<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>ビアンキがロットNL・ユンボとのスポンサー契約を複数年更新</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414958</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのスポーツバイクブランド「Bianchi」（ビアンキ）が、UCIワールドチーム「Team LottoNL-JUNBO」（チーム ロットNL・ユンボ）との、複数年にわたるスポンサーシップ契約を締結したことを明らかにした。ビアンキと同チームは2014年から今年まで5年間パートナーシップを結んでおり、ビアンキはワールドツアーへの投資を強化することで、レースと製品開発両面での相互の成功を、さらに進めていく考えだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414970" rel="attachment wp-att-414970"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/kru-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414970"></a><span class="caption">ビアンキがチーム ロットNL・ユンボとのパートナーシップを複数年延長　© Bianchi</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ワールドツアーレースへさらに注力</h2>
<p>　ビアンキはチームに現在、独自の振動除去機能「ビアンキ CV システム」を使用した4モデルを供給している。ビアンキのバイクを駆って、世界最高峰のレースであるツール・ド・フランスにおいては、ラルス・ボーム選手（2014年）、プリモシュ・ログリッチェ選手（2017年、2018年）、ディラン・フルーネウェーヘン選手（2017年、2018年）がステージ優勝を飾っている。さらに今年のツール・ド・フランスにおいては、ログリッチェ選手とステフェン・クライスヴァイク選手の2人のエースが、それぞれ総合4位、5位と大健闘を見せた。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">チーム ロットNL・ユンボ 供給モデル</p>
<p><span class="bold">Oltre XR4</span> – 最高のエアロダイナミック性能とコントロール性を誇る究極のエアロロードマシン<br> <span class="bold">Specialissima</span> – グランツールライダーに向けた超軽量オールラウンドフレーム。究極のパワー伝達性コントロール性を誇るビアンキ渾身の1本<br> <span class="bold">Aquila CV</span> – カウンターヴェイルを搭載した究極のタイムトライアルマシン<br> <span class="bold">Infinito CV</span> – 安定感とパワー伝達性を兼ね備え、筋肉疲労を軽減するエンデュランスマシン</p>
<p></p></span></div>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414971" rel="attachment wp-att-414971"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Roglic_bettiniphoto-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414971"></a><span class="caption">ビアンキのカーボンレースバイクは、独自の振動吸収システム「カウンターヴェイル」を搭載。今シーズンはプリモシュ・ログリッチェ選手が勝利を量産している　© Bettini Photo  Japan , 2018, April 29th</span></figure>
</div>
<p>　このほかにもチームは今年、エンリーコ・バッタリーン選手がジロ・デ・イタリアでステージ優勝。さらにログリッチェ選手が、イツーリア・バスク・カントリー、ツール・ド・ロマンディ、スロベニアツアーで総合優勝を成し遂げている。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ボブ・イッポリート（ビアンキCEO）コメント</p>
<p>　“勝利のために、勝てる人材が必要だ”</p>
<p>　これこそが、チーム ロットNL・ユンボとの良好な関係を築けている理由です。</p>
<p>　私たちは近年革新とヒューマンパワーに焦点を当て、勝利を目標にチームを作り上げてきました。 世界トップクラスの組織と高性能のスタッフによるこのチームは、ここ数年で大幅に成長し、あらゆる分野において成功することができました。チーム ロットNL・ユンボのディラン・フルーネウェーヘン選手は世界最高のスプリンターの一人であり、プリモシュ・ログリッチェ選手は各ステージレースで強固なリーダーシップを証明しています。</p>
<p>　ビアンキの戦略的な製品開発の考え方はあらゆるレースにおいての勝利を目標にしており、カウンターヴェイルカーボン材料で設計されたビアンキ CVモデルのおかげで、最適なバイクを提供することに成功しています。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockGray"><span class="small"><p class="textblockTitle">リチャード・プルーグ監督（チーム ロットNL・ユンボ マネージャー）コメント</p>
<p>　“革新という名の輝く未来”</p>
<p>　サポート関係にあったこの5年において、私たちはさらなる発展を遂げてきました。私たちは共に成長し、お互いチームとしてビアンキの革新的な進歩と共に、素晴らしい結果を選手たちと残してきました。選手やスタッフたちはさらなる発展のための手助けとなる情報を共有し、時に改善してきました。</p>
<p>　チーム ロットNL・ユンボは常にさらなる飛躍を望んでおり、ビアンキとも同じ考えのもと歩んでいます。これまでのところ、私たちは素晴らしいパートナーシップを結んでおり、とても明るい将来を見据えています。共に成功した協力関係を今後も拡大することができて大変うれしく思います。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">プリモシュ・ログリッチェ選手（チーム ロットNL・ユンボ ライダー）コメント</p>
<p>　“ビアンキは私たちに最高の技術と素材を使用してくれる”</p>
<p>　選手として、私たちはビアンキの妥協のない姿勢を目にし、また 彼らは最高の技術と材料を使用しています。レースにおいて、完全無比にコントロールすることを求められますが、ビアンキのバイクでは可能であり、とても重要なことです。</p>
<p>　フレームに使われているカウンターヴェイルを使用したビアンキ CVシステムは、エネルギーを節約するのに役立ち、レースにおいて大きなアドバンテージとなります。</p>
<p>　また、ビアンキはイタリアの情熱と「チェレステ」のカラーを持つライフスタイルでもあります。私はこのチームの一員でいられることを誇りに思います。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.japan.bianchi.com/" target="_blank">「ビアンキ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 17:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実物はテレビよりかっこいい！　現地で聞いた「ツール・ド・フランス2018男前選手権」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414938</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』が以前実施した「読者が決める“イケメン＆ナイスガイ”人気選手アンケート」、皆さんはお楽しみいただけたでしょうか。今回はアンケートの結果をパネルにして、現地の観客へ実際に選手を見た感想をインタビューしました。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/407961" target="_blank">キッテルが逃げ切り「マイヨ・イケメン」獲得　「男前選手権」結果発表</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/408302" target="_blank">「マイヨ・ナイスガイ」はサガンに決定　「男前選手権」で総合優勝</a></div>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414948" rel="attachment wp-att-414948"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in02-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414948"></a><span class="caption">サイクリスト調べ「読者が決める“イケメン＆ナイスガイ”人気選手アンケート」の結果を持ってフランスで感想を聞きました　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アラフィリップ強し！</h2>
<p>　まず、アンケート結果を振り返ってみましょう。募集されたのは2部門で、容姿端麗な選手を選ぶ「イケメン」部門と、立ち振る舞いや走りのスタイルも総合的に評価する「ナイスガイ」部門。イケメン部門で優勝に輝いたのは“スプリンターの貴公子”マルセル・キッテル（ドイツ、チーム カチューシャ・アルペシン）で、ナイスガイ部門はペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）が輝きました。集まった票の4割は女性という結果となり、題材の注目度の高さに編集部が驚いたほどでした。</p>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">「マイヨ・イケメン」トップ10</p>
<p>1. マルセル・キッテル（ドイツ、チーム カチューシャ・アルペシン）134票<br> 2. ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）103票<br> 3. ロメン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアル）24票<br> 4. ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）23票<br> 5. クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）21票<br> 6. アンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・スーダル）19票<br> 7. ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）10票<br> 8. フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ）8票<br> 8. エステバン・チャベス（コロンビア、ミッチェルトン・スコット）8票　<br> 10. アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスターチーム）7票<br> 10. ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ロットNL・ユンボ）7票</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">「マイヨ・ナイスガイ」トップ10</p>
<p>1. ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）65票<br> 2. クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）55票<br> 3. リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）34票<br> 4. ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム スカイ）32票<br> 5. 新城幸也（バーレーン・メリダ）22票<br> 6. ダニエル・オス（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）20票<br> 7. ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）15票<br> 8. トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）15票<br> 9. アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスターチーム）14票<br> 10. アンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・スーダル）12票<br> 10. マルセル・キッテル（ドイツ、チーム カチューシャ・アルペシン）12票</p>
<p></p></span></div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414947" rel="attachment wp-att-414947"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in01-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414947"></a><span class="caption">「バルベルデが渋かったし、アラフィリップがイケメン！」と会話が弾む國見さんと藤井さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　それでは現地で聞いたインタビューをご紹介します。まずは第18ステージのフィニッシュ地点の街、ポーで観戦していた國見洋光さんと藤井敬子さん。2人は普段からサイクリングやレース参戦を楽しんでおり、もちろんロードレースの観戦も欠かせないといいます。</p>
<p>　「ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）が元々好きだったのですが、実際の姿はもっとカッコよくてファンになりました」と2人が口を揃え、さらに「アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）の渋さに心を打たれました」と藤井さんが続けます。</p>
<p>　日本のロードレースファンは海外選手を見る機会が少ないため、やはり本物の選手を目にするとテレビ以上に輝いて見えるそうです。千葉県から観戦に来た川田章世さんもその一人。チーム サンウェブのジャージに身を包んだ姿の通り、“推し”の選手はトム・デュムラン（オランダ）でした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414951" rel="attachment wp-att-414951"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in04-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414951"></a><span class="caption">川田さんの推しはトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414949" rel="attachment wp-att-414949"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in03-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414949"></a><span class="caption">「実際の選手はテレビで見る以上にかっこいい」と話す川田さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　「デュムランはテレビで見るよりも、無駄なものを削ぎ落としたストイックさを生で見て感じました。アラフィリップも素敵でしたよ！」と感想を述べてくれました。ツールマレー峠でも観戦していた川田さんは「霧の中から現れたナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）が想像以上にかっこよかったです。小柄ですがオーラがありました」と現地で見たからこそのコメントも。他の日本人観戦者からもダニエル・オス（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）や、フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップ・フロアーズ）の名前も挙がっていました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">国境を越えて人気者のサガン</h2>
<p>　日本以外の観戦者の意見も聞いてみました。コロンビアから訪れていたクリスティナさんはガビリアがお気に入り。エガン・ベルナル（チーム スカイ）やキンタナも応援しているそうですが、やっぱりイケメン度ではガビリアが一番とのことです。今大会では会えなかったようで、序盤のリタイアが悔やまれます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414945" rel="attachment wp-att-414945"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in09-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414945"></a><span class="caption">コロンビア出身のイケメンといえばフェルナンド・ガビリア！　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　現地フランスのファンから人気だったのはロマン・バルデ（フランス、アージェーデュゼール ラモンディアール）とアラフィリップの2人で、観客の前を通るたびに応援と歓声が上がっていました。しかし、最も会場を沸かせたのはを「マイヨ・ナイスガイ」を制したサガン。対応が追いつかないからなのか、チームバスの前ではパネルがファンを出迎えていました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414943" rel="attachment wp-att-414943"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in07-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414943"></a><span class="caption">ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）はあまりの人気に、チームバスではパネルで対応　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　一方で凄まじいブーイングを浴びていたのはクリフトファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）。アンケートではナイスガイとイケメンどちらもランクインしたフルームですが、現地のファンは腑に落ちない結果だったのかもしれません。</p>
<p>　ちなみに、筆者が会場で見つけたイケメン&amp;ナイスガイも紹介。フランコ・ペリツォッティ（イタリア、バーレーン）とトビアス・ルドヴィグソン（スウェーデン、グルパマ・エフデジ）の2人です。ペリツォッティは髭を蓄え、渋さとワイルドさを兼ね備えたベテランの風格が滲み出ていました。ルドヴィグソンは流し目がクールなうえに、TTのナショナルチャンピオンジャージも相まってとってもハンサム。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414944" rel="attachment wp-att-414944"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in08-286x190.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414944"></a><span class="caption">渋さとワイルドさが加わりさらにイケメン度を増したフランコ・ペリツォッティ（イタリア、バーレーン・メリダ）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414953" rel="attachment wp-att-414953"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/in06-286x190.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414953"></a><span class="caption">流し目がクールなトビアス・ルドヴィグソン（スウェーデン、グルパマ・エフデジ）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　この他まだまだかっこいい選手が大勢いたツールの会場。どの選手も顔だけでなく、本気で競技に集中する姿は本当に魅力的です。海外レースももちろんですが、国内のレースでもきっとお気に入りになれる選手がいるはず。ぜひ、レースを生で見たことない読者の方も現地で観戦し、新たな魅力を発見してみてください。</p>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/matsuo-p.jpg?x38685" title="松尾修作" alt="松尾修作"><br> <span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 19:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バレットがデザインジャージにマッチするレーシングパンツを発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414334</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本のウェアブランド「バレット」がデザインジャージにマッチする「A-LINE」（エーライン）のレーシングパンツを発売した。素材は柔らかく、4方向にストレッチする日本製の高機能生地を使用。速乾吸汗機能性やUVカット（UPF50）機能に加え、悪臭の原因となる細菌を防ぐ防菌効果機能も備えた。A-LINEの人気デザインに合われた4種類がラインップされ、肩紐の有無が選択可能となっている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414334/%e5%b7%b4" rel="attachment wp-att-415174"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/8f046140b841600c2ef8164ac66ace98-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415174"></a><span class="caption">和柄がデザインされた巴　©VALETTE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">伝統的な紋様をデザイン</p>
<p>　「巴」は勾玉のような形で日本の伝統的な紋様を落とし込んだレーシングパンツだ。水か渦巻く様も表現されており、「3つ巴」をメインシンボルに、さりげないデザインで、和柄好きにおすすめの商品となっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■巴</span><br> 税抜価格：9,800円（肩紐なし）、11,900円（肩紐あり）<br> サイズ：S、M、L、XL<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2018021006/" target="_blank">&gt;「巴」販売・詳細ページ</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">カジュアルなスタイリング</p>
<p>　「GORILLA」（ゴリラ）はパンツの両側面が異なるデザインを配したモデル。ゴリラの好物であるバナナと、主な生息地の熱帯雨林をイメージした草木を散りばめている。アクセントのあるデザインとカラーバランスになっており、カジュアルなスタイリングを楽しめる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414334/%e3%82%b4%e3%83%aa%e3%83%a9" rel="attachment wp-att-415175"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/f71a6c96fbe29746b868af2ea0f2b666-600x399.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415175"></a><span class="caption">両側面が異なるデザインを採用した「GORILLA」　©VALETTE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GORILLA</span><br> 税抜価格：9,800円（肩紐なし）、11,900円（肩紐あり）<br> サイズ：S、M、L、XL<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2018021002/" target="_blank">&gt;「GORILLA」販売・詳細ページ</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">シンプルなデザイン</p>
<p>　シンプルなデザインの「BANANA」（バナナ）は、アーティストの作品をモチーフにしたレーシングパンツ。黄色のラインが入った反対側にバナナがあしらわれており、色々なジャージと組み合わせることが可能だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414334/banana-2" rel="attachment wp-att-415176"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/banana-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415176"></a><span class="caption">黄色がアクセントカラーになっている「BANANA」　©VALETTE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■BANANA</span><br> 税抜価格：9,800円（肩紐なし）、11,900円（肩紐あり）<br> サイズ：S、M、L、XL<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2018021004/" target="_blank">&gt;「BANANA」販売・詳細ページ</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">蛍光カラーがアクセント</p>
<p>　「Shining」（シャイニング）はサイバーデザインを採用したモデルだ。ビビットな蛍光カラーも配し、夜間の視認性を向上させ、安全面に配慮した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414334/dsc_1266_824" rel="attachment wp-att-415177"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_1266_824-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415177"></a><span class="caption">蛍光カラーが夜間の視認性を向上する　©VALETTE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Shining</span><br> 税抜価格：9,800円（肩紐なし）、11,900円（肩紐あり）<br> サイズ：S、M、L、XL<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2018021000/?s-id=pc_shop_recommend&amp;rtg=4a841f358b7e6bc690372f59477252e9" target="_blank">「Shining」販売・詳細ページ</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 20:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゲラント・トーマスのツール勝因を分析　全くミスなく走り抜けた3週間</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415330</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　第105回ツール・ド・フランスは、ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）の総合優勝で幕を閉じた。チームメートのクリストファー・フルーム（イギリス）とのダブルエースが取り沙汰されるなかで、終始安定した走りを披露していた。今大会のトーマスの走りを振り返りながら、勝因を分析したいと思う。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415330/thomas-geraint207p-2" rel="attachment wp-att-415331"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint207p-1-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415331"></a><span class="caption">ウェールズ出身として初めて総合優勝を飾ったゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">コツコツ積み上げた1分51秒</h2>
<p>　最終的にトーマスは総合2位のトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）に対して1分51秒差をつけた。いかにしてこれだけのリードを生み出したのか、トーマスとデュムラン、2人にタイム差がついたステージを振り返ってみたいと思う。</p>
<p>●第2ステージ</p>
<p>　トーマスがボーナスポイントを3位通過して、1秒獲得。</p>
<p>●第3ステージ</p>
<p>　チームタイムトライアルでチーム スカイは4秒差のステージ2位、チームサンウェブは11秒差のステージ5位で、トーマスが差し引き7秒リード拡大。</p>
<p>●第6ステージ</p>
<p>　トーマスがボーナスポイントを2位通過して2秒獲得。デュムランはメカトラのため、トーマスから50秒遅れてフィニッシュ。さらにチームカーを風よけに使ったとして20秒のペナルティを受けた。トーマスが差し引き1分12秒リード拡大。</p>
<p>●第11ステージ</p>
<p>　1級山岳ラ・ロジエールの山頂フィニッシュで、ラスト1kmでスパートをかけたトーマスがステージ優勝し、ボーナスタイム10秒獲得。デュムランは20秒遅れのステージ2位でボーナスタイム6秒獲得、トーマスが差し引き24秒リード拡大。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415330/thomas-geraint449p-4" rel="attachment wp-att-415335"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint449p-3-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415335"></a><span class="caption">アルプ・デュエズの山頂フィニッシュを制したゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>●第12ステージ</p>
<p>　超級山岳アルプ・デュエズの山頂フィニッシュで、最終コーナーで加速したトーマスがステージ優勝し、ボーナスタイム10秒獲得。デュムランは2秒遅れのステージ2位でボーナスタイム6秒獲得、トーマスが差し引き6秒リード拡大。</p>
<p>●第17ステージ</p>
<p>　超級山岳コル・デュ・ポルテの山頂フィニッシュで、フィニッシュ直前でスパートをかけたトーマスがステージ3位に入り、ボーナスタイム4秒獲得。デュムランは5秒遅れのステージ5位となり、トーマスが差し引き9秒リード拡大。</p>
<p>●第19ステージ</p>
<p>　超級山岳オービスク峠からの長いダウンヒルを経てフィニッシュするステージで、トーマスがステージ2位に入り、ボーナスタイム6秒獲得。デュムランは同タイムのステージ6位でフィニッシュ。</p>
<p>●第20ステージ</p>
<p>　個人タイムトライアルで、デュムランがステージ優勝（ボーナスタイムはなし）。トーマスは14秒遅れのステージ3位だった。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　トーマスがデュムランに対してタイムを失ったのは、第20ステージの個人タイムトライアルのみだった。落車もなく、メカトラもなく、バッドデーもなく、山岳で遅れることもなく、終始安定した走りを見せていた。</p>
<p>　唯一タイムを失ったタイムトライアルにしても、トーマスは第1・2計測ポイントでトップタイムを出しており、最終区間は監督の指示によりペースを落としていたため、もしかしたらデュムランのタイムを上回る結果を出していた可能性もあった。</p>
<p>　つまり、今大会においてトーマスはデュムランをほとんど完封したといえるレース展開を見せていたのだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">デュムランを徹底マークする走り</h2>
<p>　最終的に総合2位となったデュムランだが、スカイとしても最初から最大の脅威と認識していたわけではない。実質的に初めてジロ・ツールと連戦して総合を狙うデュムランが、どれほどの走りをするかは未知数だったからだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415330/froome-dumoulin311pp" rel="attachment wp-att-415334"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/FROOME-DUMOULIN311pp-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415334"></a><span class="caption">クリストファー・フルームと競り合うトム・デュムラン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　最初の本格的な山頂フィニッシュとなった第11ステージで、デュムランはステージ2位に入る走りを見せて、総合3位に浮上した。フルームは「警戒すべきはデュムラン」とコメントを残すなど、第11ステージを境にデュムランへのマークを強めたものと思われる。</p>
<p>　以降はマイヨジョーヌのトーマスが、デュムランを徹底マークしながらレースを展開していた。他の総合勢が動いてもトーマスはほとんど動かず、デュムランのアタックはすべてチェックする徹底ぶりだ。</p>
<p>　山岳アシストがほとんどいないデュムランにとって、トーマスのマークを外してアタックを成功させることは至難の業だった。そのため、デュムランはトーマスから全くタイムを挽回することができなかったのだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">タイムトライアルで挽回不可能なタイム差を築く</h2>
<p>　そのデュムランにとって、唯一反撃のチャンスが第20ステージのタイムトライアルだった。世界チャンピオンでもあるデュムランは前評判も高く、トーマスに対して1分稼ぐことも可能ではないかと見られているほどだった。</p>
<p>　デュムランは第6ステージのメカトラの影響で、すでに1分以上のビハインドを背負っている状況だったが、もしメカトラがなかったとしても、トーマスはデュムランに対して合計55秒のタイムを稼ぎ出していた。単純計算ではあるが、どのみち1分近いリードを持って、トーマスはタイムトライアルに臨むことができただろう。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415330/thomas-geraint401pp-2" rel="attachment wp-att-415332"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint401pp-1-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415332"></a><span class="caption">第11ステージのロングスパートは圧巻だった。わずか700mほどでデュムランに対して20秒差をつける走りだった　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その55秒のうち、45秒はトーマスがデュムランを徹底マークした後に、フィニッシュ間際でスパートをかけて稼ぎ出したタイムである。</p>
<p>　元々トーマスはトラックレーサーだったこともあり、短時間高出力でロングスプリントを仕掛けるような走りは得意としていた。そのロングスプリントの威力を維持しながら、上り区間でのペース走行を強化するのに、長い月日を要したものと思われる。</p>
<p>　長い上り区間ではディフェンシブな走りに徹し、体力を温存した上で、ラスト1kmを切った勝負どころでスパートをかけるトーマスの脚質は、ペース走行を中心とするデュムランにとっては最悪の相性といえる組み合わせだった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ライバルの攻撃を未然に防ぐ山岳アシスト陣</h2>
<p>　トーマスの総合を脅かす選手は、もちろんデュムランだけではなかった。</p>
<p>　トリプルエースが話題だったモビスターチームのナイロ・キンタナ（コロンビア）とミケル・ランダ（スペイン）、ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアル）といったピュアクライマーたちは、ペース走行中心のトーマスを振り切って先行する力を持っている。</p>
<p>　ピュアクライマーの武器は、ダンシングを多用して厳しい上り区間で一気に後続を突き放す爆発力である。しかし、爆発力は永遠に持続するものではないため、ある程度後続を引き離したらシッティングも多用しながらペース走行に切り替えることが多い。そうして、置き去りにしたライバルたち同士がお見合いになればしめたもの。築いたリードをさらに拡大しながら山頂を目指すことができる。</p>
<p>　ピュアクライマーがアタックを仕掛け、エースが取り残されるような展開は避けねばならなかった。</p>
<p>　そこで、スカイはシンプルに上りに強い選手を多く起用した。今回の出場メンバーでいうと、ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）、ワウト・プールス（オランダ）、エガン・ベルナル（コロンビア）だ。スカイは、いわゆる山岳アシストの戦力が非常に充実しているチームなのだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415330/thomas-geraint092pp" rel="attachment wp-att-415333"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint092pp-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415333"></a><span class="caption">今年もスカイの山岳トレインは盤石の体制だった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そのため、仮にピュアクライマーがアタックして先行したとしても、それを追うためのアシストを残すことができていた。さらに、スカイの山岳アシストの引きが速すぎるために、そもそもピュアクライマーが簡単にアタックを仕掛けることができない状況をつくり出していた。</p>
<p>　山岳トレインと呼ばれるこの戦略は、ブラッドリー・ウィギンス（イギリス）、フルームといったペース走行を得意とする歴代のツール王者を支えてきたスカイの定番戦略だ。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　「ここ数年の間、グランツールで総合争いができるように、トレーニングしてきた」とトーマスが語ったように、元々スカイがフルームを総合優勝させるための戦略に、トーマス自身がハマるような身体に仕上げてきたことが、勝利の根本的な要因だといえよう。</p>
<p>　その上で最強のライバルといえるデュムランに差をつけるための、フィニッシュ前のロングスパートというトーマスが持つ唯一無二の武器を生かした戦略が見事にハマった大会だった。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 06:45:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽な輪行の担ぎ方、電車での置き方とは？　SBMの入門講座で「オーストリッチ」伊美代表が直伝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413557</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車産業振興協会が7月18日、一般者向けにスポーツバイクに関するセミナー「スポーツバイクメカニック講座」（SBM）の入門講座を開催した。今期、1回目となる講座のテーマは『遠くの土地へ走りに行こう！　輪行の方法と自転車旅の魅力』。参加者は輪行袋に傷をつけずに収納するテクニックから、輪行時のマナーなどをその道のプロから教わった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414735" rel="attachment wp-att-414735"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_6235-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414735"></a><span class="caption">輪行袋の収納テクニックやマナーを解説する伊美哲也さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">仕事帰りに参加可能な夜間コース</h2>
<p>　講座が開催されたのは平日の午後7時。会場には仕事帰りの参加者も多く、約15人ほどが東京駅前の鉄鋼ビルディングに集まった。SBM入門講座は東京と大阪に分けて行われており、大阪は梅田にある「グランフロント」と、多方面から集まりやすい場所で企画されている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413562" rel="attachment wp-att-413562"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm01-286x190.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413562"></a><span class="caption">なかなか習う機会が無い輪行方法を学びに約15人が集まった　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413564" rel="attachment wp-att-413564"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm03-286x190.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413564"></a><span class="caption">輪行の必要性、楽しみ、マナーについて詳しく解説　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　今回、セミナーの講師を務めたのは、輪行袋や周辺グッズを数多く取り揃えるブランド「オーストリッチ」（アズマ産業）代表の伊美哲也（いみ・てつや）さん。自社工場で輪行袋を製作しながら、休日は自らが輪行を楽しむ生粋のサイクリストだ。伊美さんは冒頭に「輪行の方法に“こうしなければいけない”ということはありません。自転車に合った収納方法を決めて、周囲に配慮さえすれば新たなサイクリングの魅力を堪能できます」と説明した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413565" rel="attachment wp-att-413565"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm04-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413565"></a><span class="caption">サドルバックやボトルケージに収まるコンパクトさが魅力のオーストリッチの輪行袋「L-100」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　次に輪行の背景についてプロジェクターの画像を見ながら説明があった。そもそも、「輪行」とは専用の袋や箱に収納して各交通機関で移動するもので、ここ10年で盛んになっているという。「例えば東京から山梨まで輪行し、帰りは（自転車を組み立て）下り基調を走る。往復だと大変ですが、復路だけなら快適です。また、北海道や沖縄など、普段自走できない場所を走れるのも輪行の魅力ですね」と具体例を挙げた。輪行未経験者が半数近くという参加者は、食い入るように伊美さんの話に耳を傾けていた。</p>
<p>　ロードバイクを使った収納方法の説明では、オーストリッチの「L100輪行袋」が教材に用いられた。前後のホイールを外すタイプの最もオーソドックスなもので、袋自体がコンパクトにまとまり、ボトルケージやサドルバックへと収納できる大きさとなる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413559" rel="attachment wp-att-413559"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm07-286x190.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413559"></a><span class="caption">自らも輪行袋の裁断をする伊美哲也さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413558" rel="attachment wp-att-413558"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm06-286x190.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413558"></a><span class="caption">チェーンが暴れてフレームへ傷がつくのを防止するピンを紹介　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413563" rel="attachment wp-att-413563"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm02-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413563"></a><span class="caption">作業のほとんどである駅を具体例に説明　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　駅での輪行を想定して実践編の説明に移ると、伊美さんは「壁を探しましょう。立てかけながら作業を行うことで、省スペースに、また、フレームやホイールが倒れるのを防ぎます」と輪行のさまざまなコツを伝授。チェーンで服を汚したり、タケノコバネを失くしてしまったり、ギアを一番重いアウタートップのまま走り出して転倒したことなど、誰もが一度は経験する失敗を、笑いを交えて説明した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">プロショップのスタッフも納得の内容</h2>
<p>　輪行は袋に収めて終わりではない。移動の際に楽な担ぎ方や、周囲の人にぶつからずに移動する術、電車の出入りや、置き方についても、より具体的なシチュエーションを伊美さんが説明すると、参加者はうなずきながら聞き入っていた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413566" rel="attachment wp-att-413566"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm05-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413566"></a><span class="caption">一つ一つ、参加者の目の前で順を追って説明された　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　女性参加者の一人は「今まで、輪行をしたことがなく、難しいと敬遠していましたが、この講座をきっかけにチャレンジしてみようと思います」と表明した。参加者のなかには専門店のスタッフの姿もあった。ダイワサイクルの川崎野川店の北嶋淳さんは「自転車をお客様に売って終わりではありません。長く楽しくお客様に自転車へ関わっていただくため、輪行について説明できるよう参加しました」と話し、理解を深めていた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413561" rel="attachment wp-att-413561"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sbm09-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413561"></a><span class="caption">周囲へ配慮した輪行袋の担ぎ方を披露する伊美哲也さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　伊美さんは「輪行は日本にしかない文化と言ってもいいでしょう。自己流の適当な方法でもいいんです。今回ご紹介したのはあくまで一例ですが、興味を持って楽しんでいただきたいです」と締めくくった。輪行のビギナーから上級者まで、目が離せない充実の講座だった。</p>
<p>　次回の夜間講座は8月8日、東京で「愛車のチューンナップと2018年のトレンド」をテーマに開催。講師は自転車ジャーナリストの菊地武洋さんが務める。SBMの夜間講座は年間を通して開催しており、今後の続々と魅力的なコンテンツ展開が予定されている。詳しくは公式ホームページを参照のこと。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">愛車のチューンナップと2018年のトレンド（夜間コース）</p>
<p> 日時：8月8日（水）19:00〜20:30<br> 場所：鉄鋼ビルディング　南館4階ROOM2（東京都千代田区丸の内1-8-2）<br> 費用：4320円<br> 講師：菊地武洋（自転車ジャーナリスト）<br> 内容：2台目に乗り換える前に知っておいて欲しい、愛車の性能をより引き出すためのチューンナップ方法を解説。2018年最新トレンドの紹介を交えながら、業界一ロードバイクに精通した菊地氏が丁寧にレクチャー。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.sbm-mechanic.jp/record-list.cgi" target="_blank" data-gatracking="on">「SBM」入門講座一覧</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントの新型「DEFY」　衝撃吸収「D-FUSE」をハンドルバーにも搭載したエンデュランスロード</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415349</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　台湾の総合自転車ブランド「GIANT」（ジャイアント）が、2019年モデルでフルモデルチェンジしたエンデュランスロード「DEFY」（ディファイ）シリーズを発売する。優れた衝撃吸収性を発揮するジャイアント独自の「D-FUSE（ディーフューズ）テクノロジー」採用コンポーネントを拡張し、新たにハンドルバーに採用。ライダーとバイクの重要な接点の快適性を大幅に改善することで、特に厳しい道のりのロングライドで、より滑らかで快適な乗り心地を実現した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415357" rel="attachment wp-att-415357"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MY19-Defy-ADPRO-0_Color-A-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415357"></a><span class="caption">フルモデルチェンジしたエンデュランスロード「DEFY」シリーズ　©GIANT</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">重要な2つの“接点”に快適性を追加</h2> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415361" rel="attachment wp-att-415361"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/V0I9610-249x373.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415361"></a><span class="caption">2015モデルからDEFYに採用され、ロングライドでの疲労軽減に貢献している「D-FUSEピラー」　©GIANT</span></figure><p>　2014年モデルのTCXシクロクロスに搭載し、発表されたテクノロジー「D-FUSE」。前面に丸い形状、後面に平らなデザインを持つ独特なチューブデザイン（D字断面）が、衝撃と振動吸収を高めることでライダーに悪路でも高いコントロール性を実現した。世界選手権優勝を含むTCXシクロクロスバイクでの成功に続き、「D-FUSEピラー」は2015年モデル以降、ディファイシリーズに採用され、ロングライドでの疲労軽減に寄与している。</p>
<p>　その「D-FUSE」テクノロジーを、2019モデルから新たにハンドルバーに採用した。D-FUSEハンドルバーは、カーボン製（CONTACT SLR D-FUSE）とアルミ製（CONTACT SL D-FUSE）の2種類あり、カーボン製とノーマル形状の「CONTACT SLR」の比較では、路面からの突き上げに対して快適性が10％改善。反対にスプリント時にハンドルを引き上げる動作に対しては剛性が30%向上した。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415367" rel="attachment wp-att-415367"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/D-Fuse-Technology-286x191.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415367"></a><span class="caption">カーボン製とアルミ製の2種類からなる「D-FUSEハンドルバー」　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415360" rel="attachment wp-att-415360"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/V0I9680-286x191.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415360"></a><span class="caption">路面からの突き上げに対して快適性が+10%増したカーボン製「CONTACT SLR D-FUSE」　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　この結果について、同社のシニア・グローバル・ロードカテゴリーマネージャー、ニクソン・ファン氏は、「荒れた路面での快適性を高めるだけでなく、ダンシングやスプリントでも十分な剛性を備えているといえる。D-FUSEピラーとともにバイクとの重要な2つの接点に快適性を追加している」と説明している。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415356" rel="attachment wp-att-415356"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MY19-Defy-ADPRO-1_Color-A-286x191.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415356"></a><span class="caption">　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415358" rel="attachment wp-att-415358"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MY19-Defy-ADV-2_Color-B-286x191.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415358"></a><span class="caption">©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　さらに、より太い32Cタイヤを装着可能にした新型ディファイは、ジオメトリもわずかに変更。タイヤのエアボリュームで高まったBBハイトを前モデルから5mm下げ、ヘッドチューブ長も微調整した。全てのモデルが、フラットマウントと12mmスルーアクスルを採用したディスクブレーキ専用設計で、チューブレスレディホイールとタイヤの「GIANT TUBELESS SYSTEM」を標準装備している。</p>
<p>　さらに最上位モデル「DEFY ADVANCED PRO 0」にはジャイアントのクランク型パワーメーター「POWER PRO」が装備されている。左右デュアルサイドのパワーメーターは、パワー出力データをANT+対応コンピューターにつなぐことで、ペダリングパフォーマンスの把握、分析、向上をサポートする。</p>
<p>　なお、新型ディファイシリーズの日本国内でのラインナップや価格等詳細は8月末に発表予定。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.giant.co.jp/giant18/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ジャイアント」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 12:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛三工業レーシングがNIPPOの高地キャンプに参加　ワールドクラスのトレーニングを経験</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415201</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCIプロコンチネンタルチーム、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニが、6月から7月末まで北イタリアのリヴィーニョにて行っている高地キャンプに、国内UCIコンチネンタルチームである愛三工業レーシングチームの選手が参加している。住吉宏太（27）、阿曽圭佑（26）、岡本隼（23）の3選手がトレーニングを含めたキャンプ生活を、世界のトッププロが集まる地で共に送っている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415209" rel="attachment wp-att-415209"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/7c04832d9a4737f9e8ae9037d1dd6bf3-600x400.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415209"></a><span class="caption">合同でキャンプを実施している両チーム　©NIPPO - Vini Fantini - Europa Ovini</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">日本の競技レベル向上が目的</p>
<p>　キャンプが行われているリヴィーニョは、スイス国境にも近く、街中で1700メートルほどの標高があり、チームが滞在するホテルインターアルペンは標高2200メートル地点に位置している。高地環境はもちろん、山岳をメインとした練習コースの豊富さから、ヨーロッパ屈指の人気を誇る高地トレーニングのスポットの一つとして知られ、現在も多くのワールドチームやナショナルチームが、リヴィーニョを拠点にトレーニングを行っているという。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415210" rel="attachment wp-att-415210"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/489c8a8064b244ef09b9d1deec9f4b40-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415210"></a><span class="caption">合同キャンプの様子　©NIPPO - Vini Fantini - Europa Ovini</span></figure><p>　NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニは、シーズン後半に向けて、今月22日（日）に開幕したツアー・オブ・チンハイレイク（UCIアジアツアー2.HC）と、8月6日（月）からのツアー・オブ・ユタ（UCIアメリカツアー2.HC）、2つのハイレベルな高地レースに向けて、6月18日より、2つのグループに分かれてキャンプを実施。7月13日より、愛三工業レーシングチームの3選手が合流した形だ。</p>
<p>　両チームは、日本の競技レベルや競技環境を向上させるという共通理念のもと、協力体制をとっており、愛三工業レーシングチームは昨年に引き続き2回目のキャンプ参加となった。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">大門監督/マネージャーのコメント</p>
<p>　昨年、愛三工業レーシングには、高地トレーニングの現場の視察を兼ねて、別府監督と西谷コーチにも来てもらい、多くのワールドツアーの選手も集合している素晴らしいトレーニング環境を理解してもらったことが、今シーズンの若手を含む３名の派遣に繋がったのだと思う。</p>
<p>　高地トレーニングは身体を慣らすための準備期間も重要なので、その点も別府監督、西谷コーチから理解が得られ、長期派遣の実現に繋がったことは大変良かったと思っている。高地でトレーニングすれば、誰もがオートマチックに強くなれると言うことはないが、多くの外国人選手に囲まれるなか、三食生活を共にし、少しでも強くなる秘訣を学び取ってもらうことも遠征のメリットになる。</p>
<p>　我々のチームメンバーも、今年は高地の超級ステージレースとして名高いツアー・オブ・チンハイレイクに向け、しっかり準備するため日本人の主力メンバーはナショナル選手権への参加も見送り、6月18日から滞在を始めた。約1カ月にも及ぶ長期の高地滞在であったが、ちょうど入れ替わりのタイミングで、短期間であっても元愛三工業レーシングの中根と伊藤、他の日本人選手と共に有意義な時間を共有できたことは良かったと思う。</p>
<p>　チンハイレイクの日本人グループと入れ替わりで、アメリカのツアー・オブ・ユタに向かう初山とイタリアの主力メンバーも合流し、キャンプの雰囲気は凄く盛り上がってる時期に最終日まで両チームが行動を共に出来ることも彼らにとって換え難い経験になることと期待している。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://teamnippo.jp/" target="_blank">「NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ」チームウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シンプルな機能でハンドルに馴染むデザイン　キャットアイのサイコン「クイック」8月上旬発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414699</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414724" rel="attachment wp-att-414724"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/rs100w_05-373x249.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414724"></a><span class="caption">アウトフロントタイプでブラケットと一体感があるサイクルコンピューター「クイック」　©CATEYE</span></figure><p>　自転車アクセサリーブランドのキャットアイが、アウトフロントタイプの薄型形状のサイクルコンピューター「QUICK」（クイック）を発売した。速度、時間、距離、平均速度、最高速度、積算距離、時計といったシンプルな機能に加え、ハンドルに馴染むデザインがスポーツバイク以外の自転車でも使いやすいアイテムだ。</p>
<p>　画面の表示レスポンスが良いアナログワイヤレスコンピュータで、日中でも確認しやすい反転液晶を採用。シンプル操作のオートスタート専用モデルで、コンピュータの設定変更がわかりやすい「メニュースクリーン」もライトユーザーにはありがたい機能だ。本体の電池交換時期を知らせるバッテリーアラーム機能がついているほか、ブラケットからの着脱も容易に行うことができる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414753" rel="attachment wp-att-414753"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/rs100w_right-1-286x190.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414753"></a><span class="caption">「クイック」の特徴　©CATEYE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414750" rel="attachment wp-att-414750"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/rs100w_cut001-286x191.jpg?x38685" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414750"></a><span class="caption">ブラケットから本体着脱可能　©CATEYE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■QUICK</span><br> 表示機能：走行速度、走行時間、走行距離、平均速度、最高速度、積算距離、時計<br> 送信距離：約20〜70cm<br> 節電機能：約10分間信号が入らないと時刻表示だけの節電モードになる<br> 電源：本体・リチウム電池 CR1616×1、センサー・リチウム電池 CR2032x1<br> 電池寿命：本体約1年（1日1時間使用時、使用環境により異なる）、センサー積算距離で約10,000km<br> サイズ：本体93.5x54x36mm、センサー41.5x36x15mm<br> ※ブラケットはハンドルバーφ31.8mm、ゴムスペーサー使用で25〜26mmに対応<br> 重量：本体24g、センサー15g<br> 税抜価格：5,500円<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cateye.com/jp/products/computers/CC-RS100W/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「QUICK」（キャットアイ）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 17:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミノウラから3本ローラー「ライブロールR720」用の前フォークスタンドが発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415353</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　MINOURA（ミノウラ）から3本ローラー「LiveRoll R720」（ライブロールR720）専用の前フォークスタンド、「R720用アクションブリッジ」が発売された。ライブロールR720に装着し、前フォークを固定することで乗車姿勢を安定させ、レース会場のウォーミングアップや、3本ローラーに慣れる練習に最適なアイテムだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415398" rel="attachment wp-att-415398"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_0077_00001-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415398"></a><span class="caption">フォークを「R720用アクションブリッジ」に固定した状態　©MINOURA</span></figure>
</div>
<p>　スタンド部分はフォークが前後方向へ動き、前フォークにかかる力を適度に逃がす構造で、自然な乗り心地になっている。</p>
<p>　対応する車体はフロントが9mmのクイックリリース、12mmと15mmのスルーアクスルのバイク。標準ではクイックリリース対応で、フォーク固定部のパーツを3mmのアーレンキーで外し、クイックリリースのスリーブを抜くことで15mmスルーアクスルが装着できる。そこから付属のアダプターをセットすれば、12mmスルーアクスルも固定できる仕組みだ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415401" rel="attachment wp-att-415401"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_0084_00001-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-415401"></a><span class="caption">クイックを外し、3mmのアーレンキーでイモネジを緩めてスリーブを抜けば、15mmスルーアクスルに対応する　©MINOURA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415400" rel="attachment wp-att-415400"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_0091_00001-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-415400"></a><span class="caption">使用しないときは内側のボルトを緩めて前に倒すことができる　©MINOURA</span></figure>
</div>
<p>　アクションブリッジを使用しない時は、スタンド下部にある内側のボルトを緩めて前に倒すことができるため、取り外す手間なく通常の3本ローラーに切り替えできる。</p>
<p>　別売りオプションの「R720用負荷ユニット」を使用すれば適度な負荷がかけられ、人気の「FG220 ハイブリットローラー」と同様の使い方が可能だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■R720 用アクションブリッジ</span><br> 税抜価格：8,520円<br> サイズ：縦420×横462×奥行55mm<br> 付属品：12mmスルーアクスルアダプター<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/" target="_blank">「深谷産業」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.minoura.jp/japan/" target="_blank">「MINOURA」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 19:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GTからハードテイルMTBの「ザスカー」新モデル　カーボン、アロイ計3種発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415264</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アメリカの「GT Bicycles」から、MTBクロスカントリー競技向けバイク「Zaskar」（ザスカー）の新モデルが登場した。ザスカーはGTが25年にわたるレース向け研究開発の成果を凝縮したハードテイルバイク。カーボンフレームに前後ブースト規格を採用した「カーボン エリート」、アルミフレームの「アロイ エリート」「アロイ コンプ」の3種をラインアップした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415265" rel="attachment wp-att-415265"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/elite-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415265"></a><span class="caption">ザスカー カーボン エリート　©GT Bicycles</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">カーボンフレームの29erレーサー</h2>
<p>　カーボン エリートは、カーボンフレームを用いたザスカーシリーズの上位モデル。リアバックに理想的なトラクションをもたらすトリプルトライアングル構造を採用。フレーム設計はクロスカントリーで標準的になりつつある29er（29インチホイール）に最適化した。サスペンションとして100mmトラベルのロックショックス Reba RL フォークを搭載する。</p>
<p>　コンポーネントは、スラム NX EAGLE。親指のみで操作可能なトリガーシフターを採用しており、リア12速のギアをスムーズ、スピーディーに変速できる。昨今のトレンドを反映してフロント110mm、リア148mmのブースト規格のスルーアクスルを採用した。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ザスカー カーボン エリート</span><br> 税抜価格：278,000円<br> サイズ：S（380）、M（430）<br> カラー：ターコイズ<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アルミモデルはSサイズに27.5″も用意</h2>
<p>　アロイ エリートとアロイ コンプは、フレームにダブルバテッド設計のアルミパイプを採用。フレームの負荷のかかり具合に応じて素材の厚さを変化させ、堅牢さと軽さを両立させた。また、強度、乗り心地、パワー伝達を考慮し、アルミパイプをトリプルトライアングル形状に溶接している。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415266" rel="attachment wp-att-415266"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/elite2-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415266"></a><span class="caption">ザスカー エリート　©GT Bicycles</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415267" rel="attachment wp-att-415267"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/al-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415267"></a><span class="caption">ザスカー コンプ　©GT Bicycles</span></figure>
</div>
<p>　コンポーネントは、アロイ エリートがスラムのNX Eagle、アロイ コンプがシマノXT/SLX 11スピード。フォークはアロイ エリートがロックショックス Sektor RL、アロイ コンプがロックショックス Recon RLとなっている。</p>
<p>　なお、アロイ エリート、アロイ コンプのSサイズでは、トレンドの29erとともに、取り回しに優れた27.5″モデルも用意した。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ザスカー アロイ エリート</span><br> 税抜価格：188,000円<br> サイズ：29″ – S（380）、M（430）、27.5″ – S（380）<br> カラー：シルバー<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ザスカー アロイ コンプ</span><br> 税抜価格：158,000円<br> サイズ：29″ – S（380）、M（430）、27.5″ – S（380）<br> カラー：ブラック<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/gt/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data->「GT」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 20:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イスラムの戒律を順守するイラン　その教えはサイクリストに親切だった</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414489</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　一言でイスラム圏と言っても戒律の厳しさはまちまちだった。スーパーで普通にお酒が売っていて、タンクトップや短パンで出歩けて旅行者にはほとんどイスラムのマナーを求めないトルコや、イランのように自国民が厳しいイスラムの教え守っており、旅行者にもその戒律を順守するように求める国もあった。そんな戒律の厳しいイランを走る際はいくつか注意が必要だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414494" rel="attachment wp-att-414494"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_7112-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414494"></a><span class="caption">髭はイスラム教の世界では一人前の男の証しなので口髭を蓄える　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">入国日を覚えておく大切さ</p>
<p>　それは入国時から始まる。入国審査が厳しいのかと言えばそうではない。ビザをしっかり準備してマナーを守れば、職員は英語も話すのでトラブルなく入国できる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414495" rel="attachment wp-att-414495"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_9067-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414495"></a><span class="caption">イランの出入国のスタンプ。ペルシャ文字でイラン歴で押される。入国がイラン歴で1363/3/22となり西暦の日付を覚えておく必要がある　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　問題は数字だ。イランでは僕らの使っている西洋数字はほぼ使われておらず、ペルシャ文字でしか表記されないのだ。西暦ではなくイラン歴で表記してあるので、入国した日を覚えていないと後からパスポートの入国スタンプを見たところで、まったく日付が分からないという事態に陥る。</p>
<p>　基本、イランのビザは1カ月。しかも、これから走る、取得が不安定な中央アジアビザをイランで取らなくてはならず、国土の広いイランでの走行の兼ね合いで、いつ入国していつまでに出国しなけらばならないのかは非常に重要になってくる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">イランでNGなこと</p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414493" rel="attachment wp-att-414493"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_7088-249x373.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414493"></a><span class="caption">聖地マシュハドのモスクは、チャドルと呼ばれる黒装束を着ないと入れない。宿で貸してもらえる　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　そして旅行者も服装にも気を付けなければならない。女性は基本的に肌を露出してはならないし、男性はタンクトップや短パンはNGだ。</p>
<p>　日本だと真夏に長袖・長ズボンで一日中、自転車に乗っていたら恐らく死ぬが、極度に乾燥しているイランでは肌が隠れているほうが暑さを感じにくい。とはいえ、やはり煩わしい。さらに女性はスカーフなどで髪の毛を隠す必要があり、真夏の走行は本当に大変そうだった。ただ走行中はヘルメットを被っているので、降りた時だけ巻くようにしていた。</p>
<p>　飲酒に厳しい罰則があるらしく、お酒はどこにも売っていなかった。仲良くなったイラン人が麻薬でも出すように警戒しながら、密造酒をこっそりと勧めてきたとこが一度あったが、それくらい厳しい罰則があるのだろう。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ラマダンで話題になるのはレストラン</p>
<p>　自転車旅で一番の難関は、日の出から日没まで一切、飲食できないラマダンだ。ラマダンに関して旅行者がルールを守らなければ咎められるかと言えば、そうでもない。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414491" rel="attachment wp-att-414491"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_3275-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414491"></a><span class="caption">ラマダン前の風景。路上で売ってるかき氷に何度も救われたが、ラマダン時はまったく出ていない　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　僕らがイランでラマダンを過ごしたのは、年の一番暑い時期で、とてもじゃないが水分を取らねばすぐに熱中症で倒れてしまうような暑さだった。もちろんそれでも水さえ飲まない敬虔なイスラム教徒も多いので、人目のつかないタイミングや場所でサッと飲むようにしていたし、自転車の休憩中に補給食を食べていたところで全然問題はなかった。</p>
<p>　ただレストランや商店は、日中閉まってしまう。暑い時の街歩きの楽しみであるフレッシュジュースやかき氷、アイスクリーム屋などはことごとく閉まり、暑さでボトルの水がお湯のようなのにそれしか飲むものがないのだ。</p>
<p>　シャッターが半開きで電気もつけずひっそりと日中に営業しているレストランはいくつかあったが、初めての町で、猛暑の中、シャッター半開きでひっそりと営業しているレストランを見つけるのは至難の業で、この時期の旅人との情報交換は行って良かった観光地ではなく、空いているレストランの話題になる。</p>
<p>　そんなイスラムの戒律の厳しいイランだからこそ、イスラムの教えのひとつに「旅人をもてなす心を持ちなさい」というものがある。自転車旅行はその最たるものに映るらしく、道行く人から応援やご飯などのお誘いの声が掛かり、イランは物凄い親切をいただいた印象深いイスラム教の国だった。</p>
<div class="”photoPart600”"> <figure class="”p600”"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414492" rel="attachment wp-att-414492"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_7027-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414492"></a><span class="caption">走っていると瞬間的に声が掛かり、昼食を頂くことは本当に多かった　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/06/prof_hiruma.jpg?x39617" title="昼間岳" alt="昼間岳"><span class="bold">昼間岳（ひるま・がく）</span><p>小学生の時に自転車で旅する青年を見て、自転車で世界一周するという夢を抱いた。大学時代は国内外を旅し、卒業後は自転車店に勤務。2009年に念願だった自転車世界一周へ出発した。5年8カ月をかけてたくさんの出会いや感動、経験を自転車に載せながら、世界60カ国を走破。2015年4月に帰国した。『Cyclist』ではこれまでに「<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/post_tag/earth_gallery">旅サイクリスト昼間岳の地球写真館</a>」を連載。ブログ「<a href="http://mthiru.blog51.fc2.com/" target="_blank">Take it easy!!</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 06:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>必須アイテムをスタイリッシュに“着け”こなす　ブリヂストンサイクルの「リフレクトベル」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/411213</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブリヂストンサイクルがリフレクターとベルが一体化した、その名も「リフレクトベル」を発売した。自転車の必須アイテムが合体したシンプルなアイテムだが、ありそうでなかった着眼点。万が一、ライトがつかなくなった場合でも、安心のリフレクト機能が夜間の視認性確保に安心を与えてくれる。近年増加しているスポーツバイクで通勤通学するユーザーに対し、必須アイテムをスタイリッシュに“着けこなす”ための新提案だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411221" rel="attachment wp-att-411221"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_2922-a-1-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411221"></a><span class="caption">リフレクターとベルが一体化した「リフレクトベル」の装着例　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">車体との一体感を重視</p>
<p>　自らもサイクリストで、同製品の開発を手掛けたブリヂストンサイクルの境野高宏さんは、ベルの装備には「単なるベルではなく、それ以外に役立つ機能」が必要だと考えた。そこで目にしたのが「TOKYO BELL」ブランドで知られる自転車用ベル製造メーカー、東京ベル製作所のフロントライトのような形状をしたベルだった。その形状に視認性を高めるフロントリフレクターをはめこむヒントを得た。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411224" rel="attachment wp-att-411224"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/reflect-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411224"></a><span class="caption">リフレクトベル（ホワイトとブラックの2色を展開）　©BRIDGESTONE</span></figure>
</div>
<p>　「ライトはバッテリーが切れると機能しなかったり、高架下や短いトンネルなど昼間でも突然暗くなるところではライトの点灯が間に合わないときもある。そんな状況でも着けているだけで最低限の視認性を発揮してくれるのがリフレクターだと考えました」と語る境野さん。たしかに、バッテリーの充電忘れや電池切れは、多くのサイクリストが経験しているライトの“弱点”。街中にあふれる灯りで自分の視野は確保できても、その中で自分の動きを光で示さなければ相手から認識されず、ハラハラすることになる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411218" rel="attachment wp-att-411218"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_2923-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-411218"></a><span class="caption">ハンドル周りにすっきり納まるデザイン　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411217" rel="attachment wp-att-411217"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_2941-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-411217"></a><span class="caption">リフレクターの周辺部がベルに。音は響きすぎず、程よく柔らかい　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　ここで装備品に関するルールを確認しておくと、自転車にはブレーキのほか、条例で定められた装備品を装備する義務がある。夜間やトンネル内など暗い環境でを走行する場合で、尾灯を点灯できない場合には反射器材を装備しなければならず、さらに東京都の場合は警音器（ベル）を装備するよう義務付けられている。一方、フロントライトは意外にも装備義務までは法律として定められていない。とはいえ視認性を高め、自分の身を守るためには、法律に関係なく不可欠な装備品であることは間違いない。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411219" rel="attachment wp-att-411219"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_2969-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-411219"></a><span class="caption">小さいながらも暗闇で存在感あるリフレクター。もちろんライトほどの光量はないが、暗闇で動けば対向車の目は引く　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411220" rel="attachment wp-att-411220"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_2981-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-411220"></a><span class="caption">JISが定めるフロントリフレクターの性能は有していないため、あくまでも補助リフレクターとして使用とのこと　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　しかし、実際はそれらのアイテムは軽視されがちで、とくにベルに関してはスポーツバイクでは普及していないのが実情だ。「リフレクトベル」の開発は、こうした必要な安全アイテムをいかに抵抗なく装着するかという発想に端を発した。リフレクターとしての存在感があることで、一見ベルをつけている印象はない。「車体との一体感を重視しました。安全パーツでも、格好悪いものはつけたくないですよね」とサイクリストとしてのこだわりものぞく。</p>
<p>　安全対策をスタイルに取り込む、ささやかながら新発想の自転車パーツ。着けていて損はないアイテムだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■リフレクトベル</span><br> 取付：バンド式<br> 対応Φ：25.4mm（ゴムパッドあり）、22.0㎜（ゴムパッドなし）<br> 製品寸法：33×43×78mm<br> 製品重量：約32g（取付部品含む）<br> 素材：アルミ<br> カラー：ホワイト、ブラック<br> 税抜価格：1,280円<br> ※JISが定めるフロントリフレクターの性能は有していないため、補助リフレクターとして使用<br> 【Amazon限定ご購入はこちら】<br> ブラック：<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07DNXG6YR" target="_blank">https://www.amazon.co.jp/dp/B07DNXG6YR</a><br> ホワイト：<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07DNVP4QX" target="_blank">https://www.amazon.co.jp/dp/B07DNVP4QX</a><br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bscycle.co.jp/reflectbell/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「リフレクトベル」詳細ページ</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 10:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツール・ド・フランス2018総括　新王者トーマスの戦いぶりと今後のグランツールへの期待</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415291</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界最大のサイクルロードレースである、ツール・ド・フランスが7月29日に大きな盛り上がりのもと閉幕。フランス北部から始まり、アルプス、ピレネーとめぐって、首都・パリに帰還した。数ある賞のなかでも、特に名誉ある個人総合時間賞はゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）が獲得。第105回のツールは、新チャンピオンを誕生させた。今大会は、新たな王者の誕生とそれに至るまでの戦いのポイントについておさらい。トーマスの勝利の背景にあるもの、そして今後のレースシーンの方向性を占ってみたい。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415295" rel="attachment wp-att-415295"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Final-Podium409p-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415295"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018はゲラント・トーマス（中央）が新王者につき幕を閉じた。写真はパリ・シャンゼリゼの総合表彰台でイギリス国歌を聞く様子。左は個人総合2位のトム・デュムラン、右は同3位のクリストファー・フルーム　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">総合上位陣で唯一「ノーミス」だったトーマス</h2>
<p>　これまでの自己最高位は2015年と2016年の個人総合15位だったトーマス。ロードシーンにデビューして以降もトラック競技と並行し、そこで鍛えられた走力によってタイムトライアルや北のクラシックを中心に活躍の場を広げていった。</p>
<p>　2012年のロンドン五輪後から、オールラウンダーとしてステージレースやグランツールでの上位進出を本格的に狙うようになった。それまでは、持ち前のスピードを生かしてスプリントトレインのリードアウト役や発射台を任されることが多かったが、グランツールレーサーへの“転向”を機に、最終の山岳アシストなどを経て自身で総合成績を狙っていくスタイルにシフトする。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415297" rel="attachment wp-att-415297"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint425p-1-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415297"></a><span class="caption">第20ステージの個人タイムトライアルをフィニッシュした瞬間、絶叫したゲラント・トーマス。あらゆる経験を積んだロードキャリアがすべて報われた瞬間だった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その集大成となったのが今年のツールだった。ツール前哨戦とも言われる、6月のクリテリウム・ドゥ・ドーフィネを制すると、好調のままにツールへと乗り込んだ。そして、初のツール制覇。</p>
<p>　3週間の戦いぶりを振り返ると、あきさねゆうさん執筆の記事「<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/415330">ゲラント・トーマスのツール勝因を分析　全くミスなく走り抜けた3週間</a>」にある通り、リザルトやレース内容でのミスやトラブルがまったくと言えるほどなかったことに気が付く。チームメートのクリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）が第1ステージや第9ステージで落車、トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）は第6ステージでトラブルに見舞われるなど、総合系ライダーにアクシデントが多発した第1週をトーマスは何事もなくクリア。その時点で個人総合2位と好位置を確保すると、続く第2週のアルプスでは攻撃に転じ、第11ステージの勝利でいよいよマイヨジョーヌをゲットした。翌日のアルプ・デュエズ頂上フィニッシュも制覇して、この瞬間に総合争いの主導権を完全に握った。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415299" rel="attachment wp-att-415299"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DUMOULIN-Tom307pp-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415299"></a><span class="caption">第19ステージ。ゲラント・トーマス（右）はトム・デュムラン（先頭）を徹底マークする　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ミスのない走りと、要所での攻撃によって、第3週はライバルの動きに合わせるだけで十分な態勢ができあがった。ピレネー山脈のステージでは実際に「デュムランの攻撃に対処していればよかった」と答え、さらには「その自信はあった」とも。今回のトーマスは、自らのコンディションに手ごたえをつかみ、ライバルの動きや調子をつぶさに観察する“眼”も冴えわたっていたようだ。</p>
<p>　この数年は総合争いをにぎわす1人と見られ、実際に昨年のジロ・デ・イタリアではチームから総合エースに任命されるなど、過去の実績なども踏まえてその実力は誰もが認めるところだったが、落車やトラブルに見舞われることが多く、大きな成果が残せずにいた。だが今回、そんなトーマスがノーミスの走りで王座に就いてみせた。大事な局面での攻撃が決まったことも結果に大きく作用したが、やはりトラブルに泣かされず、いかに安定して走ることができるかが、長い戦いのキーポイントとなることを証明したといえる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415301" rel="attachment wp-att-415301"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint449p-2-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415301"></a><span class="caption">第12ステージ、アルプ・デュエズの頂上フィニッシュを制したゲラント・トーマス。4度のトップ3フィニッシュでボーナスタイムをそつなく稼いだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　数字の面で見てみると、トーマスが今大会で獲得したボーナスタイムは33秒。総合上位陣では最も秒数を稼いでおり、全選手中でもペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）の52秒に続く2番目。ボーナスが得られるステージ3位までに4度（ボーナスタイムが付与されないタイムトライアルステージは除く）、さらには第1週に限って設けられたボーナスポイントを、多くの選手が見向きもしなかった中で数度上位通過した。要所での勝負強さに加えて、早い段階からマイヨジョーヌ争いを見据えてコツコツと動きを繰り返した抜け目のなさも勝因といえそうだ。細かな部分での動きを繰り返したあたりについては、ダブルリーダー態勢を組んだクリストファー・フルーム（イギリス）よりも「ツール制覇への執念」があることを示していたようにも感じられる。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415304" rel="attachment wp-att-415304"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/CASTROVIEJO-Jonathan001p-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415304"></a><span class="caption">ライバルチームに主導権を渡さないチーム スカイの充実した戦力もゲラント・トーマスを支えた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そして、忘れてはならないのが「チーム力」。トーマスが「個々でも戦えるだけの実力を持った選手たち」とアシスト陣を称したように、ライバルチームがうらやむほどの充実した戦力に恵まれた。山岳アシストを務めたミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）が元ロード世界王者、ワウト・プールス（オランダ、チーム スカイ）がリエージュ～バストーニュ～リエージュ優勝1回、そして最終山岳アシストに大抜擢されたエガン・ベルナル（コロンビア）は今年のツアー・オブ・カリフォルニア総合優勝と、そのメンバーだけで圧倒的。山岳ステージでは、多くの選手がアシストを失って単騎となっている中、チーム スカイだけがいくつもの駒を残しているような状況が生まれていた。</p>
<p>　トーマスと今大会の覇権を争ったトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）が、第2休息日のプレスカンファレンスで「スカイの選手たちにミスがない限り、逆転は難しい」と語ったように、チーム スカイがメンバー編成と彼らの実力が、ライバルたちにとって大きなプレッシャーを与えていたことは確かだ。</p>
<p>　ここ7年でスカイ勢は6度のツール制覇。個の力と勝負勘、そしてチーム力によって今年もその牙城は揺るがなかった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415306" rel="attachment wp-att-415306"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Sky054pp-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415306"></a><span class="caption">ここ7年で6度のツール制覇となったチーム スカイの選手たち。2018年も牙城は揺るがなかった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">グランツール連戦でも強さを示したデュムランとフルーム</h2>
<p>　ジロに続く個人総合2位だったデュムランは、「負けてなお強し」との印象を残した。第6ステージでのタイムロスと、さらにはチームカーを風よけに使ったことによる20秒のペナルティで、この日だけで1分13秒失ったことがやはり痛かったが、「それがなくともトーマスは強かった」と認める。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415308" rel="attachment wp-att-415308"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DUMOULIN-Tom003p-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415308"></a><span class="caption">第20ステージに勝ってポディウムで喜ぶトム・デュムラン。総合優勝はならなかったが強い印象を残した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　激しい戦いを繰り広げたジロの閉幕から約1カ月で臨んだツール。グランツールの連戦は百戦錬磨のライダーと言えども結果を残すのは難しいなか、連続2位でも昨今のレースシーンで見れば驚異的。ジロ直後にハンマーシリーズと国内選手権には出場したが、ツールまでの期間中の休養や調整が実に上手くいったのだろう。安定感抜群の走りは、狙ったレースを外さない巧みなピーキングがあってこそ。</p>
<p>　とはいえ、この数カ月がハードだったことは事実のよう。「ジロとツールを同時に狙うには年齢的（27歳）に早すぎる」とし、10月に発表されるコース次第ではあるとしながら「来年はツールを狙う」と宣言。ターゲットを絞ったうえで臨むツールでどれだけの実力を発揮するのか。今回も一定ペースで押し続ける山岳での走りはライバルを苦しめ、個人タイムトライアルでは世界王者の風格を見せた。そのスタイルにより精度を高めて、これからはマイヨジョーヌを視野に入れる。</p>
<p>　チームとしては、山岳アシストの強化が必要となりそうだ。総合成績も狙えるウィルコ・ケルデルマン（オランダ）が国内選手権で落車し負傷。ツールに出場できなくなり、プランを変更せざるを得なかった。上位戦線を走りながらデュムランを支えられる選手の台頭で、戦い方に厚みが出てくるはずだ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415310" rel="attachment wp-att-415310"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/FROOME-Christopher307p-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415310"></a><span class="caption">個人総合4連覇はならなかったクリストファー・フルーム。グランツール連戦の疲れが出たか　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　連戦でいえば、フルームも同様。昨年のツール以降、ブエルタ・ア・エスパーニャ、今年に入りジロと連勝街道を突き進み、このツールで前人未到のグランツール4大会連続制覇の偉業にトライしたが届かず。</p>
<p>　チームにもう1人のエース、トーマスがいて、好調だったこともフルームの走りに影響したことは間違いないが、それを勘案してもグランツール4連戦はさすがに厳しかった。好調時に見せる山岳での爆発的アタックが鳴りを潜め、ライバルのアタックに対応しきれないなど、フルームらしさがこのツールでは失われていた感は否めない。</p>
<p>　かねてからの友人であるトーマスを笑顔で祝福したフルームだが、心の奥底では「次こそは」の思いがあることだろう。それを裏付ける、というと大げさではあるが、グランツール連戦で得た手ごたえとして、ジロとツールを制覇する「ダブル・ツールの可能性」を挙げる。来年以降も機会があれば挑戦していくといい、こちらもターゲットを絞って新たな野望へと向かっていくことになりそうだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">複数エースの擁立が今後のカギに？</h2>
<p>　グランツールレーサーとしての新境地を確立したのが、総合表彰台まであと一歩まで迫ったプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）。上位進出が予想された個人タイムトライアル（第20ステージ）で遅れたのが悔やまれるが、山岳での上位進出や第19ステージで見せたダウンヒルからの勝利など、3週間の戦いにも適応力の高さを示した。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415312" rel="attachment wp-att-415312"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/ROGLIC-Primoz031p-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415312"></a><span class="caption">プリモシュ・ログリッチェ（中央）とステフェン・クライスヴァイク（左）は好連携でともに上位進出。チームにツールでの成功を呼び込んだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　何より、ログリッチェとの好連携を見せたステフェン・クライスヴァイク（オランダ）の存在も見逃すことができない。上位争いに2人が入ったことで、彼らにとっては戦術の幅が広がった。それが形になったのが、第19ステージ。上りでクライスヴァイクが繰り返しアタックし、ライバルが反応するところからのログリッチェのカウンターアタック。かつての総合エース、ロベルト・ヘーシンク（オランダ）を山岳アシストにレースプランを構築した点では両選手はもとより、チームとしても大成功のツールとなった。</p>
<p>　ログリッチェはこれまで、1週間程度のステージレースを得意とし、グランツールではステージ狙いに徹していたが、今度はどのグランツールを目標とするのかも含めて、動向が注目される。</p>
<p>　チーム スカイやロットNL・ユンボのように、複数の総合系ライダーを擁して、あらゆるレース展開に対応できる状況を作り出すことは、戦術が多様化する今のレースシーンにおける1つの手立てとなるか。</p>
<p>　ナイロ・キンタナ（コロンビア）の落車負傷がありながらもチーム総合1位と意地を見せたモビスター チームは、個人総合7位で終えたミケル・ランダとベテランのアレハンドロ・バルベルデ（ともにスペイン）も含めた「トリプルリーダー態勢」で戦った。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415314" rel="attachment wp-att-415314"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BARDET-Romain006p-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415314"></a><span class="caption">アージェードゥーゼール ラモンディアールはロマン・バルデをエースに立てながらもアシストのピエール・ラトゥール（左）が新人賞を獲得した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　また、アージェードゥーゼール ラモンディアールも、個人総合6位のロマン・バルデ（フランス）をエースに立てながら、ピエール・ラトゥール（フランス）も新人賞獲得と、2人の実力者が存在感を示した。</p>
<p>　今年からグランツールの出走人数が1チーム8人となったこともあり、戦い方やレースの内容も変化していっても何ら不思議ではない。数年前は有事に備えて「Bプラン」を準備するチームがあったが、今後は実力的に互角の選手を並べて勝ちにいくスタンスがより明確化する、といった流れが生まれるのか。選手同士の棲み分けに気をつかうところではあるが、力のある選手をそろえる、育てるといった取り組みが将来のグランツールでは成功のカギとなるのかもしれない。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サルドプレスこぼれ話</h2>
<p>　<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/414420">松尾記者のリポート</a>にもある通り、筆者はフィニッシュ地点近くに設けられるプレス用スペース「サルドプレス」（プレスルーム）をベースにして、日々のレースリポートを担当させてもらった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415317" rel="attachment wp-att-415317"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/FROOME-Christopher302p-373x248.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415317"></a><span class="caption">毎日のように報道陣に囲まれたクリストファー・フルーム。第20ステージ終了後にはチームメートのゲラント・トーマスを祝福するコメントを残していた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　毎日サルドプレスに通っていると、他国のジャーナリストとも顔なじみになるので、どちらからともなく情報交換をしたり、選手データを共有したりと、よい報道ができるよう協力し合うムードが生まれる。</p>
<p>　31km個人タイムトライアルが行われた第20ステージのサルドプレス。隣に座っていたフランス人ジャーナリストが、室内のモニターに映し出されたレース後のフルームのインタビューを聞きながら笑っていた。フルームが一言いうたびに笑うので、何事かと思い訊ねてみると…「あれは本心なわけないよ」との返事。</p> <figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415319" rel="attachment wp-att-415319"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-FROOME056pp-249x373.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415319"></a><span class="caption">パリ・シャンゼリゼのポディウムで喜び合うゲラント・トーマス（左）とクリストファー・フルーム。両者ともどんな時でも相手をリスペクトする言葉を残していた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　フルームはそのインタビューで、個人総合優勝をほぼ手中にしたトーマスへの祝福の言葉を並べ、「素晴らしい友人だ」とも語っていた。トーマスとフルームの様子を見る限り、実際に仲が良いのだろうと筆者は思っているが、そのフランス人ジャーナリストからすると、トーマスへの祝福がどうにも気になるらしい。</p>
<p>　だけど、それがスポーツというものであって、ともに戦ってきたライバルを称えることこそスポーツマンとしての在り方。どんなに悔しくたって、それをグッとこらえて勝者を称える。あの時のフルームは、当たり前のことをしたまでだと思っている。</p>
<p>　隣に座った彼がフルームに対してどういう感情を抱いているのかまでは分からなかったけれど、フルームに「次はまた自分が！」という強い意志が生まれているであろうことは、彼と筆者との共通の見解だった。その見立てが正しかったかは、来年のツールできっと明らかになるだろう。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−エガン・ベルナル（コロンビア、チーム スカイ）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　今年のツールでもっとも株を上げた選手を挙げるならば、ベルナルの右に出る者はいないだろう。21歳、初のツール。もっと言えば初のグランツールでトーマスとフルームの「2大巨頭」から信頼を勝ち取ったのだ。第3週のピレネーで見せた力強い牽引と、フルームがペースを落とした際に対応した献身的な姿勢は、ライダーとしての器用さを示すものでもあった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415321" rel="attachment wp-att-415321"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BERNAL-Egan-Arley304p-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415321"></a><span class="caption">ツールでは山岳アシストとしてチーム内で大きな信頼を勝ち取ったエガン・ベルナル。クリストファー・フルーム（後方）が苦しんだ時にはペーサーも務めた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その才能は、アンドローニジョカットリでプロデビューした2016年から言われて続けてきた。コンスタントに勝ち星を重ね、昨シーズンは若手の登竜門であるツール・ド・ラヴニールで個人総合優勝。そして今年、プロトン随一のトップチームへとステップアップを果たした。</p>
<p>　いまをときめくビッグライダーでさえ、プロ入り数年間は下積みを重ねてきたわけだが、ベルナルは早くもエースとしてステージレースへと臨み、成績を残している点で並の選手ではないことは明らか。4月のツール・ド・ロマンディ総合2位、そしてカリフォルニアでの優勝と、成長スピードは加速する一方だ。</p>
<p>　ツールで大きなアピールとなった山岳での強さは、マウンテンバイクで鍛えられたものなのだとか。ジュニア時代にはマウンテンバイクのクロスカントリー種目で、世界選手権2度のメダル獲得。それでも彼が目指してきたのはロードでの活躍。18歳でマウンテンバイク競技を離れる決断をした。</p>
<p>　それから3年。初めてのツールでは、頂点に立ったトーマスにして「ベルナルは驚異的な働きぶりだった」と絶賛。21歳といえば、トーマスがツールに初出場した年齢と同じ。「その当時やっとの思いで完走した私と、アシストをしながら個人総合15位で終える選手。その違いは一目瞭然だ」と、ツール王者はそのベルナルの能力を高く評価する。</p>
<p>　第1ステージで落車し、第9ステージのパヴェでも大きく遅れてフィニッシュ。もしそれがなければ、新人賞のマイヨブラン獲得も可能だったのではないかという走りっぷり。「数年後のグランツール制覇間違いなし」との期待も高まっているが、年齢的にまだ焦る必要はない。まずは新人賞ジャージを目指しつつ、ビッグネームのアシストとしてレースを学ぶ時期を送ってもよいのではないだろうか。このツールを経て、チーム、そして本人がどんな道を選ぶのかが楽しみである。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415323" rel="attachment wp-att-415323"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BERNAL-Egan-Arley001p-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415323"></a><span class="caption">マイヨジョーヌのゲラント・トーマスの前を走るエガン・ベルナル。評価を高めたツールを経てどんなキャリアを歩むのか注目が集まる　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg?x39617" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:30:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ツール・ド・おきなわ2018」が11月10、11日に開催　エントリーは8月1日から</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415488</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　沖縄県北部地域“やんばる”を舞台にした「ツール・ド・おきなわ2018」が、今年は11月10日（土）、11日（日）の2日間で行われる。沖縄の美しい自然に触れるサイクリング部門から、“ホビーレーサーの甲子園”とも称される市民レース、さらに国内外からトップレーサーが集う国際レースまで、全24種目が行われる。8月1日の12時からエントリーが開始となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415494" rel="attachment wp-att-415494"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/okinawa17_14-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415494"></a><span class="caption">温暖で自然豊かな沖縄を疾走する自転車イベント「ツール・ド・おきなわ」が今年で第30回を迎える　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">国内最長の210kmレースも</h2>
<p>　平成元年から開かれているツール・ド・おきなわは今年で第30回の節目となる。県内の公道をダイナミックに走ることができ、サイクリングを通じて沖縄の海や山の自然を満喫できる大会として人気を博している。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415493" rel="attachment wp-att-415493"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/okinawa17_3-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415493"></a><span class="caption">国内外のトップレーサーが脚を競う国際レースも開催　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure><p>　国内最長距離で争われる「男子チャンピオンレース210km」は国際自転車競技連合（UCI）公認で、国内外のプロ選手たちがアップダウンの連続する厳しいコースでしのぎを削る。今年は国内コンチネンタルチーム9チームに加え、過去最多の海外8チームが出場する予定だ。同じコースで争われる「市民レース210km」は、距離、レベルともに国内アマチュア最高峰のレース。名だたるホビーレーサーたちが鍛え上げた脚を競う。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">豊富なカテゴリー分けの市民レース</h2> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415489" rel="attachment wp-att-415489"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/oki02-264x373.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415489"></a><span class="caption">「ツール・ド・おきなわ2018」のポスター　© NPO Tour De Okinawa Association</span></figure><p>　市民レースはこのほか140km、100km、50kmと距離別にクラスが設定され、100km、50kmではさらに年齢別にも分けられている。市民100kmは39歳以下と40歳以上の2つ、市民50kmでは39歳以下、40代、50代、60歳以上の4つの年齢別クラスとなっている。また市民レディースレースと、中学生レースが50kmで、小学生レースが10kmで行われる。</p>
<p>　「チャレンジレース50km」は、順位にこだわらず、疾走感と達成感を味わえるコース。順位と完走タイムの計測は行うものの、上位入賞者の表彰はせず、制限時間内での完走者には記録証が授与される。</p>
<p>　このほか、国際レースや市民レース210kmをコースサイド4カ所で観戦できる、「ロードレース観戦バスツアー」も用意される。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415492" rel="attachment wp-att-415492"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/oki05-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415492"></a><span class="caption">市民レースは豊富な距離・カテゴリーで開催　© NPO Tour De Okinawa Association</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415498" rel="attachment wp-att-415498"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/to04-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415498"></a><span class="caption">沖縄の味を楽しみながらサイクリング　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サイクリングで沖縄を満喫</h2>
<p>　大会はレースだけではない。2日かけて沖縄本島を一周する「沖縄本島一周サイクリング」をはじめ、「やんばるセンチュリーライド」や家族で参加できる「恩納村ファミリーサイクリング」、離島を楽しめる「伊是名島サイクリング」など、サイクリング部門も充実している。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415491" rel="attachment wp-att-415491"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/oki04-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415491"></a><span class="caption">メイン会場では自転車関連ブランドのブースも　© NPO Tour De Okinawa Association</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415490" rel="attachment wp-att-415490"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/oki03-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415490"></a><span class="caption">走った後の閉会式もお楽しみの一つ　© NPO Tour De Okinawa Association</span></figure>
</div>
<p>　大会の申し込みはスポーツエントリーで行えるほか、電話、FAX、名護市の大会事務局窓口、ファミリーマートの「Famiポート」でもエントリーが可能。申込開始日の8月1日は沖縄県南風原町の沖縄輪業南風原店でも、臨時窓口を開設しエントリーを受け付ける。市民レースの多くは開始日当日もしくは、数日で定員に達する見込みのため、早めの申込みが確実だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tour-de-okinawa.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ツール・ド・おきなわ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 12:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ワイズロード渋谷本館に店舗内ストア「cannondale brand store」が8月4日にオープン</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415446</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　東京・渋谷区にあるスポーツサイクル専門店「Y’s Road（ワイズロード）渋谷本館」に8月4日（土）、店舗内ストア「cannondale brand store」（キャノンデールブランドストア）がオープンする。キャノンデールのハイエンドモデルから、パーツ類などをフルラインナップを取り揃える予定だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415446/%e3%82%b7%e3%82%b9%e3%83%86%e3%83%a0%e3%82%b7%e3%83%83%e3%82%af%e3%82%b9" rel="attachment wp-att-415451"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/58e99e82e7c9a833be83219de0cad890-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415451"></a><span class="caption">併設店舗「cannondale brand store」イメージ　©Y.International</span></figure>
</div>
<p>　併設ストアでは、今月発表されたばかりの新型エアロロード「SystemSix」（システムシックス）シリーズなど、2019年の最新モデルをどの店舗よりも早く入荷。クロスバイクとロードバイクを中心に展示・販売を行う。また、キャノンデールに精通する専任のスタッフも配置し、様々な要望にも対応する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">Y’s Road渋谷本館 CANNONDALE brand store</p>
<p>開店日：2018年8月4日（土）<br> 場所：ワイズロード渋谷本館<br> 住所：東京都渋谷区道玄坂2-10-7新大宗ビル1号館<br> 電話番号：03-5728-3539<br> 営業時間：月～金/12:00～20:00 土日祝/11:00～20:00<br> 定休日：なし<br> </p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cannondale.com/ja-JP/Japan" target="_blank">「cannondale」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.ysroad.co.jp/" target="_blank">「Y’s Road」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 15:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路線バスでビワイチを　滋賀のバス会社７社運行</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415577</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　滋賀県内で路線バスを運行するバス会社7社は8月31日まで、路線バスを乗り継いで琵琶湖を1周する「路線バスでビワイチ！」を実施している。昨年に続き2回目。今年は運行ルートを2コースから3コースに増やしたほか、オプションルートも設け、自転車とは一味違う「ビワイチ」をより楽しめるようにと工夫している。</p>
<p>　運行ルートは湖西・湖北コース（JR堅田駅からJR米原駅）▽湖東コース（ＪＲ米原駅からJR野洲駅）▽湖南コース（JR野洲駅からJR堅田駅）−の3つ。それぞれ約半日かけ、路線バスを乗り継ぎながら琵琶湖周辺を巡る。</p>
<p>　湖西・湖北コースでは、竹生島などを訪れるオプションルートを用意。飲食店や観光施設の割引など42点の特典もある。</p>
<p>　各コースの乗車券は大人2000円、小学生以下1000円。3コースのセットは大人5000円、小学生以下2500円。近江トラベルの各支店や各バス会社の窓口などで販売している。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.ohmitetudo.co.jp/bus/biwaichi_routebus2018/index.html/%20" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「路線バスでビワイチ！」（近江鉄道（バス）・湖国バス西武グループ・ホームページ）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 17:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>8月4日の「赤城山夏祭り」でe-BIKE試乗会を実施　ガイド付きツアーも</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415545</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　群馬県前橋市で8月4日（土）に開催される「赤城山夏祭り」で、スポーツ電動アシスト自転車、e-BIKE（イーバイク）の試乗会が行われる。日本百名山の1つ赤城山大沼湖畔周辺で行われるイベント。e-BIKEでクローズドの試乗コースを走行できるほか、サイクリングガイド付きのツアーも行う。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415545/img_6963" rel="attachment wp-att-415566"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/08/IMG_6963-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415566"></a><span class="caption">MTBタイプをはじめ、4種類のe-BIKEが用意される　©Maebashi City</span></figure>
</div>
<p>　赤城山夏祭りは毎年8月初旬に行われる風物詩で、会場の大沼湖畔では花火はもちろん、ジャズコンサートや手漕ぎボート大会なども行われる。また、お祭りに欠かせない屋台も出店し、グルメなども充実。さらに赤城神社では、神事のほか、小笠原流弓馬術礼法宗家奉納弓術なども催され、夏祭りを盛り上げる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">快適な環境でe-BIKE体験</p>
<p>　今回は特別イベントブースとして、赤城山地域の新たな交通手段やアクティビティのひとつとして期待されるe-BIKEの試乗を実施する。平地よりも10℃以上涼しい快適な環境で、話題のe-BIKEの走りを体験できる。e-BIKEはミヤタサイクルとBESV（ベスビー）のMTB、クロスバイク、ロードバイク、ミニベロの4車種から合計11台用意する。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415545/img_9125-4" rel="attachment wp-att-415567"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/08/IMG_9125-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415567"></a><span class="caption">赤城山夏まつりの様子　©Maebashi City</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/415545/img_72022" rel="attachment wp-att-415564"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/08/IMG_72022-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415564"></a><span class="caption">ガイド付きツアーでは、約5kmのコースでe-BIKEを満喫できる　©Maebashi City</span></figure>
</div>
<p>　試乗は随時受付けしているクローズドコースと、サイクリングガイド付きの大沼を周遊する約5kmのツアーを選択できる。ツアーは、午前10時から午後4時まで、各回1時間ごとに5人程度の人数で行われ、起伏に富んだコースでe-BIKEの性能を十分に試すことが可能だ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">赤城山 e-BIKE（スポーツ電動アシスト自転車）試乗体験会</p>
<p>開催場所：バンディ塩原前（赤城大沼湖畔）<br> 開催時間：10:00〜17:00（最終受付16：00）<br> 参加費用：無料（イベント保険加入済）<br> 参加申込：当日、受付テントで申し込み（先着順）<br> 試乗体験：大沼湖畔バンディ塩原前オフロードコース（随時受付・クローズドコース）<br> 体験ツアー：大沼周遊コース約5kｍをサイクリングガイドが案内して周遊します。（毎時ちょうどに各回5人程度予定）<br> 出展メーカー：ミヤタサイクル、BESV JAPAN<br> 試乗車：MTB（3台）、クロスバイク（4台）、ロードバイク（1台）、ミニベロ（3台）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.akagi-trip.com/event/mt-akagi-summer-festival-2018/" target="_blank">「赤城山夏まつり」開催案内</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 18:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昼閒でもより明るく進化　ボントレガーから3種の新型デイライトが登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/415043</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　トレックのアクセサリーブランド「Bontrager」（ボントレガー）から、昼閒でも明るい充電式デイライトの新製品が登場した。1300ルーメンの大光量フロントライトと、200ルーメンのコンパクトフロントライト、コンパクトなリアライトの3種類。昼閒でも高い被視認性を誇り、サイクリストに安全性を提供する。いずれもガーミンおよびボントレガーのANT+デバイスと接続でき、走行中常にライトを点灯させ、バッテリー状況を監視し、ワイヤレスでライトを操作することが可能だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415093" rel="attachment wp-att-415093"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/bl00-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415093"></a><span class="caption">ボントレガーから3種類の新型デイライトが登場。（左から）Ion 200 RT、Ion Pro RT、Flare RT　© Bontrager</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">明るさが60％アップ、1300ルーメンの大光量</h2>
<p>　「Ion Pro（イオン プロ）RT」は、Ion 800の後継機種となるハイエンドフロントライト。明るさは従来から約60%アップし、1300ルーメンの大光量となった。デイライトとしてはもちろん、広範囲を力強く照射してナイトライドでも安心。夜のトレイルライドにも使える高性能ライトだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415097" rel="attachment wp-att-415097"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/bl01-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415097"></a><span class="caption">最大1300ルーメンの大光量を誇る「Ion Pro RT」　© Bontrager</span></figure><p>　バッテリー持続時間は、1300ルーメンで1.5時間、800ルーメンでは従来機種の2倍となる3時間の照射が可能。IPX5レベルの高い防水性脳を備えている。ハンドルバー径25.4-35.0mmに対応する調整式ライトマウントが付属し、工具不要でバイクに取り付けできる。またボントレガー製品へスマートに取り付け可能な、Blendr（ブレンダー）対応のヘルメットマウントも用意する。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Bontrager Ion Pro RT（フロントライト）</span><br> 税抜価格：15,648円（税込16,900円）<br> 付属品：Pro RT ライト本体、調整式ハードマウント、マイクロUSB充電ケーブル<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">昼閒でも2km先から視認可能</h2>
<p>　「Ion 200 RT」は、日中でも2km先から視認できる、コンパクトでパワフルなフロントライト。わずか23gながら最大200ルーメンの明るさを誇り、日常的なライドに必要十分な明るさを提供する。</p>
<p>　日中に究極の被視認性を発揮するために、一流専門家たちと協力して、光のフォーカス、フラッシュ、レンジが選定されている。またライトセンサーを内蔵し、周囲の環境に合わせて明るさを自動調節する。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415096" rel="attachment wp-att-415096"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/bl02-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415096"></a><span class="caption">コンパクトでハンドルバーやヘルメットなどに取り付け可能な「Ion 200 RT」　© Bontrager</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415095" rel="attachment wp-att-415095"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/bl03-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-large wp-image-415095"></a><span class="caption">バンド式のブラケットのほか、スマートなBlendrマウントにも対応　© Bontrager</span></figure>
</div>
<p>　バッテリーは200ルーメン点灯で1.5時間、オールデイフラッシュであれば12時間の照射が可能。バッテリーが残り少なくなり低出力モードになっても、そこから30分間の照射を維持できる。充電用のUSBポートは開け閉めしやすい新設計を採用。一方で防水性能は大雨や水しぶきにも耐える、IPX7レベルに対応している。</p>
<p>　フロント用のクイックコネクトブラケットが付属し、ハンドルバー、ヘルメット、バイクへ簡単に取り付けが可能。Blendr対応のバーマウントも用意されている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Bontrager Ion 200 RT（フロントライト）</span><br> 税抜価格：6,944円（税込7,500円）<br> 付属品：フロント用Quick Connect ブラケット、マイクロUSB充電ケーブル<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">よりコンパクトになったリアライト</h2>
<p>　「Flare（フレア）RT」リアライトは、従来機種より大幅に性能アップとコンパクト化。明るさは従来から約40％アップの90ルーメンとなり、昼閒でも2km先から視認することが可能だ。バッテリーも20％長持ちとなり、コンパクト化により36％の軽量化も果たした。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415094" rel="attachment wp-att-415094"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/bl04-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415094"></a><span class="caption">「Flare RT」は新型マドンSLRのシートポストに、一体的に取り付けることができる　© Bontrager</span></figure><p>　バッテリーは90ルーメンのフラッシュモードでは6時間の使用が可能。内蔵ライトセンサーにより、周囲の環境に合わせて明るさを自動調節する。防水性能はIPX7レベルに対応している。</p>
<p>　リア用のクイックコネクトブラケットが付属し、工具を使わず簡単にバイクへ取り付けできる。また、この夏発売されたエアロロードバイク「マドンSLR」では、シートポストに直接装着可能な仕組みが用意されている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Bontrager Flare RT（リアライト）</span><br> 税抜価格：6,944円（税込7,500円）<br> 付属品：リア用Quick Connect ブラケット、マイクロUSB充電ケーブル<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/bontrager/" target="_blank">「ボントレガー」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 19:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミヤタサイクルが「MERIDA X BASE」をオープンし新車種を発表　静岡県東部の自転車聖地化に貢献</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414486</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ミヤタサイクルが国内で独占販売権を有するMERIDA（メリダ）のブランドイメージ向上を目指し、最新モデルの国内取扱全車種を揃えた世界最大級展示・試乗施設 「MERIDA X BASE」（メリダ・エックス・ベース）を静岡県伊豆の国市にオープンします。それに先立ち、7月26日に新施設発表会並びにMERIDA最新モデル発表会を行いました。自転車ライターの中村浩一郎さんのレポートでお届けします。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414917" rel="attachment wp-att-414917"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Merida_X_base_photo-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414917"></a><span class="caption">報道陣に公開された世界最大級展示・試乗施設 「MEIDA X BASE（メリダ・エックス・ベース）」　Photo: Koichiro NAKAMURA　</span></figure>
</div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　7月26日、ミヤタサイクルが静岡県東部地区にていくつかの発表を行った。その大きな内容は以下の3つ。</p>
<p>①伊豆の国市の伊豆ビレッジ内にMERIDAの展示・試乗施設となる『MERIDA X BASE』を9月1日にオープン。<br> ②メリダ2019モデルの発表。<br> ③御殿場市にMTBパーク『御殿場MTBパークFUTAGO』が今年秋口にオープンする。</p>
<p>　それぞれの概要を紹介していこう。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">①『MERIDA X BASE』9月1日にオープン</p>
<p>　昨今の静岡県内での自転車機運の高まりを受け、ミヤタサイクルはMERIDAバイクのショールーム、レンタルバイク施設、そして自転車ツアーの拠点となる施設、『MERIDA X BASE』（メリダ エックス ベース、以下Xベース）を9月1日にオープンする。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414597" rel="attachment wp-att-414597"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_4496re-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414597"></a><span class="caption">「MERIDA X BASE」で開かれた「MERIDA」の新製品発表会　©MERIDA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415373" rel="attachment wp-att-415373"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_4475re-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415373"></a><span class="caption">アルカンシェルがお出迎え　©MERIDA　</span></figure>
</div>
<p>　Xベースの立地は静岡県伊豆の国市の『伊豆ビレッジ』内、伊豆箱根鉄道・田京駅から徒歩10分ほどとなる。大きな体育館ほどの広さがある建物の内部には、MERIDAの最新バイクが200台ほど常時展示される予定で、製品に実際に触れて確かめられるショールームのような役割を果たすものとなる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415376" rel="attachment wp-att-415376"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_4538re-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415376"></a><span class="caption">最新ロードバイクを含め、200台が整然と並ぶ　©MERIDA</span></figure>
</div>
<p>　展示されるのは、マウンテンバイク、ロードバイク、子供用バイク、そして昨今盛り上がりを見せるe-BIKE（スポーツ電動アシスト自転車）など。MERIDAの設計思想や製品の最新コンセプトを眼と手で確かめられる機会を提供する。</p>
<p>　ここでは車体本体の販売は行わず、レンタルバイクを提供していく。伊豆周辺へ観光に訪れた方々に、自転車という“製品”ではなく、ライドという“体験”を提供するのが大きな主旨。Xベースの名前の由来である、「XCITING(EXCITING)＝楽しさ」を「XCELLENT(EXCELLENT)＝最高」の環境で「XPERIENCE(EXPERIENCE)＝体験」してもらうというものだ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415369" rel="attachment wp-att-415369"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_4556re-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415369"></a><span class="caption">Xベースにはウェアやアクセサリー類も揃う　©MERIDA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415370" rel="attachment wp-att-415370"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_4619re-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415370"></a><span class="caption">マウンテンバイクも勢ぞろいする　©MERIDA</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415374" rel="attachment wp-att-415374"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_4507re-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-415374"></a><span class="caption">ZWIFTの体験スペースやラウンジなども用意された　©MERIDA</span></figure><p>　一方でヘルメットや工具といった実際のライドに必要なグッズは販売され、ZWIFTの体験スペースやラウンジなども用意される。レンタル自転車による伊豆観光の拠点としての活用を見込んで用意されたトータルなエクスペリエンス・システムである。</p>
<p>　2020年のオリンピック・パラリンピックに向けた盛り上がりでの観光客の利用はもちろんのことだが、「オリンピックの後も、伊豆東部をサイクルスポーツの聖地としていきたいという想いがある」との主旨のプレゼンを、高谷信一郎社長は行った。詳細は8月1日に開設予定の公式ホームページにて。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">②e-MTBなど2019モデルの発表</p>
<p>　2019年のメリダ製品が発表された。大まかな方向性としては、実際にフレームを作る工場と技術を持つメリダがその技術力を更に磨き上げたといった印象だ。いわゆるマーケティングやストーリーではないマニュファクチュアならではの技術力で「見れば、ではなく乗ればわかる」勝負に全面的に打って出たというところだろうか。</p>
<p>　各種新車の中から、発表の場にてとりわけ深く説明されていた3モデルを紹介しよう。</p>
<p><span class="bold">●SCULTURAがさらに軽量化</span></p>
<p>　世界トップチームのバーレーン・メリダ プロサイクリングチームが使用する「スクルトゥーラ」の最新モデル。昨年モデルに比べさらなる軽量化に代表されるリファインメントを加え、2018年モデルまでのチームイメージカラーであったブルーがブラックへと変更。グラフィックにも大幅な変更が施された。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415646" rel="attachment wp-att-415646"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/08/SCULTURA_DISC_TEAM_MY2019-600x375.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-415646"></a><span class="caption">バーレーン・メリダカラーの「SUCULTURA DISC　TEAM-E」2019年モデル　©MERIDA</span></figure>
</div>
<p>　もちろん現在の主流となりつつあるディスクブレーキも選べ、この場合には搭載されたメリダ独自のクーリングシステムにより、長い下りでも安定した制動力を得られるようになっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■SUCULTURA DISC　TEAM-E</span><br> 税抜価格：1,200,000円（完成車）、329,000円（フレームセット）<br> サイズ：44、47、50、52、54（完成車）、44、47、50、52、54、56<br> コンポ：シマノDura-Ace Di2 ディスクブレーキ<br> </span></p>
<p><span class="bold">●シクロクロス「MISSION」</span></p>
<p>　シクロクロス用の新型「ミッション」は、レース使用に加え、街での利用も念頭に入れた仕様が特徴的だ。ジオメトリーはレース用の高速向け、ドロづまりを考慮しタイヤクリアランスを広げるためシートステー部のブリッジは排除されているが、これをつけ外し可能なブリッジとし、泥除け用のフェンダーを装着可能とした。フレーム素材にカーボンとアルミモデルを用意しているのは一般的だが、アルミモデルの価格は17万9900円（税抜き）、これはかなり戦略的だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415418" rel="attachment wp-att-415418"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MISSION_CX_400_slvblu_MY2019_EMBARGO-DATE-JULY-19TH-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415418"></a><span class="caption">アルミモデルのシクロクロス「ミッションCX400」　©MERIDA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=415417" rel="attachment wp-att-415417"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MISSION_J_ROAD_ornblu_MY2019-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-415417"></a><span class="caption">26インチホイールを採用するキッズモデル「ミッションJ CX」　©MERIDA</span></figure>
</div>
<p>　加えて26インチホイールを採用するキッズモデル「ミッションJ CX」11万5900円（同）もリリース。自分の子供にこそ確かなバイクを、という親サイクリストの希望を性能的にも価格的も納得させるモデルとなっている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414601" rel="attachment wp-att-414601"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/ea86f30445d854549453ad755fe99dbb-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414601"></a><span class="caption">汎用性の高い「MISSION CX 8000-E」　©MERIDA</span></figure>
</div>
<p>　完成車のコンポは電動式のアルテグラで、ホイールにはヴィジョンのカーボンホイールを装備。また、オプションとしてマッドガードが装着できるリムーバブルステーを配するなど、普段使いも考慮した汎用性の高いシクロクロスレーサーとなっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■MISSION CX 8000-E</span><br> 税抜価格：700,000円（完成車）、249,000円（フレームセット）<br> サイズ：47、50、53、56<br> カラー：ネービー/ブラック/レッド<br> 重量：7.9kg(47サイズ)<br> </span></p>
<p><span class="bold">●e-MTB「eBIG.SEVEN」が日本上陸</span></p>
<p>　ヨーロッパでは確かな販売実績を作ってきたメリダのe-MTBがついに日本でも発売される。特筆すべきは19.2kgという、20kgを切るこれまでにない重量。その軽さと短めのリアセンターを採用した取り回しの素早さも相まって、細かなシングルトラックでの取り回しや、アクション系のライドにも存分に対応する。</p>
<p>　タイヤの太さは2.2を標準とするが、その軽さのせいか、今となっては『細め』であるこの太さでも問題なく、かえってその走りの軽さが強調される結果となっている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414599" rel="attachment wp-att-414599"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/eBIG.SEVEN600-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414599"></a><span class="caption">「MERIDA」が日本国内で初展開するe-MTB「eBIG.SEVEN 600」　©MERIDA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■eBIG.SEVEN 600</span><br> 税抜価格：359,000円<br> サイズ：43cm（M）<br> カラー：ブラック/グリーン<br> 重量：19.2kg<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">③『御殿場MTBパークFUTAGO』が今年秋にオープン</p>
<p>　御殿場市をベースとする宿泊施設を運営する企業「時之栖」が主体となり、御殿場市内の森林にMTB用パーク『御殿場MTBパークFUTAGO』をオープンさせる。</p>
<p>　このパークは、もともと木材を運ぶルートを“再利用”し、MTBコースとして再設計したもの。パーク全体の広さは40ヘクタールあり、現在大きな注目を浴びるe-BIKE向けコースから、一般的なMTB用のコースまで、さまざまなコースを用意するとのこと。レンタルMTBも用意され、もちろんe-MTBのレンタルもあるそう。</p>
<p>　本格オープンは2018年秋口を予定。将来的にはトレールランやハイキングなどさまざまなアウトドアアクティビティにも利用できる100ヘクタールのパークへと拡張したいとする。</p>
<p>　発表当日に行われた記者会見では、時之栖の庄司政史社長が「地元地権者の方々に大きなご協力を頂き実現した。将来はさらなるすばらしい施設とし（御殿場市を）元気が出る街にしたい」との主旨を語った。同席した若林洋平市長は「学校の授業に取り入れていきたい。子供たちの教育材料として、そして地元からオリンピアンが出るように、と願っている」との主旨を述べた。</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/mAPrjO1ttdQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></p>
<p>　この発表に伴い、コースの一部が試乗可能となった。今年3月に発売となったe-MTB「ミヤタ・リッジランナー」で試乗して、走行感を実際に体験してみた。</p>
<p>　路面にはウッドチップが敷き詰めてあり、走り心地がよくグリップ力も高く安全。これは昨今のMTBパークの主流とも言える路面で好感触。コース幅は広く、並走して走れるため、特にe-MTBでは、仲間の乗車技術は全く関係なく、喋りながら同じスピードで走れたのが大変に楽しかった。</p>
<p>　コースには、普通のMTBでは押してしまう坂もあったが、そこでe-MTBが活躍した。そのグリップ力の高さもあり、上り坂でも時速10kmほどの速度が安定して出せる。平均15kmほどの速度がトレール内で得られるはず。MTBに乗りなれない女性とともに走ったが全く問題なく、ライド中にも笑顔での会話が続いた。こんなの普通ありえない。</p>
<p>　上の動画でコース状況を確認し、そして同行の女性が走行中に発した実際のコメントを聞き、e-MTBで走る当パークの走行感を感じて欲しい。e-MTBの“E”とは、すべてのライダーが同じスピード、同じ楽しさで走れるようになる、EQUALIZER（イコライザー）の“E”かもしれない。今秋の本格コースオープンを心待ちにしたい。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.merida.jp/" target="_blank">「MERIDA」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 06:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>走って稼ぐ？食べて獲得？作戦が左右するポイント争い　注目の「ライドハンターズ」を本気で体験</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414226</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　地図上で指定されたスポットを巡り、制限時間内に獲得した総合得点を競うゲーム感覚のサイクリングイベント「ライドハンターズinかすみがうら」が10月13日（土）、茨城県かすみがうら市で開催される。「健脚サイクリストが勝っちゃうんでしょ？」と侮るなかれ。スポット巡り以外にもご当地グルメを堪能すること等で獲得できる「ミッションポイント」があったりと、走力だけでは勝ちにくいコンテンツになっている。勝つために「走る」のか「食べる」のか？ 本番に先駆けて開催された体験イベントに、筑波大学サイクリング部の学生を含む4チームが挑戦した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414314" rel="attachment wp-att-414314"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0646-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414314"></a><span class="caption">エリア探索サイクリング「ライドハンターズかすみがうら」のプレイベントに挑戦中の濵上立季さん（左）と土屋智紀さん。スポット撮影でポイント獲得中　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">走力だけでは勝てないゲーム</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414293" rel="attachment wp-att-414293"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0554-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414293"></a><span class="caption">イベント当日明らかにされるスポットと、スポットの場所を示したマップ。マップは地図アプリで、スマホに取り込むことができる　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　「ロゲイニング」や「オリエンテーリング」といえばイメージしやすい人もいるだろうか。地図とコンパスを用いて設置されたポイントをスタートから指定された順序で通過し、フィニッシュまでの所要時間を競う野外ゲームだ。「ライドハンターズ」もそういった類のゲームだが、所要時間を競うのではなく、「ハンティングMAP」に示された「スポット」を制限時間内（かすみがうらの場合4時間）に自転車でできるだけ多く巡り、獲得した総合得点を競う。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414278" rel="attachment wp-att-414278"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_120701-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414278"></a><span class="caption">スポット撮影やミッションをクリアした画像をLINEで事務局に送ることで各チーム毎にポイントが積算されていく　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　「得点」はスポットまでの距離や勾配など難易度に応じて配点が異なる（5～35点）。また、そのスポットの中には「ミッション」が与えられた場所があり、飲食店の場合、名物の商品を購入したり食べたりすることでさらに高得点を狙うことができる。つまり短時間でいかに効率よくポイントを稼げるか、が勝負の鍵となる。配点次第では、スポット得点を稼ぐ健脚サイクリストよりもミッション狙いのビギナーが勝つ可能性もあり、子供から大人まですべての人がポイント争いを楽しむことができる。それだけに、出発前の作戦の立て方が重要となる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414277" rel="attachment wp-att-414277"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_103729-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414277"></a><span class="caption">健脚をもちながら地元のスイーツにも詳しい筑波大生。スポットとミッションの両立なるか？　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414294" rel="attachment wp-att-414294"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0557-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414294"></a><span class="caption">スポットを巡りたい男性と、グルメミッションでポイントを獲得したい女性とで早くも作戦が難航する混合ーム　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　プレイベントで競ったのは計4チーム。筑波大学サイクリング部の学生4人が二手に分かれた2チームと、男女混合チーム「愉快な3人組」、ソロ参戦の健脚サイクリスト・武内直人さんだ。筑波大生は同じサイクリング部ながら「脚で稼ぐ！」と意気込む肉食系Aチーム（以下、筑波A）と「美味しいものが食べたい♪」という草食系Bチーム（以下、筑波B）に作戦が真っ二つに割れた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414298" rel="attachment wp-att-414298"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0573-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414298"></a><span class="caption">地元、筑波大学自転車部の皆さん（写真左から今井大翔さん、桧山諒さん、濵上立季さん、主将の土屋智紀さん）。A（写真右）・B（左）の2チームに分かれ、早くも火花を散らす　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　かたや3人組は、スポット得点を狙いたい男性の意見が説き伏せられ、ミッション（グルメ）狙いに。そしてソロの武内さんはスポットが密集している道を走り、ひたすら脚で得点を狙う作戦に出た。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414296" rel="attachment wp-att-414296"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0570-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414296"></a><span class="caption">ソロ参加の武内直人さん。健脚を生かしたスポットめぐりで「1000点狙います！」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414297" rel="attachment wp-att-414297"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0572-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414297"></a><span class="caption">男女混合チームの「愉快な3人組」（写真左から飯田速人さん、初雁晶子さん、川上弥生さん）。最終的に決めた目標は「いっぱい食べます！」とミッション狙い　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">脚で稼ぐvs食べて獲得</h2>
<p>　午前11時にスタート。ゴール制限時刻は午後2時だが、30分前に画像送信を締め切るため、実質2時間半の戦いとなる（本番のイベントでは3時間半）。各チーム、出発地点の「かすみがうら市交流センター」でスポット撮影（5点）をし、筑波Bと愉快な3人組は「かすみマルシェ」で商品を購入し、ミッションポイント（10点）の獲得を狙う。その間に筑波Aと武内さんは次のスポットへと駒を進める。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414299" rel="attachment wp-att-414299"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0576-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414299"></a><span class="caption">スタート直後、かすみがうら市交流センター前で撮影し、さらにセンター内の「かすみマルシェ」で商品を購入する「愉快な3人組」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414318" rel="attachment wp-att-414318"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/1532583789338-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414318"></a><span class="caption">商品と一緒に撮影した画像をゼッケン番号とともにLINEで送れば10点の早速ミッションポイントゲット！　Photo: Hiroto IMAI</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414300" rel="attachment wp-att-414300"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0581-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414300"></a><span class="caption">皆が食べてる間に筑波大Aチームはスポットを巡る作戦に。吉と出るか？　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414301" rel="attachment wp-att-414301"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0583-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414301"></a><span class="caption">ソロの武内さん。写真を撮る姿はやや寂しいが、サクサク進める効率の良さは強みだ　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　とにかく近くにあるスポットをしらみつぶしに巡ろうと、行く先々に現れるスポットに立ち寄る筑波Aの2人。地図をもとに指定されたポイントを見つける楽しさはまるで宝探しのようなワクワク感。「こんな場所あったんだ」という驚きも、ライドハンターズならではの発見だ。しかし、近距離ばかり巡っていては配点は低い。遠くへ脚を伸ばして一挙に高得点を狙うか、“ちりつも”作戦が奏功するのか、この時点では答えはわからない。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414302" rel="attachment wp-att-414302"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0588-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414302"></a><span class="caption">配布されたスポット一覧と同じ画角で撮影することが条件　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414304" rel="attachment wp-att-414304"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0599-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414304"></a><span class="caption">立ち寄りスポットである「貝塚忠三郎商店」でお店自慢の佃煮を買ってミッションポイントゲット　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414305" rel="attachment wp-att-414305"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0602-286x190.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414305"></a><span class="caption">おすすめの「くるみ小女子」を一口頬張る主将、土屋くん。戦いを忘れてしばし堪能　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　さらに途中のスポットで思いがけず子猫が登場。これは事務局の差し金なのか？ 「かわいい～」と足止めを食らう筑波Bと3人組に対し、またもやこの隙に駒を進めようとする貪欲な筑波A。ソロの武内さんはだいぶ先へ行ってしまった。勝利への執着は次第に強まっていく。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414372" rel="attachment wp-att-414372"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0614-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414372"></a><span class="caption">スポットの歩崎森林公園で突如現れた子猫に心奪われる一同。これは足止めのトラップなのか？　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414308" rel="attachment wp-att-414308"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0621-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414308"></a><span class="caption">他チームが足を止めている隙に先を急ぐ筑波大Aチーム　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">まさかの「ボーナスミッション」で混迷する争い</h2> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414330" rel="attachment wp-att-414330"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Screenshot_20180726-164950-253x373.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414330"></a><span class="caption">突然、LINEの画面に現れた「ボーナスミッション」。なんと50点!!　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　突如、ここで各チームに「ボーナスミッション」が告げられた。ボーナスミッションとは、あらかじめ定められていないミッションで、それをクリアできれば一気に50点加算されるというもの。実行場所が限定されており、それに対応できる場所にいるかどうかが前提となるため、得点をゲットできるかどうかは“運”次第ともいえる。</p>
<p>　ボーナスミッションの場所を確認し、「ここから遠いよ～」と早々にあきらめた筑波A。50点を逃すのは痛いが、現状ではさほど気にせず、身近なスポットで着々と得点を稼いでいく。</p>
<p>　そして計画していたランチスポットに立ち寄り、ミッションである石釜ピザをオーダーした筑波A。スポット得点は5点だが、ミッションは20点稼げる。「うちらけっこう上位なんじゃないの～」と余裕を見せるものの、その表情は送られてきた「中間成績」を見て豹変。なんと、3人組がボーナス得点をゲットし、トップに躍り出ていた。子猫に優しくした3人組に幸運の女神は微笑んだのだろうか？</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414583" rel="attachment wp-att-414583"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Screenshot_20180725-121000-1-600x246.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414583"></a><span class="caption">正午に告げられた中間発表。ボーナスミッションの50点は大きい！　©ルーツ・スポーツ・ジャパン</span></figure>
</div>
<p>　「50点は大きいよ～（泣）」と半べそになりつつ、迫りくる制限時間を気にしながらピザを頬張る筑波Aの2人。ランチを終えた時点ですでに12時半。残り1時間で可能な限り回ろうと、付近のスポット密集地へ向かった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414279" rel="attachment wp-att-414279"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_121200-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414279"></a><span class="caption">正午、ランチ中に送られてきた中間発表に衝撃を受ける筑波大Aチーム　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414271" rel="attachment wp-att-414271"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0651-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414271"></a><span class="caption">途中で合流した筑波大A・Bチーム。3位と4位で罵り合う　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　道の駅「たまつくり」では10点のご当地バーガーを食べてミッションをクリアしたいところだが、商品が出てくるのを待つ気持ちの余裕もない。少し前まで軽視していた「ボーナスミッション」の登場も今度ばかりは気になる。「ボーナス指令出ないかな～」とつぶやきつつ次のスポットへと漕ぎ進む。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414315" rel="attachment wp-att-414315"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0649-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414315"></a><span class="caption">食べるとミッションクリアで10点加算だがもう足を止めることはできない。ここは我慢して次なるスポットへ…　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414274" rel="attachment wp-att-414274"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0664-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414274"></a><span class="caption">制限時間内でより効率良くポイントを獲得できるスポットを探すAチームの2人　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">新たな発見「こんな場所知らなかった」</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414276" rel="attachment wp-att-414276"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0667-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414276"></a><span class="caption">霞ヶ浦サイクリングロードを走る筑波大Aチーム　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　中間成績の結果を見て火が付いた筑波Aの2人から、「ソロの武内さんいいな～」「自由だからサクサク行けるよね」と他チームをうらやむような発言が漏れ始めた。いつの間にか、仲間割れしそうなぐらいの本気度に引き込まれていた。</p>
<p>　最後に目指すスポットは富士塚古墳公園。ここまでクリアしてきたスポットは16カ所。1つでも順位を上げたい気持ちでペダルを回す。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414280" rel="attachment wp-att-414280"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_132411-373x249.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414280"></a><span class="caption">目的地に向けて突如現れた坂。「制限時間まであと5分！！」と必死にペダルを回す　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　しかし、2人の前に坂が立ちはだかった。「ここに来て坂なの～？！」と泣きが入る自称ダウンヒラーの土屋くんを、「あと3分！」とオールラウンダーの濵上くんが引き上げる。仲間割れの危機は回避。力を合わせて自分たちのゴールを目指す。</p>
<p>　公園に着いた瞬間、自転車の倒す方向も気にしていられずスポット撮影場所へ走る2人。古墳をバックに渾身のラストショットを撮影し、画像を送り終えたところで制限時間となった。</p>
<p>　戦い終えた2人は古墳に駆け上がった。霞ヶ浦を一望できる高台。「こんなところあったんだ」と初めて目にする眺望にしばし見入っていた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414281" rel="attachment wp-att-414281"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_132549-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414281"></a><span class="caption">最後のスポット、富士塚古墳公園に到着。自転車の置き方も気にしていられないほど夢中で撮影場所へ　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414287" rel="attachment wp-att-414287"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MVP2-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414287"></a><span class="caption">残り1分、古墳を背に渾身のスポット撮影　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414282" rel="attachment wp-att-414282"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_133044-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414282"></a><span class="caption">古墳の上に登り、「かすみがうらにこんなところがあったんだ」としばし景色を眺める2人　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ユニークな画像の評価も</h2>
<p>　午後2時までの残り30分で出発地点に戻るのもルール。制限時間を超えたら、全ての得点が失効するので気が抜けない。そして結果発表。優勝者はソロの武内さん。当初の作戦通り驚異のスポット得点を叩き出し、ボーナス点を獲得した3人組を大幅に上回って勝利を収めた。一方、筑波Aは2位の3人組に35点差まで迫ったが、ボーナスの差を覆すことはできず、無念の3位に終わった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414406" rel="attachment wp-att-414406"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Screenshot_20180726-191828-600x246.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414406"></a><span class="caption">優勝はソロの武内直人さん。スポット巡りでなんと365点を獲得！　©ルーツ・スポーツ・ジャパン</span></figure>
</div>
<p>　優勝した武内さんは「どれだけ回れるか挑戦するのも良いけど、複数人で参加した方が楽しいんじゃないかな」と感想を一言。筑波Aはソロの武内さんをうらやんでいたが、参加のスタイルは一長一短のようだ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414285" rel="attachment wp-att-414285"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_135552-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414285"></a><span class="caption">優勝を喜ぶ武内さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414283" rel="attachment wp-att-414283"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_20180725_135427-286x191.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-414283"></a><span class="caption">3、4位という結果にはにかむ筑波大チーム　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　しかし、勝者は獲得したポイントだけにとどまらないのがライドハンターズの魅力だ。送られた画像の中から、撮影に趣向を凝らした「ベストアイデア賞」、食材を魅力的に写した「グルメ賞」、愛車への思いが感じられる「ベストバイク賞」、地元の人と触れ合いが微笑ましい「地域友好賞」など、ユニークさを評価した賞が贈られる。さらに各賞には優勝と同等、もしくはそれ以上の賞品が贈られるというのだから、写真に自信がある人はそれだけでも強みだ。</p>
<div class="photoPart180Borders"> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414292" rel="attachment wp-att-414292"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/gourmet-180x120.jpg?x39617" alt="" class="size-medium wp-image-414292"></a><span class="caption">グルメ賞　Photo: Yayoi KAWAKAMI</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414290" rel="attachment wp-att-414290"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/bestidea-180x120.jpg?x39617" alt="" class="size-medium wp-image-414290"></a><span class="caption">ベストアイデア賞　Photo: Yayoi KAWAKAMI</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414289" rel="attachment wp-att-414289"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/bestbike-180x120.jpg?x39617" alt="" class="size-medium wp-image-414289"></a><span class="caption">ベストバイク賞　Photo: Ritsuki HAMAGAMI</span></figure>
</div>
<div class="photoPart180Borders"> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414286" rel="attachment wp-att-414286"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MVP1-180x120.jpg?x39617" alt="" class="size-medium wp-image-414286"></a><span class="caption">ソロながら“置き自撮り”を試みた武内さん。ここでかなりの時間を費やしたそう　Photo: Naoto TAKEUCHI</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414288" rel="attachment wp-att-414288"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MVP3-180x120.jpg?x39617" alt="" class="size-medium wp-image-414288"></a><span class="caption">指が入ってもおかまいなし！の楽しさが伝わってくる筑波大Bチーム　Photo: Hiroto IMAI</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414291" rel="attachment wp-att-414291"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/friendly-180x120.jpg?x39617" alt="" class="size-medium wp-image-414291"></a><span class="caption">話しかけてきてくれた地元のおじさんと。見事「地域友好賞」を獲得　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　走る、食べる、撮る──勝ち方、作戦の立て方は自分次第。本気のソロか、はたまた仲間と参加するか、楽しみ方も自分次第。地域の新たな魅力をゲーム感覚で発見するサイクリングイベント「ライドハンターズ in かすみがうら」に、あなたも参戦してみてはいかがだろう。</p>
<p>　なお、9月29日（土）に神奈川県足柄上郡で開催される<a href="http://ac.ebis.ne.jp/tr_set.php?argument=n7KN2LH2&amp;ai=a5b5fd06b9cf22" target="_blank">「ライドハンターズ in 開成」</a>も現在エントリーを受け付けている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414295" rel="attachment wp-att-414295"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0569-600x400.jpg?x39617" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414295"></a><span class="caption">発着地点となった「かすみがうら市交流センター」前で　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ライドハンターズ in かすみがうら（ツールドニッポン2018　13thステージかすみがうら）</p>
<p>■開催日：2018年10月13日（土）<br> ■会場：<a href="http://www.kasumigaura-kankou.jp/page/page000010.html" target="_blank">歩崎公園</a><br> ■定員：50組（約100人）<br> ■参加形態：ソロ～5人組まで<br> 　※小学生のみでのエントリーは不可（要保護者同伴）<br> 　※6人以上で参加を希望する場合は事務局まで要連絡<br> ■参加料：1人3,000円<br> ■表彰：獲得ポイント1～6位、各種フォト賞等<br> ■スタート時間：10:00～（予定）<br> ■主催：かすみがうら市<br> ■申込期間：6月13日（水）～9月18日（火）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://ac.ebis.ne.jp/tr_set.php?argument=n7KN2LH2&amp;ai=a5b5fd0b0532b1" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">「ライドハンターズ in かすみがうら」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 11:30:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>