<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>サイクルロード ～自転車への道</title>
		<link>http://blog.cycleroad.com/</link>
		<description>世界の都市で自転車が選ばれ始めている。さまざまな角度から自転車の話題を。
</description>
		<item>
			<title>日本のお宝を中国企業が狙う</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52106140.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/c/bc20d7da-s.jpg" width="160" height="100" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">いよいよ日本に上陸するようです。<br clear="all"></div><div>中国の上海や北京などの大都市で、急速に自転車シェアリングサービスが広がっていることについては、これまでも取り上げてきました。続々と新興企業が参入し、各社各色のシェア自転車が街にあふれている状態です。そのうちの大手、摩拜単車、“Mobike”の日本進出が報じられています。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.nikkei.com/article/DGXLZO17790680W7A610C1EA1000/" target="_blank" title="">中国発シェア自転車が上陸　スマホで解錠・決済</a><br><br>30分100円以下で提供<br><br>中国の自転車のシェア（共有）サービス大手、摩拝単車（モバイク）が日本に進出する。７月中に一部地域でサービスを始め、年内にも主要10都市程度に広げる。スマートフォン（スマホ）で近くの自転車を探し、料金もスマホで決済する。同社は１年強で500万台を普及させたが、中国ではこうしたスマホを使うシェアサービスが続々と誕生。14億人の巨大市場で成功した中国勢が、この分野で出遅れた日本に「上陸」する例が増えそうだ。（2017/6/17 日本経済新聞）<br><br></blockquote><br>果たして、このモバイクの日本上陸は、日本の自転車事情に影響を与えるのでしょうか。現在は日本法人を設立し、自治体と協議している段階です。まだ事業の詳細は発表されていない段階で、時期尚早ではありますが、今後の行方について考えてみたいと思います。<br><br><a href="http://www.recordchina.co.jp/b180927-s10-c20.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/6/7663d9bb.jpg" width="350" height="253" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.recordchina.co.jp/b173408-s0-c30.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/a/ba501c72.jpg" width="350" height="263" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict"></a><br><br>都市部で自転車を共有するシステム、いわゆる自転車シェアリングは、ロンドンやパリ、ニューヨークをはじめとする世界中の都市で導入され、その数は増加の一途を辿っています。どんどん拡大しているため、正確な数は把握していませんが、いまや世界５００以上の都市に広がっていると言われています。<br><br>日本でも取り入れようとする事例はありましたが、これまで結果として広くは定着しておらず、失敗に終わったところも少なくありません。もちろん継続しているところもありますが、利用者は伸びず、認知度も低いままです。総じて日本でのシェア自転車は成功とは言えません。<br><br>その理由は明らかです。世界で広がっている都市型自転車シェアは大規模です。都市部に何千ヶ所という貸し出しステーションを設け、少なくとも何万台という単位の自転車が用意されます。そして、その都市圏全域でサービスが提供されます。<br><br>街角ごとにステーションがあって、すぐ、どこでも借りられます。返す時も、目的地の最寄りのステーションに返せるので、乗り捨て感覚です。単なる貸し自転車ではなく、市民のアシ、都市交通として機能してこその自転車シェアリングサービスです。<br><br>一方、日本のそれは地域も限られ、例えば、東京の一つの区内でしか借りられず、返せません。自転車の台数も少なく、貸出ステーションもせいぜい１０か所程度です。これでは、どこでも借りられて返せるとは言えません。最近でこそ、統合する動きもありますが、狭い地域しか移動できず、これでは不便です。<br><br>貸出ステーションが限られるため、ステーションからステーションへ移動できるだけです。都市全体、あるいは広域をカバーする規模がなくては、自転車シェアリングの機能を果たせません。日本の自転車シェアリングサービスは大失敗と言われる所以です。そのあたりを理解していると思えない運営主体も少なくありません。<br><br>一方、モバイクは、同社だけで中国全土で５００万台を展開するなど、圧倒的な規模でサービスを提供しています。その利便性に市民が気づき、昨年本格的にサービスが始まったにもかかわらず、すでに全体では億単位の利用者が登録するなど爆発的に普及しました。<br><br>中国のシェア自転車は、貸出ステーションを必要としないのも、爆発的に広がった要因でしょう。スマホの位置情報で自転車ごとに管理し、利用者はアプリでロックを解除し、そのまま走り出せます。返却する時も、街角で降車してロックするだけで済みます。<br><br>欧米のサービスのような機械式駐輪機はありません。駐輪可能な場所にとめる必要はありますが、どこでも乗り捨てられます。通常は、ステーションの設置スペースの確保が難しいため、自治体と連携する必要があるわけですが、この仕組みなら必ずしも必要なく、企業としても最初の設備投資が小さくて済みます。<br><br><a href="https://roboteer-tokyo.com/archives/9276" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/7/e776570e.jpg" width="350" height="233" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://news.searchina.net/id/1637504?page=1" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/e/1ebcb5ec.jpg" width="350" height="233" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict"></a><br><br>安い利用料も特徴でしょう。参入が相次ぎ、ライバルが多いこともありますが、中国での利用料金は、３０分で０・５元から１元程度、日本円で８円から１６円です。この安さも爆発的に普及した要因だと思います。ただ、安いからと言って、使える自転車もお粗末かと言えば、そんなことはありません。<br><br>モバイクの自転車は、フルアルミのフレームに、タイヤはパンクレスタイヤ、ホイールもアルミです。シャフトドライブで変速機も備えています。加圧式のサドルやＩｏＴスマートロックなども搭載し、３０以上の技術特許を取得したというオリジナルの自転車です。４年間はメンテナンスフリーだと言います。<br><br>オリジナルの自転車を大量生産することで、コストを抑える意図もあるのでしょう。さらに細かいパーツまで、オリジナル、すなわち汎用品と互換性のないものを使っています。こうすることで、パーツを盗んでも使えなくしているわけです。<br><br>一時期と比べ減ったとは言え、中国でも自分の自転車で移動する人はいます。でもその場合、すぐに盗まれてしまうため、何と言っても盗難が悩みの種でした。しかしシェアサイクルなら、盗難を心配する必要はありません。この点でも市民の悩みを解消し、爆発的な普及につながったのでしょう。<br><br>当然ながら、問題もあります。機械式のステーションがないため、駅の近くなどを中心に、街中がシェア自転車でいっぱいになってしまいました。また、郊外に乗り捨てられる場合も多く、どうしても自転車が偏在する形になってしまいます。適正配置が追いつかないという状況があるようです。<br><br>邪魔になったシェア自転車が街角に積み上げられるような状況に至って、中国の地方政府も対策に乗り出しています。機械式のステーションはありませんが、決められた白線内に駐輪させるようにしています。そして、運営側は、利用者に実名登録を義務付け、個人信用スコアを取り入れています。<br><br>きちんと指定の場所に返却しないと減点され、初期に与えられるポイントがなくなると使えなくなる仕組みです。決済に電話番号とひもづけられたアカウントが必要で、実名登録です。中国ではスマホ決済が普及し、他のサービスもいろいろ使っている人がほとんどなので、電話番号を取り直すのは現実的ではありません。<br><br>一つの場所に返却が集中してしまうと、白線内に置けないような状況も起きるとは思いますが、基本的に、この個人信用スコアで、ルールを守った利用を促しているわけです。また、ＧＰＳなどによってバーチャルな駐輪エリアを設定し、その中でしか返却出来ない電子柵などの技術導入も検討されています。<br><br>そのほかにも、乱暴に扱われたり、投棄されるなど、他の問題もあるようです。まだ事業として立ち上がったばかりであり、手探りや試行錯誤をしている部分もあります。しかし、全体として見れば爆発的に使われているわけで、十分に機能しているのは間違いないでしょう。<br><br><a href="http://www.recordchina.co.jp/b180383-s0-c30.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/c/bc20d7da.jpg" width="350" height="218" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://thebridge.jp/2017/06/chinese-bike-sharing-startup-mobike-expands-into-europe" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/6/d6dd9314.jpg" width="350" height="236" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict"></a><br><br>日本人から見ると破格の料金で、はたして事業として採算が合うのかという疑問もわきます。実際に、黒字にするのは至難だと指摘する声もあります。しかし、他の事業者もそうですが、今は採算よりも、シェアをとり、都市の移動インフラとして認知され、事実上の標準となることを目指して競争している状態のようです。<br><br>シェア自転車事業を展開する企業は、どれも新興企業です。モバイクのＣＥＯのインタビューを見ると、「確立した収益モデルはまだなく、どうすれば稼げるのかはまだ分かっていない」と発言しています。まだ本格的に始動して日も浅いですし、走りながら考えるということのようです。<br><br>ただ、ＩｏＴやＡＩの技術を使い、コスト削減に取り組んでいます。例えば、どのような輸送経路で回収し、再配置するのが効率的かＡＩが考えることで、効果を上げているといいます。もちろん、車両に広告を入れるなどの方策も考えられます。広告を獲得するためにも、まずはシェアということなのでしょう。<br><br>シェア獲得のためには、大量の車両を投入し、機会損失を防がなければなりません。その点については、多額の投資資金が各社に投じられており、当面は問題にならないようです。それだけ豊富な投資資金が獲得できる背景が、今の中国にはあります。<br><br>中国では、都市部の不動産価格が高騰しており、株式市場やビットコインなども含め、バブルを警戒する政府当局が、規制を厳しくしています。資本の海外流出圧力も高く、為替が過度に変動しかねないため、当局は海外への資金移動も厳しく制限しています。行き場を失った投資資金が国内ベンチャーに向かう面もあるのでしょう。<br><br>ウーバーやエアビーなど、世界ではシェアリングエコノミーの進展に注目が集まっています。中国では、シェア自転車も、有望なシェアリングエコノミーと目されており、莫大な投資資金が運営企業に流れ込んでいるのです。車両の調達など、全く問題にならないでしょう。<br><br>「どうすれば稼げるのかはまだ分かっていない」と言う半分は本音かも知れませんが、半分は勝算があるのだろうと思います。今は採算を考えるより、とにかくシェアを高め、ライバルとの競争に勝つことが至上命題ですが、多くの市民が使うインフラとなれば、儲け方はいろいろ考えられます。<br><br>ＧＰＳで車両の位置を把握するのは、お客がすぐ探せるためだけではないでしょう。どのような経路を通ったか、どこへ行ったか、滞在時間はどのくらいか、などさまざまなデータが収集できます。このデータの中に、大きな宝物が埋まっていると考えているに違いありません。<br><br>借りる際にはスマホを使います。お昼時に利用を終了し、駐輪したお客のスマホに、最寄りの飲食店の広告と、割引クーポンを送るくらい、わけないはずです。さまざまな移動や消費性向を分析し、一人ひとりにあわせた広告を配信するならば、出稿企業には困らないはずです。<br><br><a href="http://www.recordchina.co.jp/b181555-s0-c20.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/b/1b2707eb.jpg" width="350" height="263" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.recordchina.co.jp/b178586-s0-c30.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/e/5ec95370.jpg" width="350" height="269" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict"></a><br><br>移動する市民のビッグデータが、そのほかにも大きな価値を持つことは疑いようがありません。そもそも、１元程度の利用料で稼ごうとは思っていないに違いありません。その辺は素人でも想像できるわけですが、その実現のためには、例え成算がなくても、まず日本に進出するのが先という戦略でしょう。<br><br>中国では一昨年に試験を始め、実質的には昨年からサービスが始まりました。わずか１年あまりで、この規模を展開し、さらに日本だけでなく、既に海外にも進出しています。この大規模な投下資金とスピード感、残念ながら、日本の自転車シェア事業者にはマネの出来ないところでしょう。<br><br>こんな企業、こんなシェア自転車が日本に上陸するのです。まだ、具体的な事業計画は明らかになっていませんが、日本の自転車環境に大きな影響を与える可能性があることは否定できません。進出する都市の自治体との協議にもよりますが、かなりのインパクトを与えても不思議ではありません。<br><br>さすがに、中国の都市の一部で見られるように、街に放置されたシェア自転車があふれるようになっては問題ですが、公共の場所だけでなく、スーパーやコンビニの駐輪スペースなど、提携先も考えているようです。日本でも大規模なシェアサイクルが展開される可能性はあると思います。<br><br>もし、中国の都市で展開されているような、圧倒的な規模で開始されたら、日本の他のシェアサイクルが太刀打ちできるとは思えません。そして、本当の意味での都市型自転車シェアリングがとういうものか、どう便利なのか、多くの市民が実感として理解することになると思います。<br><br>料金も、これまでの経緯を考えれば、破格の安さになるでしょう。スマホ決済の普及などの問題もありますが、自分の自転車を使わない人も増えるでしょう。盗難を心配する必要もなく、何と言ってもメンテナンスをする必要がありません。個人の放置自転車は減り、シェア自転車が街にあふれることになるかも知れません。<br><br>日本人が日常で、どんな言葉を検索しているのか、どんなサイトを見ているのか、膨大なデータは、アメリカ企業グーグルに握られています。同じように、日本人がどこへ行くのか、どのくらい滞在するのか、移動のデータは中国企業に握られることになるのかも知れません。<br><br>進出先の自治体が、どういう姿勢をとるかがポイントになりそうです。日本ならではの規制の多さで、モバイクの思い通りの展開が出来ない可能性もあります。世界中で広がるウーバーも、日本では、ごく限られたサービスに限られており、認知度も上がっていません。<br><br>果たして、モバイクがウーバーのようになるのか、あるいはグーグルのようになって、日本の自転車環境を変えることになるのか、現時点ではわかりません。冒頭の日経新聞の記事の続きを見ても、そのあたりは書いてありません。どうなるのか、今後の動向を注視していきたいと思います。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=kindle&amp;banner=0BD5BWG107A3SAJE4NG2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>とうとう藤井聡太四段が歴代１位タイの２８連勝、すごい１４歳がいたものです。どこまで伸ばすか楽しみですね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車に乗る環境のこれから</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52106344.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/d/fd41ced4-s.jpg" width="160" height="103" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">梅雨とは思えない天気が続いています。<br clear="all"></div><div>雨の日もありましたが、日本列島は例年より降水量が少ない地域が多く、空梅雨の傾向になっているそうです。今後は本格的な梅雨が見込まれますが、今のところは、雨量が例年の半分以下の地域が多いようです。そんな折りですが、今回は最近の自転車関連のニュースを見ておきたいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://www.businessinsider.jp/post-34526" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/9/39d531fe.jpg" width="244" height="300" alt="モバイク" hspace="10" class="pict" align="right"></a><a href="https://www.businessinsider.jp/post-34526" target="_blank" title="">中国シェア自転車モバイクが福岡市と連携しサービス開始へ</a><br><br><a href="http://www.nikkei.com/article/DGXLASDZ22HZH_S7A620C1TI1000/" target="_blank" title="">中国の自転車シェアＶＢのモバイク、福岡に日本法人</a><br><br><a href="http://www.jiji.com/jc/article?k=2017062200978&amp;g=eco" target="_blank" title="">中国自転車シェア、日本進出＝まず福岡、駐輪場所が課題</a><br><br><a href="http://www.newsweekjapan.jp/stories/world/2017/06/7-17.php" target="_blank" title="">中国の自転車シェアリング大手、世界へ拡大　7月には日本にも</a><br><br><a href="http://news.searchina.net/id/1638416?page=1" target="_blank" title="">日本人は自転車が大好きなはずなのに、どうして自転車シェアリングが流行らないのか＝中国メディア</a><br><br><a href="https://japan.cnet.com/article/35103252/" target="_blank" title="">乗り捨てできる自転車シェアサービス「Mobike」--福岡に続き札幌にも上陸</a><br><br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/06/23/356/" target="_blank" title="">IoT自転車シェアサービス「Mobike」、北海道・札幌市での展開を発表</a><br><br></blockquote><br><a href="http://www.newsweekjapan.jp/stories/world/2017/06/7-17.php" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/1/81fa6b58.jpg" width="350" height="232" alt="自転車シェア" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.newsweekjapan.jp/stories/world/2017/06/7-17.php" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/a/ea0d028e.jpg" width="350" height="234" alt="自転車シェア" hspace="10" class="pict"></a><br><br>前回取り上げた、中国企業によるシェア自転車の上陸のニュースについて報道が相次いでいます。当初は福岡、さらには札幌で展開されることになるようです。早ければ来月から始まる見込みとのことなので、どのようなサービスになるのか、今後に注目したいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.tokyo-np.co.jp/article/tokyo/list/201706/CK2017061602000159.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/7/67334cf4.jpg" width="199" height="300" alt="五輪・自転車ロードレース" hspace="10" class="pict" align="right"></a><a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170618/k10011021711000.html" target="_blank" title="">東京五輪 山梨でも競技実施の見通し 自転車ロードレース</a><br><br><a href="http://www.tokyo-np.co.jp/article/tokyo/list/201706/CK2017061602000159.html" target="_blank" title="">五輪・自転車ロードレース「多摩市ルート検討を」　市長が都などに要望書</a><br><br><a href="http://www.nikkei.com/article/DGKKZO1804939023062017L92000/" target="_blank" title="">五輪自転車コース綱引き 多摩市VS八王子市など 誘致へ都に要望書</a><br><br>2020年東京五輪の自転車ロードレース競技のコース誘致をめぐり、東京・多摩地域の自治体同士がさや当てを演じている。<br><br>同競技のコースに関しては招致時の立候補ファイルを踏まえ、皇居外苑を発着点とし、多摩市など多摩地域を巡るルートが2015年12月に国際オリンピック委員会（ＩＯＣ）理事会で承認された。ところが、国際自転車競技連合（ＵＣＩ）が最近、テレビ映りを重視し調布市をスタートし甲州街道を通り、富士…（後略　2017/6/24　日本経済新聞）<br><br></blockquote><br>東京五輪の自転車ロードレースのコースについて、これまでいろいろ報道がありましたが、山梨を走るコースになることが決まったようです。一部で綱引きもあるようですが、起伏やロケーションの点で、より優れたコースになりそうです。面白いレースになることが期待されます。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.nikkei.com/article/DGXLZO17384200W7A600C1LC0000/" target="_blank" title="">自転車 客室持ち込みＯＫ　島根・飯南町の4宿泊施設</a><br><br>飯南町観光協会（島根県飯南町）は町内の宿泊施設と連携し、サイクリスト向けサービスを始めた。４施設で自転車を客室内に持ち込めるようにしたほか、１施設で施錠管理できる倉庫で保管可能にした。夜間の自転車盗難などを心配せずに泊まれることをアピールし、サイクリストの誘致を目指す。<br><br>客室持ち込みができるのは「道の駅頓原　レストハウスやまなみ」「琴引ビレッジ山荘」など。施錠管理できる倉庫で対応するのは「野花の咲く宿　若林」。全５施設が「飯南町サイクルホテル」を名乗る。<br><br>2015年３月に広島県尾道市と松江市を結ぶ「中国やまなみ街道」（中国横断自動車道尾道松江線）が全線開通したことに伴い、町内を走る国道54号の交通量が半分以下に減少した。これを機に、ツーリングやサイクリング客の呼び込みによる地域活性化を図る。<br><br>鳥取、島根、広島、愛媛の４県は広域の観光振興策として、島根県の大山から愛媛県の道後温泉に至る総延長380キロメートルのサイクリングルートを設定した。飯南町は松江市から広島県尾道市まで中国山地を抜ける「やまなみ街道ルート」に位置付けられている。（2017/6/7　日本経済新聞）<br><br></blockquote><br>自宅で自転車を室内保管するように、宿泊施設でも客室に持ち込めたら安心です。これまで、一般の宿泊施設では、ほぼ皆無だったのではないでしょうか。自転車客を誘致しようという地域が増えていることが背景があるものと思われますが、室内持ち込みが理解されるようになっていってほしいものです。<br><br><blockquote><a href="http://style.nikkei.com/article/DGXMZO17506560Z00C17A6000000?channel=DF140920160927" target="_blank" title="">自転車通勤はやはり体に良かった　死亡リスク4割低下</a><br><br>自転車通勤をする人は、車や公共交通機関を使って通勤する人に比べ、がんや循環器疾患による死亡リスクの減少など、幅広い健康利益が得られること、徒歩での通勤も循環器疾患のリスクを減らすことが、中高年の英国人を対象に行われた研究で示されました。<br><br>■26万人超を対象に、通勤手段と死亡リスクの関係を分析<br><br><a href="http://style.nikkei.com/article/DGXMZO17506560Z00C17A6000000?channel=DF140920160927" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/7/f759b401.jpg" width="300" height="200" alt="死亡リスク4割低下" hspace="10" class="pict" align="left"></a>これまで、自転車や徒歩での通勤は、日常生活の中で運動量を増やすための実用的な方法として推奨されてきましたが、実際にどの程度の健康利益があるのかは、ほとんど分かっていませんでした。<br><br>今回、英国の研究者たちは、40〜69歳で、常時在宅勤務ではない労働者26万3450人（平均年齢は52.6歳、52％が女性）を対象に、通勤手段と死亡リスクの関係を分析しました。<br><br>まず、対象となった人々に、職場への往復に普段用いている方法を尋ね、回答を以下の5通りに分類しました。徒歩と自転車通勤の場合には、通勤距離も尋ねました。<br><br>（1）非活動的手段（車やバイクと公共交通機関のいずれか、または両方）<br>（2）徒歩のみ<br>（3）徒歩と非活動的手段の組み合わせ<br>（4）自転車（±徒歩）＝自転車のみ、または自転車＋徒歩<br>（5）自転車（±徒歩）と非活動的手段の組み合わせ<br><br>これら5通りの通勤手段と、あらゆる原因による死亡、循環器疾患による死亡、がんによる死亡と、循環器疾患の発症、がんの発症の関係を調べました。死亡の有無を追跡した5年間に、2430人が死亡していました。496人は循環器疾患による死亡、1126人はがんによる死亡でした。<br><br>がんと循環器疾患の発症の有無を2.1年追跡したところ、その間に3748人ががんを、1110人は循環器疾患を発症していました。これらの病気の発症と通勤手段にはどのような関係が見られたのでしょうか。<br><br><a href="http://style.nikkei.com/article/DGXMZO17506560Z00C17A6000000?channel=DF140920160927" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/4/34266e49.jpg" width="550" height="358" alt="死亡リスク4割低下" hspace="10" class="pict"></a><br><br>■自転車通勤では死亡リスクが41％も減少<br><br>分析の結果、非活動的手段で通勤していたグループに比べ、自転車通勤のグループと、自転車を含む通勤方法を用いていたグループ、徒歩のみで通勤していたグループには、いずれかのリスクの低下が見られました（下表参照）。一方で、徒歩と非活動的手段の組み合わせは、どの項目にも利益をもたらしていませんでした。<br><br>自転車通勤によるリスク低下は、通勤距離が長いほど大きくなっていました。徒歩通勤も同様で、歩く距離が長いほどリスク低下は大きいことが示されました。<br><br>研究を行った英Glasgow大学のCarlos A Celis-Morales氏らは、「自転車や徒歩での通勤と健康利益の間に因果関係があるなら、活動的な通勤を奨励し支援すれば、地域でのこれら疾患の発症と死亡のリスクを低減できる可能性がある」と述べています。論文は、2017年4月19日付のBMJ（the British Medical Journal）誌電子版に掲載されています。（日経Gooday　2017/6/19）<br><br></blockquote><br>通勤など日常的に自転車に乗ることで、疾病による死亡リスクが下がるという研究については、少し前に取り上げましたが、日経新聞社のメディアにも載りました。自転車の効用が広く認知されることで、愛好者、通勤者だけでなく、自治体や企業なども認識を改めてもらい、自転車通勤環境の整備につながってほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/06/22/052/" target="_blank" title="">自転車旅をしてみたい都道府県、あの"サイクリストの聖地"は何位?</a><br><br>サイクリングを趣味としている人は多い。環境に優しいことや、健康や経済面を考え、外出や通勤を電車や車から自転車に変更する人も増えていると聞く。また、日本各地にはさまざまなサイクリングコースがあり、自転車愛好家の中には、今まさに自転車旅を企画中、という人もいるかもしれない。今回は、マイナビニュース会員男女321人に、「自転車旅をしてみたい都道府県」を聞いた。（中略）<br><br>総評<br>自転車旅をしてみたい都道府県の1位は、全体の半数近くの票を集めた「北海道」(44.7%)となった。広大な大地にどこまでもまっすぐに続く道を、風を切って自転車を飛ばすイメージだろうか。ツーリングを趣味とするサイクリストやバイカーには北海道は絶大な人気を誇っており、その絶景やグルメ、温泉巡りの楽しさなどとあいまって、納得の順位となった。<br><br>北海道と並ぶ観光地の「沖縄県」は、今回は2位となった。気候が厳しく、移動距離が長くなりがちな北海道に比べると、沖縄は温暖でコンパクトな土地柄のため、実際に自転車旅を実行しやすいのはこちらかもしれない。コメントでは、海沿いの道でのサイクリングや、島めぐりをしたいといった声が寄せられている。<br><br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/06/22/052/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/d/fd41ced4.jpg" width="300" height="274" alt="自転車旅" hspace="10" class="pict" align="left"></a>3位「愛媛県」、4位「香川県」「高知県」、9位「徳島県」は、いずれも四国の各県がランクインした。今回は「複数回答可」という条件で回答してもらっており、この4県は「四国一周」という意味合いで挙げられたケースが多いようだ。<br><br>また、4位「広島県」は3位「愛媛県」と同様、「西瀬戸自動車道(しまなみ海道)」のルートとなっていることで支持を集めた。しまなみ海道は、瀬戸内海の海上を自転車で渡ることができるサイクリングロードとして人気が高い。サイクリングコースとしてよく整備がされており、瀬戸内の島々や雄大な橋など景観も抜群で、"サイクリストの聖地"と呼ばれている。<br><br>同じく4位「東京都」は、本格的な自転車旅というよりは街乗りの延長として、8位「京都府」も寺社めぐりの一環として自転車が位置付けられている印象がある。10位「長野県」には、高原の避暑地や別荘地を自転車でさわやかに走るイメージがあるようだ。軽井沢の駅前にはレンタル自転車も多く、実際に利用した経験のある人もいることだろう。いずれも、自転車であちこちを気楽にぶらつく「ポタリング(pottering)」に近いニュアンスかもしれない。<br><br>環境にも財布にも優しい自転車。全国各地には、観光地と一体化したかたちで整備されたサイクリングコースもあり、自転車旅の環境はますます整いつつあるようだ。<br>調査時期: 2017年5月17日<br>調査対象: マイナビニュース男女会員<br>調査数: 321人<br>調査方法: インターネットログイン式アンケート（2017/06/22　マイナビニュース）<br><br></blockquote><br>最近、テレビなどのメディアでも自転車旅の企画をよく目にします。自宅から行ける範囲だけでなく、旅先で自転車に乗るというスタイルが注目されるようになってきています。インバウンドに限らず、国内の自転車旅行客の潜在的なニーズも念頭に、各自治体は整備を進め、地域の魅力を高めてほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.huffingtonpost.jp/2017/05/28/hitori--bicycle-club_n_16859374.html" target="_blank" title="">"ひとり自転車部"高3生が全国初優勝、片道10キロ通学きっかけ 「気持ちの面ではきつい。でも...」</a><br><br>ひとり自転車部、全国Ｖ　片道１０キロの通学きっかけ<br><br>韮崎高校（山梨県韮崎市若宮３丁目）の３年生、山本哲央選手（１７）は同校のたった１人の自転車部員だ。平日は昇仙峡近くの登りのきつい道路を１人で駆け上がってトレーニング。そんな環境で今春、第４０回全国高校選抜自転車競技大会のロードレース（７７・７キロ）で初優勝を成し遂げた。<br><br>自転車を始めたきっかけは高校入学。甲斐市竜地の自宅から韮崎高校までは片道１０キロちょっと。９万円のロード用の自転車を親に買ってもらい、通学を始めた。自転車で山道を走るうちに楽しくなり、週末に笛吹市の境川自転車競技場で行われている高校生の合同練習に参加。そこから本格的に取り組むようになった。<br><br><a href="http://www.huffingtonpost.jp/2017/05/28/hitori--bicycle-club_n_16859374.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/8/78d6b1fc.jpg" width="300" height="125" alt="ひとり自転車部" hspace="10" class="pict" align="left"></a>「通学定期を計算したら１３万円だったので、自転車の方が安かった。韮崎高校に入っていなかったら、たぶん自転車はやっていなかったと思う」と話す。<br><br>日々の自転車通学が練習になる。雨の日でもカッパを着てペダルをこぐ。平日は放課後、昇仙峡周辺を走る。ほぼ毎日、標高約８７０メートルの金桜神社まで坂道を登っていく。茅ケ岳の北東にある観音峠（標高約１３９０メートル）まで走ることもある。自宅と観音峠の標高差は約１千メートルで、そうしたアップダウンのある道路を一日約６０キロ走る。こうして脚力が鍛えられた。<br><br>「１人での練習は、気持ちの面ではきつい。でも練習で走る所はいっぱいある。信号もないし、練習環境という面では全国でもトップだと思う」。練習のコースやメニューは１人で考えている。<br><br>境川自転車競技場での週末の合同練習では、甲府工業高の早川誠司監督らの指導を受ける。早川監督の評価は「彗星（すいせい）のごとく出てきた選手。昇仙峡のきつい山道で鍛えているため、とにかく登りが強い」。<br><br>３月下旬に熊本県で行われた全国高校選抜大会のロードレースには１７９人が参加。甲府工業高の依田翔大選手と２人で最後に抜け出し、県勢のワンツーフィニッシュを成し遂げた。山本選手は「入賞が目標だったので、本当にうれしかった」と話す。<br><br>６月１２日には静岡県で関東高校総体のロードレースがあり、７月の全国高校総体へと続く。山本さんは「選抜大会の優勝者として、全国高校総体でも優勝したい」。卒業後は大学へ進学し、さらにロードレースの道を極めるつもりだ。（朝日新聞　2017年05月28日)<br><br></blockquote><br>自転車部のない高校は多いと思いますが、そんな環境からでも全国優勝を果たすとはたいしたものです。アニメなどの影響もあって、自転車人気は高まっています。これまで、欧米と比べ、人気・実力ともに後塵を拝していた自転車競技ですが、日本でも多くの有望な選手が出てくることを期待したいものです。<br><br><blockquote><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/340082" target="_blank" title="">宇都宮市が「広域自転車マップ」作成　プロ監修で「長距離」に特化</a><br><br>「自転車のまち」を掲げている宇都宮市は、ロードバイクでの長距離走行（ロングライド）などにも対応した「宇都宮広域自転車マップ（北西版）」を作製した。宇都宮を起点にした市外観光地へのコースを掲載しており、ロードバイクを利用する本格的な自転車愛好者も満足できる長距離ルートが紹介されている。　<br><br>掲載されているのは、いずれも中・上級者向けコースで、（1）鹿沼市草久の古峯神社を目指す古峰原街道ルート（JR宇都宮駅を起点に5時間半）（2）日光の2社1寺を回る世界遺産周遊ルート（6時間）（3）塩谷町を通って龍王峡（日光市）などの絶景を見る龍王峡〜霧降高原ルート（8時間）。他に、毎年10月に開かれている「ジャパンカップサイクルロードレース」のコースも収録。ジャパンカップのコースを走るため、県外から来る愛好者も多いという。<br><br>同市では、以前に同マップ市内版も作製したが、今回はロングライド向けに特化。コース監修は、宇都宮に拠点を置く自転車プロチーム、宇都宮ブリッツェン。景色の良さ、安全性、道の分かりやすさなどが考慮されている。マップには公衆トイレや急な坂道など自転車利用者に必要な情報が網羅されている。<br><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/340082" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/7/072f9b3a.jpg" width="230" height="300" alt="広域自転車マップ" hspace="10" class="pict" align="left"></a>宇都宮市道路建設課の田崎和則係長は「ジャパンカップも年々盛り上がり、自転車のまちづくりも進んでいる。マラソンブームのように自転車利用者も増えるのでは」と期待を寄せる。<br><br>マップはA2判で、ポケットにも入るようにカード大に折りたたまれている。また、スマートフォンをカーナビのように利用するサイクリストが多いことから、インターネットサイト「ルートラボ」でも無料で公開。ルートが青く表示され、現在地も示される。<br><br>JR宇都宮駅西口の「宮サイクルステーション」などで配布。当初の500部が既に品薄となり、夏休みまでに5千部の増刷を予定している。<br><br>国内では、瀬戸内海を横断するしまなみ海道や琵琶湖1周コースが海外からの自転車愛好者に人気。同課は「県内には世界遺産の日光もある。外国からの観光客にもアピールしたい」としており、ロングライドの魅力は「車で通り過ぎるのとは違って、風や季節感を感じられること」だという。今後、別方面のマップの作製も検討している。（産経新聞　2017/06/18）<br><br></blockquote><br>これまで、自転車マップとは言いつつ、単に観光名所を並べただけのものが少なくなかったと思います。プロが監修し、本格的な自転車愛好者も満足できる長距離ルートも掲載されたマップというのは評価できると思います。宇都宮の意欲があらわれていると言えるかも知れません。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.chunichi.co.jp/article/aichi/20170616/CK2017061602000057.html" target="_blank" title="">一宮署管内、交通死相次ぐ　目立つ夜間、自転車</a><br><br><a href="http://www.chunichi.co.jp/article/aichi/20170616/CK2017061602000057.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/9/59105b14.jpg" width="300" height="204" alt="夜間、自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a>一宮市内で十四日夜に交通死亡事故が二件相次いだ。今年に入ってからの死亡事故と死者数は前年同期のほぼ倍の九件十人。半年で、昨年一年間の死者数と並んだ。夜間に歩行者や自転車がはねられるケースが目立つ。<br><br>市は十五日、今年三度目の交通死亡事故多発警報（二十四日まで）を発令した。一宮署は取り締まりを強化する一方「人ごとと思わず交通マナーを見直して」と呼び掛けている。<br><br>十四日夜の事故では、いずれも夜道で自転車を運転していた人がはねられた。午後八時半ごろ、明地の県道で同市萩原町串作の会社員池谷勝彦さん（７４）の自転車が後ろから軽トラックに追突され、転倒。頭を強く打ち、搬送先の病院で死亡した。<br><br>午後十一時十分ごろには常願通七の国道２２号と同１５５号の信号交差点で、自転車で２２号を横断中だった同市篭屋二の大学二年石田佳大（けいた）さん（１９）が、北進中の乗用車にはねられ、頭を強打。搬送先の病院で亡くなった。<br><br><a href="http://www.chunichi.co.jp/article/aichi/20170616/CK2017061602000057.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/1/61dd4af6.jpg" width="300" height="251" alt="夜間、自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a>一宮署によると、今年の管内の交通死亡事故九件のうち、八件は辺りが暗い、夕方から明け方に発生。六件は交通弱者とされる歩行者と自転車の運転者が犠牲になった。<br><br>加害者側の前方不注意が要因となるケースが多く、ライトをハイビームにしていれば気付けたと思われる事故もある。また、自宅への帰り道など、精通しているはずの道で事故を起こしたケースも少なくないという。<br><br>六月中旬での事故死者数十人は、年間で二十三人が亡くなり過去十年で最悪だった二〇〇九年に迫るペースといい、署は十五日、取り締まり部隊を特別編成。交通量の多い国道や県道を中心に警戒を強めている。<br><br>同署の加藤政治交通課長は「ルールに従い、交通弱者を守るのは運転者の使命。夜間は集中力も落ちる。慣れた場所だからこそ、一層注意して運転してほしい」と話している。（2017年6月16日　中日新聞）<br><br></blockquote><br>おそらく、あまり注目して読む人は少ないのではないでしょうか。少し前にも夜間の視認性の問題について取り上げましたが、この地域に限らず、夜間、自転車で死傷する事故が増えています。ドライバーの注意ももちろん必要ですが、少しでも目立つことで事故を免れる可能性が高まることを考えてみてほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://response.jp/article/2017/06/21/296445.html" target="_blank" title="">無免許で居眠り運転の少年、路肩走行の自転車に衝突</a><br><br>20日午前4時ごろ、新潟県新潟市西区内の市道を走行していた自転車に対し、対向してきた軽乗用車が衝突する事故が起きた。この事故で自転車に乗っていた高齢男性が死亡。警察はクルマを無免許で運転していた少年から事情を聞いている。<br><br>新潟県警・新潟西署によると、現場は新潟市西区赤塚付近で車線区別のない幅員約4mの直線区間。89歳の男性が乗る自転車は道路左側の路肩を走行していたとみられるが、斜行してきた対向の軽乗用車が衝突。クルマは自転車を巻き込みながら、道路脇の水田に転落した。<br><br>男性は近くの病院へ収容されたが、全身強打でまもなく死亡。クルマを運転していた同区内に在住する18歳の少年にケガはなく、警察は自動車運転死傷行為処罰法違反（無免許運転過失致死）などの容疑で事情を聞いている。<br><br>現場は水田地帯を突き抜ける道路で、夜間の見通しは悪いという。少年は免許取得のために自動車教習所に通っている最中で、事故当時は家族所有のクルマを無断で運転していたという。聴取に対しては「居眠りをしていたかもしれない」などと供述しており、警察では事故発生の経緯を詳しく調べている。（2017年6月21日　レスポンス）<br><br></blockquote><br>無免許かつ居眠りなど言語道断です。しかし、中にはとんでもないドライバーがいるのも事実です。これは極端な例だとしても、クルマのほうが避けてくれる、ドライバーが気をつけてくれるという思い込みが危険だということも、あらためて認識する必要があると思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK6172SGK61OIPE033.html" target="_blank" title="">双子ママ発案、「安心できる」３人乗り自転車　年内発売</a><br><br>タイヤは３輪、後部に二つの子ども用座席。従来とは違う３人乗り自転車が年内に発売される。その名も「ふたごじてんしゃ」。発案者は双子の母親だ。安心して息子たちを乗せられる自転車が欲しい——。そんな思いで構想を練り、自ら会社も立ち上げた。<br><br>発案者は大阪市に住む中原美智子さん（４５）。６歳の双子の男児の母親だ。双子を育てる大変さは想像以上で、１歳になるまで自分一人では親子の外出もできなかった。<br><br>従来の３人乗り自転車に双子を乗せたが、２度転んで怖くなった。電車に乗る時も双子用ベビーカーが場所を取るため周囲への気遣いで心身ともに疲れ切り、外出がつらくなった。「双子という理由で、私が子どもの経験を奪っている罪悪感でいっぱいだった」<br><br>従来の３人乗りは前部に年下、後部に年上の子を乗せる想定だ。双子向け自転車を探したが見つからず、２０１３年に「自分で作ろう」と決意。地元の自転車メーカーなどに話を持ちかけた。<br><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK6172SGK61OIPE033.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/2/52e15cfa.jpg" width="300" height="274" alt="３人乗り自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a>しかし、返ってきた言葉は「思いつきで物言うな」「今ないってことは問題があるからや」——。自宅で泣いた。<br><br>１４年夏、ようやくあるリヤカーメーカーが試作してくれた。一般社団法人自転車協会の基準では、３人乗り自転車の前部座席の上限体重は１５キロ。幼・保育園児のうちに超えるため、１人あたり２２キロが上限の後部に２人を乗せることにした。<br><br>その分、後輪は２輪に。スタンドなしでも自立でき、乗り降りの際にバランスが崩れなくなった。また、前部の重さでハンドルがとられることもなくなり、サイズも国の規格内に収まった。（後略　2017年6月12日　朝日新聞）<br><br></blockquote><br>おそらく、日本では需要が無い、売れないのも事実なのでしょう。しかし、双子でなくても前後に子供を乗せて走行するお母さんは日常的に見ます。そして、その不安定さゆえの事故も起きています。普通のママチャリに子供用シートを取り付けて乗せるのでは、到底安全で安定しているとは言えません。<br><br>これまで何度も取り上げていますが、欧米では子供乗せ用のカーゴバイクや、専用のトライクなどがいろいろあり、実際に使われています。このお母さんのように、泣きながら会社を設立しなくても済むよう、海外の安定して優れた子供乗せ用自転車を日本でも買えるよう、輸入代理店に扱ってほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.jiji.com/jc/article?k=2017061300593&amp;g=eco" target="_blank" title="">１年後めどに推進計画＝自転車活用本部が初会合−政府</a><br><br>政府は１３日、関係閣僚による自転車活用推進本部（本部長・石井啓一国土交通相）の初会合を首相官邸で開いた。自転車の利用拡大に向けた施策を検討し、１年後をめどに推進計画を策定することを確認した。<br><br>この日はまた、関係省庁が自転車活用推進施策の予算を要求する必要があるとの認識で一致。今後は自転車による道路交通法違反への対応の在り方や、損害賠償補償制度について検討を進める。<br><br>石井国交相は閣議後会見で「環境交通、健康増進などが重要課題となっているわが国で、自転車に関する施策の充実が一層重要だ」と強調。「計画策定に向けた作業を加速させ、関係省庁、地方公共団体などと幅広く連携しながら自転車の活用推進に努めたい」と述べた。（2017/06/13　時事通信）<br><br></blockquote><br>自転車活用推進法が成立したのは昨年１２月ですが、ようやく自転車活用推進本部の初会合です。この行政のテンポについては、自転車に限ったことではなく、迅速さを期待するのは無理というものなのでしょう。しかし、いつの間にか、その意義がぼやけ、曖昧になっていないでしょうか。<br><br>道交法違反の対応や損害賠償請求制度も大切ですが、従来の制度の改善や充実といった話に限るのではなく、社会的な交通手段としての自転車の役割拡大や、自転車の活用という大きな交通環境のパラダイムシフトが必要です。それが世界のトレンドです。大きな視野に立って、新しい交通行政を考えてもらいたいと思います。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://fpdownload.macromedia.com/get/flashplayer/current/swflash.cab" id="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" width="728px" height="90px"><param name="movie" value="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=GetDisplayTemplate"><param name="quality" value="high"><param name="bgcolor" value="#FFFFFF"><param name="allowscriptaccess" value="always"><embed src="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=GetDisplayTemplate" id="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" quality="high" bgcolor="#ffffff" name="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash" align="middle" height="90px" width="728px"></embed></object><noscript><a href="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=NoScript">Amazon.co.jp ウィジェット</a></noscript><hr size="1" color="#7dafee"><br>日本選手権の陸上男子100mで、自己ベスト10秒0台の選手が5人、今回は残念でしたが、9秒台は目前ですね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Jun 2017 13:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子供の死傷リスクを見逃すな</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52106590.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/2/92b1748d-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">つい、やってしまう人もあるでしょう。<br clear="all"></div><div>スマホを見ながらの自転車走行です。実際に、日常的に散見されます。やれば出来てしまいますが、これは非常に危険な行為であり、道交法違反です。歩きながらのスマホも問題になっていますが、自転車に乗りながらのスマホは、生死にかかわる事故に直結するリスクがあります。<br><br>極端なことを言えば、スマホを見ながら走行をし、事故や衝突で死傷するのは自業自得です。しかし、事故に巻き込まれる可能性のある周囲の歩行者、自転車乗り、ドライバーにとっては迷惑なことこの上ありません。公道上で周囲にも多大な迷惑や被害を与える点で、自業自得だけでは済まされません。<br><br>実際に事故も起きています。スマホを見ながら走行していたため、とは直接報道されませんが、前方不注意が結果として事故につながっているのは間違いありません。最近は、スマホの普及率が上がってきたこともあって、以前よりその危険性は高まっています。<br><br>従来型の、いわゆるガラケーの場合も問題はありましたが、通話やメールがほとんどだったと思います。しかし、スマホの普及により、それらに加えて、ラインやインスタグラムなどのＳＮＳも加わるようになりました。さらにサイトの閲覧や、動画の視聴などもあります。<br><br><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/9/49b63f16.gif" width="350" height="250" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/a/2a3c835b.gif" width="350" height="250" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これまでと比べて、スマホを見ながら走行したくなる理由が大幅に増えているわけです。ＳＮＳなどの着信があると、どうしてもチェックしたくなってしまうのも確かでしょう。これまでよりもスマホ走行の誘惑が増えているわけで、スマホ走行はますます増加する危険性があります。<br><br>警察も取締りや注意指導を強化したり、啓発に力を入れていますが、それにも限界があります。特に、ポケモンＧＯの際には社会問題として大きく注目されましたが、ブームが沈静化しても、決してなくなってはいません。そして、今後の拡大が懸念されます。<br><br>こうした困った傾向にあるのは日本に限ったことではありません。自転車の台数が人間の数より多いと言われている自転車先進国、オランダも例外ではありません。そのオランダでは、通信会社の“KPN”が、キャンペーン用のサイトをつくり、対策に乗り出しています。<br><br><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/8/b876e05f.gif" width="350" height="250" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/4/d438de9f.gif" width="350" height="250" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict"></a><br><br>“<a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank" title="">ON BIKE NO PHONE</a>”（自転車乗車中は電話を使うな）です。“<a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank" title="">www.onbikenophone.com</a>”という専用のサイトを立ち上げ、注意を喚起しています。自転車に乗りながらスマホを使うことの危険はもちろんですが、子供のスマホ走行が増えていることにも警告を発しています。<br><br>同国における調査では、近年重大な自転車の事故が増加しており、その５分の１は、何らかの形で携帯電話の使用が関係していると言います。そして、大人だけでなく、子供や青少年の事故が増えており、その背景に電話やスマートフォンの使用が深く関わっているというのです。<br><br>子どもの場合、着信だけでも注意散漫になりますし、大人よりもＳＮＳの着信を受けてスマホを見たくなる衝動に耐えるのが難しいと指摘しています。もちろん、親から注意されているでしょうが、その注意が守られているか疑わしく、脳の成長の途上にある子どもの場合、そもそも注意を守るのが困難だと言うのです。<br><br><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/2/92b1748d.jpg" width="350" height="233" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/8/18d8d6f6.gif" width="350" height="250" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そこで親たちに勧めているのが、“KPN SAFE LOCK”です。これは、自転車のロックをスマホを使って行うための馬蹄錠とアプリです。スマホを使って自転車のロックを解除すると、同時にスマホはロックされ、緊急通報を除いて使えなくなります。つまり、自転車に乗りながらスマホを使うことが出来ないようになっているのです。<br><br>これならば、強制的にスマホを使いながらの走行を禁止出来ます。ふだんは、親の言うことをよく聞く子どもであっても、ＳＮＳの着信に抗しきれないものだとするならば、停止して自転車をロックしてからでないとスマホを使えない仕組みは、子どもの安全を守るために必須と言えるでしょう。<br><br>大人でさえ、つい走行しながらスマホをチェックしてしまうことを思えば、このように物理的に使えなくする手段が必要との指摘、導入の推奨には説得力があります。そして、このロックの販売や、啓発を、スマホを使ってもらう立場の通信会社が行っていることにも注目すべきでしょう。<br><br><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/3/73d75c06.jpg" width="700" height="394" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict"></a><br><br>通信会社にしてみれば、このままでは子どものスマホの利用自体が問題になりかねないという危機感もあるのでしょう。現代に欠かせない社会インフラを提供する企業として、社会的責任を強く意識する部分もあるに違いありません。さすが、自転車先進国の通信会社と言ったら言い過ぎでしょうか。<br><br>こうした取り組みは、日本の通信会社にもぜひ見習ってほしいと思います。このようなロックを大人自身の自転車に、自分自身の手足を縛るべく、取り付けさせるのは困難でしょう。しかし、子どもが事故で死傷するリスクを考える親へ、子どもの自転車に対してならば、十分に受け入れてもらえる可能性があると思います。<br><br>さらに言うならば、馬蹄錠などのロックと連動させなくてもいいのではないでしょうか。例えば、スマホに内蔵されているモーションセンサーやＧＰＳ機能を使えば、移動中にスマホを使えなくすることは簡単なはずです。移動中は一切使えないよう、スマホをロックするアプリの作成は朝飯前だと思います。<br><br><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/9/c99cc0d9.jpg" width="350" height="233" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.onbikenophone.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/4/a425471a.jpg" width="350" height="285" alt="ON BIKE NO PHONE" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そのアプリは無料で配布できると思いますし、馬蹄錠などと連動させるものではないので、ロックの購入や取り付けも不要です。既に自転車にカギがついているのに“SAFE LOCK”への交換に１００ユーロと言われると考えてしまいますが、無料アプリなら、導入のハードルも低くなります。<br><br>これならば、自転車乗車中だけでなく、駅や道路を歩きながらのスマホも防げます。歩きながらのスマホによっても、線路へ転落したり、気づかずに踏切や交差点に進入しての死亡事故が起きています。人とぶつかってのトラブルなども防げるわけで、より安心感は高まると思います。<br><br>例えば、親と一緒にクルマで移動する際などは、親が暗証番号を押して解除してやるなどすれば、それほど不便もないでしょう。もちろん、子どもにしてみれば、使用に制限が加わるわけで、不便になるのは間違いありません。子どもの反発は当然予想されます。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6sX4p2DMJoc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>子どもたちは、ラインの友だち同士のグループトークへの返信が遅れたりすると、それだけで仲間外れにされたりすることもあると言います。子どもにとっては死活問題であり、使用を制限されることに対して猛反発するかも知れません。その気持ちは、わからないでもありません。<br><br>しかし、だからと言って、自転車での走行中にスマホを使っていいことにはなりません。どうしてもすぐチェックしたければ、一旦とまって、自転車を降りてチェックすればいい話です。面倒になりますが、安全のためには必要なことです。そのくらいの妥協はさせるべきでしょう。<br><br>危険なサイト、不適切なサイトに接続させないフィルタリングソフトの導入率などを考えると、子どもに強制できる親の割合は、必ずしも高くないかも知れません。しかし、子どもの身の安全を守る有効な手段となるのは確かです。安全を確保したいと考えた親が、未然に事故を防ぐ手段があることに意義があると思います。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/0Jc0KDeiM_8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>新聞などによると、日本の携帯電話会社は空前の利益を上げているそうです。加入者のシェアの奪い合いには意欲的で、多額の宣伝広告費も投入しています。一方で、こうした社会的責任を果たす公器としての自覚が、どれほどあるかについて疑問を感じるのは私だけではないでしょう。<br><br>総務省も、携帯電話会社の安売りを規制し、高止まりしている日本の家庭の通信費を下げさせるのも大事だと思いますが、事故防止の観点からの対策も、もっと促すべきではないでしょうか。ぜひ、政府や日本の携帯電話会社にも考えてほしい問題だと思います。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>稲田防衛相は自衛隊を代表してる気になってるのでしょうが発言は論外ですし、やはり著しく資質を欠きますね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ママチャリはママ向きでない</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52106810.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/f/3f18a696.jpg" width="160" height="120" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">日本の自転車の所有台数は世界有数です。<br clear="all"></div><div>参照する統計によって多少違いますが、およそ８千万台程度が所有されていると見て間違いないでしょう。一人当たり約０・６７台は世界６位程度にランクされます。ヨーロッパ以外では唯一ベスト１０圏内に入っており、一人当たりの所有台数では、世界有数の自転車大国と言えます。<br><br>ただ、その種類は偏っており、出荷台数の６５％以上が、いわゆるママチャリと言われています。所有台数ではさらに圧倒的多数をママチャリが占める構図です。日本の交通事情、すなわち自転車が歩道走行しているなどの特殊な要因が背景にあるのは間違いありません。<br><br>ママチャリは必ずしも母親向けに限らず、汎用性があり、歩道走行の多い日本で使いやすいのは事実でしょう。そして、大量に供給されるため、非常に格安なモデルが出回っています。近年は、大型のスーパーやホームセンターなどでも売られ、価格競争になっている面は否定できません。<br><br>いきおい中国製の格安な製品が市場にあふれ、安いので、少し錆びたりパンクすると、修理せずに放置して捨ててしまう人もいます。悪貨が良貨を駆逐するような状況が見られるのも確かでしょう。ひと口に自転車と言っても、たくさんの種類があることを考えれば、単一車種がこれほどの割合を占めるのは独特だと思います。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/c/fc67f3c3.jpg" width="350" height="258" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/f/3f18a696.jpg" width="350" height="263" border="0" alt="" hspace="10" class="pict"><br><br>日本の消費者が安さを求め、品質や乗りやすさ、速さ、安全性などを重視していないと言えば、その通りなのでしょう。しかし、あまりに格安ママチャリが大多数を占めるようになってしまったため、多様性が失われ、欲しいタイプの自転車が手に入らない、あるいは知られてすらいないという弊害があると思います。<br><br>市場を格安ママチャリが席捲することによって、隠れた弊害があるのではと思えるのが、子供を乗せる自転車ではないでしょうか。日本では、普通のママチャリに幼児用座席を取り付けて乗せるのが一般的です。前後に取り付けて、２人の子供を乗せている母親も普通に見かけます。<br><br>しかし、その安全性には問題があり、実際に落下事故が多発しています。スタンドを立てて停めている際にバランスを崩して転倒し、幼児が落下して頭などを打って怪我をする事故です。ハンドルの前や荷台に取り付けた幼児用シートでは重心が高く、不安定なのが問題です。<br><br>子供を乗せて、低速走行する際にフラついてしまい、足をついてもその重さを支えきれず、転倒してしまうケースもあるようです。ママチャリと言いながら、子供を乗せたママにとって、決して安定して使いやすい自転車とは言えません。幼児にヘルメットを着用させるようになったのも、これが原因です。<br><br>１人ならまだしも、２人乗せるとなるとさらに大変です。子どもは自転車に乗せられていても、じっとしていません。左右に身体を振られたりすると、男性でもフラつくのではないでしょうか。足をついて、そのまま踏ん張るには相当の腕力も必要になるはずです。ママチャリは決してママに優しくありません。<br><br><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/ae43ca28.jpg" width="350" height="271" alt="Taga" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/a/0af1ab5a.jpg" width="350" height="272" alt="Taga" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/7/1759f923.jpg" width="350" height="272" alt="Taga" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/8/98ffca80.jpg" width="350" height="272" alt="Taga" hspace="10" class="pict"></a><br><br>その点、海外で販売される自転車にはいろいろな種類があり、カーゴバイクやキッズトレイラー、子供を乗せる専用自転車もあります。そのうちの一つ、<a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank" title="">“Taga”社</a>の子供乗せ用自転車、“Taga stroller-bike”はとても工夫された専用自転車です。<br><br>子供を前に乗せるトライクです。トライクなので安定しており、重心も低く停車時の転倒の心配もありません。中でも秀逸なのは簡単にストローラー（バギー、もしくはベビーカー）になることです。サドルを縮め、後輪を前方へひっくり返すと、全長が短くなり、子供を乗せて押して歩ける形に変化します。面白いシステムです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/qut7nl7ndzo?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cdzKnW2noVI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>自転車に子供を乗せて出かけ、スーパーやショッピングセンターに着いたら、バギーに変形させて押して歩けるわけです。そのままショップで買い物が出来ます。ほかにも混雑した場所を通り抜ける時など、何かと重宝しそうです。子供乗せ用自転車とバギーと両方買わなくて済むのも大きなメリットでしょう。<br><br>子供を乗せる部分をオプションと交換すれば、荷物運搬用のカーゴバイクとしても使えます。子供が大きくなっても使えるのは重要です。また、小径車なので、いざという時クルマのトランクにも入ります。ちなみに、三輪でも幅６０センチ以内など要件を満たせば、歩道走行することが可能です。<br><br><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/d/1d877bed.gif" width="700" height="460" alt="Taga" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さて、このブログでも以前一度取り上げた、“Taga”ですが、新しく２・０が登場しました。こちらは子供を２人乗せることが可能です。シートのアレンジも豊富で、寝かせて乗せたり、雨避けのフードを取り付けることも出来ます。荷物を運ぶカーゴバイクとしても使え、ｅ−バイクキットを使えば電動自転車にもなります。<br><br><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/a/2ae67fac.jpg" width="350" height="233" alt="Taga" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/9/393f858d.jpg" width="350" height="233" alt="Taga" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/3/63558a16.jpg" width="350" height="248" alt="Taga" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.tagabikes.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a92bf5ba.jpg" width="350" height="246" alt="Taga" hspace="10" class="pict"></a><br><br>子供が退屈しないよう、ウォーターガン（水鉄砲）が取り付けられるオプションまで用意されています。前回の“Taga１・０”から３年を経て、満を持して発表されました。現在は<a href="https://www.indiegogo.com/projects/taga-2-0-the-ultimate-most-affordable-family-bike-baby#/" target="_blank" title="">クラウドファンディングサイト</a>で先行購入も出来るようになっています。<br><br>こうしたトライク型の子供乗せ専用自転車なら、走行時も安定しますし、停止時に落下事故が起きることもありません。また、日本で最近報告されている、子供の足が回転するスポークに巻き込まれて怪我をする事故の心配もありません。本来は、日本にもこのような子供乗せ自転車が必要なのではないでしょうか。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/dVkd-fxEBPE?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/z2f_wiXP-vY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>おそらく、多くの一般的な日本人、特に自転車に興味のない人は、このような自転車の存在を知らないと思います。ママチャリに子供用シートを取り付けるしか方法がないと思っている人も多いはずです。しかし、このような自転車が輸入されたり、開発されれば、日本でもニーズは確実にあるのではないかと思います。<br><br>日本は、量の面、すなわち所有台数では世界有数の自転車大国です。しかし、質の面、つまり選べる自転車の種類という点では、かなり欧米より遅れている気がします。歩道走行というネックはありますが、その中であっても、もう少し用途に合った自転車が買えるよう、メーカーや輸入・販売元は考えてほしいと思います。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>またトランプ大統領が女性キャスターの容姿を揶揄するなど顰蹙を買っています。呆れるのを通り越してますね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jul 2017 13:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現代のクルマに補うべき機能</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52107025.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/2/12a93ec1-s.jpg" width="160" height="106" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">日本には８千万台のクルマがあります。<br clear="all"></div><div>これはバスやトラックなども含めた数字ですが、膨大な数のクルマが走っていることになります。移動や物流から、救急や消防、ゴミ収集に至るまで、我々の生活に欠くべからざる存在です。しかし、一方で事故を発生させ、多くの死傷者を出すという負の面があるのも事実です。<br><br>私は自転車だけでなく、クルマも所有しており日常的に運転しています。サイクリストとしてだけでなく、ドライバーの立場としてもクルマを見ているわけですが、なるべく客観的に見ても、クルマのメーカーの姿勢に疑問を感じることがあります。<br><br>メーカーは企業として、一台でも多くのクルマを売ろうとするのは当然です。そのために、ドライバーにとって良いクルマをつくろうと努力しています。しかしながら、必ずしも安全性やドライバーの利益を優先するのではなく、売ることが優先されている面はないでしょうか。<br><br>例えば、最近はデザインを優先して、窓ガラスの大きさが小さくなる傾向にあると聞きます。流行もあるのでしょうが、窓を小さくして流れるようなデザインのほうが売れるのでしょう。しかし、それはドライバーの死角を増やし、安全面では逆行することになります。<br><br><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/2/12a93ec1.jpg" width="350" height="231" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/c/9cc5d459.jpg" width="350" height="234" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict"></a><br><br>多少、左後方や右後方、側方などが見えにくなっても、販売が優先との判断なのでしょう。目視ではなく、センサーやカメラを搭載する方向なのかも知れません。窓を大きくして周囲の見通しを良くしたほうが事故防止になると思いますが、安全性より販売面を優先したデザインのようです。<br><br>海外では、国や地域によって義務付ける動きもあるそうですが、日本では、酒気帯び運転防止装置を搭載するという話は聞きません。酒気帯び運転をさせないのは、ドライバーのため、社会のためになると思いますが、オプションであっても用意されません。技術的には可能なのに残念なことです。<br><br>ＧＰＳなどの技術を使えば、住宅地の抜け道や、通学時間帯の通学路、歩行者の多い狭い道路などで、出せるスピードを制限させるような仕組みも可能なはずです。そんな場所でスピードを出すのは、住民はもちろん、結局はドライバーのためにもなりません。しかし、そのような装置は開発されません。<br><br>最近は、センサーによって歩行者や自転車を感知する装置を装備しているメーカーもあります。ドライバーの能力を補助する意味で有効かも知れません。しかし、わざわざまだ誤認・誤作動の可能性もあるセンサーを搭載し、車両価格を上げる前に、もっと出来ることがあるのではないでしょうか。<br><br><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/8/58bc9886.jpg" width="350" height="263" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/3/63901312.jpg" width="350" height="273" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict"></a><br><br>例えば、周囲の状況に、ドライバー自身がもっと耳を傾けるという基本姿勢に戻ってもいいはずです。そのことを指摘している企業があります。世界的に展開している保険・金融会社、ＡＸＡです。“<a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank" title="">Smart Bell</a>”という装置を提案しています。これは、自転車のベルの音を、クルマのドライバーまで届けるための仕組みです。<br><br>“Radio Data System”というサービスを利用します。残念ながら日本では提供されていないのですが、、ＦＭラジオを使って、選局中の放送局やその放送局で再生中の曲名をラジオに表示させたりすることが出来るサービスです。この仕組みを使った自転車のベルなのです。<br><br>自転車に乗っている人が鳴らしたベルの音が、クルマの室内のスピーカーから流れます。自転車に取り付けるベルから、サドルの後ろに取り付けた装置を通して信号が送られ、クルマの室内に届くのです。サドルに取り付ける装置は、後方へ注意を促すランプにもなっています。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/NW4wB_OZraU?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>近年のクルマは窓を閉めると密閉性が高く、特に中でラジオを聞いていたりすると、周囲の自転車のベルなどは聞こえません。そこで、ラジオを通してベルの音を聞かせることで、自転車の存在に気づかせたり、自転車からの警告や注意喚起に気づくようにするわけです。<br><br>自転車のベルは、危険が迫った時にそれを知らせるのが役目です。しかし、自転車同士ならともかく、クルマの車内にいるドライバーには届かないケースも多いでしょう。肝心の時に役割を果たせないことが多いわけで、この解消を狙っているわけです。<br><br>警笛や注意喚起だけでなく、サイクリストとドライバーのコミュニケーションにも貢献します。両者の安全で円滑な関係の構築を目指すのが目的と説明しています。簡単な仕組みで、すでにあるラジオのサービスを使うのでコストが低く済むのも利点で、社会的にも意義のある取り組みと言えるでしょう。<br><br><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/8/285bb4e4.jpg" width="350" height="234" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/8/38200202.jpg" width="350" height="237" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ただ、残念ながらこれはＡＸＡ保険と広告会社が展開するマーケティングキャンペーンであり、実際に製品化されてはいません。アンケートをとっていますが、今のところ販売の予定はありません。もちろん、ドライバーがラジオをつけていないと意味がないという弱点もあります。<br><br>このスマートベル、ドライバーはもっと周囲に耳を傾け、注意することが必要ではないかという問題を提起しています。クルマの中という快適な空間に閉じこもり、音楽を聴いて、安全のために周囲の状況に注意を払うという基本的な姿勢を忘れているドライバーへの問いかけです。<br><br>メーカーにとっては、クルマの外からの騒音をシャットアウトし、静粛性を上げ、快適にオーディオを楽しめることは、クルマという商品の魅力の一つ、セールスポイントでしょう。しかし、一方で周囲の必要な音を聞こえなくすることで、危険に気づくのを遅らせ、事故防止を難しくしています。<br><br><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/1/917a1b2b.jpg" width="350" height="226" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/a/cabb5e03.jpg" width="350" height="227" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict"></a><br><br>室内の静粛性を上げたことで、安全性が損なわれる面があるとするならば、それを補うことが必要だと思います。交通事故の防止というドライバーの利益は見えにくい面がありますが、安全面を軽視すべきではありません。技術的、コスト的に可能なことも、多々あるはずです。<br><br>スマートベルにしても、ラジオを使っていなくても室内に音が響くようにし、その発信機を無償で自転車メーカー、もしくは利用者に提供することだって可能でしょう。静粛性の向上の一方で、クルマが起こす死傷事故を減らすため、やるべきことがあると、“Smart Bell”はメーカーに暗に問いかけている面もありそうです。<br><br>もちろん、営利企業ですから利益も大切です。しかし、売ることを優先し、少しでも高く売るための装備ばかり追求し、死傷事故を減らすという基本的な安全への努力を怠っていると見なされるならば、それはクルマメーカー自らの首を絞めることになるに違いありません。<br><br><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/9/791ccaae.jpg" width="350" height="217" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://smartbell.axa.pl/?_ga=2.224383387.1476402286.1499136967-896621564.1499136967" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/3/03b76d1f.jpg" width="350" height="229" alt="Smart Bell" hspace="10" class="pict"></a><br><br>今後、クルマはエンジンから電動モーターへ、ＥＶにシフトしていくと言います。ＥＶになると、クルマ作りへの参入障壁が一気に下がり、新たに多くのライバルと争うことになると言われています。そして、クルマの自動運転ということになれば、ＩＴ企業などとの闘いにもなるとされています。<br><br>さらにシェアリングエコノミーが進展し、ライドシェアなどが当たり前になれば、クルマの販売台数は大幅に減ると目されています。いずれにせよ、クルマは大転換の時期に向かっており、メーカーは遠からず大きな転換局面を迎えることになるでしょう。<br><br>果たして、この先、クルマメーカーは、ドライバーだけでなく、歩行者やサイクリストも含め、広く社会全般から支持されていくでしょうか。社会的な責任を果たす企業として、その姿勢を認めてもらえるでしょうか。クルマメーカーは、もっと出来ることがあるような気がします。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>自民党の歴史的惨敗、森友・加計、稲田発言だけでなく、共謀罪の強行採決など政権の驕りへの反発でしょう。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>街の未来を拓く自転車の効果</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52107242.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/a/2aaa1017.jpg" width="160" height="104" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">ベイルートは中東レバノンの首都です。<br clear="all"></div><div>シリアやイスラエルと国境を接し、多くの戦争に巻き込まれてきた街でもあります。７０年代には内戦が勃発し、シリア軍の進駐やイスラエル軍の侵攻も受けました。８０年代にもイスラエルとレバノン戦争を戦い、９０年代にはシリア軍の侵攻によって、その支配下におかれました。<br><br>現在もイスラム過激派民兵組織・ヒズボラが台頭し、それを支援するイラン革命防衛隊が駐留するなど、その軍事的影響が高まっており、国内は政治的にも分断された状況になっています。そして、いま隣国のシリア内戦によって国内の人口の１割に匹敵する１００万人もの難民が押し寄せてきている状態です。<br><br>住民も宗教や人種、部族、言語などが複雑に絡みあっており、政治的にも親シリア、反シリア両派の対立に加え、周辺の国の影響を受けた多数の政治勢力、派閥が割拠している状態です。戦乱からの復興も進みつつありますが、いまだ廃墟となったビル群も残されたままです。<br><br>日本の岐阜県ほどの大きさの小国ですが、中東の戦略的な場所に位置するため、戦乱の歴史が続いてきました。今も宗教・宗派的なパワーバランスの中で、困難な、また予断を許さない状況にある国と言えるでしょう。しかし、当然ながら、その中でも市民は逞しく生活しています。<br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/4/b431b735.jpg" width="350" height="304" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/e/ee54b8a6.jpg" width="350" height="350" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/e/6e7b9852.jpg" width="350" height="467" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/0/c04fe67b.jpg" width="350" height="467" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/7/27a13d99.jpg" width="350" height="350" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/720131e5.jpg" width="350" height="350" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/0/0028f56b.jpg" width="350" height="350" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/a/8ae6aa45.jpg" width="350" height="350" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br>“<a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank" title="">The Chain Effect</a>”は、３人のレバノン人住民によって、２０１４年の１１月に設立されたグループです。ベイルートでの移動手段に、自転車を使うことを呼びかけ、その促進を図ろうとしています。北欧の国ならわかりますが、レバノンのベイルートでそのような活動をするサイクリストたちなのです。<br><br>復興しつつあるとは言え、戦乱の傷跡も残るベイルートで、当然ながら、自転車は移動や輸送の手段とは見なされていません。当たり前ですが、自転車にやさしい都市とは到底言えません。日本を含む先進国の人から見ると厳しい環境ですが、その中で自転車の活用を広げようとしているのです。<br><br>戦乱が繰り返され、交通インフラが貧弱なベイルートでは、激しい渋滞が常態化しています。もともと十分な経済力がないところへ、１００万人の難民が押し寄せているわけですから、お金をかけるのも困難です。しかし、渋滞は国内の経済、社会、そして環境にも多大なコストを強いる大きなネックとなっています。<br><br>国家財政が困難な中でも、いや、だからこそ、多くの人が代替手段として自転車を使えば、渋滞を緩和することができ、国内経済に対する渋滞の悪影響も改善するはずだと考えているのです。自転車をスポーツやレジャーとしてしか知らない人が多い中で、大きな潜在能力を秘めていることを知らせたいというのです。<br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/8/a81e68fd.jpg" width="700" height="700" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br>むしろ、ベイルートのような環境の中でこそ、自転車は革命的な恩恵をもたらすと考えています。日常生活や移動・輸送の手段として取り入れることで、都市の景観から社会的枠組みまでを変える力があると主張しています。そして、自転車は社会における、自由、平等、そしてサステナビリティの象徴だと考えているのです。<br><br>この“The Chain Effect”は、自転車を便利なだけでなく、サスティナブルな都市の移動手段として、その活用を促進し、ベイルートに広げるのを目標としています。まず人々に知らせ、気づき、理解してもらうため、ストリートアートや公共活動、コミュニティプロジェクトなどを展開しています。<br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/9/39351f93.jpg" width="350" height="233" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/5/75ac276f.jpg" width="350" height="233" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/5/b538cd76.jpg" width="350" height="246" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/f/1fe5ed59.jpg" width="350" height="263" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/6/864ba201.jpg" width="350" height="183" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/3/a31f692e.jpg" width="350" height="200" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/4/340291b5.jpg" width="350" height="294" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/6/16649b1e.jpg" width="350" height="344" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/6/d6b5e8ae.jpg" width="350" height="467" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/d/ddc009c4.jpg" width="350" height="467" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br>特に渋滞の激しいストリートなどに、自転車の絵やスローガンなどを描いています。これは、老若男女の一般市民に描いてもらう、ストリートアートとしての活動でもあります。渋滞や酷い駐車場事情の中で、自転車という存在に気づいてもらう啓発を兼ねています。<br><br>一般のベイルート市民は、自転車を通勤手段とは考えていません。そこで“Bike to Work day”などのイベントも開催しています。ベイルートでも、非常に小規模ではあるものの、自転車通勤者のコミュニティが少しずつ増えつつあり、かつ多様化してきているとの手ごたえを感じているそうです。<br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/f/dfa157db.jpg" width="350" height="263" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/a/5acc76cf.jpg" width="350" height="263" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/6/86fff985.jpg" width="350" height="263" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/8/587b208d.jpg" width="350" height="263" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/a/7aed3cc2.jpg" width="350" height="520" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/8/088cbd11.jpg" width="350" height="543" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><br><br><br>社会的な活動として地域社会とも連携し、若者や高齢者をアートセッションに招待したり、建物の所有者に自転車の絵を描かせてもらったりもします。これらは戦禍の残る街並のコンクリートむき出しの壁面に色どりを与え、街を明るくする効果もあります。<br><br>ゆくゆくは、ベイルートでも自転車シェアリングを導入することで、多くの人が自転車を使えるようにしたいと考えています。しかしながら、欧米などの安定した社会と違って、ベイルートの将来は、まだまだ楽観することは出来ない状態にあります。<br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/7/67b31d4b.jpg" width="350" height="262" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/6/06bd6942.jpg" width="350" height="263" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/2/42fc6dcd.jpg" width="350" height="263" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/d/1d93dbfc.jpg" width="350" height="282" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/9/29739a3e.jpg" width="350" height="215" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/0/60a66c39.jpg" width="350" height="233" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br>政治的、軍事的にも不安定な状態にある上に、シリアからの大量の難民が市民生活を圧迫しています。安定的な平和を実現し、人々が安心して生活出来るようになるのが先決です。その上で自転車を活用する文化を築き上げるのは長い道のりになると考えています。<br><br>でも、ベイルートの街を自転車とアートで、もっと美しい街にしたいという希望があります。すべての世代の人をサイクリスト、アーティストにしたいと望んでいます。この“The Chain Effect”は、Zeina Hawa さんが友人の、Naoum さんと Nadida さんと３人で始めた、その小さな第一歩なのです。<br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/4/e47c629f.jpg" width="350" height="384" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/4/74d1e385.jpg" width="350" height="451" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/c/2c98a3ea.jpg" width="350" height="458" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/c/bc6c3b1a.jpg" width="350" height="467" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.facebook.com/TheChainEffect/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/72e169e3.jpg" width="700" height="478" alt="The Chain Effect" hspace="10" class="pict"></a><br><br>決して恵まれた環境にあるとは言えません。いつまた戦乱に巻き込まれてもおかしくないことは、中東情勢を考えても明らかです。パレスチナ問題をはじめ、イスラム教のスンニ派とシーア派の対立、シリア紛争とＩＳＩＳなどテロ組織の台頭も含め、争いの火種には事欠きません。<br><br>それでも人々に自転車に乗ろうと呼びかけ、身近なところから始め、街の未来を変えていこうとしている、その姿勢、逞しさに驚きます。同時に、同じサイクリストとして共感する部分もあります。ぜひベイルートの街に笑顔のサイクリストがあふれ、そしてレバノン、中東に平和が訪れることを祈りたいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>九州で大変な豪雨災害になっています。線状降水帯がいつどこで発生するか、決して他人事ではありませんね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 13:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛用品にカバーをつける理由</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52107406.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/c/3cf6e157-s.jpg" width="160" height="100" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">日本人は、カバーが好きです。<br clear="all"></div><div>曲の話ではなく、身の回りの物にかぶせるカバーです。例えば、スマホにカバーを取り付けている人は珍しくありません。カバー自体がカワイイとか、ファッションということもあるのでしょうが、スマホ本体を保護するために、カバーを取り付ける人も多いでしょう。<br><br>枕カバーやブックカバー、シートカバー、ランドセルカバー、いろいろあります。手帳やパスポートにもカバーをつける人がいますし、ノートパソコンにカバーを取り付けている人も見ます。ゴルフクラブにもカバーをかぶせますし、スーツケースにまでカバーをつける人もいます。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/iPhone7-DOSMUNG-%E9%AB%98%E5%93%81%E8%B3%AA%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%AB-TPU%E7%B4%A0%E6%9D%90-%E6%93%A6%E3%82%8A%E5%82%B7%E9%98%B2%E6%AD%A2/dp/B06Y62ZCKY?psc=1&amp;SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B06Y62ZCKY" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/ae440037.jpg" alt="iPhone7ケース" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/iPhone-iPhone7-%E9%AB%98%E5%93%81%E8%B3%AATPU-%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%9B%E3%83%BC%E3%83%AB%E4%BB%98%E3%81%8D-JENUOS/dp/B01M1HARWC?psc=1&amp;SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01M1HARWC" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/f/1fe834c8.jpg" alt="iPhone7ケース" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>昔、友人の田舎の実家にお邪魔したら、家の中のありとあらゆるものにカバーがついていました。親御さんの趣味なのでしょうが、テレビ、ピアノ、エアコン、固定電話、ドアノブ、ベッド、ソファ、トイレの蓋や便座、飾り物の人形に至るまで、およそ取り付けられるもの全てにカバーがかかっていて驚いた記憶があります。<br><br>外国人が来日してタクシーに乗ると、シートにレースのカバーがかぶせられていることに驚くという話も聞きます。日本人がキレイ好きということとも関係するのでしょう。長く使うものは、キレイな状態を保って使いたいという気持ちは私も理解できますし、たしかにカバーが好きな民族なのかも知れません。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/4/14360d45.jpg" width="350" height="196" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/c/3cf6e157.jpg" width="350" height="200" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さて、自転車にもカバーがあります。乗らない時に、自転車にスッポリかぶせるカバーを思い浮かべる人が多いと思います。でも、別のカバーもあります。一部ですが、自転車のフレームのカバーのため、保護シールを貼る人がいます。スマホの液晶画面を保護するフィルムと同じように、貼って使うカバーです。<br><br>私は貼ったことはありませんが、そのための保護シールも市販されているようです。自転車用ではなく、他の用途のプロテクターテープ、ガードフィルムを貼っている人もあると思います。いずれにせよ、フレームを傷から守るため、自転車にもカバーをする人がいるわけです。<br><br>ただ、単なるテープやフィルムでは、ひっかき傷のようなものは防げても、なかなか自転車のフレームがぶつかって出来る傷を防ぐのは難しいしょう。通常、テープでも厚さは１ミリもなく、０コンマ何ミリのはずですから、物理的な衝撃から保護するようなものではないと思います。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/b/7bbde499.jpg" width="350" height="265" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/4/54ea17bc.jpg" width="350" height="264" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ところが、ドイツで新しいガードカバーが開発されました。“<a href="https://shop.flectr.bike/" target="_blank" title="">FLECTR Gravel Guard</a>”、と名付けられ、透明のフィルム状のプロテクターシートです。フレームに貼って使う保護カバーという点では変わりません。ただ、このカバー、これまでのものとは性能が違います。<br><br>この“FLECTR Gravel Guard”に使われる素材は、これまでのものとは異なり、画像にあるように、ドライバーで突くような傷からも保護する、非常に優れた減衰特性を持っています。ひっかき傷のような傷だけでなく、何かにぶつかって出来てしまうような傷にも強いという特徴があります。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/88d69faa.gif" width="680" height="434" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車用にキットになっており、いろいろなフレーム形状やサイズにも適合します。さらに、この透明なフィルムシートの表面は自己修復機能を持っており、シート自体に傷がついても、その傷が修復されて目立ちにくくなり、透明でキレイな状態を保つという特性があります。<br><br>シート自体は柔軟性があるため、複雑なフレーム形状でも適合性が高く、取り付けも簡単です。そして、接着の信頼性が高く、剥がれにくいという特徴もあります。また、リサイクル可能な素材である、１００％ＰＶＣフリーのＰＵＲプラスチックを使うなど、環境面にも配慮されています。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/6/66c9e7e2.jpg" width="350" height="235" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/d/ddcadf78.jpg" width="350" height="279" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict"></a><br><br>この“FLECTR Gravel Guard”は、航空機やクルマなどの製造現場の特殊な用途に使われる、現在の市場で最も高級な保護材から製造されているそうです。厚さは、０・３６ミリメートルにもかかわらず、優れたクッション性と透明度、光沢を持っています。<br><br>接着剤も、あらゆる環境下で高い信頼性を発揮する素材が使われています。接着性能、結合力が高いのに、剥がした時に残留物が残りません。何年も経った後に剥がしても、きれいに除去することが出来て、跡が残らないという特徴も備えているそうです。説明通りだとすれば、理想的な素材と言えるでしょう。<br><br><iframe src="https://player.vimeo.com/video/223015003?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="640" height="360" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe><br><br>砂利道などを走るマウンテンバイクでなくても、飛び石などはあります。駐輪する時にポールやラックなどにぶつけたり、チェーンロックで傷がつくこともあるでしょう。並んでとめられた他の自転車にぶつけられることもあるでしょうし、日常でフレームに傷がつくシーンは少なくないと思います。<br><br>細かい傷、小さな傷であっても、それが積み重なっていけば、その傷によって古ぼけた感じになり、フレームの色も、くすんだ感じになってきます。自転車本来の機能に影響を与えるものではないとしても、出来るのであれば、愛車をキレイな状態を保てるに越したことはないと考える人は少なくないはずです。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/7/a78f8af0.gif" width="680" height="423" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さらに、最近はネットでの個人間の取引も盛んです。将来、愛車を売るという可能性も考えられます。スマホなどと同じで、当然ながらその時、きれいな状態のほうが高い値段がつくのは間違いありません。そして、その違いは必ずしも小さい金額とは限りません。その意味でも、貼っておいて損はないでしょう。<br><br>屋外で使うものですから、全く傷をつけないのは無理としても、傷がつきやすい箇所、他のものとぶつかりやすい場所だけでも、こうしたプロテクターシートを貼っておけば安心です。そう考えると、このようなプロテクター、一定の需要がありそうです。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/a/0a837de0.gif" width="680" height="383" alt="FLECTR Gravel Guard" hspace="10" class="pict"></a><br><br>現在、<a href="https://www.kickstarter.com/projects/outsider-team/flectr-gravel-guard-premium-bicycle-frame-protecti" target="_blank" title="">クラウドファンディングサイト</a>で資金調達を目指していますが、すでに目標金額の倍を超えています。サイトから購入可能です。保護なんて不要と考える人も多いと思いますが、趣味のスポーツバイクであれば、スマホよりもはるかに高い金額だったりします。貼っておこうという人もあるでしょう。<br><br>自転車用品のジャンルとして、これまであまり意識したことがありませんでしたが、カバー好きの日本人でなく、ドイツ人が開発するくらいですから、ネットでの個人間の売買の増加もあって、世界的にもニーズが高まっているのかも知れません。このようなプロテクターも、今後普及していく可能性がありそうです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>一部の調査では内閣府支持率が急落だそうです。また腹痛を理由に、突然政権を放り出さないといいのですが。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本では無理という思い込み</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52107678.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/e/8ecf4ca5.jpg" width="160" height="105" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">日常生活で自転車を使う人は多いでしょう。<br clear="all"></div><div>もちろん、ツーリングなど趣味やスポーツとして乗る人や、仕事で使っている人などもいますが、日常生活の移動に使っているという人が圧倒的に多いと思います。最寄り駅までのアシにしたり、スーパーへ買い物に行ったり、子供の送り迎えに使ったりといった具合です。<br><br>それは、日本に限ったことではなく、欧米などでも似たようなものでしょう。生活の中で使われることが多いと思います。徒歩より速くてラクですし、燃料費もかからず、手軽で便利です。ただ、弱点もあります。あまり多くの荷物が運べないというのも、その一つでしょう。<br><br>カーゴバイクという手もありますが、常に多くの荷物を運ばない場合には、車体の幅が邪魔になったり、駐輪などを考えると不便だったりします。そこで、日常生活で使う際に、カーゴバイクよりも優れたソリューションがないかと考える人たちがいます。<br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/6/f68bd1c0.jpg" width="350" height="233" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/a/aa79aca1.jpg" width="350" height="233" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/9/89225651.jpg" width="350" height="249" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/6/86998e8b.jpg" width="350" height="309" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br>Jordi Hans Casadesus Baldursson さんや、Nasim Jalali さんら、スウェーデン人グループもそのうちの一つです。彼らは、カプセルのような外観が印象的なトレイラーを考案しました。その名も“<a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank" title="">SideBuddy</a>”、汎用性が高く、サイドカーとしても使えるトレイラーです。<br><br>一般的な固定式のサイドカーの場合、サイドカー部分は１輪だけで、自転車の２輪とあわせて３輪のものも多いてすが、この“SideBuddy”は単体で３輪あります。サイドカー状態で走行すると５輪ということになりますが、自転車と切り離しても自立するのが特徴です。<br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/5/450805bf.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/5/45a022d9.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/a/8a787d3e.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/6/062b15b6.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br>例えば、近所のスーパーにサイドカーとして乗っていき、着いたら切り離して、ショッピングカートのようにも使えます。帰りは、そのままドッキングさせれば積み替える必要がなくて便利です。ショッピング中、自転車のほうは単体になるので、駐輪機も使え、駐輪場で邪魔になることもありません。<br><br>もちろん、子供を乗せるキッズトレイラーにもなります。安定して重心も低いため、落下などの危険もなく、通常の自転車の前後にシートを取り付けて乗せるのと比べ安全です。ユニークなのは前後に拡張する設計なので、２人以上乗せるスペースも確保できます。シートベルト付きのシートも用意されています。<br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/0/600735e5.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/886d7be4.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/9/99f73458.gif" width="350" height="226" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/4/b4dabc53.gif" width="350" height="227" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br>この場合も、例えば託児所や保育園までサイドカー状態で送って行き、その場で切り離してトレイラーを預け、そのあとは自転車単体で通勤するといった使い方も可能になります。着脱も簡単です。子供を乗せるバギー、ベビーカーなどを預かってくれる施設であれば、同じように預けられるでしょう。<br><br>自転車から切り離したら、押して歩けるバギー（ストローラー）になります。例えば遊園地に出かけた際、園内はバギーとして移動できます。子供が疲れても、すぐ乗せられて重宝するでしょう。家からバギーを押して出かけるだけでなく、サイドカーで目的地まで行けると、行動範囲も広がります。<br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/f/bf340a35.jpg" width="350" height="1255" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/7/77fc2325.jpg" width="234" height="1255" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そのほか、荷物を運搬するカートとして使えます。１２０キロまで大丈夫ですから、重くてかさばる荷物をホームセンターから持ち帰ったりも出来るでしょう。例えば、肥料や道具などを乗せて、畑や家庭菜園まで運ぶといった使い方も考えられます。ネコ（一輪車）、台車のような用途にも使えるわけです。<br><br>日常的にやるかは別として、街角でモノを売るとか、フリーマーケットで出店するような際にも使えるでしょう。小ぶりですが、手押し車や、リヤカーのような使い方も可能です。逆に言うと、買い物カートや、ベビーカー、台車、ネコなどを別々に所有せずに、一台で済ませられるというメリットがあります。<br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/b/5bb2e998.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/0/70c5a471.gif" width="350" height="197" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/8/e81152f2.gif" width="350" height="233" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/7/e70cd808.jpg" width="350" height="252" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ペットの犬を乗せることも可能です。近年はペットが高齢化し、散歩に連れていくのに苦労するという話も聞きます。でも、これならサイドカースタイルでも行けますし、手押し車スタイルで行くことも出来ます。イザという時、ペットを乗せて移動できる手段があるのは便利でしょう。<br><br>単体で３輪ですから、トレイラーとして後方に取り付けて牽引することも可能です。雨避けのためのカウルを取り付けたりも出来ます。さらにユニークなのは、ボディが半透明なので、夜間はボディ全体をＬＥＤ照明で光らせることが可能です。夜間の視認性が高くなって、安全に貢献します。<br><br><iframe width="640" height="360" src="https://www.kickstarter.com/projects/1875624394/sidebuddy-the-multifunctional-cargo-trailer-for-bi/widget/video.html" frameborder="0" scrolling="no"></iframe><br><br>スライドドアで子供が乗り降りしやすくなっていますし、必要に応じ、前後に伸ばして広く使えるのも便利です。押して歩く時のハンドルも用意されています。自転車とのコネクター、ディスクブレーキや前後のライト、リフレクターなど、安全にも配慮されています。<br><br>なるほど便利そうですが、道路の狭い日本では実用的ではないと言う人もあるでしょう。しかし、欧米の都市も、言われるほど道は広くありません。もちろん広いところもありますが、特にヨーロッパなどは、古い街並も多いですし、多くの場所では、それほど日本と変わりません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/IMQEIAqReso?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>ただ、日本の場合、自転車の歩道走行が一般的という特殊状況があるため、車道走行しづらい面があるのは確かです。実際に、カーゴバイク、トライク、サイドカーやトレイラーを連結した自転車は走っていません。車道走行が当たり前の欧米の都市と比べると、それらの自転車を使いにくいのは否めません。<br><br>しかし、どうでしょう。日常生活の中で、よく行くスーパーや、託児所や保育園など、自分の生活圏や使い方を想定してみると、サイドカー連結でも問題ない人も、案外多いのではないでしょうか。交通量の少ない道路を選ぶなどすれば、車道走行も十分可能なのではないでしょうか。<br><br><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/2/52a9e677.jpg" width="350" height="233" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://sidebuddy.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/6/064ca766.jpg" width="350" height="233" alt="SideBuddy" hspace="10" class="pict"></a><br><br>幹線道路でサイドカーを連結するのは現実的でなかったり、邪魔になってしまう道路もあるでしょう。しかし、普通の生活道路を走行するくらいなら、サイドカー、あるいはリヤ連結状態でも案外問題ない人も少なくないと思います。歩道走行は不可ですが、どうしてもという場所は、降りて押せば済みます。<br><br>サイドカーやトレイラーは、日本では無理という考え方が先入観になっていないでしょうか。現状では、日本で見ることは稀れですが、日常生活の範囲なら、案外問題なく使えるのではないでしょうか。カーゴバイクと違って、荷台部分が着脱出来れば、必要な時だけ使えます。<br><br>うまく使えば、駐輪場や駐輪機などの問題もクリアできるでしょう。人によって、それぞれ環境や使い方が違うと思いますが、上で挙げたような便利さを考えた場合、日本でも、サイドカーやトレイラーを荷物の運搬に使ったり、子供やペットを乗せるのに使う人がもっと出てきてもいいような気がします。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=kindle&amp;banner=0BD5BWG107A3SAJE4NG2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>各地で激しい雨による冠水等が相次いだようです。最近はゲリラ豪雨等も多いので、自転車でも要注意ですね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 13:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>少しずつ変化する自転車環境</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52107865.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/1/e11c8e98-s.jpg" width="160" height="109" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">全国各地で気温が上がり、猛暑となっています。<br clear="all"></div><div>まだ梅雨明け宣言も出ていないのに、すっかり夏のような天気のところが多く、北海道まで猛暑日になるなど、厳しい暑さとなっています。そんな折りですが、例によって最近の自転車関連のニュースの中から、気になったものをピックアップしてみたいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.at-s.com/news/article/social/shizuoka/380074.html" target="_blank" title="">国１、自転車誤進入続発　静岡県内、通行禁止区間</a><br><br>静岡県内の国道１号で自転車が通行禁止区間に誤進入する事例が相次いでいる。中にはスマートフォンの地図アプリの経路案内に従った結果、禁止と知らずに進入してしまうケースもある。誤進入が目立つ藤枝市−湖西市間を管理する国土交通省浜松河川国道事務所は、対策として禁止区間に注意看板の設置を始めた。<br><br>２０１６年度、同事務所が監視カメラやドライバーからの通報で把握した自転車・歩行者の誤進入は９１件。それ以前の統計はないが、担当者は「実感として１５年度あたりから誤進入が増え始めた」と話す。富士市−藤枝市間を管轄する国交省静岡国道事務所でも１６年度、自動車専用道路で８件の誤進入を確認した。国交省沼津河川国道事務所によると、県東部では誤進入の報告はないという。<br><br><a href="http://www.at-s.com/news/article/social/shizuoka/380074.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/1/5117352f.jpg" width="300" height="228" alt="自転車誤進入" hspace="10" class="pict" align="left"></a>特に浜松河川国道事務所管内では、自動車専用道路の浜名バイパスや藤枝バイパスなど自転車が通行できない区間が約７割を占める。同事務所は６月、把握件数が多かった島田・金谷バイパスの野田インターチェンジ（ＩＣ）から日坂バイパスの八坂ＩＣ（掛川市）までの１５キロで、出入り口や本線上に計６０枚の看板を設けた。<br><br>さらに浜松市以西には愛好家にとって格好の“サイクリングコース”となる海沿いのルートがあり、看板の増設も検討中だという。担当者は「スピードの出ている車と自転車が接触すれば大きな事故につながりかねない」と警鐘を鳴らす。<br><br>同事務所によると、島田市ではパトロール中の警察官が禁止区間を走行する自転車を注意した際、旅行者が「スマートフォンのナビが案内していたので」と答えるケースが複数あったという。大島常生同事務所副所長は「大手検索サイトの地図サービスでも自動車しか入れない区間を経路表示する場合がある」と指摘し、「現地の規制標識に従ってほしい」と呼び掛ける。（2017/7/13 　静岡新聞）<br><br></blockquote><br>最近、自転車の走行出来ない専用道路などへの誤侵入が目立つのは、スマホのナビなどで道を見ながら走行する人が増えているからなのでしょう。これは記事にある静岡県内だけのことではないと思われます。使うナビが、必ずしも自転車用の道案内をすると限らない点には、気をつける必要があります。<br><br>ナビ以外の原因としては、やはり逆走、右側走行の問題があると思います。相変わらず、左側通行を遵守しない人が多いことも背景にありそうです。逆向きには道路標識が向いていないため、気がつかないのでしょう。現実問題として、逆走を想定した、逆向きの注意標識を増強したほうがいいのかも知れません。<br><br><blockquote><br><a href="http://style.nikkei.com/article/DGXMZO18586600X00C17A7905E00?channel=DF130120166109" target="_blank" title="">地域活性化へのペダル　自転車の旅が町ひらく</a><br><br>自転車で旅を楽しむ人を呼び込み、町づくりに生かす試みが広がっている。自転車の旅は徒歩よりも遠くへ、クルマよりゆっくり。そんな特徴を利用して地域の魅力を伝えようと、ツアーイベントが活況だ。さらに日常的にサイクリストを受け入れる態勢が整えば、大きな人の流れが生まれる可能性もある。好調なスポーツ自転車の販売が後押しし、地方の町も追い風に乗る。<br><br>■地元特産を満喫<br><br>「豪華すぎやわ」。5月、穏やかな瀬戸内海を眺めながら小豆島を一周するイベントが開かれた。コース途中で待っていたのは特産の和牛やハモ料理など。目玉は無人島でのバーベキューだ。主催は香川県土庄町。企画したのは、地域おこし協力隊の須藤渚さん（32）。役場の仲間や住民らの協力も得た。<br><br><a href="http://style.nikkei.com/article/DGXMZO18586600X00C17A7905E00?channel=DF130120166109" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/5/e5ff0bd9.jpg" width="255" height="300" alt="地域活性化" hspace="10" class="pict" align="right"></a>参加者は20代から60代の17人。走行距離は約65キロでアップダウンの多い中級者向けのコースだ。自転車歴10年の横内雄一郎さん（47）は、大阪府から夫婦で参加。「景色も料理も人も最高。おもてなしに感謝」と満足そう。<br><br>都会からUターンした須藤さんが伝えたかったのは、ありのままの島の魅力だ。ツアーの様子をSNSで発信すると、多くの島民からも「いいね」。参加者だけでなく地元の心もつかむ。目指すは世界のサイクリストが集まる島だ。<br><br>■「宝」の再発見<br><br>6月、東京都内で「自転車まちづくり」に取り組む各地のリーダーが集まった。自転車部品大手のシマノが開催する勉強会で、今年は全国から22の自治体を含む53団体が参加。地域資源の生かし方や課題について熱い議論となった。<br><br>「みずから自転車に乗ることが大事」。参加者の一人、岡山県真庭市観光振興室の石賀義久さん（38）は、仲間とのコースづくりからスタート。それまでのクルマ生活では気づかなかった地元の「宝」を次々と発見する。<br><br>山間にある同市でも昨年からツアーを企画、6月には地元在住のフランス人が、田舎の魅力を案内する「散走ツアー」を開催した。参加した石原綾さん（29）は、「小さなお堂や田舎道がいい。人との出会いで町を身近に感じた」と笑顔だ。今後もテーマを発掘しイベントを計画する。<br><br>■持続性が大切<br><br>広島県尾道市と愛媛県今治市を結ぶ「しまなみ海道」は、今や「サイクリストの聖地」。地元のNPO法人「シクロツーリズムしまなみ」代表理事の山本優子さん（43）は、「一過性のイベントだけではなく、住民を巻き込んだ持続的な取り組みが重要」と説く。<br><br>数千人集める大イベントより、毎日10人が訪れてくれる町づくり。当地では住民が水、トイレ、情報を提供し、自然な会話が生まれる「サイクルオアシス」という仕組みが実を結ぶ。2015年度の推計で年間約32万6千人（尾道市観光課）が訪れた。この10年で日常の風景が一変した。<br><br>自転車の旅を選ぶ人は、スローな地方の暮らしそのものに魅力を感じる傾向がある。山本さんは「交流を重ね地元の人が元気になることが本当の地域振興」と力を込める。<br><br>5月に自転車活用推進法が施行され、専用道の整備やコースの広がりにも期待が高まる。国や地方、そして民間の取り組みが原動力。それぞれのギアがかみ合えば、日本のサイクルツーリズムがぐんっと加速する。（2017/7/8　日本経済新聞）<br><br><blockquote><br>スポーツ自転車は軽快な走行性と、女性でも片手で持ち上がる軽さが特徴。「輪行袋」と呼ばれる専用のバッグなどに入れれば、鉄道や飛行機にも積むことができる。<br><br>販売は堅調で、大手の「あさひ」では、スポーツ自転車の売り上げは過去3期連続で10％以上の伸びだ。また専門店の「ワイズロード」によると、高速走行が可能でレースなどにも使用するロードバイクの売れ筋は20万〜30万円ほど。中心購入層は40〜50代。楽しみ方が分かってくると、より高価格のものに買い替える人も。<br><br>高価格なスポーツ自転車の人気に伴い、「自転車購入ローン」の利用者も増えている。2010年にスルガ銀行が始め、福岡銀行、愛媛銀行、栃木信金などにも取り扱いが広がっている。<br><br>また万一の事故に備えた保険も充実する。個人賠償補償が自動車保険並みに高額設定されたものや、ロードサービスを付帯した商品も出てきている。<br></blockquote><br></blockquote><br>近年、全国各地で自転車を使ってインバウンドを含む観光客を誘致したり、地域振興に役立てようという動きが盛んになってきています。横並び、あるいは他の地域に遅れまいとする意識もあるのでしょう。これまで、気配もなかったような自治体も相次いで取り組み始め、まるで雨後の筍のようです。<br><br>こうした傾向に、日本経済新聞が言及しています。「数千人集める大イベントより、毎日10人が訪れてくれる町づくり。」と書いていますが、その通りでしょう。ブームに乗った一過性のイベントばかりではなく、地道な環境整備が人気の定着になり、地域振興にもつながると思います。<br><br>「みずから自転車に乗ることが大事」とも書かれていますが、ふだん自転車に乗りもしない自治体の担当者が決めていないでしょうか。形だけだったり、見当はずれな施策、現実的でない押し付けなどもあります。実際に自転車に乗ってくる人が、どう感じるのか、何を求めているのか感じるのが大切なのは間違いないでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170703/ddl/k12/010/102000c" target="_blank" title="">千葉市　生活、観光に自転車を　活用条例施行　レーン整備、散策地図も　／千葉</a><br><br>千葉市は１日、自転車の利用促進とマナー向上を促す「千葉市自転車を活用したまちづくり条例」を施行した。県や市川市、印西市などは交通安全を重視した自転車条例を施行しているが、千葉市は日常生活や観光での利用促進を盛り込んでおり、自転車の魅力を街づくりにつなげる。<br><br>千葉市の地形は全体に平たんで、自転車を利用しやすい環境にある。市は、自転車が車道の脇を安全に走行できる「自転車レーン」の整備を進めている。環境に優しく、健康増進にもなることから、条例では自転車の日常生活での利用を呼び掛けている。<br><br>また、市には海辺や河川、里山など自転車で観光できる地域資源もある。自転車を通して地域の魅力を再発見してもらおうと、観光情報やカフェなどの寄り道スポットを紹介した地図を作り、市のホームページなどで公開している。<br><br>一方、自転車で地域を散策するきっかけを作ろうと、市民団体「自転車で楽しむライフスタイルラボ」も独自の散策地図を作製している。市内５５中学校の学区ごとに、自転車で回って発見した街の見どころや施設を地図にする。現在は稲毛、小中台など５学区分の地図が完成しているが今後、同ラボのホームページなどで一般の参加者を募り、残りの地図の作製を進める。同ラボの志村秀樹代表は「自転車で散歩をし、これまで見えていなかった地域の魅力を発見してほしい」と話す。<br><br>同ラボは２９日と３０日、自転車で市内を散策しながら、写真を撮ったり、クイズの答えを探したりして得点を競う宝探しゲーム「スカベンジャーハント」を行う。参加費無料。申し込み締め切りは１７日。問い合わせは市政策企画課（０４３・２４５・５０５７）。（毎日新聞　2017年7月3日）<br><br></blockquote><br>千葉市も、条例まで制定して力を入れ始めています。あまり観光地としては認識されていないと思いますが、東京という大人口集積地を控えているわけで、走りやすさや魅力が認知されれば、東京から近いだけに大きなポテンシャルを秘めています。首都圏の他の自治体にも力を入れてほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://www.kobe-np.co.jp/news/seiban/201707/0010358893.shtml" target="_blank" title="">自転車の無料修理スペース　播磨地域９カ所に新設</a><br><br><a href="https://www.kobe-np.co.jp/news/seiban/201707/0010358893.shtml" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/d/cdd88898.jpg" width="280" height="210" alt="サイクルエイドステーション" hspace="10" class="pict" align="left"></a>兵庫県姫路市などは、自転車愛好家らに空気入れや修理に使う工具を無料で貸し出す「サイクルエイドステーション」を東西播地域の９カ所に新設した。道の駅や観光案内所、レストランなどに整備を進めており、今後も増やして自転車観光の活性化につなげる。<br><br>同市など播磨８市８町でつくる「播磨連携中枢都市圏」の観光事業の一環。サイクリングを楽しむ人々を呼び込もうと、２０１６年度からクロスバイクの無料レンタルや手荷物を預かるスペースの整備を進める。<br><br>同ステーションでは自転車が故障した場合の応急処置が可能。ドライバーやレンチ、空気入れなどを利用できる。既に姫路駅前の神姫バス旧バスターミナル内や宍粟市の道の駅、神河町の観光協会など１０カ所に設置。今月、相生市の「道の駅あいおい白龍城」や赤穂市のレストラン「銀波荘」などにも整備し、計６市５町の計１９カ所に設けた。<br><br>設置場所は姫路市のホームページで閲覧できる。問い合わせは神姫バス地域マーケティング課ＴＥＬ０７９・２４０・７５８１（2017/7/11　神戸新聞）<br><br></blockquote><br><blockquote><br><a href="http://www.yomiuri.co.jp/economy/20170710-OYT1T50025.html" target="_blank" title="">北海道の自転車観光に５ルート…走行環境整備</a><br><br><a href="http://www.yomiuri.co.jp/economy/20170710-OYT1T50025.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/9/b963825e.jpg" width="300" height="256" alt="北海道" hspace="10" class="pict" align="right"></a>北海道内でのサイクルツーリズムを推進しようと、国土交通省北海道開発局の検討委員会は、五つのモデルルートを決定した。<br><br>ルートや休憩施設などを案内する専用ウェブサイトの開設や道路上の案内看板設置を進め、近く自転車の走行環境改善や情報発信の方法などを探る実証実験を始める予定だ。<br><br>選定されたのは、道北を縦断する「きた北海道ルート」（総延長約３５０キロ）、旭川から札幌方面に向かう「石狩川流域圏ルート」（同２５０キロ）、釧路空港を起終点とする「阿寒・摩周・釧路湿原ルート」（同３１０キロ）、十勝地方を周遊する「トカプチ４００」（同４００キロ）、道がなだらかな「富良野・占冠ルート（同１８０キロ）の５ルート。<br><br>各地域の自治体や観光協会などで作る団体が提案しているルートで、自転車を止めておけるサイクルラックの設置や自転車貸し出しなど受け入れの環境整備を進めている。（2017年07月10日　読売新聞）<br><br></blockquote><br><blockquote><br><a href="http://www.minyu-net.com/news/news/FM20170712-187541.php" target="_blank" title="">自転車の旅で誘客　会津で外国人向けツアー、隣県との広域圏活用</a><br><br><a href="http://www.at-s.com/news/article/politics/shizuoka/378444.html" target="_blank" title="">自転車イベント４週連続　静岡県東部・伊豆、東京五輪へ機運醸成</a><br><br><a href="http://www.minyu-net.com/news/news/FM20170712-187541.php" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/1/e11c8e98.jpg" width="296" height="201" alt="外国人向けツアー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.minpo.jp/pub/topics/hotnews/2017/07/post_1444.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/c/0ced03ff.jpg" width="300" height="252" alt="外国客" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.minpo.jp/pub/topics/hotnews/2017/07/post_1444.html" target="_blank" title="">外国客 自転車でＧＯ　県、８日に広域ツアー第１弾</a><br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170710/ddl/k09/050/080000c" target="_blank" title="">自転車　那須高原ロングライド　２７００人が那須地域を快走　２市１町舞台に　／栃木</a><br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170710/ddl/k09/050/080000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/8/b8581c42.jpg" width="300" height="148" alt="ロングライド" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://mainichi.jp/articles/20170705/ddl/k09/040/020000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/1/b1ae32a2.jpg" width="300" height="174" alt="弱虫ペダル" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170705/ddl/k09/040/020000c" target="_blank" title="">田んぼアート　テーマは自転車　「弱虫ペダル」「宇都宮ブリッツェン」　小山　／栃木</a><br><br></blockquote><br>イベントも含め、いろいろな形で力を入れる自治体が増えています。これまで、自転車に全く興味のなかった人や、最寄り駅までのアシと思っていた人が目を向けるきっかけにもなりますし、自転車に対する注目が高まり、一般の人の自転車に対する認識が変わってくると言う意味でも好ましい傾向と言えるでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.sankei.com/life/news/170710/lif1707100009-n1.html" target="_blank" title="">自転車保険に新サービス続々　賠償金高額化で高まるニーズ…賠償金３億円も</a><br><br>身近な自転車事故に備え、保険各社が発売する自転車保険の内容が充実してきた。加害者が多額の損害賠償を求められるケースが起き、社会の関心が高まってきたことなどが背景にある。コンビニエンスストアで加入できたり、示談サービス付きで高額補償があったり、保険料を抑えた商品や高齢者向けなど、必要に応じて選択できそうだ。（高橋天地）<br><br>◆コンビニで購入<br><br>警察庁の統計によると、平成２８年の自転車関連の事故件数は約９万件で、交通事故全体の約２割を占めている。<br><br>東京海上日動火災保険は６月から、コンビニエンスストアの「ローソン」と「ミニストップ」の店頭にそれぞれ設置された情報通信端末＝Ｌｏｐｐｉ（ロッピー）とＭＩＮＩＳＴＯＰ（ミニストップ）　Ｌｏｐｐｉ＝で「自転車保険」の販売を始めた。<br><br>この保険は、自転車の運転者が自分で負ったけがのほか、自転車で通行人にけがを負わせたり、他人の家の塀を壊すなどした事故への賠償をそれぞれ補償するものだ。後者については、補償金額を「無制限」とするプランを用意した。<br><br>加入の対象は６９歳以下。例えば「お手軽プラン」（本人型）の保険料（一時払い）は年額２４２０円。賠償補償は無制限で、自転車の利用者自身が死亡したり、後遺障害を残す事故を起こしたりした場合は１００万円、入院した場合は日額１５００円の保険金がそれぞれ支払われる。<br><br><a href="http://www.sankei.com/life/news/170710/lif1707100009-n1.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/2/42c86503.jpg" width="225" height="300" alt="自転車保険" hspace="10" class="pict" align="left"></a>加入方法はシンプルだ。タッチパネル式の端末に氏名や希望コースなどを入力して申込券を取得し、レジで保険料を支払えば手続きは完了。ローソンは全国約１万２０００店、ミニストップは約２２００店で、２４時間いつでも申し込める。<br><br>同保険広報部の宗行愛課長代理は商品開発の背景について「自転車側が加害者となった事故の損害賠償訴訟で、賠償額がかなり高額になったことが大きい。自転車が引き起こす事故への社会的な関心が高まっている」と指摘した。<br><br>神戸地裁で２５年７月、加害者側に約９５００万円の支払いを命じる判決があった。当時小学５年生だった男子児童の自転車にはねられ植物状態となったとして、歩行者で当時６０代の被害女性の家族らが男子児童の母親を相手取り、計約１億６００万円の損害賠償を求めた訴訟だった。<br><br>宗行課長代理は、賠償額の高額化の他にも、兵庫県や大阪府などで保険への加入を義務づける条例が施行されたことなどを挙げ、自転車保険ニーズの高まりを予想している。<br><br>◆年齢制限なし<br><br>損保ジャパン日本興亜は、今年３月に全日本交通安全協会と連携し、協会の会員向けに「サイクル安心保険」の販売を開始した。<br><br>年齢制限はなく、最大１億円の賠償補償を基本に３プラン用意した。事故の際に賠償と示談交渉のみに特化した商品は、インターネットで申し込むと保険料、運営費などを含め年額１２３０円。<br><br>損保ジャパンは「自治体などの対応の受け皿となり、全国各地で誰でも手軽に加入できる商品を目指した」と説明した。<br><br>◆誰でも加害者に<br><br>三井住友海上火災保険は、コンビニのセブン−イレブンのマルチコピー機で加入できる「自転車向け保険」と、ネット上で販売する同様の商品について、賠償金額を最大１億円から３億円に拡大した。最も低額なプランは年間３９９０円で入れる。<br><br>担当者は「多額賠償の判決が相次ぎ、１億円では足りないと判断した。子供に自転車を買い与える際には考えもしないが、誰でも事故によって加害者になることがある」と指摘する。<br><br>◆７０歳以上専用<br><br>ａｕ損害保険の「Ｂｙｃｌｅ　Ｓ（バイクル　エス）」は７０歳以上専用の保険で、８９歳まで補償を受けられるのが特徴だ。保険料は月５６０円。高齢者による自動車の事故が相次ぎ、運転免許を返納する動きが見られる中、近所への買い物や移動で自転車を活用する人が増えると考えた。<br><br>担当者は「これまでは、他社を含めて加入年齢が７０代までの商品がほとんどだったが、新たに高齢者への対応が必要になっている」と語った。（2017.7.10　産経新聞）<br><br></blockquote><br>自転車保険への加入を義務付ける自治体も徐々に増えてきていますが、保険会社各社も力を入れ始めています。安いものなら年間千円程度で入れることや、コンビニでも手続きできるなど、知らない人は多いはずです。認知度が上がり、なるほど入っておこうと考える人が増えていくことを期待したいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1070754.html" target="_blank" title="">2017年上半期の電動アシスト自転車の販売が好調〜GfK調査</a><br><br>GfKジャパンは、2017年上半期(1?6月)の電動アシスト自転車の市場販売動向を発表。台数、金額ともに前年同期比で1割以上の伸長を記録した。<br><br>5月以外は全ての月で前年実績を上回る<br><br><a href="http://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1070754.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/3/934dca04.jpg" width="300" height="226" alt="電動アシスト自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a>2017年上半期(1?6月)の電動アシスト自転車の販売は、台数前年比11%増、金額前年比12%増となった。5月を除く全ての月で前年の販売実績を上回った。<br><br>最大需要期である3月、4月が共に台数前年比11%増であったことに加え、閑散期にあたる6月も好調だったことがプラス成長に大きく寄与した。<br><br>市場の金額規模面では、平均価格の高いチャイルドシート設定車が、販売ピークの3月以降も平均価格を落とすことなく好調に推移。なお、チャイルドシート設定車は金額ベースで市場の40%を占めるまでに拡大した。<br><br>チャイルドシート設定車だけでなく、学生をターゲットにしたシティ車などにおいても、デザイン面などで高付加価値化が進んだ。結果、電動アシスト自転車の税抜き平均価格は約101,000円と前年同期から約1,000円上昇した。<br><br>バッテリーの大容量化とデザインの多様化が販売を後押し<br><br>バッテリーの大容量化が進み、1年前に数%だった16Ah以上を搭載したモデルの販売台数構成比は、24%へと拡大した。また、より大容量の20Ah以上のモデルも登場した。<br><br>チャイルドシート設定車は、乗り手のライフスタイルを反映したコンセプトとデザインが施され、カゴなどのオプションも多彩になっている。また、次世代ターゲットである通学需要の取り込みに向けて、軽さやスタイリッシュさなど男子学生、女子学生それぞれに響くコンセプトの商品が増えているとする。（2017年7月14日　家電ウオッチ）<br><br></blockquote><br><blockquote><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170630/k00/00m/040/065000c" target="_blank" title="">電動アシスト自転車　２製品で基準超え比率　道交法違反に</a><br><br>国民生活センターは２９日、「電動アシスト自転車」として販売されている２社の２製品について、ペダルをこぐ力を補助するパワー（アシスト比率）が、道路交通法で定められた基準を超えていたと発表した。アシスト比率は最大で人力の２倍まで認められているが、１製品は２００倍近くに達していた。「原動機付き自転車」に相当するため、公道を走ると道交法違反となり、急発進や急加速で事故につながる恐れもある。<br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170630/k00/00m/040/065000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/0/307a52cc.jpg" width="300" height="272" alt="電動アシスト自転車" hspace="10" class="pict" align="left"></a>２製品は、日本タイガー電器（大阪府）の「Ａｉｒ　ｂｉｋｅ」ブランドの「ｂｉｃｙｃｌｅ−２０６　ａｓｓｉｓｔ」（販売台数１００〜１５０台）▽カイホウジャパン（東京都）の「ＳＵＩＳＵＩ」ブランドの「ＫＨ−ＤＣＹ７００」（出荷台数４３２台）。<br><br>タイガー電器の製品は、アシスト比率が最大１９８．５倍だった。カイホウジャパンの製品は、最大２．４５倍とわずかな超過だったが、道交法に適合していると公安委員会が認める「ＴＳマーク」の認定を受けていた。<br><br>国民生活センターは、所有者に２製品を使用しないよう呼びかけ、メーカーに回収や問い合わせ窓口の設置を求めた。<br><br>電動アシスト自転車を巡っては、警察庁が昨年１０月、基準を超過する７製品を公表し、回収を求めた。この時も両社の製品が含まれていた。両社は毎日新聞の取材に「担当者が不在のためコメントできない」としている。<br><br>国民生活センターによると、今年４月までの約５年間に、電動アシスト自転車に関する相談は１３６２件あった。中には「電動自転車が急発進して転倒した」といった事故の情報が少なくとも１６件あり、３件の重傷例が確認されている。こうした事態を受け、今回、通学や普段の買い物に利用されやすい１０万円以下の９製品について調査していた。（毎日新聞　2017年6月29日）<br><br></blockquote><br>電動アシスト自転車の売れ行きが相変わらず好調のようですが、制限の２００倍ものアシスト力のある製品が出回っていたとは驚きます。中には確信犯の輸入業者などもあるようですし、規格外でＴＳマーク認定というのも問題です。せっかく、多くの人が自転車を活用しようとしているのに、水をささないよう願いたいものです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.itmedia.co.jp/business/articles/1707/13/news111.html" target="_blank" title="">ヨドバシに自転車専門フロア　200メートルの試乗コースも</a><br><br><a href="http://www.itmedia.co.jp/business/articles/1707/13/news111.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/2/62291ca2.jpg" width="300" height="247" alt="ヨドバシカメラ" hspace="10" class="pict" align="left"></a>ヨドバシカメラが新宿西口本店に自転車専門フロアをオープン。全長約200メートルの試乗コースも用意し、自転車ファンの来客を狙う。<br><br>ヨドバシカメラは7月13日、東京・新宿区の新宿西口本店に14日から自転車専門フロアをオープンすると発表した。電動アシスト自転車やスポーツサイクルなどの最新モデルを250台以上展示するほか、自転車用品を販売。全店で初の試みとなる全長約200メートルの試乗コースを用意し、購入前に実際に乗り心地を試せるとアピールする。<br><br>ヨドバシカメラの広報担当者によると、「新宿西口本店に自転車専門フロアが欲しい」という要望が多く、オープンを決定したという。また、坂道も備えた試乗コース設置の理由は「近年の電動自動車は進化しているが、実際に乗ってみないと乗り心地や便利さが分からない。坂道を走れるコースで試していただきたい」と語る。<br><br>新宿西口本店携帯スマートフォン館の地下2階に自転車専門フロアを開設。さまざまなブランドやアイテムをそろえ、自転車本体は全2000種類以上を取り扱う。専門店として品ぞろえを強化し、自転車ファンの来客を狙う。<br><br>試乗コースには坂道もあり、最新の電動アシスト自転車やスポーツ車を実際に試せる。試乗できる自転車は常時30台で、順次増やしていく。（2017年07月13日　ＩＴメディア）<br><br></blockquote><br>自転車販売店も多様化しています。ヨドバシカメラが以前から自転車を扱っているのは知っていましたが、試乗が出来るショップというのは、なかなかないので貴重です。電動アシストにしても、スポーツバイクにしても、乗らないとその良さがわからない部分があるので、自転車乗りの拡大に寄与するかも知れません。<br><br><blockquote><br><a href="https://www.kobe-np.co.jp/news/shakai/201706/0010310901.shtml" target="_blank" title="">高級自転車の盗難防げ　都市部に専用駐輪場続々</a><br><br>１台１０万円を超える高級スポーツ自転車の流行を受け、都市圏で専用駐輪場の設置が広がっている。高価なものほど軽量で、盗難の被害に遭いやすいスポーツ自転車。通勤で利用する「ツーキニスト」が増加する中、セキュリティー万全の駐輪場が注目を集めている。<br><br><a href="https://www.kobe-np.co.jp/news/shakai/201706/0010310901.shtml" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/d/2d14f9df.jpg" width="300" height="195" alt="専用駐輪場" hspace="10" class="pict" align="left"></a>ＪＲ三ノ宮駅東口改札から北東へ３００メートル。高架下に昨年４月、神戸市内初の会員制駐輪場「チャリプール」（中央区琴ノ緒町３）がオープンした。<br><br>月額３千円で、利用者は携帯電話の専用アプリで解錠し、２４時間利用できる。ずらりと並ぶ鉄製スタンドに自転車を立て掛け、仕事や学校に向かう。<br><br>神戸市垂水区から通勤する４０代の女性会社員は三ノ宮駅で電車を降り、５キロ先の神戸・ポートアイランドの勤め先まで自転車で往復している。「混み合うポートライナーに乗るのは苦痛だった。動きやすい格好に着替えられるし、毎日いい運動になる」と話す。幅５メートル、奥行き十数メートルの駐輪スペースの内外には６台の監視カメラがあり、利用者はアプリを通じて映像を常時確認できる仕組みだ。<br><br>スポーツ自転車はフレーム本体だけでなく、パーツも高価で、転売目的の窃盗が横行している。車体が１０キロ未満と軽いため持ち運ばれやすく、ホイールやクランクは１０万円を超える高級品もある。部品を分解してネットオークションに出品すれば、元の所有者を特定するのは困難になる。<br><br>現在「チャリプール」を利用する女性もかつて盗難被害を受けた。「鍵を掛けていたのに盗まれた。会員しか出入りできず、監視カメラで状況を確認できるのはありがたい」という。<br><br><a href="https://www.kobe-np.co.jp/news/shakai/201706/0010310901.shtml" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/a/3a92f5a7.jpg" width="205" height="300" alt="専用駐輪場" hspace="10" class="pict" align="right"></a>共同経営者の沼田健次さん（３９）は「お客さんにとって数十万円をかけた愛車は気になるもの。これまで盗難は一度もない」と胸を張る。神戸初の専用駐輪場は口コミやインターネットで徐々に知られ、会員は４０人近くに達している。<br><br>大阪、京都では屋内型駐輪場「ヴェロスタ」がここ数年で７店舗を構えた。月額６千円と公営駐輪場より割高ながら、契約が相次ぎ、継続率も高いという。毎日のように「ここに駐輪場をつくってほしい」というメールが届いており、大崎弘子代表（４０）は「企業が集まる都市部にはとめる場所がなく、潜在的な需要はまだある」とみている。<br><br>■１０年で販売５倍増軽い、高額盗難の標的に<br><br>スポーツ自転車の販売台数は近年、急激に伸びてきた。自転車産業振興協会（東京都）によると、２０００年度の１店舗当たりの販売台数は４・４台だったが、１０年度は２４・２台。１０年間で５倍以上に増えた。半分以上が５万円を超える価格帯で、３０万円超の自転車も１５％を占める。<br><br>一般的な「ママチャリ」は乗り捨て目的で盗まれることが多かったが、換金性の高いスポーツタイプは狙い撃ちにされる傾向がある。スポーツ自転車の盗難情報サイト「自転車特捜２４時」には、東京や大阪、神戸などの都市部に被害報告が集中する。運営する合同会社「ボット」（兵庫県西宮市）の大西秀典代表（４１）は「首都圏で言えば、恵比寿ガーデンプレイスや秋葉原など、買い物で長時間放置する場所が狙われやすい」と指摘する。<br><br>本紙の２０代女性記者も被害に遭った。昨年１０月、西宮市内の駅前駐輪場にとめたが、夕方に戻るとなくなっていた。西宮署に通報すると、不審な男が自転車店に売却しようとしていたことが判明。店員が警察に連絡し、男は窃盗容疑で逮捕された。<br><br>被害を防ぐ方法はあるのか。西宮署の担当者は「二つ鍵を掛ければ、壊す手間が嫌われて狙われにくい」と対策を挙げ、「盗まれた際も防犯登録しておけば、乗っている人が所有者か確認できる」と呼び掛ける。（2017/6/24　神戸新聞）<br><br></blockquote><br>これまで駐輪場は、放置自転車の拡大を受けて仕方なくという面も含め、行政が設置するものというイメージがありました。駅から遠かったり、料金が割高だったり、利用が敬遠されるという印象もあったと思います。それが、高価なスポーツバイクに乗る人も増え、少しずつ認識も変わってきているようです。<br><br>自転車通勤する人も増えてきていますし、保管や盗難防止、着替えやシャワーなども含めたニーズも少しずつ増えてきていると思います。ビジネスとして成り立つようになってくれば、このような駐輪施設も徐々に増えていくことが期待できそうです。<br><br><blockquote><br><a href="https://response.jp/article/2017/06/27/296652.html" target="_blank" title="">自転車活用の推進に向けて関係省庁連絡会議を新設---道交法違反への対応も検討</a><br><br><a href="https://response.jp/article/2017/06/27/296652.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/c/ac092fb5.jpg" alt="関係省庁連絡会議" hspace="10" class="pict" align="left"></a>国土交通省は、ほぼ1年後を目処に「自転車活用推進計画」を策定する。また、自転車の活用を総合的に展開するため「自転車活用推進関係府省庁連絡会議」を新設する。<br><br>5月1日に自転車活用推進法が施行されたのに伴って、国土交通省は、環境に優しい乗り物である自転車の活用を総合的、計画的に推進するため、「自転車活用推進本部」を新設した。同本部は、1年後を目処に、自転車活用の推進に関する施策を充実するための「自転車活用推進計画」を策定する。<br><br>また、同本部を中心に政府全体で課題に連携して取り組むため、「自転車活用推進関係府省庁連絡会議」を設置する。関係行政機関相互が緊密に連携して自転車活用推進本部による自転車活用推進計画案の作成や計画に基づく施策推進、必要な関係行政機関相互調整、重要事項に関して審議していく。<br><br>連絡会議は、内閣府、警察庁、総務省、文部科学省、厚生労働省、経済産業省、環境省その他の関係行政機関で構成する。<br><br>さらに、自転車活用推進本部は、自転車活用推進を担う行政組織のあり方や、自転車の運転に関する道路交通違反への対応のあり方を検討する。自転車によって人の死傷した場合の損害賠償保障制度についても検討する。（2017年6月27日　レスポンス）<br><br></blockquote><br>あまり注目を集めませんが、自転車活用推進法が施行に伴い、連絡会議が設置されるなど、少しずつ動き始めているようです。これが日本の行政のやり方、ステップということなのでしょうけれど、本当に自転車を活用する環境が整備されていくのか、なかなか見えてこない気がします。<br><br>海外の事例のように、まず、自転車レーンの整備をどんどん進めるという具体的、かつわかりやすいアプローチは期待できないのかも知れません。だとしても、往々にして日本の行政に見られがちな、対策のための対策、お題目ばかりで中身のない、まったく効果の期待できない施策にならないことを期待したいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.afpbb.com/articles/-/3134707" target="_blank" title="">「羊のふん」で選手ら次々倒れる、ノルウェー自転車レース</a><br><br><a href="http://www.afpbb.com/articles/-/3134707" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/0/c09281aa.jpg" width="280" height="187" alt="羊のふん" hspace="10" class="pict" align="left"></a>ノルウェーからの報道によると、同国南東部で行われた山岳自転車レースに参加した選手たちが次々と体調を崩しており、コース上に散乱していた羊のふんが原因とみられるという。<br><br>公共放送NRKが5日伝えたところによると、6月末に開催された自転車レース「トランスエステルダーレン（Transosterdalen）」の参加者300人のうち、少なくとも50人がレース後の数日間に高熱、胃痛、下痢などの症状を訴えた。<br><br>レースドクターはNRKに対し「カンピロバクター感染症の疑いが最も濃厚だ」と述べた。カンピロバクターは動物の腸内に存在する細菌。羊のふんが大雨に流され散乱したコースを自転車で走ったため、選手の顔や手、ドリンクボトルなどに菌が付着したとみられるという。<br><br>「新しいふんには特に大量の菌がいる」とレースドクターは指摘。「選手たちは、ドリンクボトルに飛び散った菌を水分補給の際に取り込んでしまったのではないか」と語っている。（2017年07月06日　ＡＦＰ）<br><br></blockquote><br>あまり聞かない話ですが、こういうこともあるのでしょう。日本で、羊のふんを踏むことは多くはないと思いますが、もしかしたら、郊外へツーリングに行った後に腹痛に思い当たる人がいるかも知れません。この暑い時期、熱中症はもちろんですが、食あたりなど、衛生面にも気をつけたいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=sports&amp;banner=0QPQ6BTQ309970YSMVG2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>続々とヒアリが発見され横浜では繁殖が疑われる事態です。初動が全てらしいですから正念場かも知れません。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2017 13:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教育インフラとしての自転車</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52108062.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/e/2e4eeb9a.jpg" width="160" height="102" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">子供たちは、そろそろ夏休みでしょうか。<br clear="all"></div><div>地域や学校によって少しずつ違うようですが、小学校では今週から来週にかけて夏休みに入るところが多いようです。近くに通学路のあるお宅なら、朝夕の子供のにぎやかな声が聞こえなくなって、静かになるのが少しさびしいという方もあるかも知れません。<br><br>通学路に面していなかったとしても、子供が登下校する姿は見慣れた光景でしょう。でも、これは日本特有だと言います。訪日した外国人が、子供たちだけで登下校しているのを見ると驚きます。他の先進国では、安全上、親が送り迎えするかスクールバスなどを利用するのが当たり前で、子供たちだけの登校姿はありません。<br><br>それだけ日本の治安が良いということですが、諸外国では考えられないことだそうです。日本に来た外国人が驚くことの一つです。最近は日本でも誘拐事件が起きたりして、スクールバスを導入したりするところも増えているようですが、子供たちだけで登下校している姿は珍しくありません。<br><br>さて、治安の良さということは別にしても、日本では身近な場所に学校があります。小学校は、選挙の際の投票所になっていたり、災害などの際の避難場所になっているなど、多くの地域で身近な施設となっています。都市部などでは学区が細かく分かれ、各地区ごとに小学校があります。<br><br>中学、高校となると、多少遠くなって自転車、あるいはバスや電車で通学する距離になるかも知れません。それでも身近なところに学校があります。離島や山間部など、一部例外はあるにせよ、日本全国、あまねく学校が建てられており、誰でも近くの学校に通えるようになっています。<br><br>日本では、それが当たり前です。しかし世界を見渡すと、それは必ずしも常識ではありません。教育のインフラの基本となるべき学校の整備が十分ではなく、子供が教育を受けられない、受けるのが困難な状況にある国もあります。そのうちの一つに、アフリカ・サブサハラの国、ザンビアがあります。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/b/ab3f290f.jpg" width="350" height="490" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/b/4b91d761.jpg" width="350" height="490" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>世界銀行の調べによれば、ザンビアの国民の半数が一日２ドル以下で生活しています。ザンビアの子供のうち、４７０万人が貧困層に属しており、とくに農村地域の３７万５千人以上の子供は学校に通っていません。かろうじて学校に通っている子供も、とても困難な状況に置かれています。<br><br>学校が少なく、遠いのです。片道１０キロ以上の道のりを通わなくてはならない子供も少なくありません。それも、日本のように舗装された道路ではありません。ザンビアでは未舗装の、必ずしも安全とは限らないような道を、毎日往復４時間とか５時間歩かなくてはならないような子供も少なくないのです。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/8/b8f39c9f.jpg" width="350" height="363" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/c/cc1de96b.jpg" width="350" height="377" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>貧困層で農村地帯の子供は、農作業の貴重な労働力のため、多くは学校に通えません。毎日、何時間もかかる水汲みも子供の仕事だったりします。かろうじて学校に通える状況になったとしても、片道２時間も３時間もかけて通わなくてはならないのでは、かなり困難な状況と言わざるを得ません。<br><br>以前、発展途上国への援助は、食糧援助などの直接的、緊急なものが多くの部分を占めていました。たしかに、それで救われる命がたくさんあります。しかし、それだけでは状況は改善していきません。食料そのものではなく、食料を継続的に得るための手段が必要です。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/d/3dd7f1b7.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/1/41a096d0.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>人々が収入を得て自立することが必要です。そのために農業をはじめとする産業振興や職業訓練、雇用の創出支援などもありますが、重要とされるのが教育です。次世代を担う子供たちを教育し、将来自活する手段を得て、貧困から脱出し、国を発展させなければなりません。遠回りのようでも教育が一番重要なのです。<br><br>教育インフラへの援助も行われ、学校も建設されてはいますが、日本のように、少し歩けば学校があるというわけにはいきません。貧困状態にある家庭が、貧しくても子供を学校に通わせ、未来を切り開き、貧困から脱したいと思っても、物理的な距離が邪魔するケースも多いわけです。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/8/28a0164c.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/0/30c84569.jpg" width="350" height="232" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>もちろん、日本の子供より健脚なのは間違いないとしても、毎日何時間も歩くのでは、通学するのもたいへんです。家の仕事の手伝いもしなければなりません。勉強をするより前に、学校に行くだけで困難であり、通学を続けられなくなる子も当然出てきます。<br><br>かと言って、スクールバスなどありません。鉄道や路線バス、タクシーも自家用車もありません。あっても、交通費や燃料代は支払えないため、歩くしかないのです。しかし、そんな状況の中で、もし自転車が使えたら違います。自転車があれば、その機動力によって、通学環境が劇的に改善します。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/5/d533a20c.jpg" width="350" height="231" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/8826d86a.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そこに力を入れているのが、“<a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank" title="">World Bicycle Relief</a>”です。これまでにも何度か取り上げましたが、自転車を通じて世界規模の支援活動をしているＮＰＯです。発展途上国に自転車を提供することで、貧困からの自立や生活環境の改善を手助けしている組織です。<br><br>先進国において自転車は、趣味やスポーツであり、エコで手軽な移動手段ですが、途上国においては違います。公共交通が発達しておらず、クルマもオートバイも所有できない貧困層にとって、自転車は死活的に重要な役割を果たす貴重な移動手段、そして命綱となるケースが少なくありません。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/6/a6a44802.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/4/b4e6a076.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車があって初めて、工場や鉱山に働きに行ける人、つくった農作物を市場まで運べる人、水汲みに行ったり食料を手に入れられる人たちがいます。救急車の代わりに街まで運ぶ手段として、自転車が文字通り命綱になっている村もあります。アフリカなどの途上国では、自転車の役割、意味合い、重みが違うわけです。<br><br>自転車を贈ると言っても、日本の自治体が思いつきで、撤去した放置自転車を送って一石二鳥というのとはワケが違います。アフリカの未舗装の道路でも使える実用的な自転車を提供する必要があります。加えて修理やメンテナンスの技術を教えたり、部品調達なども含め、継続して使うためのサポートがなければ意味がないのです。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/f/df3605fd.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/a/aa2cd423.jpg" width="350" height="349" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さらには、自分たちで自転車を製造したり、修理工場を立ち上げる支援などもしています。自転車の製造や販売、修理などが産業として根付けば、雇用を創出します。現地生産で自転車を使える人も増え、相乗効果が得られます。このような活動をしているのが、“World Bicycle Relief”です。<br><br>その“World Bicycle Relief”が、今月から新しいキャンペーンを行っています。それが、“<a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank" title="">WHEELS IN THE FIELD ZAMBIA, THE NEXT GENERATION</a>”です。ザンビアの次世代を切り開く子供たちに自転車を提供しようという活動で、多くの人の支援を募っています。<br><br><iframe src="https://player.vimeo.com/video/225869634?color=ed1c24" width="640" height="360" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe><br><br>日本の子供にとって自転車は、誕生日やクリスマスのプレゼントだったり、たくさんある遊び道具の一つかも知れません。自転車よりゲーム機がいいと喜ばない子もいるでしょう。しかし、ザンビアの貧困層の子供にとって、自転車は計り知れない恩恵をもたらす、神様からの贈り物となります。<br><br>自転車があれば、学校に通えます。あるいは、通学を続けることが可能になります。実際に、これまでに５万台以上の自転車を提供し、５万人以上の生徒の生活を変えました。物理的な距離を克服する手伝いをすることで、彼ら彼女らの未来を切り開くことになるのです。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/f/ef042633.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/a/ba789579.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ある教育プログラムの調査によれば、これによって学生たちの出席率は２８％増加し、学業成績は５９％向上したと言います。ユネスコによれば、女の子が二次教育を受けた場合、子供の権利の侵害であり、子供の成長発達に悪い影響を与える児童婚が６４％減少するそうですが、その点にも貢献しているのは間違いありません。<br><br>自転車であることが重要です。仮にオートバイだったら、もっとラクに速く通えるかも知れませんが、燃料代が払えません。自転車ならば、ランニングコストは僅かですし、自分で修理することも出来ます。ほかの手段ではなく、自転車だからこそ自分たちで維持できるわけです。<br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/8/584e36a6.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/9/594013c4.jpg" width="350" height="233" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/3/d357f834.jpg" width="350" height="213" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://worldbicyclerelief.org/en/next-generation/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/1/e143a345.jpg" width="350" height="213" alt="World Bicycle Relief" hspace="10" class="pict"></a><br><br>サイトを見ると、“World Bicycle Relief”から自転車の提供を受けたことで、自立の手段を手に入れた子、夢の実現に近づいた子、大きく人生が変わった子、たくさんの子供の物語が載っています。自分の足以外に移動手段を持たない人々にとって、自転車は単なる道具を超えた、とても大きな存在となっているのです。<br><br>ザンビアと違って、幸いなことに日本では身近な場所に学校があります。多少遠ければ、いつでも自転車を使うことが出来ます。少なくとも通学が困難ということはありません。ふだん当たり前のように思っていますが、決して当たり前のことではないことに、あらためて思いを致すべきなのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>ようやく中国地方から関東甲信まで梅雨が明けたようです。もう十分に暑いですが、さらに暑さが増すようです。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jul 2017 13:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いつでも使えるシェア自転車</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52108195.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/2/b2b8bc6e-s.jpg" width="160" height="101" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">世界でシェア自転車が広がっています。<br clear="all"></div><div>少し前まで、世界の５００都市以上で導入されていると書かれているのをよく見ました。どんどん増えているので正確な数字はわかりませんが、最近の報道などを見ると、世界１０００都市以上と書かれていたりします。急速に拡大していることがわかります。<br><br>自転車シェアリングは、単なる貸し自転車とは違います。貸し自転車を借りたら、普通はその店に戻ってくる必要があります。観光客が周遊する目的で使うならいいですが、任意の地点から別の地点への移動手段としては使えません。しかし、自転車シェアリングは違います。<br><br><a href="http://you.ubc.ca/ubc-life/vancouver/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/2/b2b8bc6e.jpg" width="350" height="222" alt="UBC" hspace="10" class="pict" align="right"></a>都市全体を網羅するように、貸出ステーションが設置され、最寄りの街角で借りて、目的地の最寄りの街角で返すことが出来ます。こうなると、とても便利な都市での移動手段となります。地下鉄やバス、タクシーなどと同じ、都市交通と位置付けられるわけです。<br><br>都市交通として見た場合、どこの都市でも渋滞していることの多いクルマより、自転車のほうが速く移動できたりします。小回りもきき、バスや電車と違って、ほぼドア・ツー・ドアで移動できるのも便利です。環境負荷が小さく、燃料代もかからず、おまけに運動不足の解消になって市民の健康増進にも寄与します。<br><br>世界中の都市では、交通の集中により、多かれ少なかれ渋滞に悩まされています。その緩和策として考えても、例えば地下鉄を新設するのと比べ、各段に安あがりです。利用する市民にとっても便利で、機動的に移動できて観光客にも人気があります。世界の都市にどんどん広がるのも道理でしょう。<br><br>ただ、弱点がないわけではありません。その一つが雨です。雨の中で自転車に乗るのは視界も悪く、当然のことながら濡れて不快です。その点、濡れずに移動できるクルマなどと比べれば、不利なのは否めません。雨が降ったら乗らないという人も多いでしょう。<br><br><a href="http://you.ubc.ca/ubc-life/vancouver/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/8/08e0d14b.jpg" width="350" height="210" alt="UBC" hspace="10" class="pict" align="left"></a>ちなみに、日本人は、この点が顕著です。平均して３日に１日は雨が降ると言われるように、日本は降水量が多く高温多湿な気候です。しかし、世界ではそれほど雨が多くない地域もたくさんあります。降っても、スコールのようにすぐやむので、待っていればいい地域もあります。<br><br>徒歩でも、日本人のように傘をささない国もたくさんあります。多少濡れても気にしません。すぐ乾く気候もあるのかも知れませんが、日本人ほど、濡れることを嫌がる民族はいないと言われています。雨の降り方も違うのでしょうけど、日本人ほどは、自転車の弱点として雨をネガティブに考えない人たちも少なくないのです。<br><br>雨は多くないけれど、もし降ったら、雨がっぱやポンチョなどを着て乗ればいいと割り切っています。もちろん、晴れていたほうがいいですが、雨でも雨具を着て普通に自転車を使います。これだけシェア自転車が世界の都市で広がっていることを考えると、日本人が考えるほど、雨は問題にならないのかも知れません。<br><br>ただ、日本人ほどではないにせよ、不利は不利です。濡れてまで乗りたくない人がいる、雨が降ったら使いにくいというのは、都市交通としての弱点です。しかし、これがもしベロモービルだったらどうでしょう。ベロモービルというのは、クルマのようにキャビンのついた自転車です。雨でも濡れずに済みます。<br><br><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/d/3d17993f.jpg" width="350" height="232" alt="Veemo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/5/05756b60.jpg" width="350" height="240" alt="Veemo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このベロモービルを使って自転車シェアリングサービスを展開しようとしている会社があります。“<a href="https://rideveemo.com/" target="_blank" title="">VeloMetro</a>”というスタートアップ企業で、以前一度取り上げたことがあります。その時は、ベロモービルをレンタルすることで市場を開拓しようとしている会社として紹介しました。<br><br>世界的に見ても、ベロモービルに乗る人は多くありません。一部のマニアに限られるでしょう。ベロモービルを製造している会社は小規模のメーカーが多く、一部の顧客を相手に商売しているのが普通です。でも、この新興企業は、販売ではなくレンタルというスタイルを打ち出していました。<br><br><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a9f04d92.jpg" width="350" height="197" alt="Veemo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/4/c4833a9d.jpg" width="350" height="270" alt="Veemo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/b/dbeb6ea3.gif" width="350" height="197" alt="Veemo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/e/1e660c09.gif" width="350" height="197" alt="Veemo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>それをさらに一歩進めて、レンタルではなくシェア自転車として事業を展開しようというわけです。ただ、やはり普通の自転車とは違います。自転車自体の単価も高いですし、駐輪スペースも大きくなります。普通の自転車シェアリングサービスと同じというわけにはいかないでしょう。<br><br>この“VeloMetro”は、カナダ・バンクーバーのＵＢＣ、ブリティッシュコロンビア大学とその周辺で、近々サービスを開始する予定にしています。大学の学内とその周辺を合わせた地域を、実証実験を行うフィールドとして選びました。主に、ＵＢＣの学生たちを対象にサービスを提供します。<br><br><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/2/9201e277.jpg" width="350" height="197" alt="Veemo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/5/c5f17cbb.jpg" width="350" height="225" alt="Veemo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ＵＢＣの学内だけで４０２ヘクタールもあります。これは東京ドーム８６個分もの広さです。もちろん歩きだけで移動できる広さではありません。そのキャンパスに大学院と合わせて５万人の学生がいます。一つの街のようなもので、十分にシェアリングサービスの実験が行える広さがあります。（冒頭の２枚の写真）<br><br>システムは、スマホのアプリを使って開錠するタイプです。決められたステーションはありません。ホームゾーンと定められた、学内とその周辺地区であれば、違反にならない範囲でどこでも駐輪できます。スマホの地図で空き車両を探し、借出しや返却ができます。ホームゾーンから外の地域へも行けます。<br><br><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/d/2d0285e7.jpg" width="350" height="232" alt="Veemo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/3/1302e9a2.jpg" width="350" height="263" alt="Veemo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このサービス、“<a href="https://rideveemo.com/" target="_blank" title="">Veemo</a>”と名付けられています。学生は、天候の心配をすることなく、これで移動して授業を受けられるわけです。自転車ですから、運転免許を持っていない学生でも使えます。電動アシスト機構が搭載されているので、アップダウンも問題ありません。最高で時速３０キロにまで達します。<br><br>車両の屋根にはソーラーパネルが搭載されていて、航続距離を１日最大２０㎞まで延長できる計算になります。ドアは自動ロック、ナビも搭載されています。もちろん、照明やホーン、ウィンカー、ヒーターほか必要な装備に加え、保険にも加入しています。車内には荷物を載せられるスペースもあります。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XnviXtgXRa4?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>“Veemo”は、ＵＢＣとその周辺地区でのサービスで問題がなければ、バンクーバー市街全体に広げる計画です。雨でも濡れずに移動できる次世代の自転車シェアリングサービスとして、人気を博すかも知れません。その成果いかんでは、追随する企業が出てくる可能性もあるでしょう。<br><br>電動アシストで、３輪で安定しているので高齢者にも優しい乗り物です。荷物も積めますし、天候にかかわらず走行できるとなれば、運転免許を返上した高齢者の移動のアシとしても最適でしょう。少なくとも、一定のニーズは期待できそうです。<br><br><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/5/c52a9f15.jpg" width="350" height="242" alt="Veemo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://rideveemo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/b/0bd31557.jpg" width="350" height="244" alt="Veemo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>もちろん、ベロモービルが使いやすい街、そうでない街があると思います。駐輪スペースも普通の自転車より大きくなります。ただ、普通のシェア自転車の利便性に加えて、全天候型で、荷物も積め、誰でも使いやすいトライクで電動アシストという利点は魅力的です。都市によっては、採用するところが出てくるかも知れません。<br><br>世界１０００都市に広がったとは言え、まだまだシェア自転車はこれからの都市交通です。中国など爆発的に普及するところもあれば、問題が起きたり、採算面などで行き詰まるところもあります。そんな中で、この“Veemo”、そう遠くない未来の、自転車シェアリングサービスの一つの可能性を示していると言えそうです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>稲田大臣の日報問題に山本大臣の加計発言、弁明すればするほど苦しく聞こえます。週明けどうなりますか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 13:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自然豊かな国での自転車活用</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52108410.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/c/5c73a5ed-s.jpg" width="160" height="108" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">日本は自然に恵まれた国です。<br clear="all"></div><div>日本に生まれると当たり前で見慣れた風景ですが、世界的に見ても豊かな自然環境に恵まれています。海に囲まれているのに山がちな国土で、南北に長く変化に富み、海流などの影響もあって温暖で湿潤な気候なため、森林が７割を占め緑が豊かです。多くの固有種を含む動植物の豊かな生態系も魅力です。<br><br>都市部と山の距離が近いため、どこでも山歩きが楽しめ、温泉もたくさんあります。日本人に見慣れた自然も、訪日客には魅力的に映ります。漁港もあちこちにあって、豊かな海の恵を味わうことも出来ますし、寺社仏閣をはじめ、歴史的・文化的な見どころもたくさんあります。<br><br>よく言われることですが、先進国でサルが住んでいるのは日本だけです。雪の中で温泉に入っているニホンザルに日本人は違和感はありませんが、外国人には世界的にも類を見ないスノーモンキーとして人気です。奈良公園では野生のシカが、餌をねだってお辞儀をするように見えるのも、驚く光景なのでしょう。<br><br>挙げればキリがありませんが、日本は、観光立国として世界から訪日客を集める上で、大きなポテンシャルを秘めているのは間違いないでしょう。少し前に中国人観光客の爆買いが注目されましたが、家電製品や化粧品、ブランド物などのショッピングだけが日本の魅力ではありません。<br><br>近年、国も自治体も、東京から京都、大阪のいわゆるゴールデンルートだけでなく、ほかの地域へも訪日客を誘導しようとしています。日本人観光客も含め、少しでも多くの旅行客の関心をひくことが出来れば地域振興にも役立ちます。そして、最近は自転車に注目する地域が目立ってきています。<br><br><a href="https://news.walkerplus.com/article/115378/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/7/c74d551a.jpg" width="350" height="233" alt="自然の味わい" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kobe-np.co.jp/news/seiban/201707/0010395821.shtml" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/c/5c73a5ed.jpg" width="350" height="237" alt="自然の中で" hspace="10" class="pict"></a><br><br>海の上を走れる世界的にも有名なサイクリングロード、しまなみ海道が注目されたこともあるのでしょう。そのほかにも、アジアなどからのサイクリング客を集めているところがあります。国内の観光客も含め、サイクリング人気の高まりに遅れまいとする自治体が増えています。<br><br>ただ、しまなみ海道のように、名前だけで自転車客が呼べるようなところは限られています。魅力的なサイクリングコースがないため、今一つアピール度が低く、自転車での集客に成功していないところも多いようです。しかし、有名な観光地がなくても、人が呼べるのがサイクリングではないでしょうか。<br><br>地域内の観光スポットを巡る移動手段にもなりますが、自転車は、乗ることそのものが魅力です。無名でも、豊かな自然に囲まれた魅力的な場所は日本中にあります。自転車で走りやすいなど環境整備は必要だと思いますが、サイクリングそのものを楽しむために出かける旅行の人気も高まっています。<br><br>レンタサイクルを整備して自転車を貸したり、ガイドが案内しながら、地域を周遊するツアーを催行しているところも一部にあるようです。有名な観光地でなくても、豊かな自然の中を、周囲の景色を楽しみながらサイクリングするだけでも思い出に残る体験になるでしょう。<br><br>そうは言っても、景色だけ、ガイドツアーがあるというだけでは、なかなかお客を呼べません。その点に悩んでいる地域の担当者も多いかも知れません。まず来てもらわなければ仕方がありませんが、他の地域との差別化するのも難しく、その地域に来てもらうためのアピールに苦慮しているところも多いでしょう。<br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/e/3eae8637.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/0/90207af7.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/3/036ad8b1.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/8/b808f904.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さて、アメリカはバーモント州のバーリントンというところに、<a href="http://www.wrenegadesports.com/" target="_blank" title="">Wrenegade Sports</a>社という新興企業があります。ここは、“<a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank" title="">FARM TO FORK FONDO</a>”というイベントを主催しているのですが、このイベントが最近とても人気になっています。会社の本拠地はバーモント州ですが、イベントは全米各地で行われます。<br><br>それぞれのレベルに合った距離を選び、地域の豊かな景色を楽しみながらサイクリングし、目的地の農場で、採れたての産品による料理を楽しむというイベントです。サイクリングでお腹を空かせた後に楽しむ、地場産品のバーベキューやプロのシェフによる料理、ワインなど、美味しくないはずがありません。<br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/d/9d02a168.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/b/4b5506be.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/d/7d5d86ce.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/b/db4bdf77.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>レースではありません。ライドイベントなので和気あいあいとサイクリングを楽しみます。到着後のイベントでは、音楽の演奏があったり、賞品が当たる抽選会があったり、地元の産品の販売会などもあります。参加者だけでなく地元の人やスタッフと交流するなど、楽しく過ごせるように企画が組まれています。<br><br>この会社の創業者の、Tyler Wren さんは、元プロの選手で、イベントには多くの自転車メーカー、自転車用品、アパレル、アウトドア用品メーカーなどのスポンサーもついています。この会社は非営利企業ではありませんが、社会的な意義、地域への貢献を意識しています。<br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/4/d4b1b62d.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/7/d7465399.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/1/81d9fe6a.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/7/272de2bc.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このイベントは、サイクリング客と農家をつなぎます。美しい風景を楽しむと共に、田園の景観の保全や、農場への支援に対する理解を広げる活動でもあります。生産者と消費者を結び付けることによる地域の振興に加え、売り上げから、地元のコミュニティ組織への寄付なども行っています。<br><br>美しい景色の一部である農園、農地もさまざまな問題に直面しています。この田園風景を保全したいと考えているのです。地域の産品を味わってもらうだけでなく、農家のことを知ってもらうことによって、サイクリング客に、農地や美しい景観を支えるサポーターになってもらうことも考えています。<br><br><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/w4GtbBl0PGA?rel=0?ecver=2" width="640" height="360" frameborder="0" style="position:absolute;width:100%;height:100%;left:0" allowfullscreen></iframe></div><br><br><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/xePSBuZEVuA?rel=0?ecver=2" width="640" height="360" frameborder="0" style="position:absolute;width:100%;height:100%;left:0" allowfullscreen></iframe></div><br><br>地域に来た旅行客のガイドツアーではなく、場所と日時が決まったイベントです。全米各地や外国からも、多くのサイクリング客が参加します。サイクリングと景色とグルメを楽しむイベントであり、参加者同士、地元のファーマー、ボランティアスタッフとも交流して楽しむイベントなのです。<br><br>何の変哲もないと言ったら失礼ですが、単なる農村の風景と農園があるだけでも大勢の人が集まっています。都市部の人にとっては、農村体験や新鮮な産物による料理は、イベントに参加する上で十分魅力的です。自転車でなければ楽しめない風景と、自転車で行くからこそ美味しい料理が最高の観光資源なのです。<br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/a/5a5d3e6d.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/1/b1cb2be0.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/f/af57d984.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/1/914f1ca8.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/5/e5ccde5d.jpg" width="350" height="230" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/f/ff69b1b5.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これは日本で、何も有名な観光スポットがない、人を呼ぶ観光資源がないと嘆いている自治体の担当者に、大きなヒントとなる事例ではないでしょうか。もちろん、いろいろノウハウもあるでしょうし、イベントと言っても一朝一夕に集客できるようになるものでもないでしょう。<br><br>しかし、その地域の人にとっては、珍しくもなんともない景色や産品、料理が、都市部の人にとっては珍しく、貴重な体験であり、大きな目玉になりうることを示しています。観光バスで通り過ぎるツアーでは体感できない、地域の景色や空気感も大きな要素に出来るのがサイクリングの長所でもあります。<br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/6/46a8c9c0.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/f/9fcde176.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/4/345d190e.jpg" width="350" height="350" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/a/ca970ad0.jpg" width="350" height="350" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/d/2d45b353.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/a/baf436b2.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>日本にも、都市部にはない自然、日本の原風景、農村や漁村、美味しい産品など、多くの人を引きつける可能性を秘めた地域はたくさんあると思います。日本の自然は、多くの外国人も引き付けるに違いありません。最近はＳＮＳなどもありますから、満足度の高いイベントが作れれば、口コミで広がっていくことも期待出来ます。<br><br>あまり知られていない観光スポットをマップにしたり、レンタサイクルを整備したり、ガイドツアーを用意するのもいいですが、それでは自転車客を待つだけです。この“FARM TO FORK FONDO”のような工夫をすることで、サイクリング客を呼ぶことを考えてみるのも手だと思います。<br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/8/386e9eca.jpg" width="350" height="259" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/0/00ebf614.jpg" width="350" height="345" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/c/8c84a7e1.jpg" width="350" height="225" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/4/44043272.jpg" width="350" height="228" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/1/91799e5f.jpg" width="350" height="233" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.farmforkfondo.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/3/c32ffa2e.jpg" width="350" height="249" alt="Farm to Fork Fondo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>その場所に住んでいる人にとって、昔から変わらない、当たり前の退屈な風景や、毎度おなじみの料理かも知れません。しかし、逆にそういうものこそが、大きな魅力を秘めています。ましてや外国人に日本の自然は、大いに魅力的に映ることは多くの人が指摘するところです。<br><br>田舎の風景しかないと嘆く声はよく聞きますが、その景色、自然こそが一番の魅力になりうる、そんなことを気づかせてくれるイベントだと思います。そして、その自然を感じるのに絶好の手段がサイクリングです。日本の豊かな自然を観光資源とするために、もっと自転車をうまく使いたいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>各地で豪雨被害が続いています。集中し過ぎるとどこでも浸水などが起こるとのことで他人事ではありませんね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jul 2017 13:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天候にかかわらずペダリング</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52108613.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/2/a23d9abf-s.jpg" width="160" height="98" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">自転車は天候に左右されます。<br clear="all"></div><div>もちろん、雨の中でも乗る人はいますが、途中で降ってきたならともかく、出来ることなら雨中走行したくないという人は多いに違いありません。視界も悪くなりますし、レインウェアなどを使ったとしても、どうしても身体が濡れてしまって不快です。<br><br>雪だとさらに困難です。ファットバイクなどで乗る人もいますが、普通のタイヤではスリップして走れません。風にしても、強風が吹くと風上に向かって走るのは困難になりますし、横風だと危険な場合すらあります。天候によって左右されるのは間違いありません。<br><br>ただ、習慣として自転車で運動している人、トレーニングに使っている人などは、しばらく荒天で自転車に乗れないと、身体がなまり、ストレスがたまるという人も多いと思います。そんな時には室内で自転車に乗ろうと考えるのは自然なことかも知れません。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/CycleOps-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AA%E3%83%97%E3%82%B9-%E3%83%80%E3%82%A4%E3%83%AC%E3%82%AF%E3%83%88%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%83%BC-990235/dp/B01N2TDNZ3?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01N2TDNZ3" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/0/b09b0d7a.jpg" alt="CycleOps" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/CycleOps-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AA%E3%83%97%E3%82%B9-%E3%83%80%E3%82%A4%E3%83%AC%E3%82%AF%E3%83%88%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%83%BC-990235/dp/B01N2TDNZ3?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01N2TDNZ3" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/f/2f3124a4.jpg" alt="CycleOps" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>その際使われるのが、ローラー台、いわゆる３本ローラーや、後輪をセットして使うトレーナーなどでしょう。室内で自転車のペダルがこげる機器です。後輪を外した自転車を直接セットすることで、<a href="https://www.amazon.co.jp/CycleOps-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AA%E3%83%97%E3%82%B9-%E3%83%80%E3%82%A4%E3%83%AC%E3%82%AF%E3%83%88%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%83%BC-990235/dp/B01N2TDNZ3?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01N2TDNZ3" target="_blank">ダイレクトに負荷がかけられるトレーナー</a>も登場しています。<br><br>室内で自転車のペダルをこぐと聞いて驚く人もいますが、トレーニングで自転車に乗っている人なら、こうした機器を使っている人は少なくありません。どのみち、愛車を室内保管していますから、違和感もありません。慣れた自分の愛車を使って室内でトレーニングできるのが利点です。<br><br>これならば天候に左右されずにトレーニング出来て、屋外のように、さまざまなアクシデントを心配する必要もありません。ただ、景色が変わらないため、退屈してしまうのが欠点です。でも最近は、アプリなどと連動して、モニター画面の景色が変わったり、ネット上で他人と競争したりすることも出来るなど、進化しています。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/CycleOps-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AA%E3%83%97%E3%82%B9-%E3%83%80%E3%82%A4%E3%83%AC%E3%82%AF%E3%83%88%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%83%BC-990235/dp/B01N2TDNZ3?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01N2TDNZ3" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/3/731fad8d.jpg" alt="CycleOps" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AA%E3%83%97%E3%82%B9-%E3%83%88%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%AF-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%80%E3%82%A4%E3%83%AC%E3%82%AF%E3%83%88%E3%83%89%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%96-%E3%83%9E%E3%82%B0/dp/B00H4LR2D6?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00H4LR2D6" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/f/8f4ebe2a.jpg" alt="トレーニングバイク" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>似たような用途の道具に、エアロバイクがあります。これは自転車をセットするのではなく、ペダルのついたトレーニング機器です。スポーツジムなどでも定番であり、ポピュラーな機器です。これを自転車と言うかは別として、これでも室内でペダルがこげます。<br><br>有酸素運動をする目的ならランニングマシンでもいいわけですが、どうしても着地の際に体重の何倍もの力がかかります。ヒザなどを痛めやすいという短所があります。ペダリングなら、そのような心配がない点で優れており、ランニングよりペダリングという人も多いでしょう。<br><br><a href="http://www.adrianodesign.it/adriano-design-presents-fuoripista-collezione-salonesatellite-20-anni/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/b/7b46f914.jpg" width="350" height="207" alt="FUORIPISTA" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.adrianodesign.it/adriano-design-presents-fuoripista-collezione-salonesatellite-20-anni/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/3/a389446f.jpg" width="350" height="215" alt="FUORIPISTA" hspace="10" class="pict"></a><br><br>最近は、個人宅の居間に置いても違和感のない、<a href="http://www.adrianodesign.it/adriano-design-presents-fuoripista-collezione-salonesatellite-20-anni/" target="_blank" title="">デザインに優れた家具のようなエアロバイク</a>も発表されています。こちらなどは、高級感さえ漂わせています。普通の自転車が室内にあるのは違和感のある人でも、これならば家具の一種として、部屋の雰囲気に溶け込むかも知れません。<br><br><a href="http://www.adrianodesign.it/adriano-design-presents-fuoripista-collezione-salonesatellite-20-anni/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/d/cdccd86f.jpg" width="350" height="213" alt="FUORIPISTA" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.adrianodesign.it/adriano-design-presents-fuoripista-collezione-salonesatellite-20-anni/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/b/eba30931.jpg" width="350" height="343" alt="FUORIPISTA" hspace="10" class="pict"></a><br><br>室内でペダリングすれば、テレビやＤＶＤなどを見ながらトレーニングすることも出来ます。読書したり、ネットを見たりしながらでも可能です。エクササイズの時間を効率よく使えるという点で、外へ自転車で出かけずに、もっぱら室内でエアロバイクという人もあるでしょう。<br><br><a href="http://www.starwoodhotels.com/westin/about/move-peloton.html?EM=VTY_WI_PELOTON_PROMOTION" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/d/4d36723e.jpg" width="350" height="265" alt="Westin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.starwoodhotels.com/westin/about/move-peloton.html?EM=VTY_WI_PELOTON_PROMOTION" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/6/c636bab3.jpg" width="323" height="350" alt="Westin" hspace="10" class="pict"></a><br><br>近頃は、ホテルの部屋にもエアロバイクを用意するところがあります。<a href="http://www.starwoodhotels.com/westin/about/move-peloton.html?EM=VTY_WI_PELOTON_PROMOTION" target="_blank" title="">ウェスティンホテル系列の一部のホテル</a>には、客室にエアロバイクが置いてあります。わざわざホテルに泊まってまでエアロバイク？と訝る人もあるでしょうが、運動することが習慣になっていて、身体を動かさないと気が済まない人は少なくありません。<br><br>もちろん、ホテル内にはフィットネスクラブや、トレーニングジムがあったりするわけですが、それとは別に客室にセットされているのは親切です。例えば、翌日のプレゼンテーションで使う書類に目を通しながら運動したいとか、時間を有効に使いたい人にはありがたい配慮でしょう。<br><br><a href="http://www.starwoodhotels.com/westin/about/move-peloton.html?EM=VTY_WI_PELOTON_PROMOTION" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/aecf9f08.jpg" width="350" height="243" alt="Westin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.starwoodhotels.com/westin/about/move-peloton.html?EM=VTY_WI_PELOTON_PROMOTION" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/88e63b1f.jpg" width="350" height="265" alt="Westin" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このエアロバイクは、フィットネスジムなどで使われているもので、モニターにパフォーマンスなどが表示され、エクササイズの成果が確かめられます。欧米などでは、このような機器を使った、スタジオ・サイクリングや、スピニングなどのバイクエクササイズは、もはや普通のものになりつつあります。<br><br><a href="https://horizonfitness.co.jp/fitness-bikes/citta-bt5-0/#spec" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/7/8799ac19.jpg" width="350" height="350" alt="CITTA BT5.0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://horizonfitness.co.jp/fitness-bikes/citta-bt5-0/#spec" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/6/f69d454f.jpg" width="350" height="350" alt="CITTA BT5.0" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://horizonfitness.co.jp/fitness-bikes/citta-bt5-0/#spec" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/2/a23d9abf.jpg" width="350" height="214" alt="CITTA BT5.0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://horizonfitness.co.jp/fitness-bikes/citta-bt5-0/#spec" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/8/28a7451c.jpg" width="350" height="350" alt="CITTA BT5.0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>時間を有効に使うと言えば、雑誌を読んだり、パソコンを使いながらフィットネスしたいというニーズも少なくないのかも知れません。<a href="https://horizonfitness.co.jp/fitness-bikes/citta-bt5-0/#spec" target="_blank" title="">家庭用に、デスクを取り付けられるフィットネスマシン</a>も発売されています。デスクワークをしたり、手仕事をしながらでもエアロバイクがこげます。<br><br><a href="http://www.bauhutte.jp/product/bgd780/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/3/c3879708.jpg" width="350" height="250" alt="エクササイズデスク" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.bauhutte.jp/product/bgd780/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/a/0ab90c0a.jpg" width="350" height="250" alt="エクササイズデスク" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.bauhutte.jp/product/bgd780/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/c/dcf16192.jpg" width="350" height="218" alt="エクササイズデスク" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.bauhutte.jp/product/bgd780/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/c/5cc5bf51.jpg" width="350" height="226" alt="エクササイズデスク" hspace="10" class="pict"></a><br><br>それならば、いっそのこと仕事中にもエクササイズが出来れば、と考える人も増えているのかも知れません。<a href="http://www.bauhutte.jp/product/bgd780/" target="_blank" title="">フィットネスバイク一体型デスク</a>が発売されています。こちらは、「ワークスタイル変革EXPO」で展示されるそうですが、働きながらエクササイズもして、効率的に時間を使おうということなのでしょう。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/864960996/keep-moberi-pedaling-bike-powered-smoothies-for-al?ref=video" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/1/e11dc1d0.jpg" width="350" height="261" alt="Moberi" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/864960996/keep-moberi-pedaling-bike-powered-smoothies-for-al?ref=video" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/b/1b52bd22.jpg" width="262" height="350" alt="Moberi" hspace="10" class="pict"></a><br><br>中には、ただエアロバイクをこぐだけではなく、そのエネルギーを有効に使いたいと考える人もいます。こちらは、<a href="https://www.kickstarter.com/projects/864960996/keep-moberi-pedaling-bike-powered-smoothies-for-al?ref=video" target="_blank" title="">スムージーが作れるペダリングマシン</a>です。足漕ぎ式の機械は、必ずしも高効率とは言えませんが、かえって、そのアナログな感じが注目されるということもあります。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/864960996/keep-moberi-pedaling-bike-powered-smoothies-for-al?ref=video" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/0/e062daa0.jpg" width="350" height="261" alt="Moberi" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/864960996/keep-moberi-pedaling-bike-powered-smoothies-for-al?ref=video" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/1/112ec64a.jpg" width="350" height="261" alt="Moberi" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このスムージーマシン、屋外の販売ブースなどで使うことを想定しています。電力がとれないところでも使えるという利点だけでなく、お客の目をひくアイキャッチになります。子供に体験させるなど、販促にも使えるという点で、実は効率がいいと言えるのかも知れません。<br><br><a href="https://www.virzoom.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/6/06a3387e.jpg" alt="VirZOOM" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.virzoom.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/a/0a789649.jpg" alt="VirZOOM" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さらに最近は、ＶＲやＡＲ、バーチャルリアリティーや拡張現実を使ったゲームの分野でも、ペダリングマシンは注目されています。ヘッドマウントディスプレーを装着して、エアロバイクに乗り、ゲームの中の仮想世界を移動するために使われます。<br><br><iframe src="//giphy.com/embed/iZtNgU2brCftu" width="480" height="270" frameborder="0" class="giphy-embed" allowfullscreen></iframe><br><br>ヘッドマウントディスプレーを装着したまま歩くのは危険です。室内だと、すぐに壁に当たってしまうでしょう。しかし、エアロバイク型の装置なら、その場では移動せずに、仮想空間の中では移動することが出来ます。<a href="https://www.virzoom.com/" target="_blank" title="">移動距離や方向、スピードなどの入力装置</a>として作用するわけです。<br><br><iframe src="https://player.vimeo.com/video/175855747?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="640" height="360" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe><br><br>３６０度移動できるルームランナーのような入力装置も考えられますが、大がかりなものになってしまいます。エアロバイクなら、コンパクトに出来ますし、比較的簡単な構造で実現可能です。仮想空間の移動には持ってこいで、この分野でも、室内ペダリングは広がっていく可能性があると言えるでしょう。<br><br>自転車が天候の影響を受けるのはやむを得ません。でも、あえて雨の中を出かける必要がない場合もあります。悪天候を避けて室内でトレーニングする人、あるいは時間を効率的に使うため、あえて室内でペダリングする人、そして、仮想現実の世界を楽しむ人など、室内でペダルをこぐシーンは増えていくのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=kindle&amp;banner=0BD5BWG107A3SAJE4NG2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>稲田防衛大臣は結局辞任ですか。さんざん厚顔ぶりを発揮して、組織にダメージを与えても粘っていたのに．．。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 13:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車人が愛してやまない街</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52108818.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/e/7eb53b73-s.jpg" width="160" height="103" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">バンクーバーは、とても美しい街です。<br clear="all"></div><div>カナダの太平洋岸に位置するブリティッシュコロンビア州最大の都市です。大都市ですが、山に囲まれて大自然にも恵まれ、温暖で住みやすい街としても知られています。スキーやトレッキングから、セーリングやカヤックなどの海のアクティビティまで楽しめる絶好のロケーションにあるのも魅力です。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/e/7eb53b73.jpg" width="350" height="225" border="0" alt="Photo by Bobanny,licensed under the Creative Commons Attribution ShareAlike 3.0 Unported." hspace="10" class="pict" align="left"><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/e/de41af04.jpg" width="350" height="224" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/1/b1cd9166.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/0/70fbbc17.jpg" width="350" height="268" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>私も、しばらく滞在したことがあります。その時は、自転車で市内を走り回りました。市内や周辺地区への移動にクルマも使いましたが、自転車専用道やレーンも多く、自転車で走りやすい街でした。当然ながら、地元の人で自転車に乗っている人もたくさんいます。<br><br>観光客向けの自転車マップが無料で配布されており、とても充実しています。これを見ながら、観光スポットなどを巡れば便利ですし、観光バスやクルマと違って、直に風を受け、バンクーバーの街の空気を感じることが出来るのが魅力的です。観光客でサイクリングする人も少なくないようです。<br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/e/6e86d8f4.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/a/9af0a8d8.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/7/9771930c.jpg" width="350" height="438" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/b/8bd8cf70.jpg" width="350" height="525" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ただ、どうでしょう。初めての慣れない街で、地図で道を確認し、場所を探しながら自転車で移動するのは、それなりにハードルを感じる人も多いのではないでしょうか。道を間違えて迷ったり、見どころを見落としてしまったりするかも知れません。<br><br>ましてや外国人だったら、同国の法律にも明るくないでしょうし、交通環境やその地域の事情も知りません。トイレ一つ探すのにも苦労したり、知らずにマナー違反をしてしまうかも知れません。美味しいレストランや、穴場のショップ、便利な駐輪場所を利用するのも簡単ではないでしょう。<br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/6/460551f5.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/d/5d51b994.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/c/0c1babac.jpg" width="350" height="348" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/2/52892003.jpg" width="350" height="353" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>でも、もしバンクーバーに友人が住んでいて、一緒に自転車で案内してくれたとしたら、全く違ってきます。効率よく回れるだけでなく、お勧めのスポットも教えてくれるでしょうし、疑問があったら何でも聞くことが出来ます。初めてでも気楽にサイクリング出来るに違いありません。<br><br>このことは、かなり大きなポイントなのではないかと考えた人たちがいます。バンクーバー在住の、JOSH さんとその仲間たちです。彼らはバンクーバーで、自転車によるガイドツアーをする会社、“<a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank" title="">CYCLE CITY TOURS</a>”を２０１０年に立ち上げました。自転車のレンタルなどもします。<br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/2/924a201b.jpg" width="350" height="221" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/d/1da2df52.jpg" width="350" height="222" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/b/cb3427f2.jpg" width="350" height="263" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/9/e9a8cf1f.jpg" width="350" height="263" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>バンクーバーを訪れて、自転車を借りて自分で周遊する人もいるでしょう。バスツアーと違って、自由にバンクーバーを楽しめます。しかし、もし友達のように案内してくれる人がいたら、バンクーバーでの体験は、さらに素晴らしいものになるはずだと考えたのです。<br><br>地元住民ならではの抜け道も知っていますし、観光スポットの歴史から裏話まで詳しく説明も出来ます。ガイドブックに載っていないような耳よりの情報も提供できますし、知る人ぞ知る絶景ポイントだって案内出来ます。希望や好みに合わせて、ルートをアレンジすることだって朝飯前です。<br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/1/51482e2e.jpg" width="350" height="230" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/c/ac81523e.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/5/c5a406e4.jpg" width="350" height="350" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/a/6a4cf5b1.jpg" width="350" height="350" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>それだけではありません。彼らはバンクーバーを心から愛しており、自転車に乗るのも大好きです。そして、友達と自転車に乗るのが楽しいことを何より知っているのです。訪問客を、まさに友達と一緒に走るように楽しく案内したいと考えているのです。これは、バンクーバーのファンを作ることにもなると信じています。<br><br>地元の住民だからこそ知っている、バンクーバーの素晴らしさを紹介するのはもちろんですが、それだけではなく、一緒に回る時間を楽しんでもらいたいと考えています。世界中から来たライダーたちと話したり、笑ったり、経験を共有したいと思い、またそうしてきました。<br><br><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/qg7NqlXgrlY?rel=0?ecver=2" width="640" height="360" frameborder="0" style="position:absolute;width:100%;height:100%;left:0" allowfullscreen></iframe></div><br><br>最近、市内で実際に起きたことも話しますし、イケてると今人気になっている店でランチしたりします。でも逆に、世界中の国の話を聞いたりもしたいのです。バンクーバーを訪れる人との新しい出会いが彼らスタッフにも楽しみであり、それが好きでもあるのです。いまも新しい友達を作り続けています。<br><br>彼らのガイドツアーに参加した人たちとは、文字通り友達のようになります。バンクーバーの魅力を楽しんでもらうと同時に、一緒に自転車でまわる体験そのものを、友達と過ごすような楽しい時間として体験してもらいたいと望んでおり、そのプロデュースをしたいと考えているのです。<br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/1/118043e0.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/5/651def60.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/e/8e4e1859.jpg" width="350" height="350" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/0/00417aaa.jpg" width="350" height="350" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>スタッフは、全員バンクーバーが好きですし、大の自転車好きです。言ってみれば、趣味と実益を兼ねたような仕事です。もちろん料金をとるサービスですから、研修をし、きちんと仕事をします。でも、お客さんに楽しんでもらうためには、自分たちも楽しいと感じるようでないと、本当に喜んでもらえないのも確かでしょう。<br><br>なるほど、友だちに案内してもらうような安心感、特別さ、そして友達と一緒に走る楽しさを得るためには、友達になってしまえばいいというわけです。もちろん、お客は、すぐに友達になれるようなフレンドリーな人ばかりではないでしょう。でも、自転車で一緒に走る楽しさが、普通よりも距離を縮めてくれるのは間違いありません。<br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/8/48cb20ce.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/d/cdb7571e.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/9/c9c7a0be.jpg" width="350" height="350" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/7/878535f3.jpg" width="350" height="355" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>日本でも最近、訪日外国人の増加もあって、自転車による観光振興に力を入れる自治体が増えています。ガイドツアーを用意するところもあるようです。この“CYCLE CITY TOURS”の考え方、スタンスは、日本流の「おもてなし」とは少し違うかも知れませんが、参考になる点もあるのではないでしょうか。<br><br>外国人に限らず、観光客を呼ぶのは簡単なことではありません。単に観光マップを作ったり、ポスターやパンフレットを配布すればいいというものでもないでしょう。でも、本当にその地域の良さを知ってもらうにも、自転車で巡ってもらい、直にその地域に接してもらうのは有効だと思います。<br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/7/f7905f51.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/4/e4e83c1f.jpg" width="350" height="233" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/3/23a8dfc3.jpg" width="350" height="350" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclevancouver.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/8/78ed6e22.jpg" width="350" height="350" alt="Cycle City Tours Vancouver" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さらに、それが心に響く経験、本当に楽しい体験となれば、口コミにもつながるでしょうし、持続的に地域に観光客を呼ぶことにもつながるでしょう。そして、迎える側もその土地が好きで、自転車好きな人が、友達のように案内するというのは、大きな魅力となるに違いありません。<br><br>それには、その地域を愛し、その地域で自転車を楽しむ人がいることが前提になります。自治体としては、まず、その地域のサイクリストに楽しんで自転車に乗ってもらうような環境を整備し、地元のサイクリストに愛されることが先決なのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>フラフラしていた台風がやっと北上してくるようです。既に波の影響はあるようなので海のレジャーは注意ですね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車レーンに必要な仕組み</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52108997.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/4/b413852d-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">ＳＮＳは身近なツールとなっています。<br clear="all"></div><div>“Facebook”や“Twitter”、“Instagram”といったＳＮＳ、ソーシャル・ネットワーキング・サービスですが、いまや多くの人の生活に密着したものとなっており世界中で使われています。もはや欠かせないものとなっている人も多いに違いありません。<br><br>コミュニケーション・ツールとしても便利ですが、ＳＮＳは、時に社会的にも大きな影響を及ぼします。2010年のチュニジアに端を発した、いわゆるアラブの春は記憶に新しいところです。周辺各国へも次々と抗議デモ、民主化運動が広がりましたが、これにＳＮＳの果たした役割は大きいと言われています。<br><br>その後、民主化運動自体は必ずしも成功したとは言えませんが、アラブ世界に連鎖的に広がった一連の動きが、その後のシリアの内戦や、ＩＳＩＳなどの過激派の活動、各地で起きているテロにまでつながっているわけで、人々をつなぐ手段として大きな影響力を持っているのは間違いないでしょう。<br><br><a href="http://newsphere.jp/politics/20170705-2/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/4/b413852d.jpg" width="350" height="233" alt="アラブの春" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.huffingtonpost.jp/iyad-elbaghdadi/anniversary-egyptian-revolution-sisi_b_9085200.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/d/bd1ba57e.jpg" width="350" height="233" alt="アラブの春" hspace="10" class="pict"></a><br><br>市民一人ひとりの力は小さく弱いですが、ＳＮＳによってつながり、共感の輪が形成され、大きなうねりへと発展することで、一定の影響力を持つようになります。モバイル端末の普及などともあいまって、身近なところでも、それを感じる事例が増えています。<br><br>誰もが気軽に動画を撮れるため、ローカルな事件や事故が多くの人の知るところとなります。公共の場所での迷惑行為、企業や団体の不祥事、内部告発、不用意な言動、顧客対応などが発信され、多くの人の共感を誘って大問題、大炎上となり、公式謝罪、幹部の辞任、犯罪の摘発といった結果につながることも珍しくありません。<br><br>その意味では、弱い立場にあった一般市民が、ある種の力を手にしたとも言えるでしょう。言葉に加えて、写真や動画、録音などを伴った発信によって、これまでなら泣き寝入りするしかなかった相手、公の機関、大企業、メディアなどの権力に対して、抵抗する手段になることもあります。<br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/d/2dd7cfef.jpg" width="350" height="263" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/5/15e91c4e.jpg" width="263" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/2/925da31d.jpg" width="350" height="263" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/e/9ee8bec2.jpg" width="262" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br>道路交通の中で、相対的に弱い立場であるサイクリストにとっても、それは言えるかも知れません。これまでだったら、どうしようもなかったこと、抗議できなかった相手、公権力に対しても、ある種の圧力を与えられる可能性が出てきました。<br><br>例えば、自転車レーンをふさぐ違法駐車はサイクリストを危険にします。そのようなクルマに対して、場合によっては警察に取締りを要請することが出来ます。いちいち通報するのは面倒ですが、あきらかに違法な行為に対する市民の正当な対応です。しかし、問題はその違法駐車がパトカーであった場合です。<br><br>“<a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank" title="">Cops in Bike Lanes</a>”は、“Twitter”、“Facebook”、“Instagram”に投稿された、主にニューヨークでの路上写真が公開されているサイトです。その写真は、自転車レーン内に駐車している警察関係の車両を撮影したものです。つまり、警察が違法駐車をしていることを告発しているサイトなのです。<br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/c/6c4aa1da.jpg" width="350" height="197" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/1/21c88d5e.jpg" width="350" height="197" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/7/2727a5c4.jpg" width="197" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/3/13cb1c84.jpg" width="197" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/5/d5fcd919.jpg" width="197" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ニューヨーク市でも、当然ながら自転車レーン内への車両の進入や駐車は禁止されています。これは、例えそれが警察車両であっても同じです。もちろん、緊急事態で犯人を追っているとか、犯罪被害を防ぐためなどであれば別ですが、平時は警察にもルールが適用されます。<br><br>撮影されたパトカーの警察官はカフェでコーヒーを飲んでいたとか、近くに駐車可能な場所があった、レーンを開けて駐車する余地が十分にあった、２０分もそこにいた、といった状況説明が加えられています。緊急とか、業務執行上、やむを得ず許されるような状況でなかったことを示唆するものも少なくありません。<br><br>平常時にも関わらず、これだけ多くのパトカー、警察関係車両の自転車レーン上への違法駐車が目撃されていることになります。断定するわけにはいきませんが、警察関係者は、自分たちは自転車レーン上への駐車が許されている気でいるか、まったく自転車レーンを意識していないとしか思えません。<br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/6/d6ce071a.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/f/4f3d91f4.jpg" width="262" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/8/f8c7acfb.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/aea7dd8d.jpg" width="262" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車レーンを無意味にするような違法駐車に対し、全て摘発しろとか、少しも違反させるななどと言うつもりはありません。何のルールに対しても違反者はいますし、取り締まる警察にもマンパワーの限界があるので、全て防ぐのは無理です。しかし、警察が自転車レーンへの駐車違反をしているのは問題です。<br><br>警察官側にも言い分はあるでしょう。正当な警察業務の執行に必要な場合は認められています。昼食をとるために自転車レーンへの駐車は認められていませんが、いつ起きるかわからない緊急事態に対し、早急に昼食を済ます必要があったとか何とか弁明するような例も見られるようです。<br><br>しかし、明らかに目撃例は多く、市民の証言するところは違っています。警察は、自転車レーンへの駐車という交通違反を取り締まる立場であるのに、その警察が平気で違反をしてるのでは話になりません。他のクルマにも示しがつかず、違法駐車を助長する恐れさえあります。そして、警察を取り締まる警察はいません。<br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/8/981c0147.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/1/81a11169.jpg" width="263" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/1/81e06f86.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/f/ff2a4af2.jpg" width="263" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br>以前であれば、サイクリストが不満を表明したり、効果的に抗議する方法は皆無に等しかったでしょう。警察官もわざと、これ見よがしに駐車しているわけではなく、無意識なのかも知れません。しかし、その場で市民が直接文句を言おうものなら、逆ギレされ、何かの違反を仕立て上げられて、摘発されかねません。<br><br>実際に、そのような事例が何件も起きています。自転車レーンへの駐車が原因ではないですが、警察が市民に対して不当な逮捕や拘束をし、丸腰の市民を射殺する例まで起きています。その被害者に白人はおらず、人種問題となって、大きなデモなどに発展する事例が繰り返し起きています。<br><br>日本でも、例えばパトカーが赤色灯とサイレン無しにスピード違反をしていたら、市民は誰でも取り締まれることになっています。でも、そんな話は聞いたことがありません。警察という公権力に対し、市民が一人で立ち向かうのは無理です。よほどの証拠でもない限り、警察が自ら非を認めることもないはずです。<br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/0/a0069e94.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/c/7cc1bf54.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/a/ea3d67de.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://copsinbikelanes.tumblr.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/4/84506ae2.jpg" width="350" height="350" alt="Cops in Bike Lanes" hspace="10" class="pict"></a><br><br><br>しかし、ＳＮＳに投稿したり、それをこのようなサイトで公開するなど、市民が連帯して抗議の声を上げる手段が出てきました。この“Cops in Bike Lanes”を目にして共感したり、警察に対する非難に賛同する意見も増えてきているようです。警察も市民の目を意識せざるを得なくなっていくはずです。<br><br>今のところ、自転車レーンへのパトカーの駐車について、警察当局の公式見解の表明はないようです。洋の東西を問わず、警察はこのような場合に自ら非を認めることを潔しとしない傾向があります。個々の事例は、広い意味での業務執行に必要だったと開き直ることも可能で、自ら認めようとはしないでしょう。<br><br>市民に多少文句を言われたくらいで、いちいち怯んでいたら警察の仕事は出来ないということかも知れません。しかし、小さく地味な活動であっても、ＳＮＳを使って、多くの市民に訴えていけば、やがて警察も無視できなくなっていくはずです。公式な謝罪はともかく、内部で改めるよう指示が出る可能性はあります。<br><br>市民としても、個々の警察官を目の敵にするものではありません。結果的に、自転車レーンが適正に使えて、安全になればいいわけです。いろいろな警察の不祥事なども後を絶たないですし、大きな権力を持つからこそ普通の組織にも増して、身を正してもらわなければなりません。<br><br>交通安全のために、自転車レーンなどのインフラ整備は重要です。そして交通ルールを順守させ、秩序を保つために警察も必要でしょう。さらに、その警察の任務の執行や姿勢を市民が監視する必要があります。警察を監視し、プレッシャーを与えていくために、ＳＮＳは不可欠になってきているのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>今回の内閣改造で支持率上昇するのか、加計や日報問題隠しの閣僚交代と受け取られるのか、どうでしょうか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 13:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>