<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>編集部のイチオシ記事「市区町村の会が石井国交大臣に要望書提出」など　7月20～26日掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/482719</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』に掲載された今週のイチオシを編集部員のコメントとともに紹介する週刊「エディターズ・チョイス」。7月20～26日からは「<a href="https://cyclist.sanspo.com/482354" rel="noopener noreferrer">『自転車まちづくり全国市区町村の会』が石井国交大臣に要望書提出</a>」など5本を紹介します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集長 澤野健太のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/482354">「自転車まちづくり全国市区町村の会」が石井国交大臣に要望書提出　交通機関への積み込みなど</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/482354"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/syuugou2-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-482893"></a></figure><p>　「自転車を活用したまちづくりを推進する全国市区町村の会」（以下自転車まちづくり全国市区町村の会）が7月25日、石井啓一国土交通大臣に対して自転車活用に関して要望活動を行った。同会会長を務める今治市の菅良二市長ら4市の代表が国土交通省を訪れ、自転車活用推進本部の本部長も務める石井大臣に、全国から集まった要望を提出した。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　昨年できた同会は「全国の市区町村の要望を集めて、国にそれを伝える」ことを目標の一つに掲げており、それが早速実現。その模様を取材に国土交通省大臣室に入りました。うれしかったのは、強面の石井大臣が開口一番「ビワイチのことは宮本市長からいろいろ教えてもらいました」と笑顔でしばらくサイクリングの話題で場が弾んだこと。まだまだ自治体の自転車推進の動きは始まったばかりですが、確実に進んでいることを実感。ご意見のある方は、記事のコメント欄に記入いただくか、各自治体へ声を出していって欲しいと思います。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 大澤昌弘のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/482389">メリダがフルサスe-MTB「eONE SIXTY 800」など2020年モデルを披露　e-BIKEのトップブランド目指す</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/482389"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/001-10-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-482895"></a></figure><p>　バイクブランド「メリダ」の国内代理店を務めるミヤタサイクルが7月23日、静岡県伊豆の国市の展示施設「MERIDA X BASE」でプレスイベントを開催し、日本国内で販売する2020年モデルを発表した。最大のトピックはe-BIKEの最新モデルが複数発表されたこと。フルサスペンションでカーボンフレームを採用した新型のイーワン・シックスティなど4モデルを新たに展開する。ラインナップを拡充し「e-BIKEのトップブランド」を目指す。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　メリダが発表したフルサスe-MTB「eONE SIXTY800」。注目のモデルですが、取材前には多少の疑問を持っていました。概要を見ると、どうやら下りに性能を振ったエンデューロバイク。日本国内だと「トレイルバイクのほうがクセがないし、使い勝手が良いのでは？ 上れそうだし」と思っていました。グローバルモデルなので「そりゃ、仕方ないよ」という声が来そうですが、乗ってみて疑問は解消。エンデューロでも十分に上れます。走破性の高さはヤバいです。不安感なく上れてしまうので、これならOK。下りも安定感があり、エンデューロでいいと思いました。納得のモデルでした。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 後藤恭子のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479481">脱水症対策に効果的な「ハイポトニック」ドリンク　水分補給に最適な糖分バランス</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479481"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/iStock-493795923-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-482721"></a></figure><p>　サイクリストの体を栄養面から科学する新連載『自転車栄養学』が全6回でスタートします。他のスポーツに比べて糖質や水分などの補給にセンシティブな自転車。常に動き続け、自分の体と真剣に向き合うサイクリストに必要な正しい栄養と運動に関する知識を、ロードレースチーム「シマノレーシング」を指導した経験もある管理栄養士・河南（かわなみ）こころさんが解説します。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/gotou.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　新連載「入門！自転車栄養学」がスタートしました。他のスポーツに比べて糖質や水分などの補給にセンシティブな自転車。常に動き続け、自分の体と真剣に向き合うサイクリストに必要な正しい栄養と運動に関する知識を、ロードレースチーム「シマノレーシング」を指導した経験もある管理栄養士・河南こころさんがわかりやすく解説します。第1回は暑熱対策の水分補給についてですが、今後はアルコールとの付き合い方や補給食の話、パワーアップのための栄養補給などサイクリストの体を科学する話題を提供していきますので要チェックです。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 松尾修作のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/482419">「ツール・ド・おきなわ」が11月9、10日に開催　市民レースのカテゴリー追加、ライブ配信が充実</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/482419"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/df459a006c31ce5b1b6ae088b17f777a-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-482938"></a></figure><p>　沖縄本島北部を舞台にした自転車イベント「ツール・ド・おきなわ2019」が11月9、10日に開催される。今年は市民レースのカテゴリーが充実したほか、配信媒体を増やしてのライブストリーミングを実施。国際ロードレース、市民レース、サイクリングの3つの種目が行われる。一般参加申込は8月1日（木）正午より受付を開始する。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/matsuo.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　あっという間に「おきなわ」の季節がやってきます。今年は140kmカテゴリーがオープンとマスターズクラスに分けられたことがニュースですね。アマチュアのトップを決める210kmがある一方、140kmも年々レベルが高くなり、ハードルが上がっていた印象でした。2つにカテゴリーが分けられたからこそ、それぞれ自身にあった集団で140kmという公道長距離レースを楽しめるようになるのではないでしょうか。細かい点では、同時スタートか時差スタートなのか、フィニッシュで混乱しないのかが気になるところ。ちなみに僕は例年通り210kmに挑戦するか、140kmに初めてエントリーするか心が揺れています。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 石川海璃のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480630">自転車旅で道に迷ったらどうするか、その対策と上手な地図の活用法</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480630"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_9212-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-482903"></a></figure><p>　旅行中にバックパッカーの旅人からよく聞かれた質問は、「海外で自転車で走っていてよく道に迷いませんね」だ。自転車旅の出発前を思い返してみれば、迷わず旅をできるかとても不安だった。バックパッカーだった学生時代、東南アジアやインドを渡り歩く中で、バスの車窓から物凄い交通量の中を進む景色を見た。その時はとても走れる気がしなかったが、実際に走ってみると全く違う印象だった。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　昼間さんのノウハウが詰まった連載。今回は紙とデジタル、どちらの地図がいいかです。私は書籍だと断然紙派なのですが、地図についてはデジタルを推したい。なぜなら利便性が段違いすぎるから。仮に旅をすることになっても、モバイルバッテリーを沢山用意して、アプリ地図を使いたいと思うほどです。しかし、昼間さんの説明を記事を読んで納得。世界を旅する場合には双方使いこなす必要があると感じました。</p></div>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 12:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トラブルから復帰を助けたエースが優勝、総合首位に　新城幸也「しっかり守れるように」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483042</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーレーン・メリダの新城幸也は7月26日、イタリアのヴェネト州（ヴェネツィア県）を舞台に開催中の5日間のステージレース「アドリアティカ・イオニカレース」（UCI2.1）の第3ステージに出場し、トップから37分26秒差の76位でフィニッシュした。新城のチームメートで総合エースのマーク・パデュン（ウクライナ）が区間優勝し、総合成績でもトップに立った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483042/adriatica-ionica-race-2019-stage-2" rel="attachment wp-att-483043"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yuki3-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483043"></a><span class="caption">新城幸也のチームメート、マーク・パデュン（ウクライナ、バーレーン・メリダ）が厳しい山岳ステージを制し、個人総合でも首位に立った　Photo: Bettini Photo</span></figure><p>　この日は4つの峠を上る山頂フィニッシュのステージ。獲得標高は3570mにおよぶ。スタートから序盤は厳しい暑さ、そしてレース終盤は雹が降るという、目まぐるしい天候の中でレースは行われた。「序盤は厳しい暑さで、まるでサウナの中を走っているようだった。1日走りきったサイクルコンピュータは最高気温39℃となっていた」とレース後の新城。</p>
<p>　この日、チームからは6人以上の逃げに乗るよう指示を受けていたという新城は、3選手が逃げグループを形成したのを見送り、その後は集団内のエース、パデュンをフォローする仕事についた。</p>
<p>　新城は1つ目の上りは若干メイン集団から遅れて越え、下りで集団へと復帰。早くも集団が50〜60人に絞られる中、ここでエースのパデュンがパンクでストップしてしまう。新城はパデュンを待ち、集団への復帰をアシスト。その後の新城は2つ目の上りからグルペット（完走を目指す大きな集団）に入り、厳しい山岳ステージの残り半分をこなした。</p>
<p>　先頭集団に残ったパデュンは最後5人のスプリントを制して優勝。バーレーン・メリダは第1ステージに続く今大会2勝目を挙げ、パデュンは同時に個人総合でも1位へとジャンプアップした。</p>
<p>　天候が悪化する中で、新城も無事にゴール。「3つ目の頂上から雲行きが怪しくなり、雨の予報が当たってしまい、雹まで降ってきた…。自分がいるグループまだ走れるレベルの雹だったが、後のグループはみんなで雨宿りしないといけないぐらい大きな雹だったらしい。最後の上りでフラフラで上っているとマークが勝ったと言う情報が無線から入り、うれしかった」とレースを振り返った。</p>
<p>　大会は残り2日間。リーダーチームの一員としてレースに臨む新城は、「第4ステージはスタートから下り基調のまたまた200km超のステージ。リーダージャージの山場となるので、しっかり守れるように頑張って来ます」と意気込んでいる。</p>
<p><iframe title="ADRIATICA IONICA RACE 2019 - TAPPA 3" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/YSLyliuC6JM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 18:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【東京・足立区】週末だけの本格的なスペシャルティコーヒーが楽しめる 「BRÜCKE」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/482390</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　全国のサイクリストウェルカムなお店を紹介する連載『Cyclist印の自転車Welcome café』。Vol.15は東京都足立区に位置し、通称「荒川サイクリングロード」からもほど近いカフェ「BRÜCKE」（ブリュッケ）を紹介します。営業日は金～日の3日間のみ。週末だけ味わえるスペシャルティコーヒーと美味しいトーストが楽しめる、地元で人気の“隠れ家カフェ”です。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482437" rel="attachment wp-att-482437"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/15-13-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482437"></a><span class="caption">ドイツ語で「橋」という意味の「BRÜCKE」（ブリュッケ）。店先にはバイクラックを完備</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">小腹を満たすトーストも人気</h2>
<p>　荒川と隅田川に挟まれた場所に位置し、通称「荒川サイクリングロード」から立ち寄りやすい立地にあるブリュッケ。ドイツ語で「橋」を意味する店名は、「何かと何かをつなぐもの」という意味を込めたそうで、店長の杉浦俊介さんは「コーヒーをきっかけに何かと出会う場にしたい」と話しています。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482435" rel="attachment wp-att-482435"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/15-14-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482435"></a><span class="caption">大きな窓があり、店内からも外の様子がよく見える</span></figure><p>　ブリュッケでは「スペシャルティコーヒー」を扱っており、豆の産地や処理方法の違いによって6種類の豆の中から選ぶことができます。2種飲み比べ（ハンドドリップ ホットのみ650円）ができるほか、フレンチプレスやエアロプレスでの抽出も選択可能。もちろん豆の販売も行なっています。</p>
<p>　フードメニューはこどもにも人気のチョコバナナトーストや、ハムチーズトーストなどがあり、小腹を満たすのに最適です。店頭には3台程度止められるバイクラックを2台完備しており、大きい窓から愛車を見えるところに置いてゆっくりくつろぐことができます。週末はお子様連れの方などもいらっしゃりほのぼのした雰囲気。杉浦さんは「トーストやケーキで小腹も満たせますので、小休憩などにご利用ください」と話しています。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482432" rel="attachment wp-att-482432"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/15-16-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-482432"></a><span class="caption">スペシャルティコーヒーをさまざまな方法で楽しめる</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482433" rel="attachment wp-att-482433"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/15-17-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-482433"></a><span class="caption">小腹を満たすのに最適なトーストをコーヒーと一緒に（写真はハムチーズトースト）</span></figure>
</div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">BRÜCKE</p>
<p>所在地：東京都足立区小台2-17-11<br> 営業時間：金 15:00-21:00、土 15:00-19:00、日 13:00-19:00<br> 定休日：月～木<br> 店舗URL：<a href="https://odaibrucke.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://odaibrucke.org/</a><br> 【MAP】<br> <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3237.761383306983!2d139.759964415261!3d35.756669280176695!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x60188df7f2ccfc53%3A0xd8c88ce126946e5e!2z44CSMTIwLTAwNDYg5p2x5Lqs6YO96Laz56uL5Yy65bCP5Y-w77yS5LiB55uu77yR77yX4oiS77yR77yR!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1563957011537!5m2!1sja!2sjp" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen></iframe></p>
<p></p></span></div>
<div class="profileRed"> <span class="bold">「自転車Welcome café」募集中！</span><p>連載『Cyclist印の自転車Welcome café』では全国の“サイクリストウェルカム”なカフェ（飲食店）を紹介しています。バイクラックを設置していたり、はらペコサイクリストのおなかを満たす名物メニューがあったり、さらにはオーナー自身がバリバリのサイクリストだったり…。サイクリストを歓迎する要素があり、かつ『Cyclist』で紹介してほしいという店舗は以下のフォーマットから詳細をご確認の上、店舗情報・PRコメントなどを入力してください。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/EH1PSOXP" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">『Cyclist印の自転車Welcome café』の詳細はこちら</a></div>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 19:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【速報】エガン・ベルナルがマイユジョーヌをほぼ手中に　第20ステージを終え首位守る</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483054</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界最大の自転車ロードレース、ツール・ド・フランス2019は現地時間7月27日、第20ステージが行われた。アルプス山脈の超級山岳ヴァル・トランスの頂上フィニッシュが設定されたこの日、個人総合首位のマイヨジョーヌを着用するエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）が総合争いのライバルとのタイム差を守り抜き、首位キープに成功。大会は残り1ステージだが、最終日は総合争いを行わないことが慣例となっており、ベルナルの個人総合優勝がほぼ濃厚となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483059" rel="attachment wp-att-483059"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-THOMAS310p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483059"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス第20ステージでマイヨジョーヌのエガン・ベルナル（左）は危なげない走り。個人総合優勝をほぼ手中に収めた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　レースは当初、3つのカテゴリー山岳を上る130kmに設定されていたが、このところのアルプスの異常気象とそれに関係する地崩れでコースの一部でレースしよう不可能な状況となった。これにともない、序盤と中盤に予定していた山岳2カ所をカットし、頂上フィニッシュが設けられる超級ヴァル・トランス（登坂距離33.4km、平均勾配5.5％）の上りを含む59.5kmに短縮されてのレースとなった。</p>
<p>　こうした中、ベルナルは危なげない走りでレースを進め、ステージ4位でフィニッシュ。最後はチームメートのゲラント・トーマス（イギリス）と一緒にフィニッシュラインを通過。ライバルとのタイムを失うことがなかったことから、前日までのリードを守って、個人総合優勝をほぼ手中にした。</p>
<p>　また、個人総合2位は総合タイム差1分11秒差でトーマス、同3位は1分31秒差でステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）が続き、ベルナルを含む3人が翌28日の第21ステージ後にパリ・シャンゼリゼ通りに設けられる総合表彰台への登壇が濃厚に。この日個人総合2位でスタートしたジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）は大きく遅れ、3分45秒差の5位までランクを落とした。なお、ステージ優勝はヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が飾っている。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Jul 2019 01:40:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニバリが渾身の逃げ切り　ベルナルは総合リード守ってマイヨジョーヌ獲得へ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483064</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019は第20ステージ。現地時間7月27日に行われたレースは、悪天候による直前のコース変更があり59.5kmで争われた。そんな中、逃げメンバーがステージ優勝争いを演じ、終盤に独走に持ち込んだヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が優勝。今大会は山岳ステージでの逃げでレースを進めることが多かったが、ついに勝利をつかんだ。最後の戦いとなった個人総合争いは、エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）が危なげない走りでライバルとのタイム差を堅守。最終の第21ステージは総合争いを行わないことが慣例であることから、マイヨジョーヌ獲得を濃厚にした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483067" rel="attachment wp-att-483067"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/NIBALI-Vincenzo074p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483067"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第20ステージ。この大会最後の山岳ステージでヴィンチェンツォ・ニバリが独走勝利を挙げた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">運命の最終決戦は超級ヴァル・トランス一本に</h2>
<p>　レースは当初、3カ所の上りをこなして、超級山岳ヴァル・トランスの頂上へフィニッシュする130kmのルートが設定されていた。しかしここ数日、アルプス山脈周辺は異常気象に見舞われ、26日以降は雷雨が続く悪天候。これによって、1つ目の山岳として走る予定になっていた1級ロズラン峠に土砂が流れ込み、レース通過が不可能となった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483069" rel="attachment wp-att-483069"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/7fbe8-373x276.png" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483069"></a><span class="caption">変更になった第20ステージのコースプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　大会を主催するA.S.O.（アモリ・スポル・オルガニザシオン）は前夜、急遽コースを変更すると発表。ロズラン峠と2級山岳コート・ド・ロンジュロワをパスし、直接ヴァル・トランスへ向かう新ルートを設定した。レース距離は59.5kmで、そのうち33.4kmがヴァル・トランスの上りで占められる形に。</p>
<p>　ヴァル・トランスは、その上りの長さが特徴的。急勾配こそ多くはないものの、上り距離がどのようにレース展開に影響を与えるか。途中、平坦区間や短い下りもあり、テンポよく頂上を目指していけるかがポイントだ。</p>
<p>　翌日に行われる最終・第21ステージは総合争いを行わないことが慣例となっており、実質このステージがマイヨジョーヌ争いの最終決戦。ヴァル・トランスへ到達した時点で、マイヨジョーヌに袖を通す選手が事実上、今大会の個人総合優勝に決まる。</p>
<p>　ただ、この日もヴァル・トランス周辺は早朝から大雨。レース実施が危ぶまれる状況で、天候次第では頂上から11km手前に計測ポイントを置き、それをレースタイムに反映させる案も上がった。だが、幸いにしてスタート前に好天となり、レースは59.5kmのまま行われることになった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483071" rel="attachment wp-att-483071"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-Egan-Arley021p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483071"></a><span class="caption">マイヨジョーヌで出走サインへ臨むエガン・ベルナル　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　前日の第19ステージは降雹と地崩れにより、レース終盤部分がキャンセルとなった。直前に上った超級山岳イズラン峠までのタイムが有効となり、ベルナルが個人総合首位に浮上。マイヨジョーヌを着て第20ステージに臨む。個人総合2位のジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）との総合タイム差は48秒。以下、3位ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）が1分16秒差、4位ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）が1分28秒差、5位エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）が1分55秒差で続く大接戦。</p>
<p>　上位5人のタイム差は、ヴァル・トランスでの展開次第で大きく変動することも十分にあり得るもの。泣いても笑っても、すべてが決することになる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ユンボ・ヴィスマが集団をコントロール</h2>
<p>　レース距離が大幅に短縮されたことも関係してか、リアルスタートから飛び出しを図る選手が続々と現れる。ファーストアタックからの流れでまずは6人がリードしたが、15km地点を前に23人が第2グループを形成。前を行く6人を追い、20km地点手前で合流。最大29人の先頭グループとなった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483073" rel="attachment wp-att-483073"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190727TDF1013-A.S.O._Pauline_BALLET-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483073"></a><span class="caption">レース前半に形成された逃げグループ　Photo: A.S.O./Pauline BALLET</span></figure><p>　これまでの山岳ステージと同様に、この日も大人数がレースをリードすることになったが、この中で総合最上位はセバスティアン・ライヒェンバッハ（スイス、グルパマ・エフデジ）の18位。総合タイム差では40分45秒あることから、メイン集団は29人が先を急ぐことを許した。</p>
<p>　30km地点でタイム差が2分30秒となったのを機に、メイン集団は少しずつ先頭グループとの間隔を調整し始める。ヴァル・トランスの上りに入ったところで個人総合3位のクライスヴァイク擁するユンボ・ヴィスマが集団コントロールを開始。主にジョージ・ベネット（ニュージーランド）がペーシングを担った。</p>
<p>　先頭グループでもヴァル・トランスに入って動きがあり、上りを進むうちに人数が徐々に絞り込まれていく。大人数だったグループはやがてニバリを含む5人となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">1年4カ月ぶりの勝利に「リベンジ」とニバリ</h2>
<p>　登坂距離の長いヴァル・トランスの上りに、メイン集団では徐々に苦戦する選手の姿が見られるようになった。頂上まで17kmのところで、個人総合10位でスタートしたリッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）が脱落。さらには、4kmほど進んだところで個人総合2位のアラフィリップが遅れ始めた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483075" rel="attachment wp-att-483075"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian003p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483075"></a><span class="caption">集団内でレースを進めるジュリアン・アラフィリップ。この後、ヴァル・トランスの上りで苦しんだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　アラフィリップには、チームメートのエンリク・マス（スペイン）が引き上げ役についたが、ユンボ・ヴィスマがペースを上げ続けるメイン集団との勢いは歴然。総合順位ダウンのピンチが訪れた。</p>
<p>　タイミングを同じくして、先頭ではニバリがアタック。ここまで一緒に走ってきた逃げメンバーを完全に振り切って、独走態勢に入った</p>
<p>　スピードに乗ったニバリは、縮小傾向にあったメイン集団とのタイム差を1分前後に保って残り距離を減らしていく。ニバリから遅れた残りの逃げメンバーはいずれもメイン集団にパスされ、レース前半から先行を続けるのはニバリただ1人となった。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483077" rel="attachment wp-att-483077"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/NIBALI-Vincenzo101pp-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483077"></a><span class="caption">ステージ優勝を挙げたヴィンチェンツォ・ニバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　それでも力強いペダリングは変わらず。途中のわずかな下りも問題なく通過し、いよいよ最終局面へ。さすがに最後は表情が苦しさでゆがんだが、後続との十分なタイム差を持って最後の直線へ。両手を高々とかざしてフィニッシュラインを通過した。</p>
<p>　ニバリは今シーズン、5月に行われたジロ・デ・イタリアで個人総合2位となったが、グランツール連戦の今大会は早々に総合争いから離脱。山岳ステージを中心に逃げで勝機をうかがってきた。そして最後のチャンスともいえるこのステージで渾身の逃げ切り。レース直後のインタビューでは、「最後の数百メートルは終わらないかと思うくらい長く感じた」とホッとした表情。昨年のミラノ～サンレモ以来、実に1年4カ月ぶりの勝利に「ようやくリベンジができた」と喜んだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ベルナル「ジロに出場していたらここにはいなかったはず」</h2>
<p>　ニバリのフィニッシュから約10秒、メイン集団でレースを進めていた選手たちがなだれ込むようにしてやってきた。残り約1kmからのミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）のアタックをきっかけに、ステージ上位フィニッシュをかけて選手たちがスピードアップ。最終的に、アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）が2位をおさえ、ランダが3位となった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483080" rel="attachment wp-att-483080"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint043p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483080"></a><span class="caption">前後に並んで走るゲラント・トーマス（右）とエガン・ベルナル（中央）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そして数秒差でマイヨジョーヌのベルナルとトーマスがならんでフィニッシュラインへ。リードを守り抜いて個人総合優勝をほぼ手中に収めたベルナルをトーマスが祝福し、互いに手を取りながらレースを終えた。最終局面に向けては、ワウト・プールス（オランダ）が集団の先頭に立ってレースをまとめる方向へ。総合トップ5のうち、集団から遅れたアラフィリップをのぞく4人の構図には大きな変動はなかった。</p>
<p>　このステージではアラフィリップが総合上位陣から約3分の遅れとなったことから、個人総合5位にランクダウン。トーマス、クライスヴァイク、ブッフマンが1つずつ順位を上げ、2位から4位を占めることになった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483082" rel="attachment wp-att-483082"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_3092-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483082"></a><span class="caption">個人総合3位としたステフェン・クライスヴァイク　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　レース後、個人総合上位3選手による記者会見が行われ、ベルナル、トーマス、クライスヴァイクが席に着いた。まずははじめに会見に臨んだクライスヴァイクは、「ツールが始まった頃から総合表彰台の可能性があると思っていた」といい、その自信は昨年のツール個人総合5位、ブエルタ・ア・エスパーニャでの同4位からくるものだと説明。「表彰台に上がるのと4位に終わるとのは大違い。ベルナルは勝利に値するし、昨日（第19ステージ）の時点でそれは決まったようなものだった。私自身の結果には十分満足している」述べた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483083" rel="attachment wp-att-483083"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_3097-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483083"></a><span class="caption">戦いを振り返る個人総合2位のゲラント・トーマス　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　続いて会見したトーマスは、チームメートのベルナルの実力に驚くばかりの様子。「22歳でツールを勝つなんてすごいこと。ものすごい才能の持ち主だし、この先数年は明るい」とコメント。自身の走りについては、「失敗も多かった」と振り返り、前哨戦のツール・ド・スイスでの落車リタイアを含め、「困難な状況だったが、前向きに戦っていかなければいけなかった」と気持ちを奮い立たせて戦っていたことを打ち明けた。ライバルについては、前日リタイアのティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）を「最も危険に感じた」といい、マイヨジョーヌを14日間着用したアラフィリップを「彼の走りによってレースが素晴らしいものになった。将来的には（グランツールの）総合を狙える選手になるように思うし、今回の5位も表彰台に値する」と、競った相手を称えることも忘れなかった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483084" rel="attachment wp-att-483084"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_3116-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483084"></a><span class="caption">家族は母国への思いを語ったエガン・ベルナル　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　そして大トリを務めたのは、ニューヒーローのベルナル。「まだ信じられない。勝てた理由も思い浮かばない」と切り出すと、「いつもコロンビアでのトレーニングは父が一緒だった。ここまでの経緯や私の努力を知るのは父ただ1人」と感謝を口にした。当初はジロへの出場を予定しながら、直前の負傷で回避し目標をツールにスライドしたが、「ジロに出場していたら、いまここにはいなかったはず。疲労が回復できなかったと思う」と話す。そして、コロンビアの盛り上がりについて問われると、「正直どうなっているのか想像がつかない。とにかくみんなが幸せであることが一番」と、母国への思いを馳せた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483086" rel="attachment wp-att-483086"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-Egan-Arley112p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483086"></a><span class="caption">第20ステージを終えマイヨジョーヌに袖を通したエガン・ベルナル。ポディウムで歓声に応える　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　翌28日、いよいよツールは最終日を迎える。3週間の戦いの終わりは、ランブイエからフランスの首都パリ・シャンゼリゼまでの128km。レーススタートからしばらくはパレード走行となるのが慣例。完走を祝うムードの中、パリを目指していく。そして最後は、大観衆の待つパリ・シャンゼリゼ通りへ。ここからは最終・第21ステージの勝者を決める戦いへと移る。エトワール凱旋門やテュイルリー公園を含む1周約7kmのサーキットコースを8周回する。フィニッシュへは、コンコルド広場を抜けて200m。スプリンターたちが今大会最後のステージ優勝をかけての競演となる。</p>
<p>　そして、このステージのフィニッシュと同時に、第106回ツール・ド・フランスの各賞が確定。個人総合優勝のマイヨジョーヌを筆頭に、ポイント賞のマイヨヴェール、山岳賞のマイヨアポワ、新人賞のマイヨブラン、チーム総合、スーパー敢闘賞の選手たちがシャンゼリゼ通りに設けられるポディウムへと登壇し、華やかなフィナーレとなる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第20ステージ結果</span><br> 1	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	1時間51分53秒<br> 2	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	+10秒<br> 3	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+14秒<br> 4	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	+17秒<br> 5	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）<br> 6	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+23秒<br> 7	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 8	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+25秒<br> 9	ワウト・プールス（オランダ、チーム イネオス）	+30秒<br> 10	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 79時間52分52秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+1分11秒<br> 3	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+1分31秒<br> 4	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+1分56秒<br> 5	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+3分45秒<br> 6	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+4分23秒<br> 7	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+5分15秒<br> 8	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+5分30秒<br> 9	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	+6分12秒<br> 10	ワレン・バルギル（フランス、アルケア・サムシック）	+7分32秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	309 pts<br> 2	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	224 pts<br> 3	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	203 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	86 pts<br> 2	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	78 pts<br> 3	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）	74 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 79時間52分52秒<br> 2	ダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+23分29秒<br> 3	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+57分35秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 239時間45分51秒<br> 2	トレック・セガフレード	+47分54秒<br> 3	チーム イネオス	+57分52秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Jul 2019 06:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪コースの自動車専用道路を解放した「富士山チャレンジライド」　プロ選手たちもコースを確認</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/482946</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　7月21日に開催された東京五輪のテストイベント「READY STEADY TOKYO ロードレース」では使用しなかった、コースの一部となっている自動車専用有料道路を走るライドイベント「富士山チャレンジライド2019in御殿場・裾野」が、翌日の7月22日に開催された。五輪本番とこの日のみ解放される貴重な機会に、前日のテスト大会で出走した7つの国内プロチームとフランスナショナルチームが参加。一般参加者を含めて合計120人ほどが走行した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1-2.jpg?x11793"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1-2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482951"></a><span class="caption">この日だけ開放された「南富士エバーグリーンライン」を走る、テスト大会3位のナンス・ピーターズ選手（写真右）</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">五輪本番とこの日のみ解放</h2>
<p>　同イベントはテストイベントでは走れなかった本戦コースの一部を走るという主旨で、静岡県や御殿場市・裾野市などでつくる実行委員会が企画したもの。コースとなったのは、通常は自動車専用道路である「南富士エバーグリーンライン」と、そこに至る御殿場市と裾野市内を走る本戦コース。終点付近の標高が五輪コースで最も高く、レースの見どころの一つとされている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482952" rel="attachment wp-att-482952"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/2-2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482952"></a><span class="caption">チャレンジライドで参加した、五輪出場を目指す国内プロ選手たち。シマノレーシング、チーム ブリヂストン サイクリング、マトリックスパワータグ、チームUKYO、宇都宮ブリッツェン、キナンサイクリングチーム、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネの国内7チームと、フランスナショナルチームが参加</span></figure></div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/3-1.jpg?x11793"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/3-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482953"></a><span class="caption">フランスナショナルチームのメンバー。写真中央が前日のテストイベントで3位を獲得したナンス・ピーターズ選手</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">南富士エバーグリーンラインでTT開催</h2>
<p>　午前10時40分、プロ選手による15kmのパレードランがスタート。御殿場市陸上競技場付近から富士山の南麓を時計回りに進み、一般参加者たちがスタートする富士山資料館（裾野市）へと向かった。パレードランの走り始めには、土屋優行・静岡県副知事を始めとする静岡県東部地域の首長たちがパレードの先導に参加。最初の1kmほどをプロ選手たちを自転車に乗って走行した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482948" rel="attachment wp-att-482948"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/5-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482948"></a><span class="caption">選手たちを先導し出発する、オリンピアンの2人（左：飯島誠氏＝シドニー五輪・アテネ五輪・北京五輪出場、右：鈴木光広氏＝ソウル五輪出場）と静岡県東部地域各市町の首長たち</span></figure></div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482954" rel="attachment wp-att-482954"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4-1-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-482954"></a><span class="caption">出走するプロ選手たちを見送る地元の人たち</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/7-1.jpg?x11793"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/7-1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-482950"></a><span class="caption">選手たちを沿道で地元の園児や小中学生が応援</span></figure>
</div>
<p>　途中沿道からは地元の園児、小中学生たちが選手を激励する場面もあり、選手たちが声援に応える姿も見られた。一般参加者はパレードランが終わる富士山資料館（裾野市）からスタート。富士南麓を一周する全54kmのコースの前半をプロ選手が、後半を一般参加者が走行した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/6-1.jpg?x11793"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/6-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482949"></a><span class="caption">タイムトライアルコースを走る国内プロ選手たち</span></figure></div>
<p>　富士山資料館からはいよいよ「南富士エバーグリーンライン」。コース最高標高付近にある「フジヤマ スノーリゾート Yeti（イエティ）」の駐車場までの12kmの上りでタイムトライアル（TT）が行われた。前日のテストイベントで3位を獲得したフランスナショナルチームのナンス・ピーターズ選手も参加し、本番の様子を確かめるように上っていた。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Jul 2019 12:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也が集団けん引、エースが総合首位で最終日へ　「リーダーを守り、無事に終えたい」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483106</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーレーン・メリダの新城幸也は7月27日、イタリアで開催中のUCIヨーロッパツアーのステージレース「アドリアティカ・イオニカレース」の第4ステージに出走し、エースで個人総合首位につけるマーク・パデュン（ウクライナ）をアシストする走りに努め、最後は先頭から16分45秒差の83位でフィニッシュした。レースは残すところあと1日となる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483106/adriatica-ionica-race-2019-stage-3" rel="attachment wp-att-483107"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yuki41-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483107"></a><span class="caption">スタート地点で笑顔を見せる新城幸也　Photo: Bettini Photo</span></figure></div>
<p>　前日パデュンが総合首位を獲得し、リーダーチームとして臨んだこの日のステージは、200kmを超える長丁場。新城は50km以上に渡ってメイン集団の先頭を引くなど、レースをコントロールした。</p>
<p>　レース前半の下り基調の中では、逃げを選別しつつ5人という少人数での逃げを作ることに成功。逃げの中で最も総合成績の良い選手が、首位のパデュンから10分遅れだったため、新城はチームメートのドメン・ノヴァク（スロベニア）とともにメイン集団の先頭に立ち、逃げとの差を最大6分まででコントロールした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483106/adriatica-ionica-race-2019-stage-3-2" rel="attachment wp-att-483108"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yuki42-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483108"></a><span class="caption">ヒマワリ畑のなかを行く集団、先頭から3番目に新城幸也　Photo: Bettini Photo</span></figure></div>
<p>　「自分たちは逃げ切ってもらっても、総合が逆転されることはなく余裕があるので、ステージ優勝を狙いたいチームの助けを待ちながらレースを進めた。90km地点からドゥクーニンクの1人がペースアップし、その後トレックが1人続いた。120km地点から2チームから2人づつ先頭を引いてくれ、みるみる前との差は縮まり、自分の今日の任務はほぼ終わったが、それでも何が起こるか分からないので可能な限り集団に留まり、残り40kmの山岳賞ポイントで遅れてグルペットでゴールを目指した」</p>
<p>　エースのパデュンは総合争いのライバル勢と同じ集団でゴール。総合2位と6秒の差を持って最終日のレースへと臨む。リーダーを守る新城にとっても最後まで気が抜けないレースとなる。</p>
<p>　「今日は調子良く先頭を引き続ける事ができた。リーダーをしっかり守れたし。最終日の第5ステージは予定は130kmだが、100kmのレースになるかもしれない。ツール・ド・フランス同様にこちらイタリアも天気がおかしく、レースが左右される。今日も雷の鳴ってる中でのレースだった。とにかく、最終日もリーダーを守り、無事にレース終えたいと思う」</p>
<p><iframe title="ADRIATICA IONICA RACE 2019 - TAPPA 4" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/mG5kx6olwNM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Jul 2019 18:18:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャンゼリゼ決戦はユアンが勝利　ベルナルがコロンビア勢初の個人総合優勝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483132</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019は現地時間7月28日に大会最終日を迎えた。フィナーレとなるのは、パリ・シャンゼリゼ通りを中心に走る第21ステージ。スプリンターによる競演となり、カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）が勝利を挙げた。これで今大会最多勝となる3勝目。そして総合では、前日のステージを終えた時点でマイヨジョーヌに袖を通していたエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）が問題なくフィニッシュラインを通過し、この大会の個人総合優勝を確定。コロンビア人ライダーとしては初となるツール王座を戴冠した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483155" rel="attachment wp-att-483155"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/EWAN-Caleb028pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483155"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第21ステージ。最後を飾るパリ・シャンゼリゼでのスプリント勝負は残り100mから猛追したカレブ・ユアン（左端）が勝利した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">フランスの首都パリへ勇者たちの帰還</h2>
<p>　7月6日にベルギー・ブリュッセルで開幕した今回のツール・ド・フランス。フランスに入国後はヴォージュ山脈、中央山塊と過ぎ、第2週はピレネー山脈へ。第3週は暑さとの戦いあり、レース続行を不可能とするほどの悪天候ありと激動の日々。決戦の地・アルプス山脈で数々のドラマが生まれた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483157" rel="attachment wp-att-483157"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190728TDF2003-A.S.O._Thomas_MAHEUX-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483157"></a><span class="caption">パリに向けてチャーター機に搭乗する選手・大会関係者　Photo: A.S.O./Thomas MAHEUX</span></figure><p>　そして大会は、ついに最終目的地・パリへとたどり着く。第21ステージは、パリから見て南西に位置するランブイエをスタート。ツールは例年最終日がスタートからパレード走行となり、選手、チームスタッフ、関係者みんなでお祝いしながら進んでいくのが慣例。ゆっくりとパリを目指していく。もちろんレースも行われ、大観衆の待つパリ・シャンゼリゼ通りに入るとプロトンのムードは一変。最終ステージの勝利を目指して、選手たちの走りにもエンジンがかかりだす。</p>
<p>　パリでは、エトワール凱旋門やテュイルリー公園を含む1周約7kmのサーキットを8周回し、最後はコンコルド広場からシャンゼリゼ通りへ200m進んでフィニッシュ。スプリンター中心の優勝争いとなる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483159" rel="attachment wp-att-483159"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190728TDF2011-A.S.O._Thomas_MAHEUX-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483159"></a><span class="caption">今大会最後のキャラバンがスタート地点を出発　Photo: A.S.O./Thomas MAHEUX</span></figure><p>　そして、このステージのフィニッシュと同時に、第106回ツール・ド・フランスの各賞が決まる。個人総合優勝のマイヨジョーヌを筆頭に、ポイント賞のマイヨヴェール、山岳賞のマイヨアポワ、新人賞のマイヨブラン、チーム総合、スーパー敢闘賞に輝いた選手は、シャンゼリゼ通りに設けられるポディウムへと登壇し祝福を受ける。</p>
<p>　このステージでは基本的にマイヨジョーヌ争いは行われないため、前日行われた第20ステージを終えた時点で個人総合首位に立つベルナルのジャージ獲得はほぼ確定。同時に、新人賞のマイヨブランを手にすることも濃厚だ。また、このステージには1位通過者に1ポイントのみ付与される4級山岳が2カ所設定されているが、山岳賞首位のロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）が2位に8ポイント差をつけているため、レースフィニッシュできればマイヨアポワの獲得が決まる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「エガン」コール轟くスタート地点</h2>
<p>　大会最終日のスタート地点では、レース開始数時間前から多くの観衆が集まり、選手やチームの会場入りを待つ姿が見られた。その中でもにぎわったのは、やはりチーム イネオスのチームパドック。コロンビアの大応援団がチームバスの目の前を陣取り、繰り返し「エガン」コールを送る。ときおりコロンビア国歌の大合唱も轟かせ、“主役”の登場を待ちわびる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483161" rel="attachment wp-att-483161"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A1174-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483161"></a><span class="caption">マイヨジョーヌ仕様となったチーム イネオスのチームカー　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　そして、レーススタート約1時間前、マイヨジョーヌに身を包んだ新王者・ベルナルがチームバスから登場。大歓声の中、関係者との挨拶を済ませると、真っ先に向かったのはコロンビア大応援団。ひとりひとりサインに応じるその姿からは、早くも王者としての風格が漂っているように見えた。</p>
<p>　若きエースのツール制覇を祝い、チームは選手たちが着用するジャージの一部にマイヨジョーヌカラーを施した特別バージョンを用意。アイウエア、グローブも同色で統一。チーム車両も部分的にマイヨジョーヌカラーに替えてレースに臨む徹底ぶり。</p>
<p>　レースはというと、例年と変わらずアクチュアルスタート後もゆっくりと走行。プロトン内は選手同士で会話を楽しむ姿や、カメラバイクに向かって手を振る姿など、リラックスムード一色。やがて、チャンピオンチームであるチーム イネオスの“乾杯タイム”が始まる。ベルナルがチームカーへと下がり、スタッフと祝杯を挙げたのち、ここまで残った7選手全員でもシャンパンで乾杯した。</p>
<p>　そんな和やかなムードで進んだパレード走行。残り70kmを切ったところからチーム イネオスが先頭へ出てプロトンのコントロールを開始。態勢を整えて、シャンゼリゼの周回コースへと入っていった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483163" rel="attachment wp-att-483163"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_3134_1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483163"></a><span class="caption">コロンビアからのファンにサインで応じるエガン・ベルナル　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">8年前の誓いを達成したユアン</h2>
<p>　大観衆がコース左右を埋め尽くすシャンゼリゼ通りは、コンコルド広場からエトワール凱旋門までが上り基調。折り返して逆走になると下りとなることから一気にスピードが上がる。また、路面が石畳であることも特徴。これが影響してか、個人総合4位のエマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）がパンク、同2位のゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）がメカトラブルで止まったが、無事に集団へ復帰している。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483165" rel="attachment wp-att-483165"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190728TDF0006-A.S.O._Alex_BROADWAY-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483165"></a><span class="caption">談笑しながらパレード走行するエガン・ベルナル（左）とジュリアン・アラフィリップ　Photo: A.S.O./Alex BROADWAY</span></figure><p>　周回コースに入るとともに、オマール・フライレ（スペイン、アスタナ プロチーム）とトーマス・スクーリー（ニュージーランド、EFエデュケーションファースト）がアタックを成功させ、レースをリード。さらに、ヤン・トラトニク（スロベニア、バーレーン・メリダ）とニルス・ポリッツ（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）が合流。4人の逃げとなる。</p>
<p>　逃げグループとメイン集団とのタイム差は、しばし30秒前後で推移。フィニッシュまで残り30kmを切った頃から集団が前を行く4人との差を縮め始めて、残り3周となったところでは20秒差に。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483167" rel="attachment wp-att-483167"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190728TDF1006-A.S.O._Pauline_BALLET-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483167"></a><span class="caption">西日を浴びながらシャンゼリゼ通りを進むメイン集団　Photo: A.S.O./Pauline BALLET</span></figure><p>　この周回の終盤に先頭ではトラトニクとスクーリーがアタック。直後にトラトニクがスクーリーを引き離し独走となったが、ペースを上げるメイン集団がグングンと迫り、残り2周となったところで吸収。各チームがスプリントに向けて態勢を整えていく。このうち、このステージの優勝候補であるソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）がパンク。この対応に前日のステージ勝者であるヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア）が動き、コルブレッリを集団復帰させることに成功する。その後にマイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）もパンクでバイク交換を余儀なくされたが、何とか集団へ戻り、スプリント参戦に賭けた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483170" rel="attachment wp-att-483170"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190728TDF0013-A.S.O._Alex_BROADWAY-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483170"></a><span class="caption">凱旋門を見ながら進んでいくプロトン　Photo: A.S.O./Alex BROADWAY</span></figure><p>　そして迎えた最終周回。グレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）がアタックしたが、これは決まらず。集団は多くのチームが入り乱れる大混戦。そんな中、残り1kmで先頭へ上がってきたのはジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）。ペースを上げて集団を縦長にする。その後ろでは有力スプリンターたちの位置取り争いが激化するが、ドゥクーニンク・クイックステップのトレインが先頭のまま、コンコルド広場を通過。最終コーナーを抜けて、勝負の直線を迎えた。</p>
<p>　ここで先陣を切ったのは、エドヴァルド・ボアッソンハーゲン（ノルウェー、ディメンションデータ）。さらにマキシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン、ドゥクーニンク・クイックステップ）とニッコロ・ボニファツィオ（イタリア、トタル ディレクトエネルジー）が続く。先に仕掛けた3人が抜け出したかに思われたが、残り100mで急加速したのはユアンとディラン・フルーネウェーヘン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）。両者は左右両サイドに分かれるようにしてスプリントラインをとって勝負をかけたが、伸びで上回ったユアンに軍配が上がった。</p>
<p>　今大会の個人勝利数で単独トップとなる3勝目を挙げたユアン。レースを振り返って、「かなり難しいスプリントになった。（先に仕掛け3人が）かなり離れた位置まで行ってしまったが、ただただ踏み続けるだけだった。スピードを最後まで維持できたことは本当にラッキーだった」とコメント。プロデビューよりはるか前、8年前にシャンゼリゼ通りでレース観戦したことがあるといい、「そのときにいつかここで勝利すると誓ったんだ。それを初めてのツールで達成できたことは最高だ」と喜びに浸った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483174" rel="attachment wp-att-483174"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190728TDF1009-A.S.O._Pauline_BALLET-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483174"></a><span class="caption">今大会3勝目、シャンゼリゼのポディウムで表彰を受けたカレブ・ユアン　Photo: A.S.O./Pauline BALLET</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ベルナル「いま世界で一番幸せな男だと思う」</h2>
<p>　ステージ優勝争いの後ろでは、個人総合ワン・ツーをほぼ手中に収めていたベルナルとトーマスが手を取り合いながらフィニッシュへ。互いを称えながら歓喜のときを迎えた。そして、第106回ツール・ド・フランスの王座にベルナルが就くことが正式に決まった瞬間だった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483177" rel="attachment wp-att-483177"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-THOMAS006pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483177"></a><span class="caption">手を取り合いながらフィニッシュを迎えた個人総合ワンツーの2人。エガン・ベルナル（左）とゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　今大会の覇者となったベルナルは、1997年1月13日生まれ、コロンビア・シパキラ出身の22歳。サイクリストとしてのキャリアはマウンテンバイクが始まりで、2014年と2015年には同種目のジュニア世界選手権でそれぞれ銀メダルと銅メダルを獲得している。2016年にイタリアのUCIプロコンチネンタルチーム、アンドローニジョカットリ・シデルメクでロードでのプロ生活をスタート。翌2017年には若手の登竜門「ツール・ド・ラヴニール」で個人総合優勝。2018年から現チーム（当時チーム スカイ）入りし、ツールにも初出場。個人総合15位で終えた。</p>
<p>　今シーズンは、3月に行われたパリ～ニース、6月にはツール・ド・スイスでそれぞれ個人総合優勝。当初は5月に開催されたジロ・デ・イタリアへの出場を予定していたが、直前のトレーニングで落車負傷し目標をツールへと切り替えていた。</p>
<p>　初の個人総合優勝に際し、ポディウムでのスピーチで「何を言おうか言葉が浮かばない」と切り出したベルナル。横に立ったトーマスに「チャンスをくれてありがとう」と直接感謝を伝えるとともに、「チームのサポートも素晴らしかった」と仲間を称えた。そして、「私はいま、世界で一番幸せな男だと思う」と言って胸を張った。英語で始めたスピーチはやがて、イタリア語、スペイン語、そしてフランス語と、4カ国語を駆使してみせた。なお、ベルナルは22歳6カ月15日でのマイヨジョーヌ獲得となり、これは大会史上3番目の若さ。マイヨジョーヌ採用からは最も若い選手のツール制覇となり、「マイヨジョーヌ100周年」記念大会に花を添えた。</p>
<p>　ベルナル以下、個人総合上位陣に変動はなく、2位トーマス、3位ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）が総合表彰台を確保した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483179" rel="attachment wp-att-483179"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Final-Podium018p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483179"></a><span class="caption">個人総合トップ3。左から2位のゲラント・トーマス、1位エガン・ベルナル、3位のステフェン・クライスヴァイク　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　その他各賞も確定。ポイント賞のサガンは、大会新記録となる7度目のマイヨヴェール獲得。山岳賞のマイヨアポワはバルデ、25歳以下の選手が対象の新人賞・マイヨブランはベルナルがそれぞれ獲得。各ステージのチーム内上位3選手のフィニッシュタイム合算で争われるチーム総合は、モビスター チームが1位となった。また、今大会最もアグレッシブな走りを見せた選手に贈られる「スーパー敢闘賞」には、第19ステージまで14日間にわたりマイヨジョーヌを着用し、最終的に個人総合5位で終えたアラフィリップが選出された。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483181" rel="attachment wp-att-483181"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4-Jerseys006p-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483181"></a><span class="caption">4賞選手の表彰。左からポイント賞のペテル・サガン、個人総合優勝と新人賞のエガン・ベルナル、山岳賞のロマン・バルデ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　これで、2019年のツール・ド・フランスは閉幕。次回、2020年大会はフランス南部の都市・ニースで開幕することが決定しており、同地を発着する山岳ステージが第1、第2ステージに設定されている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第21ステージ結果</span><br> 1	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	3時間4分8秒<br> 2	ディラン・フルーネウェーヘン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+0秒<br> 3	ニッコロ・ボニファツィオ（イタリア、トタル ディレクトエネルジー）<br> 4	マキシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 5	エドヴァルド・ボアッソンハーゲン（ノルウェー、ディメンションデータ）<br> 6	アンドレ・グライペル（ドイツ、アルケア・サムシック）<br> 7	マッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）<br> 8	ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード）<br> 9	ニキアス・アルント（ドイツ、チーム サンウェブ）<br> 10	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 82時間57分0秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+1分11秒<br> 3	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+1分31秒<br> 4	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+1分56秒<br> 5	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+4分5秒<br> 6	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+4分23秒<br> 7	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+5分15秒<br> 8	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+5分30秒<br> 9	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	+6分12秒<br> 10	ワレン・バルギル（フランス、アルケア・サムシック）	+7分32秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	316 pts<br> 2	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	248 pts<br> 3	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	224 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	86 pts<br> 2	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	78 pts<br> 3	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）	75 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 82時間57分0秒<br> 2	ダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+23分58秒<br> 3	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+58分20秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 248時間58分15秒<br> 2	トレック・セガフレード	+47分54秒<br> 3	チーム イネオス	+57分52秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 08:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パリ・シャンゼリゼに今年も凱旋　今も目に焼き付く30年前の逆転劇</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483135</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大接戦、そして終盤は大波乱となった第106回ツール・ド・フランスが7月28日、フランスの首都パリに凱旋した。ツール・ド・フランスのコースは100周年や50周年などのシンボリックな出来事にちなんで設定されることが多いが、今回のパリ入城も時勢を考慮しての特別なものだった。</p>
<p>　セーヌ川の中洲にあるシテ島を珍しく走ったのである。この小さな島には2019年4月に火災で大きな被害を受けたノートルダム大聖堂がある。今回のツール・ド・フランスはパリの象徴であり、火災によって多くの市民が涙を流して悲しんだ大聖堂を見舞うかのようなルートを取ったのだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama1-2" rel="attachment wp-att-483136"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama1-600x400.jpeg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483136"></a><span class="caption">シャンゼリゼは厳戒態勢で観客の身分チェックと荷物検査が行われる　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure></div>
<p>　スタートはパリの西隣にあって、ヴェルサイユ宮殿などがあることで知られるイヴリーヌ県のランブイエだ。このイヴリーヌ県は2019年から2023年まで最終ステージのスタート地点としてツール・ド・フランスと契約している。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama3" rel="attachment wp-att-483138"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama3-373x280.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483138"></a><span class="caption">ボーラ・ハンスグローエの選手はお腹いっぱいピザが食べたいようだ　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure><p>　パリ入城はお決まりのように主催者ASOの社屋があったイシーレムリノーから（現在はブローニュ・ビランクールに移転）。パリは城壁で囲んで形成した都市であり、随所にポルトと呼ばれる城門が地名となって残っている。今回はセーヌ川沿いのイシー河岸からパリ入りし、いったん東に向かってポンヌフ橋を渡り渡ってセーヌ川の対岸へ。ルーヴル美術館を通ってシャンゼリゼの特設サーキットに向かう。</p>
<p>　そして最後は1周7kmのサーキットコースを8周回する。花の都パリが誇る世界有数の目抜き通りを走り、ナポレオンの勝利を記念して建造されたエトワール凱旋門を回って折り返し、フランス革命時代にはルイ16世やマリー・アントワネットが断頭台の露と消えたコンコルド広場を貫通。セーヌ川沿いを駆け抜け、チュイルリー公園をグルッと回るためにルモニエの地下道を通って反対側のリボリー通りへ。再びコンコルド広場を突き抜けて上り坂となったシャンゼリゼにゴールする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama4" rel="attachment wp-att-483139"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama4-600x400.jpeg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483139"></a><span class="caption">コンコルド広場でゴール後にパーティーを行うらしい　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スタッフもシャンゼリゼをパレード</h2>
<p>　全日程を帯同した広告キャラバン隊や運営スタッフも最終日は特別だ。選手到着の2時間近く前にキャラバン隊の全車列がシャンゼリゼを1周だけ走ることが許されている。設営の大型カミオンや沿道の危険箇所にクッションをかぶせて選手の安全を確保していた道路班や憲兵隊・警察なども。大観衆が見守る世界で最も華やかな大通りを映画の主役になった気分で走るのだから、その光景はどんなものだろう。</p>
<p>　ちなみにボクたち取材陣はシャンゼリゼを1周できない。迂回路を使ってコンコルド広場に入った瞬間に、「はい、アナタは地下駐車場ね」と、シャンゼリゼ大通りの直前で真っ暗な地下道に案内される。それでも今回は仕事場となるサルドプレスがシャンゼリゼ大通りの社交場「パビリオンガブリエル」となり、選手到着まで原稿執筆に集中し、フィナーレが近づいたころにコース脇に向かえばよくなった。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama2" rel="attachment wp-att-483137"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama2-280x373.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483137"></a><span class="caption">30周年の取材となるが、無事にパリまで完走しました　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure><p>　サルドプレスの席数はいつもの5分の1ほど。パリに会社がある関係者はそこで仕事をすればいいわけで、そしてイタリア人記者はわざわざパリまで来ることはなく、前日のゴール後に開催された勝利者インタビューを取材した後は恐らく多くが帰路に着いているはずだ。</p>
<p>　最終日のパリで逆転劇が演じられたのは過去に3回ある。1947年のジャン・ロビック、1968年のヤン・ヤンセン。そして1989年のグレッグ・レモンだ。第二次世界大戦による中断後に再開を果たした1947年は通常レースだったが、あとの2つは個人タイムトライアルだった。そして1989年こそ間違いなく最も劇的な幕切れが演じられた大会だった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今も語り継がれる30年前のパリ</h2>
<p>　ルクセンブルクで行われた初日の個人タイムトライアル。前年の覇者で、マイヨジョーヌを着て最後に登場するスペインのペドロ・デルガドがスタート時間に遅刻した。あわててスタート台に飛び乗って2分40秒遅れでコースに飛び出したが、結果は最下位の198位。2日目のチームタイムトライアルでもデルガドが大ブレーキで、致命的となる7分20秒差が首位とついてしまう。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/lemond1989" rel="attachment wp-att-483141"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/lemond1989-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483141"></a><span class="caption">鮮やかな復活を遂げたレモン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第5ステージの個人タイムトライアルで、思いもよらぬ選手がトップタイムをたたき出して首位に躍り出た。1986年の優勝以来、3年ぶりに戻ってきたアメリカのレモンだ。初優勝後のオフで猟銃の暴発事故に遭い、生死の境をさまよったほどで、選手としてはもはや期待されていなかった。レモンはトライアスロン選手が使用するエアロハンドルバーを導入し、みごとな復活を遂げた。</p>
<p>　ピレネーではスペインファンの声援に押されてデルガドが徐々にタイムを挽回したが、首位に躍り出たのは5年ぶり3度目の優勝をねらうフランスのローラン・フィニョンだった。レモンはアルプスの山岳タイムトライアルでマイヨジョーヌを奪い返すが、ラルプデュエズでフィニョンに再び逆転された。</p>
<p>　フィニョンはレモンに50秒差をつけて最終日を迎えた。この年は凱旋パレードではなく、ベルサイユからシャンゼリゼまでの24.5km個人タイムトライアルが設定されていた。過去2回のタイムトライアルでエアロハンドルバーを使ってマイヨジョーヌを奪ったレモンは、この日も同様の走りを見せた。このときレモンが記録した平均時速54.545kmは現在も破られていない最高速だ。</p>
<p>　フィニョンは58秒遅れでゴールし、レモンが総合成績でわずか8秒差上回り、逆転優勝した。今から30年前、ボクの初取材のときで、その一部始終をこのシャンゼリゼで目撃している。（終わり）</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/lemond1990" rel="attachment wp-att-483142"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/lemond1990-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483142"></a><span class="caption">DHバーを持ち込んで一世を風靡したレモンは、翌1990年のツール・ド・フランスも制した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/yamaguchi_400-120x120.jpg" title="山口和幸" alt="山口和幸"><span class="bold">山口和幸（やまぐち・かずゆき）</span><p>ツール・ド・フランスをはじめ、卓球・陸上・ボート競技などを追い続け、日刊スポーツ、東京中日スポーツ、ナンバー、ターザン、YAHOO!などで執筆。国内で行われる自転車の国際大会では広報を担当。著書に「ツール・ド・フランス」（講談社現代新書）、「もっと知りたいツール・ド・フランス」（八重洲出版）など。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 11:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>BMX世界選手権、日本勢は振るわず　女子ジュニア籔田寿衣の15位が最高</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483240</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCI BMX世界選手権が7月27日、ベルギーのヒュースデン-ゾルダー・サーキット内BMXトラックで開催され、日本チームは男女のエリートとジュニアに各2人ずつの選手が出場したがいずれも決勝進出はならず、日本勢の最上位は今回唯一準決勝に進出した籔田寿衣の女子ジュニア15位だった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483248" rel="attachment wp-att-483248"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_J2I1715-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483248"></a><span class="caption">今回日本勢では唯一準決勝に進出した女子ジュニア15位の籔田寿衣　© 2019 JCF</span></figure></div>
<p>　前日までの年齢別のワールドチャレンジが40℃を超える猛暑のなかで行われたのに対して、最終日の世界選手権は雨の中でレースになった。籔田は3回行われる予選から準々決勝を通過。準決勝はスタートで出遅れ、第1コーナーでの挽回を図るが、前方の選手との接触もあってペダルが外れてしまい、決勝進出はならなかった。</p>
<p>　男子エリートの長迫吉拓は1/8決勝進出の26位。女子エリートの畠山紗英は準々決勝進出の17位だった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483246" rel="attachment wp-att-483246"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_J2I0687-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483246"></a><span class="caption">男子エリート26位の長迫吉拓　© 2019 JCF</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483247" rel="attachment wp-att-483247"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_J2I1304-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483247"></a><span class="caption">女子エリート17位の畠山紗英　© 2019 JCF</span></figure>
</div>
<p>　BMXレースでは今季のワールドカップでは、男子エリートの長迫吉拓の第4戦8位など、3選手が準決勝以上進出を果たしており、今大会でも準決勝進出を目標においての参加だったが、全体に振るわない結果となった。なお東京五輪に関しては、現在開催国枠の1が確定している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483245" rel="attachment wp-att-483245"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_22I0301-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483245"></a><span class="caption">日本ナショナルチーム（左より）籔田寿衣、早川優衣、中井飛馬、畠山紗英、長迫吉拓、丹野夏波、増田優一、橋本颯馬　© 2019 JCF</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■男子エリート</span><br> 長迫吉拓（岡山県）26位、中井飛馬（新潟県／日本体育大学）47位<br> <span class="bold">■女子エリート</span><br> 畠山紗英（神奈川県／日本体育大学）17位、丹野夏波（神奈川県／早稲田大学）36位<br> <span class="bold">■男子ジュニア</span><br> 増田優一（大阪府／大阪偕星学園高等学校）29位、橋本颯馬（茨城県／常磐大学高等学校）32位<br> <span class="bold">■女子ジュニア</span><br> 籔田寿衣（大阪府／大阪偕星学園高等学校）15位、早川優衣（岡山県／興譲高等学校）18位<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://jcf.or.jp/uci-bmx%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%81%B8%E6%89%8B%E6%A8%A9%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E3%80%80%E7%B1%94%E7%94%B0%E5%AF%BF%E8%A1%A3%E3%81%8C%E5%A5%B3%E5%AD%90%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%81%A715%E4%BD%8D/?category=bmx" target="_blank" rel="noopener noreferrer">各選手コメント（JCFウェブサイト）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 15:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jプロツアー、チームTTチャンピオンシップはチーム ブリヂストンサイクリングが優勝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483216</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最高峰のロードレースシリーズ「Jプロツアー」第13戦が7月27日、栃木県渡良瀬遊水地内の特設コースを舞台にチームタイムトライアル（TT）チャンピオンシップが開催され、トラックの中距離選手を中心に揃えたチーム ブリヂストンサイクリングが最速タイムで優勝を飾った。翌日、同会場で開催予定だった第14戦は台風接近の恐れがあったため中止となっている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483243" rel="attachment wp-att-483243"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_1-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483243"></a><span class="caption">トラック中距離選手を揃えたチーム ブリヂストンサイクリングが優勝（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">2位とは4秒と僅差の決着</h2>
<p>　レースは渡良瀬遊水地の谷中湖北ブロックに沿って走る1周5.3kmのコースを3周する計16km。1チーム6人で走り、3番目にフィニッシュした選手のタイムがチームのタイムとなる。スタートはチームランキング下位から順に2分間隔で発走し、3チームないし2チームずつ6つのグループに分けてスタートする。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483242" rel="attachment wp-att-483242"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_14-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483242"></a><span class="caption">台風が近づいていたものの、夏の青空が広がった渡良瀬遊水地　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure><p>　湖畔沿いの道は常に平坦で、見通しが良いだけに風の影響を受けやすいコース。台風が接近した影響もあり、風が強く吹き荒んだ。レースにはエカーズに所属する選手らで構成されたJPT特別選定チームも参加。計15チームが高速レースに挑んだ。</p>
<p>　最初にスタートしたJPT特別選定チームが好走し、しばらくの間トップタイムを維持するも、昨年優勝を飾っている宇都宮ブリッツェンが更新。宇都宮ブリッツェンは6月の全日本選手権個人TTを制した増田成幸、また同レースで3位に入った岡篤志をナショナルチームの遠征で欠いて5人の出走だったが、チームの層の厚さをみせた結果となった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483241" rel="attachment wp-att-483241"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_4-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483241"></a><span class="caption">昨年優勝の宇都宮ブリッツェンは3位　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483244" rel="attachment wp-att-483244"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483244"></a><span class="caption">マトリックスパワータグは昨年に続き2位　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure>
</div>
<p>　暫定首位の座に着いていた宇都宮ブリッツェンだったが、残るマトリックスパワータグとチーム ブリヂストンサイクリングが序盤から飛ばす。両チームとも宇都宮ブリッツェンを上回るラップタイムで周回。18分52秒でフィニッシュしたマトリックスパワータグが宇都宮ブリッツェンのタイムを更新し、最後にゴールラインを切ったチーム ブリヂストンサイクリングがさらに4秒上回る18分48秒をたたき出し、優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483239" rel="attachment wp-att-483239"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_3-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483239"></a><span class="caption">チームTTチャンピオンシップ表彰式。左から2位のマトリックスパワータグ、優勝したチーム ブリヂストンサイクリング、3位の宇都宮ブリッツェン　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■「JBCFチームタイムトライアルチャンピオンシップ」リザルト</span><br> 1 チーム ブリヂストンサイクリング 18分48秒66<br> 2 マトリックスパワータグ 18分52秒97<br> 3 宇都宮ブリッツェン 18分58秒28<br> 4 JPT特別指定選手チーム 19分26秒52<br> 5 東京ヴェントス 19分55秒51<br> 6 那須ブラーゼン 19分56秒23<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://static.jbcfroad.jp/file/communique_files2/TTT_5d3bf1837e267.pdf" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">詳細リザルト（JBCFウェブサイト内）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 16:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也、エースを総合優勝に導いて無事ゴール　「次のロンドンでもこの調子で」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483304</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーレーン・メリダの新城幸也は7月28日、イタリアで開催されたUCIヨーロッパツアー2.1のステージレース「アドリアティカ・イオニカレース」の最終第5ステージに出走し、チームメートで総合首位のマーク・パデュン（ウクライナ）を守りながらレースを進め、先頭から16秒差の区間51位、個人総合71位で完走を果たした。パデュンは首位を守り、自身初のステージレース総合優勝に輝いた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483304/adriatica-ionica-race-2019-stage-4" rel="attachment wp-att-483306"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yuki51-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483306"></a><span class="caption">リーダージャージを守ったマーク・パデュン（右）と新城幸也  Photo: Bettini Photo</span></figure></div>
<p>　24日からヴェネト州（ヴェネツィア県）を舞台に行われたレース。最終日は朝から雨が降るあいにくの悪天候により、本来130kmのレースは短縮が決定し、100kmで行われた。リーダーチームの一員としてパデュンを守ることに全力を注いだ新城は、雨が一日中降り続く難しいコンディションの中で、チーム一丸となってリーダージャージを守り切った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483304/adriatica-ionica-race-2019-stage-4-2" rel="attachment wp-att-483307"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yuki52-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483307"></a><span class="caption">無事に5日間のステージレースを走り切った新城幸也  Photo: Bettini Photo</span></figure><p>　フィニッシュ後、新城は次のようにレースを振り返った。</p>
<p>　「マークのリーダージャージを守るという使命を持って走った。総合に関係のない4名の選手が逃げを形成し、（メイン集団の）コントロールに入ったが、レース距離が短くなったので、なかなか落ち着かないレースだった。雨で滑りやすい路面では何が起こるかわからないので、マークが安全に走れるように気を配り、何があっても対応できるように、気の抜けないレースとなった」</p>
<p>　「逆転を狙うチームの攻撃も激しかったが、何とか無事に守ることができ、とてもうれしい。マークはとても強かった！　自分もとても調子よく走り、仕事こなすことができたので、次のロンドンでもこの調子で走りたい」</p>
<p>　新城の次の出場レースは、8月4日にイギリス・ロンドンで開催されるUCIワールドツアー「プルデンシャル・ライドロンドン・サリークラシック」になる予定。</p>
<p><iframe title="Adriatica Ionica Race 2019 | Tappa 5 Highlights" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/CE1hNVwfiyc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロードレース小説「アウター×トップ」連載開始　第1話「シーズンの始まり」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/458390</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　神野淳一さん執筆の小説「アウター×トップ」の連載が始まります。大学生の主人公らを軸とした青春ロードレース小説で、実在するレースやカテゴリーに挑戦するリアルな描写を通じて彼らの成長が描かれています。全21回の連載をお楽しみください。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/458390/600x400_outer_top" rel="attachment wp-att-478535"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/600x400_outer_top-600x400.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_1 wp-image-478535"></a></figure></div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　京助の前に10台のロードバイクがいる。このレースの先頭集団（プロトン）だ。</p>
<p>　滑走路外周道路の弧の反対側にはゴールゲートが見えている。今回は千葉の南端、館山の海上自衛隊基地をスタートし、海岸線沿いに小さな山を越えて房総の先端を回り、館山城を右手に見て戻ってくる19kmのコース設定で、橋沢京助たち参加選手は最終周回の4周目を終えて基地外周道路に戻ってきたところだ。</p>
<p>　ペダルを路面に当てないよう気をつけながら車体を傾け、集団はバンクのないコーナーを回る。ゴールまで残り700m。コーナーの立ち上がりで、リムが歪むほどのダンシング合戦が始まった。最後のスプリントに備えて少しでも良いポジションを獲ろうと皆、必死だ。競り合っている選手に接触すれすれのプレッシャーを掛け、時には本当に体当たりまですることもある。</p>
<p>　前方には同じジャージを着た選手が四人もいる。彼らは今日勝たせたい選手を引き、守り、後方をブロックしていた。アマチュアカテゴリのE2ですらこれだ。大きなショップの力は半端ない。</p>
<p>　対して京助の味方は1人。彼と同じジャージを着た神崎悠宇は、トップから三番目の良い位置につけている。だが、不意にトップが失速して、代わって四番手、五番手が強引に上がると、悠宇はその後のバイクの列に割り込むことに失敗した。</p>
<p>「京助！」</p>
<p>　悠宇の叫び声に京助は飛び出し、列車（トレイン）に乗れなかった悠宇を後ろにつけ、前に出るべくひたすら脚を回す。残った力の全てをつぎ込み、京助は四番手につけ、悠宇は彼の後ろについた。</p>
<p>　ゴールまで残り200m。</p>
<p>　ロードレースは何十キロも走った後、残り数十メートルで勝負が決まることが普通にある。逃げを決め切れなかった時点で、スプリント勝負になる。2人ともスプリンターではないが、筋肉が悲鳴を上げても、肺が熱く焼けるように痛んでも、全体重を乗せて脚を回し続ける。後方に動きがあっても振り返る余裕など微塵もない。</p>
<p>「兄貴！　京助！　死ぬ気で回せえええ！」</p>
<p>　鈴なりの観戦客の中からひときわ大きな、甲高い声が聞こえた。</p>
<p>　残り100mを切り、ゴールラインが迫ってきた。</p>
<p>　ラストスプリントは時速50kmを超える。サイクルコンピューターを見ていられる乗り手など一人もいない。ひたすら全力だ。</p>
<p>　列車の中の2人のポジションは悪くない。悠宇がスパートを掛けて列から飛び出し、京助は追随する。しかし3番手が動いて悠宇のラインをつぶし、そのタイミングで後ろから凄まじい勢いで2人の選手が飛んできた。京助は彼らにタダ乗りしようとしたが、スプリンターを相手に勝負できる力は残っていない。</p>
<p>　一瞬で脚が重くなって速度は頭打ちになる。悠宇に至っては京助を引いていたため、既に失速し始めている。まくってきた2人に追い抜かれ、前方も伸び止まる。好機をものにして先頭となった選手2人は、ロケットのようにさらに弾け飛び、ゴールラインを割った。</p>
<p>　その間、京助と悠宇はまた抜かれ、僅か3秒ほどの間に順位は大きく動いた。</p>
<p>　結局、京助と悠宇はそれぞれ7位と8位でフィニッシュした。</p>
<p>　激しく踊り続ける心臓を落ち着けようと息を整え、乳酸がたまって重くなった脚を脱力させて回しながら、2人は参加選手の待機場所へと戻る。</p>
<p>　コースの周りは次のレースを待つ観戦客で賑わっている。この後は女子レース、その次にE1、最後にプロツアーのレースが始まる。</p>
<p>　京助と悠宇が参戦しているロードレースは大学選手権やオープンのそれではなく、JBCF（全日本実業団自転車競技連盟）が主催する公式レースである。</p>
<p>　主にプロが走るプロツアーを筆頭に、アマチュアカテゴリのエリートクラスタE1～3、女子クラスタFのレースが日本各地で行われ、昨今のロードバイクブームもあって、なかなかの盛況ぶりを見せている。</p>
<p>　昨年、大学1年になった春、京助は悠宇とともに、実業団レースに初めてエントリーした。高校時代、自転車の公式競技をしていなかった2人は、まずは一番下のE3から始めなければならなかった。レースに出場すると成績毎にポイントが付与され、上位50名が翌年度E2に昇格する。</p>
<p>　2人は関東近辺で行われるレースの全てに出走して必死にポイントを貯め、この春、E2への昇格を果たした。今年はE1へ昇格することを目標にしている。</p>
<p>　しかしE1に無事昇格したとしても、まだその先がある。強豪がひしめき合うE1のロードレースで3位以内で入賞、またはクリテリウムレースで優勝することで初めて、プロツアーへの参戦資格が得られる。つまりそれでようやくプロのロードレーサーへの道が拓けることになる。</p>
<p>　京助と悠宇はプロツアーへの参戦資格を、そしてさらにその先を目指して、実業団レースを戦っていた。</p>
<p>　今日のレース結果は7位と8位。ポイントを稼ぐという点では十分な成績だが、特例昇格を狙っている2人にとっては残念な結果だ。特例とは、レースで1位を獲得すると、ポイント数に関係なく、即座に上のクラスに昇格するという魅力的なもので、今日はそれに手が届いていた。</p>
<p>　コース出口を通り、鈴なりの観戦客の中、バイクを押しながら2人は歩いて行く。観戦客にはいかにも自転車乗りといった風体が多く、JR東日本の自転車専用列車「B.B.BASE」の影響が大きいと思われた。大都市から離れた会場では閑散としているのが普通だから、ありがたい限りである。</p>
<p>　レース会場の雰囲気を楽しんでいる観戦客の雰囲気とは対照的に、沈んだ声で悠宇が言った。</p>
<p>「このままじゃ無理かな。分かっていたけど、2人だけじゃね」</p>
<p>「俺たちはスプリンターじゃない。なのにスプリントに持ち込まれたら、その時点で負けだ。今はまだ、そこそこ通用するけどね……」</p>
<p>　京助はため息混じりに言い、悠宇は頷いた。</p>
<p>「あのままゴールできれば、上がれた。他に仲間がいればきっと違った展開になった。残念だよ」</p>
<p>　京助と悠宇が4番手、5番手につけた時の先頭2人と、後方からまくった2人はそれぞれ同じジャージを着ていた。強豪ショップチーム、ビアンカとオールエイジのものだった。結局のところ、アマチュアカテゴリのE2といえど、ロードレースにはチーム力が必要だ。地道にレースに参戦すれば、来年度はE1に昇格できるだろう。だが、チーム力を欠いては、E1で6位入賞は難しいのではないか——。</p>
<p>　京助は言葉を続けた。</p>
<p>「——仲間か。都合よく見つかるものかな」</p>
<p>「僕は都合よく君を見つけてる。一度あることは2度あるかもしれないしね……」</p>
<p>　悠宇は一転してやけにさっぱりした顔で笑い、京助は苦笑で返す。</p>
<p>　意外と早く立ち直る楽天的な性格の悠宇に、京助は救われる。</p>
<p>　滑走路隅の選手待機場所に戻ると、赤毛のショートカットの女子選手が、自分のレースに備えてストレッチをしていた。</p>
<p>　京助たちのチーム〝アウター×トップ〟の青いジャージがよく似合っているし、すらりとした長い脚を広げて股関節を広げているところも、様になっている。</p>
<p>「帰ってきたぞ」</p>
<p>　悠宇が口を開くと、有季は面を上げて、可愛らしく首を傾げた。</p>
<p>「リザルトどうだった？」</p>
<p>「京助が7位、僕が8位だったよ」</p>
<p>　悠宇は微妙に肩をすくめて答えた。</p>
<p>「このコースは登坂が大したことないから、クライマーの兄貴が辛いのは分かるけど、オールラウンダーの京助がそれじゃダメだよね」</p>
<p>　有季は京助を見て嫌みっぽく笑い、京助は細い目で有季を見た。</p>
<p>「勝負事で、そんな簡単に勝てるはずがない」</p>
<p>「それじゃ、アタシも行って来ますか！」</p>
<p>　有季は立ち上がり、自信たっぷりな笑みを浮かべた。「2人共、応援しててよね」</p>
<p>　彼女は身長169cmと上背がある上にやせ形で、自転車選手に向いた体形をしている。実際、初めてレースを走った前々回と前回、連続入賞を果たしていた。</p>
<p>　悠宇は笑顔で手を振り、有季はそれを満足そうに見た後、京助に顔を向けた。</p>
<p>「じゃあ、行ってくるね」</p>
<p>　有季は京助を見下ろした。京助の身長は161cmと平均より低い。</p>
<p>「落車だけはするなよ」</p>
<p>　ぶっきらぼうな京助らしい返答に、有季はほほ笑みだけを返し、スタート地点へロードバイクを押していった。</p>
<p>　京助と悠宇はバースタンドにバイクを掛けると、スタート前まで歩いた。</p>
<p>　E2、E3のレースが終わるとすぐにFのレースが始まる。</p>
<p>　2人がスタート地点の人混みをかき分けて前に出ると、すぐに青いジャージを着た有季を見つかった。彼女は集合した女子選手の中では後ろの方にいる。有季は今年参戦したばかりなので、成績が良くてもスタート順は後列となる。有季はレースに集中して前だけを見つめており、応援する2人には気づいていない様子だった。</p>
<p>　カウントダウンが始まり、京助は息を呑んだ。</p>
<p>　落車せず、無事に帰ってきて欲しい。彼女はまだレース3回目だ。不慣れなレースで緊張して、事故を起こさないとも限らない。それと同時に好成績を残しても欲しくもある。応援されれば、走る方は張り合いが出るものだ。だから京助は柄にもなく、声を張り上げた。</p>
<p>「有季！」</p>
<p>　自分の名前が聞こえたからか、彼女は京助に気づき、Vサインをした。</p>
<p>　京助は彼女に声が届いたことが分かり、微かに笑みを浮かべた。</p>
<p>「我が妹ながら余裕だなあ」</p>
<p>　悠宇もニコニコと笑んだ。</p>
<p>　予定時刻にレースが始まり、ロードバイクの集団がゆっくりと動き始めた。</p>
<p>　有季はスタート時のポジションをキープし、集団はオートバイの先導で滑走路外周をゆっくり1周してから、自衛隊基地を後にした。</p>
<p>「さてと。帰りの準備をするか」</p>
<p>　悠宇はバイクのところに戻ろうとするが、京助は基地の正門を見つめ続ける。</p>
<p>　やはり心配だった。</p>
<p>「大丈夫だよ。有季は僕らの中で一番才能がある。心配しなきゃならないのは、これからの僕らの方だよね」</p>
<p>　悠宇は振り返って苦笑し、京助も違いないと頷いた。</p>
<p>　結局、有季は無事に、しかも3位でフィニッシュした。有季は表彰台に上ると、悠宇と京助に輝くばかりの笑顔を向けた。</p>
<p>　プロツアーの観戦を終えた後、3人はJR館山駅までロードバイクに乗り、駅前で輪行袋を広げた。改札を通る前、輪行袋を担ぎながら、京助は空を見上げた。南房総の空は澄み、白い雲が風になびいている。ロードレースのシーズンは始まったばかりだ。</p>
<p>「来年はE1で戻って来ないとな」</p>
<p>　そう言う悠宇に、京助は口元を引き締め、頷いた。課題は多い。時間はあるようで、気がつくとないものだ。やるべきことを今やらなければ後悔をするだけだと、京助は自分に言い聞かせた。</p>
<p>《つづく》</p>
<p>※本作品は株式会社KADOKAWA刊・メディアワークス文庫「アウター×トップ」を改稿したものです。<br> ※この物語はフィクションであり、実在の人物や団体、地域などとは関係ありません</p>
<p>監修：岡 泰誠（日本スポーツ協会公認自転車競技コーチ）コスモス パフォーマンス コンサルティング</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 20:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛車との“マンネリ”打開策なるか？ サイクリスト目線で見たトライアスロン挑戦記＜前編＞</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/479629</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480890" rel="attachment wp-att-480890"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1563327733720-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480890"></a><span class="caption">取材でなく、ついに選手として足を踏み入れてしまったトライアスロン　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　『Cyclist』編集部員がリレー形式で担当する不定期連載コラム『先頭交代』。イベントの参加リポートや流行の話題について、それぞれの目線で書いていきます。前回と変わらず、先頭を引き続ける後藤恭子がお届けする話題は「トライアスロン」です。すでに自転車をもっていて初期費用の負担が少ないにも関わらず、3種目で最も“出身者”が少ないといわれる自転車。自分も含め、なぜサイクリストはトライアスロンを頑なに拒むのか？ サイクリストが走ったり泳いだりしたらどうなるの？ 自ら挑んで感じたサイクリスト目線のトライアスロン挑戦記を2回に渡ってお届けします。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「私は自転車が好きなの！」</h2>
<p>　ご他聞にもれず、私もトライアスロンへの移行を頑なに拒むサイクリストでした。これまでも「ロードバイク持ってるなら有利だよ」「子どもの頃、水泳やっていたなら有利だよ」といわれることがしばしばありましたが、「有利って何？ 私は自転車に乗って遠くに行くことが好きなの。そもそも競技志向でもないし、なんでわざわざ嫌いなランをしたり、ウェットスーツ着て泳がなきゃいけないの。エントリーフィーも高いし…」─と言われれば言われるほど抗っていました。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481269" rel="attachment wp-att-481269"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/iStock-108354490-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481269"></a><span class="caption">トライアスロン、かっこいいけどムリムリ（※画像は筆者のイメージです）　Photo: iStock.com/JMichl</span></figure><p>　ランナーやスイマーと比べて、サイクリストがトライアスロンに挑戦しない理由はおそらくそんなところだと思います。スポーツバイクはコンペティティブな要素だけでなく、機材としての魅力だったり移動の楽しさだったり、他の2種目と比べて楽しみ方の幅が広いのだと思います。</p>
<p>　まあでも正直なところ、当時の私はトライアスロンを隔絶された「すごい競技」だと思っていたのでしょう。とてもとても、自分の自転車ライフの延長線上にあるものとは思っていませんでした。そんな「THEサイクリスト」だった私がトライアスロンに挑んでみようと思ったのは、世界最高齢の「アイアンマン」稲田弘（ひろむ）さんを取材したことがきっかけでした。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/403476" target="_blank" rel="noopener noreferrer">世界最高齢85歳のアイアンマン・稲田弘さん 「成長に限界はない」</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">世界最高齢アイアンマンとの出会い</h2>
<p>　ご存知の方も多いと思いますが、一言でトライアスロンといっても複数の距離設定があります。一般的に知られるのはスイム1.5km、バイク40km、ラン10kmという合計51.5kmの「オリンピックディスタンス」。一方で稲田さんが冠するアイアンマンは、スイム3.8km、バイク180km、ラン42.195kmというとてつもない距離に挑戦する、文字通り「鉄人」レースです。稲田さんは、ほぼ毎年世界選に出場し、そのたびに最高齢アイアンマンのギネス記録を更新しています。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480892" rel="attachment wp-att-480892"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/45050188_306847340045414_2885673932159975424_n-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480892"></a><span class="caption">2018年に自身がもつ世界最高齢のアイアンマンのギネス記録を更新した稲田弘さん（2018年11月撮影）　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　バイクで180km走る大変さは身をもって知っていますが、その前後を約4kmのスイムとフルマラソンで挟むなんて、はっきり言って想像がつかない世界。若い頃からどれだけ体を鍛えてこられたのかと思ったら、意外なことに稲田さんのトライアスロンのデビューは70歳。若い頃からスポーツをバリバリやっていたアスリートではなく、むしろ60歳で水泳を始めるまでは仕事一筋の勤め人だったそうです。この話を聞いたとき、稲田さんのポテンシャルに驚いた一方で、迂闊にも「もしかして、トライアスロンて自分にもできること？」と少し気持ちが傾き始めました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481260" rel="attachment wp-att-481260"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/image1-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481260"></a><span class="caption">2018年のアイアンマン世界選手権。バイクセクションで沿道の応援に笑顔を返す稲田弘さん　©京葉インターナショナルスポーツ倶楽部</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">倦怠期を脱する“カンフル剤”に</h2>
<p>　続けて稲田さんに「アイアンマンて、楽しいんですか？」という単刀直入な質問をしてみると、淡々と「楽しいというより挑戦できることが嬉しいんですよ」という返答。「この人をそこまで惹きつけるトライアスロンの魅力って何だろう？」と話に引き込まれていきました。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481285" rel="attachment wp-att-481285"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_20180531_145851-01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481285"></a><span class="caption">取材後に稲田さん（中央）と、取材にご協力いただいた猪野学さん（右）に撮らせてもらった記念のオフショット　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　この言葉が刺さった当時の私にも理由がありました。折しも少し自転車と距離を置くようになっていた当時、週末に早朝から輪行してフィールドに向かおうにも腰が重たく、自転車旅でも企てない限り、行動範囲が自宅からの自走圏内に限定されるようになっていました。端的にいえば自転車との関係がマンネリ化していたのでしょう。ある程度キャリアのあるサイクリストなら、このぼんやりした感覚は理解していただけると思います。</p>
<p>　そんなところに入ってきた稲田さんの「挑戦できることが嬉しい」という言葉。レベルは違えど、かつて毎週のように峠を上ったり、ひたすら距離を伸ばしていた頃の楽しかった気持ちがユサユサと揺り起こされました。それと同時に、周りにいるトライアスリートの友人の存在が気になるようになっていきました。</p>
<p>　「最初はヒルクライムを楽しむ気持ちなんてわからなかったけど、やり始めたらハマったもんな。ランも嫌いだけど、実は食わず嫌いなだけなんじゃないか…」と自分を顧みる気持ちが沸々と沸き起こり、次第に「たまに違うことをしてみたらマンネリ感も打破できるかな。実際、トライアスリートって名乗れたら格好いいし…」等と横道に逸れ始め、ついには「あとは泳いで走ればいいんだよね！」となってしまいました。</p>
<p>　ちなみに自転車の場合、タイムを計測するイベントは他人との競争でしかありませんが、トライアスロンの場合は「完走すれば皆勝者」とのこと。自転車のレース文化に晒されているアタマには“異文化”な感じですが、稲田さんをはじめ、友人のトライアスリートを見ていると「自分との戦い」という考え方が根っこにあるのは本当のようです。負けず嫌いが高じてレース嫌いになっているような自分にとっては、そういう考え方ができるのも気が楽でした。</p>
<p>　かくして、早速自宅のクローゼットをあさってみたところ、以前購入したスイムウェア一式を発見。昔履いていたランニングシューズも引っ張り出し、ウェットスーツは…またあとで考えるとして、とりあえず手持ちの道具で3種目にトライできることがわかりました。自転車をもってるアドバンテージは、たしかに高いです。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">離れて気づいた自転車愛</h2>
<p>　そんなノリでゆるゆると開始したトレーニングですが、結論として、予想以上に自転車との付き合い方が変わりました。</p>
<p>　まず、バイク以外にスイムとランの練習もしなければならないので、そのためのトレーニング時間をどう確保するかというタイムマネージメントが必要となります。私の場合は平日にスイムの時間がとれなかったので、自ずとスイムは週末送り。その結果、週末にまとめてロングライドの時間をとるという従来型のスタイルが通用しなくなりました。</p>
<p>　さらに、いざ練習を開始すると鬼門はやはり、ラン。苦手を克服しようとランに時間を割くと、得意だと思っている自転車の練習がどうしても後手に回ります。まあ得意種目があるという点ではそれも強みなのですが、マンネリ化していたとはいえ、こうも強制的に自転車から引き離れされると、それはそれで恋しく感じるものでした。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481608" rel="attachment wp-att-481608"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7201199-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481608"></a><span class="caption">練習は苦手なランが中心に…　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　朝晩のいずれかで時間の合間をみつけつつ自宅周辺をランニングしていましたが、そんな中でたまに自転車に乗ると、風を切る疾走感に飢えていたのか、まるで水を得た魚のような解放感を味わいました。「やっぱり私はサイクリストだわ～」と、この瞬間だけですでにパートナーの魅力を再発見です。</p>
<p>　さらにランとは違う筋肉を使うので、バイクで使う筋肉をより意識するようになります。そうなるとペダリングにも変化が現れます。レースの距離は平坦40km。時速30km強をキープできればいいかな、とサイコンを見ながら、どう踏めばランに向けて脚を残すことができるのかを考えつつペダリングの練習をしていました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481607" rel="attachment wp-att-481607"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7200965-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481607"></a><span class="caption">たまに乗るバイクが癒しの時間に感じるように　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p>　そうやって試行錯誤を繰り返しているうちに「このバイクってこんなに走ったっけ？」という発見。「最近ちゃんと向き合ってなかったね」と謝りつつ、ここでもパートナーの魅力を再発見、というか“復縁”です。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">一日の使い方が変化</h2>
<p>　そんなトレーニング生活の中で何よりも変わったのは一日の使い方でした。3カ月後に設定した大会に向けて月単位で大まかなトレーニング強度を考え、トレーニングとリカバーのバランスをとるために1週間単位で練習内容を考え、さらに朝晩いずれかで練習時間を確保するために24時間の使い方を組み立てます。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481613" rel="attachment wp-att-481613"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7200790-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481613"></a><span class="caption">一週間の大体のトレーニングメニュー。守れず、レスト日が増えることも…　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　その結果、出勤時間を早めたり、勤務時間中の集中力があがったり（？）と好循環が生まれ、パシパシと生活面にもメリハリがついていきました。「練習する時間を確保できない」というのもこれまでトライアスロンを避ける口実だったのですが、作ろうと思ったら意外とできるものだな、というのが実感です。</p>
<p>　もともとそんなキッチリとした質ではないのですが、ゼロから始めた苦手種目（ラン）のパフォーマンスが少しずつ改善されたり、短期間で体の変化を感じられるというのがモチベーションになったり、その中でストレスフリーな自転車が楽しく感じたり、雨が降っても「自転車乗れない～」ではなく「スイムやればいいや」と思ったり、ちょっとしたことに新鮮さを感じながらマイペースで3カ月の日々を積み重ねていきました。</p>
<p>　そんなトレーニング期間を経て、いよいよ後編はトライアスロンレース本番へと続きます。</p>
<p><span class="right">＜後編につづく＞</span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 06:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェルトからは新型グラベルロードが日本初上陸　GTからは新ロードバイク登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483271</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「FELT」（フェルト）や「GT」などを取り扱うライトウェイプロダクツジャパンが7月24日、2020年ラインナップを揃えた展示発表会を開催した。会場内で注目した新作モデルをリポートする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483282" rel="attachment wp-att-483282"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03523-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483282"></a><span class="caption">優れたコストパフォーマンスを誇るフェルト「FR Advanced」シリーズ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">完成車がお買い得に</h2>
<p>　フェルトのロードラインナップに新作の追加はないが、既存モデルがよりシンプルに整理され、また、価格がリーズナブルになった。オールマイティな性能で人気を博しているFRシリーズは、フレーム重量わずか635g（リムブレーキモデル）を誇る「FR FRD」と、テキストリームカーボンを上位モデル同様に採用した「FR Advanced」の2種類に。それぞれリムブレーキモデルとディスクブレーキモデルに分けられている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483285" rel="attachment wp-att-483285"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03549-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483285"></a><span class="caption">販売店や店舗関係者で賑わう展示会会場　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　FR Advancedのフレームセットは前年モデルと同様のスペックながら、税抜22万8000円と6万円の値下げとなった。また、完成車はシマノのアルテグラDi2、機械式アルテグラ、機械式105がラインナップされ、フレームは全て共通となる。105仕様は税抜28万8000円とコストパフォーマンスに優れた価格設定となった。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フェルト「FR FRD」</span><br> 税抜価格：598,000円（フレームセット）、1,980,000円（デュラエースDi2仕様）<br> カラー：マットテクストリーム<br> サイズ：47、51、54、56cm ※完成車は43、58cmも用意<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フェルト「FR」</span><br> 税抜価格：228,000円（フレームセット）、288,000円（105仕様）、468,000円（アルテグラ仕様）、598,000円（アルテグラDi2仕様）<br> カラー：アクアフレッシュ/マットテクストリーム、プラズマレッド/テクストリーム<br> サイズ：47、51、54、56cm ※47cmは105仕様とフレームセット販売のみ<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">俊敏なグラベルロード</h2>
<p>　昨今、流行の兆しをみせるグラベルロードの新作も日本上陸を果たした。「ブリード」はスピーディーに未舗装路をライドするために開発されたグラベルロード。フレームはアルミ、フォークはカーボンブレードにコラムはアルミが用いられ、堅牢な仕様となっている。チェーンステーが短めに設計されているのが特徴で、高い反応性で俊敏な走りを可能にする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483280" rel="attachment wp-att-483280"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03509-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483280"></a><span class="caption">レースにも対応するグラベルロード「ブリード」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483281" rel="attachment wp-att-483281"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03514-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483281"></a><span class="caption">グラベルロード用コンポーネントの「GRX」を装備する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　シマノのグラベルロードバイク用コンポーネント「GRX」のフロントシングル仕様で構成。トップチューブやダウンチューブにはボトルケージ用の穴が、フォークやステーにはダボ穴が設けられており、フェンダーやキャリアなどを装着する拡張性の高さもみせる。グラベルロードのレースには最適な1台だ。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フェルト「ブリード30」</span><br> 税抜価格：218,000円<br> カラー：サテンドーヴグレイ<br> サイズ：47、51、54、56cm<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">GTから久々のロードバイク</h2>
<p>　オフロードバイクが得意なGTからは、久しぶりにロードバイクが登場した。「GTR」は強度と乗り心地の良さを両立したGT伝統の「トリプルトライアングル」構造を用いたアルミフレームに、前後フラットマウントの機械式ディスクブレーキを装備と12mmのスルーアクスルを用いている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483276" rel="attachment wp-att-483276"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03489-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483276"></a><span class="caption">GTのアルミロードバイク「GTR コンプ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483277" rel="attachment wp-att-483277"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03493-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483277"></a><span class="caption">スルーアクスルの機械式ディスクブレーキを装備　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　「GTR スポーツ」はシマノ「クラリス」で組まれフロント2段、リア8段の計16段変速仕様で税抜価格9万9800円、「GTR コンプ」はシマノ「ソラ」仕様となりフロント2段、リア9段で計18段変速だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「GTR コンプ」</span><br> 税抜価格：118,000円<br> カラー：ブラック<br> サイズ：X（50）、S（52）、SM（54）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「GTR スポーツ」</span><br> 税抜価格：99,800円<br> カラー：ガンメタル<br> サイズ：X（50）、S（52）、SM（54）<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">フォークのジオメトリーを変更可能</h2>
<p>　グラベル用カーボンロードにも新作が加わった。「グレードカーボン エキスパート」は極細のシートステーとシートチューブを備え、フローティング構造のトリプルトライアングルで構成されているのが特徴。積極的にフレームをしならせることで乗り心地の良さを実現する。また、「フリップチップ」フロントフォークはホイールベースを変更することが可能。180mmまでのディスクローター径にも対応する。重量物を積んでも安定した挙動でライディングができる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483278" rel="attachment wp-att-483278"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03494-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483278"></a><span class="caption">GT「グレードカーボン エキスパート」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483279" rel="attachment wp-att-483279"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03499-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483279"></a><span class="caption">フローティングしたトリプルトライアングル構造を採用　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　グレードにはアルミモデルの「グレードアロイ エキスパート」と「グレードアロイ エリート」がラインナップ。それぞれ上位モデルのコンセプトを受け継ぎつつ、完成車で10万円台のでリーズナブルな価格設定となった。グラベルロードを始めたいサイクリストへおススメできる仕様だ。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「グレードカーボン エキスパート」</span><br> 税抜価格：298,000円<br> カラー：サテンジェイド<br> サイズ：48、51<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「グレードアロイ エキスパート」</span><br> 税抜価格：148,000円<br> カラー：パープル<br> サイズ：44、48、51、55<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「グレードアロイ エリート」</span><br> 税抜価格：108,000円<br> カラー：ブラック<br> サイズ：44、48、51、55<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">本格MTBも高コストパフォーマンス</h2>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483283" rel="attachment wp-att-483283"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03536-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483283"></a><span class="caption">10万円を切る価格のモデルが中心のGT「アバランチェ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483284" rel="attachment wp-att-483284"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03541-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483284"></a><span class="caption">フロントシングル仕様に　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ハードテールマウンテンバイクの「アバランチェ」も進化を果たした。スラム「SXイーグル」を搭載したリア12速モデルで税抜13万8000円と手の届きやすい価格に設定。シマノ「SLX」以下のコンポーネントを搭載した3モデルでも油圧ブレーキにフロントシングルという仕様で税抜価格10万円を切る高コストパフォーマンスモデルだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「アバランチェ エリート」</span><br> 税抜価格：94,800円<br> カラー：ストレートブルー、モスグリーン<br> サイズ（27.5）：S、L、M<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「ライトウェイプロダクツジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 11:30:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「富士山ヒルクライム」が10月20日初開催　スカイライン五合目まで27kmたっぷり上り</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483328</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483330" rel="attachment wp-att-483330"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/800_5331-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483330"></a><span class="caption">富士スカイラインを上る日本最強クラスのヒルクライムが初開催　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure><p>　静岡・御殿場から富士山スカイラインの富士山富士宮口五合目までを上る「富士山ヒルクライム」が10月20日（日）に初開催される。計測区間27.1km、標高差1653m、平均勾配6.8％というたっぷりコース。申込締切は10月1日、8月20日までは早割エントリーで参加費1000円引きとなる。</p>
<p>　コースは御殿場市内の「富士山樹空の森」をスタート。富士山スカイラインを舞台に、御殿場市を発着としたヒルクライムイベントは初となる。ルーツ・スポーツ・ジャパンが主催する自転車イベントシリーズ「ツール・ド・ニッポン」の一つとして実施され、また、静岡県を中心にサイクルツーリズムの振興を進めるスルガ銀行が特別協力する。</p>
<p>　ゴールの富士宮口五合目は標高約2400m。天気が良ければ海抜0mの駿河湾までの眺望が広がる。また五合目付近は森林限界のため樹林が開け、天空を思わせる雄大な景色を味わうことができる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483332" rel="attachment wp-att-483332"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/800_5339-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483332"></a><span class="caption">スタート地点となる富士山樹空の森　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483331" rel="attachment wp-att-483331"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/800_5335-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483331"></a><span class="caption">木々に囲まれた中をヒルクライム。やがて天空へ　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure>
</div>
<p>　ゴールまでの道のりは大きく3つのセクションから構成。計測区間スタートとなる国立中央青少年交流の家から、序盤の木々に囲まれた4〜8％の勾配を上り続ける区間、中盤のテクニカルな下りを含む区間、そして終盤のつづら折りを行く険しい区間となる。タイム計測を行わないパレード区間5.9km（平均勾配4.1％）を含めると、スタートからゴール地点までの走行距離は30km以上に及ぶ。完走するだけでも十二分な達成感を味わうことができるはずだ。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483329" rel="attachment wp-att-483329"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/mochizuki-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483329"></a><span class="caption">ゲストライダーの望月美和子さんは、2018年Mt.富士ヒルクライム・女子選抜クラスの優勝者　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure><p>　コースの一部は、東京2020オリンピックロードレースの舞台にもなっている。そこで大会では、完走タイムに応じて「金」「銀」「銅」のメダルを贈呈する（タイム設定は後日発表）。</p>
<p>　五合目まで走る通常コースのほか、途中の水ヶ塚駐車場までを走る計測区間12.0kmのショートコースも用意。ショートと言えども標高差は742m、平均勾配は6.7％と走りごたえはたっぷりだ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">富士山ヒルクライム（ツール・ド・ニッポン2019）</p>
<p>■開催日：2019年10月20日（日）<br> ■申込期間：2019年7月19日（金）～10月1日（火）<br> ■会場：富士山樹空の森（静岡県御殿場市）<br> ■コース：<br> 通常コース　計測コース距離：27.1km、標高差1,653m、平均勾配6.8％<br> ショートコース　計測コース距離：12.0km、標高差742m、平均勾配6.7％<br> ■定員：通常コース 1,400人、ショートコース 100人<br> ■主催：ルーツ・スポーツ・ジャパン<br> ■共催：御殿場市<br> ■特別協力：スルガ銀行<br> ■後援：富士宮市、富士市、裾野市</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tour-de-nippon.jp/series/fujisanhc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">大会ウェブサイト（ツール・ド・ニッポン）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 16:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレックワールド2020が東京で開幕　新型「ドマーネ」など注目製品が一堂に集う</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483443</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　トレックの注目バイクや新製品が一堂に集う「トレックワールド2020」が7月30日、東京都内で開幕した。会場ではフルモデルチェンジを果たしたエンデュランスロードバイク「ドマーネ」や、新ペイントが施された車体が展示。店舗関係者のほか、一般サイクリストが2020年モデルを一目見ようと活況を帯びた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483464" rel="attachment wp-att-483464"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03627-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483464"></a><span class="caption">フルモデルチェンジした「ドマーネSLR」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">意匠を凝らした新カラー</h2>
<p>　トレックワールドは例年、店舗スタッフや関係者向けに京都で行われていたが、今年から東京五輪の選手村が建設中の中央区・晴海エリアで2日間に渡って開催。夕方からの部では一般にも開放されるが、平日にもかかわらず各日200人の前売り券は完売し、注目度の高さをうかがわせた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483474" rel="attachment wp-att-483474"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03681-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483474"></a><span class="caption">トレックの最新バイクや注目製品が集まった「トレックワールド2020」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483463" rel="attachment wp-att-483463"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03623-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483463"></a><span class="caption">販売実績の好調さをアピールしたトレック・ジャパンの田村芳隆社長　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　開幕に先立ち行われたトレック・ジャパンの田村芳隆社長はプレゼンテーションで「ロードバイクの需要が鈍化していると言われているが、変化や課題を掴むことが重要です」と述べ、同ブランドが先を見据えた製品作りとプロモーションが行われていることをアピール。</p>
<p>　同社はロードバイクで15％、クロスバイクのFXシリーズで24％の販売台数の伸びをみせ、今後は伸びしろがあるe-BIKE部門へ積極的に投資していくことが発表された。今後は電動アシストユニットサプライヤーであるボッシュと協力し、e-BIKEに特化したコース整備を行っていくという。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483472" rel="attachment wp-att-483472"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03663-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483472"></a><span class="caption">「ドマーネSLR」は「マドン」と同様のIsoSpeedを装備　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　会場に入り、正面に鎮座していたのは第3世代へと進化した「ドマーネSLR」。抜群の振動吸収性能を誇るIsoSpeed（アイソスピード）をヘッドチューブと、トップチューブからシートチューブにかけて採用。リアのアイソスピードは「マドン」と同様にL字型ものが取り入れられ、しなり具合を調整できるようになった。下位グレードのSLでは、リアのアイソスピードは従来の非調整式となっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483471" rel="attachment wp-att-483471"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03654-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483471"></a><span class="caption">ダウンチューブ内に設けられたストレージスペース　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483470" rel="attachment wp-att-483470"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03652-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483470"></a><span class="caption">専用のアクセサリー収納袋も付属する※小物を除く　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　また、フレームは全体的にエアロ化が推し進められた。フロントフォークもストレート形状になり、よりエアロロードバイクのマドンに近い精鍛なルックスとなった。ケーブルが内蔵されるほか、ダウンチューブ内にはストレージスペースを確保。ボントレガーのマルチツールを格納できる専用設計で、ライドの必需品をスマートに携帯できるようになった。サドルバッグを取り付ける必要性がなくなったため、空いたサドル下にはリアライトを取り付けることも可能だ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483473" rel="attachment wp-att-483473"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03669-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483473"></a><span class="caption">ボントレガー「フレア」バックライトをスマートに取り付けることが可能　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ドマーネのラインナップ全てがディスクブレーキ化され、拡張性が高まったこともポイントだ。クリアランスを確保したことで、タイヤ幅は38Cまで対応。フェンダーやバイクバッグなどを装着することで、ツーリングシーンやグラベルでの走破性や快適性を高め、マルチパーパスとして活躍できる仕様となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483465" rel="attachment wp-att-483465"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03630-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483465"></a><span class="caption">トレック・セガフレードがツール・ド・フランスでも駆ったモルテンマーブルカラー　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483466" rel="attachment wp-att-483466"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03637-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483466"></a><span class="caption">コスモスは宇宙の広がりを表現したペイントに　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　オーダーシステムの「プロジェクトワン」には新カラーも加わった。ツール・ド・フランスでトレック・セガフレードが駆ったバイクにも採用されていたモルテンマーブルはラップペイントで表現したランダムなパターン模様が特徴。コスモスは宇宙の広がりを表現したカラーで、見る角度によって色彩が変わる美しい塗装となる。どちらも職人による緻密なペイントで、シートポストやヘッド部といった細部に至るまで塗装が施されている。このほか、好評だったICON（アイコン）カラーも継続するという。</p>
<p>　軽量ロードバイクの「エモンダ」は、ディスクブレーキ仕様のフロントフォークがケーブル内蔵となるマイナーチェンジが行われた。セカンドグレードのSLクラスにもディスクブレーキ仕様が追加されたことで、トレックがラインナップする車種のほぼ全てでディスク化した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ボントレガーは安全啓蒙活動に注力</h2>
<p>　トレックが手掛けるアクセサリーブランド「ボントレガー」からは、企業ミッションとしているライダーズセーフティを前面に押し出したWaveCel（ウェーブセル）を採用したヘルメットが並んでいた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483467" rel="attachment wp-att-483467"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03638-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483467"></a><span class="caption">外傷を伴わない脳震盪や頭蓋骨内出血を防ぐ「ウェーブセル」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　ウェーブセルは落車などで頭部を強く打った際、外傷を伴わない脳震盪や頭蓋骨内出血を防ぐシステム。ロードバイクヘルメットのほか、シティライドに最適な「チャージ ウェーブセル コミューターヘルメット」や、トレイルライドにマッチする「ブレイズ ウェーブセル マウンテンバイクヘルメット」も登場し、全てのサイクリストへ向けた安全啓蒙を促していた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483468" rel="attachment wp-att-483468"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03642-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483468"></a><span class="caption">シティライド用ヘルメットにも採用されている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483469" rel="attachment wp-att-483469"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03645-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483469"></a><span class="caption">アッパーの形状を変え、よりフィット感を高めた「XXXサイクリングシューズ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　ロード用ハイエンドシューズ「XXXロードサイクリングシューズ」はより日本人の足型にフィットする形状に進化。シューズ先端の幅が広がり、アッパーは2枚構造をBoaクロージャーで包み込むように締まる。全体に通気口が設けられ、快適性とパフォーマンスを同時に向上させている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「トレック」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジオメトリから何を読み取るべきか＜前編＞</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480678</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スペックの中で、唯一しっかりと見る項目がジオメトリです。「剛性○％アップ」だの「前モデルと比較して○km走行したときに○秒短縮できる」だのは僕は露ほども気にしませんが、ジオメトリはめちゃめちゃ気にします。というかジオメトリ表を見ないと怖くて自転車買えません。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481110" rel="attachment wp-att-481110"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/001-9-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481110"></a><span class="caption">ジオメトリから何を読み取るべきか　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ジオメトリから読める自転車作りの姿勢</p>
<p>　なぜかというと、それによって自分のポジションが出るかどうかが決まるからです。ときには、ジオメトリからメーカーの自転車作りの姿勢が見えることもあります。</p>
<p>　先に「自転車作りの姿勢が見える」の話をしておきましょう。当然ですが、フレームサイズがたくさん用意されていれば、それだけ自分の体に合ったものを選びやすくなります。しかし、カーボンフレームはサイズごとに金型が必要になります。</p>
<p>　この金型がめちゃめちゃ高い。要するにフレームサイズをたくさん用意すればするほど初期投資が膨らむんです。サイズ毎の剛性調整などの開発費も増えてしまいます。</p>
<p>　同じことはフォークにも言えます。フレームサイズに合わせてフォークのオフセット量を変えているメーカーもあれば、全サイズでフォークを統一しているメーカーもあります。</p>
<p>　僕はカーボンフレームで10サイズ以上を用意しているピナレロ、コルナゴ、デローザ、そしてフォークオフセットを3～4種類用意しているアンカーなどを尊敬しています。しかし、だからといってその4社から選びなさい、とは言いません。</p>
<p>　なぜかというと、「フレームサイズの多い少ない」と「自分にピッタリのジオメトリであること」は、本質的には関係ないからです。前述の通りサイズが多ければフィットするものを選びやすくなりますが、もし3サイズしか用意されていなくても、その中の一つが自分にドンピシャであれば、それはあなたにとって「最高のジオメトリ」になりますよね。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ユーザー視点からのジオメトリの読み方</p>
<p>　「ジオメトリから読み取るメーカーの姿勢」とは、どちらかといえばジャーナリスト視点なんですね。ここからは「自分に合うジオメトリをどうやって見つけるか」というユーザー視点で話をしましょう。</p>
<p>　そもそもなんのためにジオメトリを見るかというと、基本的には「サドルとハンドルの位置が自分好みになるかどうか」を判断するためです。ハンドル位置を見るのに必要なのがスタックとリーチです。</p>
<p>　昔は、サイズ選びの基準はシートチューブ長とトップチューブ長と言われましたが、現在は断然スタックとリーチ。スタックとは、BB中心からヘッドチューブ上端中心までの鉛直距離（下図Aの部分）。「BBに対するハンドルの高さ」が正確に分かります。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482935" rel="attachment wp-att-482935"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/b297579abc4356ca1c8a2b7984e5f0a4-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482935"></a><span class="caption">Aがスタック、Bがリーチ、Eがシート角（BB中心からシートチューブ上端に向けた直線Cと前後の車軸を結んだ直線Dが交わってできた角度）、Dがホイールベース　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p>　リーチとは、BB中心からヘッドチューブ上端中心までの水平距離（上図Bの部分）。「乗車したときのハンドルまでの距離」が分かる重要な寸法です。「トップチューブよりリーチを見ろ」と書いた理由は、同じトップチューブ長でも、シート角(上図CとDの交差した角度)によってリーチが変わってしまうからです。</p>
<p>　例えばトップチューブ530mmの自転車が2台あるとします。一台はシート角73度。もう一台は75度。どちらもトップチューブ長は同じですが、75度のほうがハンドル位置が数センチ遠くなってしまいます。シート角が立つことで、トップチューブを前方に押してしまうからですね。</p>
<p>　それならトップチューブ長はあまり気にせずに、最初からリーチを見たほうがいい。自分に合ったスタック＆リーチを把握しておけば、フレームサイズで迷うことは少なくなるでしょう。</p>
<p>　ジオメトリの話は少々複雑なので、次回に続きます。</p>
<div class="profileRed"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/12/4SM_1197-1.jpg" title="安井行生" alt="安井行生"><br> <span class="bold">インプレッションライダー・安井行生（やすい・ゆきお）</span><p>大学在学中にメッセンジャーになり、都内で4年間の配送生活を送る。ひょんなことから自転車ライターへと転身し、現在は様々な媒体でニューモデルの試乗記事、自転車関連の技術解説、自転車に関するエッセイなどを執筆する。今まで稼いだ原稿料の大半をロードバイクにつぎ込んできた自転車大好き人間。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 06:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>泥のち快晴のシマノバイカーズに2000人 　レースからe-MTBツーリングまで楽しみ尽くした2日間</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483194</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　マウンテンバイク（MTB）の祭典「第29回　シマノバイカーズフェスティバル2019」（以下、シマノバイカーズ）が7月27、28日の2日間、長野県富士見町の富士見パノラマリゾートで開かれた。ツーリング種目、レース種目合わせて43種目に約2000人が参加。雨のち快晴の2日間に、マウンテンバイカーたちは泥にまみれて、レースやツーリングを満喫した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/1-top" rel="attachment wp-att-483497"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1-top-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483497"></a><span class="caption">2日間で約2000人が集まったシマノバイカーズ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">手ぶらで楽しめる「電動アシストガイドツアー」</p>
<p>　シマノバイカーズは、富士見パノラマリゾートを舞台にマウンテンバイクのレース、ツーリング種目を楽しめる真夏の祭典だ。MTBの盛り上がりを確かめるために、Cyclist編集部も初めて訪問し、ツーリングやスクールを体験した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/dsc_9711" rel="attachment wp-att-483555"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_9711-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483555"></a><span class="caption">Cyclist編集部もMERIDAの「eBIG.SEVEN 600」をレンタルし参加　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　初日は、今年初開催の「富士見電動アシストスポーツガイドツアー・ロング」に参加。これまでも「e-MTB」（電動アシストMTB）をレンタルし、歴史とのどかな風景を味わえる約8kmのツアーが人気だったが、「e-MTBをもっと楽しみたい」という参加者の希望に応え、約13kmに距離を伸ばしたコースを新設。富士見町の森や清流、名勝をつなぐツアーで、全国から集まった10人の皆さんとライドした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-3-2" rel="attachment wp-att-483535"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-3-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483535"></a><span class="caption">「富士見電動アシストスポーツガイドツアー・ロング」参加者のみなさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-8" rel="attachment wp-att-483490"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-8-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483490"></a><span class="caption">森の中のシングルトラックを一列になって駆け抜ける　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-7-2" rel="attachment wp-att-483489"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-7-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483489"></a><span class="caption">ドロドロのあぜ道もe-MTBなら問題なし　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">歴史と自然を満喫</p>
<p>　ガイドスタッフにコースと機材の説明を受けると、富士見パノラマを出発。すぐに森の中のグラベルに入った。濡れたあぜ道や、公道をつなぎ、再び森のグラベルに入ると、ストップした。流れる武智川についてガイドライダーから「戦国時代に激戦があり、血に染まったということで最初は『武血川』と書いていたそうです」と説明があった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-4-takechi" rel="attachment wp-att-483536"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-4-takechi-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483536"></a><span class="caption">清流・武智川で歴史の説明を受ける　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-9" rel="attachment wp-att-483491"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-9-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483491"></a><span class="caption">ドラマにも登場したという入笠湖の小屋を眺める　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　そんな説明を坂の途中で、受けて再出発しても、e-MTBなら楽々。グラベルの濡れた急坂でも、シマノ・ステップスを搭載したメリダeBIG.SEVEN 600は、難なくシッティングのまま、再発進することができた。そこからグラベルをつなぎ、入笠湖や山ノ神溜池など、この地特有の水の澄んだため池沿いに走るのも、飽きなかった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-14" rel="attachment wp-att-483495"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-14-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483495"></a><span class="caption">山ノ神溜池の静かな水面を見ながらのライドは格別だった　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p>　急坂や、このライドのためにだけ地権者の許可を取り、通れるという、シングルトラックを一列になって抜ける贅沢なライド。雨だったが、70%が悪路だったり、森の中でマイナスイオンをたっぷり浴びることができた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7035-2" rel="attachment wp-att-483505"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7035-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483505"></a><span class="caption">名古屋からe-MTBの試乗のためにだけ来たという4人。左から杉田匠さん、金澤正樹さん、松下恵一、伊藤大介さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　名古屋市から4人グループで参加した金澤真樹さんは「乗りたかったe-MTBを試したくて、このライドだけのために来ました。これまでも試乗会で試していましたが、長い距離のオフロードで乗りたかったので乗り心地をしっかり試せて、これなら実際に使えると実感しました」と購入に向けて前向きだった。3年連続の参加となる静岡市の成岡一恵さんは「タイヤをスリックにして、速いロードバイクのサイクリストを後ろから抜きたいですね」と話した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7466-2" rel="attachment wp-att-483511"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7466-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483511"></a><span class="caption">「4時間エンデュランス」では各カテゴリーのトップ通過選手が次々とガッツポーズでゴール　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">泥レースを満喫する参加者</p>
<p>　富士見パノラマのメイン会場に戻ると、雨と泥のコンディションでテンションが上がっているマウンテンバイカーたちを観戦した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7501-3" rel="attachment wp-att-483513"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7501-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483513"></a><span class="caption">4時間エンデュランスの2人組で優勝した小林正樹さん（左）と落合友樹さんは泥だらけの笑顔で健闘を称えあう　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　午後1時開始の「4時間エンデュランス」になる頃には、泥を楽しむ人たちには最高のコンディションになった。同種目には2～5人で参加する４カテゴリー別に総勢259人が参加する人気種目。2人組の部で優勝した4時間を走りきり優勝したTeam Rueda NAGOYA名古屋の落合友樹さん、小林正樹さんは「前回、選手交代のタイミングが上手くいかず反省したので、今回は計画的にうまくできました。泥のコンディションもいいですね」と笑顔で顔をぬぐった。初日はウェルカムパーティーと抽選会が室内で行われたが、自転車やローラー台、ホイールなど各協賛社から集まった数々のプレゼントに参加者は盛り上がり1日目を締めくくった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7544" rel="attachment wp-att-483514"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7544-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483514"></a><span class="caption">4時間エンデュランス・5人組の部の表彰式　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/prensent" rel="attachment wp-att-483544"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/prensent-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483544"></a><span class="caption">初日の大抽選会では電動アシスト車など豪華プレゼントが目白押しだった　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">2日目はレース競技に大歓声</p>
<p>　一夜明けた2日目は心配された台風も逸れ、真夏の祭典らしく朝から日差しも強かった。この日は小学生、中学生も新たにカテゴリーとして追加された「富士見キングオブマウンテン・4ステージ」の最終ステージが朝8時にスタートした。「下り」「登り」「短距離」「長距離」の4ステージでポイント制レース4種目に渡って競う「山の王者」を決める花形種目で、レース開始早々から、応援する側も一段と力が入っていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/kom-4" rel="attachment wp-att-483532"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KOM-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483532"></a><span class="caption">2日目の朝8時、「富士見キングオブマウンテン」ショートXCの部が勢いよくスタート　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/school-8" rel="attachment wp-att-483572"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/school-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483572"></a><span class="caption">富士見キングオブマウンテン・4ステージ・小学生の部の表彰式。左から、2位の石川太郎くん（TEAM AGRI with AST)、優勝の中仙道侑毅くん（イオンバイクjr レーシング）、3位・松山海司くん（Sonic-Racing/SRAM）　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　新設の小学生部門で総合優勝した中仙道侑毅くん（イオンjrレーシング）は「第1、第2種目で遅かったので、クロスカントリーで勝てて良かった。晴れのレースが得意なので、今日は調子が良かったです」としっかりスピーチした。</p>
<p>　家族連れも多く、出場しない親御さん、小さな子供たちも声援を送って、レースに“参加”した。今年は会場の真ん中の斜面に、360°観覧が可能なスタンド「パノラマスタンド」を新設。このスタンドからクロスカントリー系/ダウンヒル系のゴールを同時に観戦することができた。またMC席横にも「ストレートスタンド」を設け、スタート・ゴール地点から親御さんたちが子供に歓声を送っていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7699-2" rel="attachment wp-att-483521"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7699-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483521"></a><span class="caption">新設された「パノラマスタンド」はDH種目もクロスカントリー種目も一望できた　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7689-3" rel="attachment wp-att-483519"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7689-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483519"></a><span class="caption">大会実況で盛り上げてくれたMC ALEEさんと絹代さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　DH種目がすべて終わると、井手川直樹プロも混じって全員で記念撮影。12時30分からの最終種目「激坂ゲレンデヒルクライム」では、200mの短距離で高低差30mを上り切る参加者を多くの観客が応援して盛り上がり、2日間の競技を締めくくった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7802" rel="attachment wp-att-483524"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7802-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483524"></a><span class="caption">DH種目を終え、全員で記念撮影する参加者　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7817-3" rel="attachment wp-att-483525"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7817-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483525"></a><span class="caption">最終種目の「激坂ゲレンデヒルクライム」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">家族に人気の「バイカーズ・マルシェ」</p>
<p>　レースに参加するマウンテンバイカーだけでなく、家族も会場で楽しめるのが、シマノバイカーズの良いところ。２日目は無料で振る舞われる豚の丸焼きや、地元のレベルの高いパンや、ベーグル、採れたての野菜を購入できる「バイカーズ・マルシェ」も大人気で、お土産用に品定めするお母さんも集まった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7841" rel="attachment wp-att-483526"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7841-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483526"></a><span class="caption">地元のパンがたくさん集まるバイカーズマルシェ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7319" rel="attachment wp-att-483506"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7319-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483506"></a><span class="caption">セロリやトウモロコシなど地元特産の野菜も並んだ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　イベントの最後に行われるミルキーレースはベビーカーに乗ってお母さんと走る0歳から、小学生までがプロ選手と一緒にウェルカムパーティー広場を走り、家族や参加者から大歓声を浴びていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7932" rel="attachment wp-att-483529"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7932-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483529"></a><span class="caption">ミルキーレースは子供たちと井手川直樹選手も一緒に走り大盛り上がり　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">最新機材集まるシマノブース</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/booth-6" rel="attachment wp-att-483498"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BOOTH-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483498"></a><span class="caption">シマノブースではe-BIKE用コンポーネンツ「SHIMANO STEPS」搭載のBESV「TRS2 AM」ほか各メーカーの最新e-MTBがずらり　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　2日間に渡って各メーカーのPRブースも盛況だった。主催のシマノのブースではe-BIKE用コンポーネンツ「SHIMANO STEPS」（シマノ・ステップス）を搭載した各社のe-MTBが勢揃い。MTBコンポーネントの最高峰「XTR　M9100シリーズ」やフルモデルチェンジしたコンポーネンツ「DEORE XT」と「SLX」の完成車も並んだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280131" rel="attachment wp-att-483547"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280131-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483547"></a><span class="caption">シマノブースでXTR　M9100シリーズやフルモデルチェンジしたDEORE XT、SLXを搭載した完成車が並んだPhoto: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/booth-shimano%ef%bc%93" rel="attachment wp-att-483501"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/04a6b7b81912463e45ceab2acfe58d96-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483501"></a><span class="caption">「GRX」のブレーキレバーの握り心地を試す女性サイクリスト　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　またグラベル/アドベンチャーに最適化した新コンポーネンツ「SHIMANO GRX」を実際に取り付けたグラベルロードの完成車も展示。電動変速「Di2」仕様と機械式変速や、ホイールセット「WH-RX570」も注目を集めていた。ウェア、アクセサリー関連も充実し、S-PHYREのシューズが全サイズ試し履きやLAZERのヘルメットが勢ぞろいした。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280147" rel="attachment wp-att-483545"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280147-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483545"></a><span class="caption">グラベル・アドベンチャー向けシューズ「RX8」（12月発売予定）も展示</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280144" rel="attachment wp-att-483549"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280144-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483549"></a><span class="caption">LAZERヘルメットも各種そろって試着できた　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7674-2" rel="attachment wp-att-483517"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7674-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483517"></a><span class="caption">ミヤタサイクルブースでは、eBIG.SEVEN 600やリッジランナーなどe-MTBだけが並んだ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　e-MTBの展示も各ブースで力が入り、GIANTは新型の2車種、デュアルサスペンションの「TRANCE E+ PRO」（トランス イープラス プロ）と、ハードテールの「FATHOM E+ PRO」（ファゾム イープラス プロ）を展示。ミヤタサイクルブースでも、リッジランナー8080、メリダの「eBIG.SEVEN 600」など、試乗車を試す人が多かった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280201" rel="attachment wp-att-483541"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280201-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483541"></a><span class="caption">GIANTから日本初登場のデュアルサスペンションe-MTB「TRANCE E+ PRO」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280211" rel="attachment wp-att-483539"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280211-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483539"></a><span class="caption">GIANTのe-MTB「TRANCE E+ PRO」は「コの字型」のフレームに大型バッテリーが内蔵される　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　BESV（ベスビー）からリリースされたフルサスモデルの「TRS2 AM」もブースから次々と貸し出された。パナソニックサイクルテックのXMシリーズも試乗車やツーリング種目に全種類完備。急坂やシングルトラックを取り入れたe-MTB専用の試乗コースに持ち込んで存分に試す熱心なマウンテンバイカーも見受けられ、e-MTBへの関心が益々高まっていた。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 11:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フェルト」の最新モデル試乗会が8月4日に荒川彩湖で開催　涼しい早朝“朝練”スタイル</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483220</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スポーツバイクブランド「Felt Bicycles」（フェルトバイシクルズ）の試乗会が8月4日（日）、さいたま市の荒彩湖公園で開催される。発表されたばかりの最新モデルを用意。真夏の時期でも参加しやすい、朝6時開始・9時頃終了予定の“朝練”スタイルで実施する。参加は無料、雨天時は中止となる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483222" rel="attachment wp-att-483222"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/FR-ADV-DISC-105-PLASMA-RED-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483222"></a><span class="caption">「FR | Advanced | 105」。ディスクブレーキの採用により、より完成度を増した正統派レーシングロードバイク　© Felt Bicycles</span></figure></div>
<p>　設計素材・技巧で極める最先端のライディングを目指すフェルトの最新モデルでは、新しいネーミングシステムを採用。「シリーズ名称 | フレーム | コンポーネント」といった直感的な名称となり、フレームが共通かどうかが分かりやすくなるなど、バイク選択時の自由度が高まった。またFR、VR、IA、Fxシリーズのカーボンモデルでは、これまで上位モデルにしか使用されていなかった「TeXtreme」（テキストリーム）カーボンが、エントリーグレードのフレームにまで採用されている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483221" rel="attachment wp-att-483221"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BROAM-30-SAGE-MIST-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483221"></a><span class="caption">「Broam | 30」。ディスクブレーキ、堅牢なフレーム、極太タイヤ採用、ダートも走れるアドベンチャーバイク　© Felt Bicycles</span></figure></div>
<p>　試乗会を行う彩湖は、近隣のサイクリストにおなじみのフィールド。早朝開催は比較的涼しく、なるべく人の少ない時間帯に行うことで、存分に試乗を楽しんでもらうねらいだ。</p>
<p>　試乗車の輸送台数に制限があるため、参加希望者は事前にウェブサイトを通じて試乗車の希望を申し込める。8月1日（木）までに応募の中から、基本的に先着順で最大8台試乗車を用意するという。応募した車種が試乗会に用意できない場合は、応募者に個別に連絡を行う。事前に乗りたいバイクが用意できているか分かるシステムだ。</p>
<div class="textblockGreen"><span class="small"><p class="textblockTitle">試乗車ラインナップ（うち最大8台を当日用意）</p>
<p>FR | Advanced | 105 （サイズ 47,54,51,54）<br> FR | Advanced | Ultegra （サイズ 47,51,54）<br> FR | Advanced | Ultegra Di2 （サイズ 51,54）<br> VR | Advanced | 105 （サイズ 43,47,51,54）<br> VR | Advanced | Ultegra （サイズ 51,54）<br> VR | 40 （サイズ 54）<br> VR | 60 （サイズ54）<br> Broam | 30 （サイズ 47,51,54）<br> Broam | 40 （サイズ47,51,54）<br> Broam | 60 （サイズ54）<br> Breed | 30 （サイズ47）</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8NaoXo9gpc888xB9Ovn_yLFx1ZgmZ9ydYeJ4pE9Jcv953zg/viewform?usp=sf_link" target="_blank" rel="noopener noreferrer">試乗車申込みフォーム（Googleフォーム）</a></div>
<p></p></span></div>
<p>　参加には写真付きの身分証明書が必要。当日は飛び入りでの参加も歓迎だ。ペダルはフラットペダルとSPD-SLペダルを用意するが、持ち込みのペダルを取り付けての試乗も可能だ。</p>
<p>　天候による開催の可否は、前日3日（土）の正午に、フェルトバイシクルズ・ジャパンのFacebookページ、およびライトウェイプロダクツジャパンのツイッターにて告知する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">試乗会開催概要</p>
<p>開催日時：2019年8月4日（日）午前6時開始～9時ごろ終了予定。雨天中止<br> 開催地：埼玉県さいたま市 荒川彩湖公園「こもれび広場」<br> 参加費：無料</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「Felt Bicycles」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 16:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>