<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>http://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>「さいたまクリテリウム」選手発表、ビッグネームと「スプリントレース」の抽選に100人が歓声　</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362856</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　10月6日に開催された「J:COM presents 2017 ツール・ド・フランス さいたまクリテリウム」（11月4日開催）の出場選手発表イベントでは、豪華なメンバー選出に約100人の招待客からは歓声が次々と上がった。また新競技「スプリントレース」の抽選も行われたほか、今年のツール総合優勝者のクリストファー・フルーム（イギリス、チームスカイ）はビデオメッセージで「さいたまに戻り、日本のファンの皆さんに会うことを楽しみにしています」と語った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/%e2%98%85img_9076" rel="attachment wp-att-362902"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/93ae820c37dee4b6fac8247b1743c5f0-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362902"></a><span class="caption">フォトセッションに応じる、左からグラジーASOイベントディレクター、松本絵里花さいたまクリテリウム広報部長、清水勇人さいたま市長　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">招待客100人が歓声</p>
<p>　「さいたまクリテリウム」のために編集された映像とともに、来日するワールドチーム7チーム26人の出場選手ロースターが発表されると、約100人の観客はひいきの選手が選ばれる度に歓声を上げていた。</p>
<p>　チームスカイからは、事前に発表されていたフルームだけでなく、今年のツールで獅子奮迅のアシストぶりを見せていたミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）が出場。会場では一段と大きな歓声が沸き起こっていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/%e2%98%85img_8989" rel="attachment wp-att-362896"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/3e26f3d3ef1277fba37ed623597305e4-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-362896"></a><span class="caption">入り口には各賞のジャージも展示され盛り上がった　Photo: Kenta Sawano</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/%e2%98%85img_9069" rel="attachment wp-att-362901"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/d81cb6515fe51d89ae44151bed5e46ae-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-362901"></a><span class="caption">栗村修さんがトークで盛り上げた　Photo: Kenta Sawano　</span></figure>
</div>
<p>　さらに、今年のツール2勝＆山岳賞のワレン・バルギル（フランス、チーム・サンウェブ）、2016年ツール4勝のマーク・カヴェンディッシュ（イギリス、ディメンションデータ）、2016年リオ五輪金メダリストのグレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー、BMCレーシング チーム）、2017年ステージ1勝＆総合2位のリゴベルト・ウラン（コロンビア、キャノンデール・ドラパック）らビッグネームが続々と発表され、会場内は歓喜の声に包まれていた。</p>
<p>　新城幸也と別府史之の両日本人選手は、昨年と同じく特別チームとして参戦が決定。この日一番大きな拍手が送られていた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">MTB山本幸平、シクロクロス沢田時のチームも</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/%e2%98%85img_9036" rel="attachment wp-att-362898"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/c46e584c032dc55c2f5260c5033ecc66-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362898"></a><span class="caption">出場チームが発表されるごとに会場は拍手に包まれた　Photo : Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　国内チームとしては、MTBのクロスカントリー競技でアジア選手権8連覇を成し遂げた山本幸平、2016年シクロクロス日本選手権優勝の沢田時らで構成されるスペシャルチームの出場が発表。他にもTeam UKYO、宇都宮ブリッツェン、ブリヂストンアンカー、シマノレーシング、愛三工業レーシング、NIPPO・ヴィーニファンティーニから計28人の日本人選手のラインナップが発表された。</p>
<p>　また、女子選手には2016年アジア選手権大会ロードレースジュニアで優勝した下山美寿々（大阪教育大附属天王寺）、男子ジュニア選手では今年の世界選手権ジュニアタイムトライアルでトップと1分差以内でフィニッシュする好走を見せた松田祥位（岐阜第一高校）らの出場が発表された。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">国内勢が海外勢に挑むスプリントレース</p>
<p>　新競技「スプリントレース」は1周3kmのコースで争われる。途中までニュートラル走行となり、残り1km地点のアクチュアルスタートから、本格的なスプリントバトルを繰り広げるルールとなっている。4グループに分かれて予選が行われ、各グループ1位の選手4人による決勝戦が行われる。</p>
<p>　その予選の組み合わせを決める抽選会も行われ、清水市長が抽選のドロワーを務めた。基本的に海外チーム2、国内チーム2となるように振り分けられた。別府・新城の両名以外の出場選手は、各チームが決めるようになっている。スプリントレースに出場した1人を除く3人の選手がチームタイムトライアルに出場する予定だ。</p>
<p>　組み合わせ抽選結果は次の通り。</p>
<p>・Aグループ<br>
別府史之<br>
クイックステップ・フロアーズ<br>
シマノレーシング<br>
スペシャルチームジャパンforさいたま</p>
<p>・Bグループ<br>
キャノンデール・ドラパック<br>
BMCレーシング<br>
Team UKYO<br>
ブリヂストンアンカー</p>
<p>・Cグループ<br>
チーム・サンウェブ<br>
新城幸也<br>
NIPPO・ヴィーニファンティーニ<br>
愛三工業レーシング</p>
<p>・Dグループ<br>
ディメンションデータ<br>
チームスカイ<br>
宇都宮ブリッツェン</p>
<p>　クウィアトコウスキー、アルント、カヴェンディッシュ、ヴァンアーヴェルマート、キッテルらスプリント力の高い実力者の出場が期待される。ワールドツアーで戦う海外のトップ選手たちに国内チームの選手たちがどう立ち向かうのか注目だ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/%e2%98%85img_9059" rel="attachment wp-att-362900"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/d82ab5c02e2003af27c230139ebd9484-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362900"></a><span class="caption">清水市長がカプセルを引いて、中に入ったチーム名・選手名を発表していった　Photo: Kenta Sawano</span></figure>
<p>　フルームからのビデオメッセージも寄せられ、日本のファンに向けて「さいたまに戻り、日本のファンの皆さんに会うことを楽しみにしています。素晴らしいレースになるので楽しみにしています。」と語り、動画の最後にはピースポーズで笑顔を見せていた。</p>
<p>　フランスから訪れたクレマン・グラジーA.S.O.イベントディレクターは「選手とファンの皆さまが更なる交流を深める可能とする新しいコースレイアウトとし、選手それぞれの実力やキャラクターを味わうことができるレース形態、特に日本人選手が海外の選手に挑戦できる場を用意した」と語った。今大会の目玉の一つである新競技「スプリントレース」は、A.S.O.が主導して考案したという。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/%e2%98%85img_9040" rel="attachment wp-att-362899"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f5cc3375df34d28c90f2da74a8951f69-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362899"></a><span class="caption">ビデオメッセージを寄せたクリストファー・フルーム　Photo: Kenta Sawano</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">さいたま市は自転車活用を促進</p>
<p>　さいたま市の清水市長は「これまでの大会開催を通じて、自転車の楽しさだけでなく、日常的に自転車を利用することで、健康促進や環境問題対策といった啓蒙活動に繋がっている」とのことで、市が推進する自転車を活用した街づくりに大いに貢献していると、さいたまクリテリウムを開催することの意義を語った。また「埼玉県外の人にも知ってもらうためのPR活動にも力を入れている」ため、今回の出場選手発表イベントを都内で開催する運びになったと説明。「本場ツールの雰囲気を広く伝える素晴らしい選手たちと共に、記憶に残る大会にする」と意気込みを語っていた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">海外招聘選手一覧</p>
<p>■チーム スカイ<br>
クリストファー・フルーム（イギリス）<br>
ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）<br>
ミカル・ゴラス（ポーランド）<br>
ケニー・エリソンド（フランス）</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/froome-christopher321pp" rel="attachment wp-att-362857"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/FROOME-Christopher321pp-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362857"></a><span class="caption">2017年ツール総合優勝のクリストファー・フルームは5年連続5回目の参加　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/barguil-warren234pp-3" rel="attachment wp-att-362861"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/BARGUIL-Warren234pp-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362861"></a><span class="caption">ステージ2勝＆山岳賞を獲得したワレン・バルギル　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>■チーム・サンウェブ<br>
ワレン・バルギル（フランス）<br>
サイモン・ゲシュケ（ドイツ）<br>
ニキアス・アルント（ドイツ）<br>
ヨハネス・フレーリンガー（ドイツ）</p>
<p>■ディメンションデータ<br>
マーク・カヴェンディッシュ（イギリス）<br>
ベルンハルト・アイゼル（オーストリア）<br>
ヤコ・ヴェンター（南アフリカ）<br>
ネイサン・ハース（オーストラリア）</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/cavendish-mark035p-2" rel="attachment wp-att-362877"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/CAVENDISH-Mark035p-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362877"></a><span class="caption">2016年大会に4勝をあげたマーク・カヴェンディッシュ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/van-avermaet-greg144p-2" rel="attachment wp-att-362904"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/VAN-AVERMAET-Greg144p-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362904"></a><span class="caption">2016年ステージ1勝、今季はUCIポイント個人1位を走るグレッグ・ヴァンアーヴェルマート　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>■BMCレーシングチーム<br>
グレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー）<br>
ニコラス・ロッシュ（アイルランド）<br>
アマエル・モワナール（フランス）<br>
ミヒャエル・シェアー（スイス）</p>
<p>■クイックステップ・フロアーズ<br>
マルセル・キッテル（ドイツ）<br>
ファビオ・サバティーニ（イタリア）<br>
ジュリアン・ヴェルモト（ベルギー）<br>
ペトル・ヴァコッチ（チェコ）</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/kittel-marcel264p-2" rel="attachment wp-att-362863"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/KITTEL-Marcel264p-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362863"></a><span class="caption">ステージ5勝をあげたマルセル・キッテル　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/uran-rigoberto005p-4" rel="attachment wp-att-362903"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/URAN-Rigoberto005p-1-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362903"></a><span class="caption">ステージ1勝＆総合2位のリゴベルト・ウラン　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>■キャノンデール・ドラパック<br>
リゴベルト・ウラン（コロンビア）<br>
サイモン・クラーク（オーストラリア）<br>
トム・ヴァンアスブロック（ベルギー）<br>
アルベルト・ベッティオール（イタリア）</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/arashiro-yukiya003pp-3" rel="attachment wp-att-362906"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ARASHIRO-Yukiya003pp-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362906"></a><span class="caption">ツールには7度出場、すべて完走している新城幸也　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362856/beppu-fumiyuki048p" rel="attachment wp-att-362905"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/BEPPU-Fumiyuki048p-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-362905"></a><span class="caption">昨年大会では終盤に独走を決めて敢闘賞を獲得した別府史之　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>■ツール・ド・フランス ジャパンチーム<br>
新城幸也（バーレーン・メリダ）<br>
別府史之（トレック・セガフレード）</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">国内参加選手一覧</p>
<p>■NIPPO・ヴィーニファンティーニ<br>
窪木一茂<br>
中根英登<br>
小林海<br>
小石祐馬</p>
<p>■スペシャルチームジャパン for さいたま<br>
山本幸平<br>
沢田時<br>
富尾大地<br>
武山晃輔</p>
<p>■Team UKYO<br>
畑中勇介<br>
平塚吉光<br>
中井路雅<br>
菱沼由季典</p>
<p>■宇都宮ブリッツェン<br>
増田成幸<br>
阿部嵩之<br>
小野寺玲<br>
岡篤志</p>
<p>■ブリヂストンアンカーサイクリングチーム<br>
初山翔<br>
西薗良太<br>
鈴木龍<br>
大久保陣</p>
<p>■シマノレーシング<br>
秋丸湧哉<br>
木村圭佑<br>
水谷翔<br>
小山貴大</p>
<p>■愛三工業レーシングチーム<br>
小森亮平<br>
住吉宏太<br>
渡邉翔太郎<br>
岡本隼</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://saitama-criterium.jp/" target="_blank">「ツール・ド・フランスさいたまクリテリウム」公式サイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 21:40:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリアへの道を開いた選手時代　NIPPOの大門宏監督インタビュー＜前編＞</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362370</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　このコラムが始まり100回を超えることができました。イタリアと日本の2つの国を結び自転車競技の新たなる発展を探るために様々な話題を扱ってきました。今回は、長年にわたりイタリアと日本を結んできた方の話を紹介したいと思います。UCIプロコンチネンタルチームのNIPPO・ヴィーニファンティーニでマネージャー兼監督を務める大門宏さんです。前後編でお送りするインタビューの前編は、ヨーロッパでのレース活動の道を自ら切り開いた、大門監督の選手時代について聞きました。最後までお付き合いください。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362370/italiano_daimon_4" rel="attachment wp-att-362376"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano_daimon_4-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362376"></a><span class="caption">長年にわたりイタリアと日本を結んできたNIPPO・ヴィーニファンティーニの大門宏監督　©NIPPO Vini Fantini</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「イタリアのチームで走りたい」</p>
<p>——大門監督は長い間、NIPPOを通じて日本とイタリアの架け橋を務めています。そもそもなぜイタリアとの強いつながりを持っているのですか。</p>
<p><span class="bold">大門監督</span>：現在ディスクホイールの第一人者として知られている新家工業（ARAYA）の鉄沢孝一さん（かつての日本を代表するトップレーサー）からイタリアの素晴らしさをずっと聞かされていました。私が現役だった80年代前半はシマノレーシングチームにいた時期で堺から茨木市（大阪府）にあった新家工業の寮に何度もロードレーサーで遊びに行っていました。私にとって彼の影響は大きかったのです。1985年に発生した日本航空123便墜落事故により恩師だったシマノレーシングの辻昌憲監督が他界され、また同じ頃に鉄沢さんはイタリア・ヴァレーゼへ行く決心をしていました。</p>
<p>　複雑な気持ちであった私はシマノを退社（当時は正社員）して鉄沢さんの後を追って行きたいと藁にもすがる衝動に駆られました。</p>
<p>　その事をシマノの上司に打ち明けたところ会社からは辞表を取り下げられ驚いたことに休職扱いにされ、イタリアへ1年間行って来い！と言われました。私も上司からの気持ちを逆撫でし強引に退社して行くことは申し訳ないと思いました。当時のシマノは選手たちに何かしてあげたいという気持ちがあって、「会社からの派遣」として穏便に行かせたかったのだと思います。でも私は社員でいられるメリットは全く眼中になく、ただひたすら鉄沢さんの後を追いたい一心でした。</p>
<p>　当時ドイツのデュッセルドルフに所在したシマノヨーロッパ（当時の社名はSEGHシマノ）の役員が、現在シマノが運営する自転車博物館サイクルセンター館長の長谷部雅幸さんで、シマノの上司からまずは彼にコンタクトを取るように言われました。</p>
<p>　そして私は長谷部さんに長い手紙を書きました。「イタリアのチームに所属して走りたい」と。そこで長谷部さんから「アメデオ・コロンボさん（※）を紹介する。イタリアで活動するなら彼にお願いしますよ。まずはデュッセルドルフに来てください」という答えが帰ってきました。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">※アメデオ・コロンボ</span>　通称「Mr.Shimano」：イタリアで初めてシマノの製品に目をつけ、輸入に踏み切った起業家</span>
</p>
<p>　それで大韓航空の航空券を買って2月の誕生日（偶然）に西ドイツに向かいました。当時はまだ冷戦時代の最中で、アラスカのアンカレッジ経由という長旅でした。出発前日に当時すごく世話になっていた中川茂さん（ナカガワサイクルワークス代表）の家に泊めて頂いて伊丹空港に送って頂いたことを今でも鮮明に覚えています。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">外国人選手は走れず…チーム探しへ</p>
<p>——当時の日本はイタリアへの強い憧れがありましたか。</p>
<p><span class="bold">大門監督</span>：そうですね。その頃はヨーロッパへ行くと言ったら僕の中ではフランスではなくイタリアでした。なぜなら1964年に開催された東京オリンピック自転車競技日本代表チームに高校の先輩（山尾裕、缶範夫、辻昌憲）が参加されていて、当時ナショナルチームのコーチだったコスタというイタリア人トレーナーのことをよく聞かされていました。そういったOBからの影響も僕にとっては非常に 大きかったと思います。</p>
<p>　日本を代表するフレームビルダーの長沢義明さん（NAGASAWA社長）からもイタリアのデローザで修行をしていた頃の武勇伝をうかがっていましたが、私は高校、大学の先輩でもあった辻監督の影響もあって、ロードの一流選手を志すなら何が何でもイタリアへ行くしかないと思い込んでいました。</p>
<p>——初めてヨーロッパの土を踏みドイツに到着してからはどうされましたか？</p>
<p><span class="bold">大門監督</span>：私がデュッセルドルフに到着して、長谷部さんからドイツで初めてご馳走して頂いた料理は、僕が内心期待していたドイツの地元料理ではなく、なんと天丼だったのです…。当時デュッセルドルフには多くの日本企業が進出していました。25歳だった私は、そこで天丼を食べながら長谷部さんに自分の意思を改めて伝え今後について相談しました。</p>
<p>　そしてドイツでは一泊もせずにその晩の夜行列車でデュッセルドルフからミラノに向かいました。自転車の入った輪行袋と大きなキャリアバッグを引きずりながら、駅を乗り換え約24時間かけてヴァレーゼの駅に辿り着きました。辺りには雪も積もっていて非常に寒かったことを覚えています。携帯電話のない時代だったにも関わらず、どうやって鉄沢さんと合流できたのかよく覚えていませんが、冷え切った身体で無事合流し連れて行ってもらったレストランで温かい食事をいただき、本当にホッとしました。</p>
<p>　イタリアで選手生活を始めるときは言葉の壁もありましたが、コロンボさんのサロンノのオフィスに通いながら、長谷部さんとファックスで連絡を取り合ったり、当時イタリアが担当でよくデュッセルドルフからイタリアに出張に来ていた古田さんには本当に世話になりました。コロンボさんからの紹介でイタリアのチームが見つかった矢先、落胆する情報を告げられました。実はちょうどその年から、イタリアでは外国人選手を登録できなくなっていたのです。</p>
<p>　というのも東ヨーロッパやソ連の選手たちがイタリア国内のローカルレースに勝ちまくって優勝賞金を根こそぎ持ち帰る状況を打破するためFCI（イタリア自転車競技連盟）が新ルールを適用。例え武者修行中の日本人であっても例外なくイタリアのチームは外国人を所属させる事は不可能と結論付けたのでした。（外国籍の選手でもインターナショナルレースはナショナルチームでの参加は認めた）</p>
<p>　そこで南スイスのイタリア語圏のチーム「ヴェロ・クラブ・メンドリジオ」へ行くようコロンボさんから紹介されたのです。その理由はスイスでは外国人でもチームに所属することが可能で、しかもイタリア・ロンバルディア地方のレースにも参加できるという特殊な国境越ルールがあったためです。外国人でも国境付近のイタリアのレースを問題なく参加できることができました。そこで南スイスのメンドリジオ市まで鉄沢さんとクルマにたくさんの荷物を積み込んで引っ越しすることになったのです。</p>
<p>　コルナゴがサポートしていたチームでしたがスチール製のコルナゴマスターに乗りながら、一番下のカテゴリーから選手生活が始まりました。上位での入賞成績が続き2カ月で一軍に上がりました。その間、鉄沢さんは膝を壊して帰国され、私は一人になりました。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362370/italiano_daimon_6" rel="attachment wp-att-362378"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano_daimon_6-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362378"></a><span class="caption">選手時代からイタリアでレースに関わってきた大門宏監督（左）　©NIPPO Vini Fantini</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「南スイス代表チーム」でも出場</p>
<p>——日本人選手は当時として珍しいことでしたか。</p>
<p><span class="bold">大門監督</span>：珍しいことでした。当時はヨーロッパ全体でも数人しかいなかったと思います。でもヴェロ・クラブ・メンドリジオはいいチームでした。スイスナショナルチームの一員としてイタリアのレースでも走らせてもらったこともあります。今では変な話ですが、所属チームが南スイス代表チームでしたので、日本国籍の私もスイスのナショナルジャージを着て走ったのです。</p>
<p>——その後は？</p>
<p><span class="bold">大門監督</span>：ずっと南スイスにいて、ルガーノのチームに送りました。最後は同じくヨーロッパで活躍していた市川雅敏選手の紹介でマヴィック・ジタンというスイスのフランス語圏のチームに入りました。市川さんはスイス在住でヒタチというチームに入っていました。そこで私はシマノを退社し、フランスを経てNIPPOの選手としても契約しました。当時は二重契約ができたので、日本ではNIPPOの選手として走り、ヨーロッパではマヴィックの選手として走りました。NIPPOに移籍した1991年はすごく調子のいい年で、トラックレース世界選手権・アマポイントレースで6位にもなりました。</p>
<p>　翌年、シマノを正式に退社させていただきました。南スイスでの活動は継続、ルガーノのチームにも移籍しました。色々な事情もあったのですが、結果的に当時ヨーロッパで活躍していた市川雅敏選手の紹介でマヴィック・ジタンというスイスのフランス語圏のチームに入りました。オーナーはマヴィックのスイスの代理店だったのですが、主にホイールの組み立て作業などで午前中に働かせて貰えたため、不安だった生活費を稼ぐこともできて素晴らしい環境でした。</p>
<p>　市川さんはスイス在住でヒタチというプロチーム（今で言うとワールドチーム）で活動されていました。そして数年後、NIPPO（当時は日本鋪道）の選手としても契約しました。当時のアマチュア選手（※）は国籍が異なる2つのチームと契約することが認められていました。日本ではNIPPOの選手として走り、ヨーロッパではマヴィック。ジタンの選手として走りました。</p>
<p>　NIPPOに移籍した1991年はすごく調子のいい年で、チームのエースを支えるアシストの立場でも選手人生は充実していましたが、スペインのレースでも自ら成績を挙げることができ、トラックレース世界選手権に日本代表選手として参加しアマポイントレースで6位という成績にも恵まれたシーズンでした。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">※当時は現在と違いアマチュアとプロ（ワールドツアーのみ）とカテゴリーが2つしかなかった</span>
</span></p>
<p>——ヨーロッパで走ってみて、レースの印象はどうでしたか？</p>
<p><span class="bold">大門監督</span>：集団の密集度が全然違いました。でも上り区間では競えたので気分は最高でした。レースは激しかったですが、イタリアで出会った人々はみんな親切でした。当時はイタリアのホテルでもシャワーのお湯が出ないことは珍しくなかったのですが冬でも苦にならなかったです。どちらかと言うと山岳レースが得意でしたが、当時日本では上りのある山岳レースはとても少なかったんです。スプリンターの活躍するレースが多かったように記憶しています。</p>
<p>　当時ロード界では第1人者だった高橋松吉さん、森幸春さん、三浦恭資さんからも、大門は絶対にヨーロッパへ行った方がいいと勧められた理由がここにあるかもしれません。当時の日本のレースに思い残すことは何もありませんでした。不思議と全く未練もなかったので、どんな嫌なことがあってもホームシックにはなりませんでした。</p>
<p>　イタリアにいて、とにかく選手を取り囲む環境全てに魅了されました。当時はオーストラリアやドイツ、東ヨーロッパの国のナショナルチームもイタリアを拠点として活動していました。世界中でレースも増え多くの国籍の選手が混沌としている今とは違い、当時のイタリアは、イタリアで開催されるレースに勝てば世界一になれるという時代でした。世界中のチームがイタリアに集結し、世界選手権のようなレベルでレースをしていました。</p>
<p>　選手だけでなく、各国の監督はイタリアのチームから洗練された運営を学び、メカニックなど多くのスタッフもイタリア人から多くのことを学んでいました。今でもワールドツアーのトップチームに所属する中年層の多くのメカニックやマッサージャーが巧みなイタリア語を話せるのはそのためです。まさにすさまじい環境でしたが、ここで勝てば世界のトップレベルで戦えると確信できる材料がそろっていたのです。</p>
<p><span class="right">→後編につづく</span></p>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/05/prof_marco3.jpg" title="マルコ・ファヴァロ" alt="マルコ・ファヴァロ"><span class="bold">Marco FAVARO（マルコ・ファヴァロ）</span>
<p>東京都在住のサイクリスト。イタリア外務省のサポートの下、イタリアの言語や文化を世界に普及するダンテ・アリギエーリ協会や一般社団法人国際自転車交流協会の理事を務め、サイクルウエアブランド「カペルミュール」のモデルや、欧州プロチームの来日時は通訳も行う。日本国内でのサイクリングイベントも企画している。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ciclistaingiappone.jp">チクリスタインジャッポーネ</a>」</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 06:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安全と利便性の板ばさみ？　兵庫・尼崎の商店街、悩ましいマナー向上活動</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362480</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　多くの市民が自転車を利用する兵庫県尼崎市で、自転車マナー向上に向けた取り組みが進んでいる。地元の中学生が自転車で商店街を走り抜ける大人たちに「危ないからやめて」と自転車から降りるよう注意する活動を実施。商店街も「そのロチュウ（路上駐輪）見られてんで！」などと表記された啓発漫画のチラシを作成した。市は10月1日施行の市自転車のまちづくり推進条例で取り締まりを強化したが、自転車との〝共存〟を図りたい商店街側には悩ましい場面も出てきそうだ。　（産経新聞大阪写真報道局　沢野貴信）</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「走行はNO！」</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362480/amagasaki-4" rel="attachment wp-att-362481"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amagasaki-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362481"></a><span class="caption">ポスターを手に、商店街では自転車から降りるよう呼びかける中学生ら＝9月27日午後、兵庫県尼崎市神田中通（沢野貴信撮影）</span></figure>
<p>　阪神尼崎駅近くの尼崎中央・三和商店街。東西約1kmにおよぶ尼崎市を代表する商店街の一つだ。ここに7月下旬、市立中央中学校の生徒5人が集まった。</p>
<p>　「多くの人が行き交う商店街の中を自転車が走り抜けるのは危険。いつ事故が起きてもおかしくない」</p>
<p>　生徒たちは条例施行を控え、地元の課題解決に何かできることはないかと考え、夏休み期間中、「商店街で自転車走行はNO」と書かれた手作りのポスターを掲げて商店街を5回にわたって練り歩き、大人に訴えることにした。</p>
<p>　自転車に乗った大人たちに生徒たちは「自転車から降りてください」「押して歩いてください」と呼びかけた。そんな姿に、大人たちも「ごめん、ごめん」と自転車から降りて押し出す光景もみられた。</p>
<p>　なぜ、生徒たちは啓発活動に積極的なのか。参加した女子生徒（15）は「小学3年のとき、商店街で自転車にひかれたから。地元の商店街で、買い物客が安全に買い物できるようにしたい」と語った。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">商店街もチラシ</p>
<p>　商店街側も独自の取り組みを展開している。</p>
<p>　新たな市条例では、商店主ら事業者側への罰則はないものの、「顧客等に迷惑駐輪をさせないために必要な措置を講ずるよう努めなければならない」という一文が盛り込まれたからだ。</p>
<p>　商店主らでつくる「尼崎中央・三和・出屋敷商業地区まちづくり協議会」は条例制定を見越して昨年11月、商店街に訪れる利用客にマナー向上を訴えるチラシを1万枚作成。お客に過度な刺激を与えないようにと漫画で表現した。</p>
<p>　「そのロチュウ見られてんで！」</p>
<p>　最も大きな字で書かれた「ロチュウ」とは路上駐輪の略。若い女性が駐輪禁止の場所に自転車を止めるのを見た子供が「あっ、あんなキレイな人やのに」と落胆する内容だ。</p>
<p>　同協議会は「手にとってつい読んでしまう面白いチラシを作った。マナーの改善につなげられれば」とその狙いを説明した。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/355673" target="_blank">「そのロチュウ見られてんで！」（2017年8月29日掲載）</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">線引き難しく</p>
<p>　条例による厳密なルール化はアウト・セーフの線引きの判断が難しく、商店主らに葛藤を強いている。</p>
<p>　条例では「顧客等に迷惑駐輪をさせないために必要な措置を講ずるよう努めなければならない」と商店主に努力義務を課している。一方で、市は買い物で立ち寄り、店の前で止めた自転車が通行の妨げにならない限り「放置自転車」と判断せず、「一時的な駐輪」と見なす方針も示している。</p>
<p>　商店主には〝臨機応変〟の対応が求められることになるが、やはり気がかりなのは「お客が来なくなる」というリスク。商店街近くに駐輪場はあるものの、高齢者らにとって重い荷物を持って歩くのはつらく、できれば店の近くまで自転車で行きたいのが本音だ。</p>
<p>　商店主たちもそういった事情をよく知っており、自転車で店を訪れる客には注意だけでなく、〝ソフト〟な対応も織り交ぜざるを得ないようだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">1人に1台「市民の足」</p>
<p>　尼崎市によると、市民約46万人に対し、自転車の推計台数は約46万台だ。市民1人に1台という計算で、自転車が文字通り「市民の足」になっている。</p>
<p>　市が8月に開いた「自転車のまちづくりフォーラム」では、市職員が国勢調査などをもとにしたデータから、政令市や中核市の中でも「会社や学校、駅など自転車で移動する割合が全国トップクラス」と指摘。市内全域がほぼ平地であることを主な理由に挙げた。また、東西に鉄道や主要国道が走る一方、南北交通の利便性が低いという尼崎の〝特異性〟にも言及した。</p>
<p>　市内では昨年1年間、自転車が関係する交通事故が人身事故の約4割にあたる825件発生し、うち4人が死亡した。市側は新たな条例に基づき、自転車で信号無視したり迷惑駐輪をしたりする市民に対し、「指導票」を交付して積極的に注意を促していくという。</p>
<p>（<a href="http://sankei.jp/" target="_blank">産経新聞</a>・版より）</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 12:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クランクブラザーズが人気ペダル「5050」と携帯工具の新色を発売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362486</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バイクパーツ・アクセサリーブランド「crankbrothers」（クランクブラザーズ）が、ダウンヒルから街乗りまでマルチに使えるペダル「5050」と人気の携帯工具シリーズ「マルチツール」の新色をそれぞれ発売した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362486/crank1" rel="attachment wp-att-362547"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/crank1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362547"></a><span class="caption">「5050」　©CRANK BROTHERS</span></figure>
<p>　新色・ブラックを発売する「5050」のボディは、アルミとカーボネイトによって構成。高い強度がありながら、重量はわずか480ｇ。軽量で踏み面が大きく厚さが薄いので、シューズが常にフィットしてパワーを逃さない。また、調整可能な10本のトラクションピンが高いグリップ力を発揮。ダウンヒルやフリーライドから、ビンディングペダルに近い感覚での街乗りまで、幅広い場面で活躍する。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362486/crank2" rel="attachment wp-att-362548"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/crank2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362548"></a><span class="caption">「マルチツール」　©CRANK BROTHERS</span></figure>
<p>　「マルチシリーズ」は軽量なアルミ製コンパクトボディに、数多くの工具を搭載。1つで十分なツールを手軽に携帯できるので、長時間ライドにもぴったりだ。さらに、グローブ使用でもしっかり握れるサイドグリップ仕様となっている。新カラーは、スタイリッシュなブラックとレッドのツートーン。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">5050</span><br>
税抜価格：9,000円<br>
カラー：ブラック<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">マルチシリーズ</span><br>
税抜価格：「マルチ19」4,500円、「マルチ17」3,700円、「マルチ10」2,700円、「マルチ5」1,700円<br>
カラー：ブラック/レッド<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/pa/crankbrothers/crankbrothers.html" target="_blank">「crankbrothers」（クランクブラザーズ）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:30:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルディプロジェクトが新作2モデルを発売　新システム採用、超軽量モデルが登場</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362577</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アイウェアブランドのRUDY PROJECT（ルディプロジェクト）が、新作サングラス2モデルを発売した。さまざまな最先端技術を採用している「シントリクス」と、超軽量設計の「ヴァルカン」。それぞれ、さまざまなカラーを展開している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362577/rudyp11" rel="attachment wp-att-362707"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/rudyp11-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362707"></a><span class="caption">「シントリクス」（左）　「ヴァルカン」（右）　© RUDY PROJECT</span></figure>
</div>
<p>　「シントリクス」は、サングラスによって異なるレンズを採用。眼の保護性能を向上させ、全く新しいレンズ交換システム「プッシュリリースシステム」やパワーフロー・ベンチレーション、また、インパクトX2、ポラール3FX、RPオプティクスなどの最先端技術を取り入れている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362577/ru3-2" rel="attachment wp-att-362715"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ru3-1-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-362715"></a><span class="caption">「シントリクス」© RUDY PROJECT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362577/ru2-2" rel="attachment wp-att-362717"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ru2-1-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-362717"></a><span class="caption">「シントリクス」　「プッシュリリースシステム」（右下）© RUDY PROJECT</span></figure>
</div>
<p>　超軽量設計「ヴァルカン」は、テンプルラバー、エンブレムなどでのカスタマイズを可能にした2018年度の新型スポーツ・ユーティリティ・フレーム。フレーム前部の湾曲をゆるやかにしたグリラミド製のレンズ・クリップ、高度数の視力矯正レンズも採用している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362577/rudy4jpg" rel="attachment wp-att-362719"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/rudy4jpg-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362719"></a><span class="caption">「フレーム」（左）　「クリップ」（右）© RUDY PROJECT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">SINTRYX（シントリクス）</span><br>
重量：30グラム<br>
レンズ幅：46㎜<br>
ブリッジ幅：18㎜<br>
テンプル長：136㎜<br>
高さ44㎜<br>
税抜価格：19,000円（スモークブラックレンズ）、26,000円（インパクトX®2）、27,000円（マットブラックフレーム マルチレーザーオレンジレンズ +スモークブラックレンズ +クリアレンズ）、30,000円（マットブラックフレーム ポラール 3FX グレイレーザーレンズ）、31,000円（ポラール 3FX HDR）、34,000円（カーボニウムフレーム ポラール 3FX HDR マルチレーザーレッドレンズ）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">VULCAN(ヴァルカン)</span><br>
重量：19.3グラム（デモレンズ）<br>
ブリッジ幅：19㎜<br>
テンプル長：136㎜<br>
税抜価格：16,000円（フレーム）、4,800円（クリップ）<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.podium.co.jp/impressions/2017/09/28-184452.html" target="_blank">「シントリクス」、「ヴァルカン」商品詳細</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニーバリがイル・ロンバルディアを2年ぶり制覇　下りで攻めてプロ50勝目を達成</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363037</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアで10月7日、「落ち葉のクラシック」ことイル・ロンバルディアが行われ、ベルガモからコモまでの247kmで争われたレースを、終盤独走に持ち込んだヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が逃げ切って2年ぶりに優勝し、プロ通算50勝目となる記念すべき勝利を地元のビッグレースで飾った。UCIワールドツアーに初めて参戦した小林海（NIPPO・ヴィーニファンティーニ）は途中リタイアだった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/nibali-vincenzo144pp" rel="attachment wp-att-363038"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/NIBALI-Vincenzo144pp-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363038"></a><span class="caption">右手で5、左手で0を表現し、プロ通算50勝目をアピールするヴィンチェンツォ・ニーバリ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">2年前とほぼ同じコースレイアウト</p>
<p>　5大モニュメントの一つとして第111回目となるイル・ロンバルディアは、昨年のフィニッシュ地点であるベルガモをスタートし、昨年のスタート地点であるコモへとフィニッシュする真逆のコースレイアウトとなっており、コース後半に難所が立て続けに登場する。最初の関門は残り64km地点に登場するマドンナ・デル・ギザッロ教会の上りだ。イル・ロンバルディアの名物ともいえる難所であり、最大勾配14%となっている。</p>

<p>　ギザッロ教会を越えると、すぐに現れるのがソルマーノの壁だ。登坂距離1.92kmながら最大勾配27%・平均勾配15.8%の非常に強烈な激坂である。長くコーナーの多いダウンヒルを下りきると、今度は登坂距離4.2km・最大勾配14%・平均勾配9.7%のチヴィリオが現れ、残り5km地点には登坂距離3.3km・最大勾配10%・平均勾配7.2%のサンフェルモ・デッラ・バッターリアの上りが最後の勝負どころだ。</p>
<p>　2年前のイル・ロンバルディアとほぼ同じようなコースレイアウトになっており、勝者のニーバリはチヴィリオの下りで独走に持ち込んで、逃げ切っていた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/peloton-at-ghisallo013p" rel="attachment wp-att-363041"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/Peloton-at-Ghisallo013p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363041"></a><span class="caption">コモ湖を背景に、ギザッロ教会に向かって登るメイン集団　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　この日の逃げは、マティアス・ルトゥルニエ（フランス、コフィディス）を含む6人。集団に最大12分程度の差を開いていた。主にバーレーン・メリダが牽引するメイン集団は、終盤の勝負どころに備えて逃げとのタイム差をコントロール。ギザッロ教会の上りに差し掛かる頃には1分程度まで縮めていた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/de-plus-laurens036p" rel="attachment wp-att-363039"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/DE-PLUS-Laurens036p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363039"></a><span class="caption">先頭を走る、シェレル（左）、ルトゥルニエ（中央）、デプルス（右）　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　メイン集団がギザッロ教会の上りに入ると、プリモシュ・ログリッチ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）、ミカエル・シェレル（フランス、アージェードゥゼール・ラ・モンディアル）、ローレンス・デプルス（ベルギー、クイックステップ・フロアーズ）が飛び出した。逃げ集団から遅れた選手たちを吸収しながら、シェレルとデプルスの2人が抜け出していき、先頭で粘っていたルトゥルニエを捉えて3人で逃げグループを形成。ギザッロ教会の鐘が鳴り響く山頂に到達した。3人はメイン集団に対して1分30秒ほどのリードを築き、ソルマーノの壁に向かっていった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">有力選手は牽制し合ったまま終盤へ</p>
<p>　ソルマーノの壁は、道幅が非常に狭い上に、路上には1mおきに登坂距離がペイントされている。体感だけでなく、視覚的にも激坂であることを訴えているのだ。上りに入ってすぐに、シェレルがデプルスとルトゥルニエを置き去りにして独走に持ち込むと、最大27%の激坂を快調に駆け上がって、単独で山頂へとたどり着いた。デプルスが2番手で通過していく。</p>
<p>　メイン集団では、ニーバリら有力選手が集団前方に位置していたものの、大きな動きはなかった。集団先頭が3番手で山頂を通過して、長いダウンヒルに突入した。</p>
<p>　つづら折りのテクニカルなダウンヒルを、シェレルはかっ飛ばす。途中オーバースピード気味で、ガードレールにぶつかりかかるシーンも見られたが、メイン集団に対して1分近いリードを稼ぎ出す好走を見せた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/gilbert-philippe045pp" rel="attachment wp-att-363040"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/GILBERT-Philippe045pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363040"></a><span class="caption">ソルマーノの山頂で補給を受け取るフィリップ・ジルベールは、この後アタックを仕掛ける　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　ところが単独で追走するデプルスが、コーナーを曲がり切れずにガードレールに激突。自転車ごと乗り上げてしまい、崖下にコースアウトする落車事故が発生した。幸い大きな怪我はなかったものの、念のために病院に搬送されることとなり、リタイアとなった。</p>
<p>　デプルスが落車したとの知らせを受けたであろう、チームメイトのフィリップ・ジルベール（ベルギー、クイックステップ・フロアーズ）が集団からアタックを仕掛けた。アレッサンドロ・デマルキ（イタリア、BMCレーシング チーム）とペーリョ・ビルバオ（スペイン、アスタナ プロチーム）も合流し、ダウンヒルを下りきる頃には、先頭のシェレルを捉えて4人の逃げグループを形成した。</p>
<p>　メイン集団はエフデジが積極的に牽引し、逃げの4人とのタイム差を詰めていった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ニーバリは得意の下りでリード拡大</p>
<p>　上り口から9%を越える斜度のチヴィリオに入ると、シェレルが脱落。3人となったジルベールたちが逃げ続けるも、後方からエフデジが牽引する集団が猛スピードでやってきて、あえなく吸収された。</p>
<p>　そして、いよいよエース級の選手たちによる駆け引きが始まった。手始めにアレクシー・ヴィエルモーズ（ベルギー、アージェードゥゼール・ラ・モンディアル）やナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター）が揺さぶりをかけるも、ライバルたちはしっかり反応していた。</p>
<p>　集団が落ち着くと、ジャンニ・モズコン（イタリア、チーム スカイ）がキレの良いアタックを見せ、サム・オーメン（オランダ、チーム・サンウェブ）が食らいついた。さらに、2人を追ってティボー・ピノ（フランス、エフデジ）、ベン・ヘルマンス（ベルギー、BMCレーシング チーム）も飛び出し、遅れてニーバリ、キンタナ、リゴベルト・ウラン（コロンビア、キャノンデール・ドラパック）、イーガン・ベルナル（コロンビア、アンドローニ・シデルメック・ボッタキオ）らも追いかけていった。</p>
<p>　一方で、ファビオ・アル（イタリア、アスタナ プロチーム）やジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップ・フロアーズ）は、集団の真ん中付近で上りに苦しんでいる様子が見られた。</p>
<p>　先頭が再び1つの集団となると、ピノがアタック。ニーバリらが対応し、一度は吸収されるものの、カウンターでピノが再度アタック。今度こそ独走に持ち込んだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/pinot-thibaut088p" rel="attachment wp-att-363042"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/PINOT-Thibaut088p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363042"></a><span class="caption">アタックを仕掛けるティボー・ピノ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　これを追って、ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、アージェードゥゼール・ラ・モンディアル）が飛び出した。さらに、一瞬の隙を突いてニーバリもアタック。ニーバリの勝ちパターンに持ち込ませてはいけないとわかっているライバルたちだが反応できず、勢いが段違いのニーバリはポッツォヴィーヴォを抜き去り、一気に先頭のピノに追いついた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/pinot-nibali005pp" rel="attachment wp-att-363043"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/PINOT-NIBALI005pp-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363043"></a><span class="caption">チヴィリオの上りで激しく争う、ニーバリとピノ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ニーバリとピノが先頭で山頂を通過し、狭い下り坂へと入っていく。ダウンヒルを得意とするニーバリと、ダウンヒルを苦手とするピノの差は明らかで、徐々に両者の差が広がっていった。下りながらニーバリは心拍数が180を超えており、かなり高負荷な攻撃を続けていることがうかがえた。</p>
<p>　チヴィリオを下りきるころには、ピノとの差は10秒程度まで広がっており、追走するメイン集団との差は45秒程度となっていた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ニーバリは2年ぶりのモニュメント優勝</p>
<p>　平坦路でもニーバリのスピードは落ちることなく、ピノとの差を20秒まで開いて最後の上りであるサンフェルモ・デッラ・バッターリアに差し掛かった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/nibali-vincenzo721p" rel="attachment wp-att-363044"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/NIBALI-Vincenzo721p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363044"></a><span class="caption">独走で最後の上りをこなすヴィンチェンツォ・ニーバリ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　もはやニーバリの逃げ切りは決定的となり、ピノやメイン集団を走る選手たちは表彰台を巡る駆け引きが始まっていた。そのなかで、チヴィリオの上りで苦しんでいたアラフィリップが、得意の緩斜面でキレ味鋭いアタックを見せて集団から抜け出した。2番手を走行するピノを抜き去り、ダウンヒルで一気に後続を突き放して独走に持ち込んだ。</p>
<p>　フィニッシュ地点のコモに最初にやってきたのはニーバリだ。最後の直線路で、観客を煽りながら自身通算50勝目を表すポーズをしながらフィニッシュ。勝ち方も2年前と全く同じだった。ニーバリのコンディションが非常に良かったため、ライバルたちはわかっていても対応できなかったのだろう。ジロとブエルタでステージ1勝ずつあげていたものの、総合優勝を果たせなかったニーバリが、シーズンの最後に2年ぶりのビッグタイトルを獲得した。</p>
<p>　ダウンヒルで築いたリードを守り抜き、アラフィリップが2位でフィニッシュ。パリ〜ニースでは個人TTステージで優勝、ポイント賞と新人賞も同時に獲得、ミラノ〜サンレモで3位、ブエルタでステージ1勝をあげるなど、あらゆる局面で好成績を残した2017年シーズンは、最後にイル・ロンバルディアで2位表彰台に滑り込んだ。3位以下は集団スプリントとなり、モズコンが3位に入った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363037/podium011p" rel="attachment wp-att-363045"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/Podium011p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363045"></a><span class="caption">表彰を受ける3人。左からアラフィリップ、ニーバリ、モズコン　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">イル・ロンバルディア結果</span><br>
1	ヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	6時間15分29秒<br>
2	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップ・フロアーズ）	+28秒<br>
3	ジャンニ・モズコン（イタリア、チーム スカイ）	+38秒<br>
4	アレクシー・ヴィエルモーズ（フランス、アージェードゥゼール・ラ・モンディアル）<br>
5	ティボー・ピノ（フランス、エフデジ）<br>
6	ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、アージェードゥゼール・ラ・モンディアル）<br>
7	ファビオ・アル（イタリア、アスタナ プロチーム）<br>
8	ミケル・ニエベ（スペイン、チーム スカイ）	+40秒<br>
9	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター）	+42秒<br>
10	セルゲイ・シェルネツキ（ロシア、アスタナ プロチーム）	+47秒<br>
DNF	小林海（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ）</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 05:40:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港サイクロソンのUCIレース「香港チャレンジ」が10月8日開催　新城幸也も出場</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363004</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　香港の九龍サイドを舞台にした自転車イベント「香港サイクロソン」で10月8日、UCI（国際自転車競技連合）1クラスのワンデーレース「サンフンカイプロパティーズ 香港チャレンジ」が開催される。UCIワールドチームのUAE・エミレーツやオリカ・スコットなど、世界各国から強豪選手が集結。日本からは愛三工業レーシング、チームUKYO、また、新城幸也もメンバーに入った日本ナショナルチームも出場する。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363026" rel="attachment wp-att-363026"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hk01-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363026"></a><span class="caption">「得意なコースなので積極的に動きたい」と意気込んだ岡本隼（愛三工業レーシングチーム）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　レースは交通量が多い香港の市街地を封鎖。複雑なコーナーや、ターンが結ばれた1周5.15kmを20周する、計103kmで争われる。ことしから1クラスに格が上がったため、UCIワールドチームをはじめ、UCIプロコンチネンタルチームのデルコ・マルセイユ プロヴァンス・カエテムも参加。コンチネンタルチームもUCIアジアツアーチームポイントランキングでトップのチームUKYOや、アイソウェイスポーツ・スイスウェルネスなど豪華チームがスタートラインに並ぶ。</p>

<p>　日本ナショナルチームからは新城、中根英登、小野寺玲、入部正太朗、山本大貴、石上優大の6人がエントリー。チームUKYOからはロードレース全日本チャンピオンの畑中勇介、スプリンターのジョン・アベラストゥリ（スペイン）が勝利を狙う。愛三工業レーシングは岡本隼、黒枝士輝がスプリントを託される。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363027" rel="attachment wp-att-363027"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hk02-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363027"></a><span class="caption">前回大会で逃げを決め、優勝を果たしたマテイ・モホリッチ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）も参戦　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　7日に行われたチームプレゼンテーションには、移動の関係で日本ナショナルチーム、チームUKYOが欠席となった。唯一出席した愛三工業レーシングからは岡本が、「すごいメンバーが揃ったレースなので、自分はチャレンジャーとしての立場で参加。得意なコースだと思うので、積極的に動きたい。このメンバーの中でどれだけの走りができるのかが重要だと思います。世界選手権、ラヴニールを経験してきたので、以前よりも自信を持って走りたい」とコメントし意欲をみせた。</p>
<p>　愛三工業レーシングの西谷泰治監督は「ことしは1クラスに格上げされて初めてのレース。昨年に続き2度目の参加です。これだけの都市を封鎖し、ワールドツアーチームも来る規模の大きなレースです。ここでしっかり選手が結果を出せることを願い、表彰台を狙いたい。スプリントは岡本、黒枝の2本柱。去年はあっさり逃げが決まってしまったので、ことしはワールドツアーチームを引き出し、ゴールスプリントでは2人で結果を狙いたいです」と作戦を語った。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.hkcyclothon.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「香港サイクロソン」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 10:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サクラがエアロロードハンドル「DBサースター」を発売　振動を約60％低減</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362972</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本の自転車パーツブランドのSACRA（サクラ）が、ロードバイク用のカーボンエアロハンドル「DB Thirster」（DBサースター）を新発売した。通常のハンドルよりも約60％振動を低減するという、高い振動吸収性が特徴だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362972/sa-1" rel="attachment wp-att-362973"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/sa-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362973"></a><span class="caption">SACRAの新型ロードハンドル「DB Thirster」　© SACRA</span></figure>
</div>

<p>　DBサースターは、ハンドルバー内部のカーボンレイアップに、特殊な振動吸収層「DB Reduction」を追加。カーボンならではの剛性・軽量性はそのままに、路面の微振動を低減して、振動による疲労を軽減し、荒れた路面でのコントロール性を向上させる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362972/sa-2" rel="attachment wp-att-362974"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/sa-2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362974"></a><span class="caption">フラット部を薄くしたエアロシェイプ　© SACRA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362972/sa-4" rel="attachment wp-att-362976"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/sa-4-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362976"></a><span class="caption">ハンドル形状はアナトミック。リーチは60mm、ドロップは125mm　© SACRA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■DB Thirster（DBサースター）</span><br>
税込価格：24,000円<br>
サイズ：400、420mm（C-C）<br>
重量：230g<br>
クランプ径：31.8mm<br>
リーチ：60mm<br>
ドロップ：125mm<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.sacra-cycling.com/" target="_blank">「SACRA」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 12:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チェコ発のバイクパッキングブランド「ACEPAC」などを揃えた深谷産業・秋の展示会</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362243</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車関連のアイテムを各種取り扱う深谷産業が、販売店向けの展示会を開催した。その中から注目製品をピックアップする。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-6-3" rel="attachment wp-att-362247"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-6-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362247"></a><span class="caption">新たにお目見えした「ACEPAC」は、チェコのバイクパッキングブランドだ　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">モドル企画と箕浦のコラボ・バイクスタンド</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-1-9" rel="attachment wp-att-362251"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-1-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362251"></a><span class="caption">S+W-mM 木製スタンドは前輪をローラーにはさみこんでバイクを固定する　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
<p>　バイクスタンドやラック等でおなじみの「MINOURA」（箕浦）と、インテリアに調和するバイクスタンドを開発してきた「modoru kikaku」（モドル企画）。この両者がコラボレーションした製品が先日発表されたところだが、展示会ではさっそく実機が紹介されていた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/358830" target="_blank">関連記事</a></div>
<p>　コラボレーション商品のひとつ「S+W-mM 木製スタンド」（税抜価格：15,540円）は、前輪を保持することでバイクを立てておけるスタンド。前輪がはまる穴が設けられた底部は温かみのある木製、そして金属製のローラーが前輪を挟み込み、しっかりと固定しつつ、出し入れを容易にしている。ローラーの幅を調整することで、26インチ～29インチ、タイヤ幅2.3インチまでのバイクに対応可能だ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-2-6" rel="attachment wp-att-362249"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362249"></a><span class="caption">前輪をはめる穴があいた底部は、木でできている　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-3-4" rel="attachment wp-att-362250"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362250"></a><span class="caption">さらにローラーで挟み込んで前輪を保持。26インチ～29インチ、タイヤ幅2.3インチまで対応　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ミシュランの新作MTBタイヤは26インチもあり</p>
<p>　ミシュランから、MTB用タイヤのニューモデル「FORCE XC」と「FORCE AM」が登場している。XC、AMともにトップライダーと共同開発、3種類のコンパウンドを使用する「GUM-X 3D」により、中央部は転がりが良く、サイドは食いつきに優れる。どちらもチューブレス仕様で、AMはノブを高めにした設計だ。XC、AMどちらも27.5インチと29インチのほか、26インチもラインナップ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-4-4" rel="attachment wp-att-362252"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-4-190x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362252"></a><span class="caption">ミシュランの新作MTBタイヤ、「FORCE XC」と「FORCE AM」　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-5-4" rel="attachment wp-att-362248"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-5-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362248"></a><span class="caption">「FORCE AM」はXCよりもノブが高め。26インチモデルも用意　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■FORCE XC（ミックスコンディション向き、チューブレスレディ）</span><br>
26×2.1　8,200円（税抜）<br>
27.5×2.1　8,400円（税抜）<br>
27.5×2.25　8,400円（税抜）<br>
29×2.1　8,600円（税抜）<br>
29×2.25　8,600円（税抜）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■FORCE AM（ハード/ドライ向き、チューブレスレディ）</span><br>
26×2.25　8,200円（税抜）<br>
27.5×2.35　8,400円（税抜）<br>
27.5×2.60　8,400円（税抜）<br>
29×2.25　8,600円（税抜）<br>
29×2.35　8,600円（税抜）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">リーズナブルで豊富なラインナップ</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-7-4" rel="attachment wp-att-362244"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-7-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362244"></a><span class="caption">製品にはペットボトルをリサイクルした「コーデュラ・エコメイド」を使用　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
<p>　深谷産業が新たに取り扱いを開始したのが、チェコのバイクパッキングブランド「ACEPAC」（エースパック）だ。アウトドア用品メーカーから派生しており、ペットボトルをリサイクルした素材「コーデュラ・エコメイド」を使用した製品を各種取り揃えている。</p>
<p>　サドルバッグやハンドルバーバッグには、インナーに脱着可能な防水ドライバッグを備え、天候の変化にも対応。価格もリーズナブルに設定されており、展示会場での注目度も高かった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-8-2" rel="attachment wp-att-362245"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-8-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362245"></a><span class="caption">16Lの容量をもつ大型サドルバッグ。インナーとして脱着可能な防水ドライバッグが付属する　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362243/f-9-2" rel="attachment wp-att-362246"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/f-9-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362246"></a><span class="caption">ハンドルバーバッグやトップチューブバッグ、フレームバッグなどひととおり揃う　Photo: Gen SUGAI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ACEPAC</span><br>
SADDLE BAG　8,200円（税抜）<br>
BAR ROLL（ハンドルバーバッグ）　7,000円（税抜）<br>
BAR BAG（BAR ROLLと併用）　5,400円（税抜）<br>
FUEL BAG L（トップチューブバッグ）　4,100円（税抜）<br>
ZIP FRAME BAG　5,300円（税抜）<br>
FAT BOTTLE BAG　1,900円（税抜）<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-sangyo.co.jp/" target="_blank">深谷産業 ウェブサイト</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 18:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モホリッチが昨年に続き連覇、新城が3位入賞　サンフンカイプロパティーズ香港チャレンジ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363076</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　香港の市街地を舞台にした「サンフンカイプロパティーズ 香港チャレンジ」（UCI1.1）が10月8日、九龍エリアで開催され、マテイ・モホリッチ（スロベニア、UAE・エミレーツ）が逃げ切りの独走で優勝。昨年に続いて大会連覇を果たした。日本ナショナルチームで参戦した新城幸也が3位入賞し健闘。小野寺玲も新人賞を獲得し活躍した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh18-2" rel="attachment wp-att-363112"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh18-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363112"></a><span class="caption">左から2位のロビー・ハッカー（オーストラリア、アイソウェイスポーツ・スイスウェルネス）、連覇を果たしたマテイ・モホリッチ（スロベニア、UAE・エミレーツ）、3位に入った新城幸也（日本ナショナルチーム）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">1クラスでポイント配分が高いワンデー</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh03" rel="attachment wp-att-363094"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh03-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363094"></a><span class="caption">若手からベテランまでが揃った日本ナショナルチーム勢　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　レースは九龍の大通りを大胆に封鎖し、1周5.15kmのコースを20周する計103kmで争われた。大会はことし、UCI（国際自転車競技連合）の1クラスに昇格。ワールドツアーチームのUAE・エミレーツとオリカ・スコット、プロコンチネンタルチームのデルコ・マルセイユ プロヴァンス・カエテムも参戦し、さらにレベルが高いレースとなった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh05" rel="attachment wp-att-363096"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh05-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363096"></a><span class="caption">ワールドツアーチームやプロコンチネンタルチームもスタートラインに立った　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh01" rel="attachment wp-att-363092"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh01-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363092"></a><span class="caption">日本からはナショナルチーム、愛三工業レーシング、チームUKYOが参戦　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh06" rel="attachment wp-att-363097"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh06-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363097"></a><span class="caption">序盤、積極的な動きで先頭付近をキープする畑中勇介（チームUKYO）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　日本からは愛三工業レーシング、チームUKYO、日本ナショナルチームの3チームが参加。日本ナショナルチームにはバーレーン・メリダに所属する新城幸也も召集され、UCIポイント獲得を目指した。浅田顕監督は「新城が勝負を担うにしてもチームでまとまらないといけない。UCIポイントは世界選ももちろんだが、来年のアジア選の枠取りにも影響する。1クラスということもありポイントを必ず取りに行きたい」とコメントした。全日本チャンピオンの畑中勇介は「激しいレースだと聞いている。格上のチームもいるので、まずは序盤に展開を見極めたい。シチュエーションに対応できるよう、2パターンの作戦を用意している」と明かした。</p>

<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh10" rel="attachment wp-att-363082"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh10-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363082"></a><span class="caption">エースの新城をアシストするため、逃げグループに乗った小野寺玲（日本ナショナルチーム）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh09" rel="attachment wp-att-363098"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh09-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363098"></a><span class="caption">2分差で先行する集団に追いついた岡本隼（愛三工業レーシング）を含む4選手　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　レースが始まると各チーム激しいアタックがかかり、序盤は攻撃の応酬が続く。最終的には18人の逃げ集団が形成。新城、小野寺玲（日本ナショナルチーム）、徳田鍛造（チームUKYO）、住吉宏太（愛三工業レーシング）が加わった。出遅れたメイン集団からは岡本隼（愛三工業レーシング）ら4人がブリッジを試み、4周回ほどの距離をかけて2分の開きがあった逃げ集団をキャッチ。後続との差と勢いを考慮すると、逃げグループは実質のメイン集団となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh08" rel="attachment wp-att-363081"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh08-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363081"></a><span class="caption">オリカ、UAE、アイソウェイが中心にレースが展開　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　残り5周に差し掛かると先頭集団からアタックがかかり、モホリッチや、住吉、新城ら5人が抜け出した。果敢に攻めた住吉だったが、後続と差が開いたことでさらにペースが上がった先頭集団からドロップ。チームメートの岡本と同一集団で協力し、先頭を追う展開となった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh11" rel="attachment wp-att-363083"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh11-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363083"></a><span class="caption">後半も単独ながら果敢に攻めた新城　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh07" rel="attachment wp-att-363080"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh07-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363080"></a><span class="caption">縦一列でハイスピードで進むメイン集団　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">新城が3位を目指す展開に</p>
<p>　後続からさらにブリッジがかかり、最終的に9人となった先頭グループ。オリカ・スコット、アイソウェイスポーツ・スイスウェルネスが2人メンバー残し、有利に進めるなか、モホリッチと新城が交互にアタックを仕掛け勝機を伺った。昨年逃げきりで勝利を果たしたモホリッチは持ち前の独走力を生かし、ロビー・ハッカー（オーストラリア、アイソウェイスポーツ・スイスウェルネス）と抜け出した。一方の新城は前方の2人から落ちたミッチェル・ドッカー（オーストラリア、オリカ・スコット）と合流。2対2の構図で残り3周となる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh12" rel="attachment wp-att-363084"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh12-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363084"></a><span class="caption">高層ビルがそびえる香港島を臨むコースを走る新城　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　モホリッチとハッカーの勢いは衰えず、主にモホリッチがペースを作りゴールに向かって突き進む。新城とドッカーは先頭2人から離され、勝敗の行方は前の2人に絞られた。ラスト500mに差し掛かるとモホリッチがペースアップ。ハッカーは数メートル開いた差が詰めきれず、最終コーナーをクリアした。モホリッチはそのまま独走でゴールラインを切り、昨年に続いて連覇を飾った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh14" rel="attachment wp-att-363085"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh14-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363085"></a><span class="caption">マテイ・モホリッチ（スロベニア、UAE・エミレーツ）がロビー・ハッカー（オーストラリア、アイソウェイスポーツ・スイスウェルネス）を引き離してフィニッシュ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh15" rel="attachment wp-att-363086"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh15-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363086"></a><span class="caption">先に先行した新城が先着し、3位入賞を果たした　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　3位争いは新城、ドッカーの一騎打ちとなった。最終コーナー手前から仕掛けた新城が先頭で立ち上がり、スプリントを開始。背後からドッカーが迫ったが、新城の勢いが勝り、先行したままフィニッシュし、3位入賞を果たした。新人賞は、新城と共にし逃げに乗り、アシストの役割を果たした小野寺玲（日本ナショナルチーム）が獲得。また、新人賞2位にはブリッジを成功させた岡本が入り健闘した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh17" rel="attachment wp-att-363087"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh17-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363087"></a><span class="caption">チームメートの優勝に喜ぶベン・スウィフト（イギリス、UAE・エミレーツ）（右）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　序盤、常に10番手以内の位置を確保し、積極的に動いた畑中は「ヨーイドンで本来強い格上のライダーたちが動けていなかった。時差ぼけや、ワンデーレースということが理由でしょう。チャンスと思い積極的に動きました。18人の逃げが決まるひとつ前の動きが“決まる”と思い全力をかけたが判断ミスをしてしまった。そのあとに岡本選手がブリッジをかけた動きに乗れなかったのも悔やまれる。とても若い選手ですが、とてもいい動きだったと思います。アジアのワンデーレースは面白い！」と振り返った。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh19" rel="attachment wp-att-363089"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh19-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363089"></a><span class="caption">「逃げが決まった後は脚を貯めて次の展開に備えました」と振り返る新城幸也　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　2分先行する逃げグループに4人で追いつくことに成功した岡本は「勢いがあり、ブリッジをかけようとする選手を注視していました。その動きに同調し、追いつくことができました。1分はすぐに縮まったがその先が大変だった。あまり調子が良くなく、ついていくだけで精いっぱいで、自分の力で追いついていたというよりは他力本願だったと思う。追いついてからはポイント圏内だということはわかっていたので意識して走りました」とコメントした。</p>
<p>　新人賞を獲得した小野寺は、「幸也さんの行く逃げに僕がブリッジしました。常にアドバイスや指示を受けながら待機し、動きがないときはひたすら『脚をためておけ』と言われていました。幸也さんが数人でアタックを決めた後は、後続からのブリッジをチェックしていました」と明かした。ベン・スウィフト（イギリス、UAE・エミレーツ）ら、ワールドツアー選手と肩を並べた走りには「途中でツキイチになることもありましたが、格上の選手と走りながら勉強しつつ、ベストを尽くすことができた」と笑顔で答えた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363076/hh21-2" rel="attachment wp-att-363116"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/hh21-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363116"></a><span class="caption">小野寺玲（日本ナショナルチーム）はU23の最上位でフィニッシュし、新人賞ジャージを獲得した（中央）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　3位に入賞した新城は「気候の問題もあると思うが、みな元気がなかったかな。我慢した結果、前に残ることができました。逃げが決まった時はほとんどのチームが選手を送り込んでいたので終わり（後続集団が追いつくことはない）ですよね。体力を貯めていました。UAE・エミレーツとオリカ・スコットの動きに注意を払っていました」と解説。浅田監督は「狙っていたのはもちろん優勝だが、ポイントを取れ、ポディウムに乗ることができた。若手選手は小野寺も（愛三工業から出場した）岡本も、来年からのエリートへ向け持ち越せるポイントを獲得できた」と選手を評価した。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.hkcyclothon.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「香港サイクロソン」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 21:10:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雨澤毅明がマトリックス勢を力でねじ伏せ快勝　Jプロツアー第19戦「輪島ロードレース」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363138</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最高峰のロードレースシリーズ、Jプロツアー第19戦「JBCF輪島ロードレース」が、10月8日、石川県輪島市門前町周辺に設定された1周12.6kmの特設公道周回コースで開催され、最終周回に先頭集団から単独で抜け出した雨澤毅明（宇都宮ブリッツェン）が優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363148" rel="attachment wp-att-363148"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/09-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363148"></a><span class="caption">ホームストレートに単独で現れた雨澤毅明が勝利を確信してガッツポーズを見せる　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">美しい能登半島の過酷なレース</p>
<p>　2007年に発生した能登半島地震の復興レースとして、翌2008年から開催されている輪島ロードレース。能登半島の豊かで美しい風景とは裏腹に、ほぼ上りと下りしかない過酷なコースレイアウトが、これまでも数々の名勝負を生んできた。そんなレースも、節目の10回目の開催を迎える今年が最後の開催。誰が最後の勝者となるかに大きな注目が集まる中でスタートを迎えた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363139" rel="attachment wp-att-363139"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/01-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-363139"></a><span class="caption">輪島市門前会館の駐車場にはステージのほかに、飲食ブースや休憩スペースなども用意される　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363140" rel="attachment wp-att-363140"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/02-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-363140"></a><span class="caption">飲食ブースでは地元特産品を使用した商品が販売される　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363142" rel="attachment wp-att-363142"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/03-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363142"></a><span class="caption">曹洞宗のかつての大本山、総持寺祖院を背にパレード走行する選手たちがスタートラインに向かう　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　12.6kmを7周回する88.6kmの戦い。門前町内をパレードした後にリアルスタートが切られたレースは、直後の上り区間で小山貴大（シマノレーシングチーム）がファーストアタックを仕掛けて幕が開けた。この動きに数人の選手が反応して追走するが、その後方から来る集団に吸収される。その後、レースはひとつの集団のまま進んでいき、1周目の残り1km地点を過ぎたところで岡篤志（宇都宮ブリッツェン）が単独アタックを仕掛けて集団から先行する展開となり、レースは2周目へと入った。1周目を完了した時点で、メイン集団の人数はすでに30人ほどにまで絞り込まれており、今年もサバイバルレースを予感させる展開となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363143" rel="attachment wp-att-363143"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/04-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363143"></a><span class="caption">安原大貴（左）と岡篤志（右）の2人が集団から先行して上り区間を進む　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　2周目の上り区間に入ると、集団からは直前にチームを移籍した安原大貴（シエルヴォ奈良・ミヤタ-メリダ レーシングチーム）がチェックに飛び出し、程なくして逃げていた岡に合流して逃げは2人となる。しかし、この逃げはコースふたつ目の上り区間に入る直前で吸収され、再び集団はひとつになってふたつ目の上り区間へ。上り区間を越えて下り区間に入ると、佐野淳哉（マトリックスパワータグ）と雨澤の2人が抜け出し、集団からリードを奪った状態で3周目へと入った。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">3連勝中のマトリックスが今回も優位に</p>
<p>　3周目に入ってしばらくすると、先行していた2人の選手に田窪賢次（マトリックスパワータグ）が合流して先頭は一時3人となったが、その後、集団が吸収。しかし、この動きでペースが上がった影響で集団が割れ、先頭は12人にまでその人数を減らす展開となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363144" rel="attachment wp-att-363144"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/05-600x399.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363144"></a><span class="caption">レース序盤で人数が絞られた先頭集団が日本海を望むふたつ目の上り区間に差しかかる　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　4周目に入ったレースは、ひとつ目の上り区間で雨澤がアタックを仕掛けたことで先頭集団が分断。土井雪広（マトリックスパワータグ）、ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）、吉岡直哉（那須ブラーゼン）、米谷隆志（リオモ・ベルマーレ レーシングチーム）、ハビエル・サラダ・ペレス（スペイン、エルドラード東北）の5人が追走に出て雨澤を吸収する展開となる。その後、土井、トリビオが波状攻撃を仕掛けたことで吉岡が遅れたものの、残る3人はしっかりと食らいつき、先頭は5人となって5周目へと入った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363145" rel="attachment wp-att-363145"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/06-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363145"></a><span class="caption">ルビーレッドジャージのトリビオ自らが攻撃を仕掛ける　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
<p>　5人となった先頭集団は大きな動きもなく5周目を終え、レースは残り2周となる6周目。この段階で追走は50秒後方に吉岡と田窪、さらにその1分後方に佐野、飯野智行（宇都宮ブリッツェン）、西村大輝（シマノレーシングチーム）の3人という状況になっており、先頭集団の逃げ切りが濃厚な状況となった。6周目に入ると、ひとつ目の上り区間でペレスと米谷が遅れ、先頭は一時3人となったが、その後ペレスが復帰。先頭は4人に。ベテランの土井と個人ランキング首位でルビーレッドジャージを着るトリビオの2人がいるマトリックスパワータグ有利の状態で、レースは最終周回を迎えることとなった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363146" rel="attachment wp-att-363146"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/07-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363146"></a><span class="caption">4人の先頭集団が長い直線の下り区間を猛スピードでクリアする　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363147" rel="attachment wp-att-363147"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/08-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-363147"></a><span class="caption">土井（左）が好アシストを見せてマトリックスパワータグが勝利に近づいたかに思われたが…　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
<p>　最終周回に入ると、ひとつ目の上り区間で「トリビオ選手のアタックを警戒して、アタックさせないようにした」とレース後に語った雨澤がペースアップ。最初にペレス、続いて土井が遅れ、ついにはトリビオも遅れて雨澤が単独で抜け出すことに成功する。ひとつ目の上り区間を終える頃には、雨澤はトリビオに35秒のタイム差をつけて独走状態に。ひとつ目の下り区間を終え、ふたつ目の上り区間に向かう平坦区間に入るとその差は45秒にまで広がった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">成長の雨澤「自分からきついレースに」</p>
<p>　独走する雨澤に対して、後方ではトリビオに土井が合流。2人で追走の動きを見せるがその差は縮まることはなく、ふたつ目の上り区間では逆に1分30秒差にまでタイム差が開いた。さらに後ろの追走グループから単独で抜け出してきた佐野が合流し、マトリックスパワータグが3人で追走の動きを見せたが、雨澤を捕らえることはできない。3連勝中のマトリックスパワータグに真っ向から力勝負を挑んだ雨澤が、数的不利も力でねじ伏せ、今季同ツアー2勝目となる優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363149" rel="attachment wp-att-363149"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/10-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363149"></a><span class="caption">遠く輪島に応援に駆けつけたファンに笑顔とピースで応える雨澤毅明　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363150" rel="attachment wp-att-363150"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/11-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363150"></a><span class="caption">力勝負を制しての優勝に清水裕輔監督も喜びを爆発させる　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　優勝した雨澤は今季、23歳未満の日本代表のエースとして、6月にチェコで行われたネイションズカップで個人総合18位に入る健闘。日本代表に初となるネイションズポイントをもたらし、23歳未満のツール・ド・フランスと言われるツール・ド・ラヴニールの出場権獲得に大きく貢献した。その後も8月のツール・ド・ラヴニール、9月の世界選手権を戦ったことで大きく成長し、帰国後の初戦でその実力を証明する優勝となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363151" rel="attachment wp-att-363151"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/12-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363151"></a><span class="caption">左から2位の土井雪広、優勝した雨澤毅明、3位の佐野淳哉　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　優勝した雨澤は「緩いレース展開にしたくなかったので、自分からきついレース展開に持ち込もうと思いました。序盤に何度もアタックを仕掛けたことで中盤以降に脚の残り具合に不安を覚える場面もありましたが、それによって周りの選手も脚を使っていたようで、最終周のペースアップが決まりました」とレースを振り返った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363152" rel="attachment wp-att-363152"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/13-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363152"></a><span class="caption">今レースに特別に設定された山岳賞は左から3位トリビオ、1位雨澤毅明、3位ペレスが獲得　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=363153" rel="attachment wp-att-363153"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/14-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363153"></a><span class="caption">ピュアホワイトジャージを奪い返した雨澤毅明（左）とルビーレッドジャージを堅守するトリビオ（右）　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　なお、ツアーリーダーの証のルビーレッドジャージはトリビオが堅守したが、23歳未満のランキングトップの選手が着用するピュアホワイトジャージは、この日優勝し個人ランキング4位に浮上した雨澤が第13戦ぶりに着用している。</p>
<p>　次戦は10月14日に「おおいたいこいの道クリテリウム」が、大分県大分市で開催される。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">Jプロツアー第19戦「輪島ロードレース」結果</span><br>
1 雨澤毅明 （宇都宮ブリッツェン） 2時間37分02秒<br>
2 土井雪広 （マトリックスパワータグ） ＋1分21秒<br>
3 佐野淳哉 （マトリックスパワータグ） ＋1分22秒<br>
4 ホセビセンテ・トリビオ （マトリックスパワータグ） ＋1分23秒<br>
5 西村大輝 （シマノレーシングチーム） ＋1分32秒<br>
6 飯野智行 （宇都宮ブリッツェン） ＋1分35秒<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.jbcf.or.jp/images/2017/10/2017wajima_result.pdf" target="_blank">「第10回 JBCF 輪島ロードレース」全リザルト（PDF）</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.jbcf.or.jp/" target="_blank">「JBCF 全日本実業団自転車競技連盟」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 06:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チネリから限定アパレル登場　Tシャツ、キャップ、リストバンドを展開</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362946</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルブランドの「CINELLI」（チネリ）が、限定アパレルを発売した。Tシャツ、キャップ、リストバンドをラインナップ。それぞれ、さまざまなカラーとデザインを展開する。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362946/c1" rel="attachment wp-att-362947"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/c1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362947"></a><span class="caption">限定Tシャツ、キャップ、リストバンド　© CINELLI</span></figure>
</div>

<p class="clearfix sentence komidashi">チャオ＆スプラッシュ</p>
<p>　ユニークな「Ciao（チャオ）Tシャツ」は、イタリア語の親しみを込めた挨拶CIAO（チャオ）を、チネリロゴマークとシンプルなフォントで表現。100%コットンで着心地もいい。ブラック、パープル、レッド、グレイ、イエローの5カラーを展開する。</p>
<p>　「スプラッシュ Tシャツ キャップ」は、まるで飛び散ったようなカラフルなペイントが印象的なデザイン。チネリロゴマークをより引き立てている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362946/c2-2" rel="attachment wp-att-362956"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/c2-1-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-362956"></a><span class="caption">「Ciao（チャオ）Tシャツ」　© CINELLI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362946/c3" rel="attachment wp-att-362957"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/c3-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-362957"></a><span class="caption">「スプラッシュ Tシャツ キャップ」　© CINELLI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">個性的な限定キャップ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362946/ch4" rel="attachment wp-att-362959"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ch4-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-362959"></a><span class="caption">限定キャップ　© CINELLI</span></figure>
<p>　大人気のチネリ限定キャップで今回登場するのは、11種類。アーティストとのコラボキャップやイベントのオフィシャルキャップ、コロンブス創立100周年を記念するキャップなどがラインナップされている。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Ciao Tシャツ</span><br>
カラー：ブラック、パープル、レッド、グレイ、イエロー<br>
サイズ：（レッド、パープル）XS、S、M、L、XL、（ブラック、グレイ、イエロー）S、M、L、XL<br>
税抜価格：3,800円<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■スプラッシュ Tシャツ キャップ </span><br>
カラー：Tシャツ（ブラック、チャコール）、リストバンド（ブラック、レッド）<br>
サイズ：Tシャツ（S・M・L・XL）<br>
税抜価格：Tシャツ3,800円、キャップ	3,000円、リストバンド800円</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■限定キャップ</span><br>
税抜価格：3,000円</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.podium.co.jp/impressions/2017/10/04-153004.html" target="_blank">「チネリ」ウェブページ（ポディウム）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 12:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイ・クロフォードが7位と好スタート　ツアー・オブ・イラン第1ステージ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363166</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イランで10月8日、6日間のステージレース「ツアー・オブ・イラン」（Tour of Iran）が開幕し、144.1kmで争われた第1ステージではジャイ・クロフォード（キナンサイクリングチーム）が、中盤に形成された逃げグループに加わる積極策が奏功して7位に入った。キナンサイクリングチームのレポートで、レースの模様をお届けします。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0788" rel="attachment wp-att-363183"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0788-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363183"></a><span class="caption">総合上位を狙うジャイ・クロフォードが7位と好発進　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　9月以降UCIアジアツアーを転戦中のキナンサイクリングチームは、秋のステージレース連戦第4弾としてツアー・オブ・イランに参戦。今年で32回目を迎える大会は、全6ステージ総距離1010.5kmで争われる。その拠点となるのは、イラン北西部の都市・タブリーズ。標高1500mから2000mにかけての山岳地帯でいずれのステージも行われることから、脚力はもとより高地への順応も勝負のカギを握る。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0544" rel="attachment wp-att-363167"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0544-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-363167"></a><span class="caption">ヨネックスのカーボネックスHRを使用するキナンサイクリングチーム　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0551" rel="attachment wp-att-363169"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0551-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-363169"></a><span class="caption">レース前の阿曽圭佑　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　今回初めて招待を受けたキナンサイクリングチームは、クロフォードを筆頭に、山本元喜、阿曽圭佑、中西健児、トマ・ルバの5人をメンバーに選出。クライマーやオールラウンダーをそろえ、厳しい上りやスピード感のある展開にも対応できる布陣を敷く。今大会は1チームあたりの最大出走人数は6人だが、1枠空けた状態でレースへと臨む。日本からはこのほか、ブリヂストンアンカー サイクリングチームも参戦。また、UCI1クラスのステージレースとあり、アジアの強豪であるイラン勢はもとより、ヨーロッパやオーストラリアからも実力派チームが顔をそろえた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0594" rel="attachment wp-att-363173"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0594-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-363173"></a><span class="caption">レース前に作戦を確認するジャイ・クロフォード（左）とトマ・ルバ　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0600" rel="attachment wp-att-363174"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0600-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-363174"></a><span class="caption">スタート前にアスリチューンで補給する中西健児　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　第1ステージは、タブリーズを出発し南西に進行。トルコやイラクとの国境に近いオルーミーイェにフィニッシュする。中盤に4級山岳が設けられるが、勝負を左右するほどの難易度ではないこともあり、ハイペースでのレース進行が予想された。</p>

<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0619" rel="attachment wp-att-363175"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0619-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363175"></a><span class="caption">持ち前の積極的な走りをみせる山本元喜　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　その通り、スタート直後から激しいアタックの応酬。キナン勢も先手を打つべく果敢に前方をうかがう。なかなか逃げが決まらないまま、4級山岳へと近づく。そこで集団から飛び出したのは山本。単独で先頭に立ち、しばらく独走を続ける。その後、追走グループが追いつくが、直後にメイン集団がキャッチ。山本も集団へと引き戻される。頂上手前ではクロフォードが飛び出し、そのまま山岳ポイントを3位通過。いったん集団へと戻るが、下りに入って再び集団から抜け出しを図った。</p>
<p>　このタイミングで先行したのは11選手。キナンからはクロフォード1人となるが、複数メンバーを送り込んだチームもあり、後続を引き離しにかかる。その間、メイン集団では中西が落車に巻き込まれ、阿曽も足止めを余儀なくされるが、大きなけがなどはなくレースに復帰。集団へと戻っている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0648" rel="attachment wp-att-363176"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0648-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363176"></a><span class="caption">地元の学校の女生徒らが沿道で応援　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　先頭の11人はリードを守ったまま、下り基調の終盤へと突入。後続の追撃をかわし、そのままフィニッシュへと向かう。最後は小集団でのスプリントとなり、クロフォードは7着。メイン集団は46秒差でのフィニッシュとなり、残るキナン勢4人はいずれもこの中で第1ステージを終えた。</p>
<p>　この結果、個人総合ではクロフォードがステージ順位と同じ7位につける。さらに、山岳賞争いでも3位に位置し、チームとしても上々のスタートとなった。</p>
<p>　翌9日に行われる第2ステージは、オルーミーイェからアラス・フリーゾーンまでの209.4km。今大会の最長ステージであり、前半から1級山岳を超えるなど、ハードなコース設定となっている。フィニッシュ手前約22kmで3級山岳を通過し、そこからはフィニッシュまでのダウンヒル。終盤の勝負どころとなる可能性が大きい。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0766" rel="attachment wp-att-363180"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0766-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363180"></a><span class="caption">中西健児は落車したものの大きな影響なく無事ゴールした　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363166/iran1-0795" rel="attachment wp-att-363184"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran1-0795-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363184"></a><span class="caption">7位でゴールしたジャイ・クロフォード　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">●キナンサイクリングチーム・選手コメント</p>
<p>ジャイ・クロフォード<br>
　「一日を通して多くのアタックがあり、かなりのハイペースでレースは進んだ。その中で、先頭グループでフィニッシュできたことは幸運だった。特に強力なイランチームが含まれておらず、リードを奪うことができた。また、ヨーロッパの選手たちは体が大きく、パワーがあると感じた。明日以降、今日よりはるかにハードなステージが続くから、しっかりと走り続けたい」</p>
<p>中西健児<br>
　「高地でのレースとあり、空気の薄さを実感しているが、よいチームメートとライバルに 恵まれたレースなので、しっかりと経験を積んで今回だけでなく来シーズンにもつながる ような走りがしたい」</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ツアー・オブ・イラン第1ステージ（144.1km）結果</span><br>
1 コース・ケルス（オランダ、ベイビーダンプサイクリングチーム） 2時間55分42秒<br>
2 リアム・ホワイト（オーストラリア、ドラパック・パッツベグホリスティック） +0秒<br>
3 ニキータ・ソコロフ（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） +0秒<br>
4 ニコラ・トッファーリ（イタリア、0711 サイクリング） +0秒<br>
5 ミシェル・ストックマン（ベルギー、タルテレット・アイソレックス） +0秒<br>
6 エフゲニー・ネポムニャンフシー（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） +0秒<br>
7 ジャイ・クロフォード（オーストラリア、キナンサイクリングチーム） +0秒<br>
46 トマ・ルバ（フランス、キナンサイクリングチーム） +46秒<br>
56 阿曽圭佑（キナンサイクリングチーム） +46秒<br>
64 山本元喜（キナンサイクリングチーム） +46秒<br>
71 中西健児（キナンサイクリングチーム） +46秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">個人総合時間賞</span><br>
1 コース・ケルス（オランダ、ベイビーダンプサイクリングチーム） 2時間55分32秒<br>
2 リアム・ホワイト（オーストラリア、ドラパック・パッツベグホリスティック） +4秒<br>
3 ニキータ・ソコロフ（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） +6秒<br>
4 ニコラ・トッファーリ（イタリア、0711 サイクリング） +10秒<br>
5 ミシェル・ストックマン（ベルギー、タルテレット・アイソレックス） +10秒<br>
6 エフゲニー・ネポムニャンフシー（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） +10秒<br>
7 ジャイ・クロフォード（オーストラリア、キナンサイクリングチーム） +10秒<br>
47 トマ・ルバ（フランス、キナンサイクリングチーム） +56秒<br>
57 阿曽圭佑（キナンサイクリングチーム） +56秒<br>
64 山本元喜（キナンサイクリングチーム） +56秒<br>
71 中西健児（キナンサイクリングチーム） +56秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">スプリント賞</span><br>
1 マルコ・ドーツ（オランダ、ベイビーダンプサイクリングチーム） 8pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">山岳賞</span><br>
1 サラー・マラウニ（モロッコ、クウェート・カルトゥーチョ.es） 3pts<br>
3 ジャイ・クロフォード（オーストラリア、キナンサイクリングチーム） 1pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ヤングライダー賞</span><br>
1 リアム・ホワイト（オーストラリア、ドラパック・パッツベグホリスティック） 2時間55分36秒<br>
33 阿曽圭佑（キナンサイクリングチーム） +52秒<br>
40 中西健児（キナンサイクリングチーム） +52秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br>
1 ヴィノ・アスタナモータース 8時間47分11秒<br>
7 キナンサイクリングチーム+ 1分27秒<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 15:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハの電動アシストロードバイク「YPJ-R」2018モデル　11月9日発売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362445</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ヤマハ発動機がロードバイクタイプのスポーツ電動アシスト自転車、「YPJ-R」（ワイピージェイアール）の2018年モデルを発表した。車体全体のカラーリングを変更し、スポーティなイメージのホワイト系と、ブラックを基調とした上質感をもたせたモデルがラインナップ。11月9日に発売を開始する。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362445/06_20170929_pw70rm_so-black_3" rel="attachment wp-att-362457"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/06_20170929_PW70RM_SO-Black_3-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362457"></a><span class="caption">「YPJ-R」（ソリッドブラック／ダークグレー）　©YAMAHA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362445/01_20170929_ypj-r_white" rel="attachment wp-att-362452"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/01_20170929_YPJ-R_white-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362452"></a><span class="caption">「YPJ-R」（ピュアパールホワイト）　©YAMAHA</span></figure>
<p>　「YPJ-R」は、ヤマハ製の電動アシスト自転車の中では最軽量の約15kgの車体重量で、アシストのない領域でもスポーツ自転車としての快適な走行が可能。発進や加速などのシーンでは、アシストのメリットを生かしたパワフルな加速で巡航速度までスムーズにつなげ、登坂シーンでは、電動アシスト自転車ならではの走りを楽しむことができる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362445/02_20170929_ypj-r_black" rel="attachment wp-att-362453"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/02_20170929_YPJ-R_black-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362453"></a><span class="caption">「YPJ-R」（ソリッドブラック／ダークグレー）　©YAMAHA</span></figure>
<p>　2018年モデルは車体全体のカラーリングを変更。ホワイトをベースカラーに、いわゆる“ヤマハらしい”スポーティなイメージを強調するブルーとシルバーのグラフィックを施した「ピュアパールホワイト」と、ブラックとグレーのコンビネーションカラーにゴールドの差し色が大人の上質感を演出する「ソリッドブラック／ダークグレー」の2色を採用した。</p>
<p>　バッテリーのグラフィックや、バーテープのカラーも変更し、「YPJ-R」ならではのスポーティさとスマートさを強調するデザインに仕上げた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362445/05_20170929_pw70rm_so-black_1" rel="attachment wp-att-362456"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/05_20170929_PW70RM_SO-Black_1-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-362456"></a><span class="caption">「YPJ-R」（ソリッドブラック／ダークグレー、Mサイズ）　©YAMAHA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362445/03_20170929_pw70rm_pp-white_1" rel="attachment wp-att-362454"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/03_20170929_PW70RM_PP-White_1-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-362454"></a><span class="caption">「YPJ-R」（ピュアパールホワイト、Mサイズ）　©YAMAHA</span></figure>
</div>

<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■YPJ-R</span><br>
カラー：ピュアパールホワイト、ソリッドブラック／ダークグレー<br>
サイズ：M（全長1710mm）、XS（同1685mm）<br>
充電1回あたりの走行距離：「HIGH」モード14km、「STD」モード22km、「ECO」モード48km<br>
補助速度範囲：比例補助 0km/h以上10km/h未満、逓減補助 10km/h以上24km/h未満<br>
変速：前2速×後11速、デュアルコントロールレバー（シマノ105）<br>
電圧/容量/充電時間：25.2V / 2.4Ah / 約1時間<br>
発売日：2017年11月9日<br>
税抜価格：248,400円<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.yamaha-motor.co.jp/pas/ypj/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ヤマハ」（電動アシスト自転車）ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あさひの自転車2モデルが2017年度グッドデザイン賞を受賞　独自のアイデアが評価</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362979</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルベースあさひが展開するオリジナル自転車2モデル、折りたたみ自転車の「OUTRUNK」（アウトランク）、幼児用自転車「FASTRIDE HUBS」（ファストライド ハブス）が、2017年度グッドデザイン賞を受賞した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362979/asahi-1" rel="attachment wp-att-362980"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/asahi-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362980"></a><span class="caption">2017年度グッドデザイン賞を受賞した、あさひのアウトランク（左）とファストライドハブス（右）　© ASAHI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">シンプルで軽量な折りたたみ自転車</p>
<p>　アウトクランクは、アウトドアレジャーに特化した折りたたみ自転車。折りたたみ機構をハンドルのみに絞り、軽量・コンパクトな14インチ車輪を採用することで、簡単な折りたたみ操作と軽量化を実現している。</p>
<p>　全長121cmのコンパクトサイズで、折りたためばセダンのトランクに積載が可能。重量が8.5kgと軽量でかつ車体中心に持ち手が付いているため、安定して待ち運ぶことが可能だ。別売りの専用バッグを使えば、電車にも手軽に持ち込むことができる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362979/asahi-2-2" rel="attachment wp-att-362983"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/asahi-2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362983"></a><span class="caption">ハンドルを折りたたみシートを下げるだけの、簡単な折りたたみ操作が特徴　© ASAHI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362979/asahi-3-2" rel="attachment wp-att-362982"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/asahi-3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-362982"></a><span class="caption">重心部分に設けられた持ち手で楽々持ち運び　© ASAHI</span></figure>
</div>
<p>　グッドデザイン賞受賞においては、シンプルな折りたたみ機構による軽量化と簡便性の実現と、フレームに搭載した持ち手の実用性とデザイン性などが評価された。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■OUTRUNK（アウトランク）</span><br>
カラー：イエロー、グリーン<br>
重量：8.5kg<br>
全長：121cm<br>
サイズ：14型<br>
適正身長：140cm〜<br>
</span>
</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">「長く乗れる」幼児用自転車</p>
<p>　ファストライド ハブスは、成長の速い幼児期向けの自転車で、「早い時期」から「長い期間」乗り続けられることを目指して作られた。アルミ素材を多く取り入れることで、完成車で8.4kgと、これまでの16型自転車に比べ3.7kg軽量化。フロントに低反発ブレーキを装備するなど、力の弱い幼児でも扱いやすくなっている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362979/asahi-4" rel="attachment wp-att-362985"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/asahi-4-373x240.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362985"></a><span class="caption">独自のフレーム設計で、幼児の成長に合わせつつ、長期間使用できる自転車を実現した　© ASAHI</span></figure>
<p>　フレームは着座位置を低くできる形状で、14〜18型（身長95〜120cm）自転車の寸法に調整が可能。また、シートポストの角度を寝かせ、ロングシートポストを装備することで、シートを高くした際にハンドルとの距離も広がり、成長に応じた無理のない乗車姿勢をとることができる。</p>
<p>　グッドデザイン賞受賞においては、長い期間子供が無理のない姿勢で乗車できる工夫や、買い換えの経済負担を軽減した点、また大幅な軽量化が操作性の向上に寄与している点が評価された。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■FASTRIDE HUBS（ファストライドハブス）</span><br>
税込価格：24,980円<br>
カラー：グリーン、ブルー、ホワイト<br>
重量：8.4kg<br>
サイズ：16型<br>
適正身長：95〜120cm<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.cb-asahi.co.jp" target="_blank">「サイクルベースあさひ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 20:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガーミン初のフロントライト「Varia UT800」登場　状況に合わせて輝度を自動調整</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362627</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルコンピュータやスマートウォッチを展開するアメリカのGPS機器メーカー「GAMIN」（ガーミン）から、同ブランド初となるフロントライト「Varia UT800」が登場した。ガーミンのサイクルコンピュータと連携して、環境光に応じて輝度を自動調整するスマートヘッドライトだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362627/v-1" rel="attachment wp-att-362629"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/v-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362629"></a><span class="caption">ガーミン初のフロントライト「Varia UT800」。サイクルコンピュータと連動して自動制御が可能なスマートライトだ　© GARMIN</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">Egde連携で輝度を自動調整</p>
<p>　「Varia UT800」は、最大800ルーメンの輝度をもち、約1.6km離れた場所から視認が可能。また、ハイ、ミディアム、ロー、ナイトフラッシュ、デイフラッシュの5つの照射モードを選択できる。800ルーメンのハイモードで最大1.5時間、デイフラシュでは約20時間稼働することができるという。</p>

<p>　さらに、互換性のあるEdgeデバイス（ガーミンのサイクルコンピュータ）との連携で、輝度を自動調整することが可能だ。これは、環境光センサーを搭載したEdgeデバイスが、周囲の光条件や車速、走行状況を判断。高速域では高輝度に、バッテリー節約時には消費電力の少ないデイフラッシュといったように、シーンに合わせた適切な輝度を自動で切り替えるというもの。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362627/v-2" rel="attachment wp-att-362628"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/v-2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362628"></a><span class="caption">自由度の高いマウントで幅広く活用できる　© GARMIN</span></figure>
<p>　輝度の切り替えのほか、トンネルや日没といったシーンではライトの電源を自動的にオン（またはオフ）にする。ライディング中にハンドルから手が離れないため、ビギナーサイクリストでも安心して使用できる。</p>
<p>　もちろん、Edgeデバイスとの連携がなくても手動で輝度を調整することも可能。切替ボタンがライト側面に設置されているため、グローブを装着した状態でも操作がしやすくなっている。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">多様なマウントに対応</p>
<p>　付属のユニバーサルアウトフロントマウントや、フリクションマウントのほか、別売りのヘルメットマウントへの装着も可能。また、ライト本体は工具なしで着脱ができるため、USBでの充電時はもちろん、盗難防止として駐輪場や自宅での保管時にも、簡単に取り外すことができる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Varia UT800 スマートヘッドライト</span><br>
税抜価格：19,800円<br>
品番：010-01673-20<br>
発売日：10月20日<br>
付属品：ユニバーサルアウトフロントマウント、フリクションマウント、USBケーブル,クイックスタートマニュアル<br>
サイズ：幅3.35cm×高さ9.66cm×厚み2.97cm（フランジ部分含まず）<br>
重量：130g<br>
稼働時間：1.5時間（ハイ）、3時間（ミディアム）、6時間（ロー）、25時間（デイフラッシュ）、6時間（ナイトフラッシュ）<br>
最大輝度：800ルーメン<br>
最大可視距離：約1.6km<br>
対応デバイス：Edge1030、Edge1000、Edge820、Edge520、fenix5シリーズ、FA935、FA735、vivoactiveHR<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.garmin.co.jp" target="_blank">「ガーミン」ウエブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 06:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シクロクロスJCXシリーズ開幕、男子エリートは小坂光が優勝　女子は唐見実世子</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363194</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジャパンシクロクロスシリーズ（JCX）の開幕戦となる茨城シクロクロス第2戦取手ステージが10月9日、小貝川リバーサイドパークで開催された。 今年からUCI・C2カテゴリーにも登録される盛り上がりの中、男子エリートは昨年度JCXランキング2位の小坂光（宇都宮ブリッツェンシクロクロスチーム）が終盤から独走し優勝。女子は唐見実世子（弱虫ペダルサイクリングチーム）が序盤から抜け出し、圧勝した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9395-2" rel="attachment wp-att-363238"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9395-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363238"></a><span class="caption">JCX初戦の取手ステージを制した小坂 光（宇都宮ブリッツエンシクロクロスチーム）　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　関係者の尽力で今年からUCI・C2カテゴリーに昇格したレースということもあり、これまでのコースより、道幅や距離を多くとることが要求され、舗装路や直線が多く含まれ、高速なレースが予想された。気温もぐんぐん上がる中、87人がエントリーしたエリート男子がスタートした。</p>

<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9363-2" rel="attachment wp-att-363236"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9363-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363236"></a><span class="caption">前田公平をぴったりマークする小坂光　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9314" rel="attachment wp-att-363232"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9314-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363232"></a><span class="caption">中里仁（Speedvagen Family Racing）は前の2人を追う　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p>　1周目から小坂を先頭に、大集団が細かいコーナーが続く序盤のコースを駆け抜けた。後半のスピードの出る舗装路では、先頭集団が形成。前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）と小坂が積極的に引き、中里仁（Speedvagen Family Racing）、織田聖（弱虫ペダルサイクリングチーム）、重田兼吾（Team CUORE）、斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT）の6人がリードした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9300" rel="attachment wp-att-363230"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9300-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363230"></a><span class="caption">小貝川沿いの舗装路を1列に走る序盤の先頭集団　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　コース後半でのロードレースのような高速なペースの展開に、周回を重ねるごとに集団からは少しずつ脱落。先頭集団は残り6周から小坂、前田、中里の3人で争われた。小坂と前田が先頭を争う展開が続いたが、残り4周で小坂がアタック。2位以下を突き放していった。30秒近い差をつけていた小坂はそのまま後ろを振り返らずに両手を広げゴール。2位争いは最終周の後半でアタックをかけた中里を、前田がゴール直前で差し1秒差でゴール。UCIレースとなり、より集まった大観衆を喜ばせた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9409" rel="attachment wp-att-363239"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9409-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363239"></a><span class="caption">白熱した2位争いはゴール前で前田公平（右＝弱虫ペダルサイクリングチーム）が 中里仁（Speedvagen Family Racing）を差し、観客も大盛り上がり　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9218" rel="attachment wp-att-363225"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9218-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363225"></a><span class="caption">両手を広げ1位でゴールした唐見実世子　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　女子エリートには17人が参加した。ホールショットを奪ったのは、昨年度JCXランキング3位で今大会から新チームで参加した今井美穂（CO2bicycle）。序盤は今井が唐見と先頭を争ったが、すぐにスピードが一段違った唐見が独走態勢になり、7周回で1分38秒の大差をつけて唐見が今季初戦を優勝で飾った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9170-2" rel="attachment wp-att-363222"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9170-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363222"></a><span class="caption">女子エリートはスタート後、 今井美穂（CO2bicycle）がリード　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363194/img_9241" rel="attachment wp-att-363226"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9241-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363226"></a><span class="caption">エリート女子の表彰台。左から2位今井美穂、1位唐見実世子、3位西山みゆき　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">男子エリート（2.5km x 11周）</span><br>
1 小坂光（宇都宮ブリッツエンシクロクロスチーム） 1:01:58<br>
2 前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム） +0:28<br>
3 中里仁（Speedvagen Family Racing） +0:29<br>
4 中村龍太郎（SNEL CYCLOCROSS TEAM） +1:10<br>
5 重田兼吾（Team CUORE） +1:12<br>
6 國井敏夫（MilePost BMC Racing） +1:12<br>
7 斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT） +1;27<br>
8 織田聖（弱虫ペダルサイクリングチーム） +2:03<br>
9 宮津旭（PAXPROJECT） +2:16<br>
10 門田基志（TEAM GIANT） +2:20<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">女子エリート（2.5km x 7周）</span><br>
1 唐見実世子（弱虫ペダルサイクリングチーム） 43:37<br>
2 今井美穂（CO2bicycle） +1:38<br>
3 西山みゆき（ToyoFrame） +2:56<br>
4 西形舞（TRC PanamaReds） +2:59<br>
5 坂本沙弥（TeamCUORE） +3:19<br>
6 福本千佳（Live GARDEN Bici Stelle） +3:38<br>
7 上田順子（ダム部） +4:07<br>
8 林口ゆきえ（Live GARDEN Bici Stelle） +4:20<br>
9 松本璃奈（TEAM GRM） +5:03<br>
10 智野真央（SNEL CYCLOCROSS TEAM） +5:16<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 11:40:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>那須ブラーゼンが退団選手を発表　吉岡直哉、新城銀二が新天地へ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363195</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　栃木県那須町を拠点に活動するJプロツアーチーム「那須ブラーゼン」が10月10日、今季限りで退団する選手を発表した。チームを去るのは吉岡直哉（25）と新城銀二（20）の2人。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363195/nasu_m01" rel="attachment wp-att-363218"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/nasu_m01-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363218"></a><span class="caption">吉岡直哉（左）、新城銀二が2017年シーズン限りで那須ブラーゼンを退団する（提供写真）</span></figure>
</div>
<p>　吉岡はことしJプロツアーの第2戦、宇都宮ロードレースでチーム待望のツアー初勝利を地元の栃木県で挙げ、以後も大黒柱として活躍。逃げにも積極的に乗り、オールラウンドな走りでチームに貢献した。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/322902" target="_blank">那須ブラーゼンの吉岡直哉、“鶴の壁”でJPT初優勝　チームも地元・栃木で初勝利</a></div>
<p>　同じく、チームの地元で開催されたJプロツアー・那須クリテリウムでは、逃げに乗る働きを見せた新城がスプリント賞を獲得。積極的な動きで観客を沸かせた。</p>

<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363195/ur04-2" rel="attachment wp-att-363246"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ur04-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363246"></a><span class="caption">宇都宮ロードレースでチーム待望の初勝利を挙げた吉岡直哉　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p><span class="bold">吉岡直哉</span>：まずはじめに、3年間、皆様本当にお世話になりました。新たな場所で走る為、ステップアップとして、ブラーゼンを出る決意を致しました。ブラーゼンを出るのは寂しさもありますが、新天地で走る事に対しての期待感も高いです。レース等、違うジャージを着ていても、なおや！なおやん！なおじい！とか何でもいいです。1人の選手として応援して頂ければ嬉しいです。本当にみなさまありがとうございました。最高の3年間でした。</p>
<p><span class="bold">新城銀二</span>：今年で那須ブラーゼンを退団することになりました。2年間このチームで経験を積むことができてとても良かったです。チームメイトや那須のファンから沢山学ぶことができて、毎日が充実した日々を過ごすことができました。2年間支えてくださり、応援してくださったチームメイト、スタッフ、そしてファンの方々に感謝します。ありがとうございました。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.nasublasen.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「那須ブラーゼン」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>激しい上りで集団が分割　キナンら出場のツアー・オブ・イラン第2ステージ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363269</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イラン北西部を舞台に行われているツアー・オブ・イラン（Tour of Iran）は、10月9日に第2ステージを実施。前半に形成された先頭集団がそのままステージ優勝を争う形となった。キナンサイクリングチームからはジャイ・クロフォードとトマ・ルバが前方でレースを展開し、それぞれ10位と18位でフィニッシュ。個人総合成績でも好位置につけた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1315" rel="attachment wp-att-363291"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1315-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363291"></a><span class="caption">ステージ5位争いのスプリント。左端にジャイ・クロフォードの姿も見られる　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ハードな今大会最長ステージ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_0886" rel="attachment wp-att-363275"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_0886-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363275"></a><span class="caption">スタートラインエリアでチーム紹介を受けた選手たち。左から山本、阿曽、クロフォード、中西、ルバ　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　209.4kmと今大会最長のステージは、前半から1級山岳を越える、ハードなコース設定。フィニッシュ手前約22kmで3級山岳を通過し、そこからは一気のダウンヒル。登坂力はもとより、スピードも要求される1日だ。フィニッシュは、アゼルバイジャンとの国境に近いアラス・フリーゾーンに設けられた。</p>
<p>　キナンサイクリングチームは、前日の第1ステージでクロフォードが7位。スタート直後から激しいアタックの打ち合いだったが、中盤に集団から抜け出すと、そのまま先頭グループでフィニッシュ。チームとしても上々の出足となった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_0900" rel="attachment wp-att-363276"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_0900-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363276"></a><span class="caption">レースガイドに記されたコースをチェックするジャイ・クロフォードと阿曽圭佑　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_0924" rel="attachment wp-att-363277"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_0924-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363277"></a><span class="caption">スタート前の中西健児。前日の落車の影響はなくレースに臨んだ　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">クロフォードとルバが前の集団に</p>
<p>　迎えた第2ステージもスタートからアタックと吸収が繰り返された。ハイペースの中、キナン勢も代わる代わる逃げを狙うが、簡単にはリードを許されない。結局、40km過ぎから始まる1級山岳の上りで集団が割れ、10人以上が先頭グループへ。1人、また1人と後方から追いつき、頂上を通過する頃には20人を超える集団に変化。キナン勢はクロフォードとルバが入り、勝負どころに備えた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_0997" rel="attachment wp-att-363278"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_0997-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363278"></a><span class="caption">レース序盤、逃げのチャンスをうかがう山本元喜　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1026" rel="attachment wp-att-363280"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1026-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363280"></a><span class="caption">毎日ハイペースでレースが繰り広げられるツアー・オブ・イラン。集団が縦長で進む　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1059" rel="attachment wp-att-363281"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1059-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363281"></a><span class="caption">レース序盤に一時先頭に立ったトマ・ルバ　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1086" rel="attachment wp-att-363282"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1086-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363282"></a><span class="caption">集団内で前後して走る中西健児と阿曽圭佑　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　地元イラン勢が主にコントロールする集団は、着々との後続とのタイム差を広げていく。やがて後方を走る選手たちは、このステージの完走を目指すグルペット状態に。山本元喜や阿曽圭佑、中西健児はこの中でフィニッシュを目指した。</p>

<p>　残り30kmを切ると、先頭集団からアタックする選手が現れるなど、勝負を意識した動きへと変わってゆく。その状況から、勝負どころの3級山岳に入って4人がリードを開始。頂上を過ぎ、フィニッシュへ向かう下りでさらにペースを上げ、クロフォードとルバが含まれる集団との差を広げていった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1118" rel="attachment wp-att-363283"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1118-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363283"></a><span class="caption">山岳地帯をゆくプロトン　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1156" rel="attachment wp-att-363284"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1156-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363284"></a><span class="caption">あまりのハイスピードと強い風にエシュロンを組んで進む先頭集団　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1253" rel="attachment wp-att-363287"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1253-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-363287"></a><span class="caption">後続はグルペットでフィニッシュへ。山本元喜と阿曽圭佑が牽引する　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">クロフォードは総合9位に</p>
<p>　そのまま4人は、後続に1分15秒差をつけて逃げ切り。クロフォードとルバは集団の中でフィニッシュを迎え、それぞれ10位と18位。このステージを終えた段階での個人総合成績では、クロフォードが首位と39秒差の9位、ルバが1分25秒差の17位と、上位進出がうかがえる位置につけた。また、山本、阿曽、中西も無事にフィニッシュし、次のステージへとつなげている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363269/iran2_1274" rel="attachment wp-att-363289"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/iran2_1274-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363289"></a><span class="caption">広野を進むプロトン　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　終始激しい展開のレースが続くツアー・オブ・イラン。ここまで人数が絞られた中での勝負が続いている。10日に行われる第3ステージは、アラス・フリーゾーンからタブリーズまでの155.1km。スタート直後から上り基調が続き、いったん下って中盤の1級山岳へと入っていく。フィニッシュ手前10kmには3級山岳が待ち受けるなど、最後まで気を抜くことができないコースに設定されている。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">●トマ・ルバのコメント</p>
<p>　「ペースはとても速いし、出場チームも強力だ。その中でどれだけ戦えるかを意識している。今日は16km地点で逃げグループを形成するチャンスがあったが、上手くいかなかった。結果的に、レースをコントロールしたイラン勢の動きを見ながら第2ステージを終えた。<br>
　ステージレースは毎日何が起こるか分からない。連戦ゆえ、正直なところ疲れは感じているが、今日の結果を残りのステージにつなげられたらと考えている」</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ツアー・オブ・イラン第2ステージ（209.4km）結果</span><br>
1 アレクセイ・ヴォロシン（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） 4時間41分2秒<br>
2 ロブ・ルイヒ（ベルギー、タルテレット・アイソレックス） +0秒<br>
3 イリヤ・ダヴィデノク（カザフスタン、タブリーズ シャハルダリチーム） +0秒<br>
4 ジェシー・フィートンビ—（オーストラリア、ドラパック・ペッツベグホリスティック）+0秒<br>
5 テオドール・イェーツ（オーストラリア、ドラパック・ペッツベグホリスティック） +1分15秒<br>
6 ステファン・アスタフイェフ（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） +1分15秒<br>
10 ジャイ・クロフォード（オーストラリア、キナンサイクリングチーム） +1分15秒<br>
18 トマ・ルバ（フランス、キナンサイクリングチーム） +1分15秒<br>
40 山本元喜（キナンサイクリングチーム） +18分40秒<br>
42 中西健児（キナンサイクリングチーム） +18分40秒<br>
59 阿曽圭佑（キナンサイクリングチーム） +21分2秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">個人総合時間賞</span><br>
1 アレクセイ・ヴォロシン（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） 7時間37分20秒<br>
2 イリヤ・ダヴィデノク（カザフスタン、タブリーズ シャハルダリチーム） +4秒<br>
3 ロブ・ルイヒ（ベルギー、タルテレット・アイソレックス） +4秒<br>
4 ジェシー・フィートンビ—（オーストラリア、ドラパック・ペッツベグホリスティック） +11秒<br>
5 ニキータ・ソコロフ（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） +35秒<br>
6 エフゲニー・ネポムニャンフシー（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） +37秒<br>
9 ジャイ・クロフォード（オーストラリア、キナンサイクリングチーム） +39秒<br>
17 トマ・ルバ（フランス、キナンサイクリングチーム） +1分25秒<br>
41 山本元喜（キナンサイクリングチーム） +18分50秒<br>
42 中西健児（キナンサイクリングチーム） +18分50秒<br>
64 阿曽圭佑（キナンサイクリングチーム） +21分12秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">スプリント賞</span><br>
1 マルコ・ドーツ（オランダ、ベイビーダンプサイクリングチーム） 8pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">山岳賞</span><br>
1 イリヤ・ダヴィデノク（カザフスタン、タブリーズ シャハルダリチーム） 22 pts<br>
12 ジャイ・クロフォード（オーストラリア、キナンサイクリングチーム） 1pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ヤングライダー賞</span><br>
1 アレクセイ・ヴォロシン（カザフスタン、ヴィノ・アスタナモータース） 7時間37分20秒<br>
21 中西健児（キナンサイクリングチーム） +18分50秒<br>
35 阿曽圭佑（キナンサイクリングチーム） +21分12秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br>
1 ヴィノ・アスタナモータース 22時間52分47秒<br>
8 キナンサイクリングチーム +20分7秒<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 15:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>確認不足か…国体参加選手に禁止薬物　救急搬送の医療機関で投与も</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363445</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　愛媛県を中心に9月30日から10月10日まで開催の国民体育大会で、参加選手が同県内の医療機関から禁止薬物を含む薬を処方、投与されたケースが3件あったことが9日、関係者の話で分かった。意図的ではなく、確認不足が一因とみられる。愛媛県体育協会は大会主催者の日本体育協会に状況を報告、医師会には注意喚起した。</p>

<p>　関係者によると2人の選手が大会前に病気の治療で受診した際、処方された薬に禁止薬物が含まれていた。うち1人は事前に気付いて使用を控えた。もう1人は摂取後に知り、本来は禁止されている薬の使用に関するTUE（治療目的の特例措置）を日本アンチ・ドーピング機構（JADA）に申請した。</p>
<p>　また、大会中に救急搬送された自転車競技の選手1人に禁止薬物が含まれる痛み止めが投与された例があった。TUEは事前申請が原則だが、事後でも条件を満たせば認められるため、現在JADAに申請しているという。3人が競技後にドーピング検査を受けたかは不明。</p>
<p>　国体では昨年の岩手大会で初のドーピング違反が発覚。自転車成年男子ケイリンの優勝選手が4カ月間の資格停止処分を受けた。</p>
<p>（<a href="http://www.sankei.com/west/west.html" target="_blank">産経WEST</a>より）</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>