<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>http://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>同世代の選手が切磋琢磨　コラッジョ川西がU23・ジュニアユース合同合宿を開催</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328394</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328394/ck-5-2" rel="attachment wp-att-328403"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/ck-5-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328403"></a><span class="caption">コラッジョ川西のU23・ジュニアユース合宿。選手たちが自ら考えて行動することで自主性も育てた　Photo: A.Matsumoto</span></figure>
<p>　兵庫県川西市を拠点とするロードレースチーム「コラッジョ川西サイクリングチーム」が4月3～6日、兵庫県加東市で2泊3日の「U23・ジュニアユース合同強化合宿」を開催した。同世代でトップを目指す若手選手ら14人が集まり、コラッジョ川西の栂尾大知代表が人間教育を通した指導を3日間を通して行った。</p>
<p>　合同合宿は今回が初開催ながら、遠くは長野県からの参加もあった。すでにシーズン中ということもあり、トレーニングは3日間を通して、ステージレースをイメージしたものを実施。実戦的な走りで常にライバルを意識させ、競争心、闘争心を磨いた。また練習後には、選手同士のコミュニケーションの取り方や、スポンサー企業、ファンに対しての振る舞い方も勉強した。</p>

<p>　最終日にはコラッジョ川西をサポートする和光ケミカルから、コラッジョ川西の第1期生でもある豊田勝徳さんが特別参加。WAKO´Sケミカルメンテナンス講習会も実施された。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328394/ck-1-2" rel="attachment wp-att-328399"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/ck-1-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-328399"></a><span class="caption">3日間を通じて指導したコラッジョ川西の栂尾大知代表　Photo: A.Matsumoto</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328394/ck-2-2" rel="attachment wp-att-328400"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/ck-2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-328400"></a><span class="caption">キッズチームも参加　Photo: A.Matsumoto</span></figure>
</div>
<p>　初開催のU23・ジュニアユース合宿を終えた栂尾代表は、「合宿を通して、礼儀や恩義などの日本人の大事な精神や、スポンサー企業からサポートを受けるためには人間力が大切であるということも、選手達に伝えることができました。今後もこの合宿を継続し、年3回は実施していくので、強くなりたい選手はぜひ参加してみてください」と全国の若手選手に向けてメッセージを送った。夏に行う予定の次回合宿では、Jプロツアーチームの監督やスカウト陣が視察して選手を獲得できる、独自のシステムも構築したいという。</p>
<p>　またコラッジョ川西のトップチームから参加した、高校2年生の新開隆人選手は「毎日が刺激のある充実した合宿になりました。自分の今の自分の実力が分かり、悔しい気持ちを練習にぶつけてもっと強くなっていきたい」と合宿を終えてコメント。同世代の選手たちと刺激を受け合いながら、さらなるレベルアップを誓った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328394/ck-4-2" rel="attachment wp-att-328402"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/ck-4-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-328402"></a><span class="caption">高校2年生トリオ。左から、高木英行（PRT KOSEKI）、前原直幸（ナカガワレーシングチーム）、新開隆人（コラッジョ川西サイクリングチーム）　Photo: A.Matsumoto</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328394/ck-3-2" rel="attachment wp-att-328401"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/ck-3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-328401"></a><span class="caption">高校3年生トリオ。左から、橋本嶺登（中野立志館高校）、森崎英登（LEOMO Bellmare Racing Team）、田村健人（コラッジョ川西ジュニアユース）　Photo: A.Matsumoto</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://coraggio-kawanishi.com/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「コラッジョ川西」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 18:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ツール・ド・東北」2017年大会概要発表　5月22日から一般エントリー開始</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328812</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328812/img_1987-2" rel="attachment wp-att-328813"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_1987-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328813"></a><span class="caption">2016年のツール・ド・東北で初開催されたグループライドの参加者たち　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　東日本大震災の被災地復興を支援するサイクリング大会「ツール・ド・東北」の2017年大会概要が発表された。9月16、17日の2日間で開催される今年は、初日のグループライドコースが2コースに増加。前年に開催された「牡鹿半島チャレンジグループライド」に加え、宮城県東松島市を舞台とする「奥松島グループライド＆ハイキング」が新設された。5月22日から一般出走エントリーの受け付けを先着順で開始する。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">初級者も参加しやすい絶景コース</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328812/%e3%82%b3%e3%83%bc%e3%82%b9%e3%83%9e%e3%83%83%e3%83%97" rel="attachment wp-att-328823"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/7d497301c8486ab9ad9ef6cf77116bbc-286x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328823"></a><span class="caption">ツール・ド・東北2017のコースマップ　©河北新報社　©Yahoo! JAPAN</span></figure>
<p>　新設する「奥松島グループライド＆ハイキング」は、奥松島エリアの風光明媚なルートをグループで走る約70kmのコース。途中の休憩ポイントでは自転車を下りて、「松島四大観」に数えられる大高森のハイキングを楽しむことができ、標高約105mの展望台からは、松島湾に浮かぶ260余りの島々を一望する絶景を堪能できる。</p>
<p>　また、「震災遺構」となった旧野蒜（のびる）駅舎を利用した震災伝承館に立ち寄るなど、観光の要素を織り交ぜながら同大会の新しい楽しみ方を提案する。比較的平坦な道のりが続くので、初級者でも参加しやすいコースだ。コース上に設置される数カ所の休憩ポイントでは、自治体と連携して地元の旬の食材を生かしたフードを楽しむことができる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328812/img_2284-2" rel="attachment wp-att-328841"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_2284-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328841"></a><span class="caption">昨年の牡鹿半島グループライドの様子。「おしか御番所公園」で金華山を背に記念撮影する参加者　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　昨年の第4回大会では、宮城県の通年型サイクルツーリズム推進事業の一環として、三陸海岸の最南端に位置する牡鹿半島を周回する「牡鹿半島チャレンジグループライド」を新設したが、同様に「奥松島グループライド＆ハイキング」も宮城県のサイクルツーリズムの推進を目的とした「ルート第2弾」として位置付けている。<br>
</p>
<p>　昨年までの気仙沼フォンド（210km）、南三陸フォンド（170km）、北上フォンド（100km）、女川・雄勝フォンド（65km）、 気仙沼ワンウェイフォンド（100km）の全5コースは従来通りのコース設定。第4回大会に「ツール・ド・東北クルー」（大会運営ボランティア）として参加した人には優先出走権が与えられ、希望者は<a href="https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/2017/rider/entry/#preferentially" target="_blank">エントリー申し込みサイト</a>から「エントリー区分　優先出走ライダー」の詳細を確認できる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328812/img_2363-4" rel="attachment wp-att-328842"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_2363-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328842"></a><span class="caption">牡鹿半島グループライドのランチ。鮎川の名物「クジラステーキ」のお弁当を手渡すボランティアの女性　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　復興支援と震災の記憶を未来に残すことを目的として2013年から開催している「ツール・ド・東北」は、10年程度の継続開催を目標の1つに掲げている。第5回を迎え、節目となる今大会では「ツール・ド・東北 2017」オフィシャル・チャリティー・サイクルジャージのデザインを<a href="http://cyclist.sanspo.com/325649" target="_blank">英国ファッションブランドの「ポール・スミス」が手がけるといったコラボレーション</a>も実現している。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">ツール・ド・東北 2017（Tour de TOHOKU 2017） 開催概要</p>
<p>■主催： 河北新報社、ヤフー<br>
■開催日：9月16日（土） 大会1日目<br>
　　　　奥松島グループライド＆ハイキング、牡鹿半島チャレンジグループライド<br>
　　　　9月17日（日） 大会2日目<br>
　　　　気仙沼ワンウェイフォンド、気仙沼フォンド<br>
　　　　南三陸フォンド、北上フォンド、女川・雄勝フォンド<br>
■開催場所： 宮城県石巻市・気仙沼市・東松島市・女川町・南三陸町<br>
■会　　場： 石巻専修大学（スタート＆全コースゴール地点）<br>
	　※気仙沼ワンウェイフォンドは、気仙沼プラザホテル前スタート<br>
■募集人員： 4,000人（1日目500人、2日目3,500人）<br>
■募集開始： 一般出走エントリー 5月22日（月）※先着順<br>
■コース・エントリー料（税抜）<br>
　●9月16日（土）<br>
　・奥松島グループライド＆ハイキング（70km） 9,000円<br>
　・牡鹿半島チャレンジグループライド（100km） 9,000円<br>
　●9月17日（日）<br>
　・気仙沼フォンド（210km） 17,000円<br>
　・南三陸フォンド（170km） 13,000円<br>
　・北上フォンド（100km） 10,000円<br>
　・女川・雄勝フォンド（65km） 8,000円<br>
　・気仙沼ワンウェイフォンド（100km）　11,000円</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/2017/rider/entry/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">応募方法はこちら</a></div>

</span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ツール・ド・東北2017」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 19:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンク修理はサイクリングの必須科目！　チューブ交換のポイントを動画でチェック</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328869</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車協会が運営するウェブサイト「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/">教えて！自転車のスゴイ人</a>」で公開しているメンテナンス動画に「チューブの外し方」と「チューブの取り付け方」が更新された。スポーツ自転車でのサイクリングにおいて、ぜひとも習得しておきたいメンテナンススキルが、動画でわかりやすくまとめられている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328869/doga" rel="attachment wp-att-328872"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/doga-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328872"></a><span class="caption">「教えて！自転車のスゴイ人」で公開された「見ながら覚える『メンテナンス動画』」のチューブの外し方　©自転車協会</span></figure>
</div>
<p><span id="more-328869"></span></p>
<p>　メンテナンス動画では、タイヤを外してチューブを取り外す「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/05.html">チューブの外し方</a>」と、逆にチューブを入れ直してタイヤを装着する「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/06.html">チューブの取り付け方</a>」の手順を紹介している。自転車協会が「十分な技量を有する」と判断した販売者に与える「SBAA PLUS」の資格をもつ、神奈川県横須賀市のサイクルショップ「ショーワ」の中村泰哉店長がメンテナンス方法を実演している。</p>
<p>　スポーツ用自転車を楽しむなかで、パンクは代表的なトラブルの一つ。パンクした時に近くに自転車ショップがないこともあるので、自分で対処することもサイクリングの一部だと言えるだろう。初心者にはハードルが高いと思われがちだが、それほど難しい作業ではないので、動画を見ながら練習して手順を覚えておくと安心だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/index.html" target="_blank" data-gatracking="on">「見ながら覚える『メンテナンス動画』」一覧ページ</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 20:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10代男性「初めてロードバイクを買いました。今ビンディング一式も買うべきですか？」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328799</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br>
　先日初めてロードバイクを買った高校1年生です。親を説得して自分のお金で買いました。レースでも十分走れるタイプで、自分自身もレースに興味があります。トレーニングを積んで成績を残したいと思っています。</p>
<p>　そのためにはビンティング一式が必要だと思うのですが、自転車を買ってすぐにというのは気が引けます。でもガッツリ走りたい…もどかしいです。</p>
<p>　私は大学などに進学しても自転車を続けたいと思っています。学校の部活に入っていないので、高校生の間にビンティングに手を出さなかったら時間が勿体ない様な気がします。</p>
<p>　今ビンティングを買うべきなのかアドバイスをお願いします。</p>
<p><span class="small right">（10代男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-328799"></span></p>

<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt="" width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　ご購入おめでとうございます。</p>
<p>　さていきなり結論ですが、ビンディングペダルは早めに買うべきです。予算さえ許せば、ビンディングペダルを使わないことによるメリットはほぼありません。</p>
<p>　ビンディングのメリットはたくさんあります。シューズがペダルに固定されるので、理屈上は360°力を加えられます。また、足が自転車と一体化するので、操作性が上がるんですね。脚でも自転車を動かせる感じです。跳ね上げたり、横に動かしたり。</p>
<p>　また、効率の良いペダリングを身につけるという意味でも、若いときから「足が固定される状態」でのペダリングに慣れるできです。</p>
<p>　数少ないデメリットは、「立ちゴケ」です。外し損ねてずっこけるわけですが、走っている最中は、足が固定されるほうがむしろ体が安定し、安全だと思いますよ。あとは、あまり着目されませんが、シューズやクリートの位置がおかしいと、故障のリスクにもつながります。だから、ショップでプロにしっかりセッティングしてもらってください。</p>
<p>　選び始めると、シューズとペダルの多さに戸惑うと思います。合うものと合わないものがありますから、ここは重要です。シューズとペダルを選んだら、ようやくクリートとその位置を決める。けっこう大変なんですよ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328896" rel="attachment wp-att-328896"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/bicycle-image-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328896"></a><span class="caption">ロードレースに挑戦するならペダルのビンディングシステムは早くに揃えておきたいもの</span></figure>
<p>　僕は、現役時代、シューズとペダル選びにえらい時間を使いました。一時期は、シューズとペダル選びに行き詰まって、それが原因で自転車を辞めようと思ったくらいです。</p>
<p>　僕が悩んだのは、長期間サッカーをやっていたせいで、体の左右バランスが崩れていたからなんですね。右足が強く、かつ器用なんです。その結果、ペダリングの左右差が大きくて、左足にはずっと「気持ち悪さ」がありました。</p>
<p>　あと、足は小さいんですが、足の指が長く、位置合わせの基準になる母指球の位置が他人より後ろ。すると、合わないシューズが多いんです。母指球が痛くなったりとか。</p>
<p>　苦労しましたよ。裏を削ったり、いろいろ改造しました。格好いいシューズを買っても、ぜんぜん履けないこともあったな…。</p>
<p>　ともかく、シューズ選びはけっこう大事だということです。中には人のシューズを間違えて履いて練習に行ってしまうような無頓着な人もいますが、少なくとも僕は大変でした。お金も時間もかかりますから、合わないリスクを考えて、いきなりハイエンドはやめたほうがいいと思います。</p>
<p>　改めてポイントをいくつか挙げてみました。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p>◯シューズの形＝同じサイズでも幅広のものもあれば幅が狭いものもあります<br>
◯ビンディングシステム＝まずは国産の一般的なシステムのペダルをお勧めします<br>
◯固定方式＝完全固定タイプとフローティングタイプがありますが最初はフローティングタイプをお勧めします<br>
◯クリートのセッティング＝最初にいい加減なセッティングをしてしまうと変なクセがついてしまい後々悪い影響がでるのでまずは信頼できるショップできっちりセッティングしてもらいましょう<br>
◯歩行性＝ペダリングのみを考えた場合あまり気にしなくても良い要素ですが意外とバイクシューズで歩かなければならないシチュエーションはあるので歩きやすさをある程度考慮したタイプをお勧めします<br>
◯カラー＝白基調のシューズはスタイリッシュでカッコイイですが製品によっては「白いジューズ」が数回雨の中を走っただけで「茶色いシューズ」に変化してしまうものもあるので長く使用するのであれば汚れやすさもチェックした方が良いでしょう</p>
<p></p></span></div>
<p>　とにかく最初はちゃんとしたショップで買うべきです。有料のフィッティングサービスを受けるのもいいと思いますよ。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<p><!-- プロフィール 赤 --></p>
<div class="profileRed">
	回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span>
<p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p><!-- プロフィール 赤 --></p>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br>
　ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 06:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パワトレメニューってどうやって作るの？　「レース強度を考えたプラン作りが大切」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/327741</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　FTP計測をした白戸太朗さんのパワーデータを元に、コーチを務める宮澤崇史さんは出力の値や癖を解析し、パワートレーニングメニューを作成した。しかし、パワー、ケイデンス、心拍数、勾配など複雑なグラフを読み解くのはパワトレビギナーには難しい。ロードレース向けに、誰もが簡単に実践できるポイントを踏まえ、パワトレビギナーが初めて実践できるメニュー作りのコツを宮澤さんに聞いた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.sportsentry.ne.jp/event/t/69952" target="_blank" data-gatracking="on">【参加者募集中！】宮澤さんと白戸さんのパワトレ講座が6月3日に千葉競輪場で開催</a></div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=327785" rel="attachment wp-att-327785"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/pwt05-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-327785"></a><span class="caption">「レースのシチュエーションを考えたトレーニングメニューが大事」と強調した宮澤崇史さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="left"><a href="http://cyclist.sanspo.com/311233" target="_blank">←＜1＞“ビギナー”白戸太朗さんが初めて使うパワーメーター　FTPって何のこと？</a></span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="left"><a href="http://cyclist.sanspo.com/316971" target="_blank">←＜2＞20分間の最大出力テストにチャレンジ 白戸太朗さんがFTPを計測</a></span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「一定パワーの維持」も技術が必要</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=327786" rel="attachment wp-att-327786"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/pwt06-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-327786"></a><span class="caption">白戸さんが出場したレースのパワーデータを解析する宮澤さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　FTPチャレンジで計測されたデータは宮澤さんへと送られ、分析された。データを元に「テンポとペースを一定に速く走る」を目標にメニューが組まれ、白戸さんは仕事、ラン、スイム練習の合間にバイクを練習。4月にアメリカ・カリフォルニア州で開催されたトライアスロン「アイアンマン 70.3 オーシャンサイド」にパワーメーター付きのバイクで出場し、完走を果たした。</p>

<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328247" rel="attachment wp-att-328247"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/pwtr01-373x249.png" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328247"></a><span class="caption">白戸さんが出場したレースの走行データの一部。標高を表すグラフ（グレー）で、斜度が上がるとパワー（ピンク）が激しく上下している</span></figure>
<p>　レースのデータを分析した宮澤さんは「前半からパワーの動きが激しいですね。また、標高のグラフを見ると、斜度が厳しくなったポイントや、坂の上り口で出力が極端に高くなる癖が見受けられます。トライアスロンのように一定ペースで走る際、インターバルがかかっては後半までに疲れが溜まり、出力を保てなくなってしまいます」</p>
<p>　「その証拠に後半の出力はバラつきは少なく、瞬間的にパワーが上がっても前半よりも低いことから、疲労が出ていると感じます」と白戸さんの走りを解説した。「たとえ勾配が急にきつくなったり、他の選手に抜かれてもペースを保ちながらじわじわとパワーをあげなければなりません。スピードを意識してしまうと勾配や風変化でパワーがバラバラになってしまいます」と付け加えた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=327783" rel="attachment wp-att-327783"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/pwt03-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-327783"></a><span class="caption">「赤の線が計測した出力傾向、青い線が理想の傾向」と説明する宮澤さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　「ここから分かることは2つあります。1つはメーターを見ながらでもパワーを一定に保つのは難しいこと。これはパワトレの最中にも課題になります。もう1つは、レースを想定したパワートレーニングが必要になるということです。トライアスロンでは一定ペースで走ることが求められるため、白戸さん向けにはアベレージスピードを高めるメニューを組みました」</p>
<p>　一方、ロードレースのトレーニングはトライアスロンのそれとは全く異なってくる。「ロードレースではアタックをかけたり、逃げたり、他の選手の動きに合わせた走りが求められるので、一定ペースではなくインターバルがかかります」と宮澤さん。実際のレースを想定し、初心者でも自分のFTPデータをもとにパワトレメニューを構築するにはどうしたらよいのか？　宮澤さんに「本番1カ月前から組み立て、初めてでも実践できて結果を出せる」メニュー作りのコツを聞いた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">パワトレ実践で1カ月でレースへ</p>
<p>　宮澤さんは「まずは自分が計測したFTPの値と、次の一覧を照らし合わせて、トレーニングで求められる強度の『レベル』を確認してみてください」と説明した。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">◆トレーニング強度のレベル</p>
<p>
レベル1（L1）：「アクティブリカバリー」＝FTPの55%以下<br>
レベル2（L2）：「エンデュランス」＝FTPの56-75%<br>
レベル3（L3）：「テンポ」＝FTPの76-90%<br>
レベル4（L4）：「スイートスポット」＝FTPの88-94%、「LT」＝FTPの91-105%<br>
レベル5（L5）：「VO2max」＝FTPの106-120%<br>
レベル6（L6）：「アネロビック」＝FTPの121-150%<br>
レベル7（L7）：「スプリント」＝MAXパワー
</p>
<p></p></span></div>
<p>　「パワートレーニングは練習で高いパワーを出すことが目的ではなく、あくまでレースで結果を出したり、楽に長い距離を走るためのトレーニングです。今回は群馬県のコース『群馬サイクルスポーツセンター』を例に考えてみましょう。コースは1周6kmですが、大きなポイントでは2回くらいしか“踏む上り”がありません。“リフト下の上り”で300～400Wで30秒ほど、“心臓破りの上り”では体重の8倍半ほどの出力値が1分弱位踏むことになります。あとは下りや平地なので、あまり踏まなくてもいいコースです。踏んでいる間だけのパワーを平均化したノーマライズドパワー（NP値）が高いコースですね。ホビーレースなら5周ほど走るのでしょうか。計10回踏みきることができれば結果に繋がるわけです」</p>
<p>　「まずはパワーを上げることに慣れることから始めましょう。レベル5（L5）からで90秒間頑張ってみます。体の調子を見ながら週に2～3回、はじめは3本1セットほどから行ってみましょう。このインターバルはL2で走りながら十分に回復させてください。また、慣れてきたらこのメニューにプラスしてL3を5分2本混ぜてみてもいいですね。集団の中で休める余裕が生まれます」と説明。インターバル中のレストは「L5で1回90秒をしっかりと踏める時間をレストに充てて下さい。レストが短すぎてL5の最中にへばってしまうと意味がありません。これはインタバールの回数や、強度が上がっても当てはまります」と解説した。</p>
<p>　「ちなみに、僕は現役時代にL2はケイデンスが大体75～80回転でトレーニングしていました。もう少し高いケイデンスでも同じワット数は出せるのですが、ゆっくりとした動きの中で低い出力でスピードを出し、なるべく心肺機能に負担をかけないようにしました。心肺機能が限界を迎えたら踏めなくなりますが、筋ダメージはある程度受け入れることができます」とコツを述べた。レース中はトレーニング中のケイデンスから約10%ほど高かったという。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">初心者レース前1カ月のメニュー（例）</p>
<p>
1週目：90秒（L5）×3本（リカバリーはL1）、＋5分（L3）×2本を2～3日間/週<br>
2週目：90秒（L5）×4本（リカバリーはL2）、＋5分（L3）×2本を2～3日間/週<br>
3週目：90秒（L5）×3本（リカバリーはL1）、＋5分（L3）×2本を2～3日間/週<br>
4週目：調整期間<br>
※インターバル間のレストはメニューのゾーンレベルを維持できる時間を取る
</p>
<p></p></span></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=327781" rel="attachment wp-att-327781"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/pwt01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-327781"></a><span class="caption">「ウィークポイントを見つけ、応用していきましょう」と話す宮澤さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　「パワトレ開始2週目はインターバルの回数を3回から4回に増やしてみてください。ここで大事なのは『キツいけどなんとかなった』という自信と成長を自ら感じることです。3週目までくると、高強度と低強度のインターバルに慣れてくると思います。更に回数を増やしていきましょう。この練習はレース中、上りきったところから下りへ向けて踏まなくてはいけない場面で、ポジジョンを下げずに、アコーディオンのように伸び縮みする集団内でも余裕を持って立ち回れることに繋がります。また、集団で前方にいるためには常に細かく踏まないといけないので、強度に慣れることがポジションキープにも繋がり、レースの結果が期待できます」</p>
<p>　「4週目は自分が得意なトレーニングをして、自信を持ってレースへに臨みましょう！」</p>
<p>　「例えば極端な話、ツール・ド・おきなわ210kmの走り方と、ヒルクライムでは全く違いますね。沖縄は超距離を走るベースの高さは大事ですが、最大パワーはそれほど必要ありません。逆にヒルクライムは時間が短いので、沖縄のような長いトレーニングは必要なく、1時間の最大パワーにフォーカスしたトレーニングが必要になります。ロングのトライアスリートは、前者の沖縄向きのトレーニングがあてはまってきます。</p>
<p>　「1カ月間パワトレを行い、レースに出場すると色々見えてくるものがあるはずです。『想定よりも更に出力が求められた』とか『強度は大丈夫だったけど、みんなより長い時間踏めなかった』など振り返ることができます。例えば『僕はスプリント力があるから、集団に残れさえすればいい』と気づけたら、次回からL3とかL4の強度で長く踏む練習を行います。また、『1人逃げを決めたい』と考えた人は、例えばL5を15分行う練習をして勝機を見出すなど、様々な応用が考えられるんですよね。まずは1カ月のパワトレをしてからレースに出場し、自らのウィークポイントを探してみてください」とアドバイスした。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=327784" rel="attachment wp-att-327784"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/pwt04-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-327784"></a><span class="caption">「パワトレで成長を感じ、レースに余裕を持って走り、経験を積むことが大事」と力説した　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　それでは、1カ月間のパワトレでレースに勝てるのだろうか。宮澤さんは「それは難しいと思います」と言い切る。「しかし、レースに出るたびに『後ろに、後ろに』とポジションを落としていた人が、集団前方に留まることはできるかもしれません。そうすると、レースで今何が起こっているのかという“流れ”が分かりますし、余裕が出てくればアタックが出来るかもしれません。パワーを出せばレースに勝てるということはありませんが、レース中に何ができるのかというヒントをパワーメーターは与えてくれ、ライダーを成長させてくれます」と総括した。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 12:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボレーから「カチューシャ・アルペシン」モデルの限定サングラスが6月発売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328627</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　フランスの老舗アイウェアメーカー「bolle」（ボレー）から、UCIワールドツアーチーム「カチューシャ・アルペシン」モデルのサングラス「B-ROCKカスタムエディション」が国内50本限定で登場する。発売時期は6月末から7月上旬の予定。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328629" rel="attachment wp-att-328629"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/br-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328629"></a><span class="caption">ボレー B-ROCK カチューシャ・アルペシン カスタムエディション　© bolle</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">パッドの使い分けで2通りの使い方</p>
<p>　「B-ROCK」の通常ラインナップは、マウンテンやシクロクロスなど、オフロード向けとして位置付けられている。フレームは軽量で鉄よりも強度に優れるナイロン素材で作られており、レンズを囲うような形状で内側にラバー素材を配置し、レンズのホールド力を高めているのが特徴だ。また、内側のラバー素材が、落車など万が一の自体にレンズの接触によるけがを防ぐ役割を果たしている。</p>
<p>　今回登場のカスタムエディションは、通常ラインナップのB-ROCKと異なり、「カチューシャ・アルペシン」の選手たちの要望を一つのモデルに融合したモデル。エアロ効果を高めるサイドプレートや2つのノーズパッドが付属している。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328630" rel="attachment wp-att-328630"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/br-full-286x166.jpg" alt="" class="size-large wp-image-328630"></a><span class="caption">ホールド力に優れるフルフレームバージョン　© bolle</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328628" rel="attachment wp-att-328628"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/br-half-286x166.jpg" alt="" class="size-large wp-image-328628"></a><span class="caption">軽量なハーフフレームバージョン　© bolle</span></figure>
</div>
<p>　場面に応じてノーズパッドを使い分けることで、オフロードや荒れた路面でもずれにくいホールド力に優れる通常のB-ROCKのようなかけ心地のフルフレームバージョンと、軽量で高いエアロ効果が期待できる「AEROMAX」のようなかけ心地のハーフフレームバージョンを選択することが可能だ。</p>
<p>　フレームカラーはカチューシャ・アルペシンのジャージカラーに合わせ、ホワイトと2色のレッド（予定）をベースに、ヘルメットカラーに合わせたライトブルーのアッパーフレームカラーとブルーミラー系のNXTレンズを採用している。</p>

<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■B-ROCKカチューシャ・アルペシンカスタムエディション</span><br>
カラー：レッド/ホワイト/ブルー<br>
価格：未定（メーカーより正式発表待ち）<br>
発売予定日：6月末から7月上旬予定<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.e-ftb.co.jp/Brand?brand=109" target="_blank">「bolle」ブランドページ（フタバ商店）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 15:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>栗村修さんと藤田晃三さんのセミナーイベント　埼玉・ときがわ町で6月4日と17日に開催</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328928</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328928/kuri_fuji" rel="attachment wp-att-328948"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/kuri_fuji-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328948"></a><span class="caption">セミナーの講師を務める栗村修さん（左）と、藤田晃三さん</span></figure>
<p>　セミナーイベントを主催する3RUN（スリーラン）が6月4日、埼玉県ときがわ町にある「ときがわベース」及び周辺道路を使用して、栗村修さんによる座学と安全講習、実走を行うライドセミナーイベントを開催する。また、17日には同場所で、「仮想乗鞍・赤城ヒルクライム攻略セミナー」と題した藤田晃三さんによるセミナーが行われる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328928/fujita03-2" rel="attachment wp-att-328950"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/fujita03-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328950"></a><span class="caption">座学と実走でテクニックを指導する　©3RUN</span></figure>
<p>　4日のセミナーでは、栗村さんが練習を楽しむコツや、レースで使えるテクニックを講習。栗村さんが様々な悩みに答えるトークセッションも設けられ、充実した内容となっている。栗村さんが出演するDVD「ロードバイクが強くなる・速くなる 完全虎の巻き」が参加者にプレゼントされる。定員は20人で、達し次第受付終了となる。</p>
<p>　バルセロナオリンピック日本代表として活躍し、ヒルクライマーの藤田さんが教えるセミナーはヒルクライムレース“最高峰”の「乗鞍」「赤城」を大会の特長を踏まえて、テクニック、ペース配分などを具体的に解説。自己ベストタイムを目指せる走りを指導する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">栗村修さんDVD『ロードバイクが強くなる・速くなる 完全虎の巻き』発売記念セミナーイベント</p>
<p>
■開催場所：ときがわベース及び周辺道路<br>
■開催日：6月4日(日）＊雨天時はときがわベース内で座学を中心とした内容で開催<br>
■開催時間：08：30～12：30<br>
　　　　　08：30～09：30→座学と安全講習<br>
　　　　　09：30～11：30→実走（ときがわのバリエーション豊かな道で実走講習）<br>
　　　　　11：30～12：30→栗村さんを囲んでトーク＆Ｑ＆Ａ（ワンドリンク付き）<br>
■受講料：9800円（税込）＊新作DVDをプレゼント<br>
■定員：20名（定員に達し次第、受付終了）</p>
<p>■セミナーイベント申込方法<br>
件名に【栗村修DVD発売記念セミナー申込】と記入の上、h-ueda@comfo.co.jp宛てに<br>
[住所][氏名][年齢][連絡先携帯番号]をメールで送信。確認のメール到着後、1週間以内に下記の決済の手続が必要。決済の確認がとれ次第、3RUNから連絡。</p>
<p>■受講料の支払：銀行振込かカード決済<br>
●銀行振込の場合<br>
　カブシキガイシャ　コンフォ<br>
　三菱東京UFJ銀行　恵比寿支店<br>
　普通口座 0980395<br>
　9,800円（税込）<br>
　＊振込手数料をご負担ください。<br>
●カード決済の場合はスリーラン公式サイトから→<a href="https://www.three-run.com/%E6%A0%97%E6%9D%91%E4%BF%AE-%E6%9C%80%E6%96%B0%E3%82%BB%E3%83%9F%E3%83%8A%E3%83%BC%E3%82%A4%E3%83%99%E3%83%B3%E3%83%88%E6%83%85%E5%A0%B1/" target="_blank">イベント情報ページ</a>
</p>
<p></p></span></div>

<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">藤田晃三さん「仮想乗鞍・赤城ヒルクライム攻略セミナー」</p>
<p>
■開催場所：ときがわベース及び周辺道路<br>
■開催日：6月17日(土）＊雨天の場合はときがわベース内での座学を中心とした内容で開催<br>
■開催時間：9時から13時半<br>
■実走前講習：9時から10時<br>
■実走：10時から12時半（走行距離は50～60㎞を想定）<br>
■トーク/ Q&amp;A：12時半から13時半（ワンドリンク付き）<br>
■定員：20名（定員に達し次第、受付終了）<br>
■受講料：7,500円（税込）</p>
<p>■申込み方法<br>
件名に【仮想「乗鞍・赤城」ヒルクライム攻略セミナー申込】と記入の上、<br>
h-ueda@comfo.co.jp宛てに[住所][氏名][年齢][連絡先携帯番号]をメールで送信。スリーランから確認のメール到着後1週間以内に下記の決済の手続きが必要。決済の確認がとれ次第、3RUNから連絡。</p>
<p>■受講料の支払：銀行振込またはカード決済<br>
●銀行振込の場合<br>
　カブシキガイシャ　コンフォ<br>
　三菱東京UFJ銀行　恵比寿支店<br>
　普通口座 0980395<br>
　7,500円（税込）＊振込手数料をご負担ください。<br>
●カード決済の場合はスリーラン公式サイトから→<a href="http://bit.ly/2oqHjqW" target="_blank">イベント情報ページ</a>
</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.three-run.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「スリーラン」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 17:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デンマーク発の快適グローブ「グリップグラブ」をインプレッション</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328639</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　デンマーク発のグローブ、GripGrab（グリップグラブ）は2014～16年シーズンにワールドツアーチーム「ロット・ソウダル」をサポートするなど欧州では良く知られたアクセサリーブランドだ。このほど日本でJPスポーツグループが取り扱いを開始。これからのシーズンに最適な「EASYRIDER」（イージーライダー）「ROADSTER」（ロードスター）をインプレッションした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328639/grip_5-2" rel="attachment wp-att-328648"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/grip_5-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328648"></a><span class="caption">シンプルで機能的なGripGrabの「イージーライダー」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p><span id="more-328639"></span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">スリップオンタイプで着脱用意</p>
<p>　　グリップグラブは2000年に設立されたデンマークのブランドでサイクリングやランニング用のグローブ、アクセサリーの設計、開発している。アスリートや医師との協力のもと開発された独自の「DoctorGelパッド」を使用し、ライディング時の手のしびれや疲労感の軽減を目指している。</p>

<p>　「イージーライダー」「ロードスター」ともS、Mの2サイズ展開。ベルトがなくスリップオンタイプであること、手の甲はメッシュタイプで汗を拭いたりするよりも発汗、通気性を第一に考えてるのが特徴だ。中指と薬指の間には水かきのような部分がついており、より容易に着脱できた。両者とも曲がって負担がかかりやすい指の付近は目の細かいメッシュを使うなど、耐久性も考えられている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328639/grip_2" rel="attachment wp-att-328644"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/grip_2-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328644"></a><span class="caption">GripGrabのイージーライダー　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328639/grip_6" rel="attachment wp-att-328643"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/grip_6-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328643"></a><span class="caption">イージーライダーは厚さ4mmのパッドがハンドルにぴったりフィット　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328639/grip_4" rel="attachment wp-att-328641"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/grip_4-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328641"></a><span class="caption">中指と薬指の間の水かきのような部分が引っ張りやすく着脱が容易に　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　「イージーライダー」は4200円。パッドは4mmで、ハンドルバーに当たる小指の腹の部分に必要最低限の大きさのパッドがついている印象だ。ブラケットを握っても、下ハンを握ってもちょうど良い感じでフィット。舗装路だけでなくグラベルも走ったが4mmのパッドが振動吸収に役立った。親指部分が汗拭きに便利なパイル生地になっているのもポイント。ロングライドや、グラベルなどにもおススメだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328639/img_5022" rel="attachment wp-att-328708"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_5022-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328708"></a><span class="caption">ロードスターは厚さ2ｍｍのパッドで路面の衝撃を吸収　Photo: Kenta SAWANO&lt;br /&gt;　</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328639/img_5006" rel="attachment wp-att-328706"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_5006-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328706"></a><span class="caption">ロードスターは中のタグも透けるほどの通気性のあるメッシュを使用　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328639/img_5044" rel="attachment wp-att-328704"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_5044-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328704"></a><span class="caption">フィット感と抜群の通気性を備えた「ロードスター」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　「ロードスター」は5000円（税抜）。名前の通り、ロードバイクやレースに特化したモデル。白いメッシュはより生地が薄く、手の甲が透けるほど。夏になればその風通しの良さが心地よく感じることだろう。通気性・軽量性に優れている。パッドの厚さも2mm。必要最低限のパッドで衝撃を吸収してくれつつ、パッドの厚さを感じさせない快適性が備わっていた。</p>
<p>　カラーリングも「イージーライダー」が黒を基調、「ロードスター」が白を基調としたシンプルなモノトーンでどんなウェアにも合わせやすい。ロゴやデザインにも、反射素材を使用し夜間での視認性向上に役立ち、機能性も十分だ。</p>
<p class="clearfix sentence">
<span class="small"><span class="bold">■イージーライダー</span><br>
税抜価格：4,200円<br>
サイズ：S、M<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence">
<span class="small"><span class="bold">■ロードスター</span><br>
税抜価格：5,000円<br>
サイズ：S、M<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.jpsg.co.jp/gripgrab/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data->「GripGrab」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 18:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本場のレースで課題を残したキナン「格上相手にチーム全体で連携できていない」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328963</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCI（国際自転車競技連合）コンチネンタルチーム、キナンサイクリングチームが出場した「ツール・ドゥ・ロワール=エ=シェール」（UCIヨーロッパツアー2.2）は4月16日の第5ステージで閉幕し、椿大志と野中竜馬が完走した。キナン勢は毎ステージ逃げを狙うなど活躍のチャンスをうかがったが、今後への課題を残す結果となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_9033-2" rel="attachment wp-att-329021"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_9033-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329021"></a><span class="caption">最終第5ステージ、ペースの上がる集団内で走る野中竜馬　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">雨乞が単独でスプリントに</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_7783-2" rel="attachment wp-att-329011"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_7783-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329011"></a><span class="caption">集団でのポジションを上げる野中竜馬。この後落車に巻き込まれた　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　第2ステージは、前半に2カ所の山岳ポイントが設けられるが、おおむね平坦基調。ハイスピードの展開が予想されたが、キナン勢は序盤から積極的に逃げにトライ。アタックを試みるが、プロトン全体のスピードが上がっており思ったように決まらない。その間、集団内でのポジションを上げようとしていた中西が落車するハプニングもあった。無事集団復帰を果たしたが、本場ヨーロッパの洗礼を浴びた格好だ。</p>
<p>　最終周回で逃げグループは吸収され、勝負は集団スプリントに。アレックス ・フレーム（ニュージーランド、JLT・コンドール）が優勝。キナン勢は、単独でポジション争いに加わった雨乞竜己が29位。途中まで好位置を確保していたが、フィニッシュを目前に番手を下げてしまった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_7791" rel="attachment wp-att-329012"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_7791-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329012"></a><span class="caption">山本元喜は逃げでチャンスをうかがう　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_7728" rel="attachment wp-att-329010"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_7728-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329010"></a><span class="caption">膝の故障でアルデンヌクラシック欠場となったジュリアン・アラフィリップが、フランスのチームで走る実弟の応援に駆け付けた　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　椿、山本元喜、中西健児も同集団で、終盤に落車に見舞われた野中と阿曽圭佑は集団復帰はできなかったが、メンバー全員がフィニッシュし次へとつなげた。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">粘りを見せた椿</p>
<p>　今大会最長211kmの第3ステージの特徴は、周回コースに含まれる急坂と未舗装区間、そしてトリッキーなコーナーが連続するヴァンドーム市街地。周回コースに入るとメイン集団は崩壊。キナン勢は、集団後方に位置していると脱落を余儀なくされる状況に苦しめられた。</p>
<p>　そんななか、粘りを見せたのが椿。メイン集団が逃げを捕まえた後も先頭グループで走り続け、そのままラスト1周の鐘を聞いた。最終周回は、フィニッシュに向けてスピードの上がった集団内で、後方から難所への突入を強いられ、ステージ優勝争いからは後退。結果的にトップから50秒差でのフィニッシュだったが、チーム最上位となり総合ジャンプアップも視野に入る形で終えた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_7969" rel="attachment wp-att-329013"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_7969-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329013"></a><span class="caption">集団のペースアップに対応する阿曽圭佑　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_8025-2" rel="attachment wp-att-329014"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_8025-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329014"></a><span class="caption">集団内で重要な局面に備える雨乞竜己　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　ステージ優勝は7人によるスプリントを制した、アルヴィド・デクレイン（オランダ、ベイビーダンプサイクリングチーム）だった。</p>
<p>　キナンは5人が完走したが、雨乞が終盤のサーキットを1周回残して除外となりリタイア扱いに。しかし、同時にコース除外となった数人が完走として扱われていることから、雨乞の第4ステージ以降の出走について、チームはオーガナイザーへ確認を求めた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">集団分断で3人がリタイア</p>
<p>　チームは前日の雨乞の扱いについて大会主催者に確認を求めたが、裁定は覆らず。正式にリタイアとなった。</p>
<p>　このステージはパレード区間が設けられず、号砲とともにリアルスタートに。逃げからレースを組み立てたい選手やチームが、レース開始早々スタートダッシュを利かせてコースへと繰り出していった。キナン勢は中西が好位置を確保。プロトン前方からアタックを試み、リードを奪いかけるが、その矢先に落車しコースアウト。レースへ復帰した頃には集団最後尾へと順位を下げてしまった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_8413" rel="attachment wp-att-329016"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_8413-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329016"></a><span class="caption">スタートする椿大志　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　繰り返しやってくる激坂や、テクニカルなコーナーなどで人数が絞られるなか、メイン集団に位置したのが椿。やがて4選手が飛び出し、逃げグループを形成。それに続く集団で椿はレースを進めた。さらに後方の集団に野中、最後尾のグルペットで山本、阿曽、中西と続いた。終盤になるとメイン集団はいくつにも分断され、椿は後続のグループでフィニッシュを目指す形となった。</p>
<p>　石畳と激坂が含まれたモントリシャール市内のサーキットを走りきり、真っ先にフィニッシュへとやってきたのは5選手。最後はアレクサンダー・カンプ（デンマーク、チ ーム ヴェロコンセプト）がスプリントを制した。椿はトップから大きく離される形となったが、メイン集団でともに走っていた選手たちに続いてフィニッシュ。しばらくして野中もフィニッシュラインを通過した。一方、最後尾のグルペットで走り続けた山本、阿曽、中西はトップとの差によってタイムアウト扱いになった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_8444" rel="attachment wp-att-329017"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_8444-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329017"></a><span class="caption">集団の先頭でコーナーを回る野中竜馬　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_8378" rel="attachment wp-att-329015"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_8378-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329015"></a><span class="caption">この日のレース会場にはベルナール・イノー氏が現れた　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">本場の戦いから刺激</p>
<p>　最終日は、フランス・ロワール=エ=シェール県の県庁所在地であり、主要都市のブロワ市街地に設けられた1周7.5kmの周回コースが舞台。11周回・97.5kmのショートステージだが、丘の上に作られた街並みと、ロワール川沿いとを行き来するルートはアップダウンが繰り返される。2周目に5人の逃げグループが形成され、椿と野中はメイン集団で次の大きな動きに備えた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_9014" rel="attachment wp-att-329018"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_9014-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329018"></a><span class="caption">コーナーを攻める椿大志。後ろには名城・ブロワ城が見える　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　早いペースで進むなか、椿と野中は集団の中ほどから後方に位置。それでも、終盤に入って集団内でのポジションを上げていく。残り3周回から2周回にかけては、野中が集団の前方を確保しチャンスをうかがった。最終周回に入ると、今度は椿がポジションを上げる。スプリント勝負が濃厚な状況で、最後のトライに転じた。</p>
<p>　結果的にポジションを下げてしまい、集団後方でのフィニッシュとなったが、問題なく完走。大会後半でのメンバーの相次ぐリタイアで、出走が2人になったが、ピンチを乗り切った。なお、ステージ優勝はスプリントを制したオーガスト・イェンセン（ノルウェー、チーム コープ）が挙げている。</p>
<p>　この大会の閉幕をもって、キナンサイクリングチームのフランス遠征も終わりを迎えた。チームとしては、リザルトなど目に見える結果こそ残すことができなかったが、位置取りはレースへの心構えなど、本場での戦いから大きな刺激を受けた。国内外のレースで結果を残すために必要なスマートさが今後への課題となりそうだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_9097" rel="attachment wp-att-329019"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_9097-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329019"></a><span class="caption">周回コース最大の登坂区間を走る野中竜馬　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328963/img_9320" rel="attachment wp-att-329020"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_9320-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329020"></a><span class="caption">レースを振り返る（左から）野中竜馬と椿大志　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■個人総合時間賞</span><br>
1 アレクサンダー・カンプ（デンマーク、チームヴェロコンセプト）　18時間29分25秒<br>
2 トロエス・ヴィンター（デンマーク、リワルプラットフォームサイクリングチーム）　+17秒<br>
3 ラスムス・グルドハマー（デンマーク、チーム ヴェロコンセプト）　+21秒<br>
4 ヨナス・ヴィンゲゴール（デンマーク、コロクイック・クルト）　+41秒<br>
5 トーマス・ロストラン（フランス、アーミー・ド・テレ）　+42秒<br>
6 ダミアン・ショー（アイルランド、アンポスト・チェーンリアクション）　+53秒<br>
52 椿大志（キナンサイクリングチーム） +8分8秒<br>
113 野中竜馬（キナンサイクリングチーム）　+29分15秒<br>
</span>
</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">椿大志のコメント</p>
<p>「5日間をトータルに振り返ると、調子のよさを感じられたので、この先に向けてコンディション面での不安はない。ただ、展開を読む力が試されるレースにおいて、そのあたりの勘が鈍っていた面は否めない。アジアや国内では、自分たちがコントロールする局面が多いが、格上のチームを相手にしたときにチーム全体で連携するところまでいけていないので、それは今後に向けた課題になる」</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://kinan-cycling.com/" target="_blank">「キナンサイクリングチーム」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 20:25:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RAPHAアンバサダー・丹野篤史さんの写真が美術展に選出　青森県立美術館発着ライドも</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328603</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ロンドン発のサイクルウェアブランド「RAPHA」（ラファ）のアンバサダーを務める写真家・丹野篤史さんが、4月28日から青森県立美術館で開催される美術展「LOVE LOVE SHOW the SECOND」の出展アーティストに選ばれた。九州を舞台にした写真を展示するほか、期間中にはラファとコラボしたライドやトークイベントも行われる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328603/raven026" rel="attachment wp-att-328974"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/Raven026-600x396.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328974"></a><span class="caption">丹野さんが撮り下ろした九州のサイクリストの写真　Photo: Atsushi TANNO</span></figure>
</div>
<p>　丹野さんは元々DJやギタリストとして活動したミュージシャンだったが、近年は活躍の場を写真にシフトしてきた才能の持ち主。さらに自転車の世界では地元の人でも知らないような道を入れたルートを作成し、九州では多くのイベントでライドリーダーを務めてきた。その九州の大自然を走るサイクリストを印象的に切り取った写真は人気を集め、昨年に個展を行った。</p>
<p>　 <a target="_blank" href="http://www.aomori-museum.jp/ja/exhibition/98/">「LOVE LOVE SHOW the SECOND」</a>は世界のあらゆるジャンルの美術家を集めた合同展で丹野さんは、その活動が認められ、参加することになった。今回展示されるのは真冬の阿蘇を仲間とライドした撮り下ろしの作品だ。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328603/tanno" rel="attachment wp-att-328973"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TANNO-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328973"></a><span class="caption">福岡をベースに活動する丹野篤史氏　Photo: Atsushi TANNO</span></figure>
<p>　丹野さんは「青森県立美術館という、型にハマらない自由な発想でキュレーションされている、日本有数の美術館で展示をさせていただける貴重な機会を与えていただき、本当に光栄です。今回の作品「Raven」は、気の知れた仲間たちと真冬の阿蘇をライドしたドキュメントです。阿蘇という特異な土地のパワーに引き寄せられるワタリガラスをイメージした作品になっています」と話した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328603/raven049" rel="attachment wp-att-328975"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/Raven049-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328975"></a><span class="caption">丹野さんが撮り下ろした九州のサイクリストの写真　Photo: Atsushi TANNO</span></figure>
</div>
<p>　ライドイベントは4月29日、30日の2日に渡って開催。両日とも青森県立美術館発着だが、29日は中級者向けで八甲田までを往復する80㎞。30日はビギナーも参加可能な青森市街地を走る20㎞だ。</p>
<p>　ラファのモバイルクラブハウス「ルイゾン」も美術館敷地内に設置。参加者はルイゾンに集合し、ブリーフィングを行ってからのスタートとなる。ライドコースは地元のサイクリストの情報を元に作成。観光スポットや自転車ならではのコースを作成して、日常的な青森と違った角度から自然や街を見ることができる。スタート前にはコーヒーも提供される。</p>
<p>　ラファ・ジャパンは「アートに興味のあるサイクリストはもちろん、青森を中心にサイクリストに集まってもらい、青森の自然とコミュニティを形成する市街地をグループライドです」と説明。丹野さんも「遠方の方もこの機会に青森まで遊びにきてくださると嬉しいです。一緒にライドしましょう！」とサイクリストに呼びかけた。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">ラブラブショー2</p>
<p>場所：青森県立美術館<br>
開催期間：2017年4月28日（金）- 7月2日（日）<br>
休館日：5月8日（月）、5月22日（月）、6月12日（月）、6月26日（月）<br>
開館時間：4月28日～5月31日　9:30～17:00（入館は16:30まで）<br>
6月1日～7月2日　9:00～18:00（入館は17:30まで）<br>
料金（前売り）：一般1,300（1,100）円、高大生800円（600円）、小中学生無料</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">①青森ソーシャルライド with 丹野篤史</p>
<p>■ロングライド（中級者向け）<br>
会場：青森県立美術館 at ルイゾン<br>
日時：2017年4月29日<br>
走行距離約 80km（予定）<br>
所要時間約 5時間（予定）<br>
<a target="_blank" href="https://ti.to/raphalouison/rapha-caravan-ride-tohoku/with/cxcrg37gzlo">29日ロングライドのお申し込みはこちらから</a></p>
<p>■シティーライド（初心者向け）<br>
会場：青森県立美術館 at ルイゾン<br>
日時：2017年4月30日<br>
走行距離約 20km（予定）<br>
所要時間約 2時間（予定）</p>
<p><a target="_blank" href="https://ti.to/raphalouison/rapha-caravan-ride-tohoku/with/golkbcupaig">30日のシティライドのお申し込みはこちらから</a>
</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">②アーティスト・トーク（丹野篤史）</p>
<p>写真家であり、サイクリストである丹野氏と、本展の東京飛地のキュレーションを務め自身もサイクリストである澤隆志氏のトークセッション。大地に描くルートと時の流れを切り取る作家の感性と、同室展示のユェン・グァンミン(Yuan Goang-Ming)氏との出会いから生れてくるものとは？<br>
会場：青森県立美術館展示室C<br>
日時：2017年4月30日 13:30〜14:30<br>
受付：<a target="_blank" href="https://ti.to/raphalouison/rapha-caravan-ride-tohoku/with/0cuv-byjxmi">アーティスト・トークのお申し込みはこちらから</a></p>
<p>※参加に当たっては受付リンクよりエントリーが必要。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.rapha.cc/jp/ja/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ラファ」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.atsushitanno.com/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ATSUSHI TANNO PHOTOGRAPHY」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.aomori-museum.jp/ja/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「青森県立美術館」ウェブサイト</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 21:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有力選手が活発に動いた“ニュー・アムステル”　そしてクラシックシーズンは終盤戦へ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328902</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　かつてのアルデンヌの王者が完全復活をアピールしている今シーズン。フィリップ・ジルベール（ベルギー、クイックステップフロアーズ）は、4月16日のアムステル・ゴールドレースで通算4回目の優勝を遂げた。今年からコースが一新し、新たな展開が予想されていたが、そうした中でもしっかりと勝ってみせた。今回は、“ニュー・アムステル”で見られた傾向と今後の可能性、そしてクラシックシーズン終盤戦の展望をお届けしたい。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/gilbert-philippe726p" rel="attachment wp-att-329084"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/GILBERT-Philippe726p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329084"></a><span class="caption">コース一新のアムステル・ゴールドレースは、フィリップ・ジルベール（先頭）が優勝。予想通り新たな展開が勝負を分けた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">“最後のカウベルグ”廃止で見られた積極性</p>
<p>　オランダやベルギーの丘陵地帯を舞台に、3つのビッグレースが行われるアルデンヌクラシック。その初戦は、恒例のアムステル・ゴールドレース。マーストリヒト郊外を巡る261kmのコースは、合計35カ所の急坂区間と「1000のカーブ」と呼ばれるテクニカルなルートが特徴だ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/16-april-201752nd-amstel-gold-racepelotonphoto-yuzuru-sunada" rel="attachment wp-att-329086"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/Peloton008p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329086"></a><span class="caption">オランダの丘陵地帯が舞台のアムステル・ゴールドレース。フィニッシュ地点変更はレース展開に大きく影響を及ぼした　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　そんなレースに、今年は大きな変化が生まれた。これまで、数々の名勝負が生まれた上り坂「カウベルグ」が4回通過から3回通過に変更。特筆すべきは、フィニッシュ手前1.8kmで頂上を迎えた“4回目のカウベルグ”が廃止されたことだ。</p>
<p>　カウベルグの頂上にフィニッシュが設けられていた時代も含めて、このレースの風物詩だった上りは、勝負に大きな影響を及ぼす一方で、カウベルグ一辺倒の展開になりがちという、いわばマンネリ化した状態にあった。それを刷新すべく、フィニッシュエリアを変更し、直前の上りも緩やかという、多くの選手にチャンスが生まれるルート設定となった。</p>

<p>　コース変更が発表された当初は、「スプリンターにもチャンスあり」との声も聞かれたが、実際のレースではスプリンター系ライダーの出走は少なめ。スプリンターでも対応可能なのは、あくまでのフィニッシュ直前のレイアウトに限定されたものであって、全行程を見ていった場合には、次々訪れる上りで苦しめられるであろうとの判断を、多くのチームが下したものと思われる。</p>
<p>　とはいえ、重要局面を中心にスピード感満載の展開となったことは事実。カウベルグ勝負であれば、「個の力」で局面打開は可能だったが、それが不可能となったいまは展開を読む力が試された印象だ。どこでレースを動かし、集団の人数を絞っていくかといった側面は、力のある選手といえどスマートさが求められた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/benoot-tiesj712p" rel="attachment wp-att-329088"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/BENOOT-Tiesj712p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329088"></a><span class="caption">ティシュ・ブノート（先頭）のアタックでレースが動いた残り約40km地点の「クルイスベルグ」は来年以降も重要な局面となりそうだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　レースが大きく動いたのは、フィニッシュまで残り40kmを切った「クルイスベルグ」と、残り28kmの「ケウテンベルグ」。この2カ所でほぼレースが決まってしまったほどに、有力選手たちの力ある仕掛けが見られ、実際に対応できた選手たちが優勝争いを繰り広げることとなった。大幅なコース変更がないことを前提に考えるならば、このポイントは今後も重視されることとなるだろう。</p>
<p>　今回は残り6.5kmの「ベメレルベルグ」でミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム スカイ）がアタックし、ジルベールが乗じる形となったが、来年以降はあらゆる展開が考えられそうだ。この坂でアタックが決まらないようなことがあると、フィニッシュは小集団でのスプリントや、牽制状態から一瞬のスキを突いたアタックなど、見ごたえのある駆け引きが楽しめるはずだ。ただ、この先もスプリンターが勝利するのは至難の業。可能性があるとすれば、上れるスプリンターが最後まで生き残った末に勝利を収める、といったパターンくらいか。</p>
<p>　コース変更によって、実力者たちが早い段階で自ら動くシーンが多く見られ、大会主催者の狙いにあった積極的なレース展開は、しっかり実を結んだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/gilbert-philippe050pp" rel="attachment wp-att-329090"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/GILBERT-Philippe050pp-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329090"></a><span class="caption">今回はフィリップ・ジルベール（右）とミカル・クウィアトコウスキーのマッチスプリントとなったが、今後は最終局面にあらゆるパターンが生まれそうだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ジルベールは負傷によりアルデンヌ残り2戦を欠場</p>
<p>　新コース最初の王者となったジルベールだが、後日アルデンヌクラシック残り2レース、フレーシュ・ワロンヌとリエージュ～バストーニュ～リエージュ、さらにその先のジロ・デ・イタリア（5月5日開幕）を欠場すると発表した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/gilbert-philippe092p" rel="attachment wp-att-329092"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/GILBERT-Philippe092p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329092"></a><span class="caption">アムステル・ゴールドレースでの歓喜から一転、フィリップ・ジルベールはこのレースでの負傷で戦線を離脱する　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　理由は、優勝したアムステル・ゴールドレースでの落車による負傷。残り約130kmの地点で、ミケル・ヴァルグレン（デンマーク、アスタナ プロチーム）とともに落車。すぐにレースに復帰し、優勝を果たしたが、その後に痛みが出たという。診断の結果、右側の腎臓を損傷。ジルベール本人によれば、「落車した瞬間には痛みを感じていたが、レース復帰後はそれが和らいでいた。レース後に腰の痛みがあって病院へ行くことになった」と説明。ただ、深刻なものではなく、2週間後にはトレーニングを再開できる見込みだとしている。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">アルデンヌクラシック終盤戦展望</p>
<p><span class="bold">■ラ・フレーシュ・ワロンヌ（4月19日、204.5km）</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/parcours_fwh_2017" rel="attachment wp-att-328904"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/parcours_fwh_2017-286x405.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328904"></a><span class="caption">ラ・フレーシュ・ワロンヌ2017ルートマップ　©︎A.S.O.</span></figure>
<p>　クラシックレースの舞台は、ベルギー南部のワロン地方へ。フランス国境に近いバンシュをスタートし、東へ針路をとる。細かなアップダウンは終始続くが、急坂セクターはレース後半に集中。前回の12カ所から9カ所と減ったものの、勝負を左右するうえで重要な上りが待ち受けている。</p>
<p>　何といっても注目は、ミュール・ド・ユイ（ユイの壁）だ。登坂距離1.3km、平均勾配9.6％、上りの後半に最大勾配26％にまで達する激坂が選手たちの力を試す。登坂3回目の頂上にフィニッシュが設けられ、そこで勝負が決するのは確実。ラスト10kmはスプリントさながらのトレインが組まれ、チーム単位での激しいポジション争いが繰り広げられる。</p>
<p>　UCI（国際自転車競技連合）ウィメンズワールドツアー「ラ・フレーシュ・ワロンヌ・ファム」も同日開催。こちらはミュール・ド・ユイを発着とする120kmで争われる。ユイの壁は2回通過し、男子同様に頂上にフィニッシュが設けられる。</p>
<p><span class="bold">■リエージュ～バストーニュ～リエージュ（4月23日、258km）</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/parcours_lbl_2017" rel="attachment wp-att-328905"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/parcours_lbl_2017-286x405.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328905"></a><span class="caption">リエージュ〜バストーニュ〜リエージュ2017ルートマップ　©︎A.S.O.</span></figure>
<p>　1892年に第1回大会が行われた世界最古のクラシックレース。最古参を意味する“ドワイエンヌ”との別名をもち、歴史と格式の高い「モニュメント」と呼ばれるレースの1つだ。</p>
<p>　登坂ポイントは10カ所だが、1つ1つの上りが厳しく、獲得標高は4000mを超える。なかでも、残り35.5kmのコート・ド・ラ・ルドゥット（登坂距離2km、平均勾配8.9%）、残り19kmのコート・ド・ラ・ロッシュ・オウ・フォーコーン（1.5km、9.3%）が終盤のアタックポイント。この2つの上りでメーン集団の人数は絞られることだろう。戦力が充実しているチームであれば、サブエースが飛び出して、ライバルチームの動きを探ることも考えられる。</p>
<p>　最終盤は、残り5.5kmのコート・ド・サン・ニコラ（1.2km、8.6%）、そしてフィニッシュまでの約1.5kmが上り基調。優勝争いに大きな動きが起こりそうな局面だ。ここで決定的な動きが起きないようだと、優勝争いは生き残った選手たちによるスプリントに委ねられる。</p>
<p>　また、UCIウィメンズツアー「リエージュ～バストーニュ～リエージュ・ファム」が初開催される。こちらは135.5kmで争われ、男子レースの後半部分と同じコースが一部採用される。男子同様にアップダウンでのサバイバルレースが予想される。</p>
<p><span class="bold">■注目選手</span></p>
<p>　本来であれば優勝候補と目される選手たち欠場発表が相次いでいる。ジルベールのほか、チームメートのジュリアン・アラフィリップ（フランス）も4月上旬のブエルタ・アル・パイス・バスコでの落車で右膝を負傷。戦線を離脱している。また、昨年のリエージュ覇者、ヴァウテル・プールス（オランダ、チーム スカイ）も欠場が決まり、2連覇の目標は果たすことができない。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/valverde-alejandro302" rel="attachment wp-att-329094"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/VALVERDE-Alejandro302-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329094"></a><span class="caption">アレハンドロ・バルベルデはスペインでのステージレースを2連勝。ラ・フレーシュ・ワロンヌ4連覇へ視界は良好だ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　俄然優勝に近い存在となっているのが、アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）。昨年までラ・フレーシュ・ワロンヌを3連勝しており、前人未到の4連覇に挑戦する。16日のアムステル・ゴールドレースでは19位に終わったが、あくまでもその後の2戦に集中していると見てよいだろう。3月下旬のボルタ・ア・カタルーニャ、その後のブエルタ・アル・パイス・バスコを連続して総合優勝したことから見ても、状態は万全と見られる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/kwiatkowski-michal001pp" rel="attachment wp-att-329096"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/KWIATKOWSKI-Michal001pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329096"></a><span class="caption">チーム スカイはミカル・クウィアトコウスキー（中央）とセルジオルイス・エナオ（左）の強力コンビで勝利を狙う　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　アムステル2位のクウィアトコウスキーもタイトル獲得に期待がかかる1人。チーム スカイはセルジオルイス・エナオ（コロンビア）も控え、展開次第でどちらでも勝負が可能。急坂に強いエナオがフレーシュ、スピードのあるクウィアトコウスキーがリエージュと、狙いを定めることもありそうだ。</p>
<p>　ジルベールとアラフィリップを欠くクイックステップフロアーズは、ダニエル・マーティン（アイルランド）が軸になる。リエージュでは2013年以来の優勝を狙う。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/albasini-michael707p" rel="attachment wp-att-329098"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/ALBASINI-Michael707p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329098"></a><span class="caption">アムステル・ゴールレース3位のミヒャエル・アルバジーニはサイモン・ゲランスとの共闘でチャンスをうかがう　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　オリカ・スコットもアムステル3位のミヒャエル・アルバジーニ（スイス）、サイモン・ゲランス（オーストラリア）と、2人の優勝候補を送り込む。ゲランスは2014年にリエージュを優勝。小集団でのスプリントになれば、両者ともに強さを発揮する。</p>
<p>　日本人ライダーでは、アムステルに続き別府史之（トレック・セガフレード）と新城幸也（バーレーン・メリダ）が出場予定。女子では、與那嶺恵理（エフデジ・ ヌーヴェル＝アキテーヌ・フチュロスコープ）の出場が明らかになっている。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ミヒャエル・ゴグル（オーストリア、トレック・セガフレード）</p>
<div class="profileBlue">
<span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span>
<p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシスト や逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　16日のアムステル・ゴールドレースでは終始好位置を走り、最終的に8位。ファビオ・フェッリーネ（イタリア）との共闘で、よい流れを作り出した。アルデンヌクラシックでの活躍を目標に据えた今シーズン。ここまでは目立ったリザルトはなかったが、順調に調整が進んだ成果が現れた。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328902/whatsapp_image_2017-04-16_at_09-04-26-2" rel="attachment wp-att-329101"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/whatsapp_image_2017-04-16_at_09.04.26-1-286x405.jpeg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-329101"></a><span class="caption">アムステル・ゴールドレース8位のミヒャエル・ゴグル。満足する一方で、さらに上を狙えるとの思いも強まった。アルデンヌ残り２戦への期待が膨らむ　© Trek - Segafredo</span></figure>
<p>　有力選手が動いたクルイスベルグの上りで対応に苦慮したことで、先手を打って攻撃していく必要性を感じたという。8位でのフィニッシュは、積極的に走った結果だと分析。同時に、もっと上を狙えるとの思いも強まった。</p>
<p>　自転車競技を本格的に始めたのは15歳のとき。それまではアルペンスキーに傾倒していたが、その世界では大成できないと悟ったという。もともとオフシーズンのトレーニングに取り入れていた自転車だったが、転向して才能を開花させることになる。ティンコフで走った昨シーズンは、プロ入り1年目にして早くもアルベルト・コンタドール（スペイン）のアシストを務めるなど、将来のエース候補として期待をされてきた。コンタドールとともに現チームに移籍し、さらなる飛躍を目指しているところだ。</p>
<p>　「この日のために3週間、真剣に準備をしてきた。この走りは、残るアルデンヌ2レースと将来へとつながることを意味する」と、アムステル後に自信を口にするなど、自らの走りに大きな手ごたえを感じている。勢いはフレーシュ、リエージュへも続くか。ビッグネームが調子を合わせてくる2つのレースで結果を残してこそ、強さが本物であることを証明できる。23歳の挑戦はこれからが本番を迎える。</p>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span>
<p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。自転車情報のFacebookページ「<a target="_blank" href="http://www.facebook.com/sukewire#!/pages/Sukes-cycling-world/378134172249899">suke’scycling world</a>」も充実。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」メディアオフィサー。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」
</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 06:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本の自転車シーンは成長し続けている」ポール・スミス氏インタビュー</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/326120</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　英国のファッションブランド「Paul Smith」（ポール・スミス）のデザイナー、ポール・スミス氏が「ツール・ド・東北2017」の公式ジャージをデザインすることになった。発表に合わせ4月3日に宮城県・女川町を訪問したスミス氏が、自転車への熱い思い、ツール・ド・東北について「Cyclist」の単独インタビューに応じた。（聞き手・澤野健太）<br>
<a href="http://cyclist.sanspo.com/325649" target="_blank">←ポール・スミス氏が公式ジャージをデザイン</a></p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4486-2" rel="attachment wp-att-326168"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4486-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-326168"></a><span class="caption">Cyclistオリジナルジャージを手に持つポール・スミス氏　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p><span id="more-326120"></span></p>
<p>　2011年の東日本大震災直後に単身で来日し、各地のショップスタッフを激励したほど親日家として知られるスミス氏。初めて訪れた女川の印象を次のように語った。「女川は初めて来ましたが、（報道で見た）以前のようなひどい状況から良くここまで回復しました。みなさんの努力には頭が下がります」。震災からの復興に、大好きな自転車を通じて協力している。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">自転車はものすごく面白い</p>
<p>　Raphaのウェアやロードレース「ジロ・デ・イタリア」「ドバイツアー」の各賞ジャージもデザインするなど自転車競技とのコラボも多いが、そもそもプロを目指した自転車競技選手だった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4426" rel="attachment wp-att-326162"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4426-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-326162"></a><span class="caption">JR女川駅舎をバックに走る　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　——自転車競技との馴れ初めを教えてください</p>
<p><span class="bold">スミス氏</span>：ロードレースを12歳から始めて夢中でした。17歳の時にプロを目指していたけれど、交通事故で大ケガをして選手の道を断念してしまいました。それがなければ、ずっと続けていたと思います。</p>
<p>　——それでもずっと自転車への情熱は冷めていないようですね</p>
<p><span class="bold">スミス氏</span>：そうですね。今でもツール・ド・フランスやジロ・デ・イタリアのようなビッグレースは見に行きます。ときにはサポートカーに乗って選手の後ろから見たりもしますよ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4518-3" rel="attachment wp-att-326154"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4518-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-326154"></a><span class="caption">軒先の干物を撮影。何でもデザインのアイディアに？　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　英国の強豪、マーク・カベンディッシュやブラッドリー・ウィギンスをはじめ、有名ロード選手と親交があり、リスペクトを受けている。その親交、知識は日本人選手まで及んでいた。</p>
<p>　——日本の自転車選手、自転車競技について知っていることはありますか</p>
<p><span class="bold">スミス氏</span>：もちろん。日本人選手だと、ベップさん（別府史之）が僕のスタジオに来たことがあります。ほかにもたくさん強い選手がいることを知っています。日本には、トラック競技で「ケイリン」という伝統的な素晴らしい自転車文化がある。その一方でロードレースやソーシャルライドなどの分野も成長してきていると感じます。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4452" rel="attachment wp-att-326164"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4452-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-326164"></a><span class="caption">ピナレロのバイクに座り、三陸の海をバックにポーズ　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p>　スミス氏は、インタビューの前後でも時間があると、2013年に発売されたピナレロの「DOGMA 65.1 THINK2 PaulSmith Limited Edition」にまたがってぐるぐる回った。</p>
<p>　——普段はどんな自転車に乗っていますか</p>
<p><span class="bold">スミス氏</span>：たくさん持っていますが、コラボモデルを出している自転車が多いですね。ロードバイクだとこのピナレロ、ピスト（固定ギア）だとMERCIAN（マーシアン）ですね。</p>
<p>　——日本、特に東京などの大都市での自転車環境をどう感じますか</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4528" rel="attachment wp-att-326156"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4528-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-326156"></a><span class="caption">震災の状況について熱心に話す　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
<p><span class="bold">スミス氏</span>：10年前よりサイクリストの人口が増えていると感じます。みんな前より健康に気を付けているんだと思います。忙しい毎日の中で人々が簡単にリラックスできるツールとして使われるようになったんじゃないですかね。町にも優しく使い勝手がいいものとして日本人が理解してくれていると感じます。東京を何回か走ったこともありますよ。</p>
<p>　最初に日本に来たときは、主婦の方がトラディショナルなバイク（ママチャリ）に乗っている姿を良く見たけれど、この10年はスポーツバイクや、世界のトレンドに合わせたファッショナブルなバイクに乗っている人が多くなってきましたね。</p>
<p>　——東京を走った時は、どのように感じましたか</p>
<p><span class="bold">スミス氏</span>：女川町のような地方の町は交通量も少なくて走りやすいけれど、東京はパリ、ロンドンのような都市と並んで交通量が多く、まだ慎重に走らないといけませんね。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4462-2" rel="attachment wp-att-326165"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4462-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-326165"></a><span class="caption">TVカメラマンにも気軽にサービスショットを提供　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4318-2" rel="attachment wp-att-326158"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4318-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-326158"></a><span class="caption">笑顔で報道陣に手を振る　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p>——ツール・ド・東北のジャージに込める思いを教えてください</p>
<p><span class="bold">スミス氏</span>：ジャージのデザインという形で、このイベントに参加することができ、とてもうれしいです。震災後、今まで以上に日本のファンや、東北の皆さんと心でつながったように感じるし、小さなことかもしれないが、復興に貢献することができて光栄です。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4488-3" rel="attachment wp-att-326169"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4488-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-326169"></a><span class="caption">ポール・スミス氏が乗るピナレロの「DOGMA 65.1 THINK2 PaulSmith Limited Edition」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4487" rel="attachment wp-att-328913"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4487-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-328913"></a><span class="caption">トップチューブにはピンクで「Paul Smith」のサインが入る　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/326120/img_4492" rel="attachment wp-att-326171"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/IMG_4492-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-326171"></a><span class="caption">「DOGMA 65.1 THINK2 PaulSmith Limited Edition」にはピンクがアクセントになっている　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p><span class="center">◇　　　　　　◇</span></p>
<p>　最後にCyclist編集部のチームジャージをプレゼントした。スミス氏は手を広げて喜び、お世辞なのか「本当にありがとうございます。素敵な迷彩ですね。私のオフィスのジャージコレクションに入れて大事にとっておきます」と自ら丁寧に畳んで袋に入れる姿が、自転車好き、服好きを物語っていた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ツール・ド・東北 2017」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.paulsmith.co.jp/shop%0A/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ポール・スミス」ウェブサイト</a></div>
<p><span class="small">※取材費用の一部をヤフー株式会社が負担しています。<br>
</span></p>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 12:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「車道は左側を通行」など自転車の乗り方学ぶ　自動車学校で恒例のキッズスクール</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/328836</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/328836/kihoku-1" rel="attachment wp-att-328837"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/kihoku-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328837"></a><span class="caption">教習指導員のアドバイスを受けながら自転車に乗る児童ら（山田淳史撮影）</span></figure>
<p>　和歌山県橋本市高野口町の紀北自動車学校で4月14日、毎年恒例の「紀北自学セイフティキッズスクール」が行われ、地元の児童らが自転車の正しい乗り方などを学んだ。</p>
<p>　スクールには、市立高野口小学校と市立信太（しのだ）小学校の6年生計約50人が参加した。まず教習指導員から「車道は左側を通行」「夜間はライトを点灯」など安全運転に必要なことを学んだ後、自転車のサドルをまたいだ際に両足が地面につくかなどをチェック。交差点などでは一時停止し、左右を確認後に進むといったルールを守りながら、実際に自転車を運転した。</p>
<p>　高野口小の池田瞳月（しづく）さん（11）は「今日学んだことを生かし、事故に遭わないように気をつけたい」と話していた。 </p>
<p>（<a href="http://sankei.jp/" target="_blank">産経新聞</a>・和歌山版より）</p>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 15:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キナンが4日間のステージレースでチーム総合優勝　個人総合はUKYOのアール</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/329122</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCI（国際自転車競技連合）コンチネンタルチームのキナンサイクリングチームは、4月13～16日に開催されたインドネシアのステージレース「ツール・ド・ロンボク」（UCIアジアツアー2.2）に出場し、チーム総合優勝を飾った。また日本からはチームUKYOも出場し、ネイサン・アール（オーストラリア）が個人総合優勝。キナンのレポートで4日間のレースの模様をお伝えします。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_s4_27" rel="attachment wp-att-329131"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_s4_27-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329131"></a><span class="caption">キナンサイクリングチーム、チームUKYOがそろったツール・ド・ロンボク表彰式　photo: Satoru Kato</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">アールの強力な独走が成功</p>
<p>　初日は126㎞で、標高200m前後の3つの4級山岳が設定された。リアルスタートが切られアタック合戦が繰り返されるなか、キナンは集団前方で動きをチェック。序盤のスプリントポイントを経て、リカルド・ガルシア（スペイン）を含む7人の逃げ集団が形成され、メイン集団との差は1分ほどまで開いた。</p>
<p>　さらに63㎞地点に設定された2つ目の山岳賞に向けた動きで、ジャイ・クロフォード（オーストラリア）とトマ・ルバ（フランス）を含む5人の追走集団が形成された。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdj_s1_16" rel="attachment wp-att-329126"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdj_s1_16-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329126"></a><span class="caption">レース序盤、集団内で走るリカルド・ガルシア　photo: Satoru Kato</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdj_s1_18" rel="attachment wp-att-329127"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdj_s1_18-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329127"></a><span class="caption">ロンボク島南東部の入江をバックに行くリカルド・ガルシアを含む7人の逃げ集団　photo: Satoru Kato</span></figure>
</div>
<p>　そしてレースが終盤に入る残り30㎞付近、逃げ集団からアールがアタックし、単独で先行。追走が合流して新たに形成された集団でリカルド・ガルシアとクロフォードが追走を試みるが、タイム差は1分以上に開いた。アールはそのまま逃げ切って優勝。後続集団の先頭をリカルド・ガルシアが獲って2位に入った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdj_s1_23" rel="attachment wp-att-329128"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdj_s1_23-600x398.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329128"></a><span class="caption">レース終盤、ネイサン・アールの逃げを追走するリカルド・ガルシアとジャイクロフォードの追走集団。往年の名選手・ダヴィデ・レベリンの姿が　photo: Satoru Kato</span></figure>
</div>

<p class="clearfix sentence komidashi">UKYOがキナンを制圧</p>
<p>　第2ステージは標高507mの3級山岳にゴールする113.3㎞。コースのほとんどは平坦基調だが、ゴールに続く残り10㎞は、上に行くほど傾斜がきつくなり、ゴール前100mは壁のような激坂が待ち受ける。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_st2_19" rel="attachment wp-att-329133"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_st2_19-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329133"></a><span class="caption">マルコス・ガルシアを先頭に、リーダージャージのネイサン・アールをマークするように続くキナンサイクリングチーム　photo: Satoru Kato　</span></figure>
<p>　パレード走行を終えてすぐの3級山岳の上りでアタック合戦が始まると、集団は縦長に引き伸ばされた。キナンは集団前方で動きをチェックし、リーダージャージのアールを含め、UKYOのメンバーや総合上位争いに関わる選手の動きを警戒した。</p>
<p>　その動きの中で、総合優勝争いでは10分以上遅れている2人が抜け出し、集団は先行を容認。平坦区間に入ってからはUKYOがコントロールを開始し、のちに中島康晴が追走のローテーションに加わり、先行する2人との差を詰めていった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_st2_26" rel="attachment wp-att-329134"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_st2_26-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329134"></a><span class="caption">レース終盤、逃げの追走に中島康晴が加わる　photo: Satoru Kato</span></figure>
<p>　残り10㎞でメイン集団が先行する2人を吸収し、キナンとUKYOの総合上位勢同士の争いが始まった。UKYOのアールとベンジャミ・プラデスに対し、クロフォード、ルバ、リカルド・ガルシア、マルコス・ガルシアが対抗するが、最後はアールが他の選手を振り切ってステージ優勝。最後まで喰らいついたクロフォードの4位がキナンのチーム最上位となり、総合2位につけていたリカルド・ガルシアは1分遅れてのゴールで順位を落とした。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">クイーンステージは伏兵が勝利</p>
<p>　134㎞の第3ステージは、標高1557mの超級山岳が登場。総合優勝争いで重要なステージであり、大会のクイーンステージとなる。</p>
<p>　リアルスタート直後からアタック合戦が繰り広げられ、キナンも波状攻撃をしかける。しかし、UKYOがことごとくチェックに入り、時にはリーダージャージのアール自ら反応する。スタートから1時間が経過しようかという頃、ようやく7人の逃げが容認された。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_st3_20" rel="attachment wp-att-329135"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_st3_20-600x401.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329135"></a><span class="caption">リカルド・ガルシアの飛び出しに、リーダージャージのネイサン・アール自らチェックに入る　photo: Satoru Kato</span></figure>
</div>
<p>　残り30㎞を切り、コースが平坦から上り基調に移り始めると、逃げ集団が分裂。メイン集団の追走も開始され、次々に逃げ集団にいた選手を吸収していく。その中からアール、プラデスのUKYO勢とダヴィデ・レベリン（イタリア、クウェイト・カチューショES）、クロフォード、ルバ、ガルシアらが先行。ここに混じっていた伏兵、ビクトル・ペレスムニョス（チーム サクラ サイクリング）が単独で抜け出し、ステージ優勝した。2位にプラデス、3位にアールが続き、キナンはルバの5位が最高位に終わった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_st3_25" rel="attachment wp-att-329136"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_st3_25-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329136"></a><span class="caption">地元の子供達が応援を受けてレースは進行　photo: Satoru Kato</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_st3_30" rel="attachment wp-att-329137"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_st3_30-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329137"></a><span class="caption">イスラム教を信仰するインドネシア。コース沿いには至る所にモスクがある　photo: Satoru Kato</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">調子を上げTOJと熊野へ</p>
<p>　最終第4ステージはロンボク島の中心街・マタラムで、1周11.2㎞のフラットな周回コースを10周するサーキットレース。市街地で日曜日のレースとあって、コース沿いには多くの観客が集まった。</p>
<p>　パレードなしでスタートしたレースは、早速アタック合戦が始まる。数名が抜け出して吸収される事を繰り返して2周目に入ったところで、マルコス・ガルシアがアタック。後続に大きく差をつけて独走した。その後メイン集団から3人が合流。3周目には4人の逃げ集団が形成された。メイン集団はUKYOがコントロールし、後半に向けて4人との差をジリジリと詰めていった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_s4_9" rel="attachment wp-att-329129"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_s4_9-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329129"></a><span class="caption">2周目、マルコス・ガルシアが単独で飛び出す　photo: Satoru Kato</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329122/tdl_s4_24" rel="attachment wp-att-329130"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/tdl_s4_24-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329130"></a><span class="caption">スプリント勝負を制したのはモハド・シャルリ・マタン　photo: Satoru Kato</span></figure>
<p>　最終周回に入ったところで逃げは全て吸収され、最後のスプリント勝負へ。残り200mから、UKYOはアールのリードアウトを受けてジョン・アベラストゥリ（スペイン）がスプリントを開始。しかし、アベラストゥリの背後につけたモハド・シャルリ・マタン（トレンガヌサイクリングチーム）が残り100mから前に出て先着し、最終ステージを制した。</p>
<p>　キナンは全員が集団内でゴール。4日間のレースを終え、チーム総合優勝を確定させた。チームは5月の重要なレース「ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）、「ツール・ド・熊野」に向けてさらにコンディションを上げていく。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■個人総合時間順位</span><br>
1位　ネイサン・アール（オーストラリア、チームUKYO）　12時間39分27秒<br>
2位　ベンジャミン・プラデス（スペイン、チームUKYO）　+1分36秒<br>
3位　ダヴィデ・レベリン（イタリア、クウェート・カチューショES）　+2分26秒<br>
4位　ジャイ・クロフォード（オーストラリア、キナンサイクリングチーム）　+5分1秒<br>
5位　リカルド・ガルシア（スペイン、キナンサイクリングチーム）　+5分13秒<br>
6位　トマ・ルバ（フランス、キナンサイクリングチーム）　+5分39秒<br>
19位　マルコス・ガルシア（スペイン、キナンサイクリングチーム）　+24分12秒<br>
52位　中島康晴（キナンサイクリングチーム）　+48分0秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■チーム総合時間順位</span><br>
1位　キナンサイクリングチーム　29時間14分22秒<br>
2位　チームUKYO　+14分59秒<br>
3位　クウェイト・カチューショES　+18分11秒<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 18:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カレラの新エアロロード「TD01-AIR」をワールドプレミア　ディスクCXもデビュー</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/329158</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアの自転車ブランド「CARRERA」（カレラ）が、東京都千代田区で行われたワールドプレミアで2018年モデルの新作を発表した。発表されたのは、リーズナブルながら優れたエアロダイナミクスを実現するエアロバイク「TD01-AIR」（ティーディーワン エア）と、シクロクロスのカーボンバイク「CARRERA CX」（カレラ CX）の二つ。会場には往年のイタリア人ロードレーサー、クラウディオ・キャプーチ氏も訪れ、それぞれのバイクの感想を述べた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329158/cp01-2" rel="attachment wp-att-329161"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/cp01-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329161"></a><span class="caption">カレラのエアロロードバイク「TD01-AIR」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">エアロ性能と乗り心地を両立</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329158/cp02-2" rel="attachment wp-att-329162"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/cp02-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329162"></a><span class="caption">各部にカムテールデザインが施され、空力を高めた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　TD01-AIRは従来のハイエンドモデル「AR-01」、「ERAKLE AIR」（エラクルエア）に続くエアロモデルとしてラインナップされた。シートステーのレイヤーを薄めのレイアウトに変更。チェーンステーの断面も大きくしたことで、快適な乗り味を実現したという。AR-01の剛性が高すぎるという人に最適なエアロロードバイクだ。</p>
<p>　ブレーキはダイレクトマウントタイプとなり、チューブのエアロ形状はカムバック（カムテール）デザインを取り入れ、剛性と空力性能を両立。カラーは全4色で、税抜き価格はフレームセットで24万円となっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329158/cp06" rel="attachment wp-att-329166"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/cp06-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-329166"></a><span class="caption">会場に並んだ色鮮やかなカレラフレーム　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329158/cp07" rel="attachment wp-att-329167"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/cp07-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-329167"></a><span class="caption">カレラにゆかりが深い往年のイタリアのロードレーサー、クラウディオ・キャプーチ氏　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　カレラのセールスマネージャーであるマルコ・カンパニョーニ氏は「コンペティティブなエアロロードバイクではあるが、万人のサイクリストが乗りこなせるバイクです。乗り心地とエアロ性能を追求しました」と説明した。</p>

<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">TD01-AIR</span><br>
税抜価格：240,000円（フレームセット）<br>
カラー：ブラック×レッド、ブラック×ホワイト、レッド×ブラック、グレー×レッド<br>
サイズ：XS、S、M、L、XL<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">キャプーチ氏が絶賛したCX</p>
<p>　カレラCXはブランド初のディスクブレーキを採用したシクロクロスバイクとしてデビュー。ベルギー、オランダ、ルクセンブルク諸国の選手に向けたバイクとして製作されたという。スルーアクスルを採用し、ブレーキはフラットマウント使用となっている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329158/cp05-2" rel="attachment wp-att-329165"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/cp05-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329165"></a><span class="caption">カーボンシクロクロスバイクの「カレラCX」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　キャプーチ氏は自らの経験を元に「私が現役時代に乗ってきたシクロクロスバイクとは全く違う性能だ。特にディスクブレーキが競技に与える影響は大きい。泥詰まりを防ぎ、バイク交換の頻度も減らすことが出来た」と説明し、カレラCXを評価した。税抜価格は19万円で、カラーは1色のみの展開だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">カレラCX</span><br>
税抜価格：190,000円（フレームセット）<br>
カラー：ブラック<br>
サイズ：52、54、56、58、60（cm）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ディスク対応モデルが拡充</p>
<p>　フレームセットで10万円を切る価格を実現した「ER-01」は継続してラインナップされるほか、新たに「ER-01ディスク」がデビュー。12万8000円というリーズナブルな価格での登場となった。ハイエンドモデルの「AR-01」にもディスクモデルがラインナップされ、フロントフォークはディスク専用設計だが、リアブレーキはディスク、キャリパー、ダイレクトマウントブレーキの3種類が使用できるユニークな仕様となっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329158/cp03" rel="attachment wp-att-329163"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/cp03-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-329163"></a><span class="caption">カレラのハイエンドエアロロードバイク「AR-01ディスク」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329158/cp04" rel="attachment wp-att-329164"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/cp04-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-329164"></a><span class="caption">ディスク、キャリパー、ダイレクトマウントという3タイプのリアブレーキを使用できる　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ER-01ディスク</span><br>
税抜価格：128,000円（フレームセット）<br>
カラー：ブラック×レッド、ブラック×ホワイト、ホワイト×ブルー、ブラック×ブルー×オレンジ<br>
サイズ：XXS、XS、S、M、L、XL<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">AR-01ディスク</span><br>
税抜価格：470,000円（フレームセット）<br>
サイズ：XS、S、M、L、XL<br>
重量：1180g（Mサイズフレーム）、365g（フロントフォーク）<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 20:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車道脇のノボリにバーエンドバーが絡まり転倒　身体だけが道路に投げ出され…</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/312448</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>【落車カルテ12】</p>
<p><span class="bold">Tさん（50代前半　男性）</span><br>
自転車歴：2年（事故当時）<br>
事故発生は2016年3月</p>
<p>＜事故発生状況とその後＞<br>
　ミニベロで市街地走行中、青信号の交差点に侵入を試みたとき、信号手前の車道側に置かれた飲食店のノボリにハンドルを絡め取られ、自転車が急停止。身体だけ右斜め前に放り出された。何が起きたかもわからず、しかも後方確認のために後ろを振り返った瞬間だったため、受け身もとれなかった。ヘルメットのお陰で頭部に被害はなかったが、右脚に肉離れと、体中にアザと擦り傷ができた。</p>
<p></p>
</div>
<p><span id="more-312448"></span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">強風でノボリが車道内にはためいていた</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/312448/image-3-3" rel="attachment wp-att-314641"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/02/image-3-286x381.jpg" alt="事故時に乗っていたミニベロ（Oさん提供）" class="size-post_pic_impression wp-image-314641"></a><span class="caption">事故時に乗っていたミニベロ（Oさん提供）</span></figure>
<p>　乗っていたのはミニベロで、フラットバーハンドルにバーエンドバーを取り付けていたんですよ。ドロップハンドルやブルホーンバーのように姿勢を変化させられないので、せめてってことで使っていました。使用頻度は高くないんですけどね。これが側道のノボリに巻き取られるように、絡みついてしまいました。</p>
<p>　状況説明すると、この日は風が強い日で、ノボリが激しくはためいていました。車道をふつうに走っていて、交差点に侵入しようとしたとき、進路を塞ぐかのようにノボリが車道側にせり出していたんです。ハンドルさえ引っかからなければ、べつになんてことはない状況です。右に迂回してかわそうと思い、後方確認しようと首を軽く曲げたところ、そのタイミングで後方からクルマが追い抜きにかかっていることに気づきました。</p>
<p>　で、「おっとっと、クルマを先に行かせよう」となり、右に膨らんでノボリをよけることができなかったんです。まあ、バーエンドバーがなければ、おそらく絡まることはなかったと思いますね。ところが、運悪くバーエンドバーの先が、ノボリの布の部分に絡みついてしまい、ハンドルをぐいっと持っていかれました。いくつもの要因が重なって起きてしまった事故でした。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">間一髪でクルマには轢かれず</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/312448/handlebar" rel="attachment wp-att-314638"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/02/handlebar-286x190.jpg" alt="ハンドルの左右から出っ張った部分がバーエンドバー（バイクは筆者の私物）" class="size-post_pic_4 wp-image-314638"></a><span class="caption">ハンドルの左右から出っ張った部分がバーエンドバー（バイクは筆者の私物）</span></figure>
<p>　視線を前に戻した瞬間、転倒しました。ハンドルを左に持って行かれバイクが急停止し、身体だけが放り出されたかっこうです。その瞬間は、バーエンドバーがノボリに引っかかったなんてわかりませんから、わけがわかりませんでしたよ。 受け身も取れず、激しく落車です。</p>
<p>　思い切り車道側に投げ出され、私を追い抜きかけていたクルマは急ブレーキ。間一髪で轢かれませんでしたが、マージンは1m…ギリギリで助かりました。マジで死ぬかと思いました。</p>
<p>　幸い、頭を地面に打ち付けることはなかったものの、ヘルメットはこすっていました。もしもノーヘルだったら、ただでは済まなかったでしょう。履いていたビンディングシューズは外れて、ふくらはぎが肉離れになり、両方の足首まで捻挫です。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「大丈夫」と言ったものの</p>
<p>　急停止した車の運転手さんがすぐに介抱に駆け寄ってくれました。偶然にも消防士さんで、そのへんの心得もあったみたいです。「救急車を呼ぶか」と聞かれましたが、骨折はなく、頭も打っていないのはわかっていたので、とっさに「大丈夫」と断りました。「あの判断はミスだったのでは」と5分後に後悔するわけですが…。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/312448/nobori" rel="attachment wp-att-315449"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/02/nobori-373x249.jpg" alt="見慣れたノボリも、場合によっては事故の原因に…（イメージ写真）" class="size-post_pic_5 wp-image-315449"></a><span class="caption">見慣れたノボリも、場合によっては事故の原因に…（イメージ写真）</span></figure>
<p>　実は、落車したことがただただ恥ずかしくって、一目散にその場を立ち去りたかったんです（笑）。だから救急車を呼んで大ごとにしたくなったんですね。一人取り残されて気づいたのですが、体中が痛くて歩くどころではなかったです。しかも、ミニベロは右側に倒れてしまったので、リアディレイラーが破損。自走できない状態です。 救急車は呼ばなかったので、自力で帰宅するしか無い。でも、打ち身、裂傷、捻挫と肉離れで歩けない。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">救急車は呼ぶべきだったかも</p>
<p>　途方にくれていたら、幸いにしてお世話になっているショップの近くでの事故だったので、藁にもすがる思いで電話して助けを呼んだんです。で、メカニックさんに軽トラックでバイクと自分をピックアップしてもらい、帰宅することができた、と。</p>
<p>　サイクリストって不思議なもので、こんなに身体が痛い状況にもかかわらず、身体よりもバイクが心配で仕方ないんですよね。我ながら、自転車好きにも程があると思いました（笑）。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/312448/image-4-3" rel="attachment wp-att-314642"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/02/image-4-373x249.jpg" alt="人里離れた場所での事故だったら…（イメージ写真）" class="size-post_pic_5 wp-image-314642"></a><span class="caption">人里離れた場所での事故だったら…（イメージ写真）</span></figure>
<p>　でも、冷静に振り返ると、もしもショップが近くにない、家から遠く離れた場所での事故だったら……身動きが取れなかったわけで、どうしていただろうと。事故の瞬間は痛さより恥ずかしさが勝ってしまいましたが、消防士さんに素直に従っておくべきだったかもしれません。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今もけがの箇所が気になる</p>
<p>　けがのせいで、1カ月はバイクに乗れませんでした。入院ではなく、通院のみで治療しました。完治はしたものの、捻挫と肉離れの箇所は今も少し不安が残ります。捻挫はいまだに尾を引いていて、ロングライド時はサポーターを巻かないと心配です。サポーターの有る無しではずいぶんと違いますね。</p>
<p>　「事故から学んだこと」ですか？　バーエンドバーって、車道とか町中を走るときって不要なんじゃないかと思うようにはなりましたね。持っているとブレーキかけられないので、結局使わない（使えない）シーンがほとんどなんですよ。あったらいいかなとは思いますが、無理して装着するほどでもないような気はします。</p>
<p>＜今回の教訓＞<br>
『車道には　危険がいっぱい　潜んでる　路面だけでなく　ハンドル周りも』</p>
<p>（取材・編集　中山順司）</p>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/02/cycle-gadget.png" title="中山 順司" alt="中山 順司"><span class="bold">中山 順司（なかやま・じゅんじ）</span>
<p>ロードバイクをこよなく愛するアラフォーブロガー。ブログ「<a href="http://www.cycle-gadget.com/" target="_blank">サイクルガジェット</a>」を運営。”徹底的＆圧倒的なユーザー目線で情熱的に情報発信する”ことがモットー。ローディの方はもちろん、これからロードバイクを始めようかとお考えの方が、「こんなコンテンツを読みたかった！」とヒザを打って喜ぶ記事をつくります。勤務先は<a href="https://www.freee.co.jp/" target="_blank">freee</a>。</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バルベルデがラ・フレーシュ・ワロンヌ4連覇　激坂「ユイの壁」で圧倒</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/329203</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アルデンヌクラシックの第2戦、ベルギー南部が舞台の「ラ・フレーシュ・ワロンヌ」が4月20日に開催され、アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）が最大勾配26％に達する激坂、ミュール・ド・ユイ（ユイの壁）の頂上ゴールを制し、4年連続5度目の優勝を飾った。日本の新城幸也は102位、別府史之は153位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329203/wallonne17_6" rel="attachment wp-att-329209"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/wallonne17_6-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329209"></a><span class="caption">ラ・フレーシュ・ワロンヌ名物の激坂「ユイの壁」を制したアレハンドロ・バルベルデ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　細かなアップダウンが繰り返され、後半に入ると急坂区間が連続する204.5kmのコース。登坂距離1.3km、平均勾配9.6％のミュール・ド・ユイ（ユイの壁）は周回コースに組み込まれ3回登場し、最後の頂上がフィニッシュとなる。またユイの9km手前に設けられたコート・デ・シュラヴも、急勾配の上りがメイン集団をふるいにかける。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329203/wallonne17_3" rel="attachment wp-att-329206"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/wallonne17_3-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329206"></a><span class="caption">2度目のミュール・ド・ユイを単独で先頭通過するアレッサンドロ・デマルキ	Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　6人の逃げが決まり、モビスターがメイン集団をコントロールする展開。終盤に入り逃げとの差を詰めるなか、アタックが散発するようになり集団は活性化していった。ゴールまで残り約35kmのコート・デ・シュラヴで逃げが吸収されると、それまでに何度が動きを見せていたアレッサンドロ・デマルキ（イタリア、BMCレーシングチーム）がアタック。単独先頭に立ち、そのまま2度目のミュール・ド・ユイを通過した。</p>
<p>　最終周回に入るとボブ・ユンゲルス（ルクセンブルク、クイックステップ・フロアーズ）が単独で追走を始め、デマルキに合流。さらに残り12kmでデマルキを引き離すと、得意の独走へ持ち込んだ。30秒のタイム差をもってコート・デ・シュラヴを通過。メイン集団ではラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）がペースを上げたが抜け出せず、集団は一つのまま最後の勝負所を目指した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329203/wallonne17_4" rel="attachment wp-att-329207"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/wallonne17_4-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329207"></a><span class="caption">終盤に独走するボブ・ユンゲルス	Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329203/wallonne17_1" rel="attachment wp-att-329204"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/wallonne17_1-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329204"></a><span class="caption">チームメイトと固まって集団内を走る新城幸也　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　20秒ほどの差で逃げるユンゲルスに対し、メイン集団前方では各チームがポジション争いをしながら追い上げる。残り1kmを過ぎて目立ったのは、アシストが好位置でエースを引き連れる形のチーム スカイとモビスター。スカイはミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）とセルジオルイス・エナオ（コロンビア）、モビスターはバルベルデが最後の勝負に備えた。</p>

<p>　逃げていたユンゲルスを捉えるとエースたちの勝負が始まった。急勾配区間をグイグイと上るなか、残り250mでダヴィ・ゴデュ（フランス、エフデジ）がアタック。これにバルベルデが余裕をもって対応すると、ゴデュのアタックが収まると同時にカウンターを仕掛けた。一瞬の加速で後続に差をつけると、これがもう埋まらない。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329203/wallonne17_5" rel="attachment wp-att-329208"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/wallonne17_5-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329208"></a><span class="caption">アタックしたダヴィ・ゴデュの背後にアレハンドロ・バルベルデがぴったりとつける　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　エナオやエドワード・トゥーンス（ベルギー、トレック・セガフレード）が食らいつこうとしても離され、ダニエル・マーティン（アイルランド、クイックステップフロアーズ）も後方から追い上げを見せたが届かなかった。バルベルデは残り50mで勝利を確信し両手を広げると、スペイン語では矢を意味するフレーシュ（fleche）を意識してか、弓を射るようなパフォーマンスを見せフィニッシュラインを通過した。2位にマーティンが入り、トゥーンスが3位で表彰台を確保した。</p>
<p>　近年ユイの壁で圧倒的な強さを見せるバルベルデは、今年も他の選手を圧倒する走りを見せた。4連覇は大会史上初となる偉業。まもなく37歳になるベテランだが、さらなる連覇記録更新も期待させる快勝だった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329203/wallonne17_7" rel="attachment wp-att-329210"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/wallonne17_7-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329210"></a><span class="caption">ラ・フレーシュ・ワロンヌ5度目の優勝を飾ったアレハンドロ・バルベルデ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329203/wallonne17_2" rel="attachment wp-att-329205"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/wallonne17_2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-329205"></a><span class="caption">残り2周までエースをサポートした別府史之　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ラ・フレーシュ・ワロンヌ結果</span><br>
1 アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）　+5時間15分37秒<br>
2 ダニエル・マーティン（アイルランド、クイックステップフロアーズ）　+1秒<br>
3 エドワード・トゥーンス（ベルギー、トレック・セガフレード）<br>
4 セルジオルイス・エナオ（コロンビア、チーム スカイ）<br>
5 ミヒャエル・アルバジーニ（スイス、オリカ・スコット）<br>
6 ワレン・バルギル（フランス、チーム サンウェブ）<br>
7 ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム スカイ）<br>
8 ルディ・モラール（フランス、エフデジ）<br>
9 ダヴィ・ゴデュ（フランス、エフデジ）<br>
10 ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAE チームエミレーツ）<br>
102 新城幸也（バーレーン・メリダ）　+2分46秒<br>
153 別府史之（トレック・セガフレード）　+12分40秒<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 09:46:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントが「TEAM SUNWEB COLLECTION」発売　プロと同じアパレルなどラインナップ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/327909</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジャイアントがこのほど、「TEAM SUNWEB COLLECTION」の発売を開始。UCIワールドチームのチーム サンウェブと同じデザインのジャージやショーツ、グローブなどのアパレルからヘルメットまで、一式をそろえることができる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/giant_team_sunweb_collection_20170404%e3%81%ae%e3%82%b3%e3%83%92%e3%82%9a%e3%83%bc" rel="attachment wp-att-327910"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/f618923164e5f8cb537be42bc26e6d9d-600x205.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-327910"></a><span class="caption">ジャイアントが発売した「TEAM SUNWEB COLLECTION」　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p>　2017年シーズンよりサンウェブ社をタイトルスポンサーに迎えたチームは、2月にソーレンクラーク・アンデルセン（デンマーク）がツアー・オブ・オマーン第3ステージで優勝を飾るなど好調。チームのテクニカルパートナーを務めるジャイアントは、この春の新製品として「TEAM SUNWEB COLLECTION」を発売することとなった。所属選手が着用するジャージやそのレプリカ、ハイエンドのロードヘルメット、チームロゴ入りのグローブやキャップ、さらにはキッズアパレルまであらゆるアイテムをラインナップ。</p>

<p>　購入は、全国のジャイアント取り扱いディーラーで可能だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB TIER 1 SS JERSEY &amp; BIB SHORTS</span><br>
　ETXEONDO製の最上グレードで、エアロダイナミクスに優れるタイトなフィット感を誇り、ビブショーツにはETXEONDOとE.I.Tの共同開発による最高峰の「E.I.T URRAKI」パッドを使用する。<br>
</span>
</p>
<p><span class="small">●TIER 1 SS JERSEY<br>
標準価格：17,000円<br>
サイズ：S、M、L、XL</span></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_1_ss_jersey_front" rel="attachment wp-att-327912"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_1_SS_JERSEY_front-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327912"></a><span class="caption">TIER 1 SS JERSEY前部　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_1_ss_jersey_rear" rel="attachment wp-att-327913"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_1_SS_JERSEY_rear-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327913"></a><span class="caption">TIER 1 SS JERSEY背部　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p><span class="small">●TIER 1 BIB SHORTS<br>
標準価格：22,000円<br>
サイズ：S、M、L、XL</span></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_1_bibshorts_front" rel="attachment wp-att-327915"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_1_BIBSHORTS_front-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327915"></a><span class="caption">TIER 1 BIB SHORTS前部　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_1_bibshorts_rear" rel="attachment wp-att-327916"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_1_BIBSHORTS_rear-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327916"></a><span class="caption">TIER 1 BIB SHORTS腰部　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB TIER 2 SS JERSEY &amp; BIB SHORTS</span><br>
　ETXEONDO製のセカンドグレードで、ビブショーツにはクッション性と通気性に優れる「ETXEONDO GAIN」パッドを使用。<br>
</span>
</p>
<p><span class="small">●TIER 2 SS JERSEY<br>
標準価格：13,000円<br>
サイズ：S、M、L、XL</span></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_2_ss_jersey_front" rel="attachment wp-att-327919"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_2_SS_JERSEY_front-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327919"></a><span class="caption">TIER 2 SS JERSEY前部　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_2_ss_jersey_rear" rel="attachment wp-att-327920"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_2_SS_JERSEY_rear-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327920"></a><span class="caption">TIER 2 SS JERSEY背部　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p><span class="small">●TIER 2 BIB SHORTS<br>
標準価格：16,000円<br>
サイズ：S、M、L、XL</span></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_2_bibshorts_front" rel="attachment wp-att-327922"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_2_BIBSHORTS_front-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327922"></a><span class="caption">TIER 2 BIB SHORTS前部　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_tier_2_bibshorts_rear" rel="attachment wp-att-327923"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_TIER_2_BIBSHORTS_rear-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327923"></a><span class="caption">TIER 2 BIB SHORTS腰部　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB REPLICA SS JERSEY &amp; BIB SHORTS </span><br>
　日々のトレーニングなどに使いやすい適度なフィット感のレプリカジャージ。<br>
</span>
</p>
<p><span class="small">●REPLICA SS JERSEY<br>
標準価格：7,000円<br>
サイズ：S、M、L、XL、XXL</span></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_replica_ss_jersey_front" rel="attachment wp-att-327925"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_REPLICA_SS_JERSEY_front-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327925"></a><span class="caption">REPLICA SS JERSEY前部　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_replica_ss_jersey_rear" rel="attachment wp-att-327926"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_REPLICA_SS_JERSEY_rear-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327926"></a><span class="caption">REPLICA SS JERSEY背部　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p><span class="small">●REPLICA BIB SHORTS<br>
標準価格：9,000円<br>
サイズ：S、M、L、XL、XXL</span></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_replica_shorts_front" rel="attachment wp-att-327928"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_REPLICA_SHORTS_front-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327928"></a><span class="caption">REPLICA BIB SHORTS前部　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_replica_shorts_rear" rel="attachment wp-att-327929"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_REPLICA_SHORTS_rear-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327929"></a><span class="caption">REPLICA BIB SHORTS腰部　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■PURSUIT ASIA 2017 TEAM</span><br>
　ロードヘルメットの通気性とエアロヘルメットのスピードを兼ね備えた、新世代のオールラウンドヘルメット。<br>
標準価格：20,000円<br>
サイズ：M（52～58cm）、L（56～62cm）<br>
重量：245g（M）、280g（L）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■REV ASIA 2017 TEAM</span><br>
　軽量かつ優れたフィット感のハイエンドロードヘルメット<br>
標準価格：16,000円<br>
サイズ：M（55～61cm）、L（59～65cm）<br>
重量：230g（M）、260g（L）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RIVET ASIA 2017 TEAM</span><br>
　レースシーンで真価を発揮するハイエンドエアロロードヘルメット<br>
標準価格：17,000円<br>
サイズ：M（55～61cm）、L（59～65cm）<br>
重量：270g（M）、305g（L）<br>
</span>
</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/pursuit_asia_2017_team" rel="attachment wp-att-327931"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/PURSUIT_ASIA_2017_TEAM-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-327931"></a><span class="caption">PURSUIT ASIA 2017 TEAM　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/rev_asia_2017_team" rel="attachment wp-att-327933"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/REV_ASIA_2017_TEAM-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-327933"></a><span class="caption">REV ASIA 2017 TEAM　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/rivet_asia_2017_team" rel="attachment wp-att-327936"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/RIVET_ASIA_2017_TEAM-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-327936"></a><span class="caption">RIVET ASIA 2017 TEAM　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB SF GLOVE</span><br>
標準価格：3,500円<br>
サイズ：S、M、L、XL<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB SOCKS</span><br>
標準価格：2,000円<br>
サイズ：S（22～24.5cm）、M（24.5～27.5cm）、L（27.5～31cm）<br>
</span>
</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_sf_glove" rel="attachment wp-att-327938"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_SF_GLOVE-286x239.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-327938"></a><span class="caption">TEAM SUNWEB SF GLOVE　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_socks" rel="attachment wp-att-327939"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_SOCKS-147x220.jpg" alt="" class="size-sp_serialpost-thumbnail wp-image-327939"></a><span class="caption">TEAM SUNWEB SOCKS　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB CYCLING CAP</span><br>
標準価格：2,500円<br>
サイズ：54～61cm<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB PODIUM CAP</span><br>
標準価格：3,000円<br>
サイズ：52～60cm<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB T-SHIRTS</span><br>
標準価格：2,500円<br>
サイズ：S、M、L、XL<br>
</span>
</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_cycling_cap" rel="attachment wp-att-327943"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_CYCLING_CAP-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-327943"></a><span class="caption">TEAM SUNWEB CYCLING CAP　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_podium_cap" rel="attachment wp-att-327944"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_PODIUM_CAP-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-327944"></a><span class="caption">TEAM SUNWEB PODIUM CAP　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_t-shirts_front" rel="attachment wp-att-327945"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_T-SHIRTS_front-80x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-327945"></a><span class="caption">TEAM SUNWEB T-SHIRT　©︎GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB KIDS JERSEY</span><br>
　キッズのスポーツサイクリングデビューを応援する本格ジャージ。背中の3バックポケットには安全性を高める反射材を配置。<br>
標準価格：5,000円<br>
サイズ：110～120cm、120～132cm、132～144cm<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TEAM SUNWEB KIDS SF GLOVE</span><br>
標準価格：2,200円<br>
サイズ：S-CHILD、M-CHILD<br>
</span>
</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_kids_jersey" rel="attachment wp-att-327949"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_KIDS_JERSEY-127x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-327949"></a><span class="caption">TEAM SUNWEB KIDS JERSEY　©︎GIANT</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/327909/team_sunweb_kids_sf_glove_front" rel="attachment wp-att-327950"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/TEAM_SUNWEB_KIDS_SF_GLOVE_front-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-327950"></a><span class="caption">TEAM SUNWEB KIDS SF GLOVE　©︎GIANT</span>　</figure>
</div>
<p>　TEAM SUNWEB COLLECTION初回導入店情報がジャイアントのWEBページに掲載される。アイテムのチェックやサイズの確認はお店へ足を運ぼう。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.giant.co.jp/giant17/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">「ジャイアント」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 12:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アダム・ハンセンのウェアブランド「Hanseeno」　ジェイピースポーツが取扱い開始</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/329218</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジェイピースポーツグループはこのほど、ロット・ソウダル所属のプロロードレーサー、アダム・ハンセン（オーストラリア）が参加するサイクルウェアブランド「Hanseeno」（ハンセーノ）の取り扱いを開始した。第一弾として、彼の“サイクルライフ”をモチーフにしたユニークなデザインのTシャツ4柄を発売している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329218/hanseeno-t_shirts_01-2" rel="attachment wp-att-329221"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/Hanseeno-T_shirts_01-1-600x393.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-329221"></a><span class="caption">HANSEENO T-Shirt。写真左から「Adam's tour」、「I eat pain 4 breakfast!」、「Creative cycling」　©Hanseeno</span></figure>
</div>
<p>　「Adam’s tour」、「I eat pain 4 breakfast!」、「Creative cycling」の3モデルは、コットン94％、ポリウレタン6％の柔らかな着心地の生地を採用。スリムカットで、サイクリングジャージの日焼けあとをカバーするために袖が少し長めにするなどの配慮がなされている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/329218/hanseeno-t_shirts_02" rel="attachment wp-att-329220"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/Hanseeno-T_shirts_02-373x91.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-329220"></a><span class="caption">「Model」。写真左からライム、サファイア、チャコール　©Hanseeno</span></figure>
<p>　「Model」はチェコ製の100％コットンシャツで、ライム、サファイア、チャコールの3色を取りそろえた。こちらも同じく袖が少し長めの仕様になっている。<br>
</p>
<p>　アダム・ハンセンは2011年のブエルタ・ア・エスパーニャ以来、5シーズンに渡り、3大グランツールに出場し、全てのレースで完走を果たしており、また、走り切るだけでなく、過去2回のステージ優勝経験を持つ。日本では、“鉄人”の愛称で親しまれている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://jpsg.easy-myshop.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「Hanseeno」（ジェイピースポーツ オンラインショップ）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 17:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シマノのハイパフォーマンスウェア「S-PHYRE」　春夏モデルがラインナップ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/327212</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　シマノから、プロライダーと共同開発し、最高のパフォーマンスを追求したハイエンドライン「S-PHYRE」（エスファイア）の春夏モデルがラインナップされた。シームレス構造やエアロ素材を巧みに使用し、よりライダーの体へとフィット。優れたエアロダイナミクスとフィット感、快適性を実現した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328040" rel="attachment wp-att-328040"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/sphy001-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328040"></a><span class="caption">プロが求める性能を実現し、空気抵抗や摩擦によるパワーロスを排除したフラッグシップモデル「S-PHYRE」　©シマノ</span></figure>
</div>

<p class="clearfix sentence komidashi">エアロ性能と着心地を両立</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328033" rel="attachment wp-att-328033"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/sph03-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-328033"></a><span class="caption">「S-PHYRE　ショートスリーブジャージ」はプロレベルのエアロダイナミクス効果を発揮　©シマノ</span></figure>
<p>　「エスファイア　ショートスリーブジャージ」はプロレベルのレース用ジャージで、4Wayストレッチ素材を使用。より体に密着し、肩には継ぎ目がない3Dパターンが採用されるなど、高度なエアロダイナミクスを実現した。また背面のポケット入り口は斜めに配置され、乗車姿勢でも物の出し入れがしやすい構造になっている。</p>
<p>　太ももの周りの締め付けが少ないスマートレッグホールを用いた「エスファイア　ビブショーツ」は、裾にニットグリッパーが織り込まれ、快適性を持続させる。ショートスリーブジャージと同じく、4Wayストレッチでエアロ素材を使用しており、空気抵抗の低減とパワー伝達、最適なフィット感を実現した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328034" rel="attachment wp-att-328034"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/sph04-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-328034"></a><span class="caption">エアロ素材を使用し、シームレス構造でペダリングの摩擦を低減した「S-PHYRE　ビブショーツ」　©シマノ</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328035" rel="attachment wp-att-328035"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/sph07-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-328035"></a><span class="caption">ショートスリーブジャージとビブショーツには鮮やかなイエローもラインナップ　©シマノ</span></figure>
</div>
<p>　また、走りに重要なパッドは圧力を均等に分散させる素材を適所に配置。通気性を確保するため、3mmのスクエアーシェイプ気孔も用いられた。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">エスファイア　ショートスリーブジャージ</span><br>
税抜価格：22,000円<br>
サイズ：XS、S、M、L、XL<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">エスファイア　ビブショーツ</span><br>
税抜価格：26,000円<br>
サイズ：XS、S、M、L、XL<br>
</span>
</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=328032" rel="attachment wp-att-328032"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/04/sph01-600x399.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-328032"></a><span class="caption">シームレス一帯成型素材で、優れたグリップとダイレクトなフィーリングを実現した「S-PHYRE グローブ」 ©シマノ</span></figure>
</div>
<p>　「エスファイア　グローブ」はプロが求める性能を実現するため、パッドをなくしたデザインが採用された。これによりダイレクトなフィーリングと、優れたグリップ性能を発揮。きめ細やかな素材とシームレスな作りが手の動きに追従し、優れたバイクコントロールを生む。手首まで覆うデザインがシンプルですっきりとした見た目となっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">エスファイア　グローブ</span><br>
税抜価格：8,000円<br>
サイズ：S、M、L、XL<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.shimano-lifestylegear.com/jp/brand/s-phyre.php" target="_blank" data-gatracking="on">「シマノ　エスファイヤ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 20:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>