<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>サイクルロード ～自転車への道</title>
		<link>http://blog.cycleroad.com/</link>
		<description>世界の都市で自転車が選ばれ始めている。さまざまな角度から自転車の話題を。
</description>
		<item>
			<title>自転車を上手に活かす仕組み</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52110486.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/2/0224877b-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">長雨が続いた地域にも夏の暑さが戻ってきました。<br clear="all"></div><div>関東などでは記録的に日照時間の少ない日々が続いていましたが、ここへきて、ようやく夏の日差しが戻り、気温も上がっています。さて、そんな折りですが、例によって最近の自転車関係のニュースをいくつか、ピックアップしておきたいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.sankei.com/economy/news/170823/ecn1708230024-n1.html" target="_blank" title="">シェア自転車は日本でも根付くのか　中国大手が上陸</a><br><br>自転車シェアサービスを手掛ける中国の「Ｍｏｂｉｋｅ（モバイク）」の日本法人は２３日、札幌市でサービスを始めたと発表した。同社の日本での事業展開は初めてで、料金は３０分５０円に設定した。ライバルの中国「ｏｆｏ（オッフォ）」もソフトバンクグループの傘下企業と組んで、９月以降に東京と大阪で同様のサービスを開始する。中国で人気の自転車シェアサービスが日本でも根付くか注目される。<br><br>モバイクの自転車シェアサービスは、スマートフォンのアプリを通じて支払いや鍵の解除をする仕組みで専用駐輪場ならどこでも乗り降りできる。札幌市内では、コンビニを展開するセコマなどと協力し、数十カ所に専用駐輪場を設置した。今後、提携先を広げ駐輪場を増やす。年内には福岡市など国内１０都市でもサービスを展開する計画だ。<br><br><a href="http://www.sankei.com/economy/news/170823/ecn1708230024-n1.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/aeb548ae.jpg" width="300" height="206" alt="Ｍｏｂｉｋｅ" hspace="10" class="pict" align="left"></a>中国でモバイクと競合するオッフォも、ソフトバンクコマース＆サービス（東京都港区）と共同で同様のシェアサービスを始める。<br><br>両社の自転車シェアサービスが従来のレンタル自転車と根本的に違うのはインターネットと融合し、利用者の自由度を高めている点だ。自転車に搭載した通信機能により位置などが把握できるため、どこの契約駐輪場でもサービス区域内であれば、自由に手放せる。<br><br>中国企業が日本で口火を切った新たな自転車シェアサービスだが、中国では利用後の放置自転車が社会問題にもなっている。シェアサービス事業者の過当競争により、累計１６００万台が中国国内で投入されるなど、シェア自転車が増えすぎたためだ。<br><br>マナーを重視し、駅前などの放置自転車に対する規制が厳しい日本で、実情に合わせた運営を行えるかが、日本で根付くためのカギになりそうだ。（2017.8.23　産経新聞）<br><br></blockquote><br><br><blockquote><br><a href="http://jp.techcrunch.com/2017/08/15/mobike-sapporo-launch/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/3/53a4edcb.jpg" width="300" height="200" alt="Mobike" hspace="10" class="pict" align="right"></a><a href="https://www.nikkei.com/article/DGKKASDZ22HZZ_S7A820C1EA2000/" target="_blank" title="">走り出すかシェア自転車　中国「モバイク」上陸</a><br><br><a href="http://jp.techcrunch.com/2017/08/15/mobike-sapporo-launch/" target="_blank" title="">北京発のシェアリング自転車「Mobike」——日本での初ローンチ都市は札幌</a><br><br><a href="http://wedge.ismedia.jp/articles/-/10443" target="_blank" title="">「墓場」に「夜逃げ」も……正念場迎える中国のシェア自転車</a><br><br><a href="http://jbpress.ismedia.jp/articles/-/50774" target="_blank" title="">中国で先端的「シェア自転車」にまさかの使いみち</a><br><br><a href="https://forbesjapan.com/articles/detail/17279" target="_blank" title="">中国政府「自転車シェア」の規制開始　駐輪は指定エリア限定に</a><br><br></blockquote><br>中国企業によるシェア自転車については、これまでも何度か取り上げましたが、札幌ではいよいよサービスが始まったようです。しばらく様子をみないと、その稼働状況や市民の評価は伝わってこないと思いますが、相変わらずこのニュースは大きく扱われています。<br><br>単に自転車関連の新しいサービスということだけでなく、世界的にも爆発的に伸びているシェアリングエコノミーの一つという位置付けで、各方面からの注目も高いようです。ライドシェアのウーバー、民泊のエアビーアンドピーとも比較されるビジネス面からの関心も高いのでしょう。<br><br><a href="https://forbesjapan.com/articles/detail/17279" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/b/8b5155cd.jpg" width="300" height="200" alt="自転車シェア" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://jbpress.ismedia.jp/articles/-/50774" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/2/e23a1cb6.jpg" width="298" height="300" alt="シェア自転車" hspace="10" class="pict"></a><br><br>一方、本国での自転車シェアリングに関しては、さまざまな問題の発生も伝えられるなど、必ずしも順風満帆とは言えないようです。当初の勢いの変調を伝える中国の現状も、日本でのビジネスの展開を占う意味でも関心が集まっているようです。今後の続報に注目したいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.sankei.com/life/news/170824/trv1708240004-n1.html" target="_blank" title="">スルガ銀と小山町「自転車」協定締結　静岡</a><br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170821/ddl/k31/040/341000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/8/b8d88d4d.jpg" width="238" height="300" alt="鳥取" hspace="10" class="pict" align="right"></a><a href="https://www.hokkaido-np.co.jp/article/127524" target="_blank" title="">自転車＋ＪＲ…生み出せ道北観光　中川など広域組織設立</a><br><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/355032" target="_blank" title="">松江の名所を自転車で巡る「出雲縁結び街道サイクリング」9月9日開催</a><br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170825/ddl/k30/050/404000c" target="_blank" title="">枯木灘フェスタ　自転車で自然楽しもう　１１月１９日初開催　／和歌山</a><br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170820/ddl/k24/050/234000c" target="_blank" title="">シマノ鈴鹿ロードレース　国内最大級の自転車レース、鈴鹿サーキットで開幕　／三重</a><br><br><a href="https://www.nikkei.com/article/DGXLZO19741020X00C17A8L41000/" target="_blank" title="">旭川→稚内　自転車で２泊３日　ゆるり走破</a><br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170821/ddl/k31/040/341000c" target="_blank" title="">鳥取すごい！ライド　自転車で名所巡り　イベントに５００人　鳥取、岩美　／鳥取</a><br><br></blockquote><br><br><blockquote><br><a href="http://www.itmedia.co.jp/business/articles/1708/25/news098.html" target="_blank" title="">JR東、自転車を「折り畳まず」乗れる列車を房総で運行</a><br><br>JR東日本 千葉支社は8月25日、自転車を折り畳まずに乗車できるサイクリングファン向けの列車「B.B.BASE」を2018年1月から房総エリアで運行開始すると発表した。千葉県は地理的に高低差が少ないためサイクリングが盛んで、特性を生かして地域の活性化を図るという。<br><br><a href="http://www.itmedia.co.jp/business/articles/1708/25/news098.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/7/77be22e5.jpg" width="300" height="194" alt="B.B.BASE" hspace="10" class="pict" align="left"></a>運行開始日などの詳細は未定。旅行商品として発売する予定。京葉線などで使用している「209系」を改装した6両編成で、1〜3号車、5〜6号車には座席とサイクルラックを、4号車にはフリースペースをそれぞれ設けた。<br><br>列車の愛称には、「房総（BOSO）の各地を自転車（BICYCLE）で駆け抜けるための基地（BASE）」との意味を込めたという。外観は、コンセプトの「基地」をイメージしたグレーをベースに、ロゴと号車番号、オリジナル自転車をデザインしている。<br><br>同支社は13年からサイクリングファン向けの列車運行に注力。トライアスロンの大会開催時などに、競技用自転車を折り畳まずに乗車できるタイプの列車を年1回のペースで臨時運行している。（2017年08月25日　ITメディア）<br><br></blockquote><br>相変わらず、全国各地で自転車関連のイベントなど、観光振興策としての取り組みが報じられています。そんな中、ＪＲ東日本の千葉支社はサイクルトレインを走らせるようです。ＰＲ動画を制作するなど、なかなか力が入った取り組みに見えます。<br><br>房総半島を擁する千葉県は、大きな河川沿いと海岸線を走ると一周できるので、その走りやすさで注目されます。首都圏の大人口を背景にしていることもあって、うまくサイクリング客を誘導できれば、内房線や外房線などの乗車率のアップや、周辺地区の振興も期待できそうです。<br><br><a href="http://www.itmedia.co.jp/business/articles/1708/25/news098.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/7/279b3182.jpg" width="600" height="433" alt="B.B.BASE" hspace="10" class="pict"></a><br><br>少し前に、輪行の話題を取り上げましたが、サイクルトレインの場合は、自転車を分解したりせず、そのまま持ち込めるのが利点です。自転車用の列車ということで、他の乗客に特段気を使う必要もありません。輪行は敷居が高いと感じる初心者でも気軽に列車＋自転車の旅が楽しめます。<br><br>房総半島を日帰りで一周するのは無理です。しかし、運行の頻度にもよりますが、サイクルトレインを、それこそ自転車旅行のベースとして使って、列車と自転車をうまく組み合わせることが出来れば、いろいろなルートを短い日程でも楽しめるでしょう。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/R250RdG2jLg?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>首都圏でも、少し郊外へ行けば、乗客のまばらなローカル線はたくさんあります。まだまだ乗客を増やす余地はありますし、首都圏の人口のうち僅かでも呼び寄せられれば、大きな可能性があります。千葉や神奈川、埼玉など、都心から近い場所でも、まだまだサイクリングでの誘客の可能性は大いにあると思います。<br><br>鉄道と自転車を組み合わせれば、駅から遠い観光スポットでも行けますし、観光振興の幅を広げる意味でも地元にメリットがあります。廃止された赤字ローカルバスの代替需要などを取り込んだり、観光客だけでなく、近辺の住民も便利に使えるかも知れません。<br><br>東京だけでなく、大阪や名古屋、そのほかの大都市圏でも同じことが言えるはずです。地方の観光地の振興だけではなく、都市部から近い近郊の場所、特に観光で集客しようと考えていないような場所でも、案外、サイクルトレインは可能性を秘めているのではないでしょうか。<br><br><blockquote><br><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=2017082500922&amp;g=spo" target="_blank" title="">薬物陽性で成績抹消＝岩手国体の自転車選手</a><br><br>日本体育協会は２５日、東京都内で国体委員会を開き、昨年１０月に岩手県で行われた第７１回国民体育大会のドーピング検査で陽性反応を示した自転車男子選手の成績を抹消することを決めた。この選手は福井県から出場して成年男子ケイリンで優勝していたが、２位以下の順位が一つずつ繰り上がる。男女総合得点での各都道府県の順位に変動はない。<br><br>男子選手の処分については、１８日に日本スポーツ仲裁機構が意図的な使用ではなかったとして、資格停止期間を当初の４年から４カ月に短縮していた。（2017/08/25　時事通信）<br><br></blockquote><br>東京五輪・パラリンピックまで３年となりました。各競技で２０２０年を見据えて盛り上がりを見せていますが、テロ対策、訪日客などの受け入れだけでなく、ドーピング対策にも力を入れていく必要があるでしょう。自転車競技に限らず、いざ本番で、間違っても日本人選手に疑惑が生じないよう気をつけてほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://netatopi.jp/article/1074673.html" target="_blank" title="">月々3,480円で高級自転車を自由に乗り換えられる! 定額制自転車乗り放題サービス「スニークルロングタイムシェア」が今秋スタート</a><br><br>ちゃりカンパニーが、“スニーカーのように、自転車も履き替えて出かけよう”をコンセプトとした、アシスト自転車を始め、ロードバイクなどスポーツ自転車を含めた高級自転車を月々3,480円〜5,980円(税込)で利用できる「スニークルロングタイムシェア」サービスを今秋よりスタートすると発表しました。<br><br><a href="https://netatopi.jp/article/1074673.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/2/c230c93b.jpg" width="195" height="300" alt="定額制自転車乗り放題" hspace="10" class="pict" align="left"></a>ローンやレンタルでもなく、月々3,480円で自由に乗り換えも可能なサブスクリプション(定額型)の自転車乗り放題サービスとなり、利用可能な自転車の新車購入価格は平均20万円前後とのこと。契約条件は18歳以上で、敷地内に屋根付きの駐輪場又は室内での保管が可能で、クレジットカード決済となっています。<br><br>同時貸し出しは1台のみとなるほか、乗り換えには最低使用期間があり、1台目は180日間で次の自転車に乗り換えできるようになり、2台目以降は90日間で次の自転車に乗り換えできます。提供エリアは東京23区から順次拡大予定としています。<br><br>なお、「スニークルロングタイムシェア」サービスに伴い、現在中古自転車の買取販売店として運営している「バイチャリ中目黒店」を「スニークルtokyo」として、生活に密着した新たな自転車の活用を提案する店舗としてリニューアルオープンするとのこと。（2017/8/7　インプレス）<br><br></blockquote><br>ローンでもレンタルでも、シェアリングでもなく、リースのような仕組みということのようです。これまで、あまり聞いたことがないサービスです。クルマにもリースがあるのですから、高価なスポーツバイクにも、リースという選択肢があってもいいでしょう。<br><br>細かい条件があるのかも知れませんが、初めての人がスポーツバイクに乗る時にも使えるのではないでしょうか。趣味として続くかわからないのに、高額のスポーツバイクを購入するのはためらわれるという人なら、とりあえず、数千円で半年乗ってみるという手も考えられます。<br><br>もちろん、いろいろな車種やブランドに乗って比較してみたい人もいるでしょうし、寒い時期は乗らないなど、シーズンを限って乗りたい人もあるかも知れません。次々に新しい自転車に乗れることに魅力を感じる人もあるはずです。果たして、どれほどニーズがあるのかわかりませんが、面白いかも知れません。<br><br><blockquote><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/352669" target="_blank" title="">コミケで見つけた自転車系ブース　漫画からシクロクロス教本、ブルべ用リボンまで充実</a><br><br>8月11日〜13日まで東京・江東区有明で開催された「コミックマーケット」はアニメやゲームなど、様々なジャンルの同人誌が並ぶ夏の祭典だ。今期は3日間で50万人の来場者が訪れたという。昨今は自転車系サークル活動も活発に行われている噂を耳にしたCyclist編集部がコミケに潜入し、自転車ブースの実態を取材した。<br><br>取材に訪れたのは2日目となる8月12日の午前。ゆりかもめを利用し、国際展示場前で下車すると、緻密にコントロールされた導線上に大勢の来場者が誘導されていた。筆者は足並みを揃え、集団へと合流。まずは自転車系サークルが集まるという東ホールへと向かった。<br><br>調べてみるとどうやら「東ポ」に自転車系サークルが集まっているらしい。ホールには無数のサークル列が存在し、A〜Z、またおいうえお順に整列されている。「ポってどこだ」と探し回り、ホールが違うことが判明。この日の東京の朝は涼しいほどで、“コミケ会場では屋内に雲ができる”という噂も目にできなかったのが残念ではあった。さんざん迷った挙句、なんとかサイクルジャージ姿の方が売り場に立つエリアへとたどり着いた。<br><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/352669" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/2/0224877b.jpg" width="300" height="200" alt="コミケ" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclist.sanspo.com/352669" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/c/ece2865b.jpg" width="300" height="200" alt="コミケ" hspace="10" class="pict"></a><br><br>最初に手に取った本は「シクロクロスのススメ」。いわゆるアニメや絵はなく、モノクロでまとめられたシンプルで硬派な装い。中身は「はじめようシクロクロス」から始まり、エントリー方法、必要な装備、レースの詳細紹介（会場付近のお店も紹介！）など細かくまとめられている。1冊読めばシクロクロスについての知識が一気に深まるだろう。「このままCyclistに連載してほしい…」と思いつつ購入。300円也。<br><br>拝御礼（おがみお れい）さんが発行するのは「孤独の輪行」。著者の拝御さんは趣味としてブロンプトン輪行で温泉旅行などを楽しんでおり、そこでの経験が漫画となって描かれていた。<br><br>「落車で左鎖骨を折ってしまい、山形県にある肘折温泉に行きました。その出来事や温泉の紹介を漫画にしてみようと思い、本にしました」と自らのエピソードを明かした。<br><br>並んでいるのは本だけではない。600kmのブルべに参加し、体験を漫画にした絹山サメハルさんは、反射材を埋め込んだリボンを販売。「髪を結わえたり、シートポストに装着してオシャレで安全にライドできるリボンを作りました」と紹介した。本のイラストはユルくかわいいテイストだが、内容は“ガチ感”を漂わせる本格派。購入したリボンは夜練に使用させていただきます。<br><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/352669" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/ae136770.jpg" width="300" height="200" alt="コミケ" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://cyclist.sanspo.com/352669" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/f/3faffee9.jpg" width="300" height="200" alt="コミケ" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ひそかに楽しみにしていたのがコスプレエリア。鮮やかな衣装に身を包み、肌を露わにしたレイヤーさんから目が離せない。午後には厳しい日差しが照り付け、気温が急上昇していたが、全身スーツのスパイダーマンやふなっしーは大丈夫だったのだろうか。キャラクターに合わせて見事な肉体を披露する筋肉モリモリマッチョマンもいて、並々ならぬ本気度をうかがわせる男性レイヤーに目を奪われることも。自転車媒体なので個別の撮影は自重したが、全員被写体に収めたいクオリティだった。もちろん、人気の自転車漫画「弱虫ペダル」に登場する箱根学園と京都伏見高校の生徒の姿も会場にはあった。一同、作品の世界観が見事に表現されていた。<br><br>シクロクロス、ブルべ、ロードに小径車、ゆるポタ…自転車業界はジャンルが多岐にわたり、それぞれにファンや趣味人がいることを再確認できた。ジャンルが多いからこそ、同人イベントと自転車の相性がいいのかもしれない。自転車文化のさらなる奥深さを感じられたコミケ探索であった。（2017/08/18　サンスポ）<br><br></blockquote><br>弱虫ペダルなどのアニメの人気が出ていることは知っていましたが、同人誌やコスプレなど、もっとマニアックな分野にも、自転車人気が広がっているようです。元々、マニアックな自転車ファンは、自転車オタクと揶揄されたりしますから、記事にあるように、通底する部分があるのかも知れません。<br><br>アニメの美少女キャラクターなどの塗装やステッカーを貼る、「痛車」というのがありますが、その自転車版、「痛チャリ」という趣味もあります。私はあまり詳しくありませんが、それを考えれば、自転車とアニメの組み合わせがコミケに登場するのも、むしろ違和感はないでしょう。<br><br>世界を見ても、さまざまな趣味と自転車を組み合わせて楽しんでいる人はたくさんいます。アニメやコスプレ、いわゆるオタク文化と融合しても不思議ではありません。むしろ、日本独特の自転車文化として、海外からも注目されるようになっていくかも知れません。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.huffingtonpost.jp/2017/08/16/habu-ke_n_17770884.html" target="_blank" title="">自転車のハブ毛、絶滅の危機 「材料がなくなったらやめようと」</a><br><br>自転車の「ハブ毛」　消えゆく転機となったのは...<br><br>かつて自転車の車軸についていた、カラフルな輪状のブラシを覚えていますか？　その名は「ハブ毛（け）」。どことなく昭和の香りが漂うその商品を、愛知県津島市の小さな会社が作っています。全国でも希少なメーカーなのですが、数年のうちにも製造をやめるというのです......。<br><br>「ハブ毛を作るところが見たいって？　そんなもの、見せるようなものじゃないよ」<br>津島市にある自転車問屋「三優商会」の代表、佐藤昌利さん（７４）は言った。<br><br>自転車の車軸「ハブ」に巻く「毛」だからハブ毛。用途は車軸の汚れ落としとされるが、「そこの汚れなんて誰も気にしない。小売店がお客さんへのサービスの一環でつけていた飾りですよ」と佐藤さん。<br><br>誰が最初にハブ毛を作り始めたのかは分からないが、佐藤さんが始めたのは１９７０年代。当時、ハブ毛を隣町の業者から仕入れ、卸売りをしていたが、オイルショックで品薄に。「仕入れのめどが立たなくなって、自分で作ろうかってことになったんですよ」<br><br><a href="http://www.huffingtonpost.jp/2017/08/16/habu-ke_n_17770884.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/1/21624288.jpg" width="300" height="150" alt="ハブ毛" hspace="10" class="pict" align="left"></a>材料はポリエチレン製の繊維と針金、鉛玉。針金をねじって、ふさふさの繊維を絡ませるようにつくる。今もなお「現役」の製造機械は、機械いじりが得意な友人が窓枠の廃材やミシン用のモーターを組み合わせて作った。内職の人を雇って生産を始めた。<br><br>当時、自転車が故障しても小売店で修理して長く使った。ハブ毛をサービス品に使う小売店の繁盛とともに生産も右肩上がり。８０年代は月４万〜５万本を作っていた。<br><br>転機は自転車をめぐる物流の変化だ。自転車が大型スーパーやホームセンターでも売られるように。自転車メーカーも小売店を通さず、通信販売で直接売り出し始め、町の自転車店は減ってきた。<br><br>国の商業統計によると、７０、８０年代の自転車小売業は３万６千店前後。２０１４年には１万１千店余りに。小売店の減少とともにハブ毛の出番も減った。<br><br>佐藤さんによると、名古屋や大阪にもハブ毛の製造会社があったが、次々に撤退。佐藤さんは「２０年ほど前から、うちだけになったと思う」と話す。<br><br>現在も月１万本ほどを作っているが、寄る年波には勝てない。佐藤さんは２、３年前、仕入れた材料を使い切る時間と自分自身の残り時間をはかりにかけた。「材料がなくなったらやめようと思っています。あと３年くらいでしょうか」<br><br>ハブ毛の繊維は赤、青、黒、ピンク、紫、緑、白の７色あったが、緑と白はすでに在庫が切れた。残った色を使って作るが、色の注文に応えられなくなれば、手を引くつもりだ。<br><br>オイルショックをきっかけに、たまたま作り始めたハブ毛。やめるのに未練はない。「潤沢にモノがある時代だったら手は出さなかった。人生って面白いものですね」。佐藤さんは笑った。（朝日新聞　2017年08月16日)<br><br></blockquote><br>個人的には、このグッズが、「ハブ毛」という名前だということを今回初めて知りました。何かの飾りだろうとは思っていましたが、ハブの汚れをとるという役割があったとは知りませんでした（笑）。私は取り付けた経験はありませんが、言われてみれば昔、見ました。ただ、近年はあまり見た記憶がありません。<br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170820/ddl/k24/050/234000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/1/71ffb43f.jpg" width="300" height="226" alt="鈴鹿サーキット" hspace="10" class="pict" align="right"></a>地域差なのか、私はあまり馴染みがなく、これが自転車用に売られているのも見たことがなかったので、自転車用品だとは思っていませんでした。細いボトルなどを洗うブラシか、クリスマスツリーに取り付ける飾りか何かをハブに巻くのが流行ったのだろうと勝手に思っていました。<br><br>「小売店がお客さんへのサービスの一環でつけていた飾り」とは言え、あまり実用的とも思えないので、むしろ今までよく残っていたものです。おそらく懐かしい人も多いのでしょう、ネット上では、この記事を受けて、あらためてハブ毛が話題になっていたようです。<br><br>新しいデジタルな自転車アクセサリーなどが出てくる一方で、このようなレトロなグッズが消えていくのも時代の流れなのでしょう。ただ、必ずしも実用的ではない、特に意味のないグッズを自転車に取り付ける遊び心のようなものは、一部に残っていると思います。いずれ、また違う何かの流行が出てくるような気がします。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=kindle&amp;banner=076VB6Z4CEMS18DMBAR2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>仙台では史上１位の３６日連続の雨ですか。夏休みがほぼ雨降りだった感じでしょうか。子供たちが気の毒です。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 13:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>活用する為に考えるべきこと</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52110718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/f/6f625743-s.jpg" width="160" height="110" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">自転車の活用機運が高まりつつあります。<br clear="all"></div><div>日本は、もともと自転車に乗る人が多い国ですが、以前に増して自転車が注目されることが多くなってきました。特に都市部の移動手段として、もっと自転車を活用しようというのは世界的なトレンドでもありますが、それがようやく日本に波及してきた面もあるでしょう。<br><br>以前は、自転車レーンなんて話題になることもありませんでしたし、職場まで直接自転車通勤する人は変人のように思われていました。昨今は、自転車の活用を考えようという動きが出てきています。今回は、そのあたりの最近の報道について、いくつか目についた記事を取り上げてみたいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.news24.jp/articles/2017/08/11/07369625.html" target="_blank" title="">政府一丸で「もっと自転車活用を！」のナゼ</a><br><br>私たちの生活の足として欠かせない自転車。その自転車と観光を組み合わせた「サイクルツーリズム」も全国的にブームとなっている。今年５月には政府の自転車活用推進本部が発足、今月８日には関係省庁や有識者による会議が行われた。<br><br>■政府一丸で「もっと自転車活用しよう！」<br><br>今回の会議には有識者のほか、厚労省、文科省、総務省、経産省、環境省、国交省、内閣府、警察庁、金融庁、消費者庁と様々な省庁の担当者が出席、まさに政府一丸となって「もっと自転車を活用しよう！」と張り切っている。<br><br>——なぜ今、「自転車」なのか<br><br>今年５月「自転車活用推進法」という新しい法律が施行されたが、次のようなメリットをうたっている。<br><br>「自転車は二酸化炭素を出さないので環境に優しいし、健康づくりにも役立つ」<br>「過度な自動車への依存を減らすことで、交通渋滞も緩和できる」<br>「災害の際、車などが使えないときには有効な移動手段にもなる」<br>こうしたメリットから、自転車の活用推進は「公共の利益増進」につながると法律で明記した。<br><br>——具体的には何が行われるのか<br><br><a href="http://www.news24.jp/articles/2017/08/11/07369625.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/e/ee038830.jpg" width="300" height="168" alt="自転車活用推進本部" hspace="10" class="pict" align="left"></a>推進法では、自転車専用道路の整備や交通安全教育など１４項目が重点施策として挙げられた。<br>その中には、特定の場所で自転車を借りたり乗り捨てたりできる「シェアサイクル施設の整備」「国際交流の促進」「観光促進・地域活性化の支援」なども含まれている。<br><br>「シェアサイクル」が東京都心でも見られる。東京都では現在、６区（千代田、中央、港、江東、新宿、文京）の間を自由に行き来できるようになっていて、通勤や仕事上の移動で使う人も増えているという。<br><br>自転車を通して「国際交流の促進」を図ることも目指している。会議で例として挙がったのは、自転車のロードレース。国際自転車競技連合が公認するロードレースの大会は世界に３５７あるが、国内では「ツール・ド・熊野」など５大会にとどまっている。<br><br>「観光促進・地域活性化」という点でも、自転車は期待されている。北海道で毎年８月に行われているイベント「利尻島一周ふれあいサイクリング」では、交流会を開いて地元の海産物を提供するなど、参加者へのおもてなしに力を入れていて、約半数がリピーターだという。<br><br>経済産業省によると、去年は、この１つの島でのイベントにかかる費用１４５万円に対し、北海道全域への経済効果が１２００万円、つまり事業費の８．３倍の経済効果があった。<br><br>——自転車にはいいことが多いが、一方で課題はあるのか<br><br>今回のポイントは「乗る側の心構え」。自転車を楽しむには、乗る側がルールやマナーを守ることが大事だ。夜間の無灯火や右側通行などのルール違反をなくすためにも、「交通安全教育」の徹底が求められる。<br><br>また、自転車事故では、被害者になるだけではなく、加害者になって巨額の損害賠償を求められることもある。保険に入るなど各自が自覚を持って運転することが大切だ。（日テレニュース　2017年8月11日）<br><br></blockquote><br>これまでの取組み、その流れで、国交省や警察庁が力を入れるならわかりますが、厚労省や文科省、総務省、経産省、環境省、内閣府、金融庁、消費者庁まで担当者が出席とあります。縦割りを排して、広く連携するのはいいことですが、関係の薄い省庁まで、にわかに集まってきた感が否めません。<br><br>自転車の活用推進に多くのメリットがあることは、これまでも書いてきた通りです。そして、そこから派生する観光の促進、地域振興、そして経済波及効果等に期待するのも間違いではないでしょう。しかし、まず基本的な現状把握や問題点、その改善策について考えていくのが先決でしょう。<br><br>日本では、相変わらず自転車が歩道を疾走していますし、左側通行をはじめとする基本的なルールが順守されておらず、混沌として無秩序な状態にあります。車道に自転車の通行空間が確保されておらず、自転車の原則車道走行すら理解していないドライバーが多いなど、根本的な部分で、多くの問題があります。<br><br>そうした基本的な現状認識とその改善がなければ、自転車を有効に活用する上での大きな障壁となるでしょう。都市中心部の渋滞の軽減にしても、まず都市部へのクルマの流入抑制を含めた道路の有効な使い方を、大きな枠組みから考えていく必要があります。<br><br>自転車を活用する人が増えたら、一朝一夕に果実が得られると皮算用すべきではありません。日本では、四十数年前に自転車の歩道走行という異例の道路行政を行い、一時的な対策だったにも関わらず、そのまま無作為に放置してしまったことにより、結果として自転車の通行空間が極端に不足しています。<br><br>いわば、ゼロどころかマイナスからのスタートという部分があります。欧米の自転車先進国にしても、モータリゼーションの時代からの長い取り組みを経て、今の姿があります。そのあたりの土台の議論から始めないと、自転車の活用と言っても、結果として看板倒れ、絵に描いた餅になりかねないことを考慮すべきだと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.kyoto-np.co.jp/education/article/20170815000156" target="_blank" title="">自転車危険個所、マップに表示　立命大でアプリ作成</a><br><br>立命館大の研究者などでつくるプロジェクトがキャンパス周辺での自転車事故を防ごうと、インターネット上の地図に危険箇所を表示する無料アプリ「みんなでつくろう自転車安全マップ」を作成した。同大学びわこ・くさつキャンパス（ＢＫＣ）周辺の事故現場や、「道幅が狭い」「見通しが悪い」など学生から寄せられた情報を地図に加えていく仕組みで、危険の可視化を目指す。作成者は「他大学や中学、高校生にも取り組みを広げたい」と話している。<br><br><a href="http://www.kyoto-np.co.jp/education/article/20170815000156" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/0/20ed9f97.jpg" width="169" height="300" alt="自転車危険個所" hspace="10" class="pict" align="left"></a>近年、自転車事故の賠償額が高額化し、滋賀県などで自転車の損害賠償保険の加入を義務づける条例が施行されている。ＢＫＣ周辺では学生が関係する自転車事故が多いことから、同大学理工学部の笹谷康之准教授や大学生協共済連などでつくるプロジェクトが開発した。<br><br>地図を使ったまちづくりに取り組む笹谷准教授が監修し、グーグルマップなどの地図上に事故発生地点や危ない場所のアイコンを表示することで、危険の多い地域を視覚化した。<br><br>滋賀県警からは、ＢＫＣ周辺の草津市や大津市などで２０１１年から１５年までに発生した自転車事故の千件を超えるデータを提供してもらった。歩行者妨害や一時不停止など事故の種類ごとにアイコンを分け、事故ごとに「乗用車×自転車、大学生、出合い頭、重傷」のような概要を表示する。学生たちは、見通しの悪い場所や坂、交通量の多い道などを投稿していて、アイコンをクリックすると写真で現場の様子を確認できる。<br><br>現在はＢＫＣ周辺のほか、プロジェクトに参加する山形大周辺で情報が登録されている。今後、危険箇所の改善情報や原付自転車の事故などの追加を検討している。笹谷准教授は「参加者が増えるほど情報が増える。自転車での移動が多い中高生の通学路の安全や防犯マップにも活用できるので、ＰＴＡや他大学など幅広く参加してほしい」と話している。<br><br>自転車安全マップのＵＲＬはｈｔｔｐ：／／ｂｉｃｙｃｌｅｓａｆｅｔｙｍａｐ．ｊｐ／（2017年08月15日 京都新聞）<br><br></blockquote><br>事故が起きるのは、案外自宅の近くが多いと言います。慣れた場所は、注意も散漫になりがちで、油断してしまうことも関係しているのでしょう。ふだん、行かないような場所まで把握するのは無理ですが、せめてよく通る場所については、危険個所、危険な要因を把握しておくのは有効だと思います。<br><br>危険の可視化という取組みは有意義だと思いますが、問題は、その意識を持っている人がどれくらいいるかという点です。そして、危険地点を頭に入れ、実際に気をつけてもらうかという点でしょう。アプリはいいですが、もう一歩、危険個所を頭に入れて、安全のために活かしてもらう仕組み、工夫が出来ないものかと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://otekomachi.yomiuri.co.jp/skill/20170818-OKT8T30252/" target="_blank" title="">「定期代」もらいながら自転車通勤…返還義務や処分の可能性は？</a><br><br>通勤のための定期代を、会社から支給されている人は多いでしょう。もし定期代をもらいながら、無断で自転車通勤した場合、どうなるのでしょうか。弁護士ドットコムの法律相談コーナーにも「昔の自転車通勤を告発されてピンチ」という相談が寄せられています。<br><br>相談者は、定期代をもらいながら、1年前まで約2年間に渡って会社に無断で自転車通勤をしていたそうです。会社の雇用契約書には、通勤手当について、「会社が定める最低廉となる定期代を、月上限3万円まで支給」と定額で支払われる旨が書かれています。また、就業規則には「特別に認められた者以外の自転車、バイク、自家用車での通勤は禁止」となっていました。<br><br><a href="https://otekomachi.yomiuri.co.jp/skill/20170818-OKT8T30252/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/f/6f625743.jpg" width="300" height="206" alt="自転車通勤" hspace="10" class="pict" align="left"></a>支給された定期代を使わずに通勤する社員は、会社に交通費を返還する義務があるのでしょうか。また懲戒処分の対象になってしまう可能性もあるのでしょうか。大部博之弁護士に聞きました。<br><br>●交通費の支給基準があるかどうか<br><br>「支給されている通勤定期券代が『賃金』にあたるのか、あるいは、会社が『業務費』として実費の弁済をしているにすぎないのかの問題です」<br><br>大部弁護士はそう指摘しています。それぞれどういった違いがあるのでしょうか。<br><br>「ポイントは、交通費に関する支給基準があるかどうかです。たとえば、会社の最寄り駅と自宅の最寄り駅を結ぶ公共交通機関の1か月定期券代相当額などというように、実際にどの交通機関を利用しているかどうかに関わらず、住所地から想定される合理的な金額をあらかじめ会社で決めている場合があります。この場合は『賃金』とみなされますので、実際には、自転車通勤をしたとしても、返還の必要はありません」<br><br>では「実費相当額の交通費を支給する」と定めた会社では、どうなるのでしょうか。<br><br>「この場合には、支給基準というものがありません。あくまでも実際に従業員が利用した交通手段に従って、実費相当額を支給するというものです。この場合は『業務費』とみなされます。したがって、自転車で通勤しているのであれば、電車通勤をしたことを前提とする交通費の支給は受けられないのが原則です」<br><br>●返還義務はなくても、懲戒処分の対象にはなる<br><br>今回の相談者のケースはどうなりますか。<br><br>「雇用契約書で通勤手当について『会社が定める最低廉となる定期代を、月上限3万円まで支給』と規定されていることからすると、会社が金額を決めて、払っているようです。交通費に関する支給基準が定められていますので、先ほど説明したように賃金とみなされます。したがって、自転車通勤をしていた期間について、当該通勤手当の返還をする必要はありません」<br><br>相談者の交通費は「賃金」扱いなので、返還する必要はないのですね。<br><br>「そうなります。ただし、賃金の問題とは別に、就業規則には『特別に認められた者以外の自転車、バイク、自家用車での通勤は禁止』との規定がありますから、この相談者が会社の許可を取らずに自転車通勤をしていたのであれば、禁止事項に違反したとして、懲戒処分の対象となりえます。<br><br>この場合、違反の内容としてはかなり軽微なものに属するといえ、処分については、就業規則の定めによりますが、戒告ないしはけん責といった処分が相当でしょう」（弁護士ドットコムニュース　2017.8.18）<br><br></blockquote><br>ニュースではありませんが、自転車通勤の話題が取り上げられていました。職場までの自転車通勤を始めたことによるトラブルについては、これまでも何度か取り上げました。近年、始める人が増えてきていることで、自転車通勤に関するトラブルも増えているようです。<br><br>まず自転車通勤そのものに興味が行ってしまい、職場の許可や理解を得ることにまで注意がまわらないうちに始めてしまう人も多いのかも知れません。以前と比べて認知度が上がったとは言え、職場まで直接の自転車通勤は、まだまだ一般的ではなく、想定していない職場も多いに違いありません。<br><br>せっかくの自転車通勤を始めても、職場に内緒だったり理解を得られていないと、交通費の問題だけでなく、事故や遅刻などでもトラブルになる可能性があります。後から困らないように、事前に承認を得て、周囲の理解を得た上で、安心して通いたいものです。<br><br><blockquote><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/354581" target="_blank" title="">ライトウェイが自転車利用に関する社内規則をホームページで一般公開　自転車通勤導入の後押しに</a><br><br>スポーツサイクルや関連製品を販売するライトウェイプロダクツジャパンは、企業における自転車の安全な利用を推進するため、警視庁自転車交通安全対策係の協力を得て作成した自社の自転車に関する社内規則を同社のホームページ上で一般公開した。<br><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/354581" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/1/41a9ac06.jpg" width="300" height="200" alt="自転車通勤導入" hspace="10" class="pict" align="left"></a>自社の導入例をモデルとして提示することで、規則がない企業に対して迅速かつ安全な自転車通勤制度の導入を後押ししたい考えだ。<br><br>ライトウェイでは2010年より社内で自転車通勤規則を運用しており、安全運転講習や保険加入とヘルメット着用の義務化、自転車通勤手当などを追記し、拡充してきた。これらの取組みが警視庁より自転車の安全利用に積極的に取り組む企業として評価され、2017年2月に「自転車安全利用モデル企業」に認定された。<br><br>こうした社内規定の作成に要する時間が企業における自転車通勤導入のネックとなっていると考えた同社は、より多くの企業が自転車を安全に利用できるようになることを目的として、このたび同社の自転車利用に関する社内規則をホームページを通じて一般公開した。<br><br>ホームページでは、警視庁交通総務課自転車交通安全対策係の平野幸人氏と、同社の自転車安全利用管理者である左木孝徳氏による、企業内での自転車通勤の適切な管理方法に関する対談も紹介されている。（2017/08/23　サンスポ）<br><br></blockquote><br>先ほどの話題と関連して、自転車用品の会社が企業向けに、自転車通勤を導入する際の参考にしてもらうため、社内規則のモデルを公開しています。これは、なかなか気がつかない視点だと思いますが、職場まで直接の自転車通勤をもっと一般的にし、普及させていくための一助になるでしょう。<br><br>今後、一般企業の中にも働き方改革の一環として、あるいは人手不足の解消のための魅力的な就業環境の構築という点で、自転車通勤の制度化を考えるところも増えてくる可能性があります。「自転車安全利用モデル企業」の社内規則は参考になるはずです。<br><br>環境的に自転車通勤が出来るのに、会社で想定されていないため出来ない人もいるはずです。こうした活動は、企業に対応を促し、自転車通勤の環境整備につながります。即、自転車用品の売り上げ増にはつながるわけではないと思いますが、もっと自転車通勤が一般的になっていけば、用品の市場も拡大するでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.sankei.com/region/news/170824/rgn1708240053-n1.html" target="_blank" title="">「商店街では自転車降りて」　尼崎の中学生らマナー向上訴え、効果上々　兵庫</a><br><br>商店街で自転車に乗るのは危ないからやめて−。尼崎市立中央中学校の生徒たちが夏休みを利用し、地元の阪神尼崎駅近くの尼崎中央商店街などでマナー向上を訴えるポスターを掲げて練り歩いた。自転車に乗った人を見つけるたびに「自転車から降りてください」と呼びかけた。<br><br><a href="http://www.sankei.com/region/news/170824/rgn1708240053-n1.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/4/34f34ac2.jpg" width="251" height="300" alt="商店街" hspace="10" class="pict" align="left"></a>同校生徒会のメンバーが７月２７日から今月１８日まで計５回、同商店街などで訴えて回った。メンバーの１人が小学生のころ、自転車とぶつかった経験があるといい、「だれもが安心して通れる商店街にしたい」と企画したという。<br><br>生徒たちは「商店街で自転車走行はＮＯ」と書かれたポスターを手に練り歩いた。次々と自転車に乗った人が通りかかるたびに「降りてください」と呼びかけた。大人たちは「ごめん」と言いながら自転車を降りていた。<br><br>多くの人が呼びかけに応じて自転車を降りて押すなど効果は上々で、商店主からも「子供たちの頑張りで助かっている」と好評。３年の女子生徒（１５）は「商店街での自転車走行はとても危険。通学でも利用するので、少しでもマナー向上につながれば」と話していた。（2017.8.24　産経新聞）<br><br></blockquote><br>大人が大人を注意すると角が立ちますし、往々にしてトラブルになります。しかし、中学生に言われれば、言われた方も、目くじらを立てるわけにいかないでしょう。一定の効果が期待できそうです。その点で、上手いやり方だとは思いますが、夏休みが終わると、またすぐに元に戻ってしまうと推測されます。<br><br>何も言われなければ気がつかず、普通の歩道の延長で、悪いとも思わずに走行する人も多いものと思われます。そして、ふだん自転車に乗っている人は、歩行者がいかに危険を感じているか思いが至らないのが普通です。しかし、商店街のような場所は、普通の歩道以上に自転車走行は危険になります。<br><br>やはり、マナーとしてお願いするのではなく、商店街内の走行禁止をルールにして、その徹底をしていくべきだと思います。写真を見るとアーケード街のようです。普通の公道に面した商店街ならともかく、このような場所では、商店街の中を自転車走行禁止に出来ると思います。<br><br>店から飛び出してくる子供もいるでしょうし、高齢者もいます。利用者が安心して買い物が出来るように、自転車は押し歩きさせるべきではないでしょうか。最初は軋轢があってもルールが浸透すれば、商店街の自転車走行禁止が当たり前になっていくでしょう。その過程で中学生の協力を仰ぐほうが、努力が無駄にならない気がします。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/F44cbpQFnds?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/810cHFuraIc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>最後にオマケ。自転車の活用とは関係ありませんが、ネット上で飼い主と自転車に乗る犬の動画が話題になっていたようです。前足だけ動かしているところや、足先の曲げ方を見ても、歩くのとは違うように見えます。ペダルを回しているイメージがあるのでしょうか？（笑）。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=bn1&amp;mode=sporting-goods-jp&amp;browse=14304371&amp;fc1=000000&amp;lt1=_blank&amp;lc1=3366FF&amp;bg1=FFFFFF&amp;f=ifr" marginwidth="0" marginheight="0" width="728" height="90" border="0" frameborder="0" style="border:none;" scrolling="no"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>北朝鮮がミサイル発射で挑発、危機感を煽るのは、無視され長期化すると経済的に困るのもあるのでしょうね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>災害への備えに足りない部分</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52110893.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/5/55f599ea-s.jpg" width="160" height="100" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">九月一日は防災の日でした。<br clear="all"></div><div>全国各地で災害に備えて避難訓練が行われたり、防災への意識を高めるための行事などが行われました。ちょうど、北朝鮮のミサイルが日本を飛び越えたばかりということもあって、ミサイルが飛来、落下した時を想定した訓練なども行われたようです。<br><br>日本は災害に見舞われることの多い国です。地震や津波だけでなく、台風や高波、洪水や竜巻、豪雨災害、大火災、火山の噴火、ミサイルの飛来も含め、さまざまな災害が想定されます。避難だけではなく、その後の避難所の運営から仮設住宅の手当てなど、広範な訓練や準備、対策が求められます。<br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170901/k00/00e/040/264000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/4/5434d427.jpg" width="350" height="228" alt="防災の日" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://mainichi.jp/articles/20170901/k00/00e/040/264000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/b/cb5cafcf.jpg" width="350" height="238" alt="防災の日" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.tomamin.co.jp/news/main/12076/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/9/09ba2baf.jpg" width="350" height="216" alt="防災の日" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.sankei.com/region/news/170901/rgn1709010014-n1.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/5/55f599ea.jpg" width="350" height="218" alt="防災の日" hspace="10" class="pict"></a><br><br>まず災害から身を守るための避難訓練も大切ですが、その後には人命救助や困難な状況に陥った人の救援も必要になります。さらに避難所生活の困難が待ち受けます。災害に備えて日頃から備蓄や準備をしておくことに加え、災害発生後を想定した訓練もしておく必要があるでしょう。<br><br>ひとくちに防災の日と言っても、地域によって、さまざまな活動が行われたことと思います。訓練に加えて、あらためて備蓄や装備の確認をしたり、防災意識を高めるための啓発活動も有意義です。日にちは違いますが、災害に備える活動が行われるのは海外も同じです。<br><br>海外でも、それぞれ災害に備えていろいろな活動が行われています。想定される災害によっても違うでしょうし、地域によっても事情が変わってくる部分があると思います。その中で、非常に有効で、大切な訓練だと思われるのに、日本ではあまり聞かない訓練があります。<br><br><a href="https://seattledrt.org/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/e/ce7f3d02.jpg" width="350" height="263" alt="Seattle Disaster Relief Trials" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://seattledrt.org/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/887a86b9.jpg" width="350" height="270" alt="Seattle Disaster Relief Trials" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://q13fox.com/2013/06/21/bike-heroes-prepare-for-disaster/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/a/9ae514de.jpg" width="350" height="233" alt="SEATTLE" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://community.fema.gov/story/disaster-relief-trials-pedal-toward-community-resilience" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/c/9c407dd3.jpg" width="350" height="233" alt="FEMA" hspace="10" class="pict"></a><br><br>それは、災害時に自転車を使う訓練です。たとえば大地震が起こった場合、これまでの事例を見ても、道路が寸断され、クルマは使えなくなる可能性が高いでしょう。しかし、人力だけでは移動距離や運べる物資の量に限りがあります。そんな時に有効なのが自転車です。これは海外でも同じです。<br><br>東日本大震災の際にも、道路が寸断され、多くの地域でクルマが使えませんでした。発生から時間が経っても、燃料が補給できなかったことで、やはりクルマに頼れない期間が続きました。その中で活躍したのが自転車でした。まず、自宅や避難場所への移動に使われました。<br><br><a href="https://bikeportland.org/tag/bikes-and-disasters" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/722e8c8d.jpg" width="350" height="232" alt="Portland" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://bikeportland.org/tag/bikes-and-disasters" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/1/1198b063.jpg" width="350" height="232" alt="Portland" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.fema.gov/blog/2014-09-08/going-green-cargo-bikes-empower-portland-communities-disaster-preparedness" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/b/4b6ccf47.jpg" width="350" height="233" alt="FEMA" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.fema.gov/blog/2014-09-08/going-green-cargo-bikes-empower-portland-communities-disaster-preparedness" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/9/89c6d2b5.jpg" width="350" height="263" alt="FEMA" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さらに、水や食料、医薬品、その他緊急に必要な物資を避難所へ運んだり、急病人、怪我人を運ぶのに活躍しました。通信手段や電力が途絶した中で、連絡や情報収集のための移動手段としても使われたようです。徒歩より断然機動力が高い自転車が使われるのは当然です。<br><br>もちろん、道路が寸断され、瓦礫が散乱する中での自転車での移動は簡単ではないでしょう。しかし、そんな状況を想定した自転車走行の訓練をしておけば、発生時にも慌てずに移動・運搬が始められます。何が必要で、何を備えるべきかも明確になり、災害時の移動・運搬の見通しが立って、避難生活の計画も立てられます。<br><br><a href="http://cargocycling.org/2014/09/cargo-race-disaster-relief-trials.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/f/af8f1d07.jpg" width="350" height="263" alt="Disaster Relief Trials" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.fema.gov/blog/2014-09-08/going-green-cargo-bikes-empower-portland-communities-disaster-preparedness" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/7/37728689.jpg" width="263" height="350" alt="FEMA" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://bikeportland.org/tag/bikes-and-disasters" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/f/ef8807a6.jpg" width="350" height="232" alt="Portland" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://bikeportland.org/tag/bikes-and-disasters" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/e/ee31d935.jpg" width="350" height="232" alt="Portland" hspace="10" class="pict"></a><br><br>アメリカの西海岸は、サンフランシスコ大地震の例もあるように、日本と同じ地震多発地帯です。ほかのさまざまな訓練・対策と並んで、自転車を使った災害救助・救援訓練が各地で行われています。中には、体験ツアーやイベント、レース形式にして、楽しみながら行うようなものもあるようです。<br><br>多くで使われるのは、カーゴパイクです。物資を運ぶのに、普通の自転車とは積載能力が全然違います。救急車も動けない中、人も運べます。準備しておくならカーゴバイクのほうがベターなのは間違いありません。ふだん乗らない人が、実際にカーゴバイクで荷物や怪我人、急病患者を運ぶ練習をしておくのも有効でしょう。<br><br><a href="http://blog.sfgate.com/bicycle/2011/04/08/your-bike-the-coolest-part-of-your-disaster-kit/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/7/e7d9a95c.jpg" width="625" height="417" alt="Disaster" hspace="10" class="pict"></a><br>（写真の左、やや下に自転車に乗る人が写っている）<br><br>アメリカでは、以前からこうした自転車による訓練が行われてきましたが、その有効性を、さらに確信させたのが日本の東日本大震災です。被災地の人々が、はからずも自転車を使って移動・運搬せざるを得ない状況になったのを見て、必ず自転車が必要となること、役に立つことが実感されたのです。<br><br><a href="http://blog.sfgate.com/bicycle/2011/04/08/your-bike-the-coolest-part-of-your-disaster-kit/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/d/1d75ba83.jpg" width="478" height="600" alt="Disaster" hspace="10" class="pict"></a><br><br>渋滞して動けなくなるクルマと違い、津波の避難に有効な場合もあります。それにも増して、その後の救援や移動・運搬に自転車がきわめて有効であることが、目に見える形で理解出来たわけです。アメリカ西海岸などで行われる、自転車を使った災害想定訓練に、非常に説得力が出たのは当然のことと言えるでしょう。<br><br><a href="http://blog.sfgate.com/bicycle/2011/04/08/your-bike-the-coolest-part-of-your-disaster-kit/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/b/cb25b7b2.jpg" width="600" height="330" alt="Disaster" hspace="10" class="pict"></a><br><br>日本でも、東日本大震災の時の経験を教訓に、災害用に自転車を保管しておく自治体が増えたようです。震災後に、そう報道されたのを記憶しています。食料や物資を備蓄してあっても、それが必要な場所に運べなければ意味がないわけですから、当然クルマが使えない中での運搬手段も考えておくべきです。<br><br>ただ、日本の自治体が備蓄するのは、ほとんどがママチャリだと思われます。少なくとも、私が震災後の防災備蓄のニュースを目にした中では、そうでした。しかし、ママチャリとカーゴバイクでは、運搬能力において、大きな差があることは明らかです。日本では、カーゴバイクに馴染みがないのが要因なのでしょう。<br><br><a href="https://www.bicycling.com/culture/news/is-your-bike-the-ultimate-disaster-escape-tool" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/f/6f20e6d1.jpg" width="350" height="234" alt="Disaster Relief Trials" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.bicycling.com/culture/news/is-your-bike-the-ultimate-disaster-escape-tool" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/9/9928fee6.jpg" width="350" height="233" alt="Disaster Relief Trials" hspace="10" class="pict"></a><br><br>電動アシストママチャリでリヤカーを牽引する手もありますが、災害発生当初はカーゴバイクのほうが、機動力、積載能力、瓦礫を乗り越えての走破能力などの点でベターです。ママチャリを兼ねることも出来るわけですから、カーゴバイクの備蓄を検討すべきではないでしょうか。<br><br>震災の経験を経て、自転車を備蓄する自治体は増えても、それで実際に運ぶ訓練をしているという話は聞いたことがありません。日本の事例も教訓に、アメリカなどでは各地で盛んに行われているのですから、日本でも、災害後の被災地での活動を想定した、自転車での訓練があってもいいと思います。<br><br><a href="https://community.fema.gov/story/disaster-relief-trials-pedal-toward-community-resilience" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/f/ffd07090.jpg" width="350" height="212" alt="FEMA" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://bikeportland.org/tag/bikes-and-disasters" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/d/5dc89da8.jpg" width="294" height="350" alt="Portland" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ちなみに、災害時には電力などエネルギーも途絶します。そんな時、最後に頼れるのは人力しかありません。腕の力は相対的に小さく持久力もないので、やはり脚力が最適です。そして、脚力を活かすのに最適のパワートレインとなるのも自転車、ペダルの力です。<br><br>発電装置だけでなく、ペダルをまわす人力によって作動する浄水装置なども開発されています。また、避難所で一番困るのがトイレの問題だそうです。トイレの水が流せないと、すぐ衛生的に非常に困難な状況に陥ると言います。下水道は地下なので比較的堅固ですが、洗浄水を流すポンプが動かせなくなります。<br><br><a href="https://www.bicycling.com/culture/news/is-your-bike-the-ultimate-disaster-escape-tool" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/88a3ae63.jpg" width="350" height="226" alt="Disaster Relief Trials" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.bicycling.com/culture/news/is-your-bike-the-ultimate-disaster-escape-tool" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/0/1029576c.jpg" width="350" height="226" alt="Disaster Relief Trials" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://bikeportland.org/tag/bikes-and-disasters" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/4/046ce794.jpg" width="350" height="242" alt="Portland" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.victoria.ca/EN/main/residents/public-safety/emergency-preparedness/2015-tour-disaster.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/8/98a1aa33.jpg" width="350" height="263" alt="Victoria.CA" hspace="10" class="pict"></a><br><br>震災の経験により、非常時にペダルの力でポンプを動かすことを想定した装置を、トイレの衛生問題への対策として準備した自治体の話も聞いたことがあります。自転車、あるいはペダルの力は、さまざまな形で災害後の避難生活に役立つことがわかります。<br><br>もちろん、自転車を使った運搬訓練は、全体の防災活動の一部でしかありません。ただ、震災で経験しておきながら、アメリカなどと違って、その有効性が認識されていない部分があるようです。震災後の避難生活を想定したカーゴバイクの備蓄と、その運用訓練を加えておいてもいいのではないでしょうか。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>宿敵のオーストラリア戦は気分よく快勝しました。若手も台頭し、これで来年の本戦も楽しみになってきましたね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Sep 2017 13:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>四千年も変わらないスタイル</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52111091.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/f/2f64c196-s.jpg" width="160" height="103" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">秋雨前線が気になる季節になってきました。<br clear="all"></div><div>今年は８月に長雨が続いた地域も多く、日照時間が極端に短くなった地域もありました。雨天が続くと憂鬱なだけでなく、農作物の生育にも影響が及びます。サイクリストにとっても、自転車で出かけられない日が続いて、運動不足でストレスの溜まる時期かも知れません。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/185g-%E3%83%AC%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%81%E3%83%A7-%E3%83%95%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%BA-HIIRAGI-%E3%83%92%E3%82%A4%E3%83%A9%E3%82%AE/dp/B07412HCQP?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B07412HCQP" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/f/2f64c196.jpg" alt="自転車用レインポンチョ" border="0" hspace="10" class="pict" align="right"></a>雨中の走行は視界も悪く、どうしても濡れるのは避けられませんから、出来れば避けたいところです。ただ、途中から降り出したり、何かの理由で雨中走行を強いられることもあります。そうした場合、雨具を着て乗る人も多いのではないかと思います。<br><br>自転車用のレインウェアやポンチョなども売られています。中には、傘を差しながら走行する人もいます。大阪などでは、ハンドルに傘を固定する器具を使う人も少なくないようです。どの方法も一長一短があって、これが一番という決め手に欠ける、うまい解決策がないということなのでしょう。<br><br>ベロモービルと呼ばれるキャビンのある自転車なら濡れませんが、車体が大きく重く、また違うデメリットがあります。これまでにも、いろいろ取り上げてきましたが、雨を防ぐための屋根やカウル、フェアリングを取り付けたり、身体に固定する傘など、実にさまざまなアイディアがありました。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/2/422ba214.jpg" width="350" height="240" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/1/910f8024.jpg" width="350" height="250" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/2/a2ddf435.jpg" width="350" height="253" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/5/9519f2dc.jpg" width="350" height="263" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ここにまた一つ、新しいアイディアが提案されています。その名も“<a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank" title="">UNDER-COVER</a>”、自転車用のカウルと傘とポンチョを合体させたようなユニークな発想です。一見、傘を身体の前に掲げているだけのようにも見えますが、よく見るとそうではありません。（下の動画を見るとよくわかります。）<br><br>基本的には傘のような構造で、風防のように自転車に固定されていますが、実は一部がポンチョのように首を通すようになっています。ここから顔を出して乗るわけです。顔が雨に濡れてしまうのは防げませんが、身体やハンドル、サドルなどは濡れずに済みます。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/0/306ccb14.jpg" width="350" height="233" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/7/173f8aa9.jpg" width="234" height="350" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/c/6c9d25c2.jpg" width="350" height="263" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/6/e6a4d55a.jpg" width="263" height="350" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br>傘を持って乗るのと違い、フレームに固定されていますから、ハンドリングに支障はきたしません。傘で前方を遮るわけでもないので、視界が悪いこともありません。一方で、ポンチョや雨ガッパと違って、身体に密着していないので動きやすく、蒸れたり汗をかいて不快ということもないわけです。<br><br>雨を避けるカウル、ポンチョや雨ガッパ、そして傘をさす方法の、それぞれいいとこどりをしたような器具です。これを妙案と考えるか、突飛と思うか、冗談のようだと笑うか、人によって評価は違ってくると思いますが、ユニークなアイディアだとは言えるでしょう。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/j-1PU5bSx8c?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/7/97ce19fc.jpg" width="350" height="197" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/4/4403abf9.jpg" width="350" height="234" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ドイツはフライブルクの、Thomas Schmidt さんという人のアイディアです。例によってクラウドファンディングサイトで商品化のための資金調達を目指しています。３７日を残した時点で支持者３１人、２万５千ユーロの目標に対して、１,５２７ユーロと広く支持されているとは言えない状況です。<br><br>もちろん、本人は大真面目であり、一生懸命考え出したのでしょう。雨でも自転車が使えるよう、従来の方法の長所を集め、短所をカバーする考え方です。気持ちはよくわかります。ただ、正直言って、この“UNDER COVER”が広く普及して使われるようになるとは考えにくい部分があります。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/3/d3276bcb.jpg" width="350" height="234" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/c/8cfe1493.jpg" width="350" height="234" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/0/e054a754.jpg" width="350" height="236" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/8/28768102.jpg" width="350" height="244" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br>それは、これまでこのブログで取り上げた、実にさまざまなアイディアも同じことでしょう。発想としては面白いものもありました。しかし、残念ながらどれもその後、普及してはいません。誰もが素晴らしいと思うアイディアであれば、すぐにでもスポンサーが現れるでしょうから、資金調達の問題でもないと思います。<br><br>考えてみれば、傘というのは、かなりの昔から基本的な構造が変わっていません。折りたたみが出来たり、ワンタッチで広がったり、撥水加工の生地になるなど、各部は改良されていますが、基本的な仕組みや使い方、横風に弱くて完全に防げないなど、長所や短所も相変わらずです。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/d/4d33b6fd.jpg" width="350" height="233" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/e/5eec26ad.jpg" width="350" height="263" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/0/e0852008.jpg" width="350" height="233" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/2062991411/under-cover-the-bike-umbrella-der-fahrrad-schirm" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/4/648d078a.jpg" width="233" height="350" alt="UNDER-COVER" hspace="10" class="pict"></a><br><br>世の中は、インターネットや半導体技術などの進歩もあって、飛躍的に便利になってきています。ドローンが空を飛び、クルマが自動運転になろうかという時代です。なぜ、雨という昔から変わらず存在する問題に、いまだに画期的な解決策が登場しないのでしょうか。<br><br>もちろん、そんなに雨に濡れたくないなら、クルマに乗れと言われるかも知れません。しかし、地球の裏側の人とも瞬時につながれる時代です。自転車であっても雨に濡れなくてすむ機器、画期的なグッズが発明されても決して不思議ではないでしょう。<br><br>最近は、素材技術の進歩も著しいですし、加工技術も飛躍的に進化しています。従来だったら作れなかった製品であっても、今なら実現可能というものも多いはずです。従来の改良や、今までの延長線上では難しいかも知れませんが、全く違う発想の製品が考え出されてもいいはずです。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%80%90Carry-saKASA-%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B5%E3%82%AB%E3%82%B5-Teflon%E8%AA%8D%E8%A8%BC-%E6%92%A5%E6%B0%B4%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%B3%E3%82%B0/dp/B01GR8XX2K?psc=1&amp;SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01GR8XX2K" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/9/49553821.jpg" alt="Carry saKASA " border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%80%90Carry-saKASA-%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B5%E3%82%AB%E3%82%B5-Teflon%E8%AA%8D%E8%A8%BC-%E6%92%A5%E6%B0%B4%E3%82%B3%E3%83%BC%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%B3%E3%82%B0/dp/B01GR8XX2K?psc=1&amp;SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01GR8XX2K" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/e/3e6065e8.jpg" alt="Carry saKASA" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車用ではありませんが、こちらの傘など、なかなか面白い発想だと思います。従来と逆の方向にたたむ傘です。これならば、傘の濡れた面が内側に収納されるので、例えば満員電車の中でも、他の人の服を濡らしたりすることがないという点で優れています。<br><br>言われてみれば、なるほどと思いますが、これまでなかったことを思えば、なかなか考え付けない発想と言えるでしょう。面白いとは思いますが、傘を閉じた時に不都合な面を解消しただけであり、横なぐりの雨だと濡れるといった、傘本来の目的に関して根本的な問題を解決するものではありません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/bI9Q-PNf2qQ?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>人類が長年続けてきた、「傘をさす」という行為を変えてしまうような画期的な方法はないのでしょうか。マッチとか、テープレコーダーとか、洗濯板とか、火打石とか、石臼とか、五右衛門風呂とか、駅の伝言板などのように、傘が使われなくなる時代は来ないのでしょうか。<br><br>傘が使われ出したのは、４千年も前のことだそうです。もちろん、いろいろな面では進化もしているわけですが、基線的な部分は全く変わっていません。人々は、いつまで昔ながらの傘を使い続けるのでしょうか。もし傘に代わるものが発明されたら、画期的なことです。<br><br>ハイテク製品などと違って、あまり関心が向かわないのかも知れませんが、もし、人々が傘を捨て、こぞって使うようなものが出来たら、人類史に残る発明となるでしょう。世界中の雨の日の光景が一変し、自転車でも雨に濡れずにすむような日が来ることを期待したいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>北朝鮮の６回目の核実験で情勢は悪化しています。もはや、対話を促す挑発ではなくなってきている気がします。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夢の実現に向けた活動を応援</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52111312.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/a/5acbce15-s.jpg" width="160" height="100" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">東京都心を自転車で走る人が増えています。<br clear="all"></div><div>ただ、日本では長年にわたって自転車を歩道走行させようという道路行政が続いてきたため、歩行者がほとんど通らないのに、無駄に広い歩道があったりする一方で、車道はクルマ優先、クルマ用に設計されているために、自転車が通行しにくくなっている場所があるのも確かでしょう。<br><br>まだ自転車レーンが整備されているような道路は僅かですし、そもそも、東京の道路には余地が無いから、自転車レーンの整備など無理だと主張する人もいます。しかし、国土交通省の調査によれば、すぐにでも車道に自転車レーンを整備できる幹線道路、主要道は８割に上ることが明らかになっています。<br><br>必ずしも歩道を削ったり、クルマの車線を減らさなくても、１車線の幅を多少狭めたり、中央分離帯のゼブラゾーンを削るなどして、車線のラインを引き直せば、すぐに自転車レーンを設置できるということです。さらに言えば、必ずしも自転車の通行空間は、車道だけとは限りません。<br><br>場合によっては、現状で歩道でも車道でもない場所にも、自転車専用道路が作れる可能性を探れるのではないでしょうか。東京都心のように、高度に土地利用が進み、過密状態になっているところに、なに寝ぼけたことをと言われそうですが、少なくとも東京を走っていると、そう感じる場所があります。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/a/5acbce15.jpg" width="700" height="436" border="0" alt="国道２０号幡ヶ谷" hspace="10" class="pict"><br><br>例えば、ここは国道２０号線の新宿区の幡ヶ谷付近の写真です。ご存じの方も多いと思いますが、頭上を中央高速へとつながる首都高速の４号線が通っており、高架下を走るような感じになっています。首都高を支える支柱で、国道の上り線と下り線がセパレートされています。<br><br>しかし、よく見ると、首都高の真下の中央部分には、道路でない部分があります。ここは、工事関係と思われる車両や資材が置かれていたりしており、道路としては使われていません。もちろん、国か都か道路公団かわかりませんが、どこかの所有地なのでしょう。<br><br>当然ながら、この高速の高架下の土地の所有者にしてみれば、駐車場や資材置き場などとして有効に活用していると言うと思います。しかし、個人的には、せっかくの都心の貴重な土地が、必ずしも有効な使い方がされていないように思えてなりません。駐車場や資材置き場などは、もっと別の場所でも構わないはずです。<br><br>高架に沿って続いており、恐ろしく細長い土地ですが、幅は限られており、建物を建てたりするのには向かず、用途は限られます。使い勝手がよくなく、駐車場や資材置き場にするしかないのが実際のところでしょう。しかし、ここほど、自転車専用道路として向いている土地はないと思えるのは私だけでしょうか。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/e/6e592cc5.jpg" width="700" height="495" border="0" alt="首都高７号高架下2" hspace="10" class="pict"><br>（現状で広場などになっている場所も）<br><br>他人の土地の使い道を、勝手にあれこれ考えても仕方がありません。しかし、高架下の土地ですから、おそらく国か自治体、あるいはそれに準ずる団体の所有と思われます。現状は、どこかに貸していて、モノが置かれているのだと思いますが、場合によっては、ここを自転車道として活用出来るのではないでしょうか。<br><br>例として挙げましたが、当然ながら、ここだけではありません。自転車乗りから見ると、ここは自転車道にうってつけではないかと思えるような場所は、都心にも意外にたくさんあります。高速道路の下以外に、鉄道の高架下、昔の鉄道跡、堀や川や運河、あるいはそれを暗渠にした細長い土地などです。<br><br>踏切の渋滞の解消のため鉄道が地下化され、元の線路部分が細長く残って、緑地などになっている場合もあります。もちろん、建物が建ったり、ほかの目的で活用されているところも多いですが、臨時の駐車場や資材置き場、撤去した放置自転車の置き場などとして暫定利用されているような場所も少なくないと思います。<br><br>ふだん、何の気なしに走っていても目に入らないかも知れません。このブログも長いこと続けていますが、ずいぶん前に、このことを書いたことがあります。その後も、頭の片隅にそうした視点を持って都内を走っていると、ふと信号待ちの時などに、そのような場所が目に入ったりします。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/e/7e0dc523.jpg" width="700" height="400" border="0" alt="首都高５号高架下" hspace="10" class="pict"><br>（ここは緑地帯になっているが、このままでも整備すれば、支柱と道路の間を通れそう。）<br><br>もちろん、都内を縦横無尽に隅々まで走っているわけではなく、詳しく調べたわけではないので、正確なところはわかりません。ただ、高速や鉄道の高架下だけでも、けっこう暫定利用に近く、あるいは何か構造物があっても、思い切って撤去してしまえば、有効活用できそうな場所は多いような気がします。<br><br>高速道路や鉄道の高架下であれば、もし流用できたら即、自転車道の幹線となるはずです。あまりに幅が狭くて細長すぎる、通常には使い勝手の悪い土地ですが、それは、まさに道路として使うべき土地でしょう。幅が狭くて、クルマ用の道路にならないので放置されていますが、自転車用なら使えるはずです。<br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/f/2f724219.jpg" width="700" height="394" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さて、同じようなことを考えている人たちが、ドイツにいます。ある市民グループが、ドイツの首都ベルリンの中心部の鉄道の高架下に、“<a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank" title="">radbahn</a>”（ドイツ語で自転車道、サイクルトラック）をつくることを提案しています。実現すれば、ベルリンで初の屋根付きの自転車道になります。<br><br>提案しているのはＮＰＯの“paper planes”という団体で、プランナー、建築家、モビリティー研究者、文化活動のマネージャーなどからなる５ヶ国出身の８人からなる市民グループです。そして、都市において、より持続可能な移動の実現と、自転車にやさしい街をめざす『ロビイスト』でもあります。<br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/2/42282181.jpg" width="350" height="187" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/5/c5fb07b4.jpg" width="350" height="191" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/cQcyfglKM84?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>実は、このような構想は珍しくありません。欧米では、このような高架下を自転車道として活用しようというアイディアは複数あり、そのコンセプトは、各種のコンテストのエコデザイン賞などを受賞しています。ドイツだけでなく、各国で類似の構想が持ち上がっているのです。<br><br>提案されているのは、ベルリンの高架下の９キロ分ですが、このＮＰＯの調査によれば、その実現は十分に可能であり、渋滞の緩和などの移動性の向上に寄与し、環境や健康、都市開発や経済的にもメリットがあるとしています。そのほかにも、巨大な可能性を秘めると指摘しています。<br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/5/e514155f.jpg" width="700" height="333" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/d/dda71fc3.jpg" width="350" height="197" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/6/86b5a1d9.jpg" width="350" height="248" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これらの研究をまとめ、その結果を１４０ページ程度の本にして、政治家などへ向けた活動を行おうと考えています。そのため、“startnext”というドイツで始まったクラウドファンディングサイトでの資金調達を考えました。当初の目標の１万７千ユーロは達成し、最終的には４万ユーロの調達を目指しています。<br><br>調達した資金は、全てこの構想の実現に向けて使われます。最初の１万７千ユーロは本の印刷に使われ、政治家をはじめとする意思決定の関係者などに送られます。３万ユーロ集まった場合には、３か月分の人件費としてスタッフを雇ってロビイ活動を行い、４万ユーロ集まったら、イベントなども計画されます。<br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/d/2dc6212a.jpg" width="700" height="463" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br>結果として、クラウドファンディングでは、９５１人から３万１千ユーロあまりが集まったようです。出資すれば、多少の記念品も貰えますが、ほとんど寄付です。にもかかわらず、多くの人の支持を得ました。このあたりも、ドイツが自転車先進国として評される所以でしょう。<br><br>ドイツは自転車の活用において、ヨーロッパ有数の国です。国内にはツーリスト用に、７万５千km以上もの自転車道が整備されています。それを使って、年間約６００万人のドイツ人が宿泊を伴った数日以上の自転車の旅をする国です。自転車道の価値が十分理解されている国なのです。<br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/f/af2518b2.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/5/e5738175.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/9/297f5cef.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/88b6b0a2.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/2/928243ef.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/8/1836a0b8.jpg" width="350" height="231" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/5/b5cfaab4.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/0/d018fa2f.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10"></a><br><br>各都市を結ぶ自転車道だけでなく、都市にも自転車レーンが整備されています。もちろん中世から続く古い都市などもあるので、都市によって差はありますが、都市交通としての自転車の有用性は多くの人が理解しています。ベルリンのような都市に、さらに専用のサイクルトラックを設置する意義もわかっているのでしょう。<br><br>自転車が歩道を走っている日本では、自転車専用道と言っても、なかなか理解されないかも知れません。車道の自転車レーンさえ僅かしかないのに、一足飛びに自転車専用道は高望みかも知れません。しかし、逆に自転車の走行空間が圧倒的に足りていないからこそ、上手な土地の活用を考えるべきでしょう。<br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/f/5f850dcd.jpg" width="350" height="252" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/c/ec1c7b63.jpg" width="350" height="252" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br>（道路が横切る場合は、高架を利用して立体交差に出来る。）<br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/1/d194cfe8.jpg" width="350" height="247" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/e/1e233c57.jpg" width="350" height="263" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/0/2044cfb3.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://radbahn.berlin/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/9/c97def31.jpg" width="350" height="232" alt="Radbahn.berlin" hspace="10" class="pict"></a><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/pgvFEkjXpGE?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br>（川をを越える場合でも、高架を利用して橋が出来る。）<br><br>近隣の主婦が自転車で買い物に行くのに、屋根付きの自転車道なんて無駄と考える人も多いに違いありません。そのあたりは、まだまだ自転車の持つポテンシャルへの理解が不足し、自転車が都市交通であるとの認識も、有効に活用しようとの意識も乏しい日本では無理なのかも知れません。<br><br>そう考えると、欧米の自転車先進国との差は、まだまだ大きいと言わざるを得ません。寄付という文化が根付いていないことも指摘されます。政治家や政党などに働きかけることで、政策の実現を図るロビイ活動への馴染みが薄いということもありそうです。<br><br>ただ、少しずつ都市交通としての自転車の活用について理解する人は増えてきています。職場までの自転車通勤などの認知度も上がってきましたし、東京都心を走る人も増えました。今後は、自転車の通行空間が必要だし、都心にも確保すべきだと考える人が、日本にも増えていくことを期待したいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>普通は他国の建国記念日なんて意識しませんが、明日また何かをやってくる可能性があるのは気になります。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 13:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車と音楽は切り離せない</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52111524.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/2/92bc31ed.jpg" width="160" height="99" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">音楽を聴きながら走行する人がいます。<br clear="all"></div><div>近年、歩行中や電車の中など、スマホや携帯音楽プレーヤーで音楽を聴く人が増えています。それは、自転車にまで広がり、イヤホンなどで音楽を聴きながら走行している人がいます。これは道交法違反で禁止されている行為です。一時、取締りも行われていましたが、相変わらず減ってはいないようです。<br><br>自転車での走行中は、目で見る以外に、後方や側方などからの接近音などを聞いて、反射的に注意します。周囲の音が聞こえないと、危険の回避が遅れて事故につながります。目で見ているから大丈夫だと考える人が多いですが、音も危険の回避に大きな役割を果たしています。<br><br>また、ついつい音楽に気を取られてしまうので、どうしても注意力散漫になってしまうのも問題です。見えていても危険の回避行動が大きく遅れることがあります。音楽に注意が行くと、無意識に注意する視野が狭まり、目からの情報が大きく減ってしまうと言います。実際にそれで事故が起きています。<br><br>自転車での走行中に音楽を聴くのは危険で周囲にも迷惑な行為です。では、音楽と自転車は相容れないかというと、そうでもありません。自転車が好きで、音楽が好きという人が少なくないのも事実でしょう。そんな人をネット上でも、まま見かけます。今回は、そのような人たちの動画をピックアップしてみました。<br><br>自転車をシンセサイザーにしてしまうというアイディアを思いついた人がいます。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LWqImNULtao?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_dHWToD5T4w?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>自転車そのものを使って演奏、音楽にしてしまう人もいます。こちらはアコースティックですが、いろいろな音が出るものです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PjZI2G9rSmA?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>カナダのトロントでは、自転車好きの音楽好きが集まってミュージックフェスティバルが行われています。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JgNMwfNT35s?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こちらはサンフランシスコですが、自転車であれば、移動しながらミュージックフェスティバルが続行できます。電源も自転車からとっています。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ULyORRe2Xfw?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こちらはスペインのバルセロナ、自転車で移動しながら音楽を演奏したいと考えるのは世界共通なのかも知れません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RIRtigSr3Xk?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>意表をつく展開ですが、よく考えると自転車と管楽器の相性がいいのは当然かも知れません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Hwbgt0B78eg?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>わざわざ自転車に積んで出かけなくても、と言うのは野暮というものなのでしょう。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/T_pa1T4OMiY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>どうやらニューヨークのクィーンズ地区などでは、ある種の流行のスタイルのようです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/50IL0ik5ctk?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>日本でストリートミュージックというと路上ライブを思い浮かべますが、クィーンズでは、こういうスタイルが一種のストリートミュージックなのかも知れません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/GsoL7NBScNY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こうして視聴していると、ラップミュージックと自転車という組み合わせがピッタリ来るような気がしてくるのは私だけでしょうか。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/y0I8LljZ5HI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こちらは“Y.N.RichKids”というヒップホップグループの“My Bike”という作品です。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_rSH5K5LlE8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>サンバもあります。自転車だけですが、見事にパーカッションになっています。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HvZVt_7fK0Y?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>自転車好きで音楽好きの人は、世界中にいるようです。鉄道ファンの中に、電車で旅をする乗り鉄、列車の撮影が趣味の撮り鉄、列車の音を撮る撮り鉄など、いろいろな分野があることは、よく知られています。自転車が趣味の人の中にも、いろいろな人がいます。<br><br>ツーリング好きな人もいれば、峠を上るのが好きな人、軽量化やメカニカルな部分に凝る人、輪行や自転車旅が趣味の人、レース観戦が趣味の人など、いろいろな人がいます。そんな中の一つとして、自転車と音楽が切っても切り離せないという人は確実に存在しているようです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>日本人初９秒台の桐生祥秀選手、アフリカ系以外の９秒台は数人だけだそうなので、やはり凄い結果ですね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Sep 2017 13:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車パーツの特徴を活かす</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52111717.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/c/7c1b0b7a-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">自転車のタイヤには空気が充填されています。<br clear="all"></div><div>一部にゲルやウレタンなどを充填したパンクレスタイヤなどもありますが、多くはタイヤチューブに空気を充填して使います。言うまでもなく、空気を注入することで、タイヤが地面との間でクッションの役割を果たし、乗り心地をよくしています。<br><br>自転車の歴史の初期には、ゴムのタイヤやチューブはなく、木や鉄の車輪で走行していました。その乗り心地は酷く、骨にまで響くものでした。そのため「ボーンシェイカー」、骨ゆすりと呼ばれたくらいです。ゴムのタイヤとチューブが発明されたおかげで、劇的に乗り心地が改善されました。<br><br>乗り心地だけでなく、空気を抜けば小さくなるという利点もあります。パンクした時のために予備のチューブを携行しても邪魔になりません。ふだん当たり前のように使っているタイヤチューブですが、おかげで便利に、快適に自転車に乗れているわけです。<br><br>さて、ふだんタイヤチューブのメリットなどを考えることはないと思いますが、タイヤチューブの性質を他に応用することを考えついた人たちがいます。スイスはチューリッヒに本拠を置くバッグなどを作っているメーカー、<a href="https://www.freitag.ch/en/" target="_blank" title="">FREITAG 社</a>の人たちです。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/d/ed961573.jpg" width="350" height="234" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/f/6f184ceb.jpg" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/7/47e62a15.jpg" width="350" height="244" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/5/95bad7d3.jpg" width="350" height="261" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br>彼らは、キャリーバッグのフレームに、自転車のタイヤチューブを使うことを思いつきました。リュックやショルダーバッグと違い、キャスターがついたキャリーバッグは、少なくともバッグの底に棒状、あるいは板状のフレームが入っていないと、カバン自体が曲がってしまい、引いて歩くことが出来ません。<br><br>しかし、フレームを入れると、そのぶん重くなります。フレームの大きさより小さくたためなくなるのも不便です。例えばハードスーツケースの場合、硬くて変形しないため、キャスターで引いて歩くのに向いていますが、使っていない時、収納しておく際は、かさばって邪魔になります。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/1/41c1ad0d.jpg" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/3/d3bcb04f.jpg" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/8/586f4b71.jpg" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/6/36cbb4a9.jpg" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そこで、キャスター付きのキャリーバッグのフレームを、自転車のタイヤチューブにしようと思い立ったわけです。必要な時に空気を注入すれば、形状が維持できてキャスターで引っ張れます。一方、使わない時に空気を抜いてしまえば、小さくたためて場所をとらなくて済むというわけです。<br><br>言われてみれば簡単なことですが、今までなかったわけですから、なかなか画期的な発想と言えるでしょう。バッグの素材はトラックの幌の生地をリサイクルして使っています。材料が安く手に入る上に、もともと防水素材であることも、バッグに向いているのです。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/1/0155598c.gif" width="350" height="197" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/c/5c600891.gif" width="350" height="197" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/e/0ebc8b82.gif" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/c/8c997dea.gif" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br>特定の会社のトラックではなく、さまざまな色や模様の幌をカットして使います。そのため、二つとして同じデザインのバッグはありません。空港の手荷物受取所では、遠くから一目でわかるのが便利です。こうして、新発想のトラベルバッグ、“<a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank" title="">ZIPPELIN</a>”が誕生しました。<br><br>容量は８０リットルもありますが、たためば２リットルの酒瓶より小さくなります。フレームが空気なので軽いのもありがたい特徴です。自転車用のポンプで膨らませますが、小さなインフレーターもありますし、旅先でもポンプくらい借りられるでしょうから、たたんで持って行くことも出来ます。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/c/7c1b0b7a.jpg" width="350" height="234" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/9/4946a009.jpg" width="350" height="234" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/8/c813e73f.jpg" width="350" height="234" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/8/38a59c4b.jpg" width="350" height="234" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br>押し入れやクローゼットに大きなスーツケースをしまってあるという人も多いでしょう。特に旅行ばかりしている人でなければ、一年のほとんどが物置の邪魔になっているだけかも知れません。キャスター付きの大型バッグが小さく収納できるのは嬉しい機能と言えるでしょう。<br><br>クラウドファンディングサイトを通して直接販売する形での資金調達をしています。発表とほぼ同時に目標金額を上回る申し込みがありました。なるほど便利そうだと感じた人が多かったのでしょう。すでに目標額を上回っているので生産されることが決定しています。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/c/eca931b8.gif" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/0/0041e602.gif" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/3/1392b2e1.gif" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/5/b5e41e37.gif" width="350" height="233" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br>この、FREITAG 社は、主にバッグなどを作っているメーカーですが、１９９３年の創業の時から自転車と縁があります。ある時、チューリッヒの幹線道路を走る色とりどりのトラックを見て、使い古したトラックの幌を使って、メッセンジャーバッグを作ろうと思い立ったのが始まりなのです。<br><br>会社を立ち上げた、FREITAG 兄弟はメッセンジャーの仕事をしていたこともある自転車乗りだったのです。その頃売られていたメッセンジャーバッグに満足いくものがなく、機能的で撥水性に優れたバッグが欲しかったというのがきっかけになりました。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/c/cca60946.gif" width="350" height="234" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/freitaglab/zippelin-an-inflatable-one-of-a-kind-travel-bag-by" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/5/757a7f11.gif" width="350" height="274" alt="ZIPPELIN" hspace="10" class="pict"></a><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/T66gU1z1koc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>トラックの幌のほかに使われたのが、廃棄されたタイヤチューブや、廃車になったクルマのシートベルトなどでした。全てリサイクル材料です。今では７０種類以上のいろいろなバッグを販売していますが、トラックの幌とタイヤチューブの組み合わせは創業のきっかけとなった素材でもあったわけです。<br><br>“ZIPPELIN”は、空気を充填してチューブとして使うところが違いますが、以前から使っていた材料でもあり、この着想を得たのも必然だったのかも知れません。創業者を含め、社員はふだんから自転車好きな人が多いため、身近な素材だったこともあるでしょう。<br><br>自転車乗りなら、トラックの幌はともかく、部屋に自転車のパーツが転がっているという人は多いと思います。何か不便なことの解消に使えないか、別の使い道を考えてみるのも面白いでしょう。案外、自転車のパーツの機能やメリットを使った新しい製品が生み出せるかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>台風１８号が、ちょうど連休にかけて日本列島を直撃しそうです。よりによって、と嘆いている人も多いでしょうね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さらなる進化を支えるパワー</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52111859.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/5/c500913d-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">電動アシスト自転車が増えています。<br clear="all"></div><div>１９９３年に日本のヤマハ発動機が発売した「パス」が世界初の電動アシスト自転車とされていますが、その後、世界で生産されるようになり、さまざまなタイプが登場しています。電動アシスト機構が搭載されている自転車は、もはや珍しくなくなり、広く認知されています。<br><br>自転車にエンジンを取り付けてオートバイへと進化したように、電動モーターによって、ペダルをこがなくても進む電動自転車に移行したものもありますが、あくまでペダルの力をアシストする形での電動アシスト自転車は広く使われるようになっており、日常生活に欠かせないものとなっています。<br><br>一般的なシティサイクルに搭載され、坂がラクに登れるなど、これまで自転車を敬遠していた人たちが乗るきっかけになりました。また、例えば、ベロタクシー、ベロモービル、カーゴバイクといった、総重量の重い自転車に取り付けられることで、誰でも扱いやすくなり、その普及に貢献しました。<br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170902/ddm/012/040/031000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/0/f0c1f92b.jpg" width="300" height="286" alt="アシスト力３倍" hspace="10" class="pict" align="right"></a>日本でも電動アシスト自転車は、すでに原付バイクの販売台数を超え、市民のアシとして身近な存在となっています。ママチャリに子供を乗せたり、さらに買い物に行って荷物を載せるなど、日常的な用途でも重いペダルのアシストは、大きな助けとなっています。<br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170902/ddm/012/040/031000c" target="_blank" title="">最近のニュース</a>で、警察庁が、主に宅配でリヤカーを引くのに使われる電動アシスト自転車の補助力の制限を引き上げると報じられています。これまでは２倍までと定められていたアシスト力を、主に宅配に使われる三輪のタイプで３倍まで認めるよう改正する方針です。<br><br>ネット通販の増加等で、宅配業界の人手不足が深刻になる中、宅配への自転車の活用が広がっています。自転車なら免許がなかったり、トラックの運転に自信のない主婦層などへも求人が広げられます。さらに電動アシスト力が引き上げられれば、脚力に自信のない高齢者なども含めて雇用が広がりそうです。<br><br>当初は、いわゆるママチャリに搭載されたものがほとんどでしたが、近年は、スポーツバイクに搭載したものなども目にするようになってきました。最近は、電動アシストであることが外見から判断出来ないようなデザインのものも発売され、人気が高まっているようです。<br><br>こちらは、<a href="https://www.kickstarter.com/projects/920625503/pesu-the-worlds-fastest-electric-mountain-bikes/" target="_blank" title="">電動アシストのマウンテンバイク</a>です。一回の充電で１６０キロ走れるバッテリーと強力なモーターを備え、４０度の傾斜にも対応します。どう思うかには個人差があると思いますが、モーターでアシストすることによって、楽しくて実用的なマウンテンバイクになっているとアピールしています。<br><br>ダウンチューブに取り付けられているバッテリーは、少し大きめのボトルか何かのようにも見えます。特に違和感はななく、詳しい人でなければ、電動アシストだとはわからないでしょう。スポーツバイクにも、電動アシスト機構の搭載が広がってきています。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/920625503/pesu-the-worlds-fastest-electric-mountain-bikes/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/6/c63e7952.jpg" width="350" height="234" alt="PESU" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/920625503/pesu-the-worlds-fastest-electric-mountain-bikes/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/5/c500913d.jpg" width="350" height="234" alt="PESU" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/920625503/pesu-the-worlds-fastest-electric-mountain-bikes/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/c/ec2a641b.jpg" width="350" height="258" alt="PESU" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/920625503/pesu-the-worlds-fastest-electric-mountain-bikes/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/f/9f5a2bfe.jpg" width="350" height="263" alt="PESU" hspace="10" class="pict"></a><br><br>こちらは、６０年代のオートバイやビーチクルーザーにインスパイアされた、<a href="https://www.rayvoltbike.com/en" target="_blank" title="">ヴィンテージデザインのクルーザー</a>です。ヴィンテージでありながら、電動アシスト機構を搭載しています。デザインに加え、乗りやすさ、ラクに乗れることが求められているのでしょう。<br><br><a href="https://www.rayvoltbike.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/a/3a54faac.jpg" width="350" height="232" alt="Rayvolt" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.rayvoltbike.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/7/b79d836a.jpg" width="350" height="232" alt="Rayvolt" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.rayvoltbike.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a98ccbda.jpg" width="350" height="236" alt="Rayvolt" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.rayvoltbike.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/72858afc.jpg" width="350" height="238" alt="Rayvolt" hspace="10" class="pict"></a><br><br>こちらは、カフェレーサーなどと呼ばれたオートバイ、<a href="https://www.duesenspeed.com/" target="_blank" title="">レーシングマシンに影響されたデザイン</a>です。スイスの新興メーカーによる個性的なデザインです。たしかに、映画００７にも出てきそうなフォルムです。これもそれとは見えませんが、電動アシスト自転車です。<br><br>カーボンファイバーによる、モノコックフレームに、強力なモーターとバッテリーが内蔵されています。ヨーロッパの６０年代のレトロなレーシングオートバイを彷彿とさせるデザインですが、ペダルがついています。今までにない新しいデザインの電動アシスト自転車と言えるでしょう。<br><br><a href="http://www.ruff-cycles.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/1/11c5895b.jpg" width="350" height="233" alt="Ruff Cycles" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.ruff-cycles.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/3/f3e71b0e.jpg" width="350" height="238" alt="Ruff Cycles" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.ruff-cycles.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/8/e8f1332f.jpg" width="350" height="233" alt="Ruff Cycles" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.ruff-cycles.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/7/f77f2126.jpg" width="350" height="233" alt="Ruff Cycles" hspace="10" class="pict"></a><br><br>こちらも<a href="http://www.ruff-cycles.com/" target="_blank" title="">ファンキーでレトロなデザイン</a>ですが、やはり電動アシスト自転車です。言われなければわかりませんが、強力なモーターと大容量バッテリーが積まれています。自転車の重さは３３キロにもなりますが、電動アシストなので、まったく問題なく軽快に走ります。<br><br>ライディングポジションは好き好きだと思いますが、このペダルアシスト自転車の電動ドライブトレインは、米国向けだと最高速度２０マイル、３２キロまでアシストされます。ゆっくり走る方が似合いそうですが、実用的なスピードも出せるようになっているわけです。<br><br><a href="https://www.duesenspeed.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/b/eb8b4d46.jpg" width="350" height="233" alt="Düsenspeed" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.duesenspeed.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/3/c340bf67.jpg" width="350" height="233" alt="Düsenspeed" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.duesenspeed.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/3/f3841e73.jpg" width="350" height="233" alt="Düsenspeed" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.duesenspeed.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/b/dbf977c3.jpg" width="350" height="233" alt="Düsenspeed" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このように、電動アシスト自転車は、シティサイクルやカーゴバイクなどに留まらず、スポーツバイクや、趣味性の高い、さまざまなスタイルの自転車にまで広がっています。ここで取り上げたのは、ほんの一部に過ぎませんが、ジャンルを問わず、電動アシスト化が進んでいると言ってもいいでしょう。<br><br>電動アシスト自転車は、これまで自転車は疲れると敬遠していた人、脚力に自信のない人、アップダウンの多い地域に住んでいる人などが、自転車に乗るきっかけを作ってきました。自転車に乗る人、乗れる人を確実に広げてきたと言っても過言ではないでしょう。<br><br>子供を乗せたり、重い荷物を運びたい人にも大きな恩恵をもたらしました。ベロタクシー、ベロモービル、カーゴバイクといった自転車に搭載されることで、交通や物流における自転車の活用範囲を広げたという側面もあります。それによって、環境負荷や人手不足、渋滞などの軽減にも貢献しています。<br><br>そして、電動アシスト機構を採用すれば、多少重くなっても、自由にフレームをデザイン出来るというメリットも見逃せません。このことで、これまでより多様なデザインを提供し、さまざまな人の好みに対応できるようになってきたと言えるでしょう。<br><br>もはや、電動アシスト自転車は、自転車のカテゴリーの一つと言うより、さまざまなジャンルの自転車に、電動アシストか否かの選択を促すくらいのアイテムになっています。これからの自転車の進化、あるいはバラエティを広げる推進力になっていくのは間違いなさそうです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>しかし、もしミサイルが間違って日本を直撃し、甚大な被害が出たとしたら、日本政府はどうするのでしょうか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 13:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>こんな時こそ自転車があれば</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52112120.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/8/a83f2d58-s.jpg" width="160" height="106" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">ハリケーンが米国を襲いました。<br clear="all"></div><div>ハービー、イルマ（アーマ）と大型のハリケーンがアメリカ南部を直撃、特にハービーは上陸後に停滞し、長くとどまるという前代未聞のハリケーンとして甚大な被害をもたらしました。全米４位の人口を持つ大都市ヒューストンでも市街の一部が冠水し、死傷者や数万人規模の避難民も出ました。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/8/a83f2d58.jpg" width="350" height="231" border="0" alt="Photo by Henry Han,licensed under the Creative Commons Attribution ShareAlike 3.0 Unported." hspace="10" class="pict" align="left"><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/7/4717f1f5.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><br><br>今回のハービーは、短期間に年間降雨量に匹敵するような豪雨をもたらしたため、洪水による被害が甚大になりました。テキサス州は、石油やガスの集積地でもあり、今回の洪水による生産や供給の途絶で、アメリカ経済への影響も広がると見られています。<br><br>洪水で住宅を失ったり、勤務先が損壊するなど、雇用を喪失した人も多数います。被災した市民の一部には、連邦政府の緊急支援による助成や低利融資なども行われる見通しですが、一般的に民間の損害保険では、洪水が補償の対象外のため、多くの人が被害の回復のための資金に困ることになりそうです。<br><br><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/d/7d8df0fa.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/d/9dcc01a5.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/3/03b09ea2.jpg" width="350" height="228" alt="ハービー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/c/8c23e214.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict"></a><br><br>住宅の場合、水が引いたあと泥をかき出したり、修理が必要になるとは思いますが、あるいは復旧もできるでしょう。しかし、クルマが水没してエンジンなどにまで浸水した場合、その後、乾いたとしても再び使える状態にはならないと言います。<br><br>この未曾有の洪水によって冠水したクルマは、５０万台とも１００万台とも言われています。まだ正確なところは不明ですが、相当な数のクルマが水没によって使い物にならなくなったと見られます。そのほとんどは廃車するしかなく、マイカーを失う人が相当数に上るのも間違いないでしょう。<br><br><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/4/c48fcf8a.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/2/128bef59.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/f/ff180e2c.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/6/465a38fb.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict"></a><br><br>インフラや地域経済に甚大な被害を被り、住宅を失い、雇用を喪失する人が続出する中で、マイカーのことなど、二の次のように思えます。しかし、これから復旧や求職、自宅の再建をはじめ、さまざまな活動をしていく必要がある中で、その移動の足を奪われたという事実は、重いものがあります。<br><br>ヒューストンには一部、ライトレールや路線バスなどの公共交通もありますが、その広い都市圏の中には、公共交通がカバーしていない地域も多く、主な移動手段は、個人所有のクルマとなっています。生活再建の前に、まず食料品を買いに行くにも、クルマがないと困るような状況になるわけです。<br><br><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/1/61a9b868.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/7/87f6ab12.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/d/6de23711.jpg" width="350" height="233" alt="ハービー" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://natgeo.nikkeibp.co.jp/atcl/news/17/083000328/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/b/dbabc516.jpg" width="350" height="239" alt="ハービー" hspace="10" class="pict"></a><br><br>クルマが廃車になっても、多くの人にはローンが残っています。すぐには買い替えられない人も相当な割合に上ると見られます。当初は避難所などでの避難生活を余儀なくされたと思われますが、いざ水がひいて、家に戻れたとしても、まず食料品を買いに行く移動手段がなく、すぐに生活するのに困る人も出てくるはずです。<br><br>さて、そこで立ち上がったのが、ヒューストンで自転車シェアリング事業を行っていたＮＰＯの“Houston Bike Share”をはじめとする自転車関連の団体です。“BikeHouston”や、“Freewheels Houston”、“Rice Bikes”などの団体が、“<a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank" title="">Keep Houston Rolling</a>”という活動を始めました。<br><br><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/c/3c8f5498.jpg" width="700" height="298" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/0/80f09fc1.jpg" width="700" height="410" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ヒューストンで、ハリケーンによってクルマを失った人など必要とする人に、無償で自転車を配布しています。トレックや、ジャイアントＵＳＡなどのメーカーから寄贈された分に加え、一般の人からの中古自転車の寄付も受け付けています。それをスタッフが整備して、必要としている人たちに提供しようという活動です。<br><br>もちろん、マイカーと比べれば不便になる人も多いでしょうが、クルマを失った今、歩くよりは数段機動力があります。公共交通と組み合わせるなどすれば、今まで使っていたクルマの代替手段となるでしょう。学生たちには、通学手段を提供することになります。<br><br><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/0/d08b6c32.jpg" width="350" height="234" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/9/b94d8be7.jpg" width="350" height="234" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/b/7b62adc1.jpg" width="350" height="233" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/e/3e095d45.jpg" width="350" height="233" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict"></a><br><br>もちろん、ヒューストン・バイクシェアも大きな被害を受けましたが、まず目前の生活のために移動手段を必要としている人たちに、自転車を使ってもらうことを優先しています。洪水によって壊れた個人の自転車に対しては、修理のサービスも提供しています。クルマと違い、自転車なら復旧できます。<br><br>ふだん、ヒューストン市民のアシとなっているバイクシェアですが、今まで自転車を使ってこなかった人たちにも、当面の代替手段として自転車を使ってもらおうと考えています。非常時にも、自転車が大いに役立つことに気づいていない人は少なくありません。<br><br><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/c/3c7b590d.jpg" width="350" height="233" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/7/c72803c9.jpg" width="350" height="233" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/7/b7399a90.jpg" width="350" height="233" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/5/25523eeb.jpg" width="350" height="233" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict"></a><br><br>それを狙っているわけではありませんが、なかには自転車の便利さや良さに気づき、平時に戻っても、乗り続ける人も出てくるかも知れません。当面は、正常化へ向けた生活を支えるため、今必要とされる、食料品店や職場、学校に行くためのものですが、これが自転車文化を広げることになる可能性も意識しています。<br><br>連邦政府や州政府も、この未曾有な被害を受けて、復旧・復興に向けて手を尽くしています。その対応すべき懸案は広範囲にわたりますが、なかなかマイカーを失った人へのフォローまでは手が回らない部分も多いに違いありません。当然、自転車の活用までは思いが至らないと思いますが、きわめて現実的で貴重な支援です。<br><br><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/f/ff866b02.jpg" width="350" height="232" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://houston.bcycle.com/buzz/2017/09/05/keep-houston-rolling-to-provide-bicycles-for-houstonians-with-flooded-cars" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/1/c1184229.jpg" width="350" height="235" alt="Keep Houston Rolling" hspace="10" class="pict"></a><br><br>こういう時に、自転車を使った支援に取り組めるのは、自転車関連のＮＰＯならではと言えるでしょう。ハイテク化の進んだ現代のクルマは、水没したら、ひとたまりもありません。文明の利器は、災害には案外弱いということは少なくありません。そんな時でもローテクな自転車は役に立ちます。<br><br>災害の多さに関しては、日本もひけをとりません。洪水や水没も決して他人事ではありません。災害の復旧・復興局面における、移動手段としての自転車の有用性を再認識させる事例と言えるでしょう。現代文明の脆さや、クルマへの過度の依存についても、あらためて考えてみるべきなのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>トランプ大統領が国連の演説で述べた完全破壊に至らないよう北朝鮮が態度を変えることを望みたいものです。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Sep 2017 13:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車への認識と環境の変化</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52112292.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a9ed547a-s.jpg" width="160" height="103" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">いつの間にか、秋の陽気に変わってきました。<br clear="all"></div><div>暑さ寒さも彼岸までとは、よく言ったもので、毎年この時期になると暑さがおさまり、秋の気配がしてきます。西日本はまだ暑いようですが、関東などは気温がかなり下がっています。さて、そんな時期ですが、最近の自転車関連のニュースをピックアップしておきたいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank" title="">＜スポーツバイクユーザー500人に調査＞　自転車の故障トラブル、原因の7割は「メンテナンス不足」2人に1人がメンテナンスをしていないことが判明</a><br><br>［一般社団法人自転車協会］ 〜故障トラブルはヒヤリ・ハット経験を増加させることも明らかに〜<br><br><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/6/36ce74cf.jpg" width="300" height="241" alt="メンテナンス" hspace="10" class="pict" align="right"></a>一般社団法人 自転車協会（所在地：東京都品川区、理事長：渡辺 恵次）は全国のスポーツバイクユーザー*を対象に、スポーツバイクの点検や整備に関する意識調査を実施いたしました。調査はスポーツバイクを保有する全国20~59歳の男女を対象に行われ、計500名の回答を得ました。このたびはその調査結果をご報告いたします。<br>*スポーツバイクユーザー：ロードバイク、クロスバイク、マウンテンバイク、小径車・折りたたみ車を保有・利用しているユーザー<br><br>【TOPICS】<br>■メンテナンス不足による故障トラブル経験者は約7割にも及ぶ。<br>　にもかかわらず、2人に1人はメンテナンスをほとんど・全くしないことが判明。<br>（調査結果１.参照）<br><br>■ギアやチェーンの故障など技術的な故障トラブルが原因で、ヒヤリ・ハットを感じた経験者は2人に1人。<br>　さらに、故障トラブルがある人はない人に比べ、ヒヤリ・ハット経験率は2倍近くも高いことがわかった。<br>　（調査結果２.参照）<br><br>■ユーザーの8割はメンテナンスの必要性を感じており、<br>　故障トラブル経験者の9割近くが、より専門的な知識を持つ店員がいる店舗でのメンテナンスを希望。<br>　（調査結果３.参照）<br><br>※調査対象：全国の20〜59歳の男女/スポーツバイクユーザー/男女・年代で均等に割付/サンプル数：500<br><br><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/c/bc27f896.jpg" width="300" height="178" alt="メンテナンス" hspace="10" class="pict"></a><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank" align="left"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/6/b66e32c5.jpg" width="300" height="197" alt="メンテナンス" hspace="10" class="pict"></a><br><br>【調査結果１.】<br>故障トラブルの原因の7割は「メンテナンス不足」。<br>にもかかわらず、2人に1人はメンテナンスを「ほとんど・全くしない」ことが判明<br>「スポーツバイクの運転中、メンテナンス不足が原因で故障トラブルを経験したことはありますか。」という問いに対し、約7割もの人が「はい」と回答。さらに、「メンテナンスをどのくらいの頻度で行いますか。」という問いに対し、店舗でのメンテナンスを年1回以上*している人は45.4％と半数を切りました。つまり、多くのユーザーがメンテナンスが少ないことにより、故障トラブルを経験しています。<br>*年1回以上：自転車協会が推奨している、スポーツバイク専門店でのメンテナンス頻度<br><br><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/3/c305a526.jpg" width="300" height="198" alt="メンテナンス" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/3/033c176d.jpg" width="300" height="274" alt="メンテナンス" hspace="10" class="pict"></a><br><br>【調査結果２.】<br>自転車の故障トラブルが原因で、ヒヤリ・ハット経験をした人は2人に1人<br>タイヤのパンクやギアの故障などの技術的トラブルの経験が「ある」人のヒヤリ・ハット経験率は、約50％（2人に1人）という結果に。(故障トラブル：タイヤのパンク、チェーントラブル、ブレーキトラブル、車体からの異音など) さらに、故障トラブルの経験が「ない」人に比べて、ヒヤリ・ハット経験の割合が2倍近くも高いということが分かりました。つまり、メンテナンス不足によるトラブル経験がある人ほど、運転中の事故にあう可能性も高いと言えます。<br><br><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/1/5195d5b4.jpg" width="300" height="183" alt="メンテナンス" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.jiji.com/jc/article?k=000000001.000028527&amp;g=prt" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/9/d9bcafc7.jpg" width="300" height="188" alt="メンテナンス" hspace="10" class="pict"></a><br><br>【調査結果３.】<br>ユーザーの約8割はメンテナンスの必要性を実感<br>故障トラブル経験者の約9割が、専門度の高い店員がいる店舗でのメンテナンスを希望<br>「スポーツバイクのメンテナンスについて必要性を感じていますか？」という問いに対し、メンテナンスの必要性を感じている人は79.6％もいることが分かりました。故障トラブルを経験した人のうち約9割が、より専門知識が豊富な店員（＊SBAA PLUS認定者）に点検してほしいと思っていることも明らかになりました。<br><br>【10月より全国で「自転車も車検！キャンペーン」を実施】<br>メンテナンスの大切さを伝えるために、10月よりキャンペーンを実施いたします。スポーツバイクの専門知識を持つSBAA PLUS認定者のいる店舗で参加できます。実施店舗、キャンペーンの詳細は、公式サイトにて公開いたします。詳細はキャンペーン開始日までお待ちください。 （2017/09/21　時事通信）<br><br></blockquote><br>興味深い調査結果が報じられています。スポーツバイクに乗る人であっても、意外にメンテナンスをしている人が少ないことが明らかになっています。これは、最近始めた初心者が多いというだけではないでしょう。メンテナンスの重要性は認識していながら、していない人も少なくないということだと思われます。<br><br>自転車をいじるのが好きで、暇があればメンテナンスしているという人がいる一方で、走るのは好きだけど、メンテナンスは面倒で、ついついサボってしまうという人がいるのは間違いないでしょう。ただ、その割合が意外に多いことが判明したという感じでしょうか。<br><br>私も面倒に感じる気持ちは、よくわかります。しかし、メンテナンス不足によってトラブルが起こることがあります。それが重大な結果につながりかねないわけで、面倒であっても行うべきだと感じています。ふだんは、簡単なメンテナンスでいいと思いますし、やれば違います。<br><br><a href="http://www.sankei.com/west/news/170919/wst1709190020-n1.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/e/1e38005c.jpg" width="300" height="231" alt="淡路島１周" hspace="10" class="pict" align="right"></a>空気圧をチェックして、必要に応じて加圧するだけでも、より面倒なパンクという場面に遭遇する頻度が確実に減ります。こまめに注油するだけでも、チェーン回りのトラブルは減ります。何より快適に走行できるでしょう。より面倒な状況を避けるためにも、メンテをするほうが合理的です。<br><br>メンテナンスを怠るのも、より面倒なことになるのも自分ですから、自己責任ではありますが、トラブルだけでなく、気持ちよく走れるのも重要な点だと思います。その差を感じると、定期的にメンテナンスするようになる人も多いのではないかと思います。<br><br>空気圧不足、注油不足だけでも、乗り心地は確実に悪くなります。残念なのは、メンテナンスをしていないばかりに、徐々に乗り心地が悪くなり、気づかないうちに、だんだんと楽しさを感じないことにつながり、自転車から縁遠くなってしまう人がいることです。<br><br>メンテナンスに必要な知識や技術の不足を感じている人も多いのかも知れません。いずれにせよ、メンテナンスの必要性を感じている人は多く、プロにメンテナンスしてほしいという人もこれだけ多いわけですから、自転車の販売店は、このニーズを逃す手はないと思います。<br><br>街の自転車屋さんは減り続けていますが、メンテナンス・サービスで収益を安定させる方向性があってもいいのではないでしょうか。誰でも気軽にメンテを頼める環境が出来れば、ユーザー、自転車屋さん双方にとってメリットがあるでしょう。行き届いたメンテナンスの後の快適さを多くの人が実感できるようになるといいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK9F4GDTK9FPIHB016.html" target="_blank" title="">自転車盗もうとするとアラーム　ダミーも入れた社会実験</a><br><br>無断で動かすとアラームが鳴る自転車を駐輪場に紛れ込ませ、自転車泥棒に心理的なプレッシャーを与えて犯罪を抑止しようとする社会実験が１３日、兵庫県尼崎市で始まった。今後３カ月で効果や市民の反応を見極め、導入を検討する。<br><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK9F4GDTK9FPIHB016.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/4/c4733206.jpg" width="300" height="240" alt="自転車泥棒" hspace="10" class="pict" align="left"></a>実験エリアは、自転車盗の被害が今年１〜６月の半年間に５７件あった阪急武庫之荘駅周辺▽同じ時期に４５件あったＪＲ尼崎駅周辺▽市役所周辺の３カ所。<br><br>市によると、振動を感知すると警報を発する市販のアラーム装置を付けた自転車を６台用意。うち３台を駐輪場などに並ぶ自転車の列に紛れ込ませておく。<br><br>残り３台は「自転車を盗もうとするとアラームが鳴ります」という警告文を付け、それぞれのエリア内の目立つ場所に展示する。これにより、「あたかも全ての駐輪自転車にアラームが装備されているのと同等の心理的効果を与える」（市生活安全課）としている。<br><br>この日は、実験エリア内のファストフード店前で、職員らが見本の自転車を使ってアラームが鳴り響く様子を実演し、社会実験の開始を宣言した。市は今回の試みを、「アラーム」と「ダミー」を組み合わせて「アラーミー社会実験」と命名している。（2017年9月19日　朝日新聞）<br><br></blockquote><br>欧米などでは、おとりの自転車を使って、窃盗犯を逮捕するような警察もあります。それに比べれば、警告文までつけて、少々生ぬるいような気もします。果たして、どれほどの効果が期待出来るのか、疑問も感じます。少なくとも、高価なスポーツバイクを換金目当てに狙うような窃盗犯に対しては無意味でしょう。<br><br>ただ、自転車盗件数の多くを占めるとされている、ママチャリを勝手に拝借し、使って乗り捨てるような犯人には、意味があるのかも知れません。無施錠で駐輪するような人も多いので、犯行が強く咎められる行為だと思っていない人も少なくないと聞きます。<br><br>商業施設などの出入り口に置かれた傘立てから、他人の傘を勝手に拝借するのを、ほとんど犯罪だと思っていない人がいるという話があります。同じように、無施錠、あるいは簡単に盗めるような自転車を勝手に乗り去るのも、たいした犯罪だと考えていない人も少なくないようです。<br><br>そのような犯行を減らす効果は見込める可能性はあります。ただ、アラームを鳴らして思いとどまらせるだけではなく、盗んだ場合は、監視カメラなども使って、実際に逮捕するくらいの措置があってもいいと思います。そのほうが抑止、将来的な犯罪減少にもつながるのではないでしょうか。<br><br><blockquote><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/359403" target="_blank" title="">大阪府が自転車事故ワースト1返上策　専用ゾーン拡大、左側通行徹底キャンペーンも</a><br><br>自転車が走る道を車や歩行者と区分して自転車事故を減らそうと、自転車専用の通行ゾーン「自転車通行空間」の整備が全国で進んでいる。中でも自転車事故の発生が全国最多の大阪府では、ここ3年で4倍以上になった。大阪府警では「事故防止につながる」と今後も自治体と連携しながら整備に力を入れる方針だが、大阪人の「ルール違反」を起因とした事故リスクへの対応にも迫られている。<br><br>自転車通行空間は、車道上で自転車以外の通行を規制する「自転車専用通行帯」▽柵や縁石などで車道や歩道と分離した専用道「自転車道」▽法的規制はないが、車道上に自転車の走行エリアを示す「自転車専用レーン」—の3種類。<br><br>国土交通省と警察庁が整備に関するガイドラインを示した平成24年11月から全国で増加。国交省によると28年度末現在、全国で約1700kmが整備されている。それ以前の正確な統計はないが、担当者は「ここ数年で全国的に整備が進んだ」と手応えを語る。<br><br>中でも近年増えているのが、車道の一部をカラー化するなどした自転車専用レーン。自転車が車道や歩道にはみ出すことを防げるほか、車やバイクが自転車の走行エリアを認識することで事故を抑制する効果も期待できる。法的規制もないため、自治体などが自主的に整備できる上、予算も比較的抑えられることから、総延長は約1120kmで全体の3分の2を占める。<br><br>人身事故が3年連続最多<br><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/359403" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/d/4d582481.jpg" width="180" height="300" alt="左側通行徹底" hspace="10" class="pict" align="right"></a>大阪府警によると、府内の自転車通行空間28は年度末までに3種類合わせて約k72mが整備され、このうち自転車専用レーンは約55km。年末に専用レーンは約3.7kmに過ぎなかったが、その後の3年間で急ピッチで整備が進んだ。<br><br>府内の自転車関連の人身事故は、26年から3年連続で全国最多。今年も7月末時点で6240件発生し、全国ワースト1位となっている。自転車事故による負傷者数も25年から4年連続で全国最多だ。<br><br>自転車側のルール違反やマナー違反に起因するものも多く、特に、自転車の信号無視による死傷者数は、25年から4年連続で全国最多。ほかに、一時停止や通行禁止などの規制を守らないことによる事故も散見され、担当者は「自転車がルールやマナーを守るだけで減らせる事故も多い」と話す。<br><br>府警は、こうした状況を脱却しようと、道路を管理する自治体と連携し、自転車専用レーンの整備を促進してきた。今年も複数の自治体で新たに整備が計画されているという。<br><br>新たな事故リスクも<br><br>一方、自転車通行空間の整備が進むにつれ、新たな事故リスクも生じている。3種類のうち、自転車専用通行帯と自転車専用レーンは車道の一部のため、自転車は左側通行が原則だ。ただ、府警によると、左右に関係なく通行できると勘違いし、右側を走ってしまう府民も多いという。幅が狭い専用レーンなどで正面から自転車が向かってくると、衝突や接触を避けようと車道や歩道に飛び出すこともあり、事故につながる可能性がある。<br><br>府警ではこうした「ルール違反」を改善しようと、9月から自転車の左側通行徹底を呼びかけるキャンペーンを開始。さらに11月にかけて自転車で右側通行する府民に意識調査を行い、新たな対応策を検討する。担当者は「左側通行の原則を守ってもらうことが第一。事故を防ぐためにも、正しい認識で自転車に乗ってほしい」と話している。（2017/09/18　産経新聞）<br><br></blockquote><br>大阪で４倍になったと言っても、まだ数十キロに過ぎないわけで、とても専用空間の整備が進んだ状態とは言えません。ただ、ここへ来て、大阪も含め、ようやく車道への自転車レーン設置が正しい形であると認識されるようになってきたのは、前進と言えるでしょう。<br><br>つい数年前までは、東京都などの担当者が歩道上への整備を公然と宣言し、国などとの方針の齟齬をきたしていたことを思えば、評価できる方向になってきました。ただ、欧米などと比べて、まだまだ圧倒的に少なく、大幅に不足しているのは間違いありません。さらに、もっと大量に整備を進めていく必要があります。<br><br>この微々たる程度で、「自転車通行空間の整備が進むにつれ...」とあるのは、認識違いも甚だしく、苦笑せざるを得ませんが、ここへきて、左側通行しない利用者による事故が懸念されるようになっているようです。「大阪人の『ルール違反』を起因とした事故リスク」とも指摘しています。<br><br><a href="http://www.townnews.co.jp/0603/2017/09/22/399667.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/6/96f8deb3.jpg" width="300" height="284" alt="自転車の街" hspace="10" class="pict" align="right"></a>たしかに、大阪のおばちゃんは強引だとか、大阪人はマナーが悪いなどと指摘する人もいます。しかし、これは大阪に限った話ではないでしょう。左側通行が守られないのは、そもそも長年、自転車を歩道通行させてきてしまったことに起因しています。<br><br>つまり、自転車でも歩道を通るため、歩きの延長のような感覚で乗るのが普通になってしまいました。歩行の際に、左側の歩道を通るなど、方向を意識する人はいません。自転車に乗っても、同じように方向を気にせず走行し、どこでも横断したり、どこでも進入するようになってしまったわけです。<br><br>原付バイクは、免許もあるので条件は違いますが、最初から方向を意識して乗ります。車道を右側走行する人はいません。もともとは、日本でも自転車は同じ車両の一種として、車道を左側通行するものでしたが、歩道走行させるという間違った道路行政によって、このようなルール違反が常態化してしまったわけです。<br><br>今のように、自転車レーンが一部にしかなく、多くの人が未だに歩道走行と併用している状態で、左側通行を徹底させるのは難しいと思います。自転車を全て車道走行にし、それを徹底させ、自転車が車両の一種であることを、国民全体の認識にさせなければ難しい部分があるでしょう。<br><br>現状、車道走行が危険と感じる場所が多いのも、長年の自転車の歩道通行のせいです。これを全面的に解消すべく、自転車通行空間を今とは桁違いのレベルに整備しないと、左側通行は徹底されないでしょう。そのためにも、自転車レーンの整備を一層推進することが求められると思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.tokyo-np.co.jp/article/tokyo/list/201709/CK2017091802000105.html" target="_blank" title="">葛飾発、自転車が快適に走れる街づくり　９６歳・矢崎さん、２３日に区内をパレード</a><br><br>九十六歳の今も現役で、自転車の安全運転指導に情熱を注ぐ男性がいる。葛飾区柴又の矢崎文彦さん。「東京葛飾バイコロジー推進協議会」の会長だ。あふれんばかりの自転車愛と、自転車で養った健康な体で、メンバーの先頭を走る。十八日は敬老の日。<br><br>「特別なことは何もしていない。自転車にいつも乗っているぐらい」。張りのある声で矢崎さんが謙遜すると、緑のジャンパーを着た仲間たちは「乗っている姿は三十代」と口をそろえた。<br><br>推進協は、安全で快適に自転車に乗れる街づくりを目指し一九九七年に発足。矢崎さんは二〇〇六年から会長を務める。主な活動は、小学生や高齢者対象の交通安全講習。月一回、駅頭で放置自転車の追放も呼び掛ける。毎年九月には自転車で区内をパレードして安全利用を訴えており、今年も二十三日に行う。<br><br><a href="http://www.tokyo-np.co.jp/article/tokyo/list/201709/CK2017091802000105.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/f/0f2e563f.jpg" width="300" height="292" alt="９６歳" hspace="10" class="pict" align="left"></a>活動をしっかりと継続していくため、今月、推進協をＮＰＯ法人化した。矢崎さんは「起伏が少なく、自転車に乗りやすい葛飾から、東京を快適な自転車都市にしたい」と夢を語る。<br><br>戦時中の一九四二年、大学を卒業して葛飾区青戸にあった機械メーカーに就職。自転車を製造していたが、軍需工場となり兵器の部品を作った。中国に出征し、戦後は職場に戻って自転車販売などに携わった。<br><br>バイクメーカーに転職後、自転車の業界団体へ。安全な自転車づくりに取り組む傍ら、通商産業省（当時）職員や業界関係者と自転車クラブを結成してスポーツとしての魅力も発信した。自転車で京都を周遊したり、浜名湖（静岡県）を一周したりと、銀輪一色の生活を送った。<br><br>退職後、地元の「葛飾柴又寅（とら）さん記念館」で、レンタサイクルの管理を頼まれたのを機に、自転車業界での経験を街づくりに生かそうと、推進協立ち上げに携わった。<br><br>「できる限り活動していきたいね」と矢崎さん。「努力し、苦労を経験することは、人生の楽しみだと思う。自分の力で進む自転車と同じ」（2017年9月18日　東京新聞）<br><br></blockquote><br>９６歳で颯爽と自転車に乗り、安全で快適に自転車に乗れる街づくりに尽力されるとは、スゴイの一言です。「努力し、苦労を経験することは、人生の楽しみだと思う。自分の力で進む自転車と同じ」という言葉も、人生の大先輩ならではの含蓄があります。<br><br>９６歳でも楽しめるのが自転車のいいところですが、自分で楽しむだけに留まらず、後進のために、自転車環境を整備する社会活動に、精を出されていることに頭が下がります。ますますお元気で、これからも活動を続けていただきたいものです。<br><br><blockquote><br><a href="http://kyoto-np.co.jp/sports/article/20170921000053" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/f/3f349c8e.jpg" width="300" height="200" alt="フィギュアとサッカー" hspace="10" class="pict" align="right"></a><a href="http://www.sankei.com/west/news/170919/wst1709190020-n1.html" target="_blank" title="">自転車で淡路島１周−「ロングライド１５０」１８６２人が力走</a><br><br><a href="http://www.townnews.co.jp/0603/2017/09/22/399667.html" target="_blank" title="">自転車の街 茅ヶ崎を語ろう</a><br><br><a href="http://www.kyoto-np.co.jp/local/article/20170919000027" target="_blank" title="">障害超えタンデム快走　京都、２人乗り自転車など体験</a><br><br><a href="https://www.nikkei.com/article/DGXLASFB12HBM_S7A910C1L21000/" target="_blank" title="">大糸線のサイクリング客　自転車はトラックで</a><br><br><a href="http://kyoto-np.co.jp/sports/article/20170921000053" target="_blank" title="">自転車でフィギュアとサッカー　滋賀、独代表ジュニアが妙技</a><br><br></blockquote><br>インバウンドも含めた観光客、サイクリング客を地元へ勧誘するため、自転車を切り口に観光による振興を図る自治体は、全国各地で増えています。急増の感もありますが、各地でそれぞれ趣向をこらし、他と差別化する意図もあるのでしょう。この時期もさまざまな催しが行われているようです。<br><br><blockquote><br><a href="https://www.travelvoice.jp/20170921-97461" target="_blank" title="">自転車ツーリズムで新協議会が発足、自治体らがテーマ別観光で、ノウハウや成功事例を地域が共有</a><br><br>サイクルツーリズム事業「ツール・ド・ニッポン」を主宰するウィズスポは、各地の地方自治体などと共同で「全国サイクルツーリズム連携推進協議会」を設立した。協議会の活動は、観光庁の2017年度「テーマ別観光による地方誘客事業」にも採択されている。<br><br><a href="https://www.travelvoice.jp/20170921-97461" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/5/d5f121b8.jpg" width="300" height="200" alt="自転車ツーリズム" hspace="10" class="pict" align="right"></a>協議会では、ツール・ド・ニッポンが全国18のイベントで延べ1万5000人を集めるイベント事業を行なっていることから、ツール・ド・ニッポンと連携しつつ、イベント以外の取り組みで日常的にサイクリストの呼び込みを目指す。例えば、「ガイド付きサイクリングツアーの実施」「サイクリングガイドの要請」「イベント参加者モニタリング調整」などだ。<br><br>さらに観光庁の支援のもと、「情報の核となるウェブサイトの整備」も協議会加盟各地で行なう。それぞれの事業で得られたノウハウや成功・失敗事例を加盟地域で共有し、さらなる地域活性化に繋げていく仕組みだ。現在の加盟団体は以下の通り。<br><br>▼全国サイクルツーリズム連携推進協議会　加盟団体一覧(2017年9月現在)<br><br>一般社団法人ウィズスポ（東京都）／開催イベント：＊代表団体<br>阿見町（茨城県）／開催イベント：アーミー・ライド(仮称)<br>あみ観光協会（茨城県）／開催イベント：アーミー・ライド（仮称）<br>開成町（神奈川県）／開催イベント：あしがらロングライドaround開成<br>加賀市（石川県）／開催イベント：温泉ライダーin加賀温泉郷<br>加賀商工会議所（石川県）／開催イベント：温泉ライダーin加賀温泉郷<br>一般社団法人加賀市観光交流機構（石川県）／開催イベント：温泉ライダーin加賀温泉郷<br>加賀まれびと交流協議会（石川県）／開催イベント：温泉ライダーin加賀温泉郷<br>かすみがうら市（茨城県）／開催イベント：かすみがうらエンデューロ<br>かすみがうら市観光協会（茨城県）／開催イベント：かすみがうらエンデューロ<br>さくら市（栃木県）／開催イベント：温泉ライダーin喜連川温泉<br>銚子市（千葉県）／開催イベント：犬吠埼エンデューロ<br>NPO法人 銚子スポーツコミュニティー（千葉県）／開催イベント：犬吠埼エンデューロ<br>中井町（神奈川県）／開催イベント：里都まちなかい・キッズサイクルフェスティバル<br>韮崎市（山梨県）／開催イベント：戦国ヒルクライムin韮崎甘利山<br>山中湖村（山梨県）／開催イベント：富士山ロングライド<br>山ノ内町（長野県）／開催イベント：志賀高原ロングライド<br>由良町（和歌山県）／開催イベント：白崎エンデューロ<br>由良町サイクリング＆ウォーキングイベント実行委員会（和歌山県）／開催イベント：白崎エンデューロ<br>（2017年9月21日　トラベルボイス）<br><br></blockquote><br>これまで各地、それぞれ知恵をしぼって競う部分もありましたが、各地の自治体が連携を目指す動きも出てきました。つい、競合するライバルとして、自転車客を奪い合う形になりがちですが、他の地域と連携することで生まれるメリットは多いと思います。その意味でも、いい傾向と言えるでしょう。<br><br>ノウハウなどの共有だけでなく、連携することで、より大きなムーブメントとして、広い層にアピールし、認知され、関心を持ってもらうことにもつながるはずです。自分たちの所へ来る人だけを対象にするより、自転車客全体を増やし、その人たちが循環するような流れになることも期待出来ます。<br><br>同じ場所へ何度も再訪を促すのは容易ではありません。レースやイベントを開催しても、その時だけになってしまうのも悩みどころでしょう。ただ、自転車をスポーツとして楽しむ人が増えれば、レース以外の時に練習に来る人なども増えるでしょう。言わば、全体のパイを増やすことが、各地域の振興にもつながると思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://diamond.jp/articles/-/141314" target="_blank" title="">折り畳み小径自転車で「輪行」のススメ、行動範囲がグッと広がる！</a><br><br>「輪行（りんこう）」という言葉を知っているだろうか？　自転車を電車や船、飛行機などの公共交通機関で運ぶことを言う。サイクリングをしようと思った場所まで自走しなくとも、自転車を交通機関に積んで行けるのが魅力だ。<br><br><a href="http://diamond.jp/articles/-/141314" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/8/481dc698.jpg" width="225" height="300" alt="輪行" hspace="10" class="pict" align="left"></a>東京のＪＲ中央線では休日になると、前輪や前後輪を外して、専用のバッグに入れてロードバイクやマウンテンバイクを電車に積んでいる人をよく見かける。行き先は青梅や奥多摩、そして高尾山、相模湖方面が多い。山に囲まれた自然いっぱいのサイクリングコースを楽しむのが目的だ。<br><br>公共の交通機関に追加料金を取られず自転車を積めるのは、非常に便利だ。しかしこの輪行という行為は車輪を外したり、大きなバッグに入れて重い自転車を持ち歩いたりと、意外に手間がかかって大変なものでもある。また車輪を外しただけでは中々コンパクトにはならず、電車で場所を確保することもままならない。<br><br>そこで最近では、折り畳み式の小径車で輪行をするというスタイルが人気だ。自転車を分解せずにものの数分で折り畳んでカバーに入れるだけ。しかもかなりコンパクト。自転車によっては慣れると折り畳んで電車に乗るまで10分とかからない。結果、頻繁に自走と輪行を切り替えることを可能にする。<br><br>この手軽さは、ストイックではなく「ゆるく楽しく色んな場所で」サイクリングをしたい方には最高に便利なものだろう。何せ疲れたらすぐに折り畳んで電車に乗ってしまえばいいのだから。疲れたら交通機関に乗る、疲れが取れたらまた自走する、これほど気軽な旅はない。<br><br>近郊の山々や海の景色を楽しみながら楽しむもよし、敢えて都心部を自転車と電車、地下鉄などを組み合わせて楽しむもよし、サイクリングの楽しみ方は無限だ。（後略　2017.9.7　ダイヤモンドオンライン）<br><br></blockquote><br>ニュースではありませんが、ビジネス系のニュースサイトに、輪行を特集した記事が載っていました。少し前に、輪行客が増えており、マナーの悪い人、エチケットを知らない人も目立つようになり、一般の客とのトラブルも増えているという記事を取り上げました。<br><br>「大きくて邪魔だ。」「そもそも、なぜ自転車を電車に載せなくてはならないのか。」といった声も少なくないようです。それらを読むと、まだまだ、「輪行」というスタイルが、世の中に認知されていないと、あらためて知らされる感じです。<br><br><a href="http://www.kyoto-np.co.jp/local/article/20170919000027/1" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a9ed547a.jpg" width="300" height="194" alt="２人乗り自転車" hspace="10" class="pict" align="right"></a>ただ、このような一般のメディアでも、自転車についてではなく、輪行について取り上げられるようになってきたわけです。このように、注目されることが増えれば、自分ではやらないにしても、認知度は高まっていくでしょう。マナー違反は問題ですが、輪行客への理解も進むと思います。<br><br>そもそも日本の場合、自転車と言えばママチャリを思い浮かべ、最寄り駅や近所のスーパーへの足としか考えていない人が大半です。最近でこそ少し理解が進んできたとは言え、スポーツとしての自転車や、ましてや輪行などというスタイルに興味のない人が日本人全体では、大多数でしょう。<br><br>それでも、近年はスポーツとしての自転車が、少しずつ理解されつつあります。また、都市での交通手段、電車などと組み合わせた移動手段としての有用性についても、輪行も含め、少しずつ目が向けられるようになってきました。今後、さらに日本人の自転車に対する認識が変わっていくことを期待したいと思います。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>解散だ新党だと騒がしくなってきましたが、モリカケ問題や仕事人内閣が仕事せずに解散など疑問も噴出です。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 13:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事故が起きたらどうするのか</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52112488.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/1/d10ee97b-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">見上げると、すっかり秋の空になってきました。<br clear="all"></div><div>昔から、何とかと秋の空などと言いますが、短い周期で天気が変わり、気温も比較的変化する時期になってきているようです。関東などでは長雨が続いたため、それほど暑い夏が来ないで終わってしまった感もあります。さて、今回も前回に続いて、もう少し最近の自転車関連のニュースを取り上げておこうと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1081872.html" target="_blank" title="">KDDIとナビタイム、“自転車ながらスマホ”やめたらコーヒープレゼント</a><br><br>自転車保険への加入も呼びかけ<br><br>KDDI、ナビタイムジャパン、au損害保険の3社は、自転車ながらスマホの撲滅や高額賠償への備えへの意識向上を目指し、「自転車安全・安心プロジェクト」を開始すると発表した。<br><br><a href="http://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/1081872.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/5/25c21116.jpg" width="490" height="118" alt="自転車スマホ" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車事故の総数は減少傾向にあるものの、対歩行者や自転車同士の事故の割合が増加傾向にあり、高額賠償事故が社会問題化している。こうした中、被害者の保護や加害者の経済的負担軽減を図るため、2015年10月には兵庫県で条例により自転車保険への加入が義務化された。その後、こうした条例化の動きは名古屋市、鹿児島県、福岡県へと広がってきている（福岡県は努力義務）。<br><br>今回のプロジェクトは、特典付きのアプリの提供やネット動画の制作、地域イベントでの啓発活動を通じて自転車の安全・安心への意識向上を図ることで3社が協力していこうというもの。自転車に乗りながらのスマホ操作を行わないことや、万が一に備えて自転車保険への加入することを呼び掛けていく。<br><br>第1弾の企画では、9月21日〜10月31日の期間中、ナビタイムの自転車ナビアプリ「自転車 NAVITIME」を利用して、ながらスマホをしない状態で5km走行し、アンケートに答えると、先着5000名にローソンのコーヒー「MACHI cafe」をプレゼントする。同アプリでのナビゲーション機能は月額200円〜で提供されているが、毎月10kmまでの音声ナビゲーションは無料で利用可能となっている。<br><br>このほか、自転車ながらスマホの危険性を訴える啓発動画「危険！自転車ながらスマホ」を公開。9月23日〜24日に名古屋市で開催される「メ〜テレ秋まつり2017」にブースを出展し、啓発活動を行っていく。（後略　2017年9月21日 　ケータイウォッチ）<br><br></blockquote><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/y8Bad6XK5J4?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>携帯電話会社とアプリ会社、損害保険会社が、自転車に乗りながらのスマホをやめるよう促すキャンペーンをしています。趣旨には賛成ですが、自転車用のナビアプリを使いつつ、ながらスマホをしない状態で5km走行とは、なんだか矛盾したことを求めているようにも見えます。<br><br>今後、もしナビアプリを使いながらの走行が増え、それで事故が多発することになれば、アプリへの社会的な反発が高まりかねません。アプリ会社にも懸念があるのでしょう。ただ、アプリを使ってもらわないことには商売にならないわけで、痛しかゆしということなのかも知れません。<br><br>ナビアプリを起動してセットし、移動を始めたら表示されないようにするというわけにもいかないのでしょう。走行中にスマホを使わせないための配慮をすると、使い勝手が低下し、ライバル会社との競争に負けてしまうことも想定されます。結局、アンケートをとるのが狙いで、販促のためのキャンペーンなのかも知れません。<br><br>ナビアプリ会社に対応を求めるのは酷のような気もしますが、携帯電話会社による自主規制であれば可能でしょう。移動を検知したら表示されなくするといった対応も可能だと思います。格安スマホの会社との競争上、不利になるならば、全てのキャリアで順守する仕組み、あるいは業界の規制は作れないものでしょうか。<br><br>電車での移動は別にして、クルマや自転車、あるいは歩行を含めて、事故の危険のある、移動中のスマホを規制することは、技術的には可能だと思います。使い勝手は悪くなるので、意見は分かれると思いますが、それで死傷したり、死傷させたりすることを考えれば、何らかの制限を考えてもいいのではないでしょうか。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK9D4GLTK9DOIPE00P.html" target="_blank" title="">名古屋市、自転車保険を義務化　事故で高額賠償、相次ぐ</a><br><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK9D4GLTK9DOIPE00P.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/1/51ae8c5d.jpg" width="300" height="166" alt="自転車保険" hspace="10" class="pict" align="left"></a>名古屋市内で自転車に乗る人は１０月１日から、損害賠償保険への加入が市条例で義務付けられる。事故の加害者が高額の損害賠償を求められる事例が続いており、被害者が十分な賠償金を受けられるよう保護することが大きな狙いだ。市は１６日までテレビＣＭを流し、周知を図っている。<br><br>保険加入が義務化されるのは市民に限らず、市内で自転車に乗る人すべて。未成年者なら、保護者の加入が必要だ。罰則はない。すでに知多市が保険加入を促す条例を施行しているが、義務化は県内初という。<br><br>「なんと約９５００万円の高額賠償事例も」。市が作ったＣＭ映像の一コマだ。在名民放５局で１０日から放送している。事例は２０１３年７月の神戸地裁の判決。小学５年生が自転車で女性をはねて重い障害を負わせ、親に約９５００万円の賠償命令が出た。親は保険に未加入で支払い能力がないとして、賠償金は払われなかった。<br><br>県内でも高額の損害賠償事例が出ている。市によると、１２年には自転車にはねられた歩行者が死亡し、加害者側が約２０８０万円の賠償を求められた。傘さし運転による前方不注意が原因だった。１３年には約１８７０万円、１５年には約１６２０万円の賠償を伴う自転車事故があったという。（後略　2017年9月13日　朝日新聞）<br><br></blockquote><br>不幸にして事故になった場合のため、自転車保険の加入を義務付ける自治体が増えています。たしか兵庫が最初だったように記憶していますが、その後、大阪や京都など、今のところ西高東低の傾向があるようです。徐々に増えていますので、今後も広がっていきそうです。<br><br>自転車は自由な乗り物なのだから、いろいろな規制をかけるべきではないと言う人もいます。しかし、保険に関しては、賠償責任が生じるような事故が起きている以上、そして支払えないほど高額になるケースもある以上、必要でしょう。自主的に加入する人は限られますので、やはり義務付けはやむを得ないと思います。<br><br>自転車に乗るのを、徒歩の延長のような感覚でいる人が多いのも問題です。歩道を暴走したり、歩きの延長で方向を考えないため、車道を逆走したりします。自転車も車両の一部であり、車道走行が原則です。そして、車両である以上、その走行には責任を持つ必要があります。<br><br>もし事故が起きたら、被害者にとって、相手がクルマだろうが、自転車だろうが関係ありません。クルマに比べればリスクが低いため、保険料も安くなっています。加害者だけでなく、自分や家族が被害者になって、賠償されずに泣き寝入りする可能性もあるわけですから、やはり自転車に乗る人の全員加入を目指すべきだと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://response.jp/article/2017/09/25/300182.html" target="_blank" title="">2人乗り自転車から転落した女性、頭部強打で意識不明の重体</a><br><br>23日午後4時ごろ、埼玉県川口市内の市道で、2人乗りで走行していた自転車から女性が転落する事故が起きた。女性は意識不明の重体。警察は自転車を運転していた男を重過失傷害容疑で逮捕している。<br><br>埼玉県警・武南署によると、現場は川口市東本郷付近で片側1車線の直線区間。2人乗り自転車は道路を横断していたところ、何らかの原因でバランスを崩し、後部荷台に同乗していた26歳の女性が転落した。<br><br>女性は路上で転倒した際に頭部を強打。近くの病院へ収容されたが、意識不明の重体となった。自転車を運転していた草加市内に在住する38歳の男にケガはなく、警察は重過失傷害容疑で逮捕している。<br><br>女性は荷台部分に横向きで腰掛けていたとみられる。警察では逮捕した男から事故当時の状況について事情を聞くとともに、事故発生の経緯を詳しく調べている。（2017年9月25日　レスポンス）<br><br></blockquote><br>もちろんタンデム自転車ではなく、普通の自転車に違法に２人乗りしていたということのようです。２人乗りをしている人は時々見かけます。とくに中高生などに多いように感じます。もちろん、２人乗りは禁止と知っていて乗っているのでしょう。<br><br>お巡りさんに注意されたら止めよう、くらいの軽い気持ちで、２人乗りをしている人も多いに違いありません。しかし、何かの拍子に、この事故のように落車して怪我をすれば、乗せていた人は、重過失傷害、または重過失致死に問われることになります。重罪であり、多額の損害賠償責任も免れません。<br><br>万一、２人乗りで事故になり同乗者が死傷したら、運転者はお咎めなし、とはなりません。重い責任を問われることを意識しているでしょうか。ふだん軽い気持ちで２人乗りをしている人、もしかしたら子供がやっているかも知れない人は、このようなリスクがあることを、今一度よく考えてみるべきでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="http://trendy.nikkeibp.co.jp/atcl/pickup/15/1003590/092101194/" target="_blank" title="">最新ゲーミングPCや自転車VRが楽しめるデルブース</a><br><br><a href="http://trendy.nikkeibp.co.jp/atcl/pickup/15/1003590/092101194/?P=2" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/6/86db4bdb.jpg" width="300" height="230" alt="自転車VR" hspace="10" class="pict" align="left"></a>（前略）<br><br>VR体験コーナーでは、自転車練習用ゲームも<br><br>VR体験コーナーでは、自転車練習用ゲーム『Zwift』が面白い。VR用ヘッドマウントディスプレーを装着して、実際に自転車を漕いでVRの景色の中をサイクリングできる。<br><br>路面状況に合わせて伝わる振動やペダルの重さが変化して非常にリアル。（後略　2017年09月21日　日経トレンディ）<br><br></blockquote><br>ヘッドマウントディスプレーを装着してゲームをしても、室内なら危険はありません。ＶＲ、仮想現実の世界のゲームを楽しむ際、視線の移動や見る方向については、３６０度でも対応出来ます。ただ、歩き回るとなると、壁や室内の物にぶつかって危険です。<br><br>そのようなＶＲのゲームなどで、移動を入力するのに、自転車型の入力装置は持ってこいです。その場でペダリングすることで、距離距離や速さを反映出来ます。今後は、ゲームの世界で、室内でエアロバイクやトレーナーに乗る人、ＶＲ端末としての自転車は増えていくのかも知れません。<br><br><blockquote><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170913/ctp/00m/020/002000c" target="_blank" title="">道路の自転車マークのある部分をバイクが走ってもいいのか？</a><br><br>酷似した「自転車専用通行帯」と「自転車ナビライン」で異なる！<br><br>最近、都市部にちょこちょこ増えてきている「自転車専用通行帯」。渋滞でクルマの流れが悪いときなど、バイク、とくに原付（＝原動機付き自転車）などは、「自転車専用通行帯」を走りたくなるかもしれない。またクルマを運転するドライバーとしては、渋滞のクルマの列の中に、バイクが行儀よく並んでいるより、空いている「自転車専用通行帯」を走って、早くすり抜けていってほしいと思うことも……。<br><br>しかし、「自転車専用通行帯」は、「専用」という名称どおり、原則として、自転車以外のクルマ、バイク、さらには歩行者も通行すると違反になる。この「自転車専用通行帯」には、必ず「自転車のイラスト」＋「専用」と書かれた道路標識と、路面に青い矢羽根マーク（ブルーウイング）がペイントされている。<br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170913/ctp/00m/020/002000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/e/6e0b967f.jpg" width="300" height="200" alt="道路の自転車マーク" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://mainichi.jp/articles/20170913/ctp/00m/020/002000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/1/d10ee97b.jpg" width="300" height="200" alt="道路の自転車マーク" hspace="10" class="pict"></a><br><br>とくに、重要なのは「自転車専用通行帯」を示す道路標識なので、これを見落とさないように気をつけよう。というのも、非常に厄介なことに、「自転車専用通行帯」と酷似した「自転車ナビマーク」「自転車ナビライン」というのが存在するからだ。<br><br>「自転車ナビマーク」は、路面に青い矢羽根マーク（ブルーウイング）だけがペイントされていて、「自転車専用」の道路標識はない。この「自転車ナビマーク」「自転車ナビライン」は、法令の定めのない表示であり、この表示自体に新たな交通方法を指定する意味がないので、厳密にいえば、無視してここをバイクが走行してもお咎めなし。<br><br>決め手は、標識の有無だけなので、じつに紛らわしいことになっているが、ルール上ではこのようになっている。<br><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170913/ctp/00m/020/002000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/5/e51c0ce1.jpg" width="300" height="156" alt="道路の自転車マーク" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://mainichi.jp/articles/20170913/ctp/00m/020/002000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/3/23cfe357.jpg" width="300" height="169" alt="道路の自転車マーク" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さらに、「自転車優先」というペイントも見かけるが、これは文字どおり「優先」なので、自転車の走行の妨げにならなければ、バイクも走行可能になる。クルマの場合、「自転車専用通行帯」、「自転車ナビライン」、「自転車優先」に関わらず、路面に青い矢羽根マーク（ブルーウイング）がペイントされているところは基本的に通らないだろうが、「自転車専用通行帯」は駐車禁止。<br><br>その道路が駐停車禁止エリアに指定されていなければ、人や荷物の乗降など短時間に限り「自転車専用通行帯」でも、「停車」は可能。沿道のお店や駐車場に入る際は、自転車の走りを妨げないようにすれば、当然「自転車専用通行帯」をまたいでもOK。<br><br>一方、自転車は「矢羽根マーク」の向きに従って、逆走はNGとなる（矢羽根マークの有無にかかわらず、自転車は本来、左側通行というルール）。自転車のルールは、ドライバーの間にまだまだ広まっていない部分もあるので、「アレ？」と思ったときは、曖昧のままにしておかないで、アウトかセーフかきちんと調べてルールを再確認してほしい。（2017年9月13日　毎日新聞）<br><br></blockquote><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170913/ctp/00m/020/002000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/c/ccf1d31a.jpg" width="300" height="225" alt="道路の自転車マーク" hspace="10" class="pict" align="right"></a>自転車の走行空間の整備が一部で始まっています。ただ、記事にあるように、法的な位置付けによって、いろいろな種類があり、紛らわしい状態があります。もちろん、自転車専用通行帯が設置できるところ、ナビラインにせざるを得ない場所、それぞれなので仕方ない面はあります。<br><br>ただ、何度か書いていますが、法的には同じ自転車レーンやナビマークでも、地域によって体裁がまちまちになっており、利用者やドライバーの混乱を招いている状態があります。同じ都道府県内でも違ったりします。この結果、認知度が上がらず、自転車走行空間としての有効性が十分に機能していないケースもあります。<br><br>管轄する自治体が違うわけで、他方自治の精神から言っても、違ってくるのは理解できます。ただ、法的な位置付けが同じなら、全国で統一のデザイン、なるべく近い意匠にし、わかりやすくすることで、広く認知させる方向に持って行くべきではないでしょうか。<br><br>国土交通省の調べによれば、すぐにでも自転車レーンやナビラインなどが設置できる幹線道路、主要道は全体の８割に上ると言います。管轄の違いを超えて統一し、可及的速やかに整備を進め、広く国民に周知すべく広報を進め、より効果が発揮されるよう、また、そのことにより逆走などがなくなるよう努めてほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="https://jp.reuters.com/article/beaumont-idJPKCN1BU0II" target="_blank" title="">英国の冒険家、79日で自転車世界一周のギネス記録達成</a><br><br><a href="https://jp.reuters.com/article/beaumont-idJPKCN1BU0II" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/4/d4bdf304.jpg" width="300" height="200" alt="79日で自転車世界一周" hspace="10" class="pict" align="left"></a>英国の冒険家、マーク・ボーモントさんが自転車世界一周の記録に挑戦し、７９日で走破し、ギネス世界記録を達成した。<br><br>ボーモントさんは毎日１８時間自転車をこぎ、１日あたり９０００カロリー以上を消費。ポーランド、ロシア、モンゴル、中国、オーストラリア、米国を横断し、パリでゴールした。<br><br>ボーモントさんは１８日、「常に次の地平線を目指して走り続けた。この２カ月半、ほとんど歩いていない」などと述べた。<br><br>今回の記録は７８日と１４時間４０分。これまでの記録は２０１５年にアンドリュー・ニコルソンさん（ニュージーランド）が達成した１２３日だった。（2017年9月19日　ロイター）<br><br></blockquote><br>自転車での世界一周、出来るものなら挑戦してみたいと考える人もあるでしょう。最速でなくても、世界一周の距離はピンときませんが、ましてやギネス記録となると、一日１８時間、７９日、２か月半歩かないなど、ちよっと想像を超える世界です。<br><br>ただ、場所によっては自転車で海外を走るのも、それほど難しくはありません。休みごとに、少しずつ分割してであれば、そしてある程度体力があれば、普通の人でも世界を一回り出来るかも知れません。問題は治安です。願わくば、世界の紛争地域が少しでも減って、誰もがどこでも行き来できるようになって欲しいものです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170916/k10011142171000.html" target="_blank" title="">台湾で落石死亡の日本男性 台湾の自転車愛好家が追悼ラン</a><br><br>今月９日、台湾東部の渓谷の道路で、自転車のロードレースの練習中に落石に遭って死亡した日本人の男性を追悼しようと、ニュースなどで男性の死を知った台湾の自転車愛好家たちが自転車で走行しながら現地を離れる遺族を見送りました。<br><br>静岡県浜松市出身で会社員の白井寛之さん（３５）は今月９日、自転車のロードレースに出場するため訪れていた台湾東部・花蓮県の渓谷の道路で練習中に落石に遭い、頭などを強く打って３日後に亡くなりました。<br><br>日本から駆けつけた父親が１６日、白井さんの遺骨とともに帰国するため遺骨が置かれた病院を訪れたところ、白井さんを追悼しようと台湾の自転車愛好家およそ５０人が集まっていました。<br><br><a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170916/k10011142171000.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/6/c636a414.jpg" width="300" height="198" alt="追悼ラン" hspace="10" class="pict" align="left"></a>集まった人たちは白井さんと面識はありませんが、ニュースなどで白井さんの死を知り、仲間に呼びかけ合ったということです。<br><br>集まった人たちを前に、父親の良一さん（６７）は、「息子は事故で命を失い、親として耐え難い悲しみです。しかし大好きな自転車に乗り、美しく愛がいっぱいの台湾で命を落とし、息子にとっては幸せだったと思います。ありがとう」と、感謝の言葉を述べました。<br><br>白井さんのカメラには、事故当日に訪れた台湾の渓谷や海岸の写真が収められていて、事故に遭う１時間ほど前に撮影されたと見られる最後の写真は、笑顔の白井さんの姿だったということです。<br><br>集まった人たちは、自転車に乗って遺族を乗せた車を駅まで先導し、車が駅に到着すると、手を合わせたり一礼したりして見送りました。<br><br>自転車愛好家の男性は、「私たちができる方法で白井さんを見送り、哀悼の意を示したかった。機会があれば、亡くなった白井さんと一緒に自転車で走ってみたかった」と話していました。（9月16日　ＮＨＫ）<br><br></blockquote><br>事故のニュースは知っていましたが、その後、このようなことがあったのは知りませんでした。別の記事では、愛好者１００人が集まったと報じているものもあります。面識はなくても、同じサイクリストとしての親近感、連帯感、そして追悼の感情からの行動だったのだろうと思います。<br><br>もし、逆に台湾のサイクリストが日本で不幸にも事故に遭った場合、果たして、同じような機運が高まるだろうかと考えてしまいました。台湾に親日家が多いことは、よく知られています。東日本大震災の際も多くの支援を寄せてくれました。あらためて台湾の人の優しさ、好意を感じます。<br><br>白井さんは、まことにお気の毒で残念なことでした。謹んでお悔やみ申し上げたいと思います。父親の良一さんの悲しみも深いことと思います。それでも、遠い海外の人が、そして面識のない人までが、このように追悼してくれたことは、深い悲しみの中にも少し慰めとなったのではないでしょうか。<br><br>最近は、インバウンド、訪日客が急増しています。日本へ来て、サイクリングを楽しむ人も増えていると言います。アジアの人だと、見た目だけではわからないかも知れませんが、案外、知らずに海外のサイクリストとすれ違っているのかも知れません。<br><br>ふだんの街中でも言えることですが、サイクリング中は、サイクリストでないと出来ないこともあります。どこの国かに関わらず、同じサイクリスト同士、外国からのサイクリング客が何かに困っていたり、機会があれば、積極的に声をかけたり、親切にしたいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>平昌冬季五輪も開催まであと４カ月となりましたが、各国選手の参加の上で、無事開催となってほしいものです。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安全と利便性を両立する土台</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52112675.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/8/98587f1b.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">私たちの生活スタイルは変化しています。<br clear="all"></div><div>いまや、インターネットは欠かせない社会インフラですし、屋外でスマホなどを使うのも当たり前になっています。ライン、フェイスブック、ツイッター、インスタグラムなどのＳＮＳも生活に密着したものとなっており、常にネットにアクセスし、つながった状態が普通になっている人も多いはずです。<br><br>少し前までは、なかったことであり、大きな変化と言えるでしょう。ＩＴ技術の進歩と急速な普及により、生活の中に深く取り込まれた形になっています。このことは、自転車に乗るスタイルにも影響を与えています。すなわち、スマホを使いながら自転車に乗る人の問題です。<br><br>この行為自体は道交法違反であり、危険です。周囲の人にも甚だ迷惑であり、絶対にやめるべきです。しかし、そうは言っても、スマホ等を使いながら自転車に乗っている人を見かけるのは日常茶飯事となっており、常態化してしまっています。<br><br>自転車スマホをやめさせる為の啓発活動なども行われていますが、なかなか効果を上げていません。技術的には移動中にスマホを使わせないことも可能だと思いますが、業界にとっては、せっかくの利便性を減じる形になるわけで、なかなか自主的な規制も難しいのでしょう。<br><br>自転車に乗っている間くらい、やめてもいいと思いますが、スマホを使いたいという気持ちも理解できないわけではありません。歩いていても、いわゆる歩きスマホをしている人は多いですし、もはや、移動しながらのスマホに違和感はなく、当たり前のような感覚になっている人も多いのでしょう。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%91%E3%83%A9%E3%83%87%E3%82%A3%E3%83%8B%E3%82%A2%EF%BC%88Paladineer-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88-21%E7%A9%B4%E9%80%9A%E6%B0%97-%E3%82%A2%E3%82%B8%E3%83%A3%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%BA%E8%AA%BF%E6%95%B4%E5%8F%AF%E8%83%BD/dp/B01HCUB14Y?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01HCUB14Y" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/3/13c82d99.jpg" alt="Paladineer" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88%E8%B6%85-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0-%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%84-%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88-%E9%AB%98%E5%89%9B%E6%80%A7%E3%80%91%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%AA%E3%83%83%E3%82%B7%E3%83%A5/dp/B074CFJ17H?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B074CFJ17H" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/b/3ba563b8.jpg" alt="男女兼用" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車に乗る環境という点で、かつて無かった状況ですが、危険防止のためには、スマホを使いたいというニーズと安全の両立を考えていかなければならないのかも知れません。今後、そのためのツール、自転車用のアクセサリーなども開発されていくと思われます。<br><br>スマホだけでなく、ナビゲーション、携帯音楽プレーヤー、ＧＰＳロガー、動画撮影用カメラ、盗難防止・追跡端末、エマージェンシー通報システムなど、新しいデジタルグッズの進化にも急なものがあります。今後もＩｏＴやＡＩ、ＶＲなどに関連した機器が、続々と登場してくることが想定されます。<br><br>自転車本体に直接組み込んだり、ハンドルバー回りに取り付けて使うためのアクセサリーなども発売されることでしょう。個人的に思うのは、今後、デジタル機器との接点として、ヘルメットの活用が注目されていくのではないかという気がします。<br><br>もちろん、日本だけを考えるならば、ヘルメットを着用している人の割合が少ないため、必ずしもそうはならないでしょう。しかしながら、目で見て確認したり、耳で聞いたりするなど、ネットに接続する方法、いわゆる、マン・マシンインターフェイスという面から考えると、ハンドルマウントより大きな可能性があります。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%91%E3%83%A9%E3%83%87%E3%82%A3%E3%83%8B%E3%82%A2%EF%BC%88Paladineer%EF%BC%89%E8%B6%85%E8%BB%BD%E9%87%8F-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88-%E8%87%AA%E8%BB%A2%E8%BB%8A%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88-%E3%83%9E%E3%82%B0%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B6%E3%83%BC%E4%BB%98%E3%81%8D-55%EF%BD%9E62cm%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%BA%E8%AA%BF%E7%AF%80/dp/B01NBHJT57?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01NBHJT57" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/1/f1dc8f9b.jpg" alt="超軽量" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/OGK-KABUTO-%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%BC%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%83%96%E3%83%88-%E3%82%A8%E3%83%95%E3%82%A8%E3%83%A0%E3%82%A8%E3%82%A4%E3%83%88-%E3%83%95%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%89%E7%B3%BB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%A1%E3%83%83%E3%83%88/dp/B00IY4JN0W?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00IY4JN0W" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/0/b0f8f172.jpg" alt="OGK KABUTO" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これまでにも未来を先取りするようなヘルメットの開発事例を、たびたび取り上げてきました。自転車に乗りながら、ネットに接続する環境を実現するもの以外にも、さまざまな用途のためのものがあり、その形状、スタイルは、いろいろでした。<br><br>今後も、現在の技術に加え、今後普及していく新しい技術も加え、対応したヘルメットが、またいろいろ考案されていくものと思われます。しかし、当然のことながら、そのような新しいコンセプトのヘルメットが、日本以外であっても、そう簡単に普及するわけではありません。<br><br>機能、使い勝手、価格、その他もろもろの条件によるでしょう。デジタル機器を使うのに便利と支持を得て、誰もが使う新たな定番となるようなヘルメットを商品化するのは簡単ではないはずです。大きさ、重さ、キャパシティーが限られているという制約もあります。<br><br>ニーズは多方面に広がっています。音楽を聴きたいだけの人から、走行中に友人とコンタクトしたい人、動画をＳＮＳにアップしたい人、詳細なナビゲーションが欲しい人、さまざまな情報をリアルタイムで取得したい人など、必要とされる機能は広がる一方です。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/EVAN%EF%BC%88%E3%82%A8%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%B3%EF%BC%89-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0-%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%89%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%AF-%E3%82%AF%E3%83%AD%E3%82%B9%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%AF-%E3%83%9E%E3%82%A6%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%B3%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%AF/dp/B01AOCGND6?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01AOCGND6" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/a/1aa648eb.jpg" alt="EVAN" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/OGK-KABUTO-%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%BC%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%83%96%E3%83%88-%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%95/dp/B075PGNBXZ?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B075PGNBXZ" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/c/0c4ad062.jpg" alt="CLIFF" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>その時によって、欲しい機能、ニーズが違ってくることも考えられます。一つ一つの機能を実現するため、それぞれヘルメットを買うのもナンセンスでしょう。途中でヘルメットを取り換えるというのも現実的ではありません。そのあたりも普及の障壁になると思われます。<br><br>そうなると、私のような素人でも考え付くのが、着脱式、パーツ交換式のヘルメットです。必要に応じて、パーツを交換し、自分用にアレンジできるヘルメットがあれば便利でしょう。個々のパーツ、機能を後から追加することも簡単になります。<br><br>つまり、今後ニーズが増すであろうデジタルグッズ、モバイル環境に対応するため、そのベースとなるヘルメットが必要なのではないかと思います。言ってみれば、これからのデジタル用、ＩｏＴ時代のプラットホームを提供するヘルメットです。<br><br>文章だけではわかりにくいので、ある動画を載せておこうと思います。これは、自転車用のヘルメットではありません。作業用のヘルメットので、全く違いますが、必要に応じて、必要なパーツを着脱できるヘルメットです。自転車用で、このようなプラットホームとなるヘルメットがあったら面白いのではないでしょうか。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vaRUSsQQ9W0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vaRUSsQQ9W0&amp;feature=youtu.be" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/b/5bd0ba6c.jpg" width="700" height="293" alt="helmet" hspace="10" class="pict"></a><br><br>デジタルパーツだけでなく、ライトを取り付ければ、視線の方向を照らすことも出来るでしょう。もちろん、バイザーを取り付けて、ゴミや虫が目に入るのを防いだり、サンバイザーでまぶしさを遮るといった、アナログなパーツを取り付けることも考えられます。<br><br>そして、ＡＲ（拡張現実）を使って情報を表示するヘッドアップディスプレイを装着したり、周囲の音を遮らない、骨伝導式スピーカーを搭載したり、手を使わずに操作できて、情報の取得やコンタクトがとれるネット接続インターフェイスなどが、必要に応じて使えたら便利になるに違いありません。<br><br>便利で、ラクで、しかも安全であれば、これからの時代、自転車に乗るのに必須のデジタル・プラットホームとして、新たなヘルメットが普及する可能性があるような気がします。もちろん、イザという時の頭部の保護にも有効です。そんなヘルメットの登場を期待したいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>衆議院が解散、希望の党誕生、民進党合流と、目まぐるしく政治の世界が動いています。今後が注目されます。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 13:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯性と利便性のせめぎ合い</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52112837.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/6/a6bcea75-s.jpg" width="160" height="113" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">出先のトラブルで多いのがパンクです。<br clear="all"></div><div>きちんと空気圧を調整していれば、そう頻繁に起こるものではありませんが、やはり一定程度の確率で起きる可能性があります。タイヤがパンクすると、多くの場合は、その場で修理することになるでしょう。そのため、パンク修理のためのグッズを携行している人が多いと思います。<br><br>工具にポンプ、パンク修理キット、あるいは予備のタイヤチューブなどだと思いますが、基本的には滅多に使わないアイテムですから、なるべくなら軽くてかさばらないものにしたいと考えるでしょう。どんなものをチョイスするかは、人によって違ってくると思います。<br><br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/AiraceUSA-%E3%83%9E%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AD%E3%83%95%E3%83%AD%E3%82%A2%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97-%E4%BB%8F%E5%BC%8F%E3%83%90%E3%83%AB%E3%83%96%E5%AF%BE%E5%BF%9C-%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%91%E3%82%AF%E3%83%88-%E5%85%A85%E8%89%B2%E3%83%9B%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%88%E3%80%81%E3%82%A4%E3%82%A8%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%80%81%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%89%E3%80%81%E3%83%96%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%80%81%E3%82%B7%E3%83%AB%E3%83%90%E3%83%BC/dp/B0161NJBFY?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B0161NJBFY" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/6/7687d195.jpg" alt="AiraceUSA" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/Raniaco-%E3%83%9F%E3%83%8B%E7%A9%BA%E6%B0%97%E5%85%A5%E3%82%8C-%E8%87%AA%E8%BB%A2%E8%BB%8A%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97-%E3%83%9F%E3%83%8B%E3%83%95%E3%83%AD%E3%82%A2%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97-%E4%BB%8F%E5%BC%8F%E3%83%90%E3%83%AB%E3%83%96%E5%AF%BE%E5%BF%9C/dp/B074V4FTCV?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B074V4FTCV" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/0/4032e72a.jpg" alt="Raniaco" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br><br>どんな空気入れ、ポンプを選ぶかも、人それぞれでしょう。一般的な小型の携帯用ポンプが多いのではないかと思います。小さな携帯用ポンプは持ち運びには便利ですが、フロアポンプと比べてストロークが短く、空気の入る量が少ないため、入れるのに時間と手間がかかるのが難点です。<br><br>小ささを優先して、体重をかけてレバーを押し下げられないタイプだと、力を使いますし、ストロークが小さいぶん、回数が増えて、ポンピングするだけで疲れてしまいます。ただ、滅多に使わないものだけに、それほどこだわらずに、市販のポピュラーなタイプを使っている人は多いのではないでしょうか。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/TNI-%E3%83%86%E3%82%A3%E3%83%BC%E3%82%A8%E3%83%8C%E3%82%A2%E3%82%A4-%E3%83%9C%E3%83%B3%E3%83%99%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88-%E3%83%90%E3%83%AB%E3%83%96%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%97-2600462/dp/B00AZR6944?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00AZR6944" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/3/23f128fe.jpg" alt="TNI" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/TOPEAK-%E3%83%88%E3%83%94%E3%83%BC%E3%82%AF-TMB-1-%E3%83%9E%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AD-%E3%82%A8%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%83%96%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC/dp/B00734ROUU?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00734ROUU" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/e/de3bab7f.jpg" alt="TOPEAK" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>中には、ＣＯ２のボンベタイプのインフレーターを使っている人もあるでしょう。これだと、ポンピングする必要がないのでラクです。小さなボンベとバルブ部だけなのでコンパクトなのも利点です。このラクさを経験すると、携帯用ポンプには戻れないという人もいます。<br><br>しかし、デメリットもあります。容量が限られているので、ＣＯ２を入れてみたら、パンクが直ってなかったとか、入れるのに失敗したりしてエアーを使いきってしまうと、全く役に立たなくなります。たくさん持って行くのも邪魔になりますし、使い捨てのカートリッジを購入する分、コストがかかるというのもあります。<br><br>おそらく、自転車に乗り始めた最初に購入する人が多いと思いますが、一回買ってしまうと、多少不満があったとしても、違うタイプに買い替えようと考える人は少ないかも知れません。ただ、最近は、新しいタイプのポンプも考案されています。いくつか取り上げてみたいと思います。<br><br><a href="https://silca.cc/pages/tattico-bluetooth-mini-pump" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/6/a6bcea75.jpg" width="350" height="247" alt="TATTICO Bluetooth" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://silca.cc/pages/tattico-bluetooth-mini-pump" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/c/1cdfd1e7.jpg" width="350" height="252" alt="TATTICO Bluetooth" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://silca.cc/pages/tattico-bluetooth-mini-pump" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/9/69d0e974.jpg" width="350" height="219" alt="TATTICO Bluetooth" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://silca.cc/pages/tattico-bluetooth-mini-pump" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/8/f855101d.jpg" width="350" height="292" alt="TATTICO Bluetooth" hspace="10" class="pict"></a><br><br>こちら、“<a href="https://silca.cc/pages/tattico-bluetooth-mini-pump" target="_blank" title="">TATTICO BLUETOOTHR MINI-PUMP</a>”、空気圧を計測するゲージが内蔵されています。家に置いておく大きなフロアポンプであれば、ゲージ付きのポンプもありますが、小型携帯用ポンプで、正確な空気圧が測れるというのは、今までにないタイプです。<br><br>携帯用なので、本体に数値を読み取る部分はありません。その代わり、ブルートゥースで手持ちのスマホアプリに送信し、スマホの画面で空気圧が確認できるようになっています。最近は、自転車に乗る時でもスマホを携行する人が多いので、それを前提にすれば、これで十分でしょう。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/RideAir-Effortless-Portable-Tubeless-Seating/dp/B075K3611K?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B075K3611K" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/b/8bf413d3.jpg" alt="RideAir" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/RideAir-Effortless-Portable-Tubeless-Seating/dp/B075K3611K?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B075K3611K" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/3/138adc05.jpg" alt="RideAir" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/RideAir-Effortless-Portable-Tubeless-Seating/dp/B075K3611K?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B075K3611K" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/c/8cd8b93c.gif" alt="RideAir" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/RideAir-Effortless-Portable-Tubeless-Seating/dp/B075K3611K?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B075K3611K" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/d/ad9b6ff9.gif" alt="RideAir" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wIBmI1CGGoM?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こちらは、“<a href="https://www.kickstarter.com/projects/2073772882/rideair-the-next-generation-of-effortless-air-pump" target="_blank" title="">RideAir</a>”、ボトルのような形状をしたポンプですが、圧縮された空気が入っており、ボタンを押すだけで空気が入ります。ポンプを何度も押す、ポンピングの動作が必要ありません。多少大きいですが、ラクさを優先する人には魅力的な携帯ポンプです。<br><br>ＣＯ２のカートリッジタイプと違って、使い捨てではありません。この“<a href="https://www.kickstarter.com/projects/2073772882/rideair-the-next-generation-of-effortless-air-pump" target="_blank" title="">RideAir</a>”に、ガソリンスタンドなどにある、エアコンプレッサーで空気を充填して使います。容量も大きいので、多少失敗があっても足りなくなることはないでしょう。充填して繰り返し使え、ワンタッチでラクというのがウリです。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/TOPEAK-%E3%83%88%E3%83%94%E3%83%BC%E3%82%AF-TNJ-P-%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%A3-%E6%90%BA%E5%B8%AF%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97/dp/B017EIX92Q?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B017EIX92Q" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/6/d6d9c1dc.jpg" alt="ニンジャ P" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/TOPEAK-%E3%83%88%E3%83%94%E3%83%BC%E3%82%AF-TNJ-P-%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%A3-%E6%90%BA%E5%B8%AF%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97/dp/B017EIX92Q?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B017EIX92Q" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/c/8cad2d1e.jpg" alt="ニンジャ P" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/f28UFJl15eo?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こちらは、シートポストの中に収納できてしまうというポンプ、その名も“<a href="https://www.amazon.co.jp/TOPEAK-%E3%83%88%E3%83%94%E3%83%BC%E3%82%AF-TNJ-P-%E3%83%8B%E3%83%B3%E3%82%B8%E3%83%A3-%E6%90%BA%E5%B8%AF%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97/dp/B017EIX92Q?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B017EIX92Q" target="_blank" title="">Ninja P Mini-Pump</a>”です。小さいポンプですから、ポンピング作業が相対的に大変というのはありますが、そこは割り切って、コンパクトさを追求したポンプということになります。<br><br>ジャージのポケットに入れたり、サドルバッグに収納したり、フレームに取り付けておいたりと人それぞれだと思いますが、小さいとは言え、意外に邪魔だったりします。しかし、シートポストの中なら邪魔にならず、空気抵抗を増やすこともありません。携行し忘れも防げるユニークな収納法です。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/QZT-%E7%A9%BA%E6%B0%97%E5%85%A5%E3%82%8C-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%A8%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97-%E5%B0%8F%E5%9E%8B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88-%E4%BB%8F%E5%BC%8F%E3%83%90%E3%83%AB%E3%83%96%E5%AF%BE%E5%BF%9C%E3%80%901%E5%B9%B4%E4%BF%9D%E8%A8%BC%E4%BB%98%E3%80%91/dp/B0716MN7DJ?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B0716MN7DJ" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/8/b8ac59ee.jpg" alt="QZT" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/QZT-%E7%A9%BA%E6%B0%97%E5%85%A5%E3%82%8C-%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%A8%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97-%E5%B0%8F%E5%9E%8B%E9%9B%BB%E5%8B%95%E3%83%9D%E3%83%B3%E3%83%97%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88-%E4%BB%8F%E5%BC%8F%E3%83%90%E3%83%AB%E3%83%96%E5%AF%BE%E5%BF%9C%E3%80%901%E5%B9%B4%E4%BF%9D%E8%A8%BC%E4%BB%98%E3%80%91/dp/B0716MN7DJ?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B0716MN7DJ" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/f/3f737983.jpg" alt="QZT" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>電動ポンプという手もあります。これまでの電動ポンプは、電源を家庭用電源やクルマのシガーソケットからとる据え置き用か、携帯できるバッテリー式でも、持ち運ぶのはためらわれる大きさだったと思います。上のポンプもコンパクトで人気のようですが、さらに小さくなったのが、下の、“<a href="https://www.fumpapumps.com/" target="_blank" title="">Fumpa</a>”、という電動ポンプです。<br><br>これくらい小さいのであれば、携帯用としても十分な小ささです。バッテリー切れさえ注意すれば、容量が足りなくなることもなく、ポンピングの必要もありません。使い勝手等はわかりませんが、ラクさと小ささを両立させたという点で、理想的な携帯用ポンプと言えるかも知れません。<br><br><a href="https://www.fumpapumps.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/0/3062202b.jpg" width="350" height="350" alt="Fumpa" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.fumpapumps.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/b/7b1f9a49.jpg" width="350" height="350" alt="Fumpa" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.fumpapumps.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/726f39e1.jpg" width="350" height="314" alt="Fumpa" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.fumpapumps.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/4/f4259e17.jpg" width="350" height="314" alt="Fumpa" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.fumpapumps.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/b/5ba89a72.jpg" width="350" height="318" alt="Fumpa" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.fumpapumps.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/0/6022eff7.jpg" width="350" height="321" alt="Fumpa" hspace="10" class="pict"></a><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/lib2xqwQ35o?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/veHan2hAz4Y?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>ふだん、携帯用のポンプなんて、あまり意識もしていないし、興味もないという人がほとんどではないかと思います。一度買ってしまえば、壊れでもしない限り、買い替える人も少ないでしょう。しかし、携帯用ポンプの世界も、創意工夫され、進化しているのは間違いなさそうです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>突如登場した希望の党と自民党の対決の形相です。これをどう評価するかは別として注目度は高まっています。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 13:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子化ばかりが進化ではない</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52113071.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/aeec0219-s.jpg" width="160" height="120" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">自転車用のアクセサリーも進化します。<br clear="all"></div><div>アクセサリーにも、いろいろなものがありますが、安全のためのアイテムの一つに、バックミラーがあります。自転車に乗る際は安全確認が欠かせません。前方は言うに及ばず、左右、そして後方の確認も重要です。後方を確認するために、バックミラーを使っているという人もあるでしょう。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%82%A4-CAT-EYE-%E3%83%90%E3%83%BC%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%83%89%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC/dp/B01KLSN5R0?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01KLSN5R0" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/b/8b3ba66e.jpg" alt="バーエンドミラー" border="0" hspace="10" class="pict"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%82%A4-CAT-EYE-%E3%83%90%E3%83%BC%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%83%89%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC/dp/B01KLSN5R0?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01KLSN5R0" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/4/c49fdf26.jpg" alt="CAT EYE" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>街を走っていると、後方を確認せずに歩道から車道へ飛び出したり、進路を変更するような人が少なくありません。クルマのドライバーも見ていなかったり、不意を突かれることもあるわけで非常に危険な行為です。もちろん、バックミラーで確認しているわけでもありません。<br><br>個人的には、後方を確認せずに進路変更するなんて、怖くてとても出来ません。後方のクルマなんて考えていないのかも知れませんが、よく平気で出来るものだと驚きます。おそらく、徒歩の延長のような感覚で自転車に乗っているため、後方を確認する必要性に思いが及ばず、その動作も身についていないのでしょう。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%BF%E3%83%8A%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9-%E3%83%99%E3%83%AD%E3%82%AC%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%B8-GARAGE-EASYMIRROR-%E3%82%A4%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%BC%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC/dp/B071KVGHXR?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B071KVGHXR" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/4/84f43694.jpg" alt="イージーミラー" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%BF%E3%83%8A%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9-%E3%83%99%E3%83%AD%E3%82%AC%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%B8-GARAGE-EASYMIRROR-%E3%82%A4%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%BC%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC/dp/B071KVGHXR?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B071KVGHXR" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/9/c9a937f5.jpg" alt="TANAX" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>中には、いちいち振り返るのが面倒という人もあるのかも知れません。そんな時、バックミラーを使うという方法もあります。ただ、小さなミラーでは死角も大きく、ミラーの角度によっては確認できないケースもあります。やはり、後方確認は振り返って目視するのが基本であり、安全のためには必須と言えるでしょう。<br><br>右折や進路変更などの場合には後方を振り返って目視するとして、それ以外の時、例えば、交通量の多い車道を直進している時でも、後方から追い抜くクルマの存在と挙動を確認しながら走行するのは意義があります。そうした用途にバックミラーは大いに役立つでしょう。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/WINGON-%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC-%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%88%E8%A3%85%E7%9D%80%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%97%E3%81%AE%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC-BackEye-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0%E7%AD%89%E5%BE%8C%E6%96%B9%E7%A2%BA%E8%AA%8D%E3%81%AB%E4%BE%BF%E5%88%A9/dp/B017NF8QC8?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B017NF8QC8" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/e/aeec0219.jpg" alt="アームミラー" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%93%E3%82%BA%EF%BC%88REARVIZ%EF%BC%89-%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%83%A0%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC-%EF%BC%88%E8%85%95%E3%81%AB%E8%A3%85%E7%9D%80%E3%81%99%E3%82%8B%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%97%E3%81%AE%E7%94%BB%E6%9C%9F%E7%9A%84%E3%81%AA%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9F%E3%83%A9%E3%83%BC%EF%BC%89/dp/B00TEQ1TT2?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00TEQ1TT2" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/e/4e49841e.jpg" alt="REARVIZ" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>腕に装着するタイプなどもありますが、フレームやハンドルなどに取り付けるタイプのバックミラーを使っている人が多いと思います。自転車本体に装着するバックミラーが一般的だと思いますが、ヘルメットやサングラスなどのアイウェアに装着して使うバックミラーもあります。視線の移動が少ないのが利点でしょう。<br><br>私は、このタイプのバックミラーを使ったことがないので、その良さや欠点がよくわかりません。しかし、バックミラーが揺れやすく、鏡面が安定せず、後方が見づらいという弱点があるようです。舗装道路でも細かい振動を拾うことはあるでしょうし、風の影響などもあるかも知れません。<br><br><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/7/37e90fe3.jpg" width="350" height="197" alt="Sehen" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/1/01a774f7.jpg" width="350" height="197" alt="Sehen" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/1/514bf68e.jpg" width="350" height="197" alt="Sehen" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/f/bff5671a.jpg" width="350" height="197" alt="Sehen" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さて、そんな弱点を解消するべく登場したのが、“<a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank" title="">Sehen</a>”です。眼鏡やサングラス、ヘルメットやキャップに取り付けて使うバックミラーですが、振動でブレない、ブレにくいことが特徴です。アーム部分の形状や素材の工夫により、今までと比べ大幅にブレなくなっていると言います。<br><br>振動を素早く吸収する素材、構造にすることで、ブレて見えにくいというストレスを解消しています。ミラー部分もガラスではなくアクリル製なので、全体の重量も軽くなっています。眼鏡やサングラスに取り付けても、その重さをなるべく負担にしないための配慮です。<br><br><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/8/a8fe873d.gif" width="350" height="199" alt="Sehen" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/1/a1ca0dd6.gif" width="350" height="197" alt="Sehen" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/0/405efb49.gif" width="350" height="186" alt="Sehen" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/d/adb7a482.gif" width="350" height="188" alt="Sehen" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ミラー部がガラスのように割れない点も、製品としての安全性のポイントです。取り付け部の形状等を工夫することで、取り付けるアイウェアに傷をつけないような工夫もされています。折れたり曲がったりしない材質なので、例えばポケットに入れておいても壊れないと言います。<br><br>以前の、この手のバックミラーは、歯医者が口の中を見るデンタルミラーのような形状が多かったと思います。この、“Sehen”では、その形状も進化し、クルマのバックミラーのように洗練されています。また、ガラスのミラーの、９４％の反射率に劣らない、９０％の反射率があり、クリアに見えるそうです。<br><br><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/e/8eeecca3.jpg" width="350" height="187" alt="Sehen" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/e/7e886e83.jpg" width="350" height="216" alt="Sehen" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/a/fa9d2b4f.jpg" width="350" height="308" alt="Sehen" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.sehen.bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/d/7d9ce55d.jpg" width="350" height="313" alt="Sehen" hspace="10" class="pict"></a><br><br>なるほど、説明を見る限り、なかなか便利そうです。少なくとも従来製品よりは進化しているようです。ちなみに写真は欧米の右側通行用なので、顔の左に取り付ける形ですが、日本やイギリスなどのように左側通行用の右側に取り付けるタイプを選択することも出来ます。<br><br>自転車本体に取り付けるタイプではないので、自転車に乗っていない時、徒歩での使用も出来ます。怪しい人物に尾行されていないか、いちいち振り返らずに確認できます。女性が暗い夜道を帰る際などに、これを装着しておけば安心かも知れません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/B0BvpEBj-So?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>建設現場等で作業する人とか、警備員なども使えるでしょう。キョロキョロ周囲を見渡さなくて済むわけです。実際に、歩きながら眼鏡や帽子などにバックミラーを装着している人は見たことはありませんが（笑）、場合によっては、確かに便利かも知れません。<br><br>“<a href="https://www.kickstarter.com/projects/931404464/sehen-one-second-to-react-and-keep-riding-the-bike/" target="_blank" title="">Kickstarter</a>”“<a href="https://www.indiegogo.com/projects/sehen-react-and-keep-riding-the-bike#/" target="_blank" title="">Indiegogo</a>”の２つのクラウドファンディングサイトで資金調達し、どちらも目標額を大きく上回ってクリアしています。資金調達というより、販売型のクラウドファンディングです。この調達額を見ると、なかなか大きな支持を得たようです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LQ4MSqKNBYc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>最近は、バックミラーの進化型として、動画撮影用のカメラを後方に向けて設置し、ハンドルにマウントしたスマホで確認するような製品もあります。同様の機能を搭載したヘルメットも開発されています。今どきの進化なのでしょうが、必ずしもハイテク化がいいとは限りません。<br><br>重量が重くなったり、かさばったり、電子部品で壊れやすかったりもするでしょう。バッテリーなので充電の管理なども必要になります。一方、この“Sehen”のような製品ならば、そのような面倒はありません。ある意味、ローテクですが、それで十分に機能を果たせるならば、シンプルなほうがベターと考える人も多いはずです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/s2zbWE_eC_I?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>いろいろアクセサリーが増えていけば、どうしても重くなりますし、煩雑になります。クルマのバックミラーも将来は、カメラとモニターになっていくと言います。現在でもリアビューモニターは一般的ですし、クルマならば、重量の許容度も大きいのでいいでしょう。でも、自転車の場合はやはり軽くてシンプルが重要です。<br><br>ナビゲーションや、ネット接続やコミュニケーションなど、機能が増えれば、確かに便利かも知れません。最近の自転車アクセサリーの変化の傾向としてはハイテク化です。しかし、何でも電子化するのではなく、知恵と工夫によって使い勝手を向上させていくような、アナログな進化も歓迎されるのではないでしょうか。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee">まだ公示前ですが、総選挙の構図が変わり情勢は刻々と変化しています。さて、どんな結果になるのでしょうか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 13:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ふだんから自転車に乗る党首</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52113239.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/5/55fd9ebb-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">衆議院が解散し、総選挙が行われます。<br clear="all"></div><div>野党の準備が整わないと見ての突然の解散戦略だったようですが、野党第一党の民進党は新しく出来た希望の党に合流し、選挙の構図が大きく変わりました。公示はまだですが、民進党の一部の議員は分裂して立憲民主党を設立、大きく３極に陣営が分かれて政権を争う形になるようです。<br><br>自民党と希望の党、それぞれの公約に細かい違いはありますが、どちらも保守を標榜しており、どこが違うのか戸惑う人も多いのではないでしょうか。では、旧民進党の左派とされる立憲民主党ばどう違うかと言えば、やはり、わかりにくいと感じている人も多いと思います。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/f/dfa8ff4a.jpg" width="350" height="197" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/e/8e7f1581.jpg" width="350" height="210" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/6/f6aec61d.jpg" width="350" height="346" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/f/0f9b42a5.jpg" width="350" height="350" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>さて、日本の政局は、大きく分けて３陣営による三つ巴の形相を示していますが、以前から３大政党による政権争いが続いてきたのが、カナダです。中道右派・保守主義の進歩保守党、中道左派・リベラルの自由党、中道左派・社会民主主義の新民主党の３党です。<br><br>このうち、第３党の新民主党（ＮＤＰ）の党首選が行われ、新しく、<a href="http://www.jagmeetsingh.ca/" target="_blank" title="">Jagmeet Singh</a>（ジャグミート・シン）氏が今月１日に就任しました。同氏は、両親がインド出身のインド系カナダ人の３８歳、オンタリオ州議会議員で、政界入りする前は弁護士でした。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/8/2883a393.jpg" width="350" height="252" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/0/40653f5e.jpg" width="233" height="350" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>カナダの３大政党の党首が、白人以外になるのは史上初めてのことだそうです。また、頭に巻くカラフルなターバンと長いヒゲが印象的なシン氏はシーク教徒です。その点も議論を呼んだようですが、党首選では幅広い支持を集め、いろいろな面で異色の国政政党の党首が誕生したことになります。<br><br>このシン氏、実は大の自転車好きなのだそうです。そして、カナダの都市や各地域に自転車インフラを整備し、安全性や交通の利便性を向上させる、全国的な自転車戦略が必要だと考えています。ふだんから自転車に乗る彼は、公共交通機関を充実させ、アクセシビリティを向上させるべきとの立場です。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/5/55fd9ebb.jpg" width="350" height="234" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/9/b963a4f6.jpg" width="350" height="234" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/7/97e055ae.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/5/65fd3c79.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>もちろん、国政政党としての新民主党の党首ですから、より優先順位の高い政策がいろいろあります。しかし、持続可能な社会を構築するための環境負荷の低減、温暖化ガス削減、省エネ、再生可能エネルギーの推進といった政策の中には、自転車の活用、自転車インフラの充実といった政策も含まれてくるでしょう。<br><br>彼は、フォールディングバイクとして有名なモールトンを愛用しており、カナダ各地を訪れるたびに、そのモールトンを携行し各地を走っているそうです。もちろん、趣味でサイクリングするわけですが、各地の自転車インフラをチェックするという意味合いもあります。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/8/68a4a2f8.jpg" width="350" height="234" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/725f8918.jpg" width="350" height="233" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/0/f07821ec.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/7/77f264e0.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そして、出かけた先では地元のサイクリストグループと交流し、自転車インフラについて意見を聞いたりすると言います。第三党とは言え、国政政党の党首になるような政治家ですが、各地の自転車乗りと一緒に走り、気さくに会話を交わし、気軽に写真撮影に応じる親しみやすい人物のようです。<br><br>日本でも、選挙の時だけ自転車に乗る候補がいます。選挙カーではなく自転車だと、支持を集めるために走り回って、汗をかいている姿がアピールすると考えるのでしょう。しかし、単なる選挙用の方策に過ぎず、ふだんから乗り慣れていないのは、見ればすぐわかります。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/6/e6f5b53a.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/b/cbd5028e.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/8/4827aaa3.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/b/bb83b3ab.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そして、一旦選挙に通ってしまえば、黒塗りのクルマの後部座席に座ることになるでしょう。それが悪いと言うわけではありませんが、党首選に出るような政治家でありながら、ふだんから、各地のサイクリストと自転車に乗るシン氏とは、明らかに違うと感じざるを得ません。<br><br>環境負荷の低減などを主張する政治家は日本にもいます。セキュリティーの問題などもありますから、政治家に自転車に乗れなどと言うつもりはありません。燃費が格段に悪い大型のクルマに乗るのも仕方ないでしょう。ただ、シン氏の場合は、言行一致しているところが、広く好感を持たれているようです。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/a/7a0cbaa7.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/e/eea192ff.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/0/300c2c7e.jpg" width="350" height="233" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/9/398e47a7.jpg" width="350" height="233" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>「不都合な真実」で知られる、アメリカの元副大統領、アル・ゴア氏は、温暖化ガス削減を声高に唱えていました。ところが、自身の邸宅は年間３百万円もの電力を浪費する大豪邸、一族は石油会社のオーナーで、自身も産油国から巨額の利権を得たことが明らかになり、多くの人から非難されたのは記憶に新しいところです。<br><br>シン氏のツイッターなどを見ても、以前から各地で市民と自転車に乗っている様子がわかります。おそらく純粋に自転車好きということなのでしょう。自転車インフラの整備戦略が、必ずしも優先順位が高い政策とは言えない中、選挙対策とか、ポーズではなさそうです。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/b/0beb89a9.jpg" width="350" height="259" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/a/5a2f6c76.jpg" width="350" height="263" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/d/edc714f4.jpg" width="350" height="233" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/9/b9ec70d3.jpg" width="350" height="233" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>政治信条にも増して、その人柄が有権者にも伝わっているようです。非白人で初の３大政党党首、インド系で、頭にターバンを巻いたシーク教徒という、カナダ政界では異質な政治家でありながら広い支持を集め、大方の予想を覆して、一回で過半数を獲得して党首選に勝利した一因は、そのあたりにもあるのでしょう。<br><br>もちろん、自転車好きの政治家が信頼できるなどと言うつもりはありません。ただ、セキュリティーなどの問題もある中、市民に混じって気さくに自転車に乗るシン氏に親近感がわくのは確かです。そんな人物が、エコや省エネ、グリーン政策を語るのは、説得力があります。<br><br><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/5/45429c15.jpg" width="350" height="233" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://twitter.com/theJagmeetSingh" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/b/1bb6de56.jpg" width="350" height="328" alt="Jagmeet Singh" hspace="10" class="pict"></a><br><br>日本では、いわゆる無党派の人の割合も高く、選挙で誰に投票するか迷う人も多いと思います。重視する争点、政策に大きな違いがなく、決め手に欠ける場合もあるでしょう。そんな時はＳＮＳなどで、候補者の普段の顔、生活スタイル、趣味といった部分に注目してみるのもいいかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>衆議院議員選挙は１０日公示、２２日投開票です。どこに投票するかはともかく、棄権だけは避けたいものです。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>