<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>初山翔が現役引退を表明　今年のジロ・デ・イタリアで大活躍もチーム解散から決断</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501638</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネに所属する初山翔（31）が12月1日、2019シーズン限りでの現役引退を発表した。2016年の全日本選手権ロードレースで優勝し、今季は5月に開催されたジロ・デ・イタリアに初出場して完走を果たすなど、日本人トップクラスの選手の一人だが、新たな道を歩むことになった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501638/giro3st" rel="attachment wp-att-501642"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/giro3st-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501642"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019の第3ステージ、単騎で144kmもの逃げを敢行　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　初山はU23時代をイタリアのアマチュアチームで過ごし、その後国内コンチネンタルチームの宇都宮ブリッツェンでプロ入り。ブリヂストンアンカーを経て2018年より、プロコンチネンタルチームのNIPPOで再びヨーロッパに活動の軸を移した。</p>
<p>　今年のジロでは第3ステージで144kmに渡る単騎逃げを敢行。世界最高峰の舞台でイタリアを始め全世界から大きな注目を集めた。その後もチームの区間優勝にも貢献しながら、自らも再び逃げに乗るなどアピール。3週間に渡る過酷なレースを個人総合成績最下位で完走を果たし、その力走に敬意を表した大会側から、現在では非公式だがかつて存在した総合最下位の選手に贈られる黒色のジャージ「マリアネーラ」を大会終了後に贈呈された。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501638/izu-7" rel="attachment wp-att-501641"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/izu-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501641"></a><span class="caption">伊豆大島で開催された2016年の全日本選手権ロードレースで優勝、全日本チャンピオンに輝いた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501638/nera" rel="attachment wp-att-501643"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/nera-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501643"></a><span class="caption">今年のジロ・デ・イタリア最終日のゴール後、黒の総合最下位ジャージ「マリアネーラ」を贈呈された初山翔。大会で“最も長い時間走った選手”を称えるものだ　Photo: NIPPO - Vini Fantini - Faizane</span></figure>
</div>
<p>　しかしながら所属するNIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネが、UCI（国際自転車競技連合）が進めるロードレース新制度の影響から、今季限りでチーム解散を決定。初山自身は移籍先を探したというが、最終的には選手引退の決断に至った。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">初山翔のコメント</p>
<p>　まずこのような時期まで皆様へのご報告が遅れたこと、大変申し訳なく思っております。来季の活動について皆様にお尋ねいただいたとき、うやむやな回答しかできずにとても心苦しかったです。ご容赦ください。しかし急遽決めたことではなく、時間をかけながら考え、決断したことです。ですので、とても前向きな気持ちでこのタイミングを迎え入れることができました。</p>
<p>　特にこの2年間は選手を目指したときからの目標であった欧州プロチームの一員として活動することができました。幸せな選手生活であったと心から思っております。皆様のおかげです。到底ひとりではたどり着けない大舞台をいくつも経験させていただきました。今までご支援、ご声援いただいたすべての皆様に心から御礼申し上げます。また今後もサイクルスポーツは趣味として続けていければと思いますので、今後ともよろしくお願いいたします。</p>
<p>【略歴】<br> 1988年8月17日生まれ（31歳）、神奈川県出身<br> U23時代をイタリアのアマチュアチームで過ごし、2011年に宇都宮ブリッツェンでプロデビュー。逃げや山岳を得意とするオールラウンダーで積極的な走りが持ち味。UCI通算3勝（UCIレース）</p>
<p>2011年　宇都宮ブリッツェン（日本、コンチネンタルチーム）加入<br> 2013年　ブリヂストンアンカー（日本、コンチネンタルチーム）加入<br> ツール・ド・おきなわ（UCIアジアツアー1.2）優勝<br> 2016年　全日本選手権ロードレース　エリートカテゴリー優勝<br> 2017年　ツアー・オブ・ジャパン（UCIアジアツアー2.1）山岳賞獲得<br> 2018年　NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ（イタリア、プロコンチネンタルチーム）加入</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockGray"><span class="small"><p class="textblockTitle">大門宏マネージャーのコメント</p>
<p>　初山には「これからが人生の本場！これからも勇気を忘れず、覚悟して挑戦し続けろ」と言いたい。近年では、宮澤崇史、福島晋一、橋川健（NIPPOの出身選手ではなかったが）、ならびに日本人選手の成長に多大な貢献をしてくれたイタリア人ら外国籍選手の引退を割と近くで見届けた。初山も決して彼らに引けを取らないチャンピオンの一人。今後どのような道に進むにせよ、これからも自分の好きなことに没頭し続けて、人間としてさらに成長してほしい願っている。人生においては、選手としての“引退”よりもっともっと価値のある“節目”があるからだ。</p>
<p>　昔から世界のトップレベルで挑戦させたくてもさせられなかった選手が多くいるなかで、10代後半から日本代表として、またイタリアのクラブチームで過ごしていた初山を、最後の2年間、この“奇跡的なチーム環境”で走らせることができて、本当にラッキーだったと思っている。ラッキーというのは単に運が良いという意味ではない。その真意は初山自身が誰よりも一番感じてるはずだ。</p>
<p>　だからこそ、このレベルで走り続ける可能性をギリギリまで追い求めていたと思う。彼はプロのレースにおいてコミュニケーション能力も全く問題ないある意味“人気者”だったので、ステップアップの意味も込めてワールドチームを含む他のプロチームを本人と探したが、芳しい回答は得られなかった。プロチーム以上で走る続けることはヨーロッパ人にとっても物凄く厳しい世界だ。</p>
<p>　余談だが、今回ワールドチームの現役監督、代理人にも初山の件を相談した。口々に言われたことは、「フランスでもベルギーでも自国の選手を最優先に選手を集める。日本人なら日本人選手に関心を持つNIPPOのような日本のスポンサーが現れない限り、たとえ実力があったとしてもヨーロッパのチームが契約する理由がない」だった。フランスのワールドチーム、プロチームの選手も約半数はまずフランス人だからという理由で契約できており、選手自身だって解ってる。それはフランスのスポンサーにとっても当然のこと。</p>
<p>　そういう“当たり前の事情”は、もう20年以上現地で聞き飽きているが、改めて日本のスポンサーの存在意義を痛感させられた。ヨーロッパのロードレース界を支えているスポンサーのように、企業の威信をかけて本気で（10代後半からの育成を含めて）ワールドクラスで活躍する日本人選手に関心を抱くパトロンが日本にも求められている。チーム、選手側から“探す”というレベルではなく、かつて浅田監督（エキップアサダ）に惚れ込んで、スポンサーを自ら名乗り出た梅丹本舗の松本氏のように積極的に手を挙げる日本のスポンサーが現れない限り、今後このカテゴリーで日本人選手の発掘、強化に携わっていくのは無理だと断言したい。それは、決して我々（NIPPO）のサブスポンサー、または取って代わるスポンサーを求めてる、という意味ではなく、ヨーロッパの知人からの助言にもあるように“自国”のスポンサーが、世界中のレースを舞台に色々なチームに分散し、若手からベテランまで、それぞれのカラーで切磋琢磨できる環境が構築されていくことが理想だ。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://teamnippo.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「NIPPOレーシングプロジェクト」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 18:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロードレース小説「アウター×トップ」　第18話「雨」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501125</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　京助は上半身をリラックスさせ、ハンドルバーの端を軽く持ち、肺を楽にして、坂の上を見る。集団の最後尾はまだ次のカーブ手前にいる。下見をしたし、動画カメラで撮影して幾度も見返し、研究もしている。加速のタイミングも頭に入っている。遅れた、失敗したと最初は思ったが、きちんとリカバリーできている。事前の研究の成果だけではない。フィジカルも上がっているのが分かる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501129" rel="attachment wp-att-501129"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/11/outer_top-3-600x400.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_1 wp-image-501129"></a></figure></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">◇登場人物紹介◇</p>
<p> ・橋沢京助　三重から上京してきた大学2年生。JBCFには上京してから参戦。現在E2。</p>
<p>　落車のため、来季E1に昇格できるか瀬戸際にいる。オールラウンダー。</p>
<p>・神崎悠宇　大学2年生。京助の相方。幼い頃から走っていたが、参戦は大学に入ってから。</p>
<p>　既にE1昇格を決めている。クライマー。</p>
<p>・神崎有季　悠宇の妹。高校2年生。今年からJBCFに参戦し、好成績を収めている。</p>
<p>・南宗司　　病気のため一度は引退した元プロレーサー。京助達を導く。</p>
<p>・相模瞬一　南の弟子。将来に悩んでいるとき、南に出会い、救われる。</p>
<p>　夜間大学に通いながら、メッセンジャーをしている。現在E2。スプリンター。</p>
<p></p></span></div>
<p>「よし」</p>
<p>　京助は夏の間にローラー台の上で鍛え、蓄えた自分の力を肯定する。落車したことは失敗には違いないが、今までやっていなかった、ローラー台という実走とは異なる環境でのトレーニングで、自分の欠けた部分を補えたからだろう。この先には勾配20％の激坂が待っている。それを上り終える前、加速開始の目印に決めていた道路標識を越えれば、ダンシングしなければならないし、その後、坂を下り終えるまで一瞬たりともハンドルから手を離せなくなる。今の内に呼吸を整えて、備えなければならない。</p>
<p>　すぐに道路標識が見えてきて、京助は呼吸を整え始める。大きく息を吐き、吸う。浅くなり始めた呼吸を、意識して元に戻す。バイクが目印の道路標識を越え、京助は坂の頂きの少し先をスプリントの終点と定めて腰を上げる。登坂が終わる前に、下りに備えて勢いをつけなければならない。そのための加速だ。</p>
<p>　道の左右には観戦客が鈴なりになっている。頂上付近は速度が遅くなってしまうので選手をゆっくり見られる、いわゆる人気の観戦スポットだ。彼らの本命はこの後に始まるプロツアーのレースで、今はただ、場所取りのためにいるに過ぎない。それでも手を上げて「アレ！　アレ！」と応援してくれると気分が乗ってくる。ダンシングで速度を乗せるとすぐに坂の終わりが見えてくるが、フロントが浮かないように細心の注意を払い続ける。20％の坂は万一脚をついたら、再スタートが難しい勾配で、登坂中は『壁』とも思えるほどだ。</p>
<p>　全身の筋肉が酸素を要求している。激しく躍る心臓を肋骨の内に感じながら、レースに集中しろと己に言い聞かせる。頂上に至るまでに、京助はまた数人を抜き去った。これで集団の中盤まで戻ってきたことになる。</p>
<p>「うおおオぉ！」</p>
<p>　京助は腹の底から吼え、『壁』を乗り越える。坂の頂上の先はほんの少し平坦になっている。速度を回復させる絶好の区間だ。路面はクリア。変な動きをする観戦客もいない。気を抜かず、すかさず踏み込む。平地が終わり、やや下りに差し掛かってきた。それまでばらばらだった選手達は1列になった。</p>
<p>　この先はカーブが多い区間となり、下りのテクニックが要求される。本格的な下りに入ると、左右の木々の密度が薄くなり、周りが明るくなってきた。振り返ってもまだ瞬一はいないが、下りで追いつくだろう。京助は彼の力を信じ、前を向く。</p>
<p>　本格的に下り始め、アールのきついつづら折りの7連コーナーが始まる。京助は前の選手のラインを読みながら下り始めるが、普段より安全マージンを減らさなければついていけない。脳裏で南の下り方を思い出しながら体を動かすと今度は不思議と前を走っている選手のダウンヒルが遅く感じられた。</p>
<p>「橋沢ぁ！」</p>
<p>　背後から瞬一の声がした。京助はベストラインから外れず、瞬一が抜いていくに任せた。彼は南を彷彿させるフォームで、前の選手も抜いていった。よくぞこの道幅で抜いていけるものだと感嘆するが、京助も瞬一のラインに倣って前の選手をパスし、ペダルを回して瞬一についていく。瞬一は南と一緒に走っているだけあって、下り方もその速さも尋常ではない。</p>
<p>　下りが終わって上り返しになると、車間が狭まり、1列で走っていた選手達がまとまってある程度の集団が出来上がる。</p>
<p>　京助と瞬一はその中に入り、並んだ。</p>
<p>「追いついたぞ」</p>
<p>「信じていた」</p>
<p>　ニッと京助が笑うと、瞬一は不敵にも笑って見せた。正直へとへとで、本当ならとても笑える状態ではないが、不思議と笑えてきた。京助は5％の上りをぐいぐい上り、瞬一がついていく。集団の中に戻った今は力を使う状況にない。それにまだ1周14kmの11km地点。全部で3周するレースの4分の1を消化しただけだ。脚は残っているし、仲間もいる。京助はじっと耐え、坂を上り続けた。</p>
<p>　瞬一にとって登坂は苦痛でしかない。しかし上りを我慢すれば、それだけ苦しい時間が短くなる。また、今のレースシーンでは、ドラマの大半が登坂で展開しているから、目立った動きを見せなくとも、登坂での脱落は許されない。少なくとも自分の得意分野、ダウンヒルでリードを奪えなくなる。</p>
<p>　彼は自分の強みを〝動体視力〟にあると考えていた。ハイスピードで下っている最中も路面は確実に見えるし、周囲の動向も見える。最初は誰でもそれができるのだと思い、自身は特別な能力だとは思っていなかった。しかしある時、南に動体視力の良さを指摘され、レースでの武器になると言われた。それ以来、意識して周囲を見るようになり、レース中にも多くの成果を得た。</p>
<p>　動体視力は特にダウンヒルで大きな力になる。この前、試走した時にガードレールを蹴ったのも、それでクリアできる自信があったからだ。本番ではやらないが。スプリンターとして一流とは言えない力しか持たない自分だが、下りだけは誰の力も借りずに、リードを奪える。この力があったからこそ、今までも南のアシストをしてこられた。南がE1に上がった今では南のアシストをしなくてもいいから、自分の力を自分のためだけに使って良いのだが、前回のクリテリウムレースで結果を出せなかった。このコースの試走で京助と競った疲れがあったからだとは思うが、それでも上位に食い込めなかったのは不本意だった。</p>
<p>　しかし今日は違う。体調は万全だ。それにまたこの場所で京助と戦いたかった。戦って、勝ちたい。そう考えると心が躍った。彼も自分と同類なのだと今なら素直に認められる。瞬一は己の時間のほとんど全てを自転車につぎ込んでいる。昼の仕事にメッセンジャーを選んだのも、自転車に関わっていたかったからだ。自分で稼いだ金で、夜、大学に通う。親の金を当てにしなかった。</p>
<p>　初めて全力で打ち込めるものを見つけた。自分の力で前に進まずには、いられなかった。観戦客が増えてきた。もうすぐ2つ目の頂上だ。8％の勾配を全力で駆け上がると、その後、150m強の平坦路が現れる。しかしここで休んではいけない。勝負どころだと皆が分かっている。瞬一は力を振り絞ってかろうじて平坦路をしのぎ、下りに突入した。安全に下れるラインは決まっているが、多少無理なライン取りをしても京助より先行するつもりだった。そして木々が枝を広く広げ、昼間でも薄暗い区間に突入した。</p>
<p>（ここで勝負だ）</p>
<p>　瞬一は京助の後ろから飛び出し、クランクを目いっぱい回す。明暗の境目の場所では、人間は一瞬躊躇してしまうものだ。瞬一はそこを狙った。普段なら対向車が怖くて出せない速度で直線を下り、瞬一はブレーキレバーを握りしめずに緩いコーナーに突入する。</p>
<p>　減速は上体を上げて空気抵抗を増して行う。こうすると握力の残りもブレーキの熱も気にしなくて良い。それが気に入っていた。ディスクブレーキなら気にしなくてもいいんだろうけどな、とも思うのだが、今の機材はリムブレーキである。瞬一はここで数人をパスし、京助を完全に振り切った。</p>
<p>（ここからは自分の好きにやる）</p>
<p>　次のコーナーでは同時に突入する乗り手がいないことを確認し、後ろのギアを2つ落としてから進路変更して、アウトからインへ。そしてアウトへ出る時に、踏む。進路変更は最小限に抑える。最後にギアを上げて、完全にコーナーを抜けた。向こう側で落車していたら一巻の終わりだが、その時は運がなかったと諦める。</p>
<p>　進路はクリア。4人ほどの集団が遠くに小さく見えて、コーナーの向こうに消えていった。最後尾から追い上げてきた瞬一は抜いた選手の数を数えていた。間違っているかも知れないが、先頭グループの可能性が高い。</p>
<p>（捉えた！）</p>
<p>　既に勾配は緩やかになっており、下ハンドルを握って空気抵抗を抑え、下りの勢いを保ったまま、前を行く4人の中に入り込んだ。メンバーは有名チームのビアンカが1人、オールエイジが2人。後の2人は知らないチームだ。逃げを打って展開を変えようとしたのか、それともこの少人数で逃げきれると思ったのか。このグループの意図がどちらなのかは分からないが、5人もいれば、先頭交代ができる。やる価値がある逃げだと瞬一は判断した。</p>
<p>　完全に下りが終わり、山から水田地帯に戻ってきた。先導のオートバイとの距離が詰まり、ボードで後ろとのタイム差を教えてくれた。25秒差だった。タイム差を教えてくれるということはやっぱり先頭集団だったかと瞬一はほくそ笑む。スタート地点の公園施設が水田の奥に見え、観戦客が徐々に増えてきた。</p>
<p>　平地には風を遮るものがない。その上、今度は向かい風だ、5人のローテーションが始まり、瞬一も先頭の番になるとローテーションを担い、前から来る強い風と戦う。山を下りきって空が拓けたから空が瞬一の視界に入る。雲行きが怪しい。真っ黒な雲が急速に広がっていた。強風は前線が通過するからだろうか。天候は今後、悪化するに違いない。</p>
<p>（間違いなく雨が降るな……）</p>
<p>　瞬一は風から身を守るために頭を低くしながら、公園前の直線を走り抜けた。</p>
<p>（あいつ、すごい勢いで坂を下っていったな……）</p>
<p>　落車しなかったから良かったようなものをと、京助は呆れると同時に微かに瞬一に憤った。レースでは落車したら他の選手にも迷惑をかける。彼の先行は南の指示とは思えない。独断だろう。だが、京助は彼に助けて貰った。だから文句を言える筋合いではない。それに下りが終わればまた集団が形成され、逃げグループを追う展開になる。ここで無理をする必要はない。</p>
<p>　緩い下りが終わり、直線に入る。前方に2列のトレインが見え、京助はそれに乗ったが、ローテーションには入らない。風よけに利用するだけだ。瞬一が逃げたのであれば、それを助けるべきだと思う。ローテーションに自分が入ればその分、メイン集団が少し楽になってしまう。速度も上がり、逃げグループを吸収してしまうかもしれない。救って貰った分は、瞬一に恩を返したい。もちろん、自分の足も休められる。</p>
<p>　この先は2kmの直線だ。メイン集団は速度を上げ、逃げグループを追う。京助は隣を走る顔見知りに訊き、逃げグループが5、6人程度であることと、『壁』で逃げが成功したことを知った。あの『壁』でアタックするのだから、上りに強い選手達なのだろう。</p>
<p>　スタート地点では他の参加者や大会関係者が観戦しており、京助は歩道で思いきり手を振る有季の姿を見つけた。</p>
<p>「京助頑張れー！」</p>
<p>　手を上げる余裕はないが、彼女と目が合った気がした。</p>
<p>（有季には感謝しないとな……）</p>
<p>　今日のレースで改めて自分が強くなったのを京助は感じたが、それは彼女の助力があればこそだ。彼女の応援でこれまで以上に頑張れる気がする。京助を含むメイン集団はスタートラインをまたいだ。直線はすぐに終わり、山に至り、上りが始まった。</p>
<p>　メイン集団が崩れ、お互いの様子を見ながらのクライムが続く。しかし全体的な上りのペースそのものは1周目よりも早い。先導のオートバイが下りてきて、逃げグループと20秒差の旨を表示した。</p>
<p>（ここまで一気に縮まるとはな……思ったより近いな）</p>
<p>　京助は独り頷いた。向かい風の中、数の力でタイム差を縮められても、ここまでとは思わなかった。山に入って急にタイム差がなくなったのは、逃げグループが力を使ったためだろう。瞬一は大丈夫だろうかと考えていると、その内、前を行く逃げグループが見えてきた。平地で力を使ったためか、先頭の上りのペースは後続よりも少し遅く、頂上に着く前に京助がいたメイン集団に吸収された。そして吸収された中に瞬一の姿を見つけた。彼も京助を視認し、下りてきた。</p>
<p>「お疲れ」</p>
<p>　京助は作り笑いで瞬一を出迎えた。</p>
<p>「うっせえ！　オレが逃げを引き戻したんだ。感謝しろ！」</p>
<p>「ウソつけ」</p>
<p>　2人とも荒れた呼吸の中だったが、言葉を交わさずにはいられなかった。瞬一はニヤリと笑い、前を向いて叫んだ。</p>
<p>「まだこれからだ！」</p>
<p>　徐々に勾配がきつくなっていくなか、2人は慎重にコースをとる。山側から谷側に向けて強い風が吹き下ろしているため、まっすぐ進まず、ハンドルを取られそうになる。その上、フロントが浮き始め、本当に地獄を見そうな雰囲気になってきた。</p>
<p>　10％強の上りでこれだ。頂上前の『壁』でどうなるか考えたくない。しかしコーナーに入ると風向きが追い風になってくれた。そして曲がりきったその先に2度目の激坂が見えた。</p>
<p>「おォ！」</p>
<p>　京助が歯を食いしばってハンドルを握ると、額と手の甲の血管が浮かび上がる。観戦客の応援の声が、京助の背中を押してくれた。全身の力で激坂をクリアした後も、京助は身体に鞭を打ち、平坦路を突貫していく。脚が重い。</p>
<p>　肺が酸素を取り入れているかどうかも怪しい。空気中に酸素があるのか怪しいと思われるほどの苦しみの中、やっと下りが始まった。ストレートの下りでは脚を回し、コーナーや荒れたところではペダルを水平にして路面の凹凸に備える。京助にとっては下りは休む区間ではない。むしろ集中力を維持しつつ、バイクのコントロールに専念しなければならないため、体力気力ともに消耗する。</p>
<p>　下りが上手い人ならば下りも休め、平地や次の登坂に備えられるのだが。瞬一はそのタイプだろう。羨ましいが、今の自分にはない能力だ。無いものねだりをしない。ロードレースは身体を虐め抜き、精神を削るスポーツだ。それでも京助はロードレースが楽しくて仕方がない。これまで自分が強くなったと実感することもなく、ただトレーニングを積んできた。井の中の蛙大海を知らずと自分に言い聞かせ、ペダルを踏み続けた。努力をすれば報われる。それがロードレースの世界だと胸を張って言えた。</p>
<p>　南のライン取りを脳内で忠実にトレースし、今まで挑戦しなかった速度でコーナーを駆け抜ける。問題なくクリア。自分もバイクもまだ限界に遠かったことを思いしらされた気がした。その時、遥か前方から声が響き渡ってきた。</p>
<p>「落車ぁぁーあ！」</p>
<p>　声は遠い。まだ距離があると思われた。京助はブレーキレバーを握り、急なラインの変更に備える。レバーを引いて徐々に速度を削ぎ、次のコーナーに突入する。7連のつづら折りの3つ目で、先行していた選手がガードレールに貼りつくようにして倒れ、また、その選手に引っかかった別の選手がバイクと共に路面に伏せていた。</p>
<p>　猛スピードで下っている最中にできることはない。急に止まれば二重事故を誘発してしまう。ただ、後方から来る選手のために、同じように落車と叫ぶだけだ。4つ目のコーナーでもガードレールに寄り添う形で止まっている選手がいた。恐らく強風の影響で曲がりきれず、膝をガードレールに強打してしまったのだろう。コケが生えた滑りやすいコーナーも、身体を水平に保ち、車体を傾け、外脚荷重でタイヤを路面に押しつけて、クリアする。</p>
<p>　最初の1周目では集団で下り、それほど速度も出ていなかったので、皆、勢いで下れた。しかし2周目は集団の密度が薄く、速度も出ている。カーブのアールを見誤って、適切なブレーキポイントを通過したり、コケ等のコースの落とし穴をチェックし損ねれば、落車する。もちろん経験が浅くて、テンションが高くなって突っ込んだ選手もいるだろう。そういった初歩的なミスを犯さずに済んだのも、事前に下見をしたお陰だ。</p>
<p>　冷静であれと自分に言い聞かせて7回目のつづら折りをクリアして、またすぐに上り返す。しばらくすると無事に瞬一が追いついてきて、京助に訊いた。</p>
<p>「前に何人いると思う？」</p>
<p>「3人落車で12人か。『壁』を上りきるところで15人だった」</p>
<p>　京助はメイン集団にいる間に選手の数を数えていた。戦略を練るには残り人数を把握する必要があるからだ。</p>
<p>「まだ人数が多いな。チーム戦略をとられたらやっかいだ」</p>
<p>　瞬一は上りながら、考え込むような表情をした。京助は決心し、言った。</p>
<p>「この上りで絞られるとは思うが、最後の直線でまた集団ができる。そして最後の3周目に入った後の上りで10人以下になるだろうな。その中に俺たちがいなければならない」</p>
<p>　そう言い終えると京助はダンシングを始め、瞬一に先行する。しばらくしてまた傾斜が厳しくなり、京助はサイクルコンピューターの勾配を示す項目に目を向ける。それまで5％ほどだったそれが、今では8％を示している。瞬一は追随できているだろうかと脇の下越しに後方を確認すると、少し後ろに彼の姿が見えた。京助は前を向き、口元を緩める。彼も自分の勝利のために、登坂にも力を注ごうと決めたのだろう。</p>
<p>　空がまた一段と暗くなり、風の匂いが変わった。するとすぐに大粒の雨が路面に落ちてきて、京助たちの背中を叩き始めた。埃が雨を吸い込むと、下りはさらに滑りやすくなる。また雨そのものも視界を妨げる。</p>
<p>「まだ一波乱ありそうだ」</p>
<p>　京助は思わずそう呟いた。</p>
<p>《つづく》</p>
<p>※本作品は株式会社KADOKAWA刊・メディアワークス文庫「アウター×トップ」を改稿したものです。<br> ※この物語はフィクションであり、実在の人物や団体、地域などとは関係ありません</p>
<p>監修：岡 泰誠（日本スポーツ協会公認自転車競技コーチ）コスモス パフォーマンス コンサルティング</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 06:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ワールドカップ第3戦、梶原悠未が女子オムニアムで優勝　深谷知広、小林優香もメダル</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501666</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車トラック競技のワールドカップ今季第3戦が11月28日〜12月1日、中国・香港にて開催され、大会最終日の1日に行われた女子オムニアムで、日本ナショナルチームの梶原悠未が優勝し金メダルを獲得した。この日はほかにも男子スプリントで深谷知広（日本ナショナルチーム）、女子ケイリンで小林優香（ドリームシーカー）が銅メダルを獲得した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501668" rel="attachment wp-att-501668"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/kaji01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501668"></a><span class="caption">ワールドカップ第3戦で、梶原悠未が金メダル獲得　© JCF</span></figure></div>
<p>　4種目の複合で争われるオムニアム種目、梶原は第1種目のスクラッチレースで7位とやや出遅れたものの、続くテンポレースで3位、エリミネーションレースでは1位と調子を上げ、首位のマリア・マルティンス（ポルトガル）から8点差の2位で最終種目のポイントレースに臨んだ。</p>
<p>　ポイントレースでは全8回のポイントのうち、序盤の3回で梶原が3連続得点で合計点でマルティンスと1点差に。終盤7回目のポイントでついに同点に並び、最終ゴールで先着してワールドカップのオムニアム通算3勝目を飾った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501670" rel="attachment wp-att-501670"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/kaji03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501670"></a><span class="caption">最後は自信を持って走れたという梶原悠未　© JCF</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501669" rel="attachment wp-att-501669"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/kaji02-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501669"></a><span class="caption">自身3度目となるW杯優勝を飾った梶原悠未（中央）　© JCF</span></figure>
</div>
<div class="textblockBlue">
<p class="textblockTitle">梶原悠未コメント</p>
<p>　最初の2種目が上手くいきませんでしたが、後半の2種目で盛り返せて良かったです。ここ数日はオムニアムの夢を見るほどオムニアムのことを考えていました。第2戦が終わってから持久力を鍛えてきたので、最後は自信を持って走れました。</p>
</div>
<p>　ワールドカップの次戦は、第4戦が翌週の12月6〜8日、ニュージーランド・ケンブリッジにて開催される。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501667" rel="attachment wp-att-501667"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/fuka-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501667"></a><span class="caption">第2戦グラスゴー大会に続きスプリント銅メダルを獲得した深谷友広（右）　© JCF</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501671" rel="attachment wp-att-501671"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/koba-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501671"></a><span class="caption">「金メダルを狙っている中で、内側に詰まっての銅メダルになってしまったので悔しい」という小林優香（右）　© JCF</span></figure>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 11:30:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピナレロが新型「マート」を発表　東京五輪トラック競技に焦点を当てた最新設計</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501628</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのスポーツバイクブランド「PINARELLO」（ピナレロ）が11月29日、最新トラックバイク「MAAT」（マート）を発表した。全く新しいハンドルバーと、ジオメトリも含めた最新の設計が特徴。11月28日〜12月1日に香港で開催されたUCIトラックワールドカップ第3戦から、ピナレロが技術パートナーを務めるイタリアナショナルチームが使用している。2020年4月上旬頃にデリバリー開始予定。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501629" rel="attachment wp-att-501629"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/maat01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501629"></a><span class="caption">ピナレロから新しいトラックレーサー「MAAT」が登場（写真のイタリアナショナルチームカラーは発売未定）　© PINARELLO JAPAN</span></figure></div>
<p>　新しいマートは、2020年の東京オリンピックに焦点を当て、最新の研究開発とともに、イタリアナショナルチームの技術者や選手からの意見を取り入れて作られた。主にマディソンとオムニアムレースのために設計されているが、横剛性も強化されていることから、スプリントレースでも使用可能だ。</p>
<p>　ジオメトリはターゲットとなるこれらレースのために最適化され、選手がレーシングポジションを維持しやすいよう、UCI規則を順守しながら、トップチューブが長くステムは短くデザインされた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501633" rel="attachment wp-att-501633"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/maat05-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501633"></a><span class="caption">（左）強化されたチェーンステー、（中）左右非対称デザイン、（右）フォーク断面はより薄くエアロに　© PINARELLO JAPAN</span></figure><p>　ピナレロのロードフレームの特徴となっているアシンメトリック（非対称）の概念は、トラックフレームにも採用され、フレーム剛性およびパワー伝達を最適化するためのチェーンステー強化に生かされている。</p>
<p>　空力設計はアワーレコードバイクのボライドHRを起源に持ち、フォークとシートステーは「3:1ルール」の更新により極端な扁平断面となった。また連続したエアロダイナミクス・プロファイルを得るために革新的なヘッドチューブデザインを採用し、ヘッドチューブがフォークヘッドを完全に隠している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501648" rel="attachment wp-att-501648"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/maat02a-600x305.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501648"></a><span class="caption">トラックバイクはフォークが自由に回転するため、ロードTTバイクに用いられるソリューションよりもデザインの自由度が高く、自転車のエアロ性能と機能をキープする　© PINARELLO JAPAN</span></figure></div>
<p>　革新的なハンドルバーは、“新しい”タイムトライアルポジションを用いるためにハンドルバーのショルダーに手や指のためのアナトミック・グリップを採用。その際に手首に快適なポジション与えるためにバーの上部表面を平坦化している。リーチとドロップは125/80のコンパクト・ドロップ、エアロダイナミック・セクション、芯～芯38cm幅で8.5°のフレアアウトを備える。ステム長は90、100、110が選択可能だ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501631" rel="attachment wp-att-501631"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/maat03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501631"></a><span class="caption">MAATの革新的なハンドルバーにより、新しいタイムトライアルポジションが実現　© PINARELLO JAPAN</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501632" rel="attachment wp-att-501632"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/maat04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501632"></a><span class="caption">5サイズのフレームジオメトリと、新型ハンドルの各部寸法　© PINARELLO JAPAN</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■MAATフレームセット</span><br> 税抜価格：900,000円<br> カラー：BoB、レッド/ブラック、スカイ/ブラック<br> ※写真のイタリアナショナルチームカラーの市販化については確認中<br> サイズ：455、480、500、515、530<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■MAATハンドルバー</span>　税抜価格：98,000円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■MAAT仕様</span><br> • Carbon Torayca T1100 1K.<br> • Asymmetric Frame<br> • Drop in Bearing System 1” 1/8 – 1”1/4<br> • Italian BB<br> • Axles bolt-on<br> • Max Tires 700×23<br> • Seatpost Aero with Aero Rear Clamp<br> • FlatBack Profile<br> • UCI approved<br> • Weight:1350 gr (raw frame, not painted)<br> • 5 sizes available<br> • 3 sizes integrated handlebar<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.pinarello.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「PINARELLO JAPAN」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 17:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海シクロクロス「IRCタイヤカップ」引退するキナン雨乞竜己は17位　C1は斎藤朋寛が優勝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501767</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　愛知県・岐阜県を中心に転戦するシクロクロスシリーズ「東海シクロクロス」の2019-2020シーズン第2戦が、12月1日に愛知県新城市・ふれあいパークほうらいで開催された。キナンサイクリングチームからは雨乞竜己が最上位クラスのC1カテゴリーに出場。この一線が現役最後のレースとして臨み、終盤まで表彰台争いを展開。最後はアクシデントに見舞われ17位に順位を落としたが、会場各所からの声援を受けて笑顔でフィニッシュラインを通過した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501813" rel="attachment wp-att-501813"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/ir001-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501813"></a><span class="caption">愛知県新城市の「ふれあいパークほうらい」で熱戦を展開　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure></div>
<p>　この冬も全国各地で熱戦が展開されるシクロクロス。東海地区も例に漏れず、11月半ばに今シリーズが開幕した。今節はキナンサイクリングチームのタイヤサプライヤーであるIRCタイヤ（井上ゴム工業株式会社）が特別協賛する「IRC TIRE CUP」と銘打って開催され、参加者には同社特製のTシャツやノベルティグッズが配られたほか、同シリーズではおなじみの「BUCYO COFFEE」ブースで使用できる飲食チケットが用意され、イベントに花を添えた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501772" rel="attachment wp-att-501772"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc001-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501772"></a><span class="caption">特製Tシャツやノベルティグッズなどが配布されたIRC TIREブース。タイヤ新製品の紹介も　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　シクロクロス競技は、土や砂、芝、石などの不整地のほか、シケインや階段といった障害物が設けられ、不規則な路面コンディションの中でレースが繰り広げられる。その中でも新城のコースはテクニカルとされ、周回前半と後半は芝、中盤は土や小石の上を走行するグラベル区間。その間には急坂での上り下りも待ち受け、これまで以上にパワーとバイクコントロールが要求されるセッティングになった。</p>
<p>　レースはスキルや実力別に細かくクラス分けされ、最上位クラスのC1カテゴリーは、UCI（国際自転車競技連合）やJCF（日本自転車競技連盟）の競技規則に沿って60分が競技時間の目安となる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501781" rel="attachment wp-att-501781"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc002-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501781"></a><span class="caption">早朝から熱戦が展開されたふれあいパークほうらい　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501780" rel="attachment wp-att-501780"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc003-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501780"></a><span class="caption">レースに向けウォーミングアップする雨乞竜己　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501773" rel="attachment wp-att-501773"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc010-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501773"></a><span class="caption">スタート直後のコーナーでの位置取り争い　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure></div>
<p>　10月に現役引退を表明して以降、各所でのイベント参加と並行してシクロクロス参戦を行ってきた雨乞にとっては、このレースがプロキャリア最終戦に。11月17日に行われた同シリーズ初戦ではC1カテゴリーで優勝を飾っており、今節にも調子を合わせてスタートラインについた。</p>
<p>　天候に恵まれ好コンディションのもとスタートが切られたC1カテゴリーのレースは、序盤からハイペースで進行。雨乞も好位置につけ、3周目に入る頃に固まった6人の先頭パックに加わる。時折トップに立つシーンも見られ、ライバルとの駆け引きにも積極的に挑んだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501779" rel="attachment wp-att-501779"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc004-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501779"></a><span class="caption">グラベル区間を走行する先頭パック　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure></div>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501778" rel="attachment wp-att-501778"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc005-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501778"></a><span class="caption">障害物をジャンプでクリアしていく雨乞竜己　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　4周目に入ると、6人の中から斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT）と青木誠（AX cyclocross team）がペースを上げ、そのまま抜け出すことに成功。雨乞は岩田祐樹（36隊/cyclespaceHalo）、後方から追いついてきたオープン参加の大町健斗（Team Eurasia-IRC TIRE）とセカンドパックを形成。先頭の2人がタイム差を広げていき、やがて雨乞たちは表彰台の一角をかけた争いへと移っていくことになった。</p>
<p>　中盤は膠着状態が続いたセカンドパックだったが、8周目に雨乞が芝区間で一気にペースを上げて流れを変える。岩田と大町を引き離し、一時は30秒以上あった先頭2選手との差も縮めていく。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501777" rel="attachment wp-att-501777"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc006-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501777"></a><span class="caption">9周目に失速した雨乞竜己。最終の10周目には痙攣で立ち止まってしまった　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　追撃ムードが高まっていく中、9周目に入って雨乞は突如失速。痙攣に見舞われ後続に次々とパスされると、最終の10周目には立ち止まってしまい、上位戦線から完全に脱落。何とかバイクにまたがって完走狙いに切り替えることを余儀なくされた。</p>
<p>　その間、先頭では斎藤が独走となり、そのままトップでフィニッシュラインを通過。それから遅れること約3分、最後の直線へとやってきた雨乞は17位でレースを終えた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501776" rel="attachment wp-att-501776"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc008-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501776"></a><span class="caption">C1カテゴリーは斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT）が最後独走で優勝　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure></div>
<p>　現役最終戦での有終の美を飾ることができず、思わぬ結果に終わった雨乞だったが、コース脇からの声援を受け、最後はすがすがしい表情で走り切った。レース前後の時間を使ってファン対応にも努め、これまでの応援や支援への感謝を伝えた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501775" rel="attachment wp-att-501775"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc007-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501775"></a><span class="caption">この日が引退レースとなった雨乞竜己。コース脇からの歓声を受けながら17位でフィニッシュへ　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　この日はレース以外にも、各種ブース出展でにぎわったほか、新城市でのロードレース開催が予定される2026年アジア競技大会に向けたPR活動も行われた。</p>
<p>　ロードをメインに、トラック競技やシクロクロスも含めたキナンサイクリングチームの2019年レース活動はこれで終了。年末にかけて選手たちは、イベント参加やメディア出演などで活動する。また、12月15日にはクリスマス前恒例の「ヴェロフェスタ2019 in モリコロパーク」にゲスト参加し、同夜にはチームによるシーズンエンドパーティーで1年間を締めくくることになっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">東海シクロクロス2019-2020 第2戦「IRC TIRE CUP」　C1カテゴリー（60分）結果</span><br> 1 斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT） 58分39秒<br> 2 青木誠（AX cyclocross team） +22秒<br> OPEN 大町健斗（Team Eurasia-IRC TIRE） +36秒<br> 3 岩田祐樹（36隊/cyclespaceHalo） +58秒<br> 4 蜂須賀智也（BUCYO COFFEE/CLT Cycling Team） +1分7秒<br> 5 出羽秀多（チーム36隊） +1分16秒<br> 6 落合友樹（TeamRuedaNAGOYA） +1分22秒<br> 17 雨乞竜己（KINAN Cycling Team） +3分5秒<br> </span></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">雨乞竜己のコメント</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501774" rel="attachment wp-att-501774"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/irc009-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-501774"></a><span class="caption">レース後は清々しい表情となった雨乞竜己　Photo: KINAN Cycling Team / Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　なんだか自分らしい終わり方になってしまった（笑）。</p>
<p>　引退を表明してからのレース出走は、純粋に楽しむことを意識していた。特にシクロクロスは自分の走りに集中ができるので、2レースだけだったがよい思い出づくりにもなった。ただ、いつものようにレースを走って、いつものように終わる感じなので、キャリアを終えるという実感は今のところないのが正直なところ。</p>
<p>　KINAN Cycling Teamで走った3年間は、苦しいことや悔しいことの連続だった。一方で、大きな達成感や喜びもあって、その瞬間のために苦しさや悔しさを乗り越えられた。これからは、この経験を生かして子供から大人まで幅広く自転車の楽しみを伝えられるような活動をしたいと思っている。プロとしての生活は終わるが、趣味の域でロードレースやシクロクロスを走っていくつもり。実際に走りながらその楽しさを広めていきたい。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://kinan-cycling.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「キナンサイクリングチーム」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 19:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィジークがオープンサドルのカラーエディションを数量限定で発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501845</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのサイクルアクセサリーブランド「fi’zi:k」（フィジーク）から、穴あきサドル「OPEN」（オープン）シリーズのカラーエディションが、数量限定で登場した。アリオネ、アンタレス、アリアンテの3種類に、それぞれ鮮やかなカラーアクセントが4色ずつ展開する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501848" rel="attachment wp-att-501848"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/coarione-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501848"></a><span class="caption">OPEN COLOR EDITION ARIONE R3（オープン カラーエディション アリオネ R3）　© fi'zi:k</span></figure></div>
<p>　オープンシリーズは、サドル中央部に穴の開いたオープンエリアを設けることで、軟部組織へのプレッシャーを物理的に取り除き、最大限の快適性を追求した。カーボン強化ナイロンシェルと、フィジークが持つサドル作りの経験により、オープンエリアによる強度低下を最小限に抑えることに成功。既存モデルと同等の剛性としなりを維持している。</p>
<p>　限定のカラーエディションは、軽量で優れた耐久性を備えるk:ium（キウム）レールを採用したR3グレードがベース。幅はレギュラーのみとなる。ライダーの体の柔軟性に応じた最適なサドルを選べる、フィジーク独自の「スパインコンセプト」に基づいた3種類の形状を用意する。マイクロテックスのカバーなど、基本的な素材や使用は通常製品と全く同様で、乗り心地が変わる心配はない。</p>
<p>　「アリオネ」は体の柔軟性が高く、ペダリング時に骨盤の回転がないライダー（スパインコンセプト：スネーク）用のサドルで、非常に長い座面はライドシーンに応じて座る位置を大きく変えることが可能。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501847" rel="attachment wp-att-501847"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/coantares-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501847"></a><span class="caption">OPEN COLOR EDITION ANTRES R3（オープン カラーエディション アンタレス R3）　© fi'zi:k</span></figure></div>
<p>　「アンタレス」は脊椎の柔軟性、骨盤の角度がスネークとブルの中間に相当するライダー（スパインコンセプト:カメレオン）向けのサドルで、最も多くのサイクリストをカバーするニュートラルな形状といえる座面を持ち、、あらゆるライディングスタイルに幅広く対応する。</p>
<p>　「アリアンテ」は脊椎の柔軟性が低く、ペダリング時に骨盤を倒し前傾するライダー（スパインコンセプト:ブル）のパフォーマンスを最高に引き出す。絶妙なウェーブを備えた座面は、サドルに座る位置をあまり移動しないライダーに向いており、常に安定したペダリングを継続しやすい形状となっている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501846" rel="attachment wp-att-501846"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/coaliante-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501846"></a><span class="caption">OPEN COLOR EDITION ALIANTE R3（オープン カラーエディション アリアンテ R3）　© fi'zi:k</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■OPEN COLOR EDITION ARIONE R3（オープン カラーエディション アリオネ R3）</span><br> 税抜価格：14,900円<br> カラー：レッド、イエロー、グリーン、ブルー<br> サイズ：300mmx130mm<br> 重量：230g<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■OPEN COLOR EDITION ANTRES R3（オープン カラーエディション アンタレス R3）</span><br> 税抜価格：14,900円<br> カラー：レッド、イエロー、グリーン、ブルー<br> サイズ：274mmx140mm<br> 重量：215g<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■OPEN COLOR EDITION ALIANTE R3（オープン カラーエディション アリアンテ R3）</span><br> 税抜価格：14,900円<br> カラー：レッド、イエロー、グリーン、ブルー<br> サイズ：275mmx143mm<br> 重量：235g<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/brand/node/2438" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「フィジーク」ブランドページ（カワシマバイクサプライ）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 07:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイクルエイドジャパン「MTBライド磐梯山」2020年は10月11日に開催　メイン会場も変更</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501856</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オフシーズンのゲレンデを走る自転車イベント「CYCLE AID JAPAN 2020 in 猪苗代 MTB RIDE」（仮称）が2020年10月11日に開催される。来年はメイン会場を「リステルスキーファンタジア」に変更し、イベントを実施。参加受付は5月上旬で、公式ホームページから申し込みを受け付ける。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501856/67404025_2081133602196196_3744893701776736256_o" rel="attachment wp-att-501862"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/67404025_2081133602196196_3744893701776736256_o-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501862"></a><span class="caption">来年の「サイクルエイドジャパン 猪苗代 MTBライド」の開催が10月11日に決定した　©CYCLE AID JAPAN</span></figure></div>
<p>　「サイクルエイドジャパン」は、東日本大震災被災地復興支援を目的としたイベント。自転車協会が2012年に全国各地で立ち上げたもので、参加費の一部が東日本大震災の復興支援金として寄付される。</p>
<p>　「サイクルエイドジャパン 猪苗代 MTB RIDE」では猪苗代町の観光資源開発・活性化を図るため、グリーンシーズンのゲレンデでマウンテンバイク（MTB）を活用。新たな観光の魅力になることを目指している。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501856/67322367_2075744512735105_151232_o" rel="attachment wp-att-501873"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/67322367_2075744512735105_151232_o-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501873"></a><span class="caption">MTBを新たな観光の魅力として活用する　©CYCLE AID JAPAN</span></figure><p>　2020年度の大会はこれまでメイン会場だった「グランドサンピア猪苗代リゾートスキー場」から「リステルスキーファンタジア」に変更。2009年にスキーフリースタイル競技・モーグルの世界選手権が開催されたスキー場を舞台に自転車で走ることができる。</p>
<p>　例年、2時間エンデュランスをはじめとしたレース種目やツーリング、自転車の試乗会などが催されるが、来年度の種目は現在検討中だ。決まり次第大会公式ホームページで告知される。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">CYCLE AID JAPAN 2020 in 猪苗代 MTB RIDE</p>
<p> ■開催日：2019年10月11日（日）<br> ■開催場所：リステルスキーファンタジア<br> 〒969-2696 福島県耶麻郡猪苗代町大字川桁リステルパーク<br> ■開催種目：検討中　※決定次第順次公式ホームページで告知<br> ■参加受付：2020年5月上旬、大会公式ホームページでWeb受付開始予定<br> ■問合せ：CYCLE AID JAPAN 2020in猪苗代事務局（9：00～17：00、土日祝日は除く）<br> 〒960-8602 福島市太田町13-17 福島民報社事業局内　TEL：024-531-4171</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.facebook.com/cycle.aid.japan.mtb/?__tn__=%2Cd%2CP-R&amp;eid=ARBK35QU3V0T2yaNCqsF9N93wWFWAvh24ohsDBshYmRwHPUiZEjO4-YEr985EnOer-BM1ODGJZ3Cs6kw" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「CYCLE AID JAPAN 2020 in 猪苗代 MTB RIDE」FBページ</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 11:30:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2020シクロクロス世界選手権「日本代表選手団 応援Tシャツ」が発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501922</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501924" rel="attachment wp-att-501924"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/2020wcssupt-286x286.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-501924"></a><span class="caption">日本代表選手団 応援Tシャツ　© AJOCC</span></figure><p>　日本シクロクロス競技主催者協会（AJOCC）が、2020シクロクロス世界選手権に出場する日本代表選手団を支援するTシャツを発売した。制作経費を除いた全額が代表選手団に寄付される。1枚3000円（税込み、送料別）で、注文は<a href="https://forms.gle/Y1V2zQJ43H3SQYcB9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ネットの申込みフォーム</a>から受け付ける。</p>
<p>　日本からは毎年シクロクロス世界選手権に選手とスタッフを派遣しているが、出場する選手とスタッフは現状、多額の経費を自己負担して挑戦している状況だという。この負担を少しでも軽減しようと、近年は毎シーズン、代表選手団応援のための企画が立ち上がっている。</p>
<p>　今シーズンの世界選手権は来年2月、スイスのデューベンドルフで開催。デザインのコンセプトは「日本からスイスへ挑戦する選手たち」とし、スイスと日本の共通点である国旗の色（赤＆白）を採用。熱い戦いに滴る汗をイメージし、ボディーカラーは燃え盛る魂の赤でまとめた。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■2020シクロクロス世界選手権 日本代表選手団応援Tシャツ</span><br> 税込価格：3,000円<br> 送料：1枚 370円（複数枚注文の場合は割引き）<br> 納期：受注日から2週間程度<br> 販売期間：生産予定枚数に達し次第終了<br> 申込み：<a href="https://forms.gle/Y1V2zQJ43H3SQYcB9" target="_blank" rel="noopener noreferrer">専用注文フォーム</a>で受付。受理メールに振込先を記載。<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cyclocross.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AJOCCウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cyclocross.jp/calendar/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">2019-2020シーズン国内シクロクロス日程</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岡山県推奨ルートの全体験リポートが「ハレいろ・サイクリング OKAYAMA」に公開　</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501882</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　岡山県の魅力を伝えるサイクリングルートを紹介するウェブサイト「ハレいろ・サイクリング OKAYAMA」に、新たに元プロロードレーサーの宮澤崇史さんと、モデルのもえさんの体験リポートが加わり、県が推奨する8ルート全ての記事が公開された。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501902" rel="attachment wp-att-501902"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/main-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501902"></a><span class="caption">もえさんが紹介する「片鉄ロマン街道ルート」　©ハレいろ・サイクリング OKAYAMA</span></figure></div>
<p>　ハレいろ・サイクリング OKAYAMAでは、瀬戸内海や吉備高原などの絶景や、歴史的な街並み、ご当地グルメ店といったサイクリングで立ち寄りたいスポットを8つのルートに分けて紹介している。それぞれ、4K画質で撮影されたハイクオリティな動画や、距離や獲得標高、レベルを記載したルートマップを用意。思わず訪れたくなるコンテンツが満載だ。</p>
<p>　そのなかの「HAREIRO RIDE」は、自転車関係の著名人「レジェンド」が推奨ルートを巡った体験記を紹介するページ。これまでに栗村修さんや元プロ選手の今中大介さん、声優の野島裕史さんやモデルの福田萌子さん、冒険家の小口良平さんらのリポートを掲載。今回新たに宮澤さんともえさんの体験記が加わった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501900" rel="attachment wp-att-501900"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/sub05-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-501900"></a><span class="caption">鉄道廃線敷を利用した自転車・歩行者専用道を走った　©ハレいろ・サイクリング OKAYAMA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501899" rel="attachment wp-att-501899"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/sub03-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-501899"></a><span class="caption">日向町では湯郷温泉では足湯を満喫　©ハレいろ・サイクリング OKAYAMA</span></figure>
</div>
<p>　鉄道廃線敷を利用した「片鉄ロマン街道ルート」を走ったのはもえさん。吉井川の景観を眺めつつ、湯郷温泉では足湯を堪能し、津山市では歴史的な建築物が並ぶ城東の街並みを見学した。その他、ご当地グルメやスイーツを満喫した様子がまとめられている。</p>
<p><iframe src="https://www.google.com/maps/d/embed?mid=1_jZZTkRnjPmYi2DY1Etf_84KUVI" width="640" height="480"></iframe></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.okayama-kanko.jp/hareiro-cycling/special08.html" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">片鉄ロマン街道ルート体験</a></div>
<p>　宮澤さんが訪れたのは「備中ぐるり歴史探訪ルート」。笠岡干拓地をスタートし、港町の玉島では江戸時代に建築された住宅や、映画「ALWAYS 三丁目の夕日」のロケが行われた昭和レトロな街並みを見学。海を臨む絶景が広がる沙美海岸を快走したり、矢掛を代表する老舗スイーツ店のロールケーキなどを味わう様子が紹介されている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501903" rel="attachment wp-att-501903"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/sub01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501903"></a><span class="caption">「備中ぐるり歴史探訪ルート」を紹介した宮澤崇史さん（左）　©ハレいろ・サイクリング OKAYAMA</span></figure></div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501906" rel="attachment wp-att-501906"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/main-1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-501906"></a><span class="caption">笠岡や神島へ続く海岸線は絶景が広がる　©ハレいろ・サイクリング OKAYAMA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501898" rel="attachment wp-att-501898"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/sub02-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-501898"></a><span class="caption">「日本の渚百選」に選ばれた沙美海岸　©ハレいろ・サイクリング OKAYAMA</span></figure>
</div>
<p><iframe src="https://www.google.com/maps/d/embed?mid=1qOLIUg-tVMsDFxw4bgIdl4U4isc" width="640" height="480"></iframe></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.okayama-kanko.jp/hareiro-cycling/special07.html" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">備中ぐるり歴史探訪ルート体験</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.okayama-kanko.jp/hareiro-cycling/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「ハレいろ・サイクリング　OKAYAMA」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 19:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニバリ加入でエースクラスの方向性が定まる　トレック・セガフレード 2020年シーズン展望</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501974</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ステージレースとワンデーレースともに穴のない布陣で、しっかりと上位を押さえる戦いぶり。2019年シーズンは、ジュリオ・チッコーネ（イタリア）がジロ・デ・イタリアでの山岳賞で勢いに乗り、ツール・ド・フランスではマイヨジョーヌを2日間着用。ベテランのバウケ・モレマ（オランダ）はシーズン終盤、イル・ロンバルディアを制すると、続いて乗り込んだジャパンカップ サイクルロードレースを制覇。日本のファンにも強いインパクトを残した。そして2020年、さらなるビッグな存在として、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア）が加わる。グランツールとクラシックへの見通しがより明るくなったトレック・セガフレードの来季を占っていこう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501980" rel="attachment wp-att-501980"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/PORTE-Richie007p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501980"></a><span class="caption">2020年シーズンに向けて力のある選手を揃えたトレック・セガフレード。リッチー・ポート（中央）はグランツールでの上位進出を目指す　＝ツール・ド・フランス2019第8ステージ、2019年7月13日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スーパーエース・ニバリはジロと東京五輪をターゲットに</h2>
<p>　8月から本格的に始まったストーブリーグ（移籍市場）にあって、“大勝利”ともいえる結果を残したトレック・セガフレード。何といっても、ニバリの加入はロードレース界全体に轟くビッグトピックだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501987" rel="attachment wp-att-501987"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/NIBALI-Vincenzo019p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501987"></a><span class="caption">トレック・セガフレード加入のヴィンチェンツォ・ニバリ。2019年はジロ・デ・イタリア個人総合2位がハイライトに　＝2019年6月2日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　今年の戦いを振り返ると、ジロ個人総合2位が強い輝きを見せる。この大会では、個人総合優勝候補たちがアクシデントでの途中離脱や、重要ステージでの取りこぼしなどによって失速していく中、ニバリはさすがの安定感を披露。マイヨジョーヌこそリチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム→チーム イネオス）に譲ったが、最後の最後まで追撃姿勢を崩さず、「負けてなお強し」の印象を残した。</p>
<p>　76日間というレース日数をこなした今シーズンだが、ベストコンディションで走ったのは実質ジロのみ。勝つことにこだわったのはイタリアでの3週間だけで、シーズン序盤や後半はこれといったリザルトを残していない。ツールにも出場し、開幕当初は調子のよさを伝えられていたが、実際はジロの疲労があったといい、ステージ1勝で意地を見せたものの、総合争いに加わることはなかった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501990" rel="attachment wp-att-501990"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/NIBALI-Vincenzo004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501990"></a><span class="caption">2020年のヴィンチェンツォ・ニバリはジロ・デ・イタリアと東京五輪にフォーカスする　＝ツール・ド・フランス2019第17ステージ、2019年7月24日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　とはいえ、1点集中のスタンスは無理もないだろう。35歳となり、プロトン内では大ベテランの域。かつてのように春のクラシックからグランツール、そして秋のワンデーレースと、フル回転するのはフィジカル的にも難しくなってきた。群雄割拠のグランツール総合争いにあって、さすがに優勝候補筆頭に挙げられるほどの絶対的な力とは言えなくなったが、それでもピンポイントで状態を整えてくるあたりは豊富な経験がなす業と言えよう。まだまだ老け込むことはなさそうだ。</p>
<p>　2020年シーズンを戦うにあたっては、明言こそ避けているが目標ははっきりしているよう。イタリア代表のエースとして選出される公算の高い、東京五輪ロードレース（7月25日）を軸にレーススケジュールを組んでいく。</p>
<p>　シーズン前半のターゲットは、今年に続きジロになる見通し。大会前半に故郷のシチリア島をめぐることもあり、凱旋出場の色合いも濃い。もちろん、4年ぶりのマリアローザ奪還も視野に入れていくだろう。ジロを終えてからは、五輪に向けた調整に専念することが予想されている。</p>
<p>　今年までの3年間をバーレーン・メリダで過ごし、期待に違わぬ走りを続けてきたが、一方で昨年あたりからはトレック・セガフレードとの相思相愛も欧米メディアで報道されるなど、次なる環境を探る動きも見せてきた。いよいよ始まる新天地でのシーズン、最重要とするジロや五輪に向けたアプローチをいかにして進めていくかも注目したいところだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">モレマとポートのダブルエース体制でツール総合争いへ</h2>
<p>　ニバリの加入は、既存のエースクラスの方向性を定めるうえでもよい影響を与えているようだ。</p>
<p>　グランツールを中心に総合エースを務めるモレマとリッチー・ポート（オーストラリア）は、ツールをダブルエース体制で臨むことになりそう。これは先ごろ、モレマがオランダメディアの取材に対して明かしたもので、彼にとっていくつか設定される目標の1つとしてツールが組み込まれるとしている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501992" rel="attachment wp-att-501992"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/MOLLEMA-Bauke153p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501992"></a><span class="caption">チームリーダーの1人、バウケ・モレマはツール・ド・フランスに加えてワンデーレースにも意欲を燃やす　＝ジャパンカップ サイクルロードレース2019、2019年10月20日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　モレマは今年、ジロとツールで連戦し、前者を個人総合5位とまとめた。一方、ツールはポートに総合エースの座を任せ、自身はステージ狙いに集中。勝利こそ挙げられなかったが、山岳逃げにトライする姿がたびたび見られた。</p>
<p>　ジロで成果を挙げたように、33歳で迎える来シーズンも引き続きグランツールの総合成績を意識して走るとしている。ポートと並ぶ立場にも問題はないとしており、山岳比重が高まる来年のツールに向けてモチベーションを高めている。</p>
<p>　さらに、ツールと合わせてワンデーレースでの結果にもこだわっていく姿勢を示している。3年前にはクラシカ・サン・セバスティアンを、今年はイル・ロンバルディアでそれぞれ独走勝利を挙げているが、その後のジャパンカップも含め、登坂力とスピード両方が求められるタフなレースには自信を持つ。もちろんUCIワールドツアーの位置付けられるレースでの勝利を目指すが、同時に「チャンピオンジャージの着用が夢」とも語っており、世界選手権やヨーロッパ選手権、国内選手権といった、勝者にスペシャルジャージが与えられる大会にも意欲を示す。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501995" rel="attachment wp-att-501995"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/PORTE-Richie001p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501995"></a><span class="caption">3年ぶりのツール・ド・フランス完走を果たしたリッチー・ポート。2020年は上位進出を図っていく　＝ツール・ド・フランス2019第11ステージ、2019年7月17日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　かたや、ポートは“鬼門”ともいえるツールでの浮上をかなえて、悪いイメージを払拭したいところ。これまで何度も落車によるリタイアを経験。今年は3週間を走り切ったものの、大会終盤の難関山岳で力を発揮しきれず、最終的に個人総合11位。総合エースとしては物足りない結果に終わった。</p>
<p>　決して総合力が衰えているわけではない。得意とするサントス・ツアー・ダウンアンダーでは個人総合2位と最高のシーズンインを果たし、ツールを目指す過程で臨んだツアー・オブ・カリフォルニアでも個人総合5位とまずまず。そこからのコンディションアップができなかった。</p>
<p>　その反省も踏まえ、9月半ばには早めのシーズン終了を決断。来季へじっくりと心身を整える期間を設けた。2020年も地元オーストラリアでのサントス・ツアー・ダウンアンダーでのシーズンインを予定。以降は数レースこなしてツールへと向かっていくことになるだろう。ちなみにツールでの自己最高は2016年の個人総合5位。プロトン屈指のタイムトライアル能力にとどまらず、急坂での渾身のアタックが戻ってくるようだと、再び上位戦線をかき回す存在となれるはずだ。</p>
<p>　なお、現状では流動的であるものの、ブエルタ・ア・エスパーニャでニバリ、モレマ、ポートのトリプルエース体制を組む構想があることをモレマが明かしている。三者そろい踏みが実現すれば、大会の目玉として彼らへスポットが当たることは必至だ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">世界王者ペデルセンや即戦力の新加入組など多士済々</h2>
<p>　2020年のチーム編成において、決して忘れてはならないのが、現役世界王者のマッズ・ペデルセン（デンマーク）だ。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501999" rel="attachment wp-att-501999"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/TK19_Trek_segafredo_A_Pedersen-0421-500x0-c-default-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501999"></a><span class="caption">現役世界王者のマッズ・ペデルセン。マイヨアルカンシエルでの戦いぶりに注目だ　Photo: Trek - Segafredo</span></figure><p>　9月に行われた世界選手権では、実力者が次々と戦線を離脱するほどの悪コンディションの中、展開と勝負どころを読み切ってマイヨアルカンシエルを勝ち取ってみせた。このときに見せた少人数でのスプリントのほか、パワーを生かしたパヴェでの走りを得意とする。</p>
<p>　そうなると、シーズン前半の目標はおのずと北のクラシックとなっていく。ツール・デ・フランドルは2018年に2位になるなど、得意のレース。パリ～ルーベは過去3回出場し、いずれも下位に沈んでいるが、そろそろ攻略法をつかんでいるか。</p>
<p>　ペデルセンとならんで北のクラシックで上位を狙っていくのが、ジャスパー・ストゥイヴェンとジャパンカプ クリテリウムを制したエドワード・トゥーンスのベルギー人コンビ。スプリントや上りにも適応できるだけに、この3人をメインとしたクラシック戦線は、来季の台風の目となり得る存在。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502003" rel="attachment wp-att-502003"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/SIMMONS-Quinn206p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-502003"></a><span class="caption">ジュニア世界王者のクイン・シモンズは飛び級でプロ入りを果たす　＝UCIロード世界選手権2019ジュニア男子ロードレース、2019年9月26日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　今シーズン、一気に株を上げたチッコーネやオールラウンドに力を発揮できるトムス・スクインシュ（ラトビア）といったおなじみの顔も、引き続きチームを盛り立てていく。</p>
<p>　チームは10月下旬に2020年を戦う27人の編成を発表。経験豊富な選手たちが今季からの残留を果たしている一方で、新加入組は20歳代前半から中盤にかけての若手や中堅クラスをそろえた。なかでも、ケニー・エリッソンド（フランス）は経験・実績からして即戦力となる選手。ジロを戦う見込みのニバリの山岳アシスト候補にも挙げられている。さらに、今年のロード世界選手権ジュニアで圧勝したクイン・シモンズ（アメリカ）が、アンダー23カテゴリーを経ずに飛び級でプロ昇格。ジュニア年代では敵なしの強さを誇る、将来のスター候補だ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502005" rel="attachment wp-att-502005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/TK19_Trek_segafredo_Ciccone-600x600.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502005"></a><span class="caption">2020年シーズン着用のジャージも公開。モデルはジュリオ・チッコーネ　Photo: Trek - Segafredo</span></figure></div>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">トレック・セガフレード　2019-2020　選手動向</p>
<p>【残留】<br> ジュリアン・ベルナール（フランス）<br> ジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア）<br> ジュリオ・チッコーネ（イタリア）<br> ウィリアム・クラーク（オーストラリア）<br> ニコラ・コンチ（イタリア）<br> クーン・デコルト（オランダ）<br> ニクラス・イーグ（デンマーク）<br> アレックス・キルシュ（ルクセンブルク）<br> バウケ・モレマ（オランダ）<br> ジャコポ・モスカ（イタリア）<br> マッテオ・モスケッティ（イタリア）<br> ライアン・マレン（アイルランド）<br> マッズ・ペデルセン（デンマーク）<br> リッチー・ポート（オーストラリア）<br> キール・レイネン（アメリカ）<br> トムス・スクインシュ（ラトビア）<br> ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー）<br> エドワード・トゥーンス（ベルギー）</p>
<p>【加入】<br> ケニー・エリッソンド（フランス）　←チーム イネオス<br> アレクサンダー・カンプ（デンマーク）　←リワル・レディーネス<br> エミルス・リエピンシュ（ラトビア）　←ワロニー・ブリュッセル<br> フアンペドロ・ロペス（スペイン）　←コメタサイクリングチーム<br> アントニオ・ニバリ（イタリア）　←バーレーン・メリダ<br> ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア）　←バーレーン・メリダ<br> チャーリー・クォーターマン（イギリス）　←ホールズワース・ザッピ<br> マイケル・リース（ルクセンブルク）　←コメタサイクリングチーム<br> クイン・シモンズ（アメリカ）　←リュクス・ストラディング（ジュニア）</p>
<p>【退団】<br> 別府史之（日本）　→NIPPO・デルコ・マルセイユプロヴァンス<br> ジョン・デゲンコルプ（ドイツ）　→ロット・スーダル<br> ファビオ・フェッリーネ（イタリア）　→アスタナ プロチーム<br> アレックス・フレーム（ニュージーランド）　→未定<br> ミヒャエル・ゴグル（オーストリア）　→NTTプロサイクリング<br> マルケル・イリサル（スペイン）　→引退<br> ヤルリンソン・パンタノ（コロンビア）　→無所属（暫定資格停止中）<br> ピーター・ステティーナ（アメリカ）　→マウンテンバイク転向</p>
<p>※2019年12月3日時点</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−キール・レイネン（アメリカ、トレック・セガフレード）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシスト や逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　来季で現チームでの5年目を迎える33歳。すでに2021年シーズンまでの契約に合意しており、チームにおける貴重なアメリカ人ライダーとして評価を高めている。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502009" rel="attachment wp-att-502009"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/REIJNEN-Kiel001p-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-502009"></a><span class="caption">ドワーズ・ドール・フラーンデレンに出場キール・レイネン。この時は弟を亡くす失意の中でレースに臨んでいた　＝2019年4月3日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そんな彼だが、今シーズンは2週間ほどレースからも、さらには自転車からも遠ざかっていた時期があるという。2歳年下の弟が仕事中の事故で亡くなり、帰郷を余儀なくされたからだ。しばらくは家族に寄り添い、弟の死にかかる諸手続きの手伝いなどに時間を費やしていた。</p>
<p>　その時期を振り返り、「レース出場枠が空いたとの連絡がなければ、ヨーロッパには戻ることはなかったかもしれない」と語る。チームメートの負傷によって急遽招集されたレースが復帰戦に。しばらくは走り終えるたびに泣くことを繰り返していたという。</p>
<p>　傷心のままレースを走る彼のために、父がアメリカから付き添うなど、家族の愛によって徐々に復活。元々はスプリンターで、アメリカだけでなくアジアのレースを席巻したほどのスピードの持ち主。機軸をヨーロッパに移してからはアシストを務めることが多いが、レースを構築する重要な役割を担う。来季は再び、シーズンを通して働けるよう気持ちを高めている。</p>
<p>　長髪と髭がトレードマークだが、目立っているのはそれだけではない。ノーベル賞受賞者を多数輩出しているコロラド大学ボルダー校で機械工学の学位を取得しているばかりか、建築士の資格を持ち、故郷に自らの家を作ってしまうほどの多才な一面も。</p>
<p>　こうしたライフスタイルを成功させる秘訣は「集中力」だとか。悲しみを乗り越え、新たなシーズンへ。元来の器用さと集中力を武器に、ハードな戦いへと向かっていく。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502014" rel="attachment wp-att-502014"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/REIJNEN-Kiel001p-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502014"></a><span class="caption">一時は戦列を離れていたキール・レイネンだが、シーズン後半にはチームの主力となるほどに復調。2020年はフルシーズン戦う心づもりだ　＝ブエルタ・ア・エスパーニャ2019第2ステージ、2019年8月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 06:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビアンキからあさひ70周年記念モデル「カンピオーネ・デ・イタリア」が100台限定で発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/502079</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアンサイクルブランド「Bianchi」（ビアンキ）から、サイクルベースあさひを展開するあさひの創業70周年を記念した特別限定モデルのロードバイク「Campione d Italia」が発売された。100台限定で、価格は税込み9万9980円。あさひ公式ネット通販の「ネットで注文・お店で受取りサービス」でのみ取り扱う。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/502079/asahibi01" rel="attachment wp-att-502084"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/asahibi01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502084"></a><span class="caption">Campione d Italia　© Bianchi</span></figure></div>
<p>　「Campione d Italia」（カンピオーネ・デ・イタリア＝イタリアチャンピオンの意味）は、街乗りやロードバイク初心者にも最適な一台。伝統あるビアンキブランドにふさわしいクラシック・クロモリフレームに、ビアンキの代名詞であるチェレステカラーをまとった。</p>
<p>　デザインはイタリア本国のビアンキが担当。ダウンチューブにはクラシックなビアンキロゴと「Campione d’Italia」の文字。またトップチューブには、あさひ創業70周年を記念した「asahi 70th anniversary」のデカールを配した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/502079/asahibi02" rel="attachment wp-att-502082"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/asahibi02-284x190.jpg" alt class="size-large wp-image-502082"></a><span class="caption">ダウンチューブにはBianchiのブランドロゴと共にイタリアチャンピオンを表す「Campione d Italia」の文字　© Bianchi</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/502079/asahibi03" rel="attachment wp-att-502081"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/asahibi03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-502081"></a><span class="caption">トップチューブにはあさひ創⽴70周年を記念したデカール「asahi 70th anniversary」　© Bianchi</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/502079/asahibi04" rel="attachment wp-att-502080"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/asahibi04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-502080"></a><span class="caption">ヘッド部はクラシカルなラグワークと共に、伝統あるBianchiのイーグルマーク　© Bianchi</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/502079/asahibi05" rel="attachment wp-att-502083"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/asahibi05-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-502083"></a><span class="caption">鋲打ちをイメージしたサドル　© Bianchi</span></figure>
</div>
<p>　シマノのエントリーライダー向けコンポーネント「クラリス」シリーズを採用し、前2段・後8段の16段変速を備える。サドルはトップ部分に鋲打ちをイメージした金属製の小物をあしらい、クラシックな見た目とする一方で、スポーツ走行も可能な仕様。タイヤは28Cと少し太めのものを採用し、乗り心地の良さを向上させた。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Campione d Italia</span><br> 税込価格：99,980円<br> サイズ：50、53<br> カラー：チェレステ<br> コンポーネント：シマノ・クラリスR2000シリーズ 2×8速<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cb-asahi.co.jp/lp/contents/campaign/70th_anniversary/collaboration/Bianchi-70th/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「Campione d Italia」詳細ページ</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cb-asahi.co.jp/lp/contents/campaign/70th_anniversary/collaboration/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">あさひ70周年記念スペシャル商品ページ</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 12:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jプロツアー2020の参加チームが決定　2減3増の全19チーム</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/502107</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/502107/jpt2019" rel="attachment wp-att-502110"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/jpt2019-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-502110"></a><span class="caption">国内最高レベルで争われるロードレースシリーズ「Jプロツアー」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　国内最高峰のロードレースシリーズ「Jプロツアー」を運営するJBCF（全日本実業団自転車競技連盟）が12月4日、来季2020シーズンの参加チームを発表した。2019シーズンに参加した18チームから、2チームが抜け、復帰・新規参加の3チームが増え、合計19チームとなる。</p>
<p>　2020シーズンは、愛三工業レーシングがJプロツアーレースに復帰。また新規チームは「さいたまディレープ」と「PRO CYCLING TEAM SHIZUOKA」（仮称）となる。2019シーズンに参加したうち「Honda栃木」はエリートツアーに主戦場を移し、「東京ヴェントス」はチーム解散となる。</p>
<p>　各チームの登録選手上限は16人。レースは全20〜25戦を予定する。総合チーム優勝は各レースのチーム内上位3選手のポイントを合算した年間合計、総合個人優勝はシリーズ全レースの個人獲得ポイントの年間合計で争う。</p>
<p>　JBCFは2021シーズンから自転車新リーグを開始するとしており、「Jプロツアー」として実施されるのは2020シーズンが最後となる。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">Jプロツアー2020参加チーム</p>
<p>1. マトリックスパワータグ<br> 2. チームブリヂストンサイクリング<br> 3. 宇都宮ブリッツェン<br> 4. シマノレーシング<br> 5. VICTOIRE 広島<br> 6. 弱虫ペダル サイクリングチーム<br> 7. イナーメ信濃山形<br> 8. TeamUKYO<br> 9. Hincapie LEOMO Labs p/b BMC（暫定）<br> 10. FIETS GROEN 日本ロボティクス<br> 11. 那須ブラーゼン<br> 12. VC 福岡<br> 13. PRO CYCLING TEAM SHIZUOKA（仮称）<br> 14. eNShare Racing Team<br> 15. なるしまフレンドレーシングチーム<br> 16. KINAN Cycling Team<br> 17. 群馬グリフィンレーシングチーム<br> 18. 愛三工業レーシングチーム<br> 19. さいたまディレープ</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://jbcfroad.jp/jprotour/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「Jプロツアー」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:37:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウィリエールがアスタナ プロチームに2020年シーズンから機材供給</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/502101</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCI（国際自転車競技連合）プロチームのアスタナ プロチームとウィリエールがパートナーシップを結んだ。チームは今シーズンまでアルゴン18のバイクを使用してきたが、2020年シーズンから名門イタリアンブランドに変更。今季以上の勝利数を目指す。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502139" rel="attachment wp-att-502139"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/Zero-Astana-Lato-bianco-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502139"></a><span class="caption">水色と黄色をあしらい、アスタナカラーを纏ったウィリエール「ゼロSLR】　©Wilier</span></figure></div>
<p>　アスタナは2019年シーズン、UCIワールドランキング3位に入ったヤコブ・フルサング（デンマーク）の活躍をはじめ、計37勝と好調のシーズンを送り、UCIランキングでも5位に入った。2020年シーズンは軽量かつディスクブレーキを搭載した「ゼロSLR」をメインバイクに、タイムトライアルバイクには「タービン」でレースを戦う。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502141" rel="attachment wp-att-502141"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/WilierAstanaStill_102-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502141"></a><span class="caption">ステムやトップチューブには伝統的な模様が入る　©Wilier</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502156" rel="attachment wp-att-502156"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/Turbine-Astana-Treq-bianco-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502156"></a><span class="caption">タイムトライアルバイクはディスクブレーキを採用した「タービン」を使用　©Wilier</span></figure>
</div>
<p>　ウィリエールのアンドレア・ガスタルデッロCEOは「アスタナ プロチームとのパートナーシップは革新的な製品を作り続け、ウィリエールというブランドに価値を持たせるうえで不可欠なことです」とコメント。チームのアレクサンドル・ヴィノクロフGMは、すでに選手たちがウィリエールのバイクをテストしていることを明かし「素晴らしい機材です。来季はウィリエールのバイクが、より多くのレースで我々の勝利をサポートしてくれるでしょう」と発表している。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.wilier.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「ウィリエール」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 19:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユニークな個性と実用性が光るアドベンチャーロード　チャプター2「アオ」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/502166</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ニュージーランドの先住民であるマオリ族の言葉で、土や地球を意味する言葉を冠した車体が今回紹介するチャプター2の「AO」（アオ）。フレームは悪路や長距離を走り抜く仕掛けが満載された、実用性に富んだアドベンチャーロードである。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502186" rel="attachment wp-att-502186"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/4SM_6510-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502186"></a><span class="caption">チャプター2「アオ」　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">乗り手に合わせた仕様へ</h2>
<p>　チャプター2の4作目に当たるロードバイクがこのアオ。エアロロードや軽量ロードに続き、初のアドベンチャーロードとして登場した。フレームの各所には実用的な工夫がふんだんに用いられており、乗り手の使用用途に合わせた仕様にカスタマイズできる構造となっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502188" rel="attachment wp-att-502188"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/4SM_6523-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502188"></a><span class="caption">ダウンチューブ下に施された個性的なペイント　Photo: Masami SATOU</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502187" rel="attachment wp-att-502187"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/4SM_6513-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502187"></a><span class="caption">フロントフォークにも積載用の穴が設けられる　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502189" rel="attachment wp-att-502189"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/4SM_6524-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-502189"></a><span class="caption">チェーンステー長は3つのポジションから選択可能　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　例えば、ホイールサイズは700Cと650Bどちらも使用可能。スピードが求められる場面では700Cを、エアボリュームを稼ぎたい際は650Bなどシーンに合わせてチョイスができる。フロントフォークの左右、トップチューブなど至る所にボトルケージ用のボルト穴が設けられており、ボトルだけでなく、各ストレージの取り付けにも対応。キャリアの装着を意識したボルト穴もシートステー上にある。</p>
<p>　個性的な左右非対称のボトムブラケットは、タイヤのクリアランスを稼ぎつつ、チェーンが暴れた際にフレームと接触しない構造に。流行のフロントシングル仕様にも対応しており、オリジナルの専用ウォッチャーが付属し、チェーンの脱落を防止する。ドロッパーシートポスト（31.6mm）に対応すべく、専用のワイヤー引き込み口も設けられている。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">遊び方は無限に</h2>
<p>　チェーンステー長を3種類から選択することも可能だ。安定性を持たせたい場合は長く、機敏な反応を楽しみたい場合は短くするなど好みや用途に応じて変更できる。リアエンドごとずらすユニークなシステムで、スルーアクスルの軸、フラットマウントの台座までもが自ずと位置が変わる。</p>
<p>　仕掛けが満載のアオだが、乗ってみるといたってニュートラル。700C仕様の車体は、速度が乗ると未舗装路でもとても安定。ロードバイクに近い走行性能だと感じた。オンロードでもT700、T800の高弾性カーボン素材を組み合わせた車体は軽快そのもの。アドベンチャーロードというジャンルを感じさせない軽快な走りを実現していた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502190" rel="attachment wp-att-502190"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/4SM_6739-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502190"></a><span class="caption">用途の可能性が広がるアドベンチャーロード　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<p>　リアエンドの位置はノーマルだったが、特に積載などしていない場合はこのセッティングで過不足ないだろう。キャリアを取り付け、荷物を載せ、重量がかさんだ状態であればチェーンステーを長くする安定仕様で試してみたい。ここまで積載できるキャパシティと拡張性を持ち合わせれば、ツーリングシーンでも大活躍するだろう。まさに現代のランドナーともいえる。一方でグラベルシーンでもマッチするタイヤ、コンポーネントの選択も可能だ。ここまで器量のあるバイクも珍しい。用途次第で遊び方が無限に広がる懐の深いアドベンチャーロードだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■チャプター2「アオ」</span><br> 税抜価格：321,400円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL<br> 重量：1040g（Mサイズ）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://jp-jp.chapter2bikes.com/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「チャプター2」ウェブサイト</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 06:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハイテク化するエンデュランスロードとこの先注目しておきたい技術</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501739</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　前回は百花繚乱とも言うべきエンデュランスロードのなかで、フォークやチェーンステーやシートステーなどを異形にして積極的にしならせるタイプ（①）について言及しました。今回はエンデュランスロードが抱える永遠のテーマに技術の力技で挑む、トレックのドマーネ（アイソスピード）、スペシャライズドのルーベ（フューチャーショックやコブルゴブラー）などのハイテク勢（②）を取りあげます。595～795まで長年に渡って使われていたルックのEポストもこれの一種かもしれません。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501828" rel="attachment wp-att-501828"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC03627-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501828"></a><span class="caption">近年のエンデュランスロードには緩衝機構を盛り込んだモデルを導入。写真は緩衝機構「Isoスピード」を取り入れたトレックの2020モデル「ドマーネSLR9」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ビッグメーカーが実現する</p>
<p>　彼らは快適性が必要な場所（ハンドル周りとサドル周り）だけに緩衝機構を盛り込みました。こうすることで、人間との接点であるハンドル部とサドル部だけが動きやすくなり、フレームは硬く作って動力伝達に専念させることができます。快適性と動力性能を切り離せるんです。これは、「快適性と速さの両立」を理詰めで考えていれば自ずと到達する「理論的正解」の一つでしょう。豊富な開発力を有するビッグメーカーのみがパワープレイでモノにできる「高性能」とも言えます。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501829" rel="attachment wp-att-501829"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC03663-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-501829"></a><span class="caption">トレックのアイソスピード。シートチューブを前後にしならせ、効果的な振動吸収を実現。ヘッドチューブの振動吸収機構「フロントアイソスピード」もある　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ただしこれは、バネ下が重くなる（振動吸収する場所がハンドル＆サドルなので、凹凸によってホイールだけでなくフレーム全体が上下動してしまう）、ダンシングでの快適性を高めにくい（サドル部で振動を吸収しているため、サドルから体が離れるとその効果はなくなってしまう）、ナチュラルな走行フィールが死んでしまいやすい（ハンドル＆サドルで路面からの情報がカットアウトされてしまう）という欠点を隠し持ちます。</p>
<p>　トータル重量が増えてしまうことや、売価が高くなりやすいこと、専用部品が多くなり汎用性が低下することも悩みどころです。もちろん彼らはそんなことを百も承知。欠点を補って余りある旨味があるからそのような設計をしているのでしょう。</p>
<p>　②の技術達成度の高さは素晴らしいものがあります。ただし筆者の経験上、ロードインフォメーションの濃さや自然なライドフィールという点では、①のようなオーソドックスなエンデュランスロードに分があると感じるのも事実です。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ハイテクなドグマFS</p>
<p>　さて。2020モデルとして、上で説明した②よりさらにハイテクなエンデュランスロードが登場しました。ピナレロのドグマFSです。ピナレロは、①でも②でもない独自の方法を使いました。まず、ヘッドチューブ下とシートステー上にサスペンションを仕込む。いわゆるフルサスロードです。これなら動くのはホイールと前後フォークのみなので、バネ下が軽くなり、路面追従性が上がる。ダンシングでも快適性は高いままです。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501888" rel="attachment wp-att-501888"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/Bike-of-Sky003p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501888"></a><span class="caption">パリルーべを走行した「ドグマFS」　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　しかし、ただのフルサスではペダリングに対してサスが伸縮してしまって走りが犠牲になります。フルサスロードはいくつも前例がありますが、そのどれもが大した爪痕を残すことなく消えていきました。その理由は、ペダリング動作に対してもサスがヘコヘコと動いてしまい、パワーが吸われ、動力性能と快適性の両立が困難だったからでしょう。</p>
<p>　そこでピナレロはサスに電子制御システムを組み込みました。ジャイロスコープや加速度センサーからデータを収集して路面状況を識別し、それに合わせてサスペンションの状態を瞬時に変化させる。要するに滑らかな路面ではサスが自動的にロックされ、パワーロスを減らす。荒れた路面に入ると、自動的にロックが解除され、快適性を確保する。そういう理屈だそうです。</p>
<p>　快適性と動力伝達性を切り離せる、バネ下重量を軽くできる、という意味では、①と②のいいとこどりと言えるかもしれません。ドマーネやルーベ以上の技術重畳型ハイテクロード。犠牲になるのは重量とコストですね（なんせフレームの希望小売価格は税抜き110万円ですから）。</p>
<p>　しかし、ロックできるとはいえ可動機構が存在するということは、トータルのフレーム剛性を上げにくいという悩みもあるでしょう。通常のシートステーなら、リア三角の左右ねじり方向への剛性はある程度確保できます（直接シートチューブに接合されているため）。しかし円柱のサス機構は回転に対する抵抗力を持たないため、リア三角の剛性を高めにくいはず。いくら必要のないところでロックするからといって、可動機構を内包したヘッド～フォークは、一般的なそれより重量面・剛性面で不利になるはず。それを上回るメリットがあると判断されたため、ドグマFSはこうしてカタチになり、パリ～ルーベを走ったのでしょう。</p>
<p>　ドグマFSのような存在は、現状では価格が高すぎ、しかも限られたサイズしか作られないようなので、選択肢としては現実的ではありませんが、エンデュランスロードの行く先を推測する上では興味深い存在です。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">グラベルロードの技術にも注目</p>
<p>　また、近年各メーカーが力を入れているグラベルロードも面白い。スペシャライズド（ディヴァージュ）やトレック（チェックポイント）は、自社のエンデュランスロードの機構を流用してグラベルバイクを仕立てていますが、キャノンデールは独自の振動吸収機構（キングピン）を開発してトップストーンカーボンを作りました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501831" rel="attachment wp-att-501831"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02895-600x400.jpg" alt class="size-full wp-image-501831"></a><span class="caption">快適性向上のためにシートチューブとシートステーの交点に設けられた「キングピンサスペンション」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　GTのグレードやピナレロのグレヴィルなども、エンデュランスロードにも転用できそうな興味深い設計です。今後、エンデュランスロードとグラベルロードの技術のやり取りにも注目です。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=501830" rel="attachment wp-att-501830"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC_8958-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501830"></a><span class="caption">グレヴィル　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　次回、「自転車の快適性」についての考察をし、この連載の締めとします。</p>
<div class="profileRed"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/12/4SM_1197-1.jpg" title="安井行生" alt="安井行生"><br> <span class="bold">インプレッションライダー・安井行生（やすい・ゆきお）</span><p>大学在学中にメッセンジャーになり、都内で4年間の配送生活を送る。ひょんなことから自転車ライターへと転身し、現在は様々な媒体でニューモデルの試乗記事、自転車関連の技術解説、自転車に関するエッセイなどを執筆する。今まで稼いだ原稿料の大半をロードバイクにつぎ込んできた自転車大好き人間。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 11:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンボルトから「ウィンタースーツ」が発売　セパレートワンピース型の冬用ウェア</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/502100</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルウェアメーカーのSUNVOLT（サンボルト）から冬用のセパレートワンピース「ウィンタースーツ」が発売された。既製品のほか、オーダー販売も展開し、新規の場合3着から注文を受け付ける。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502102" rel="attachment wp-att-502102"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/WS01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502102"></a><span class="caption">新発売の「ウィンタースーツ」　©SUNVOLT</span></figure></div>
<p>　「ウィンタースーツ」は上下のウェアが一体となったワンピースタイプの製品。既存の「ウィンターセパレートワンピース」をリニューアルしたもので、カッティングを見直したほか、イタリア製の高機能素材が適所に配置されている。</p>
<p>　ウェアの前面と袖口は耐久撥水加工（DWD）を施した防風素材を採用。背面は保温性と通気性に優れたサーモ生地を備えた。タイツには、より伸縮性が高くしなやかな裏起毛素材の保温生地を配置。冬場のレースやトレーニングまで、様々なシーンで活躍する。</p>
<p>　デザインの異なる既製品を4種展開するほか、自由なデザインを実現するオーダーメイドも新規注文3着から受け付ける。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502178" rel="attachment wp-att-502178"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/WS05_edited-1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502178"></a><span class="caption">既製品のデザインは全部で4種類　©SUNVOLT</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502180" rel="attachment wp-att-502180"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/s-ride_wseo_005-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502180"></a><span class="caption">バックポケットは2つ用意される　©SUNVOLT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ウィンタースーツ（既製品）</span><br> 税込価格：27,000円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL<br> カラー：ネイビー&amp;ブルー、オレンジ&amp;ネイビー、ブラック&amp;グレー、レッド&amp;ネイビー<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ウィンタースーツ（オーダーウェア）</span><br> 税抜価格：24,800円（完全入稿プラン）、25,800円（かんたんプラン）<br> サイズ展開：XXS、XS、S、M、L、XL、2XL、3XL<br> ※新規注文は3枚から<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/sunvolt-store/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「サンボルト」ECサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://sunvolt.co.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「サンボルト」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>つくば霞ヶ浦りんりんロード「ナショナルルート指定祝賀会」、大井川茨城県知事ら160人出席</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/502204</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　茨城県のつくば霞ヶ浦りんりんロード（以下、りんりんロード）が「ナショナルサイクルルート」に選ばれたのを記念して12月5日、土浦市の茨城県県南生涯学習センターで「ナショナルサイクルルート指定記念祝賀会」が開催された。同協議会会長を務める大井川和彦・茨城県知事ら約160人が出席。同ルートに指定されたことを祝うとともに、今後の見通しを明らかにした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502279" rel="attachment wp-att-502279"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG-0785-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502279"></a><span class="caption">茨城県のサイクリングサポートライダーの皆さんと記念撮影する茨城県の大井川知事（後方右から4人目）　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">周辺6首長も出席</p>
<p>　つくば霞ヶ浦りんりんロードは11月7日に、「ビワイチ」（滋賀県）、「しまなみ海道サイクリングロード」（広島県、愛媛県）と並んで<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/498559" rel="noopener noreferrer">「ナショナルサイクルルート」に制定</a>された。同制度は「ルート設定、走行環境」などで一定の水準を満たすサイクリングルートを国が推奨ルートとして指定する制度。祝賀会には、りんりんロードに関わる6市村の首長（土浦市、石岡市、つくば市、潮来市、かすみがうら市、美浦村）、7市町（稲敷市、桜川市、神栖市、行方市、鉾田市、小美玉市、阿見町）の関係者、また自治体や民間事業者で構成する「つくば霞ヶ浦りんりんロード利活用推進協議会」の会員（122団体）のうち、約70団体が出席、その他茨城県選出の国会議員や県議会議員等も多数出席した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502274" rel="attachment wp-att-502274"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG-0760-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502274"></a><span class="caption">ナショナルサイクルルート指定記念祝賀会であいさつする茨城県の大井川知事　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">最初は「まさか」の選出</p>
<p>　大井川知事は「しまなみ、ビワイチと並んでりんりんロードが選ばれたのは、『まさか』という人も多かったと思いますが、最初の3つに選ばれたのは大きな意味がある。首都圏に隣接しているルートは初めてで、皆さんと知恵を絞って茨城のサイクリング文化を盛り上げていきたい」と集まった関係者に呼び掛けた。具体的には「まずは首都圏から近いことをよりアピールして、女性サイクリストの誘客に力を入れていきたい」と話した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502275" rel="attachment wp-att-502275"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG-0763-373x249.jpg" alt="zenkei" class="size-post_pic_5 wp-image-502275"></a><span class="caption">祝賀会には約160人の関係者が集まった　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　また、今回の選定について、国土交通省の池田豊人道路局長は「こういった指定をする場合、公募することが多いが、今回のルートはあえて公募しなかった。うわっと（たくさんの候補地が）立候補してきて、私は気持ちが弱いので『これはダメ』と言えなくなる。そうすると世界から走りに来た人が、がっかりする場所（候補地）も入ってきてしまうかもしれない。今回は本当に世界に誇れるもの（コース）、また来たいと思えるものに絞った」と選出の理由を公表した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502276" rel="attachment wp-att-502276"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG-0776-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-502276"></a><span class="caption">ゲストの日向涼子さんは和服姿ではじめて霞ヶ浦沿いを走った時の思い出を話した　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502277" rel="attachment wp-att-502277"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG-0778-286x191.jpg" alt="shinohara" class="size-post_pic_impression wp-image-502277"></a><span class="caption">茨城町出身でフランスでロードレースに参戦している篠原輝利選手は「ビギナーでも走りやすい『りんりんロード』をフランスでも広めてきます」と笑顔　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">土浦市長「連携して整備」</p>
<p>　一方で、各自治体の動きを聞いてみると、りんりんロードの基点ともなる土浦市・安藤真理子市長は「私もスポーツ用自転車で霞ヶ浦一周を走ったことがありますが、その時は休憩地点がコンビニ1店を含め3カ所しかなかった。今の段階では、まだ海外から来たサイクリストがまた来てくれるようなものか不安」と返答。11月25日に新任したばかりだが「一刻も早く周りの市町村とも連携を取って整備を進めていきたい」と展望を話した。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.ringringroad.com/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data- rel="noopener noreferrer">「つくば霞ヶ浦りんりんロード」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 19:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガーミンのサイクルコンピューター「530」「830」　あなたに合うエッジはどちら？</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/496584</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ガーミンの最新サイクルコンピューター「エッジ530」と「エッジ830」は多くの新機能と、パワーアップしたCPUを搭載し、プロ選手からホビーサイクリストまで人気を博しています。機能やサイズが似ている2つですが、違いはどこにあるのでしょうか。両者のスペックを比較しました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=496590" rel="attachment wp-att-496590"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/DSC08389-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-496590"></a><span class="caption">エッジ830（左）と530、あなたはどちらを選ぶ？　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　両モデルはエッジ520、エッジ820の後継機としてフルモデルチェンジしたサイクルコンピューターです。新型のCPUを搭載したことで、操作レスポンスが向上したほか、充電1回当たりのバッテリーの寿命も30％以上の大幅アップ。本体のみで最大20時間、拡張バッテリーパック（別売り）使用で最大40時間稼働します。また、ロングライド派には嬉しいナビゲーション機能が、シリアスアスリートにも便利な各トレーニング機能が強化されています。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=500000" rel="attachment wp-att-500000"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/11/garmin_03-543x600.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-500000"></a><span class="caption">その他、共通機能としてガーミンコネクトモバイル、Live Track、ライダー間メッセージ、自動アップロード 、事故検出（ガーミンコネクトとのペアリングが必須）、ワークアウト管理、VO2Max計測、FTP自動計測 （対応するセンサーが必要）、リカバリーアドバイザー、サイクリングダイナミクス（対応するセンサーが必要）、パフォーマンスコンディション（対応するセンサーが必要）、ストレススコア（TSS）計測機能などを搭載</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ボタンの530、タッチの830</h2>
<p>　ハード面から比較してみましょう。エッジ530はサイドに操作ボタンが配されているのに対し、エッジ830はスクリーン上のタッチパネルを用いた操作がメインとなるためすっきりとした印象があります。エッジ830の方が数グラム重いというわずかな差異はありますが、両デバイスに大きな違いはありません。最も異なるのは操作方法です。</p>
<p>　操作感はどちらもサクサクとした印象。エッジ830はタッチパネルですが、水滴の誤作動を防止するタッチスクリーンロック機能も備えており、汗や雨でも問題なく使え、乗り手の集中力を切らさせません。また、項目を直接タッチし、表示を変更できるなどより直感的な操作性が魅力です。</p>
<p>　一方のエッジ530は物理ボタンで操作するため、激しいトレーニングやレース中でも明瞭なクリック感があり、確実な操作が可能となります。長指グローブを使用する冬のライドでも活躍します。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">豊富な新機能を搭載</h2>
<figure class="layoutR p218" style="width: 218px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=499944" rel="attachment wp-att-499944"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/11/9659-218x286.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-499944"></a><span class="caption">上り坂の距離や勾配をグラフや色に分けて表示する「クライムプロ」</span></figure><p>　両デバイスともに新機能が豊富に搭載されたことも見逃せないポイントです。駐輪中、バイクに振動が加わるとけたたましい音とともに、スマホに異常があったことを通知してくれる「盗難防止バイクアラーム」や、ヒルクライムライド中にリアルタイムで平均斜度や残りの距離などの情報を、わかりやすいビジュアルでデバイス上に表示してくれる「Climb Pro」（クライムプロ）など、実用性の高い機能が満載。</p>
<p>　また、シリアスレーサーだけでなく、ホビーサイクリストまで幅広い層が活用できる計測機能も充実しています。パワートレーニングの指標として多く用いられているFTP計測はもちろん、Vo2Max（最大酸素摂取量）の計測といった高度なパフォーマンス解析も可能に。ワークアウト終了時に摂取したカロリーや水分量の記録を残すこともできます。適切な補給をサポートするトラッキング機能です。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=499946" rel="attachment wp-att-499946"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/11/hydration_metric-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-499946"></a><span class="caption">ライドで摂取した水分量やカロリーの記録が可能に</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=499945" rel="attachment wp-att-499945"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/11/IMG_34-286x190.png" alt class="size-post_pic_4 wp-image-499945"></a><span class="caption">水分やエネルギー摂取量のログをガーミンコネクト上で管理できる</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ナビ機能で勝る830</h2>
<p>　どちらのデバイスも昭文社の最新地図データを内蔵しており、ナビゲーション機能を備えています。予めコースをデバイスに取り込むことで、リアルタイムのルーティングか可能となっています。ガーミンコネクトのウェブ上でコースを製作できるほか、StravaなどでGPXデータを作成し、直接USB経由で取り込むことも可能です。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=499941" rel="attachment wp-att-499941"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/11/5341-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-499941"></a><span class="caption">分岐点が近づくと転換点距離やルート、方角を表示してくれるナビゲーション</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=499942" rel="attachment wp-att-499942"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/11/6109-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-499942"></a><span class="caption">エッジ830は出先から行き先を検索、設定が可能</span></figure>
</div>
<p>　両機種ともに高性能なナビ機能を備えていますが、操作性で勝るのはエッジ830といえるでしょう。地図表示中はピンチイン/アウトができるほか、現在地から先の状況を知りたい場合でも指先一つで地図をスライドし、調べることが可能です。エッジ530も地図表示/ナビ機能は備わっていますが、地図の縮尺変更のみの操作が可能です。ナビ機能に関しては、スマホのような操作ができるエッジ830に軍配が上がります。</p>
<p>　また、エッジ830は出先でもデバイス上でルート検索が可能です。POIカテゴリー検索（ジャンル別施設検索）ができるため、旅先でレストランやコンビニ、入浴施設などをスマホやPCに接続することなく検索できます。これはエッジ530には無い機能です。</p>
<p><iframe title="ガーミン「エッジ830」のアラーム機能をチェック" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/Ubu0jceRo9Y?feature=oembed" frameborder allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">コストパフォーマンスの530</h2>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=497233" rel="attachment wp-att-497233"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/garmin_sensor-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-497233"></a><span class="caption">セットに含まれるセンサー類　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ケイデンスやスピード、心拍センサーが付属したセット販売のみのエッジ830に対して、エッジ530はセット販売と単品販売のバリエーションを揃えています。既存のガーミンユーザーで、センサーをすでに持っているのであれば、税抜3万7800円で単品のエッジ530が購入できます。一方、エッジ830は選択肢が税抜5万7800円（セット）のみなので、コストパフォーマンスではエッジ530が優れているといえるでしょう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">どちらがおススメ？</h2>
<p>　物理ボタンか、タッチスクリーンか、操作方法の違いで新機能の活用法もやや異なるエッジ530とエッジ830。もしあなたがロングライド派のサイクリストであれば間違いなくエッジ830がおススメです。バッテリー持続時間が飛躍的に伸び、直感的な操作と高精度なナビ機能はライドを豊かな時間にしてくれます。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=497228" rel="attachment wp-att-497228"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/DSC08372-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-497228"></a><span class="caption">見た目は似ている2台だが、操作方法の違いで異なった機能に特化させた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　一方、エッジ530は日常的にトレーニングやライドを行うユーザーにお勧めです。導入コストはエッジ830ほどは高くなく、機能は十二分。新世代のスタンダード機種なので、エントリーユーザーが買えば今後数年はライドのお供になりますし、シリアスユーザーでも導入したその日からトレーニング効率をアップしてくれるのは間違いなし。</p>
<p>　操作性などそれぞれ特徴の違うエッジ530と830ですが、シチュエーションを絞ると合う機種が自ずと見えてくるはず。サイクルコンピューターの新たなスタンダードを体験しましょう。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.garmin.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「ガーミン」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 06:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>視界良好なサングラスと安全機能満載のヘルメット　世界で活躍するルディプロジェクト</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/501674</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのアイウェアブランドRUDY PROJECT（ルディプロジェクト）は、スポーツサングラスを始めとした様々なスポーツ向けアイテムを手掛けている。中でもスポーツサングラスと自転車用ヘルメットは、UCIワールドチームのバーレーン・メリダに供給するなど、世界トップレベルで活躍。今回はラインナップの中から視界良好なサングラス「DEFENDER Impact X」（ディフェンダー インパクトX）と安全機能満載のヘルメット「RACEMASTER MIPS」（レースマスター ミップス）を紹介する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/dsc02443" rel="attachment wp-att-502150"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02443-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-502150"></a><span class="caption">「DEFENDER Impact X」（ディフェンダー インパクトX）と「RACEMASTER MIPS」（レースマスター ミップス）を紹介する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">それぞれに応じたカスタマイズ</p>
<p>　ディフェンダー インパクトXは調光レンズを採用したモデルだ。レンズが紫外線に当たるとレンズカラーが変化。暗がりから明るい環境まで対応する。</p>
<p>　サングラスをかけて感じたのが、幅広の一眼レンズによる視界の広さだ。幅141mm、高さ44mmのレンズは目元全体を覆うため、レンズの保護領域から外れた裸眼で見る風景はごくわずか。視界の違いによるストレスを感じることはないだろう。</p>
<p>　フレームやレンズは視線を遮らないため、クリアな状態で周りを見渡せる。頭を低くして目線のみ上を向いたエアロポジションをとっても、視界はクリアだ。レンズの上下はエアベンチレーションを設けてクーリング性能を追求。サングラス内部の熱を放出し、曇りや水滴の付着を避けている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/dsc02453" rel="attachment wp-att-502155"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02453-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-502155"></a><span class="caption">幅広の一眼レンズは視界良好。レンズ上下のベンチレーションで曇りを防ぐ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　また、ディフェンダー インパクトXは、トータル・コンフォートと呼ばれる考えのもと人体工学を取り入れた。これにより個々に合わせたカスタマイズが可能になった。</p>
<p>　ノーズピースとテンプルは柔らかいポリマー素材で、自分の鼻や頭の横幅に合わせて形を変えられる。指で押すだけで変形するので微調節も簡単だ。サングラスのホールド感もばっちりで、汗をかいてもずれや落下の心配はない。</p>
<p>　レンズ下部に設けられた「バンパー」は、ノーズピースやテンプルと同じポリマー素材。レンズのふちを覆っているので、万が一転倒した時でもレンズが顔に刺さらない。ノーズピース、テンプル、バンパーがセットにカスタムキットを購入すれば、自分好みにアレンジできる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/dsc02426" rel="attachment wp-att-502253"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02426-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502253"></a><span class="caption">ノーズピースとテンプルは簡単に調節できる　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/dsc02414" rel="attachment wp-att-502153"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02414-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502153"></a><span class="caption">レンズ下部はバンパーで保護。レンズ破損による顔のケガを防止する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　マルチレーザーレッドレンズを採用したレギュラーモデルのディフェンダーは、バーレーン・メリダのの新城幸也選手も愛用している。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■DEFENDER インパクトX</span><br> 税抜価格：30,000円～<br> カラー：ブラックマットフレーム/バンパーレッドフルオ、ピヨンボマットフレーム/バンパーブラック、ブラックマットフレーム/バンパーイエローフルオ、ファイアレッドグロスフレーム/バンパーブラック、ピヨンボマットフレーム/バンパー フューシャ<br> レンズ：インパクトX®2 調光レンズ<br> 重量：28g</span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ライダーの安全を考えたヘルメット</p>
<p>　レースマスター ミップスはヘルメットの上位グレード。バーレーン・メリダの選手も着用するモデルだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/img_8757-2" rel="attachment wp-att-501997"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG_8757-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-501997"></a><span class="caption">バーレーン・メリダも使用する上位グレード「レースマスター ミップス」　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure></div>
<p>　フィット感の調節は、後頭部にあるアジャスターを回すオーソドックスなタイプだが、アジャスターの位置を上下に動かせる。両方とも調節すれば、後頭部から沿うようにフィットして快適なかぶり心地だ。縦長のエアインテークは通気性抜群。夏場でも十分に活躍する。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/dsc02463" rel="attachment wp-att-502169"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02463-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-502169"></a><span class="caption">ヘルメットの隙間から見えるネットは網目が細かく、虫が髪の毛内部まで侵入するのを防ぐ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　重量はS/Mサイズで270gと決して超軽量ではないが、その分ライダーの安全性を考慮した機能をふんだんに盛り込んだ。</p>
<p>　発泡素材の隙間から姿を見せる保護グリッドは、衝撃が加わった時にヘルメットの強度を確保する。頭頂部前方に取り入れたヘキソクラッシュテクノロジーは、ヘルメット内部に配置された複数の六角錐が衝撃を横方向かつ放射状に消散させることで衝撃吸収性を向上した。</p>
<p>　また、スウェーデンの脳科学者によって提唱された「MIPS」（Multidirectional Impact Protection System：ミップス）という安全機構も備えた。ヘルメットのアウターシェルとインナーライナーの間に低摩擦の素材を配置することで、あらゆる方向の衝撃を低減させる仕組みで、これにより致命傷となる脳のダメージを抑制する。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/dsc02451" rel="attachment wp-att-502151"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02451-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502151"></a><span class="caption">後頭部に配された保護グリッド。とさかの様な形状で非常に特徴的だ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/img_8786" rel="attachment wp-att-501981"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG_8786-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-501981"></a><span class="caption">脳のダメージを抑える効果を持つ「MIPS」　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p>　ヘルメットは保護ケースや予備のパッドに加え、ワンタッチ式で着脱可能なバイザーが付属。バイザーを取り付ければ、サイクリングからトレイルライドまで使える懐の広い製品だ。今回試したミップス搭載モデルに加え、未搭載のモデルを展開している。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/img_8767-5" rel="attachment wp-att-501977"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/IMG_8767-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-501977"></a><span class="caption">ヘルメットケースと予備のパッド、バイザーが付属する　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/501674/dsc02466" rel="attachment wp-att-502149"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/DSC02466-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-502149"></a><span class="caption">バイザーはメルメット前部の穴から容易に着脱できる　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RACEMASTER MIPS</span><br> 税抜価格：47,000円（ブラックステルス マット、ホワイトステルス マット）、35,000円（MIPSなし）<br> サイズ：S-M（54-58cm）、L（59-61cm）<br> 重量：270g（S-M）、300g（L）<br> カラー：ブラックステルス マット、ホワイトステルス マット、イエローフルオ-ブラック　マット、ブラック-レッド マット、ゴールド レプリカ シャイニー<br> ※MIPSモデルはブラックステルス マット、ホワイトステルス マットのみ<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.podium.co.jp/rudyproject/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ルディプロジェクト」ウェブサイト（ポディウム内）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 11:30:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンが『サイクル。』の新作ウェアを発売　半袖や長袖など4種類をラインナップ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/502397</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本のサイクルウェアメーカーWAVE ONE（ウエイブワン）がWEB漫画『サイクル。』の新作アイテムの予約を開始した。作中に登場するキャラクターが着用するウェアを再現したもので、半袖や夏用の長袖ジャージなど4種類をラインナップ。受注は来年1月6日まで。納品は2下旬を予定している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502407" rel="attachment wp-att-502407"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/titlae1.jpg" alt class="size-full wp-image-502407"></a><span class="caption">WAVE ONEがWEB漫画『サイクル。』の新作アイテムを発売。ECサイトで予約を開始した　©WAVE ONE</span></figure></div>
<p>　『サイクル。』はTwitterとInstagramで連載されている自転車を題材にしたWEB漫画。主人公の三色団子（みいろまるこ）と仲間たちが自転車ライフを楽しむ様子を描いている。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502404" rel="attachment wp-att-502404"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/d1a9e144d63fb840709685afe02ef6e9-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-502404"></a><span class="caption">吉備モモ子のトレードマーク、ヤタガラスのロゴがウェアに配される　©WAVE ONE</span></figure><p>　今回の新作は、シクロクロスレースが話題の回、『ゲンカイギリギリ30min』に登場する吉備モモ子のサイクルウェアを再現した。ウェアはチャコールをベースに、アクセントとして胸元に千草色のラインをデザイン。キャラクターのトレードマークであるヤタガラスのロゴが随所に配置される。</p>
<p>　半袖ジャージは衣服内環境を快適にするポリエステル100%の「フリスカ」素材で製作。吸汗速乾性に優れUPF（紫外線防止指数）50+のUVカット機能も備えた。</p>
<p>　夏用の長袖ジャージは前傾姿勢でも服がたるまない短めの前身頃を採用。襟元は温度変化に対応しやすいように縦襟タイプをチョイスした。「コンフォートUVガード」素材で作られるジャージは、吸汗速乾性はもちろんUPF60+のUVカット機能を持つ。日焼け対策にも効果的だ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502405" rel="attachment wp-att-502405"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/6a760b0e80df667cdf59e96ca25962ab-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-502405"></a><span class="caption">半袖ジャージは汗を素早く吸収・拡散し、肌面をドライに保つ　©WAVE ONE</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502402" rel="attachment wp-att-502402"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/ce7f701671761a57140ef4138cbdbb72-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-502402"></a><span class="caption">長袖ジャージは日焼けによる体力の消耗と肌へのダメージを軽減　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　ウィンドブレーカーはしなやかなで優れた防風性を発揮する東レ製「H2OFF」で作られる。比較的ゆったりめのフィット感に設定した防風用ウィンドブレーカーだ。生地にコーティング加工をしていないため、撥水性の劣化が少なく、優れた透湿性を発揮する。</p>
<p>　レーシングサーモジャケットはウェアのバタつきを抑えるため、スリムフィットで作られる。袖口は隙間風の侵入を防ぐために長めに設計され、ファスナー裏に防風フラップを備えた。推奨温度帯は5～10℃前後。インナーやウィンドブレーカーと併用すれば真冬でも活躍しそうだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502401" rel="attachment wp-att-502401"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/946722d4937403ac89397d7e1887ed0b-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-502401"></a><span class="caption">レーシングサーモジャケットは、ウェアの組み合わせで秋口から春先まで活躍する　©WAVE ONE</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=502406" rel="attachment wp-att-502406"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/12/e0dccd4fa2df2e68421f2818396dc601-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-502406"></a><span class="caption">ウィンドブレーカーはゆったりめのフィット感なので、内部にウェアを数枚着ていても大丈夫そうだ　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■吉備モモ子 半袖サイクルジャージ</span><br> 税抜価格：10,000円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■吉備モモ子 夏用長袖ジャージ</span><br> 税抜価格：1,1000円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■吉備モモ子 ウインドブレーカー</span><br> 税抜価格：12,000円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■吉備モモ子 レーシングサーモジャケット</span><br> 税抜価格：12,000円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「WAVE ONE SHOP!!」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.wave-one.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「WAVE ONE」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 17:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>