<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>トーレスが逃げ切ってプロ初勝利　ハーパーが抜群のチーム力で総合首位をキープ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471340</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　国内最大のステージレース「NTN presents 第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）の第7ステージとなる伊豆ステージが5月25日、静岡県伊豆市の日本サイクルスポーツセンター（CSC）周辺の周回コース122kmで開催され、終盤に独走に持ち込んだパブロ・トーレス（スペイン、インタープロサイクリングアカデミー）がプロ初勝利となるステージ優勝を飾った。総合首位のクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）はその座を守り、個人総合優勝を決定的なものとした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu01-6" rel="attachment wp-att-471356"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu01-600x425.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471356"></a><span class="caption">伊豆ステージは終盤に独走に持ち込んだパブロ・トーレスがプロ初勝利　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">序盤から凄まじいサバイバルレースに</h2>
<p>　昨年の伊豆ステージは修善寺駅をスタートしていたが、今年は2年前と同様にCSC内で一斉にスタートする形式となった。1周12.2kmの周回コースを10ラップするが、道中は上りと下りしかないコースレイアウトとなっており、獲得標高は3750mに達するTOJ屈指の難コースだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc06885" rel="attachment wp-att-471342"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06885-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471342"></a><span class="caption">快晴の下、スタート地点に集合する選手たち　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　翌日の東京ステージは、アップダウンが一切ない平坦ステージであるため、総合優勝の行方は実質的に伊豆ステージで決まることとなる。総合首位のハーパーは45秒のリードを築いているが、総合2位から5位までの選手はタイム差15秒以内にひしめいていた。接戦の総合争い、表彰台争い、ステージ優勝争いと、各チームの思惑が交差して、激しいレース展開が予想されていた。</p>
<p>　スタート直後からアタック合戦が繰り広げられ、ハイスピードでレースが進行。数人の選手が抜け出しては、リーダーチームのブリッジレーンを中心にメイン集団が逃げを吸収。直後にカウンターで飛び出した選手たちを、またブリッジレーンが追って吸収と、先頭では選手が立ち代り入れ替わる激しい展開となった。</p>
<p>　決定的な逃げが決まらないまま1周目を終え、2周目に入っても断続的に集団から飛び出す選手が現れ続けていた。ハイペースすぎる展開に、集団から脱落する選手が続出。2周目にもかかわらず、早くも集団は全体の半分以下となる40人程度まで小さくなっていた。リーダージャージを着るハーパー自ら集団をけん引する姿が見られるなど、序盤から厳しいサバイバルレースとなっていった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc06919-2" rel="attachment wp-att-471343"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06919-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471343"></a><span class="caption">序盤から集団コントロールを担ったチーム ブリッジレーン　Photo: Yuu AKISANE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc07052" rel="attachment wp-att-471344"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07052-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-471344"></a><span class="caption">2周目にはリーダージャージのクリス・ハーパー自ら逃げ集団を追う姿が見られた　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　3周目を迎えるホームストレート付近で、オールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックス・パワータグ）が集団から飛び出した。ここにブリッジをかける形で10人の逃げ集団が形成された。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc06852" rel="attachment wp-att-471345"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06852-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471345"></a><span class="caption">レース前に会話する姿が見られた伊藤雅和（手前）と小林海（奥）　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　2年前に伊豆でステージ優勝、昨年総合優勝のマルコス・ガルシア（スペイン、キナンサイクリングチーム）、1分47秒遅れで総合11位のサム・クローム（オーストラリア、チームUKYO）、南信州ステージ優勝のフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）、ブエルタ・ア・エスパーニャ出場経験を持つトーレス、日本勢では伊藤雅和（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）、小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）、小石祐馬（チームUKYO）、木村圭佑（シマノレーシング）と、国内外の有力候補を含む精鋭集団となっていた。</p>
<p>　すると、この集団からズルロがアタック。逃げ集団からの更なる飛び出しは容認され、先頭は単独でズルロ、9人が追走集団となり、メイン集団がそれぞれ追う形で、ようやくレースが落ち着いた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">終盤にトーレスが独走に持ち込む</h2>
<p>　快調に突き進むズルロは、メイン集団に対して最大5分、追走集団に対して最大3分程度のリードを築いていた。レースの折り返しを迎えた6周目からは、宇都宮ブリッツェン、トレンガヌがメイン集団のけん引を開始した。しかし、ペースが上がったダウンヒルで、落車が発生。総合3位のメトケル・イヨブ（エリトリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）、増田、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）といった有力選手が地面に叩きつけられた。</p>
<p>　宇都宮ブリッツェンは岡篤志、鈴木龍ら集団に残っていたアシストを下げて、増田の集団復帰をサポート。7周目には集団復帰を果たしたが、背中や膝にダメージを残す手負いの状態でレースを続行することに。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu02" rel="attachment wp-att-471357"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu02-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471357"></a><span class="caption">中盤に先頭を独走していたフェデリコ・ズルロはポイント賞ジャージを獲得する好走を見せた　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　ブリッツェンとトレンガヌにトラブルが発生したものの、メイン集団はブリッジレーンがペースアップを続行。強力アシスト陣のけん引により、徐々に逃げとの差が縮まり始めた。時を同じくして、快調に飛ばしていた先頭のズルロも失速。8周目に入ってすぐに、ズルロは追走集団に吸収されたが、中間スプリント地点でポイントを稼いでポイント賞ランキングで首位に浮上した。</p>
<p>　メイン集団はブリッジレーンが、高速けん引を続行しており、負傷した増田が脱落。そうして、20人以上いた集団を10人程度まで絞り込んでいった。しかし、ブリッジレーンはアシストを使い果たし、メイン集団にはハーパーが単騎となってしまった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu03" rel="attachment wp-att-471358"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu03-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471358"></a><span class="caption">集団前方に位置取りする宇都宮ブリッツェンのメンバー　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　一方で総合2位のベンジャミ・プラデス（スペイン）を擁するチームUKYOは逃げ集団に2人、メイン集団に3人残しており、ハーパーに対して数的優位に立っていた。しかし、メイン集団のペースを掌握したのは、マトリックスパワータグだった。フランシスコ・マンセボ（スペイン）が先頭固定で強烈なけん引を開始。集団から仕掛ける選手が誰も出ないまま、逃げ集団との差をじわじわと縮めていった。</p>
<p>　タイム差が20秒を切ったところで、逃げ集団からトーレスがアタック。単独での抜け出しに成功し独走に持ち込む。</p>
<p>　残った逃げメンバーは、マンセボ率いるメイン集団に吸収された。総合成績で4分以上遅れているトーレスを積極的に追いかけるチームは現れず、メイン集団では総合成績を巡る駆け引きが始まり、勝負はラスト1周を残すのみとなった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">トーレス逃げ切り、ハーパー総合首位堅守</h2>
<p>　この時点でもなお、5人の選手を残しているチームUKYOだったが、なかなか積極的に仕掛けられる展開に持ち込めなかった。勝負どころとなるラスト3km地点の上り区間に入ると、石橋のアタックをきっかけに集団は崩壊。この機に乗じてプラデスがアタックを仕掛けるも、余力を残していたハーパーはピタリとマーク。プラデスは突き放すことができない。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu04" rel="attachment wp-att-471359"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu04-600x398.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471359"></a><span class="caption">終盤に10人に絞り込まれたメイン集団をフランシスコ・マンセボがけん引　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　再び集団はけん制状態に陥ると、リーダーのハーパー自らアタックを仕掛け、フィニッシュへと向かうダウンヒルへと突入した。ハーパーのアタックは集団に揺さぶりをかけただけで、集団はまともや一つにまとまった。</p>
<p>　先頭を走るトーレスは一定ペースを保って、フィニッシュに向かう最後の上りに突入。後続集団とのタイム差は十分で、最後は喜びを噛みしめるようにガッツポーズを連発し、フィニッシュ。嬉しいプロ初勝利を飾った。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc07616" rel="attachment wp-att-471347"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07616-373x255.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471347"></a><span class="caption">チームスタッフと抱き合って喜ぶパブロ・トーレス　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　後続集団は一つのまま、2位争いの上りスプリントに持ち込まれた。いなべステージの上りスプリントを制したベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）が集団先頭をとり、ハーパーはプラデスから5秒遅れたものの、総合首位をキープした。日本勢では石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）がステージ9位となり、総合7位に浮上した一方で、総合4位でスタートした増田成幸（宇都宮ブリッツェン）は落車の影響もあり、総合10位に後退した。</p>
<p>　序盤に激しいレース展開を見せ、30℃を越える暑さも影響したためか、終盤はほとんどのチームが思惑どおりの展開を作り出すことができず。そうしたなかで、ブリッッジレーンのチーム力が光った一戦だった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc07738" rel="attachment wp-att-471348"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07738-600x401.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471348"></a><span class="caption">抜群のチーム力でグリーンジャージを守り抜いたクリス・ハーパー　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　翌日に開催される東京ステージは、昨年と異なり大井ふ頭内の周回コースでスタート。3.8kmのパレード走行ののち、周回コースを112km走って争われる。スプリンターに有利な高速レースになることが予想され、接戦のポイント賞ランキング争いにも注目が集まるだろう。スタートは午前11時だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第7ステージ結果</span><br> 1	パブロ・トレス（スペイン、インタープロサイクリングアカデミー）	3時間35分58秒<br> 2	ベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）	+11秒<br> 3	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）<br> 4	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）<br> 5	アダム・トーパリック（チェコ、ザワーランド・NRW・P/B SKSジャーマニー）<br> 6	サルバドール・グアルディオラ（スペイン、キナンサイクリングチーム）<br> 7	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）<br> 8	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	+16秒<br> 9	石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）	+22秒<br> 10	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+28秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:green">個人総合時間</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 17時間26分56秒<br> 2	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）	+40秒<br> 3	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+51秒<br> 4	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+1分2秒<br> 5	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 6	サム・クローム（オーストラリア、チームUKYO）	+2分3秒<br> 7	石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）	+2分16秒<br> 8	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> 9	アドリアン・ギロネット（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）	+3分25秒<br> 10	増田成幸（宇都宮ブリッツェン）	+4分1秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">ポイント賞</span><br> 1	フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	67 pts<br> 2	レイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）	67 pts<br> 3	ベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）	59 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">山岳賞</span><br> 1	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	33 pts<br> 2	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	15 pts<br> 3	エミール・ディマ（ルーマニア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	12 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 17時間26分56秒<br> 2	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 3	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	チームUKYO	 52時間28分50秒<br> 2	マトリックスパワータグ	+1分41秒<br> 3	インタープロサイクリングアカデミー	+8分14秒<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://toj.co.jp/2019/" target="_blank">「2019 ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 18:25:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルマなどではたどり着けない、パタゴニア秘密のペンギンコロニー</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470673</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界中で、動物園でしか見たことがないような動物を野生でたくさん見てきたけれど、これほどまでに愛くるしい生き物がいたのかと、一番癒しを与えてくれた動物がペンギンだ。といっても、自転車で通る地域でペンギンを見られる地域は、南米、南アフリカ、オーストラリアなどごく僅かに限られる。僕は、南米のパタゴニアと、南アフリカでペンギンを見た。寒いところに生息しているイメージがあるペンギンだが、南アフリカでみたケープペンギンは暑い中、まるでバカンスでも楽しんでいるかのように青い海を気持ち良さそうに泳いでいた。それでもそれ以上にパタゴニアで見たペンギンは忘れられないものになった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470685" rel="attachment wp-att-470685"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/P1080980-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470685"></a><span class="caption">驚かせないように四つん這いでゆっくりと進む。この近さで観れるのは本当に感動的だ　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">口コミで広がったコロニー情報</h2>
<p>　2011年当時、パタゴニアを走るサイクリストの間でとあるペンギンコロニーが話題となった。1～2年ほど前、偶然ひとつのコロニーのペンギンたちがある海岸に住み着くようになったのだ。公共の交通手段が全くないところにあるため、サイクリストかライダーしかいけない秘密のコロニーは口コミのみで知られるようになった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470689" rel="attachment wp-att-470689"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/IMG_9091-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470689"></a><span class="caption">南アフリカのケープペンギンはまるでバカンスを楽しんでいるようだった Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　しかもそのペンギンはパタゴニアで気軽に見られるマゼランペンギンではなく、日本の旭山動物園で冬になるとよちよちと散歩している、あのキングペンギンだった。野生のキングペンギンを柵も何もないところで独占的に見られると思うと、苦労して走っているのも報われる気分で、暴風のパタゴニアを多少寄り道するのも全く苦にはならなかった。</p>
<p>　この時すでに規制が入りそうという噂があったが、この翌年に見事に規制が入ることになり、チリのプンタアレーナスからツアーで行かなければいけなくなったらしいので、本当に奇跡的なタイミングだった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サイクリストへの最高のご褒美</h2>
<p>　そのコロニーはパタゴニアの最果ての島、フエゴ島にある。島なので南米大陸と陸続きではないが、一般的に南米大陸の最南端はこのフエゴ島のウシュアイアという街という認識なので、ほとんどのサイクリストは最後か最初にこの島を走行する。ウシュアイアのさらに南に位置するチリ領の島のプエルトウイリアムスという、元は軍事施設しかなかった場所が近年人が住み、村になってきているので、こちらが本当の最南端だと主張しているが、一般的にはウシュアイアが南米大陸の最南端という認識が一般的だ。</p>
<p>　プンタアレーナスからフェリーでフエゴ島のポルベニールに入り、ウシュアイア方面に進む。国道257号線の合流地点の「Onaisin」の交差点から「Cameron」方面に15kmほど進むと、そのコロニーがあるという。たまたま発生したコロニーなので、なにも標識が建っているわけではないが、サイクリストからの情報を頼りに、そこと思しき場所に辿り着いた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470688" rel="attachment wp-att-470688"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/IMG_8348-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470688"></a><span class="caption">曲がらずにはいられない標識。南アフリカはペンギンにもクジラにも出会える　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　自転車を道路から見えないところに止め、ペンギンがいるとされる海岸線に歩いて行くも、全然その姿は見えなかった。30分以上探し、半分あきらめかけた時、ふと見た海岸線とは逆の草原に20羽くらいのペンギンが固まっているのが見えた。この時は本当に嬉しかった。</p>
<p>　はやる心を抑え、ゆっくりと近づいてもペンギンたちは驚く様子もなく、ただただよちよちと歩いているだけだった。さらに驚かせないように四つん這いでゆっくりと近づくと、その愛嬌のある姿に見惚れた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470684" rel="attachment wp-att-470684"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/P1080974-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470684"></a><span class="caption">よく見ると下腹部の抱卵嚢という部分が膨らんでいる。雛か卵を温めているのだろうか　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure>
</div>
<p>　水の抵抗をなくすための流線型のフォルムがなんとも愛らしく、毛皮なのに水を吸い込むことなく、粒としてひとつひとつ胸に付いている水滴さえも良く見え、まるでウエットスーツの様だった。羽毛の白と黒とグレーと引き立て役のオレンジのグラデーションは、自然界にあるものとは信じられない位センス良く配置され、とても美しかった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470686" rel="attachment wp-att-470686"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/P1090072-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470686"></a><span class="caption">よちよち歩く姿が本当に愛らしい　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　カメラに興味津々で逆に近づいてきてくれる個体もいれば、数体の個体でよちよちと散歩に出かけては戻ってくるようなグループもあった。彼らと過ごした時は、時間の流れと写真の枚数を完全に忘れさせるほど、穏やかに過ごした時間で、苦労して走ってきたサイクリストへの最高のご褒美だった。<br style="clear:both"></p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/06/prof_hiruma.jpg" title="昼間岳" alt="昼間岳"><span class="bold">昼間岳（ひるま・がく）</span><p>小学生の時に自転車で旅する青年を見て、自転車で世界一周するという夢を抱いた。大学時代は国内外を旅し、卒業後は自転車店に勤務。2009年に念願だった自転車世界一周へ出発した。5年8カ月をかけてたくさんの出会いや感動、経験を自転車に載せながら、世界60カ国を走破。2015年4月に帰国した。『Cyclist』ではこれまでに「<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/post_tag/earth_gallery">旅サイクリスト昼間岳の地球写真館</a>」を連載。ブログ「<a href="http://mthiru.blog51.fc2.com/" target="_blank">Take it easy!!</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 20:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バスクのワールドツアー2日目、與那嶺恵理は区間35位　エースが2位「本当にすごい！」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471328</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理が5月23日、スペインで行われている4日間のUCIワールドツアー「エマクメエン・ビラ」の第2ステージに出場し、先頭から1分34秒差の区間35位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471330" rel="attachment wp-att-471330"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri202-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471330"></a><span class="caption">スペイン・バスク地方でのUCI女子ワールドツアーを走る與那嶺恵理。2日目は区間35位でゴール　Photo: Yukari TSUSHIMA</span></figure>
</div>
<p>　スペイン北部のバスク地方で行われる今大会は、第2ステージ以降は厳しい上りのコースが続く。この日は前半に2つの3級山岳があるのみだが、実際は後半まで山岳ポイントの付かない短い急坂が幾度も登場し、最後も上ってのフィニッシュとなる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471331" rel="attachment wp-att-471331"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri201-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471331"></a><span class="caption">日本ナショナルチャンピオンの與那嶺恵理（左）と、韓国ナショナルチャンピオンのナ・アルム（右）がチームメートとして走る　Photo: Yukari TSUSHIMA</span></figure><p>　チームはエースのソラヤ・パラディンが区間2位に入り、個人総合でも2位へとジャンプアップした。まだコンディションが万全ではないという與那嶺は、アシストとしての走りに集中。後半までエースをフォローし、残り10kmの上りで先頭集団からは離れた。個人総合順位では1分52秒差の34位となっている。</p>
<p>　與那嶺のリポートは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　ひたすら上りと下りが続くビラのステージレース。チームの作戦はとにかくソラヤのGC（個人総合成績）に向けて皆でサポートをすること。私はまだ自分のコンディションに自信が持てる状況ではないので、フォローに集中しました。</p>
<p>　スタート後から、ローリングセクションが続き集団は伸びたり縮んだり。チームの作戦はシンプルに彼女のためになので、無駄な動きはせず韓国のアーレムは元気に積極的にフォローとチェックに入ります。山岳ポイントを狙った動き、私はソラヤの近くでフォローをしながら耐えるだけ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471329" rel="attachment wp-att-471329"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri203-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471329"></a><span class="caption">まだ本調子ではないという與那嶺恵理　Photo: Yukari TSUSHIMA</span></figure><p>　短く鋭い斜度の上りが多く、そのたびに集団は少なくなり、私はまだコンディションがしっかり戻らず、かなりきつい状況が続きました。ソラヤはスルスルと前方へ上がり、力を使わずにレースを進めています。</p>
<p>　ソラヤのフォローを続けながら残り10km。一番きつい斜度の上り、先頭集団のペースアップに耐えきれずドロップ。強い負荷がかかると全身の倦怠感が出てしまい、まだコンディションが戻っていないと感じました。あとはイスラエルチャンピオンと前を追走しながらの上りゴール。</p>
<p>　そして、ソラヤがアマンダと競り合い2位を獲得！　本当にすごい！　アーレムも先頭集団で耐えきって17位！　私も早くコンディションを戻して、ここでレースを出来るようにします。</p>
<p>　第3ステージも上ります。しっかりソラヤのGCを守れるよう、仕事に集中していきます。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 21:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山岳ショートステージ、カラパスが27km独走で今大会2勝目　エクアドル人初のマリアローザ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471371</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア2019は5月25日、第14ステージが行われ、5つのカテゴリー山岳がスタートからゴールまで続く厳しいレースを、4つ目の山岳で単独抜け出したリチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）が制し、今大会2勝目を挙げた。カラパスは個人総合でも首位に立ち、エクアドル人として初めてマリアローザに袖を通した。初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は区間144位で難関ステージをクリアした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio168p" rel="attachment wp-att-471378"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio168p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471378"></a><span class="caption">リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）が終盤独走で今大会2層目　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最初の山岳から有力勢の攻防</h2>
<p>　この日はサン＝ヴァンサンから、クールマイユール（スカイウェイ・モンテ・ビアンコ）に至る131kmで行われた。今大会のロードレースでは最短距離ながら、スタートからゴールまで5つの山岳が詰め込まれ、獲得標高は4000m超。最後は3級山岳の山頂フィニッシュとなる。今大会3日ある“難度5つ星”の最難関ステージの1つ。総合優勝を狙う有力選手同士の、激しい戦いが繰り広げられた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/breakaway-at-verrayes004p" rel="attachment wp-att-471381"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Breakaway-at-Verrayes004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471381"></a><span class="caption">序盤に形成された逃げ集団。ここに後ろから総合有力勢も加わり乱戦に　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　レースはスタート直後から始まる2級山岳の上りから緊張したものに。山岳賞リーダージャージを着るジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）らが逃げる意思を示して、上りでは15人の先頭集団が形成されたが、メイン集団ではサイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）がアタックし、総合2位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）らが早くも自ら反応して、決戦態勢のハイペースになった。</p>
<p>　総合有力勢の小競り合いは2級山岳からの下りでも続いたが、下りきったところで有力勢を含まない逃げが構成されると、これを容認。後ろから追ってきた大きな集団と合流して、レースは一旦落ち着きをみせた。逃げは山岳ポイントを稼ぎたいチッコーネと、中間スプリントを狙うファウスト・マスナダ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）らプロコン勢、さらに後半の山でのアシストのために“前待ち”をする総合有力勢のチームメートといった、さまざまな思惑が入り交じった連合軍。メイン集団は実質的な総合首位であるログリッチェを擁する、ユンボ・ヴィスマのコントロール下に入った。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/masnada-fausto003p" rel="attachment wp-att-471384"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/MASNADA-Fausto003p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471384"></a><span class="caption">思惑の交錯する逃げグループ。先頭を走るマスナダは中間スプリント2カ所をともに先頭通過　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/martens-paul002p" rel="attachment wp-att-471374"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/MARTENS-Paul002p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471374"></a><span class="caption">メイン集団はユンボ・ヴィスマ勢が中心にコントロール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">後半の1級山岳で戦いが本格化</h2>
<p>　逃げ集団は続く1級山岳、2級山岳を、チッコーネが先頭で通過。メイン集団はタイム差をおおよそ2分台に抑えて、終盤の1級山岳、3級山岳の連続へと備えた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/nibali-nibali005pp" rel="attachment wp-att-471382"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/NIBALI-NIBALI005pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471382"></a><span class="caption">1級山岳でニバリが攻撃態勢に　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　1級山岳サン・カルロ峠では各チームがエースを好位置で送り出すために隊列を形成。上りの前半でバーレーン・メリダがエースのヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア）を連れて先頭でペースを上げると、たまらずマリアローザを着るヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）が集団から後退した。ここからニバリがアタックすると、ログリッチェ、さらにカラパス、ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）、ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）が反応して追随し、総合有力勢の精鋭追走グループを形成した。</p>
<p>　追走グループはさらにラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）、パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）、ジョセフロイド・ドンブロウスキー（アメリカ、EFエデュケーションファースト）も合流。また逃げ集団で前待ちしていたアシスト選手も前から合流し、その中の一人、ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）がハイペースでけん引を始めた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/caruso-damiano024p" rel="attachment wp-att-471376"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARUSO-Damiano024p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471376"></a><span class="caption">前待ちで合流したカルーゾが強力に集団をペースアップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　追走グループ内でにらみ合うニバリ、ログリッチェら有力勢。一方でイェーツや、前日優勝で総合3位に付けるイルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）、同4位のバウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）はペースアップに反応しきれず、苦しい状況となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">カラパスが鋭いアタック</h2>
<p>　先頭を行く逃げ集団は上りに入って完全に崩壊。追走から20秒ほどに迫られた中、チッコーネが山岳ポイント獲得を目指して単独で抜け出した。しかしニバリ、ロペスらが攻撃を仕掛けてペースアップした追走グループは、チッコーネを山頂前で飲み込んだ。有力勢のアタックには、すでにアシストを全員失ったログリッチェが自ら対応。モビスター勢はこの日ランダよりも、カラパスが軽快な動きをみせ、積極的にアタックの動きに反応する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/favoriotes038p" rel="attachment wp-att-471375"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Favoriotes038p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471375"></a><span class="caption">総合有力勢自らのアタック合戦　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そして1級山岳頂上まで約3kmとなったところで、カラパスが鋭いアタックを見せた。しばらく見合った有力勢は、ニバリ、ログリッチェ、ランダ、ロペスが追走を始める。だがカラパスの強力なペースに、有力勢同士のけん制も手伝って、一気に20秒以上の差が開いた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio012p" rel="attachment wp-att-471380"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio012p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471380"></a><span class="caption">カラパスが単独での抜け出しに成功　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　1級山頂はカラパスが先頭で通過。約30秒差の追走グループでは、山頂直前からニバリがペースを上げ、下りでの合流を狙う。ダウンヒルのニバリ、ログリッチェが高速ダウンヒルで前を追うが、カラパスも攻撃的な下りで差を詰めさせない。カラパスは30秒の差を保ったまま、最後の3級山岳へと突入。ログリッチェらの追走グループには、上り口までにマイカ、カルーゾら数人が追い付いて合流。その中には長時間苦しみながら追走していたイェーツの姿もあった。一方でマリアローザのポランツェはすでに6分以上遅れ、この日限りでの首位陥落は確実となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ログリッチェはニバリを警戒</h2>
<p>　けん制気味となった追走グループに対し、ハイペースを保って先頭を走るカラパス。タイム差は1分を超え、この日のスタート時点でログリッチェから1分57秒差だったカラパスに、マリアローザ獲得の可能性が出てきた。しかしログリッチェはニバリを警戒し、自らカラパスを追走する動きは見せない。各選手が代わる代わるアタックを見せるものの、決定的な流れとはならず、むしろけん制から先頭カラパスとの差はさらに広がっていった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio099p" rel="attachment wp-att-471377"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio099p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471377"></a><span class="caption">最後までペースが緩まなかったカラパス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　結局、カラパスはラスト27kmを独走して優勝。今大会は第4ステージに続く2勝目、ジロ通算3勝目を挙げた。2位はけん制する集団から単独抜け出したイェーツ、3位は集団先頭をニバリが取った。ログリッチェはカラパスから1分54秒差でのゴール。しかしカラパスが1位のボーナスタイム10秒を得たことで、カラパスがログリッチェを逆転し、エクアドル人初のマリアローザを獲得した。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/yates-simon006p" rel="attachment wp-att-471383"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/YATES-Simon006p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471383"></a><span class="caption">2位は最後抜け出したイェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/nibali-vincenzo058pp" rel="attachment wp-att-471373"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/NIBALI-Vincenzo058pp-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471373"></a><span class="caption">ニバリは集団先頭の3位で4秒のボーナスタイムを獲得　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　翌第15ステージは、休息日前の第2週目最終日。イブレアからコモに至る232kmは、後半に2級山岳2つと、3級山岳が1つ設けられる。一見難易度が下がるかのようにも思えるが、最後の3級山岳は距離4.2kmで平均勾配9.6％という、十分に厳しいもの。山頂から6km下ってすぐのゴールということもあり、有力勢にとっては最後まで油断のできない一日となる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio219pp" rel="attachment wp-att-471379"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio219pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471379"></a><span class="caption">エクアドル人初となるマリアローザの感触を確かめるカラパス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第14ステージ結果</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	4時間2分23秒<br> 2	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+1分32秒<br> 3	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分54秒<br> 4	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 5	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 6	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）<br> 7	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）<br> 8	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）<br> 9	ジョセフロイド・ドンブロウスキー（アメリカ、EFエデュケーションファースト）<br> 10	ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+2分1秒<br> 144	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+40分55秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	 58時間35分34秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+7秒<br> 3	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分47秒<br> 4	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+2分10秒<br> 5	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+2分50秒<br> 6	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+2分58秒<br> 7	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+3分29秒<br> 8	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+4分55秒<br> 9	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+5分28秒<br> 10	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+5分30秒<br> 149	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+3時間15分1秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	194 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	183 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	72 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	166 pts<br> 2	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	64 pts<br> 3	イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）	42 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	 58時間40分29秒<br> 2	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+35秒<br> 3	ヴァランタン・マデュア（フランス、グルパマ・エフデジ）	+8分15秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 175時間55分50秒<br> 2	EFエデュケーションファースト	+27分37秒<br> 3	バーレーン・メリダ	+31分18秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:30:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンが飛び出し看板とコラボ　「とび太くん」サイクルジャージとサコッシュを受注販売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470311</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本のサイクルアパレルブランド「WAVE ONE」（ウエイブワン）から、飛び出し看板の「とび太くん」とコラボレーションしたサイクルジャージとサコッシュが発売される。交通安全の看板として各地で親しまれた「とび太くん」のシルエットがデザインされた遊び心のあるアイテムだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470327" rel="attachment wp-att-470327"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/75c140d3601436d9bf49d9f8aa3af58a-600x315.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470327"></a><span class="caption">長年飛び出し注意の看板として親しまれている「とび太くん」とコラボレーションしたアイテムが発売される　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　「とび太くん」は高度経済成長期に交通安全啓発を目的として作られた。滋賀県の福祉協議会を中心に事故を未然に防ごうと、看板製作業を営む「久田工芸」に相談したことがきっかけで現在の形になったという。</p>
<p>　今回発売するジャージは「とび太くん」看板に描かれたシルエットをジャージとサコッシュにデザインしたもの。ジャージは黄色と黒を用いた警告色を採用し、「CAUTION!」（注意）のラインの上に「とび太くん」が描かれている。</p>
<p>　生地は吸汗・速乾に優れ、UVカット機能を搭載した高機能ストレッチ素材。ジャージ前面が全て開けられるフルオープンファスナーを採用している。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470324" rel="attachment wp-att-470324"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/EC_caution_F-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470324"></a><span class="caption">視認性の高い黄色をメインに「とび太くん」をデザインしたサイクルジャージ　©WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470325" rel="attachment wp-att-470325"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/EC_saccho-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470325"></a><span class="caption">交通安全と書かれたサコッシュ。背後には標識をデザイン　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　サコッシュはうっすらと浮かび上がる警戒標識の上に、交通安全の文字と「とび太くん」を配置したお守り風のデザイン。耐久撥水加工とシレー加工によって、汚れにくく光沢感溢れる生地になっている。</p>
<p>　両アイテムともに受注販売限定品で予約締切は6月2日まで。配送は8月下旬頃を予定している。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■とび太くん CAUTION!（サイクルジャージ）</span><br> 税抜価格：11,500円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 生地：：吸汗・速乾高機能ストレッチ素材、UPF（紫外線防止指数）20の優れたUVカット機能を搭載<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■とび太くん 交通安全（サコッシュ）</span><br> 税抜価格：3,200円<br> サイズ：フリーサイズ<br> 生地：耐久撥水加工で汚れにくい素材、生地表面の機密性を高め光沢を出すシレー加工<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/aaea5b5c2f5.html" target="_blank">「とび太くん」コラボアイテム販売・詳細ページ</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.wave-one.jp/" target="_blank">「ウエイブワン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 12:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【速報】窪木一茂がスプリントを制し初のステージ優勝　ブリッジレーンのクリス・ハーパーが総合優勝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471396</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最大のステージレース、ツアー・オブ・ジャパン（TOJ）の第8ステージとなる「東京ステージ」が5月26日、東京都大田区の大井埠頭周回コースで開催され、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）が集団スプリントを制してTOJ初優勝を飾った。クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）が富士山で築いたタイム差を守り、自身初の個人総合優勝、2年連続新人賞に輝いた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471396/dsc07193" rel="attachment wp-att-471412"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07193-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471412"></a><span class="caption">TOJ東京ステージを勝利した窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　レースは7kmの周回コースを16周の112kmで争われた。終盤に4人の逃げを吸収し、スプリント体制に入った集団は棒状一列で加速。最終コーナーの立ち上がりからスプリントを開始した窪木が圧倒的な加速力を見せ、優勝を果たした。接戦のポイント賞はフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）が獲得した。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第8ステージ結果（暫定）</span><br> 1 窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）<br> 2 フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）<br> 3 オールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 13:40:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【詳報】チームのアシストで窪木一茂が渾身のスプリント　日本人が大会2勝目で締めくくる</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471394</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　国内最大のステージレース「NTN presents 第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）の最終日の集団スプリント勝負を制したのは、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）だった。前日の落車負傷の影響を見せず、抜群のスピードを披露してTOJ初勝利。総合首位のクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）は危なげなく集団内でフィニッシュし、総合優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471436" rel="attachment wp-att-471436"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC_4779-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471436"></a><span class="caption">表彰台でガッツポーズする窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）　©TEAM BRIDGESTONE Cycling</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">序盤は激しい逃げの打ち合い</h2>
<p>　東京ステージは、昨年と異なり大井ふ頭内の周回コースでスタート。一周7kmの周回コースを16ラップして争われた。総合首位のハーパーは総合2位のベンジャミン・プラデス（スペイン、チームUKYO）に40秒差つけており、オールフラットの東京ステージでの逆転は非常に難しい状況。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471403" rel="attachment wp-att-471403"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06911-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471403"></a><span class="caption">レース前にファンサービスする窪木一茂　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471405" rel="attachment wp-att-471405"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06976-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471405"></a><span class="caption">スターターを努めた小池百合子東京都知事　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　一方でポイント賞ランキングでは首位のフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）が67点、2位のレイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）は同点、3位のベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）は59点、4位の窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）が55点、5位のオールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）が54点となっていた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471404" rel="attachment wp-att-471404"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06963-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471404"></a><span class="caption">4賞ジャージがスタート前に勢揃い　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　4、8、12周回終了時点の中間スプリントでは1位の選手に5点、フィニッシュ地点では1位に25点入るため、逃げに注意しながらも、ポイント賞を狙うチームを中心に集団スプリントになる展開が予想されていた。</p>
<p>　3.8kmのパレード走行が終わり、レーススタートのフラッグが振られると、ルイス・ライナウ（ドイツ、ザワーランド・NRW・P/B SKSジャーマニー）、安原大貴（マトリックスパワータグ）、新城雄大（キナンサイクリングチーム）、尾形尚彦（日本ナショナルチーム）が飛び出した。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471407" rel="attachment wp-att-471407"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07006-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471407"></a><span class="caption">ファーストアタックを決めた新城雄大が逃げ集団を先頭でけん引　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　さらに、メイン集団からポイント賞3位のヒル、4位の窪木を含む7人の選手が追走を開始。新城、尾形が脱落し、追走7人が先頭に追いついたことで、9人の逃げ集団が形成されたが、この動きはメイン集団が許さず。ペースをあげて、逃げを吸収した。</p>
<p>　その後も6人ほどの選手が飛び出すも、リーダーチームのブリッジレーンが中心に集団をけん引して、丁寧に逃げを潰していく。再び集団が一つになったところを、昨年総合優勝のマルコス・ガルシア（スペイン、キナンサイクリングチーム）がカウンターで飛び出した。キレのある動きで、集団から独走でリードを築いた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471402" rel="attachment wp-att-471402"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07080-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471402"></a><span class="caption">メイン集団はブリッジレーンがコントロール　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471398" rel="attachment wp-att-471398"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07012-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471398"></a><span class="caption">単独抜け出しに成功したマルコス・ガルシア　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　逃げが決まりそうな動きに、フォン・カーホー（香港、HKSIプロサイクリングチーム）、再び安原、サルバドール・グアルディオラ（スペイン、キナンサイクリングチーム）がそれぞれ単独で追走開始。3周目に入ると、フローリアン・オードリー（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）も集団から飛び出したが、結局先頭には追いつくことができずに、集団に戻っていった。</p>
<p>　総合争いに大きな影響を与えないメンバーが飛び出していることから、ブリッジレーンはレースを落ち着かせたいところ。メイン集団前方でふたをするような形で集団のペースをコントロールしていく。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471401" rel="attachment wp-att-471401"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07076-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471401"></a><span class="caption">逃げ集団を形成した4人の選手　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　安原、カーホー、グアルディオラの3人は合流し、先頭のガルシアを追走。4周目に入ったところで追いついて、4人の逃げ集団となった。集団とのタイム差は3分程度まで拡大し、レースが進行していった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ディフェンディング王者が意地の逃げ</h2>
<p>　ブリッジレーンに代わって、スプリンターチームが集団けん引に力を貸すようになり、逃げ集団とのタイム差は2分を切ってきた11周目。逃げ集団からいきなりガルシアが飛び出した。</p>
<p>　取り残された3人だったが、グアルディオラが隙を突いて安原とカーホーを置き去りにして、先頭のガルシアにジョイン。キナン勢が2人でローテーションしながら、逃げを続行した。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471423" rel="attachment wp-att-471423"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07119-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471423"></a><span class="caption">終盤に見せ場をつくったキナンサイクリングのマルコス・ガルシアとサルバドール・グアルディオラ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471425" rel="attachment wp-att-471425"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07137-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471425"></a><span class="caption">粘りを見せるマルコス・ガルシアとサルバドール・グアルディオラ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　残り3周でタイム差は1分10秒。愛三工業、ブリッジレーン、チームUKYO、日本ナショナルチーム、ブリヂストンサイクリング、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマーといった総合系、スプリンターチームが集団前方を陣取り、ペースをコントロール。総合8位につけている小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）も集団けん引に加わり、逃げの2人とのタイム差をじわじわと詰めていった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471424" rel="attachment wp-att-471424"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07121-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471424"></a><span class="caption">スプリンターチームも集団けん引に加わり、逃げ集団を追い詰める　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　残り2周、ラスト14kmでガルシアとグアルディオラは、後続集団とのタイム差は36秒。ギアを上げ始めたメイン集団は、いつでも捕まえられる位置で2人を逃がす。</p>
<p>　先頭からは序盤から積極的に動いたガルシアが脱落。最終周回を迎える直前に、グアルディオラも集団に引き戻され、いよいよ集団スプリントに向けた位置取り争いが繰り広げられることとなった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">窪木が圧倒的なスプリントで勝利</h2>
<p>　残り5km地点、チームUKYOがトレインを組んで集団先頭を確保。宇都宮ブリッツェンもポジションを上げてきた。集団は一列棒状となり、ラスト2kmを切っていく。しかし、向かい風の強い区間に差し掛かったこともあり、先頭を確保していたチームUKYO陣はポジションを失ってしまった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471426" rel="attachment wp-att-471426"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07169-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471426"></a><span class="caption">チームUKYOを中心に位置取りが激化する集団先頭付近　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　集団が横一線に広がり、混沌とした状況に陥るなか、宇都宮ブリッツェンが先頭に立ち、ラスト1kmを迎えた。阿部嵩之を先頭に、ブリヂストンサイクリングとジョッティ・ヴィクトリア・パロマーがトレインを組んで先頭に上がってくるなか、残り300mの最終コーナーに突入した。</p>
<p>　ブリヂストンサイクリングはコーナーの立ち上がりで、孫崎大樹のアシストにより、窪木を発射した。窪木は前日の伊豆ステージでは高速ダウンヒルで落車したが、そのダメージを感じさせない加速力を発揮し、両手をあげてガッツポーズしながらフィニッシュ。後続に一車身近くリードを開く圧倒的なスプリントでステージ優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471427" rel="attachment wp-att-471427"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07185-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471427"></a><span class="caption">窪木一茂の勝利を確信し、孫崎大樹がガッツポーズ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　この日もメイン集団内でフィニッシュしたハーパーは総合1位が確定。昨年大会で新人賞、総合4位となった実力者が初優勝を決めた。総合2位にはプラデスが入り、チーム総合1位もチームUKYOだった。</p>
<p>　接戦のポイント賞ジャージ争いは、ズルロがステージ2位に入った一方で、クレダーがステージ8位に沈み、ズルロが獲得した。山岳賞ジャージはすでに確定していたフィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）が無事完走して獲得。日本人の総合最高位は石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）の7位だった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471429" rel="attachment wp-att-471429"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07256-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471429"></a><span class="caption">ポイント賞ジャージを獲得したフェデリコ・ズルロ（左）、山岳賞のフィリッポ・ザッカンティ（右）、クリス・ハーパー（中央）は総合と新人賞のダブル受賞　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471428" rel="attachment wp-att-471428"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07253-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471428"></a><span class="caption">チーム総合1位に輝いたチームUKYOのメンバー　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第8ステージ結果</span><br> 1	窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）	2時間23分1秒<br> 2	フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+0秒<br> 3	オールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）<br> 4	黒枝士揮（チーム ブリヂストンサイクリング）<br> 5	鈴木龍（宇都宮ブリッツェン）<br> 6	リカルド・スタッキオッティ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）<br> 7	小野寺玲（宇都宮ブリッツェン）<br> 8	レイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）<br> 9	岡本隼（愛三工業レーシングチーム）<br> 10	吉田隼人（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:green">個人総合時間</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 19時間49分57秒<br> 2	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）	+40秒<br> 3	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+51秒<br> 4	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+1分2秒<br> 5	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 6	サム・クローム（オーストラリア、チームUKYO）	+2分3秒<br> 7	石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）	+2分16秒<br> 8	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> 9	アドリアン・ギロネット（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）	+3分25秒<br> 10	増田成幸（宇都宮ブリッツェン）	+4分1秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">ポイント賞</span><br> 1	フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	87 pts<br> 2	窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）	80 pts<br> 3	レイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）	75 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">山岳賞</span><br> 1	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	33 pts<br> 2	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	15 pts<br> 3	エミール・ディマ（ルーマニア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	12 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 19時間49分57秒<br> 2	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 3	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	チームUKYO	 59時間37分53秒<br> 2	マトリックスパワータグ	+1分41秒<br> 3	インタープロサイクリングアカデミー	+8分14秒<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://toj.co.jp/2019/" target="_blank">「2019 ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 16:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪も意識、石橋「自身の強さとポイント獲得を」小林海「選考意識した消極的な走りをしない」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471443</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　8日間に渡る日本最大のステージレース「NTN presents 第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）が5月26日、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）の区間優勝とクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）の総合優勝で幕を閉じた。東京ステージの振り返りを中心に、TOJで活躍した選手のコメントを紹介する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07226" rel="attachment wp-att-471449"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07226-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471449"></a><span class="caption">個人総合成績を日本人最上位で締めくくった石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">チームの厚みを示したブリヂストン</h2>
<p>　黒枝士輝と窪木というスプリンターの2枚看板で東京ステージに臨んだチーム ブリヂストンサイクリング。思惑がハマり、自慢のスピード力を生かした戦術で勝利を収めた。また、石橋学が個人成績を日本人最上位の7位で締めくくり、UCI（国際自転車競技連合）ポイントを20加点。JCF（日本自転車競技連盟）が定める、五輪選考におけるポイントも40点獲得し、有終の美を収めた。</p>
<p><span class="bold">窪木一茂</span>：東京ステージはスプリントで区間勝利と、ポイント賞ジャージの獲得を狙いました。ジャージの奪取には至りませんでしたが、ひとつ目標を叶えられたので満足しています。昨日、伊豆ステージでの落車では膝が痛く、リタイアしようか悩みました。しかし、チームメートが「完走しましょう！」と言ってくれたおかげで走ることができました。今日の走りに問題はありませんでしたね。</p>
<p>　今日のステージは黒枝選手と2本のラインでスプリントで勝利を狙いました。僕が先行してスプリントを担当、黒枝選手が強い選手の後ろから差す作戦です。ラスト2kmから孫崎大樹選手が10番手付近で位置取りし、最後の左コーナーは5番手を。250mから発射されて全開で、気持ちよくスプリントができました。</p>
<p>　東京五輪はトラック競技でメダルを取ることを目標に活動しています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07287" rel="attachment wp-att-471448"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07287-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471448"></a><span class="caption">チームとして2枚看板でスプリントに臨み、区間勝利を手にした窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">石橋学</span>：TOJで総合成績を狙ったトレーニングをしてきました。今回、日本人最上位での個人成績にはなりましたが、昨日の増田成幸（宇都宮ブリッツェン）さんが落車で成績を落としたこともあり、自分としてはなんとも言えない複雑な気持ちだった。自分としては、チームにサポートしてもらって総合上位に行けたことを嬉しく思う。加えて最終日にスプリントでも勝利でき、チームとして色々な戦い方ができることをアピールできて良かった。勝ちがなかったので、最後に1勝できて最高の形でレースを終えることができました。</p>
<p>　東京オリンピックに向けて、強くなることとポイントを稼ぐことを同時にやっていきたいと思います。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スプリント賞を狙った逃げではなかった</h2>
<p>　第7ステージの伊豆で逃げを打ち、ポイントを重ねたフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）。東京ステージではポイント賞ジャージで挑んだが、同ポイントでスプリンターのレイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）が、3位にはベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）が8点差という僅差で並ぶ接戦のジャージ争いが展開された。しかし、ズルロは2位に入賞でジャージを堅守。チームとして初の大会参加で、飯田ステージでの1勝と併せて好リザルトでレースを終えた。</p>
<p>　同チームで唯一の日本人選手、小林海も今大会で存在感を発揮。各ステージで安定した走りを見せ、個人総合8位、日本人総合2位でレースを終えた。小林はトップ10を狙った目標を実現し、次戦となるツール・ド・熊野に挑む。</p>
<p><span class="bold">小林海</span>：目標はスタキオッティでのステージ優勝と、ズルロのポイント賞ジャージ獲得でした。東京ステージはポイント賞に関わる選手を欠かさずチェックし、選別したうえで逃げを早く行かせようとしました。ちなみに、昨日ズルロが逃げて多くのポイントを獲得しましたが、レース終了後「え、俺がポイント賞なの？」と言ってたほど全然意識してないなかで獲得したようでした（笑）。彼はチームの為を思って逃げ、その後ろにいた僕はローテーションに入る必要はなくなりました。でも、コースがタフなので全く楽ではなかったですね（笑）。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07234" rel="attachment wp-att-471445"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07234-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471445"></a><span class="caption">日本人総合2位で終えた小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　今日はスタキオッティとズルロには別々にスプリントのラインを作るのがチームの方針でした。結果的に1位は取れませんでしたが、2位に入ってジャージを獲得できた良かったです。チームはTOJでリザルトを出すために来日しました。もちろん、自分にとってはホームのレースなので、日本人が活躍することをチームは理解してくれた。シーズン序盤にコンディションが上がってなかった時もチーム急かさず、尊重してくれていました。</p>
<p>　「日本人で総合何位」というのは考えて走っていません。総合トップ10とステージ優勝を考えていました。逃げに入った修善寺は、途中で絶対にステージ勝利は無理だと察しましたので、総合を意識した走りに切り替え。総合8位という結果には満足ではないがホッとしている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07281" rel="attachment wp-att-471447"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07281-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471447"></a><span class="caption">「優勝を狙ったが、窪木には敵わなかった」と明かすフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　五輪の選考ポイントは考えていません。先のことばかり考える消極的なレースしたくない。スタイルは人それぞれだとは思いますが、レース中に勝ちを狙わない走りをしていると応援してくれる人に失礼だと思います。1日1日を全力で走りたい。そのとき強かった人、ポイントを持っている人が行けばいいと思います。<br style="clear:both"></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">昨年の総合4位から成長</h2>
<p>　個人総合優勝するともに、新人賞ジャージを獲得したクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）。富士山ステージの勝利でタイム差を築いたハーパーは、タフな伊豆ステージも最低限のタイム差で終え、危なげない走りで東京ステージを完走した。昨年は新人賞を手にするも総合4位で終えた雪辱を果たし、見事に栄冠を手にした結果となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07277" rel="attachment wp-att-471446"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07277-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471446"></a><span class="caption">富士山ステージでタイム差を築き、個人総合優勝を収めたクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">クリス・ハーパー</span>：TOJは富士山ステージを制したものが個人総合成績を制します。元々、チームメートにはクライマーを揃えており、心強い布陣で臨みました。彼らのサポートのおかげで私のポジションを押し上げ、区間勝利に導いてくれました。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.toj.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 20:15:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>34歳カタルドが逃げ切ってジロ初勝利　ログリッチェがメカトラと落車でタイム失う</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471467</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリアは5月26日、第15ステージが開催され、序盤から逃げ続けたダリオ・カタルド（イタリア、アスタナ プロチーム）がジロ初勝利を飾った。総合首位のリチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）はステージ5位にまとめマリアローザをキープしたが、同2位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）は相次ぐトラブルによりタイムを失った。初山翔（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は、37分8秒遅れのステージ140位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471469" rel="attachment wp-att-471469"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario227p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471469"></a><span class="caption">逃げ切ってジロ初勝利を飾ったダリオ・カタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">カタルド、カッタネオの2人旅</h2>
<p>　第15ステージはイヴレアからコモへの232kmで争われた。コモへフィニッシュする長距離レースといえば、イル・ロンバルディアが思い起こされるがそれもそのはず。今回のステージの後半部分は、昨年のイル・ロンバルディアのコースをそのまま使用しているからだ。正確にはイル・ロンバルディアの一番最後の上り区間がカットされているものの、名所である「マドンナ・デル・ギザッロ教会」への上りや、ソルマーノの壁、チヴィリオの上りなどイル・ロンバルディアの勝負どころが満載である難コースだ。ワンデーレースと違ってステージレースとなると、逃げ切りも可能性も十分考えられるレイアウトだった。</p>
<p>　しかし、レースがスタートすると、逃げを試みたのはわずかに2人。カタルドとマッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）のみだった。長距離ステージということもあり、メイン集団とのタイム差は最大16分まで広がると、リーダーチームのモビスターチームに加えて、ミッチェルトン・スコットも集団けん引に協力し、逃げ集団との差を少しずつ縮めながらレースは展開していった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471478" rel="attachment wp-att-471478"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario007pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471478"></a><span class="caption">ギザッロの上りを走るカタルドとカッタネオ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　逃げの2人は集団に対して8分のリードを持って、マドンナ・デル・ギザッロ教会の上りに入った。途中、カッタネオがメカトラでストップする場面も見られたが、すぐに自転車を交換して再スタート。カタルドに追いつき、2人での逃げは続行していった。</p>
<p>　集団が上りに到達すると、ミッチェルトン・スコット、モビスター、バーレーン・メリダがペースアップ。この動きにより、集団は大きく人数を減らしていく。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471479" rel="attachment wp-att-471479"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Peloton-at-Ghisallo022p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471479"></a><span class="caption">ギザッロの上りを走るメイン集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　山頂を越え、下ってすぐに始まるソルマーノの壁の上りに入ると、サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）がアタック。カラパス、ミケル・ランダ（スペイン、モビスターチーム）、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が反応し、プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）は遅れながらも余裕を持って追いついてきた。</p>
<p>　一旦、ペースが緩み、遅れた選手たちが次々に復帰し、集団が20人程度に膨れ上がったところで、イェーツが2度目のアタック。今度は誰も反応せず、単独で抜け出した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471477" rel="attachment wp-att-471477"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/YATES-Simon047p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471477"></a><span class="caption">逃げを試みるイェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　メイン集団はダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）が先頭でけん引開始。イェーツとの差をじりじりと詰め、山頂をまたずに吸収。すると、カウンターでミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナプロチーム）がアタック。カルーゾがチェックに入って、山頂を通過したものの、下り区間に入るとロペスは集団に吸収された。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ログリッチェがメカトラで遅れる</h2>
<p>　逃げ集団とメイン集団のタイム差は4分まで縮まってきた。ソルマーノの下り、そしてコモ湖畔の平坦路が続くなか、メイン集団は様子見しながら一定ペースで走行。逃げとのタイム差は4分程度にキープされていた。</p>
<p>　すると、ログリッチェにトラブル発生。バイク交換の必要が生じ、沿道で立ち往生していたところに、遅れていたアシストのアントワン・トルホーク（オランダ）が通りかかった。ログリッチェはトルホークのバイクを受け取って再スタート。チヴィリオの上りが始まる前に、何とか集団に復帰することができたものの、体力を消耗する結果に。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471480" rel="attachment wp-att-471480"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATTANEO-Mattia104p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471480"></a><span class="caption">チヴィリオの上りを走るカッタネオとカタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そうして、逃げ集団は3分のリードを持ってチヴィリオの上り区間に到達。2人の協調体制は保たれたまま、上りをこなしていく。</p>
<p>　モビスターがコントロールするメイン集団が上りに入ると、ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）がアタック。続いてイェーツがこの日3度目のアタックを仕掛ける。</p>
<p>　さらに、ニバリがアタック。カラパスがチェックに入り、2人は一気にイェーツに追いついた。一呼吸置いて、ニバリが再びアタック。カラパスは反応したものの、イェーツはついていけなかった。先行していたカーシーを吸収し、3人が先行する展開に。</p>
<p>　一連の動きで、集団は崩壊。ペース走行で前を追うログリッチェにランダ、ロペスが追従。その他の総合勢のほとんどが遅れている状況だった。</p>
<p>　先頭を走るカタルドとカッタネオが山頂に到達。その1分後にニバリ、カラパス、カーシー。少し遅れて単独でイェーツ。もう少し間が開いてログリッチェ、ランダ、ロペスという状況でダウンヒルへと入っていった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">逃げ切り成功し、カタルドが勝利</h2>
<p>　イル・ロンバルディア2勝の実績を持つニバリは、チヴィリオの下りを非常に得意としており、カラパスとカーシーを引き離す走りを見せていた。一方でイェーツはカラパス、カーシーに追いついた。</p>
<p>　ダウンヒルに定評のあるログリッチェだったが、コーナーを曲がりきれずにガードレールに激突。幸いなことにすぐにスタートを切れたため、遅れを最小限に留めることはできたものの、胸からガードレールに突っ込む形で落車したため、身体への影響が心配される。</p>
<p>　先頭2人は下りきったところで、けん制状態に陥る。カッタネオが前を引かなくなり、カタルドは先頭を引かされる状況に陥る。後続が迫るなか、慌てずに自分のペースを保ち続けたカタルドは、ラスト1kmのアーチをくぐり、ラスト200mとなる最終コーナーの立ち上がりからスプリントを開始。カッタネオは前に出ることができず、カタルドが先着して勝利。自身ジロ初勝利となり、グランツールでは2012年ブエルタ・ア・エスパーニャ以来、7年ぶりのステージ優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471471" rel="attachment wp-att-471471"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario236p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471471"></a><span class="caption">カッタネオとのマッチスプリントを制したダリオ・カタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　下りでリードを築いたニバリだったが、ラスト2kmを切ったところでカラパス、カーシー、イェーツの3人に追いつかれた。ログリッチェが遅れている状況であるため、マリアローザのカラパスが積極的に前でペースを上げて、フィニッシュを目指していった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471476" rel="attachment wp-att-471476"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio077p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471476"></a><span class="caption">ログリッチェからタイム差を奪ってゴールするカラパスとニバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　4人はカタルドから11秒遅れでフィニッシュ。ログリッチェはさらに40秒遅れてフィニッシュに到着。総合成績では大きな順位変動こそ無かったものの、カラパスはリードを拡大、ニバリはログリッチェとのタイム差を縮小することに成功した。</p>
<p>　ジロ・デ・イタリアは週周目の戦いを終え、休息日を挟んで最大の勝負どころとなる3週目を迎える。第16ステージは、チーマ・コッピ（最高標高地点）のガヴィア峠を含む獲得標高5700mの強烈な難コースの予定だったが、ガヴィア峠の積雪状況・雪崩の危険性などを考慮して回避することが大会主催者より発表された。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471468" rel="attachment wp-att-471468"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/SS-14-600x298.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471468"></a><span class="caption">変更された第16ステージのコースプロフィール　©RCS</span></figure>
</div>
<p>　代わりにアプリカ峠が組み込まれ、全体の距離も226kmから194kmに短縮。それでもなお、獲得標高は4800mに達し、終盤のモルティローロ峠は登坂距離11.9km、平均勾配10.9%と今大会屈指の難関山岳であり、クイーンステージ級の重要ステージとなりそうだ。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=19tz1sciw1vh0z8u2r489npel&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第15ステージ結果</span><br> 1	ダリオ・カタルド（イタリア、アスタナ プロチーム）	5時間48分15秒<br> 2	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	+0秒<br> 3	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+11秒<br> 4	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）<br> 5	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）<br> 6	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 7	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+36秒<br> 8	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 9	ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 10	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 140	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+37分8秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	 64時間24分0秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+47秒<br> 3	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分47秒<br> 4	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+2分35秒<br> 5	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+3分15秒<br> 6	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+3分38秒<br> 7	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+4分12秒<br> 8	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+5分24秒<br> 9	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+5分48秒<br> 10	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+5分55秒<br> 148	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+3時間51分58秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	200 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	187 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	78 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	171 pts<br> 2	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	66 pts<br> 3	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	43 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	 64時間29分48秒<br> 2	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+7秒<br> 3	ヴァランタン・マデュア（フランス、グルパマ・エフデジ）	+8分39秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 193時間29分48秒<br> 2	アスタナ プロチーム	+26分31秒<br> 3	チーム イネオス	+30分16秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『ロードレーサー』はいつから『ロードバイク』に？　呼び名とともに変化する自転車文化の変遷</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471102</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今ではすっかりメジャーになった『ロードバイク』ですが、昔は『ロードレーサー』と呼ばれていたのをご存知でしょうか。調べてみると様々な説が飛び出すなか「あれはロードレーサーや！」という熱い意見も。いつ、誰が呼び始めたのか気になったCyclist編集部・松尾修作（平成元年生まれ）が、自転車業界の関係者にインタビュー取材をしました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr04" rel="attachment wp-att-471226"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr04-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471226"></a><span class="caption">「ロードバイクやない、今でもロードレーサーや！」と持論を述べるマトリックスパワータグの安原昌弘監督　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　平成も終わりに差し掛かるころ、Cyclist編集部内ではある議論が勃発。それは「いつのまに『ロードバイク』という呼び方になったのだろう」という内容でした。ドロップハンドルに細いタイヤ、多段ギヤを装備したスポーツ自転車…多くの方がロードバイクと呼ぶでしょう。しかし、筆者が記憶してる限りでは、競技を始めた高校生時代（約15年前）は皆『ロードレーサー』と呼んでいました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr07" rel="attachment wp-att-471221"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr07-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471221"></a><span class="caption">「僕は始めた時からロードバイクでした」と振り返る編集部員の石川　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　同じく1993年（平成5年）生まれの編集部員・石川はこう話します。「僕が競技を始めた10年前にはロードバイクが一般的でした。でも年配の顧問の先生はロードレーサーや“ピストレーサー”と自転車のことを呼んでいました」。そういえば確かにピストもピストレーサーと呼んでいた気がします。子供時代から自転車に慣れ親しんだ澤野編集長も「ずっと1980年代から『ロードレーサー』って呼んでいたと思うけど、アームストロング全盛期にいったん自転車から離れ、2010年頃にまた戻ってきたら、『ロードバイク』になっていた記憶があるね」と首を傾げます。</p>
<p>　ちなみに、筆者が『ロードレーサー』→『ロードバイク』に呼び名を変えたきっかけははっきり覚えています。2008年に海外のUCIチームに加入した際、周りの選手は『ROAD BIKE』もしくは『BIKE』と呼称していました。そこで帰国後は周囲が『ロードレーサー』と呼ぶなか、あえて『ロードバイク』と呼んでいたと記憶しています。そう、海外かぶれですね。</p>
<p>　とはいえ個人の記憶は曖昧です。『ロードバイク』と呼ばるきっかけや変遷の真相を探るべく、自転車レースシーンで現在でも活躍するベテランの方々に意見を聞いてきました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“カフェ練”は僕たちが広めた！</h2>
<p>　まず話を伺ったのはチームUKYOに所属する畑中勇介選手。今も昔も第一線で活躍する、ベテラン選手です。</p>
<p>——畑中選手は『ロードレーサー』って呼んでました？いつから『ロードバイク』って呼んでますか？</p>
<p><span class="bold">畑中選手</span>「確かに昔は『ロードレーサー』って呼んでましたね！うーん、いつからだろう…たぶん僕が海外で活動していた頃、海外の選手はバイクって呼んでましたね。フランス人はヴェロでしたけど。そこから自然にレーサーではなく、バイクと呼ぶようになった気がします。10年ちょっと前はフランスに多くの若手選手が渡ってましたから、彼らの帰国後に多かれ少なかれ影響を与えたのでないでしょうか」</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr02" rel="attachment wp-att-471224"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr02-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471224"></a><span class="caption">“海外組”が伝えたのではと説を述べた畑中勇介選手（チームUKYO）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　筆者と同じく、海外生活の影響で呼び方が変わった可能性があるとのことです。さらに畑中選手は続けます。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr01" rel="attachment wp-att-471223"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471223"></a><span class="caption">スイスの街角でカフェ練をする筆者（2010年に撮影）</span></figure><p><span class="bold">畑中選手</span>「あと、『カフェ練』を広めたのは僕らだと思うんですよ！　昔はカフェじゃなくて、喫茶店って言ってたじゃないですか。でも当時フランスで活動していた日本人選手たちの間で、“休息日などにのんびりカフェまでライドすること”をカフェ練って呼んでたんですよ。少し前の日本ではサイクリングウェアを着て、喫茶店に行くことってなかったですよね。僕たちが広めたといっても過言ではないと思います！」</p>
<p>　と、力を込めて説明してくれました。自転車の呼び方だけでなく、カルチャーも輸入されていた説もここで浮上しました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">英語圏からのトライアスロン起源説</h2>
<p>　次に話を聞いたのは業界のご意見番、マトリックスパワータグの安原昌弘監督です。筆者が「この『ロードバイク』、以前は『ロードレーサー』と呼んでましたよね？」と話しかけると、被せ気味に「よくぞ聞いてくれました！」と何やら監督に刺さった様子。</p>
<p><span class="bold">安原監督</span>「ええか、あれは『ロードバイク』やない、『ロードレーサー』や！　今も昔も変わっとらん。たぶんな、トライアスロンから来とると思うんよ。バイクパートとか、バイクトランジットとか言うやろ。違うねん。これはロードレーサーや。俺が15歳の時（現在56歳）、当時の読んでた教則本（約50年前に発行されたもの）には“ロードレーサーの走法”ってはっきり書いてあったんや。君らみたいなメディアにちゃんと『ロードレーサー』と言ってもらわんと困るでー！」</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr03" rel="attachment wp-att-471225"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr03-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471225"></a><span class="caption">トライアスロンから“バイク”と呼ぶ文化が入ったのではないかと推測した安原昌弘監督　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　堰を切ったかのように主張が止まらない安原監督は、他の話題にまで飛び火して考えを述べます。</p>
<p><span class="bold">安原監督</span>「脚質でな、アタッカーとかパンチャーとか言うやろ。誰が言うてんねん！　うちのアイラン（フェルナンデス）の脚質を問われることあるねんけど、スプリンターでもない、上りでもない、丘越えの選手かなぁ…としか言えんねん。あとな、ダンシングは辛うじてわかんねんけど、シッティングってなんやねん！」</p>
<p>　と、関西弁で力説します。要点をまとめると、「ロードレースを走る自転車だからロードレーサーだ」ということでした。最近競技を始めた世代は普通と感じていた言葉でも、安原監督の世代からすると不思議に思う言葉もあるようですね。</p>
<p>　最後に話を聞いたのはキナンサイクリングチームの加藤康則GMと、チームスタッフの梅林康典さん。2人には畑中選手や筆者の持論「海外活動組による輸入説」を説明すると、納得した様子ながら別の説も挙げてくれました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr05" rel="attachment wp-att-471227"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr05-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471227"></a><span class="caption">キナンサイクリングチームの加藤康則ゼネラルマネージャー（右）と、スタッフの梅林康典さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">加藤GM</span>「確かに、海外組がきっかけとして考えられるかもしれませんね。また、一般の方々に定着したのは雑誌『ロードバイクインプレッション』（枻出版社）の影響も強いのではないでしょうか。あと、我々の世代は自転車漫画といえば『シャカリキ！』ですが、その中では『ロードレーサー』と呼ばれていたのでその印象が強いのかもしれません。現代を代表する『弱虫ペダル』内では『ロードバイク』でしょうから、世代間で違いが出るのでしょうね」</p>
<p>※弱虫ペダル1巻では『ロードレーサー』と呼んでいる節があり、徐々に『バイク』などの呼び方に変わっているようです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr06" rel="attachment wp-att-471220"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr06-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471220"></a><span class="caption">「ビンディングではなくバインディング、ピナレロではなくピナレッロだったね」と昔を振り返る　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr08" rel="attachment wp-att-471222"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr08-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471222"></a><span class="caption">弱虫ペダルでは、序盤にロードレーサーと表記も見受けられた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">梅林さん</span>「自転車を販売する側の主張もあるのかもしれませんね。『ロードレーサー』だとどうしても競技志向が強く感じてしまいます。現在はグラベル系やエンデュランス系などジャンルも様々です。『ロードバイク』の方が広く網羅するのではないでしょうか。“レーサー”と呼ばれるものだとビギナーや女性が手を出しづらい印象がありますが、“バイク”が主流となった現在は間口が広がり、人口も増えましたよね」</p>
<p>　なるほどと、手を打ちたくなる意見をいただきました。その後二人は「そういえば昔は『ピナレロではなくピナレッロだった』、『ビンディングじゃなくてバインディングだったよね』など、懐かしむように振り返っていました。</p>
<p>　他にも各方面から、『インターネットと衛星放送が発達して海外のロードレース動画が簡単に見れるようになったから説』や、『そもそもロードバイクの定義とは？』など多くの説や意見が出ましたが、どうやら2010年ころからロードバイクが浸透し、2015年には定着したようだという結果になりました（編集部調べ）。</p>
<p>　ロードバイクの名称に限らず、ここ10年だけでも自転車を取り巻く環境が大きく変わっていることを実感した取材となった今回の話題。もしかしたらこうしている間にも新しい文化に入れ替わっている事象があるのかもしれませんね。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 11:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>MTBワールドカップ第2戦　ドリームシーカー山本幸平は59位、北林力は120位</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471498</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「dream SEEKER MTB Racing Team」（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）の山本幸平と北林力が、チェコのノヴェー・ムニェスト・ナ・モラヴィエで5月24日から26日まで開催されMTBワールドカップクロスカントリー（XCO）種目の第2戦に出場した。山本は59位、北林は120位でレースを終えている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471508" rel="attachment wp-att-471508"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/61056291_2326574700932207_7579472372302872576_n-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471508"></a><span class="caption">エリートレースを走る山本幸平　PHOTO: DSMTB2019</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471507" rel="attachment wp-att-471507"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/61355536_432084794238985_7389413863227129856_n-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471507"></a><span class="caption">アクシデントが重なったもののしっかりと走り切った北林力　PHOTO: DSMTB2019</span></figure><p>　山本はエリートクラスに出走し、トップと同周回の59位でフィニッシュ。北林はU23カテゴリーを走り、スタートしてすぐに発生した落車とメカトラブルで遅れ、先頭からマイナス2ラップ、120位だった。</p>
<p>　チームはイタリア・コンメッツァドゥーラで8月2日から4日まで開催されるワールドカップの間に、山本はポーランドとチェコ、北林はクロアチアとフランスで行われるUCIレースに出場する予定だ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">山本幸平のコメント</p>
<p> 　ワールドカップ第2戦チェコが終わりました。ヨーロッパにきて時差にも体調が慣れ、ようやくワールドカップの流れを掴んできた結果は今日の59位というものかと思います。この後8月まではワールドカップはありませんがポーランド、チェコとUCIレースもありますので引き続き応援よろしく願います。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">北林力のコメント</p>
<p>　スタートから落車での出遅れとメカトラにもなり自分の思う走りができなかったです。この後はクロアチア、フランスでのUCIレースで上位を目指したいと思います</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://sites.google.com/view/dsmtb/home" target="_blank">「ドリームシーカーMTBレーシングチーム」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 15:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エリートから新しい自動負荷三本ローラー「ネロ」が登場　新機軸搭載で圧倒的な実走感</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471520</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルアクセサリーブランドのELITE（エリート）から、フローティングシステム搭載の自動負荷ローラー「NERO」（ネロ）が新登場した。エリートがこれまでのローラー開発で培ってきた技術と、双方向通信機能を用いた自動負荷調整が融合。圧倒的な実走感とともに、バーチャルライドの新たな扉を開いた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471521" rel="attachment wp-att-471521"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nero01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471521"></a><span class="caption">フローティングシステム搭載の自動負荷ローラー「NERO」（ネロ）が新登場　© ELITE</span></figure>
</div>
<p>　豊富なホームトレーナーのラインナップを誇るエリートの製品は、世界トップのUCIワールドチームにおいても、チーム サンウェブやミッチェルトン・スコット、モビスター チーム、AG2Rラモンディアール、グルパマ・エフデジ、バーレーン・メリダといった、数多くのチームに採用されている。</p>
<p>　革新的な三本ローラーとして新登場した「ネロ」は、トレーナー自体が前後にフロートすることで自然な実走感と、ブレを吸収することで乗りやすさも向上するフローティングシステムを採用。また、真円度の非常に高い2.7kgのフライホイールを2個、後輪側に内蔵し、他を凌駕するスムーズでリアルな走行感を実現している。11段階のアジャスター機能により、さまざまなホイールベースのバイクに対応。使わない時は非常にコンパクトに折りたため、立てて収納することが可能だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471522" rel="attachment wp-att-471522"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nero02-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471522"></a><span class="caption">スタートの際に安心な足を置けるステップ付き。ワンタッチで簡単に展開/格納が可能　© ELITE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471524" rel="attachment wp-att-471524"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nero04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471524"></a><span class="caption">コンパクトに畳め、立てて収納することが可能　© ELITE</span></figure>
</div>
<p>　三本ローラーとして高い完成度を誇るだけでなく、高度なインタラクティブ（双方向通信）機能を搭載。さまざまな通信規格に対応しており、「ZWIFT」（ズイフト）などのバーチャルライドや、各種トレーニングアプリと接続しての使用が可能だ。画面上の勾配や、トレーニングメニューに応じて自動的に負荷が変わることで、ローラー上での時間をより楽しく、刺激的なものにできる。登板負荷は最大7％で、ローラー上で行うインターバルトレーニングやバーチャルライドに対して十分な負荷となっている。</p>
<p>　このほか、バイクに取り付けられたパワーメーターの正確な数値を利用できる「パワーメーターリンク」という新機能を搭載。パワーメーターがない場合も、ネロが独自のアルゴリズムでパワー値を算出する。</p>
<p>　またネロには、エリート純正の高機能トレーニングアプリ「my E-Training」を、1年間無料で利用できるライセンスが付属。大幅なアップデートが完了した「my E-Training」は、任意で好みの負荷に調整できる「レベルモード」や、エリートが提案する数十種類のトレーニングプログラムに合わせて負荷が変化する「プログラムモード」などが利用可能。気軽なエクササイズから、本格的なトレーニングまで幅広く対応し、購入後すぐトレーニングアプリを使用できる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■NERO（ネロ）</span><br> 税抜価格：104,910円<br> 設置サイズ：全長124～143x幅63x高さ21cm<br> 収納サイズ：63x52x33cm<br> 重量：約19kg<br> フレーム素材：アルミニウム / プラスチック<br> ローラー素材：帯電防止ポリプロピレン製<br> その他：自動負荷・最大再現勾配7％、ANT+ FE-C、Bluetooth Smart 双方向通信、POWER METER LINK、「my E-Training」1年間無料利用ライセンス付<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/brand/node/2437" target="_blank">「エリート」ブランドページ（カワシマサイクルサプライ）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 17:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンから『亀チャリ』サイクルウェアの新シリーズが発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471304</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ウエイブワンが自転車ライフブログ「かめちゃり」こと『亀が無理してロードバイク乗ってみた』のサイクルウェア新シリーズを、オンラインショップ限定で受注販売する。注文受付は6月2日午後11時まで、納品は8月下旬を予定。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471310" rel="attachment wp-att-471310"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb01-600x352.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471310"></a><span class="caption">亀チャリサイクルウェアの新シリーズ「SWEET BANANA」の半袖サイクルジャージ　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　『亀が無理してロードバイク乗ってみた』は漫画家のきっか先生と、ミリタリーフリークな旦那さんの夫婦2人が織りなす、自転車ライフをつづったブログ。今回発売の「亀チャリコレクション」新シリーズは、2つのテーマ「SWEET BANANA」「MONOTONE」で、ともに半袖ジャージ、サイクルパンツ、ビブパンツ、キャップ、グローブ、スカートをフルラインナップする。女性読者が多い亀チャリブログということで、半袖ジャージはユニセックスだけでなくレディースサイズを選択可能だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471311" rel="attachment wp-att-471311"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb02-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471311"></a><span class="caption">半袖サイクルジャージにはレディースサイズも用意　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471313" rel="attachment wp-att-471313"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb04-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471313"></a><span class="caption">「SWEET BANANA」のサイクルパンツ（左）とビブパンツ（右）　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471312" rel="attachment wp-att-471312"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471312"></a><span class="caption">「SWEET BANANA」のサイクルスカート　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471314" rel="attachment wp-att-471314"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb05-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471314"></a><span class="caption">「SWEET BANANA」のサイクルキャップ（左、右上）とサイクルグローブ（右下）　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　「SWEET BANANA」は、サイクリストの代表的な補給食のひとつであるバナナをモチーフにしたデザイン。バナナを意識した明るいイエローカラーが気分を盛り上げる。バックポケットにはバナナとともに、亀チャリブログに登場する人気のマスコットキャラクター猫「チャリにゃん」が入ったデザインになっている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471305" rel="attachment wp-att-471305"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt01-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471305"></a><span class="caption">「MONOTONE」の半袖サイクルジャージ（ユニセックスライン）　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471308" rel="attachment wp-att-471308"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt04-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471308"></a><span class="caption">「MONOTONE」のサイクルパンツ（左）とビブパンツ（右）　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　もうひとつの「MONOTONE」は、基本デザインはほぼ同様ながら、さまざまなシーンで着やすいシックなモノクロカラーを採用。自転車旅やポタリング（自転車散歩）など気軽なサイクリングでも着やすいデザインに仕上がっている。</p>
<div class="photoPart180Borders"> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471306" rel="attachment wp-att-471306"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt02-180x105.jpg" alt class="size-medium wp-image-471306"></a><span class="caption">「MONOTONE」の半袖サイクルジャージ（レディースライン）　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471307" rel="attachment wp-att-471307"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt03-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-471307"></a><span class="caption">「MONOTONE」のサイクルスカート　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471309" rel="attachment wp-att-471309"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt05-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-471309"></a><span class="caption">「MONOTONE」のサイクルキャップ（左、右上）と&lt;br /&gt;サイクルグローブ（右下）　© WAVE ONE</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471315" rel="attachment wp-att-471315"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/co-286x188.jpg" alt class="size-large wp-image-471315"></a><span class="caption">2つのデザインを組み合わせたコーディネートも可能　© WAVE ONE</span></figure><p>　サイクルジャージはポリエステル100%の吸汗・速乾高機能ストレッチ素材を採用。UPF（紫外線防止指数）45の優れたUVカット機能を備える。ビブパンツ、サイクルパンツ（ビブなし）はUVカット＆透け防止ストレッチ生地を採用。パッドはスタンダードタイプとなる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　半袖サイクルジャージ</span><br> 税込価格：10,800円<br> ユニセックスサイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> レディースサイズ：36、38、40<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　ビブパンツ</span><br> 税込価格：11,340円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルパンツ</span><br> 税込価格：10,800円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルキャップ</span><br> 税込価格：3,240円<br> サイズ：S、M、L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルグローブ</span><br> 税込価格：7,020円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルスカート</span><br> 税込価格：5,400円<br> サイズ：S、M<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/a5d6a5eda5.html#kmc2" target="_blank">製品詳細・販売ページ（WAVE ONE SHOP!!）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 19:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>超党派議連が皇居一周サイクリング「青空総会」でPR　自転車活用に取り組む自治体を後押し</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471561</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　超党派の国会議員から成る「自転車活用推進議員連盟」（議連会長・二階俊博自民党前幹事長）は5月27日、議連や関係省庁の自転車活用推進本部の関係者らを集めてサイクリングする「青空総会」を東京・千代田区の国会議事堂周辺で開催した。4回目の開催となる今回、「青空」を通り越す炎天下となったにもかかわらず、会場には過去最多の300人もの参加者が集まった。会場には自転車競技連盟会長の橋本聖子・参院議員らも駆けつけ、自治体が推し進める「自転車活用推進基本計画」に沿った街作りの整備・実施を後押しした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09710-2" rel="attachment wp-att-471615"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09710-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471615"></a><span class="caption">青空総会に参加した「自転車活用推進議員連盟」の議員と関係者の皆さん。総勢300人もの参加者が集まった　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">橋本議員「自転車を通じ、素晴らしい国づくりを」</h2>
<p>　当日はトランプ大統領の来日で開催が危ぶまれたが、「自転車月間である5月中になんとか開催したかった」（穴見陽一衆院議員・事務局長）という思いで開催を実現。一昨年前の「自転車活用推進法」の成立と、それを具現化するための計画として昨年6月に閣議決定された「自転車活用推進計画」の勢いを受ける格好で、議員を始めとする関係者や地方自治体の関係者ら総勢300人が集まり、会場はこれまでにない盛り上がりを見せていた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09641" rel="attachment wp-att-471567"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09641-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471567"></a><span class="caption">議連会長代理の井上義久衆院議員　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　会長代理を務める井上義久衆院議員は議連が発足20年目となることに言及し、発起人の一人として「当時と比べると自転車を巡る環境、様変わりをしている」との見方を提示。「自転車イベントもあっという間に定員に達する状況であり、推進計画の閣議決定以降、着実にブルーラインも増えている。街を走るシェアサイクルも増加しており、自転車活用が着実に進んでいる」と強調した。</p>
<p>　全日本実業団自転車競技連盟（JBCF）の理事長を務める片山右京氏は、「自転車は交通手段であるのと同時に、スポーツとして皆に勇気や力を与えてくれるもの。来年に迫った五輪と、そして五輪以降も自転車の<a href="https://cyclist.sanspo.com/456621" target="_blank">新リーグ</a>が始まる。それに向けて皆さんに力をお借りし、自転車が正しく、より良い可能性をもったものであるということを伝えていきたい」とコメントした。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09673" rel="attachment wp-att-471633"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09673-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471633"></a><span class="caption">JBCF理事長の片山右京氏　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09696" rel="attachment wp-att-471587"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09696-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471587"></a><span class="caption">日本自転車競技連盟会長を務める橋本聖子参院議員　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　日本自転車競技連盟会長を務める橋本聖子参院議員も駆けつけ、「いよいよ東京オリンピック・パラリンピックの開催が1年後に迫ってきた。自転車を通じて、素晴らしい国づくりができるように、ぜひご指導をお願いしたい」と挨拶した。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09666" rel="attachment wp-att-471569"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09666-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471569"></a><span class="caption">「自転車を活用したまちづくりを推進する全国市町村長の会」の皆さんも出走。写真中央は愛媛県今治市・菅良二市長　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　また、総会には昨年11月に発足した<a href="https://cyclist.sanspo.com/437922" target="_blank">「自転車を活用したまちづくりを推進する全国市町村長の会」</a>から、設立発起人代表の愛媛県今治市の菅良二市長を始めとする7人の市長と自治体関係者が来場。菅市長は「大勢の議員の皆さん、国交省の皆さんと協力して、自転車文化を日本中に根付かせたい」と意欲を語った。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最新e-BIKEの試走も</h2>
<p>　集まった議員や関係者らは自身の愛車や最新のe-BIKEなど、さまざまなスタイルでサイクリングに参加した。真夏を思わせる快晴の国会議事堂をスタート。警視庁の自転車部隊「BEEMS」（ビームス）の先導のもと、皇居一周約5kmを走り、自転車が環境・健康・交通・経済に寄与することをPRした。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09775" rel="attachment wp-att-471583"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09775-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471583"></a><span class="caption">パナソニックのe-MTBを試乗した金子恭之衆院議員（写真右）。「自転車が進もうとするんだよ！」と乗り心地に満足の様子　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09628" rel="attachment wp-att-471586"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09628-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471586"></a><span class="caption">ヤマハのe-MTB「YPJ-XC」で出走する参加者も　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09779" rel="attachment wp-att-471584"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09779-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471584"></a><span class="caption">渋谷に出店したオランダのe-BIKEブランド「ヴァンムーフ」も来場　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09627" rel="attachment wp-att-471585"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09627-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471585"></a><span class="caption">前参院議員の小泉昭男氏は今年も私物のマホガニーバイクで参加　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　出走メンバ−には片山氏の他に、東京都議会議員の白戸太朗氏や「自転車ツーキニスト」でおなじみの疋田智さん、サイクルライフナビゲーターの絹代さんら著名人の姿もあった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09727" rel="attachment wp-att-471590"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09727-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471590"></a><span class="caption">白戸太朗・都議会議員の姿も　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09734" rel="attachment wp-att-471576"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09734-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471576"></a><span class="caption">片山右京氏も「チームUKYO」の出で立ちで出走　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09733" rel="attachment wp-att-471575"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09733-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471575"></a><span class="caption">バーレーの自転車用ベビーカーを後ろにつけて走る「自転車ツーキニスト」の疋田智さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/kinuyo-11" rel="attachment wp-att-471602"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/KINUYO-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471602"></a><span class="caption">サイクルライフナビゲーターの絹代さんもママさんとして自転車用ベビーカースタイルで　Photo: Kenta SAWANO </span></figure>
</div>
<p>　さらに今回はサイクルウェアブランド「ラファ」の矢野大介代表をはじめとするスタッフらも参加し、急きょ警視庁の自転車部隊「BEEMS」とともに集団走行をサポートする場面もあった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09741" rel="attachment wp-att-471577"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09741-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471577"></a><span class="caption">警視庁の自転車部隊「BEEMS」（ビームス）が先頭をけん引。すぐ後ろを走るのはアンバサダーの稲村亜美さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09766" rel="attachment wp-att-471579"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09766-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471579"></a><span class="caption">ラファのスタッフもライドリーダーとしてサポート　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">各ブースがe-BIKEを積極展開</h2>
<p>　出展ブースでは、各メーカーが昨年よりもe-BIKEを積極的に展開し、参加した議員への貸し出しも多かった。橋本聖子参議院議員はサイクリングには参加しなかったが、各ブースを丁寧に視察。e-BIKEの最新事情について質問したほか、「ライトウェイプロダクツジャパン」のブースではエアバッグ型ヘルメットに興味を示し、「何回くらい使えるんですか」などと質問していた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/merida-13" rel="attachment wp-att-471604"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/merida-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471604"></a><span class="caption">ミヤタサイクルブースでは、メリダの「eBIG.SEVEN600や」ミヤタサイクルの「リッジランナー」などe-BIKEがラインナップ　Photo: Kenta SAWANO  </span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/besv" rel="attachment wp-att-471605"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/BESV-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471605"></a><span class="caption">すでに BESV を知っていたという橋本聖子議員は、同社の澤山社長に質問　Photo: Kenta SAWANO </span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/lightway-1" rel="attachment wp-att-471603"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/lightway-1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471603"></a><span class="caption">ライトウェイプロダクツジャパンブースでエアバッグ型ヘルメットについて質問する橋本聖子参議院議員Photo: Kenta SAWANO </span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/sbaa-kyokai" rel="attachment wp-att-471601"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/SBAA-KYOKAI-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471601"></a><span class="caption">自転車協会は「CYCLE AID JAPAN 2019 in 猪苗代 MTB RIDE 磐梯山」などの大会をPR　Photo: Kenta SAWANO </span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cyclists.jp/legist/index.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「自転車活用推進議員連盟」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 19:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理はスペインのワールドツアーを総合36位で完走　チームのエースが総合3位表彰台</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471685</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理は5月25日、4日間のUCI女子ワールドツアー「エマクメエン・ビラ」の最終日、第4ステージに出場し、先頭から3分33秒遅れの区間34位でゴール。総合36位で完走を果たした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471686" rel="attachment wp-att-471686"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri401-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471686"></a><span class="caption">スペイン・バスクの厳しいワールドツアーレースを総合36位で完走した與那嶺恵理　Photo: Yon Suinaga</span></figure>
</div>
<p>　自転車競技の盛んなスペイン・バスク地方を舞台に行われた今大会。最終日は4つの山岳を越える155.8kmのコースが設定された。チームは総合2位に付けるエース、ソラヤ・パラディン（イタリア）の個人総合成績を守って走る作戦。</p>
<p>　上りと下りしかない厳しいコースと、ワールドツアーならではの激しい展開に集団は徐々に削られ、未出走2人を含めると、この日だけで20人がリタイアする過酷なステージに。與那嶺はレース終盤近くになって先頭集団から遅れ、最終的には10人強の集団内でゴールした。エースのパラディンは総合順位を1つ落としたものの、総合3位表彰台を獲得した。</p>
<p>　與那嶺の次戦は6月10〜16日に、イギリスで開催されるUCI女子ワールドツアー、「OVO Energy Women’s Tour」になる予定だという。</p>
<p>　與那嶺のコメントは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　4日目。最終日。160km。そして最も厳しい山岳コース。チーム全体でソラヤを守りながらレースを進めました。</p>
<p>　ひたすら上りと下りが続くビラのステージレース。チームの作戦はとにかくソラヤのGC（個人総合成績）に向けて皆でサポートをすること。私はまだ自分のコンディションに自信が持てる状況では無いので、フォローに集中しました。</p>
<p>　スタートから今日もワールドツアー、強烈にアタックが掛かりながらレースは進みます。最終GCを巡って数秒差の争い。私たちのエースは現在2位。上りと下りしか無いので一度でもドロップしたらそこでレースは終わり。韓国のアーレムとイタリアのナディア、アンナ、セルビアのジェレナ、そして私でソラヤを守りながらレースを進めます。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471687" rel="attachment wp-att-471687"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri402-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471687"></a><span class="caption">チャンピオンは子供たちにも人気　Photo: Yon Suinaga</span></figure><p>　下りが苦手なソラヤ。レース前に今日は下りで遅れるかもと言った通り、下りで遅れてしまうソラヤを皆で先頭集団へ戻しながらの厳しいレース展開。だんだんと脚が削られてきます。セガフレードがGCを逆転するために総攻撃を続けます。</p>
<p>　ナディア、アンナ、ジェレナがお仕事とアシストを終えドロップ。残るカードは2枚。ミッチェルトンがハイテンポでペースを刻む中、130km過ぎの山岳で私もオールアウト、耐えきれずドロップ。あとはアーレムにお願いをする形となりました。</p>
<p>　アーレムはソラヤのフォローをしながら逃げのチェックもしっかり行い、最後はソラヤを引き上げました。凄い。</p>
<p>　ソラヤはGCポジションを1つ落とし3位で確定。ホッとしたのと、優勝まであと一歩。悔しい感情があったようです。</p>
<p>　私は息も絶え絶えでゴールに辿り着きました。GC36位でワールドツアーポイントを獲得。</p>
<p>　走れないコンディションが続きます。最終局面で仕事ができ、残れる状態に早く戻したい。次のワールドツアー、OVOの6日間ステージレースに向け、もう一度コンディションを整えます。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 20:30:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>60代男性「レースでの落車防止策を考えてみました」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471484</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　</p>
<p>　栗村修さんが落車防止装置は発明されないのか、ということを言われてましたので、以下のように考えました。</p>
<p>・落車事故防止に密集を回避するルールを作る。単発落車は防げないが集団でのもらい落車のけがを軽減する。<br> ・風圧よけと位置どりのために密集するが接触や進路変更などに起因する集団落車が多い。<br> ・常に一定の距離を車間に確保することで接触などの危険を軽減する。</p>
<p>　戦法が変わることになるが、安全と選手生命のことを考えると長期的にはより面白いレースになるのではないか？　落車を見たいわけではないです。</p>
<p>　実施にあたっては、</p>
<p>・各車両に高精度のGPSまたは互いの距離を感知するセンサーをを搭載して車間が一定時間以上、一定距離以下になった時にペナルティタイムを課する。<br> ・常に前方の選手にアドバンテージがある。<br> ・平均的なコースで横に4人を限度とする。<br> ・横4人のところに5人目が割り込んで制限距離を超えた時はその5人目の選手のみにペナルティを課す（GPS判定なら可能）。<br> ・ゴール後にペナルティタイムを即時に反映して着順とタイムを確定させる。<br> ・選手には違反時に警報と累積ペナルティタイムが表示されるようにする。<br> ・アシスト選手がペナルティタイムを苦にしないことを防止するために累積一定量でレースから退場とする。<br> ・フラムルージュ通過で解除する（集団スプリントを排除しないために）。<br> ・アクチュアルスタート前には適用しない。</p>
<p>以上です。</p>
<p><span class="small right">（60代男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-471484"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　自転車の普及に携わる者として、興味深いご提案です。落車という問題の深刻さは増すばかりで、ホビーレースでも悲しい事故がたくさん起こっています。プロも例外ではなく、レースを台無しにするような落車が、例を挙げきれないほどたくさんありますね。</p>
<p>　推測される理由はいろいろです。機材の軽量化・エアロ化とそれらによるハイスピード化、パワーメーターやローラー台の普及によるスキル不足。更にプロの場合は、チーム戦略が高度化して組織的に戦うようになったことも理由でしょう。勝負どころでは100人以上の選手に「前に上がれ！」と、無線で監督からの指示が飛ぶわけです。10人くらいしか入れないスペースに100数十人が殺到するわけですから、落車が起きないほうが不思議です。</p>
<p>　プロ、ホビー問わず、選手たちのマナーの悪化もあるかもしれません。ロードレースは競技ではありますが、後続の選手に手信号を出したり声で危険物を知らせたりと、ライバルも含めて誰も転ばないように走るのが暗黙のルールでした。それが、自分の成績を第一に考えるようになってしまったのでしょうか。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471486" rel="attachment wp-att-471486"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rinsei154-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471486"></a><span class="caption">近年のレースでは勝負どころを前に各チームの「位置取り」の隊列が道一杯に並走する場面が多く見られるように。もしここで誰か1人が転べば…　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ともかく、落車は大変な問題です。ベテランほど「落車は付き物だから」と軽視する傾向にありますが、死亡リスクがあるスポーツが普及することがあるでしょうか。近年のメジャースポーツは選手の安全を重視するようになっており、たとえばラグビーでは「脳震盪の疑い」が認められた段階で試合に参加できないようです（IRBレギュレーション10.1.1）。落車して血だらけになりながら走る現在のロードレースは、外の世界からはどう思われているでしょうか。</p>
<p>　意識を変えるのは簡単ではないかもしれませんが、落車を減らさなければいけないのは間違いありません。そのための方策は、おそらく二つに分けられるでしょう。</p>
<p>　ひとつはご提案のように、エンジン＆運転者である人間の動きを制御するものです。詳細はともかくとして、落車のケーススタディを研究してその要因を排除するルールを作ることは可能でしょう。</p>
<p>　もうひとつは、安全器具や落車防止技術を開発することです。エアバッグを装着したり、プロテクターをつけたり、やれることはまだまだたくさんあるはずです。ご指摘のようにGPSやセンサーを使うこともできるかもしれません。ある方はジャイロセンサーによって「転ばない自転車」が作れないかと言っていましたが、夢物語ではないでしょう。</p>
<p>　こう書くとヘルメット義務化のときのように現場の選手は反発すると思いますが、まさにヘルメットが義務化によって軽く、空力に優れ、快適になっていったように、落車防止機構もサイクリストの運動を妨げないように進化するはずです。そういう技術はシティサイクルに乗る一般人にも必ずプラスになります。</p>
<p>　ヘルメットが義務化された際には選手たちによるサボタージュもありましたが、あれから十数年でどれだけの人がヘルメットによって命を救われたでしょうか。命を救う技術の開発は急務だと考えます。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> 　ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リアルタイムでタイム差や集団のスピードを表示　TOJ中継をサポートしたブライトンの技術　</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471639</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　台湾の電子機器ブランド「Bryton」（ブライトン）が、日本最大のステージレース「NTN presents 2019 ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）でテクニカルパートナーを務めた。同社は中継映像に走行中のデータを表示。レース中の臨場感を視聴者へ伝えるとともに、よりスムーズな大会運営をサポートした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471647" rel="attachment wp-att-471647"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br06-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471647"></a><span class="caption">あらかじめTOJコースが取り入れられており、MOTO1とMOTO2に端末が備えられている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471648" rel="attachment wp-att-471648"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/bryton-373x208.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471648"></a><span class="caption">昨年のツール・ド・台湾から用いられたブライトンの中継サポート　©Bryton</span></figure><p>　ブライトンはGPS付きのサイクルコンピューターで知られている。価格帯を抑えたエントリーグレードから、プロ選手が使う多機能なモデルまで多数取り揃えており、TOJでもチームUKYOの選手らが使用。レイモンド・クレダー（オランダ）の区間勝利や、ベンジャミ・プラデス（スペイン）の個人総合2位の走りを支えた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471653" rel="attachment wp-att-471653"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br04-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471653"></a><span class="caption">ブライトンのサイクルコンピューターはチームUKYOの走りを支えている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　小石祐馬はエアロダイナミクスを考慮した形状を持つ「エアロ60」を愛用している。背面が整流効果を持つディンプル加工されており、風を全面で受けるサイクルコンピューターのデメリットを解消。5種類の位置情報衛星システムや地図表示機能、また、速度やパワーという基本的な表示機能に加えて、シマノDi2とも同期が可能になったブライトンのフラッグシップモデルだ。小石は「バッテリーの持ちが32時間とタフな点がお気に入りです。レースやトレーニングでも視認性が良く、見たい情報をすぐに読み取れるのがいいですね」と太鼓判を押す。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471650" rel="attachment wp-att-471650"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br02-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471650"></a><span class="caption">バイクに装着された「エアロ60」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471649" rel="attachment wp-att-471649"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br01-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471649"></a><span class="caption">小石祐馬は32時間というバッテリー寿命とエアロ効果が気に入っているという　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール・ド・フランスと同様の技術</h2>
<p>　ブライトンはハードからソフト面まで、自社で一貫して作り上げる体制が整っている。選手の意見を聞いてから、ソフトに反映するまでのレスポンスも素早く、選手からも好評を得ているという。その技術力とスピードを生かしたものが、今回TOJの中継でも用いられた技術だ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471654" rel="attachment wp-att-471654"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br05-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471654"></a><span class="caption">レース前に設定をするベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　中継ではメイン集団と逃げ集団の距離とタイム差、速度をリアルタイムで表示。視聴者がレースで何が起きているのかを素早く把握できる施策だ。昨年のツール・ド・台湾から始まった試みで、TOJでは初めて取り入れられた。予めコースマップがインストールされた端末がMOTO1、MOTO2という2台のコミッセールバイクに装着されており、その位置情報をブライトン本国にあるサーバーへ送信。その後、中継映像へと反映される仕組みだ。規模こそ違うものの、ツール・ド・フランスで用いている技術と変わらないという。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471675" rel="attachment wp-att-471675"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br09-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471675"></a><span class="caption">示される現在位置に誤差はほぼなかったという　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　ここで表示されるタイム差にはほとんど誤差はないといい、リアルタイムでMOTO1とMOTO2との距離が端末のマップ上にも表示されるため、コミッセール側からもスムーズな運営ができたと好評を得ていた。ブライトンのプロモーションを担当するアマンダ・リーさんは「TOJは周回コースが殆どということもあり、細々したコース取りに苦労した点もありました。しかし、問題もなく運営できたことで技術力を示せたと思います」とアピールする。</p>
<p>　ブライトンは今後もレースのサポートに意欲を持っているといい、北米などのレースにも進出していく予定だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/brand/bryton/" target="_blank" data-gatracking="on">「ブライトン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンが人気漫画『ぼのぼの』とコラボ　第2弾はサイクルキャップとサコッシュを受注販売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470626</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルウェアブランドのWAVE ONE（ウエイブワン）から人気漫画『ぼのぼの』とコラボレーションしたアイテムの第2弾が発売される。ぼのぼのの世界観をイメージした新デザインのサイクルキャップとサコッシュが登場。第1弾のサイクルジャージとあわせ、ウエイブワンの公式オンラインショップで予約を受付中だ。受注受付は6月2日午後11時まで。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471533" rel="attachment wp-att-471533"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/18e3d08ace9870b557ea8f80479a4718-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471533"></a><span class="caption">新規アイテムのサイクルキャップ。左上から「うみとぼのぼの」「ぼのぼのフェイス」「ぼのぼのフェイス泣き顔」「しまっちゃうおじさん」　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　『ぼのぼの』はラッコの主人公の日常を描いたいがらしみきおさん原作の4コマ漫画。連載33周年を迎える人気作品だ。</p>
<p>　今回新たに発売されるのはサイクルキャップとサコッシュの2種類。サイクルキャップは4つのデザインが登場する。「うみとぼのぼの」は水色のキャップに白のラインが2つ入ったモデル。キャップのツバにぼのぼのと貝殻が描かれている。「ぼのぼのフェイス」はその名の通り、ぼのぼのの顔をキャップにデザイン。泣き顔のパターンもラインナップする。「しまっちゃうおじさん」は悪い子を洞窟の中にしまうキャラクターのしまっちゃうおじさんを描いたもの。ぼのぼのを連行するシーンや岩の中にしまわれる光景がシュールに描写されている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471539" rel="attachment wp-att-471539"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/6bdb8f1191f25b89c64f09d8f1f32f64-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471539"></a><span class="caption">サコッシュは5種。左上から「しましま模様」「ぼのぼのフェイス」「貝がら模様」「花柄」「しまっちゃうおじさん」　©WAVE ONE</span></figure><p>　サコッシュは5種類。「しましま模様」は水色と白の縦ストライプにぼのぼのをデザイン。「ぼのぼのフェイス」はぼのぼのの顔がサコッシュ一面に描かれている。「貝がら模様」はぼのぼのと仲間たちの背面に貝殻をランダムに配置。「花柄」はぼのぼのたちが野原で楽しむ様子をデザインした。しまっちゃうおじさんはぼのぼのを連れ去るシーンと岩に閉じ込める、漫画でもおなじみのシーンを描いている。</p>
<p>　このほか、第1弾で発売したサイクルジャージ3種の再受注も受け付ける。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471541" rel="attachment wp-att-471541"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/image-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471541"></a><span class="caption">コラボアイテム第1弾のサイクルジャージの受注も受け付ける　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぼのぼのサイクルキャップ</span><br> 税抜価格：3,000円<br> サイズ：S、M、L<br> デザイン：うみとぼのぼの、しまっちゃうおじさん、ぼのぼのフェイス、ぼのぼのフェイス（泣き顔）<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬予定<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぼのぼのサコッシュ</span><br> 税抜価格：3,000円<br> サイズ：36cm（横）×27cm（縦）×110cm（肩ひも長さ）<br> デザイン：ぼのぼのフェイス、しましま模様、しまっちゃうおじさん、貝がら模様、花柄<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬予定</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぼのぼのサイクルジャージ</span><br> 税抜価格：11,500円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> デザイン：うみとぼのぼの、ぼのぼのとシマリスくん、しまっちゃうおじさん<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬予定</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/a5b2a1bca5.html#bon" target="_blank">「WAVE ONEショップ」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.wave-one.jp/" target="_blank">「WAVE ONE」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 15:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【東京・江戸川】素材にこだわった腹持ちの良い“べーぐる”が人気　「東京べーぐる べーぐり」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/469114</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　全国のサイクリストウェルカムなお店を紹介する連載『Cyclist印の自転車Welcome café』。Vol.10は、東京の西葛西にある「東京べーぐる べーぐり」。「美味しい、楽しい、からだに良い」をコンセプトに、体に良い素材にとことんこだわった「べーぐる」を一から丁寧に手作りしています。通称「荒川サイクリングロード」からも近く、べーぐるとドリンクでライド中の補給場所として利用するサイクリストも多いとのこと。素材にこだわったべーぐるは「腹持ちが良い」と人気だそうです。携行食としてジャージのバックポケットに入れられるサイズのべーぐるも用意しています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469126" rel="attachment wp-att-469126"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-14-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-469126"></a><span class="caption">荒川サイクリングロードからもほど近い「東京べーぐる べーぐり」。和なテイストの店舗の前にはバイクラックも完備</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アスリート向けのベーグルも受注販売</h2>
<p>　「家族や子供に毎日食べさせたいという思いで、すべての材料を厳選しています」というオーナー、植栗麻美さんが手作りするべーぐるは至ってシンプル。材料は小麦粉、砂糖、塩、水に、ほんの少しのイーストのみを使い、長時間ゆっくり熟成、発酵させて粉の甘みを引き出し、茹でる事で「もちもち、むぎゅむぎゅ」したもっちり食感を生み出します。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469128" rel="attachment wp-att-469128"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-16-373x280.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469128"></a><span class="caption">シンプルなベーグルから、食事系、スイーツ系、季節限定ものなどさまざまなベーグルがラインナップ</span></figure><p>　一番人気のべーぐる「あふれるダブルチョコ」は、ココア生地のべーぐるにビターチョコがこれでもか！というぐらいたっぷり巻き込まれていて、温めるとフォンダンショコラに。チョコの甘さが疲れた体に染みわたり、補給もしっかり出来るのでサイクリストの間でファンも多いとか。</p>
<p>　また、予約制ですが、運動に適したエネルギー補給、疲労回復などをサポートする栄養素を含む3種類の「アスリートベーグル」も用意しているそうです。</p>
<p>　もう1つの人気商品は、香川県の牧場から取り寄せているジャージー牛乳の無添加ソフトクリーム。とても牛乳の味が濃く、後味はすっきり、さっぱりの絶品ソフトクリームです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469127" rel="attachment wp-att-469127"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-15-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469127"></a><span class="caption">一番人気のベーグル「あふれるダブルチョコ」はチョコ好きならぜひ堪能してほしい</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469129" rel="attachment wp-att-469129"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-17-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469129"></a><span class="caption">無添加ジャージー牛乳ソフトクリームがのった「ほうじ茶ラテフロート」</span></figure>
</div>
<p>　店先にはバイクラックを完備。愛車を見えるところに駐輪出来るので休憩時も安心。べーぐるのテイクアウトもできるので、美味しく堪能したあとは家族や友人へのおみやげ用に購入して、サコッシュに入れて帰るのも良いですね。</p>
<p>（画像提供：東京べーぐる べーぐり）</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">東京べーぐる べーぐり</p>
<p>所在地：東京都江戸川区西葛西3-14-21<br> 営業時間：11:00～ベーグルが無くなり次第終了（18時～20時ぐらい）<br> 定休日:日・月<br> 店舗URL：<a href="https://www.b-guri.com/" target="_blank">https://www.b-guri.com/</a><br> 【MAP】<br> <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d12965.949924724435!2d139.85659!3d35.664997!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xdc733ff3ba77e2b6!2z44G544O844GQ44KKIChiLWd1cmkpIOadseS6rOOBueODvOOBkOOCiw!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1557881453056!5m2!1sja!2sjp" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen></iframe></p>
<p></p></span></div>
<div class="profileRed"> <span class="bold">「自転車Welcome café」募集中！</span><p>連載『Cyclist印の自転車Welcome café』では全国の“サイクリストウェルカム”なカフェ（飲食店）を紹介しています。バイクラックを設置していたり、はらペコサイクリストのおなかを満たす名物メニューがあったり、さらにはオーナー自身がバリバリのサイクリストだったり…。サイクリストを歓迎する要素があり、かつ『Cyclist』で紹介してほしいという店舗は以下のフォーマットから詳細をご確認の上、店舗情報・PRコメントなどを入力してください。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/EH1PSOXP" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">『Cyclist印の自転車Welcome café』の詳細はこちら</a></div>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 17:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブリヂストンアンカーのチームエディションが登場　プロスペックモデルを数量限定販売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471566</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブリヂストンサイクルのスポーツバイクブランド「ANCHOR」（アンカー）から、自転車プロチーム「TEAM BRIDGESTONE Cycling」（チーム ブリヂストンサイクリング）の選手たちが実際に使用する「Team Edition」（チームエディション）が数量限定で発売される。ロードバイク、TTバイク、マウンテンバイク（MTB）の3モデルがラインナップ。それそれ抽選で当選した人が購入権を得る。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471620" rel="attachment wp-att-471620"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/1168053db083130992c15785056a8fae-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471620"></a><span class="caption">「RS9」をブラッシュアップした「RS9s」　©BRIDGESTONE CYCLE</span></figure>
</div>
<p>　チームエディションは日の丸をモチーフにしたデザインを採用し、日本のチームとして世界に挑戦する精神を鮮やかな赤のラインで表現。チェーンステーには「TEAM BRIDGESTONE」のロゴを配したモデルだ。どのバイクもチームブリヂストンサイクリングの選手たちが乗る自転車と同じスペック。限定モデルは「RS9s」が30台、「RT9」と「XR9」が各3台ずつ販売される。</p>
<p>　ロードバイクの「RS9s」はアンカー独自のフレーム開発技術「PROFORMAT」（プロフォーマット、推進力最大化解析技術）と、超高弾性率のカーボン素材を用いてブリヂストン中央研究所と共同開発された製品。選手の感覚とフレームの動きを数値化したデータを取り入れることで、車体バランスを最適化。従来のモデルから40gの軽量化を果たしている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471621" rel="attachment wp-att-471621"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/78176edb5828b4357e4baa2b49502cd7-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471621"></a><span class="caption">チームエディションの「RT9」は全日本TTでデビューを飾る　©BRIDGESTONE CYCLE&lt;br /&gt;</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471622" rel="attachment wp-att-471622"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/6b4609c8363cbbc0ed4f19bbb08c80e9-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471622"></a><span class="caption">「XR9」も全日本選手権でデビュー　©BRIDGESTONE CYCLE</span></figure>
</div>
<p>　「RT9」はタイムトライアル専用バイク。高速での安定した走りを手に入れるためフレーム各部の剛性を強化し、低重心化を図っている。</p>
<p>　「XR9」はアンカーのクロスカントリー（XC）モデルのフラッグシップだ。3ピース構造ハイモジュラス（HM）カーボンを採用することで軽量化に貢献。バイク中心部に重心が来るように設計され、上り下りでもオールラウンドに性能を発揮する。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471623" rel="attachment wp-att-471623"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07162-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471623"></a><span class="caption">「RS9s」はTOJで初披露された　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　「RS9s」は5月19日から26日まで開催されていた「NTN presents第22回ツアー・オブ・ジャパン」からすでに選手が使用しているが、「RT9」は6月27日から30日まで開催される「全日本自転車競技選手権ロード競技大会」、「XR9」は7月20日と21日に行われる「第32回全日本マウンテンバイク選手権大会」でデビューする。</p>
<p>　同製品は数量限定のため、販売は申し込みよる抽選。6月9日まで専用フォームで受け付けている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RS9s フレームセット</span><br> 税抜価格：370,000円<br> サイズ/販売台数：460mm（10台）、490mm（13台）、520mm（5台）、550mm（2台）<br> セット重量：1,310g（490mm）<br> ※一般販売される自転車のヘッドマークデザインは「B マーク」</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RT9 フレームセット</span><br> 税抜価格：410,000円<br> サイズ/販売台数：S（2台）、M（1台）<br> セット重量：1,830g（M/ステム、シートポストを除く）<br> ※一般販売される自転車のヘッドマークデザインは「B マーク」</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■XR9 フレームセット</span><br> 税抜価格：230,000円<br> サイズ/販売台数：420mm（1台）、480mm（2台）<br> セット重量：1,170g（420mm）<br> ※一般販売される自転車のヘッドマークデザインは「B マーク」</span></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">「チームエディション」販売概要</p>
<p> ・販売方法：抽選販売<br> ・申込期間：～2019年6月9日（日）午後11時59分<br> ・購入方法：<br> 　①申し込み：WEB上の専用ページより必要事項を記入し、購入抽選に申し込み<br> 　②抽選：当選者へ6月中旬に当選メールを送付<br> 　③注文：当選者希望の ANCHOR 販売店にて、オーダーシートを記入<br> 　④納車：注文したアンカー販売店で納車<br> ・納車時期：2019年7月より順次</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/IL8OCIWI" target="_blank">「アンカーチームエディション」抽選販売申込ページ</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.anchor-bikes.com/" target="_blank">「ブリヂストンアンカー」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 19:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>