<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>サイクルロード ～自転車への道</title>
		<link>http://blog.cycleroad.com/</link>
		<description>世界の都市で自転車が選ばれ始めている。さまざまな角度から自転車の話題を。
</description>
		<item>
			<title>自転車活用の視点が足りない</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52100737.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a920340e-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">自転車の機能は移動だけではありません。<br clear="all"></div><div>自転車は、荷物の運搬にも大いに威力を発揮します。日本で自転車というとママチャリを思い浮かべる人が大多数であり、あまり荷物が運べないと思っている人が多いと思います。しかし、カーゴバイクやトレイラーなどを使えば、もっとたくさん、あるいは大きな荷物、重い荷物でも運べます。<br><br>これまでにも、たくさんの例を取り上げてきましたが、欧米などでは運搬に自転車を使うのは当たり前のこととして捉えられています。もちろん、長い距離や大量の荷物を運ぶ場合はトラックのほうが有利です。でも、時と場所によっては自転車のほうが役に立つこともあります。<br><br>特に都市部などでは、小回りも効きますし、細い道でも入っていけます。日本人が考えるよりも多くの荷物が運べますし、近年は電動アシスト機構なども使えます。さまざまな点でトラックよりも有利な場合があり、トラックを補完、あるいは使い分けるのがリーズナブルと考えられています。<br><br>近年、欧米などでは、環境負荷や省エネ、都市の渋滞などの観点からも、自転車での運搬が見直されています。パリなどの大都市では、クルマの排気ガスによる大気汚染や市民の健康被害が問題になっており、その点でも自転車が優れた運搬手段として市民に支持されているのです。<br><br><a href="https://deliveroo.co.uk/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/1/1164847e.jpg" width="350" height="233" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://deliveroo.co.uk/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/6/d6d20f4f.jpg" width="350" height="256" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>“<a href="https://deliveroo.co.uk/" target="_blank" title="">Deliveroo</a>”社は、２０１３年創業のスタートアップ企業です。ネットでレストランや惣菜店などの注文を受け付け、店の代わりに配送するサービスを展開しています。創業から日は浅いですがで急成長しており、すでに企業価値は数億ドル規模に達すると見られている会社です。<br><br>デリバリーは、当然のように自転車やオートバイです。いわゆるデリバリーバンと呼ばれるようなクルマも考えられるのでしょうが、オートバイや自転車のほうが、素早く届ける必要のあるフード類のデリバリーには有利です。自転車を使うことは、エコでクリーンでもあり、企業イメージにも貢献します。<br><br><a href="http://www.irishnews.com/magazine/technology/2017/03/15/news/deliveroo-recycles-unused-kitchen-gadgets-into-delivery-bicycle-965843/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/b/fb7fa0e6.jpg" width="350" height="233" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.irishnews.com/magazine/technology/2017/03/15/news/deliveroo-recycles-unused-kitchen-gadgets-into-delivery-bicycle-965843/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a920340e.jpg" width="350" height="233" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ちなみにこの会社、最近ユニークな自転車を製作したことが話題になっています。キッチンにあるような食器や調理器具がちりばめられた自転車です。ナイフやフォーク、お皿に麺棒、水切りカゴ、荷台には電子レンジまで取り付けられています。<br><br>このレンジで温めるわけではありません。荷物を入れる箱としては使えますが、電源は通っていません。果たしてこの自転車、調理器具を使う代わりに、スマホのアプリで食事はデリバリーをというアピールなのか、洗い物が出なくて片付けが簡単ということを言いたいのか、そのあたりはわかりません(笑)。<br><br><a href="http://www.irishnews.com/magazine/technology/2017/03/15/news/deliveroo-recycles-unused-kitchen-gadgets-into-delivery-bicycle-965843/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/8/98028df7.jpg" width="350" height="221" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.irishnews.com/magazine/technology/2017/03/15/news/deliveroo-recycles-unused-kitchen-gadgets-into-delivery-bicycle-965843/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/7/f7eb8225.jpg" width="234" height="350" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>一説によると、一般的な英国家庭には、平均２６７ポンドの使われていない無駄な台所用品があるそうです。この自転車が何をアピールしているかはともかく、道行く人の目をひき、一定の宣伝効果が見込めそうです。英国国内だけでも１万２千台が稼働している自転車の一台に加えられています。<br><br><a href="http://plingtransport.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/2/12623607.jpg" width="350" height="232" alt="Pling Transport" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://plingtransport.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/0/d0bb2cf1.jpg" width="350" height="232" alt="Pling Transport" hspace="10" class="pict"></a><br><br>“<a href="http://plingtransport.se/" target="_blank" title="">Pling Transport</a>”社はスウェーデンのヨーテボリを中心に展開する会社です。ヨーテボリはストックホルムに次いで２番目、北欧全体でも５番目の大きさの都市です。この会社は、バンやトラックによる配送を自転車に置き換えるサービスを展開しています。<br><br>いわゆるメッセンジャーとしての仕事だけでなく、宅配や配送、運搬では建材やベッド、ソファーなどまで運びます。食料品のデリバリーや、ショッピングサービス、バイクタクシーとして人を運んだりもします。街を行きかう車体に広告を出すことも出来ます。広告媒体でもあるわけです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Kcaq7vTYymQ?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>もちろん、都市部の運搬でも、大量のものや大型のものはトラックが向いています。しかし、自転車で代替できる運搬のニーズは決して小さくないと考えています。環境や渋滞、公害などの点で、自転車便を利用したほうが、市民、顧客のイメージがよくなる効果も見逃せません。<br><br><a href="http://www.dhl.com/en/press/releases/releases_2017/all/express/dhl_expands_green_urban_delivery_with_city_hub_for_cargo_bicycles.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/6/f67d48b2.jpg" width="350" height="233" alt="DHL" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.dhl.com/en/press/releases/releases_2017/all/express/dhl_expands_green_urban_delivery_with_city_hub_for_cargo_bicycles.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/4/04d06fae.jpg" width="350" height="233" alt="DHL" hspace="10" class="pict"></a><br><br>世界の宅配大手、“DHL”も自転車を使い始めています。一部の都市で、都市部の配送に、<a href="http://www.dhl.com/en/press/releases/releases_2017/all/express/dhl_expands_green_urban_delivery_with_city_hub_for_cargo_bicycles.html" target="_blank" title="">コンテナを積めるカーゴバイク</a>を導入しました。トラックで運ばれてきたコンテナを、運送拠点で自転車に積み替え、そのまま配送します。最大で１立方メートル、１２５キロの容量のあるコンテナです。<br><br>“DHL”は消費者までの、いわゆるラストワンマイルに自転車の導入を進めています。すでにヨーロッパの８０都市で自転車による配送が稼働しています。これによって、大きな温暖化ガスの削減効果が見込まれるとしています。温暖化ガス削減だけが理由ではありませんが、特にヨーロッパでは重要なファクターです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/MrYLwv9x8HU?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>“DHL”のような宅配業者でも、都市部での配送に自転車を活用するのは、さまざまなメリットが見込めるからでしょう。当然ながら、国によって、都市によっても事情は違うと思いますが、宅配便だからと言って、必ずしもトラックを使う必要はないということです。<br><br>私は業界の事情に詳しいわけではありませんが、場所によって自転車のほうが好都合なこともあるはずです。例えば、街で見かける宅配便のトラックの荷台の箱型の部分、ずいぶん大きいですが、あの中に荷物が満載されているわけではありません。外から見えませんが、意外に少量しか載っていないことも少なくないようです。<br><br><a href="http://www.dhl.com/en/press/releases/releases_2017/all/express/dhl_expands_green_urban_delivery_with_city_hub_for_cargo_bicycles.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/7/67a2c38a.jpg" width="350" height="233" alt="DHL" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.dhl.com/en/press/releases/releases_2017/all/express/dhl_expands_green_urban_delivery_with_city_hub_for_cargo_bicycles.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/72ab3dcc.jpg" width="350" height="245" alt="DHL" hspace="10" class="pict"></a><br><br>つまり、カーゴバイクでも運べるわけで、地域によっては十分代替可能でしょう。トラックが自転車になることで、細い道でも入っていけたり、渋滞による時間のロスを回避出来たり、交通規制に柔軟に対応できたりなど、小回りの利く部分が大きなメリットとなることも十分考えられます。<br><br>日本では、宅配便のドライバーが駐車禁止で検挙された際、友人を身代わり出頭させるなどした会社が問題になりました。ドライバーが免許停止になっては商売になりません。駐車禁止をとられることが、致命的な問題なのは間違いないでしょう。<br><br>一方、自転車なら少なくとも駐車禁止はとられません。もちろん迷惑駐輪は困りますが、トラックと比べればはるかに邪魔になりませんし、荷下ろしが可能になる場所も大きく広がるはずです。この点だけでも、自転車での配送のメリットは小さくないでしょう。<br><br><a href="http://plingtransport.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/c/bcd8008f.jpg" width="350" height="250" alt="Pling Transport" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://plingtransport.se/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/b/db9666d5.jpg" width="350" height="263" alt="Pling Transport" hspace="10" class="pict"></a><br><br>大規模なオフィスビルなどへの宅配で、大量の荷物を一度に運ぶ場合はトラックを使うとしても、比較的小さな荷物を一軒ずつ届けるような地域も多いと思います。ハブとなる拠点から、自転車で配送したほうが効率がいい場合も多いのではないでしょうか。<br><br>日本では最近、宅配便のドライバーの不足が問題になっています。宅配というサービスの持続が危惧される深刻な事態だと言います。そんな中で、もしかしたら自転車という運搬手段が人手不足の対策として有効ということもあるのではないでしょうか。<br><br>最近の若者のクルマ離れで、クルマの免許を持っていない人でも、自転車なら宅配業務に携われます。免許はあっても、トラックの運転はちょっと、という主婦でも、自転車ならばハードルは低いはずです。人手不足の観点からも、案外自転車という方法は解決の一助になる可能性があります。<br><br><a href="https://deliveroo.co.uk/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/9/a98f3f1a.jpg" width="350" height="233" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://deliveroo.co.uk/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/7/f78a8e23.jpg" width="350" height="235" alt="Deliveroo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>日本では、これだけ自転車に乗る人がいて、日常的に使われています。主婦などに、空き時間に短時間であっても自転車で配送してもらえば、貴重な戦力となるはずです。今どきなら、スマホのアプリなどを使って、短時間のアルバイトを集めることも考えられます。<br><br>すでに現在、自転車での宅配が行われている地域もあります。どのくらいの割合で自転車で代替できるのか、私には推測出来ませんが、ラストワンマイルに限れば、決して少なくないと思われます。もっと自転車の活用を広げることを考えてもいいのではないでしょうか。<br><br>欧米では、向き不向きで使い分けながら、自転車を運搬に使うのが当たり前になっています。日本では、ママチャリのイメージで、自転車ではあまりモノが運べないという固定観念が邪魔をしているのか、運搬に自転車を使うという視点が足りないような気がします。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://fpdownload.macromedia.com/get/flashplayer/current/swflash.cab" id="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" width="728px" height="90px"><param name="movie" value="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=GetDisplayTemplate"><param name="quality" value="high"><param name="bgcolor" value="#FFFFFF"><param name="allowscriptaccess" value="always"><embed src="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=GetDisplayTemplate" id="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" quality="high" bgcolor="#ffffff" name="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash" align="middle" height="90px" width="728px"></embed></object><noscript><a href="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=NoScript">Amazon.co.jp ウィジェット</a></noscript><hr size="1" color="#7dafee"><br>節目で挑発行為を行う北朝鮮、明日は重要な記念日です。アメリカの空母が北上する中、挑発するのでしょうか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 13:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>走りたくなる場所乗りたい街</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52100972.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/b/3b168ced-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">新年度が始まっています。<br clear="all"></div><div>４月も、はや半月が過ぎ、桜前線も順調に北上しています。ここへきて気温も上がってきて、出かけるにも格好の陽気となってきました。さて、そんな時期ですが、例によって最近の自転車関連のニュースについてチェックしておきたいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK3X6216K3XPQIP01B.html" target="_blank" title="">新年度、自転車生産大忙し　夏場に比べ３割増</a><br><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK3X6216K3XPQIP01B.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/9/9935b1d0.jpg" width="300" height="196" alt="新年度" hspace="10" class="pict" align="left"></a>新年度の始まりは１年で最も自転車を買う人が増える時期だ。新たな進学先に通い始めたり、引っ越し先での生活で必要が生じたりする需要に対応しようと、各メーカーでは増産態勢を組んでいる。<br><br>電動アシスト付き自転車でシェアがトップのパナソニックサイクルテック（大阪府柏原市）では、この時期、夏場に比べ、３割増の出荷をしている。４月以降も、自転車が便利だと気づいて買う人も多く、５月までは増産態勢を続ける予定だ。（2017年4月10日　朝日新聞）<br><br></blockquote><br>やはり、この時期に環境が変わることが多いためか、自転車を購入する人が多いようです。ずっと乗っていなかった人が再開するようなケースも多いため、事故も増える傾向にあると言います。たかが自転車と甘く見ず、交通ルールを守って、特に初めての道などでは慎重に走行してほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.yomiuri.co.jp/local/niigata/news/20170411-OYTNT50107.html" target="_blank" title="">電動自転車レンタル拡充…ＪＲ東、８駅に倍増</a><br><br>ＪＲ東日本新潟支社は管内で展開する事業「駅からレンタサイクル」で、電動アシスト自転車を利用できる駅を４駅から８駅に増やした。桜が見頃な村松公園の最寄りの五泉駅などに設置され、同支社は「観光地巡りを楽しんでほしい」としている。<br><br>同支社によると、レンタサイクルはＪＲ東管内では同支社のみが展開しており、村上駅、新発田駅など１３駅計５８台で貸し出していた。このうち、電動自転車は４駅８台で貸し出していたが、高低差のある地形などを考慮して、４月から越後湯沢駅などに新たに設置し、８駅計２０台に拡充した。<br><br>料金は電動自転車が１日１０００円で、通常の自転車が５００円。同支社管内の一部の在来線などが１日乗り放題になる「えちごワンデーパス」などの利用者はそれぞれ５００円引きで、通常の自転車は無料となる。１１月３０日まで実施する。貸し出しや返却はみどりの窓口で受け付ける。利用駅や、自転車で行ける観光地などは同支社ホームページ（http://www.jrniigata.co.jp/ekikararennta/renta.index.html)で確認できる。（2017年04月11日　読売新聞）<br><br></blockquote><br>ＪＲ東日本が、駅への電動アシスト自転車のレンタルを拡充しています。旅先で自転車が使えれば、観光スポットを巡ったりするのにも便利です。交通渋滞を避けるため、旅行を電車と自転車にしようと考える人も増えるかも知れません。最近は都市部以外に足を延ばすインバウンドも増えていますし、地域振興にもプラスとなりそうです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.excite.co.jp/News/economy_clm/20170412/Trafficnews_68173.html" target="_blank" title="">「自転車の旅」コンセプトの専用列車、この冬デビューへ　JR東日本千葉支社</a><br><br><a href="http://www.excite.co.jp/News/economy_clm/20170412/Trafficnews_68173.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/b/3b168ced.jpg" width="300" height="200" alt="自転車の旅" hspace="10" class="pict" align="left"></a>JR東日本千葉支社が、2017年冬から、自転車の旅をコンセプトにした専用列車を運行します。<br><br>既存車両6両を改造<br><br>JR東日本千葉支社は2017年4月12日（水）、自転車の旅をコンセプトにした専用列車を今年の冬から走らせると発表しました。<br><br>車両は既存の6両編成を改造。座席はおよそ100席です。自転車を折りたたまずにそのまま乗車できるといいます。デザイン、列車名、運転開始日などは、決まり次第追って告知されます。JR東日本千葉支社は「魅力いっぱいの房総各地への旅を、自転車を使ってよりアクティブに、そしてもっと気軽におでかけいただけるようになります。ぜひ楽しみにお待ちください」としています。（2017年4月12日　エキサイトニュース）<br><br></blockquote><br>一般の旅行者は、レンタサイクルの利用が多いと思いますが、サイクリストなら自分の自転車で出かけたい人も多いでしょう。普通に輪行してもいいわけですが、そのまま搭載できるならラクですし、途中の区間を利用したり出来れば、より便利に回れるかも知れません。最近は、鉄道会社も自転車に目を向けつつあるようです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.recordchina.co.jp/b164588-s0-c30.html" target="_blank" title="">アジアの中でも自転車保有率が高い日本＝「進んだ国ほどエコを重視する」「この面で日本はわれわれよりずっと優秀」—中国ネット</a><br><br><a href="http://www.recordchina.co.jp/b164588-s0-c30.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/2/f27bf252.jpg" width="300" height="225" alt="中国ネット" hspace="10" class="pict" align="left"></a>2017年3月27日、中国のポータルサイト・今日頭条が、日本はアジアの中で自転車保有率がとても高いと伝える記事を掲載した。<br><br>記事は、自転車が今も昔も買い物やスポーツ、子どもの送り迎え、通勤などに活躍する良きパートナーであると指摘。特に、1970?80年代の中国では、3種の神器の一つに数えられ、自転車を持っていることはぜいたくで誇らしいことだったと伝えた。<br><br>しかし、中国では社会の変化と生活レベルの向上に伴い、自転車から自動車にとって代わったが、日本は今でも1人当たりの自転車保有率が非常に高く、統計では自転車数が7200万台を超えているという。<br><br>記事は、日本で最もよく見かけるのが、「前にかごがあり、後ろにチャイルドシートが付いた」タイプの自転車だと紹介。買い物や子どもの送り迎えに大変便利で安全だとした。そして、日本では至る所で老若男女を問わず自転車に乗っている人を見かけ、生活の中で非常に重要な役割を果たしていると伝えた。<br><br>これに対し、中国のネットユーザーから「外国製品を崇拝するわけではないが、日本の自転車は本当に質がいい。20年前の自転車でも故障がなく変速も問題ない」、「08年に買ったブリヂストンの自転車は今でも異音はせずさびもなく油を1回さしただけ」など、日本の自転車の質の高さを称賛するコメントが寄せられた。<br><br>また、「進んだ国ほどエコを重視する。遅れた国ほど環境を犠牲にして経済を発展させる」、「この面で日本はわれわれよりずっと優秀」と、日本を高く評価するコメントも多かった。（2017年3月27日　レコードチャイナ）<br><br></blockquote><br>中国で報じられた記事について伝えられています。進んだ国ほどエコを重視するとあります。たしかに、ヨーロッパなどでは、環境負荷を減らしたいとの考えから自転車に乗り換えるような意識の高い人も多いようです。しかし、地球環境を意識して自転車にするという日本人、果たしてどれくらいいるのでしょうか。<br><br>日本の自転車の質がいいと思っているようですが、実は日本の自転車市場では、格安の中国製ママチャリが席捲しており、粗悪なものも多く、中には使い捨てのようにする人もいると知ったら、どう思うでしょう。日本でも中国に対する誤解は多々あると思いますが、中国でも日本に対して正確な認識があるわけではないようです。<br><br><blockquote><br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/04/11/084/" target="_blank" title="">危険だと思う自転車の乗り方は? - 2位「携帯電話使用」</a><br><br>KDDIはこのほど、「自転車に関する意識調査」の結果を発表した。同調査は3月13日〜14日、週に1日以上自転車に乗る20〜69歳の1,000名を対象にインターネットで実施したもの。<br><br>自転車事故の経験について尋ねたところ、57.8%が「遭いそうになった」、31.4%が「遭った」と答えた。年代別でみると、「遭った」「遭いそうになった」ともに20代で最も高く(40.0%、64.5%)、若年層での事故経験や未遂が多いことがわかった。<br><br>自転車事故経験者に、事故の対象物について聞くと、75.2%が「自動車」と回答した。これは、「自転車」(32.8%)、「歩行者」(20.4%)の2倍以上となっている。<br><br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/04/11/084/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/c/2c12bff2.jpg" width="640" height="655" alt="意識調査" hspace="10" class="pict"></a><br><br>対象物が「自転車」「歩行者」の割合は、いずれも「遭いそうになった」経験(自転車43.8%、歩行者34.9%)が、「遭った」経験(自転車32.8%、歩行者20.4%)を大幅に上回った。自転車や歩行者を対象とした事故の潜在性の高さを感じさせる結果となっている。特に30代男性、40代女性の対歩行者の「遭いそうになった経験」の高さが目立った。<br><br>自転車に乗っていて危険だと思う行為(複数回答)について尋ねると、58.8%が「夜のライト無灯走行」と答えた。続いて「携帯電話使用運転」(58.4%)、「信号無視」(57.5%)、「歩道でのスピード通行」(56.0%)となっている。<br><br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/04/11/084/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/9/69a012b2.jpg" width="640" height="675" alt="意識調査" hspace="10" class="pict"></a><br><br>年代別で見ると、60代と20代に危険行為と感じる割合の格差が見られた。「携帯電話使用運転」は、60代の71.0%が危険と感じるのに対して20代は46.5%、「歩道でのスピード走行」は60代は66.5%に対して、20代は44.0%となっている。主婦層に多い幼児二人乗せ運転は30代で危険と感じる人は15.5%で、危険の意識が低いことがわかった。<br><br>自転車の運転ルールの認知率と守っていることについて聞くと、「車道の左側通行」の場合、83.1%が知っているのに対し、守っているのは57.4%で大きな差が見られた。その他、差が大きかったのは、「歩道通行の禁止」(知っている67.9%、守っている35.6%)、「傘さし運転の禁止」(知っている68.3%、守っている48.3%)だった。（2017/04/11　マイナビニュース）<br><br></blockquote><br>おおよそ予想された回答と言えそうです。若年層では、携帯電話を使用しながらの走行を危険と思っていない人が多いなど、危険に対する意識が低いのが問題です。交通ルールを知っているにも関わらず、相変わらず順法意識が低いことも問題で、事故の大きな要因となっていることは間違いないでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.sankei.com/life/news/170413/lif1704130005-n1.html" target="_blank" title="">自転車の安全推進へ車道に専用レーン分の幅員拡大　国交省、政令改正を検討</a><br><br><a href="http://www.sankei.com/life/news/170413/lif1704130005-n1.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/9/2902c41d.jpg" width="300" height="209" alt="幅員拡大" hspace="10" class="pict" align="left"></a>国土交通省は国や自治体が新たな道路整備を行う際、自転車専用レーンを車道に設置できる幅員を要件とする方向で検討することが１２日、分かった。<br><br>道路設置要件を定めた「道路構造令」を見直す案が有力。都市のコンパクト化や環境負荷の低減につながる自転車の活用を促すため、安全性向上を図る。<br><br>道路構造令は道路を設計する際の規定を記した政令で、通行量に応じた道路の幅員などを細かく規定している。見直しでは車道の幅員について、自転車専用レーンが設置可能な道路幅を定める。警察庁の基準の場合、自転車専用レーンは「１・５メートル以上が望ましい」とされている。同基準を踏まえ、幅員規定の導入を検討する見通しだ。<br><br>現行規定では、自動車の通行量が多い一般道の場合、縁石や柵で独立した「自転車道」または歩行者と共通の「自転車歩行者道」を原則設けるとしている。だが、車道内に設置する自転車専用レーンについては記載がなかった。<br><br>道路交通法では、「自転車道」などがない場合、自転車は車道を走るよう定めているが、「車道走行は危ない」などの理由で、自転車利用者の半数は歩道を走行。自転車と歩行者などの事故比率が高まっている。<br><br>警察庁と国交省は、車道を色分けするなどの措置で自転車専用レーンの整備を図る。ただ、幅員不足の車道では自転車専用レーンの設置が難しく、整備段階から幅員を確保する必要性が指摘されていた。（2017.4.13　産経新聞）<br><br></blockquote><br>専用レーンの拡大の方向は好ましい話ですが、これは新たに道路を整備する際の規定であり、効果が現れるのは、相当先の話になるでしょう。特に都市部では、新たな道路を整備する余地は少なく、拡幅などを行うにしても、用地買収などもあって、数十年単位の年数がかかります。<br><br>たしかに幅員不足の道路もありますが、ここ数十年、自転車を歩道走行させるような整備が行われてきたのも事実であり、歩行者の通行量に比して広すぎる歩道も少なくないと思います。そのような場所は柔軟に見直し、歩道を削って車道にし、自転車レーンを設けるような考え方も必要だと思います。<br><br>最近は、災害時の物資輸送などの観点もあって、電柱の地中化なども取りざたされています。そのような整備の際には、時代に逆行するようにも見えますが、歩道を多少縮小して、車道を広げ、その一部を自転車レーンにすることで、歩行者と自転車を分離するような考え方も必要なのではないでしょうか。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.nikkansports.com/general/news/1800633.html" target="_blank" title="">自転車「ツール・ド・とちぎ」コース上に画びょう</a><br><br>３１日午前８時４０分ごろ、栃木県鹿沼市板荷の県道上に、画びょうが散乱しているのを通り掛かった人が見つけた。県道はこの日、自転車ロードレース大会「ツール・ド・とちぎ」のコースとなっており、鹿沼署は偽計業務妨害の疑いがあるとみて捜査している。<br><br>鹿沼署によると、現場の道路は広い部分で幅７メートル。画びょうは約５０メートルにわたり約１００個散らばっていた。発見時はレースに伴う通行規制が始まる２時間ほど前で、一般の車も通行できる状況だった。大会実行委員会が通報。画びょう回収後、レースは予定通り行われた。（2017年3月31日　日刊スポーツ）<br><br></blockquote><br>単なる嫌がらせ、業務妨害にとどまらず、下手をすれば選手を死傷させかねない危険な行為です。こうした反社会的な行為は、自転車に関連してでなくても、時々起こります。今回の事件は、状況から見て、やはりロードレースに対する嫌がらせだったと推測されます。<br><br>もちろん許される行為ではありませんが、自治体が自転車による地域振興を推進する中で、それが気に入らない人もあるということでしょう。何かの不利益を被る人、不満を募らせる人がいる可能性があります。そうした面も認識しながら、イベント開催についての地元のコンセンサスを得る努力も必要なのかも知れません。<br><br><blockquote><br><a href="https://mainichi.jp/articles/20170414/k00/00m/050/133000c" target="_blank" title="">東京五輪　自転車「富士山コース」浮上</a><br><br>国際自転車連合が大会組織委に要望<br><br>２０２０年東京五輪の自転車競技ロードレースのコース設定で富士山を背景とする案が浮上している。国際自転車連合（ＵＣＩ）が大会組織委員会に要望した。皇居外苑を発着点とすることで国際オリンピック委員会（ＩＯＣ）に承認され、都内の周回コースが検討されていた。組織委は「思わぬ提言」と困惑しながらもコースの魅力が高まることや都心の交通規制の緩和など利点もあり、検討の余地はあるとの立場だ。<br><br>立候補ファイルでは皇居外苑をスタート地点に味の素スタジアム（東京都調布市）に隣接する武蔵野の森公園をゴール地点とする案だった。会場計画を立てる段階となった１５年１２月、組織委は皇居を発着点とすることに変更してＩＯＣから承認された。景観の美しい皇居を発着点とすることでテレビ映りをよくしたいとのＵＣＩからの要望に応えた。それを受け、立候補段階の案をベースに検討を進めていた。<br><br>昨年のリオデジャネイロ五輪で男子ロードレースは２３７・５キロで争われた。選手の実力差が出るように勾配のある難しいコース設定が必要とされ、リオ五輪では終盤、高低差約５００メートルの山岳ルートを周回した。組織委の布村幸彦副事務総長は「富士山に近づくとアップダウンが結構あり、良いコースになる。相談のしようがあるのではないか」と説明する。<br><br>自転車競技は大会経費の削減のため、トラック種目などの会場が静岡県伊豆市に変更されている。富士山案が浮上したのは、会場が変更された後のことだ。都内の住宅地を回るよりも、世界遺産を背景にした方がテレビ映えもよく、放映権料を収入の柱とするＩＯＣにも望ましいことも提案の背景とみられる。<br><br>五輪ではマラソン、トライアスロンなども公道を使用するため、大規模な交通規制が行われる。都民生活への影響を抑えるための渋滞緩和策などが課題だ。ロードレースのコースに東京都外も含めれば、交通規制は緩和される。一方で、広域開催では、警備する範囲が広がり、受け入れた自治体との費用負担の調整も必要となる。布村副事務総長は「富士山が映ればいいのか、富士山のもとに行くのか。現実的にどこまで可能か、よく相談したい」と述べた。（毎日新聞　2017年4月13日）<br><br></blockquote><br>ボートや水泳、バレーボールゴルフなどで問題になってように、コースや会場の設定には、いろいろ調整が必要でしょうから、単純には決められないのだろうと思います。ただ、平坦だけのコースより、アップダウンがあったほうが、見る方としては楽しめますから、ぜひ検討してほしいものです。<br><br><blockquote><a href="http://www.j-cast.com/2017/04/14295300.html?p=all" target="_blank" title="">有料駐輪場の自転車が「撤去された」　そんな「被害」がネットで話題</a><br><br>自転車の前輪をロックする形で駐輪できる有料駐輪場が満車だった場合に、他人の車輪のロックを外し移動して、代わりに自分の自転車を駐輪する——そんな被害が福岡市で増えているそうだ、と西日本新聞（本社・福岡市）の記者（デスク）コラムが伝え、話題となっている。<br><br><a href="http://www.j-cast.com/2017/04/14295300.html?p=all" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/7/170e63e9.jpg" width="300" height="200" alt="撤去被害" hspace="10" class="pict" align="left"></a>駐輪場の支払いが2倍になっても自分の駐輪場所を確保する、という手法で、移動された自転車は回収業者が放置自転車として撤去しているという。市の担当者らに話を聞いた。<br><br>他人の自転車のロックを外し自分の自転車と入れ替える<br><br>西日本新聞が2017年4月7日にネット配信した署名コラムによれば、福岡市が管理する有料駐輪場に止めていた自転車が、放置自転車として撤去されてしまったそうで、「私はきちんと駐輪したのになぜ？」と、撤去された自転車を受け取る際に主張すると、「実はそうした被害が増えていると教えてくれた」。<br><br>撤去された場合は取り戻すのに2500円の支払いが必要で、「迷惑な話ではないか」と綴っている。各レーンに前輪が自動ロックされ、外すのに100円が必要な機械式の有料駐輪場で起こっていて、先に止めてある他人の車輪のロックを外し、自分の自転車と入れ替えてしまうのだという。<br><br>このコラム記事にネット上では大騒ぎになり、<br><br><blockquote><br>「まず他人の自転車をロック外して、どかすという発想がない」<br>「遠いからチャリで来るんだぞ。家に戻るわけにも行かないし、そこらに放置したら撤去される。そう考えたら100円出して他のを退ける」<br>「自分以外の人間でもラックの番号を入力さえすれば （時間内ならタダで）ロックが解除されることに気づいていないんだよな」<br><br></blockquote><br>などといった議論が起こった。機械式の有料駐輪場は人目に付く場所にあることが多く、普通はなかなかこうしたことはできないため、これは福岡市ならではの案件なのではないのか、と特別視する人もいた。<br><br>同市では本当にこんな事が増えているのか、J-CASTニュースが4月10日、市の自転車課に取材したところ、少なくともここ半年間は有料駐輪場に関する苦情が来た記憶はないと回答した。<br><br>「あいつらタダで駐輪場を使いやがって！」<br><br>同市は長年、放置自転車の問題を抱えていて、ここ数年は「放置自転車ゼロ」を目指す取り組みをしていた。実は、16年春まで有料駐輪場に関する苦情は多かったのだという。それは、自転車と自転車のラックの間に自転車を突っ込み駐輪する人や、ラックのロック部分手前で自転車を止める人が相次いだためで、「あいつらタダで駐輪場を使いやがって！」というものだった。そのため市ではパトロールを強化し、そうした自転車は即時に撤去することにした。また、古い駐輪機はラックの番号を精算機に打ち込み支払いを済ませるだけでロックが解除できたが、カギを着脱しなければロックが解除できない新しいものに順次変更して行った。そのため、16年秋ごろから苦情は来なくなったという。<br><br><blockquote><br>「確かに、昨年春までは『きちんと駐輪していたのに撤去されてしまった』という苦情もありましたが、新聞記事はその事を言っているのか、それとも新たな迷惑行為が発生しているのかは分かりません。そもそも2倍ものお金を出して場所を確保するものでしょうか？東京など他の地域では同様の事が起こっているのでしょうか？」<br><br></blockquote><br>と困惑気味だった。<br><br>また、J-CASTニュースが市の放置自転車保管所に話を聞いてみたところ、有料駐輪場に停めていたのに撤去された、という申し出は以前からあったため、市は鍵付きの機械への変更を進めているが、こうした苦情は引き続きあるのが現状だ、とした。そういう申し出がある場合でも、2500円の引き取り料を徴収しているという。<br><br>もっとも、本当にお金を払ってロックをしたのか、本当はロックをせずに置いただけで、単にそう主張しているだけに過ぎないのか、は検証が難しいという事情もある。参考として、東京都墨田区と埼玉県所沢市の有料駐輪場を経営する民間大手に話を聞いてみたところ、<br><br><blockquote><br>「間違って他の自転車のラック番号を押して支払いをしてしまった、という報告はありますが、他人の自転車を移動させるといった話は聞いたことがありません」<br><br></blockquote><br>ということだった。（2017/4/14　J-CASTニュース）<br><br></blockquote><br>確かに、街でよく見かける駐輪機は、所有者以外でもお金を入れれば簡単に開錠できてしまいます。ただ、お金を払って、他人の自転車をどかす人がどれくらいいるのでしょうか。戻ってきた人に、同じことをされる懸念はないのでしょうか。このような話が、実際にどれほど起きているのかについては不明です。<br><br>よほど放置自転車の撤去・移送が厳しい場所でなければ、このようなことは起きない気がします。ただ、ママチャリによくある馬蹄錠などの場合、施錠してあっても簡単に動かすことが出来てしまいます。駐輪機でカギをかけたつもりにさせてしまうという点でも、妥当とは言えず、機械は改良したほうが良さそうです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.tokyo-np.co.jp/article/kanagawa/list/201704/CK2017041302000161.html" target="_blank" title="">三浦半島の二大霊場大開帳　自転車で巡りませんか　２８日から御朱印ラリー</a><br><br><a href="http://www.at-s.com/news/article/topics/shizuoka/344318.html" target="_blank" title="">自転車の魅力体感　伊豆で教室、親子らバンク走行も</a><br><br><a href="http://www.at-s.com/news/article/topics/shizuoka/344318.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/9/f919b8ae.jpg" width="300" height="193" alt="魅力体感" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.sankei.com/west/news/170413/wst1704130027-n1.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/3/23a9bc0b.jpg" width="300" height="227" alt="タンデム" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://www.sankei.com/west/news/170413/wst1704130027-n1.html" target="_blank" title="">タンデム自転車で琵琶湖一周を　滋賀県、解禁提案へ</a><br><br><a href="http://ibarakinews.jp/news/newsdetail.php?f_jun=14922590127276" target="_blank" title="">自転車周遊ルート紹介　桜川・筑西・結城3市、サイト開設</a><br><br></blockquote><br><br><blockquote><br><a href="http://www.shimotsuke.co.jp/news/tochigi/top/news/20170412/2658712" target="_blank" title="">ギョーザ、自転車、大谷…パラパラ漫画で魅力発信　宇都宮の映像制作会社</a><br><br>【宇都宮】市内の映像制作会社が、宇都宮の魅力をＰＲするパラパラ漫画動画「愛のある街　宇都宮」を制作した。父子の絆をテーマにしたストーリーに、ギョーザや自転車、大谷など市内の名物や観光地を織り交ぜた。<br><br><a href="http://www.shimotsuke.co.jp/news/tochigi/top/news/20170412/2658712" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/7/f701bce0.jpg" width="300" height="169" alt="魅力発信" hspace="10" class="pict" align="left"></a>市によると、パラパラ漫画動画を使った自治体ＰＲは県内で初めてという。動画投稿サイト「ユーチューブ」の市公式チャンネルで公開されている。<br><br>制作したのは、結婚式の余興動画を手掛けるＲＥＣスタジオジャパン（泉が丘７丁目）。昨年度、市や市内の経済団体などでつくる宇都宮ブランド推進協議会が宇都宮の魅力を発信する活動に対し支援する「市民シティプロモーション支援事業」の団体に選ばれた。制作費は24万円で、半額が支援事業の補助金。<br><br>ストーリーは、市内の男の子が父とキャッチボールや自転車の練習、ギョーザの食事、大谷観光など思い出をつくりながら成長。父の急死で落ち込むが、立ち直りジャパンカップサイクルロードレースで優勝する姿を描いた。動画は４分で９００枚以上の原画で構成。静かなＢＧＭを加えた。３月下旬に公開後、視聴者から「感動した」などの反響が寄せられているという。（4月12日　下野新聞）<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/IvThwDSGSpQ?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br></blockquote><br>相変わらず、全国各地で自転車による観光振興を進める動きが報じられています。そんな中で、宇都宮のＰＲ動画が話題になっています。自治体がイメージアップのための動画をアップする動きは全国に広がっていますが、今後は自転車による観光振興策に加えて、そのＰＲも注目されていくのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>たばこの受動喫煙対策で、死活問題となる小規模飲食店を例外にする案がＷＨＯに強く批難されています。逆に全ての店で室内禁煙にして、分煙を認めなければ小規模店も不利にならず、いいのではないでしょうか。<br><br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 13:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車の歴史が変わる可能性</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52101224.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/9/793232d5-s.jpg" width="160" height="116" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">あるプレスリリースが話題になっています。<br clear="all"></div><div><a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2017041701.html" target="_blank" title="">ブリヂストンとブリヂストンサイクル</a>によるもので、空気を入れる必要がなく、パンクの心配がない次世代の自転車用タイヤを開発したとの発表です。特殊形状スポークで荷重を支えることで、タイヤへの空気充填が不要になる技術「エアフリーコンセプト」を採用したタイヤです。<br><br>もともと、この<a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2013112101.html" target="_blank" title="">エアフリーコンセプト</a>は、クルマ用のタイヤの技術として２０１１年に発表されたもので、モーターショーなどでも披露されていました。当初のものは、電動カートサイズのものでしたが、２０１３年に発表された第２世代のものは、より大型になり、小型モビリティーに対応したものでした。<br><br><a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2017041701.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/9/793232d5.jpg" width="700" height="509" alt="エアフリーコンセプト" hspace="10" class="pict"></a><br><br>今回は、このエアフリーコンセプトの実用化に向けた取り組みの一つと説明されています。クルマの前に、まず自転車用として製品化し、実用性を確かめたり、市場の反応を見たり、エアフリーコンセプトの改良や商品性を高めていこうということのようです。<br><br>最大のメリットは、パンクの心配がないことです。タイヤへ空気を充填する必要がないため、メンテナンス性の向上、つまりラクになります。それに加えて、樹脂ならではの加工のしやすさによって自転車のデザインの自由度が高まる点も挙げられています。<br><br>今後、４月３０日に福岡県久留米市、６月４日に横浜市でそれぞれ開催される五輪関係のイベントなどで、このタイヤを装着した自転車の試乗会を行なう予定だそうです。ユーザーの意見を取り入れ、さまざまな検討を行なった上で、２０１９年の実用化を目指すとアナウンスされています。<br><br><a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2017041701.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/0/8008744e.jpg" width="700" height="470" alt="エアフリーコンセプト" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これまでにも、パンクしないタイヤ、空気を入れないタイヤは開発されてきました。ベンチャー企業や、素材関連などの異業種、部品などの自転車関連の中小企業、あるいは販売業者など、さまざまな事業者が取り組んできたテーマと言うことが出来るでしょう。<br><br>私の記憶でも、かなり以前からありましたし、展示会などで見たり試乗したこともあります。災害時の移動用に備蓄しておく自転車に装着するといったニュースを読んだ記憶もあります。実際に、一部の販売店の店頭で売られているものもあると思います。<br><br>空気の代わりに、ウレタンや樹脂などを注入するタイプが多いでしょうか。ただ、これだとタイヤの重量が増えます。ころがり抵抗も増えて遅くなったり、乗り心地がよくなかったりといったデメリットがありました。緊急時の災害用ならともかく、日常的に使いたいとは思わないものもありました。<br><br>もちろん、試行錯誤を経て、改良されたりしているでしょう。ウレタンなどの充填ではなく、タイヤの素材を変え、中空の状態で走行出来るようなものもありました。世界的にも、さまざまな人たちが挑戦していますが、これまでのところ、広く普及したもの、メジャーになったものはありません。<br><br><a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2013112101.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/3/6384fa99.jpg" width="350" height="233" alt="エアフリーコンセプト" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2013112101.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/8/78f95e7a.jpg" width="350" height="314" alt="エアフリーコンセプト" hspace="10" class="pict"></a><br><br>今回は、それらと違い、タイヤ業界で世界シェアＮＯ.１の会社、ブリヂストンが取り組む製品です。最終的な狙いはクルマ用だとしても、まず自転車タイヤに採用して製品化し、再来年の実用化を目指しています。タイヤ世界最大手が乗り出したというインパクトがあるのは事実でしょう。<br><br>今週はじめに発表された後、さまざまなメディアが報じています。これが実用的と認められ、コスト面などがクリアされれば、大手メーカーですから、大量に供給される体制がとられて、急速に普及する可能性もあります。つまり、パンクフリータイヤの普及が現実のものとなる可能性が出てきたわけです。<br><br>自転車に乗らない人、敬遠する人の理由はいろいろあると思いますが、パンクも大きな要素の一つでしょう。自分でパンク修理が出来ない人が圧倒的多数ですし、突然パンクすると困るのは間違いありません。最近は街の自転車屋さんが少なくなり、身近に修理を頼める環境も減っています。<br><br>もし、パンクの心配がなくなり、その一方で今までと同じ使い勝手、乗り心地ということになれば、自転車に乗る環境は大きく改善することになるでしょう。朝の急いでいる時に突然パンクして、勤務先や学校などに遅刻してしまうといった懸念がなくなるだけでも、使いやすくなると思います。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/1340586869/nexo-tires-and-ever-tires-flat-free-forever" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/0/00e5f1b2.jpg" width="350" height="156" alt="Flat Free" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/1340586869/nexo-tires-and-ever-tires-flat-free-forever" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/1/3144da09.jpg" width="350" height="190" alt="Flat Free" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ママチャリはタイヤの脱着が困難で、構造的にタイヤを交換するように出来ていません。タイヤを交換しようと思うと工賃が高く、交換する部材と合わせると新しく買うのと変わらなかったりします。そのため、格安で売られているママチャリを使い捨てするような人も少なくなく、放置自転車が増える一因となっています。<br><br>基本的にパンクしなくなれば、このあたりの事情も大きく変わって来るでしょう。タイヤチューブの寿命がママチャリの寿命でなくなれば、使い捨てのようにして放置される自転車も減る可能性があります。撤去・移送に多額の予算を計上している自治体も少なくないわけで、社会的なインパクトも小さくないと思われます。<br><br>タイヤの空気圧が不足している状態で走行していると、ペダルが重くなって遅くなり、乗り心地も悪くなります。空気圧低下に気づかない人も多いわけですが、知らぬ間に快適でなくなり、楽しくなくなります。結果として自転車に乗らなくなってしまう人も少なくないのではないかと思います。<br><br>空気圧管理の必要がなくなり、快適度の低下がなくなるのであれば、そのような面でも環境が変わり、自転車に乗らなくなってしまう人が減るかも知れません。日常的に自転車を使っている人にとっても、うっかり空気圧が減っているような事態がなくなるのは大いに歓迎されるでしょう。<br><br><a href="http://www.tannus.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/0/90e35f60.jpg" width="350" height="241" alt="Tannus" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://tannusamerica.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/3/73cd1d6c.jpg" width="350" height="280" alt="Tannus" hspace="10" class="pict"></a><br><br>果たして、これが実際に広く普及していくかどうかはわかりません。自転車のパンクが過去のものとなればいいですが、現時点では不明です。乗り心地や価格、安全性、重量、メンテナンス性、そのほかさまざまな観点から、広く普及するためには多くのハードルがありそうです。<br><br>自転車が誕生したのは１９世紀初頭と言われています。その後７０年間ほどは、「ボーン・シェーカー」（骨ゆすり）と呼ばれるほど乗り心地の悪いものでした。今のようなタイヤではなく、空気の入っていない車輪だったためです。始めて空気入りのタイヤが発明されたのは１８８８年です。<br><br>それ以来１３０年にわたり、空気を入れるタイヤが使われてきました。もちろん品質は向上してきましたが、基本的な仕組みは変わっていません。そう考えると、やはり長年使われてきたタイヤが一朝一夕に変わるとは考えにくいのも確かです。このタイヤも、あまり普及しない可能性は当然あるでしょう。<br><br><a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2017041701.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/0/8008744e.jpg" width="350" height="235" alt="エアフリーコンセプト" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.bridgestone.co.jp/corporate/news/2017041701.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/9/793232d5.jpg" width="350" height="255" alt="エアフリーコンセプト" hspace="10" class="pict"></a><br><br>特に、スポーツバイク用のタイヤは、そう簡単に従来のものと入れ替わらない気がします。もしエアフリータイヤが、スポーツバイク用としても採用されるほど優れた性能と認められれば別ですが、相変わらず空気を入れるタイヤが使われていく可能性は高そうです。<br><br>一方で、シティサイクルやママチャリ用のタイヤならば、ある程度の乗り心地が確保され、コスト面の条件がクリアされれば、パンクしないというメリットは大きな魅力です。多少のコスト差は残ったとしても、意外に広く、そして急速に普及していく可能性もありそうです。<br><br>もし、パンクフリータイヤが標準となり、自転車乗りの長年の敵、パンクがなくなれば自転車の歴史上、大きな進化です。自転車の利用環境に及ぼす影響も大きなものになるでしょう。１３０年来の壁がいよいよ破られることになるか、その可能性も含め、このエアフリータイヤの今後の動向を興味深く見守りたいと思います。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>フランス大統領選挙は混戦になっているようです。決選で極右の大統領はないと言われていますが、果たして。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 13:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルマの手法で自転車を売る</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52101437.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/f/5fb4a78b-s.jpg" width="160" height="103" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">アメリカはクルマ大国です。<br clear="all"></div><div>日本のように鉄道網が発達していないため、移動手段がクルマしかない地域は多く、クルマがないと生活できません。国土は日本の２５倍もの広さがある一方で、人口密度は１０分の１しかないので、鉄道網が限られるのは仕方ないでしょう。クルマ頼りになるのも当然と言えば当然です。<br><br>州によりますが、運転免許は１４〜５歳から取得できます。都市や近郊に住んでいてもクルマで通勤するのが普通であり、日常のアシとしてクルマを使う生活が当たり前になっています。アメリカがクルマ大国と言われる所以であり、１・２人に１台の割合でクルマを所有しています。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/4/6450b477.jpg" width="350" height="218" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/1/81e2cd90.jpg" width="350" height="218" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そんなアメリカでも近年、一部の若者にクルマ離れと呼ばれる傾向があります。若い世代は、コンピュータやスマホ、ＳＮＳやゲームなどに関心が向かい、それらにお金を使います。そのため、クルマを所有して郊外に住むより、都市部に住んでクルマを所有せずに自転車を使う人が増えてきていると言います。<br><br>そんな若い世代は、これからの時代を担う重要な人材です。若い技術者を集めるため、著名なＩＴ企業は、自転車で通勤できる環境を整え、競って自転車通勤用の社内設備を充実させています。そのことは自治体にも波及し、有力ＩＴ企業の拠点を誘致するため、都市の自転車インフラ整備を推進するところが増えています。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/0/506a76ac.jpg" width="350" height="220" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/0/a02cbc3f.jpg" width="350" height="230" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>若い世代に限らず、環境負荷軽減の観点や、自身の健康増進のため、少しずつ自転車を活用しようと考える人が増えています。ただ、一部でそのような傾向があると言っても、依然としてアメリカがクルマ大国であるのは間違いありません。大多数の人はクルマで移動しています。<br><br>自転車に関心を持つ一部の人を除く、日常クルマを使っている人にとって、クルマに乗ることは呼吸するのと同じくらい当たり前のことでしょう。多くは自転車に変えようなどと考えたこともなく、自転車で通勤するなどという発想すら浮かばないに違いありません。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/1/91a7ae7d.jpg" width="700" height="227" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そんな人たちに、自転車の魅力、有用性を気づかせたいと考えている自転車ショップがあります。クルマが空気のように当たり前になっている多くのアメリカ人に対し、新しい車輪、すなわち新しい移動手段として電動アシスト自転車、ｅバイクを提案する自転車ショッフ、その名も“<a href="http://newwheel.net/" target="_blank" title="">The New Wheel</a>”です。<br><br>電動アシスト自転車がクルマに代わる手段となりうること、そしてそのメリットが十分あることを訴えています。その大きな理由は、渋滞です。通勤時間帯に常態化している都市部での酷い渋滞が回避でき、自転車のほうがよっぽど速いという事実があります。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/f/5fb4a78b.jpg" width="350" height="225" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/e/7e2471e9.jpg" width="350" height="226" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>それでも、ペダルをこぐのは疲れる、辛いと考える人もあるでしょう。しかし、同店が勧めるように、電動アシスト自転車なら、ラクに移動できることを知ってもらいたいと考えています。特筆すべきは、同店の立地です。なんと、サンフランシスコを中心とする自転車店なのです。<br><br>ご存じのとおり坂が多く、ケーブルカーが街を上下するサンフランシスコは、自転車に乗るのに向いていません。自転車であの坂を上るなんて考えられない人が多いはずです。しかし、電動アシスト自転車、ｅバイクなら、坂であってもラクに上れます。サンフランシスコでも充分に選べる選択肢であることをアピールしています。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DUBvQ0NaJiQ?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>クルマに代わる新しい移動手段を勧める理由は、渋滞が回避できて速く実用的なだけでなく、ガソリン代などのランニングコストの安さもあります。車両購入費も桁が違います。そして、乗ってみれば、運動不足の解消になって健康増進の効果も実感するはずです。<br><br>そのために、同店がとった方法が、下取り制度です。なんと、電動アシスト自転車を購入する際に、手持ちのクルマを下取りに出すことが出来るのです。クルマの販売店なら当たり前の売り方ですが、自転車を買うのにクルマを下取りに出すなんて話は聞いたことがありません。（もちろん逆もないですが．．。）<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/1/31b6576b.jpg" width="700" height="226" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>アメリカは、中古車市場も日本と比べてはるかに大きく、個人間も含めて、クルマの売買は身近に行われています。さまざまな理由でクルマを買い替えよう、あるいは売って換金しようという人が日常的にいます。売却先やその方法はいろいろありますが、その一つとして、“The New Wheel”を考えてもらおうというわけです。<br><br>同時に、クルマを買い替える際、自転車に乗り換えるという選択肢を提案するものでもあります。そんな人を増やしたいと考えているのです。そのために電動アシスト自転車の試乗会を催したり、ワークショップ等を開いて、初心者から熟練度に応じたさまざまなノウハウの伝授や、コーチングなども行っています。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/9/3987562e.jpg" width="350" height="281" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/a/7ae89960.jpg" width="350" height="303" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車ショップの潜在的な顧客が普通、自転車に乗っている人、関心のある人になるのは当然です。しかし、これまで自転車に興味もなく、考えたこともなかった人、つまりクルマに乗っている人をターゲットにしようとしているのです。自転車ショップとしては意欲的なマーケティング手法と言えるでしょう。<br><br>もちろん、自転車から自転車への乗り換え、下取りもオーケーです。下取りに出せる自転車には条件がありますが、自転車の買い替え需要にも対応しています。何らかの理由で、違うタイプの自転車に乗りたい、違うタイプが必要になったという需要も取り込むことが出来ます。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/6/766987cc.jpg" width="350" height="302" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/2/d28843eb.jpg" width="350" height="369" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車に乗る人、好きな人、関心がある人は、アメリカ人全体から見れば限られています。しかし、クルマを日常的に使っている人ならば、大多数の人ということになります。クルマから乗り換えようと考える人は少ないかも知れませんが、自転車に乗る人だけを相手にするより、パイは圧倒的に広がります。<br><br>クルマの買い取りについては、専業のチェーンと提携しています。もちろん差額は返金しますし、クルマを売るだけで、自転車を買わなくても構いません。ネットで展開する中古車買い取り業者にとっては、クルマを持ち込んでもらう拠点にもなるので、お互いにメリットがあります。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/8/c82f8a04.jpg" width="700" height="224" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>クルマを売った人の中には、帰りの交通手段に困る人があるかも知れません。また別のクルマを買うとしても、当面のアシとして自転車を買う人もあるでしょう。不要になった自転車は、また買い取ってもいいですし、その間に自転車の良さに気づいてもらえるかも知れません。<br><br>このショップでは、クルマから乗り換えて、まだ自転車を使うことに慣れていない顧客がパンクなどで困った時、現場まで迎えに行くサービスなども展開しています。年間の回数や距離の制限はありますが、一部は無料です。店はサンフランシスコ市内とカリフォルニア州のマリン郡にあります。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7wKavMRGD-A?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>お店の顧客を集めて、ライドイベントや交流会なども開催しています。自転車に乗る人のコミュニティに加わってもらったり、単に通勤などの手段としてだけでなく、自転車に乗ることの楽しさを感じてもらえるような取り組みも展開しています。<br><br>このショップのオーナーは、最近のサンフランシスコでの通勤や日常の移動手段として、必ずしもクルマが便利とは言えなくなってきていると感じています。渋滞で移動時間は長く、駐車場所は見つからず、かかるコストも上がっています。その中に、乗り換えてみようという人は必ずいるはずです。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/3/f37d82da.jpg" width="350" height="186" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/6/0676a62a.jpg" width="350" height="186" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>クルマを下取りに出して自転車を買うという提案は、そのような人にアピールするでしょう。自転車をメインの移動手段にするという、多くの人にとって考えもしなかったアイディアに気づいてもらいたいのです。クルマ業界の顧客を、クルマ業界の仕組みを流用して奪う形ですが、それはそのお客のためになると考えています。<br><br>自転車のことは知っているつもりでも、実はその良さ、便利さ、楽しさを知らない人が大勢います。自転車の有用性、本当のポテンシャルを知らない人、気づいていない人も多いはずです。そんなサンフランシスコやカリフォルニアの人々に、新しい考え方、生活、あるいはそのアイディアをもたらすことになるからです。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/e/2e6140dd.jpg" width="350" height="212" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/7/57d1653c.jpg" width="350" height="217" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>店のオーナーは、電動アシスト自転車に情熱を傾けており、坂の多いサンフランシスコでも、電動アシスト自転車ならラクに移動できることを実感してもらいたいと考えているのです。自身もサンフランシスコで生まれ育ちましたが、この丘の多い街でも、自転車は大きな可能性を秘めていると感じています。<br><br><a href="http://newwheel.net/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/f/afcb6e7c.jpg" width="700" height="294" alt="The New Wheel" hspace="10" class="pict"></a><br><br>なかなか意欲的なショップです。自転車をメインの移動手段にするかどうかはともかく、通勤で渋滞を避ける選択肢として選ぶ人は増える可能性があります。少なくとも、都市や近郊において、自転車の可能性を考えもしなかったアメリカ人は、まだまだ多いのではないでしょうか。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>今週は米空母が到着する中、北朝鮮の軍創建記念日があるなど、緊迫の度合いが高まるのか気になりますね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Apr 2017 13:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さらに乗る人の不満を減らす</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52101679.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/1/7120d7a3-s.jpg" width="160" height="105" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">オランダは自転車王国です。<br clear="all"></div><div>オランダ語では国名をネーデルラントといいますが、これは低地の国という意味です。国土はライン川下流の低湿地帯に広がっており、国土の４分の１は海抜ゼロメートル以下にあります。低地というだけあって、本土の最高峰でも、わずか３２２メートルしかありません。東京タワーより低い山しかないわけです。<br><br>海沿いに堤防をつくり、低地にたまった水をくみ上げ、干拓によって国土の造成を進めてきた歴史があります。今でも排水を続ける必要のある土地も多く、そのために使われてきたのが、オランダ名物として有名な風車です。オランダは国土の標高差が少なく平坦なため、自転車に乗るのには適しているわけです。<br><br>もちろん、自転車だけというわけではありません。オランダはヨーロッパの交通の要衝でもあるので、海運や空運に加え、高規格の欧州自動車道で結ばれ、各国を結ぶ陸上輸送ルートにもなっています。また、鉄道網も広がっており、都市間の鉄道網はヨーロッパ随一の利便性を誇っています。さまざまな交通網が発達した国です。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/1/7120d7a3.jpg" width="350" height="229" border="0" alt="Photo by Markus Bernet,licensed under the Creative Commons Attribution ShareAlike 3.0 Unported." hspace="10" class="pict" align="left"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/5/55b58eb7.jpg" width="350" height="234" border="0" alt="Photo by Springlab" hspace="10" class="pict"><br><br>牧歌的な風景が広がるイメージがありますが、むしろ、早くからモータリゼーションが進んだため、１９７０年代には街にクルマがあふれ、深刻な渋滞や公害に悩まされました。そこで、さまざまな議論を経て、オランダは国をあげて自転車の活用を進めるという決断を下したのです。<br><br>都市内の移動だけでなく、ほぼ全ての幹線道路にも自転車専用レーンが設置されています。自転車の活用が進み、国民の生活に密着した移動手段となっています。人口より自転車の所有台数が多いくらいに普及しており、自転車保有率は世界一を誇ります。<br><br>政府が先頭にたって、市民に自転車の活用を促してきた国であるため、高水準の自転車インフラの整備が進められてきています。自転車レーン以外にも、サイクリストに対して数々の配慮、振興策が採られてきたことについては、過去にもいろいろと取り上げてきました。<br><br><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/9/b9a68253.jpg" width="350" height="215" alt="Flo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/0/8034de6b.jpg" width="350" height="217" alt="Flo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そのオランダで、また新たな試みがスタートしています。オランダ第４の都市、ユトレヒトに<a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank" title="">“Flo”と呼ばれるシステム</a>が新しく導入されました。これは“<a href="http://springlab.nl/flo/" target="_blank" title="">Springlab</a>”と“<a href="http://www.hartog-elektro.nl/" target="_blank" title="">Hartog Elektrotechniek</a>”という会社、そしてユトレヒト市が共同て開発したものです。<br><br>簡単に言うと、サイクリストが市内の自転車レーンを走行するとき、なるべく赤信号にひっかからずに済むようにするシステムです。交差点で信号待ちをしなければならない状況を極力回避できるようにして、自転車利用者の流れを、なるべくスムースにするものです。<br><br><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/4/f471cf30.jpg" width="350" height="233" alt="Flo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/a/6a99e21d.jpg" width="350" height="233" alt="Flo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>信号の手前で、通過する自転車の速度を感知します。そして、信号の切り替わるタイミングと到着予想時間から計算して、最適な速度を表示で教えてくれるようになっています。その表示に従って、スピードを調整すれば、なるべく止まらずに走行できる仕組みです。<br><br>表示はマークで出ます。「ウサギ」のマークが出た時は、スピードを上げたほうがいいというサインです。「カメ」ならば、もっとスピードをダウンしないと、信号で止まってしまうことを知らせます。そのままの速度でいい場合は親指のマーク、いわゆる「サムズアップ」が表示されます。「いいね」のマークと同じです。<br><br><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/c/4cede7aa.gif" width="350" height="197" alt="Flo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/2/42375b9b.jpg" width="350" height="196" alt="Flo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これは、なかなか便利そうです。自転車に乗っている時、誰でも多かれ少なかれ、なるべく止まりたくないという心理が働くでしょう。せっかくペダルをこいで出たスピード、運動エネルギーをブレーキでそいでしまうのは避けたいのが正直なところでしょう。<br><br>この表示を参考にスピードを調整することで、停止しなくて済むのであれば、快適に走行できそうです。まさに、自転車乗りの気持ちを汲んだ配慮であり、痒い所に手が届くサービスと言えるのではないでしょうか。ちなみに、どうあっても、信号で止まらざるを得ないタイミングでは「ウシ」のマークが出ます。<br><br><iframe src="https://player.vimeo.com/video/209875618?byline=0&amp;portrait=0" width="640" height="360" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe><br><br>ウサギとカメの話は、イソップ童話に出てきます。これなら、多くの国の人が一目でわかるでしょう。オランダ語表示するより親切です。ウサギとカメに対し、親指のサムズアップというのは、統一感がありませんが、こちらも、ＳＮＳなどで有名なマークになっています。外国人も含めたわかりやすさを優先したようです。<br><br>それでは、ウシはなぜでしょう。システムの設計に関わった人によれば、国際的にふさわしいマークが思い浮かばなかったので、ウシにしたのだそうです。オランダ人にとっては、比較的イメージがわきやすく、意味が想像しやすいだろうということでウシになったと言います。<br><br><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/7/27966100.jpg" width="350" height="350" alt="Flo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/2/a2f47c25.jpg" width="350" height="350" alt="Flo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ヨーロッパの北部に位置するオランダに住む人たちは、バカンスの時には、当然のように太陽のふり注ぐ南を目指します。目的地の多くは人気のある南フランスということになるでしょう。そして、南仏でのバカンスの最中、出会うことがあるのがウシです。<br><br>つまり、道路をのんびりウシの群れが横断している場面に出くわし、仕方なく待たされることがよくあるからなのだそうです。あきらめて、のんびり待つしかないよ、ということでしょう。そう聞くと、上手いマークが見つからなかったからとは言え、ウシのマークも悪くない気がしてきます。<br><br><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/2/a243a024.jpg" width="350" height="350" alt="Flo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://fietsflo.nl/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/c/4cc249fc.jpg" width="350" height="350" alt="Flo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このシステム、地元のサイクリストへのアンケートから生まれました。サイクリストの感じている不満の一番は信号だったのです。あまりにも信号が多く、たびたび止まらされる、ストップアンドゴーが多いというのが市内を走行するサイクリストの不満だったのです。<br><br>この“Flo”のシステムは、約１２０メートル手前で検出した速度を、約１００メートル手前で表示します。信号機のシステムとも連動し、交通量などにも反応するそうで、かなりの確率で止まらずに走行出来るようになると言います。これにより、信号手前に多くの自転車利用者が滞留するのも防げます。<br><br>これは、おそらく世界初のシステムでしょう。今後、オランダの他の都市、アイントホーフェンやアントワープでも、この“Flo”の試験が始まる予定です。その有効性が確認されれば、他の都市へも広く提案されていく計画になっています。オランダ以外の国、都市へも売り込む計画があります。<br><br>他の国で導入されるかどうかは、そこの自治体の意向もあるでしょう。交通環境や信号の間隔など条件の違いもあると思います。ただ、少なくとも現在のところ、ユトレヒトの自転車乗りからは好評を得ており、ヨーロッパの他の自転車先進都市にも広がっていく可能性はありそうです。<br><br><iframe src="https://player.vimeo.com/video/214133362?byline=0&amp;portrait=0" width="640" height="360" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe><br><br>自転車インフラの整備が進んでいない日本から見ると、レベルの違う話と言わざるを得ません。都市の道路に、自転車専用道どころか自転車レーンもない日本の都市では、このようなシステムが導入される余地も見込みもないでしょう。まったくもって羨ましい限りです。<br><br>扱う統計によって多少違いますが、自転車の保有比率で言えば、日本も低くはありません。ダントツのオランダには及ばないとしても、ドイツ、デンマーク、ノルウェー、スウェーデンなどに次いで、世界でも６位くらいに入る保有比率と言われています。<br><br>モータリゼーションの進展や、７０年代の公害、交通戦争、オイルショックといった環境、時代背景もオランダとそう変わりません。日本は低地の国ではありませんが、都市は平野にあります。当然ながら、オランダも最初から自転車王国だったわけではありません。<br><br>しかし、今では、自転車に乗る環境において、大きく差が開いたと言わざるを得ません。何が、この差をもたらしたのでしょうか。一言で決めつけられるものではないと思いますが、やはりオランダ政府の交通行政における長期的な視野と、逃げずに決断したことだったような気がします。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>復興大臣の失言は酷いですね。雲隠れの経済産業政務官も含め、ずさんな人選と言われても仕方ないでしょう。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 13:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>働き方を改革し医療費も削減</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52101928.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/5/7555a34b-s.jpg" width="160" height="104" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">働き方改革が進められています。<br clear="all"></div><div>昨年の９月には内閣の諮問機関も設置され、政府は<a href="http://www.kantei.go.jp/jp/97_abe/actions/201609/27hatarakikata.html" target="_blank" title="">働き方改革</a>が、一億総活躍社会の実現に向けた最大のチャレンジであるとしています。長時間労働やサービス残業などの悪しき慣習が、生産性の上がらない原因となっており、経済成長の足を引っ張っていることへの対策でもあります。<br><br>人口が減少していく日本社会において、引き続き経済成長を実現していくためには、生産性の向上が不可欠です。そのためにも長時間労働を是正する必要があります。よく言われるように、上司より先に帰れないからとか、残業代を稼ぐため仕事をしているフリをしているのでは、確かに生産性は上がりません。<br><br>全体としてみれば、無駄な残業が多いのは明らかです。例えば、ＯＥＣＤ諸国の年間平均労働時間を見てみると、日本の１７２９時間に対し、ドイツは１３７１時間とはるかに短くなっています。日本より大幅に短い労働時間でも成果があがっており、ドイツ経済は好調を維持しています。<br><br><a href="http://www.kantei.go.jp/jp/97_abe/actions/201609/27hatarakikata.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/4/b4c4a20d.jpg" width="350" height="226" alt="働き方改革" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.kantei.go.jp/jp/97_abe/actions/201609/27hatarakikata.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/1/01f1f111.jpg" width="350" height="249" alt="働き方改革" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ドイツでは１日１０時間を超える労働が禁止され、労働条件は厳しく監視されています。時間が限られれば、その中で効率よく仕事をこなさざるを得なくなり、労働生産性は向上することになります。日本でも、同じように労働時間を短くすることが出来るはずです。<br><br>もちろん、長年の日本社会の慣習もあるでしょう。お客さんが待っているのに、さっさと帰るわけにもいきません。そう簡単には変えられない部分も当然あると思います。しかし、日本社会の抱える課題を考えても、働き方改革は重要な意味を持ちます。<br><br>長時間労働がなくなれば、男性が育児に参加する時間ができ、女性も子育ての時間に余裕ができるため、第２子を望む人が増えます。これらの効果によって、出生率が上がることは、統計的にも確かめられています。つまり、日本の課題である少子化対策としても大きな意味があるわけです。<br><br><a href="http://www.kantei.go.jp/jp/97_abe/actions/201609/27hatarakikata.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/a/fa7aba72.jpg" width="350" height="201" alt="働き方改革" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.kantei.go.jp/jp/97_abe/actions/201609/27hatarakikata.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/f/df7bdbe0.jpg" width="350" height="207" alt="働き方改革" hspace="10" class="pict"></a><br><br>労働時間に上限が設けられ、その範囲で効率よく仕事をこなし、生産性が向上すれば、企業の収益が上がります。それが労働分配率、すなわち労働者の所得を上げ、消費を増やし、経済を成長させていくという好循環をつくろうという考え方です。この考え方には多くの企業も賛同しています。<br><br>短期的には残業代が減ると心配する人もあるでしょう。しかし、長期的には所得を向上させるのも目的です。長時間労働、すなわち低い生産性が日本経済の低成長を招き、所得が増えず、消費も低迷、デフレから脱却できないという悪循環でした。この負のスパイラルを断ち切ることが期待されます。<br><br>当然ながら短い労働時間は、労働者にとって多くの恩恵をもたらします。身体にかかる負担が軽減し、過労自殺なども含めた健康面のリスクが減ることになります。ワークライフバランスという点でも、自由になる時間が増え、生活の質が向上し、より人生が豊かになるでしょう。<br><br><a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964941000.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/9/f9365df4.jpg" width="350" height="197" alt="時差ビズ" hspace="10" class="pict" align="left"></a>東京都は昨日、「<a href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964941000.html" target="_blank" title="">時差ビズ</a>」を打ち出しました。これも働き方改革の一貫として、朝の通勤ラッシュの緩和など快適な通勤環境の実現に向けた取り組みだと東京都は説明しています。<br><br>小池都知事も「東京では毎朝、満員電車が当たり前となっているが、意識と制度を改革し、生産性を向上させることが重要だ。」と述べています。<br><br>満員電車は、通勤者にとって大きなストレスとなっています。時差通勤をしたり、テレワークによる在宅勤務を増やすなど、これまでの働き方のスタイルを見直すことも、働き方改革の一面です。働く人々にとって、通勤も大きな要素であり、その改善が望ましいのは間違いないでしょう。<br><br>さて、通勤と言えば近年、自転車通勤の認知度が上がっています。少し前までは、職場まで直接自転車で通勤するなんて、自転車オタクか変人のやることと思われていました。それが、かなり広く知られるようになり、実際に自転車通勤する人も増えています。<br><br>自転車通勤を始めると、満員電車での通勤には戻れないと言う人も少なくありません。朝、適度な運動をしてから仕事を始めるので、頭が冴えて仕事がはかどると感じる人も多いようです。自転車通勤が可能な人にとっては、働き方を変える有効な手段にもなっています。<br><br>自転車通勤を始めたことで、定期的に有酸素運動をすることとなり、体重が減って、いわゆるメタボが是正されたり、生活習慣病が改善したという話も聞きます。距離にもよりますが、運動不足解消になるのは間違いありません。これにより健康増進につながる人がいるのも当然の結果と言えるでしょう。<br><br><a href="http://www.bmj.com/content/357/bmj.j1456" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/5/7555a34b.jpg" width="350" height="227" alt="BMJ" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.bmj.com/content/357/bmj.j1456" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/e/5eb73d1f.jpg" width="350" height="233" alt="BMJ" hspace="10" class="pict"></a><br><br>最近、さらに興味深い論文が発表されました。<a href="http://www.bmj.com/content/357/bmj.j1456" target="_blank" title="">ＢＭＪに掲載された研究</a>です。<a href="http://www.bmj.com/" target="_blank" title="">ＢＭＪは、ブリティッシュ・メディカル・ジャーナル</a>というイギリスの医学誌で、国際的に権威のある専門誌です。日本でも医師であれば、必ず読んでおくべき医学誌と言われており、世界五大医学誌の一つでもあります。<br><br><a href="http://www.gla.ac.uk/news/headline_522765_en.html" target="_blank" title="">グラスゴー大学</a>のジェイソン・ギル博士らによって、５年間にわたって２５万人以上のイギリスの通勤者を追跡した大規模な調査・研究です。いろいろな方法で通勤している人の健康について比べています。特定の要因による疾病率を、一定期間追跡・比較する大規模なコホート研究と呼ばれる手法です。<br><br>その結論を要約すると、『<b>自転車通勤は、心臓病や心筋梗塞などの心血管疾患、ガン、および全ての疾病死亡のリスクを低下させる</b>』というのです。クルマや公共交通、徒歩、それらの混合による通勤と比較して、明らかに低い結果は、全ての死亡につながるような病気のリスクが低下する明確な証拠であると結論づけています。<br><br>自転車通勤で痩せたり、ダイエットに成功したという話はよく聞きます。生活習慣病に対しては有効であろうと想像がつきます。しかし、この研究によれば、心血管疾患、ガン、および全ての死亡につながるような病気に対して、明らかにリスクが下がるというのです。ガンにまでいいとは驚く結果ではないでしょうか。<br><br><br><a href="http://www.bmj.com/content/357/bmj.j1456" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/1/01bdb015.jpg" width="700" height="812" alt="BMJ" hspace="10" class="pict"></a><br><br>クルマや公共交通などによる、非活動的な通勤手段と比べたハザードレシオ、リスクの低下率が示されています。それによれば、心臓病や心筋梗塞などの心血管疾患による死亡は、クルマによる通勤を１とすると、自転車通勤は０・４８という数値です。発症についても０・５４です。<br><br>ガンによる死亡は、０・６０、ガンの発生についても０・５５と明らかに低くなります。全ての病気による死亡原因についても、０・５９という低さです。徒歩や、それらを組み合わせた方法よりも明らかに低くなっており、自転車通勤している人は、これらのリスクが有意に低く、明らかな相関関係が認められると結論付けています。<br><br>この研究のリーダー、グラスゴー大学のジェイソン・ギル博士は、自転車通勤の有効性は明らかであり、政府や自治体は、自転車通勤を、よりしやすくするためのインフラ整備を進めるべきだと強調しています。職場にシャワーを設置するといった企業の努力も求めています。<br><br>生活習慣病だけではなく、心血管疾患やガンまで含めたすべての疾病とは意外です。でも、言われてみれば、心血管疾患は、心肺機能の向上が寄与するのかも知れません。ガンのリスクが低下する仕組みはよくわかりませんが、ガンもその原因に生活習慣病的な部分があると言いますので、有効なのでしょう。<br><br>自転車通勤は、運動を日常的、継続して行う活動と言えます。身体活動の減少、すなわち運動不足は世界的な傾向であり、より多くの身体活動を日常生活に取り入れる方法として、自転車通勤は理想的、かつ現実的であると指摘しています。この研究報告は、２０１７年の３月１６日付けで承認されています。<br><br><a href="http://www.bmj.com/content/357/bmj.j1456" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/4/548c5026.jpg" width="350" height="197" alt="BMJ" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.gla.ac.uk/news/headline_522765_en.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/9/e90495f3.jpg" width="350" height="218" alt="University of Glasgow" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車通勤は、満員電車のストレス回避や、仕事への意欲向上に加え、渋滞の軽減、環境負荷の低下など社会的なメリットもあります。広く市民の健康の増進に役立ちます。さらに、死亡に至るような病気を予防し、そのリスクを下げるとなれば、日本人の健康寿命を延ばす意味でも、もっと注目していいのではないでしょうか。<br><br>生活習慣病に加え、すべての死亡に至るような病気のリスクの軽減になるということは、全体としてみれば、病気の予防効果を通じて、医療費や介護費用などの低減にもなるはずです。国や自治体の社会保障費を低減し、財政の改善にも貢献するに違いありません。<br><br>もちろん、すべての人が自転車通勤可能ではないでしょう。しかし、自転車インフラの整備が進んで、日常的に自転車で移動がしやすくなれば、相対的に市民全体の身体活動の増加が見込めます。自転車インフラの整備は、単に交通安全の問題にとどまらないことに注目すべきでしょう。<br><br>東京都の進める「時差ビズ」が働き方改革の一貫ならば、自転車インフラの整備も働き方改革ということになります。さらに働き方改革だけでなく、心疾患やガンも含めた健康面での恩恵、日本の医療費抑制にも寄与する改革として、もっと積極的に、自転車インフラの整備を進めていくべきではないでしょうか。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>米国空母が近づく中、また北朝鮮がミサイルを発射、強気の姿勢ですが、どこまで緊張を高めるつもりでしょう。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 13:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>膨らませて使うという新発想</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52102199.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/f/cfabf739-s.jpg" width="160" height="112" border="0" alt="17050201" hspace="5" class="pict" align="left">さまざまなスタイルで自転車を楽しむ人がいます。<br clear="all"></div><div>ゴールデンウィークで行楽地へ出かける方も多いでしょう。自転車に乗るにも絶好のシーズンですから、ツーリングに出かける方も多いと思います。連休は少し足を延ばして、ふだん出かけないような場所へ行こうと考えている方もあるのではないでしょうか。<br><br>いつもは、自宅から自転車に乗って出かけるけれど、休みの日には、クルマに自転車を積んで遠出しようという人もあると思います。自宅からだと、どうしても距離的に行ける範囲は限られます。クルマ＆自転車ならば、行動範囲が広がり、ふだん行けない場所で自転車に乗ることが出来ます。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/THULE-%E3%82%B9%E3%83%BC%E3%83%AA%E3%83%BC-%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%89-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2-TH598/dp/B018S8U0T6?psc=1&amp;SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B018S8U0T6" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/9/c97c9886.jpg" alt="サイクルキャリア" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%80%90US%E3%83%A4%E3%82%AD%E3%83%9E%E3%83%BB%E6%AD%A3%E8%A6%8F%E8%BC%B8%E5%85%A5%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%BA%97%E3%80%91-YAKIMA-%E3%83%84%E3%83%BC%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%9E%E3%83%BC-2%E5%8F%B0%E7%A9%8D%E8%BC%89-%E2%80%BB%E3%83%88%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%AF%E3%83%92%E3%83%83%E3%83%81%E7%94%A8%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%A9%E3%83%83%E3%82%AF/dp/B0159NI3GA?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B0159NI3GA" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/f/cfabf739.jpg" alt="バイクラック" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>電車で行って、現地でレンタサイクルを借りたり、自転車を持って鉄道で移動する、輪行というスタイルもあります。同じように行動範囲は広がりますが、拠点は駅になります。クルマなら、駅でなくても好きな場所にクルマをとめて走り出せる点がメリットでしょう。<br><br>クルマのルーフや、後部にキャリアをつけ、自転車を積んでいる人を見ることもあります。車種によっては、車内にも積めるでしょう。スポーツバイクならタイヤを外せば、トランクなどにもある程度は積めます。なかには、フォールディングバイク、折りたたみ自転車を積む人もあると思います。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/PIAA-TERZO-SARIS-%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2-EC16BK/dp/B00IUMN1VA?psc=1&amp;SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00IUMN1VA" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/8/c8b1c339.jpg" alt="リアサイクルキャリア" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/TERZO-%E3%83%86%E3%83%AB%E3%83%83%E3%83%84%E3%82%AA-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2-%E3%80%90%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%80%E3%82%A6%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%97%E3%80%91-EC21/dp/B006ZRV0I8?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B006ZRV0I8" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/3/43b4d9ef.jpg" alt="サイクルキャリア" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>遠くの川の河川敷までクルマで行って、自転車で川沿いのサイクリングロードを走るなんてプランも考えられます。行楽地の道が渋滞していても、自転車に乗り替えればスムーズに移動できたりします。どこか、大きな公園などに行って、自転車で散策するのもいいかも知れません。<br><br>自転車に乗るつもりがなくても、クルマに自転車が積んであると、何かと便利なことがあります。渋滞を回避したり、河川敷などのクルマで入っていけない道を移動出来たりします。駐車場が見つからない時に、少し離れた場所にとめて、自転車で移動するなんて手も使えます。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%EF%BC%AD%EF%BC%B6%EF%BC%B2-MVR-%E3%83%92%E3%83%83%E3%83%81%E5%8F%96%E4%BB%98%E7%94%A8%E3%83%BB%E8%87%AA%E8%BB%A2%E8%BB%8A%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%83%88%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%88-50%EF%BD%8D%EF%BD%8D%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%AB%E7%94%A8/dp/B00CU6W7YY?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00CU6W7YY" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/e/5ef611d6.jpg" alt="自転車キャリア" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%83%A1%E3%82%A4%E3%83%88-%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%82%AF%E3%83%AB%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%AA%E3%82%A2-inno-%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%AD%E3%83%83%E3%82%AF-INA391JP/dp/B00CODPS3A?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00CODPS3A" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/2/b240a0a6.jpg" alt="サイクルキャリア" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そう考えると、クルマで出かける時、予定がなくても自転車を積んでおきたいくらいです。しかし、使う予定もないのに、ルーフやリアキャリアに積んでおくのは邪魔になったり、不都合もあります。室内やトランクに積めば、乗る人数が限られたり、他の荷物が積めなかったりもするでしょう。<br><br><a href="http://www.ford.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/6/26ef23b0.jpg" width="300" height="150" alt="Ford" hspace="10" class="pict" align="right"></a>ところで、世界的なクルマメーカーとして知られる<a href="http://www.ford.com/" target="_blank" title="">フォード社</a>は、以前から、クルマに自転車を積むスタイルを、比較的積極的に提案してきたメーカーだと思います。このブログでも、過去にフォードオリジナルのフォールディングバイクや、クルマに積むための電動アシスト自転車などを何度か取り上げました。<br><br>クルマと自転車を併用する、俗にいう６輪スタイルによって、クルマの便利さも広がります。都市部に乗り入れる手前で駐車して渋滞を回避したり、乗り入れ出来ない場所、ラスト１マイルの足として便利だったりもします。ＳＵＶを活かす提案として、オリジナルの自転車を開発するなどもしています。<br><br>クルマに自転車を積んで置くと便利なのは間違いありませんが、かさばる、邪魔になるのが難点です。折りたたみ自転車でも、それなりに場所をとります。目的地で自転車に乗る時以外に、なかなか常に載せておくというのは現実的ではないかも知れません。<br><br><a href="https://patentyogi.com/latest-patents/ford-inflatable-bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/7/974cdc82.jpg" width="700" height="468" alt="Ford Inflatable Bike" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そこでフォードは、新しいタイプの自転車を構想しています。なんと、折りたたみ自転車ならぬ、<a href="https://patentyogi.com/latest-patents/ford-inflatable-bike/" target="_blank" title="">膨らませる自転車、空気を入れて使う自転車</a>です。フレーム部分が特殊な素材で出来ており、空気を入れて膨らませて使うのです。空気を抜いた状態でクルマに収納し、常備しておくことが出来る自転車です。<br><br>ゴムボートや浮き輪など、膨らませて使うレジャー用品もあるわけで、言われてみれば、同様に小さくする一つの方法ではあります。でも自転車にこの発想は、なかなか浮かばないのではないでしょうか。このインフレータブル自転車、冗談のような発想にも見えますが大真面目、特許も取得しています。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/4T0UWLPhCco?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>膨らませるためのポンプは、クルマに専用の装置を装備したり、ＣＯ２のカートリッジを使うことを想定しているようです。工具を使わず、ワンタッチで折りたためるようなフォールディングと比べると、何らかのインフレーターが必要になるぶん、頻繁にたたむのには不利でしょう。<br><br>ただ、クルマのトランクの底に常備しておき、イザという時に膨らませて使うような用途にはいいかも知れません。特に、従来型の折りたたみ自転車と比べて、よりコンパクトに出来るのであれば、メリットはあります。まだ商品化されてはいませんが、なかなかユニークな発想と言えそうです。<br><br><a href="https://patentyogi.com/latest-patents/ford-inflatable-bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/2/e20e56a7.jpg" width="700" height="444" alt="Ford Inflatable Bike" hspace="10" class="pict"></a><br><br>膨らませる時に空気圧を加減することで、フレームの「しなり」を調整するようなことも想定されているようです。走行する場所によって、クッション性を増したり、振動吸収性を高めたりできます。フレームの剛性を調整できる自転車というのも斬新なアイディアかも知れません。<br><br>膨らむフレーム部分は特殊な素材、独特の構造が採用されるので、タイヤのようにパンクする心配はないようです。クルマのルーフやリヤにラックを取り付ける必要がなくなるため、邪魔にもなりませんし、空気抵抗を減らし、燃費の向上にもなると説明されています。<br><br><a href="https://patentyogi.com/latest-patents/ford-inflatable-bike/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/4/b45bad73.jpg" width="700" height="394" alt="Ford Inflatable Bike" hspace="10" class="pict"></a><br><br>おそらく、近年の素材技術などの進歩により、実用に耐えうるレベルのものが視野に入ってきたのだろうと思います。製造コストやニーズ、従来型との比較などもあるでしょうから、実際に製品化されるかどうかは不明です。しかし、これまでの常識を覆すアイディアなのは間違いないでしょう。<br><br>自転車の楽しみ方は、いろいろあります。それに応じてさまざまなタイプの自転車が開発されてきました。既にたくさんの種類がありますが、出尽くしたわけではないようです。これからも、まだまだ今までにない新しい発想による自転車、そして楽しみ方が生まれてくるのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>昨日は大気が不安定になったようですが、全国的に好天に恵まれているようです。日焼けし過ぎに注意ですね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 May 2017 13:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自由で気ままな旅行が出来る</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52102459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/2/f235ad37-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">ゴールデンウィーク真っ只中です。<br clear="all"></div><div>行楽地に出かけたり、スポーツで汗を流したり、レジャーを楽しんだりと、思い思いのスタイルで休日を過ごしている方も多いでしょう。中には、キャンプに出かけているという人もあるかも知れません。最近、またキャンプが人気になっているという話も聞きます。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/2/f235ad37.jpg" width="350" height="234" border="0" alt="Photo by 663highland,licensed under the Creative Commons Attribution ShareAlike 3.0 Unported." hspace="10" class="pict" align="RIGHT">ひと口にキャンプと言っても、そのスタイルはさまざまです。一人用テントを含めた何十キロもある装備を背負い、キャンプをしながらアルプスを縦走するような本格的な登山をする人もあれば、クルマに道具一式を積み込んで、テントサイトまで乗り付ける、手軽なオートキャンプもあります。<br><br>最近は、キャンピングカーの人気も高まっていると言います。定年を機にキャンピングカーを購入し、夫婦でキャンプ旅行する人も増えているようです。日本ならではの、軽自動車のキャンピングカーまで売られています。各地の道の駅などには、そうしたクルマをとめて車中泊をする人が急増しているそうです。<br><br>ただ、大自然に親しむキャンプに、排気ガスを出すクルマで行くのは邪道だと考える人もいます。本当のアウトドア派、自然を愛するならば、環境を壊すクルマは使いたくないというわけです。そう、世界を見渡すと、自転車でキャンプに行こうと考える人もいます。<br><br>キャンプをしようと思ったら、それなりの装備が必要です。キャンプですから、ある程度の不便や足りない部分は仕方ありませんが、なるべくなら、快適なキャンプにしたいところです。自転車だと運べる荷物の量や重量が限られます。そこでトレイラーを使う人が多いようです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tgTSEhYn14w?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>海外では、このようなキャンプ用のトレイラーも市販されています。これで一人分の寝るところは確保できます。走行中はコンパクトになる一方で、簡単に展開することが出来て、設営もラクそうです。このような装備があれば、自転車でキャンプをしてみたくなる人も出てくるでしょう。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JTNslksjT_g?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>もちろん、自分で自作する人もいます。自転車用キャンピングトレーラーのＤＩＹです。好きな人なら、自分で製作するのも趣味のうちです。限られたスペース、重量、予算、技術力の中で、いかに自分の理想を追い求めるか、考えるだけでも楽しいのだろうと思います。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/q7auwGhLdTk?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>凝れば、いろいろなものが作れそうです。ベースさえ、しっかり走行できるものを用意すれば、その上に創意工夫で、自分だけのキャンピングカーが作れます。ある程度、器用さは必要でしょうが、こうした動画を見ていると、時間があれば、作ってみたくなる人もあるのではないでしょうか。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wJtde3xz5Tc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>自転車用キャンピングトレーラーで最低限必要なのは寝る場所です。市販のテントを持って行くのと違い、好きな時に、どこでも好きな場所に自転車をとめ、寝ることが出来ます。折りたたみのテントを設営する手間も必要ありません。こちらは、軽量で、走行時に幅が縮められるのが工夫です。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LNplw_ggn74?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>走行時に、いかにコンパクトに出来るかが工夫のしどころです。そのまま寝られるのは設営の手間がなくていいですが、やはり走行しにくくなります。必要な荷物の運搬も含めて、これといった正解はありません。一人ひとりの創意工夫次第で、そのスタイルは自由です。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/MDmXunG1RVc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>二台、横に並べて接続できるトレーラー・テントというのは、アイディアです。走行する時は別々に走れます。これは、夫婦やカップルでキャンプに行きたいというニーズにもぴったりです。自転車だからと言って、必ずしも一人でキャンプに行く必要はありません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jYunXNgwaqo?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こちらは、いろいろなキャンピング自転車をまとめています。トレイラーの上に、市販のテントを載せただけのものから、本格的なＤＩＹのもの、幌馬車風、表現は良くないですが、走る棺桶（笑）のようなものもあります。いろいろなスタイルが考えられます。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/m7FreCqHM_k?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>こちらも、さまざまなキャンピング自転車を載せています。千差万別、一台一台違います。凝った作りのものも多く、こうなってくるとタイトルにもありますが、自転車ハウスです。どこでも好きに移動できる自分だけの家、自転車でひっぱる家と言えるでしょう。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6LNQ8C_6n74?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>キリがないですが、あといくつか載せておきます。興味のある方はどうぞ。動画として面白いものではありませんが、それぞれの個性やこだわりがあって、伝わってくるものがあります。こうした動画を見て、自分でも作ってみたくなり、自転車キャンパーが広がっていくのかも知れません。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XPKkLs3JIlY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/mWnsu4dfNGs?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/x5IIS0ZPKDU?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>残念ながら、日本で自転車にキャンピングトレイラーを連結して走行している人を見たことはありません。ただ、トレイラーならいつでも外せますし、キャンピングカーを購入するより安く上がるでしょう。キャンプブームが自転車へ波及しないとも限りません（笑）。<br><br>ここのところ、訪日外国人が増え、ホテルの不足が報じられています。もちろん、ゴールデンウィークともなれば、宿泊予約をとるのは至難の業でしょう。でも、こんなトレイラーがあれば、いつでも宿泊を伴う旅行に出かけられます。自転車でキャンプ、挑戦してみるのも面白いかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=kindle&amp;banner=0BD5BWG107A3SAJE4NG2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>北朝鮮は中国まで批判し始めました。自信があるのか、追いつめられているのか、はったりなのか、果たして。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 13:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前傾姿勢にこだわらない姿勢</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52102729.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/0/10c66c4e-s.jpg" width="160" height="108" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">自転車は気軽に乗れる乗り物です。<br clear="all"></div><div>この連休で、久しぶりに自転車に乗った方もあったのではないでしょうか。何十年ぶりに乗っても、身体が覚えていますので、すぐに乗れます。ただ、久しぶりに乗ったので筋肉痛という人もあるかも知れません。どうしても特定の場所が痛くなることがあります。<br><br>私は、ママチャリは持っていないので、ふだん乗ることはほとんどありません。乗っても短い距離です。でも、どこかへ出かけた際に、レンタサイクルで乗ることがあります。以前、出かけた先の貸し自転車のママチャリで、長時間のサイクリングをしたことがありました。<br><br>その時は、わずか１〜２時間乗っただけで、お尻に耐えがたいほどの痛みを感じました。ママチャリですから、どうしても腰かけるように乗ります。その時は手元に工具もなく、サドルやハンドルなとの高さ調整も出来なかったため、お尻だけに体重が集中し、痛くなってしまったわけです。<br><br>私が、ふだんママチャリに乗り慣れていなかったため、ということもあるでしょう。ロードバイクなどのスポーツバイクの場合、サドルが高く前傾姿勢となるので、結果として体重がサドルとハンドルに分散されます。その効果を、あらためて痛感した出来事でした。<br><br><a href="http://www.tokyo-np.co.jp/article/tochigi/list/201704/CK2017043002000168.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/6/76299d76.jpg" width="350" height="231" alt="ロードレース" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://mainichi.jp/sportsspecial/articles/20170414/ddm/041/050/084000c" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/0/10c66c4e.jpg" width="350" height="236" alt="ロードレース" hspace="10" class="pict"></a><br><br>体重を分散し、特定の場所の痛みを緩和する点で、スポーツバイクの乗車姿勢はリーズナブルと言えます。ただ一方で、ママチャリしか乗ったことのない人がスポーツバイクに乗る際の敷居の高さにつながることもあります。初めて乗ると、この前傾姿勢を乗りにくいと感じる人が多いようです。<br><br>ママチャリとは違って腕にも体重がかかりますし、ふだんとらない姿勢なので、肩が凝ったり、腰が痛くなったり、上目遣いになるため、目が疲れた、首が痛くなるという人もいます。慣れれば乗りやすくなると思うのですが、試してみた時の違和感は大きいのでしょう。<br><br>頻繁に乗っていればともかく、週末など、たまに乗るくらいだと、肩こりや腰、首や腕などの痛みや疲れを毎回感じることになるのかも知れません。個人差はあると思いますが、スポーツバイクの乗車姿勢が、ネガティブな評価につながるケースは少なくないようです。<br><br>ロードバイクをはじめ、スポーツバイクの場合は、前傾姿勢で乗るものがほとんどです。これは、プロスポーツの世界では、使用機材がダイヤモンドフレームに限られており、プロ選手の使うモデル、同じタイプの自転車が人気となり、自転車市場を占めることになるからです。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/8/a89d4e96.gif" width="680" height="480" alt="Cruzbike" hspace="10" class="pict"></a><br><br>しかし、前傾姿勢で乗らないものもあります。リカンベントです。リカンベントはサドルが背もたれのついたイスのような形状になっており、足は前方に投げ出してペダルをこぐ姿勢になります。リカンベントは仰向けという意味ですが、まさに仰向けに近い姿勢で乗る形になります。<br><br>リカンベントは、前述の理由でプロ選手が使うモデルではなく、人気や認知度も低く、どうしてもニッチなカテゴリーとなってしまいます。日本ではあまり見ませんし、おそらく自転車に興味のない人で知っている人は限りなく少ないでしょう。欧米でも、マイナーなことは間違いありません。<br><br>プロのロードレースの世界でリカンベントが禁止されたのは、実際の試合で普通のロードバイクより速かったからだと言います。乗車姿勢的に空気抵抗が小さく、背もたれを支えにして足を伸ばす形になるので、足の力が、より伝わりやすく結果としてスピードが出るわけです。<br><br>ある意味、ロードバイクより優れているわけで、その点からすれば、より進化した形と言えるかも知れません。残念ながら人気は低く、市場にあまり出回っておらず、マイナーですが、決して奇をてらった自転車、変わり種自転車ではないのです。<br><br>むしろ、乗車姿勢という点で優れているとも言えます。普通のロードバイクのような前傾姿勢ではないため、肩や腰、首、腕、目などの痛みや疲れにつながりにくくなります。寝そべったようなライディングポジションですから、ラクそうだというのは想像がつくでしょう。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/7/97834285.jpg" width="350" height="225" alt="Cruzbike" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/3/f3467f88.jpg" width="350" height="244" alt="Cruzbike" hspace="10" class="pict"></a><br><br>長距離を乗るような際にも向いています。そう考えると、シティサイクルからスポーツバイクに乗り換える際の選択肢として、より向いているのではないか、もっと積極的に選んでもいいのではないかと考えた人たちがいます。そこで、彼らは、“<a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank" title="">Cruzbike</a>”と名付けました。<br><br>スタイルとしては、リカンベントです。しかし、聞きなれないリカンベントという呼び名で、特殊な自転車と認識されるより、クルーズバイクとして、長く乗っても疲れにくい、痛みが出にくい自転車として売り出そうと考えたわけです。なるほど、いいアイディアかも知れません。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/e/9e358446.jpg" width="350" height="223" alt="Cruzbike" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/a/d/ad262a2d.jpg" width="350" height="234" alt="Cruzbike" hspace="10" class="pict"></a><br><br>リカンベントとひと口に言っても、いろいろな種類があります。２輪だけでなく３輪のものもあります。前方にサドルがついているのは共通しますが、そこから後輪に力を伝えるため、チェーンが長くなり、邪魔になるという短所もありました。このクルーズバイクは前輪駆動にすることで、その点も工夫しています。<br><br><a href="http://cruzbike.com/index" target="_blank" title="">Cruzbike 社</a>の主張によれば、レクリエーションで自転車に乗る人の８５％は、背中や腰、手首、首、鼠径部などに痛みを感じる、あるいは走行後に症状があるそうです。これはスポーツ医学誌の調査だと言いいます。なぜ楽しむために自転車に乗るのに、そんな痛みを我慢しなければならないのか、というわけです。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ymb4IWExxWY?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>この“Cruzbike”の、T50 型は、人間工学に基づき、快適に自転車に乗れるデザインになっています。長距離でも疲れにくく、前輪駆動なので坂にも強く、前傾姿勢で下向きがちなのと違って、視界も開けています。他のスポーツバイクより楽しく、ラクにクルージングできる自転車だとアピールしています。<br><br>今、クラウドファンディングサイトで公開していますが、資金調達と言うより、直接販売する形のマーケティングを兼ねての登録です。今回、初めて製作したわけではなく、１２年前からリカンベントを製造販売しています。まだ残りの日数はかなりありますが、すでに目標額はクリアしています。<br><br><iframe width="640" height="360" src="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open/widget/video.html" frameborder="0" scrolling="no"></iframe><br><br>私はリカンベントを長時間連続で乗ったことはないのですが、たしかにラクで快適、疲れにくいかも知れません。知っている人はリカンベントと言うと先入観がありますが、なるほどラクにクルーズできる自転車として、このような選択肢があってもいいかも知れません。<br><br>個人的には、普通のロードバイクのライディングポジションに違和感はなく、慣れていることもあって、さほど痛みや特段の疲れはありません。ママチャリで１時間走ったら、お尻が痛くて仕方ありませんでしたが、ロードバイクならば１日でも乗っていられます。<br><br><a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/1/c189a6c0.jpg" width="350" height="232" alt="Cruzbike" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.kickstarter.com/projects/830238324/cruzbike-t50-pain-free-cycling-freedom-on-the-open?ref=category_recommended" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/1/51af4fd4.jpg" width="350" height="241" alt="Cruzbike" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ただ、スポーツバイクの前傾姿勢に必ずしもこだわる必要はないと言われれば、その通りでしょう。リカンベントなら空気抵抗の点でも、体重分散の点でも問題ありません。特に、圧倒的多数の人がママチャリにのっている日本のような場合、リカンベントスタイルのほうが、乗りやすく、快適に感じる人も多いに違いありません。<br><br>たしかに、スポーツバイクはこういうものという固定観念、あるいは市場環境が、スポーツバイクの敷居を高くしている面、痛みなどを強いている面がありそうです。必ずしも前傾姿勢にこだわらないならば、選択肢も増え、もっとスポーツバイクも乗りやすくラクな乗り物になっていくのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>フランス大統領選、今回は予想外の結果は起きず、ひとまずＥＵ分裂も遠のき世界が安堵というところでしょうか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 13:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全ての人に恩恵がおよぶ政策</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52102952.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/7/47ddb182-s.jpg" width="160" height="100" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">自転車の活用は世界的な流れです。<br clear="all"></div><div>環境負荷の軽減や、都市の渋滞の低減、居住環境の改善、市民の健康増進といった観点からも、自転車の活用を拡大している国、都市は多く、これは世界的なトレンドとなっています。中国のような新興国ですら、ここへ来て都市部の自転車シェアリングが急拡大するなど、自転車が見直されています。<br><br>ヨーロッパの自転車先進国とされる国以外でも、例えばイギリスでは、ロンドン五輪以降に自転車レーンの整備が急速に進んでおり、都市と郊外を結ぶ自転車用のスーパーハイウェイを整備する構想まで進められています。自転車の活用の拡大にあわせて、インフラ整備が進められています。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/7/47ddb182.jpg" width="350" height="218" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/0/b073e587.jpg" width="350" height="224" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ただ、こうした傾向に不満を表明する意見もないわけではありません。例えば、カナダのトロントで行われた調査によれば、自転車インフラの整備が進んだことで、自転車の平均速度は３６％向上したものの、ドライバーの運転時間が、平均８分２５秒増加し、それだけ利便性が悪化したと報告されています。<br><br>自転車利用者にとっては良くても、そのことがクルマのドライバーの負担を拡大させているというわけです。これは、ダウンタウンの労働者が、子供たちと一緒に夕食をとることを妨げることになり、不当であると主張するような人までいます。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/b/fb7f047f.jpg" width="350" height="224" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/8/b8a57ca6.jpg" width="350" height="224" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>確かに、自転車インフラの整備によって、相対的にクルマのドライバーの不利益になるような面もあるでしょう。でも、それはこれまで都市の道路でクルマが優先されてきたことの裏返しでもあります。今まで優遇されてきたぶん、クルマのドライバーにとっては不満を感じやすい面がありそうです。<br><br>先進国と新興国ではタイムラグがあるものの、どの国でもモータリゼーションの波が押し寄せ、道路需給がひっ迫する中、クルマ優先の道路整備が進められてきました。このことは経済成長などに寄与する一方で、都市の慢性的な渋滞、深刻な大気汚染、交通事故といった負の側面を拡大させてきたのも事実です。<br><br><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/d/ed7192ec.jpg" width="350" height="350" border="0" alt="AARP, Photo by Smallbones,licensed under the Creative Commons Attribution ShareAlike 3.0 Unported." hspace="10" class="pict" align="right">これまでクルマが優先され過ぎてきたという反省、クルマより人間を優先すべきとの考え方が増えたということもあるでしょう。少なくとも都市部においては、クルマの流入を抑制したり、車線を減少させるなど、その利便性を多少損なうような方向であったとしても、自転車インフラを充実させようという機運が広がっています。<br><br>誰もが認めるクルマ大国、アメリカでさえ、都市での自転車インフラの整備が進んでいます。ただ、自転車利用者以外にとっては、関心が薄いのも確かです。しかし、アメリカのＡＡＲＰ財団の研究機関である公共政策研究所は、<a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank" title="">自転車インフラは、自転車利用者だけのためではない</a>と指摘しています。<br><br>当然ながら、ドライバーも歩行者になったり、自転車に乗ったり、あるいは家族が自転車を利用していたりするわけですから、特定の視点からだけで考えるべきではありません。しかし、それだけではなく、自転車に乗らない人にとっても、自転車にフレンドリーな道路は大きな恩恵があると指摘し、各方面で注目されています。<br><br>自転車レーンを整備することによって、クルマ用の車線が狭くなるなど制限されます。今まで広い車線でスピードを出せていたクルマも、相対的に慎重に運転せざるを得なくなります。よりスピードが落ちることになり、調査によれば、このことが歩行者や自転車を含めた全体の安全性の向上に貢献していると言います。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/8/7850106d.jpg" width="350" height="224" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/5/45ece852.jpg" width="350" height="224" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車インフラの整備によって利便性が高まり、自転車に乗る人が増えます。そのことでクルマの渋滞が軽減される効果も見逃せません。車線が制限され、短期的には混雑が増すようでも、いずれ渋滞緩和に貢献します。このことは、いくつかの大学の研究機関の調査でも明らかになっているそうです。<br><br>自転車による移動の拡大は、都市をより魅力的にします。クルマに乗る機会を自転車で代替する人が増えることで、空気が良くなり、騒音が減り、安全になり、住みやすくなる、あるいは働きやすくなります。自身は自転車に乗らない人でも、長期的にはこうした恩恵にあずかることになります。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/2/724a35d2.jpg" width="350" height="224" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/8/78ca706a.jpg" width="350" height="224" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車インフラの充実は、都市の経済的な活力をもアップさせます。ＩＴ企業などで顕著ですが、これからの成長産業では、若い人材、技術者の確保に躍起となっています。近年の若い世代は、アメリカでもクルマ離れの傾向があると指摘されています。<br><br>そうした世代は、クルマの所有より、パソコンやインターネット、スマホやモバイル端末、そしてゲームやＳＮＳなどに興味があります。クルマにお金を使うのではなく、郊外より都市部に住んで自転車で通う方を選択します。つまり、自転車で走りやすい街が人気となる傾向がみられるのです。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/7/07eb521d.jpg" width="350" height="203" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/0/e02d1e8c.jpg" width="350" height="210" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>若者を集めるために企業は、自転車にフレンドリーな都市に進出します。このため、各都市、各自治体は自転車インフラの充実に競って取り組むようになっているのです。つまり、自転車インフラが人口を流入させ、企業の進出を促し、税収を増やし、都市を活性化させるのです。このことは住民にも経済的な恩恵をもたらします。<br><br>自転車インフラの充実は、職を得る機会を増やし、自立を助けることにもなります。日本のように都市の公共交通が発達しているとは限らないアメリカの都市では、多くの移動にクルマが使われます。しかし、誰もがクルマを所有し、維持するだけのコストを負担できるとは限りません。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/3/730045f6.jpg" width="350" height="241" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/7/87fd8d91.jpg" width="350" height="248" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>このことは、職を得るためのハードルになります。しかし、自転車インフラが充実し、自転車で通勤できれば、その壁はなくなります。低収入にあえぐ世帯にとって、クルマを所有せずに済むのは大きなメリットであり、失業率低下につながります。人種や移民問題も含め、格差の大きなアメリカ社会では重要なポイントです。<br><br>自転車インフラの整備は、他の公共交通、例えば地下鉄の建設に比べて、「激安」だとも指摘しています。公営のバスを走らせて赤字を垂れ流すこともありません。納税者の立場にたってみても、リーズナブルで有効な都市交通の整備であるわけです。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/0/8008e132.jpg" width="350" height="212" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/6/e67991bd.jpg" width="350" height="220" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>人々が自転車に乗ることによる健康効果は、ほとんど奇跡のように見えると、公共政策研究所は指摘しています。通勤などで１日３０分、自転車に乗るだけで、糖尿病、認知症、うつ、大腸がん、心血管疾患、不安神経症、高血圧などの罹患を４０％以上減らすという結果が出ています。<br><br>市民一人ひとりにとって、病気の予防になり、健康増進になります。そして、このことが市全体では大きな金額の医療費の削減につながります。結果として保険料の伸びを抑え、介護費用も含めた社会保障費の圧縮につながるならば、税金や保険料を納める市民にとっても大きな利益となるわけです。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/8/08b0f601.jpg" width="350" height="243" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/9/29d324fd.jpg" width="350" height="242" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車インフラが整備されることで、クルマ、自転車、歩行者が分離され、より安全に歩くことが出来ます。高齢者が安心して歩けること、あるいは自転車に乗れることは、高齢者福祉、そして障碍者福祉の観点からしても、大いにメリットがあります。<br><br>もちろん、自転車に乗る人にとっての直接の恩恵は大です。加えて、自転車インフラの整備が進んだことで、赤信号を無視する自転車乗りが大きく減ったという調査もあります。自転車での走行に一定の秩序を促す効果があり、マナーがアップし、乗りやすくなります。このことがまたサイクリスト自身のメリットとなります。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/1/7112dd83.jpg" width="350" height="206" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/6/46d0768e.jpg" width="350" height="216" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そして、温暖化ガスを減らし、環境負荷を減らすことになるのも間違いありません。アメリカ環境保護局によれば、移動や輸送部門の温室効果ガスの排出は、２番目に大きな要因です。毎日の４マイルの通勤を自転車に変えれば、平均的なアメリカ人のカーボンフットプリントの５％の削減になります。<br><br>このように、さまざまな観点から自転車の活用は有効であり、そのためのインフラ整備が推奨されます。そして、それは決して自転車に乗る人のためだけではないのです。このことの周知が必要と、公共政策研究所は指摘しています。ふだん自転車に乗らない人でも、大きな恩恵のある政策であり、無関心でいるべきではないのです。<br><br><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/c/bc6ec595.jpg" width="350" height="223" alt="AARP" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://www.aarp.org/livable-communities/getting-around/info-2016/why-bicycling-infrastructure-is-good-for-people-who-dont-ride-bikes.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/6/46b5e34d.jpg" width="350" height="226" alt="AARP" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これはアメリカの公共政策研究所の報告ですから、全ては当てはまらないでしょう。ただ、多くは日本でも共通するはずです。例えば、自転車環境の充実する都市への企業の進出はないかも知れませんが、一方でインバウンドも含めた観光客の誘致効果、地域振興効果も考えられます。<br><br>日本でも、ようやく近年、自転車レーンの整備などが話題に上るようになりました。しかし、諸外国と比べて、大きく後れをとっています。自転車インフラの整備の議論は、単にドライバーと自転車乗りの構図で考えるのではなく、多くの人にも恩恵が及ぶ政策であることを、広く周知していくことが必要なのではないでしょうか。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>韓国で９年ぶりの革新政権となる文在寅大統領が誕生、北朝鮮の問題や日韓関係など今後が注目されますね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 13:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車後進国のとるべき戦略</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52103134.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/8/f8ff3420-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">前回、アメリカの研究について取り上げました。<br clear="all"></div><div>ＡＡＲＰ財団の研究機関、公共政策研究所によれば、自転車インフラの整備は、単に自転車に乗る人だけでなく、<a href="http://blog.cycleroad.com/archives/52102952.html" target="_blank" title="">全ての人に恩恵が及ぶ政策</a>であるというものでした。自転車インフラに関する研究は、他にも各機関で行われていますが、その一つに、“<a href="http://ajph.aphapublications.org/" target="_blank" title="">American Journal of Public Health Research</a>”によるものがあります。<br><br>このＡＪＰＨ、<a href="http://ajph.aphapublications.org/doi/pdf/10.2105/AJPH.2016.303546" target="_blank" title="">歩行者や自転車の安全についての調査</a>を行っています。それによれば、先進国においては、ほとんどの国で自転車事故による致死率は低下しているものの、重篤な怪我を負う例を含めて考えると、必ずしも低下していない部分もあるとしています。<br><br>興味深い部分も多いので、詳しい内容に興味のある方は、<a href="http://ajph.aphapublications.org/doi/pdf/10.2105/AJPH.2016.303546" target="_blank" title="">実際のレポート</a>を見ていただくとして、アメリカは他の先進国と比べて致死率が高く、改善の度合いも相対的に遅いと指摘しています。特にドイツなどと比べると、アメリカの状況は問題があると言うのです。<br><br><a href="http://ajph.aphapublications.org/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/5/2561f4e9.jpg" width="170" height="224" alt="ＡＪＰＨ" hspace="10" class="pict" align="right"></a><a href="http://ajph.aphapublications.org/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/f/0f6c5a9d.jpg" width="170" height="224" alt="ＡＪＰＨ" hspace="10" class="pict" align="right"></a>歩行者や自転車の交通安全状況の改善は、世界中の国の公衆衛生政策の重要な目標であり、すべての国が、特に高齢者や子供の安全性を向上させるべきだと指摘しています。その上で、調査結果から、アメリカは歩行者と自転車の安全環境を大きく改善しなければならないと結論づけています。<br><br>レポートには、いろいろなことが書かれているのですが、ざっくり言ってしまえば、アメリカはインフラの質をもっと向上させる必要があることを指摘しています。クルマと物理的に分離された自転車レーンなど、質の高いインフラ整備が必要だというわけです。<br><br>まとめてしまうと、自転車に乗る人なら誰でも感じていること、わかりきった結論になってしまうわけですが、このことを広範な調査を分析して検証しています。目新しいことを言っているわけではありませんが、歩行者や自転車の安全性向上のために、物理的に分離された自転車レーンの整備を求めているわけです。<br><br>道路環境が違うので、単純には比較できないにせよ、日本と比べてアメリカは、はるかに自転車レーンの整備が進んでいます。しかし、単なる整備を進めるだけでは安全性の向上において劣ること、つまり量だけでなく質を高めなければならないと、さらなる政策の対応を求めています。<br><br>ヨーロッパ諸国だけではなく、アメリカも含めた先進国では、自転車インフラは質が問われる時代に入っていると言っても過言ではないでしょう。もはや、単なる自転車レーンでは不足であり、物理的に分離されたような高規格の自転車レーンの整備が求められているのです。<br><br><a href="http://ajph.aphapublications.org/doi/pdf/10.2105/AJPH.2016.303546" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/7/c7343d30.jpg" width="350" height="139" alt="ＡＪＰＨ" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://ajph.aphapublications.org/doi/pdf/10.2105/AJPH.2016.303546" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/d/7d92ea44.jpg" width="350" height="149" alt="ＡＪＰＨ" hspace="10" class="pict"></a><br><br>自転車インフラの整備という点では、圧倒的に遅れており、いわば周回遅れの日本とすれば、彼我の差を嘆かざるを得ません。日本では、自転車レーンどころか、歩道を自転車が走っているような、野蛮で非常識な状態です。ようやく自転車レーンの整備という話も出てくるようになりましたが、先進国は更に先を行っています。<br><br>日本の自治体の担当者に言わせれば、自転車レーンの整備を進めてきていると主張するかも知れません。しかし、その多くは『歩道上』に設置されたものです。こんなものは自転車レーンとは言いません。安全性を向上させるために役に立っていないからです。<br><br>歩道上に設置された通行帯が守られている場所なんて見たことがありません。ラインがひいてあって、色分けされていても誰も見ておらず、歩行者と自転車が混在して通行しています。なまじ自転車のマークが描かれているため、駐輪スペースと思われ、放置自転車が並んでいるような場所も少なくありません。<br><br><a href="http://ajph.aphapublications.org/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/d/7da60a6a.jpg" width="170" height="224" alt="ＡＪＰＨ" hspace="10" class="pict" align="right"></a><a href="http://ajph.aphapublications.org/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/4/c42bac85.jpg" width="219" height="224" alt="ＡＪＰＨ" hspace="10" class="pict" align="right"></a>自転車が歩道を走行していると、車道にいるドライバーからは、構造物や歩行者に紛れてよく見えません。そのため、交差点で左折しようとした際、いわゆる左折巻き込みが起きてしまうのです。歩道上の自転車は、前方の信号が青だから、そのまま直進します。<br><br>左折しようとしたドライバーは、突然自転車が飛び出してくるように感じるわけです。これが、車道に設置された自転車レーンならば、ドライバーから見えます。つまり、歩道を走行させる自転車通行帯は、かえって事故を誘発しかねない危険なものと言えるわけです。<br><br>歩道を走らせておけば、少なくともクルマからは安全だと思うのでしょう。しかし、直線部分では事故はほとんど起きておらず、その多くは交差点です。すなわち、安全のためになっていないのです。そして、もちろん歩行者と自転車の事故も増加しています。歩道上の自転車レーンはナンセンスです。<br><br>ちなみに、歩行者と自転車が混在して、自転車レーンの意味をなしていないような場所は、アメリカにもあります。ラインとマークが描いてあっても、歩行者が見てないというのは万国共通のようです。そのことを示す動画がありましたので載せておきます。<br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ehh8ZdIMMj4?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>いちいち、「自転車レーンの歌」を歌いながら通らなければならないのでは大変です（笑）。これはニューヨークのブルックリンブリッジです。私も自転車で通ったことがありますが、ここは橋の上であり、特殊な事例です。古い橋ですし、自転車レーンが歩行者と混在する形になってしまうのは、致し方ないのでしょう。<br><br>日本では、まず道交法にも定められているように、自転車の車道走行の原則に戻るのが第一です。そのためにも、車道に自転車レーンを設置するなど、走行空間を確保しなければなりません。警察庁や国交省も方針転換し、車道上への整備というコンセンサスがようやく、少しずつ出来始めている状態です。<br><br>自転車の車道走行さえ、まだまだの状態ですが、自転車レーンが整備されたとしても、違法駐車の車両が占拠するであろうことは目に見えています。実際、数少ない車道上の自転車レーンでは、既にそのような光景が出現しています。これでは安全に走行出来ません。<br><br>クルマのドライバーは、駐停車する際、あれば必ず自転車レーンの中に停めようとするでしょう。自転車の通行の迷惑などということは考えず、他のクルマの迷惑にならないようにと考えます。ですから、少しでも左によって、自転車レーンを完全にふさぐような形でとめます。<br><br><a href="http://www.peopleforbikes.org/blog/entry/the-feds-jump-on-board-protected-bike-lanes-are-now-official-federal-policy" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/2/229d92db.jpg" width="350" height="221" alt="PROTECTED BIKE LANES" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://nyc.streetsblog.org/2014/10/01/eyes-on-the-street-the-evolution-of-the-bergen-street-protected-bike-lane/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/8/283205cc.jpg" width="350" height="259" alt="Protected Bike Lane" hspace="10" class="pict"></a><br><br>都市部では、ほとんどの場所が駐車禁止です。停車する場合でも、車道部分で停車するならいいですが、自転車レーンをあけて、車道に停車しているクルマなんて見たことがありません。やはり、その意味でも物理的に分離された自転車レーンが必要となるでしょう。<br><br>本当に交通安全を実現させるためには、日本でも物理的に分離された自転車レーンが望ましいのは間違いありません。そう考えると、周回遅れの日本では、思い切って物理的に分離された自転車レーンを整備してしまうというのも一つの手ではないでしょうか。<br><br>よく、新興国の通信環境の整備は、先進国と違い、固定電話網の整備はせずに、一気に携帯電話網の整備に向かいます。固定電話網の整備を省けてリーズナブルです。これと同じように、日本の自転車インフラの後進性を逆手にとって、一足飛びに分離レーンを整備すべきではないでしょうか。<br><br><a href="http://www.peopleforbikes.org/blog/entry/the-feds-jump-on-board-protected-bike-lanes-are-now-official-federal-policy" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/a/4a648c31.jpg" width="350" height="229" alt="PROTECTED BIKE LANES" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.vabike.org/fhwa-releases-new-separated-bike-lane-planning-design-guide/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/8/f8ff3420.jpg" width="350" height="233" alt="Separated Bike Lane" hspace="10" class="pict"></a><br><br>研究では、物理的に分離された、高規格の自転車レーンが整備されると、急激に自転車の交通量が増えることが明らかになっています。安全性が向上し、致死率、怪我をする率も劇的に改善します。それだけでなく、利用者が増え、利用頻度が上がるので、市民の健康などの副次的効果も大きく現れるのです。<br><br>つまり、高規格の自転車インフラを整備すれば、前回の研究で指摘されたような、広範に及ぶ効果が、より早く、より大きくなることを意味しています。普通の自転車レーンを整備するより、その効果が劇的に表れ、費用対効果も高くなるに違いありません。これから整備する上で、高規格にする意義は大きいと言えるでしょう。<br><br>前回も書いた通り、自転車インフラの整備は、<a href="http://blog.cycleroad.com/archives/52102952.html" target="_blank" title="">全ての人に恩恵が及ぶ政策</a>です。交通安全だけでなく、市民の健康を増進し、病気の予防になって医療費など社会保障費の抑制にも寄与するでしょう。子どもの送り迎えなど、子育てをする母親の主要な移動手段にもなっており、子育て支援の側面もあります。<br><br>もちろん、観光客を呼び込み、地域振興にも貢献する可能性があります。住みやすい街と評判になれば人口の流入も見込めるかも知れません。地下鉄の整備や、赤字の路線バスを走らせることを思えば、安上がりです。いろいろ考えても、十分に優先して取り組む価値はある政策だと思います。<br><br><a href="http://nyc.streetsblog.org/2014/10/01/eyes-on-the-street-the-evolution-of-the-bergen-street-protected-bike-lane/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/d/6d64bb91.jpg" width="350" height="263" alt="Protected Bike Lane" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://nyc.streetsblog.org/2014/10/01/eyes-on-the-street-the-evolution-of-the-bergen-street-protected-bike-lane/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/0/e0efe872.jpg" width="350" height="269" alt="Separated Bike Lane" hspace="10" class="pict"></a><br><br>おそらく多くの自治体の担当者は、道路に余地がないと言うでしょう。しかし、それはクルマ優先の固定観念に囚われています。クルマの車線を削ってでも整備すべきと、前回の研究は指摘しています。そうすれば、クルマのスピードも下がり、全体として都市の安全性が向上し、より公共の福祉に資するはずです。<br><br>実際に、例えば片側２車線あっても、違法駐車に占拠され、結局無駄になっていないでしょうか。これまで、自転車を歩道走行させたきたため、無駄に広い歩道はないでしょうか。中央分離帯とかゼブラゾーンを削ったりすれば、案外余地は隠れているのではないでしょうか。<br><br>考えてみれば、順番にまず普通の自転車レーンから整備していく必要などありません。自転車利用者だけでなく、多くの人に恩恵が及ぶことを説明すれば、住民も理解するはずです。どこか、思い切って高規格の自転車インフラの整備に取り組む自治体が出てくることを期待したいものです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>また北朝鮮がミサイル発射です。韓国の政権交代や米国との対話機運もある中、何を考えているのでしょうか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 13:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車にしてみる人しない人</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52103377.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/a/ba3e9e9e-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">最近、のめり込む人が増えています。<br clear="all"></div><div>何かに、のめり込んでしまい、やめられなくなって、自分ではどうにもならない状態になる人、つまり、依存症になる人も増えています。テレビなどてよく見聞きするのは薬物依存症でしょうか。芸能人やプロスポーツ選手といった有名人が逮捕され、ときどき話題になります。<br><br>薬物依存は、普通の人の間でも増えていると言います。覚せい剤や大麻だけでなく、最近は脱法ハーブとか、脱法ドラッグなどと呼ばれる違法薬物が氾濫し、手軽に手に入るため、軽い気持ちで始めてしまう人もあるようです。重症化し、前後不覚になって人身事故を起こしてしまうような人もいます。<br><br>違法薬物がやめられなくなり、社会的信用を失い、職を失い、家庭が崩壊、さらに身体も蝕まれていき、悲惨な結果に至るなど、聞けば聞くほど恐ろしくなります。一度でも手を出してしまうと、抜けられなくなると言います。一時の好奇心で転落しかねないのも怖いところです。<br><br><a href="http://news.mynavi.jp/news/2017/04/24/109/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/8/18c060cf.jpg" width="350" height="219" alt="アルコール依存症" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://biz-journal.jp/2017/04/post_18790.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/9/e9881332.jpg" width="350" height="245" alt="ギャンブル依存症" hspace="10" class="pict"></a><br><br>依存症は薬物だけではありません。アルコール依存症は、より一般的かも知れません。単なる酒好きの延長で罪はないように思えますが、これもだんだんやめられなくなっていき、深刻な事態に至る人もいます。アルコール自体は、より身近なため、誰でも可能性があります。<br><br>最近、ＩＲ法案に関連してよく聞くのがギャンブル依存症です。ギャンブル好きの人は時々いますが、薬物やアルコールとは違い、お金がなくなればやめるだろうと普通は思います。しかし、中には借金を重ねたり、人から盗むようになってもやめられなくなる人がいて、やはり深刻な状況に至ることもあるそうです。<br><br>こうした依存症の話を聞いて怖いと感じ、気をつけようと思う人は多いでしょう。しかし、依存症はこれらだけではありません。例えばネット依存症です。ゲーム依存症だったり、スマホ依存症だったり、ＳＮＳ恐怖症だったり、中身は多少違うようですが、いずれも依存症です。<br><br><a href="https://japan.cnet.com/article/35099190/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/a/ba3e9e9e.jpg" width="350" height="233" alt="スマホ依存症" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.technologyreview.jp/s/38078/treating-addiction-with-an-app/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/6/9624ac14.jpg" width="350" height="234" alt="依存症" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これも重症化すると、社会に適合できなくなり、精神的に病んで、いわゆる廃人のようになったり、経済的に破たんするなど、深刻な結果に行きつく場合もあるようです。現代人は、多かれ少なかれネットを使う生活になっています。誰にも危険があり、決して他人事とは言えない怖さがあります。<br><br>最近は、子供にも増えていると言います。周囲の大人が、スマホをしまうよう注意しただけでキレる子もいるそうです。結果として犯罪に巻き込まれる例も増えており、不登校やひきこもりの原因になったり、心身の成長期に深刻なダメージを受けて、人格が破たんするなどの重篤な影響が危惧されます。<br><br>歩きスマホも、ある意味、依存症の症状かも知れません。線路に転落したり、踏切に進入してしまい、死亡する事故も起きています。ポケモンＧＯをやりながら運転し、死傷事故を起こす人もいます。深刻な結果をもたらす可能性が明らかなのに、それをやめないのは依存症の兆候なのかも知れません。<br><br><a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/b/7b5f360a.jpg" width="350" height="197" alt="クルマ依存症" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/8/88fb8e86.jpg" width="350" height="196" alt="クルマ依存症" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そのほかにも、ストーカー、窃盗癖、性的嗜好から、買い物、食べ物などまで、やめられなくなるものはいろいろあります。例えば、食べ過ぎて太ってしまう人は珍しくありません。しかし、中には体重が支えられないほど太ってもやめられず、深刻な事態に至る人もいるわけで、そこが依存症の怖さです。<br><br>言ってみれば世の中、依存症にあふれています。もちろん、よく聞くような依存症には、気をつけようと考える人も多いはずです。しかし、依存症は、よく知られているものだけとは限りません。自分では気がつかないうちに、何かの依存症になっている可能性があるのも怖いところです。<br><br>次の動画は、ある依存症の患者の告白を編集したものです。<a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank" title="">この依存症の支援グループ</a>が制作しました。あまり意識されていませんが、決して患者数は少なくないと見られています。広く、注意を喚起するために公開されたものですが、何の依存症かわかるでしょうか。<br><br><iframe src="https://player.vimeo.com/video/183675594?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" width="640" height="396" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe><br><br>実はこの動画に出てくる人は“CAR ADDICTS”、つまりクルマ依存症という設定です。昨年のカーフリーデーに際し、都市での移動について考えるキャンペーンの一環として、ブラジルで制作されました。作ったのは広告代理店で、依存症のドキュメンタリーに出てきそうなシーンを模しています。<br><br>しかし、決してパロディーとして作られたわけではなく、ふざけているわけでもありません。カーフリーデーで、広く問題提起するため、キャンペーン用で強調された手法ではありますが、一部の人が、実際に<a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank" title="">クルマ依存症と言うべき状態にあることを啓発する</a>ものなのです。<br><br>都市での移動については、世界中の都市で懸案となり、議論されている問題です。文明の利器であるクルマを否定するわけではありません。しかし、クルマが必要以上に使われることによって、渋滞は酷くなり、大気汚染などの公害が深刻化し、さまざまな社会問題をひき起こしています。<br><br>こうした都市の交通問題について、自らの習慣を変えることが出来ず、移動にクルマを使うことをやめられない人にスポットを当てようという趣旨で、この動画は制作されました。このことを誰もが理解しやすいように、依存症の患者の告白というスタイルが使われたのです。<br><br><a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/3/c3346951.jpg" width="350" height="196" alt="クルマ依存症" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/a/0a43378b.jpg" width="350" height="190" alt="クルマ依存症" hspace="10" class="pict"></a><br><br>つまり、都市の交通問題の原因、あるいは根底には、クルマを使う人間の問題があるという認識です。ブラジルの都市では、クルマの排気ガスによる大気汚染が深刻な問題となっています。大気汚染による死者が交通事故による死者よりも多いと言われており、クルマ依存が深刻な社会問題をもたらしているのです。<br><br>もちろん渋滞も深刻です。都市部におけるクルマでの通勤は長時間化し、およそ効率的とは言えません。それなのに、クルマでの通勤という従来の習慣を変えられないのは何故なのでしょうか。ほかの手段もあるのに、漫然とクルマを使っている理由はなんでしょうか。<br><br>実は、ブラジルは世界有数の肥満大国です。なんと、サンパウロの地下鉄には、幅の広い肥満者優先席の設置が義務付けられていると言います。肥満者の割合は人口の半数を超え、その度合いも深刻です。もちろん食生活もありますが、運動不足も問題です。それでもクルマばかり使うのは何故でしょう。<br><br>例えば、自転車を使うという手があります。渋滞するクルマより自転車のほうが速くて便利で、運動不足解消にもなります。健康面で、将来的に深刻な事態を招きかねないと予測でき、自転車のほうがリーズナブルなことが明らかなのにクルマをやめず、自転車にしない理由は何なのでしょうか。<br><br><a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/0/e/0e9467be.jpg" width="350" height="197" alt="クルマ依存症" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://carrodependentes.com.br/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/3/13f89624.jpg" width="350" height="220" alt="クルマ依存症" hspace="10" class="pict"></a><br><br>そう考えると、なるほどクルマがやめられない、すなわちクルマ依存症なのかも知れません。最近はブラジルの都市でも、自転車の活用は広がっています。それでもクルマにこだわり、確たる理由もないのに、頑なに変えることを拒否する人がいます。自分がクルマの依存症であることを認識していない人も多いのでしょう。<br><br>人間は、とかくラクなほうを選びがちです。怠惰な面は誰にでもあります。自転車のほうがベターだとわかっていても、疲れるし、運動したくないという気持ちもあるでしょう。ただ、それは単に怠けているとか、意志の問題ではなく、依存症のせいなのかも知れません。<br><br>日本でも、どこへ行くにもクルマを使う人がいます。クルマ好きだからとか、公共交通がないからと言うかも知れません。しかし、自転車でも充分な距離、あるいは効率的なケース、運動不足で自転車を使ったほうがいいのに、自転車にしてみようかなと思えないとしたら、クルマ依存症を疑ってみるべきなのかも知れません。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=kindle&amp;banner=076VB6Z4CEMS18DMBAR2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>皇室のおめでたい話題が明らかになりました。ただ、同時に皇族の減少という問題が現実味を増してきました。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 13:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>便利でも普及しない社会構造</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52103579.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/9/5971d49e-s.jpg" width="160" height="107" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">日本では流行らない自転車があります。<br clear="all"></div><div>ママチャリが圧倒的多数を占める日本では、それ以外の種類の自転車が占める割合は少なく、一部のスポーツバイクを除けば、あまり走っていません。本来、自転車は多種多様で、さまざまなタイプがあるのですが、日本では、そのうち限られたタイプしか見ることがないと言っても過言ではありません。<br><br>カーゴバイクもその一つでしょう。実はカーゴバイクを使えば、自転車でもかなりの重量物、大量の荷物、大きな荷物も運べるのですが、日本ではほとんど走っているのを見ることはありません。自転車と言えばママチャリと思っている人も多く、そもそも知られていません。<br><br>たしかに、日本の道路事情や住宅事情を考えれば、カーゴバイクは使いにくい面があるでしょう。当然、歩道は走行出来ませんし、大きくて取り回しづらいということもあります。常に荷物を運ぶならともかく、荷物を載せない場合は荷台が邪魔です。駐輪や保管がしにくいのもあります。<br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/9/5971d49e.jpg" width="350" height="233" alt="TReGo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/9/391fce47.jpg" width="350" height="234" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>でも、こんなカーゴバイクだったらどうでしょう。この、“<a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank" title="">TReGo</a>”、普通の自転車の前輪を取り外し、入れ替えて装着することで、カーゴバイクになるというパーツです。これならば、必要な時だけカーゴバイクとして使うことができ、ふだんは普通の自転車として乗ることが出来ます。<br><br>トライクになるので、荷物を安定して運べるのも利点でしょう。ワンタッチで着脱できるので、駐輪して取り外したら、そのままキャリーカートのようにひいて移動できるのも便利です。そのままスーパーに入って買い物をし、帰りも積み替える必要なく、そのまま装着して走り出せるわけです。<br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/4/e45ca3f6.jpg" width="350" height="197" alt="TReGo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/7/67f97982.gif" width="350" height="197" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/e/1efd7684.jpg" width="350" height="207" alt="TReGo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/5/251c2a04.jpg" width="350" height="217" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>タイヤは１６インチですが、前輪部分にそのまま装着するわけではなく、独自の機構の部分をクイックリリースで装着します。カーゴ部分を取り外しても、スタンドとして残ります。ディスクブレーキがついており、ブレーキレバー部分も取り付ける形です。<br><br>乗ってみないことには使い勝手までわかりませんが、なかなか便利そうです。特に、日本でママチャリを買い物に使う主婦層などには持ってこいの仕様かも知れません。ママチャリのカゴよりも多くの荷物が積めますし、カゴだと重心が高くて、ハンドルがふらつきますが、これなら安定して運べるでしょう。<br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/d/6db644b2.jpg" width="350" height="233" alt="TReGo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/e/8e3c361c.jpg" width="350" height="234" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ママチャリは便利ですが、それほど多くの荷物は運べません。前後に荷物を満載している人も見ますが不安定です。段ボールの箱に入った飲料などを運ぶのも困難でしょう。でも、この“TReGo”ならば、ママチャリでは運びにくい荷物でも運べます。トライクで安定して走行できる点は、高齢者にも恩恵となりそうです。<br><br>最近、輸送量が急増しているのにドライバーの人手は不足しており、宅配便の苦戦が伝えられています。このようなカーゴバイクが普及すれば、自転車でダンボール箱も運べるようになります。取次店やコンビニまで、荷物を取りに行くのも容易になって、流通面でもメリットとなる可能性があります。<br><br><iframe width="640" height="360" src="https://www.kickstarter.com/projects/1919966976/trego/widget/video.html" frameborder="0" scrolling="no"></iframe><br><br><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/wMh9N7QE1_E?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><br><br>しかし、実際には日本でこの“TReGo”が普及することはないでしょう。なぜなら、日本で圧倒的大多数であるママチャリは、前輪が外れるようになっていないからです。これを使おうにも、装着できる自転車が普及しておらず、使う前提条件が整っていません。<br><br>割合としては少ないですが、スポーツバイクに乗る人なら使えます。中には面白いと感じる人もあるでしょう。でも、実際に使おうという人は少ないと思います。スポーツバイクで、スーパーへに買い物に行くような人がいないとは言いませんが、相対的に少ないはずです。<br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/5/357fd16d.jpg" width="350" height="238" alt="TReGo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/7/97d6949d.jpg" width="311" height="350" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>流行らないと思われるもう一つの理由は価格です。この“TReGo”は<a href="https://www.kickstarter.com/projects/1919966976/trego" target="_blank" title="">クラウドファンディングサイト</a>から購入することが出来ますが、７００ドルです。日本への送料等を含めて９００ドル、使えれば便利ですが、日本でママチャリに乗っている大多数の人たちにとって、この価格がリーズナブルとは思えないはずです。<br><br>日本は、ママチャリが大多数ですが、なかでも格安のママチャリが市場を席捲しています。その価格感覚が当たり前になっているため、その何倍もの金額を出しても使おうと思う人は少ないだろうと思います。結局のところ、この“TReGo”が普及することはなさそうです。<br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/e/4e075b3b.jpg" width="680" height="282" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>実は、この“TReGo”と似たような製品は珍しくありません。普通の自転車に取り付けることでカーゴバイクになるという製品、カーゴ部分だけ取り外してキャリーカートのように使える製品は、これまでにもありました。このブログでも過去に取り上げています。<br><br>例えば、下の画像の“Kiffy”とか、“The LIFT”などです。ほかにも、いくつかありました。日本の企業が開発した製品を、見本市で見たこともあります。アイディアとしては一般的なのです。しかし、いずれも日本では普及することはなく、日本企業の製品も市場に出回ることはありませんでした。<br><br><a href="http://blog.cycleroad.com/archives/52009413.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/4/641f4ac2.jpg" width="350" height="233" alt=" Kiffy" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://blog.cycleroad.com/archives/52077854.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/a/fa21f5cd.jpg" width="350" height="256" alt="The LIFT" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ママチャリは、４０年以上にわたって自転車を歩道走行させてきた、日本独特の環境が生んだ自転車です。歩道で歩行者と混在してではスピードは出せません。そこで、低速でも安定して走行でき、タイヤが太く遅いけど、足つき性のいいママチャリが評価され、独特の進化をとげてきた経緯があります。<br><br>もちろん、便利で汎用性の高い面があり、ママチャリが悪いとは言いません。しかし、低速なので、車重も重くて構わないため、結果として価格競争でしか差別化できないような状況になり、中国製の格安で粗悪な製品が市場にあふれるようになりました。<br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/0/f096a97b.gif" width="350" height="197" alt="TReGo" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/e/1e3a6b4f.gif" width="350" height="197" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>この日本独特の状況が、自転車は重くてスピードが出ず、乗っていても楽しくないものにしてしまいました。格安なぶん、すぐ錆びたり壊れたりするため、使い捨てのようにする人もいます。それが駅前などの放置自転車を増やす一因となっているのも否めません。<br><br>日本人の考える自転車は、最寄り駅や近くのスーパーまでのアシでしかなくなり、仕方なく乗る、歩くよりラクだから乗る、歩くよりは速いから乗るだけの乗り物になってしまいました。諸外国と比べて、もっと自転車の活用を進めようという声も上がらず、その潜在能力が理解されず、インフラ整備が進まない原因ともなっています。<br><br><a href="http://trego-trolley.com/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/7/b785f7b4.gif" width="680" height="383" alt="TReGo" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ママチャリの席捲、またその原因である歩道走行の弊害はいろいろあるわけですが、自転車の多様性が失われ、カーゴバイクなどが普及しないのも、その一つと言えるでしょう。結果として自転車が本来のポテンシャルを発揮できない、不幸な状況をもたらしていると思います。<br><br>車道走行に戻れば、すぐ自転車の多様性が進むものでもないでしょうが、格安ママチャリで歩道走行しているようでは、スピード、距離、運搬性など、さまざまな面で、自転車本来の潜在能力が理解されません。結果、自転車の活用が進まず、インフラ整備も進まず、車道走行できないという負のスパイラルになっている気がします。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><iframe src="http://rcm-jp.amazon.co.jp/e/cm?t=aaaaaaaiaeaee-22&amp;o=9&amp;p=48&amp;l=ur1&amp;category=kindle&amp;banner=0BD5BWG107A3SAJE4NG2&amp;f=ifr" width="728" height="90" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0"></iframe><hr size="1" color="#7dafee"><br>ゴールデンウィークが終わって、７月の海の日まで連休がないのが残念です。何年も前から書いていますが、唯一祝日のない６月に、川の日を制定したらどうでしょう。海の日と山の日があるなら川の日があってもいいはず。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 May 2017 13:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>身近な道具の意外な役立て方</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52103820.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/1/e1c7ed47-s.jpg" width="160" height="97" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">あらゆる道具には使い道があります。<br clear="all"></div><div>何らかの目的があって道具がつくられるわけですから、当たり前と言えば当たり前です。ただ、私たちの生活に身近な道具の中には、本来の用途以外の使い方をされ、それが意外に重宝するということもあります。もはや、その目的外の用途が当たり前、一般的になっている道具もあるでしょう。<br><br>例えば、洗濯バサミは洗濯物を干すために使います。しかし、これを食べかけのお菓子の袋の口をとめるために使っている人は少なくないはずです。少し大きめの洗濯バサミを使って、スマホを後ろからはさみ、スマホを立てておくためのスタンドとして重宝しているという人もいます。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/Freddy-Leck-%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%87%E3%82%A3%E3%83%AC%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%A6%E3%82%A9%E3%83%83%E3%82%B7%E3%83%A5%E3%82%B5%E3%83%AD%E3%83%B3-%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%83%AB%E3%83%94%E3%83%B3%E3%83%816P-FL-115/dp/B009HL0OP4?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B009HL0OP4" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/b/7/b77f3e1d.jpg" alt="ポールピンチ" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%82%B8%E3%83%83%E3%83%97%E3%83%AD%E3%83%83%E3%82%AF-%E3%83%95%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%B6%E3%83%BC%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%B0-%EF%BC%93%EF%BC%95%E6%9E%9A%E5%85%A5-%EF%BE%8C%EF%BE%98-%EF%BD%BB%EF%BE%9E-%EF%BE%8A%EF%BE%9E%EF%BE%82%EF%BD%B8%EF%BE%9EM35-63402230/dp/B01EMGT26U?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B01EMGT26U" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/2/c2851092.jpg" alt="フリーザーバッグ" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>フリーザーバッグ、（商品名で言うとジップロックなど）は本来、食品の保存や調理、冷凍などに使われますが、これを食品以外の小分け用の袋として使う人も多いでしょう。中に、スマホやタブレットを入れてお風呂に持ち込み、入浴中に使う人も珍しくないと思います。<br><br>ガムテープに至っては、本来の粘着テープとして以外にも使うのは、もはや普通のことでしょう。細かいゴミを貼り付けて掃除に使ったり、カーペットについた髪の毛をとったり、虫を貼り付けてそのまま捨てるなど、いろいろな用途に使われているはずです。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%8B%E3%83%81%E3%83%90%E3%83%B3-3105-502P-%E3%83%A9%E3%83%9F%E3%82%AA%E3%83%95%E5%86%8D%E7%94%9F%E7%B4%99%E3%82%AF%E3%83%A9%E3%83%95%E3%83%88%E3%83%86%E3%83%BC%E3%83%972%E5%B7%BB%E3%83%91%E3%83%83%E3%82%AF-50mm%C3%9750m/dp/B00Q9ONXM8?psc=1&amp;SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00Q9ONXM8" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/7/f7e0191d.jpg" alt="クラフトテープ" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E5%B1%B1%E5%B4%8E%E7%94%A3%E6%A5%AD-%E3%83%87%E3%82%A4%E3%83%AA%E3%83%BC-%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%B3-%E3%83%A9%E3%83%90%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%83%83%E3%83%97%E4%B8%AD-177790/dp/B0166Q88YG?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B0166Q88YG" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/2/6/26c58ccc.jpg" alt="ラバーカップ" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>では、ラバーカップはどうでしょう。私も正式な呼び方を知らなかったのですが、トイレが詰まった時に使われる、あの道具です。トイレの隅などに置いているお宅もあるのではないでしょうか。このラバーカップ、本来の用途が用途ですし、あまり他の使い道は思い浮かびません。使うという話も聞きません。<br><br><a href="https://www.amazon.co.jp/%E5%B1%B1%E5%B4%8E%E7%94%A3%E6%A5%AD-CL634-000U-MB-%E3%83%A9%E3%83%90%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%83%83%E3%83%97-%E6%B4%8B%E5%BC%8FAL-%E3%82%AB%E3%83%90%E3%83%BC%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B9%E4%BB%98/dp/B0053C77S8?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B0053C77S8" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/1/e1c7ed47.jpg" alt="ラバーカップ" border="0" hspace="10" class="pict" align="left"></a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%86%E3%83%A9%E3%83%A2%E3%83%88-CL4210600-%E3%83%8B%E3%83%A5%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%83%90%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%83%83%E3%83%97FIT-%E7%AF%80%E6%B0%B4%E4%BE%BF%E5%99%A8%E5%AF%BE%E5%BF%9C/dp/B00BPI6DMK?SubscriptionId=AKIAIM37F4M6SCT5W23Q&amp;tag=aaaaaaaiaeaee-22&amp;linkCode=xm2&amp;camp=2025&amp;creative=165953&amp;creativeASIN=B00BPI6DMK" target="_blank"><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/3/e/3ea202f7.jpg" alt="ラバーカップ" border="0" hspace="10" class="pict"></a><br><br>この日本でラバーカップと呼ばれる道具、アメリカではプランジャー（plunger）と呼ばれるのですが、最近ある使い方をされて話題になっています。本来とは全く違う使い道、なんと道路上で自転車レーンをセパレートするためのポール、もしくはカラーコーンのように使われているのです。<br><br>今年のはじめ、アメリカ・カンザス州最大の都市、ウィチタという街で使われたのが、今回の流行のきっかけだったようです。地元の活動家が、トイレ用のプランジャーを道路上の自転車レーンのプロテクションとする目的で、ゲリラ的に設置したのです。<br><br>同市の道路の一部には自転車レーンがあるものの、ラインがひかれているだけで、物理的にプロテクトされたものではありませんでした。場合によってはレーンが順守されておらず、サイクリストの安全を脅かす場合もありました。自転車レーンがあっても機能していないケースが見られたのです。<br><br><a href="https://twitter.com/CityLab/status/836590725034881024/photo/1?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;ref_url=http%3A%2F%2Fwww.kansas.com%2Fnews%2Flocal%2Farticle137642098.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/c/4/c44ccf26.jpg" width="700" height="474" alt="Toilet plunger,Wichita" hspace="10" class="pict"></a><br><br>路上にラインがひかれ、自転車のマークが描かれていても、あまり注意しないドライバーは少なくありません。知ってか知らずか、平気で自転車レーンにはみ出して通行するドライバーもいます。例えば、前方に左折車（日本の場合は右折車）がいた場合、自転車レーンにはみ出して追い抜きます。<br><br>駐停車する場合は、当たり前のように自転車レーンの中に停めます。レーンをふさがれたサイクリストは、そのクルマを中央側に避けて通行せざるを得ません。ウィチタに限ったことではないですが、せっかくの自転車レーンが安全の為に役立っていないどころか、かえって危険な状態を作り出します。<br><br>これが、もしポールを立てるなどしてセパレートされていれば、まず侵入するクルマはないでしょう。はみ出して通行するドライバーもいなくなります。残念ながら、ウィチタの自転車レーンには、このようなポールが立てられていなかったため、事故が起きたり、危険な状態が一部で常態化していました。<br><br>せっかくの自転車レーンが機能していない状態を憂慮し、改善を求める声は当然ありましたが、なかなか実現しなかったようです。そこで、トイレ用のプランジャーをゲリラ的に配置し、プロテクションのポールと同等の効果をあげたことがＳＮＳなどで話題になったわけです。<br><br><a href="https://twitter.com/TransportPVD/status/862618289121492992?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;ref_url=http%3A%2F%2Fwww.bicycling.com%2Ftoilet-plunger-bike-lane" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/5/4/549ed1d1.jpg" width="700" height="525" alt="Toilet plunger,Providence" hspace="10" class="pict"></a><br><br>これを見て、他の地域でも追随する動きが出ました。ロードアイランド州の州都、プロビデンスや、ネブラスカ州のオマハといった街です。もちろん、レーンの全てには設置出来ませんが、特に問題が多いと思われる場所へ重点的に、百個とか二百個という単位で設置したようです。<br><br>このプランジャーは、ゲリラ的にではあっても、設置後即、効力を発揮します。わざわざ侵入するドライバーは、まずいないでしょう。本来、自転車レーンとして区切られたライン上に設置するわけですから、通行の邪魔になるわけでもありません。夜間も目立つようにリフレクションテープを巻くなどの工夫もしています。<br><br>もちろん、ゲリラ的行為ですから合法とは言いません。しかし、すぐに効果を発揮するだけでなく、行政当局に対する痛烈なアピールにもなります。そして、こんな簡単なものでありながら、その安全効果が抜群であることは、一目瞭然です。トイレの道具ですが、実に有用な使い方と言えるでしょう。<br><br>万が一、このプランジャーにクルマが衝突してしまったとしても、土台となる部分がゴムですから、簡単に倒れるので問題ないはずです。柄の部分もプラスチックなどでしょうから、ほとんど実害はないと思われます。この点でも、プランジャーは理想的です。<br><br><a href="http://www.omaha.com/news/metro/advocates-glue-toilet-plungers-onto-omaha-street-to-show-what/article_7e9cff18-8aa4-5884-a6f3-d038a6e5a9c9.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/8/5/85e1998b.jpg" width="700" height="386" alt="Toilet plunger,Omaha" hspace="10" class="pict"></a><br><br>しかし、オマハなどでは、設置後に市の職員がすぐに撤去するといった経緯もあったようです。行政への当てつけと見られ、気に入らなかったのかも知れません。あるいは、好意的に見たとしても、建前上、勝手に公道に構築物を設置するのを許すわけにはいかなかったのででしょう。<br><br>しかし、最近はＳＮＳなどで、情報が即座に拡散します。下手な対応をすれば、いわゆる「炎上」が起きて、非難が殺到するようなケースも珍しくありません。行政としても、あまり無神経な対応はとれない面はあるのでしょう。そもそも、悪意があっての行動とは違います。<br><br>本来、あってしかるべきのポールですし、交通も妨害せず、実害は少ないと思われます。クルマのドライバーも車線に従って通行すればいいだけで、特に無理なことを強要されるわけではありません。これだけのことで効果は抜群ですし、確かにゲリラ的とは言え、心情的にも、設置した市民をあまり責められないでしょう。<br><br>あまりに杓子定規な対応をとれば、それこそ市民の反感を買い、むしろ行政の怠慢が責められることにもなりかねません。その後、プロビデンス市では、市長が『それらが路上の交通を妨げない限り、市はそれを撤去することはない。』という声明を発表するに至っています。<br><br><a href="https://twitter.com/OWHnews/status/864851251887919104/photo/1?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.curbed.com%2F2017%2F5%2F19%2F15658816%2Fomaha-bike-lane-plunger" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/f/2/f20edce5.jpg" width="700" height="382" alt="Toilet plunger,Omaha" hspace="10" class="pict"></a><br><br>ウィチタでは、地元の活動家たちによる、このプランジャーのゲリラ配置作戦が功を奏しました。行政が正規のポールの導入を決め、一部の自転車レーンでは、設置に至っています。単なる陳情と違い、ポールを立てるだけと簡単であり、その効果も明らかなことが一目瞭然で、説得力があったのが大きいでしょう。<br><br>トイレのラバーカップのユニークな使い方です。日本では、残念ながら自転車レーンがまだ少なく、使う機会はないかも知れませんが、覚えておいても良さそうです（笑）。安ければ、１本数百円から売っているようなので、地元の有志で自腹を切っても、たいした金額にならないのも長所です。<br><br>もちろん、法治国家では、いくら目的が道義的だからと言って、勝手に工作物を設置するような行為が認められないのは確かでしょう。しかし、迅速にこれを追認し、少なくとも撤去しないという選択肢は考えられます。そして、市民の求めているものを虚心坦懐に受け入れるべきです。<br><br><a href="http://www.kansas.com/news/local/article137642098.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/0/90432502.jpg" width="700" height="443" alt="Toilet plunger" hspace="10" class="pict"></a><br><br>行政が道路に工作物を設置する場合、いろいろな規格や決まりがあって、そう簡単には設置出来ないようです。それなりの強度とか安全性、耐久性などが求められ、いきおい費用も大きくなります。設置のためには予算を確保し、業者を決めて発注し、工事を計画して、など多くの手続きと長い期間が必要になるでしょう。<br><br>そう簡単ではないことは理解しています。１個数百円で設置しろとは言いません。しかし、トイレのラバーカップでも用が足りるほど、低予算でも実効性があるという点は注視すべきであり、規格にも工夫の余地があるはずです。少なくとも工事費がかかるから、予算がないから、といった理由で設置を忌避すべきではないでしょう。<br><br>行政は、自転車レーンの安全は簡単に実現できること、少ない予算でも可能なこと、せっかく自転車レーンをつくっても、効果的に機能させなければ意味がないこと、は真摯に受け止めるべきだと思います。アメリカの当局だけでなく、これから整備を進めていく日本の自治体にも考えてほしいところです。、<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><script type="text/javascript"><!--<br>amazon_ad_tag = "aaaaaaaiaeaee-22"; amazon_ad_width = "728"; amazon_ad_height = "90"; amazon_ad_logo = "hide"; amazon_ad_link_target = "new"; amazon_ad_border = "hide"; amazon_color_border = "FFFFFF";//--></script><script type="text/javascript" src="http://www.assoc-amazon.jp/s/ads.js"></script><hr size="1" color="#7dafee"><br>大西英男衆議院議員の失言、この人は何度も暴言を吐いてますし議員失格でしょう。辞めてもらいたいですね。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 13:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安全に安心して楽しむために</title>
			<link>http://blog.cycleroad.com/archives/52104068.html</link>
			<description><![CDATA[<div><img src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/9/e9783d8b-s.jpg" width="160" height="106" border="0" alt="" hspace="10" class="pict" align="left">５月らしい陽気になってきました。<br clear="all"></div><div>日本列島は一時期、各地で真夏日を記録するなど、７月並みの暑さになりましたが、季節外れの暑さは過ぎて落ち着いてきました。今年は梅雨入りも遅くなると報じられています。さて、そんな折りですが、例によって最近の自転車関連のニュースをピックアップしておきたいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://news.e-expo.net/world/2017/05/post-110.html" target="_blank" title="">自転車は性機能に影響しないとの研究結果</a><br><br>自転車競技をする人が経験する鼠径部の痛みやしびれは、性機能や泌尿器の健康に有害でないことを示した2件の研究が、米ボストンで5月12〜16日に開催された米国泌尿器科学会（AUA）年次学術集会で発表された。<br><br>AUAのスポークスマンで、米南イリノイ大学医学部泌尿器科のKevin McVary氏は、「自転車競技と泌尿器疾患や性機能障害に確かな関連はないと知っておくことが重要だ。自転車に乗ると、男女ともに心血管運動による恩恵を得られ、泌尿器への副作用の心配はない」と話す。<br><br><a href="http://news.e-expo.net/world/2017/05/post-110.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/6/2/62e39b1f.jpg" width="300" height="225" alt="性機能" hspace="10" class="pict" align="left"></a>過去の研究で鼠径部の痛みが男性では勃起不全（ED）につながり、女性では性の健康を損なう可能性が示唆されている。この問題を調べるため、世界中のスポーツクラブの男性約4,000人を対象とした調査が実施された。<br><br>対象者のうち63％は自転車競技の愛好者で、水泳やランニングはしていなかった。37％は自転車に乗らず、水泳またはランニングを愛好していた。<br><br>身体活動、性の健康、前立腺症状について質問した結果、自転車群の性機能障害および泌尿器症状は水泳・ランニング群に比べて悪くなかったが、使用するサドルの種類にかかわらず、会陰のしびれがある可能性が高かった。しかし、自転車群の性の健康スコアの平均値は他の群よりも高いことも分かった。そのため本研究では、自転車が心臓にもたらす恩恵は泌尿器リスクを上回っていると結論づけられた。<br><br>一方、女性アスリート約2,700人を対象とした別の研究では、自転車競技は女性の性または泌尿器の健康に著しい影響を及ぼさないことが分かった。対象者が記入した質問票によると、女性の自転車愛好者の性機能スコアは高く、泌尿器症状は他の競技をする女性と同程度であった。ただし、尿路感染症のリスクは高かった。また、高強度のサイクリング（2年以上、週3回以上、1日に平均25マイル以上）を行う女性では、会陰のしびれおよび殿部の痛みが発生する可能性も高かった。<br><br>なお、学会発表された研究結果は通常、査読を受けて医学誌に掲載されるまでは予備的なものとみなされる。（HealthDay News 2017年5月15日）<br><br><a href="https://consumer.healthday.com/fitness-information-14/cycling-health-news-245/bike-fanatics-shouldn-t-worry-about-effects-on-sexual-health-722488.html" target="_blank" title="">Bike Fanatics Shouldn't Worry About Effects on Sexual Health</a><br><br>（2017年5月24日　健康美容EXPO ニュース）<br><br></blockquote><br>過去に、自転車競技をする人は性機能に影響を受けるという研究が報道されたこともありました。今回はそれを否定する形の研究結果が発表されています。この研究では、自転車競技と泌尿器疾患や性機能障害に確かな関連はないと結論付けています。<br><br>それよりも、自転車が心臓にもたらす恩恵は泌尿器リスクを上回るとも指摘しています。いろいろな研究があるので、何が正しいのか素人には判断が困難です。ただ、一般の人が普通に乗っているぶんには、特に気にする必要はないということが、あらためて確認されたということでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/334199" target="_blank" title="">安全な自転車の普及浸透へ　自転車安全基準「BAAマーク」が新制度導入</a><br><br>自転車安全基準「BAAマーク」を定める自転車協会が、BAAマークの新制度を導入する。マークの取得に必須だった検査料などのコストを減らし、メーカーや販売事業者がより参加しやすい制度に見直し。2016年12月に制定された自転車活用推進法で、安全な自転車の供給体制の整備が掲げられた時流に合わせ、BAAマークの普及浸透を図る。<br><br><a href="http://cyclist.sanspo.com/334199" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/0/e0237315.jpg" width="300" height="200" alt="BAAマーク" hspace="10" class="pict" align="left"></a>従来は公的機関での試験が必須だったが、新制度では自社検査での申請が可能になる。BAAマークの代金も下げることでコストダウンし、申請の事務量も低減するなどして、制度参加への門戸を広げる。<br><br>一方で、市場に出回っている自転車の商品検査を従来の3倍に増やすほか、検査項目を見直し、同一箇所で不具合が連続発生した際の対処を厳しくするなどして安全性を高める。<br><br>5月15日には、BAAマークに参加する事業者などを対象にした新制度説明会が東京都品川区で開かれ、自転車協会の渡辺恵次理事長は「BAAマークが貼付される環境の整備」を進めていく考えを示した。2016年度は182万枚（約4台に1台）だったBAAマークの年間交付枚数については「100％を目指したいが最低でも50％を貼付自転車にしたい」と目標をを語った。（2017/05/15　サンスポ）<br><br></blockquote><br>BAAマーク制度の改善はいいのですが、実際にはマークのついていない、格安で粗悪な自転車も出回っています。消費者が、マークがついているものを選ぶべきなのはその通りなのですが、粗悪な製品を出回らせないようには出来ないものでしょうか。<br><br>家電など他の製品でも、各種法令を厳しくするなどして、身体生命に危険を及ぼすような粗悪な製品を流通させないようにしています。消費者の判断を助ける制度は否定しませんが、業界としては、自転車そのものの信頼性を損ねるような製品の流通をさせないような方策を考えてほしいと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.at-s.com/news/article/politics/shizuoka/360379.html" target="_blank" title="">東京五輪・自転車ロード　組織委、コース複数案を検討</a><br><br>２０２０年東京五輪の自転車ロードレースで国際自転車連合（ＵＣＩ）からコース変更を要望されている大会組織委員会が、武蔵野の森総合スポーツ施設（東京都調布市）付近をスタートして富士スピードウェイ（小山町）にゴールする片道コースとして、神奈川県や山梨県を通過する複数の案を検討していることが１７日、関係者への取材で分かった。ＵＣＩが６月にも視察に訪れる予定で最終調整に入る。<br><br>ロードレースは皇居外苑を発着点とする現計画が１５年１２月の国際オリンピック委員会（ＩＯＣ）理事会で承認されたが、ＵＣＩはテレビ映りや景観を重視し、富士山を背景に走るコースを求めている。組織委関係者は「まだ複数のプランがあって何も決まっていない」とした上で「（途中で）山梨県の山中湖などを周回するルートは景観が美しく、起伏も激しくて実力差が出やすい。ＵＣＩの理解も得やすい可能性がある」と述べた。（2017/5/18　静岡新聞）<br><br></blockquote><br>テレビ中継をしても、背景が都内だけで変化に乏しいコースより、富士山などをバックにした変化のあるコースのほうが、見ていて楽しいのは間違いないでしょう。外国人に訪日をアピールする観光振興の点でも、国内の自転車競技人気を高めるためにも、魅力的なコース設定を期待したいものです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.chunichi.co.jp/article/shizuoka/20170512/CK2017051202000091.html" target="_blank" title="">浜松で１２０年　自転車店「ミソノイ」</a><br><br>◆常に先へ「サイクル文化を」<br><br>浜松市中区で自転車店「ミソノイサイクル」を営む「御薗井商会」が今年で創業百二十年を迎えた。現存する自転車店では国内最古とされる歴史は、発祥地・浜松での商いを守ることで築いてきた。五代目・御園井智三郎社長（５６）は「浜松のミソノイとして、日本の自転車文化を継承していきたい」と未来を見据える。<br><br>カラフルな車体のスポーツ自転車が壁を埋め尽くすように飾られた店内。浜松市中心部の有楽街本店（中区鍛冶町）には、購入や修理、時には「三十年前の自転車をまた乗れるようにしたい」といったさまざまな相談事が持ち込まれる。<br><br>「『できません』とは言わない。どんな自転車でも扱えてこそプロなんです」と智三郎さんは言う。すべての依頼に応えようとするのは、百二十年間で積み重ねた知識と技術があるからこそ。「マニュアルほど信頼できないものはない」と、技師たちが感覚で受け継いできた。<br><br><a href="http://www.chunichi.co.jp/article/shizuoka/20170512/CK2017051202000091.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/7/c/7cb6618c.jpg" width="160" height="240" alt="自転車店" hspace="10" class="pict" align="right"></a>創業は一八九七（明治三十）年三月。店は新町（現・中区中央）にあった。当時の自転車は高級品だったが、東京・上野では全国に先駆けて自転車競技が行われていた。会長の宏昌さん（８８）によると、浜松から頻繁に参加したのが、後の二代目・中村夘平（うへい）氏。<br><br>御園井家に婿入りする際、初代の十七蔵（となぞう）氏が家業を米穀商から自転車業に変えたという。「新しい物好きだったんです。遠州人の気質なんでしょうかね」と宏昌さんは話す。<br><br>戦時中は休業に追い込まれたが、三代目の董一郎（とういちろう）氏が焼け野原からの再建に尽力した。物資不足で、タイヤやチューブなどのゴム製品は京都の闇市まで仕入れに行った。宏昌さんは「三代目がいたから、四代目の私がいる。五代目の息子たちも継いでくれ、本当に感謝です」と感慨深げだ。<br><br>創業百二十年は、自転車ロードレースの本場・欧州の老舗メーカーにも引けを取らない。北海道や沖縄からも客が来る「ミソノイ」の看板欲しさに、県外の商業施設から出店依頼もあったが、出店は浜松市内に三店のみだ。「浜松を離れると、うちのよさはなくなる。離れることはない」。智三郎さんは語気を強める。<br><br>ミソノイが大切にするもの。それは「来てくれたお客さんを優先する」対面販売だ。インターネットの普及などで、今や専門店に行かなくても自転車は簡単に買える時代になった。「でも、自転車は生活用品ではなく、車と同じ乗り物なんです」。危険な粗悪品が出回りかねない売り方に、智三郎さんは異を唱える。<br><br>だからこそ、店では会話を重ねて乗り手にぴったりの一台を提案し、整備にも手間を掛ける。「歴史があるうちが崩すわけにはいかない」と守り抜く流儀だ。<br><br>浜名湖などのサイクリングコースがある浜松を「歴史も含めた日本一の自転車王国」にすることが次の目標だ。実際に、智三郎さんは市内でさまざなイベントや企画に携わる。「たかが小売店かもしれないが、思いは大きく持ちたい。常に先を見て挑戦してきたから、今まで残ってこられたと思うんです」（2017年5月12日　中日新聞）<br><br></blockquote><br>ニュースではありませんが、浜松の国内最古の自転車店の記事がありました。近年、街の自転車店はなくなる一方です。大型スーパーやホームセンター、ネット通販などで自転車を買うという流通の変化は、時代の流れと言われればそうなのでしょうが、自転車の場合は、修理やアフターフォローも重要です。<br><br>大型量販店で自転車を買うため、パンクの修理などを頼める身近な店がなくなります。自分では修理出来ないため、なるべく格安のものを買い、使い捨てのようにする人もいます。それも一つの考え方ですが、自転車の場合は、命に関わるわけですから、果たして、そのような購買行動が正しいのか考えるべきだと思います。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.zakzak.co.jp/society/domestic/news/20170523/dms1705230730008-n1.htm" target="_blank" title="">「車検必要」４５％、「保険加入済み」３８％　自転車運転に対する意識調査</a><br><br>警視庁の発表によると全国の自転車による交通人身事故は９万３４２４件（２０１６年）にのぼっており、運転者の意識向上が求められている。そんな中、共栄火災海上保険が「自転車運転者の安全に対する意識調査」を実施した。<br><br>調査は自転車の安全利用の考察を目的としたもので、４月２７日〜５月９日、男女１１０４人を対象にインターネットを通じて行われた。<br><br>「自転車にも車検制度の導入が必要だと思うか」という質問では、約半数の４５％が「必要だと思う」と回答。定期的な検車や車両管理が義務づけられていない自転車に不安を抱えていることが分かった。<br><br>ただ、事故に備える自転車保険に「加入している」と答えた人は３８・３％にとどまり、半数以上が加入していない実態が浮き彫りになった。自転車を購入する際に重視することについては、「販売価格」が６７・８％でトップ。次いで「デザイン」（５１％）と「性能」（３８・９％）が続き、「安全性」（３７・２％）はトップ３に入らなかった。（2017.05.23　夕刊フジ）<br><br></blockquote><br>わざわざ自転車に車検制度を新設し、面倒な手続きや余分な費用をかけたいと多くの人が望んでいるとは思えません。ただ、自転車の整備状態への不安や、自分の整備能力に不安があるのは確かなのでしょう。車検があっても状態は変化します。安全は保証されません。不安があれば自転車店などに整備を依頼すべきでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="https://trafficnews.jp/post/70919/" target="_blank" title="">中高生の自転車通学での事故、5・6月に増加　県別では群馬がワースト</a><br><br>「自転車の安全利用促進委員会」が、2015年の中学生、高校生の通学時における自転車事故件数の調査結果を発表。1万人あたりの事故件数は、中学生、高校生とも群馬県が最多でした。<br><br>高校1年生の5月と6月は事故件数増<br><br>自転車の安全やマナーなどに関して研究や啓発を行う「自転車の安全利用促進委員会」は2017年5月18日（木）、中学生、高校生の通学時における自転車事故件数の調査結果を発表しました。2015年に発生した自転車事故の件数をまとめたもので、月別、学年別、都道府県別に分析されています。<br><br>それによると、5月、6月の事故件数が、ほかの月より多い傾向にあることがわかりました。特に高校1年生は5月が423件、6月が430件で、ほかの月よりおよそ1.4倍多く、また高校3年生の5月（211件）、6月（220件）の倍近い件数です。<br><br>「自転車の安全利用促進委員会」のメンバーで、三井住友トラスト基礎研究所の研究理事でもある古倉宗治さんは、「特に高校生は、中学生と比較すると長距離の通学になることが多いこともあり、この長い距離を通学しはじめる4月は新しいルートを探しながら緊張して通行します。<br><br>しかし、この通学ルートも定まると、当初の緊張が少しずつ少なくなる一方で、ルートの危険箇所や交通ルールにはまだ不慣れであるために、事故が多くなっているものと考えられます」と分析。「自動車などの他の交通の状況を十分に認知するとともに、信号や一旦停止の遵守、安全確認などルールの徹底が必要でしょう」としています。<br><br><a href="https://trafficnews.jp/post/70919/" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/d/7/d70e0f7f.jpg" width="600" height="400" alt="自転車通学" hspace="10" class="pict"></a><br><br>都道府県別、中高生の自転車事故件数ランキング<br><br>都道府県別にみた事故件数（カッコ内：1万人あたりの事故発生件数）は次のとおりです。<br><br>●中学生<br>・1位：群馬県 192件（33.84件）<br>・2位：埼玉県 159件（8.15件）<br>・3位：兵庫県 140件（8.95件）<br>・4位：静岡県 134件（12.77件）<br>・5位：愛知県 118件（5.44件）<br>●高校生<br>・1位：静岡県 742件（73.80件）<br>・2位：埼玉県 714件（40.06件）<br>・3位：愛知県 687件（34.30件）<br>・4位：群馬県 561件（105.82件）<br>・5位：兵庫県 535件（36.81件）<br><br>1万人あたりの事故件数は中学生、高校生ともに群馬県が2014年に続きトップでした。<br><br>件数が中学生4位、高校生1位の静岡県は、事故の発生場所が自宅から2km以上離れている件数が全国上位（中学生3位、高校生1位）であることから、古倉宗治さんは「比較的長い通学距離も事故件数に関連していると思われます」としています。（2017.05.18　乗り物ニュース）<br><br></blockquote><br>この時期は、中高生の自転車事故が多くなるようです。ただ、中高生に限らず、慣れてくると注意力が散漫になり、思わぬ事故になりがちなのは大人も同じでしょう。慣れた道や自宅の近くのほうが事故が多いという調査を見たこともあります。気をつけたいものです。<br><br><blockquote><br><a href="https://response.jp/article/2017/05/24/295163.html" target="_blank" title="">歩道から車道へ進出した自転車の高校生、乗用車にはねられて重傷---通学中</a><br><br>23日午前8時15分ごろ、富山県富山市内の国道359号で、歩道から車道へ進出してきた自転車に対し、後ろから進行してきた乗用車が衝突する事故が起きた。この事故で自転車の男子高校生が重傷を負っている。<br><br>富山県警・富山中央署によると、現場は富山市黒瀬付近。国道359号の側道部で幅員約3mの一方通行路となっている。15歳の男子高校生が乗る自転車は歩道から車道へ進出したところ、後方から進行してきた乗用車にはねられた。<br><br>衝突の弾みで自転車は転倒。高校生は近くの病院へ収容されたが、頭部骨折などの重傷を負った。クルマを運転していた同市内に在住する33歳の男性にケガはなく、警察は自動車運転死傷行為処罰法違反（過失傷害）容疑で事情を聞いている。<br><br>負傷した高校生は通学中だった。警察では自転車側に安全確認の怠りがあったものとみて、事故発生の経緯を詳しく調べている。（2017年5月24日　レスポンス）<br><br></blockquote><br>歩道から車道へ進出とありますが、要するに、歩道から突然車道に飛び出し、しかも後ろを確認しない行為のことを指すのでしょう。なぜ後ろを確認せずに車道へ飛び出せるのか、その感覚が私には不思議でなりません。この事故のように、重大な結果に直結するのが想像できないのでしょうか。<br><br>クルマのほうが見ていて、避けてくれると思っているのかも知れませんが、クルマだって避けきれないこともあります。実際、街で見ていると、後ろも振り返らずに車道に飛び出してくる人は少なくありません。特に中高生に併進、逆走、音楽、スマホなど危険行為もよく見ます。もっと中高生への安全教育が必要だと感じます。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK5F5QFXK5FUTIL018.html" target="_blank" title="">自転車でナビアプリ、自動車専用道への誤進入相次ぐ</a><br><br><a href="http://www.asahi.com/articles/ASK5F5QFXK5FUTIL018.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/e/9/e9783d8b.jpg" width="300" height="199" alt="ナビアプリ" hspace="10" class="pict" align="left"></a>スマートフォンで動くナビゲーションアプリを、自転車に乗りながら利用する人が増えている。だが、ナビ任せにしてしまい、自動車専用道などに誤って進入するケースが相次ぐ。事故につながりかねないと、国や高速道路会社は対策を始めた。<br><br>静岡県掛川市佐夜鹿の国道１号。３月、記者が無料で使えるナビアプリをダウンロードし、目的地を「静岡駅」に設定すると、佐夜鹿にある接続道路から国道１号日坂バイパスに誘導された。<br><br>同バイパスは歩行者や自転車の進入を禁じている。アプリのナビ機能を歩行者用に切り替えても同じように日坂バイパスへ導かれた。ほかの複数の会社のナビアプリでも結果は同じだった。<br><br>日坂バイパスではこの２年、自転車の誤進入が相次いでいる。県警島田署のまとめでは、佐夜鹿の接続道路付近と、そこから北東に約５キロ先の島田金谷バイパス大代インターチェンジ（ＩＣ）間で、自転車が走っているとして２０１５〜１６年に少なくとも１２０件の１１０番通報があった。<br><br>このうち約半数について署が自転車を停止させて聴取すると、約８割がスマホのナビアプリに誘導されていたことがわかった。「ナビが案内したから走行可能と思った」「進入禁止とは知らなかった」などと話したという。年齢は高校生から高齢者まで様々だ。（017年5月16日　朝日新聞）<br><br></blockquote><br>スマホが身近になり、自転車に乗るときのナビゲーションとして使う人も増えています。なるほど、このような誤進入を誘発してしまう可能性があるわけです。使う人はあらかじめ、その危険性を自覚しておく必要があります。誤進入が起きない、自転車専用のナビの普及も期待したいところです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.nikkei.com/article/DGXLZO16802500U7A520C1L91000/" target="_blank" title="">自転車の走行量を把握　岡崎市とデンソーが協定、道など効率的に整備</a><br><br>愛知県岡崎市とデンソーは24日、同市内を走るレンタサイクルの走行データの分析・活用のため協定を結んだ。電動アシスト自転車に専用の機器を取り付け、収集した走行経路などのデータをデンソーが分析。自転車がよく通る場所を把握し、市は標識や看板、走行しやすい道などの効率的な整備につなげる。<br><br>締結したのは「モビリティ・ＩｏＴによるスマートなまちづくりに関する協定」。まず2017年度の夏以降に、実証実験として30〜50台程度のレンタサイクル用の自転車を市街地に配備する。<br><br>デンソーは取り付けた機器から全地球測位システム（ＧＰＳ）でデータを収集。分析して市に提供する。将来的には自動車関連の分野でも連携したい考え。<br><br>岡崎市役所で記者会見したデンソーの加藤良文専務役員は、連携の利点について「バスや電車に、（レンタサイクルなど）シェアードモビリティを組み合わせた最適な移動方法を提示するサービスが提供できるようになる」と説明した。（2017/5/24　日本経済新聞）<br><br></blockquote><br>最近は、ＩｏＴという単語をよく見聞きするわけですが、当然ながら自転車もネットにつながっていくでしょう。自転車インフラの整備にも役立つデータが収集できるわけです。ただ、データがとれるようになっても、整備に生かされなければ意味がありません。くれぐれも、データの収集が目的化しないよう願いたいものです。<br><br><blockquote><br><a href="http://www.chunichi.co.jp/article/living/life/CK2017052502000005.html" target="_blank" title="">保険加入、広がる条例化　自転車事故、増える高額賠償</a><br><br>自転車の利用者に、他人にけがをさせた場合などに備えて「自転車保険」への加入を義務付ける自治体が増えている。自転車が歩行者を巻き込む事故が多発し、高額賠償を請求されるケースが増えているからだ。保険会社が補償額の上限を引き上げる動きも広がっている。<br><br>自転車事故でけがをした相手に補償をする自転車保険に注目が集まったのは、二〇一三年の神戸地裁の判決がきっかけだった。自転車の男子小学生が六十代女性をはねて重い後遺症を負わせたとして、小学生の保護者に約九千五百万円の賠償が命じられた。<br><br>一五年六月には、改正道路交通法施行で、自転車の危険運転などに対する取り締まりが強化された。こうした流れを受けて兵庫県は同年、自転車の利用者らに自転車保険への加入を義務付ける条例を全国で初めて制定。一六年には大阪府と滋賀県も後に続いた。<br><br><a href="http://www.chunichi.co.jp/article/living/life/CK2017052502000005.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/1/3/1352da5b.jpg" width="300" height="300" alt="保険加入" hspace="10" class="pict" align="right"></a>名古屋市も四月に、高齢者のヘルメット着用などを努力義務に盛り込んだ条例を施行。十月一日からは自転車保険への加入も義務付けられる。いずれの条例も、罰則規定はない。<br><br>全国的に動きが加速している自転車保険への加入義務付け。ただし、「本気で家計を変えたいあなたへ」などの著書があるファイナンシャルプランナー（ＦＰ）前野彩さん（大阪市）は「慌てる必要はない。一般的に『自転車保険』と呼ばれているが、実はすでに加入している自動車保険などの特約で、自転車事故の対人・対物補償をカバーできるケースも多い」と言う。<br><br>自転車保険は、日常生活で他人にけがをさせたり他人の物を壊したりした場合に備える「個人賠償責任保険」（個賠）と、自分のけがなどに備える「傷害保険」がセットになった商品が一般的だ。個賠は火災保険や自動車保険などの特約で付けることができ、家族全員が補償対象。上限金額は一億円の保険会社が多く、無制限の商品もある。<br><br>各自治体が条例で加入を義務付けていても個賠に入っていれば問題はない。まずは自分が入っている保険を見直し、どんな補償が、いくら必要なのかを検討することが重要だ。<br><br>◆保険会社、上限引き上げの動き<br><br>では自転車保険に入る場合に、選ぶポイントは何か。前野さんは補償の上限が一億円以上で、事故の際に相手と交渉する「示談代行サービス」付きの保険を選ぶことを勧める。高額賠償請求が増えていることから、保険会社は個賠の上限額引き上げへと動いている。<br><br>セブン−イレブンで申し込む「自転車向け保険」は、三井住友海上火災保険が年三千九百九十円で個人型を販売。六十九歳までが対象で、需要の高まりを受けて、個賠の補償額を昨年四月に一億円から三億円へ引き上げた。<br><br>ＮＴＴドコモの「ドコモサイクル保険」も、昨年十月に個賠の上限を二億円から五億円に改定。ドコモ利用者が対象で個人型が月四百五十円。加入年齢は十八〜七十歳で、携帯電話で申し込む。<br><br>条例で自転車保険の加入を義務付けた滋賀県では、県交通安全協会が独自の「滋賀のけんみん自転車保険」を創設。年間千円のプランで家族全員の個賠が最高一億円まで補償され、加入の年齢制限もない。昨年六月の募集から予想の二倍以上のペースで申し込みが相次いでおり、約一万二千人が加入している。（2017年5月25日　中日新聞）<br><br></blockquote><br>自転車保険について、各方面で意識されるようになってきました。今までなかったのに、余計なコストを増やしたくないと考える人も多いと思いますが、今までなかったのが問題です。クルマの保険と同じで、万一に備えるものであり、何かが起きてからでは遅すぎます。<br><br>被害者にとっては、加害者がクルマであろうが自転車であろうが関係ありません。それを考えれば、自転車だからといって保険に入らないと大きなリスクを抱えることになります。もちろん、使う可能性は低いでしょうが、そのぶんクルマの保険より安いわけで、入っておくべきと気づく人が増えているようです。<br><br>当然ながら、自分や家族などが被害者になる可能性もあります。これまで保険未加入が多かったため、多額の賠償金が支払われずに泣き寝入りになる事例も多いと言います。全ての自転車利用者が加入するような状態が早々に実現されるのが望ましいのは間違いないでしょう。<br><br><blockquote><br><a href="http://travel.watch.impress.co.jp/docs/news/1059257.html" target="_blank" title="">FDA、「スポーツ用自転車搭載サービス」を5月22日搭乗分から開始</a><br><br><a href="http://travel.watch.impress.co.jp/docs/news/1059257.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/4/7/47d91ad3.jpg" width="300" height="158" alt="自転車搭載" hspace="10" class="pict" align="left"></a>ロードバイクなどを無料で預け入れ。プレゼントが当たるSNSキャンペーンも<br><br>FDA（フジドリームエアラインズ）は5月22日搭乗分から、「スポーツ用自転車搭載サービス」を開始する。<br><br>スポーツ用自転車搭載サービスは、車輪などを外したり折りたたんだりすることで規定サイズ内に収まる自転車を、1人20kgまでであれば無料で預け入れできるというもの。<br><br>FDA「スポーツ用自転車搭載サービス」<br>受付開始日時：2017年5月11日9時<br>対象搭乗日：2017年5月22日以降<br>対象路線：全路線<br>台数制限：1便あたり7台まで<br>対象自転車サイズ：1000×800×300mm（幅×高さ×奥行き）以内に収まるもの<br>無料となる重量：自転車ケースを含めて1人20kgまで（超過した場合は別途料金を支払う）<br>TEL（FDAコールセンター）：0570-55-0489（7時〜22時、年中無休）/054-903-3110（IP電話など）<br>Webサイト：<a href="http://www.fujidream.co.jp/checkin/support/support_bicycle.html" target="_blank" title="">スポーツ用自転車搭載サービス</a><br><br>搭乗3日前までにFDAコールセンターに申し込めば、出発空港で自転車を収納する専用ハードケースを無料で貸し出してくれる。<br><br><a href="http://travel.watch.impress.co.jp/docs/news/1059257.html" target="_blank"><img border="0" src="http://livedoor.blogimg.jp/cycleroad/imgs/9/8/98179a88.jpg" width="300" height="263" alt="自転車搭載" hspace="10" class="pict" align="right"></a>専用ハードケースのサイズは1150×810×305mm（幅×高さ×奥行き）で、プラスチック段ボール製。重量は3300g。自転車の出し入れは搭乗客自身で行なう。搭乗便出発時刻の30分前までにFDA搭乗手続きカウンターで預け入れし、到着空港で開梱後はFDAカウンターでスタッフに返却する。<br><br>また、出発・到着空港内は輪行バッグなどで自転車を運ぶ必要がある。FDAではスポーツ用自転車搭載サービス開始を記念して、5月11日から6月30日の期間、SNSキャンペーンを実施する。<br><br>期間中にTwitter/Instagram/Facebookで、自転車で行ってみたい旅先やサイクリングルートについて、ハッシュタグ「#FDABIKE」を付けて投稿すると、抽選で5名にショルダーバッグ「KHAMPA LA PACK（カンパラパック）X-Red」がプレゼントされる。当選者には7月中旬にダイレクトメッセージ機能で連絡がある。（2017年5月12日　トラベルウォッチ）<br><br></blockquote><br>フジドリームエアラインズが自転車を無料で飛行機に載せられるサービスを開始しました。路線が限られるので、誰もが利用できるわけではありませんが、これは利便性が高まります。夏休みなどに遠出するのにも持ってこいです。航空会社としては他社との差別化の一環なのでしょうが、他社にも広がってほしいところです。<br><br><hr size="1" color="#7dafee"><object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://fpdownload.macromedia.com/get/flashplayer/current/swflash.cab" id="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" width="728px" height="90px"><param name="movie" value="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=GetDisplayTemplate"><param name="quality" value="high"><param name="bgcolor" value="#FFFFFF"><param name="allowscriptaccess" value="always"><embed src="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=GetDisplayTemplate" id="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" quality="high" bgcolor="#ffffff" name="Player_e3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c" allowscriptaccess="always" type="application/x-shockwave-flash" align="middle" height="90px" width="728px"></embed></object><noscript><a href="http://ws.amazon.co.jp/widgets/q?ServiceVersion=20070822&amp;MarketPlace=JP&amp;ID=V20070822%2FJP%2Faaaaaaaiaeaee-22%2F8009%2Fe3d5c1df-7cda-49c4-8d23-a4171a52cb1c&amp;Operation=NoScript">Amazon.co.jp ウィジェット</a></noscript><hr size="1" color="#7dafee"><br>相変わらず、次から次へと物議を醸すトランプ大統領ですが、果たして、このまま大統領でいられるのでしょうか。<br clear="all"></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 13:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>