<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>「黒い山」越えのステージはコルトニールセンが制しアスタナ勢2連勝　総合勢は変化なし</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413333</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2018は7月22日、第15ステージが行われた。3つのカテゴリー山岳を越えて、フィニッシュを目指したステージは、レース前半に形成された先頭グループが逃げ切り。最後は3人による勝負となり、マグナス・コルトニールセン（デンマーク、アスタナ プロチーム）がスプリントを制してツール初勝利。前日に続くアスタナ勢のステージ優勝となった。個人総合争いには変動なし。第14ステージに続いて先行した選手たちの動きを容認し、最後は主要な選手たちが一団となってフィニッシュ。ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）がマイヨジョーヌをキープしている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413336" rel="attachment wp-att-413336"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/CORT-NIELSEN-Magnus413p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413336"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018第15ステージ。逃げ切った3選手による勝負でマグヌス・コルトニールセン（左）がステージ優勝を挙げた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール初登場の1級山岳ピック・ド・ノール</h2>
<p>　中央山塊に入った前日の第14ステージ。最大で32人にも膨れ上がった逃げグループがそのままステージ優勝争いとなった。メイン集団に待機した個人総合上位の選手たちも、終盤にはその力を発揮することとなった。</p>
<p>　山岳がメインだった第2週も、このステージが締めくくり。それにふさわしく、主催者発表のカテゴライズこそ中級山岳だが、上級山岳にも匹敵する難易度を持つ1日となる。</p>
<p>　ミヨーの美しい市街地の中をニュートラルで進むプロトンは、この街の名所となっている「ミヨー橋」が見えてきたところでアクチュアルスタートを切る。ミヨー橋の主塔は最高で343mに達し、世界一高い橋としても有名。選手たちと大きな橋との画を一目見ようと、ニュートラルからレースへと切り替わる0km地点には多くの観客が集まった。大歓声の中を、選手たちは出発する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413338" rel="attachment wp-att-413338"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Millau-Viaduct004pp-600x200.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413338"></a><span class="caption">ミヨー橋を見ながらアクチュアルスタートを迎えるプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　スタート直後、5km地点から3級山岳コート・ド・リュザンソン（登坂距離3.1km、平均勾配5.9％）を上る。その後も細かなアップダウンは続き、64.5km地点では2級山岳コル・ド・シー（登坂距離10.2km、平均勾配4.9％）を上る。その後も山岳にカテゴライズされない上りをこなして、この日最後の上りとなるのが1級山岳ピック・ド・ノール（登坂距離12.3km、平均勾配6.3％）。中央山塊の南西部に位置し、「黒い山」と称されるモンターニュ・ノワールの最高峰を選手たちは上ることになる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413340" rel="attachment wp-att-413340"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_1818-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413340"></a><span class="caption">「黒い山」と称される1級山岳ピック・ド・ノールの頂上からの景色　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　ツール初登場のピック・ド・ノールは、道幅が細く、路面も荒れがち。中腹までは木々に囲まれ陽の光が当たらない個所も多い。頂上まで5kmを残すポイントには、選手たちの登坂を待つ大勢のファンがコースの左右を囲む。その様は、第12ステージで上ったアルプ・デュエズにも劣らない。頂上付近までやってくると、今度は強い風が選手たちを襲う。背の高い木がほとんど立たず、その影響からか四方の景色が本当に黒っぽく見えるのだから不思議である。そんな中で、選手たちは勝負をかけることになる。</p>
<p>　下りも同様で、道幅が狭いうえに舗装の乱れが各所に見られる。テクニカルなコーナーも多く、ダウンヒルスキルが求められる。頂上からカルカソンヌのフィニッシュラインまでは41.5km。長い下り区間にかけて、ダウンヒラーがアクションを起こすことが大いに考えられる。</p>
<p>　コースレイアウト的には、スプリント、逃げ切りどちらも考えられるコース設定となっている。選手・チームがこのステージをどう攻略するのかが興味深いところである。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サガン、ヴァンアーヴェルマートら29人が先行</h2>
<p>　アクチュアルスタートが切られると、アダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）がアタック。今大会はマイヨジョーヌ候補の1人として注目されながら、すでに総合争いで遅れてしまったが、ここで一矢報いるべく果敢な姿勢を見せる。同様の立場にあるワレン・バルギル（フランス、フォルトゥネオ・サムシック）、ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）なども動きを見せるが、スムーズには逃げが決まらない。</p>
<p>　出入りが繰り返されるまま、この日最初の関門である3級山岳コート・ド・リュザンソンに到達。ここは山岳賞のマイヨアポワを着るジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）が1位通過。山岳ポイント2点の加点に成功する。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413342" rel="attachment wp-att-413342"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BARGUIL-Warren025p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413342"></a><span class="caption">レース前半をリードした3選手。左からグレゴール・ミュールベルガー、ワレン・バルギル、アダム・イェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　スタートから15kmを過ぎたところで、多くの選手が次々とアタック。この流れからイェーツやバルギルが先行し、グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）も合流。約20kmにわたって3人がリードするが、山岳賞をアラフィリップと争うバルギルの逃げを嫌ったクイックステップフロアーズ勢が、追走して3人を吸収した。</p>
<p>　集団は再びカウンターのアタック合戦となり、今度は29人の先頭グループが形成された。この中での個人総合最上位は、グレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー、BMCレーシングチーム）の21位で、総合タイム差ではトーマスから29分2秒差。マイヨヴェールを着るポイント賞首位のペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）も加わった。</p>
<p>　2つ目の山岳である2級山岳コル・ド・シーに入ると、先頭グループからリリアン・カルメジャーヌ（フランス、ディレクトエネルジー）がアタック。今大会、再三逃げの姿勢を見せるフレンチクライマーが、この日もレースを盛り上げる。そのまま頂上を1位で通過する。ただ、一時は後続に1分20秒差をつけたカルメジャーヌだったが、ここは無理はせずに大人数のグループでレースを進める判断。再び29人が先頭グループとして進むことになる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413344" rel="attachment wp-att-413344"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BERNARD-Julien015p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413344"></a><span class="caption">大人数のグループから抜け出したファビアン・グルリエ（左）とジュリアン・ベルナール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　メイン集団との差を着々と開いていく先頭グループだが、いまひとつ協調できず、これを嫌う選手たちがたびたび人数の絞り込みを狙ってペースアップを図る。残り78kmではヴァンアーヴェルマート、ファビアン・グルリエ（フランス、ディレクトエネルジー）、トームス・スクインシュ（ラトビア、トレック・セガフレード）が先行を開始。しばらくして集団が追いついたところで再びグルリエが飛び出し、ジュリアン・ベルナール（フランス、トレック・セガフレード）が単独でグルリエへのブリッジに成功した。落ち着かない状態が続いた先頭グループだったが、グルリエとベルナールが抜け出したところで、いったん鎮まった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413346" rel="attachment wp-att-413346"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/SAGAN-Peter032pp-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413346"></a><span class="caption">低い姿勢で下りを攻めるペテル・サガン。中間スプリントは3位で通過した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その形勢のまま、121.5km地点の中間スプリントポイントを通過。ベルナールが1位となり、第2グループではサガンが先頭となって全体の3位通過。前の2人に先着を許したものの、このステージでも余裕をもってポイントを追加している。</p>
<p>　レースを先行する選手たちは、このステージ最難関のピック・ド・ノールへと進んでいく。ここまで急いできた選手たちにも消耗の色が見られ始める。上りに入って第2グループが割れ、サガンが後方へと下がっていく。代わって、チームメートのラファル・マイカ（ポーランド）が、人数の絞られた第2グループからアタック。ここまで先頭を走ってきたグルリエとベルナールが失速気味になったこともあり、マイカは労せず2人をパス。単独先頭で「黒い山」の厳しい上りをクリア。その後ろでも変化があり、コルトニールセンとバウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）が2番手を争い、さらに数人が追いかける形になった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">コルトニールセンがライバルの動きを読み切りステージ優勝</h2>
<p>　ピック・ド・ノールの頂上を通過し、下りに入ってもマイカの独走は長く続いた。一方で、追走はコルトニールセンとモレマに後続が追いついたことで7人となる。追走グループは先頭交代のローテーションを繰り返しながら、マイカとの差を少しずつ縮めていく。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413348" rel="attachment wp-att-413348"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/MAJKA-Rafal021pp-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413348"></a><span class="caption">一時は単独先頭に立ったラファル・マイカだったが、残り14kmで後続に追いつかれた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　残り20kmを切ると、前からの強い風によってマイカの勢いが失われていく。フィニッシュまで14km、追走グループの7人がマイカを捕らえることに成功した。この頃には後ろとのタイム差を十分に得ていたこともあり、ステージ優勝争いは先頭に立つ8人の中から出ることが濃厚になった。</p>
<p>　先頭の8人は、マイカ、コルトニールセン、モレマ、ポッツォヴィーヴォ、カルメジャーヌ、ミケル・ヴァルグレン（デンマーク、アスタナ プロチーム）、ヨン・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ）、トームス・スクインシュ（ラトビア、トレック・セガフレード）の面々。アスタナ プロチーム、バーレーン・メリダ、トレック・セガフレードの3チームが選手を2人送り込み、数的に優位。実際に、複数メンバーによるメリットが重要局面で発揮されることとなる。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413350" rel="attachment wp-att-413350"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/CORT-NIELSEN-Magnus056p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413350"></a><span class="caption">アタックを試みるマグヌス・コルトニールセン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この8人の中で最初に仕掛けたのはコルトニールセン。残り8kmでアタックを試みる。さらにイサギレがカウンターアタックを図るがいずれも失敗。1.5kmほど進んだところで今度はモレマがアタック。スピードはそれほど上がらなかったものの、このアクションが中切れを誘発。先頭グループの前方に位置していたイサギレとコルトニールセンだけが反応する格好となり、残りの選手たちは置き去りになった。</p>
<p>　チームメートが後ろに残ったこともあり、あとはフィニッシュまで急ぐだけになった先頭の3選手。第2グループではマイカとカルメジャーヌが先頭を追うが、他の3選手に抑えられて思うようにスピードが上がらない。カルメジャーヌによるアタックは、ヴァルグレンがすぐにチェックし、追走の芽を摘んでいる。</p>
<p>　ステージ勝利をかけた戦いは、そのまま3選手によるものになった。残り1.5kmでイサギレがアタックしたが、これを読んだコルトニールセンが冷静に対処。モレマも食らいつく。残り1kmのアーチを通過とともにコルトニールセンが先頭に立つ。モレマ、イサギレの順で並び、勝負の瞬間を測った。</p>
<p>　そしてフィニッシュ前250m。3人の中でイサギレが真っ先にスプリントを開始。ただ、ここでもコルトニールセンがライバルの動きを完全に読み切り、先頭には立たせない。そのままスプリント態勢に入ったコルトニールセンがトップのまま、このステージで最初にフィニッシュラインを通過。ステージ優勝を決めた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413352" rel="attachment wp-att-413352"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/CORT-NIELSEN-Magnus439p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413352"></a><span class="caption">3人によるスプリントを制しスプリントを制したマグヌス・コルトニールセン。渾身のガッツポーズ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">コルトニールセン「とにかく勝たなければいけなかった」</h2>
<p>　大会の折り返しを迎えてからというもの、アスタナ プロチームの勢いが増している。前日の第14ステージでのオマール・フライレ（スペイン）に始まり、このステージでのコルトニールセン。ともにチームでは計算できる選手として確立されているが、2人に共通しているのはツール初出場であること。これまではブエルタ・ア・エスパーニャなどで存在感を発揮してきた2人が、今年のツールでも躍動している。総合エースのヤコブ・フルサング（デンマーク）も個人総合9位につけ、いよいよチームは今大会でも軌道に乗ってきた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413355" rel="attachment wp-att-413355"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/CORT-NIELSEN-Magnus114p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413355"></a><span class="caption">ポディウムで笑顔を見せるマグヌス・コルトニールセン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　見事なまでのステージ2連勝となったが、実はチームとして狙っていたものであることを、レース後の記者会見でコルトニールセンが明かした。前夜、チームディレクターのラース・ミカエルソン氏から、このステージで逃げて勝負するよう指示があったといい、「本当に緊張した。前の晩はよく眠れなかった」と話す。加えて、「レース中はすべての計画を（チームカーから）伝えてくれて、私を助けてくれた」と感謝のコメント。終盤でのヴァルグレンとの連携については、「どちらで勝負するかは問題ではなく、とにかく勝たなければいけなかった」との使命感に満ちていたことを強調した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">総合上位陣はイージーに終える</h2>
<p>　結果的に、メイン集団から逃げ切った選手は26人。一部の選手たちがフィニッシュ前のコーナーで落車するハプニングはあったが、大事には至らずステージを終えている。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413357" rel="attachment wp-att-413357"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint041p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413357"></a><span class="caption">メイン集団はチーム スカイが終始コントロール。マイヨジョーヌのゲラント・トーマスも危なげなく1日を終えた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そして、メイン集団はコルトニールセンから13分11秒差でレースを完了。終始、リーダーチームのチーム スカイのコントロールのもと、距離を踏んでいった。ピック・ド・ノールでダニエル・マーティン（アイルランド、UAEチーム・エミレーツ）が1人飛び出し、集団に1分以上の差をつけたが、その後の下りで集団に捕まり、総合タイム確保は許されず。個人総合上位陣を含む、メイン集団に残った選手たちがチーム スカイの動きに同調し、争うことなくゆっくりとフィニッシュラインを通過した。これにより、総合成績の著しい変動は起こっていない。</p>
<p>　もちろん、マイヨジョーヌはトーマスがキープ。レース後の記者会見は簡素なものとなった。「この先もしマイヨジョーヌを失うとすれば、よほどのことが起こったケースになる。できる限り今のままでいきたいが、今後はさらに困難に立ち向かわなければならない」と第3週への覚悟を口にする。さら、「頭と脚（の比率）は50:50。周りの声もあるが、最終的には喜びを選びたい」と目標に向かって最後まで戦い抜く姿勢を見せている。</p>
<p>　たびたび自チームに向けられるブーイングに関してもコメント。「われわれは非難されるものは何もないはず。フランスの人たちが抱いている不満の理由を知りたいし、フランスメディアはこの状況をどう捉えているのか疑問に思っている」と、思いを吐露した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413359" rel="attachment wp-att-413359"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint155p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413359"></a><span class="caption">マイヨジョーヌをキープして第2週を終えたゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　なお、ステージ終了後にジャンニ・モズコン（イタリア、チーム スカイ）を失格処分とすることをコミッセール（審判団）が発表した。モズコンはアクチュアルスタートから800m付近で、エリー・ジェベール（フランス、フォルトゥネオ・サムシック）に対して右腕を振りかざしていた様子がテレビカメラによって映し出されていた。チーム スカイも声明を出し、謝罪とともに今大会終了次第、モズコンに対する処分を決定するとしている。</p>
<p>　大会はこれで第2週が終了。翌23日は2回目の休息日。第3週の初日にあたる第16ステージが、このステージのフィニッシュ地となったカルカソンヌからとあり、選手・チームは移動することなく束の間の休みを過ごすことになる。</p>
<p>　その第16ステージは、カルカソンヌからバニェール＝ド＝リュションまでの218km。プロトンは一路ピレネー山脈へと進んでいくことになる。コース後半に上級山岳が集中。155.5km地点の2級山岳コル・ド・ポルテ・ダスペ（登坂距離5.4km、平均勾配7.1％）、171km地点の1級山岳コル・ド・モンテ（登坂距離6.9km、平均勾配8.1％）、一時スペインへと入国し迎える1級山岳コル・デュ・ポルティヨン（登坂距離8.3km、平均勾配7.1％）と、立て続けに上り下りを繰り返すことになる。最後はバニェール＝ド＝リュションを目指して10kmのダウンヒル。テクニックと、下りを恐れない攻撃性が総合上位陣には求められる。そして何より、選手たちがコンディションの差がそのまま結果につながる可能性がある。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.jsports.co.jp/cycle/tour/highlight/" target="_blank">ハイライト動画はこちら（提供：J SPORTS）</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第15ステージ結果</span><br> 1	マグナス・コルトニールセン（デンマーク、アスタナ プロチーム）	4時間25分52秒<br> 2	ヨン・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ）	+0秒<br> 3	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+2秒<br> 4	ミケル・ヴァルグレン（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+29秒<br> 5	トームス・スクインシュ（ラトビア、トレック・セガフレード）	+34秒<br> 6	ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 7	リリアン・カルメジャーヌ（フランス、ディレクトエネルジー）<br> 8	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+37秒<br> 9	ニキアス・アルント（ドイツ、チーム サンウェブ）	+2分31秒<br> 10	ジュリアン・ベルナール（フランス、トレック・セガフレード）<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	 62時間49分47秒<br> 2	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+1分39秒<br> 3	トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）	+1分50秒<br> 4	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）	+2分38秒<br> 5	ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	+3分21秒<br> 6	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+3分42秒<br> 7	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+3分57秒<br> 8	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+4分23秒<br> 9	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+6分14秒<br> 10	ダニエル・マーティン（アイルランド、UAEチーム・エミレーツ）	+6分54秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	452 pts<br> 2	アレクサンドル・クリストフ（ノルウェー、UAEチーム・エミレーツ）	170 pts<br> 3	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	133 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）	92 pts<br> 2	ワレン・バルギル（フランス、フォルトゥネオ・サムシック）	70 pts<br> 3	セルジュ・パウェルス（ベルギー、チーム ディメンションデータ）	66 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	 63時間7分15秒<br> 2	ギヨーム・マルタン（フランス、ワンティ・グループゴベール）	+2分27秒<br> 3	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム スカイ）	+6分16秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 188時間47分32秒<br> 2	バーレーン・メリダ	+7分10秒<br> 3	チーム スカイ	+42分22秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 06:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鈴木龍が7人のゴール勝負を制して今季2勝目　Jプロツアー第15戦「やいた片岡ロード」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413304</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最高峰のロードレースシリーズ、Jプロツアー第15戦「第2回JBCFやいた片岡ロードレース」が7月22日、栃木県矢板市・石関周辺特設コースで開催され、7人に絞られた小集団ゴールスプリントを鈴木龍（宇都宮ブリッツェン）が制して今シーズン2勝目となる優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413318" rel="attachment wp-att-413318"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/14-5-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413318"></a><span class="caption">僅差の勝負を制した鈴木龍（宇都宮ブリッツェン）が今シーズン2勝目となる優勝を飾った　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">駅前ロータリーもコースに</h2>
<p>　栃木県大田原市と矢板市でのツーインワン開催2日目のやいた片岡ロードレースは、JR片岡駅西口を出てすぐレース会場という好立地が魅力のレース。2回目の開催となる今回は、昨年メイン会場だった駅前ロータリーもコースに組み込まれ、1周が10.3kmから10.7kmに変更。Jプロツアーは当初9周で開催される予定だったが、この日も猛暑の影響が考慮され8周85.6kmと1周減らされての開催となった。とは言っても、道幅の狭い農道や3km地点から始まるアップダウン区間など、変化と起伏に飛んだコースレイアウトに変わりはなく、常に集団が伸び縮みするサバイバルレースとなることは必至だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413305" rel="attachment wp-att-413305"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/01-4-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413305"></a><span class="caption">コースに若干の変更が加えられた今年は、JR片岡駅前のロータリーもコースになった　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413306" rel="attachment wp-att-413306"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/02-5-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413306"></a><span class="caption">スタート前には齋藤淳一郎・矢板市長が選手たちに激励の言葉を送った　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413307" rel="attachment wp-att-413307"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/03-4-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413307"></a><span class="caption">ランキング上位選手を先頭に選手たちがスタートする　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　レースはニュートラル区間を終えてアクチュアルスタートが切られた直後から、激しいアタック合戦の展開に。その中から佐野淳哉（マトリックスパワータグ）、秋田拓磨（シマノレーシング）、吉田悠人（那須ブラーゼン）、小山智也（イナーメ信濃山形）、谷順成（ヴィクトワール広島）、赤荻秀弥（弱虫ペダルサイクリングチーム）、蠣崎優仁（EQADS）の7人が抜け出すも、これはすぐに集団に吸収されてレースは2周目へ。すると、小山貴大と中田拓也（ともにシマノレーシング）、安原大貴（マトリックスパワータグ）、渡邉歩（EQADS）という4人の逃げ集団が形成される展開となった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413308" rel="attachment wp-att-413308"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/04-5-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413308"></a><span class="caption">渡邉歩（EQADS）、小山貴大と中田拓也（ともにシマノレーシング）、安原大貴（マトリックスパワータグ）の逃げ集団が形成される　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413309" rel="attachment wp-att-413309"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/05-4-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413309"></a><span class="caption">逃げを容認したメイン集団では宇都宮ブリッツェンがコントロールを開始　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413310" rel="attachment wp-att-413310"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/06-4-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413310"></a><span class="caption">4人の逃げ集団が協調して逃げ続ける展開が続く　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ブリッツェンが岡を先頭へ発射</h2>
<p>　4人の逃げを容認したメイン集団は、チームランキングで首位を独走する宇都宮ブリッツェンがコントロールを開始。逃げ集団とのタイム差を40〜50秒の間に保ちながらレースを進めていく状態になった。その後、レースは4人の逃げ集団と宇都宮ブリッツェンがコントロールするメイン集団という形のまま3周を消化。このまま、鈴木龍が優勝した前週の石川サイクルロードレース同様に、宇都宮ブリッツェンが終盤に猛攻撃を仕掛けることになるのか、という雰囲気が会場にも流れ始めた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413311" rel="attachment wp-att-413311"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/07-4-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413311"></a><span class="caption">メイン集団も宇都宮ブリッツェンが変わらずにコントロールを効かせながらレースを進める　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413312" rel="attachment wp-att-413312"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/08-4-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413312"></a><span class="caption">コントロールの隊列から雨澤毅明と岡篤志（ともに宇都宮ブリッツェン）がスルスルと抜け出す形で攻撃を仕掛ける　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　しかし、レースもちょうど折り返しとなる5周目に入ってすぐの道幅の狭い農道で、雨澤毅明と岡篤志（ともに宇都宮ブリッツェン）の2人がコントロールの隊列からスルスルと抜け出す形で宇都宮ブリッツェンが攻撃を開始。虚を突かれた格好となったメイン集団からは佐野、岸崇仁と樋口峻明（ともに那須ブラーゼン）、織田聖（弱虫ペダルサイクリングチーム）の4人が追走に飛び出す形に。タイミング良く奇襲攻撃を成功させた雨澤と岡は程なくして逃げ集団に合流したが、その後方からは追走の4人も迫る状況。この状況を見て、岡がさらに単独アタックを仕掛けて独走する状態となった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413313" rel="attachment wp-att-413313"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/09-4-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413313"></a><span class="caption">逃げ集団に合流した後にアタックを仕掛けて単独で抜け出した岡篤志（宇都宮ブリッツェン）が逃げる展開となる　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413314" rel="attachment wp-att-413314"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/10-5-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413314"></a><span class="caption">駅前ロータリーに向かう区間で単独で逃げる岡篤志とメイン集団がすれ違う　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">岡は捕まるも鈴木龍がゴール獲り</h2>
<p>　単独で逃げる岡に対し、残る逃げ集団と追走の選手を吸収したメイン集団はシマノレーシングとマトリックスパワータグが中心となってペースメイク。岡とのタイム差を20秒前後に保ちながらレースを進めていき、その後は少しずつタイム差を縮めながら5秒差という状況で最終周を迎えることになった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413315" rel="attachment wp-att-413315"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/11-5-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413315"></a><span class="caption">後方からメイン集団が迫る中、単独で逃げ続ける岡篤志が最終周に入る　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　最終周に入ると、程なくして集団が岡を吸収して集団はひとつに。ひとつになった集団では勝利に向けたアタックの応酬が繰り返され、40人ほどにまで減っていた人数がさらに減っていく展開に。最終的に雨澤、鈴木龍、鈴木譲（宇都宮ブリッツェン）、入部、木村圭佑（シマノレーシング）、土井雪広（マトリックスパワータグ）、アイラン・フェルナンデス（スペイン、マトリックスパワータグ）、西尾勇人（那須ブラーゼン）、米谷隆志（リオモ・ベルマーレ レーシングチーム）の9人が先頭集団を形成することになった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413316" rel="attachment wp-att-413316"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/12-5-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413316"></a><span class="caption">メイン集団はEQADSとマトリックスパワータグがペースを上げる　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　9人となった先頭集団では、複数の選手を送り込んでいる3チームがそれぞれのエースに有利な状況を作り出そうと攻撃を繰り返す展開が続き、仕事を終えた土井と雨澤が集団から後退。先頭は7人になって、最後のゴールスプリントを迎えた。</p>
<p>　ホームストレートへ向かう最終コーナーを鈴木譲、入部、鈴木龍という順番でクリアすると、鈴木龍の掛け声で鈴木譲が踏み止め、入部が先行する形に。入部の番手に入った鈴木龍はきっちり自分のタイミングでスプリントを開始して先頭に躍り出たが、後方からスプリントを開始したフェルナンデスが抜群の伸びを見せて鈴木龍と並走した状態でフィニッシュラインを通過。フィニッシュ直後にガッツポーズを見せたフェルナンデスが勝利したかに思われたが、正式リザルトでは鈴木龍が先着。鈴木龍が、前週の石川サイクルロードレースに続く2週連続優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413317" rel="attachment wp-att-413317"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/13-5-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413317"></a><span class="caption">入部正太朗（シマノレーシング）、鈴木龍（宇都宮ブリッツェン）、アイラン・フェルナンデス（スペイン、マトリックスパワータグ）が三つ巴のスプリント勝負を繰り広げる　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ブリッツェンが鉄壁プランを完遂</h2>
<p>　今シーズン2勝目を挙げた鈴木龍は「今日はチームとして複数のプランを用意して臨んだレースで、中盤に雨澤選手と岡選手をメイン集団から抜け出させて逃げ切り勝利を狙うのが第1プラン。第1プランが厳しいようであれば、最後をまとめてもらって自分のスプリント勝負というのが第2プランでした。単独で逃げ続けてくれた岡選手がすごくいい走りをしてくれたおかげで自分も脚を溜めることができましたし、最終局面も雨澤選手と鈴木譲選手がうまくまとめてくれてスプリントするだけという状況でした」とチームメートの働きに対する感謝を口にした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413319" rel="attachment wp-att-413319"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/15-5-600x399.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413319"></a><span class="caption">右から3位の入部正太朗（シマノレーシング）、優勝した鈴木龍（宇都宮ブリッツェン）、2位のアイラン・フェルナンデス（スペイン、マトリックスパワータグ）　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　これで、宇都宮ブリッツェンは第13戦石川サイクルロードレース、前日の第14戦大田原クリテリウム、そして今レースと3連勝を達成。シーズン序盤の勢いが戻ってきたように感じられる。その点について清水裕輔監督は「重要な6月にチーム全体として調子を落としてしまったのは誤算でしたが、全員が調子をすぐに戻してきてくれた。この経験は今年はもちろん、数年後の選手たちの糧になると思うので、この経験を忘れずに全員で成長していきたいですね」と手応えを感じているようだった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413320" rel="attachment wp-att-413320"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/16-5-373x248.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413320"></a><span class="caption">レース後にはヴィクトワール広島の選手に加え、地元チームである宇都宮ブリッツェンと那須ブラーゼンの選手たちも協力して西日本豪雨災害で被災した方たちを支援する募金活動が行われた　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　なお、ツアーリーダーの証のルビーレッドジャージは、この日は欠場となった窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）が、23歳未満のランキングトップの選手が着用するピュアホワイトジャージは織田聖（弱虫ペダルサイクリングチーム）が、ともに堅守している。</p>
<p>　Jプロツアーはこの後、およそ1カ月の中断期間に入り、次戦は9月1日に「チームタイムトライアルチャンピオンシップ」が栃木県栃木市の渡良瀬遊水地内谷中湖北ブロックで開催される。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">Jプロツアー第15戦「やいた片岡ロードレース」結果</span><br> 1 鈴木龍（宇都宮ブリッツェン）2時間1分30秒<br> 2 アイラン・フェルナンデス（マトリックスパワータグ） +0秒<br> 3 入部正太朗（シマノレーシング）<br> 4 西尾勇人（那須ブラーゼン）<br> 5 米谷隆志（LEOMO Bellmare Racing Team） +1秒<br> 6 木村圭佑（シマノレーシング） +5秒<br> 7 鈴木譲（宇都宮ブリッツェン） +7秒<br> 8 土井雪広（マトリックスパワータグ） +20秒<br> 9 雨澤毅明（宇都宮ブリッツェン） +24秒<br> 10 下島将輝（那須ブラーゼン） +26秒<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.jbcf.or.jp/images/2018/07/yaita_result.pdf" target="_blank" data-gatracking="on">「やいた片岡ロードレース」リザルト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 08:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレックの新型「マドン」がお披露目　別府史之もフランスから駆けつけ性能をアピール</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413220</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　トレックのエアロロードバイク「マドン」がフルモデルチェンジを果たし7月22日、東京都千代田区のTRAVEL HUB MIXでトレック・ジャパンが実機をお披露目した。会場にはトレック・セガフレードに所属する別府史之がフランスから駆けつけ、進化したマドンの性能をアピールした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413268" rel="attachment wp-att-413268"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_04-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413268"></a><span class="caption">新型「マドン」がお披露目。別府史之（トレック・セガフレード）も駆けつけた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">6代目としてフルモデルチェンジ</h2>
<p>　登場してから14年、軽量化やエアロダイナミクスの追求のため、最新テクノロジーを投入して進化してきたマドン。今回、フルモデルチェンジを果たし、6代目として新たに生まれ変わった。一見すると前作と大きく変わらない外観だが、性能は大きく進化したという。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413259" rel="attachment wp-att-413259"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_09-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413259"></a><span class="caption">会場には各サイズ、カラーの新型マドンが　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413265" rel="attachment wp-att-413265"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_02-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413265"></a><span class="caption">トップチューブに備えられたL字型の新アイソスピード　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　大きな違いはディスクブレーキモデルが加わったことが挙げられる。前後に160mmローターのディスクブレーキを配し、ブレーキング性能を向上。すでにトレック・セガフレードのチームではマドンのディスクブレーキモデルが使用されており、選手からの評価も上々だという。リムブレーキ用のモデルもラインナップされており、フロントフォーク裏にキャリパーが用いられ、エアロ効果が高められた。ベクターウィングは廃止されている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413256" rel="attachment wp-att-413256"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_06-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413256"></a><span class="caption">トップチューブ内でしなりを生み、路面からの衝撃を緩和させる　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　また、路面からの衝撃を吸収するシステム「アイソスピード」がトップチューブに組み込まれ、効き具合を調整できるようになった。前作ではシートチューブに組み込まれ、2層構造で作用していたアイソスピード。シートチューブの長さによって乗り心地が変わってしまっていたが、トップチューブへL字型で備えることで、たとえサイズが違っても同じ乗り心地を実現した。さらに、ダンパーを装備することで、路面からのショックを吸収した際に起こる力を逃がす機能を備え、コンフォート性能を向上させた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413257" rel="attachment wp-att-413257"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_07-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413257"></a><span class="caption">前作に続き、インテグレートされたヘッドチューブ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413264" rel="attachment wp-att-413264"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_01-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413264"></a><span class="caption">加速度センサーを駆使し、アイソスピードの開発が進められた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　使用されているカーボン素材は全てOCLV700に統一。どのモデルを選択してもハイエンドモデルと変わらないフレーム性能となった。以前はH1、H2とジオメトリーに違いを設けていたが、今回はH1.5という中間のデザインに一本化。調整幅が増えたハンドルを使用し、より自由度を高めた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413260" rel="attachment wp-att-413260"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_10-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413260"></a><span class="caption">新型マドンの全ラインナップでOCLV700カーボンが使用される　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413263" rel="attachment wp-att-413263"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_78-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413263"></a><span class="caption">2ピース構造で、調整の幅を広げたハンドル　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413261" rel="attachment wp-att-413261"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_12-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413261"></a><span class="caption">光や角度によって見え方が変わるマジョーラカラーを採用したプロジェクトワン「アイコン」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413262" rel="attachment wp-att-413262"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_14-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413262"></a><span class="caption">プロジェクトワン「アイコン」では熟練のぺインターが塗装を担当しラグジュアリーな仕上がりに　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　トレックのカラーオーダーシステム「プロジェクトワン」に、ICON（アイコン）というラグジュアリーなラインも追加された。光や角度によって見え方が変化するマジョーラカラーや、ゴールドチップがちりばめられたブラックゴールドなど、リッチな仕上がりになっている。全て熟練のぺインターが手作業で塗装するもので、ペイントのアップチャージは11万円となる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">別府「最後まで踏んでいける」</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413258" rel="attachment wp-att-413258"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_08-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413258"></a><span class="caption">「チーム内でディスクブレーキはポジティブに捉えられている」と解説した別府史之（トレック・セガフレード）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　この日のために日本に帰国した別府は、紹介ビデオの中で「地球上でこれより速いバイクはないんじゃないか」と絶賛。別府は今年の5月から新型マドンを乗り始め、レースやトレーニングで使用しているという。特に進化したアイソスピードに対して言及。「自然なたわみ方で、路面を這うようにしてスピードを上げられる。疲労が溜まっていても最後まで踏んでいける」と評価した。</p>
<p>　また、ディスクブレーキモデルを使用している別府は「確かにディスクブレーキキャリパーは重量物で、フォークの先に存在を感じます。しかしマドンに関して、重さは全く気になるレベルではないし、メリットが上回ってますね。チーム内でディスクブレーキに対する意識もポジティブに変化しています」と語った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413266" rel="attachment wp-att-413266"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/madone_03-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413266"></a><span class="caption">「アイソスピードの進化が際立つ」と解説した別府史之（トレック・セガフレード）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/" target="_blank" data-gatracking="on">「トレック」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 11:30:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>弱虫ペダルが淡路島のアニメパーク「ニジゲンノモリ」とコラボイベント　8月25日から開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413461</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　人気自転車アニメ『弱虫ペダル』が、兵庫・淡路島のアニメパーク「ニジゲンノモリ」とコラボレーションしたイベント「弱虫ペダル GLORY LINE 淡路島ステージ」を8月25日（土）～11月25日（日）まで開催する。弱虫ペダルの世界観を再現した様々な企画が用意される。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413487" rel="attachment wp-att-413487"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/main-1-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413487"></a><span class="caption">オリジナルストーリーでアニメ「弱虫ペダル」の世界を展開する　©pasonagroup</span></figure>
</div>
<p>　「ニジゲンノモリ」は東京ドーム約28個分の敷地面積を誇る兵庫県立淡路島公園内にあるテーマパークだ。アニメやゲームなど、「二次元コンテンツ」の世界感を五感を使い、体を動かしながら体験できる施設となっている。映画クレヨンしんちゃん『嵐を呼ぶ アッパレ！戦国大合戦』をモチーフにしたアスレチックや、夕方日没以降には手塚治虫原作の『火の鳥』を題材にしたプロジェクションマッピングが行われるなど、朝と夜で異なるアトラクションが楽しめる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413488" rel="attachment wp-att-413488"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sub1-1-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413488"></a><span class="caption">「クレヨンしんちゃん」の映画をチーフにしたアスレチック　©pasonagroup</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413498" rel="attachment wp-att-413498"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sub2-2-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413498"></a><span class="caption">夜にはプロジェクションマッピングなどが行われる　©pasonagroup</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">オリジナルストーリーでアニメの世界観を再現</p>
<p>　「弱虫ペダル GLORY LINE 淡路島ステージ」では、主人公の小野田坂道が通う総北高校と、ライバル関係にある箱根学園のメンバーが次の大会に備えるため、淡路島で合宿を行うというオリジナルストーリーが設定されている。合宿中に2校の現役メンバーとOBが自転車イベント『ロングライド150』の見学や、島内を観光に訪れたという内容で、島内各地にアニメの世界観を再現したフォトスポットを展開する。</p>
<p>　参加者はこのストーリーに沿って淡路島の魅力を感じながら、島内の観光施設を巡る旅行体験型スタンプラリーや謎解きゲームなどを体験。スタンプラリーでは全施設のスタンプを集めればイベント限定グッズが手に入る特典が用意される。</p>
<p>　このほか、限定コラボメニューやオリジナルグッズの販売なども実施される予定だ。販売される商品はニジゲンノモリ公式ツイッターなどで随時アナウンス。現在、公式ツイッターでは、小さく可愛らしいデザインになったSD（スーパーデフォルメ）キャラの第2弾まで発表されている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://yowapeda.com/" target="_blank">アニメ「弱虫ペダル GLORY LINE」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://nijigennomori.com/" target="_blank">「ニジゲンノモリ」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://twitter.com/NIJIGENNOMORI" target="_blank">「ニジゲンノモリ」twitter</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 17:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ケルビムがレギュラーラインナップに3車種追加　カスタムオーダーに対応</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/412953</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　昔ながらのクロモリフレームを手掛ける一方で、斬新なプロダクトを生み出すなど、2つの顔を持つオーダーメイドブランド「CHERUBIM」（ケルビム）のレギュラーラインナップにミニベロ、グラベルロード、ランドナーの3車種が追加された。それぞれユーザーの好みに合わせて細かいオーダーに対応するバイクとなっている。納期は最短で半年からで、オーダー内容によって納期が変動する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=412968" rel="attachment wp-att-412968"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/CR_01-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-412968"></a><span class="caption">「CR」サンプル車　©CHERUBIM</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">逆スローピングの高速対応ミニベロ</h2>
<p>　20インチホイールのミニベロ「CR」は加速性、ドラフティング、クイックなハンドリングなど小径ホイールの特性を最大限生かしたジオメトリーを採用した1台だ。名前は「Compact Racer」（コンパクトレーサー）の略称で、街乗りから競技志向の走りまで楽しめるミニベロとなっている。ホイールは20インチのエトルト406または451サイズの両方に対応。車体のサイズは3つ用意される。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■CR</span><br> 税抜参考価格（フレームのみ）：200,000円～（メッキ無し、キャリパーブレーキ）<br> サイズ：：460、500、540<br> フレーム重量：1.9kg前後<br> カラー：オーダー<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">快適性を重視したグラベル</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=412969" rel="attachment wp-att-412969"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Gravel_main-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-412969"></a><span class="caption">スポルティーフよりのジオメトリーを採用したグラベルロード「Gravel」　©CHERUBIM</span></figure>
</div>
<p>　グラベルロードの「Gravel」（グラベル）は、快適性をより重視するために、ハンガー下がりやフロントセンターなど、各部をスポルティーフのジオメトリーに近づけたバイク。最大38mmのタイヤが装着できるほか、スルーアクスルディスクブレーキに対応するなど、近年のトレンド規格をしっかりと押さえている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Gravel</span><br> 税抜参考価格（フレームのみ）：360,000円～（メッキ無し、スルーアクスル＋ディスクブレーキ）<br> サイズ：オーダー<br> フレーム重量：1.6kg前後<br> カラー：オーダー<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ツーリング向けのランドナー</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=412970" rel="attachment wp-att-412970"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Randonneur_01-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-412970"></a><span class="caption">「Randonneur」サンプル車　©CHERUBIM</span></figure>
</div>
<p>　ツーリングや小旅行向けのバイク「Randonneur」（ランドナー）は昔ながらのフォルムを維持しつつも、現代の規格を落とし込み、旅を快適するために設計されたモデルだ。700Cもしくは650Bのホイールに対応する。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Randonneur</span><br> 税抜参考価格（フレームのみ）：310,000円～（メッキ込み、泥除け＆キャリアダボ加工込み）<br> サイズ：オーダー<br> フレーム重量：2.0kg前後<br> カラー：オーダー<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.cherubim.jp/" target="_blank">「CHERUBIM」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 19:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界で一番“イーバイク”が売れる国・ドイツ　ユーザー層は若者へ拡大、旅で街でとバラエティー豊か</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/411832</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　電動アシスト自転車が発売されてから25年、日本国内で新たに「e-BIKE」（イーバイク）ということばが聞かれるようになった。イーバイクと呼ばれるものは、例えばパナソニックサイクルテックが7月から発売を開始した新型「X series」のように、電動アシスト自転車の中でも、よりアクティブでスポーティーな趣向となっている自転車の総称だ。このイーバイクのトレンドを世界的に牽引しているのが欧州、中でも勢いがあるのはドイツだ。ドイツ・ドルトムント在住の筆者が、その人気の理由や実態を探る。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411855" rel="attachment wp-att-411855"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7120018-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411855"></a><span class="caption">世界で一番“イーバイク”が売れる国・ドイツ。イーバイクのタイプもバラエティー豊かに出揃ってきた　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p><span id="more-411832"></span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">にぎわう市場　トレンドが呼ぶトレンド</p>
<p>　ドイツ国内の2017年のイーバイク販売数は、前年比およそ120%増の72万台。欧州で2番目に多いオランダにおよそ2倍という圧倒的な差をつけている。ドルトムント市内のバイクショップを訪ねてみると、店内に陳列されているほとんどがイーバイクだった。</p>
<p>　閑静な住宅エリアにあるバイクショップ「ラート・ゲビート」は、去年引っ越しをして一回り広くなったという。オーナーのジェームスD・オルピンさんは、「引っ越した理由はこれだよ」と大型のカーゴバイクを指さした。もちろん、イーバイクだ。「客の半分はイーバイクを目当てにやってくる。購入する意欲があるというよりも、実際に『この目で見たい』という感じだね。トレンドにも密かに敏感なのがドイツ人。探している理由を聞くと『隣の家の人が乗っていて』なんてこともあったよ。市外からの客も多くて驚いている」</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411848" rel="attachment wp-att-411848"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7060013-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411848"></a><span class="caption">店内に並んだ大型のカーゴバイクは、イーバイク。「客の半分はイーバイク目当て」と店主のジェームスD・オルピンさん　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411847" rel="attachment wp-att-411847"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7060009-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-411847"></a><span class="caption">ドルトムント市内のバイクショップに並んだイーバイク（右列）　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411849" rel="attachment wp-att-411849"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7060017-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-411849"></a><span class="caption">閑静な住宅エリアにあるバイクショップ「ラート・ゲビート」正面　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411844" rel="attachment wp-att-411844"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/ebike_andifrank.com_2018_01439-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-411844"></a><span class="caption">カーゴバイクレースは「イーバイク・フェスティバル ドルトムント」の人気イベント　Photo: Andi Frank</span></figure><p>　兎にも角にも人々のイーバイクへの関心は高い。今年3年目を迎えた「イーバイク・フェスティバル ドルトムント」（4月6〜8日）では、屋外の展示会場に5万5000人の来場者が集まった。150の出展者が持ち込んだイーバイクを見比べ、試乗して乗り比べることができるのが魅力のようだ。</p>
<p>　一般企業が従業員にイーバイク利用を後押ししていることもブームアップに一役買っている。背景にあるのは、リース会社の動向。イーバイクを扱う企業向けリース会社が次々と誕生する中、2012年にはクルマのリースを行うリース会社大手がイーバイク利用にも参入した。リース会社は、イーバイク利用による「社員の健康増進」「環境への配慮（企業のイメージアップ含む）」「通勤手当のコスト減」を謳い各企業へアプローチしている。ユーザーとしても、個人でイーバイクを購入するよりも少ない負担で利用開始できるのがメリットだ。現在、20万台以上のイーバイクがリース会社経由で利用されているとされる。<br style="clear:both"></p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411842" rel="attachment wp-att-411842"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Andi-Frankebike_2018_00529-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411842"></a><span class="caption">「イーバイク・フェスティバル ドルトムント」の会場風景。一般企業が従業員にイーバイク利用を後押ししていることもブームアップの理由のひとつ　Photo: Andi Frank</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">すっきりとしたデザインに変化 乗り手はより若く</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411838" rel="attachment wp-att-411838"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/0318_EUROBIKE2018-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-411838"></a><span class="caption">欧州最大の自転車見本市「ユーロバイク」ではことし初めてイーバイクなどが集められたホールが設けられた　Photo: EUROBIKE Friedrichshafen</span></figure><p>　ドイツ・フリードリヒスハーフェンで開催された欧州最大の自転車見本市「ユーロバイク」（7月8〜10日）ではことし初めて、電力を用いた移動手段「e-mobility」（イーモビリティー）に特化したホールが設けられ、連日多くの来訪者で賑わいを見せた。イーバイクを含むイーモビリティーは排気ガスを生まず、特に都市部で注目度が高い。会場では、運送会社などで実用化されているカーゴバイク、トップチューブにディスプレイが内蔵された“キーレス”バイク、後部にふたり分のシートを設置した子乗せバイクなどがお目見えした。</p>
<p>　機能面では、アプリとの連携やシステムのハイテク化が目立った。またバイクのデザインは全体的に“どっしり、もったり”から“すっきり、シャープ”へ。モーターの小型化やバッテリーの性能向上がデザイン面に貢献している様子で、軽量化・小型化により、ロードタイプのイーバイクもちらほら。それまでイーバイクというと「スポーツタイプ（MTB）か街乗りか」という大きな分類で語れがちだったが、電力という特長とユーザーのニーズを踏まえ、よりバラエティー豊かに出揃った印象だ。<br style="clear:both"></p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411840" rel="attachment wp-att-411840"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/0408_EUROBIKE2018-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411840"></a><span class="caption">「ユーロバイク」で展示された運送会社で実用化されているカーゴバイク　Photo: EUROBIKE Friedrichshafen</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411839" rel="attachment wp-att-411839"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/0370_EUROBIKE2018-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-411839"></a><span class="caption">「ユーロバイク」ではアプリとの連携やシステムのハイテク化が目立った　Photo: EUROBIKE Friedrichshafen</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411837" rel="attachment wp-att-411837"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/5_0162_EUROBIKE2018-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-411837"></a><span class="caption">軽量化・小型化により、ロードタイプのイーバイクもちらほら見かけるようになった　Photo: EUROBIKE Friedrichshafen</span></figure>
</div>
<p>　デザインが遷移すると共に、従来のユーザー層50代以上からそれ以下へと拡大してきた。とはいえ、筆者友人の母親（50代）世代であっても「一見するとイーバイクとは分からない製品がいい」のだという。乗れば快適で「手放せなくなる」イーバイクも、乗り始めるのは気恥ずかしさがあるのだそうだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=412523" rel="attachment wp-att-412523"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/XU1-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-412523"></a><span class="caption">新発売の電動アシストクロスバイク「XU1」　</span></figure><p>　7月2日に発売されたばかりのXU1（パナソニックサイクルテック）は、フレームのダウンチューブと一体化するようにバッテリーが配置され、まさにドイツで人気が高まっているすっきりとしたシルエットが特徴的だ。試しに30代のママ友たちにXU1の画像を見てもらうと、ドイツの市内を走行する自転車としてまったく違和感がないらしく、「青（マットロイヤルブルー）はMTBっぽく見えるけど、白（シャインパールホワイト）なら街乗り自転車っぽい。トップチューブはもっと低いほうが安心できるな」「サドルがコンフォート系なら好みだわ。後ろに子供用トレーラーを付けて乗り回せそう」と盛り上がっていた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411851" rel="attachment wp-att-411851"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7100018-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411851"></a><span class="caption">30代のママ友たちにパナソニック・サイクルテックの「XU1」の画像を見てもらうと、「子供用トレーラーを付けて乗り回せそう」などと盛り上がっていた　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411850" rel="attachment wp-att-411850"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7060018-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-411850"></a><span class="caption">ドイツでは、牽引タイプのトレーラーに子供を乗せる場合が多い（写真は通常の自転車）　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411841" rel="attachment wp-att-411841"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/0440_EUROBIKE2018-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-411841"></a><span class="caption">欧州版“子乗せ”自転車は、後部にふたり？（ユーロバイクにて）　Photo: EUROBIKE Friedrichshafen</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「イーバイク」という言葉がひとり歩き</p>
<p>　一方で、ほそぼそと乗られているうちにはなかった——イーバイクの急激な台頭による問題も見えてきた。言葉やユーザーの理解、制度が追いついていないのだ。</p>
<p>　ドイツ交通安全協会（DVR）では、『自転車の安全走行』というリーフレットの中でイーバイクは「自転車ではなくクルマ」と明記。DVRによれば、自転車として認めているのは「ペデレック」だけ。ペデレックの補助動力は出力250wまで、時速25kmまででペダルを回している間だけ電力が作動するのに対し、イーバイクはペダルを踏まずとも時速25kmまでの加速・停止が可能だ。さらにペデレック、イーバイクの間に出力250w以上、時速45kmまでで乗車には保険番号、運転免許が必要な「S（Schnell＝早いの意）ペデレック」という種類が存在するらしい…。</p>
<p><span class="small">※全体を指す言葉としては、欧州自転車産業連盟（CONEBI）が定める「Electric-Power Assisted Cycles（EPAC）」、すなわち電動アシスト自転車という呼称も存在する。</span></p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411843" rel="attachment wp-att-411843"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/dvr_7250-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411843"></a><span class="caption">最左がドイツ交通安全協会によるリーフレット『自転車の安全走行』</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411856" rel="attachment wp-att-411856"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7130006-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-411856"></a><span class="caption">「イーバイク進入可」の標識（写真図参照）はどこに設置されている？　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure><p>　細かな規定はさらにあるが、学校の授業や講習といったこれらを受動的に学ぶ場はまだ存在せず、すべてを知っている一般のユーザーはいないに等しい。DVRのリーフレットに記されていた「イーバイク進入可」の標識は自転車との区分けをより明確にするために効果的かもしれないが、きょうまで自転車道や街なかで見たことがない。そもそも現状として、店に入れば「イーバイクありますか」で通用するし、イベント名にはイーバイク。線引きは難しい。キャッチーな「イーバイク」が、モーター付き（電動アシスト）自転車全般を指す言葉として完全にひとり歩きしている。<br style="clear:both"></p>
<p>　理解不足あるいは制度の抜け穴による事件・事故も起こりうる。例えばドイツ・ドルトムントの地元紙でことし4月、制限速度が時速30〜50kmとなる市街地を夜間に時速68kmで疾走し速度取締機のフラッシュを浴びて警察行きとなった24歳男性の話が取り上げられた。男性が乗っていたバイクは、出力250w以上、最高時速45km以上のイーバイク。イーバイクに課されるナンバー登録（運転免許必須）がなされていなかったが、男性いわく「EU外から持ち込んだから」。その上男性は、イーバイク乗車時に着用が義務付けられているヘルメットもかぶっていなかった。男性の認識（言い訳）として、同バイクはあくまで自転車だったのだ。</p>
<p>　ドルトムントは、自転車警察隊（Fahrradstaffel）の数が州内で最も多い。自転車警察隊のひとりにこの事件について尋ねてみると、「驚愕のスピードね。事件の後、警察内でちょっとした話題になっていたわ」と振り返った。なお警察隊が所有する自転車10台はアルミフレームのクロスバイクだが、実はイーバイク導入の話は出ていて、「書類上で進んでいるところなの」と教えてくれた。自転車警察隊が一日に走行する距離は10〜40km。「主に街なかでの盗みや喧嘩といった現場に駆けつけているけれど、イーバイクなら郊外へも簡単に行けるようになるわね」</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411853" rel="attachment wp-att-411853"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7120007-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-411853"></a><span class="caption">ドイツ・ドルトムントの自転車警察隊。ヘルメットやシューズのほか、専用ジャージ、ベスト、ハーフパンツ（裾はジッパーで付外し可）といったユニフォーム姿　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411852" rel="attachment wp-att-411852"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7120002-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-411852"></a><span class="caption">「なにかあった時のため」に持ち物は多い。罰金支払い用のカード読取機や事故現場を収めるコンパクトカメラも　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">“自転車がイーバイクに置き換わる日”が来る？</p>
<p>　2016年の市場分析で初めて出されたイーバイク販売数のドイツ国内での内訳は、街乗り・都市型バイクが45%、トレッキングバイク（※）が35.5%、e-MTBが15%、カーゴバイクが2.5%、Sペデレックが1%とあった。8割強が、ライフスタイルとして自転車を楽しむためにイーバイクを選んでいるといえそうだ。つまりドイツでイーバイクは、アウトドアが好きで、過酷さよりも楽しさを満喫したい人たちに支持されている。もとより、それこそがサイクリングの醍醐味だ。</p>
<p><span class="small">※トレッキングバイクは、街乗り装備のあるクロスバイク。ちょうどXU1の雰囲気だ。</span></p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411845" rel="attachment wp-att-411845"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0412-249x373.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-411845"></a><span class="caption">ツアー会社「ペデレック・アドベンチャー」創設者スザンネ・ブルッシュさん　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure><p>　「イーバイクはドイツ国内でのツーリズムへの影響も大きい。『夏場のスキー』とさえ言う山岳リゾートもあるほど期待が高まっている」と話すのは、スザンネ・ブルッシュさん。ブルッシュさんは、イーバイクの試乗・テスト機関のメンバーとしてその創世記からイーバイクに携わり、2011年にはペデレックを用いるツアー会社「ペデレック・アドベンチャー」を立ち上げた。ブルッシュさんによれば、ドイツでは「年間1億5000万日の日帰り旅行が自転車により行われている」という。少々ややこしい…約するに、毎日40万台を超える自転車が旅路を行き交っているというのだ。</p>
<p>　「イーバイクのメリットは旅でこそ一番享受できます。イーバイクであれば、一般的な自転車や徒歩に比べて次の旅先へスムーズに移動ができます。一日のうちによりたくさんのものを見ることができる上に、その他のモーター付きの乗り物では実現できないほど自然の中にいられるのです。街なかの移動——特にアップダウンがある街では、ササッと移動ができてその後シャワーを浴びずに済む点も気に入っています」<br style="clear:both"></p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411846" rel="attachment wp-att-411846"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/OutDoor_2018_SBruesch_Presentation_DSC00040-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411846"></a><span class="caption">スザンネ・ブルッシュさんはアウトドア関連の見本市「OutDoor」で「アウトドア業界はイーバイク旅の流行でどのように利益を得られるか」をテーマに講演を行った　Photo: pedelec-adventures.com</span></figure>
</div>
<p>　そんなブルッシュさんはまた、「近い将来自転車はイーバイクに置き換わる」と断言する。「デジタルカメラの時代にあってアナログカメラを愛する人がいるように全て置き換わるのではありませんが、大多数の人にとってイーバイクが主流となってくるでしょう」</p>
<p>　実際にサイクリング風景を見ようと、ドルトムント北部のサイクリングルートへ足を運んでみた。市内からエムズ川に沿って北海まで続く363.8kmのスタート部分で、夏の日差しが強い日でも爽やかな風が抜けて気持ちいい。平日の昼下がりに訪れ、待つこと数分。筆者の前を通り過ぎた15台のうち6台がイーバイクだった。“自転車がイーバイクに置き換わる日”は、あながち遠くないのかもしれない。自身のみがイーバイクで夫とともに走行していた50代の女性は、「サイクリングをもっと楽しめるようになった」と嬉しそうに語った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=411854" rel="attachment wp-att-411854"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P7120015-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-411854"></a><span class="caption">ドルトムントからエムズ川に沿って北海まで続く363.8kmのサイクリングルート。夫婦でサイクリング中のイーバイクの女性は「サイクリングをもっと楽しめるようになった」　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 06:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツール第2休息日動向　総合トップ3記者会見、運命の第3週はどう戦う？</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413568</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　熱戦が続くツール・ド・フランス2018。いよいよ、雌雄を決する第3週へと突入する。アルプスと中央山塊を進んだ第2週では予想通り、マイヨジョーヌを筆頭に総合争いの形勢がはっきりとした。そして最終週の6ステージで、すべてが決する。今回は、大会2回目の休息日に行われた各チームのプレスカンファレンス（記者会見）のほか、残るステージの展望をお届けしていく。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413572" rel="attachment wp-att-413572"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint066p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413572"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018はいよいよ第3週へ。ゲラント・トーマス（中央）がマイヨジョーヌをキープできるか。トム・デュムラン（中央後ろ）は逆転を狙う　＝ツール・ド・フランス2018第15ステージ、2018年7月22日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">トーマスとフルームはフラットな立場</h2>
<p>　ツール第2週を終えて、ゲラント・トーマスとクリストファー・フルーム（ともにイギリス）が個人総合でワン・ツーを占めるチーム スカイ。2回目の休息日にあたる7月23日、現地時間の午前中に宿泊するホテルでプレスカンファレンスが行われた。</p>
<p>　ここまでの戦いぶりも相まって、会場には100人を優に超える報道陣が集結。トーマスとフルームは落ち着いた様子で、記者からの質問に答えていった。</p>
<p>　もっとも注目される、両者のうちどちらがエースであるかについては、トーマスが「われわれのどちらか一方が勝ちさえすれば問題ない。このレース（ツール）で勝利を収めることが最重要」と答えると、フルームもそれに同意。「チーム スカイのライダーがパリの表彰台の頂点に立ちさえできれば、私は幸せだ」と続いた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413574" rel="attachment wp-att-413574"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_5346-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413574"></a><span class="caption">プレスカンファレンスに臨んだゲラント・トーマス　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　第3週ではピレネー山脈で3ステージを戦うが、どれも厳しいレースになると予想したうえで、マイヨジョーヌ争いで優位に立つためには、個人タイムトライアルでの最終決戦となる第20ステージまでに相応のアドバンテージが必要と口をそろえる。フルームは、ライバルとして個人総合3位につけるトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）と同4位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）の名を挙げ、「ともに力のあるタイムトライアルスペシャリストだ。彼らの存在は明らかに危険だ」と気を引き締める。</p>
<p>　5月のジロ・デ・イタリアでもトップを争ったフルームとデュムラン。「今までアルベルト・コンタドール、ナイロ・キンタナ、ヴィンチェンツォ・ニバリといったライバルと戦ってきたが、デュムランは彼らとはまったく異なるタイプのライダーだ」と述べ、山岳とタイムトライアルとのバランスや勝負強さを評した。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413576" rel="attachment wp-att-413576"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_5339-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413576"></a><span class="caption">プレスカンファレンスで記者からの質問に答えるクリストファー・フルーム　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　トーマスはフルームとの関係が良好であることを強調。その理由として、2008年以降、バルロワールド、そして現チームでともに歩んできたことを挙げ、「これまで同じ地域に住み、ともにトレーニングを積んできた」。ツールの覇権がかかる現在の両者の雰囲気を問われ、「いまはちょっとね…」と言うと会場が笑いに包まれた。毎日のように受ける質問に対して、ジョークでかわせるほどの両者の間柄であり、そしてこの先の戦いへの心の余裕と見ることができた。</p>
<p>　また、この2人の前には、チームのゼネラルマネージャーであるデイヴ・ブレイルスフォード氏が席に着き、個人総合ワン・ツーの現状について「戦術的な選択肢が増える」との見解を示した。さらに、「彼らどちらにも勝つチャンスがあるし、どちらかがツールを制することができればとても喜ばしいこと」と話し、「フルームだけに特権があるわけではない」と、現状ではトーマスとフルームがフラットな立場にあることを明確にした。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">デュムラン「ジロの時より調子が良い」</h2>
<p>　トーマスとフルームが最大のライバルと名指ししたデュムランも、この日の午後に宿泊先のホテルでプレスカンファレンスを実施。こちらもたくさんの報道陣が足を運んだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413578" rel="attachment wp-att-413578"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_5374-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413578"></a><span class="caption">プレスカンファレンスで第3週の戦いについて語ったトム・デュムラン　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　記者の多くが興味を示したのが、山岳での戦い方。25日に控える第17ステージは65kmの超ショートステージだが、プランを問われると「正直まだ分からない。1つ目の上り（1級山岳ペイラギュード）から誰かが攻撃に出ると思うが、実際の勝負としては（最後の上りとなる超級山岳）コル・ドゥ・ポルテになるのではないか」と予想。</p>
<p>　最大のライバルについては、「トーマス」ときっぱり。「本当に強いと感じている」とその走りを認める。</p>
<p>　個人総合2位となったジロと今回のコンディションについて比較を求められると、「ここまではジロの時より調子が良いと感じている」とし、「ジロでは初日から身体的に厳しさを感じたが、ツールはコースへの対応など緊張感はあるものの、物理的にはイージーな面がある」と分析。とはいえ慎重な姿勢は崩さず、「いずれにしても最後の1週間で答えが分かる」と話す。</p>
<p>　総合上位陣がアルプ・デュエズでしのぎを削った第12ステージ（19日）では、スプリントでミスがあったというが、ここまではおおむね上々の走りができていると自己評価をするデュムラン。プレスカンファレンスでは終始和やかなムードで進行し、リラックスした様子を指摘されると、「いや、緊張しているよ」と即答し会見場がさらに和やかに。よい雰囲気の中だったが、最後に「グランツールの第3週は精神力が問われる。私はそれに対処できると確信している」と自信を見せることも決して忘れなかった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413580" rel="attachment wp-att-413580"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_1833-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413580"></a><span class="caption">多くの報道関係者が集まったトム・デュムランのプレスカンファレンス　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">マイヨジョーヌをかけた第3週への期待</h2>
<p>　ここまでのレースを見る限り、トーマスとフルームを擁するチーム スカイの戦力の充実が顕著だ。アシストのジャンニ・モズコン（イタリア）が第15ステージで大会を去ることになり、デュムランにして「チーム スカイの人数が減ることで何か変化があるかもしれない」とのことだが、チーム スカイとしてはアシストが前半から集団のペーシングを担い、勝負どころでは山岳アシストが状況を整えるスタイルは、第3週も変えることはないだろう。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413582" rel="attachment wp-att-413582"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint041p-1-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413582"></a><span class="caption">リーダーチームとしてプロトンをコントロールするチーム スカイ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　フルームが「ライバルが攻撃に出たときに対処する」と話すように、個人総合トップ2のスカイ勢が先陣を切って攻撃的姿勢を見せることはなさそうだ。それはリーダーチームの戦い方のセオリーでもあり、ごく自然なことである。</p>
<p>　そんなスカイ勢の牙城を崩すために、ライバルチームはアシスト陣も含めての総攻撃が必要になるだろう。さすがに総合エース1人で立ち向かっていくのは厳しい。たとえ、トーマスとフルームだけを相手にしたとしても、数的不利な情勢となる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413584" rel="attachment wp-att-413584"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/LANDA-VALVERDE001p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413584"></a><span class="caption">ミケル・ランダ（前列中央）とアレハンドロ・バルベルデ（前列右）を擁するモビスター チーム。複数のエースクラスを配してチャンスをうかがう　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　首位のトーマスから3分42秒差の個人総合6位につけるミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）は、エースクラス3人をそろえるチーム編成を生かしたいと意気込む。チームはランダのほか、ナイロ・キンタナ（コロンビア）がトップと4分23秒差の8位、アレハンドロ・バルベルデ（スペイン）が9分36秒差の11位につける。急峻な山岳をいくつも越えるステージで定番となっている戦術「前待ち」が、第3週では多く見られると予想される。なかでもモビスター チームは、前述した3人のうち最低でも1人が先行を図ることで、ライバルに脅威を与えたい。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413586" rel="attachment wp-att-413586"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/ROGLIC-Primoz001pp-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413586"></a><span class="caption">個人総合4位につけるプリモシュ・ログリッチェ（左）。チームメートのステフェン・クライスヴァイクとの共闘に注目が集まる　＝ツール・ド・フランス2018第12ステージ、2018年7月19日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その点では、4位のログリッチェと6位のステフェン・クライスヴァイク（オランダ）を擁するロットNL・ユンボの動きも注目される。第12ステージではクライスヴァイクが先行し、あわやステージ優勝かの好走。結果的に、ログリッチェとともに上位フィニッシュを果たし、いまに至っている。クライスヴァイクは総合タイム差3分57秒。展開次第で、大きく形勢を変えられる位置につける。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413588" rel="attachment wp-att-413588"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BARDET-Romain008pp-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413588"></a><span class="caption">個人総合5位につけるロマン・バルデ。アシストを多く失ったが、最後まで諦めないと誓った　＝ツール・ド・フランス2018第14ステージ、2018年7月21日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　かたや、相次ぐチームメートのリタイアにより、アシストが4人となっているロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）も、開催国を代表するグランツールレーサーとして最後まで戦い抜くことを宣言。プレスカンファレンスでは「最後まで諦めない」と話し、ピレネーでの巻き返しを誓った。</p>
<p>　1つ忘れてはならないのが、第2週を終えた時点で個人総合のトップ4は、いずれもタイムトライアルスペシャリストであること。トーマス、フルーム、デュムラン、ログリッチェと、第20ステージに限っても優勝候補に挙げられる実力者。この4人でさえ、タイムトライアルステージを視野に互いを意識しているほど。彼らに続く選手たちが総合でジャンプアップを図るためには、第20ステージまでに大きなアドバンテージを持っておく必要がある。</p>
<p>　そんなツール第3週は、より攻撃的なレースとなるはずだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール現場で目にする引退選手のセカンドキャリア</h2>
<p>　プレスという立場ではあるが、“ツールの一員”になると、数えきれないほどの人たちと出会うことになる。友人になったり、助け合うような関係になったり、はたまた目が合ったくらいなもので挨拶すらしない相手だって山ほどいる。それでも、われわれはツール・ド・フランスを構成するごくごく小さなワンピースなのである。</p>
<p>　そうしたなかで、筆者が気になったのが「最近まで活躍していた元選手たちのその後」である。そこで、ある程度把握できた範囲でまとめてみたいと思う。ここに記す基準は、あくまでも最近まで活躍していた、ということで。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413590" rel="attachment wp-att-413590"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/VOECKLER-Thomas002p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413590"></a><span class="caption">地元テレビ局のコメンテーターとしてモトバイクから戦況を見つめるトマ・ヴォクレール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　まず代表的な人物から挙げると、昨年のツールをもって引退したトマ・ヴォクレール。今年はフランステレビ局のコメンテーターとして、毎日モーターバイクに乗ってプロトンの脇からレースレポートを行っている。それだけならまだしも、レースが終わるとワイシャツに着替えて、フィニッシュラインエリアに設けられる放送ブースで戦評を語るのも彼の仕事。バイクを降りて、着替えて、笑顔で放送ブースに現れるまで、ほんの数分のこと。そのアクティブさには驚かされる。ほかにも、朝にはラジオ局のブースでもマイクを取っている日があるので、ツール期間中は大忙しである。</p>
<p>　ヴォクレールと同じフランス人だと、アージェードゥーゼール ラモンディアールやモビスター チームで走り、2015年に現役を退いたジョン・ガドレは現在、ツールを主催するA.S.O.のスタッフ。関係車両やVIPカーの運転を任されている。現役時代はコワモテだった彼だけれど、いまは会場で笑顔を振りまいている。</p>
<p>　2015年のロード世界選手権個人タイムトライアルで銅メダルを獲得したジェローム・コッペル。現役最後の2年間はイアム サイクリングで走った彼は、ラジオ局のコメンテーターとして活躍する。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413592" rel="attachment wp-att-413592"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/SCHLECK-Andy003p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413592"></a><span class="caption">かつてのヒーロー、アンディ・シュレクもツール帯同中　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　大会のカーサプライヤーであるシュコダ社の関係者としてツールに臨んでいるのが、2010年大会の覇者アンディ・シュレク。3年前に実業家に転身。地元ルクセンブルクで「アンディ・シュレク・サイクリング」と冠したバイクショップを運営するほか、ツールの主催者A.S.O.のアンバサダー、毎年6月に開催されるツール・ド・ルクセンブルクのチーフオーガナイザーなど、その活動は多岐にわたる。大会に入ってから、フランスメディアの記者から単刀直入に「太ったね」と言われたそうで、思わず苦笑い…というのが現地で話題になっている。</p>
<p>　そのシュレクとチーム サクソバンクやレオパード・ドレックでチームメートだったスチュアート・オグレディも自らの事業の関係者とともに会場に姿を現している。</p>
<p>　日本のスポーツ界では、引退後の人生である「セカンドキャリア」が話題に上ることが多くなったが、サイクルロードレースの世界も同様で、プロとしてのキャリアを終えた後にもレース現場で働くことができるのはほんの一握りだ。</p>
<p>　レース界への貢献度、人間性、縁、めぐり合わせ…現場に身を置くまでの経緯や要因はさまざまだろうが、彼らに1つ共通していることを挙げるならば、「知性」であるように思う。バイタリティにあふれ、小さなことでも自らの経験や知識、そして体力を惜しまない姿。感情に左右されずに、置かれた環境に則して取り組む様子は、数年前までプロトンの一員だったことを忘れてしまうくらいである。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413594" rel="attachment wp-att-413594"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/RASMUSSEN-Michael001p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413594"></a><span class="caption">山岳ステージを沸かせたミカエル・ラスムッセンは現在、地元デンマークのテレビ局スタッフとしてツールに携わっている　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ちなみに、かつて山岳での圧倒的な登坂力で2度のツール山岳賞を獲ったミカエル・ラスムッセンは、デンマークのテレビ局スタッフとして大会に帯同中。2013年にドーピングの事実を認めて競技を引退したが、いまは報じる側となって奮闘している。たまにコメンテーター的な仕事もしているらしく、片手にマイク、もう一方の手にセルカ棒を持って、セルフ中継をしているところを見かける。特に彼に対して何かを期待しているわけではないけれど、セルフ中継に励んでいる姿を見ると、「地道にやっているのだな」と感じる次第である。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ジェローム・クザン（フランス、ディレクトエネルジー）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　熱を帯びるツールの戦い。総合争い、ステージ優勝争いにどうしても目が行ってしまうが、あまり知られていないデータを引っ張り出してみると、意外なことに気が付く。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413596" rel="attachment wp-att-413596"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/COUSIN-Jerome401p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413596"></a><span class="caption">このツール期間中、逃げでの総距離が600kmを超えているジェローム・クザン。パヴェを走った第9ステージでも逃げを打った　＝2018年7月15日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第2週までを終えて、逃げた距離の合計でランキングを組むと、上位3人はいずれもディレクトエネルジーの選手たち。その中でも、トップに立つのが29歳のクザンである。</p>
<p>　プロトンはここまで2528.5kmを走ってきたが、そのうち約25％にあたる638kmで先頭を走っている。第4ステージでは敢闘賞を獲得。逃げを決める勘と勇気はトップシーンの中でも一流といえそうだ。</p>
<p>　バックボーンにあるのはトラックでの経験。ジュニア時代は個人・チーム各パシュート種目でヨーロッパの上位を経験。当時はカテゴリー別のフランス記録を更新するなど、早くからスピードには定評があった。“逃げ屋”として鳴らす背景には、若い頃に培った実績と自信が存在する。</p>
<p>　今年は3月のパリ～ニース第5ステージでUCIワールドツアー初優勝。この時も逃げからチャンスを作ったのだった。このツールでも、チームとして逃げから勝つチャンスを得たいと画策しているとあり、残るステージでクザン自身もパリ～ニースの再現を狙っていくことになる。</p>
<p>　昨年のツールではトマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）の逃げっぷりが話題になったが、今年は果たして大仕事をやってのける逃げのスペシャリストは現れるだろうか。今年はいつにも増して、「逃げて、逃げて、逃げて」のスタンスが光るディレクトエネルジー勢。第3週で何か強烈なインパクトを残すことができるだろうか。いま、その最前線に立つクザンに、チームの成功がかかってきている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413598" rel="attachment wp-att-413598"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/COUSIN-Jerome003p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413598"></a><span class="caption">ツール2018第4ステージでは敢闘賞を獲得。逃げから勝利につなげたいディレクトエネルジーの命運を握るジェローム・クザン　＝2018年7月10日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg?x31402" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 11:30:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゲラント・トーマスも愛用　フィジーク「R1B インフィニート ニット」に新色</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413623</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルアクセサリーブランド「fi’zi:k」（フィジーク）のフラッグシップ・ロードシューズ「R1B INFINITO KNIT」（R1B インフィニート ニット）」の来季の新色の1つである「グレーニット」が、ツール・ド・フランスで現在マイヨ・ジョーヌを着用しているゲラント・トーマス（チームスカイ・イギリス）がいち早く着用し、名峰アルプ・デュエズなど2ステージで勝利を挙げていることで注目を集めている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413634" rel="attachment wp-att-413634"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/28e67416-32cc-490e-a53e-c5186122cd35-600x401.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413634"></a><span class="caption">ゲラント・トーマスが使用している「R1B INFINITO KNIT」のグレーニットカラー　©fizi;k</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">2018ツールでステージ連勝を支える</h2>
<p>　「R1B インフィニート」は、BOAクロージングシステムなどにより優れたフィット感が高く評価された「R1B」に、新たな構造とデザインを採用して今シーズン登場した最新モデル。R1Bから受け継いだ、幅広の足にも対応するアッパーデザイン「ボリュームコントロールフィット」に加え、ケーブルルーティングを見直し、つま先部分のフィッティングに「∞」を描く「インフィニートクローサーシステム」を新たに採用。アッパー締め上げのポイントをより最適化し、最上級のフィット感を生み出す。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413625" rel="attachment wp-att-413625"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Geraint_Thomas01-600x411.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413625"></a><span class="caption">ツール・ド・フランスでステージ連勝したゲラント・トーマス（チームスカイ・イギリス）が愛用する「R1B  INFINITO KNIT」　©fizi;k</span></figure>
</div>
<p>　フィジークのニットレーシングシューズは、その素材によって得られる通気性や快適性だけでなく、剛性感やしっかりとしたフィット感を兼ね備え、最高のパフォーマンスを発揮するリアルレーシングシューズだ。ニット素材を採用したシューズが複数ブランドから発表されるなか、ツール・ド・フランス2018の実戦でライダーが着用しているのは現状フィジークのみとなっている。</p>
<div class="photoPart180Borders"> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413628" rel="attachment wp-att-413628"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/infinito-r1-grey-knit-detail1_1-190x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413628"></a><span class="caption">「INIFINITO」という製品名を象徴する「∞」状のリール　©fizi;k</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413627" rel="attachment wp-att-413627"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/infinito-r1-grey-knit-detail1_2-190x190.png?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413627"></a><span class="caption">ダイヤルを回すと土踏まずからも足をホールドできる「ダイナミックアーチサポート」を採用　©fizi;k</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413626" rel="attachment wp-att-413626"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/infinito-r1-grey-knit-detail1_3-190x190.png?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413626"></a><span class="caption">かかとに入ったフィジークのロゴ　©fizi;k</span></figure>
</div>
<p>　発表当初、素材の伸びや従来の素材に対してパワーロスを懸念する声が寄せられていたが、「R1B INFINITO KNIT」は、レースに出ているサポートライダーから積極的に選ばれており、同ブランド担当者は「愛用者の1人であるゲラント・トーマスの走りによってそのパフォーマンスが証明された格好となった」としている。</p>
<p>　国内では今秋以降に展開予定。グレーニットを含め、複数カラーが登場する予定だという。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/brand/node/2438" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「フィジーク」（カワシマサイクルサプライ）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 15:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピレネーと個人TTでマイヨジョーヌが決する　ツール2018運命の大会終盤戦</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413329</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2018も残すところ1週間。泣いても笑っても、最後の6ステージで勝負の行方が決まることになる。主な舞台となるのはピレネー山脈。そして、個人タイムトライアルでの最終決戦。3週間を戦い抜いた選手たちは7月29日、フランスの首都パリ、シャンゼリゼへと“帰還”を果たすことになる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413391" rel="attachment wp-att-413391"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Acrobatic-Flying006pp-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413391"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018は残り1週間。パリ・シャンゼリゼ通りを目指して選手たちは走り続ける　＝2017年7月23日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール・ド・フランス2018　第3週コースプレビュー</h2>
<p><span class="bold">●7月24日　第16ステージ　カルカソンヌ～バニェール＝ド＝リュション　218km　山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413375" rel="attachment wp-att-413375"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/stage16-286x161.jpeg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413375"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018 第16ステージコースレイアウト　©︎A.S.O.</span></figure><p>　2回目の休息日では、軽めの調整やプレスカンファレンスなどで時間を費やす選手たち。この日から大会終盤の戦いを進めていく。その初日から、200kmを超える長距離。加えてピレネー山脈初日とあり、選手たちがコンディションの差がそのまま結果につながる可能性がある。上級山岳はレース後半に集中。155.5km地点の2級山岳コル・ド・ポルテ・ダスペ（登坂距離5.4km、平均勾配7.1％）、171km地点の1級山岳コル・ド・モンテ（登坂距離6.9km、平均勾配8.1％）、一時スペインへと入国し迎える1級山岳コル・デュ・ポルティヨン（登坂距離8.3km、平均勾配7.1％）と、立て続けに上り下りを繰り返すことになる。最後はバニェール＝ド＝リュションに向けた10kmのダウンヒル。テクニックと、下りを恐れない攻撃性が総合上位陣には求められる。</p>
<p><span class="bold">●7月25日　第17ステージ　バニェール＝ド＝リュション～サン＝ラリ＝スラン　コル・デュ・ポルテ　65km　山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413376" rel="attachment wp-att-413376"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/stage17-286x161.jpeg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413376"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018 第17ステージコースレイアウト　©︎A.S.O.</span></figure><p>　今大会の注目ステージの1つがこの日に登場。前日のフィニッシュ地であるバニェール＝ド＝リュションを出発し、サン＝ラリ＝スランまでのレース距離はなんと65km。タイムトライアルステージをのぞく、ロードレースステージでは近年類を見ない距離の短さだ。そして、コースもハードそのものだ。</p>
<p>　スタート100mから始まる上りは、ツールおなじみのモンテ・ド・ペイラギュード（登坂距離14.9km、平均勾配6.7％）。一度下って、続くはコル・ド・ヴァル・ルルロン＝アゼ（登坂距離7.4km、平均勾配8.3％）。どちらも1級山岳だが、距離が長いペイラギュードに対し、アゼは中腹で勾配が10％を超える急坂が控える。そして、最後は超級山岳コル・デュ・ポルテ（登坂距離16km、平均勾配8.7％）。上り始めと頂上手前が10％を超える勾配とあり、フィニッシュを目前に激坂勝負もあり得る。何より、レース距離が短いだけに3つの山を高速ペースで進む可能性も。この短期決戦が総合争いにどのような影響を及ぼすか。さらに、下位選手たちはタイムアウトに注意をしなければいけない。</p>
<p><span class="bold">●7月26日　第18ステージ　トリ＝シュル＝バイズ～ポー　171km　平坦</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413377" rel="attachment wp-att-413377"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/stage18-286x161.jpeg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413377"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018 第18ステージコースレイアウト　©︎A.S.O.</span></figure><p>　ピレネーでの山岳勝負は、ここでいったんブレイク。前日まで険しい山々を苦労しながらも越えてきたスプリンターの出番となる。途中2カ所に4級山岳が設定されるが、よほどのことがない限りレース展開に影響するものとはならないだろう。ツールおなじみのポーの市街地は、残り1km手前での鋭角コーナーと、最終局面でのラウンドアバウトを含む2つのコーナーをいかにしてクリアするかがポイント。スプリントステージは、この1日を終えると残るは最終日のパリ・シャンゼリゼのみとなる。</p>
<p><span class="bold">●7月27日　第19ステージ　ルルド～ラランス　200.5km　山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413378" rel="attachment wp-att-413378"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/stage19-286x161.jpeg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413378"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018 第19ステージコースレイアウト　©︎A.S.O.</span></figure><p>　今大会最後の山岳ステージは、超級山岳2つを含む6カ所のカテゴリー山岳を越える驚異の1日。山頂フィニッシュではないものの、マイヨジョーヌ争いの大きな局面となることは間違いない。その駆け引きは、頂上が78.5km地点にあたるコル・ド・アスパン（登坂距離12km、平均勾配6.5％）から始まりそうだ。</p>
<p>　続く超級トゥールマレー峠（登坂距離17.1km、平均勾配7.3％）は、標高2115km。今大会の最高標高地点となる。上りの後半が厳しく、10％前後の勾配を上っていくことになる。レース中盤とあり、ここを上り終えた時点で心身の余裕がないと、その先を戦うのは難しい。</p>
<p>　そこから36kmにわたる下り、2級山岳コル・デ・ボルデール（登坂距離8.6km、平均勾配5.8％）を経て、最後に立ちはだかるのはオービスク峠。今大会最後の超級山岳は、この区間自体は登坂距離16.6km、平均勾配4.9％だが、その前のコル・デ・ボルデールとの組み合わせで3段階の登坂と考えた方がよさそうだ。総合上位陣が、自らの可能性にかけて攻撃を繰り出すことになる。頂上通過後のラランスのフィニッシュ地点へと向かう20kmのダウンヒルも見ものとなりそうだ。</p>
<p>　なお、このステージを終了した時点でマイヨアポワを受け取った選手が、今大会の山岳賞を確定させる。</p>
<p><span class="bold">●7月28日　第20ステージ　サンペー＝シュル＝ニヴェール～エスプレット　31km個人タイムトライアル</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413379" rel="attachment wp-att-413379"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/stage20-286x161.jpeg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413379"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018 第20ステージコースレイアウト　©︎A.S.O.</span></figure><p>　今年のツール王者を決める勝負は、この日ですべてが決することになる。個々の走力が試される31kmの戦いは変化に富んでおり、独走力だけではなくアップダウンへの適応力も必要になってくる。最後の難所となりそうなコル・ド・ピノディタ（登坂距離900m、勾配10.2％）の頂上からフィニッシュまでは3km。一気に下って、エスプレットに設けられるフィニッシュへと到達する。</p>
<p>　最終走者のフィニッシュ予想時刻は午後5時13分。翌日の最終ステージは総合争いを行わないことが慣例であることから、このステージを終えた時点でマイヨジョーヌに袖を通した選手が、今大会の王座に就くことが濃厚になる。</p>
<p><span class="bold">●7月29日　第21ステージ　ウイユ～パリ・シャンゼリゼ　116km　平坦</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413380" rel="attachment wp-att-413380"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/stage21-286x161.jpeg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413380"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018 第21ステージコースレイアウト　©︎A.S.O.</span></figure><p>　ヴァンデ県で幕を開け、フランス北部を進んだ第1週。アルプスと中央山塊を走った第2週。ピレネーで雌雄を決した第3週。第105回のツールはこの日、ついにフィナーレを迎える。選手たちは午前中に空路移動し、午後からのレースに備えることになる。とはいえ、ツール最終日といえばパレード走行。パリ近郊のウイユを出発したプロトンは、長かった戦いの労を選手間でねぎらいながら進んでいくことになる。そして、戦いを終える勇者たちは、大観衆の待つパリ・シャンゼリゼへと到達する。シャンゼリゼではエトワール凱旋門やテュイルリー公園などを含むサーキットを8周回。このときばかりは最後の勝負とばかりに、スプリンターたちが主役の座をかけての真剣勝負。コンコルド広場からの200mのストレートは必見だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413393" rel="attachment wp-att-413393"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/4-Jerseys022p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413393"></a><span class="caption">2017年大会の4賞選手。今回は誰がパリ・シャンゼリゼのポディウムに立つのか　＝2017年7月23日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そして、シャンゼリゼ通りに設置されるポディウムで、マイヨジョーヌをはじめとする各賞の選手たちが名乗りを受けることになる。凱旋門をバックに祝福を受ける選手たちの姿は、実に煌びやかなものとなる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 17:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポート、キッテル、ガビリアが相次いでリタイア　ツール2018・有力選手の棄権状況まとめ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413636</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランスは2度目の休息日を迎え、いよいよ勝負の最終週へと突入する。大会序盤は落車が頻発、中盤は山岳ステージでリタイア・タイムアウトとなる選手が続出。エース級の選手も多く含まれており、例年よりリタイア者が多い印象を受ける。そこで、これまでのリタイア状況についてのまとめと、過去10年のリタイア者数を調べて比較・考察したいと思う。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413672" rel="attachment wp-att-413672"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/PORTE-Richie023p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413672"></a><span class="caption">有力選手を含めた多くの選手のリタイアが目立つ今大会。総合優勝候補にあげられていたリッチー・ポートもその一人だ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">有力選手のリタイアが相次ぐ今大会</h2>
<p>　今大会は第15ステージ終了時点で、27人の選手がリタイア、または失格となっている。176人で出走したため、リタイア率は15.3%だ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413644" rel="attachment wp-att-413644"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Crash005p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413644"></a><span class="caption">第9ステージで発生した集団落車。リッチー・ポートが巻き込まれ、2年連続のリタイアに追い込まれた　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　計20km以上にわたって石畳区間が登場する第9ステージでは落車が続出。石畳対策に通常より空気圧を下げた影響のためか、舗装路区間でも落車が頻発した。総合優勝候補のリッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）とホセ・ロハス（スペイン、モビスターチーム）がリタイア。この日は完走したものの、第10ステージ前にアレクシー・ヴィエルモーズ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアル）、イェンス・クークレール（ベルギー、ロット・スーダル）が、第12ステージ前に総合上位が期待されていたリゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト・ドラパック）が石畳ステージでの落車負傷の影響でリタイアを決めた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413645" rel="attachment wp-att-413645"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/KITTEL-Marcel407p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413645"></a><span class="caption">トップから42分以上遅れてフィニッシュしたマルセル・キッテル　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第11ステージは全長108.5kmと短距離にもかかわらず、獲得標高3900mに達する難関山岳ステージだった。ここではマーク・カヴェンディッシュ（イギリス、ディメンションデータ）、マルセル・キッテル（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）といったトップスプリンターが制限時間内にフィニッシュにたどり着くことができず、失格となってしまった。</p>
<p>　翌第12ステージも序盤から超級山岳マドレーヌ峠が登場し、さらに超級山岳クロワドフェール峠を経て、とどめの超級山岳アルプ・デュエズにフィニッシュする獲得標高は5000mを越える超難関ステージだった。この日もスプリンター勢が苦しみ、ステージ2勝を飾っていたフェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ）、同じく2勝のディラン・フルーネウェーヘン（オランダ、ロットNL・ユンボ）、さらにアンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・スーダル）とツールでのステージ優勝経験のあるスプリンターが次々とバイクを降りてしまった。結局この日は、タイムアウトも含めて8人が完走できず。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413647" rel="attachment wp-att-413647"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/NIBALI-Vincenzo018p-2-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413647"></a><span class="caption">骨折しながらも、ニーバリはトップから13秒遅れに留めた。それだけにリタイアがあまりにも惜しい結果だ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　また、ラルプデュエズの終盤、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）は発煙筒に視界が塞がれるなか、沿道の観客と接触して落車。この日は完走したものの、椎骨を骨折してリタイアとなった。</p>
<p>　また、第15ステージ終了後には、ジャンニ・モスコン（イタリア、チーム スカイ）が失格処分となった。理由は第15ステージのレース中に、エリー・ジェスベール（フランス、フォルトゥネオ・サムシック）を殴ったことが映像で確認できたためだ。</p>
<p>　集団落車、大会中盤の難関山岳ステージに起因するリタイアが大半を占めている。また、エース級の選手のリタイアが目立ち、エースを失ったチームはレース戦略の大幅な見直しを余儀なくされていた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">2012年は42人がリタイア</h2>
<p>　今年のリタイア数は過去の大会に比べて本当に多いのかどうか、過去10年間にさかのぼって第15ステージ終了時点のリタイア人数、最終的なリタイア人数とそれぞれのリタイア率を調べてみた。</p>
<p>　2008年：180人中27人（15.0%）、35人（19.4%）<br> 　2009年：180人中18人（10.0%）、24人（13.3%）<br> 　2010年：198人中23人（11.6%）、27人（13.6%）<br> 　2011年：198人中28人（14.1%）、30人（15.1%）<br> 　2012年：198人中42人（21.2%）、46人（23.2%）<br> 　2013年：198人中17人（8.6%）、29人（14.6%）<br> 　2014年：198人中27人（13.6%）、34人（17.2%）<br> 　2015年：198人中26人（13.1%）、37人（18.7%）<br> 　2016年：198人中15人（7.5%）、24人（12.1%）<br> 　2017年：198人中22人（11.1%）、30人（15.1%）<br> 　2018年：176人中27人（15.3%）<br> （※左から出走人数、第15ステージ終了時点でのリタイア者数・リタイア率、最終的なリタイア者数・リタイア率）</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413649" rel="attachment wp-att-413649"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/SS-8-600x450.png?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413649"></a><span class="caption">年度別のリタイア率をグラフに。濃い赤い部分が第15ステージ終了時点、薄い赤も含めた部分が最終的なリタイア率　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　最もリタイア率が高かったのは2012年であり、今大会のリタイア率は2012年に次いで2番めに高い水準にあることがわかった。直近2年間が比較的少ないリタイア率だったことから、今大会のリタイア数が多いという印象は正しいといえよう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">大規模落車、厳しい山岳ステージでの脱落</h2>
<p>　主なリタイアに繋がる原因についても調べてみた。</p>
<p>　まず2008年大会では、第12ステージ開始前にサウニエルデュバルのリカルド・リッコ（イタリア）のドーピング陽性が発覚したため、チーム丸ごと9人が大会から撤退するという事件が発生した。</p>
<p>　2011年の第9ステージでは落車が続出し、7人の選手がリタイアとなった。アレクサンドル・ヴィノクロフ（カザフスタン、アスタナ）は濡れたダウンヒルでコース外に転落し、骨盤を骨折した。</p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413650" rel="attachment wp-att-413650"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/HOOGERLAND-Johnny042p-249x373.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413650"></a><span class="caption">大怪我を負いながらも完走し、マイヨアポワルージュの表彰を受けるジョニー・フーガーランド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　一方で、メディアカーに激突されたジョニー・フーガーランド（オランダ、ヴァカンソレイユDCM）は有刺鉄線に突っ込み、身体中に切り傷を負うも完走。同様に車にふっ飛ばされたファンアントニオ・フレチャ（スペイン、スカイプロサイクリング）もパリまで完走する鉄人ぶりを見せていた。</p>
<p>　最もリタイア率の高かった2012年は第6ステージで終盤に100人以上の選手が足止めを余儀なくされる大規模な集団落車が発生。4人の選手が途中リタイアとなり、翌日は落車の影響で8人の選手がDNS（未出走）となり、計12人がリタイアする大事故だった。</p>
<p>　さらに第11ステージはスタート直後からマドレーヌ峠を越え、獲得標高は5000mを越えるステージで、アレッサンドロ・ペタッキ（イタリア、ランプレ・ISD）、マーク・レンショー（オーストラリア、ラボバンク）、前年のブエルタ・ア・エスパーニャで総合4位だったバウケ・モレマ（オランダ、ラボバンク）を含む7人が途中でバイクを降りた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413653" rel="attachment wp-att-413653"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Crash006p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413653"></a><span class="caption">フィニッシュまで残り25km地点で発生した大落車は、12人のリタイア者を生むことになった　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　2015年第11ステージでも、1級山岳アスパン峠、超級山岳ツールマレー峠などが立て続けに登場する難関山岳ステージで6人の選手がリタイアとなった。</p>
<p>　比較的リタイア者が少なかった2016年は、リオデジャネイロ五輪に備えて、ローハン・デニス（オーストラリア、BMCレーシングチーム）、ファビアン・カンチェラーラ（スイス、トレック・セガフレード）、ステージ4勝を飾ったカヴェンディッシュらが大会途中で去った。にもかかわらず、ここ10年で最も少ないリタイア率となっており、落車や難関ステージに起因するリタイア者がとても少なかった大会だったといえよう。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413656" rel="attachment wp-att-413656"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/CANCELLARA-Fabian051p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413656"></a><span class="caption">同年限りでの引退を決めていたファビアン・カンチェラーラは、リオ五輪個人TTで金メダルを獲得。有終の美を飾った　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　昨年は第9ステージで、大量12人のリタイア者が発生。落車したラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）に突っ込んでしまったゲラント・トーマス（イギリス、チームスカイ）は鎖骨を折ってリタイア。マイカは何とか完走するも、翌ステージはDNS。そしてリッチー・ポートはダウンヒルで石壁に激突し、鎖骨と骨盤を骨折しリタイアとなった。</p>
<p>　この日は獲得標高4600mに達する難関ステージであり、体調不良のアルノー・デマール（エフデジ）はアシスト3人を巻き込んでタイムアウト。計8人の選手が制限時間内にフィニッシュにたどり着くことができなかった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ルール改正など抜本的な対策が必要</h2>
<p>　今年から1チーム9人から8人編成となった。その理由の一つが「集団内の安全確保」とのことだったが、過去の数字・事例と比較しても「安全確保」に効果的であるとは言い難い。</p>
<p>　集団の人数が多かろうと少なかろうと、スプリントに向けて好位置を確保するために、スプリンターチーム・総合チーム問わず集団は混戦となることには変わりないといえそうだ。</p>
<p>　そして、難関山岳ステージで多くの選手がリタイアすることも、ある意味ではツールの風物詩といえる出来事といえそうだ。特に第9〜12ステージあたりに、獲得標高が4000〜5000mに達するような難関ステージが組み込まれると、コンディションが上がりきっていない選手にとっては厳しすぎる1日となり、スプリンター、クライマー問わずフィニッシュにたどり着けないケースが多い。今年はあまりにも多くの有力スプリンターがリタイアしたが、厳しいコース設定は今年に限ったことではない。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413663" rel="attachment wp-att-413663"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BERNAL-Egan-Arley360p-1-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413663"></a><span class="caption">選手との並走、フェンスから身を乗り出しての観戦、そして視界を塞ぐ発煙筒。ある意味ではレースの風物詩といえども、今は観客のモラルが問われるケースが非常に多い　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　とはいえ、ファンにとっては有力選手がリタイアすることで、観戦の楽しみが減ってしまうため、できればリタイアは少なくしてほしいところ。　かといって、コースの難易度を下げると見応えが損なわれる恐れもある。</p>
<p>　少なくとも、観客と接触してリタイアに追い込まれたニバリのような事故は、再発防止策が必要不可欠だ。レース主催者はコースへの発煙筒持ち込みの禁止を発表した。</p>
<p>　今大会は最終週にわずか65kmのショート山岳ステージも控えており、まだまだリタイア者は増加する可能性が高い。佳境を迎えた総合争いに水を差すような展開にならないことを祈りつつ、来年以降に向けてレース主催者が、ルール改正も含めた対策をどのように施していくのか注目していきたい。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 19:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アラフィリップがダウンヒルで魅せて今大会2勝目　ピレネー初日は総合上位陣に変動なし</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413822</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2018は第3週へと突入。その初日となった第16ステージが7月24日に行われ、ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）が単独逃げ切りでステージ優勝。終盤のダウンヒルでトップに立ち、そのままフィニッシュへとやってきた。注目される個人総合争いは、大きな変化がないまま一団となってレース完了。ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）が危なげない走りでマイヨジョーヌを守っている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413825" rel="attachment wp-att-413825"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/ALAPHILIPPE-Julian429pp-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413825"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018第16ステージ。逃げ切りで今大会2勝目を挙げたジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ピレネーへ“入山”</h2>
<p>　第2週でアルプスと中央山塊を走ったプロトン。大会終盤戦となる第3週、今年の舞台となるのはピレネー山脈。最終目的地であるパリ・シャンゼリゼまではまだまだ遠い。</p>
<p>　第3週初日は、歴史の街・カルカソンヌからバニェール＝ド＝リュションまでの218km、長距離ステージである。</p>
<p>　カルカソンヌは、ユネスコ世界遺産にも登録される城塞のほか、豆や肉を煮込んで作るフランス南西部の郷土料理「カスレ」発祥の地でもある。街のレストランの多くで気兼ねなくオーダーができる、家庭的なメニューとしても知られる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413828" rel="attachment wp-att-413828"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Monument-of-CASARTELLI-Fabio011p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413828"></a><span class="caption">2級山岳コル・ド・ポルテ・ダスペでは、1995年大会で命を落としたファビオ・カサルテッリの追悼式が行われた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そんな由緒ある街をスタートする一行は、市街地を抜けると一路西へと針路をとる。前半は大きな変化はなく、2カ所の4級山岳はちょっとしたアクセントとなる程度。ひまわり畑やブドウ畑が広がり、素朴で美しい南フランスならではの光景を見ながら進んでいく。その先のピレネーは、かすかに見える程度。レースのムードが変わっていくのは、124km地点に設けられる中間スプリントポイントを過ぎてから。いよいよピレネーへと“入山”することになる。</p>
<p>　本格的な上りは、155.5km地点が頂上となる2級山岳コル・ド・ポルテ・ダスペ（登坂距離5.4km、平均勾配7.1％）から。この山は、1995年大会でファビオ・カサルテッリ（イタリア）が落車事故により命を落とした地として知られる。</p>
<p>　その直後には1級山岳コル・ド・モンテ（登坂距離6.9km、平均勾配8.1％）も上ることになる。いったん下って、一時的にスペインへと入国。1級山岳コル・デュ・ポルティヨン（登坂距離8.3km、平均勾配7.1％）が最後の砦となる。上り終えるとフランスへと戻り、フィニッシュ地であるバニェール＝ド＝リュションに向けた10kmのダウンヒル。いずれの下りも20％近い急勾配の区間ががあり、選手たちのテクニックと下りを恐れない攻撃性が求められる。</p>
<p>　残りのステージ数を考えると、総合上位陣にとっては1つでも攻撃チャンスを無駄にはしたくないところ。このステージでも、果敢なアタックが見られると予想された。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413830" rel="attachment wp-att-413830"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Peloton014p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413830"></a><span class="caption">ツール・ド・フランスを語るには欠かせない、ひまわり畑とプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">農業家たちの抗議行動で一時レースがストップ</h2>
<p>　休息日を経て、この日はダミアン・ホーゾン（オーストラリア、ミッチェルトン・スコット）、セルジュ・パウェルス（ベルギー、チーム ディメンションデータ）の2人が未出走。ともに前々日の第15ステージでは先頭グループでレースを展開し、それぞれ21位と22位でステージを終えていたが、フィニッシュ直前のコーナーで落車した影響で負傷。1週間を残してツールを去ることとなった。</p>
<p>　147人がカルカソンヌを出発し、アクチュアルスタートからアタックが散発。逃げを狙う選手が多かったこともあり、簡単には先行は許されない。出入りが続く中、25km地点に設けられた4級山岳コート・ド・ファンジョーを、山岳賞ランキング2位のワレン・バルギル（フランス、フォルトゥネオ・サムシック）が先頭で通過した。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413832" rel="attachment wp-att-413832"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Protest319p-373x248.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413832"></a><span class="caption">レースを妨害し抗議行動を行う農業家　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その直後、ハプニングが発生。レース通過地域の農業家たちが、厳しくなる一方の経営状況への抗議として、コースへの妨害を行ったのだ。藁の束をコース内に敷くなどし、レースの一時ストップを余儀なくされてしまう。抗議行動を行う農業家たちへ警察が撒いた催涙ガスが選手にも降りかかってしまい、クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）ら数選手が処置を必要とする状況となった。</p>
<p>　この混乱を解くまでに必要とした時間はおおよそ15分。仕切り直しとなったレースは、再び逃げ狙いのアタックの応酬。数人がリードしては集団に引き戻される流れが繰り返されたが、65km地点でアラフィリップを含む8選手が先行を開始。72km地点の4級山岳コート・ド・パミエはアラフィリップが1位で通過した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413834" rel="attachment wp-att-413834"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Peloton306p-600x399.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413834"></a><span class="caption">思わぬハプニングに約15分のストップを余儀なくされたプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　この頃、メイン集団にも動きがあり、個人総合11位につけるアレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）を含む28人が前を行く選手たちを目指してスピードアップした。しかし、チーム スカイがコントロールするメイン集団が落ち着いて対処。バルベルデらのグループだけでなく、先頭グループも捕まえ、スタートして80km地点でレースをふりだしへと戻した。</p>
<p>　こうした状態は100km地点を過ぎるまで続いたが、その直後にアラフィリップやバルギルらが含まれる27人が先頭グループを形成。次、また次と選手たちが後方から合流を果たし、フィニッシュまで残り100kmとなる頃には最大47人ものグループに膨らんだ。124km地点で迎えた中間スプリントポイントは、クリストフ・ラポルト（フランス、コフィディス ソリュシオンクレディ）が1位を確保。上位通過は先頭グループの選手たちで固められた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ジルベールが下りでバランスを崩しコース外へ落下</h2>
<p>　レースは後半に入り、ピレネーの山々を上っていくことになる。2級山岳コル・ド・ポルテ・ダスペの上りで、先頭グループからフィリップ・ジルベール（ベルギー、クイックステップフロアーズ）が単独で抜け出す。他のメンバーが追う素振りを見せなかったこともあり、徐々にジルベールが後続とのタイム差を広げていく。そのまま頂上に設けられた山岳ポイントを1位で通過。55秒差で2番手グループが到達し、ここでもアラフィリップが先頭を確保し、全体の2位通過とした。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413836" rel="attachment wp-att-413836"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/BOUET-Maxime301pp-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413836"></a><span class="caption">大人数で進む先頭グループ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その後の下りで衝撃的なシーンが訪れる。快調に飛ばしていたジルベールだったが、コーナーでライン取りを誤り、バランスを崩した状態でコーナーへと突入。左脚のクリートを外して対応を試みたがスピードを押さえられず、バイクから投げ出されるようにしてコース脇の林へと飛ばされてしまった。</p>
<p>　幸い、数メートル下の地面が柔らかかったこともあり、大事には至らず。大会スタッフの手を借りながらコースへと戻り、しばらくしてレースを再開。左脚の傷が大きかったこともあり、ドクターカーでの処置を受けながら、フィニッシュを目指すことになった。</p>
<p>　下り終えるとすぐに、1級山岳コル・ド・モンテの上りが始まる。頂上まで7kmを残したところでバルギルがアタックし、ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、BMCレーシングチーム）、ロベルト・ヘーシンク（オランダ、ロットNL・ユンボ）が合流。だが、真っ先に仕掛けたバルギルが後退してしまい、カルーゾとヘーシンクが先頭に。第2グループも人数が絞られていき、その中から頂上を目前としたところでアラフィリップがアタック。頂上まで500mで先頭に合流すると、カルーゾとヘーシンクをかわして1位で山岳ポイントを通過した。</p>
<p>　その後の下りはアラフィリップに加えて、後方から加わったグレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）と2人で先行したが、下り終えたところで後続の選手たちが続々と合流。当初は大人数だった先頭グループは、この時点で17人にまで減った。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最後の下りでトップに立ったアラフィリップが逃げ切り</h2>
<p>　17人の先頭グループは、フィニッシュまで20kmを切ったタイミングでメイン集団とのタイム差を約10分として、逃げ切りを濃厚とする。隣国スペインへと入国して迎えるは、1級山岳コル・デュ・ポルティヨン。この日の勝負どころへとやってきた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413838" rel="attachment wp-att-413838"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/GESINK-Robert329p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413838"></a><span class="caption">1級山岳コル・デュ・ポルティヨンでペースアップを試みるロベルト・ヘーシンク（右）とドメニコ・ポッツォヴィーヴォ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　上り始めて最初に攻撃を繰り出したのは、ミケル・ヴァルグレン（デンマーク、アスタナ プロチーム）。これにルディ・モラール（フランス、グルパマ・エフデジ）が反応したが、その後ろからやってきたヘーシンクとドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）が2人をパス。さらにバウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）が先頭に追い付き、ヘーシンクとポッツォヴィーヴォとともに先を急ぐ。</p>
<p>　だが、力を蓄えていた後方の選手たちもペースアップ。アダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）、ゴルカ・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ）、マルク・ソレル（スペイン、モビスター チーム）が先頭3人に追いつくと、さらにアラフィリップが単独追走を開始し、頂上手前3kmで先頭グループへの合流を果たす。</p>
<p>　アラフィリップが追いついた直後にイェーツがアタックし、独走態勢を作り出す。コル・デュ・ポルティヨンはイェーツがトップ通過。第2グループでは頂上を目前にアラフィリップが1人抜け出し、そのまま2位を押さえた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413840" rel="attachment wp-att-413840"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/YATES-Adam006pp-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413840"></a><span class="caption">一時は独走態勢に入ったアダム・イェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　下りに入ると、戦いは正念場。フィニッシュまでの10kmの下りを、イェーツが先行し、アラフィリップが追いかける。ところが、残り7kmを切った直後、左コーナーでイェーツがタイヤを滑らせ、落車してしまった。すぐに立ち上がってバイクにまたがったが、この間にアラフィリップが追いつき、勢いのままパス。</p>
<p>　トップに躍り出たアラフィリップ。しばらくは後ろを走るイェーツを気にする仕草を見せていたが、差が広がっていると見るやさらに加速した。そして、残り2kmで勝利を確信。並走するバイクカメラにポーズを決めて、喜びをアピールしてみせた。</p>
<p>　フィニッシュ地バニェール＝ド＝リュションの街に入ると、沿道の大歓声を受けながらのウイニングライドの様相に。アラフィリップ自ら観衆をあおりながら、力強く右腕を掲げてフィニッシュラインを通過。今大会2勝目となる逃げ切り勝利を挙げた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アラフィリップ「今日は勝つと誓っていた」</h2>
<p>　第10ステージに続いて逃げ切りで勝利を収めたアラフィリップ。前回のステージ優勝は1週間前、奇しくも今回と同様に休息日明けのステージだった。</p>
<p>　名うてのクライマーたちとレースをリードしたこの日。登坂力では上をゆく相手に臆せず、最後はタイム差をつけて勝った背景には、首位に立つ山岳賞への執念とダウンヒルテクニックにあったと見ることができそうだ。</p>
<p>　前週の勝利は感涙に浸ったアラフィリップだったが、今回は満面の笑顔。レース後の記者会見では、「うれしくて言葉にならない。ただただ幸せ」と大喜び。スタートから100kmを過ぎての逃げが決まらなかったことについて、「誰かがアタックすると、誰かが決まって阻止する状況だった」と振り返る。それでも、「（チームメートの）ボブ・ユンゲルスとコースレイアウトを見て、今日は勝つと誓っていたんだ」と強い意志でステージに臨んだことを明かした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413842" rel="attachment wp-att-413842"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/ALAPHILIPPE-Julian471p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413842"></a><span class="caption">狙い通りのステージ優勝にニンマリのジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　また、単独先頭に立った瞬間がイェーツの落車直後だったことについても触れ、「トリッキーなダウンヒルだった。（クラッシュ直後の逆転となり）彼には申し訳ないと思っている。彼が追いついてこられるならと思って、少し待ったのだけれど」と語る。さらに「もしかしたら私の身に起こっていた可能性だってある」と続け、誰もがリスクと隣り合わせで勝負に挑んでいることを強調した。</p>
<p>　そして、残るステージでの目標を問われ、「当初はステージ優勝が個人的な目標だったけれど、いまはもう1つ狙うべきものがあるよね」と、遠回しながらも山岳賞のマイヨアポワをパリ・シャンゼリゼまで守ること目指すと誓った。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">メイン集団に変動は起こらず</h2>
<p>　スタート以降出入りが長く続いたが、大人数の先頭グループが形成されてからは、チーム スカイが主にメイン集団をコントロールした。第14ステージから3ステージ続けて大逃げを容認する形をとった。</p>
<p>　このステージ最後の登坂だった1級山岳コル・デュ・ポルティヨンでは、個人総合9位につけるヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）と同13位につけるイルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）が集団からのリードを試みたが、チーム スカイのペーシングによって引き戻されている。また、頂上目前に同6位のミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）がアタックしたが、これもその他総合上位陣がきっちりチェックした。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413844" rel="attachment wp-att-413844"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint409p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413844"></a><span class="caption">危なげない走りでマイヨジョーヌを守ったゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　結局、個人総合争いで上位につける選手たちは一団のままフィニッシュへ。アシストの人数を残していたチーム スカイ勢を先頭に、ステージを終えている。</p>
<p>　これにより、トーマスのマイヨジョーヌは変わらず。「多くの選手が明日のステージについて考えていたようだ。今日はよい1日になり、無事に終えられてよかった」とホッとした様子。翌日に控えるステージに向けては、「私自身は最初の山岳から攻撃することはないだろう。さすがに早すぎる。最後の上りこそ、このツールで最もハードなものになるだろう」とコメント。「毎日マイヨジョーヌを着られることはボーナスのようなものだけれど、明日こそ決定的な1日になる。どんな結果になるか楽しみだ」と続け、ジャージをかけて臨む意気込みを見せた。</p>
<p>　なお、この日の敢闘賞はジルベールが獲得。激しい落車により、左脚には包帯が巻かれていたが、気丈にポディウムに登壇。その後には、アラフィリップとともに勝利を喜んだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413846" rel="attachment wp-att-413846"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/GILBERT-Philippe465p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413846"></a><span class="caption">落車を乗り越えフィニッシュしたフィリップ・ジルベールが敢闘賞を獲得。左脚に巻かれた包帯が痛々しい　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　25日に行われる第17ステージは、今大会の最重要ステージとの呼び声も高い、バニェール＝ド＝リュションからサン＝ラリ＝スランまでの65kmの超ショート山岳ステージ。</p>
<p>　スタート100mから始まる上りは、ツールおなじみのモンテ・ド・ペイラギュード（登坂距離14.9km、平均勾配6.7％）。一度下って、続くはコル・ド・ヴァル・ルルロン＝アゼ（登坂距離7.4km、平均勾配8.3％）。どちらも1級山岳だが、距離が長いペイラギュードに対し、アゼは中腹で勾配が10％を超える急坂が控える。</p>
<p>　そして、最後は超級山岳コル・デュ・ポルテ（登坂距離16km、平均勾配8.7％）。上り始めと頂上手前が10％を超える勾配。フィニッシュ目前での激坂勝負となるか。</p>
<p>　何より、レース距離が短いだけに3つの山を高速ペースで進む可能性もある。この短期決戦が総合争いにどのような影響を及ぼすか。さらに、下位選手たちはタイムアウトとの戦いも待ち受ける。スタートは第16ステージを終えた時点での個人総合順位をもとにした「グリッドスタート」を採用。ポールポジション（最前列）にはトーマスが位置し、個人総合20位までの選手が前方から出発することになる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.jsports.co.jp/cycle/tour/highlight/" target="_blank">ハイライト動画はこちら（提供：J SPORTS）</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第16ステージ結果</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）	5時間13分22秒<br> 2	ゴルカ・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ）	+15秒<br> 3	アダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）<br> 4	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）<br> 5	ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+18秒<br> 6	ロベルト・ヘーシンク（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+37秒<br> 7	ミケル・ヴァルグレン（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+56秒<br> 8	グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 9	マルク・ソレル（スペイン、モビスター チーム）	+1分10秒<br> 10	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	+1分18秒<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	 68時間12分1秒<br> 2	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+1分39秒<br> 3	トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）	+1分50秒<br> 4	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）	+2分38秒<br> 5	ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	+3分21秒<br> 6	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+3分42秒<br> 7	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+3分57秒<br> 8	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+4分23秒<br> 9	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+6分14秒<br> 10	ダニエル・マーティン（アイルランド、UAEチーム・エミレーツ）	+6分54秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	452 pts<br> 2	アレクサンドル・クリストフ（ノルウェー、UAEチーム・エミレーツ）	170 pts<br> 3	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	133 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）	122 pts<br> 2	ワレン・バルギル（フランス、フォルトゥネオ・サムシック）	73 pts<br> 3	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	30 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	 68時間21分55秒<br> 2	ギヨーム・マルタン（フランス、ワンティ・グループゴベール）	+2分29秒<br> 3	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム スカイ）	+13分50秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	バーレーン・メリダ	 204時間39分3秒<br> 2	モビスター チーム	+1分8秒<br> 3	アスタナ プロチーム	+56分2秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 06:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>進化を遂げたシマノのエントリー向けロードシューズ「RP4」　BOA®搭載、大幅な軽量化を実現</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413506</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413509" rel="attachment wp-att-413509"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/white-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413509"></a><span class="caption">シマノのSPD-SLシューズ「RP4」（ホワイト）　©SHIMANO</span></figure><p>　シマノから、エントリーユーザー向けのロードバイク用シューズ「RP4」が登場した。旧モデル「RP3」と同じ、1万5000円というリーズナブルな価格はそのままに、中級モデル以上に搭載する「BOA®クロージングシステム」を採用。さらにSPD-SL専用ソールにしたことで「RP3」と比べて1足あたり54gの軽量化も実現し、ソール剛性も約20%向上するなど大幅な進化を遂げた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スマートに剛性アップ</h2> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413511" rel="attachment wp-att-413511"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/P_SH-RP400_2019SH0021-249x373.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413511"></a><span class="caption">グラスファイバーを入れて補強したソール　©SHIMANO</span></figure><p>　アッパーには細長い送り穴を入れ、フィット感と通気性を追求した高密度のシンセティックレザーとメッシュ素材を採用し、位置をずらすことで足にかかるプレッシャーを分散するオフセットストラップを設けた。</p>
<p>　さらにカーボンファイバーの代わりにグラスファイバーを入れて補強しているソールは、強度ランク的にはコンフォートとコンペティションの間に位置する「stiffness 6」の範囲内だが、中央部にやや厚みを持たせることで剛性を向上させ、パワー伝達をアップさせた。3つ穴（SPD-SL）専用にすることで軽量化し、ビジュアルも薄く見える設計になっている。</p>
<p>　また、シマノのシューズではこれまで「BOA®」は中級モデル以上に採用されていたが、ユーザーから「試し履きなどでBOA®の良さはわかりながらも手が届きにくい」との声が寄せられたことを受け、リーズナブルなモデルでの採用を実現した。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413507" rel="attachment wp-att-413507"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/red-286x191.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413507"></a><span class="caption">「RP4」（ブラック／オレンジレッド）　©SHIMANO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413508" rel="attachment wp-att-413508"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/black-286x191.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-413508"></a><span class="caption">「RP4」（ブラック）　©SHIMANO</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413510" rel="attachment wp-att-413510"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/woman-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413510"></a><span class="caption">「RP4」（女性用モデル）　©SHIMANO</span></figure><p>　カラーはホワイト、ブラック・オレンジレッド、ブラックの3色を展開している。</p>
<p>　さらに、同モデルでは女性用モデルもラインナップしており、サイズは22.5cmからの5サイズ展開。カラーはホワイトのみで、かかと部分に女性らしくピンクと水色のストライプがあしらわれている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RP4（メンズ）</span><br> サイズ：36（22.5cm）～50（32cm）（ワイドサイズあり）<br> カラー：ホワイト、ブラック／オレンジレッド、ブラック<br> 重量：258g（サイズ42）<br> 税抜価格：1万5000円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RP4（ウィメンズ）</span><br> サイズ：36（22.5cm）～40（25cm弱）（ウィメンズラストのみ）<br> カラー：ホワイト<br> 重量：240g（サイズ40）<br> 税抜価格：1万5000円<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://bike.shimano.com/ja-JP/home.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「シマノ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 11:30:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋の京都府南部をサイクリング 「KYOTOロングライド in South Around」 10月7日初開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413720</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413722" rel="attachment wp-att-413722"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sub1-2-373x248.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413722"></a><span class="caption">イベントの舞台の1つとなる宇治　© KYOTO Long Ride in South Around</span></figure><p>　秋の京都府南部を舞台とするサイクリングイベント「第1会 KYOTOロングライド in South Around」が10月7日（日）に開催される。約130kmからなるロングと、40kmのショートの2コースから選べる。メイン会場となる嵐山東公園運動場では同日イベントとして、家族や仲間と協力して制限時間内のゴールを目指すリレーマラソンやファミリーランが行われるほか、台湾グルメが楽しめる「台湾祭（たいわんじ）in 京都嵐山2018」も開催され、サイクリストだけでなくランナーも、また応援する人も楽しめるイベントとなっている。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413721" rel="attachment wp-att-413721"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/sub2-1-373x248.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413721"></a><span class="caption">和束の茶畑　© KYOTO Long Ride in South Around</span></figure><p>　ロングは日本三大八幡宮である石清水八幡宮や「日本茶800年の歴史散歩」として日本遺産にも認定された茶畑の風景を楽しみながら、爽快な宇治川ラインを駆け抜けるコース。約133km・高低差約400mの行程で、ベテランサイクリストにも走り応え充分のコース設定となっている。</p>
<p>　一方のショートコースは、アップダウンの少ない整備された川沿いのサイクリングロードがメインの約40kmで、サイクルイベントへは初めてという人も安心して参加できるコース設定になっている。コース中の休憩ポイントでは、地元京都ならではの特産品がふるまわれる。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">KYOTO ロングライド in South Around</p>
<p> ■開催日：2018年10月7日（日）<br> ■会場：嵐山東公園運動場（京都市西京区）<br> ■距離：ロングコース132.9km、ショートコース40.3km<br> ■走行エリア：京都府南部（京都市・久御山町・八幡市・城陽市・宇治市・京田辺市・井手町・和束町・木津川市・精華町）<br> ■定員：ロング800人、ショート400人<br> ■参加費：ロング7,500円、ショート4,500円<br> ■募集期間：～9月14日（金）まで</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://jtbsports.jp/events/events-detail.php?id=6444" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">エントリーはこちら</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">台湾祭in京都嵐山2018</p>
<p>■開催時間：10:00～17:30<br> ■開催場所：京都嵐山東公園運動場<br> ■出店（予定）：飲食店ブース15店舗（かき氷、 タピオカミルクティー、 小籠包、 水餃子、 弁当など）、物販・体験ブース5店舗（足裏マッサージなど・台湾夜市ゲームなど）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://jtbsports.jp/contents/kyotolongride/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「KYOTOロングライド in South Around」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ライオンやマドレーヌが峠を攻める　キャラバン隊から配られるグッズとは　ツールを彩る前祭に密着レポート</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413824</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランスに訪れる観客のお目当てはレースだけではありません。地域に根差したイベントや、欠かせない存在となったキャラバン隊が世界最大のロードレースを盛り上げます。7月24日、カルカッソンヌで開催された第16ステージの現地からリポートをお送りします。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413855" rel="attachment wp-att-413855"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t01-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413855"></a><span class="caption">レース前に観客の前を通るキャラバン隊は、各企業のグッズを配ることで有名　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　大会も3分の2を終え、最終週へと入りました。落車によるけがや、厳しいコースを越えられずレースを去る選手が相次ぎましたが、観戦に訪れるファンたちのボルテージは下がることを知りません。そんな観客たちを選手通過前に盛り上げるのがキャラバン隊。大会へ協賛する企業が個性的なフロート車を走らせ、自社製品を個包装にしたものや、オリジナルグッズを観客へと配るのです。サイクルロードレースファンにはお馴染みの風景といってもいいでしょう。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413863" rel="attachment wp-att-413863"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t09-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413863"></a><span class="caption">チームのスポンサーを務める地元企業のエフデジは規模も大きく展開　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413866" rel="attachment wp-att-413866"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_6392-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413866"></a><span class="caption">グッズを配るだけでなく、シャボン玉で盛り上げる企業も　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　筆者は今回が2回目のツール取材。前回はキャラバン隊を横目に見るだけで、100％体験はできませんでした。しかし、オフィシャルブックのタイムテーブルに載るほど大きな存在を見過ごすわけにはいきません。スタート地点のカルカッソンヌと、マンテ峠で人気の理由を取材しました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413867" rel="attachment wp-att-413867"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_6425-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413867"></a><span class="caption">ヴィッテルは高圧洗浄機で霧のサービス　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413870" rel="attachment wp-att-413870"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/tt01-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413870"></a><span class="caption">マイヨジョーヌにスポンサーを務めるLCLのマスコット　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　この日、レースは現地時間の午前11時半にスタートですが、キャラバン隊の出発は2時間前の午前9時半。待機する隊列からは近くに寄れないほどの大音量で音楽が流れ、車の上ではMCやダンサーがハイテンションでノリノリです。フロート車は企業によって様々で、公式ミネラルウォーターを提供するヴィッテルは霧を観客に吹きかけ、晴天に恵まれたスタート地点では大ウケ。チームへのスポンサーもしているエフデジ（フランス宝くじ公社）は抽選機や四葉のクローバーが走ります。比較的序盤に通るMcCain社が袋を配布するため、観客は皆配られたグッズを収納します。隊列の順番もよく考えられているようですね。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413859" rel="attachment wp-att-413859"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t05-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413859"></a><span class="caption">選手から人気の菓子「ハリボー」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413860" rel="attachment wp-att-413860"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t06-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413860"></a><span class="caption">ハイテンションで踊るキャラバン隊の一人　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413861" rel="attachment wp-att-413861"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t07-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413861"></a><span class="caption">マドレーヌが峠を攻める　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413869" rel="attachment wp-att-413869"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_6539-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413869"></a><span class="caption">思わず心配になるスピードで走るフロート車　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　いよいよ今度は筆者がグッズをゲットする番。ピレネーの山中に先回りし、隊列の先頭から最後までで、どれだけグッズが配られるのか体験しました。まず、キャラバン隊の訪れを知らせるマイヨジョーヌを着用した巨大なサイクリストと、LCLのマスコットキャラクターのライオンが目の前に姿をみせます。この日はレースが中断するトラブルがありましたが、差し引きタイムスケジュールとほぼ同時刻に到着するのは大会の歴史がなせるワザでしょう。この時、上りであるにも関わらず通り過ぎるスピードが本当に速い。テーマパークのフロート車と比べたら桁が違います。フライドポテトやマドレーヌが次々と峠を攻める光景に、かなりの迫力とシュールさ、また、「大会を楽しもう！」という気持ちにさせる勢いを感じました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413862" rel="attachment wp-att-413862"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t08-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413862"></a><span class="caption">クラシカルな外観と、鮮やかな色合いがかわいらしいCV2隊　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　スタート地点と違い、観客もまばらなため、フロート上の人と目が合うとグッズが飛んできます。配り方も手慣れたもので、ピンポイントに目の前へ落ちるのでさすがです。しかし、勢いがなかなか強い。車のスピードと相まって、ハリボーの剛速球が胸に当たった際は思わず後ずさりしたほどです。そんな非日常な体験をして、周りの子供たちは大興奮。互いに拾ったグッズを見せ合い、大事にしまっていました。</p>
<p>　気が付いた時には筆者の袋の中には山盛りのグッズが溜まっていました。キャップにお菓子、洗剤にキーホルダーなどなど。特別なアピールをしてるわけではなく、ただ座っていただけでこれだけの量をゲットすることに成功しました。キャラバン隊を目当てに路上で観戦するファンの気持ちがようやくわかりました。</p>
<p>　200台以上の賑やかな一行が通り過ぎると、一瞬のインターバルを置いて近づいてくるのはヘリコプターの音。はしゃいでいた観客たちのムードが一変し、まだ見えない選手の方角を全員が向き、すぐさま応援モードに切り替わっていたのが印象的です。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413865" rel="attachment wp-att-413865"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t11-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413865"></a><span class="caption">キャラバン隊から得られたグッズの数々　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　大会を盛り上げるのはキャラバン隊だけではありません。カルカッソンヌの街では、ファンパークが設営。ツール・ド・フランスの歴史を振り返るパネルや、世界遺産の城壁を擁するカルカッソンヌの観光案内、子供でも楽しめる体験コーナーが目白押し。“世界最大の”と形容される理由には、レースだけではない主催者の取組みが大いに貢献していました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413868" rel="attachment wp-att-413868"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DSC_6427-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413868"></a><span class="caption">カルカッソンヌではファンパークが開園　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413856" rel="attachment wp-att-413856"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t02-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413856"></a><span class="caption">ファンパークではツールの歴史を知れる展示物も　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413857" rel="attachment wp-att-413857"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/t03-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413857"></a><span class="caption">未来のグランツールレーサーも　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/matsuo-p.jpg?x31402" title="松尾修作" alt="松尾修作"><br> <span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10代女性「本格的にレースに取り組みたいのですが、環境に悩んで煮詰まってしまいました」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413068</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br> 　大学2年生の女子です。私の大学には自転車部が無いのですが、本格的にレースに取り組みたいと考えています。</p>
<p>　大学1年生の6月ごろにロードバイクを購入して、エンデューロやヒルクライム、クリテリウムで、何度か優勝や入賞経験があります。自転車競技やプロ経験のある方からも、体力や持久力は悪くないとおっしゃっていだいて、自信もあります。</p>
<p>　2年生に上がった時に、大学の体育会所属のトライアスロン部さんから部内に自転車競技班を作りたいから入部しないかとお話をいただき、入部することにしました。</p>
<p>　体育会には所属できますが、実質自転車競技班には私1人しかいないので、これから実質1人で運営しなくてはいけません。1人からでも学連登録は可能なのでしょうか？　また学連加盟校で登録選手が1人しか居ない大学はちらほらいるものでしょうか？</p>
<p>　自転車競技部のある大学なら、学連のレースに出てインカレを目指す、競技部の無い大学の人だと実業団登録をする方もいらっしゃると耳にしました。</p>
<p>　今までのように草レースではなく、学連のインカレや実業団レースなどに登録して、上を目指したいと考えているのですが、このようなイレギュラーな環境の場合、どのようにレースに打ち込んでいけばいいのでしょうか？</p>
<p>　また私はトラックレーサーを持っていません。学連レースに出る場合、ロードとトラックのユニフォームのデザインを登録する欄があったのですが、トラックも出なくてはいけないということでしょうか？</p>
<p>　長々と質問を失礼しました。自分で調べたり悩んでしたら煮詰まってしまったためこの場をお借りして質問させていただきました。</p>
<p>　ご回答よろしくお願いします！</p>
<p><span class="small right">（10代女性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-413068"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg?x31402" alt="" width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　日本の自転車界には新しい才能が必要なので、ありがたい質問です。女子の自転車競技は、現状あまり競技人口は多くないのですが、オリンピックの正式競技でもありますから、挑戦し甲斐があるスポーツです。</p>
<p>　ですが、おっしゃるように、どうやって上に行けばいいのかがわかりにくい競技でもあります。先に重要な点にお答えしておくと、ひとりでも学連登録は可能です。また、トラックにも出なければいけないわけではなく、ロードレースだけの活動でもOKです。</p>
<p>　ただし、ご質問者さんの様なケースで障壁になり得る問題が一つあります。それは「部長」となる先生を探す必要があることです。実際、過去にも部長となる先生を見つけるのが大変で、創立を断念したケースがあったとこのこと。自転車競技特有のリスクなどを考えるとそれなりに準備も必要であり、未経験者が軽く引き受けられるものではないからでしょう。</p>
<p>　詳しくは、学連に問い合わせてみてくださいね。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://jicf.info/" target="_blank">日本学生自転車競技連盟</a></div>
<p>　さて、所属連盟が「学連」か「実業団」かを問わず、ご質問者さんの目的は「上を目指す」ことですから、重要視するべき点は「どう強くなるか」ですね。そして、国内頂上決戦の「全日本選手権」で結果を残すことが当面の目標になるかと思います。ここで結果を残せれば、次のステップとしてナショナルチームでの海外遠征などにも繋がっていきます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413873" rel="attachment wp-att-413873"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/women-2-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413873"></a><span class="caption">男子に比べると層が薄いといわれる女子ロードレースだが、徐々に競技の裾野は広がっている　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p>　女子選手が強くなる上で大切な要素の一つに、周囲の男子選手の存在があります。</p>
<p>　一般に男子のほうが女子よりも競技レベルが高いと言われますよね。この点をうまく利用できれば、女子のチーム員が自分ひとりでもでも良い練習環境を構築することが可能になります。</p>
<p>　強くなるためには、トレーニングで自分よりも「適度」に強い選手に引きずり回される経験が必須ですが、男子だとこれが意外と難しいんです（ただし、引きずり回され過ぎてオーバートレーニングに陥るリスクには注意が必要）。強豪選手になるほど、自分より強い選手を見つけにくいですから、伸びが鈍る恐れがあります。その点、女子選手は男子選手をうまく利用すれば、自分よりもレベルが高い練習相手を見つけやすいのです。</p>
<p>　また、ロードレースという競技は集団走行のスキルが非常に重要であり、その点においても複数のレベルの高い男子選手と一緒に練習することはとても有益です。</p>
<p>　学連登録でも実業団登録でも、現状、出場できるレース数に大きな違いはなく、また、女子レースは出走人数が少ないことから、重視すべき点は「周囲の男子選手の質（トレーニング環境）」と「活動のしやすさ（レース会場への移動など）」になるかと思います。</p>
<p>　また、僕の個人的な印象ですが、女子選手にとっては、指導者を含む周囲の環境が非常に重要です。大学にいい環境があるなら大学がベストですし、もしそうでないなら、面倒見がいい人がいる地域のクラブチーム（実業団登録チーム）を探すのも良いかもしれません。</p>
<p>　「インカレチャンピオン」というのは一般社会的にも認知度の高い称号ですので、「インカレチャンピオン」⇒「全日本選手権表彰台」を当面の目標とするのがシンプルでモチベーションも生み出しやすい様に感じますが、それプラス「トレーニング環境」と「活動のしやすさ」も加味してご自身の活動フィールドを構築してみてください。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> 　ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 18:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>為末大さん、石川善樹さんもズイフトで大興奮　「eスポーツ」トークショー＆体験会</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413680</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　元プロ陸上選手の為末大さんと、予防医学研究者の石川善樹さんがeスポーツについてセミナーやトークショーを行う「TOKYO100スポDAY」（主催：産経新聞社、Cyclist、IGN Japan）が7月24日に東京・銀座のGINZA SIXで開催された。イベントでは、誰もが100歳まで生きることが当たり前になる時代に備え、豊かな人生を送るために年齢に関係なく誰もが気軽に始められる「eスポーツ」も体験。為末さんや石川さんらがバーチャルサイクリング「Zwift」（ズイフト）に挑戦した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413680/%e4%b8%ad%e5%bf%83" rel="attachment wp-att-414039"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/9d7bbc5d9dbcb076434c6c870a5cf4ef-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414039"></a><span class="caption">ズイフトに挑戦する元プロ陸上選手の為末大さん　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「eスポーツ」について議論</p>
<p>　「TOKYO100スポDAY」は産経新聞社が立ち上げた「100歳時代プロジェクト」の一つ。「誰でも気軽にスポーツを楽しみ、100歳時代を充実させるきっかけを提供」というコンセプトのもと、年齢に関係なく誰もが気軽に始められるスポーツとして、コンピューターゲームなどで対戦を行う競技eスポーツについて議論を深めた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413680/talk-1-2" rel="attachment wp-att-414046"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/talk-1-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-414046"></a><span class="caption">第1部のトークショーでリラックスして話す、為末大さん（中央）、石川善樹さん　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413680/img_3268" rel="attachment wp-att-414004"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_3268-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414004"></a><span class="caption">会場の様子。大勢の人が詰めかけた　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p>　イベントの第1部では「eスポーツ」について両氏がトークショー。石川さんは「格闘ゲームの観戦が好きですね。スポーツもeスポーツも同じだと思いますが、プレイヤーがそれぞれドラマを抱えながら試合に臨む人間模様が特に面白いです」と答え、eスポーツの魅力を語った。為末さんは「これまでに様々なスポーツが勃興してきましたが、長年に渡ってイノベーションがないように思えます。しかし、これから誰もが楽しめるスポーツが普及するにあたって、変化の鍵を握るのはeスポーツに代表されるようなデジタルの技術なのかもしれませんね」と期待を膨らませた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">第2部ではズイフトを体験</p>
<p>　第2部では当サイト「Cyclist」の澤野健太編集長、ゲーム系メディア「IGN JAPAN」の今井晋副編集長も加わり、それぞれ専門メディアの視点から、eスポーツやズイフトにまつわる話などを展開し、議論を加速。トーク終了後には為末さんと石川さんがeスポーツ体験として、仮想空間内で世界中の人とサイクリングが行えるズイフトに挑戦。為末さんと石川さんが同じコースで競うレースを行った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413680/img_3356" rel="attachment wp-att-413944"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_3356-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-413944"></a><span class="caption">ズイフトで石川善樹さんと勝負中の為末大さん　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p>　互いに全力でぶつかり合った接戦の末、勝利したのは石川さんで、2人の熱いバトルに会場は大盛り上がりとなった。体験を通して為末さんは、「今回は石川さんとの勝負でしたが、eスポーツは世界中の知らない人たちと戦えるのが面白い」と語った。石川さんは「eスポーツは時間、場所、天候も気にせずインターネットなどを介して集まれる。なにより、1人でよりも大勢でやった方が長生きします」と予防医学研究者の観点で感想を述べた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413680/img_3366" rel="attachment wp-att-413971"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_3366-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413971"></a><span class="caption">為末大さんと勝負中の石川善樹さん　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413680/img_3457" rel="attachment wp-att-413974"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_3457-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413974"></a><span class="caption">ズイフトを体験中の篠原みゆきさん　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p>　対決後はトークショー参加者向けのズイフト体験会も実施。「足がしんどい！」「太ももがパンパンでペダルが漕げない」など悲鳴が聞こえるなか、参加者それぞれがズイフトを楽しんだ。体験した篠原みゆきさんは、「室内でも画面を通して景色が楽しめるだけではなく、走っている感じも味わえるのが良いですね」とコメント。また、「スポーツサイクルを始めようと思って体験してみたのですが、ズイフトで練習を重ねれば公道を走るきっかけになりますね」とも述べた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://100ages.sankei.com/" target="_blank">「100歳時代プロジェクト」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://zwift.com/ja/" target="_blank">「Zwift」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:48:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高価なスポーツ用自転車って、普通に駐輪してもいいの？</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413987</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スポーツ用自転車の楽しみ方やサイクリングルート、メンテナンスのお役立ち情報など、自転車協会が運営するウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">教えて！自転車のスゴイ人</a>」では、幅広いコンテンツを随時更新しています。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413999" rel="attachment wp-att-413999"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/image7-1-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-413999"></a><span class="caption">高価なスポーツ用自転車の駐輪は要注意案件！　Photo: Junji NAKAYAMA</span></figure><p>　初級者サイクリストが陥ってしまうお悩みをズバリ解決するコラム「サイクリングの極意」では、駐輪と保管をテーマにした「<a href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/news/column04.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">大切なバイクを長持ちさせ、盗難に遭いにくくする駐輪＆保管方法について</a>」をお届けします。自宅では屋内管理が大原則、さらにお出かけ先での駐輪方法は…など、押さえておきたい極意を伝授します。</p>
<p>　全国のサイクリングコース紹介で、鉄道好きの人におすすめしたいのが栃木の「<a href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/kara.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">JR烏山線沿線をライド　からせん沿線コース</a>」です。JR烏山（からすやま）線にほぼ沿って走る約30kmは、最新鋭の蓄電池駆動電車「ACCUM」（アキュム）と並走できるかも。帰りは輪行すれば、最新電車を外からも中からも楽しめます。電車だけでなく、美しい田園風景や「龍門の滝」など魅力あふれるスポットを通過し、見どころ満載。比較的平坦なので初心者にもおすすめのコースです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413994" rel="attachment wp-att-413994"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/kara-1-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413994"></a><span class="caption">田園地帯を走る最新鋭電車を見ながらサイクリングする「JR烏山線沿線をライド からせん沿線コース」</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=413997" rel="attachment wp-att-413997"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_0254-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-large wp-image-413997"></a><span class="caption">オフロードコースも運営しているという、「自転車の駅 サガミ」の小林敏明さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　スポーツ用自転車専門店の名物店長を訪ねる『<a href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/store/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">全国店長ものがたり</a>』では、新潟市にある<a href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/store/04.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">「自転車の駅 サガミ」の小林敏明さん</a>が登場。組立整備の腕はもちろんのこと、お客さんにさまざまな楽しみ方を提案するために、自らマウンテンバイクやロードバイクを駆って常日頃から楽しみ方を探る、「遊び」に関しても一流の店長です。</p>
<p>　このほかにも自転車関連の著名人の<a href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/interview/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">インタビュー</a>、スポーツ用自転車の不調の原因を知ることができる<a href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/mecha/index.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">メカトラブル辞典</a>、スポーツ用自転車の魅力やメンテナンスの基本がわかる<a href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/index.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">動画コーナー</a>、ためになる<a href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/qa/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">Q＆Aコーナー</a>など、バラエティーに富んだ記事を多数用意しています。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">「教えて！自転車のスゴイ人」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 20:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今大会の目玉「65kmステージ」でキンタナが存在感示す勝利　フルーム脱落で総合争いの形勢が変化</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414121</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2018は7月25日、第17ステージが行われた。今大会で最も注目度の高い、65kmの超ショート山岳ステージが設定され、フィニッシュ前15kmでメイン集団から抜け出したナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）が、先行していた選手たちを次々とかわし、最後は独走で今大会初勝利を挙げた。キンタナの後方では個人総合上位陣の争いが展開され、2位につけていたクリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）が最終盤にブレーキ。チームメートのゲラント・トーマス（イギリス）は安定した走りでマイヨジョーヌを守った一方で、2位にはトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）が浮上し、フルームは3位に後退した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/quintana-nairo-alexander430p" rel="attachment wp-att-414126"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/QUINTANA-Nairo-Alexander430p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414126"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2018第17ステージ。超級山岳コル・デュ・ポルテを独走したナイロ・キンタナがステージ優勝を挙げた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">65kmに3つの難関山岳が凝縮　史上初のグリッドスタート</p>
<p>　昨年10月に行われた、今大会のコースプレゼンテーションにおいてビッグサプライズとなった65kmの超ショート山岳ステージ。ツールのロードレースステージとしては異例中の異例といえる驚きの設定に、選手たちは一様に「大会の最重要ステージになりうる」と口をそろえた。</p>
<p>　ついにその日がやってきた。発表時に選手たちがレースをイメージし緊張感をあらわにした1日に、選手たちが挑む。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/img_1895" rel="attachment wp-att-414134"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/IMG_1895-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414134"></a><span class="caption">ピレネー山脈をめぐる65kmの超ショートステージ。はるか向こうに見えるのが超級山岳コル・デュ・ポルテ　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　前日のフィニッシュ地でもあるバニェール＝ド＝リュションを出発し、その西側に位置するサン＝ラリ＝スランまでのルートは、ほぼ上りと下りだけといった趣き。スタート100mから始まる上りは、ツールおなじみのモンテ・ド・ペイラギュード（登坂距離14.9km、平均勾配6.7％）。一度下って、続くはコル・ド・ヴァル・ルルロン＝アゼ（登坂距離7.4km、平均勾配8.3％）。どちらも1級山岳だが、登坂距離が長いペイラギュードは舗装が整えられている一方、アゼは中腹で勾配が10％を超える急坂区間が待ち受ける。また、道幅が狭いうえに、下りがペイラギュードをはるかにしのぐほどのテクニカルさ。</p>
<p>　雰囲気がまったく異なる2つの山を越えた選手たちを最後に待ち受けるのが、超級山岳コル・デュ・ポルテ（登坂距離16km、平均勾配8.7％）。上り始めと頂上手前が10％を超える勾配。ここまでマイヨジョーヌの着用を続けてきたトーマスは、「この上りが今大会で最も厳しい山岳になるのではないか」と予想する。選手たちの到来を待つ沿道の観客は、上りの入口からぎっしり。コース脇を埋め尽くすファンの後押しを受けて、選手たちは頂上を目指す。</p>
<p>　あらゆるレース展開が想定されるが、距離が短いだけに3つの山を高速ペースで進む可能性もある。さらには、この短期決戦が総合争いにどのような影響を及ぼすか。マイヨジョーヌ争いにばかり目が行きがちだが、下位選手たちにとってはタイムアウトとの戦いでもある。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/start-grid004p" rel="attachment wp-att-414136"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Start-Grid004p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414136"></a><span class="caption">第17ステージ限定で導入されたグリッドスタート。ポールポジションにはマイヨジョーヌと対象選手のゼッケンナンバーが貼られる　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　このステージを行うにあたり、6月に発表されたのがツールでは類を見ない「グリッドスタート」。モータースポーツではおなじみのスタート方式で、サイクルロードレースにおいても一部のクリテリウムレースなどでは採用される。それが、ツールの、しかも山岳ステージに用いられるのだ。これがレース展開にどう作用するかも見ものである。その並び順は、第16ステージを終えた時点での個人総合順位が基準。ポールポジション（最前列）にはトーマスが位置し、個人総合トップ10の選手が前方から出発。後続の選手たちは、順位ごとに4つのグループに分かれてスタート位置が定められる。</p>
<p>　今大会の行方を占うステージを控え、22チーム中21チームの選手・スタッフが隣国スペインで一晩を過ごした。バニェール＝ド＝リュション付近には、チーム単位で受け入れ可能なホテルが少ないため、距離的に近いスペイン領内の街で宿泊。レース当日の朝、フランス国内へと戻って、運命のステージに臨んだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">グリッドスタートによる大きな変化は起こらず</p>
<p>　前日のステージ、下りでバランスを崩してコース外へと投げ出されたフィリップ・ジルベール（ベルギー、クイックステップフロアーズ）。それでもレースを続行し、フィニッシュ後にはその勇気をたたえて敢闘賞が贈られたが、その後の診察で左膝蓋骨の骨折が判明。全治6週間との診断が下り、ドクターストップがかかった。</p>
<p>　敢闘賞のポディウムでは気丈に振る舞い、ジュリアン・アラフィリップ（フランス）のステージ優勝をともに喜んだジルベールだったが、チームバスへ戻った時には関係者と涙を流していたという。ひとまずはけがの回復に努め、このステージはチームメートに託す決断をした。</p>
<p>　ジルベールの未出走により、このステージに臨んだのは146人。大注目のグリッドスタートは、トーマスを先頭に、個人総合トップ10を優先的にポジショニング。同11～20位の選手を直後に並べ、20～40位を第3グループ、それ以降の選手たちは最後尾から出発。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/thomas-geraint013p" rel="attachment wp-att-414140"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint013p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414140"></a><span class="caption">ポールポジションについたマイヨジョーヌのゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　だが、いざスタートが切られると、トーマスはゆっくりと動き出し、個人総合5位のロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）が好スタート。さらに後方スタートの選手たちが先頭まで上がって、結果的に「普段通りのレース序盤」の様相となった。</p>
<p>　スタートしてすぐに始まる上りに加え、プロトン全体の動きが速いこともあり、早々に脱落する選手が続出。一部のスプリンターにとっては苦しい幕開けとなる。</p>
<p>　かたや、先頭ではファーストアタックからの流れでタネル・カンゲルト（エストニア、アスタナ プロチーム）が抜け出すことに成功。一時はトマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）、ピエール・ロラン（フランス、EFエデュケーションファースト・ドラパック）、ニコラ・エデ（フランス、コフィディス ソリュシオンクレディ）といった選手が続いたが、ペイラギュードの上りで引き離し、独走とした。</p>
<p>　その後ろでは、山岳賞のマイヨアポワを着るアラフィリップや個人総合11位につけるアレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）らが含まれる追走グループが形成される。上りの途中で2つに割れ、アラフィリップとクリスティアン・デュラセク（クロアチア、UAEチーム・エミレーツ）、ヘスス・エラダ（スペイン、コフィディス ソリュシオンクレディ）が第1追走グループに。第2追走グループにはバルベルデやラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）といった実力者が入った。</p>
<p>　カンゲルトはそのままペイラギュードの頂上へと到達。1級山岳ポイントを1位で通過した。その15秒後にアラフィリップらのグループがやってきた。ここはアラフィリップがしっかりと2位通過を決めて、ポイントの加点に成功している。</p>
<p>　そこから約9kmでは、前日に続いてアラフィリップがダウンヒラーとしても本領を発揮。下りきる前にカンゲルトに追いつき、直後に続いたデュラセクも含めた3人が先頭グループとなった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/latour-pierre007p" rel="attachment wp-att-414143"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/LATOUR-Pierre007p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414143"></a><span class="caption">メイン集団のペースアップを図るピエール・ラトゥール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　逃げる選手たちを容認するメイン集団では、キンタナが前輪をパンクさせ、アシストから車輪を受け取って再出発。その後、チームカーから改めて車輪が渡され、集団へと復帰した。このステージでもチーム スカイが集団統率を担ったが、コル・ド・ヴァル・ルルロン＝アゼに入って、アージェードゥーゼール ラモンディアール勢がスピードアップ。新人賞のマイヨブランを着るピエール・ラトゥール（フランス）が猛然とペースを上げて、エースのロマン・バルデ（フランス）の引き上げを狙う。こうした動きによって、集団は少しずつ人数を減らしていった。</p>
<p>　その頃先頭では、アラフィリップが快調に山岳ポイントを加点。コル・ド・ヴァル・ルルロン＝アゼを1位通過し、それに続いたカンゲルトとともに下りへ。頂上を目前にデュラセクが遅れたため、2人で先を急ぐ格好になった。下りを終えると残りは20km。メイン集団との差を2分20秒として、最後の上りである超級のコル・デュ・ポルテへと進んでいった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「第3週の男」キンタナがいよいよ本領発揮</p>
<p>　コル・ドゥ・ポルテに入ってすぐ、狙い通り山岳ポイントを積み重ねたアラフィリップがペースを落とし、後方へと下がるアクション。前日に続くステージ2連勝の可能性はなくなったが、今後に向けて余裕を残してステージを終える判断をくだす。</p>
<p>　独走になったカンゲルトは、逃げ切りにかけて上りを攻めていく。その後ろでは、追走グループもペースアップを試みており、バルベルデ、マイカ、ダニエル・マルティネス（コロンビア、EFエデュケーションファースト・ドラパック）がカンゲルトを目指して進む。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/valverde-alejandro054p" rel="attachment wp-att-414145"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/VALVERDE-Alejandro054p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414145"></a><span class="caption">アレハンドロ・バルベルデ（右）がナイロ・キンタナを牽引する　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　しばらくして残り15kmのポイントを通過したメイン集団では、決定的な動きが起こっていた。ダニエル・マーティン（アイルランド、UAEチーム・エミレーツ）とキンタナが同じタイミングでアタック。集団をコントロールするチーム スカイはこれを見送り、2人が抜け出すことに成功。さらに、キンタナがマーティンを引き離し、レース序盤に逃げていた選手たちを次々とパス。やがて、3人の追走グループにも追いつき、ここからバルベルデがアシストとして牽引役を担う。</p>
<p>　約2kmを引っ張ったバルベルデが役目を果たすと、いよいよキンタナ自らが勝負へ。マイカを引き連れながらも、トップを走っていたカンゲルトを残り8.5kmで追い抜いた。そこから2kmほど進んだところでマイカが失速したことで、キンタナの独走が始まった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/quintana-nairo-alexander415pp" rel="attachment wp-att-414147"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/QUINTANA-Nairo-Alexander415pp-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414147"></a><span class="caption">トップでフィニッシュへやってきたナイロ・キンタナ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　好ペースを刻むキンタナは、メイン集団に対し1分10秒前後のタイム差を維持。その貯金を最後の最後まで失うことなく、1人でコル・デュ・ポルテの頂上へとやってきた。しっかりとしたペダリングでフィニッシュラインを通過してから、ようやく全身で喜びを表した。</p>
<p>　今大会は第1ステージからパンクでタイムを失うなど、苦戦続きだったキンタナ。第2週のアルプスでの山岳ステージでも、総合上位陣相手にタイムを失い、この日まで個人総合8位にとどまっていた。しかし、彼の真骨頂でもある「第3週の強さ」をここで発揮。ミケル・ランダ（スペイン）、そしてこのステージではアシストとして貢献度の高い走りを見せたベテランのバルベルデとともに、トリプルリーダー態勢のメリットも生かした印象だ。</p>
<p>　レース後しばらくしてようやく笑顔を見せたキンタナは、記者会見で「われわれはこの勝利に値する走りをした。積極的なレースをした成果だ」と勝利を喜んだ。また、「バルベルデのサポートはこの勝利に欠かせないものだった」と、終盤のアシストに感謝。残るステージについては、「パリで頂点に立っていることは難しいとは思うが、ライバルにとって難しいレースを作り出せるよう戦い続ける」と最後まで諦めないことを誓った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/quintana-nairo-alexander455pp" rel="attachment wp-att-414149"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/QUINTANA-Nairo-Alexander455pp-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414149"></a><span class="caption">ステージ優勝を決めて喜ぶナイロ・キンタナ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">トーマスが総合タイム拡大に成功　フルームは後退</p>
<p>　ステージ優勝こそキンタナに譲ったが、マイヨジョーヌ争う選手たちにも終盤に大きな動きがあった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/froome-christopher061p-3" rel="attachment wp-att-414151"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/FROOME-Christopher061p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414151"></a><span class="caption">個人総合上位陣の争い。右からゲラント・トーマス、クリストファー・フルーム、トム・デュムラン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　個人総合上位陣で最初に仕掛けたのは、4位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）。これをフルームがチェックし、1kmほど先行することになる。ここではデュムランが集団の先頭に出て追い上げ、2人を吸収。エガン・ベルナル（コロンビア）とワウト・プールス（オランダ）のチーム スカイ勢がペーシングを再開したことで、集団はいったんまとまった。</p>
<p>　ベルナルとプールスがコントロールする集団に残っている総合勢は、個人総合で7位までを占める、トーマス、フルーム、デュムラン、ログリッチェ、バルデ、ランダ、クライスヴァイク。今大会の覇権争いにふさわしい顔ぶれとなった。</p>
<p>　しばらくは探り合いが続いたが、残り5kmを前にステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ）がアタック。これは決まらず、ベルナルがしっかりと対処。さらに2kmほど進んだところで、チームメートのログリッチェが再度のアタック。マイヨジョーヌのトーマス自らがチェックし、デュムラン、クライスヴァイクはペースを守って合流。フルームは一瞬反応が遅れたが、再びベルナルがペースを整えたことで集団へと戻っている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/dumoulin-tom039p" rel="attachment wp-att-414154"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/DUMOULIN-Tom039p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414154"></a><span class="caption">残り2km、メイン集団からトム・デュムランがアタック　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　大きな局面は残り2kmでやってきた。集団の後方でライバルの様子を見ていたデュムランが満を持してアタック。トーマス、ログリッチェ、クライスヴァイクが対応するが、フルームが反応できず。それまで集団を牽引していたベルナルがフルームのもとまで下がって、引き上げを試みる。</p>
<p>　だが、フルームを突き放したデュムランらはさらにペースを上げる。残り1km手前でログリッチェが三たびのアタック。これは力強さに欠けたが、直後のカウンターアタックにはトーマスがチェック。デュムランも少し遅れて合流する。ここでクライスヴァイクがついていけなくなり、フィニッシュを目前に精鋭グループはトーマス、デュムラン、ログリッチェの3人に絞られた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/thomas-geraint413p" rel="attachment wp-att-414156"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint413p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414156"></a><span class="caption">マイヨジョーヌのゲラント・トーマスはステージ3位　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ステージ優勝のキンタナから47秒後。同2位のマーティンをはさんで、3番手で頂上へとやってきたのはトーマスだった。フィニッシュ直前でライバル2人を振り切ってのステージ3位。上位フィニッシュのボーナスタイム4秒も稼ぎ出した。その5秒差でログリッチェとデュムランが、それぞれ4位、5位でフィニッシュ。クライスヴァイクも6位とまとめた。</p>
<p>　トーマスのフィニッシュから約50秒おいて、ようやくフルームがやってきた。最後はベルナルの引きにも付けなくなるほど消耗した状態でフィニッシュラインを通過。ステージ順位は8位だった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/roglic-dumoulin303p" rel="attachment wp-att-414160"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/ROGLIC-DUMOULIN303p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414160"></a><span class="caption">ステージ4位のプリモシュ・ログリッチェと5位のトム・デュムラン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　これらの結果から、トーマスは文句なしのマイヨジョーヌ堅守。デュムランに対する総合リードを9秒広げることに成功し、2位と1分59秒差でこのステージを終えた。今大会の重要ステージを上手く乗り切ったトーマスは、「残り4kmでフルームが状態が良くないことを無線で告げてきた」ことを打ち明け、「ログリッチェとデュムランが仕掛けたときに対応した」と終盤の走りについて説明した。山岳最終アシストのベルナルの走りを「驚異的だ」と表現し、「彼はいずれグランツールを勝てる選手になるだろう」と評価。ライバルとのリードが広がったが、「まだまだ満足するつもりはない」と、残りのステージへ気を引き締めた。</p>
<p>　この日、フルームが遅れたこともあり、デュムランが個人総合2位に浮上。フルームは3位に後退した。4位はログリッチェ、ステージ優勝を挙げたキンタナが5位、上位フィニッシュしたクライスヴァイクも6位と総合順位アップに成功している。厳しい1日となったフルームは、地元テレビ局のインタビューに対し、「結果には後悔していない。ゲラント（トーマス）は本当に強い選手。このままパリまで走り続けてほしい。個人的には、チームとゲラントのために最後まで戦うつもりだ。チームとしてマイヨジョーヌをパリに運ばないといけない」とのコメントを残した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/thomas-geraint431p" rel="attachment wp-att-414158"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/THOMAS-Geraint431p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414158"></a><span class="caption">マイヨジョーヌを堅守したゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　なお、各賞は山岳賞をアラフィリップ、新人賞はラトゥール、ポイント賞のマイヨヴェールはペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）がそれぞれキープ。敢闘賞は粘りの走りを見せたカンゲルトが受賞している。またサガンはこのステージ、下りで落車したが無事にフィニッシュ。その後メディカルカーで診察を受け、骨折がなかったことを確認。擦過傷の処置のみ受けている。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/414121/sagan-peter041p" rel="attachment wp-att-414162"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/SAGAN-Peter041p-373x249.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414162"></a><span class="caption">下りで落車しダメージを負いながらステージを終えたペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　このほか、フルームがフィニッシュラインエリアから数km下に待機しているチームバスまで戻る際に、コース警備の憲兵と衝突し落車。トーマスはレースフィニッシュ目前のところで観客から腕を引っ張られるなどの妨害を受けていたことが、ファンのSNSなどから明らかになっている。</p>
<p>　激戦が続く大会第3週。26日に行われる第18ステージは、いったんピレネーから“下山”。トリ＝シュル＝バイズからポーまでの171kmは、平坦ステージにカテゴライズされる。途中2カ所に4級山岳が設定されるが、よほどのことがない限りレース展開に影響するものとはならないだろう。ツールおなじみのポーの市街地は、フィニッシュ手前1kmでの鋭角コーナーと、最終局面でのラウンドアバウトを含む2つのコーナーがポイント。</p>
<p>　スプリンターにとっては、この1日を終えると残るチャンスは最終日のパリ・シャンゼリゼのみ。数少ないスプリントの機会をモノにするのは誰だろうか。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.jsports.co.jp/cycle/tour/highlight/" target="_blank">ハイライト動画はこちら（提供：J SPORTS）</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第17ステージ結果</span><br> 1	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	2時間21分27秒<br> 2	ダニエル・マーティン（アイルランド、UAEチーム・エミレーツ）	+28秒<br> 3	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	+47秒<br> 4	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）	+52秒<br> 5	トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 6	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+1分5秒<br> 7	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム スカイ）	+1分33秒<br> 8	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+1分35秒<br> 9	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 10	イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）	+2分1秒<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	 70時間34分11秒<br> 2	トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）	+1分59秒<br> 3	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+2分31秒<br> 4	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ロットNL・ユンボ）	+2分47秒<br> 5	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+3分30秒<br> 6	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+4分19秒<br> 7	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+4分34秒<br> 8	ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	+5分13秒<br> 9	ダニエル・マーティン（アイルランド、UAEチーム・エミレーツ）	+6分33秒<br> 10	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+9分31秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	452 pts<br> 2	アレクサンドル・クリストフ（ノルウェー、UAEチーム・エミレーツ）	170 pts<br> 3	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）	134 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、クイックステップフロアーズ）	140 pts<br> 2	ワレン・バルギル（フランス、フォルトゥネオ・サムシック）	73 pts<br> 3	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	54 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	 70時間50分14秒<br> 2	ギヨーム・マルタン（フランス、ワンティ・グループゴベール）	+6分27秒<br> 3	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム スカイ）	+8分31秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 211時間48分39秒<br> 2	バーレーン・メリダ	+24分20秒<br> 3	チーム スカイ	+56分13秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 06:08:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントが新型アイウェア「アプス」「ストラトス ライト」を発売　大型ワンピースレンズを採用</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/413918</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　総合自転車ブランド「GIANT」（ジャイアント）が、新型アイウェア「APUS FRAMELESS」（アプス フレームレス）と「STRATOS LITE」（ストラトス ライト）を7月末から発売する。全モデルに大型ワンピースレンズを採用、快適ライドを手助けしてくれる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g1-3" rel="attachment wp-att-414053"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g1-1-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414053"></a><span class="caption">「アプス フレームレス」（上）、「ストラトス ライト」（下）　©GIANT</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">軽量でハイスピードライドに適した「アプス」</h2>
<p>　Apus（ヨーロッパアマツバメ）にインスピレーションを得てデザインされたフレームレスアイウェア。軽量でエアロダイナミクスに優れ、より広い視野を確保しているためハイスピードライドでも安心だ。</p>
<p>　グレイカラーで光線透過率17〜77％で自動的に明るさが変わる新型「NXT調光レンズ」、強い陽射しを遮りながらも明るく美しいカラー再現性を提供する「KOLOR UP ROADレンズ」、平均的な陽射しの日やトレイルライドに最適で明るく美しいカラー再現性を誇る「KOLOR UP TRAILレンズ」 、強い陽射しを遮りながらも明るく美しいカラー再現性を提供する「KOLOR UPレンズ」を採用した4モデルをラインナップしている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g5" rel="attachment wp-att-413932"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g5-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413932"></a><span class="caption">アプス フレームレス（NXT VARIA）　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g2-6" rel="attachment wp-att-413929"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g2-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413929"></a><span class="caption">アプス フレームレス（KOLOR UP ROAD + CLEAR）　©GIANT</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g3" rel="attachment wp-att-413935"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g3-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413935"></a><span class="caption">アプス フレームレス（KOLOR UP TRAIL + CLEAR）　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g4" rel="attachment wp-att-413936"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g4-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-413936"></a><span class="caption">アプス フレームレス（KOLOR UP + CLEAR）　©GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■アプス フレームレス（NXT VARIA） </span><br> 税抜価格：12,000円<br> フレームカラー：ホワイト・シアン、メタリックブラック<br> レンズカラー：グレイ（NXT調光 CAT.1-3 ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■アプス フレームレス（KOLOR UP ROAD + CLEAR） </span><br> 税抜価格：8,000円<br> フレームカラー：メタリックブラック<br> レンズカラー：グリーン（KOLOR UP ROAD CAT.3）とクリアの2枚セット<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■アプス フレームレス（KOLOR UP TRAIL + CLEAR）</span><br> 税抜価格：8,000円<br> フレームカラー：ブラック・オレンジ<br> レンズカラー：カッパー（KOLOR UP TRAIL CAT.2）とクリアの2枚セット<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■アプス フレームレス（KOLOR UP + CLEAR）</span><br> 税抜価格：6,000円<br> フレームカラー：レッド・ブラック、ホワイト・シアン、ブラック<br> レンズカラー：グレイグリーン（KOLOR UP CAT.3）とクリアの2枚セット<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「ストラトス」がさらに軽量化</h2>
<p>　現行シリーズの「ストラトス」より薄くて軽量なフレームを採用、エアロダイナミクスに優れる1枚レンズアイウェアとなっている。アプス フレームレス同様、4レンズをラインナップ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g6-2" rel="attachment wp-att-414055"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g6-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414055"></a><span class="caption">ストラトス ライト（NXT VARIA）　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g7" rel="attachment wp-att-414057"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g7-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414057"></a><span class="caption">ストラトス ライト（KOLOR UP ROAD + CLEAR）　©GIANT</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g8" rel="attachment wp-att-414058"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g8-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414058"></a><span class="caption">ストラトス ライト（KOLOR UP TRAIL + CLEAR）　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/413918/g9" rel="attachment wp-att-414059"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/g9-286x190.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-414059"></a><span class="caption">ストラトス ライト（KOLOR UP + CLEAR）　©GIANT</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ストラスト ライト（NXT VARIA）</span><br> 税抜価格：12,000円<br> フレームカラー：ブラック・グレイ、ホワイト・ブラック<br> レンズカラー：グレイ（NXT調光 CAT.1-3 ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ストラトス ライト（KOLOR UP ROAD + CLEAR） </span><br> 税抜価格：8,000円<br> フレームカラー：ホワイト・ブラック<br> レンズカラー：グリーン（KOLOR UP ROAD CAT.3）と クリアの2枚セット<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ストラトス ライト（KOLOR UP TRAIL + CLEAR） </span><br> 税抜価格：8,000円<br> フレームカラー：ブラック・グレイ<br> レンズカラー：カッパー（KOLOR UP TRAIL CAT.2）と クリアの2枚セット<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ストラトス ライト（KOLOR UP + CLEAR） </span><br> 税抜価格：6,000円<br> フレームカラー：シアン・ブラック、ブラック・グレイ、ホワイト・ブラック<br> レンズカラー：グレイグリーン（KOLOR UP CAT.3）とクリアの2枚セット<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.giant.co.jp/giant18/" target="_blank">「ジャイアント」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>数多の名勝負が繰り広げられたサンラリースラン　意地を見せた「万年2位」の男</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/414108</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今年のツール・ド・フランス第17ステージのフィニッシュ地点、サンラリースランはピレネーの奥深くにある、人口900人という小さな集落だ。ここからスキー場のプラダデや、2018年のゴールとなったポルテ峠にアクセスする。ポルテ峠そのものはスキー場ではなく、ハイキングやさらにその奥にあるダム湖に向かう道だ。どちらもサンラリースランからのアプローチを使用するが、そのルートはいきなりの急坂で、ツール・ド・フランスでは過去10回、激闘の舞台となっている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414113" rel="attachment wp-att-414113"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/7259-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414113"></a><span class="caption">第17ステージは残り9kmから許可された車両のみが進入を許された。他の関係者はゴンドラでゴールを目指す　© PRESSPORTS</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">怪物に挑み続けたフランスの英雄</h2>
<p>　ある程度の年齢がいったフランス人にとって最も印象深いのは、1974年のサンラリースランでの名場面だろう。万年2位というありがたくないあだ名をいただきながら、怪物ジャック・アンクティルや人食い鬼エディ・メルクスに真っ向から戦いを挑み、フランスで圧倒的な人気を誇っていたレイモン・プリドールが38歳にして見事なステージ優勝を遂げたのである。</p>
<p>　この年のメルクスは絶好調でツール・ド・フランスに臨んでいた。その前年はアワーレコード世界新記録を達成していたし、ジロ・デ・イタリアとブエルタ・ア・エスパーニャも制していたメルクス。だが、20区間のうち10区間が山岳ステージとなった1973年のツール・ド・フランスを回避。その時点で前人未踏の大会5連覇は消滅した。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414114" rel="attachment wp-att-414114"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/Lac-dOo_Luchon-373x280.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-414114"></a><span class="caption">第17ステージのペラグード峠の奥にある美しいオー湖　© PRESSPORTS</span></figure><p>　その1973年のツール・ド・フランス、メルクス不在の大会で悲願の初優勝が期待されたプリドールだったが、予期せぬアクシデントが襲いかかった。ピレネー山中のリュションに向かうコースで路面に浮いた小石にタイヤを取られて落車。リタイアを余儀なくされ、救急車に収容されてリュションの病院へと運ばれた。</p>
<p>　その病院は奇しくも2年前、マイヨジョーヌを着たまま鎖骨を骨折したスペインのルイス・オカーニャが連れてこられたところだった。このオカーニャもプリドールにとってはツール・ド・フランス初優勝を争うライバルだった。総合優勝を逃した2人が運び込まれた部屋も、失意とともに横たわったベッドも同じものだったという。そしてメルクス不在の1973年はそのオカーニャが総合優勝した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">山岳ステージでメルクスに一矢</h2>
<p>　迎えた1974年のツール・ド・フランス。勝負どころであるアルプスを待たずに、平たんステージで集団を千切って独走状態を固めたメルクスは、続く2ステージでもほぼ同様に他を圧倒して勝利を重ねていった。そんなメルクスの独壇場に意地を見せたのがプリドールだ。サンラリースランにゴールする山岳ステージでプリドールは集団を突き放して独走。後続にタイム差をつけてゴールすると、最終日前日には定位置である総合2位のポジションまで浮上した。「万年2位」と見出しをつける新聞記者に対する反骨の表れだったのかもしれない。総合優勝はもちろんメルクスで、5度目の優勝だった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414123" rel="attachment wp-att-414123"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/QUINTANA-Nairo-Alexander038p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414123"></a><span class="caption">2018年のサンラリースランを制したのは、ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター）。過去2度のツール・ド・フランス総合2位の経験を持つが、彼もまだ総合優勝を手にしていない　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　プリドールはパリでマイヨジョーヌを着ることなく、1976年のツール・ド・フランスを最後にレース生活に終止符を打った。出場14回にして総合2位は3回、3位5回。ツール・ド・フランス5勝のアンクティルとメルクスと時を同じくしなければ、どれだけ勝ったことかと語り継がれているという。現在もマイヨジョーヌのスポンサーであるLCL銀行のアイドルとして毎年ツール・ド・フランスに同行。地元フランスのファンからサイン攻めの日々を過ごす。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=414120" rel="attachment wp-att-414120"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/07/SAGAN-POULIDOR001p-600x400.jpg?x31402" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-414120"></a><span class="caption">82歳になったプリドール。今年もツール・ド・フランスに同行　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/yamaguchi_400-120x120.jpg?x31402" title="山口和幸" alt="山口和幸"><span class="bold">山口和幸（やまぐち・かずゆき）</span><p>ツール・ド・フランスをはじめ、卓球・陸上・ボート競技などを追い続け、日刊スポーツ、東京中日スポーツ、ナンバー、ターザン、YAHOO!などで執筆。国内で行われる自転車の国際大会では広報を担当。著書に「ツール・ド・フランス」（講談社現代新書）、「もっと知りたいツール・ド・フランス」（八重洲出版）など。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/405917" target="_blank" data-gatracking="on">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2018</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:30:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>