<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>ブリュッセルが熱狂　ツール・ド・フランス2019のチームプレゼンテーション開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478347</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今回で106回目となるツール・ド・フランスのチームプレゼンテーションが現地時間7月4日、ベルギーの首都・ブリュッセルにて行われた。選手・関係者が集う関連イベントとしては最初となる大きな催しは、出場する22チーム・全176選手がステージに登壇。会場を埋め尽くした大勢の観客の前で、3週間の活躍を誓った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478350" rel="attachment wp-att-478350"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Groupama006p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478350"></a><span class="caption">世界遺産グランプラスで行われたツール・ド・フランス2019チームプレゼンテーション　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">61年ぶりとなるブリュッセルでのツール開幕</h2>
<p>　今大会のグランデパール（開幕地）であるブリュッセル。同地では1958年に大会の開幕を飾っているが、今回はそれ以来となる大舞台がセッティングされることになった。</p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478352" rel="attachment wp-att-478352"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A0015-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478352"></a><span class="caption">市庁舎をバックにチームプレゼンテーションの始まりを待つ多くの観客。建物の上階から一目見ようと姿を覗かせる人たちも　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　この日のプレゼンテーションの会場となったのは、ブリュッセル中心部に位置するグランプラス。「大広場」を意味するこのスポットは、世界中の広場の中でも特に美しいとされ、1998年にユネスコの世界遺産に登録されている。</p>
<p>　グランプラスは四方を歴史的建造物が囲んでおり、その内訳は1400年代に建造されたとされる「市庁舎」、15世紀には行政庁が置かれたという通称「王の家」、種々の「ギルドハウス」が軒をなしている。また、これら建築物を生かす形でバル（居酒屋）などが営業しており、普段は世界中から人が集まる観光地としてはもとより、地元の人たちにとっても憩いの場として重要な位置づけとなっている。</p>
<p>　そんな心安らぐ場所は、この日に限っては世界中の視線が注がれる。世界一美しい自転車ロードレースと言われる、ツール・ド・フランスを走る選手たちが次々とやってくるからだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478354" rel="attachment wp-att-478354"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A0019-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478354"></a><span class="caption">大勢の観衆がグランプラスを埋め尽くした　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">目の肥えたベルギーのファンが選手たちを後押し</h2>
<p>　ツールのチームプレゼンテーションは例年、レーススタート2日前に行われる。選手たちの表情は一様に明るく、ツールを走ることのできる喜びに満ち溢れている様子。選手によっては記念のセルフィーや動画撮影をして楽しむ姿も見られた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478357" rel="attachment wp-att-478357"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Wanty004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478357"></a><span class="caption">全体のトップを切ってステージに登壇したワンティ・グループゴベール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　現地時間午後5時30分に始まったプレゼンテーション。地元のUCIプロコンチネンタルチーム、ワンティ・グループゴベールをトップバッターに、各チームの精鋭8選手ずつがステージへと登壇した。各チームとも、エースクラス2選手が代表してコメントを求められ、本番への意気込みを語っていく。</p>
<p>　そんな中、グランプラスに最初の波を起こしたのは、6番目に登場したCCCチーム。現体制としては初出場となるチームを牽引するのは、ベルギーのトップスターとなって久しいグレッグ・ファンアーフェルマート。しばしのブレイクの後に登場したボーラ・ハンスグローエは、やはりペテル・サガン（スロバキア）が会場を盛り上げてその存在をしっかりとアピールしてみせた。</p>
<p>　その後も、次々登場するチームに声援が送られる。目の肥えたベルギーのファンらしく、期待値の高い選手や実績のある選手に対しては特に大きな拍手や歓声が鳴り響いた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478359" rel="attachment wp-att-478359"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2189-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478359"></a><span class="caption">ベルギーのトップスター、グレッグ・ヴァンアーヴェルマート。グランプラスに響き渡った歓声に手を振って応える　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478363" rel="attachment wp-att-478363"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2326-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478363"></a><span class="caption">ペテル・サガンも笑顔でステージへ。大会の活躍を誓った　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ファンアールトにこの日一番の歓声　メルクス氏もステージに登場</h2>
<p>　この日一番とも感じられる歓声が沸き上がったのは、17番目に登場したユンボ・ヴィスマの時だった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478361" rel="attachment wp-att-478361"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2615-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478361"></a><span class="caption">この日一番の歓声を浴びたワウト・ファンアールト　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　シクロクロス界のトップを走りながら、ロードでも非凡なセンスを発揮し続けているワウト・ファンアールト（ベルギー）が晴れてツールに初出場。世界一シクロクロス熱が高いベルギーでは、同種目のトップを走る選手は国民的英雄。そんな選手がツールを走るというのだから、地元ファンが喜ばないわけがない。ファンアールトも、ファンの熱に応える形でしっかりと走ることを誓った。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478365" rel="attachment wp-att-478365"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Ineos002p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478365"></a><span class="caption">全体の最後、22番目に登場したチーム イネオス。前回覇者のゲラント・トーマス（左端）ら強力メンバーを揃える　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　全体の最後、22番目に登場したのは昨年のチャンピオンチームでもあるチーム イネオス。前回大会の覇者であるゲラント・トーマス（イギリス）を筆頭にメンバーがステージへ。個人総合2連覇がかかるトーマスはもちろんのこと、Wエースとして注目されるエガン・ベルナル（コロンビア）にも会場に集まった同国ファンをはじめとして大きな声援が送られた。</p>
<p>　プレゼンテーションの締めには、ベルギーが誇る往年の名ライダー、エディ・メルクス氏が登場。メルクス氏がツールで初の総合優勝を成し遂げてから50年の節目の年であり、今回のブリュッセル開幕に大きな意味合いを持っているだけに、選手・チームの登場時と同様にひときわ大きな拍手と歓声がグランプラスに轟いた。鳴りやまない拍手と“エディ”コールに、メルクス氏も感激の面持ちだった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478367" rel="attachment wp-att-478367"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2873-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478367"></a><span class="caption">鳴り止まない歓声と拍手に感激の面持ちのエディ・メルクス氏。今回は同氏のツール初制覇から50年を記念する大会でもある　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　チームプレゼンテーションを機にツール一色に染まったブリュッセル市内。1日置いて7月6日にレースがスタート。第1ステージはブリュッセルを発着とする194.5kmの平坦ステージが設定されている。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 07:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャリダー★新生「坂バカ女子部」早くも崖っぷち　名コーチ登場で挽回なるか？</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/477613</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　人生には時に崖っぷちに追い込まれる時がある。私が身を置く芸能界も、売れていようがいまいが少しでも油断すると足元をすくわれる。そんな世界に身を置く女性芸人2人が、2年前に解散したNHKBSの自転車番組『チャリダー★』の「坂バカ女子部」再結成を志願してきた。その名は牧野ステテコとふるやいなや。お笑い芸人がどこまで速くなれるのかも興味深いが、これだけでは力不足は否めない。やはり強烈なインパクトを持った“ピュアクライマー”が必要だ。そのとき、私の脳裏をある選手がよぎった。それは去年の乗鞍、私が腰痛に悶絶しながら上っていると「猪野さん！」と声をかけながら軽々と抜き去り、しかも往年のヤン・ウルリッヒのように重いギアを踏み倒していった女子選手だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/477613/img_0942-5" rel="attachment wp-att-477644"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0942-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-477644"></a><span class="caption">再結成した坂バカ女子部（画像左から、星恵莉奈、牧野ステテコ、ふるやいなや）</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">距離短縮で地獄の“酸欠ヒルクライム”に</h2>
<p>　彼女の名は星恵莉奈（ほし・えりな）。何とそんな彼女が坂バカ女子部に入部してくれるということになった。まさに彗星の如く活躍し、女子ヒルクライムを盛り上げてくれるに違いない。</p>
<p>　開幕戦は三重県で行われた菰野（こもの）ヒルクライムチャレンジ。彼女の目標はズバリ優勝！ 誰しもがそう思っていた。そして私の目標は4年前に叩き出した31分を上回り、自己ベストを塗り替えることだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/477613/img_0871-6" rel="attachment wp-att-477642"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0871-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477642"></a><span class="caption">芸人2人のおかげでロケバス内は緊張感ゼロ（笑）</span></figure><p>　レース当日。「開幕ダッシュだ！」と意気込む我々のもとに衝撃のニュースが舞い込んだ。ゴール地点が凍結しているため、コースが5kmに短縮されたというのだ。コース短縮のヒルクライムほどタチの悪いものはない。短くなった分ペースが上り、無酸素地獄の“酸欠ヒルクライム”となるのだ。これは困ったことになった…。</p>
<p>　すると私の目線に見覚えのある色白の男性が現れた。そう、ゲストライダーとして来ていた森本師匠だ！ この事態をどう乗り切るか、早速相談すると師匠は、「みんな5kmと聞いて飛ばし過ぎて“タレ”るんですよ！ だから最初の3kmは8割ぐらいで抑え、ラスト2kmを徐々に上げた方が良いですよ」。さすがは百戦錬磨の師匠。5kmといえど立派なヒルクライム！ このペース配分が重要なのだ。これは良いことを聞いた！</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">わずか5kmでペースオーバー</h2>
<p>　「前半抑えめに走る」と誓い、いざスタートを切った。早速3番手につける。我ながらなかなかの位置どりだ。すかさずトップの選手がアタック！ 私も追おうとするがこの時、師匠の言葉が頭を過ぎる。「3kmまでは8割だ！」─しかしここで逃げた選手を容認してしまうと上位入賞は無理だ。なぜなら菰野ヒルクライムの特徴は年代別をさらに細かく分けて1組20人程でスタートする。なのでスタートしてトップでゴールしても優勝できるとは限らない。上位に食い込むには少なくともその組の3位には入りたい。</p>
<p>　2位の選手と猛烈に追い上げるが1位の選手に追い付かない…。そうこうしているうちに2人ともタレ始めた。しまった！オーバーペース！ ヒルクライムの恐ろしいところは一度限界を超えてしまうとレースが終わるまで二度と帰って来れないのだ。</p>
<p>　何てことだ！ 師匠の教えを全く無視しているではないか！ すっかり失速した2人は、何と後ろからスタートした次の組にも追い付かれてしまう。私は慌ててペースを上げて食らいつく。するとゴール前のトンネルが現れた…「もうゴールだ！ 速い！ 速過ぎる！」慌ててフルもがきし、4人くらいゴボウ抜きして集団の4番手くらいでゴール。</p>
<p>　短い…短か過ぎるぞ5km。汗ひとつかいていない。坂バカ魂に着火する前に終わってしまった。結局ペース配分を間違えた私は自己ベストに遠く及ばず21位で終了…。これがコース短縮の恐ろしさだ。汗をかいてないから寒い。色々な意味で猛烈に寒い。</p>
<p>　しかしまだ坂バカ女子部監督としての仕事が残っている。後から来る女子部員達を応援するのだ！</p>
<p>　気持ちを切り替えゴール前の最後のコーナーで星さんを待つことに。すると私の前をスルスルと一人の女性選手が通り過ぎ、そのすぐ後に坂バカジャージの星さんが続いた。何と1人先行を許していたのだ！ 優勝は関西で有名な強豪チーム「グリーンロード」の佐野歩選手が獲得。牧野ステテコとふるやいなやも目標タイムに遠く及ばず、何とも不甲斐ない開幕戦となった…。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">坂バカ女子部強化に“柿木兄弟”現る</h2>
<p>　これはマズいと見かねた番組サイドもさすがに焦ったのだろうか。あくる日、担当ディレクターが「猪野さんとんでもない方をコーチに招きました」といって来た。</p>
<p>　「日本代表強化コーチです」</p>
<p>　日本代表？ 日本を代表する選手達のコーチが、坂バカ女子部の…？ 一瞬何のことか分からなかったが、何とヒルクライムを盛り上げるという善意で、女子日本代表コーチの柿木孝之氏と、パワートレーニングの第一人者として名高い柿木克之氏の「柿木兄弟」が我々のトレーニングメニューを作ってくれるというのだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/477613/kakinoki" rel="attachment wp-att-478412"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/kakinoki-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478412"></a><span class="caption">坂バカ女子部のコーチを引き受けてくださった柿木兄弟のお二人（画像左から兄の克之さん、弟の孝之さん）</span></figure>
</div>
<p>　これはとんでもないことだ！ サッカーに例えればジーコやザッケローニに指導頂けるのに等しい。役者に例えればスティーブン・スピルバーグに演出してもらえる！（もはや日本ではない）と訳の分からない初老の妄想が止まらない。芸人コンビにも、「明石家さんまさんから笑いを直接教えてもらえるようなものだ」と喜ばせる。星さんも「こんな機会はない！」と嬉しそうだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/477613/img_0870" rel="attachment wp-att-477643"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0870-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477643"></a><span class="caption">レース後にのんきに足湯に浸かる部員達</span></figure><p>　一喜一憂する坂バカ女子部。しかし、しかしだ…。日本代表コーチが指導して速くならなかったら、それはもうそういうことだ。練習をサボっている、もしくは激しくセンスがないか。つまり、結果が出て当たり前という所まで追い込まれるということだ。そう、坂バカ女子部は最後のカードを切られたのだ。再結成してすぐに、崖っぷちに立たされしまったのだ。</p>
<p>　この先、快進撃は続くのか…それとも、全国放送で醜態をさらすのか。全ては柿木コーチが作った「地獄の無限ループトレーニングメニュー」でどこまで追い込めるかにかかっている。新生坂バカ女子部の運命や如何に！？</p>
<p><span class="right">＜次回へつづく＞</span></p>
<p>（画像提供：猪野学・NHK・テレコムスタッフ）</p>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/09/profile.jpg" title="猪野 学" alt="猪野 学"><span class="bold">猪野 学（いの・まなぶ）</span><p>俳優・声優。自転車情報番組NHK BS1『チャリダー☆』（毎週土曜18:00～18:50）にレギュラー出演し、「坂バカ俳優」という異名で人気を博す。自転車の他、空手やスキーなども特技とするスポーツマン。俳優として舞台や映画、ドラマなどで活躍する一方、映画『スパイダーマン』のトビー・マグワイアの声優としても知られる。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ameblo.jp/inott-pitt/">マナブログⅡ</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 11:30:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ツール・ド・フランス2019」開幕直前アンケート結果発表 読者の3賞予想は意外な結果に?</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478242</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　7月6日の明日開幕する「ツール・ド・フランス2019」。『Cyclist』では開幕直前大予想と題して、個人総合優勝（マイヨジョーヌ）、山岳賞（マイヨアポワ）、スプリント賞（マイヨヴェール）の三賞ジャージの獲得者を予想する読者アンケートを6月28日から7月2日まで実施しました。342人から得た回答の集計結果をここで公表します。ご協力いただいた皆様、この場を借りて厚くお礼申し上げます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478332" rel="attachment wp-att-478332"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/001-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478332"></a><span class="caption">2019年のツール・ド・フランス3賞受賞者は誰に？ 写真は左から2018年大会で個人総合優勝したゲラント・トーマス、山岳賞獲得のジュリアン・アラフィリップ、スプリント賞獲得のぺテル・サガン　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">個人総合予想は意外な結果に!?</p>
<p>　まずは個人総合優勝（マイヨジョーヌ）から。獲得票数119票で3人に1人はこの人の名を挙げた形です。1位はエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）。昨年のツール覇者で同じチームのエースとなるゲラント・トーマス（68票）をあっさり抜き去り、アンケート結果1位になりました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478248" rel="attachment wp-att-478248"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/86481f13c8b41759475c0c428c1e0121-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478248"></a><span class="caption">読者予想の個人総合優勝はエガン・ベルナルに　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　22歳の新星を読者が選んだ理由、それはチーム力の高さ、ツール前哨戦での実績だったようです。「去年のツールでは3週間走れることを証明し、パリニースでは総合もさることながらTTでも上位にくい込んでいて安定感、他のアシスト陣も含め最強だと感じた」「ツールドスイスでの高い安定感。2位に位置していたローハン・デニスの攻めに対して上手く立ち回りが出来ていて、山岳での強さが際立っていたし、タイムトライアルも遅れを最小限にとどめていて隙がないから」などの回答がありました。</p>
<p>　2位は68票獲得のゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）。トーマスはベルナルに比べて今季、目立った成績がなく、かつツール・ド・スイスで落車リタイアをしており、推し難かったようです。読者回答も今季の成績については触れず、昨年覇者の実績に加え「彼個人の力とベルナルをセカンドエースに据えられる程のチーム力は圧倒的だから」などと、チーム力も考慮して選定された形になりました。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478262" rel="attachment wp-att-478262"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9bc3485e6d44517019fd5efc63fbd1e8-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478262"></a><span class="caption">昨年の覇者ゲラント・トーマスは2位に!?　Photo: KARLIS/SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478261" rel="attachment wp-att-478261"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/bf47cd322da068c0202b15b75500d464-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478261"></a><span class="caption">3位は春のクラシックから好調を維持するヤコブ・フルサング　Photo: STIEHL/SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　3位は29票獲得のヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）。彼を推す理由のすべてを網羅していたのが次の回答でした。「春のクラシックから仕上がりの良さを感じさせる。チーム力も備わって充実している。ドーフィネを制した。の3点」。</p>
<p>　今季はUCIワールドツアー「リエージュ〜バストーニュ〜リエージュ」で優勝、その他の春のビッグレースで何度も名を轟かせており、ツール前哨戦となるクリテリウム・ドゥ・ドーフィネで総合優勝。ステージレースでも結果を残せるならば、おのずとツール総合優勝への期待は高まるはずです。昨年までツールでの個人総合トップ争いで聞くことのなかったフルサングの名前が出てきたことに、違和感はないのではないでしょうか。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">個人総合優勝予想トップ10</p>
<p> 1.エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）　119票<br> 2.ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）　68票<br> 3.ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）　29票<br> 4.ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）　22票<br> 5.ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）　17票<br> 6.プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）　13票<br> 7.トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）　12票<br> 8.ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）　10票<br> 9.リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）　9票<br> 10.クリストファー・フルーム（イギリス、チーム イネオス）　8票</p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">マイヨヴェールはサガンで決まりか</p>
<p>　スプリント賞（マイヨヴェール）はぺテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）が297票獲得で他を圧倒して1位に。すでにマイヨヴェールを6回獲得しており、誰が見ても最有力と考えていいかと思います。</p>
<p>　読者からは「今シーズンの成績は良くないが、史上最多7度目のマイヨヴェール獲得は、これまでの実績と実力から考えて確実であると思う」「圧倒的なスプリント力と立ち回りの巧さ、厳しい山岳コースも乗り越えられるから」などの回答がありました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478258" rel="attachment wp-att-478258"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/7a416ded6bae2b28e2c86bbcf6a90c0f-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478258"></a><span class="caption">読者が選んだスプリント賞はぺテル・サガンに。スプリント賞を獲得できれば、歴代最多の7回目の受賞　Photo: STIEHL/SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　2位はわずか10票となりますが、スプリンターと呼ぶには違和感のあるワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）でした。ファンアールトはシクロクロスの元世界王者であり、ピュアスプリンターではありません。しかし、「ある程度山も登れる、スプリントもある、とんでもなくタフで若い」といった読者回答に代表されるように、上りもこなせないと、ツールのスプリント賞獲得は厳しいというのが大方の見方です。さらに「クリテリウム・ドゥ・ドーフィネにおける鬼のような活躍ぶり」といった声もあり、こちらも前哨戦での動きを選定理由にした人もいました。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478259" rel="attachment wp-att-478259"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/3c952afadbe88c641670c102d35da698-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478259"></a><span class="caption">2位はシクロクロスの元世界王者のワウト・ファンアールト　Photo: STIEHL/SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478260" rel="attachment wp-att-478260"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/35b3301ea0754de0bc16984851e1227f-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478260"></a><span class="caption">３位はピュアスプリンターのエリア・ヴィヴィアーニ　Photo: STIEHL/SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　3位は9票獲得、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）。「今年はクイックステップのチーム力も有り、ヴィヴィアーニが獲るのでは。山岳コースを超えて生き残れれば。だけれども」と条件付きですが、ピュアスプリンターを推す声も。またサガンの動きを不安視した結果として、ヴィヴィアーニを選んだというコメントもありました。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">スプリント賞予想トップ10</p>
<p> 1.ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）　297票<br> 2.ワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）　10票<br> 3.エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）　9票<br> 4.マイケル・マシューズ（オーストラリア、チームサンウェブ）　8票<br> 5.ディラン・フルーネウェーヘン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）　4票<br> 6.アンドレ・グライペル（ドイツ、アルケア・サムシック）　2票<br> 7.アレクサンドル・クリストフ（ノルウェー、UAE・チームエミレーツ）　2票<br> 以下省略</p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">山岳賞は2年連続でアラフィリップに!?</p>
<p>　最後は山岳賞ですが、こちらはジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）が66票獲得で1位になりました。アラフィリップはピュアクライマーではありませんが、昨年の実績に加えて、前哨戦のクリテリウム・ドゥ・ドーフィネでも山岳賞を獲得したことが決め手になったようです。「クリテリウムドゥドーフィネで山岳賞を獲得したうえ、先日、第18ステージの超級山岳ガリヴィエ峠の試走を行うなど、マイヨアポワを獲得するための準備が完璧。落車などによる怪我さえなければ2年連続のマイヨアポワは確実であると思う」といったパーフェクトなご意見を頂戴しました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478263" rel="attachment wp-att-478263"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/18e2e0ef8942acba7ccee2cfe8723d07-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478263"></a><span class="caption">山岳賞１位のジュリアン・アラフィリップ　Photo: STIEHL/SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　2位は51票のワレン・バルギル（フランス、アルケア・サムシック）。2017年に山岳賞を獲得しており、「フランス選手権に勝利しているから」という直前レースの好調さを考慮すると十分ありえそうです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478251" rel="attachment wp-att-478251"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/0b72f7f33518eb0778ed08fa5c745c10-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478251"></a><span class="caption">2位は2017年山岳賞を獲得したワレン・バルギル　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478250" rel="attachment wp-att-478250"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/357f4da641a1b7400e72bc0c281ad34b-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478250"></a><span class="caption">3位はピュアクライマーのラファル・マイカ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　3位は31票のラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）。「高高度山岳争いでオールラウンダー、パンチャーより純クライマー」、「実績」という回答がありました。マイカは2014年、2016年にマイヨアポワを獲得していますし、実績は十分です。ピュアクライマー的な選手であって、パンチャー色の強いアラフィリップとは対照的な予想と言えるのではないでしょうか。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">山岳賞予想トップ10</p>
<p> 1.ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ） 66票<br> 2.ワレン・バルギル（フランス、アルケア・サムシック）　51票<br> 3.ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）　31票<br> 4.エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）　12票<br> 5.トマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）　9票<br> 5.ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ） 9票<br> 7.アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）　8票<br> 7.ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）　8票<br> 9.プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）　6票<br> 10.ジュリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）　5票</p></span></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 12:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「しまなみ・ゆめしまサイクリングフェス」10月20日開催　自転車スタンプラリーとロゲイニング</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/477784</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「瀬戸内しまなみ海道」開通20周年を記念したサイクリングイベント「しまなみ・ゆめしまサイクリングフェス2019」が10月20日に開催される。自転車乗りの聖地として知られるしまなみ海道など、瀬戸内の美しい景色の中を思う存分に走ることができる。参加申込は9月5日まで。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477879" rel="attachment wp-att-477879"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/2b973a1c40a29dd7b78d061a079e1db3-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-477879"></a><span class="caption">「しまなみ・ゆめしまサイクリングフェス2019」が10月20日に開催される　©一般社団法人しまなみジャパン</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">走力・目的に合わせた7種目を実施</h2>
<p>　本イベントは、広島県尾道市と愛媛県今治市を結ぶ「瀬戸内しまなみ海道」の開通20周年を記念するもの。大会は「しまなみブルーライド」と「ゆめしまロゲイニングライドコース～ライドハンターズin上島町～」の2つの大会を実施する。</p>
<p>　「しまなみブルーライド」はスタンプラリー形式のサイクリング。尾道市スタートと今治市スタートのルートが設けられ、それぞれ走力に合わせた6つのコースが用意される。コースにはチェックポイントがあり、参加者は自分のコースに応じて指定されたチェックポイントを回りながらゴールを目指す。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477878" rel="attachment wp-att-477878"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/07e3a11745dfd91a8ab3cefb04e46259-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477878"></a><span class="caption">しまなみ海道周辺を舞台に思う存分サイクリングができる　©一般社団法人しまなみジャパン</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477877" rel="attachment wp-att-477877"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/508b37f195b91f7d901273d4cd2d87f0-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477877"></a><span class="caption">グループで参加すれば楽しさ倍増だ　©一般社団法人しまなみジャパン</span></figure>
</div>
<p>　「ゆめしまロゲイニングライドコース～ライドハンターズin上島町～」は、愛媛県上島町内に設けられたチェックポイントを制限時間内にできるだけ多く回り、獲得したポイントを競うイベント。</p>
<p>　当日配布される「ハンティングマップ」を頼りにサイクリングしながら各スポットを巡る。チェックポイントは距離や勾配によって得点が異なるが、どういうルートで走るかが戦略の鍵。得点賞のほか、チェックポイントで撮影された写真に対する賞もある新感覚のイベントだ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">しまなみ・ゆめしまサイクリングフェスタ2019</p>
<p> 開催日時：2019年10月20日（日）7時～17時<br> 開催場所：しまなみ海道周辺<br> 定員：合計1900人（広島県尾道市スタート/ゴール950人、愛媛県今治市スタート/ゴール950人）<br> 【コース】<br> ・A尾道ロングコース（広島県尾道市向島運動公園発着）　　　<br> 　走行目安140km以上/定員250人<br> 　チェックポイント14か所中9か所以上立寄り、かつ糸山公園立寄り必須<br> ・B今治ロングコース（愛媛県今治市糸山公園発着）<br> 　走行目安140km以上/定員250人<br> 　チェックポイント14か所中9か所以上立寄り、かつ向島運動公園立寄り必須<br> ・C尾道ミドルコース（広島県尾道市向島運動公園発着）<br> 　走行目安75km以上/定員500人<br> 　チェックポイント9か所中6か所以上立寄り、かつ多々羅しまなみ公園立寄り必須<br> ・D今治ミドルコース（愛媛県今治市糸山公園発着）<br> 　走行目安7km以上/定員500人<br> 　チェックポイント9か所中6か所以上立寄り、かつ多々羅しまなみ公園立寄り必須<br> ・E尾道ショートコース（広島県尾道市向島運動公園発着）<br> 　走行目安28km以上/定員200人<br> 　チェックポイント5か所中3か所以上立寄り<br> ・F今治ショートコース（愛媛県今治市糸山公園発着）　<br> 　走行目安38km以上/定員200人<br> 　チェックポイント5か所中3か所以上立寄り<br> 【大会ルール】<br> ① コース毎に設定されたチェックポイント立寄り数以上のスタンプ、および立寄り必須チェックポイント（A～Dコース対象）のスタンプを集めてください。<br> ② スタンプを集める順番は問いません。<br> ③ ①を満たした参加者は完走証・記念品を獲得できます。<br> 【参加費】<br> A・Bコース：大人4,000円（税込）<br> ※子どもの参加は不可<br> C・Dコース：大人3,500円（税込）、子ども1,750円（税込）<br> E・Fコース：大人　3,000円（税込）、子ども1,500円（税込）<br> ※大人＝高校生以上、子ども＝小学生4年生以上中学生以下（保護者同伴）　</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockGreen"><span class="small"><p class="textblockTitle">ゆめしまロゲイニングライドコース～ライドハンターズin上島町～</p>
<p> 開催日時：2019年10月20日（日）8時30分～16時<br> 開催場所：愛媛県上島町<br> 定員：先着60組（200人）<br> 【コース】<br> ・個人参加コース：1人参加（先着10人限定）<br> ・チーム参加コース：2～5名のチーム参加<br> ※各コースとも決められたルートはありませんので、上島町内に設定されたスポットを巡りながら、交通マナーを守りお好きなルートで走行。<br> 参加費：3,000円（税込）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://setouchi-shimanami-yumeshima.com/" target="_blank">「しまなみ・ゆめしまサイクリングフェス2019」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 15:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初心者のキャンプツーリングを手ほどき　アドベンチャーサイクリストの山下晃和さんがトークショー</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/477960</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アドベンチャーサイクリスト・山下晃和さんによるトークイベント「キャンプツーリングのすすめ」が7月3日、東京・台東区のモンベル御徒町店で開催された。キャンプツーリングの初心者を対象にしたイベントで、山下さんが自身の経験をもとにキャンプや自転車旅についてレクチャー。会場には約30人の参加者が訪れ、耳を傾けていた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478141" rel="attachment wp-att-478141"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2985-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478141"></a><span class="caption">山下晃和さんと愛車のTHOMPSON「R9300 GRAVEL」。スタイル紹介のため、パニアバッグと大型サドルバッグを装備している　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">長年の経験を生かして語る</p>
<p>　同イベントはCyclistが運営する大会「<a target="＿blank" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/">伊豆大島御神火ライド</a>」内で実施されるキャンプ（9月7日開催）のプレ企画。Cyclistの連載『<a target="＿blank" href="https://cyclist.sanspo.com/tag/yamashita-touring">“キャンプ”ツーリングの達人</a>』でもおなじみの山下さんが自転車のキャンプツーリングについて語った。</p>
<p>　山下さんは10代の頃から登山やトレイル、トライアスロンなど様々なアクティビティを経験。スポーツサイクルも色々な車種に乗り、親しんできた。多様な楽しみ方がある中で、山下さんが最も好きなのが自転車旅だ。過去に東南アジア8カ国、中南米11カ国を自転車で駆けたという。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478155" rel="attachment wp-att-478155"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6094-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478155"></a><span class="caption">自身の経験をビギナーに語った山下晃和さん　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478159" rel="attachment wp-att-478159"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2807-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478159"></a><span class="caption">トークショーには約30人の参加者が集まった　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p>　総距離500km、約2週間に渡って走破したアメリカ・フロリダ縦断旅の話題では、「グーグルマップで下調べした時は写真映えするスポットがあまりなく、見どころが少ないと感じていましたが、実際に走ってみると雄大な景色が広がっていました。」と、下調べと実走のギャップを明かした。</p>
<p>　また、その当時のギヤや、自転車の積載方法を振り返りながら、現在の事情について披露。時代とともにキャンプツーリングのスタイルが多様化している点について、自身のバイクを例に紹介した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478268" rel="attachment wp-att-478268"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6132-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478268"></a><span class="caption">自身の自転車を用いて詳しく解説する山下晃和さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　さらに山下さんは、2000年代は特に用品が進化した時代（日本は2010年頃）で、自転車はカーボン素材の変更、バックパックは固定観念から外れたデザインになり、アウトドアギアは軽量化の追求が始まったと推察。「特に登山では水、食料、燃料など消費する物を除いて、バックパックの総重量を4.5kg以下に抑える『ウルトラライト』という言葉が誕生しました」と解説した。</p>
<p>　そうした変化の中で、自転車旅でもパニアバッグを使った従来のモデルから新たなスタイルが登場。大型のサドルバッグ類が進化し、最低限の荷物で走行性を損なわないバイクパッキングが確立したと考察した。</p>
<p>　イベントの終盤に行われた参加者による質問コーナーでは、自転車でのキャンプツーリングでの話題になった。山下さんが旅をする場合の荷物の重量や、海外の幹線道路を走る場合のナビゲーション方法などの疑問に山下さんが回答。その中でも盛り上がったのがトラブルの話だ。</p>
<p>　山下さんが東南アジアを自転車で走行中、ホイールのスポークが破断。このままでは走行できないため、現地の人に修理できる人を紹介してもらったという。紹介された人は非常に親切で、かなり時間をかけてホイールを調整してくれたそうだ。山下さんはあまりの丁寧さと時間のかけ具合に、高額な修理費を危惧していたところ、なんと日本円で約140円ほど。自分の想像と現実の乖離に「内心冷や冷やしていましたが、高くなくて安心しました。そして何より、日本との物価の差に驚いた経験でした。」と語った。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478154" rel="attachment wp-att-478154"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6199-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478154"></a><span class="caption">じゃんけん大会は大いに盛り上がった　Photo: Kenta SAWANO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478269" rel="attachment wp-att-478269"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2981-1-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478269"></a><span class="caption">本にサインを貰った豊田大輔さん（写真左）。著者の山下晃和さんと記念撮影　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p>　トークショーの終盤には山下さんの著書、『自転車ロングツーリング入門』とCyclistオリジナル「デジラチェ」をかけたじゃんけん大会を実施。その後参加者全員で記念撮影をしてお開きとなった。</p>
<p>　じゃんけんの末、『自転車ロングツーリング入門』を手に入れた豊田大輔さんは「いつも山下さんの連載を楽しみにしているので、今日は生の話を聞けて良かったです」と嬉しさを滲ませた。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 17:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントが新ブランド「CADEX」を発表　プロと開発したハイエンドコンポーネント</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478529</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　総合自転車ブランドのGIANT（ジャイアント）が、プロアスリートらと共同開発した新コンポーネントブランド「CADEX」（カデックス）を発表した。プロレーサー向けのハイエンドに位置付けられ、ホイールやタイヤ、サドルなどがラインナップ。2020年の一部モデルにアッセンブルされる予定だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478529/cadex-action-2" rel="attachment wp-att-478599"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/CADEX-action-2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478599"></a><span class="caption">ジャイアントの新コンポーネント、「カデックス」の展開が始まる　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　「カデックス」の名前はカーボンフレーム黎明期の1985年、同社が大量生産可能なカーボン製ロードバイクの開発に着手したプロプロジェクトに由来。数十年の時を経て、ハイエンドコンポーネントブランドとして復活した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478529/greg-van-avermaet" rel="attachment wp-att-478606"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Greg-Van-Avermaet-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478606"></a><span class="caption">CCCチームも開発に協力。「#overachieve」というラベルが付いているホイールは「カデックス」のプロトタイプだ</span></figure>
</div>
<p>　開発にあたってはUCIワールドチームのCCCチームやトライアスリートなどの一流選手と、エンジニアやバイオメカニクスの専門家を集結。「運動中のバイクとライダーの動作研究」「次世代のマテリアル技術の探求」「 画期的な製造プロセスへの投資」をテーマに研究がすすめられたという。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478529/65-wheelsystem" rel="attachment wp-att-478596"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/65-WheelSystem-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478596"></a><span class="caption">42mmと65mmハイトのディープリムホイールがラインナップ。写真は65mm　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478529/42-wheelsystem" rel="attachment wp-att-478600"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/42-WheelSystem-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478600"></a><span class="caption">42mmのディープリム。ベアリング摩擦を最小にして回転効率を高めている　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　開発に携わったプロ選手、グレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）は、「冬に初めてのCCCチームトレーニングキャンプがあり、そして春のクラシックから今年のツール・ド・フランスに至るまで、私たちは最も過酷な条件下のトレーニングやレースにおいて、最高のパフォーマンスを発揮するために、これらの製品を開発し改良してきました」とコメント。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478529/aero-wheelsystems" rel="attachment wp-att-478597"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Aero-WheelSystems-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478597"></a><span class="caption">4本バトンとディスクホイールも登場。CFD研究と風洞試験、路上テストを経て開発された　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478529/race-tubeless-tires" rel="attachment wp-att-478601"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Race-Tubeless-Tires-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478601"></a><span class="caption">コンパウンドの研究から　始めたというタイヤ。優れた耐久性とパンク性能を発揮し、転がり抵抗も少ない　©GIANT</span></figure>
</div> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478529/boost-saddle" rel="attachment wp-att-478598"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Boost-Saddle-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478598"></a><span class="caption">不要なたわみを排除する独自の設計で、伝達効率と快適なフィット感を両立した「ブーストサドル」　©GIANT</span></figure><p>　カデックスのプロダクト兼マーケティング責任者であるジェフ・シュナイダー氏は、「私たちはこのプロジェクトの最初から、トッププロアスリートやそのメカニック、そして技術スタッフから貴重なフィードバックを得ることができました。私たちはすべてを一から再考し、ホイールシステム、サドル、タイヤなどのコンポーネントが、新しい素材や製造技術によって、いかに劇的に改善されるかを研究するための新しい方法を見つけることから始めました。そこから私達はラボ、そして厳しいトレーニングとレースの条件下で、プロトタイプの数々をテストしてきました。」と製品開発のプロセスを語っている。</p>
<p>　日本国内での具体的な製品展開や価格は8月末に発表される予定だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.giant.co.jp/giant19/" target="_blank">「GIANT」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 18:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サガンを中心にステージ勝利量産を狙うボーラ　有力スプリンターを擁するチームの陣容をチェック</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/477411</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019開幕に向けて、各チームの出場メンバーが出そろった。今回は有力スプリンターを擁するボーラ・ハンスグローエ、ドゥクーニンク・クイックステップ、ロット・スーダル、ユンボ・ヴィスマ、UAE・チームエミレーツの5チームをプレビューしていく。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477516" rel="attachment wp-att-477516"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/42e38399f837884372eeb6be2a8975e2-600x399.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-477516"></a><span class="caption">世界最高の舞台にトップスプリンターが集結。ペテル・サガン（左）、ディラン・フルーネウェーヘン（&lt;br /&gt;中央）、エリア・ヴィヴィアーニ（右）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ステージ優勝、総合成績、特別ジャージ全部狙う</h2>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ボーラ・ハンスグローエ出場メンバー</p>
<p>ペテル・サガン（スロバキア）<br> エマヌエル・ブッフマン（ドイツ）<br> パトリック・コンラッド（オーストリア）<br> ダニエル・オス（イタリア）<br> ゴレゴール・ミュールベルガー（オーストリア）<br> ルーカス・ペストルベルガー（オーストリア）<br> マルクス・ブルグハート（ドイツ）<br> マクシミリアン・シャフマン（ドイツ）</p>
<p></p></span></div>
<p>　なんといってもサガンのステージ優勝と史上最多7度目のマイヨヴェール獲得がチームの大きな目標となるだろう。前哨戦のツール・ド・スイスでは9年連続のステージ優勝に3年連続のポイント賞獲得と、準備万端の様子。春先はなかなか勝てないレースが続いていた不調のシーズンだっただけに、復調を予感させる好成績は喜ばしい限りだ。</p>
<p>　いつも発射台を務めているリードアウト役は不在だが、ワンデークラシックの相棒といえるオス、ブルグハート、ペストルベルガーらが集団スプリントでのサガンのポジション取りをアシストすることだろう。</p>
<p>　その上で、ブッフマンが総合を狙う布陣を敷いている。ブッフマンは安定した走りを見せており、UAEツアー総合4位、イツリア・バスクカントリー総合3位、ツール・ド・ロマンディ総合7位、クリテリウム・ドゥ・ドーフィネ総合3位とステージレースで好成績を残している。スイス総合3位のコンラッド、高い登坂力を見せるミュールベルガーと共に総合上位を狙うだろう。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477515" rel="attachment wp-att-477515"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BUCHMANN-SCHACHMANN303p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-477515"></a><span class="caption">イツリア・バスクカントリーで活躍したエマヌエル・ブッフマン（左）とマクシミリアン・シャフマン（右）　Photo : KARLIS / SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　さらに新ドイツチャンピオンに輝き、今季6勝と新たなステージハンターとしてブレイク中のシャフマンもメンバー入り。ステージ勝利を量産できる布陣といえそうだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ジロで不発のウルフパックが巻き返す</h2>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ドゥクーニンク・クイックステップ出場メンバー</p>
<p>ジュリアン・アラフィリップ（フランス）<br> カスパー・アスグリーン（デンマーク）<br> ドリス・デヴェナインス（ベルギー）<br> エンリク・マス（スペイン）<br> イヴ・ランパールト（ベルギー）<br> ミケル・モルコフ（デンマーク）<br> マクシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン）<br> エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア）</p>
<p></p></span></div>
<p>　2016年のブエルタ・ア・エスパーニャから、2018年のブエルタまでグランツール7大会連続でチームとしてステージ4勝を以上をあげてきた常勝軍団クイックステップ。しかし、今年のジロ・デ・イタリアではまさかの未勝利に終わった。</p>
<p>　そのジロで勝利を期待されながら、疑惑の判定により降格処分を受けるなど未勝利に終わったヴィヴィアーニを再びツールで起用。前哨戦のスイスでステージ2勝をあげるなど上り調子だ。リケーゼ、モルコフ、ランパールトと昨年勝利を量産したリードアウト陣と共に、ツールの舞台で暴れまわるだろう。</p>
<p>　さらに、昨年ステージ2勝＆山岳賞を獲得したアラフィリップもこのチームのエースだ。丘陵ステージでの上りスプリント、中級・難関山岳ステージでの逃げ切り勝利を狙う。さらにそれだけではなく、平坦ステージではヴィヴィアーニのためにリードアウトに加わるスピードも兼ね備えており、「ウルフパック」の一員としてチームの勝利に貢献するだろう。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477514" rel="attachment wp-att-477514"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian304p-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477514"></a><span class="caption">前哨戦のドーフィネではステージ1勝＆山岳賞獲得と好調のジュリアン・アラフィリップ　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477513" rel="attachment wp-att-477513"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/MAS-Enric339pp-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477513"></a><span class="caption">昨年のブエルタ第20ステージで勝利したエンリク・マス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　さらに、昨年のブエルタ総合2位のマスは総合成績を狙う。山岳アシストはベテランオールラウンダーのデヴェナインスのみと、枚数に不安があることは懸念点だろう。</p>
<p>　ロンド・ファン・フラーンデレン2位、ツアー・オブ・カリフォルニア1勝＆総合3位の若手急上昇株アスグリーンがメンバー入りを果たした一方で、ベテランのフィリップ・ジルベール（ベルギー）がメンバー外となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">非常に総合力の高いメンバー構成</h2>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ユンボ・ヴィスマ出場メンバー</p>
<p>ディラン・フルーネウェーヘン（オランダ）<br> ステフェン・クライスヴァイク（オランダ）<br> ワウト・ファンアールト（ベルギー）<br> トニー・マルティン（ドイツ）<br> ジョージ・ベネット（ニュージーランド）<br> アムンドグロンダル・ヤンセン（ノルウェー）<br> ローレンス・デプルス（ベルギー）<br> ミケ・テウニッセン（オランダ）</p>
<p></p></span></div>
<p>　こちらも目標を複数持っているチームである。一つ目の狙いはフルーネウェーヘンのスプリント勝利だ。今季は集団スプリントで10勝をあげており、いま一番勝っているスプリンターである。自身のパワーとテクニックだけでなく、リードアウトのテウニッセン、ヤンセン、マルティンといったメンバーが強力無比であることが非常に大きい。</p>
<p>　二つ目の狙いはクライスヴァイクの総合成績だ。昨年はプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア）とダブルエース体制で好連携を見せて総合5位に、続くブエルタでは総合4位と好成績を残した。ログリッチェは不在であるが、山岳アシストのベネットとデプルスがクライスヴァイクを支える布陣となっている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477520" rel="attachment wp-att-477520"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven301p-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-477520"></a><span class="caption">年々総合成績が向上している印象のステフェン・クライスヴァイク　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477512" rel="attachment wp-att-477512"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/VAN-AERT-Wout301-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-477512"></a><span class="caption">ドーフィネではポイント賞を獲得したワウト・ファンアールト　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そして、三つ目の狙いはファンアールトのステージ優勝だ。今季ワールドチームデビューを果たし、ロードレースに本格参戦したにもかかわず、ドーフィネでステージ2勝、さらに直近のベルギーTT選手権で優勝を飾った。チームタイムトライアルでの重要な戦力でもある。底知れぬポテンシャルで、初参戦のグランツールでの活躍が大いに期待されている。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ユアンのスプリント必勝体制を築く</h2>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ロット・スーダル出場メンバー</p>
<p>カレブ・ユアン（オーストラリア）<br> トマス・デヘント（ベルギー）<br> ティシュ・ベノート（ベルギー）<br> ロジャー・クルーゲ（ドイツ）<br> マキシム・モンフォール（ベルギー）<br> ティム・ウェレンス（ベルギー）<br> ジャスパー・デブイスト（ベルギー）<br> イエンス・クークレール（ベルギー）</p>
<p></p></span></div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477510" rel="attachment wp-att-477510"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/EWAN-Caleb065p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477510"></a><span class="caption">新天地で大活躍中のカレブ・ユアン。リードアウト陣も頼もしい　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ジロに引き続きユアンのスプリント勝利を主眼に置いた布陣だ。そのジロでユアンはステージ2勝をあげ、移籍1年目ながらチームの中心選手として確固たる地位を築きつつある。リードアウト陣はクルーゲ、デブイスト、クークレール、デヘントらが務める。クルーゲ、デブイスト、デヘントはジロに引き続いて連戦である。</p>
<p>　また、ベノート、ウェレンス、モンフォールら上りに強い選手を多く起用。ベノートは総合上位を狙える実力を持っており、ヤングライダー賞の有力候補の一人だ。ウェレンスはステージハンターとして丘陵ステージ・中級山岳ステージを中心に勝利を狙う。</p>
<p>　モンフォールはグランツール出場20回目となる大ベテランで、過去19大会中18大会で完走している。チームの精神的支柱となってくれることだろう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ガビリア欠場を受け、バランス重視に</h2>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">UAE・チームエミレーツ出場メンバー</p>
<p>アレクサンドル・クリストフ（ノルウェー）<br> ファビオ・アル（イタリア）<br> スヴェンエリク・ビストラム（ノルウェー）<br> ルイ・コスタ（ポルトガル）<br> セルジオ・エナオ（コロンビア）<br> ヴェガールスターク・ラエンゲン（ノルウェー）<br> ダニエル・マーティン（アイルランド）<br> ジャスパー・フィリプセン（ベルギー）</p>
<p></p></span></div>
<p>　エーススプリンターを務める予定だったフェルナンド・ガビリア（コロンビア）が膝痛のため欠場となったことで、チーム目標の修正を余儀なくされた。</p>
<p>　元々の予定では、ガビリアのリードアウトにクリストフを起用するはずだったが、クリストフがエーススプリンターとして走ることに。昨年のシャンゼリゼステージで勝利しているようにスプリントのトップスピードは世界トップレベルを誇る実力者だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477509" rel="attachment wp-att-477509"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRISTOFF-Alexander104pp-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-477509"></a><span class="caption">今シーズンは5勝をあげ、好調なアレクサンドル・クリストフ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477508" rel="attachment wp-att-477508"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/MARTIN-Daniel025pp-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-477508"></a><span class="caption">昨年はステージ1勝＆総合8位＆総合敢闘賞受賞と活躍を見せたダニエル・マーティン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そして、チーム目標は総合成績にフォーカス。ツールでは3年連続一桁順位で完走、昨年は総合敢闘賞にも輝いたマーティンが総合エースを務める。血行障害のため長らく欠場を強いられていたアルに目処がたったことで、ツールではマーティンのアシストとして出場する。調子次第ではアルで総合やステージ優勝を狙うことも考えられるだろう。</p>
<p>　他にも2014年世界チャンピオンのコスタ、ワールドチーム1年目にしてグランツール初出場の21歳フィリプセンなど、逃げ切りやステージ勝利を狙える人材も揃っている。</p>
<p>　スプリント、総合成績、逃げと様々な状況に対応できるバランスの良いメンバー構成だ。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 19:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ナビ機能に便利なタッチスクリーンを搭載　ガーミン「エッジ830」を170kmライドで実力チェック</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/477745</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ガーミンから7月12日、最新のサイクルコンピューター「エッジ830」が発売されます。新CPUの採用で軽快な動作環境と、充実のナビ機能、長時間のバッテリーの持ちを実現。Cyclist編集部の松尾修作が、埼玉～長野の170kmロングライドで一足早く性能を試してきました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477794" rel="attachment wp-att-477794"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0695-600x401.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-477794"></a><span class="caption">埼玉の秋ヶ瀬公園から長野県佐久市までのロングライドで、ガーミン「エッジ830」の機能をチェック　Photo: Kaito TAKAMISAWA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">昭文社の最新地図を搭載</h2>
<p>　タッチスクリーンで操作できる「エッジ820J」の後継機として登場したエッジ830は、ハードウェアとしてのスペックに磨きがかけられただけでなく、便利な新機能も多く追加されました。基本的なスペックは同時に発売される「エッジ530」と同等ですが、エッジ830はナビ機能に特化。物理ボタンで操作するエッジ530では地図を見る際に自分を中心とした一の拡大/縮小のみとなる一方、エッジ830ではスマホの地図アプリを操作するのと同様に、画面上の地図を自由に操作ができ利便性を高めています。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477795" rel="attachment wp-att-477795"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0552-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477795"></a><span class="caption">スタート前にルートを皆で確認　Photo: Daisuke ARAI</span></figure><p>　今回のライドは埼玉にある秋ヶ瀬公園から長野県の佐久平までの約170kmです。スタートからゴールまではあらかじめ作ったGPXデータをエッジ830に転送。出発前には大まかなルートをデバイスのディスプレイで走る仲間と確認しました。デバイス内には昭文社の最新地図データがインストールされており、小道やコンビニなどの詳細な位置もあらかじめ確認できます。スマホと同様に2本指でピンチイン/アウトで拡大縮小も可能です。CPUが新しくなったため、サクサク地図を読み込めるのも印象的でした。</p>
<p>　ナビ機能をスタートしていざ佐久平へ向けて出発。公園内の道路からルート上として認識されており、国道に出る際にも矢印で曲がり角を示してくれます。走行中、地図の画面ではなく、スピードや時間をメインにした画面を表示させていても、進路変更が必要な時には自動で画面が切り替わり、ビープ音とともに行くべき道を示してくれるのでとても便利。逐一、ルートを確認するために地図アプリを見たり、走行中に片手を話してデバイスをいじる必要がないのでストレスに感じることは一切ありませんでした。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477826" rel="attachment wp-att-477826"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/5341-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477826"></a><span class="caption">進路変更の際には画面が切り替わり知らせてくれる</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477827" rel="attachment wp-att-477827"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/7047-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477827"></a><span class="caption">間違ったルートを通ると警告画面に</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">便利な盗難防止バイクアラーム</h2>
<p>　ロングライドでは休憩が必須です。レストランなどに立ち寄った際には愛車が見えない位置に離れざるを得ないこともあるでしょう。そこで活躍するのが新機能の盗難防止バイクアラームです。メニュー画面からアラーム設定画面を呼び出し、ワンタッチでONにするだけ。バイクに振動が加わるとけたたましい音で注意を喚起します。オフにするにはデバイス上であらかじめ決めていたパスワードを入力するほか、ガーミンコネクトにリンクしているスマホ上からコントロールすることも可能です。</p>
<p>　なお、アラームが起動するとスマホにも通知が飛ぶので、異常があったことがリアルタイムで分かります。立ち寄ったコンビニのイートインスペースで食事をした際も、アラーム機能のおかげで落ち着いて休むことができました。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477799" rel="attachment wp-att-477799"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0567-284x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477799"></a><span class="caption">コンビニなどでバイクから離れる際には盗難防止バイクアラームを設定　Photo: Kaito TAKAMISAWA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477800" rel="attachment wp-att-477800"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0570-284x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477800"></a><span class="caption">アラーム設定中は振動が加わるとけたたましいビープ音が鳴る　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/Ubu0jceRo9Y?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477828" rel="attachment wp-att-477828"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9659.jpg" alt class="size-full wp-image-477828"></a><span class="caption">先にある勾配や、頂上までの距離が一目瞭然な「ClimbPro」機能</span></figure><p>　飯能を越え、秩父を抜けると長野に向かっては山道が続きます。そこで役立つのが新機能「ClimbPro」（クライムプロ）。あらかじめルートを決めておくと、コース上のヒルクライム区間に差し掛かった際にクライムプロのページに切り替わり、頂上までの距離や平均勾配が数値やグラフで表示されます。ヒルクライムが始まる前にはカウントダウンが始まり、「GO!」の合図とともにスタート。きつい上りが続きますが、上り始まる前から気合が入ります。</p>
<p>　走る仲間がレース志向のメンバーだったこともあり、かなりの強度で上りました。しかし、この先どのくらいの勾配になるのか、頂上まであと何kmなのかがグラフで一目瞭然。いつもなら心が折れて千切れてしまう強度でしたが、先のことを知っていると余裕が生まれ、ついていくことができました。この機能は期待以上で、レースにおいても抜群の効果を発揮するのではないでしょうか。</p>
<p>　いいペースで上り切ると、遅れるメンバーが出てきました。ここで生きるのが「ライダー間メッセージ機能」です。以前は「エッジ1030」のみに搭載された機能でしたが、エッジ830とエッジ530にも採用されました。</p>
<p>　遅れた彼のバイクにはエッジ530が搭載されており、ガーミンコネクト上であらかじめリンクさせていたので、エッジ830から簡易メッセージを送ることが可能に。頂上から「待機中」とメッセージを送り、こちらの状態を知らせ、ヘロヘロになって上る彼を安心させることができました。グループライドで活躍する新機能です。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477805" rel="attachment wp-att-477805"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0648-284x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477805"></a><span class="caption">筆者から遅れた後、「待機中」のメッセージをエッジ530で受信。「置いていかれないでよかった...」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477825" rel="attachment wp-att-477825"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/216-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477825"></a><span class="caption">簡易メッセージをコネクトした相手に送信することが可能</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">バッテリーの持ちを検証</h2>
<p>　山間を長く走ったのですが、GPS信号をロストしたのはトンネル内だけ。GPS、みちびき（補完信号）、またGLONASS、GALILEOをどちらか一方を選択受信した3つの衛星から位置を捕捉してくれるので、細い道でもナビが乱れることがありませんでした。十国峠を上っている途中、通行止め区間が現れ、まさかの進路変更。その際もリルート機能が働き、別の峠から山を抜けることができました。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477806" rel="attachment wp-att-477806"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_0682-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477806"></a><span class="caption">急カーブ前にはデバイス上で注意喚起してくれるので、慌てることなくコーナーをクリアできた　Photo: Kaito TAKAMISAWA</span></figure><p>　その後もナビ機能に従い、快適に目的地の佐久平駅まで到着。計166km、6時間51分の長旅でした。満充電から走り始めてバッテリーの残量は66％。集合場所の秋ヶ瀬公園まで35kmを走ったので、約200kmの走行で30％強の消費でした。本体のみでの稼働時間の公称が20時間なので、公称以上の残量。ナビをフルに使ってこのライフはとても優秀です。別売りの拡張バッテリーも発売しており、ブルべなどのさらなるロングライドに挑戦するサイクリストにとってもおススメです。</p>
<p>　輪行して帰る前に、汗を流すために入浴施設を探しました。エッジ830のPOIカテゴリー（ジャンル別施設）から検索すると近くに日帰り温泉を発見。ナビ機能に使うルートは事前にパソコンからGPXデータを取り込むだけでなく、デバイス上から設定も可能で、最適なルートを探し出してくれました。知らない土地でも、その場でルート検索できるのは便利な機能の一つです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478560" rel="attachment wp-att-478560"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/6109-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478560"></a><span class="caption">現在位置から最寄りの施設を検索できる</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478561" rel="attachment wp-att-478561"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/6145-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478561"></a><span class="caption">エッジ830のデバイス上からナビゲーションの設定が可能に</span></figure>
</div>
<p>　今回発売された新型サイクコンピューター、エッジ530とエッジ830はディスプレイの大きさや機能はほぼ同じですが、ナビゲーションを頻繁に使いたいサイクリストであれば後者が最適でしょう。スマホ感覚で操作しつつ、サイクリングに特化した満載の機能があなたのライドをさらに充実させてくれます。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ガーミン「エッジ830」</span><br> ・製品名：Edge 830（エッジ830）<br> ・価格：¥57,800（税別）（スピードセンサーDual/ケイデンスセンサーDual、HRM-Dual付き）　<br> ・重量：79.1g<br> ・サイズ：50×82×20mm<br> ・ディスプレイ：2.6インチカラー/タッチスクリーン<br> ・稼働時間：最大20時間<br> ・防水：IPX7<br> ・接続機能：ANT+™、Bluetooth、Wi-Fi<br> ・衛星測位：GPS、GLONASS、Galileo、みちびき（補完信号）<br> ・内蔵センサー：気圧高度計<br> ・その他機能：トレーニングプランとワークアウト、VO2Max/トレーニング効果/トレーニングステータス、MTBダイナミクス、Stravaライブセグメント、ClimbPro、ナビゲーション機能(目的地検索、ルートプランナー、ラウンドトリップ対応)、デバイス上のPOI検索、通知機能※1、天候アラート※1、LiveTrack※1、GroupTrack※1、ライダー間メッセージ※1、事故検出機能※1、ConnectIQデータフィールドカスタマイズ、Varia対応、Di2対応、ANT＋インドアトレーナー対応、電動シフト(Shimano Di2/SRAM RED eTap/Campagnolo EPS)対応、パワーカーブ、自動ラップ<br> （※1 Bluetooth対応スマートフォンとの接続が必要）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.garmin.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ガーミン」ウェブサイト</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>Cyclist編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チームで趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 20:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>61年ぶりのブリュッセル開幕　ヴォージュ山脈を抜け、中央山塊を目指す大会前半戦</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478387</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界最大の自転車ロードレース、ツール・ド・フランス2019が7月6日にレーススタートを迎える。グランデパール（開幕地）となるのは、隣国ベルギーの首都・ブリュッセル。1958年以来、61年ぶりにツール全体のスタート地点となる。ここから、3週間・総距離3480.3kmの戦いが始まる。開幕を前に、大会第1週のルートを紹介。各ステージの特徴や勝負のポイントを押さえていこう。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478388" rel="attachment wp-att-478388"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/route-tdf2019-600x450.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478388"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019ルートマップ　©︎A.S.O.</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">●7月6日　第1ステージ　ブリュッセル～ブリュッセル　194.5km　平坦</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478391" rel="attachment wp-att-478391"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st1-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478391"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第1ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　ツール・ド・フランス第106回大会は、ベルギー・ブリュッセルからスタート。同国が誇る伝説のレーサー、エディ・メルクスのツール初制覇から50年、マイヨジョーヌが採用されてから100年という節目の大会はまず、ブリュッセルを発着点に反時計回りを描くように走る。北のクラシックでおなじみの「ミュール・ド・グラモン」が今大会最初のカテゴリー山岳（3級）。続く4級山岳も含めて、マイヨアポワ（山岳賞）を狙ったアタックがレース前半は続きそう。レース中盤にはパヴェ（石畳）区間も登場。ブリュッセル市内を抜けて迎えるフィニッシュは、緩やかな上りが続くが、スプリンターによる争いが有力視されている。このステージを制した選手が、今大会最初のマイヨジョーヌ着用の栄誉にあずかる。</p>
<p><span class="bold">●7月7日　第2ステージ　ブリュッセル王宮～ブリュッセル・アトミウム　27.6kmチームタイムトライアル</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478392" rel="attachment wp-att-478392"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st2-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478392"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第2ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　ブリュッセル中心部に近い王宮をスタートし、前日のフィニッシュ地点近くのアトミウムまで、チーム力が試されるステージ。幹線道路を使ってのレースとあり、ハイスピードで27.6km先のフィニッシュ地点まで進んでいくことになりそうだ。各チーム4番目にフィニッシュした選手のタイムが反映され、脱落した選手は遅れた分のタイムが加算される。フィニッシュタイムは約30分と予想されているが、総合での上位進出を目指す選手にとっては、数秒の遅れでも避けたいのが本音。そのためには、チームメートの粘りも必要となってくる。</p>
<p><span class="bold">●7月8日　第3ステージ　バンシュ～エペルネー　215km　中級山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478393" rel="attachment wp-att-478393"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st3-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478393"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第3ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　ブリュッセルを離れ、ワロン地域の街・バンシュをスタートしたプロトンは、スタートから12kmでフランスに入国。いよいよ、本来の舞台での戦いが始まる。走行ルートはほぼ南に一直線といった趣きだが、フィニッシュまで50kmを切ったあたりからカテゴリー山岳が連続する。残り16kmで通過する3級コート・ド・ミュティニーは、900mと短いながら最大勾配12.6％の急坂。その後も山岳にカテゴライズされない上下動が続き、最後もフィニッシュ前500mが8％の上り。スピード、登坂力ともに求められるステージとなりそう。なお、昨年試験的に導入されていた「ボーナスポイント」は、今年から重要ステージの山岳ポイントに設定され、上位通過3人に8秒、5秒、2秒のボーナスタイムが与えられる。コート・ド・ミュティニーの頂上が、今大会最初のポイントとなる。</p>
<p><span class="bold">●7月9日　第4ステージ　ランス～ナンシー　213.5km　平坦</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478394" rel="attachment wp-att-478394"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st4-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478394"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第4ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　第1ステージ以来となるスプリントステージが予想される。東を進行するプロトンは、中盤と終盤に1カ所ずつ4級山岳をクリアする。特に2つ目の4級山岳はフィニッシュ手前15kmに待ち受けるが、難易度からしてスプリントに向けた動きをかく乱するものにはならないと見られる。今大会のスプリンターの脚色を確かめるにはピッタリの1日となるはず。</p>
<p><span class="bold">●7月10日　第5ステージ　サン＝ディエ＝デ＝ヴォージュ～コルマール　175.5km　中級山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478395" rel="attachment wp-att-478395"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st5-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478395"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第5ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　ヴォージュ山脈の外側をなぞるようにして、いくつかの山々をめぐっていく。2級から3級の山岳を4つ越えるが、そのうち3つがレース後半に集中。特に、2級山岳コート・ド・トロワエピ（登坂距離4.9km、平均勾配6.8％）、3級山岳コート・ド・サンク・シャトー（登坂距離4.6km、平均勾配6.1％）は、上りもさることながら頂上からのダウンヒルもテクニカル。最後の19.5kmは下りと平坦で、逃げを狙う選手と追撃を図る集団との構図が見られるかもしれない。フィニッシュ地・コルマールはドイツ国境が近く、同国の文化を感じられる街並みや建築物が特徴的だ。</p>
<p><span class="bold">●7月11日　第6ステージ　ミュルーズ～ラ・プロンシュ・デ・ベル・フィーユ　160.5km　山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478396" rel="attachment wp-att-478396"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st6-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478396"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第6ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　今大会最初の上級山岳ステージ。160.5kmの中に7カ所ものカテゴリー山岳が詰め込まれた。スタートして早々から1級山岳を目指す上りが始まり、それからは上っては下り、上っては下りの繰り返し。レース後半の2級山岳、コル・ド・シュヴレールにボーナスポイントが設けられ、これを通過するといよいよ最後の難所であるラ・プロンシュ・デ・ベル・フィーユだ。フィニッシュへ向かう距離7km、平均勾配8.7％の上りは、これまでのツール登場機会と比べて約1km延伸されており、それにともない急坂区間が2カ所追加される形に。フィニッシュ手前約1.5kmのポイントから20％、そして最後は24％の激坂を上ることになる。このステージがマイヨジョーヌ争いに何らかの影響を及ぼすことは間違いない。</p>
<p><span class="bold">●7月12日　第7ステージ　ベルフォール～シャロン＝シュル＝ソーヌ　230km　平坦</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478397" rel="attachment wp-att-478397"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st7-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478397"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第7ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　難所続きのヴォージュ山脈に別れを告げ、中央山塊へと近づく1日。レース前半は少しばかり上りがあるが、中間地点を過ぎて以降はほぼ平坦。セオリー通りレースが運べばスプリント勝負となる。この日のレース距離は230km。これが今大会で最も長いステージに。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p><span class="bold">●7月13日　第8ステージ　マコン～サンテティエンヌ　200km　中級山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478398" rel="attachment wp-att-478398"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st8-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478398"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第8ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　プロトンは中央山塊へと入っていく。2級と3級の山岳が7カ所設定され、ひたすらアップダウンをこなすルートは、獲得標高にして3800mを超える。コースレイアウト的には逃げやパンチャーに有利だが、カギを握るのはフィニッシュ前12.5kmの3級山岳コート・ド・ラ・ジャイレール。登坂距離は1.9kmと短いが、頂上にボーナスポイントが設けられており、これを目指して総合系ライダーがアクションを起こしても不思議ではない。そうした動きから、集団が割れて思いがけないレース展開となることも想定しておきたい。</p>
<p><span class="bold">●7月14日　第9ステージ　サンテティエンヌ～ブリウド　170.5km　中級山岳</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478399" rel="attachment wp-att-478399"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st9-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478399"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第9ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　この日はフランス革命記念日。もはやフランス人ライダーがひと暴れをもくろむ1日として観る者にすっかりおなじみになった。この日も逃げ向きのレイアウトではあるが、実際のレース展開は果たして。フィニッシュ前13kmに位置する3級山岳コート・ド・サンジュストを過ぎると、あとは下り基調。ボーナスポイントと合わせ、レースの流れを左右する要素となるか。</p>
<p><span class="bold">●7月15日　第10ステージ　サン＝フルール～アルビ　217.5km　平坦</span></p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478408" rel="attachment wp-att-478408"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st10-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-478408"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第10ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　第1週の最終日は、200km超えの平坦ステージ。といいつつも、主催者は平坦とカテゴライズするが、実際は細かなアップダウンの連続。特にレース序盤は、スプリンターにとって我慢の局面が数々ありそうだ。このステージを終えると、大会1回目の休息日。昨年までは第9ステージ後の月曜日が休息日にあてられていたが、今回は第10ステージまでを走り、火曜日が休みとなる。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>史上最多7度目のマイヨヴェール獲得を狙うサガンは、いったい何が凄いのか？　</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478094</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　前人未到の世界選手権3連覇、史上最多タイとなる6度のマイヨヴェール獲得など、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）は生ける伝説といっても過言ではない記録を打ち立てている。しかもまだ29歳ながら、通算112勝を飾っており、これから迎える円熟期にいったいどのような進化を遂げるのか楽しみな選手である。今回は、改めてサガンの何が凄いのか解説したいと思う。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478109" rel="attachment wp-att-478109"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter364p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478109"></a><span class="caption">史上最多7度目のマイヨヴェールを狙うペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ほぼ半数のステージがサガン向き</h2>
<p>　サガンの凄さを知るために、サガンがツール・ド・フランスでタイムトライアルを除いたステージでトップ10に入った回数を調べてみた。サガンは過去7年ツールに出場しており、トップ10は66回入っている。1大会あたり9.4回という計算だ。ほぼ半数のステージを上位でフィニッシュできることが、サガンの強みである。</p>
<p>　例えば2018年の第2ステージでは、落車が多発する混沌とした展開だったことを差し引いても、通常の平坦ステージの集団スプリントでステージ優勝を飾っている。その前日の集団スプリントでは2位に入るなど、名だたるピュアスプリンターと対等に渡り合っていた。</p>
<p>　そして、何よりもそういったピュアスプリンターが生き残ることができないような上りスプリントにおいて、無類の強さを誇る。昨年のツール第5ステージのフィニッシュ地点は、ラスト1kmから平均勾配4.8%の上りとなっていた。さらに道中も無数のアップダウンが待ち受けており、ピュアスプリンターたちは早々に脱落していたなかで、サガンは最後の上りスプリントで圧勝した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478108" rel="attachment wp-att-478108"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter039pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478108"></a><span class="caption">上りスプリントはペテル・サガンが一番得意とする局面だ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　2016年の第9ステージではマイヨヴェール獲得のために、1級山岳を2つ越えた先の中間スプリントポイントで先頭通過を果たすなど、難関山岳を越えていくことができる。2015年ツアー・オブ・カリフォルニアでは標高1964m地点へフィニッシュする本格的な山岳コースを含むステージレースだったにもかかわらず、サガンは総合優勝した。</p>
<p>　バイクコントロールにも長けており、高速ダウンヒル、ウィリー走行、両手放しウィリー、階段をロードバイクで上るといった、もはやレースと関係のない曲芸のようなテクニックも持ち合わせている。</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja">
<p lang="en" dir="ltr">Venga, venga! It's amazing to ride next to all the spectators and fans at <a href="https://twitter.com/lavuelta?ref_src=twsrc%5Etfw">@lavuelta</a>! The sport of cycling is great thanks to them! <a href="https://twitter.com/BORAGmbH?ref_src=twsrc%5Etfw">@BORAGmbH</a> <a href="https://twitter.com/Hansgrohe_PR?ref_src=twsrc%5Etfw">@Hansgrohe_PR</a> <a href="https://twitter.com/iamspecialized?ref_src=twsrc%5Etfw">@iamspecialized</a> <a href="https://twitter.com/sportful?ref_src=twsrc%5Etfw">@sportful</a> <a href="https://twitter.com/ride100percent?ref_src=twsrc%5Etfw">@ride100percent</a> <a href="https://t.co/spMtCTFnON">pic.twitter.com/spMtCTFnON</a></p>
<p>— Peter Sagan (@petosagan) <a href="https://twitter.com/petosagan/status/1040160636456656897?ref_src=twsrc%5Etfw">2018年9月13日</a></p>
</blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>　サガンの脚質は一言でいえば「上れるスプリンター」ではあるが、その一言では説明できないような展開でサガンを勝利を収めているのだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">無敵の乳酸除去能力</h2>
<p>　これだけの走りを可能としている理由の一つが、サガンの体質にある。それは、乳酸除去能力が人の何倍も高いことだ。筋肉に乳酸が溜まりにくいために、他の選手より疲れづらく、インターバルのかかる走りをしても身体への負荷を少なくできるのである。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478106" rel="attachment wp-att-478106"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter002pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478106"></a><span class="caption">ダウンヒルを得意とするペテル・サガン　＝写真はツール・ド・フランス2016 第9ステージにて　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　かつて所属していたリクイガス時代の監督を務めていたパオロ・スロンゴ氏によると、「一般的な選手が最大出力を維持できる2倍の時間を、ペテル（サガン）は保つことができる」とのことだ。</p>
<p>　そのため、サガンは集団スプリントにおける常套手段であるリードアウトを使ったスプリントをあまりやらない。基本的にはマークしたライバル選手の背後について、その場面場面に応じてポジションを変えてスプリントに挑むスタイルを好む。</p>
<p>　リードアウトを務めるアシストに守られながら好位置をキープする方法に比べて、自ら脚を使ってポジションをキープするため、一般的には消耗が激しくなりがちだ。しかし、サガンは消耗してもすぐに乳酸が除去され、リードアウトに守られたライバルスプリンターたちと、消耗具合にさほど差がない状態でスプリントに挑むことができるのだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478112" rel="attachment wp-att-478112"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter581p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478112"></a><span class="caption">2016年のロンド・ファン・フラーンデレンを制したペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この体質は、集団スプリントよりもアップダウンの激しい丘陵ステージで絶大な効果を発揮する。前述した2018年の第5ステージでは、終盤に登坂距離が2〜3kmで平均勾配が6〜7％の上り区間が3つ登場する。一つ一つの難易度はそこまで高くないが、断続的に登場することで、上りが苦手なスプリンターは消耗に消耗を重ねて、集団から脱落してしまう。</p>
<p>　しかし、サガンは上りきってから、次の上りが登場するまでの間に、乳酸が除去され、フレッシュな脚で上りをこなせる。そうして、スプリンターが普通は生き残れないような最終局面で、平坦ステージの集団スプリントで勝てるような脚を持った選手がスプリントしてくるのだから、勝ち目がないだろう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">シクロクロスとMTBで鍛えた技術</h2>
<p>　そして、サガンを支えるもう一つ重要な要素がバイクコントロール技術である。</p>
<p>　サガンの自転車選手としてのキャリアの始まりはロードレースではなく、シクロクロスとマウンテンバイクだった。2008年にはマウンテンバイク世界選手権クロスカントリー・ジュニアカテゴリーで優勝、シクロクロス世界選手権ジュニアで2位という実績を残した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478107" rel="attachment wp-att-478107"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter028pp-600x410.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478107"></a><span class="caption">サガンは2012年の第1ステージで、ツール初勝利を飾った。当時22歳の若さ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　サガン自身も「若い選手にとってマウンテンバイクやシクロクロスで技術を身につけることが大事」と語っているように、これらの競技を通して、自在にバイクを操る技術を習得したのだ。</p>
<p>　高速でダウンヒルをこなすこと以外に、集団スプリントのように選手と選手が密集した場面でも巧みなバイクコントロールを見せ、隙間を縫うような走りだったり、先行する選手の付き位置から離れないよう、スプリントしながらでも急激な進路変更もできたりと、卓越したバランス感覚を幾度となく披露している。</p>
<p>　一見無茶に思えるライン取りも、サガンにとっては普通のこと。リードアウトに失敗して埋もれるくらいなら、自分で位置取りをした方がいいというスタイルは、なかなか真似できるものではないだろう。</p>
<p>　ただし、それが仇となったケースも少なくない。2017年第4ステージのスプリントでは斜行・接触によって、マーク・カヴェンディッシュ（イギリス、ディメンションデータ）を落車させたとして、失格処分が下されたこともあった。（※実際には接触はなかったともいわれている）</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478111" rel="attachment wp-att-478111"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter041p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478111"></a><span class="caption">昨年大会の終盤は落車負傷に苦しんだペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　2018年第17ステージでは、得意のはずのダウンヒルで落車。どうにか最終ステージまで完走したものの、一時はタイムアウトによる失格が危ぶまれるほどのダメージを受けてしまった。</p>
<p>　そういったミスも目立つが、言い換えれば改善点であり、伸びしろであるともいえよう。乳酸除去能力とジュニア時代に培った技術が下支えとなり、サガンは今日まで112もの勝利を積み上げてきた。</p>
<p>　今年のツールは7つの平坦ステージに加えて、サガン向きの丘陵ステージもいくつか見られる。果たしてサガンは何勝あげることができるのか、注目して見ていきたい。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 13:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理がジロ・ローザに4年連続出場　チームの勝利に向け「お仕事がんばります」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478758</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理が7月5日、イタリアで開幕した女子プロロードレース最高峰といわれる「ジロ・ローザ」（女子版ジロ・デ・イタリア）に、4年連続4回目の出場を果たし、第1ステージのチームタイムトライアルを24チーム中15位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478758/rosa102" rel="attachment wp-att-478761"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/rosa102-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478761"></a><span class="caption">チーム6人が横一列に並びスタート　Photo: Alé Cipollini</span></figure>
</div>
<p>　10日間で行われるジロ・ローザ。與那嶺のチームは地元イタリアのソラヤ・パラディンをエースに臨む。18kmで行われた初日、第1ステージのチームタイムトライアルは、上り下りやテクニカルなセクションを含むため、與那嶺らはタイムトライアル専用バイクではなく、ノーマルのロードバイクを選択して出場した。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478758/rosa101" rel="attachment wp-att-478762"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/rosa101-286x230.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-478762"></a><span class="caption">壇上で紹介されるアレ・チポッリーニの選手たち。左端が與那嶺恵理　Photo: Alé Cipollini</span></figure><p>　難コースにチームはやや苦戦気味となり、最終的には6人スタートしたうちの4人でゴール。タイムは優勝チームから2分36秒と、少なくない差を付けられてしまった。</p>
<p>　レースは7月14日までの10日間、連日での開催。第2ステージは序盤に2級山岳、終盤に向けて上り基調となる78.3kmで行われる。</p>
<p>　與那嶺のコメントは以下の通り。<br style="clear:both"></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　全日本選手権を終え、とんぼ返りでイタリアに戻り、ジロ・ローザ、10日間のステージレースが始まりました。</p>
<p>　ダイジェストはこちら。26分過ぎから私たちです。</p>
<div id="fb-root"></div>
<p><script async="1" defer crossorigin="anonymous" src="https://connect.facebook.net/ja_JP/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v3.3"></script></p>
<div class="fb-video" data-href="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/videos/457041748413200/" data-width="640"><blockquote cite="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/videos/457041748413200/" class="fb-xfbml-parse-ignore">
<p><a href="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/videos/457041748413200/">Giro Rosa Iccrea – Tappa 1</a></p>
<p>????‍♀ Il Giro Rosa Iccrea su PMGSPORT???? Prima tappa della 30a edizione ???? Da Cassano Spinola a Castellana ⏱ Una cronometro a squadre che assegnerà la prima maglia rosa???? Chi la indosserà?In collaborazione con Giro Rosa Iccrea</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/">PMG Sport 2</a>さんの投稿 2019年7月5日金曜日</p>
</blockquote></div>
<p>　<br> 　観客が多いわけではなく、男子のグランツールのような熱狂も無く、私にとってはいつものステージレース。ただ10日間は長い！</p>
<p>　エースのソラヤにとっては自国開催の大切なレース。彼女のステージのために私達は仕事をすることとなります。</p>
<p>　初日、チームタイムトライアル。ソラヤがピリピリしていました。コースがテクニカルなため、前日の試走の結果、ロードバイクで走ることに（前日の試走中、韓国のアーレムが転んで草むらに落ちてしまい…）。他の上位チームはタイムトライアルバイクでの出場。私達は安全なロードバイク。</p>
<p>　そしてレーススタート。皆でまとまりながら走ります。私はとにかく安全に。コースは上りも下りもしっかりあり、獲得標高も500mを超えています。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478758/rosa103" rel="attachment wp-att-478760"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/rosa103-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478760"></a><span class="caption">レースを走るアレ・チポッリーニ。中央の106番が與那嶺恵理　Photo: Alé Cipollini</span></figure><p>　集中しながら走ると、前半で韓国のアーレム、セルビアのエレナがドロップしていて残り4名。ソラヤが時々後ろを振り返りながら気にしているな〜。申し訳ないな。</p>
<p>　ペースも上がり切るような上がりきらないような。4人でローテーションを回し前へ急ぎます。</p>
<p>　ゴールに向け残り5km。上りながらゴール。DS（監督）から無線で檄が飛びますが、ペースを上げるとドイツのロミーがきつくなりドロップ気味。ソラヤ、ナディア、私の3人が待つ状況に。4人目のゴールタイムがチームのタイムになります。これぞチームタイムトライアル。</p>
<p>　ワールドツアーチームでもチーム間の力の差ははっきりとあります。機材の差、事前の準備の差が大きく出てしまった、チームタイムトライアルとなってしまいました。</p>
<p>　優勝したチーム対し初日から2分36秒のタイムギャップか…。私個人の体調は普通です。大丈夫でしょう。チームの空気感は微妙でした。</p>
<p>　しかしジロは止まりません。始まったばかり。ソラヤのステージ優勝に向けて、明日からお仕事がんばります！</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 16:15:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バレットから『ぴよぴよ貧脚レーシング』の長袖ジャージ＆キャップが新登場　半袖も再販</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/477709</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　国内サイクルウェアブランドのVALETTE（バレット）が、『ぴよぴよ貧脚レーシング』の新作アイテムを受注生産で発売した。新たに長袖ジャージとサイクルキャップが登場し、半袖ジャージとレーシングパンツも再販する。受注締め切りは7月10日。バレット公式HPで購入すると雪わいこさん書下ろしのポストカードがもれなくプレゼントされる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477732" rel="attachment wp-att-477732"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/3d09d98d2c7470b8362d4e1c46ad578f-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-477732"></a><span class="caption">新登場する長袖ジャージ　©VALETTE</span></figure>
</div>
<p>　『ぴよぴよ貧脚レーシング』は漫画家の雪わいこさんがデザインしたアイテム。ほのぼのした「イエロー」と、クールな「ブラック」の2種類がラインナップする。</p>
<p>　「イエロー」は雪わいこさんが描く自転車漫画に度々登場する定番のデザイン。デフォルメされたひよこが描かれた可愛らしいジャージだ。「ブラック」はひよこのシルエットやマークのモノグラムが映える1枚。可愛らしいデザインをブラックにすることでカッコよさを演出している。</p>
<p>　新作として長袖ジャージと、ウェアと一緒にコーディネートできるサイクルキャップが登場。そのほか、半袖ジャージとレーシングパンツが再販される。いずれもイエロー、ブラックの2色で展開する。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477725" rel="attachment wp-att-477725"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/81e74ea1f611965252d4b169e350ec47-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477725"></a><span class="caption">ウェアとコーディネートできるサイクルキャップ　©VALETTE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477726" rel="attachment wp-att-477726"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/a7ba73e2914c9ee92c114ec8ffa9a5f1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-477726"></a><span class="caption">それぞれの色とセットでも別々に合わせてもよさそうだ　©VALETTE</span></figure>
</div>
<p>　ジャージは長袖、半袖共に身幅のみサイズ調整ができるオプションに対応。レーシングパンツはビブあり、なしのほか、裾のシリコン素材の有無も選べる。どの製品も品質にこだわり抜いた国内産のアイテムだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぴよぴよ貧脚レーシング 長袖ジャージ</span><br> 税抜価格：13,800円<br> カラー：ブラック、イエロー<br> サイズ：メンズ XS、S、M、L、XL、XXL、XXXL、レディース S、M、L<br> ※サイズオプション選択可</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/a201825009/" target="_blank">長袖ジャージ 詳細・販売ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぴよぴよ貧脚レーシング サイクルキャップ</span><br> 税抜価格：3,800円<br> カラー：イエロー、ブラック<br> サイズ：S（52-56）、M（55-59）、L（58-62）</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2019121177/" target="_blank">サイクルキャップ 詳細・販売ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぴよぴよ貧脚レーシング 半袖ジャージ（再販）</span><br> 税抜価格：12,800円<br> カラー：イエロー、ブラック<br> サイズ：メンズ XS、S、M、L、XL、XXL、レディース S、M、L<br> ※サイズオプション選択可</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/a201825002/" target="_blank">半袖ジャージ 詳細・販売ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぴよぴよ貧脚レーシング レーシングパンツ（再販）</span><br> 税抜価格：13,600円（肩ひもあり）、11,600円（肩ひもなし）<br> カラー：イエロー、ブラック<br> サイズ：メンズ XS、S、M、L、XL、XXL、レディース S、M、L<br> ※裾のシリコン有無が選択可</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/201925101/" target="_blank">レーシングパンツ（肩紐あり）詳細・販売ページ</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/201925100/" target="_blank">レーシングパンツ（肩紐なし）詳細・販売ページ</a></div>
<p></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.valette.jp/" target="_blank">「バレット」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 17:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>編集部のイチオシ記事「元富士ヒル女王・ますこさんインタビュー＜後編＞」など　6月29～7月5日掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478442</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』に掲載された今週のイチオシを編集部員のコメントとともに紹介する週刊「エディターズ・チョイス」。6月29～7月5日からは「<a href="https://cyclist.sanspo.com/476367">私はこうして富士ヒル女王になりました　2018年大会優勝・ますこさんインタビュー＜後編＞</a>」など5本を紹介します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集長 澤野健太のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/477230">【詳報】與那嶺恵理が前半から独走の圧勝劇でV5　2位に金子広美が入り五輪に近づく</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/477230"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/blue2-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-478743"></a></figure><p>　レースが折り返しに差し掛かるよりも遥か前、女王・與那嶺恵理（アレ・チポッリーニ）が自ら仕掛けて独走を開始した。他を寄せ付けない強さを示し、13周回のうち9周を単独で走り切って優勝。女子エリート4連覇を飾った。東京オリンピックの選手選考に関わる2位争いは金子広美（イナーメ信濃山形）が制した。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　與那嶺恵理選手の圧勝はチームで勝ち取ったものでもありました。当初、女子エリートはチームカー使用が認められなかったところを、與那嶺陣営が男女平等の観点から改めるよう日本自転車競技連盟（JCF）に指摘。日本スポーツ仲裁機構に対し、仲裁を申し立て、チームカー使用を勝ち取った形。その本番で使用したのは、関係者所有の『ダットサン・ブルーバード』でした。雨の富士スピードウェイを走る1966年製の小型車は、與那嶺選手の走りを最後までサポート。日本一のゴールとともに、チームカーも声援を浴びていました。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 大澤昌弘のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/476367">私はこうして富士ヒル女王になりました　2018年大会優勝・ますこさんインタビュー＜後編＞</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/476367"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/005-2-286x191.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_impression wp-image-478444"></a></figure><p>　2018年6月開催の「富士の国やまなし Mt.富士ヒルクライム」（以下、富士ヒル）に初出場して女子総合で優勝、2019年大会は女子選抜クラスで2位になった増田菜穂子さん（通称：ますこさん）。前編ではロードバイクを始めてから、わずか1年あまりで富士ヒル女王になるまでをお伝えした。短期間でのビッグタイトルの獲得。才能がそうさせたと思う人がいそうだが、詳しく聞くと印象は大きく変わるはずだ。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　インタビューを通じて感じたのは、この人には何をやっても勝てないな、という敗北感でした。記事中にあるように「その日に出し切らないと夜になって後悔するんですよ」なんてこと、かつて一度も思ったことがありません。パワートレーニングという現代的なトレーニング手法への取組みも伺いましたが、最も面白いのは、きついことをナチュラルにこなせてしまう才能だと思います。インタビューからそのあたりを汲み取ると、彼女が短期間でトップになれた理由がよりよく理解できると思います。自分だったら、この距離、このトレーニングをこなせるだろうか、練習を振り返って悔しいと感じるだろうか、と照らし合わせて考えると、リアリティをもって、彼女のすごさがわかるのではないでしょうか。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 松尾修作のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478169">東京五輪プレ大会ロードレースの出場チームが決定　フランス、イタリア、ベルギーチームも</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478169"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/pre-373x373-1-286x191.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_impression wp-image-478553"></a></figure><p>　7月21日に開催される、2020年東京五輪の自転車ロードレース競技のテストイベント「READY STEADY TOKYOー自転車競技（ロード）」に出場するチームの陣容が明らかになった。6月28日時点で日本を含むナショナルチームが12チームと、国内外コンチネンタルチーム10チーム、計22チームが参戦予定となっている。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/matsuo.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　プレ五輪ロードレースの詳細がようやく判明してきました。国内のコンチネンタルチームのほか、イタリアやベルギー、フランスといった強豪国の代表チームが集まり、日本の公道を走る機会などめったにありません。どんなメンバーが来日するのか心待ちにしたいと思います。<br> 　一方で、勝負所となるであろう三国峠や籠坂峠の観戦が禁止、もしくは制限がかかるという個人的には少々残念な情報も。安全を第一にスムーズな競技運営が求められますが、どの競技よりも間近で観戦ができることが魅力のスポーツなので、ぜひその素晴らしさを伝えられる演出も取り入れてもらえると今後の発展につながるのではないかと思います。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 後藤恭子のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/476367">私はこうして富士ヒル女王になりました　2018年大会優勝・ますこさんインタビュー＜後編＞</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/476367"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/005-2-286x191.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_impression wp-image-478444"></a></figure><p>　2018年6月開催の「富士の国やまなし Mt.富士ヒルクライム」（以下、富士ヒル）に初出場して女子総合で優勝、2019年大会は女子選抜クラスで2位になった増田菜穂子さん（通称：ますこさん）。前編ではロードバイクを始めてから、わずか1年あまりで富士ヒル女王になるまでをお伝えした。短期間でのビッグタイトルの獲得。才能がそうさせたと思う人がいそうだが、詳しく聞くと印象は大きく変わるはずだ。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/gotou.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　まっさらなビギナー女子がヒルクライム女王になるまでの道のりを綴った後編。先週公開した前編に続き、ますますおもしろさが加速しています。一人の女性がここまで確実に進化できるパワートレーニングのすごさはもちろんですが、何よりもそれを遂行できる彼女の努力と計画実行能力が見事です。この記事がおもしろいのは、ただストイックなトークだけでなく、彼女の人としての魅力が垣間見えるところ。笑って読めるパワトレの記事は初めてでした。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 石川海璃のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue">
<span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478042">e-BIKE普及促進プロジェクトの「E-BIKEアクションしまなみ」始動、しまなみ海道で実験スタート</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478042"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/001-2-286x191.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_impression wp-image-478503"></a></figure><p>　愛媛県が広島県や自転車メーカーらと連携して推進するe-BIKEを活用したプロジェクト「E-BIKEアクションしまなみ」がスタートする。しまなみ海道の拠点でe-BIKEのレンタサイクルなどを行い、e-BIKE体験者の声などを全国に向けて発信、e-BIKEの普及を図る。愛媛県ほかプロジェクト参画メーカーらが7月3日、都内で概要発表会を実施した。<br style="clear:both"></p></span><p></p>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　自転車の聖地しまなみ海道から、国内のe-BIKE普及が始まります。金額は6時間で3000円。メーカーの協力を得てこの金額に抑えたそうで、中々頑張った金額だと思います。しかし、スポーツサイクルに縁のない人には高いかも知れません。<br> 　…というのも、そういった人たちがレンタサイクルの基準にするであろう価格としてシェアサイクルが挙げられます。千代田区で展開している「ちよくる」の料金は30分で150円。e-BIKEと同じ時間借りても1800円です。これを踏まえて考えると、まだまだ価格の障壁が高いように感じます。それこそ家族で4人でe-BIKEを借りたら、ちょっといいレンタカーを借りられる金額になる訳ですから、価格以外で付加価値が欲しいところです。</p></div>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 19:00:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テウニッセンが今大会最初のマイヨジョーヌ　エース落車による“代役”で大金星</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478792</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　第106回ツール・ド・フランスが、現地時間7月6日に開幕した。出場22チーム・全176選手が今年のグランデパール（開幕地）であるベルギーの首都ブリュッセルを出発。いよいよ3週間の戦いが始まった。この日行われた第1ステージは、そのブリュッセルを発着するルートが設定され、マイク・テウニッセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）がステージ優勝。フィニッシュ前1.5kmで発生した大規模落車にエーススプリンターのディラン・フルーネウェーヘン（オランダ）が巻き込まれるも、その代役を務めて今大会最初の勝者に。テウニッセンはマイヨジョーヌに袖を通し、次のステージへ臨むことになった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478794" rel="attachment wp-att-478794"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TEUNISSEN-Mike035pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478794"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第1ステージ。大混乱となったスプリントはマイク・テウニッセン（右）が今大会最初の勝者となった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">3週間・総距離3480.3kmに及ぶ旅の始まり</h2>
<p>　7月4日に行われたチームプレゼンテーションから、出場チーム・選手の関連イベントが本格的にスタート。同日から翌5日にかけては、主催者がセッティングしたプレスカンファレンス（記者会見）に各チームが臨み、ツール開幕のムードが急激に高まった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478796" rel="attachment wp-att-478796"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190706TDF3025-A.S.O._Olivier_CHABE-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478796"></a><span class="caption">パレス・ロワイヤルに設けられたスタート地点に並んだ選手たち。いよいよツール2019が幕を開ける　Photo: A.S.O./Olivier CHABE</span></figure><p>　ブリュッセルでの開幕は61年ぶり。ベルギーが誇る伝説のレーサー、エディ・メルクスのツール初制覇から50周年を記念し、同地でのグランデパールが実現した。また、ツールのリーダージャージである「マイヨジョーヌ」が採用されてから100年の節目の大会。今回のマイヨジョーヌは、日々異なるデザインが用いられ、各ステージにちなんだ象徴的なテーマやヒーロー、スポットが描かれる。</p>
<p>　3週間・全21ステージ、総距離3480.3kmに及ぶ長旅は、ブリュッセルを発着する194.5kmのステージによって幕が開ける。ブリュッセル王宮が目の前にはだかる「パレス・ロワイヤル」（王立広場）を出発したプロトンは、おおよそ反時計回りに進行。スタート以降、北部・フランデレン地域のフラームス＝ブラバント州、オースト＝フランデレン州、南部・ワロン地域のエノー州、ブラバン・ワロン州と順に通過。終盤はブリュッセル市街地を抜けて、「ガラスの宮殿」としても知られるラーケン王宮にフィニッシュする。</p>
<p>　ベルギーの情緒たっぷりのルート設定にあって、同国の熱狂的なサイクリングファンが集まったのが、3級山岳の「ミュール・ド・グラモン」と4級山岳の「ボスベルグ」。北のクラシックでもおなじみの石畳の登坂区間は、早朝からファンが集まり、レース通過数時間前から熱気に包まれた。レース前半に組み込まれたこともあり、勝負に大きな影響を及ぼすほどではなかったが、山岳賞ジャージ「マイヨアポワ」の最初の着用者を決めるのには、ぜいたくなまでに整えられた舞台となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478804" rel="attachment wp-att-478804"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Peloton404pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478804"></a><span class="caption">ブリュッセル市街地をパレード走行するプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ファンアーフェルマートが自国でのジャージ獲得に向けアタック</h2>
<p>　そんな演出に応えるかのように、“自転車の国”のエースが真っ先に動いた。</p>
<p>　ブリュッセル市街地を抜けてアクチュアルスタートが切られると、グレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）が、ナトナエル・ベルハネ（エリトリア、コフィディス ソルシオンクレディ）、マッズウルス・シュミット（デンマーク、カチューシャ・アルペシン）、クサンドロ・ムーリッセ（ベルギー、ワンティ・ゴベール）を引き連れて先行を開始。メイン集団は早々に4人を容認。20km地点を過ぎる頃には3分以上のタイム差となった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478800" rel="attachment wp-att-478800"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A0692-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478800"></a><span class="caption">ミュール・ド・グラモンを先頭で上るグレッグ・ファンアーフェルマート（右）。このステージを終えてマイヨアポワを手にした　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　先頭の4人が狙うのは、2カ所の山岳ポイント。先に到達したミュール・ド・グラモンでは、ベルハネがはじめに仕掛けるが、これをファンアーフェルマートがしっかりとチェック。さらにムーリッセが追随したが、ここは石畳の走りに一日の長があるファンアーフェルマートが先着した。</p>
<p>　続くボスベルグは、ムーリッセが1位通過。これでファンアーフェルマートとムーリッセが山岳ポイント2点で並んだが、上級カテゴリーでの上位通過数が反映されるため、この時点での山岳賞首位はファンアーフェルマートとなった。</p>
<p>　このステージでのカテゴリー山岳を終えたところで、ファンアーフェルマートは先頭グループから下がり、メイン集団へ戻ることに。自国ベルギーでの最初のミッションは、マイヨアポワの獲得だったことをうかがわせる。一方、他の3人は引き続きレースをリード。少しずつ勢いを増してきたメイン集団にタイム差を縮められつつも、逃げの姿勢は崩さず進んでいった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478802" rel="attachment wp-att-478802"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A0809-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478802"></a><span class="caption">ミュール・ド・グラモンを上るプロトン。熱狂的な応援を背に進んでいく　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
</div>
<p>　先頭グループとメイン集団、両者の形勢に変化が見られたのは、残り76kmでやってきたパヴェセクション。メイン集団ではボーラ・ハンスグローエを中心にペースアップを試みると、先頭3人とのタイム差は一気に縮まる。この間、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）がパンクでバイク交換を行ったほか、総合系ライダーではダニエル・マーティン（アイルランド、UAE・チームエミレーツ）が集団の中切れによって一時後方に取り残されるが、ともにしばらくして集団に復帰を果たしている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478806" rel="attachment wp-att-478806"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/VALVERDE-Alejandro315p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478806"></a><span class="caption">パヴェセクションを進むアレハンドロ・バルベルデ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　メイン集団はパヴェ通過後もスピードを緩めることなく、残り70kmで先頭3人をキャッチ。さらに、その直後に控えた中間スプリントポイントへ、スプリンターチームが中心となって主導権争いが激化していった。</p>
<p>　ボーラ・ハンスグローエ、CCCチームなどが前を固めて迎えたスプリント。先に仕掛けたソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）のチェックに動いたペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）がポイント手前でトップに立ち、そのまま1位通過。20ポイントを獲得しポイント賞「マイヨヴェール」に向け、幸先のよい出足。2位はコルブレッリ、3位はファンアーフェルマートと続いた。</p>
<p>　タフな状況が続いたプロトンだったが、中間スプリントポイントを通過しいったんブレイクの趣き。ペースが緩んだところで、ステファヌ・ロセット（フランス、コフィディス ソルシオンクレディ）が単独で飛び出し、レースは次なる展開へと進んでいく。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">クラッシュを避けた精鋭による優勝争い　テウニッセンがライバルしのぐ</h2>
<p>　独走となったロセットに対し、メイン集団はタイム差をコントロール。残り45kmで1分45秒差となったのを境に、残り30kmで1分25秒、残り20kmで1分と、着々とその差を減らしていく。この頃には、メイン集団はスプリント狙いのチームがペーシングを担い、フィニッシュに向けて態勢を整えていく。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478808" rel="attachment wp-att-478808"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ROSSETTO-Stephane313p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478808"></a><span class="caption">残り10kmを切るまで独走を続けたステファヌ・ロセット　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　快調に見えた集団に緊張感が走ったのは残り18km。数人が絡む落車が発生し、この中に個人総合優勝候補のヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）が巻き込まれる。すぐに立ち上がって再スタートを切ったが、顔面からの流血も見られ、ダメージは決して小さくない様子。アシスト陣4人がフルサングの引き上げのために牽引し、残り10kmとなったところで集団復帰に成功させた。</p>
<p>　1人粘ったロセットだったが、残り9.5kmで集団が吸収。スプリントに向けた主導権争いは佳境に入る。しばらくはスプリンターチーム、総合狙いのチームとが入り乱れてポジション争いが展開されたが、残り5kmを切るとスプリンターチームが主となってフィニッシュへと急ぐ構えへ。ボーラ・ハンスグローエやロット・スーダル、残り3kmを切ったところからはドゥクーニンク・クイックステップも前線へ。リードアウトマンたちがエースの引き上げを試みた。</p>
<p>　テクニカルなコーナーが続いたブリュッセル市街地を抜け、残り1.5kmとなったところでこの日最大のアクシデントが発生した。集団前方に位置した選手の落車をきっかけに、大規模なクラッシュへと発展。このステージの優勝候補では、フルーネウェーヘンが巻き込まれ、完全に戦線から脱落した。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478810" rel="attachment wp-att-478810"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TEUNISSEN-Mike042pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478810"></a><span class="caption">マイク・テウニッセン（右から2人目）とペテル・サガン（左から2人目）がハンドルを投げ出してのステージ優勝争い。写真判定の末テウニッセンに軍配が上がった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　このクラッシュをきっかけに集団は大混乱。前方で生き残った選手たちがそのまま最終局面を迎える格好となった。上り基調のフィニッシュ前。残り300mで押し出されるようにして先頭に立ったマイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）がやむなくスプリントを開始すると、サガンがぴったりとチェック。残り200mで満を持してトップに出たかに思われたが、その脇から伸びてきたのはテウニッセン。最後は両者が並んでハンドルを投げ出しながらフィニッシュラインを通過。写真判定の末、軍配はテウニッセンに挙がった。</p>
<p>　26歳のテウニッセンは、これがツール初勝利。当初はフルーネウェーヘンの発射台を務める予定だったが、フィニッシュ直前のクラッシュによって舞い込んできた“代役”で勝利を挙げた。レース後の記者会見では、「フルーネウェーヘンの落車には気づいていなかった」としながらも、「スプリントできるだけの脚はあった。ただ、みんなが失速していくのが見えたことは驚きだった」と最終局面を振り返っている。同時に、「フルーネウェーヘンともこの勝利を喜びたいし、彼は次の目標に向けて走り出すはず」とエーススプリンターを気遣うことも忘れなかった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478812" rel="attachment wp-att-478812"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TEUNISSEN-Mike074p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478812"></a><span class="caption">今大会最初のマイヨジョーヌ着用者となったマイク・テウニッセン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　大会初日を終えた時点で、テウニッセンがマイヨジョーヌとマイヨヴェール、ファンアーフェルマートがマイヨアポワ、新人賞のマイヨブランはステージ3位のカレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）が受け取っている。また、フィニッシュ前3km以内での大規模クラッシュだったことにより、分断された集団の後方に取り残された選手たちの多くがトップと同タイム扱い。個人総合2連覇がかかるゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）も巻き込まれたが、大事には至っていないことを明かしている。</p>
<p>　大会は引き続きブリュッセルが舞台。7日に行われる第2ステージは、ブリュッセル王宮をスタートし、ブリュッセル・アトミウムにフィニッシュする27.6kmのチームタイムトライアルが行われる。コースには幹線道路が使われるため、ハイスピードでフィニッシュ地点まで突き進んでいくことになりそうだ。フィニッシュタイムは約30分と予想されているが、総合で上位進出を目指す選手にとっては、数秒の遅れも避けたいところ。チーム力が試される。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第1ステージ結果</span><br> 1	マイク・テウニッセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	4時間22分47秒<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	+0秒<br> 3	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）<br> 4	ジャコモ・ニッツォーロ（イタリア、ディメンションデータ）<br> 5	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 6	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 7	マッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）<br> 8	オリバー・ナーセン（ベルギー、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 9	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 10	ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード）<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	マイク・テウニッセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	4時間22分37秒<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	+4秒<br> 3	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	+6秒<br> 4	ジャコモ・ニッツォーロ（イタリア、ディメンションデータ）	+10秒<br> 5	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 6	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 7	マッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）<br> 8	オリバー・ナーセン（ベルギー、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 9	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 10	ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード）<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	マイク・テウニッセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	50 pts<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	50 pts<br> 3	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	33 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	グレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）	2 pts<br> 2	クサンドロ・ムーリッセ（ベルギー、ワンティ・ゴベール）	2 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	4時間22分43秒<br> 2	アムントグレンダール・ヤンセン（ノルウェー、ユンボ・ヴィスマ）	+4秒<br> 3	ワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	ユンボ・ヴィスマ	 13時間8分21秒<br> 2	ワンティ・ゴベール	+0秒<br> 3	ドゥクーニンク・クイックステップ<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.letour.fr/en" target="_blank">ツール・ド・フランス公式ウェブサイト（英語）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 06:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人食い鬼」メルクスの国、ベルギーで開幕　自転車の国が織りなす人間ドラマ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478823</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　第106回ツール・ド・フランスが7月6日、ベルギーのブリュッセルで開幕した。女子サッカーW杯フランス大会と開催日程が2日間だけ重複しているため、いつものようにツール・ド・フランスは海外を訪問することにしたのだが、ベルギーの英雄エディ・メルクスのツール・ド・フランス初制覇から50年の節目とあって、ベルギーを訪れたのである。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478826" rel="attachment wp-att-478826"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/k103-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478826"></a><span class="caption">ブリュッセルの仮スタートゲートから市街地を望む　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ブリュッセル訪問は9年ぶり</h2>
<p>　ベルギーは隣国であり、その一部はフランス語圏ということもあり、ツール・ド・フランスは頻繁に訪問している。また、地元フランスの次に総合優勝回数が多いのもベルギーである。2010年は開幕こそオランダのロッテルダムだったが、大会2日目にはベルギーのブリュッセルにゴールしている。ブリュッセルをツール・ド・フランスが訪問するのはそれ以来だ。</p>
<p>　2010年はアルベルト・コンタドールがアンディ・シュレクに39秒差をつけて総合優勝したのだが、後日不正薬物使用で総合優勝者名はシュレクとなった、いわく付きの年だ。初日は雨の降るロッテルダムで距離の短い個人タイムトライアルがプロローグとして行われた。大会2日目が第1ステージとなり、ロッテルダムをスタートしてブリュッセルへ、そして第2ステージでブリュッセルをスタートし、ベルギーのスパにゴールするステージだった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478824" rel="attachment wp-att-478824"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/k101-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478824"></a><span class="caption">ロッテルダムをスタートした2010年、新城幸也が参戦した。雨のプロローグを走る　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure><p>　初日恒例のプロローグ（個人タイムトライアル）はファビアン・カンチェラーラが制した。プロローグは3連続の勝利で、通算5勝目だった。カンチェラーラは春先のレースであまりにも人間離れしたスピードで走ったことで、「電動モーターをフレーム内に仕込んでいるのでは」という疑惑が持たれていて、この日、国際自転車競技連合がフレーム内をスキャンする大型機械を持ち込んでカンチェラーラの自転車をチェックしたがが、結果はシロ。</p>
<p>　「ありえない疑いをかけられたものだが、この美しい勝利を純粋に喜びたい」とカンチェラーラ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478840" rel="attachment wp-att-478840"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/k105-600x401.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478840"></a><span class="caption">初日タイムトライアルで圧倒的な強さを発揮していたカンチェラーラ。あまりの速さに「モーター内蔵疑惑」のエピソードが発生　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">カンチェラーラが見せたスポーツマンシップ</h2>
<p>　そしてブリュッセルにゴールした第1ステージで優勝したのはアレッサンドロ・ペタッキ。ツール・ド・フランスでは03年に区間4勝を挙げたスプリンターにとって7年ぶり5度目の勝利だった。</p>
<p>　ペタッキはかつて手がつけられないほどの爆発力を有し、ゴール勝負で無敵の強さを誇った。2004年も期待されてツールに挑んだが、1勝も挙げられずに序盤でリタイア。以来ツール・ド・フランスには出場していなかった。その後、ぜんそく薬がドーピングとみなされ、不遇の時代を送った。ブリュッセルでの勝利は久々の栄冠だ。</p>
<p>　第4ステージでも区間勝利したペタッキはこの大会5勝を挙げたマーク・カヴェンディッシュを抑えてポイント賞のマイヨヴェールを獲得している。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478830" rel="attachment wp-att-478830"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/k104-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478830"></a><span class="caption">2010年ツール、6年ぶりに出場したペタッキが、第1ステージで7年ぶりのツール勝利を挙げた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そして大会3日目、ブリュッセルをスタートしたレースは豪雨に襲われた。10km地点から他の7選手とともに集団を抜け出したのがシルヴァン・シャヴァネルで、最後は独走を決めて2年ぶり2度目の優勝を飾った。後続集団に3分56秒差をつけたことから、マイヨジョーヌは初日から着用していたカンチェラーラからシャヴァネルに移った。</p>
<p>　この日の後半はアルデンヌ地方の森林地帯に突入し、6つの山岳ポイントが待ち構えた難コース。それに加えて豪雨に見舞われ、そのなかで優勝候補のアンディ・シュレクがクラッシュ。すぐに大集団の中にいたチームメートのカンチェラーラがペースダウンを提案。シュレクが復帰するまで大集団は積極的に走ることはなかった。</p>
<p>　カンチェラーラはゴールを目前にして、審判長と交渉。「すでに独走していたシャヴァネル以外は、スプリント勝負をしない」という特別規定を採用。このため大集団のゴール勝負はなく、ゆっくりとゴールラインを通過。スポーツマンシップを感じるシーンだった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">メルクスの時代から幾年月</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478825" rel="attachment wp-att-478825"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/k102-373x280.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478825"></a><span class="caption">パレロワイヤル宮殿前がチームバスの駐車位置。この日はベルギー国王も選手らを歓迎するために顔を見せた　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure><p>　話は2019年となって第1ステージ。ゴール手前で落車があり、ユンボ・ヴィスマはディラン・フルーネウェーヘン（オランダ）が地面にたたきつけられた。2017年はシャンゼリゼで区間優勝、2018年は区間2勝を挙げたスプリンターがこの時点で脱落。しかしチームメートのマイク・テウニッセン（オランダ）が先頭争いに残り、ボーラ・ハンスグローエのペテル・サガン（スロバキア）を写真判定となる僅差で制してツール初優勝を挙げた。そして総合成績でも首位に立ち、2019年最初のマイヨジョーヌを着用することになる。</p>
<p>　その瞬間のブリュッセルは、「あー、ベルギー選手が勝てなかったか」という残念感が漂う。「人食い鬼」と呼ばれるほど、総合優勝からステージ優勝まで勝ちまくったメルクスとはちょっと時代が異なるか。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/yamaguchi_400-120x120.jpg" title="山口和幸" alt="山口和幸"><span class="bold">山口和幸（やまぐち・かずゆき）</span><p>ツール・ド・フランスをはじめ、卓球・陸上・ボート競技などを追い続け、日刊スポーツ、東京中日スポーツ、ナンバー、ターザン、YAHOO!などで執筆。国内で行われる自転車の国際大会では広報を担当。著書に「ツール・ド・フランス」（講談社現代新書）、「もっと知りたいツール・ド・フランス」（八重洲出版）など。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 09:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バレットがヨルムンガンドのサイクルジャージを発売　パンツ、グローブもラインナップ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478618</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルウェアブランドの「VALETTE」（バレット）が、人気漫画『ヨルムンガンド』とコラボしたサイクルウェアを受注販売する。半袖ジャージを始め、レーシングパンツ、グローブをラインナップ。7月15日まで予約を受付中だ。商品の発送は8月中旬を予定している。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478693" rel="attachment wp-att-478693"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/hcli_top2_2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478693"></a><span class="caption">『ヨルムンガンド』作中に登場したサイクルジャージが発売される　©高橋慶太郎/小学館</span></figure>
</div>
<p>　『ヨルムンガンド』は月刊サンデージェネックスで2012年まで連載されていた作品。高橋慶太郎さん原作のガンアクション漫画だ。2012年にテレビアニメ化を果たすなど人気を博した。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478690" rel="attachment wp-att-478690"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/hcli_21-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478690"></a><span class="caption">原作のジャージを忠実に再現。サンデーGXの通販では限定のカモが販売される　©高橋慶太郎/小学館</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478699" rel="attachment wp-att-478699"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/hcli_bibrp-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478699"></a><span class="caption">レーシングパンツは肩紐ありとなしのモデルを展開　©高橋慶太郎/小学館</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478692" rel="attachment wp-att-478692"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/hcli_g_1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-478692"></a><span class="caption">上下ウェアと合わせられるグローブも登場する　©高橋慶太郎/小学館</span></figure><p>　今回発売されるジャージは、作中のキャラクター達が着用したものを再現したモデル。半袖ジャージはシンプルなネイビーとサンデーGX通販限定のカモがラインナップする。ジャージは吸汗速乾に優れ、UPF50のUVカット機能を持つ高機能素材を用いて日本国内で生産される。</p>
<p>　上下でコーディネートできるレーシングパンツも登場し、肩紐ありと無しモデルを選択可能。サイクルグローブも合わせて発売となる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ヨルムンガンド 半袖ジャージ</span><br> 税抜価格：13,800円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、XXXL（メンズ）/S、M、L（レディース、ネイビーのみ）<br> デザイン：ネイビー、カモ（サンデーGX通販限定）</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.pal-shop.jp/category/GX_001_000_000/P61907006.html" target="_blank">半袖ジャージ（カモ）詳細・販売ページ</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/a201925001/" target="_blank">半袖ジャージ　詳細・販売ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ヨルムンガンド レーシングパンツ</span><br> 税抜価格：13,800円（肩紐なし）、15,900円（肩紐あり）<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL（メンズ）/S、M、L（レディース、肩紐なしのみ）<br> カラー：ネイビー</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2019121190/" target="_blank">レーシングパンツ（肩紐なし）詳細・販売ページ</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2019121191/" target="_blank">レーシングパンツ（肩紐あり）詳細・販売ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ヨルムンガンド グローブ</span><br> 税抜価格：6,800円<br> サイズ：XS、S、M、L<br> デザイン：ネイビー</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/2019121192/" target="_blank">グローブ　詳細・販売ページ</a></div>
<p></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.valette.jp/" target="_blank">「バレット」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 13:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジロ・ローザ第2ステージ、與那嶺恵理は不調に終わり74位　「今日はとても残念」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478846</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理は7月6日、女子ワールドツアーの「ジロ・ローザ」（女子版ジロ・デ・イタリア）の第2ステージに出場し、先頭から1分47秒差の集団で区間74位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478846/eri201-3" rel="attachment wp-att-478849"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/eri201-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478849"></a><span class="caption">日本チャンピオンジャージで第2ステージに出場した與那嶺恵理　Photo: TORNANTI.CC</span></figure>
</div>
<p>　全10日間で行われるジロ・ローザ、76.3kmで行われた第2ステージは、序盤から2級山岳を1つ越え、後半はゴールに向けてゆるやかに上り基調となるコースプロフィール。チームは地元イタリア出身のエース、ソラヤ・パラディンのステージ優勝を目指して攻撃を仕掛けた。</p>
<p>　しかし、レースの前週末に日本に一旦帰国して全日本選手権ロードに出場していた與那嶺は、欧州との往復での疲労から、この日は体調が優れなかったという。エースのパラディンは区間5位に入る活躍を見せたが、與那嶺自身は「大して仕事もできずとても残念」と我慢の一日になった。</p>
<p>　第3ステージは104.1kmで行われる。山岳ポイントは設けられないものの、後半はゴールに向け延々と上り基調。ゴール地点の標高は1049mに及ぶ。</p>
<p>　與那嶺のコメントは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　2日目。上りゴールのステージ。チーム全員で攻撃をしました。ドイツのロミーが逃げ、セルビアのエレナがゴール手前5kmで抜け出し、そしてエースのソラヤが5位。</p>
<p>　私は長距離フライト直後のレース、いつも起きる身体の脱力感で一杯でした。初日を終え寝付きが悪い状態。大して仕事もできずとても残念です。</p>
<p>　動画はこちらです。30分過ぎからどうぞ。</p>
<div id="fb-root"></div>
<p><script async="1" defer crossorigin="anonymous" src="https://connect.facebook.net/ja_JP/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v3.3"></script></p>
<div class="fb-video" data-href="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/videos/1336661156535446/" data-width="640"><blockquote cite="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/videos/1336661156535446/" class="fb-xfbml-parse-ignore">
<p><a href="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/videos/1336661156535446/">Ciclismo, Giro Rosa 2° Tappa</a></p>
<p>????‍♀ Il Giro Rosa continua su PMGSPORT⏱ Dopo la cronometro d’apertura ???? Tocca alla prima tappa in linea di Viù???? Tutte a caccia di Katarzyna Kasia NiewiadomaIn collaborazione con il Giro Rosa Iccrea</p>
<p><a href="https://www.facebook.com/PMGliveSport2/">PMG Sport 2</a>さんの投稿 2019年7月6日土曜日</p>
</blockquote></div>
<p>　<br> 　スタートから標高1400mまで上り、そしてゆるい上りのステージ。昨日のチームタイムトライアルを終え、作戦は当然ステージを狙って動いていくことと、ソラヤをしっかり守ってゴールまで送り出すこと。</p>
<p>　とても暑い中、ウォーミングアップもしっかり行いスタート。最初の上りからレースは動き、私はアップアップの状態。</p>
<p>　そんな中、ロミーが集団が緩んだタイミングでアタック。見事に決まりました。ロットと2人の逃げ。集団は一度緩んだあとテンポペースでの追走が始まります。</p>
<p>　ソラヤのサポートをしながら近くのポジションをキープしたいのですが身体が重く、上がり切ることができず苦しい状態。とても暑さを感じました。</p>
<p>　ロミーたちの逃げはラスト10kmで吸収。上りゴールのため、そこから激しい位置取り。ソラヤとエレナが前でポジションをキープ。見えるのですが私は上がりきれず。</p>
<p>　5kmでエレナが攻撃し4名で少し先行。更に追走のペースが上がり、私はここで限界。身体に力が入らず、本来の自分の状態ではない。本当に残念。</p>
<p>　エレナは激しく攻撃を続け、ソラヤもポジションを上げながら5位でゴール。素晴らしい順位ですが、やはり、チームで支えてステージ優勝をしたいです。</p>
<p>　私は長距離フライトのあと、身体に力が入らなくなり、身体が浮腫む症状が続いているので、もう（重要なレースの直前に）日本に帰国することはやめたいです。今日は本当に残念です。全日本とジロ、両方はとれません。</p>
<p>　残り8ステージ。ステージ優勝目指して、お仕事は続きます。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 16:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オルターロック」の専用アプリにメンテナンス記録機能が追加　アプリのみでも便利に</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478782</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478784" rel="attachment wp-att-478784"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/al01-373x187.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478784"></a><span class="caption">「オルターロック」のアプリに便利な新機能　© AlterLock</span></figure><p>　スマートフォンと連携して愛車を盗難から守る、ネクストスケープのIoT（Internet of Things）デバイス「AlterLock」（オルターロック）の専用アプリに、愛車のメンテナンス記録機能が追加された。メンテナンスの日付や内容を記録でき、後から履歴を確認できる。無料サービスの範囲で利用でき、アプリ単体でも活用できる便利なツールになった。</p>
<p>　オルターロックは各種センサーや通信機能を内蔵した超薄型の専用デバイスを愛車に取り付け、スマートフォンと連携して使う盗難防止サービス。駐輪時に振動を検知して警告音を鳴らすほか、登録した所有者のスマートフォンにアラームで通知したり、万が一の盗難時にも位置情報を送信したりするなど、多彩な機能で愛車の盗難を防止する。</p>
<p>　今回の新機能は、サービスを利用するための専用アプリに追加されたもの。オルターロックは年額3900円の有料サービスだが、無料会員でもメンテナンス記録機能は使用可能だ（画像の登録枚数に制限あり）。このほかアプリには無料で使える便利な機能として、ロードバイク関連ニュースを随時更新する「バイシクルニュース」機能も搭載している。<br style="clear:both"></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://itunes.apple.com/jp/app/id1418389534?l=ja&amp;ls=1&amp;mt=8" target="_blank">iPhone用アプリ（App Store）</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.nextscape.alterlock" target="_blank">Android用アプリ（Google Play）</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://alterlock.net/" target="_blank">「AlterLock」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 19:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユンボ・ヴィスマが圧倒的トップタイムで優勝　テウニッセンがマイヨジョーヌを守る</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478858</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019第2ステージが現地時間7月7日に行われ、27.6kmのチームタイムトライアルを、ユンボ・ヴィスマが唯一28分台をマークするトップタイムでステージ優勝。2位のチーム イネオスに20秒差をつける圧勝劇となった。前日の第1ステージではマイク・テウニッセン（オランダ）が勝利しており、チームとして実質2連勝。これによりテウニッセンは、首位の証であるマイヨジョーヌを守っている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478861" rel="attachment wp-att-478861"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Jumbo306p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478861"></a><span class="caption">チームタイムトライアルで争われたツール・ド・フランス2019第2ステージ。マイヨジョーヌのマイク・テウニッセン（左から2人目）を擁するユンボ・ヴィスマがトップタイムをマークし優勝した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ベルギーのシンボル同士をつなぐ27.6kmの戦い</h2>
<p>　今大会の開幕地、ベルギーの首都・ブリュッセルでのレース2日目。この日はチームタイムトライアルが設定された。同市中心部に近い王宮をスタートし、北に位置するブリュッセル・アトミウムを目指す27.6km。ブリュッセルのシンボルでもあるモニュメント「アトミウム」は、1958年に同地で開催された万国博覧会に合わせて建設されたもので、ベルギーの技術力を誇示するシンボルとされている。</p>
<p>　この国の象徴から象徴へつなぐレースルートは、幹線道路が採用されており、主催者によるフィニッシュタイムは約30分との予想。総合での上位進出を目指す選手を抱えるチームとしては、少しの遅れも避けたいところ。エース・アシストすべての力が試されるチーム戦だ。なお、フィニッシュタイムはチーム内4番目の選手のものが反映され、脱落した選手は遅れた分のタイムが加算されることになる。</p>
<p>　このステージでは、前日の第1ステージを制したテウニッセンがマイヨジョーヌを着て出走する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478863" rel="attachment wp-att-478863"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190707TDF2004-A.S.O._Thomas_MAHEUX-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478863"></a><span class="caption">1958年に行われた万国博覧会に合わせて建設されたアトミウム。ベルギーの技術力の象徴となっている　Photo: A.S.O./Thomas MAHEUX</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">一番出走のチーム イネオスがハイレベルの基準タイム</h2>
<p>　レースは、現地時間午後2時30分、チーム イネオスをトップバッターにスタート。以降、5分おきにチーム総合の下位チームから順にコースへと繰り出していった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478868" rel="attachment wp-att-478868"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Ineos301pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478868"></a><span class="caption">1番出走のチーム イネオス。フィニッシュタイムが長くトップに君臨した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第1ステージ終盤に起きた大規模クラッシュの影響で、メンバーのほとんどが分断された集団の後方でフィニッシュしたチーム イネオス。思いがけない形でチーム総合最下位でのスタートとなったが、そんなことはお構いなしとスタートから快調に飛ばしていく。13km過ぎに設定された第1中間計測を13分58秒、20km地点に設定された第2中間計測を21分11秒で通過。終盤まで8選手でローテーションを繰り返し、最後の数kmで数人を切り離したものの、総合エースのゲラント・トーマス（イギリス）を先頭に29分18秒でフィニッシュラインを通過。まずはこのタイムが基準タイムとなった。</p>
<p>　だが、そこはタイムトライアルで数々の実績を残してきたチーム。ライバルチームにとっては簡単に破ることにできないタイムであることを、時間とともに示していくことになる。</p>
<p>　3番出走のアスタナ プロチームが20秒遅れ、スタート以降10秒前後のタイム差で推移したグルパマ・エフデジは最終的に12秒遅れと、序盤から飛ばすもなかなかチーム イネオスのタイムまでは届かない。8番出走のCCCチームは、後半にかけて盛り返してみせたが、それでも10秒差に迫るのが精いっぱいだった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478870" rel="attachment wp-att-478870"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190707TDF1010-A.S.O._Pauline_BALLET-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478870"></a><span class="caption">トップタイムに肉薄したカチューシャ・アルペシン　Photo: A.S.O./Pauline BALLET</span></figure><p>　その流れに変化をもたらしたのは、11番目にコースへと繰り出したカチューシャ・アルペシン。スピードに乗った隊列は、乱れることなく進行。第1中間計測でトップタイムを3秒更新すると、その勢いのまま後半へ。第2中間計測も2秒更新し、フィニッシュタイムに期待がかかる。ところが、最終盤にきて失速。フィニッシュでは逆に5秒遅れる形になり、1位浮上はならなかった。</p>
<p>　その後も、14番出走のチーム サンウェブが途中までの10秒前後の遅れを徐々に取り戻していくも、フィニッシュでは5秒遅れと一歩届かない。トップタイムをマークしたチームが座るホットシートは、チーム イネオスの8選手が長く温め続けた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最終走者のユンボ・ヴィスマが会心の走り　テウニッセンはジャージをキープ</h2>
<p>　後半出走のチームでは、総合系ライダーを擁するチームが攻めの走りを見せるが、それでもチーム イネオスが残したタイムまでは到達できない。ミッチェルトン・スコットは21秒遅れ、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア）が牽引するバーレーン・メリダは16秒遅れで終える。</p>
<p>　そんな中、18番目にスタートを切ったEFエデュケーションファーストがスタート直後から5秒前後の遅れにとどめてハイスピードで進行していく。後半のペース次第ではトップ浮上の可能性もあったが、結果的に8秒遅れ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478872" rel="attachment wp-att-478872"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Deceuninck409p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478872"></a><span class="caption">最後の追い込みをかけるドゥクーニンク・クイックステップの選手たち。しかしほんのわずかにチーム イネオスのタイムには及ばず　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　さらには、チームタイムトライアルを得意とするドゥクーニンク・クイックステップが地元ベルギーでの勝利を狙って飛ばしていく。第1中間計測では1秒、第2中間計測では2秒と、チーム イネオスのタイムを射程圏内にとらえながら進んでいく。残り1kmを切ってからは、脚のあるジュリアン・アラフィリップ（フランス）が先頭へ出てチームメートを引っ張る。最後は時計との戦いとなったが、フィニッシュライン通過は0秒82差。わずかながら、チーム イネオスのタイムを上回ることができなかった。</p>
<p>　長く君臨したトップタイムだったが、その状況をチーム力をもって打破したのはリーダーチームとして最終走者を務めたユンボ・ヴィスマだった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478865" rel="attachment wp-att-478865"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Jumbo005pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478865"></a><span class="caption">最終走者を務めたユンボ・ヴィスマ。終始トップタイムをキープし続けた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　時速60km前後のスピードで進むイエロー基調のジャージに身を包んだ選手たちのトレイン。大きく乱れることなく進むと、第1中間計測でカチューシャ・アルペシンが持っていたトップタイムを11秒更新。勢いはさらに増し、同じくカチューシャ・アルペシンが持っていた第2中間計測のタイムも14秒上回る。昨日落車したスプリンターのディラン・フルーネウェーヘン（オランダ）こそ早々に遅れたが、人数を残しながらローテーションを繰り返す。マイヨジョーヌのテウニッセンもトレイン牽引に盛んに加わった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478867" rel="attachment wp-att-478867"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TEUNISSEN-Mike415p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478867"></a><span class="caption">マイヨジョーヌのマイク・テウニッセンはチーム2番手でフィニッシュ。その前ではワウト・ファンアールトがトップタイムを喜びガッツポーズ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　いよいよ最終局面。いくつかのコーナーとラウンドアバウトをクリアし、モニュメント「アトミウム」をくぐって最後の直線へ。フィニッシュの直前では、マイヨジョーヌのテウニッセンが総合エースのステフェン・クライスヴァイク（オランダ）やジョージ・ベネット（ニュージーランド）の位置を確認する冷静さを見せ、5選手が一団でフィニッシュラインを通過。選手たちはすかさず拳を掲げ、トップタイムを喜んだ。</p>
<p>　ユンボ・ヴィスマの正式タイムは、28分56秒81。平均時速にして57.202km。2位に20秒差をつける圧勝で、それまでホットシートに座っていたチーム イネオスの選手たちも脱帽とばかりに拍手でその走りを称えた。最後まで残った5選手は、フィニッシュライン通過順にワウト・ファンアールト（ベルギー）、テウニッセン、トニー・マルティン（ドイツ）、クライスヴァイク、ベネット。これにより、テウニッセンはマイヨジョーヌのキープが決定。続く第3ステージも、個人総合首位の立場でスタートを切ることになった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478876" rel="attachment wp-att-478876"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Jumbo020p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478876"></a><span class="caption">ステージ優勝の表彰を受けるユンボ・ヴィスマの選手たち　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　このステージでは、総合争いで有力視されていた選手を抱えるチームの遅れが目立っており、ダニエル・マーティン（アイルランド、UAE・チーム エミレーツ）が総合タイム差1分13秒、ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）が同じく1分15秒、リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）が1分28秒、ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）が1分29秒と、巻き返しが求められる状況となっている。</p>
<p>　なお、2ステージまで終えた時点での各賞は、マイヨジョーヌとマイヨヴェール（ポイント賞）はテウニッセンで変わらず、山岳賞のマイヨアポワもグレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）がキープ。新人賞のマイヨブランは、勝利したユンボ・ヴィスマで先頭フィニッシュしたファンアールトが袖を通している。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478866" rel="attachment wp-att-478866"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TEUNISSEN-Mike047p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478866"></a><span class="caption">マイヨジョーヌのキープに成功したマイク・テウニッセン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　大会は3日目にしてブリュッセルを離れることになる。翌8日に実施される第3ステージは、ベルギー南部・ワロン地域の街であるバンシュをスタートし、レース序盤にフランスへと入国。後半にカテゴリー山岳が立て続けに登場し、なかでも残り16kmで通過する3級山岳コート・ド・ミュティニーは登坂距離900mながら、最大勾配12.6％の急坂。フィニッシュ前500mも8％の勾配と、スピード・登坂力ともに求められるステージとなりそうだ。また、コート・ド・ミュティニーの頂上には「ボーナスポイント」を設置。上位通過3選手にボーナスタイムが与えられるため、総合系ライダーが何らかのアクションを起こすことも考えられる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第2ステージ結果</span><br> 1	ユンボ・ヴィスマ	28分57秒<br> 2	チーム イネオス	+20秒<br> 3	ドゥクーニンク・クイックステップ	+21秒<br> 4	チーム サンウェブ	+26秒<br> 5	カチューシャ・アルペシン<br> 6	EFエデュケーションファースト	+28秒<br> 7	CCCチーム	+31秒<br> 8	グルパマ・エフデジ	+32秒<br> 9	バーレーン・メリダ	+36秒<br> 10	アスタナ プロチーム	+41秒<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	マイク・テウニッセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	4時間51分34秒<br> 2	ワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）	+10秒<br> 3	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 4	トニー・マルティン（ドイツ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 5	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）<br> 6	ジャンニ・モスコン（イタリア、チーム イネオス）	+30秒<br> 7	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）<br> 8	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）<br> 9	ディラン・ファンバーレ（オランダ、チーム イネオス）<br> 10	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+31秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	マイク・テウニッセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	50 pts<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	50 pts<br> 3	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	33 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	グレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）	2 pts<br> 2	クサンドロ・ムーリッセ（ベルギー、ワンティ・ゴベール）	2 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	ワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）	4時間51分44秒<br> 2	ジャンニ・モスコン（イタリア、チーム イネオス）	+20秒<br> 3	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	ユンボ・ヴィスマ	 15時間4分9秒<br> 2	チーム イネオス	+1分20秒<br> 3	ドゥクーニンク・クイックステップ	+1分24秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 06:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>別府史之がショップイベントでファンと交流　来年の東京五輪「精一杯目指して走る」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/478883</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478884" rel="attachment wp-att-478884"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/fumy01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478884"></a><span class="caption">別府史之選手がショップイベントでファンと交流　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure><p>　サイクルロードレースの本場、ヨーロッパでトッププロチームに所属して長年活躍している別府史之選手（トレック・セガフレード）が7月6日、関西のサイクルショップを訪れてミニトークショーとサイン会を開き、ファンと交流した。</p>
<p>　別府選手がこの日午後に訪れたのは、兵庫県尼崎市の「THE EARTH BIKES」（アースバイクス）。かつてマウンテンバイク（MTB）の選手としてアジア王者に輝くなど活躍した野口忍さんが、昨年オープンしたトレックコンセプトストアだ。野口さんは選手時代に、当時中学生の別府選手とMTBでチームメートだったり、引退後もトレックのスタッフとして、別府選手の国内レースの現地サポートを行ったりと、長年の信頼関係で結ばれている間柄だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478886" rel="attachment wp-att-478886"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/fumy03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478886"></a><span class="caption">別府選手との思い出を語る野口忍さん。元MTBクロスカントリーのアジア王者だ　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478890" rel="attachment wp-att-478890"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/fumy07-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478890"></a><span class="caption">ショップ代表の野口忍さん（左）と、共同経営の増永康己さん（右）は、ともにトレック社員時代に別府選手をマーケティングチームでサポートしていた　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p>　昨年4月のショップオープン後、今回初めて別府選手の訪問が実現。同時にミニイベントを開くことになり、急な告知にもかかわらず、ショップ2階の多目的スペースには約50人のファンが詰めかけた。</p>
<p>　野口さん司会で行われたトークショーでは、2人が初対面だった21年前のMTBレースでの様子に触れ、野口さんが「中学生なのに最後まで食らいついてきて驚いた。最後は大人のテクニックで勝ちました」と笑いを誘うと、別府選手は「当時は憧れの選手でした。いつか負かしてやると思っていました」と少年時代の思い出を語った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478885" rel="attachment wp-att-478885"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/fumy02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478885"></a><span class="caption">国道171号線沿いのショップの2階がイベント会場に　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p>　1週間前に静岡・富士スピードウェイで行われた全日本選手権ロードレースでは、2年ぶりに出場した別府選手のサポートに、今回も野口さんが同行。レースではサポートカーのハンドルを握った。すでにトレックを退職していた野口さんだったが、春頃に別府選手から直に連絡があり参加を決めたという。</p>
<p>　レースで別府選手は序盤から積極的な走りを展開したが、3度目の優勝はならずに最後は力尽きた。アシスト選手のいない単騎参戦ながら、自らの力を惜しまない走りを展開したことについて、「強い選手が生き残るレースにしたかった。（本場ヨーロッパの）プロのレースは、前に前に行かないと生き残れない。プロで15年間やってきたスタイルを貫きたかった」と攻撃を続けた走りの理由を明かした。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478889" rel="attachment wp-att-478889"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/fumy06-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-478889"></a><span class="caption">野口忍さんからサプライズで信楽焼のタヌキを贈られ笑顔の別府史之選手　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure><p>　来年に迫った東京五輪に向けては「富士スピードウェイのゴールは家から70kmくらいで練習でも走っていた場所。出られるポジションにいるので、精一杯それを目指して走っていきたい」と意気込みを語った。翌週にはフランスの自宅に戻り、7月後半からのレースに向けて準備するという。</p>
<p>　トークでは、「おとぎ話の世界だった」という本場ヨーロッパのプロレースに挑戦した青年時代のエピソードや、プロ選手のトレーニング、レースでの食事方法など、参加者からの質問にも答える形で幅広い話題が語られた。トーク終了後はサイン会が行われ、参加したファンたち一人ひとりと会話を交わした。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478887" rel="attachment wp-att-478887"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/fumy04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478887"></a><span class="caption">トーク終了後はサイン会　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478888" rel="attachment wp-att-478888"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/fumy05-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-478888"></a><span class="caption">記念写真にも応じて、参加したファン一人ひとりと交流　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 11:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>