<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>與那嶺恵理は終盤にアタック　前哨戦を終えて2日後のサンセバスティアン女子レースへ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484202</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/484202/erispa2" rel="attachment wp-att-484204"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/erispa2-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484204"></a><span class="caption">スタート前、リラックスした表情の與那嶺恵理（左）　Photo: Yukari Tsushima</span></figure><p>　アレ・チポッリーニ所属の與那嶺恵理が8月1日、スペインで開催されたUCI1クラスのワンデーレース「クラシカ・フェメニナ・ナバーラ」に出場し、メイン集団内で先頭から15秒差の51位で完走した。與那嶺は2日後、クラシカ・サンセバスティアンの女子レースに参戦する。</p>
<p>　サンセバスティアン出場のため、スペインでの前哨戦レースに出場している與那嶺は、2日前の7月30日に続くレース。距離120.7kmで行われたレースのなかで、與那嶺らはコンディションを整えながら走った。與那嶺は終盤、残り5kmから飛び出しを見せたがこれは決まらず。スプリント勝負でチームメートが5位に入り、まずまずの結果をもって前哨戦を終えた。</p>
<p>　7月のジロ・ローザで不調に苦しんだ與那嶺だが、現在のコンディションは「普通」だという。サンセバスティアンの女子レースはUCI1クラス、127kmで行われる。</p>
<p>　與那嶺のレースリポートは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"></p>
<p>　スペイン2レース目。楽しくレースをしています。</p>
<p>　今日のレースは120km。上り下りありの、下りゴール。スタート前は雨で寒かったのですが、スタート後は晴れ、そして横風。スペインを満喫です。</p>
<p>　レース動画はこちらから、ラスト5km。59分48秒過ぎにひっそり飛び出す私です。<br> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eSOD1158x-k" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.youtube.com/watch?v=eSOD1158x-k</a><br> 　<br> 何故か今日は午前10時過ぎにスタート。先日は午後3時過ぎにスタートでした。スタート後からスペインのクラブチームが鼻息荒く、私達は適当に走りながら。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/484202/erispa1" rel="attachment wp-att-484203"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/erispa1-373x280.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484203"></a><span class="caption">スタート前、ステージで紹介される與那嶺恵理（左端）らアレ・チポッリーニの選手たち　Photo: Yukari Tsushima</span></figure><p>　中盤から横風が強烈になってきて、前で展開しないと。私も楽しく攻撃とフォローを続けます。</p>
<p>　残り5km。タイミングを見て飛び出し追走1人。2人で回して（逃げて）行きたい、しかし追いついてきた選手は回せず。程なくしてキャッチされて今日は終わり。</p>
<p>　チームはディアナがスプリントに絡んで5位。ごきげんです。自分のコンディションは普通の状態。</p>
<p>　中一日休んで土曜日がクラシカ・サンセバスティアン。ソラヤのためにお仕事頑張ります。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 20:10:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NIPPO・ヴィーニファンティーニに石上優大と草場啓吾がトレーニー加入</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484215</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCIプロコンチネンタルチーム「NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ」が8月2日、8月からのトレーニー（研修生）として、石上優大（21歳、AVCエクサンプロヴァンス／EQADS）と草場啓吾（22歳、愛三工業レーシングチーム）が加入したことを明らかにした。ともに8月以降の今シーズン、NIPPOのチームの一員として、ヨーロッパやアジアで世界トップクラスの大会に出場する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484221" rel="attachment wp-att-484221"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ishi-kusa-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484221"></a><span class="caption">NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネが石上優大（左）と草場啓吾（右）のトレーニー加入を発表　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure></div>
<p>　UCIのトレーニー制度は、主にU23カテゴリーの若手選手を対象にしたもので、将来プロチームでの活動を希望する選手を、シーズン後半の8月1日からチームに登録できる育成システム。チームが自由に出場レースを決められるほか、選手はこれまでの所属チームや、ナショナルチームでの活動も並行して可能だ。</p>
<p>　石上は8月13〜17日のブエルタ・ア・ブルゴス（スペイン／UCI2.HC）と8月21〜24日のツール・ド・リムザン（フランス／UCI2.1）、草場は8月15〜18日のチェコツアー（チェコ共和国／UCI2.1）への出場が決まっているという。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484216" rel="attachment wp-att-484216"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ishigami-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484216"></a><span class="caption">全日本ロードU23を走る石上優大。今季前半はけがに苦しんだが復活　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　石上は2018年のU23全日本ロードチャンピオンで、今年がU23カテゴリー最終年。高校卒業後はフランスのアマチュアチームで走りプロを目指している。今季は両鎖骨を相次いで骨折した影響で春から欠場が続いたが、6月の全日本ロードU23では積極的な走りを見せ復活。また7月からの日本ナショナルチームの欧州遠征に参加し、25日にはUCI1クラスのレースで7位に入る快挙を飾った。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484217" rel="attachment wp-att-484217"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/kusaba-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484217"></a><span class="caption">スピードと積極性が持ち味の草場啓吾　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure><p>　草場はエリート1年目。日本大学在学中にも日本ナショナルチームに多く参加し、本場欧州での年代別レースの経験も積んできた。ナショナルチームで参加した昨年のツアー・オブ・ジャパンでは、積極的な走りで山岳賞ジャージにも袖を通している。トラック競技での実績もあり、NIPPOの大門宏マネージャーは、かつてトラック4km個人追抜の日本記録保持者でロードでも活躍した、安藤康洋選手を彷彿させられると評価する。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「NIPPO」は来季も継続へ</h2>
<p>　チームにはこのほか、イタリア人のフィリッポ・フィオレッリもトレーニーとして加入する予定。チームは現体制においては今季限りでの解散が決まっているが、大門マネージャーによると、NIPPOとしては来季もプロフェッショナルカテゴリーでのチームを準備しているという。</p>
<div class="textblockGreen"><span class="small"><p class="textblockTitle">石上 優大（いしがみ・まさひろ）</p>
<p>AVCエクサンプロヴァンス（フランスDN1）／EQADS 所属<br> 1997年10月20日生まれ、21歳。神奈川県出身<br> 身長 177cm／体重 62kg<br> 脚質 オールラウンダー</p>
<p>【石上のコメント】<br> 2019シーズン、全くレースに出ていなかった自分に、今回こうして、トレーニーという機会をいただき本当に感謝しています。NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネで出場する予定のプロのレースは、普段走っているアマチュアレースと違い、何段階も速く、自分が経験したことのない領域のレースばかりです。その中で、自分の持っているものを全て生かして、様々なことを経験し、選手としてレベルアップできるように、取り組んでいきたいと思います。</p>
<p>　応援よろしくお願いいたします。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">草場啓吾（くさば・けいご）</p>
<p>愛三工業レーシングチーム所属<br> 1996年9月8日生まれ、22歳。愛知県出身<br> 身長 173cm／体重 67kg<br> 脚質 スプリンター</p>
<p>【草場のコメント】<br> まずはじめに今回、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネのトレーニーとして世界の舞台で活動できる機会を与えてくださり、本当にありがとうございます。</p>
<p>　「NIPPO」というチームは、僕が高校の頃からの「夢」でもあるチームです。そんなチームに自分がトレーニーとして加入できると聞いた時はとても嬉しかった反面、大きなプレッシャーにも襲われました。ですが、今まで自分がやってきたことを信じ、また応援してくださるファンの皆様のためにも、ここで何か爪痕を残していければなと思います。ワールドチームも出場する世界トップカテゴリーのレース参戦は今回が初めてなので、たくさんの事を学び、吸収して、さらにステップアップできるように頑張りたいと思います。よろしくお願いします。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockGray"><span class="small"><p class="textblockTitle">大門宏監督／マネージャーのコメント</p>
<p>　いつも話してるとおり、近年ワールドチームでは、デベロップメントチーム（傘下のコンチネンタルチーム）で選手育成に取り組む姿勢が年々本格化しており、トレーニーを選考するために専門スタッフを配置して独自の選考キャンプを実施する等、大きな予算を注ぎ込んでいる。プロコンチネンタルチームはどこもそこまで余裕はないのが現状だが、ヨーロッパで活躍できる可能性を秘めた日本人選手にとっては、少しでも良いチャンスに繋がれば良いと思う。</p>
<p>　石上は高校時代から際立っていた選手で、U23カテゴリーでは昨年から急成長を遂げている。昨年、彼が勝った全日本選手権では、結果より後半のペース（レベルはともかく、エリートを上回っていた）に注目させられた。また、今年の全日本選手権では、終始トップ集団で積極的な姿勢で、ケガの影響を感じさせない圧巻の走りだった。2月から5月にかけ良いメンツの揃ったフランスレースでの好成績はヨーロッパでも名を売ることに繋がったに違いない。 その後度重なるケガに悩んでる様子だったが、メンタル面でも成長してる様子がうかがわれた。</p>
<p>　トレーニーシステムはワンチャンス（UCIルールで生涯1回のみ）なので、水谷監督を通して本人の意思も確認しながら、長年彼の傍で見守っているナショナルチームの浅田コーチにも相談して決めたが、トレーニー選考直後にナショナルチームで参加したスペインでの1クラスでの好成績（7位）には改めて大物の片鱗を確信した。</p>
<p>　一方の草場は学生時代（日本大学）から積極的な姿勢で好感度の高かった選手。石上とはキャラクターは違うが、ジュニア時代から世界選手権の日本代表にもなっており、石上と比べても実績は勝るとも劣らない選手。U23時代はナショナルチームでも数多くの海外のレースを経験してきた。</p>
<p>　今年の全日本選手権でも積極的な走りが光ったが、選んだ理由はもちろんそれだけではない。トラック種目でも申し分なく活躍していた選手だったため、大学卒業後は競輪の道に進むものだと思い込んでいたが、ロードで世界を目指す意思があると聞いて印象に残っていた。1990年前後にスイスのロードレースでも活躍し、トラック世界選手権の4000m個人追い抜きで大幅に日本記録を塗り替えた安藤康洋選手に脚質が似ていて、性格も彷彿させられる。オーストラリア人のヨーロッパでのロードレース躍進の鍵はトラック競技であったことは今では誰でも知ってるが、僕は20年以上前からイタリアで彼らと苦労を分かち合ってきた。そこで得た経験を少しでも彼の成長に役立てたいと思う。</p>
<p>　2人の夏以降のスケジュールは、これから彼らの走りも見ながら水谷監督やイタリア人監督にも相談して決めたいが、9月はイタリア、フランス、ベルギー、そして10月には中国でHCクラスのステージレースも控えている。少しでも多く、参戦のチャンスを与え、彼らのクオリティやキャパシティを発揮してもらいたい。</p>
<p>　NIPPOは来季もこれまでどおり、プロフェッショナルカテゴリーでチームを準備中だが、我々のチームで契約することを前提に考えてる訳ではない。石上や草場にとって今以上にヨーロッパ全体のチーム関係者に見てもらうチャンスにもなる。U23最後のシーズンを迎えている石上はトレーニーのシステムを活用する事でフランスの所属チーム以外でも走る機会が増えるので、それを存分に生かしてほしい。際立った走りができれば、フランスのエリートチームをはじめ、デベロップメントチーム、プロチームから勧誘されるチャンスだってある。今シーズンを含めて、これまでは石上ほどヨーロッパのレースで走る機会のなかった草場も、ぜひこのチャンスを来季以降の飛躍への足掛かりにしてほしいと願っている。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://teamnippo.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>63年ぶりの珍しい記録が誕生　総合争いと逃げ切り勝利の関連性を分析</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484022</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界最大の自転車ロードレースであるツール・ド・フランスでは、ほかのレースに比べてステージ優勝の価値が非常に高い。たとえ総合優勝ができずとも、ステージ1勝でもあげることができれば、一生安泰といわれるほどだ。そのため近年は特に、総合優勝を狙う選手とステージ優勝を狙う選手がハッキリ分かれる傾向にあり、今大会もその傾向は如実にあらわれていた。そうして、63年ぶりの珍しい記録も生まれていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484035" rel="attachment wp-att-484035"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Final-Podium018p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484035"></a><span class="caption">総合優勝のエガン・ベルナル、総合2位のゲラント・トーマス、総合3位のステフェン・クライスヴァイク、この3人にはとある共通項がある　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今年の逃げ切りは8回</h2>
<p>　今大会、逃げ切りが決まったステージは全部で8ステージだ。ここでいう逃げ切りとは、基本的にレースの序中盤に決まった逃げ集団からステージ優勝者が生まれたケースをカウントしている。今大会の第3ステージで、最後の上りで集団から飛び出したジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）が独走で逃げ切り勝利を飾ったが、このようなケースは除いている。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">2019年大会 逃げ切りによるステージ勝者一覧</p>
<p>第6ステージ：ディラン・トゥーンス（ベルギー、バーレーン・メリダ）<br> 第8ステージ：トマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）<br> 第9ステージ：ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）<br> 第12ステージ：サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）<br> 第15ステージ：サイモン・イェーツ<br> 第17ステージ：マッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）<br> 第18ステージ：ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスターチーム）<br> 第20ステージ：ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）</p>
<p></p></span></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484034" rel="attachment wp-att-484034"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ALAPHILIPPE-Julian348pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484034"></a><span class="caption">第3ステージで集団から飛び出し独走勝利を狙うジュリアン・アラフィリップ。まさかこの日から計14日間もマイヨジョーヌを守ることになろうとは、この時点では誰も予想していなかっただろう　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　今年はタイムトライアルのステージが2つ、集団スプリントとなったステージが8つ、レースキャンセルとなったステージが1つある。残り10ステージのうち8ステージで逃げ切りが決まったのだ。</p>
<p>　スプリントでもなく、逃げ切りでもないステージは前述したアラフィリップが勝利した第3ステージと、ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）が勝利した第14ステージのみだ。</p>
<p>　比較のため過去5年のツールの逃げ切り勝利数も調べてみた。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">2015〜2019年の逃げ切り勝利数</p>
<p>※（）内の数字はタイムトライアルと集団スプリントになったステージを除いたステージ数と、<br> チーム イネオスまたはチーム スカイがマイヨジョーヌを確保した日数<br> 2015年：6回（12ステージ、16日）<br> 2016年：8回（11ステージ、14日）<br> 2017年：5回（9ステージ、19日）<br> 2018年：4回（10ステージ、11日）<br> 2019年：8回（10ステージ、3日）</p>
<p></p></span></div>
<p>　今大会は回数では2016年大会に並ぶ逃げ切り勝利の多さとなっている。特に直近の5年間はすべてチーム イネオス（チーム スカイ）が総合優勝を飾っている。イネオスは総合優勝にフォーカスしたチームであり、ステージ勝利に関しては、勝てるに越したことはないとは思うが、チームの体力を使ってまで勝とうとはしていない。そのため、この5年間は逃げ切り勝利が多くなっていると思われる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484031" rel="attachment wp-att-484031"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/VAN-BAARLE-Dylan004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484031"></a><span class="caption">上り区間でメイン集団をけん引するディラン・ファンアーレ。今大会ではイネオスが組織的に集団コントロールする場面は例年より少なかった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　今大会に関しては、ドゥクーニンク・クイックステップがマイヨジョーヌを14日間キープしていたのだが、逃げ切りを吸収したいと思っても、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア）でのスプリント勝利を狙うために平坦系のアシスト中心のメンバー構成であったため、アップダウンのある丘陵ステージや山岳ステージでは、逃げ集団を捕まえてステージ優勝を狙いに行くチーム体力がなかったためだろう。</p>
<p>　ピノが勝利した第14ステージにしても、終盤の山岳区間ではモビスターチームの組織的なペースアップによって逃げを吸収していた。なので、逃げを捕まえる気がないチーム、捕まえる体力のないチームがマイヨジョーヌをキープしていると、逃げ切りが決まりやすくなるといえよう。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484032" rel="attachment wp-att-484032"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MORKOV-Michael301p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484032"></a><span class="caption">リーダーチームとして集団コントロールの重責を担ったドゥクーニンク・クイックステップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　しかし、ドゥクーニンク・クイックステップの集団コントロールに関していうと、ミケル・モルコフ（デンマーク）やマキシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン）といった集団スプリントのリードアウトを務めるような平坦系の選手が中心となって、アラフィリップのマイヨジョーヌを失わないようにと、30人近い大集団の逃げとのタイム差を数分程度に抑えていたステージもあった。その働きは非常に素晴らしく、ドゥクーニンク・クイックステップのアシスト陣も今大会の混戦の立役者であることは補足しておきたい。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">総合トップ3がステージ勝利ゼロ</h2>
<p>　これだけ多くの逃げ切りが決まると、反比例して総合勢によるステージ勝利も少なくなる。今大会は最終的に総合トップ10に入った選手のうち、ステージ勝利を飾ったのは総合5位のアラフィリップと総合8位のナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスターチーム）の2人のみで、それぞれ2勝、1勝した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484030" rel="attachment wp-att-484030"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/QUINTANA-Nairo-Alexander058p-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484030"></a><span class="caption">第18ステージで逃げ切り勝利を飾ったナイロ・キンタナ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484029" rel="attachment wp-att-484029"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/BERNAL-Egan-Arley234p-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484029"></a><span class="caption">第19ステージで総合のライバルたちを置き去りにしたエガン・ベルナル　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　総合優勝したエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）は、史上8人目となるステージ勝利なしでの総合優勝者となった。もっとも、レースキャンセルとなった第19ステージでは、その時点で先頭を走っていたこともあり、そのままレースが続行していれステージ優勝の可能性は高かったかもしれない。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ステージ勝利ゼロでの総合優勝者</p>
<p>1922年：フィルマン・ランボー（ベルギー）<br> 1956年：ロジャー・ワルコヴィアック（フランス）<br> 1960年：ガストン・ネンチーニ（イタリア）<br> 1966年：ルシアン・アイマール（フランス）<br> 1990年：グレッグ・レモン（アメリカ）<br> 2006年：オスカル・ペレイロ（スペイン）<br> 2017年：クリストファー・フルーム（イギリス）<br> 2019年：エガン・ベルナル（コロンビア）</p>
<p></p></span></div>
<p>　そして、総合2位のゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）と総合3位のステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）もステージ優勝がなかった。総合表彰台に上った3選手いずれもステージ優勝なしという記録は、1956年以来63年ぶり、史上2度目の珍しい記録である。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484028" rel="attachment wp-att-484028"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/THOMAS-Geraint001pp-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484028"></a><span class="caption">第13ステージの個人タイムトライアルで最速タイムを記録したゲラント・トーマスだったが、その数分後にアラフィリップに抜き返されてしまった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484027" rel="attachment wp-att-484027"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/KRUIJSWIJK-Steven005p-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484027"></a><span class="caption">第15ステージで、ティボー・ピノを追走するステフェン・クライスヴァイクとゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　1956年大会のリザルトを見返してみても、連日のようにメイン集団に数分単位の大きなタイム差のつく逃げ切りが決まっており、総合優勝したワルコヴィアックは最大7分18秒差をひっくり返しての逆転勝利を飾ったが、一時は10数分差をつけていた選手に総合成績で逆転される状況に追い込まれるなど、ジェットコースターのような日々を過ごしていたことがわかる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484033" rel="attachment wp-att-484033"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/PINOT-Thibaut306p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484033"></a><span class="caption">第14ステージで勝利したティボー・ピノ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ただし、ステージ1勝をあげていたピノは総合表彰台を射程圏にとらえていた総合5位のまま第19ステージでリタイアしており、ピノの怪我さえなければ、総合表彰台3選手未勝利記録はアンタッチャブルな記録のままだったかもしれない。それに、第13ステージの個人タイムトライアルで勝利したのはアラフィリップだったが、ステージ2位はトーマスだった。</p>
<p>　今年のツールは、様々なミラクルと偶発的な事象によって、戦後最年少王者の誕生、史上8人目のステージ優勝なしでの総合優勝、63年ぶりの総合表彰台3選手未勝利記録など、後世に語り継がれてもおかしくない歴史に残る大会になったといえるだろう。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 08:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>編集部のイチオシ記事「ロードレース小説『アウター×トップ』連載開始」など　7月27日～8月2日掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484010</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』に掲載された今週のイチオシを編集部員のコメントとともに紹介する週刊「エディターズ・チョイス」。7月27日～8月2日からは「<a href="https://cyclist.sanspo.com/458390" rel="noopener noreferrer">ロードレース小説『アウター×トップ』連載開始　第1話 シーズンの始まり</a>」など4本を紹介します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集長 澤野健太のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194">泥のち快晴のシマノバイカーズに2000人 　レースからe-MTBツーリングまで楽しみ尽くした2日間</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/1-top-600x400-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-484052"></a></figure><p>　マウンテンバイク（MTB）の祭典「第29回　シマノバイカーズフェスティバル2019」（以下、シマノバイカーズ）が7月27、28日の2日間、長野県富士見町の富士見パノラマリゾートで開かれた。ツーリング種目、レース種目合わせて43種目に約2000人が参加。雨のち快晴の2日間に、マウンテンバイカーたちは泥にまみれ、レースやツーリングを満喫した。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　Cyclistがシマノバイカーズ・フェスティバルを初取材。ドロドロのマッドコンディションの1日目、快晴の2日目と、MTBの楽しさを満喫できました。特にe-MTBのツアーだけ参加するだけにため会場に来た参加者も多く、関心の高さを実感しました。各メーカーのe-MTBも富士見パノラマの悪路でインプレッションできる貴重な機会。来年は是非、未体験の方は訪れてみてください。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 大澤昌弘のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483677">最年少王者の誕生、賞金1億円、記録的な猛暑…データで振り返るツール・ド・フランス2019</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483677"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/4-Jerseys006p-600x400-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-484108"></a></figure><p>　第106回ツール・ド・フランスは、エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）の総合優勝で幕を閉じた。マイヨジョーヌが誕生してから100周年を迎えた記念大会をさまざまデータ・記録とともに振り返ってみた。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　一度目は数値を疑い、二度目は通貨単位を疑った。ツール・ド・フランスの賞金のことだ。記事中に表記されているのは円ベースのランキング。1位のチームイネオスはまだいい。アスタナプロチーム以下、16位以降のチームの獲得賞金は200万円台。仮にこれをチームで均等分配すると、とんでもない額になるのではないか。少ないという意味でだ。ツールの賞金で「新型iPhone買ったよ」なんて選手も出るのでは？<br> 具体的に考えると悲しく、そして切ない。どうなっているんだという、素朴な疑問が湧いてくる。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 松尾修作のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/458390">ロードレース小説「アウター×トップ」連載開始　第1話「シーズンの始まり」</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/458390"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/600x400_outer_top-600x400-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-484012"></a></figure><p>　神野淳一さん執筆の小説「アウター×トップ」の連載が始まります。大学生の主人公らを軸とした青春ロードレース小説で、実在するレースやカテゴリーに挑戦するリアルな描写を通じて彼らの成長が描かれています。全21回の連載をお楽しみください。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/matsuo.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　Cyclist初の試みとなる小説の連載がスタートしました。すでに本として書店に並んでいたものを、国内のロードレースシーンを彷彿とさせるものへと作者にリライトしていただき、よりリアリティを帯びた物語として掲載しています。<br> 主人公たちが練習の拠点にしている「荒川」は僕がいつも走っている場所。こういうのってちょっと嬉しくなりますよね。他にもトレーニングやレースについて、読んでいて「あ、自分もそうだ」と接点を感じることが盛りだくさん。毎週月曜の更新をお楽しみに！</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 石川海璃のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480678">ジオメトリから何を読み取るべきか＜前編＞</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480678"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/001-9-600x400-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-484018"></a></figure><p>　スペックの中で、唯一しっかりと見る項目がジオメトリです。「剛性○％アップ」だの「前モデルと比較して○km走行したときに○秒短縮できる」だのは僕は露ほども気にしませんが、ジオメトリはめちゃめちゃ気にします。というかジオメトリ表を見ないと怖くて自転車買えません。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　ロードバイクを選ぶ上でジオメトリを読み解くのは大切です。なぜならバイクの走行性能を決定付ける数値ですし、自分の体に合うかどうかがバイクコントロールを左右するからです。<br> しかし最近では、エアロロードが平坦専用の自転車じゃなくなったように、マテリアルの進化やバイクコンセプトの多様化によって、ジオメトリだけでバイクの性格を判断できなくなっていると感じます。数値を読み解くのも大切ですが、昔以上に試乗する重要性が増していると考えます。</p></div>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 13:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バレットが7分丈のサイクルチノパンを発売　サイクリングで動きやすい立体構造</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483759</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本のサイクルアパレルブランド「VALETTE」（バレット）から、7分丈のサイクルチノパンが発売される。ペダリングの動きを邪魔しない立体裁断構造を採用。素材の適度な伸縮性も相まってサイクリングに最適なアイテムとなっている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483787" rel="attachment wp-att-483787"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG-5320_824-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483787"></a><span class="caption">日本製の素材を使って岡山で縫製される「3Dクロップドサイクルチノパン」　©VALETTE</span></figure></div>
<p>　サイクルチノパンは岡山の工場で縫製されるアイテム。ペダリング中の動きを計算して作られている。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483786" rel="attachment wp-att-483786"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG-5304_824-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483786"></a><span class="caption">ベージュとネイビーの2色展開となる　©VALETTE</span></figure><p>　生地は3Dの立体裁断によって体のラインにフィット。適度な伸縮性を持っている。サドルが接触する裏腿部は生地を2重に施し、耐久性を確保。傷みや布の破れが起きにくい。</p>
<p>　パンツの足下は裾に向かうと細くなるテーパード加工が施され、パンツとチェーンの接触を防ぐほか、汚れの付着を防止する。カラーはベージュとネイビー2色、4サイズで展開する。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■3Dクロップドサイクルチノパン</span><br> 税抜価格：13,800円<br> サイズ：S、M、L、XL<br> カラー：ベージュ、ネイビー</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.valette.jp/c-item-detail?ic=VA20190724" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「バレット」公式ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://item.rakuten.co.jp/na-sh-shop/201915000/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「3Dクロップドサイクルチノパン」楽天販売ページ</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 19:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今こそ「阿蘇ジオ・ライド」 火口に近づける活火山を間近で見るサイクリング</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483890</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　阿蘇山は火口に簡単に近づくことできる世界にも稀な活火山で、その光景を一目見ようと世界各地から観光客が訪れます。今回は阿蘇山周辺をサイクリングして、様々な角度から阿蘇山を見るサイクリングを紹介します。噴煙立ち上る山とカルデラの周りを自転車で走る、非日常的な体験ができます。熊本の自転車界を支え、7月から道の駅阿蘇サイクルアドバイザーに就任した『コルナゴ部長』こと中尾公一さんのリポートで現状をお伝えします。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483934" rel="attachment wp-att-483934"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/phIMG_2167-600x423.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483934"></a><span class="caption">火口の近くで噴煙をみることができます</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">噴火が日常的な阿蘇</p>
<p>　2019年7月26日、阿蘇山の小規模な噴火が発生しました。噴石は観測されませんでしたが、灰白色の噴煙は1600mまで上がり、北西へ流れました。噴火の発生は5月31日以来です。</p>
<p>　その後も噴火が続いて噴火警戒レベル2（1が平常）となり、中岳第一火口から概ね1kmの範囲で火口周辺が立入規制となりました。そうなると阿蘇山西駅までは行けますが、火口見学はできません。</p>
<p>　阿蘇に住む人々にとって噴火は日常的な出来事で、終息するまで耐え抜いて生活することが常。風向きによる噴煙の流れを天気予報などで確認して、降灰の有無やガスに弱い人は注意するようにしています。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483953" rel="attachment wp-att-483953"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/phIMG_0734-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483953"></a><span class="caption">噴煙の状況を見てコースを決める</span></figure></div>
<p>　サイクリングも風向きに注意して、噴煙の影響が無いところを走ればいつもと変わりません。逆に迫力のある噴煙が見られることで活火山の息吹を感じ、あらためてこの山は生きているのだと感動します。</p>
<p>　この日の早朝、火口から5km圏内に住む友人から噴煙が流れる写真が送られてきました。その様子から「北東方向を避ければ大丈夫」と、噴煙を避けるコースを考えながら阿蘇へ向かいました。</p>
<p>　コースは「道の駅 阿蘇」をスタートして、噴煙が見える東登山道（坊中線）を上ってから米塚の前を通る西登山道（栃木線）へ下るルート。そこから熊本地震で復興中の垂玉温泉と地獄温泉を訪ね、そのまま南登山道（吉田線）に出ました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483955" rel="attachment wp-att-483955"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/phIMG_2140-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483955"></a><span class="caption">東登山道（坊中線）大曲の風景</span></figure></div>
<p>　ここからは日陰のない平均勾配5.3%の5kmの上りになりますが、標高が高いため気温の割には風が涼しく感じました。雄大な景色を楽しみながら全員上り切り、火口より2km地点の三叉路で記念写真を撮りました。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483971" rel="attachment wp-att-483971"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/phIMG_2154-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483971"></a><span class="caption">熊本地震と土石流にも耐えたことから、奇跡の湯と称えられている青風荘「すずめの湯」</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483959" rel="attachment wp-att-483959"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/phIMG_2158-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483959"></a><span class="caption">青風荘を過ぎて山を抜けると広大な草原となる</span></figure>
</div>
<p>　火口に一番近い阿蘇山西駅で補給し、観光ヘリコプターが発着する広場で集合写真を撮影。草千里から豪快な12kmのダウンヒルを堪能して再び「道の駅 阿蘇」へ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483964" rel="attachment wp-att-483964"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/phIMG_2171-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483964"></a><span class="caption">阿蘇山ヘリポート前で記念撮影</span></figure></div>
<p>　サイクリングに参加された方は何度も阿蘇に来ていますが、今回は上空に勢いよく噴煙を上げる阿蘇山を、北側・西側・南側からと立体的に見ながら走りました。阿蘇山西駅近くの中岳の全体像が見えるところでは、迫りくるような光景に「今まで一番の阿蘇だった」と感激していたようです。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">噴煙上がる時こそ阿蘇へ</p>
<p>　朝、サイクリングに参加する皆さんにお会いした時は、「今日走れますか？」と不安だったようですが、噴煙の流れる方向を見ながら説明すると安心したようでした。また、吉田線を上って火口に近づく際、状況が急変した場合は南阿蘇へ下ることも頭の隅に置いて案内しました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483969" rel="attachment wp-att-483969"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/phIMG_2135-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483969"></a><span class="caption">道の駅阿蘇近くから噴煙の流れ</span></figure></div>
<p>　火口に簡単に近づくことできる活火山は世界でも稀なため、様々な国から「VOLCANO」を見に来る人が絶えません。噴火警戒レベルや火口周辺の立入規制、火山ガスと噴煙の流れなどを確認すれば、何万年もの間行われた火山活動によって、1000m規模の地殻のギャップが形作られたカルデラの大地を、自転車で走るという非日常的な価値を体験できます。</p>
<p>　視点を変えて様々な角度から見ると、いつもとは全く違った景色とパラダイムを見ることができるでしょう。わたしは熊本地震以降、そのような阿蘇サイクリングを「阿蘇ジオ・ライド」として紹介しています。噴煙上げる今こそ阿蘇を訪れるには絶好の機会ではないでしょうか。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エディ・メルクスからスチールフレームのロードバイク「クリテリウム・クラリス」が発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484256</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　エディ・メルクスからスチールフレームのロードバイク完成車「Criterium Claris」（クリテリウム・クラリス）が発売された。アーバンライドに映える、スタイルを犠牲にしたくない街乗りサイクリストに最適な1台だ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484257" rel="attachment wp-att-484257"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/crite-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484257"></a><span class="caption">エディ・メルクスからスタイリッシュなスチールロードバイクが登場　© EDDY MERCKX</span></figure></div>
<p>　「クリテリウム」はかつて80年代終盤に誕生したモデル。メルクスのレーシングバイクと同じ品質でありながら、多くのサイクリストに合うアグレッシブさを抑えたフレームが採用されていた。その「クリテリウム」が、スタイリッシュなアーバンモデルとして生まれ変わった。</p>
<p>　フレームとフォークはスチール製で、高反応でありながら快適な乗り心地を兼ね備える。全体的なパーツセレクトは、伝統的なフォルムのシルバーカラーのアルミパーツを多用。変速関連にはシマノ・クラリスを採用した前2段、後ろ8段の16段変速となる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Criterium Claris</span><br> 税抜価格：119,000円<br> サイズ：XS、S、M<br> フレーム：Merckx Steel blend, TIG weld<br> フォーク：Merckx Steel blend, 1 1/8<br> BB：BSA<br> 変速コンポ：シマノ・クラリス<br> クランクセット：FSA Die Cast alloy 50/34, 172.5<br> カセット：CS-HG200 11-32T<br> ブレーキ：Tektro R539<br> ホイール：EM Retro Alloy<br> タイヤ：Kenda K184 Tan wall<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/eddymerckx/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「EDDY MERCKX JAPAN」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 12:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダヴィデ・カッサーニ、イタリアナショナルチーム代表総監督に独占インタビュー</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484112</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのディエゴ・ウリッシとダヴィデ・フォルモロのワン・ツーフィニッシュで圧勝に終わった東京オリンピックプレイベント。イタリア代表チーム男子の舵取りをしたのが、代表監督のダヴィデ・カッサーニ（58歳）です。多忙なスケジュールの中、東京オリンピックテストイベントの前日にインタビューに応じてくれました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484150" rel="attachment wp-att-484150"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484150"></a><span class="caption">テストイベント当日、笑顔を見せるダヴィデ・カッサーニ監督　Photo: Marco FAVARO</span></figure></div>
<p>　1982年から1996年までプロ選手として活躍し、9回ほどイタリアナショナルチームのレギュラーメンバーに抜擢。引退後、イタリア国営テレビのレースコメンテーターとして人気を集め、2014年からイタリアナショナルチームの総監督として活躍中です。</p>
<p>　性格が明るく、ムードメーカー。テレビの経験を生かし、いつもビデオを回しながら試走やレースの様子を記録し、積極的にソーシャルメディアにアップ。選手たちの苦労、苦悩、喜びなどをフィルターなしで見せる様子は好感度を生み出します。</p>
<p> 今回のコースの印象やナショナルチームに対する思い、総監督の仕事、イタリアの今後の未来になどを尋ねました。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>——日本は何回目ですか。</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：実は1990年に選手として初めて日本に来ました。宇都宮で行われた世界選手権に参加するためです。東京オリンピックの関係では3度目です。1度目はコースと日本の環境を調べるため。2度目は選手たちが練習できる場所と宿泊できるホテルを探すため。今回はレースに参加するため。もしかしたら、年内にもう一度別の選手たちと来日するかもしれません。</p>
<p>——来年のオリンピックコースの印象は？</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：とても厳しいコースです。アップダウンの連続だし、足を休ませることができません。一番懸念しているのが湿度と暑さが選手に与える影響です。選手たちは日本の暑さに慣れないとダメですね。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484151" rel="attachment wp-att-484151"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484151"></a><span class="caption">テスト前に行われた試走（三国峠）。綿密にアタックポイントを繰り返す選手たち　Photo: Marco FAVARO</span></figure></div>
<p>——ツール・ド・フランスの暑さも厳しいと聞いていますが。</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：フランスの暑さと日本は別物です。日本では汗が止まりません。暑さに慣れている選手たちでさえ苦しくなるに違いありません。</p>
<p>——今回、イタリアから4人の選手を連れてきました。ディエゴ・ウリッシ（UAE・チームエミレーツ）、ダリオ・カタルド（アスタナ プロチーム）、ダヴィデ・フォルモロ（ボーラ・ハンスグローエ）とファウスト・マスナダ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）。全員はワンデーレースよりステージレースに向いている選手ですが、なぜこのラインナップにしたのですか。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484153" rel="attachment wp-att-484153"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/04-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484153"></a><span class="caption">アタックポイント後、必ず情報収取するカッサーニ監督。新鮮な印象を記録し、参加できない選手と共有する　Photo: Marco FAVARO</span></figure><p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：この4人は経験があり、強いし、このコースで十分に戦えると判断したからです。まだ早いですが、この中で来年はこの東京オリンピックで走る人もいるかもしれません。他に確かめたい選手もいましたが、ツール・ド・フランスに出ているため、不可能でした。ただ、今回はテストイベントですので、選手の実際の印象を来年のために最大限に生かすことが目的です。</p>
<p>——オリンピックに即戦力となる選手を選抜することがやはり難しいことでしょうか。</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：難しいですね。逆算して考えなくてはいけない。特に来年のオリンピックは前回のリオ大会と比べて条件が違います。それはツール・ド・フランスが関係しているからです。前回は2週間前に終わったのに対し、今回はたった6日前に終わります。例えば、ツールに出た選手たちは東京でも同じコンディションで走れるかどうかわかりません。時差もあります。慣れない暑さもあります。私は選手を選ぶ立場にありますが、常に各選手のトレーナーやチーム監督と綿密な連絡を取らないと、どの選手が出られるかを決められません。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484149" rel="attachment wp-att-484149"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/06-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484149"></a><span class="caption">コースの特徴を選手に叩き込むカッサーニ監督　Photo: Marco FAVARO</span></figure><p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：前回のリオ五輪の時は、ヴィンチェンツォ・ニバリ（バーレーン・メリダ）と相談し、ツールへの参加はオリンピックへ向けてコンディションを高めるため有効な方法だとわかりました。そのため、ツールの総合優勝を諦めてくれました。この事情を知らないファンやマスコミは彼に随分ひどく批判を浴びせました。あの下りで落車さえなければ、ニバリはオリンピックを手にしていたでしょう。</p>
<p>——4年に一度のオリンピックと毎年行われる世界選手権の優勝、イタリアではどのレースが最も重要視されますか？</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：信じられないかもしれませんが、プロから見ると、オリンピックへの参加は割と最近のできごとですね。1992年までオリンピックに出られる選手はみんなアマチュアでした。1996年からプロの参加が認められましたが、最初は誰も興味を持たなかったです。一方、回数を重ねるにつれてオリンピックの知名度も増しました。パオロ・ベッティーニ（イタリアを代表するプロ選手。2004年アテネオリンピックで金メダル。2008年に引退）はオリンピックでの優勝を機に、彼を開花させたと感じています。今となって世界選手権とオリンピックも同じ重みを持っていると思います。</p>
<p>——自転車競技の特性ですが、国・チームとして戦っても勝つのは一人です。選手たちの間で嫉妬はないですか。</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：そんなことはありません。キャプテンが勝ったら、チーム全員が喜びますよ。私自身アシストとして9回ほど世界選手権を経験してきました。どの選手もナショナルジャージを着ることは名誉だし、勝利する喜びは全員で分かち合います。1988年にマウリツィオ・フォンドリエスト、1991年と1992年にジャンニ・ブーニョの優勝に貢献しました。ナショナルジャージを着ることは重大さをこの身で体験しました。ナショナルジャージは大きな意味を持ち、多くの選手の夢でもある。普段違うチームであっても、ナショナルチームの下でみんな協力し合うのがイアリアの力です。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">失敗したら私が責任を取らなければ</h2>
<p>——ナショナルチームの監督として選ばれた時はどんな気持ちでしたか。その仕事の中で何が一番難しいですか。</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：監督の話が持ち込まれた時は信じられませんでした。私の夢の中の夢でした。私の経験が評価されたのだと思います。でも、総監督になっても反省の連続です。自分の行動は良い結果をもたらしたのか。自答自問の毎日です。失敗したら、まず攻撃されるのが私自身です。全ての行動に対し、私が責任を取らなければなりません。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484156" rel="attachment wp-att-484156"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/07-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484156"></a><span class="caption">ミスの許されない厳しいコースに顔も真剣になる　Photo: Marco FAVARO</span></figure></div>
<p>　一方、仕事は働きやすい環境が整っています。チームを一人で動かしている訳ではありません。全ての男子、女子、エリート、ジュニア、アンダー23、トラック競技など全てカテゴリーにおいて信頼できる監督がいます。マルコ・ヴェロ（マルコ・パンターニのアシスト、アレッサンドロ・ペタッキトレインの一人、歴代チャンピオンを支えた信頼できる「最後の人」）はプロ選手との重要な橋渡しをしてくれていますし、イタリア自転車競技連盟のジョルジョ・エッリやエリザベッタ・トゥーフィは選手のために事務的なことを全部行ってくれています。選手もスタッフも最高のチームだと思います。</p>
<p>——言いにくいですが、イタリアは近年、オリンピックのみならず、世界選手権でも勝てていません。なぜでしょうか。</p>
<p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：自転車競技のグローバル化の影響ですね。世界中から素晴らしい選手がこの競技に集まっているからです。しかし、私が見る限りでは、イタリアの若者の中でチャンピオンの素質を持っている人は少なくないし、6月に行われたヨーロッパ競技大会の女子・男子チームの優勝はそれを語っています。</p>
<p>——今のイタリアの若手選手をどう評価しますか。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484157" rel="attachment wp-att-484157"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/08-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484157"></a><span class="caption">レース当日の朝食です。勝つためにパスタ！　Photo: Marco FAVARO</span></figure><p><span class="bold">カッサーニ監督</span>：ずいぶん変わりましたね。真面目にトレーニングに挑んでいるし、食事にも注意をしていますし。今、イタリアで足りないのは、パオロ・ベッティーニのような一流選手ですね。自然にチャンピオンが出ていたので、心配する必要はなかったです。新しいチャンピオンを生み出すために、レースが欠かせないと思います。</p>
<p>　3年前からジロ・ディタリアU23は復活しましたし、今年からジロ・ディ・シチリアも開催されました。アドリアティカ・ヨーニカという新しいステージレースも生まれました。若者を大会に参加させることは、強くなるための秘訣です。今は国内の大会だけでなく、ジュニア（17、18歳）のカテゴリーからもヨーロッパのレースにも参加させています。経験は全てです。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ダヴィデ・カッサーニについて</p>
<p> 1961年1月1日、ファエンツァ生まれ。<br> アシストとしてだけでなく、ステージレースでもワンデーレースでも優勝できる選手。9回ほどイタリアナショナルチームに選ばれ、3回チーム優勝を経験する。引退後、国営テレビ自転車競技の解説者として活躍。性格な分析と美しい言葉遣いで人気を集める。2014年からイタリア代表チーム総監督として活躍中。</p>
<p>《主な成績（優勝レース）》<br> 1991年 コッパ・アゴストーニ、ジロ・ディタリア第8ステージ、ジロ・エミリア、ミラノ・トリーノなど<br> 1992 ジロ・デイ・カンパーニア、ティレーノ・アドリアティコ第4ステージ、GPカマヨーレなど<br> 1993年　コッパ＿アゴストーニ、ジロ・ディタリア第15ステージ<br> 1994年  ツール・メディテッラネアン4勝と総合優勝、ヴエルタ・パイス・ヴァスコ第4ステージ<br> 1995年　ジロ・エミリア、コッパ・サバティーニ、ジロ・ディ・ロマーニャ</p>
<p>《所属チーム》<br> 1982〜83年 Termolan<br> 1984〜85年 Santini<br> 1986〜87年 Carrera Jeans<br> 1988〜89年 Gewiss-Bianchi<br> 1990〜93年 Ariostea<br> 1994年 GB-MG Boys<br> 1995年 MG Boys Maglificio<br> 1996年 Saeco</p>
<p></p></span></div>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/05/prof_marco3.jpg" title="マルコ・ファヴァロ" alt="マルコ・ファヴァロ"><span class="bold">Marco FAVARO（マルコ・ファヴァロ）</span><p>東京都在住のサイクリスト。イタリア外務省のサポートの下、イタリアの言語や文化を世界に普及するダンテ・アリギエーリ協会や一般社団法人国際自転車交流協会の理事を務め、サイクルウエアブランド「カペルミュール」のモデルや、欧州プロチームの来日時は通訳も行う。日本国内でのサイクリングイベントも企画している。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ciclistaingiappone.jp" rel="noopener noreferrer">チクリスタインジャッポーネ</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 19:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理はサンセバスティアン女子レースで23位　「良い巡り合わせが来ている」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484273</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニ所属の與那嶺恵理が8月3日、クラシカ・サンセバスティアンの女子レース「ドノスティカ・サンセバスティアン・クラシコア」に出場し、トップから4分42秒差の23位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484284" rel="attachment wp-att-484284"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/eric02-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484284"></a><span class="caption">調子が良くなっているという與那嶺恵理（左）。表情にも自信がみなぎる　Photo: Yukari Tsushima</span></figure></div>
<p>　男子のワールドツアーが行われるコースの終盤を主に使い、女子は126.7kmのUCI1クラスで行われた。</p>
<p>　調子が上がっているという與那嶺。スタートしてレース序盤、チームのエースのソラヤ・パラディン（イタリア）から、「今日はエリが行ける」と勝負をかけるエースに指名された。しかしその後、レース前半で15人ほどの逃げが決まり、與那嶺は見送ったこの逃げが、メイン集団から決定的な差を得てしまう。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484285" rel="attachment wp-att-484285"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/eric01-1-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484285"></a><span class="caption">女子ワールドツアーを争うトップ選手らと同じ集団でゴール　Photo: Yukari Tsushima</span></figure><p>　與那嶺は後半の勝負どころで、普段の女子ワールドツアーで優勝を争う選手らと同じグループで生き残り、8人の小集団でゴールしたが、結局レース前半で逃げたグループが逃げ切り、上位入賞はならなかった。チームは逃げに乗ったナ・アルム（韓国）が7位に入った。</p>
<p>　與那嶺は次戦、9日から11日まで英国スコットランドで開催される、UCI1クラスのステージレース「ウィメンズツアー・オブ・スコットランド」に出場する。</p>
<p>　與那嶺のコメントは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　クラシカ・サンセバスティアン、調子の良さをしっかり感じることができました。あと一歩、展開に恵まれれば。</p>
<p>　快晴の中、クラシカ・サンセバスティアンです。ずっとローリングを繰り返し最後は壁を2回上る、とても厳しいコース。体調は良いのでソラヤのセットアップを楽しみにしていました。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484277" rel="attachment wp-att-484277"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/eric03-373x280.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484277"></a><span class="caption">スタート前、ステージで紹介されるアレ・チポッリーニの選手たち　Photo: Yukari Tsushima</span></figure><p>　スタート後から体調の良さを感じます。40km過ぎ、最初の上りを終え平坦に出たとき、ソラヤから直接、「今日はエリが行けるからトップ20を狙って、脚を貯めて」と。その話の直後、目の前でスルスルとアタック、アーレムが前方で反応し、そのままアーレムが乗って一度ストップ。15人ほどでしょうか。それぞれのチームが均等に乗ったため完全に集団がストップ。うーん行きたいけど、煮え切らないスピードで。</p>
<p>　上りはいいペースで走り、ローリング区間でスピードが上がらず、あっという間に5分差。これは前で決まっちゃうなぁ。前と後ろで別のレースが始まってしまいました。</p>
<p>　終盤に向けてソラヤと一緒に前方で泳ぎながら、「エリは仕事しなくていいから」と言われ、気合が入ります。</p>
<p>　2km、11％を超えるサンセバスティアン名物の上り、1回目は耐えきり10人ほど。ソラヤは後方。下りを終えローリング区間でまた集団が止まり20人ほど。2回目。CCCのアシュレイがアタックし、アナミエックと先行。8人ほどの集団が4人ずつに割れます。ぎりぎり耐えきれず後方の4人へ。ミッチェルトンのアマンダらと共に前を追います。</p>
<p>　ゴール手前1km、アナミエックの集団が見えたところで私の集団はストップ。私は一歩でも前でゴールしたいので、ここは躊躇なく追走を選択。先頭固定で引いてキャッチアップ…したところで、私に付いてきたアマンダたちが一気にスプリント。私はズブズブになりながらゴール。23位。</p>
<p>　アーレムは7位。先行逃げ切りです。韓国のナショナルチームも木曜日まで来ていました。しかし、1クラスのインビテーションを獲得することは無理なようです。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484276" rel="attachment wp-att-484276"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/eric04-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484276"></a><span class="caption">レース後に充実した表情の與那嶺恵理（右）　Photo: Yukari Tsushima</span></figure><p>　結果は悔しいけど、今日のコンディションだったらここで勝負できる。この手応えを感じることができました。チャンスをくれたソラヤに感謝。</p>
<p>　レース後、ソラヤが「エリ、あれは言わなきゃ良かった（エリで狙う、ステイして最後勝負しろ）。次からは何も言わない（笑）」と言いましたが、これぞレース。</p>
<p>　心地よいチームメートたちと楽しくレースが出来るのもあとわずか。来週はスコットランドでのステージレース。良い巡り合わせが来ている感触があるので、丁寧に狙っていきます。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 21:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロードレース小説「アウター×トップ」　第2話「志（こころざし）」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483663</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大学の授業が終わった後、荒川サイクリングロードを走るのが、京助の日課だ。</p>
<p>　今の時期は風が弱くて暑くも寒くもなく、ロードバイクで走るのにはちょうど良い季節である。昨日のレースでのストレススコアは300近く、今日はリカバリーライドに徹している。心拍数は最大値の6割程度をキープ。パワーはFTPの半分程度。楽に走るよう気持ちをセーブする。負荷の低いライディングをすることで血流を良くし、栄養の吸収を助け、筋肉の回復を促す効果が期待できる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483680" rel="attachment wp-att-483680"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/600x400_outer_top-600x400.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_1 wp-image-483680"></a></figure></div>
<p>　レース直後だけに、2日間はリカバリーに徹する予定だ。とはいっても漫然と流しているわけではない。しっかりペダリングやポジション、荷重を考え、試しながら、スキル練習をする。心拍とパワーの数字もしっかり見るようにしている。意外とリカバリーの領域で走るのは意識しないとできないからだ。</p>
<p>　京助が使っているパワーメーターは加速度計を用いた間接型だが、悠宇が使っている直接型ともいえるクランク型パワーメーターと比べても、そこそこの精度がある。正直言えば、クランク型の方が良いに決まっている。だが、大学生の京助にはカネがないので安価な間接型を使っている。それでも一時間で出せるパワー上限であるFTPは分かるし、それから導き出される、疲労を示すストレススコアも分かる。練習と体調管理にあたって、パワーメーターはあった方が断然良かった。客観的に自分を見るためには必須だろう。</p>
<p>　平日の昼間は、河川敷のグラウンドを使っている人が少なく、また、土日と違って車止めがなくて快適に走れるが、京助は歩行者優先を肝に銘じている。</p>
<p>　葛西臨海公園から荒川を上って岩淵水門を通り、埼玉の彩湖を一回りしてから東京に戻る80km弱のコースは、リカバリーにちょうど良い。定番コースを走り終わった後、京助は常連になっている自転車屋、サイクル・フォルゴーレに顔を出した。</p>
<p>　荒川と江戸川の間にはスポーツ系の自転車屋が何軒もあるが、京助は、東京での住まいである船堀に近い、この自転車屋を選んだ。店舗の表にシティサイクルをずらりと並べているので、一見すると普通の大型自転車店だが、店内にはスポーツ系自転車を数多く取りそろえている。スポーツ系サイクルショップよりも敷居が低いのが良いところだ。</p>
<p>　店の前のバースタンドに愛車を掛け、自販機でスポーツドリンクを買う。そして店長の秋山にあいさつし、店内の椅子に腰を掛けてため息をついた。</p>
<p>「ずっと向かい風でした」</p>
<p>「今日はどこまで走ってきたんだ？」</p>
<p>　店長が子ども乗せ自転車のパンク修理をしながら、京助に声を掛けた。</p>
<p>「今日はリカバリーなんで彩湖止まりで」</p>
<p>「そっか。レース後だったっけ。無理しないこった」</p>
<p>　店長は気の良い田舎の兄ちゃんという風体で、都会の自転車屋には見えないが、本物の田舎者の京助としては、そこが気を許せるポイントだ。</p>
<p>「あいつはもう来ました？」</p>
<p>「悠宇は先に顔を出してとうに走りに行ったよ」</p>
<p>「真面目ですよね、あいつは」</p>
<p>　京助は唇を真一文字にした。</p>
<p>「君も真面目にロードレースに打ち込んでいるじゃないか。いや、ストイックと言うべきかな」</p>
<p>「……単にこれ以外を知らないだけです」</p>
<p>　京助は心からそう思っている。</p>
<p>　昨年の春、故郷である三重から上京してから初めて、京助は自転車競技（ロードレース）を始めた。</p>
<p>　13歳の時、遠く離れた中学校に通うために親からロードバイクを買い与えられ、京助はすぐにそれに夢中になった。行動範囲が数倍、十数倍に広がるロードバイクは、中学生にとっては鳥の翼にも等しい。なじみのない街へ、見知らぬ山へ、京助は愛車を駆り、風を切り、坂を上り、見知らぬ光景を目に焼き付けた。ゲームやSNSなんかより、ずっとずっと、ロードバイクに乗っている方が楽しかった。</p>
<p>　そして15歳の時に転機が訪れた。ほんの軽い気持ちで「ツール・ド・熊野」を見に行ったのである。ツール・ド・熊野は国内で行われるレースの中でも最大級のステージレースの一つで、熊野古道の周辺の一般道をコースにして、4日間にわたって総合タイムを競う。</p>
<p>　レースの存在を知ってはいたものの、当時はまだロードバイクに乗り始めて日が浅かったため、バイクに乗ることと、レースをすることが京助の中では結びついておらず、比較的近辺でありながら、観戦しようとは思わなかった。しかし2年間ロードバイクに乗って、自分より速い乗り手が周囲にいなくなると、プロとやらを見てみようと思い立った。</p>
<p>　そして京助はロードバイクに乗ってレースに赴き、プロ選手たちを見てあぜんとした。人車が一体となってロードレースを戦う姿は美しく、また、見ているだけで胸が熱くなった。彼らの速さは同じ人間とは思えなかったし、また、ロードバイクはレースのための道具だということを思い知らされた。数十台で集団を形成し、時速40km以上で悠々と巡航する光景は、ロードバイクとレーサーの、到達点の1つだと思った。</p>
<p>　そしてあの場所で、あの人たちと戦いたいという、シンプルにしてハードルの高い、明確な目標が、彼の中に生まれていた。</p>
<p>　ツール・ド・熊野が終わり、自分の住む町に帰った京助は、本格的にロードバイクに打ち込むようになった。だが、地元の高校に自転車部はなかったし、サポートしてくれるショップもクラブも遠征するお金もなく、自転車競技を始めることはできなかった。</p>
<p>　だから京助は高校3年間をロードトレーニングに費やし、大学から実業団レースに参戦する計画を立てた。レースの半分は関東圏で行われる。だから関東圏の大学に進学し、可能な限り実業団レースに参戦するつもりだった。</p>
<p>　大学は、学費が安い都内の公立大学を第一志望とした。京助は無事、大学受験に合格し、東京で就職していた姉を頼りに上京。計画通りに参戦したが、そこには、京助より速い選手が大勢おり、自分が井の中の蛙に過ぎなかったことを知って最初はショックを受けた。それでも東京で友達になった悠宇と二人、レースを1年間戦い抜いた。そして大学2年生になったこの春、E2に昇格を果たした。</p>
<p>　ロードレースの世界は結果が全てだ。今までレースに出ていなかった京助は、大学3年の前半までには結果を残さなければならない。就活を考えると、4年時に自転車に打ち込んでいる時間はない。だから大学生活の内、3年間だけレースに専念し、一レース、一レースを大切にして、プロチームに声を掛けられるように頑張ると心に決めていた。そうでなければ、プロの世界で戦えない。</p>
<p>「人間、やれることなんて限られているんだから、打ち込めることを見つけられた君は、幸せだと思うよ」</p>
<p>　店長に声を掛けられ、京助は無言で確と頷いた。</p>
<p>　店長は子ども乗せ自転車のパンク修理を終わらせ、待っていた客の会計を始めた。</p>
<p>　乗り方を誰かに習ったのでもチームで練習をしてきたのでもない。本と雑誌とTVの知識だけで独りやってきた。ただ走るのが、ロードバイクが好きだった。だから独りで走り続けられた。それに今は悠宇がいてくれる。それがどれほど心強いことか。</p>
<p>　京助はペットボトルのキャップを捻り、渇いた喉を潤した。</p>
<p>　立地が良いことに、店の向い側は公園になっている。京助は喉を潤した後、公園でストレッチを始めた。ストレッチを怠れば筋肉は固くなり、関節の可動範囲が狭まってけがしやすくなるし、もちろんペダリングにも大きく影響する。トレーニングをしたら体のアフターケアと睡眠までがワンセットだ。決してサボれない。</p>
<p>　ストレッチをひととおりし、軽く筋トレも終えたが、悠宇が戻ってくる気配はなかった。</p>
<p>　別に用がある訳ではないが、京助は少し寂しく感じる。高校までの京助は、ロードバイクに乗るばかりで、学校の外で友達と遊ぶようなつきあいは避けていた。しかし悠宇とは学部が違うので校内ではほとんど会わず、外でだけ、ロードバイクを通して、つきあっている。そして初めての、同じ嗜好を持つ友達でもある。だから、寂しく思うのだろう。</p>
<p>　ロード用のシューズはカバーを付けても歩きにくいため、転ばぬよう気をつけながら店の前に戻る。</p>
<p>　すると1台のロードバイクが京助の前に現れ、急停車した。そして前輪を上げて後輪で立ち、その後90度回転、前輪をゆっくり下ろす。次に乗り手はバイクを停止させたままバランスをとり、ホイールにバネがついているかのように2度、3度とバイクをホッピングさせた後、スタンディングした。</p>
<p>「サガンじゃないんだから。ホイール壊れるぞ」</p>
<p>　京助は呆れながら、トレーニングウエア姿の有季を見た。</p>
<p>「とっても丈夫なR501ホイールだからいいのだ」</p>
<p>　バイクそのものも丈夫なクロモリフレームで、通学用だ。有季はビンディングを外し、片足を地面につけた。有季はバイクを店の前のバースタンドに掛け、背負っていた防水バックパックを下ろし、店の軒先に置いてある椅子に腰掛けた。</p>
<p>「今日は兄貴と一緒じゃない訳？」</p>
<p>　京助は有季の前に立ち、答えた。</p>
<p>「あいつの方が授業が終わるのが早かった。4コマ目休講だと」</p>
<p>「納得した」</p>
<p>　座っている有季は京助を見上げ、少し首をかしげて笑った。</p>
<p>　京助は自販機の前に行き、ジャージの背中のポケットを探った。</p>
<p>「何か飲むか？」</p>
<p>「えー奢ってくれるの？」</p>
<p>「バイト代が入ったんだ」</p>
<p>　京助は自販機にコインを投入した。</p>
<p>「じゃ、ミルクティで」</p>
<p>　その声に京助が振り返ると有季は笑顔になっていた。</p>
<p>　京助はボタンを押し、缶を彼女に投げた。</p>
<p>「サンキュ」</p>
<p>　京助はちょっと笑った後、ブラックコーヒーを買い、口をつけた。</p>
<p>「すっかり〝冷たい〟の季節になったな」</p>
<p>　有季は目を閉じて缶に口をつけた後、京助に目を向けた。</p>
<p>　兄の悠宇と一緒で彼女も美形の部類だ。少しどぎまぎした。</p>
<p>「京助と会って、もう1年経つんだね」</p>
<p>「早いな」</p>
<p>　有季のアーモンド型の瞳から目を逸らし、京助はまたコーヒーを一口飲んだ。</p>
<p>　2人が出会ったのは昨年の春のこと。まだ肌寒い、3月の荒川サイクリングロードだった。三重から上京したばかりの京助が、荒川河川敷を初めて走っていると、女の子がロードバイクを押しているところに出くわした。大勢のローディが彼女を追い越したはずだったが、誰も助けなかったらしい。東京人は冷たいと内心憤慨しつつ、京助は女の子に声を掛けた。それが有季だった。そして彼女の背の高さに驚くと同時に美人だと感心した。ナチュラルさが前面に押し出されていて、スポーツマンらしいところが好印象だった。</p>
<p>　少し胸を高鳴らせつつ事情を聞くと、予備チューブを1本しか持ってきていないところに、運悪く前後輪がパンクしたとのことだった。京助は手早くチューブを交換してあげたが、気恥ずかしさもあって、即座にその場から退散した。</p>
<p>「チューブのお返しをしようと思って、次の日、河川敷で京助を待ち構えてたんだよね。いや、今にして思うとかなり乙女チックだったかな」</p>
<p>　有季は舌を出して笑い、京助は照れ隠しにそっぽを向いた。</p>
<p>　実は京助も、また彼女に会えないかと淡い期待をして、荒川河川敷に乗り出したのだが、そのことは言えなかった。</p>
<p>「おかげで悠宇とも会えた」</p>
<p>「兄貴と一緒にレースで戦ったからこそ昇格できたんだから、京助はもっとアタシに感謝しても良いと思う」</p>
<p>「……してるさ」</p>
<p>「信じらんない」</p>
<p>　唇を尖らせ、有季は拗ねる。</p>
<p>　そんな彼女は、可愛い。たかだが予備チューブ1本のお礼をするために、北風吹く河川敷で、来るかどうかも分からない京助を待っていた女の子だ。ちょっとワガママなところに目を瞑れば、性格も良い。</p>
<p>　有季はまた缶の紅茶に口をつけた。</p>
<p>「京助は三重から出てきたんだよね」</p>
<p>　有季はちらりと面を上げて、脇に立つ京助を上目遣いで見た。</p>
<p>「三重は良いところだぞ。走るところには困らないし。東京と違って、人とモノは溢れてはいないけど、俺は好きだよ」</p>
<p>「京助が自分の故郷を悪く言う人間じゃないとは思っていたけど、なんか良いね」</p>
<p>「東京も、東京の人も、悪くない。お前の兄貴とオヤジさんには、本当に世話になってる。恩返ししたいとも思っている」</p>
<p>　京助は自然と頷いていた。</p>
<p>「兄貴と一緒で京助も、今歩いている道の先に夢が見えているんだよね……」</p>
<p>「漫然と日常を過ごしていたら時間がもったいない」</p>
<p>　それを聞いたからか、彼女は自信なさげに俯いた。</p>
<p>「なんか、京助は大人だと思う」</p>
<p>「そうでもない」</p>
<p>　自分の人生に責任をもてる大人だったのなら、想いを隠さないできちんと彼女にアプローチするだろう。だからそう答え、真面目に続ける。</p>
<p>「将来を悩んでいるのなら、自分が何を持っているのかを考えてみると良い。有季は背が高くて顔も良い。レースで成績を残せば自転車雑誌から取材が来るかもしれない。現役女子高生レーサーなんだから、格好の取材対象だ。そうなれば、スポンサーがついて女子プロレーサーも夢じゃない。可愛いし、宣伝塔にもってこいだ。そうすれば自転車雑誌のモデルになって本とか出したりして…」</p>
<p>「きょ、京助ってば、今日は熱でもあるんじゃないの？」</p>
<p>　有季は明らかな挙動不審に陥り、椅子から立って、空き缶をゴミ箱に入れた。</p>
<p>「要は個人の資質を有効活用すれば良い、ってことだ。自分のできることをする。それは自分に向き合うことだと思う。有季が美人なのは立派な資質だ」</p>
<p>「そうかな…」</p>
<p>　有季は、はにかむ。</p>
<p>「あれ、有季じゃないか」</p>
<p>　1台のロードバイクが自販機の前で停まった。</p>
<p>「兄貴、お帰り！」</p>
<p>　有季は元気な声で兄を出迎え、悠宇は妹を見て、少し困ったような顔をした。</p>
<p>　京助は悠宇に手を上げた。</p>
<p>「有季の相手をしてくれていたのか」</p>
<p>　悠宇は京助を見て安心したように表情を緩めた。</p>
<p>「もうひとっ走り行こうか。走り足りない」</p>
<p>　京助は小さく頷き、バースタンドから愛車を下ろす。</p>
<p>「え、もう行っちゃうの？」</p>
<p>　有季が声を上げたが、京助はバイクのフレームをまたいだ。</p>
<p>「俺の方もリカバリーライドに少し足りないみたいだ」</p>
<p>「嘘だ！　単に走りたいだけだ！」</p>
<p>　悠宇は妹のツッコミに苦笑した。</p>
<p>「お前も来るか？」</p>
<p>「うー、これから予備校だよ…」</p>
<p>　有季は高校2年生に上がったばかりだが、家庭の方針で勉強にも力を入れさせられている。京助は片手を上げ、有季に別れを告げた。</p>
<p>「ごちそうさま」</p>
<p>　有季は小さく手を振って、京助を見送った。</p>
<p>　京助と悠宇は手を上げて応え、ビンディングを填めた。</p>
<p>　しばらく悠宇の後ろを走り、今度は一之江から江戸川サイクリングロードへ至る。</p>
<p>　彼と雑談しながらゆっくり流すこの時間が、京助は好きだった。</p>
<p>　彼とは有季の紹介で知り合った。この1年、一緒に練習し、レースに出て、背中を見て、引っ張って、過ごしてきた。ただそれだけで京助は悠宇のことを親友だと思うし、今も自分を引く背中を見るだけで、彼が何をしようとしているのか分かる。実際、レースでも、自分たちはテレパシーが使えるのかと思うくらい馬が合い、大きな力になった。</p>
<p>　江戸川を北上し、柴又までの10kmほどの道のりを走る。ようやく日が長くなったとはいえ、寅さん記念館に着いた頃には薄暗くなっていた。2人してベンチに腰掛け、コウモリが飛び交う江戸川河川敷を眺める。</p>
<p>「次こそは勝ちたいなあ」</p>
<p>　悠宇はボトルのドリンクを飲んだ後、しみじみ言った。</p>
<p>「本当に仲間捜ししないとな」</p>
<p>「有季が男だったら、チームメンバーに困らなかったのに」</p>
<p>「妹をそんな風に言うものじゃない」</p>
<p>「そうだな。それに有季が男だったら、京助が困るか」</p>
<p>　悠宇は悪戯っぽく笑い、京助は平静を装った。</p>
<p>　有季のことは、好きだ。自分より背が高くても気にならない。恋愛感情かどうかは別にして、彼女からの好意を感じてもいる。しかし今、恋愛に振り向けるだけの気持ちと時間の余裕がない。だから、これから彼女とどう接していくのが最善なのか、未だ分からなかった。やっぱり、自分は大人ではないと京助は思う。</p>
<p>「反応がないな」</p>
<p>　悠宇は詰まらないと言いたげだった。</p>
<p>「俺にどうしろと」</p>
<p>「京助の好きにしてよ」</p>
<p>「次に向けて頑張る」</p>
<p>「そういうことにしておくか」</p>
<p>　悠宇はロードバイクにまたがり、京助も続いた。</p>
<p>　今は自転車に賭けるだけだ。</p>
<p>　京助は何度もそう自分に言い聞かせ、柴又を後にした。</p>
<p>《つづく》</p>
<p>※本作品は株式会社KADOKAWA刊・メディアワークス文庫「アウター×トップ」を改稿したものです。<br> ※この物語はフィクションであり、実在の人物や団体、地域などとは関係ありません</p>
<p>監修：岡 泰誠（日本スポーツ協会公認自転車競技コーチ）コスモス パフォーマンス コンサルティング</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパでもう一度走りたい「ドロミテ街道」　美しすぎるイタリアンアルプス</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483192</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ヨーロッパの中でもう一度走りたいのはどこかと聞かれたら、迷うことなく北イタリアのドロミテ街道と答える。ただ、初めからヨーロッパでドロミテを走ろうと思っていた訳ではない。フィレンツェを観光している時に、たまたま開いた雑誌にドロミテの記事が載っていて、ここは走らないと絶対に後悔すると思ったからだ。フィレンツェからそのまま水の都ベネチアに抜けようとしたが、遠回りを覚悟でドロミテへと舵を切った。フィレンツェからドロミテ山塊の拠点になるボルツァーノまでは約400kmほど。標高900mの峠を2つ越えるものの、後はほぼ平地なので4日で着いた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483208" rel="attachment wp-att-483208"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P1160082-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483208"></a><span class="caption">100kmという短い距離だが、早く進むのが勿体無く3日かけてじっくり走った　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">緑あふれる大地と聳え立つ岩山</p>
<p>　このボルツァーノからコルティナ・ダンペッツォというアルプスの山奥にある街まで、約100kmがドロミテ街道と呼ばれている。2009年には世界遺産に登録された場所だ。山岳地帯の100kmというと、通常は1日半ほどで走れてしまう距離だけど、あまりにも美しい山々に圧倒され、走り抜けるのが勿体無く感じるの道だったので、3日かけてじっくり走ってきた。</p>
<p>　標高200mちょっとのボルツァーノから徐々にアルプス山脈に向かって走り、まずは1752mのコスタルンガ峠を目指す。遠くに見えていた山影が段々と鮮明になって、岩山のダイナミックな姿が近づいてくるだけでも圧巻だった。しっかりと峠に入る頃には、その美しさからカーブを曲がるたびに「おー」と感嘆の声を漏らしていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483207" rel="attachment wp-att-483207"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P1160166-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483207"></a><span class="caption">雄大な景色の中では峠道も全く疲れなかった　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure></div>
<p>　道の一部には急坂のつづら折りが続き、急激に標高をあげるところもあったけど、なだらかな上りが続く気持ちの良い高原地帯を走っている感覚だった。</p>
<p>　山の木は家や燃料にする。木を切ったところは牧草地になり、羊や牛が放牧されてカウベルが心地よく響く。ここでは自然と人と動物がバランスよく調和し、山との共存を図っているのがよく分かるから、走っていても本当に気持ちがいい。</p>
<p>　緑あふれる穏やかな大地がある一方で、目の前には首を上げなければ見れないほどの断崖絶壁の岩山が、森林限界を一気に越え、今にも迫ってくるかのように立っている。足元の心地の良い牧草地とは対照的に、スパンと切られたような荒々しい岩肌が力強く、そのギャップが恐ろしいくらいに風景の美しさを際立たせていた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483206" rel="attachment wp-att-483206"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P1160156-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483206"></a><span class="caption">迫りくる岩山は大迫力だ　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　この対照的なコントラストはドロミテ街道一帯に広がっている。こんな道は世界中のどこを見渡してもドロミテだけでしか味わえない。世界遺産になるのも納得の街道だ。大迫力な景色の前には、いつもは物陰に隠れて張るテントも、気持ちの良い場所に張るのを選ぶくらいのところだった。</p>
<p>　標高200mのボルツァーノから、最終的に2239mのポルドイ峠を越えたけど、景色に大興奮してアドレナリンが分泌され、全く疲れなかった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">標高3000m級の山々に囲まれた黄金の盆地</p>
<p>　ドロミテ街道終点のコルティナは、標高3000m以上の山々に囲まれた盆地にある。そこは黄金の盆地と呼ばれるほど、この険しい山々の中に奇跡的に開けた山間の土地だ。リゾート地だが大型ホテルなどはなく、景観を壊さないようにロッジ風の家が立ち並んでいるのには脱帽する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483209" rel="attachment wp-att-483209"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P1160195-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483209"></a><span class="caption">厳しい山の中に突如として現れる開けた盆地は本当に奇跡的だった　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure></div>
<p>　ただホテルやスーパーはイタリアの平均的な物価よりもかなり高い。普段なら絶対泊まれない金額だったけど、この街を満喫したくて45ユーロのホテルに泊まった。なんとかオフシーズンの価格に交渉できたので、シーズン中に行ったら泊まれなかったかもしれない。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483210" rel="attachment wp-att-483210"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P1160205-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483210"></a><span class="caption">オフシーズンのコルティナは落ち着いたリゾートの雰囲気が漂う　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　僕が走ったのは10月中旬。一般的にはオフシーズンに当たり、朝晩は氷点下まで気温が下がる。うっかり峠にテントを張ってしまうと、凍えながらダウンヒルをしなければならないほどだった。ただ太陽が出ると、一気にポカポカと感じるくらい暖かい。空気が澄んでいて、まさにツーリングに適した季節だった。</p>
<p>　ただ、一つだけ残念なことがあった。トレッキングコースが素晴らしいという3つの頂きを持つ山、トレ・チーメ・ディ・ラヴァレードへ向かう時の出来事だ。登山靴を履いて、山へ向かうバス停に意気揚々と向かっていたのだけど、オフシーズンでバスが運行しておらず、行くならタクシーしか交通手段がないとのことだった。登山客が少ないのと遭難などのリスク、そして金銭面を考え、行くのを渋々諦めた。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/06/prof_hiruma.jpg" title="昼間岳" alt="昼間岳"><span class="bold">昼間岳（ひるま・がく）</span><p>小学生の時に自転車で旅する青年を見て、自転車で世界一周するという夢を抱いた。大学時代は国内外を旅し、卒業後は自転車店に勤務。2009年に念願だった自転車世界一周へ出発した。5年8カ月をかけてたくさんの出会いや感動、経験を自転車に載せながら、世界60カ国を走破。2015年4月に帰国した。『Cyclist』ではこれまでに「<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/post_tag/earth_gallery" rel="noopener noreferrer">旅サイクリスト昼間岳の地球写真館</a>」を連載。ブログ「<a href="http://mthiru.blog51.fc2.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Take it easy!!</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 11:30:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シマノからトラック用、トライアスロン用のサイクリングシューズが新発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484243</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　シマノから競技向けサイクリングシューズが2種類が新発売された。トラック競技やタイムトライアルに特化した新作「S-PHYRE（エスファイア）RC9T」と、トライアスロンシューズ「TR9」のフルモデルチェンジ版。ともに種目別に最適化された素材や構造を採用している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484250" rel="attachment wp-att-484250"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/sh01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484250"></a><span class="caption">シマノから新作サイクリングシューズが登場。S-PHYRE RC9T（左）とTR9（右）　© SHIMANO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">トラックに特化した仕様・形状</h2>
<p>　エスファイアRC9Tは、ロードシューズのフラッグシップ「エスファイアRC9」の特徴であるシームレスミッドソールを採用する。さらに、より高いシューズ剛性とフィット感を両立させるため、アッパー素材にはクラレ・ストレッチレジスタントとテイジンのハイブリッドマイクロファイバーを採用。パワーブーストワイヤーガイドによりシューズ内での足の無駄な動きを抑え、ペダリング時のパワーロスを最小限に抑えている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484248" rel="attachment wp-att-484248"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/sh03-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484248"></a><span class="caption">トゥークリップに固定した際に各部が邪魔にならない形状　© SHIMANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484249" rel="attachment wp-att-484249"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/sh02-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484249"></a><span class="caption">エスファイアRC9Tの表面と裏面　© SHIMANO</span></figure>
</div>
<p>　トゥークリップとの親和性を考慮した設計や、素足で履くライダーへの負担を減らすスキンガードの採用など、トラック競技に使いやすい仕様。クロージャーにはロープロファイルのBOA RL6を採用し、空気抵抗の低減を図っている。<br> 　<br> トラック競技だけではなく、パワーロスや空気抵抗を最小限にとどめたいライダーや、クリテリウムなど、より高いアッパー剛性を求めるライダーに最適だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■S-PHYRE RC9T</span><br> 税抜価格：42,000円<br> カラー：ブルー<br> サイズ：36～48（ワイドサイズあり、39～43ハーフサイズあり）<br> 重量：249g ※サイズ42<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">トライアスロンシューズのフラッグシップ</h2>
<p>　モデルチェンジを果たした「TR9」は、トライアスロンシューズのフラッグシップモデル。T1クイックストラップや、使いやすくなった大型のヒールループ、脱ぎ履きの容易なエクストラワイドオープンアッパーで、より素早いトランジションが可能となった。また素材には、濡れた足で履いても水を吸って重たくならない、マイクロファイバーシンセティックレザーアッパーを採用した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484247" rel="attachment wp-att-484247"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/sh11-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484247"></a><span class="caption">トランジット時のシューズ履き替えが容易なクイックストラップを装備　© SHIMANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484246" rel="attachment wp-att-484246"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/sh12-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484246"></a><span class="caption">TR9の表面と裏面　© SHIMANO</span></figure>
</div>
<p>　トライアスロンシューズに必要不可欠な機能を備えているだけではなく、ペダリング時のパワーロスを最小限に抑えるヒールカップ、新設計の軽量カーボンソールなど、通気性・快適性、ダイレクトなペダリング感を高次元で融合させた。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TR9</span><br> 税抜価格：27,500円<br> カラー：ブルー<br> サイズ：36～48（39-43ハーフサイズあり）<br> 重量：230g ※サイズ42<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://set.shimano.co.jp/steps/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「シマノ・ステップス」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://bike.shimano.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「シマノ」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 17:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドリームシーカー山本幸平がMTBのW杯・XCO種目でUCIポイントを獲得</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484497</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「dream SEEKER MTB Racing Team」（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）の山本幸平と北林力が、8月2～4日にイタリアのバル・ディ・ゾーレで開催された、MTBワールドカップ・クロスカントリーの第5戦に出場した。山本は46位でUCIポイントを獲得。北林は80位でレースを終えた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/484497/67601538_360193911317669_5073092980647133184_n" rel="attachment wp-att-484520"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/67601538_360193911317669_5073092980647133184_n-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484520"></a><span class="caption">XCOレースを走る山本幸平　Photo:  DSMTB2019</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">アジア人初のショートトラック出場</p>
<p>　山本は8月2日、上位40人のみ出場できるショートトラックレースにアジア人で初めて出場。激しい雨の中行われたレースを36位でゴールした。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">山本幸平のコメント</p>
<p> トップ40しか出られないワールドカップ・ショートトラックレースに出場することができました。アジア人、日本人の中では初出場なので、一つの道が切り開けたのかなと思います。</p>
<p>　悪天候の中でテクニカルなコースになってしまい、厳しい結果となりましたが、8月4日のクロスカントリーに向け、モチベーションも上がりました。良い結果を出せることに期待したいです。</p>
<p></p></span></div>
<p>　8月4日に行われたXCO（クロスカントリー・オリンピック）種目には、山本と北林力が出場。山本がエントリーしたエリートクラスは122人が出走した。山本はトップから7分30秒遅れの46位でゴール。UCIポイントを22ポイント獲得した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/484497/68386829_658942154582671_908970141037887488_n" rel="attachment wp-att-484519"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/68386829_658942154582671_908970141037887488_n-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484519"></a><span class="caption">XCOU23に出場した北林力　Photo:  DSMTB2019</span></figure></div>
<p>　北林が走ったU23は113人で争われ、北林はトップからマイナス4ラップの80位でレースを終えた。</p>
<p>　ドリームシーカーMTBレーシングチームの次戦は8月11日、スイス・レンツァーハイデで開催されるMTBワールドカップ第6戦に出場する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">山本幸平のコメント</p>
<p> コンディションも良く、かなり集団の中で走れた。今年一番いい走りができたのではないかと思います。</p>
<p>　全日本、アジア選手権と連戦が続く中で、疲労はあるが、気持ちを高められた結果です。応援ありがとうございました。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockGreen"><span class="small"><p class="textblockTitle">北林力のコメント</p>
<p> 結果は一歩足らず、80位でゴール。3、4周目に足を攣ってペースダウンしたが、最後はまた持ち直して、自分の中ではいい走りができた。しかしもう一歩足りなかった。</p>
<p>　次もレースがあるので、調整して最後まで走り切りたいと思います。応援ありがとうございました。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://sites.google.com/view/dsmtb/home" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ドリームシーカーMTBレーシングチーム」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 18:20:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メリダが自転車とキャンプ道具一式をレンタル 「伊豆バイクパッキングプラン」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484345</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09412-a.jpg?x33712"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09412-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484433"></a><span class="caption">「SILEX9000」を使用したバイクパッキング例　© MIYATA CYCLE</span></figure><p>　ミヤタサイクルが、静岡県伊豆の国市にある「MERIDA X BASE」（メリダ・エックス・ベース）を拠点とする、「伊豆バイクパッキングプラン」のレンタルサービスを開始した。自転車とキャンプ道具一式を貸し出すサービスで、1泊2日、2泊3日のいずれかの期間で、伊豆半島を舞台とするキャンプツーリングを楽しむことができる。自身のバイクを持込んで、バイクパッキング用品のみをレンタルすることもできる。</p>
<p>　バイクパッキングとは、自転車にキャンプ道具を積み込むツーリングスタイル。自転車にキャンプを取り入れることによって、1日では走ることの出来ない長距離や遠方まで行くことが可能になる。また1泊2日、2泊3日にすることによってスケジュールにも余裕ができ、観光やグルメを楽しむことが出来るとあって、近年人気が再燃している。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09563-a.jpg?x33712"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09563-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484435"></a><span class="caption">レンタル品に含まれているモンベルの1人用テントステラリッジテント1型　© MIYATA CYCLE</span></figure><p>　伊豆半島1周は距離220km、獲得標高3500m以上と1日で回るには厳しいコースだが、キャンプツーリングで巡れば伊豆半島1周も可能となり、普段のサイクリングでは味わえない楽しみ方や伊豆の豊かな自然を味わうことができる。伊豆半島にはキャンプ場が18カ所あり、個々のペースに合わせたツーリングプランが立てやすいバイクパッキング最適地。観光名所や温泉も多く、時間に余裕をもつことで楽しみ方の幅を広げることができる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">10万円分のキャンプ道具を8000円でレンタル</h2>
<p>　同レンタルサービスでは、メリダのロードバイクに加えてモンベル製品で揃えたキャンプアイテムを用意している。キャンプアイテムはテントや寝袋、ライト、ガスバーナー等計12種類。これにメリダのリアキャリアやフレームバッグなど、総額にして10万円分のアイテムがレンタルできる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09407-a.jpg?x33712"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09407-a-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484436"></a><span class="caption">バイクパッキングレンタル品　© MIYATA CYCLE</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09416-a.jpg?x33712"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC09416-a-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-484453"></a><span class="caption">メリダの「FRAMBAG GRAVEL」　© MIYATA CYCLE</span></figure>
</div>
<p>　バイクのレンタル料は1泊2日で税抜8000円～。購入時の費用と比較すると、例えばメリダの「SILEX9000」とキャンプアイテムを購入した場合、総額約59万円ほどかかるところを、レンタルでは補償費を含めて税抜1万8000円で楽しむことができる。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">MERIDA伊豆バイクパッキングプラン（レンタル料金）</p>
<p>　・自転車1泊2日 8,000円（税抜）～<br> ・自転車2泊3日 10,000円（税抜）～<br> ※車種によりレンタル料金が変動<br> ※車種によって別途レンタル補償費1,000円（税別）が必須</p>
<p>　・バイクパッキング1泊2日 8,000円（税抜）<br> ・バイクパッキング2泊3日 10,000円（税抜）<br> ※別途レンタル補償費1,000円（税別）が必須<br> ※自身のバイク持込でバイクパッキング用品のみをレンタルの場合は、レンタル補償費1,000円（税別）と施設利用料2,000円（税別）が必要<br> ※バイクパッキングプランの定員は1泊2日、2泊3日合わせて5人</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.merida.jp/x-base/event/353/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">イベントの詳細・申込みはこちら</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.merida.jp/x-base/event/353/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">「MERIDA X BASE」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 19:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏バテ防止に強い味方「アイススラリー」 暑熱環境下での運動継続に有効との実験結果も</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483442</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　<a href="https://cyclist.sanspo.com/479481" target="_blank" rel="noopener noreferrer">前回の水分補給</a>に関する話題からあまり間を空けずに第2回目を書くことになりました。連日、全国的に40℃近い猛暑に見舞われているこの“緊急事態”に、まだあまり知られていないであろう暑さ対策を皆さまにお知らせしたいと思ったためです。それは夏バテ防止策として近年注目され始めている「アイススラリー」についてです。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/iStock-183299741.jpg?x33712"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/iStock-183299741-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484314"></a><span class="caption">夏バテ防止策として注目されている「アイススラリー」とは？　Photo: iStock.com/gbrundin</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">過剰な水分摂取は夏バテの原因に</p>
<p>　昨年の夏の出来事なのですが、連日の猛暑の最中に「ものすごく喉が渇くから水分補給を一生懸命していると、お腹がちゃぽちゃぽになってごはんが食べられない。どうしたらいい？」と選手から相談がありました。</p>
<p>　たしかに、この問題は「喉が渇く→水分をめちゃくちゃとる→お腹いっぱいになる→ごはんが食べられなくなる→エネルギーも栄養素も不足する→しんどくなる（体調不良）→でも暑いから喉が渇く→水分はとる→…」という感じで、夏バテに陥る負のスパイラルを引き起こします。</p>
<p>　しかし「水分を控えて」とは、熱中症になってしまうのでいえません。しかしこのままでは夏バテになってしまう。この負のスパイラルを防ぐためにはどうしたら良いのか？ ─と、いろいろ調べていた時に「アイススラリー」という言葉を知りました。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">氷が水に変わるときに体内の熱を吸収</p>
<p>　アイススラリーとは、液体に非常に小さな氷の粒が混ざったもので、飲食店にあるフローズンドリンクを想像してもらうと良いと思います。スポーツドリンクのような液体だけよりもアイススラリーが良いとされるのは、氷が水に変わる際に体内の熱を大きく吸収するので効果的に身体を冷却できるためです。</p>
<p>　体内にアイススラリーを摂取することで身体内部の冷却にもなり、暑熱環境下での運動継続時間が延長したという実験結果もあります。さらに、アイススラリーの摂取によって冷却された血液が、脳の活性化や運動継続のためのモチベーション低下を防ぐ可能性もあるといわれています。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/01.png?x33712"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/01-600x400.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484310"></a><span class="caption">アイススラリーの摂取が暑熱環境下での体温および時給制運動能力に及ぼす影響を示した研究結果（↑は飲料摂取。＊：条件間の比較p＜0.05）。運動前に冷水、またはアイススラリーを摂取し、室温34℃、相対湿度55％の暑熱環境下で中京℃のランニング運動を疲労困憊に至るまで行なった。アイススラリーの摂取によって運動前の直腸温が有意に低下し、運動できる幅が広がったため、すべての被験者の時給制運動パフォーマンスが向上した　出典:NSCAジャパン機関誌2018年7月号（Volume25,Number6）</span></figure></div>
<p>　そんなアイススラリーの摂取タイミングは、ライド（レース）前、またはライド中がオススメです。ちなみに上記の実験結果は運動前にアイススラリーを摂取しています。このことからも、体温の上昇を抑えることがレースでのパフォーマンス発揮や快適なロングライドにとっていかに重要なことであるかがわかります。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">スポーツドリンクでかき氷を</p>
<p>　まだまだ一般的には認知度の低いアイススラリー。どうやって手に入れたら良いのか？ というところですが、身近なものではかき氷などがそれに該当します。かき氷を少し溶かして、液体と氷を一緒に摂取する。その際、かき氷シロップだけでは糖質しか補給できませんので、どうにかしてミネラルも一緒に補給できるとベストです（塩を振る？）。もしご自宅にかき氷機をお持ちでしたら、ぜひスポーツドリンクを凍らせて、それでかき氷を作ってみてください。</p>
<p>　猛暑が続く夏でもレースやサイクルイベントは開催されます。楽しい思い出をつくるためにも、今年はアイススラリーを導入してみてはいかがでしょうか？ ただし、冷たいものでお腹を下してしまう人は事前に試しながら、無理のない範囲で導入してみてください。</p>
<div class="profileRed"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/kanami.jpg" title="河南こころ" alt="河南こころ"><br> <span class="bold">河南こころ（かわなみ・こころ）</span><p>管理栄養士。女子フィギュアスケートバンクーバー五輪銀メダリスト、男子バレーボールVプレミアリーグ所属チーム、ラグビートップリーグ所属チームなどを栄養面からサポート。ロードレースチームの「シマノレーシング」を担当していた経歴をもち、現在も「シマノ鈴鹿ロードレース」で開催される栄養講座の講師を務めている。現在はオリックス・バファローズとフルタイム契約でどっぷり野球漬けだが、自転車ロードレースの主要な国内レースは常にチェックしているというロードレースファン。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速化するレースの武器に　ツール出場選手が支持する油圧ディスクブレーキという選択</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483593</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　油圧ディスクブレーキがロードレース界に導入されて久しいが、いよいよ本格的なトレンドとなることは間違いない。最高峰となる2019年のツール・ド・フランスを見てみると出場全22チーム中、ライダーの要望にあわせて特別に用意したケースも含めれば、ブレーキにこのシステムを採用していたのは14チーム。まさに『油圧ディスクブレーキ元年』といえるだろうが、その中でシマノ「デュラエース」の油圧ディスクブレーキシステムをチョイスしたチームはじつに11を数える。ツール取材30年目のスポーツライター・山口和幸さんの現地リポートをお届けします。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483595" rel="attachment wp-att-483595"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1-A-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483595"></a><span class="caption">世界最高峰のレース「ツール・ド・フランス」出場選手やスタッフに油圧ディスクブレーキについてインタビューした　Photo:  Pressports</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“油圧ディスクブレーキ元年”の今年のレース</h2>
<p>　ツール・ド・フランスに参戦する各チームはステージの特性によってタイムトライアル（TT）モデルを含む2、3タイプのバイクを使い分けているが、3タイプ全部に油圧ディスクブレーキを導入していたのが3チームあり、そのすべてがシマノ製であったことも注目すべきだろう。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483597" rel="attachment wp-att-483597"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/2-3-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483597"></a><span class="caption">チーム サンウェブのチーフメカニックであるヘームスケルクさん。チーム戦略の構成に欠かせないメカ&amp;エキップメント全般を司る　Photo:  Pressports</span></figure><p>　なぜここまでトップの世界で油圧ディスクブレーキが使われているのか？　真相を探るべく、選手はもちろんメカニック、チームマネージャーなどそれぞれの立場からの狙いや目的を現地で取材。今、最前線で必要とされているテクノロジーを浮き彫りにしていきたい。</p>
<p>　最初に注目したのは、このデュラエースの油圧ディスクブレーキシステムを、ホイールとローターを含めたフルセットで投入していたチーム サンウェブだ。</p>
<p>　チーム サンウェブは、フレームをより扁平型にデザインし、さらなる空気抵抗の削減を狙ったエアロバイク、山岳コースはもちろん平地のステージまでカバーできる軽量ロードバイク（従来型の純ロードバイク）、そしてTTバイクの3種類を使い分けている。そんな中、TTバイクとエアロバイクが油圧ディスクブレーキ、純ロードバイクに従来型のリムブレーキをチョイスしている点が興味深く、理由をチームメカニックのピム・ヘームスケルクさんに聞いてみた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483596" rel="attachment wp-att-483596"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1-B-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483596"></a><span class="caption">チーム サンウェブはエアロロードを油圧ディスクブレーキに、それ以外のロードバイクをリムブレーキに統一　Photo:  Pressports</span></figure><p>　「我々のチームはヒルクライム用バイクを用意しているが、これはより軽く仕上げることを優先させる方針なのでリムブレーキとなっている。一方、平地ステージをメインで考えているエアロバイクは、巡航速度の年々の高まりを鑑みてより制動能力の長けた油圧ディスクブレーキをチョイスしている。もちろんTTバイクも同じ理由だね。今年も（TTは）2ステージあるけど両方とも油圧ディスクブレーキで行くよ」。</p>
<p>　油圧ディスクブレーキ未経験の筆者には、コントロールがシビアになるのではないだろうかという考えがあったので、実際の選手から個々の特別なセッティングリクエストはあるのか？　と聞いてみる。</p>
<p>　「それは全くない。制動力の高さに加え、取り扱いやすさもシマノの油圧ディスクブレーキシステムの長所といえるので、せいぜいリーチ（ブレーキストローク）幅の微調整くらい。これは選手の好みに合わせるんだけど、リムブレーキでもあるリクエストだから」</p>
<p>　では好んで油圧ディスクブレーキを使っている選手はどうだろうか？</p>
<p>　オランダのセース・ボルは、「トレーニングで試している段階から、油圧ディスクブレーキのアドバンテージをかなり感じていた。自分の走りには油圧ディスクブレーキのほうがより合っている。というのもボクはスプリンターなので、よりスピードが出しやすいバイクが好み。だから優れた制動能力が得られるモデルを使っているんだ。ステージによってエアロバイクと純ロードバイクを使い分けるなんてことはしないね」</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483598" rel="attachment wp-att-483598"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/3-A-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483598"></a><span class="caption">セース・ボル（オランダ、チーム サンウェブ）はパワーをしっかりとコントロールしやすい油圧ディスクブレーキを全ステージで使用　Photo:  Pressports</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483645" rel="attachment wp-att-483645"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4_1-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483645"></a><span class="caption">クライマーゆえ「軽さ」を最優先しているというチャド・ハガ（アメリカ、チーム サンウェブ）　Photo:  Pressports</span></figure>
</div>
<p>　一方、同じチームで内でもリムブレーキにこだわるライダーもいる。クライマーのチャド・ハガ（アメリカ）だ。「パワーに長けているライダーはウチでは油圧ディスクブレーキを優先しているが、ボクの役割の登坂に絞るとブレーキをかけることが少ないのでリムブレーキを使っている。ただTTバイクで油圧ディスクブレーキを利用しているからその性能は分かっているよ。限界高速域での安心感は明らかに高いよね」</p>
<p>　巡航性能や軽量化といった各々のモデルにて求められる性能にあったブレーキシステムをチーム側で統一。それをライダーがチョイスするというのがサンウェブのスタイルだった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今後、油圧ディスクブレーキ化はさらに進む予感も</h2>
<p>　さらにメカニックの立場からの意見を聞いてみよう。同じくシマノの油圧ディスクブレーキシステムを導入しているチームのメカニックは、「油圧ディスクブレーキの取り扱い（メンテナンスの手間など）自体は我々にはなんら問題ない。ただひとつ難点があるとすれば、万が一、レース中のパンクでホイール交換の必要性が生まれたときだね」</p>
<p>　パンク時には自転車ごと交換すればいいが、それが不可能なシチュエーションもレースではあり得るかもしれない。しかし、1秒を争うプロの世界の話で、一般ユーザーには関係ない話かもしれない。</p>
<p>　また、油圧ディスクブレーキシステムへの移行の端境期により、悩ましい問題を抱えているチームもある。出場チームの中には「ウチのチームは、各々の好みによって4人が油圧ディスクブレーキ、4人がリムブレーキを使っている（TTバイクを除く）。だから（同じモデルで2種類のブレーキを使い分けるので）メカニックへの負担はちょっと大きいね。でも制動力から操作性までトータルの性能で優れているのは明らかなので、来シーズンはすべてシマノの油圧ディスクブレーキになるよ」と笑いながら説明してくれるメカニックもいた。革新的テクノロジーへの過渡期といったチームもあるということだろう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">一番の性能は『高い信頼性』</h2>
<figure class="layoutR p191" style="width: 191px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483608" rel="attachment wp-att-483608"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/7-C-191x286.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-483608"></a><span class="caption">チーム内唯一の油圧ディスクブレーキが目立ったセバスティアン・ライヒェンバッハ（スイス、グルパマ・エフデジ）　Photo:  Pressports</span></figure><p>　今回油圧ディスクブレーキを取材していて、一番気になった選手がいる。スイスチャンピオンのセバスティアン・ライヒェンバッハ（グルパマ・エフデジ）だ。同チームはコンポーネンツ、ホイールともシマノ製品がアッセンブルされているが、8人いるライダーのうち7人がリムブレーキ。つまり彼だけが油圧ディスクブレーキをチョイスしていることとなる（TTバイクを除く）。気になったのでバイクを管理するチームスタッフに聞いてみた。</p>
<p>　「彼の特別なリクエストなんだ。年々速く、そしてより激しくなっていくレースに欠かせないということだね」</p>
<p>　本人曰く、「安全、安定、安心。この3つをボクは重要視していてこの油圧ディスクブレーキシステムを選んでいる。要約すると信頼性を重視しているんだよ」</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483606" rel="attachment wp-att-483606"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/7-A-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483606"></a><span class="caption">右がセバスティアン・ライヒェンバッハ（スイス、グルパマ・エフデジ）のバイク　Photo:  Pressports</span></figure></div>
<p>　このライヒェンバッハは平地、山岳ステージとも油圧ディスクブレーキを使用。厳しいレース環境の中で勝ち取った、スイスチャンピオンジャージをまとった姿でのコメントに、非常に重みを感じた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://bike.shimano.com/ja-JP/home.html" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「シマノ」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 11:30:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャパンカップトレインが今年も運行　チームプレゼンの特別観覧エリア入場権など特典付き</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484607</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　10月18日から20日まで開催されるジャパンカップサイクルロードレースに合わせ、ジャパンカップ専用列車「ジャパンカップトレイン」が今年も運行する。同大会のチームプレゼンテーションが行われる18日（金）に、浅草から東武宇都宮駅までを結ぶ電車だ。チームプレゼンの特別観覧エリア入場権など豪華特典が付属する。ゲストとしてTOJディレクターの栗村修さんや元プロ選手の廣瀬佳正さんが同乗する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484621" rel="attachment wp-att-484621"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/68ec865013d660231432aabe62361088-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484621"></a><span class="caption">昨年の「ジャパンカップトレイン」の様子　©2019ジャパンカップサイクルロードレース実行委員会</span></figure></div>
<p>　専用車のため、道中はノンストップ。午後2時10分頃に東武浅草駅を出発し、午後4時頃東武宇都宮駅に到着する。車内では栗村さんと廣瀬さんがトークで盛り上げるほか、ジャパンカップのグッズが当たるじゃんけん大会も実施する。</p>
<p>　特典のチームプレゼン特別観覧エリア入場権は、世界のトップ選手を含む出場選手が紹介されるチームプレゼンテーションを、間近の特等席で観覧できる。このほか大会公式プログラム、折りたたみシートクッションなど限定アイテムが特典となる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484620" rel="attachment wp-att-484620"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/4be3fb7043bb1c53472726e8c44cdd6a-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484620"></a><span class="caption">チームプレゼンは選手との距離は近い　©2019ジャパンカップサイクルロードレース実行委員会</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484625" rel="attachment wp-att-484625"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/2019JC_cushion_image-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484625"></a><span class="caption">観戦に便利なアイテムが付属する　©2019ジャパンカップサイクルロードレース実行委員会</span></figure>
</div>
<p>　価格は5000円で、定員は160人。自転車輪行は先着30人まで。申し込み締め切りは9月30日までだが、定員に達し次第終了となる。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ジャパンカップトレイン</p>
<p> ■日時：2019年10月18⽇ 午後14時10分頃浅草駅発 ⇒ 午後4時頃 東武宇都宮駅着予定<br> ※チームプレゼンテーション開催日<br> ■税込価格：5,000円（1人）<br> ■申込締切：9月30⽇<br> ■定員：160名（輪⾏30名）<br> ■最少催⾏人数：110人<br> ■列車：しもつけ号350系<br> ■座席：指定⾞両内自由席<br> ■特典：オリジナルミサンガ刺繍リストバンド、大会公式プログラム、折りたたみシートクッション、ジャパンカップオリジナルクリアファイル、下野新聞ニュースカフェスポルトバル「1ドリンクサービス券」<br> ■旅⾏企画・実施：株式会社JTB　宇都宮支店<br> ※申し込みはWEBのみ。先着順で定員に達し次第締め切り<br> ※一回の申込みで5席分まで購入可能</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.jtb.co.jp/tabeat/List.asp?TourNo=7834bc39238447b7979af19a" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ジャパンカップトレイン」申込サイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:30:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>MTBの聖地「白馬岩岳」の今　パナソニックと白馬観光開発がe-BIKEで新たなブーム創出へ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484326</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　かつてマウンテンバイク（MTB）の聖地と呼ばれた場所がある。長野県白馬町にある白馬岩岳だ。1990年代に未曽有のブームとなったMTBだったが、徐々に沈静化。最盛期には数万人いた白馬岩岳の利用者数は減少し、1990年代後半にMTBコースは閉鎖に追い込まれた。転機を迎えたのが2015年。地元有志らが中心となってコースを整備、2017年から白馬岩岳の策道事業を営む白馬観光開発も本格的に乗り出し、復活を遂げた。そして今、パナソニックサイクルテックも加わり、e-BIKEという新たなモビリティを活用しながら新たな重要の開拓を進めようとしている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484399" rel="attachment wp-att-484399"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/001-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484399"></a><span class="caption">MTBの聖地「白馬岩岳」でe-BIKEの活用がスタート　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">生まれ変わったMTBの聖地</p>
<p>　白馬岩岳はかつてのMTBコースをそのまま再現し、復活を遂げたわけではない。かつてのコースは中・上級者向けの「カミカゼダウンヒル」というコースで一部利用されているものの、コースの多くは新たに造成されたものだという。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484426" rel="attachment wp-att-484426"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/015-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484426"></a><span class="caption">2017年にメインコースを造成。初級者向けにダウンヒルコースを造成したという　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484427" rel="attachment wp-att-484427"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/016-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484427"></a><span class="caption">絶景を視界におさめながら波打つコースを走るのは格別の体験だ　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure>
</div>
<p>　全長6900mに及ぶメインコースの「アルプスダウンヒル」も新たに誕生したコースだ。2017年にMTBワールドカップのコース設計を担当するオーストラリア人のエヴァン・ウィントン氏を招き、コースを造成。木の根や岩などを極力排し、波を打つかのようにダウンヒルが楽しめるフロートレイルができあがった。コースを走れば、浮遊感に包まれ、白馬連山が作り出した絶景が視界に広がり、今までに感じたことのない高揚感を得られる。</p>
<p>　こうした取り組みが実り、白馬岩岳MTBパークへの来場者数は2015年に550人だったのが、2017年には6000人に、2018年には1万人に達した。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">リゾート感溢れる白馬岩岳</p>
<p>　マウンテンバイカーが増えたのはコースの魅力だけではないかもしれない。山頂には白馬連山の絶景を楽しめるテラスを備えた「HAHKUBA MOUNTAIN HARBOR」（ハクバ・マウンテンハーバー）が2018年10月にオープン。ニューヨーク発の老舗ベーカー「THE CITY BAKERY」（ザ・シティ・ベーカリー）も出店した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484394" rel="attachment wp-att-484394"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/004-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484394"></a><span class="caption">山頂にはニューヨーク発のベーカリー「ザ・シティ・ベーカリー」がある　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484396" rel="attachment wp-att-484396"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/007-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484396"></a><span class="caption">「ザ・シティ・ベーカリー」ではクッキーなどのベーカリー、サンドイッチなどを販売　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484401" rel="attachment wp-att-484401"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/011-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484401"></a><span class="caption">「ザ・シティ・ベーカリー」に併設されたハクバマウンテンハーバーテラスには裏立山連峰が広がる　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484393" rel="attachment wp-att-484393"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/003-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484393"></a><span class="caption">山頂にはウッドデッキから絶景が楽しめるグリーンパークもオープン　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure>
</div>
<p>　さらに山頂の芝生エリアにはウッドデッキが置かれ、絶景を楽しむグリーンパークも今夏にできた。ほかにもドッグランが用意され、Wi-Fi環境も整っていることから、山頂シェアオフィスとしての活用も見込む。マウンテンバイカーのみならず、数多くの人が楽しみ、リラックスするリゾート空間として生まれ変わっている。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">パナソニックが白馬岩岳でe-BIKEレンタルを展開</p>
<p>　そして、8月3日からe-BIKEのレンタルサービスも開始した。タッグを組んだのはパナソニックサイクルテックだ。山頂に全長500mほどの「パナソニックコース」（仮称）を新たに造成し、同社のe-MTBを6台（XM2が2台、XM1が4台）用意した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484397" rel="attachment wp-att-484397"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/008-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484397"></a><span class="caption">山頂にレンタルe-MTBを6台（XM2が2台、XM1が4台）を用意。e-BIKEへの興味・関心を高めたい考えだ　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p>　レンタル料金は、1台あたり1時間2000円。走行可能エリアは山頂のみ。岩岳山頂を360度周遊できる1周1200mほどの「マウンテンサイクリングコース」と一本道で往復1kmほどの「パナソニックコース」を走行できる。山頂付近の周遊は、下りもあれば上りもあるコースになっており、e-BIKEの本領を発揮する。山頂だけでも1、2時間は楽しめるとし、さらにパナソニックコースの拡張も計画しているという。山頂を訪れた家族連れの観光客を相手に、新たなアクティビティとして提案していきたい考えだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484418" rel="attachment wp-att-484418"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/013-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484418"></a><span class="caption">パナソニックコースの終着点は裏立山連峰の絶景が広がる　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484390" rel="attachment wp-att-484390"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/009-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-484390"></a><span class="caption">パナソニックコースを走行。絶景を観ながらゆったりe-MTBでちょっとしたアクティビティを味わえる　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484391" rel="attachment wp-att-484391"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/010-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484391"></a><span class="caption">山麓のレンタルショップ「SPICY」ではXM-D2を2台用意</span></figure><p>　山麓にあるレンタルショップ「SPICY」でもレンタルサービスを行う。麓ではフルサスペンションe-MTBの「XM-D2」を2台を用意。レンタル料金は、1台あたり1時間4000円（1日レンタルでは1万円）。白馬岩岳MTBパークの全コースを楽しむことができ、白馬の街中に出たりしてe-MTBでサイクリングをするなど、多目的に遊ぶことが可能だ。さらに今後はe-MTBを使った登坂ツアーも計画しているという。通常は麓からはMTBで上れないが、ガイド付きのツアーという形で実施予定。森の中を走り、途中の絶景も楽しめるという。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">観光客メインにe-MTBの利用増えるか</p>
<p>　山頂、山麓のいずれでもレンタルサービスを提供するが、パナソニックサイクルテックがより重視するのは、山頂を訪れる観光客のほうだ。パナソニックは、e-MTBのターゲットをマウンテンバイカーよりも一般の観光客に比重を置いており、e-MTBの乗車体験を通じて、e-MTBへの魅力・関心を高め、最終的に購買へとつなげたい考えだ。</p>
<p>　e-MTBの利用者数は「e-MTBの魅力×白馬を訪れる観光客」の掛け算で求められる。「e-MTBの魅力」はまだ未知数だが、後者の部分は積極的な取り組みが進んでおり期待度は高い。白馬観光開発は観光客増加のテコ入れを進めているからだ。自社運営のスキー場では、白馬岩岳以外でもリゾート感溢れる新施設をどんどんオープンしている。直近では7月に白馬八方尾根うさぎ平にサウナや水風呂が楽しめる「白馬マウンテンビーチ」をオープンし、話題を呼んだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484402" rel="attachment wp-att-484402"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/002-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484402"></a><span class="caption">観光客に絶景ライドを楽しんでもらい最終的に購買へつなげたい考え　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p>　何より面白いのは、白馬エリア全体のリゾート化を進めていることだ。アウトドアブランドのスノーピークと手をとり、白馬の街中にスノーピーク店舗、カフェ・レストラン、温泉施設などを備えた体験型複合施設の建設も進めており、街全体の魅力を高めた誘客活動を進めているのだ。白馬では、宿の後継者不足といった問題も抱える。それを打開するには、街全体の魅力を高めて、観光客を増やし、街全体が潤う循環を作り出すことが最善だと見ているようだ。</p>
<p>　こうしたバックグランドを持ったのが白馬だ。リゾートとしての魅力が高まり観光客が増加するなら、白馬岩岳山頂で実施するe-MTBレンタルサービスを目にする観光客の数は増えていきそうだ。あとは利用者数の増加へとつなげるために「e-MTBの魅力をいかにして伝えるか」にかかってきそうだ。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 18:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>28歳男性「自転車を活用した地方創生について面白い事例はなにかありますか？」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484298</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br> 自転車「活用」をした地方創生についてです。</p>
<p>　私は今、都市部から地方創生を目論んで地方へ移住しました。自転車が好きなので地元団体と連携してイベントを開催したり、地元サイクリングロードの活用・開発を勧めたりしています。</p>
<p>　しかしながら自転車活用による一過性の出来事であり、それがきっかけで移住・定住に結びつくのは難しいと実感しています。</p>
<p>　日本のみならずフランスなど様々な国に行かれた栗村さんとして、「これは面白い自転車活用してるなぁ～！」と思うような海外の事例が有ればご紹介いただきたいです。</p>
<p><span class="small right">（28歳男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-484298"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　日本国内での自転車の活用や普及に対しては、自転車界とその周辺には大きく分けて2つの姿勢があるようです。</p>
<p>　ひとつは、冷笑的というか現実的というか、あきらめが前面に出た姿勢です。これは特に私が長らく身を置いてきた競技系の世界に多く見受けられる姿勢です。</p>
<p>自転車競技がメジャー（文化）ではなく、道路事情も切迫している日本で自転車を普及するなんて難しいよ、ということですね。競技現場に近い人（特に海外志向が強い人）ほどこういう考えを持つ傾向にあるように思います。だから、自転車界を発展させたいなら早めに「本場」へ修行に行くべきだ、となっていきます。</p>
<p>　もっともです。僕も選手としてヨーロッパにいたことがありますし、今は日本でロードレースを作る立場にいますから、ヨーロッパと日本との格差は痛いほど理解しています。日本で自転車イベントを行うことの難しさもです。そういう事情を知っている一部の「業界人」が冷笑的になるのもやむを得ないのかもしれません。</p>
<p>　一方で、地方自治体の人と接すると、自転車への強い需要を感じるのも確かです。若者の流出や空洞化に悩む地方にとって、自転車が救世主になる可能性があるからです。もちろん、一過性だったり義務的だったりする側面もありますが、本気になる担当者の方々が一定数存在しているのも事実だったりします。</p>
<p>　さて、このように相反する2つの立場があるわけですが、どちらが正しいのか、複数の時間軸から検討してみましょうか。</p>
<p>　1年後に一気に普及している可能性は…残念ながらないでしょう。じゃあ100年後はというと…自転車そのものがなくなっているかもしれません。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484303" rel="attachment wp-att-484303"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ebike-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484303"></a><span class="caption">世界的に注目されているe-BIKEは、山がちな日本におけるサイクルツーリズムの起爆剤になる可能性も　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure></div>
<p>　では、10年後はどうでしょう？　僕は、スポーツタイプの自転車が今以上に日本社会に必要とされている可能性は高いと考えています。</p>
<p>　これはご質問への返答でもあるのですが、海外の動向を見ると、いくつかのヒントを得ることができます。たとえば欧米では、アスファルト道路や橋などのインフラ維持費が国の財政を圧迫しはじめています。それらを抑えるために、アスファルトを剥がす動きや、大きな建造物を必要としない移動手段や街づくりが見直されはじめています。</p>
<p>　近年のグラベルロードの普及の背景には、舗装路を意図的に減らしていることがあるともいわれています。欧米でe-MTBが主流になっているのも、この動きと関係があるのではないでしょうか。そしてもちろん、スポーツや健康、自然と触れ合うことを重視する流れもあります。</p>
<p>　この事情は日本でもそう大きくは変わりません。もちろん欧米と比べるとMTBはやや肩身が狭いのですが、国土が山がちであることはむしろプラスです。そして、地方が強く自転車を求めていることは、お伝えしましたよね。そこに、高齢化はモーターの力を借りられるe-BIKEの普及を後押しするでしょう。</p>
<p>　また、競技的な側面に於いても、近年は「オフロード系」競技出身者の活躍がとても目立っています。特に最近のロードレース界で活躍している選手の多くがオフロード系競技をバックボーンに持っていたりもします。</p>
<p>　「国・自治体の財政（移動手段の再考）」「日本の国土の特徴（利用されていない山だらけ）」「競技的トレンド（オフロード競技が優れている）」などを考慮すると、地方のオフロード（自然）を楽しめる環境のe-BIKEを絡めた整備が、向こう数年～十数年くらいは重要になるのではないでしょうか。ロードバイクも素晴らしいのですが、地方創生という点では、舗装されていない道に目を向けることも大事です。</p>
<p>　そこで生まれた新たな価値から「需要」が生じ、結果的に「雇用創出」に繋がっていけば、本当の意味での地方創生が実現するかもしれません。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 20:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>移籍市場「ストーブリーグ」開幕！　新天地での活躍誓う大物と今後の動向について</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/484702</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2019年のサイクルロードレースシーンは後半戦へと突入。レースはもちろんのこと、これからの時期はまた違った見どころが増えてくる。その1つが、2020年シーズンを見据えた各チームのメンバー編成。この8月1日からは移籍市場が解禁され、ビッグネームを中心に他チームへ移る選手の話題が大きなトピックとっている。今回は、次々と明らかになる移籍市場「ストーブリーグ」の情報をお届けしよう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484712" rel="attachment wp-att-484712"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/VIVIANI-Elia071p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484712"></a><span class="caption">2020年シーズンに向けた移籍市場が解禁。エリア・ヴィヴィアーニのコフィディス ソリュシオンクレディ入りが大きなトピックとなっている　＝ツール・ド・フランス2019第4ステージ、2019年7月9日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">8月1日に移籍市場解禁</h2>
<p>　サイクルロードレースにおけるチーム移籍の正式な契約や発表は、8月1日からとすることがUCI（国際自転車競技連合）によって定められている。各チームならびに当該選手による移籍のアナウンスが8月に入って次々と出てきているのは、この規定にのっとったものである。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484716" rel="attachment wp-att-484716"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Peloton054p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484716"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第21ステージを走るプロトン。この大会の期間中に交渉を加速させている選手もいるものとみられる　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ただ、翌シーズンに向けた補強活動は早い時期から行われているのが実情で、獲得を目指す選手に対してチーム側がオファーを出していたり、水面下での交渉といった動きはシーズン序盤、ビッグネームともなると前年の段階から、といったケースもあると言われる。また、ツール・ド・フランス期間中に交渉が進んだといった事例も数多くあり、先日閉幕した今年の大会でも同様の動きがあったものと思われる。</p>
<p>　早くから移籍が「既定路線」と見られる選手たちは、移籍先のチームと相思相愛になっていることが多い。待遇などの条件面はもとより、翌年、さらには数年先（複数年契約の場合）のレーススケジュールなどの構想を話し合う機会が多く設けられることによって、加入後の取り組みがクリアになっていることも大きな要因といえるだろう。</p>
<p>　加えて、「いつ発表するか」といった面もポイント。ここまで世話になったチームに対する恩義であったり、シーズン後半のレーススケジュールの関係から、すでに移籍で合意に達している場合でも発表を急がず、目標としてきたレースが終わった直後であったり、なかにはシーズンのレースプログラムが終わった時点で移籍を明らかにするといった選手もいる。このあたりは選手、チームともに慎重になる部分といえる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ランダ、ヴィヴィアーニらが新たな環境で躍進目指す</h2>
<p>　ストーブリーグ解禁とともに、有力選手たちの移籍が次々と明らかになっている。</p>
<p>　ビッグネームで先陣を切ったのは、マッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）。8月2日にCCCチームへの移籍を明らかにした。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484719" rel="attachment wp-att-484719"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/TRENTIN-Matteo427pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484719"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第17ステージを勝利したマッテオ・トレンティン。来シーズンからはCCCチームで走ることが決まった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　トレンティンはツール第17ステージで見せた独走勝利が記憶に新しいが、昨年はヨーロッパ王者に輝き、今年は“本職”でもある北のクラシックでたびたびの上位進出。ツールではトップ10フィニッシュ9回というハイアベレージにあるように、スプリントでも計算ができるとともに、逃げや上りでも力を発揮できるオールラウンドタイプのスピードマンだ。新天地では、“チームの顔”であるグレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー）を北のクラシックで支える一番手であると同時に、レース展開次第では自らもチャンスをうかがっていくことが見込まれる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484724" rel="attachment wp-att-484724"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/STEELS-Stijn010p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484724"></a><span class="caption">ドゥクーニンク・クイックステップはスポーツディレクターのトム・スティールスの甥、ステイン・スティールスが加わる　＝E3ビンクバンククラシック2019、2019年3月29日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　翌3日にドゥクーニンク・クイックステップが発表したのは、ステイン・スティールス（ルームポット・シャルル）とベルト・ファンレルベルフ（コフィディス ソリュシオンクレディ）の両ベルギー人ライダーの来季加入。スティールスはチームのスポーツディレクターで、かつてはスプリンターとして鳴らしたトム・スティールス氏の甥にあたり、自身もスピードマン。トラックでの実績に長け、現在も冬場は6日間レースなどピストバイクに跨り活躍する。普段からティム・デクレルクやイヴ・ランパールト（ともにベルギー）といったドゥクーニンク・クイックステップの主力ライダーたちのトレーニングパートナーを務めていることもあり、スムーズにチームに溶け込んでいけると前向き。ファンレルベルフは、昨年のオンループ・ヘットニュースブラッド7位など、パヴェやスプリントを得意とする選手。アルバロ・ホッジ（コロンビア）やファビオ・ヤコブセン（オランダ）といった若きスプリンターの発射台として期待されている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484727" rel="attachment wp-att-484727"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/LANDA-Mikel002p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484727"></a><span class="caption">バーレーン・メリダはモビスター チームからミケル・ランダの獲得を発表した　＝ツール・ド・フランス2019第14ステージ、2019年7月20日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　バーレーン・メリダはグランツール路線での補強にまずは成功。ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）の加入が5日に発表された。今年で現チームでの契約最終年となっていたランダは、移籍が「既定路線」と言われてきた1人。バーレーン・メリダとの関係も密になっていることがヨーロッパのサイクルメディアを中心に明かされており、あとは正式発表を待つのみとなっていた。先のツールでは個人総合6位とまとめたが、昨年のモビスター チーム加入以降は「複数総合リーダー制」を重視するチームプランにあって、決して望んでいた扱いではなかったよう。チーム選びで重視したのは、単独エースとして戦えるかどうかにあったとみられる。</p>
<p>　そして同日、もう1つの大きな動きが起こった。現在のプロトンにおけるトップスプリンターの1人、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）のコフィディス ソリュシオンクレディ入りが正式に発表されたのだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484729" rel="attachment wp-att-484729"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/VIVIANI-Elia002p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484729"></a><span class="caption">エリア・ヴィヴィアーニの移籍の背景には現所属のドゥクーニンク・クイックステップのチーム事情もあったといわれる　＝ツール・ド・フランス2019第6ステージ、2019年7月11日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ツール第4ステージの勝利をはじめ、今シーズンは8勝。4日にイギリス・ロンドンで行われたプルデンシャル・ライドロンドン・サリークラシックでも優勝と、ここまで順調に戦いを進めてきているヴィヴィアーニ。チームや仲間との関係にも問題がないとしているが、ビッグネームを複数抱える現チームの「経済的事情」にマッチしなかったとの見方が強い。実情として、契約最終年となっていたヴィヴィアーニとジュリアン・アラフィリップ（フランス）のどちらかを選ばざるを得ない状況だったと、チームマネージャーのパトリック・ルフェヴェル氏が明かしている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484731" rel="attachment wp-att-484731"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/SABATINI-Fabio001p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484731"></a><span class="caption">発射台のファビオ・サバティーニもエリア・ヴィヴィアーニとともにコフィディス ソリュシオンクレディへと移る　＝ジロ・デ・イタリア2019第14ステージ、2019年5月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　移籍先のコフィディス ソリュシオンクレディは、期待外れとなっていたナセル・ブアニ（フランス）を放出し、改めてスプリント路線を構築していくことを目指していた。交渉にあたっては、ヴィヴィアーニ側から「発射台としてファビオ・サバティーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）を招くこと」「弟であるアントニオ・ヴィヴィアーニのスタジエール（研修生）加入と2020年シーズンからの正式契約」「東京2020五輪でのトラック・オムニアム連覇に向けた環境づくり」が提示され、いずれもゴーサインを出したとしている。現在、チームは来季のUCIワールドツアーライセンスを申請中で、今年のUCI世界チームランキングでトップ18に入ることが条件ではあるものの、トップカテゴリー入りに向けて着々と準備を進めている段階。ヴィヴィアーニらの加入がチーム躍進への第一歩となりそうだ。</p>
<p>　そのほか、UAE・チームエミレーツはアンダー23（23歳未満）年代でトップをゆくオールラウンダーのブランドン・マクナルティ（アメリカ、ラリー・UHCサイクリング）、タイムトライアルスペシャリストのミケル・ビェアウ（デンマーク、ハーゲンスバーマン・アクション）を獲得。モビスター チームは、UCIヨーロッパツアーをメインに結果を残しているスプリンターのガブリエル・カリー（イギリス、チーム ウィギンス ルコル）の加入を発表している。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">動向が注目されるビッグネームは？</h2>
<p>　今年が現チームとの契約最終年のビッグネームは多く、移籍、契約更新含めてこの先あらゆる動きが報じられることになりそうだ。動向が注目される選手を挙げておきたい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484735" rel="attachment wp-att-484735"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/NIBALI-Vincenzo074p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484735"></a><span class="caption">ストーブリーグ動向で最も注目されるヴィンチェンツォ・ニバリ　＝ツール・ド・フランス2019第20ステージ、2019年7月27日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　グランツールレーサーの中で目が離せないのは、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）とナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）。ニバリは現チームの立ち上げ時の目玉となったが、当時からのミッションは果たしたとして次のステップを目指しているとされる。ツールではステージ優勝を挙げたキンタナは、このところグランツールの総合争いで思ったような成果が得られずにいるが、新天地でもう一花咲かせたい、というのが正直なところのよう。両者とも移籍は既定路線だ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484738" rel="attachment wp-att-484738"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/CARAPAZ-Richard-Antonio034p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484738"></a><span class="caption">今年のジロ・デ・イタリアを制したリチャル・カラパスは現在のモビスター チームをさらに超えるビッグチームで新たな挑戦をする見通しだ　＝2019年6月2日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　今年のジロを制したリチャル・カラパス（エクアドル）も、プロデビュー以来3シーズンを過ごしたモビスター チームを離れ、新天地でさらなるステップアップを目指すことになりそうだ。ランダ、キンタナ、カラパスとグランツールレーサーを相次いで失うモビスター チームだが、そこは経験・実績に富んでいるチームとあり、彼らの後任となる選手はすでに選定し準備をしている様子。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484740" rel="attachment wp-att-484740"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DUMOULIN-Tom053p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484740"></a><span class="caption">チーム サンウェブとの契約を残しているトム・デュムランだが移籍の可能性が高まりつつある　＝ジロ・デ・イタリア2019第1ステージ、2019年5月11日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　また、トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）は、2021年までの契約が残っているが、前倒しでのチーム離脱を検討していると報じられている。その背景には、グランツール制覇を狙う中での山岳アシスト強化が進んでいないチーム事情に馴染めていないことや、その実力や実績に見合う年俸をチーム側が用意できない状況に陥っているという。ここ数シーズンで勢いを増しているユンボ・ヴィスマがデュムランの受け入れを目指していることも明確になっているが、UCI規定上、現契約の履行が優先されるため、移籍を確定させるためにはチーム サンウェブ側の承認が必要となる。</p>
<p>　そのほか、ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）、ダニエル・マーティン（アイルランド、UAE・チームエミレーツ）、ワウト・プールス（オランダ、チーム イネオス）、イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）、エステバン・チャベス（コロンビア、ミッチェルトン・スコット）、エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）、ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）、ルイス・メインチェス（南アフリカ、ディメンションデータ）といった選手たちも、今後の動向が見ものとなっている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484742" rel="attachment wp-att-484742"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/BENNETT-Sam301-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484742"></a><span class="caption">勝利数を積み重ねていながらチーム3番手の扱いとなっているサム・ベネット。ビッグチームへの移籍が濃厚だ　＝クリテリウム・ドゥ・ドーフィネ2019第3ステージ、2019年6月11日　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure><p>　スプリンターでは、サム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）の移籍が濃厚だ。現チームではペテル・サガン（スロバキア）、パスカル・アッカーマン（ドイツ）に続く3番手の扱いで、昨年のジロ・デ・イタリアでポイント賞を獲得した実力者ながら今シーズンは活躍の場が限られている。それでも、現段階まででシーズン8勝を挙げており、10月に29歳という年齢を考えてもまだまだ勝利数量産が見込めるところ。ビッグチームが獲得に名乗りを挙げるものとみられている。</p>
<p>　5月にカチューシャ・アルペシンを離脱したマルセル・キッテル（ドイツ）は、復帰か引退かを近いうちに決めるとしている。こちらもユンボ・ヴィスマが獲得に名乗りを挙げ、ツール開催時に会場を訪問した際にもチーム関係者とコンタクトをとっていたことが明らかになっている。同じくスプリンターでは、マーク・カヴェンディッシュ（イギリス、ディメンションデータ）も契約の最終シーズンを迎えており、数年にわたる不調からの復活を目指している段階だが、新しい環境を求めるのかが注目される。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484744" rel="attachment wp-att-484744"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/GILBERT-Philippe144p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484744"></a><span class="caption">今年のパリ〜ルーベを制したフィリップ・ジルベールはツール・ド・フランスでのメンバー外が最終的な決め手となって移籍を決断したといわれている　＝2019年4月14日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　クラシック路線では、フィリップ・ジルベール（ベルギー、ドゥクーニンク・クイックステップ）の動きが目玉の1つになりそう。今年は悲願のパリ～ルーベ制覇を果たしたが、ツールはメンバー外。これが大きな要因となって移籍を決意したともいわれる。同様に今年のツール出場はならなかったジョン・デゲンコルプ（ドイツ、トレック・セガフレード）も今年が契約最終年。パヴェからステージレースまで幅広く戦うティシュ・ベノート、4月にアワーレコードを更新したヴィクトール・カンペナールツ（ともにベルギー、ロット・スーダル）は、移籍に向け準備を進めているとも報じられている。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ルカ・メズゲッツ（スロベニア、ミッチェルトン・スコット）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシスト や逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　8月3日から9日まで行われているツール・ド・ポローニュ（ポーランド）。シーズン後半の活躍を誓う選手たちが多数そろい、スプリント・山岳と有力選手たちがしのぎを削っている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484746" rel="attachment wp-att-484746"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MEZGEC-Luka301-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-484746"></a><span class="caption">ツール・ド・ポローニュ第2ステージを勝利したルカ・メズゲッツ。実に4年ぶりのUCIワールドツアー勝利を挙げた　＝2019年8月4日　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure><p>　同国南部のカトヴィチェに設定されるフィニッシュ地点は、下り基調なのが特徴的。本来は危険性が高まるため認められないレイアウトだが、このステージに限っては特例として設けられている。</p>
<p>　そんなユニークなフィニッシュを今年制したのはベテランスプリンターのメズゲッツ。最終200mのスピードは時速82kmを記録。これは過去のスピードより1.2km速い新記録だという。この名物スプリントにあたり、主催者設定の「最速スプリンター賞」が贈られた。</p>
<p>　今シーズン2勝目、UCIワールドツアーに限定すると実に4シーズンぶりの勝利。ジャイアント・アルペシン（現チーム サンウェブ）時代はスプリンターとして活躍の場が多かったが、2016年から現チームで走るようになって以降は、カレブ・ユアン（オーストラリア、現ロット・スーダル）の発射台や、グランツール制覇を狙うチーム編成の中でアシストに回ったりと、そのスピードをフルに発揮する場面が限定されてきた。</p>
<p>　それでも、いまある環境に対する不満はないという。当面の目標はブエルタ・ア・エスパーニャへの出場。各選手のレベルが上がっていることもあり、チーム内での競争も激しいというが、「みんなにチャンスがある状況。だけど、この勝利はメンバー入りに向けてかなりプラスになると思う」と勝利が好況を呼んでいることを喜ぶ。</p>
<p>　「さすがにこのスプリントは特別」と、下りスプリントの結果だけですべてを判断するつもりはない。それでも、同様の脚質であるチームメートのトレンティンやダリル・インピー（南アフリカ）がツールで結果を出しただけに、自身も負けられないという思いはあるようだ。</p>
<p>　チームメートが活躍をしていたツールの期間中は、高地トレーニングを行ってシーズン後半に向けた準備を整えてきた。その成果を示したステージ優勝。ツールから続くチームの勢いはまだまだ続くものであることを、自らの走りをもって証明してみせた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=484748" rel="attachment wp-att-484748"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MEZGEC-Luka303-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-484748"></a><span class="caption">ツール・ド・ポローにゅ第2ステージのポディウムに上がったルカ・メズゲッツ。下りスプリントで時速82kmをマーク。スピードはまだまだ健在だ　＝2019年8月4日　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>