<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>直木賞作家がロードレース描いた『エスケープ・トレイン』　競技者、観戦者にも初心者にもおススメ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467216</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　Cyclist執筆陣を中心に、サイクリストにおすすめ図書を紹介する本企画。今回、編集長・澤野がおススメする1冊は、2月に出版された『エスケープ・トレイン』（光文社）です。直木賞受賞作家でもある、宮城在住の作家・熊谷達也さんが初めて執筆した自転車小説で、競技経験者も、自転車ロードレースを知らない人にも読んでいただきたい1冊です。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467288" rel="attachment wp-att-467288"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ET3-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467288"></a><span class="caption">熊谷達也さんによる初めてのスポーツ小説『エスケープ・トレイン』　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">熊谷達也さん初のスポーツ小説</p>
<p>　もし海外で活躍するあの有名日本人選手が、ヨーロッパから帰ってきて日本のチームに入ったら？　そんなことを勝手に空想しながら、どんどんページが進む1冊だ。フィクション、ノンフィクション問わず、近年自転車ロードレース競技を題材にした小説は多いけれど、この本は初めて自転車競技に触れた人から競技者まで誰もが楽しめるだろう。</p>
<div class="textblockBlue">
<p class="textblockTitle">要旨抜粋</p>
<p>サイクルロードレーサーの小林湊人が所属するエルソレイユ仙台に、梶山浩介が加入することになった。梶山は、16年前にヨーロッパに渡り、ツール・ド・フランスにも8回出場、世界のトップレベルで戦ってきたレジェンドだ。今季限りでの引退も囁かれていた梶山が、なぜ日本の、しかも新参チームに…。図抜けた実力を持つ梶山の加入でチームは、そして期待されながらもどこか抜けたところのある湊人は、どう変わっていくのか？</p>
</div>
<p>　作者の熊谷達也さんは、宮城県生まれ、仙台市在住で教員、保険代理店業を経て、97年に作家デビュー。2004年に『邂逅の森』で山本周五郎賞、直木賞をダブル受賞した経歴を持つ有名な作家だ。熊谷さんの趣味は多岐にわたり、数年前に自転車レースの中継を見るようになってから、同時にロードバイクに、乗るようになったという。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467219" rel="attachment wp-att-467219"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/kumagai-2-600x450.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467219"></a><span class="caption">ロードレースやグランフォンドにも参加する熊谷達也さん（熊谷達也さん提供）</span></figure>
</div>
<p>　小説の詳しい内容はネタバレになってしまうが、物語は、仙台を拠点にする自転車チームの若手選手が、欧州で活躍したベテラン選手から手ほどきを受け成長していく過程を描いていく。陸上競技から転向し、プロ3年目の主人公が、ヨーロッパ帰りの名選手に自分の力に覚醒されていく。フィクションでありながら、「ツール・ド・とちぎ」や「ツアー・オブ・ジャパン」を舞台に、主人公所属のチーム・エルソレイユ仙台が宇都宮ブラウヒンメルの選手と協調して集団をコントロールするシーンは、色々な具体的な人物を勝手に想像しながら読み進める楽しみがある。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">一般読者にも分かりやすい説明</p>
<p>　そして何より素晴らしいのは、はじめて自転車競技に触れる読者にも、様々な描写が非常に丁寧、しかも簡潔に説明されているところだ。たとえば、「FTP」については、「その選手が一時間のあいだにどれだけのパワーを出し続けることができるのかをワット数で表したもので、VO2maxとは、運動中に摂取可能な酸素の最大値を表す指標である」と記述されているし、ラインレースについても、ツール・ド・フランスを例に１ページ半にわたって、わかりやすくかつ端的に説明されている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467287" rel="attachment wp-att-467287"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nacree-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467287"></a><span class="caption">設立したチームのジャージを着て、しまなみ海道を走った熊谷達也さん（熊谷さん提供）</span></figure><p>　私も、物語の舞台、仙台を走ることが好きだ。昨年の正月、仙台の自転車店の走り初めに参加した時にクロモリロードに乗った年長者がとても速く、ちぎられた記憶があった。そのサイクリストが何より作者の熊谷さんで、その時は小説家とは存じ上げなかったのだが、この『エスケープ・トレイン』を始めて読んで、あれほどの脚と小説家としての経歴だからこそ、これほどの自転車小説が書けるのだと実感した。この物語をより深く楽しむ方法として、主人公たちが走る仙台市郊外の泉ヶ岳のヒルクライム、緑の美しい七ツ森ダム周辺を走ることを強くお勧めしたい。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 06:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【山口・秋吉台】カルスト台地の絶景ポイントに立つサイクリストオアシス　「カルスター」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/464992</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　全国のサイクリストウェルカムなお店を紹介する連載『Cyclist印の自転車Welcome café』。Vol.6は山口県の秋吉台にある「Mine秋吉台ジオパークセンター Karstar（カルスター）」です。日本最大のカルスト台地、秋吉台を一望できる展望台の横に建つ無料休憩所兼観光案内所内にあるカフェ。ガラス張りの館内からは、コーヒーやスイーツを楽しみながら秋吉台の絶景を楽しむことができます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=465028" rel="attachment wp-att-465028"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/3-13-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-465028"></a><span class="caption">秋吉台を一望できる展望台横に建つ無料休憩所「カルスター」</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">休憩しながら無料充電、Wi-Fiも完備</h2>
<p>　カルスターは無料休憩所兼ジオパークの情報発信を行う観光案内所として2016年にオープン。シックな色を基調としたおしゃれな佇まいで、店内の壁一面に設けられた大きな窓からは秋吉台が一望でき、開放的な空間が広がります。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=465051" rel="attachment wp-att-465051"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/karstar03-373x242.png" alt class="size-post_pic_5 wp-image-465051"></a><span class="caption">ガラス張りの館内からは秋吉台の絶景を一望</span></figure><p>　カフェではコーヒーなどのドリンクのほか、補給食にピッタリなソフトクリーム、地元産の旬の野菜や果物を使用したシャーベットを用意。卵と牛乳を使用していないため、アレルギーを持つ人も安心して味わうことができます。無料休憩所なので出入りも自由。“マイ補給食”の持ち込みもOKだそうです。もちろんバイクラックも完備しており、休憩中も窓から愛車の様子が見えて安心です。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=465026" rel="attachment wp-att-465026"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/3-16-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-465026"></a><span class="caption">季節の野菜や果物を使用したシャーベット</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=465025" rel="attachment wp-att-465025"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/3-15-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-465025"></a><span class="caption">フルーツベースから1種類選び、ドリンクで割って飲む新感覚ドリンク。その日の気分に合った、オリジナルドリンクが作れる</span></figure>
</div>
<p>　カルスターは、山口県がサイクリングをサポートする施設として指定する「サイクルエイド」の一つで、トイレはもちろん、フロアポンプや簡易修理工具セットを常備、無料で借りられるので、いざというときにも心強い場所です。携帯やカメラの充電などに便利な無料コンセントやフリーWi-Fiも完備。秋吉台を走るサイクリストたちのオアシスとして親しまれています。</p>
<p>（画像提供：Mine秋吉台ジオパークセンター Karstar）</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">Mine秋吉台ジオパークセンター「Karstar」</p>
<p>所在地：山口県美祢市秋芳町秋吉11237-962<br> TEL：0837-63-0040<br> 営業時間：9:00～17:00<br> 定休日:なし<br> 休館日：12月29日～1月3日<br> 店舗URL：<a href="http://mine-geo.com/karstar/" target="_blank">http://mine-geo.com/karstar/</a><br> 【MAP】<br> <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d6597.398910744162!2d131.30218907751103!3d34.23069162223073!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xe71fbba78b3a4446!2zTWluZeeni-WQieWPsOOCuOOCquODkeODvOOCr-OCu-ODs-OCv-ODvCBLYXJzdGFy!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1555471047876!5m2!1sja!2sjp" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen></iframe></p>
<p></p></span></div>
<div class="profileRed"> <span class="bold">「自転車Welcome café」募集中！</span><p>連載『Cyclist印の自転車Welcome café』では全国の“サイクリストウェルカム”なカフェ（飲食店）を紹介しています。バイクラックを設置していたり、はらペコサイクリストのおなかを満たす名物メニューがあったり、さらにはオーナー自身がバリバリのサイクリストだったり…。サイクリストを歓迎する要素があり、かつ『Cyclist』で紹介してほしいという店舗は以下のフォーマットから詳細をご確認の上、店舗情報・PRコメントなどを入力してください。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/EH1PSOXP" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">『Cyclist印の自転車Welcome café』の詳細はこちら</a></div>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 11:30:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車死傷４割高齢者　ヘルメット着用少なく</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467318</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　平成30年までの5年間で自転車が絡んだ死亡重傷事故は4万6374件あり、うち65歳以上が自転車乗用中の事故は40・5％に当たる1万8800件だったことが4月25日、警察庁のまとめで分かった。同庁はヘルメットの着用を呼び掛けているが、死傷した高齢者の着用率は3％前後で低迷している。</p>
<p>　死亡重傷事故の内容別では「対自動車」の事故が76・9％に当たる3万5681件。「自転車単独」3438件、「対二輪車」2619件と続いた。対自動車の類型別では「出合い頭の衝突」が55・9％を占めた。</p>
<p>　死亡重傷事故のうち、児童・生徒では、高校生の乗用中が最多の4157件。中学生は2228件、小学生は2087件だった。事故の発生時間帯は高校生が午前7、8時が突出して多く、小学生は下校後の午後5時がピークだった。</p>
<p>　ヘルメット着用率は近年、小中学生は上昇傾向にあり、30年は中学生36・4％、小学生25・7％だった。高校生は4・8％、65歳以上は3・1％にとどまり、全体平均の9・0％を下回った。</p>
<p>　ヘルメット着用者と比べ、非着用者の致死率は約2・5倍だった。着用促進のため、栃木県では運転免許証を自主返納した高齢者にヘルメットを交付。大阪府警や岐阜県警はファッション性を高めたヘルメットの展示イベントを開いている。（共同通信）</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 15:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「伊豆大島 御神火ライド2019」が9月8日開催決定　お得な早割エントリーが受付開始</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467396</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　東京から一番近いサイクリングアイランド、伊豆大島を一周する、『Cyclist』がプロデュースするライドイベント「伊豆大島 御神火ライド2019」が、今年は9月8日（日）に開催される。大会公式ウェブサイトが5月7日にオープンし、参加エントリーの受付も開始。6月10日（月）までの申込みは参加料が1000円割引となる、お得な早割キャンペーンを実施中だ。前回参加した人向けには、さらに500円割引となる前回参加者割を用意する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467415" rel="attachment wp-att-467415"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gojinka7-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467415"></a><span class="caption">伊豆大島の自然と道を満喫するライドイベント「伊豆大島 御神火ライド2019」が9月8日に開催　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“東京都”の楽園、都心から高速船でわずか1時間45分</h2>
<p>　伊豆諸島で最も本州に近い伊豆大島は、東京都心から高速船でわずか1時間45分に位置し、住所も「東京都大島町」という、文字通り“東京都の楽園”だ。イベント名に冠した「御神火」とは、伊豆大島の中央にある三原山火口から噴出す炎のこと。太古の昔より幾度となく噴火を繰り返し形作られた島の地形は、さまざまな自然の表情を見せてくれる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467409" rel="attachment wp-att-467409"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gojinka4-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467409"></a><span class="caption">雄大な自然が島の各所で参加者を待ち受ける　Photo: Kenta SAWANO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467410" rel="attachment wp-att-467410"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gojinka5-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467410"></a><span class="caption">実際の距離以上に走りごたえのある2コースを用意　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　「伊豆大島 御神火ライド」では、雄大な島の自然と青い海を感じながら島を一周する46kmの「大島ぐるっと一周コース」と、一周に加えてさらに三原山山頂口への約6km・平均勾配9％のヒルクライムを追加した73kmの「御神火チャレンジコース」を用意。一周コースも50km未満ながら、火山島ならではのアップダウンに富んだコースで、走りごたえはたっぷりだ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467421" rel="attachment wp-att-467421"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gojinka8-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467421"></a><span class="caption">エイドステーションでは島のグルメを満喫　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467397" rel="attachment wp-att-467397"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gojinka-2-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467397"></a><span class="caption">栗村修さん、猪野学さんら、『Cyclist』でおなじみの豪華ゲスト陣が参加　© gojinkaride</span></figure>
</div>
<p>　コース上に点在するエイドステーションでは、地元の幸を味わえるバラエティに富んだスイーツやフードを各所に用意。脚もお腹も満足できること確実だ。また、『Cyclist』のコラムなどでおなじみのゲスト陣が多数参加。コースを実走しながら大会を一緒に盛り上げる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">6月10日まで「早割」　前回参加者にお得な割引も</h2> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467398" rel="attachment wp-att-467398"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gojinka-286x325.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-467398"></a><span class="caption">大会ウェブサイトがオープン。エントリーも受付開始　© gojinkaride</span></figure><p>　参加料は「大島ぐるっと一周コース」「御神火チャレンジコース」両コースとも通常8000円だが、6月10日までの早割期間中に申し込むと、7000円の割引料金となる。さらに前回参加したリピーターの人は、早割期間中であれば6500円でエントリーできる。</p>
<p>　エントリー時は走るコースとともに、帰宅の日程でスタート時間を、また走行重視か景色重視かで走行チームを選んで申し込む。伊豆大島への船便は高速船と大型船が利用可能。自転車と一緒に移動する輪行は大型船と飛行機で可能、高速船は熱海発の一部のみで輪行可能となる。大会では自宅から会場への自転車輸送のサービス案内も用意する。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/tag/gojinka_ride2018" target="_blank">昨年大会の記事はこちら</a></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">伊豆大島御神火ライド2019</p>
<p>■開催日：2019年9月8日（日）<br> ■スタート/ゴール地点：東京都大島町元町仲野-203-6「仲の原園地」<br> ■コース（定員）：<br> 　・御神火チャレンジコース 73km、獲得標高1434m（350人）<br> 　・大島ぐるっと一周コース 46km、獲得標高826m（250人）<br> ■参加記念品：伊豆大島 御神火ライド2019イベントサコッシュ</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/" target="_blank">「伊豆大島 御神火ライド」大会ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 18:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロードレースシーンで存在感を強める“転向組”　大躍進の背景に迫る</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467515</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　春のクラシックが一通り終わり、サイクルロードレースシーズンはグランツールが盛り上げる時期に差し掛かろうとしている。おおよそレースタイプが切り替わるこのタイミングで、いま一度今シーズン躍進を果たしているライダーにスポットを当ててみようと思う。特に活躍が目覚ましいのは、サイクルスポーツの他種目、およびまったくの他競技からの転向組。「ロード進出」による活躍の背景と、彼らの今後を展望してみる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467521" rel="attachment wp-att-467521"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/VAN-DER-POEL-Mathieu101p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467521"></a><span class="caption">この春のクラシックで大活躍のマチュー・ファンデルプール。シクロクロスの現役世界王者がロードでも大活躍している　＝ドワーズ・ドール・フラーンデレン2019、2019年4月3日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">現役シクロクロス選手によるロードタイトル席巻</h2>
<p>　数々のドラマが生まれた今年の春のクラシックにあって、まさに主役の1人だったのがマチュー・ファンデルプール（オランダ、コレンドン・サーカス）だ。彼は現在、シクロクロスの世界王者であり、同時にシクロクロスとロードレース、さらにはマウンテンバイク・クロスカントリー種目のオランダ王者でもある。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467524" rel="attachment wp-att-467524"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/VAN-DER-POEL-Mathieu301-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467524"></a><span class="caption">今年のシクロクロス世界選手権を制したマチュー・ファンデルプール。ロード、マウンテンバイクでもオランダ王者に君臨する超人だ　＝2019年2月3日　Photo: Yuzuru SUNADA / BELGA</span></figure><p>　サイクルスポーツを追っている方であれば、これだけの活躍でも超人的であることはお分かりだろうが、ファンデルプールはロードレースに本格進出したのが昨シーズン。クラシックレースのようなビッグレースへの参戦は実質今年からと考えれば、石畳系のドワーズ・ドール・フラーンデレンや驚異的な追い上げの末に大物を撃破したアムステル・ゴールド・レースの勝利は、誰しもが驚きをもって彼を見ることは当然と言える。</p>
<p>　ファンデルプールに限らず、「シクロクロスからの転向組」の活躍が目覚ましい。現在のプロトンにあって、転向組の代表格であるゼネク・スティバル（チェコ、ドゥクーニンク・クイックステップ）は、今年のオンループ・ヘットニュースブラッドとE3ビンクバンククラシックの2つの石畳系レースを制したし、タイトルこそ獲得できなかったが前シクロクロス世界王者のワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）もクラシックシーズンを盛り上げた。ファンデルプールを含めた彼らに共通するのは、「現役のシクロクロッサー」でもあることだ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467528" rel="attachment wp-att-467528"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/STYBAR-Zdenek122pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467528"></a><span class="caption">春のクラシックシーズン2勝を挙げたゼネク・スティバル。シクロクロスの元世界王者は今も年間数レース出場しロードレースに生かしている　＝E3ビンクバンククラシック2019、2019年3月29日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　主に不整地（オフロード）を走るシクロクロスは、エリートであれば60分という競技時間の中で高強度を維持し、なおかつ荒れた路面をいかにロスなくクリアしていくかが求められる。脚力とともにバイクコントロールのテクニックが必要とされ、おのずとサイクリングの基本となる部分が養われる。</p>
<p>　加えて、シクロクロスはコース内のポイントによってはスピードの上下幅が大きくなるため、難所やコーナーからの立ち上がりでは相当なパワーを必要とする。60分の競技時間の中でかなりの回数のインターバルをこなすことになり、ロードレースでのスピード変化にも対応できるフィジカルが作られているものと考えられる。</p>
<p>　もちろん、シクロクロスで強いからといって、誰もがロードレースで結果を残せるかといえば、そうではない。ファンアールトに言わせれば、ロードは「（シクロクロスと比較して）長時間バイクに跨っているだけ」だそうだが、それは“天才”の発言として、ロードにも対応できるスタミナやスピードを兼ね備えていることが前提条件といえるだろう。同時に、ファンデルプールやファンアールトを見る限り、ロードでも生きる高い能力を持つことがシクロクロスで頂点に立つ条件になりつつあることも見逃せない。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/451817" target="_blank">三船雅彦監督がシクロクロス世界選手権を総括「ロードの能力向上へ連携強化を」</a></div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467533" rel="attachment wp-att-467533"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/VAN-AERT-Wout097p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467533"></a><span class="caption">ロードでも実力を発揮するワウト・ファンアールト。翌シーズンのシクロクロス参戦も明言している　＝パリ〜ルーベ2019、2019年4月14日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　現役のシクロクロッサーによるロードでの活躍が今のプロトンのトレンドの1つとなっているが、今後の興味は彼らが完全にロード転向を果たした際に、いまある能力がそのまま反映されるかどうか。リアルタイムで鍛えられている能力をロードに落とし込んでいる彼らが、これから先も同様に力を発揮していけるかは、ロードレースとシクロクロスとの関連性が語られるうえでの1つの答えとなる可能性がある。</p>
<p>　ちなみに、ファンアールトは先日、翌シーズンのシクロクロス参戦を表明。ファンデルプールは来年の東京五輪でマウンテンバイク・クロスカントリー種目での金メダルを目指すため、ロードへの完全転向は早くてもその後の見込み。「シクロクロス2強」によるロードと並行しての活動は、もう少し続くことになる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">オフロード出身かトラック出身か　ロードでの脚質にも違い</h2>
<p>　現在のプロトンで、過去にシクロクロスに取り組んでいた選手といえば、ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）やペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）、ロマン・クロイツィゲル（チェコ、ディメンションデータ）の名が挙がる。アラフィリップもクロイツィゲルもジュニア時代に世界選手権2位を経験している。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467537" rel="attachment wp-att-467537"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/FUGLSANG-Jakob303p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467537"></a><span class="caption">マウンテンバイクからの転向組の代表格であるヤコブ・フルサング　＝リエージュ〜バストーニュ〜リエージュ2019、2019年4月28日　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure><p>　サガンはシクロクロスだけでなく、マウンテンバイクでも活躍。ジュニア時代にクロスカントリー種目で世界選手権を制していることは有名だ。リエージュ～バストーニュ～リエージュでの勝利が記憶に新しいヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）もマウンテンバイクで実績を積んで、ロードへと移った1人。</p>
<p>　シクロクロスからの転向、または経験者はクラシックのような短い時間での高出力が求められるレースでの活躍が光るが、持久力やスピード、テクニックなど総合力が問われるマウンテンバイクからの転向組は、スプリンターからオールラウンダーまで幅が広い。</p>
<p>　このところ趣きが変わってきたのは、トラックからの転向組だろう。近年、トラック競技・中距離種目で栄光を勝ち取ってきた選手が次なる舞台としてロードレースを選ぶ姿を目にするようになった。これまで多かったのはトラックで培ったスピードをスプリントやタイムトライアルに生かす形だったが、新たに数年かけて総合的な能力を身につける選手も現れるようになった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467540" rel="attachment wp-att-467540"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/THOMAS-Geraint207p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467540"></a><span class="caption">トラックから転向しツール・ド・フランス制覇までに至ったゲラント・トーマス　＝ツール・ド・フランス2018第21ステージ、2018年7月29日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その最たる例が、ブラッドリー・ウィギンス（イギリス）やゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）だ。彼らはともにトラックからの“卒業”から年数をかけて、グランツールレーサーとして変貌。ともにツール・ド・フランスを制するまでに至った。</p>
<p>　トラック競技も、フィジカルやバイクコントロール、ペダリングなど広くテクニックが要求される。ウィギンスやトーマスはトラック時代の筋力を維持したまま体を絞りツールでの成功につなげたことを認めているように、ピストバイクで走ったことによって身についた能力をそのままロードレースに反映させている点に強みを持つ。</p>
<p>　トラックやシクロクロス、マウンテンバイクの経験者の多くがロードに転向する理由には、サイクルスポーツの中でも特に稼ぎやすい側面や、ツールなどの魅力的なレースが多くあることが考えられる。競技性とは別の面での事情こそあれど、そんな選手たちがロードレースのレベルを向上させ、レース展開の多様性を生み出していることも押さえておく必要がありそうだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スキージャンプや陸上、サッカー…異色の転向組も</h2>
<p>　そんなロードレース、いよいよ他のスポーツからの転向組もトップへと躍り出始めた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467544" rel="attachment wp-att-467544"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ROGLIC-Primoz006p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467544"></a><span class="caption">プロトン屈指のオールラウンダーであるプリモシュ・ログリッチェ。おなじみの「テレマークポーズ」はかつてスキージャンプ選手だったことに由来する　＝UAEツアー2019第7ステージ、2019年3月2日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　まもなく開幕するジロ・デ・イタリアでは、個人総合優勝候補筆頭にも挙げられているプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）は、ノルディックスキー・ジャンプでジュニア世界選手権・団体での優勝を経験。将来を嘱望された“鳥人”でもあった。</p>
<p>　また、ステージレースからクラシックレースまで上位の常連となったマイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）も、21歳までは陸上競技・中距離の選手として鳴らし、ジュニア時代には1500mでアメリカ大陸王者になったほどのランナー。ログリッチェとウッズに共通するのは、サイクリストとしてのスタートはマウンテンバイクだったこと。ウッズに至っては、けがのリハビリとして始めたサイクリングが自らの才能に気づくきっかけだったとも。</p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467548" rel="attachment wp-att-467548"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/EVENEPOEL-Remco304p-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467548"></a><span class="caption">若手有望株のレムコ・エヴェネプールはサッカーで年代別のベルギー代表を経験。ロードレース転向後に驚異的な走りを連発している　＝UCIロード世界選手権2018ジュニア男子ロードレース、2018年9月27日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そしてまた1人、他のスポーツからの転向組で大物が生まれようとしている。レムコ・エヴェネプール（ベルギー、ドゥクーニンク・クイックステップ）は、サッカーの元年代別ベルギー代表を経験。ベルギーの名門・アンデルレヒトの下部組織に5歳で入団し、11歳ではオランダの強豪・PSVの下部組織に移籍。それだけの実績を持つプレーヤーがロードレースに転向したのには元選手である父の影響が大きかったとはいえ、圧倒的な力で昨年の世界選手権ロード・個人TTジュニア2冠を達成するあたり、そのポテンシャルはまだまだ計り知れない。</p>
<p>　日本でも、他のスポーツを経験した若者をロードレースに招き入れるムードが高まっているが、世界的に見ても同様といえそう。その経緯こそ個々で異なるが、あらゆるスポーツを経験し養った身体能力を自転車に生かしていくことが、サイクルスポーツシーンにおける新たな時代への道しるべとなるのかもしれない。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−アウェット・ゲブリームディン（スウェーデン、イスラエルサイクリングアカデミー）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　2度目のジロ・デ・イタリア出場となるイスラエルサイクリングアカデミー。首脳陣が「バランスのとれたよいメンバーをそろえられた」と自信をもって8選手を送り出す。チームの目標はステージ優勝だ。</p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467567" rel="attachment wp-att-467567"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Awet_Gebremedhin_signs_with_ICA_grande-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467567"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリアでグランツールデビューを予定するアウェット・ゲブリームディン。ここまで苦難の道のりを歩んできた　Photo: Sérgio Gallegos </span></figure><p>　山岳ステージでの上位進出を託されるのが、グランツール初出場のゲブリームディン。27歳のクライマーはここに至るまで、苦難の道のりを歩んできた。</p>
<p>　アフリカ大陸が誇る自転車王国のエリトリア出身。アンダー時代は同国の代表として世界選手権にも出場した。転機は世界を経験した2013年に訪れる。ナショナルチーム入りしイタリアで活動していたが、エリトリアへの帰国を拒否。亡命を希望し、スウェーデンへと渡った。</p>
<p>　「エリトリアと同様に自転車が盛んだと思っていた」のがスウェーデンを選んだ理由だったが、それからしばらくは自転車どころではなかったという。ビザの期限が過ぎてからもスウェーデンに滞在していた彼は、友人宅に18カ月も身を隠して生活。空腹との戦いだったというが、外出を控えていた間はスウェーデン語の勉強に時間を費やした。やっとの思いで難民申請が通ってからは、空のビール瓶を集めて得たお金でサイクリングに必要なアイテムをそろえたという。</p>
<p>　競技復帰まで3年を要したが、貧しい生活を乗り越え自転車に乗り始めた12歳の頃を思えば苦にならなかった。所属チームとの契約を解除され、収入なしの日々を送ったこともあったが、アマチュア時代の伝手を頼りにコンタクトをとった現チームとの出会いで夢はかなった。</p>
<p>　「苦難に立ち向かう選手たちを支え、才能を世界に羽ばたかせることはチームの使命」と語るのは、チームオーナーの1人であるロン・バロン氏。その好例として、ゲブリームディンの育成を掲げたいという。</p>
<p>　ジロのメンバー選出にあたり、「隠れて過ごしていた4年前を思えば、いま起こっていることは信じられない」とゲブリームディンは喜ぶ。チームの信頼に応えるべく、全力を尽くすと決めた。苦しかった日々を乗り越え、並ぶジロのスタートライン。こんな選手こそ、ここ一番で秘めた力を発揮するのかもしれない。</p>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シマノがグラベル用コンポ「GRX」シリーズ発表、ティアグラもディスクブレーキ対応に</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467605</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　シマノが5月8日、グラベル/アドベンチャーに最適化した新しいスポーツバイク用コンポーネンツ「SHIMANO GRX」を発表した。電動変速「Di2」仕様と機械式変速が選択でき、変速も2×11速、1×11速、2×10速を用意。あらゆるニーズに対応するラインナップで展開する。またロード向け「ティアグラ」に、油圧ディスクブレーキ対応のパーツが追加された。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467605/plan_a_0617" rel="attachment wp-att-467611"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rx810-600x338.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467611"></a><span class="caption">シマノからグラベル/アドベンチャーロード用コンポ「SHIMANO GRX」が新登場　© SHIMANO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">世界が注目する新ジャンル</h2>
<p>　グラベル（砂利道）をロードバイクで走る、新たな自転車の楽しみ方が近年、世界中で注目を集めている。各ブランドがこぞってグラベル/アドベンチャー系のロードバイクを発表する中、シマノがついにグラベル特化のコンポをリリースした。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467605/gvimage" rel="attachment wp-att-467607"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gvimage-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467607"></a><span class="caption">近年盛り上がりを見せるグラベル/アドベンチャー系ロード　© SHIMANO</span></figure><p>　フロントディレイラーは太いタイヤにも対応できるよう、チェーンラインを2.5mm外側にオフセットし、42mm幅までのタイヤに対応可能とした。リアディレイラーにはマウンテンバイクで培われたチェーンスタビライザーを搭載し、悪路でのチェーンのばたつきを抑え、変速の安定化とノイズ軽減を実現した。</p>
<p>　またデュアルコントロールレバーは、グラベルの走り方に合わせ、荒れた路面でもレバーに指がかかりやすい最適な形状に設計。さらに、さまざまなハンドルポジションからブレーキ操作ができるよう、油圧ディスクブレーキ用サブブレーキレバーを初めて用意した。ブレーキシステムは油圧ディスクブレーキのみとなる。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467605/lever" rel="attachment wp-att-467620"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/lever-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467620"></a><span class="caption">油圧ブレーキシステムに対応したサブレバーを用意　© SHIMANO</span></figure><p>　ギヤはフロントが、ダブルは48/31Tと46/30T、シングルに40T、42Tを用意。カセットスプロケットは2×11向けに11-30T、11-32T、11-34Tを途中構成を変えた2種類ずつ合計6種、2×10向けに11-32T、11-34T、11-36Tの3種、1×11向けに11-40Tと11-42Tを2種類ずつ計4種、それぞれ用意する。<br style="clear:both"></p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467605/plan_a_0617-2" rel="attachment wp-att-467612"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rx815-600x338.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467612"></a><span class="caption">機械式だけでなく電動式（Di2）もラインナップ。フロントシングルも　© SHIMANO</span></figure>
</div>
<p>　シリーズはリア11速でフルスペックのRX810系と、若干価格を抑えたRX600系、さらにリア10速にしたRX400系があり、Di2はRX810系統（RX815）となる。GRXシリーズに合わせたホイールセット「WH-RX570」も700Cと650Bでラインナップする。機械式仕様が7月発売、Di2とホイールが8月発売予定。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467605/plan_a_0617-3" rel="attachment wp-att-467621"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rx400-286x161.jpg" alt class="size-large wp-image-467621"></a><span class="caption">価格を抑えたリア10速タイプもラインナップ　© SHIMANO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467605/wh-r570" rel="attachment wp-att-467630"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/wh-r570-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467630"></a><span class="caption">スルーアクスル対応のWH-R570　© SHIMANO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「ティアグラ」がさらに充実</h2>
<p>　ロードバイク用のリア10速コンポのティアグラには、油圧ディスクブレーキシステムが追加された。上位グレードの「デュラエース」「アルテグラ」「105」に続き、エントリーレベルのロードバイクに多く搭載されるティアグラが標準でディスクブレーキに対応したことで、今後ロードバイクのディスクブレーキ化がますます進むことが予想される。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467605/tiagranew" rel="attachment wp-att-467610"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/tiagranew-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467610"></a><span class="caption">「ティアグラ」グループセットがディスクブレーキに対応。ショートリーチレバー（右下）も登場　© SHIMANO</span></figure>
</div>
<p>　追加されたのはディスクブレーキのキャリパー本体と、E-thru対応の前後ハブ、油圧ブレーキシステム対応のデュアルコントロールレバー。デュアルコントロールレバーは小さい手の人にも操作しやすいショートリーチレバータイプも合わせて追加されている。</p>
<p>　またフロントチェーンリングに、これまでの52/36T、50/34Tに加えて、より扱いやすい48/34Tが新たに登場した。いずれも7月発売予定。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://bike.shimano.com/ja-JP/home.html" target="_blank">「シマノ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 11:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事故の事例学んで意見交換　群馬で高校教員らを対象に「交通安全指導対策協議会」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467444</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　群馬県総合教育センターで4月26日、群馬県内の公立高等学校と中等教育学校後期の教職員84人を対象に、「交通安全指導対策協議会」が開催された。セミナーの講師には、自転車普及協会・自転車文化センター学芸員の谷田貝一男さんが登壇し、群馬県内で発生した自転車事故などについて解説した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467444/%e8%b0%b7%e7%94%b0%e8%b2%9d%e6%b0%8f%e8%ac%9b%e6%bc%94" rel="attachment wp-att-467480"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/e11342a295342e31412a6b60490caa54-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467480"></a><span class="caption">自転車普及協会自転車文化センター学芸員の谷田貝一男さんが講師を務めた　Photo: Bicycle Safety Committee</span></figure>
</div>
<p>　「交通安全指導対策協議会」は群馬県教育委員会が主催したもの。県内で2017年に発生した1万人あたりの自転車事故件数のうち、中高生の数値が全国でワースト1、2位を記録したことを受け、教職員の交通安全教育の指導力向上を図ることを目的に実施された。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467444/%e6%84%8f%e8%a6%8b%e4%ba%a4%e6%8f%9b%e4%bc%9a%e3%81%ae%e6%a7%98%e5%ad%90" rel="attachment wp-att-467481"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7ea86f2f11e6c1570dba9cfa456c5322-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467481"></a><span class="caption">教職員の間で活発に議論された意見交換会の様子　Photo: Bicycle Safety Committee</span></figure><p>　セミナーではまず、同県警察本部交通企画課の小林保係長が県内の中高生による自転車事故の現状について言及。谷田貝さんが事故の状況や特徴を細かく解説した。</p>
<p>　谷田貝さんは中高生の自転車事故の中には、車体が原因になったケースがあることを挙げ、「通学用の自転車はBAAマークなどの安全マークがついた自転車を選ぶようにしてください」と啓蒙。また、自転車通学の指導方法については「自転車と歩行者の立場を考え、地域住民の声をよく聞き、対策を講じることが重要です」と訴えた。</p>
<p>　その後、参加者教員間で行われた意見交換会では、各校の実践例や通学指導の悩み、自転車の安全利用について、活発な議論が行われた。セミナーに参加した教職員からは「自転車事故が減らないのが悩みだったので、具体的な事例がとても参考になった」などの声が聞かれ、有意義な会となった。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 15:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車旅を充実させるイベント「BIKE&amp;CAMP3 THE FINAL」　6月1、2日に三重・いなべ市で開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467329</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車旅を充実させるイベント「BIKE&amp;CAMP3 THE FINAL」（バイク＆キャンプ3　ザ・ファイナル）が6月1日（土）、2日（日）、三重県いなべ市の青川峡キャンピングパークで開催される。自転車やキャンプ用品の展示・販売が行われるほか、各種ワークショップも実施。東海地区では今回が最後の開催となるという。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467351" rel="attachment wp-att-467351"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/facebooksize.jpg" alt class="size-full wp-image-467351"></a><span class="caption">トレイルツアーや各種ワークショップも開催する「バイク&amp;キャンプ3　ザ・ファイナル」　©BIKE&amp;CAMP3 THE FINAL</span></figure>
</div>
<p>　「バイク＆キャンプ」は自転車とキャンプをテーマにしたアウトドアイベント。スポーツサイクルビギナーやキャンプ初心者をターゲットにしているため、イベントの入場料は無料。誰でも気軽に参加できる。</p>
<p>　会場には自転車やアウトドア製品のメーカーが多数出展。旅に特化したスポーツサイクルやキャンプ用品の展示・販売が行われる。また、体験型コンテンツも多数用意。自転車への荷物の積み方や焚火のおこし方講座など、各メーカーごとに個性を生かしたワークショップが実施され、旅に欠かせないスキルを磨くことができる。</p>
<p>　ゲストには世界各国を自転車で旅をした溝口哲也さん、イラストレーター兼女子キャンパーのこいしゆうかさんらを招き、それぞれの経験からキャンプや自転車旅について語る。</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/_nyxhEUs6PA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>　東海地区で「バイク＆キャンプ」が行われるのは最後になるが、次回は茨城県かすみがうら市の歩崎公園に場所を移し、11月23日と24日に開催。自転車キャンプツーリングのハウツー紹介とライドツアーを行うという。今後は本イベントをシリーズ化する予定で、自転車キャンプツーリングの人口を増やしていく狙いだ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">BIKE&amp;CAMP3 THE FINAL</p>
<p>開催日：2019年6月1日（土）10:00～17:00、2日（日）10:00～16:00<br> 会場：三重県いなべ市青川峡キャンピングパーク<br> 参加費：無料<br> 駐車場代：無料<br> 自転車でのキャンプ（1泊）：1,000 円（施設利用料+入場料）<br> </p></span></div>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">BIKE&amp;CAMP KANTOU</p>
<p> 開催日：2019年11月23日（土）10:00～16:00、24日（日）10:00～15:00<br> 会場：茨城県かすみがうら市歩崎公園<br> 参加費：無料<br> 駐車場代：1,000円<br> 自転車でのキャンプ（1泊）：2,000 円（施設利用料+入場料）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.bikeandcamp.net/" target="_blank">「バイク＆キャンプ3　ザ・ファイナル」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 17:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ズイフトがジロ主催のRCSスポルトとパートナシップ　バーチャルコースにジロ第1ステージが登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467683</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーチャルサイクリングプラットフォームを展開するZwift（ズイフト）は、ジロ・デ・イタリアを主催するイタリアのメディアグループRCSスポルトとパートナーシップを締結した。ズイフト上に今年度のジロ第1ステージが追加されるほか、開幕前の9日には出場チーム参加のイベントが開催される。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467734" rel="attachment wp-att-467734"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/G_PR8-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467734"></a><span class="caption">ジロの第1ステージをズイフト上で走れる　©Zwift</span></figure>
</div>
<p>　コースは大会の幕開けの5月11日に公開予定で、ジロ開催期間中にズイフト内で実施するタイムトライアルレースと合わせてラインナップ。追加されるのはレース初日、イタリア・ボローニャを舞台にした8.2kmの個人タイムトライアルだ。8.2kmのうち最後の2.1kmは平均勾配9.7%の急坂が待ち構えるほか、一部に16%の勾配も含まれており、距離が短い割に厳しいコース設定となっている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467732" rel="attachment wp-att-467732"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/G_PR5-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467732"></a><span class="caption">街並みもしっかりと再現されている　©Zwift</span></figure><p>　コースの公開から3日以内に第1ステージのイベントに参加すると総合優勝選手のサイン入りのマリア・ローザジャージが当たる抽選に応募できる。</p>
<p>　また、大会開催前の5月9日にボローニャのレースヴィレッジで特別公開イベントを開催。ジロに出場するプロコンチネンタルチームのNIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ、バルディアーニ・CSF、アンドローニジョカトリ・シデルメク、イスラエルサイクリングアカデミーの4チームがズイフト上のコースでタイムを競う。さらにジロ優勝経験を持つ元プロ選手のイヴァン・バッソ氏（イタリア）も招き、イベントを盛り上げる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467743" rel="attachment wp-att-467743"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/G_PR4-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467743"></a><span class="caption">コース沿いには観客の姿も　©Zwift</span></figure>
</div>
<p>　RCSスポルトのCEOパオロ・ベッリーノ氏は「ジロ・デ・イタリアは長き革新の歴史を誇ります。ジロではいつでもエキサイティングなレースが繰り広げられてきました。私たちは大会を盛り上げるために斬新な方法を採り入れることに常に前向きで、今年は優れた新技術をレースに導入することができて非常に嬉しく思います。新技術の導入により、世界中のサイクリングファンがステージを体験してジロをより身近に感じられるだけでなく、出場する選手たちも新たな方法でレースのスタートに向けて準備できるようになるのです」とコメントしている。</p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467733" rel="attachment wp-att-467733"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/G_PR3-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-467733"></a><span class="caption">コース後半には坂が待ち構える　©Zwift</span></figure><p>　また、ズイフトの共同創設者でCEOのエリック・ミン氏は「今回のパートナーシップはズイフトにとって、世界中でジロ・デ・イタリアへの参加を後押しできる素晴らしい機会です。ズイフトがその影響力を発揮し、大規模かつ世界的なサイクリストコミュニティと連動することで、ジロのスタート都市ボローニャは大きく注目されるでしょう。ボローニャコースは5月11日の公開後も長期にわたり利用可能で、世界中の多くの人々がライドを通じてこの歴史溢れる街に触れることができます」 とパートナーシップのメリットをアピールした。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://zwift.com/ja/" target="_blank">「Zwift」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 19:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>総距離3578.8km　マリアローザ争いは3回のTTと大会後半の山岳地帯がポイントに</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467758</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2019年最初のグランツール、ジロ・デ・イタリアが5月11日に開幕。6月2日のフィニッシュまで、3週間にわたるイタリア一周の旅が続いていく。数々のドラマが待ち受け、われわれに感動を与えてくれること必至の壮大なレースを前に、Cyclistでは2回にわたって大会の展望をお届けしていきたい。今回は、全21ステージに及ぶコースを解説。最大の栄誉であるマリアローザをはじめとする、各賞争いのポイントとなるのはどこか、コースを見ていきながらそれぞれに思いを巡らせてみてほしい。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467761" rel="attachment wp-att-467761"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Italian-Flags010p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467761"></a><span class="caption">イタリア国旗を横目に走るジロ・デ・イタリアのプロトン。2018年大会第19ステージのひとこま　＝2018年5月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">大会前後半で異なるルート構成　「2つのレース」の呼び声も</h2>
<p>　第102回ジロ・デ・イタリアの開幕地は、イタリア北部の都市・ボローニャ。昨年10月にコースプレゼンテーションが開催され、そこで明らかになったのは、大会前半はイタリア半島中部から南部をめぐり、大会2週目以降は北部の山岳地帯へ移っていくというもの。大会前半と後半とで趣きが異なるルート構成に、ヨーロッパのメディアを中心に今年のジロを「2つのレース」と呼ぶ声もあるほど。</p>
<p>　先ごろ、全21ステージの距離が見直され、最終決定された。総距離は3578.8km。ステージ平均は170.4kmとなる。</p>
<p>　まずは、ボローニャを出発し、3週間後にベローナへ到達する21のステージを確認しておこう。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467765" rel="attachment wp-att-467765"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Giro2019_plan_generale-459x600.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467765"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019　コースマップ　©︎RCS</span></figure>
</div>
<div class="textblockRed">
<p class="textblockTitle">ジロ・デ・イタリア2019（星の数は主催者発表による難易度）</p>
<p>5月11日　第1ステージ　ボローニャ～ボローニャ（サン・ルカ聖堂）　8km個人タイムトライアル　★★★<br> 5月12日　第2ステージ　ボローニャ～フチェッキオ　205km　★★★<br> 5月13日　第3ステージ　ヴィンチ～オルベッテロ　220km　★★<br> 5月14日　第4ステージ　オルベッテロ～フラスカーティ　235km　★★<br> 5月15日　第5ステージ　フラスカーティ～テッラチーナ　140km　★<br> 5月16日　第6ステージ　カッシーノ～サン・ジョヴァンニ・ロトンド　238km　★★★<br> 5月17日　第7ステージ　ヴァスト～ラクイラ　185km　★★<br> 5月18日　第8ステージ　トルトレード・リド～ペーザロ　239km　★★★<br> 5月19日　第9ステージ　リッチョーネ～サンマリノ　34.8km個人タイムトライアル　★★★★<br> 5月20日　休息日<br> 5月21日　第10ステージ　ラヴェンナ～モデナ　145km　★<br> 5月22日　第11ステージ　カルピ～ノーヴィ・リーグレ　221km　★<br> 5月23日　第12ステージ　クーネオ～ピネローロ　158km　★★★<br> 5月24日　第13ステージ　ピネローロ～チェレゾーレ・レアーレ（ラーゴ・セッル）　196km　★★★★★<br> 5月25日　第14ステージ　サン＝ヴァンサン～クールマイユール（スカイウェイ・モンテ・ビアンコ）　131km　★★★★★<br> 5月26日　第15ステージ　イブレア～コモ　232km　★★★★<br> 5月27日　休息日<br> 5月28日　第16ステージ　ロベレ～ポンテ・ディ・レーニョ　226km　★★★★★<br> 5月29日　第17ステージ　コンメッツァドゥーラ（ヴァル・ディ・ソーレ）～アンテルセルヴァ　181km　★★★<br> 5月30日　第18ステージ　ヴァルダーオラ～サンタ・マリア・ディ・サーラ　222km　★<br> 5月31日　第19ステージ　トレビーゾ～サン・マルティーノ・ディ・カストロッツァ　151km　★★★<br> 6月1日　第20ステージ　フェルトレ～クローチェ・ダウネ／モンテ・アヴェーナ　194km　★★★★★<br> 6月2日　第21ステージ　ヴェローナ～ヴェローナ　17km個人タイムトライアル</p>
<p>総距離　3578.8km（ステージ平均170.4km）<br> 個人タイムトライアル　3<br> 低難度ステージ　6<br> 中難度ステージ　7<br> 高難度ステージ　5</p>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">初日から緊張感に満ちたマリアローザ争いに</h2>
<p>　ポイントとなるステージを中心に、コースをチェックしてみよう。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467767" rel="attachment wp-att-467767"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/2018_10_G19_T01_SanLuca_ITT_alt_zoom-1-286x176.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-467767"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019第1ステージ　コースレイアウト　©︎RCS</span></figure><p>　大会の華である個人総合時間賞「マリアローザ」に向けては、大会初日から取りこぼしが許されないハードなものとなった。ボローニャでの8km個人タイムトライアルは、最後の2.1kmが平均勾配9.7kmの急坂。残り1km地点で16％の区間が待ち受ける。レース距離こそ短いが、TTバイクで全行程を走り切るか、上りを前にノーマルバイクに乗り換えるか、判断も問われることになる。</p>
<p>　第2ステージから針路を南へととる。スプリンターたちの出番は、この日か翌日の第3ステージから幕開け。第5ステージまでは平坦にカテゴライズされている。</p>
<p>　第6ステージから2日間は丘陵地帯へ。総合争いで大きな変化が起こる可能性は低いと見られるが、逃げ屋やステージハンターが本格的に動き出すことになりそう。第8ステージは、再びスプリンター向けの一日。</p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467769" rel="attachment wp-att-467769"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/2018_10_G19_T09_San_Marino_alt_zoom-286x176.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-467769"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019第9ステージ　コースレイアウト　©︎RCS</span></figure><p>　大会前半のポイントとなりそうなのが、小国サンマリノに入国する第9ステージ。34.8kmに設定された今大会2回目の個人タイムトライアルは、中盤以降が上り基調。山頂にそびえるサンマリノ市街地を目指すルートは、終盤に最大勾配10％の区間も控える。ここまで上級山岳ステージこそ設けられていないものの、このタイムトライアルステージを終えた時点で、マリアローザ争いの形勢がある程度浮かび上がってきていても不思議ではない。</p>
<p>　1回目の休息日を経て、第10ステージから大会2週目がスタート。続く第11ステージと合わせて、オールフラットなスプリンターステージが用意されている。</p>
<p>　第12ステージからは、いよいよイタリア北部の山岳地帯へ。今大会最初の山頂フィニッシュとなるのが、第13ステージ。前半から中盤にかけて難所を越え、標高2247mのチェレゾーレ・レアーレへとフィニッシュ。勾配12％の残り1km地点がアタックポイントか。第14ステージも前日と同様に最高難度の5つ星。10％前後の勾配を含むカテゴリー山岳が5カ所登場。今大会のロードレースステージで最短の131kmながら、獲得標高は4000m超。激しいレース展開となることが予想される。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467775" rel="attachment wp-att-467775"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/2018_10_G19_T13_CeresoleR_alt_zoom-286x176.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-467775"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019第13ステージ　コースレイアウト　©︎RCS</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467776" rel="attachment wp-att-467776"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/2018_10_G19_T14_Courmayeur_alt_zoom-286x176.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-467776"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019第14ステージ　コースレイアウト　©︎RCS</span></figure>
</div>
<p>　第2週最終日の第15ステージは、秋に開催されるクラシックレース「イル・ロンバルディア」と一部同じルートを使用し、サイクリストの聖地といわれるマドンナ・デル・ギザッロ教会やコルマ・ディ・ソルマーノ（ソルマーノの壁）、チヴィリオの上りがコースに組み入れられる。フィニッシュ地点は、おなじみのコモだ。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467779" rel="attachment wp-att-467779"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/2018_10_G19_T16_PonteDiLegno_alt_zoom-286x176.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-467779"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019第16ステージ　コースレイアウト　©︎RCS</span></figure><p>　大会終盤戦、3週目はレース距離226km、獲得標高が驚異の5700mに及ぶ第16ステージから始まる。この日3つ目の上りとなる標高2618mのパッソ・ガヴィアが今大会の最高標高地点「チーマ・コッピ」に設定される。また、マルコ・パンターニの記念碑が建てられるパッソ・デル・モルティローロ（モルティローロ峠）は、登坂距離12.8km、平均勾配10.1％。最大勾配18％ととなる中腹が勝負どころ。翌日の第17ステージもアンテセルヴァの頂上フィニッシュとなる。</p>
<p>　実に8日ぶりの平坦区間となる第18ステージで、今大会のスプリンター向けステージが終了。この日を終えた段階でのポイント賞の行方によっては、スプリンターたちの“一斉帰宅”となってしまう可能性も…。</p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467780" rel="attachment wp-att-467780"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/2018_10_G19_T20_CrocedAune_alt_zoom-286x176.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-467780"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2019第20ステージ　コースレイアウト　©︎RCS</span></figure><p>　サン・マルティーノ・ディ・カストロッツァの山頂フィニッシュとなる第19ステージを経て、続く第20ステージが今大会のロードレースステージとしては最後になる。ドロミテ山脈をめぐる1日は、再びの獲得標高5000m超え。チーマ・カンポ、パッソ・マンゲン、パッソ・ロッレと、最大勾配10％を超える山々をクリアし、最後はモンテ・アヴェナへ。最終日を前に総合上位陣によるタフな攻防戦となることは確実。アシスト陣による「前待ち」など、各チームの戦術も見ものだ。</p>
<p>　最後を飾る第21ステージは、ヴェローナでの17km個人タイムトライアル。中盤の丘越えを経て、街の中心部に位置する円形闘技場「アレーナ・ディ・ヴェローナ」へと飛び込む。総合上位陣が僅差でこの日を迎えるようなことがあれば、劇的な幕切れが待ち受ける。</p>
<p>　全21ステージを走り終えた時点で、個人総合成績でトップに立つ選手が、第102回ジロ・デ・イタリアの王者となる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467783" rel="attachment wp-att-467783"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DUMOULIN-Tom003p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467783"></a><span class="caption">2017年大会では最終日の個人タイムトライアルで大逆転。トム・デュムランがマリアローザ奪取に成功し頂点に立った　＝2017年5月28日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">イタリアの歴史を実感するジロに</h2>
<p>　スペクタクルなコース設定はそのままに、今年のジロは社会的・文化的な側面との結びつきも強いものとしている。</p>
<p>　例えば、画家レオナルド・ダ・ヴィンチの没後500年であることから、彼の出身地ヴィンチを第3ステージのスタート地に選定。また、イタリア中部に甚大な被害を及ぼしたラクイラ地震（イタリア中部地震）から10年の節目として、同地を第7ステージのフィニッシュ地に。第10ステージでは、2012年のイタリア北部地震で最も被害が大きかった地域を走行する。</p>
<p>　そのほか、20世紀のイタリアを代表するジャーナリストであったインドロ・モンタネッリの生誕110周年を記念して、生まれ故郷のフチェッキオが第2ステージのフィニッシュ地点となるほか、作曲家ジョアキーノ・ロッシーニの故郷であるペーザロが第8ステージのフィニッシュ地点に。</p>
<p>　今大会はこれまで以上にイタリアの歴史を感じられる3週間となりそうだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467812" rel="attachment wp-att-467812"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Peloton-at-Asti009p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467812"></a><span class="caption">社会的・文化的な側面との結びつきの強い第102回ジロ・デ・イタリア。3週間のレースを通じてイタリアの歴史も感じられそうだ（写真はイメージ）　＝ジロ・デ・イタリア2018第18ステージ、2018年5月24日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ジロ・デ・イタリア2019展望、第2回は注目選手にフォーカスしてみます。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NIPPOがジロ・デ・イタリア出場メンバーを発表　初山翔と西村大輝の2人が初出場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467952</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCIプロコンチネンタルチーム「NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ」が、5月11日に開幕するジロ・デ・イタリアの出場メンバーを明らかにした。チームとして3年ぶりとなるジロ出場に、初山翔（30）と西村大輝（24）の参戦が決定。また水谷壮宏監督が第2監督として参加。3週間に渡る世界最高の舞台にチャレンジする。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467952/nippo-17" rel="attachment wp-att-467953"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nippo-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467953"></a><span class="caption">NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネから、初山翔（左）と西村大輝（右）がジロ・デ・イタリア出場決定　Photo: NIPPO - Vini Fantini - Faizane</span></figure>
</div>
<p>　イタリアと日本、2つの母国をもつチームとして活動する同チームは、日本人選手が数多く在籍。2015、2016年にもワイルドカード（主催者招待枠）でジロ出場を果たしており、日本人選手は2015年には石橋学、2016年には山本元喜が出場している。今回3年ぶりにチームが選出。日本人選手もチーム過去最多の2人出場となった。</p>
<p>　チーム加入2年目、24歳の西村大輝は、チームに所属する日本人選手のうち最年少。今後のキャリアを見据え、アシストとして一つでも多くの経験を積み上げることがミッションになるという。現在30歳、2016年の全日本チャンピオンである初山翔は、2018年のチーム加入以後、ヨーロッパのハイレベルなレースで経験を積み、今季もシーズン序盤よりジロ・デ・イタリアのメンバー候補として、エース選手の傍らでレースを重ねてきた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467952/nippo02-3" rel="attachment wp-att-467954"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nippo02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467954"></a><span class="caption">NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネから出場の8選手　Photo: NIPPO - Vini Fantini - Faizane</span></figure>
</div>
<p>　チームとしては区間優勝を目標とした布陣で挑む。軸となるのは2014年のジロ・デ・イタリアで区間優勝の経歴をもつマルコ・カノラと、長年トップチームで活躍してきたフアンホセ・ロバト。勝負勘に優れる2人のオールラウンダーがエースとして貪欲に勝利を目指す。急成長を遂げる若手ニコラ・バジョーリも活躍が期待される選手だ。そしてベテランクライマーのイヴァン・サンタロミータ、今季アジアで2勝している若手スプリンターのジョバンニ・ロナルディ、アシストの要としてダミアーノ・チーマが選考された。</p>
<p>　今季よりチームに加入した水谷壮宏監督は第2監督として、日本人監督初となる3週間フル参戦する。他に、メカニック研修生の南野求とマッサージャー研修生の森井章人も3週間帯同し、スタッフとしても数えられるほどの日本人しか経験していないグランツールで本場の仕事を学ぶ。</p>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">ジロ・デ・イタリア出場選手</p>
<p>初山翔<br> 西村大輝<br> マルコ・カノラ（イタリア）<br> フアンホセ・ロバト（スペイン）<br> イヴァン・サンタロミータ（イタリア）<br> ニコラ・バジョーリ（イタリア）<br> ダミアーノ・チーマ（イタリア）<br> ジョバンニ・ロナルディ（イタリア）<br> 監督 マリオ・マンゾーニ、水谷壮宏、アレッサンドロ・ドナーティ</p>
<p></p></span></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">西村大輝「役割に全力で取り組む」</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467952/nippo04" rel="attachment wp-att-467956"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nippo04-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467956"></a><span class="caption">西村大輝　Photo: NIPPO - Vini Fantini - Faizane</span></figure><p>　この上なく大きな舞台に立てることに対し、使命感や緊張など様々な感情が溢れてくるが、まずは自分を起用してくれたチームへの感謝の気持ちを忘れず、ステージ毎に与えられる役割に対し全力で取り組んで、少しでも多く役に立てる走りがしたい。 応援よろしくお願いします。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">初山翔「モンスター級にどデカイ規模のレース」</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467952/nippo03-3" rel="attachment wp-att-467957"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nippo03-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467957"></a><span class="caption">初山翔　Photo: NIPPO - Vini Fantini - Faizane</span></figure><p>　去年からジロ・デ・イタリア出場の可能性があることを伝えられており、少なからず意識していた。このモンスター級にどデカイ規模のレースで3週間という長丁場。不安がないわけではないが、参加できることをありがたく思い、毎日しっかりと走りたい。 スマートでなくても泥臭くても、自分を選んでくれたチームに後悔されないような走りがしたい。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">水谷壮宏監督のコメント</p>
<p>　今回のジロ・デ・イタリア参戦について、本当に心の底から嬉しく思い、そしてここまで協力してくださった方々に対しての感謝の気持ちで一杯。 選手時代に目標だったツール・ド・フランスとジロ・デ・イタリアへの参戦、しかし夢への道のりは険しく達成できなかったことを悔やんでいたが、監督としてフル参戦する任務を頂けたことに感謝している。</p>
<p>　監督としてジロ・デ・イタリアに参戦することは、多くのプレッシャーに耐え、各選手のパフォーマンスを最大限に引き出し、チームを目標とする区間優勝へと導くこと。言うのは簡単であるが、容易ではないことは確か。まず自分として21ステージあるこの大会でどのように対応を行うかが一番の課題で、疑問も数多くある。自分が経験した他のステージレース同様、単に期間が長く疲労が蓄積するだけなのか、それともフル参戦しないとわからない自分の想像を遥かに超える何かが待ち受けているのか？ とても楽しみでありながら不安要素もある。しかし選手も同様に感じているので焦ることはなく、期間中は優秀なスタッフと選手でチームワークを生かし、目標に向かっていきたい。特に第1監督マリオの言うことをしっかりと聞き、サポートできるように心務めるのが今回のキーポイント。</p>
<p>　期間中はワールドツアー勢の動きをレース内側から見られるので、たとえば、いつどこで超級エース勢がアタックするか、どのあたりでグルペットが形成されるか、各選手のペース配分など、各チームの戦略やレース前後のチームスタッフの動きなどを、実戦を通して多く学び、今後に繋げたいと思う。</p>
<p>　今回、ジロ・デ・イタリア出場が決まった初山選手と西村選手には全力でサポートし、この大会を走ることにより大きく成長してもらいたい。グランツールは特別であり、極限まで肉体と精神を追い込み完走さえも困難となるが、活躍して選ばれた日本人選手であることを世界に向けてアピールし、今後さらに強い選手になってほしい。そして彼らの熱い走りが日本の自転車競技界に刺激を与え、将来、さらに多くの日本人選手とスポンサーがグランツールで活躍できるように力になれれば最高です。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockGray"><span class="small"><p class="textblockTitle">大門宏マネージャーのコメント</p>
<p>　ジロ・デ・イタリアは、2015、16シーズンと2大会経験したが、当時と大きく違う点はスタート人数が各チーム9人から8人に減ったこと。レベルも明らかに上がっている。クネゴからもよく聞かされたが、近年のグランツールは以前のようにに中ダルミ（優勝候補選手にとっても息抜きのような）ステージはなく、毎日スタートから速い。誤解を恐れずに言うなら、完走ギリギリの選手（アシスト要員やピュアスプリンター）に対してのレギュレーションも以前と比べて厳しくなっている。</p>
<p>　もちろん今回もツアー・オブ・ジャパンのメンバーと共に目標とバランスを考慮して選考したことは言うまでもない。オリンピックに向けてUCIポイント獲得を最優先させるために主要メンバーをツアー・オブ・ジャパンに選考するのでは？ という見方もあるとは思うが、我々にとってポイント対象レースは11月まで多くプログラミングされている。そこまで傾倒することはチームのフィロソフィーにも反するし、チームの一番の目標ではない。それよりも最優先させなければならないのは、メインスポンサーをはじめ、日本のスポンサー、ファンの方々のお膝元で魅力溢れるレースを披露できるか否かに尽きる。</p>
<p>　オリンピックの代表選考に関しては「欧米の強豪の中でどれだけ戦えるか」がナショナルチームから求められている焦点。アジアから離れると簡単なレースなど1レースも存在しない。エースとアシストが明確なハイレベルのレースにおいて、たとえ数ポイントでも獲得するのは決して簡単なミッションではないが、シーズンを通して正攻法で挑んでいきたい。</p>
<p>　我々のような若いメンバーが主体のチームにとってグランツールは、まさに「当たって砕けろ」が参加するコンセプトとして最も相応しく、挑戦の修羅場だと捉えている。主催者からも連日エスケープにメンバーを送り込む積極的な姿勢がワイルドカードのチームに求められるが、チームの思惑としてはやはりステージ優勝が大きな目標となる。</p>
<p>　チームの二本柱はカノラとロバト。もちろん当初はモゼールも当確メンバーであったが、体調不良からの回復が遅れ、メンバーから外すことを余儀なくされたのは、スポンサーを含むイタリアの首脳陣にとっては大きな誤算だった。</p>
<p>　期待を担う3人目は若手の筆頭バジョーリ。決してステージレース向きの選手ではないが、チームの陣営から見て正直、イタリア国内でも実績のある彼をを外す理由はどこにも見当たらなかった。</p>
<p>アシストの要はチーマ兄弟の兄、ダミアーノ。当初から不可欠なメンバーとして監督陣営からも信頼され認識されていた。勝ってるとは言え、まだ弱冠20才のロナルディは、当初ジロ・デ・イタリアのメンバー構想には全く入ってなかったが、モゼールの欠場の穴を埋めるだけでなく、トルコでも見せ場を演出したようにロバトのアシストを期待してのメンバー入りとなった。</p>
<p>　サンタロミータは、グランツールに6回出場するなど最も豊富なキャリアを有し、今回のメンバー構成にとって必要不可欠であったが、4月に3回クラッシュに巻き込まれ大ケガを負った。本人にとっても万全とは言えず、不安材料は多いと思うが、ワールドツアーチームに10年以上在籍した圧倒的な経験で今回のメンバーを支えてくれることを期待している。</p>
<p>　西村大輝は昨年と比べて日本人の中でも最も成長したメンバー。だからといってジロ・デ・イタリアのメンバーとして相応しいか？と問われれば「NO」だが、たとえ21日間走り切れなくても、エースからの要求を果たしながらグランツールを経験することが彼の新たなモチベーションに繋がり、日本の同世代の若者や子どもに勇気と希望を与えるキャラクターに成長することを期待している。</p>
<p>　初山翔は、昨シーズン、的確で積極的な走りで春先のティレーノ〜アドリアティコ、ミラノ〜サンレモ等のビックレースでチームに大きく貢献し、今年はシーズンインの頃からジロ・デ・イタリアのメンバーとして有力視されていた一人。昨年と比べてもパワーアップした自覚、自信が周りにも伝わっていたが、シーズンイン当初からクラッシュをはじめとする不運に見舞われ、幸先の悪いシーズンに苦しんでいた。4月に入りリズムを取り戻す兆しが出て来たところで、予定されてたツアー・オブ・クロアチアが直前にキャンセルになり、重要なプログラムを前に評価される対象レースを失ったことは、本人の気持ちを思えば思うほど残念な状況だった。それぞれのキャラクターを活かした8名のメンバー構成を考えると、同じ脚質タイプのサンタロミータとオゾリオのケガからの回復次第というある意味、本人にとっては困惑させられる立場だった。出場有力候補として見守って来ただけに、結果的に8人のメンバーに選ばれ、本人の気持ちを聞く前に今はホッとしている。本来のパフォーマンス的には実力さえ発揮できればエースからも信頼が厚く、若い西村より優れている点が多いのは間違いない。各ステージで監督から与えられたミッションに応えながら、エースの傍らで「初山の持ち味」を精一杯アピールし貢献してくれることを期待している。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://teamnippo.jp/" target="_blank">「NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 07:40:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本の「B.B.BASE」が群馬に初乗り入れ　5月の“ハルヒル”など特別列車を運行</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467896</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467896/bbb03-2" rel="attachment wp-att-467903"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/bbb03-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467903"></a><span class="caption">JR東日本のサイクリスト専用列車「B.B.BASE」が群馬に初登場　© JR EAST</span></figure><p>　JR東日本のサイクルトレイン「B.B.BASE」（ビー・ビー・ベース）が、群馬県に初めてやってくる。5月19日（日）に開催される「第7回榛名山ヒルクライムin高崎」に合わせた都内からのアクセス列車と、6月2日（日）に赤城山エリアを走るガイドツアー付きサイクリングツアー列車が、それぞれ東京の両国駅発着で運行。ともに「びゅう旅行商品」として発売する。</p>
<p>　B.B.BASEは「BOSO BICYCLE BASE」の略で、自転車を解体することなく、車内の専用ラックに愛車をセットし、そのまま一緒に乗車できる自転車＆サイクリスト専用列車だ。普段は千葉県房総エリアで運行されているが、今回は今年4月から開催されている「群馬プレデスティネーションキャンペーン」に合わせて、群馬エリアに初お目見えとなる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467896/bbb04" rel="attachment wp-att-467902"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/bbb04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467902"></a><span class="caption">自転車をたたまずそのまま電車に乗せて一緒に移動できる　© JR EAST</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467896/gunma" rel="attachment wp-att-467906"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gunma-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467906"></a><span class="caption">さまざまな群馬の観光資源を掘り起こす「群馬プレデスティネーションキャンペーン」が実施中　© JR EAST</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“ハルヒル”アクセス列車が運行、宿泊付き商品も</h2>
<p>　群馬を代表する人気のサイクルイベント“ハルヒル”こと「第7回榛名山ヒルクライムin高崎」の開催に合わせて、大会前日の5月18日（土）に都内から移動、翌19日（日）の大会終了後に帰京するという、B.B.BASEによる大会アクセス列車が旅行商品として発売。宿泊あり・なしの2種類のプランが用意され、宿泊ありの場合は高崎駅直結の「ホテルメトロポリタン高崎」（禁煙シングルルーム限定）に宿泊できる。両プランとも高崎駅構内指定のお土産処とレストランで使用可能な1000円分のクーポンが付属する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">B.B.BASEで行く！榛名山ヒルクライムin高崎</p>
<p>運転日：2019年5月18日（土）〜19日（日）<br> 行程：（18日）両国駅8:26頃発〜高崎駅12:17頃着（19日）高崎駅16:00頃発〜両国駅20:56頃着<br> 募集定員：90人<br> 食事条件：食事なし<br> 旅行代金：（宿泊あり）16,500円、（宿泊なし）5,500円　※おとなのみ、こどもの設定なし<br> 旅行企画・実施：びゅうトラベルサービス</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.jreast.co.jp/chiba/bbbase/view/reserve_confirm.html" target="_blank">旅行申込ページ</a></div>
<p></p></span></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">赤城山HCへの優先出場枠付き、のんびりサイクリングツアー</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467896/bbb02-2" rel="attachment wp-att-467904"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/bbb02-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467904"></a><span class="caption">モデルでサイクリストの日向涼子さんらとのんびりグルメライド　© JR EAST</span></figure><p>　サイクリストに人気の群馬赤城山エリアをのんびり楽しむ「B.B.BASEで行く！赤城山サイクリングツアーin前橋」が6月2日（日）に開催される。ツアーは都内からの往復を含めた旅行商品として発売。B.B.BASE車内では、モデルでサイクリストの日向涼子さんと自転車ジャーナリストのハシケンさん夫婦によるトークショーを開催する予定だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/467896/3-100" rel="attachment wp-att-467919"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/3-600x216.png" alt class="alignright size-post_pic_1 wp-image-467919"></a></figure>
</div>
<p>　ツアーは2コースを用意。「ヒルクライムコース」は、クライマーに人気の赤城山ヒルクライムコースを中心とした、とにかく自転車に乗ることを楽しみたい人向けのコース。「グルメライドコース」では、特設エイドステーションでご当地グルメなどを食べながら、赤城南麓エリアのゆったりとした景観を楽しみながらサイクリングする。グルメライドコースは、日向涼子さん・ハシケンさん夫婦も同行予定だ。</p>
<p>　また両コースとも特典として、秋に開催される「第9回まえばし赤城山ヒルクライム大会」への優先出場エントリー枠が獲得できる（参加には別途エントリー料が必要）。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">B.B.BASEで行く！赤城山サイクリングツアーin前橋</p>
<p>運転日：2019年6月2日（日）<br> 行程：（往路）両国駅6:01頃発〜前橋駅9:56頃着（復路）前橋駅17:00頃発〜両国駅20:56頃着<br> 募集定員：（ヒルクライムコース）30人、（グルメライドコース）60人<br> 旅行代金：（ヒルクライムコース）14,300円、（グルメライドコース）15,000円　※おとなのみ、こどもの設定なし<br> 旅行企画・実施：びゅうトラベルサービス</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.jrview-travel.com/reserve/topList/?genteiCd=2&amp;category=10074" target="_blank">詳細・申込ページ</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.jreast.co.jp/takasaki/" target="_blank">JR東日本 高崎支社ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 11:30:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントが「RIDE LIKE KING」を5月24〜26日に開催　サイクリングの情熱を分かち合う3日間</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467967</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　総合自転車ブランドのGIANT（ジャイアント）がサイクリングの情熱を分かち合う国際的な自転車イベント「RIDE LIKE KING」（RLK、ライドライクキング）を5月24日から26日にかけて開催する。今年は「Zwift」（ズイフト）上でのライドとSNSフォトコンテストも実施する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467968" rel="attachment wp-att-467968"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/2019-RLK-graphic-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467968"></a><span class="caption">RLKが5月24から26日にかけて開催。世界各地でライドイベントなどを実施する　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　RLKはジャイアントの創業者キング・リュー氏（劉金標）が発起人で、「サイクリングで人生を楽しもう！」という理念のもとサイクリングの情熱を分かち合うことを目的に実施される。年に一度、サイクリスト、ジャイアント販売店やジャイアント社員が、それぞれの国や地域でサイクリングする全世界同時開催のイベントだ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467974" rel="attachment wp-att-467974"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/RLK-photo-contest-286x170.jpg" alt class="size-large wp-image-467974"></a><span class="caption">サイクリスト、ストアの店員、ジャイアント社員がそれぞれの地域でサイクリングする　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467972" rel="attachment wp-att-467972"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/GJ_sticker-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467972"></a><span class="caption">各店で配布されるRLKステッカー。オレンジ基調のおしゃれなアイテムだ　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　日本では各地のジャイアントストアいちおしのコースを使ったライドイベントとRLKステッカーの配布を行う。ライドイベントは各店で定員数や走行距離などは異なるが参加条件は特になし。誰でも気軽にサイクリング可能だ。ステッカーの配布はライドイベント参加者とジャイアントストアに来店した人にプレゼントされる。</p>
<p>　また、全世界共通のイベントとして、オンラインサイクリングプラットフォーム「ズイフト」上では、各日指定された時間にグループワークアウトを実施する。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467973" rel="attachment wp-att-467973"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/RLK11-Giant-jersey-284x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467973"></a><span class="caption">抽選でプレゼントされるRLKジャージ。ズイフトのアバターにも装備される　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467970" rel="attachment wp-att-467970"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Giant_TCR-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-467970"></a><span class="caption">2020年モデルのジャイアントもしくはリブのロードバイクが1人にプレゼントされる　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　参加者はイベントのために特別に設定されたRLKジャージ、ジャイアントかリブのロードバイクを自身のアバターに装備した状態で、与えられたトレーニングを世界中の人と楽しむことができる。ワークアウトの参加者には抽選で各日5人にキング・リュー氏の直筆サイン入りのRLKジャージ、1人に2020年モデルのジャイアントかリブのロードバイクの実製品がプレゼントされる特典付きだ。事前イベントとして、5月12日からイベント開催日までトレーニングライドも実施。ワークアウト前に自分の走力を磨くことができる。</p>
<p>　SNSフォトコンテストはFacebookかInstagramに「#RideLikeKing」のハッシュタグを写真とともに投稿するだけ。抽選で10人にRLKジャージが進呈される。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.giant.co.jp/giant19/" target="_blank">「GIANT」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 12:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シマノ鈴鹿ロードレース」2019年大会は8月31日、9月1日に開催　参加申込は5月24日から</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/466888</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　三重県の鈴鹿サーキットを舞台とした国内最大級のロードレースの祭典「第36回シマノ鈴鹿ロードレース」が、8月31日（土）と9月1日（日）の2日間にわたって開催される。今年は全クラスでディスクブレーキの使用を解禁するほか、JCF（日本自転車競技連盟）公認レースの「シマノ鈴鹿ロードレースクラシック」で新たに、女子エリート/女子U23のクラスを追加した。参加募集期間は5月24日〜7月22日。大会ウェブサイトは5月23日夕方頃公開を予定。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466890" rel="attachment wp-att-466890"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/suzka05-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-466890"></a><span class="caption">鈴鹿サーキットをロードバイクが疾走する「シマノ鈴鹿ロードレース」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　F1も走るサーキットを使ったレースを始め、試乗会や協賛社ブースでの展示・販売も大規模に開かれ、スポーツバイクをさまざまな面から2日間たっぷり楽しめる、夏の名物イベントが今年も開催。今年3月に新名神高速道路の新四日市ジャンクション〜亀山西ジャンクションが開通したことで、渋滞のメッカだった東名阪自動車道を避けてのアクセスが可能になった。</p>
<p>　昨年大会までは「ディスクブレーキロードの部」を設けていたが、JCFの規則でディスクブレーキロードの使用が全面解禁されたことを受け、今年は全てのカテゴリー・種目でディスクブレーキのバイクを使用可能とした。これを受けて「ディスクブレーキロードの部」は廃止となる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466891" rel="attachment wp-att-466891"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/i20-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-466891"></a><span class="caption">チームで隊列を組みタイムアタックする「チームタイムトライアル」種目は、シマノ鈴鹿ロードレースの名物の一つ　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure><p>　レース種目はロードレースクラシックのほか、一般サイクリスト向けに、レベルに応じて選べるきめ細かいクラスを設定。個人タイムトライアルや1時間サイクルマラソンといった種目も用意する。チーム種目も2時間エンデュランス（ソロも可）や、チームタイムトライアル、5種目の合計タイムを競う「5ステージ・スズカ」などバラエティに富んでいる。</p>
<p>　初心者向けには講習会付きの「体験レース」を用意。未就学児向けの「バンビーノ」や、細かく3つに分かれた小学生クラス、40代以上、50代以上、60代以上クラスなど、幅広い年齢層が楽しめる。初心者レース講習会やテクニカルサポートなど、初めてレースに参加する人も安心できる仕組みを整えている。</p>
<p>　試乗会では注目を集めるe-BIKE（電動アシストスポーツ自転車）を、シマノの電動アシストユニット「ステップス」を搭載したオンロード・オフロードの試乗車を筆頭に、大幅に増やす予定。またMTBやシクロクロスの試乗車のために、未舗装路の試乗コースも用意する。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466895" rel="attachment wp-att-466895"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/shop-03-1-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-466895"></a><span class="caption">会場には自転車関連メーカーなどがブースを多数出展。レースに出場しない時間もたっぷり楽しめる　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466894" rel="attachment wp-att-466894"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/shimano-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-466894"></a><span class="caption">シマノもパーツ、アイテムなど幅広い自社製品をアピール。注目のe-BIKEの展示・試乗も充実させる　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">第36回シマノ鈴鹿ロード</p>
<p>■開催日：2019年8月31日（土）、9月1日（日）<br> ■会場：鈴鹿サーキット　三重県鈴鹿市稲生町7992<br> ■募集期間：5月24日（金）〜7月22日（月）<br> ■公式ウェブサイト：5月23日（木）夕方頃公開<br> 　<a href="http://www.shimano-event.jp/" target="_blank">http://www.shimano-event.jp/</a><br> ■申込方法：<a href="https://cycle.spoen.jp/" target="_blank">インターネット</a>、郵送</p>
<p>【個人種目】<br> シマノ鈴鹿ロードレースクラシック 男子エリート（JCF公認大会）<br> シマノ鈴鹿ロードレースクラシック 女子エリート（JCF公認大会）<br> 体験レース（講習会付）<br> 2周の部<br> 3周の部<br> 5周の部<br> エリート<br> 小学1-2年<br> 小学3-4年<br> 小学5-6年<br> 中学生 男子<br> マスターズ 40+<br> マスターズ 50+<br> マスターズ 60+<br> 個人タイムトライアル<br> 1時間サイクルマラソン<br> 2時間エンデュランス（ソロ）</p>
<p>【チーム種目】<br> 2時間エンデュランス　2人〜4人／レディース（2〜4人）／JCF登録（2〜4人）<br> チームタイムトライアル（JCF登録）<br> チームタイムトライアル（JCF未登録）／レディース<br> 5ステージ・スズカ</p>
<p>【未就学児種目】<br> バンビーノ</p>
<p>【スクール】<br> ウイラースクール（子供向け）<br> ウイラースクール（大人向け）</p>
<p>【エキシビション】<br> ハンドバイク エキシビション（一般募集なし）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.shimano-event.jp/" target="_blank">「シマノサイクルスポーツイベント」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 15:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レースにもツーリングでも活躍する“ベストハンドリングバイク”　チネリ「スーパースター」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467886</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　鮮やかなグラフィックに彩られたチネリ「スーパースター」をインプレッション。折れ曲がったトップチューブやシートステーが特徴で、ロードレースやグランフォンドの本場でも活躍する走りと快適性を両立したモデルだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467898" rel="attachment wp-att-467898"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ss02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467898"></a><span class="caption">チネリ「スーパースター」　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">本場のレースでも活躍</h2>
<p>　スーパースターはエンデュランス寄りにスペックを振ったロードバイクでありながら、イタリアのUCI（国際自転車競技連合）コンチネンタルチームのチーム コルパックの選手がロードレースシーンで駆っている。エンデュランスモデルとはいえ、高速走行が求められる本場のグランフォンドを意識した設計なのだろう。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467901" rel="attachment wp-att-467901"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ss05-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-467901"></a><span class="caption">ワイヤーの内蔵式でスマートな取り回し　Photo: Masami SATOU</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467899" rel="attachment wp-att-467899"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ss03-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-467899"></a><span class="caption">チェーンを干渉させないよう特徴的なチェーンステー形状となった　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467900" rel="attachment wp-att-467900"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ss04-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-467900"></a><span class="caption">ハンドリングマシンに仕立てるヘッド周り　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　チネリの担当者が「ベストハンドリングマシン」と称する通り、コントロール性を求めた設計が各所に見て取れる。折れ曲がったトップチューブは、前輪に突き上げや衝撃が加わってもそのショックを受け流す役割を担っており、高速のダウンヒルで威力を発揮するという。せり上がったチェーンステーは、路面の凹凸などでチェーンが上下した際、干渉しないようにするためのものだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">高速コーナーで粘りを見せる</h2>
<p>　跨ってみると意外と線が細いこのバイク。しかし、走り始めると芯を感じられる安心感でスーッと引っ掛かりなく進んでいく。まるで精度の高いクロモリロードバイクのような感触だ。ダンシングでは適度なバネ感が気持ちよく、思わず踏み込む足に力が入る。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467897" rel="attachment wp-att-467897"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ss01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467897"></a><span class="caption">伝統的なクロモリレーサーと、現代的なカーボンバイクの良さを掛け合わせたような魅力がある　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p>　優れた推進力に対し、ヘッドとフォークの相性も抜群だ。バイクを左右に振ると機敏ではないものの、ワンサイズ大きなバイクに乗っているような安心感を与えてくれる。スピードを乗せて進入する高速コーナーではググっとフロントが粘りをみせ、狙い通りのラインに簡単にトレースできた。とても特徴的なハンドリングながら速さと快適性に直結しており、完成度は非常に高い。レースで選ばれる理由もはっきりとわかった。</p>
<p>　今回はリムブレーキモデルを試したが、スルーアクスルを採用したディスクブレーキの性能も期待できる。ビビットで攻めた外観とは裏腹に、どこか伝統を感じさせる懐の深さを備えたバイクであった。チーム コルパックのようにレースに出場するもよし、高速ツーリングに挑むのも良し。幅広いサイクリストにマッチするだろう。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■チネリ「スーパースター」フレームセット※リムブレーキ</span><br> 税抜価格：210,000円<br> サイズ；XS(46)、S(48)、M(51)、L(54)、XL(57)<br> フレーム重量：920g（Mサイズ）<br> フォーク重量：350g<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.podium.co.jp/cinelli/" target="_blank" data-gatracking="on">「チネリ」ブランドページ（ポディウムウェブサイト内）</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 19:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マルセル・キッテルがカチューシャ・アルペシンを退団　チームと双方合意で契約解除</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/468197</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　カチューシャ・アルペシンに所属していたマルセル・キッテル（ドイツ）が5月9日、双方合意のうえでチームとの契約を解除し退団することが明らかになった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/468197/screencapture-teamkatushaalpecin-news-team-katusha-alpecin-and-marcel-kittel-have-agreed-terminate-their-contractual-relationship-its-2019-05-09-19_42_02" rel="attachment wp-att-468213"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/screencapture-teamkatushaalpecin-news-team-katusha-alpecin-and-marcel-kittel-have-agreed-terminate-their-contractual-relationship-its-2019-05-09-19_42_02-600x400.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-468213"></a><span class="caption">マルセル・キッテルの退団を報じるカチューシャ・アルペシンのチームウェブサイト。キッテル本人の声明が掲載されている</span></figure>
</div>
<p>　これは現地時間同日午前11時に各所へ配信されたリリースによるもので、チーム、キッテル本人それぞれが退団する旨を発表している。この決定はキッテルからの申し出によるものだとしており、「人として、アスリートとしてどうあるべきか、本当に重要なことについて考え抜いた末の長いプロセスで決断した」としている。</p>
<p>　キッテルは今年、2月のトロフェオ・パルマ（UCI1.1）で優勝し、幸先のよいシーズンインを果たしたかに見えたが、その後は勝利に恵まれず。4月のシュヘルデプライス（99位）以降、レースから遠ざかっており、出場を予定していた5月上旬のツール・ド・ヨークシャーを体調に問題があるとして欠場。間近に迫っていたツアー・オブ・カリフォルニアも「体調的にレースに向けた準備ができる状態にない」として、メンバーから外れることが明らかになっていた。</p>
<p>　なお、今後もレース活動は継続する意思があるとしており、時間をかけて新天地を探していくことになると見られる。</p>
<div class="textblockRed">
<p class="textblockTitle">マルセル・キッテルの声明</p>
<p>「私の希望により、チーム カチューシャ・アルペシンと私は現在の契約を早期に解除することを双方合意のうえ決定しました。</p>
<p>　人として、アスリートとしてどうあるべきか、本当に重要なことについて考え抜いた末の長いプロセスで決断をしました。私はサイクリングを愛していて、この美しいスポーツへの情熱は消えることはないですが、同時に私自身が成功するために何を必要としているかも理解しています。選手には長所も短所もあり、強くなり、成功するためにはチーム内で理解し合える継続的なプロセスが必要だと考えています。この2カ月間、私は疲れ切っているような気分でした。現在、私は最高レベルでトレーニングすることができず、レースに臨むこともできません。そのような理由により、私は休養をとり、自分自身の時間を確保し、今後の目標や将来設計を行うことに決めました。</p>
<p>　1年半にわたりサポートしてくれたチームには感謝しています。特に、チームスタッフには心の底から感謝を伝えたいです。私にとって今まで見た中で最高かつ最高に勤勉な人たちであると言うことができます。彼らの情熱に対し、多くの勝利と結果をもって返せなかったことに申し訳なく思っています。また、スポンサーやパートナーにも感謝しています。</p>
<p>　私の決断は、変化によって新たな道のりや機会につなげてきた私自身の経験からきています。不安はありますが、私は新しいチャンスと挑戦すべきことを見つける自信があります。幸せや喜びとともに、自らの将来を見つける方法を探っていきます。これから先、何が起こるのか本当にワクワクしています。もう一度レースに挑み、この目標を達成できるよう計画していきます」</p>
</div>
<div class="textblockGray">
<p class="textblockTitle">カチューシャ・アルペシン　ゼネラルマネージャー　ホセ・アセヴェド氏の声明</p>
<p>「これはマルセルによるレースから離れたいという希望に応えざるを得ない、悲しい合意です。われわれはマルセルの状況を把握しており、この困難から彼を支えたいと思っています。今後もチームメンバー全員がマルセルをサポートし続けます。そして、すぐにチャンピオンとしてレースに復帰してくれることを願っています。</p>
<p>　チーム カチューシャ・アルペシンとすべてのスポンサー、およびパートナーを代表して、マルセルが今後も最高の成果を挙げられることを願います」</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://teamkatushaalpecin.com/news/team-katusha-alpecin-and-marcel-kittel-have-agreed-terminate-their-contractual-relationship-its" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">「カチューシャ・アルペシン」ウェブサイトでのマルセル・キッテル退団の発表（英語）</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.marcelkittel.de/en/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">マルセル・キッテル公式ウェブサイト（英語・ドイツ語）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 20:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あなたは硬派？軟派？ 中野喜文マッサーに教わる、ヒルクライマータイプ別腰痛対策</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/463843</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　昨シーズンから腰痛に悩まされている「坂バカ俳優」の猪野学さん。世界一過酷なヒルクライムレース「台湾KOMチャレンジ」では“くるくるケイデンス作戦”でどうにか再発は免れたが、「トレーニングも良いけど、ケガをしない基礎的な体づくりもしたい！」ということで猪野さんが訪ねたのは、数多くのスポーツ選手が信頼を寄せるマッサージャー・中野喜文さん。腰痛の悩みを伝える猪野さんに、「腰痛の対策は、体の柔軟性によってまったく正反対の内容になります」と語る中野さん。「腰痛対策には体幹を鍛えればいい」と思っていた猪野さんの目から、再び鱗が落ち始めた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463875" rel="attachment wp-att-463875"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00662-b-01-600x400.jpeg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-463875"></a><span class="caption">ヒルクライムを想定した体の使い方について、マッサージャー中野喜文さん（写真左）からアドバイスを受ける猪野学さん。猪野さんの“サイクリスト的弱点”が明らかに　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">プロの駆け込み寺、マッサー中野さん</h2>
<p>　中野さんは青年時代に打ち込んだ自転車競技がきっかけで、スポーツマッサージの道へと進む。やがて日本人マッサーとして初めてジロ・デ・イタリアとツール・ド・フランスに帯同。1998年〜2016年までイタリアのトッププロチームで活躍した経歴を持つ、日本の自転車競技界を代表するプロマッサージャーだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463856" rel="attachment wp-att-463856"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00653-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-463856"></a><span class="caption">中野喜文さん（49）。鍼灸あん摩マッサージ指圧師。長年にわたり、本場ヨーロッパでマッサージャーとして経験を積み、2014年に「エンネ・スポーツマッサージ治療院」を開業。サイクリストのボディメンテナンス分野における第一人者だ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　2014年に自身が代表を務める「エンネ・スポーツマッサージ治療院」を開業。さまざまなタイプのサイクリストの身体を診てきた経験から導き出される処方には定評があり、プロ・アマ問わず、悩みを抱える多くのサイクリストが中野さんのもとで治療・フィッティング・コーチングを受けている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463852" rel="attachment wp-att-463852"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00769-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-463852"></a><span class="caption">東京・千駄ヶ谷にある「エンネスポーツマッサージ治療院」。ビルの2Fが治療院　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　実は20年前に椎間板ヘルニアを発症したことがあるという猪野さんは、昨年まさかの再発。軽いギアで踏んでいるうちはどうにか痛みを抑え込めているが、重いギアで踏み込むと再発するときがある。また、疲れによってフォームが崩れてくると左脚全体が痺れて感覚がなくなることもあるという。自分の腰に何が起きているのかを突き止めるべく、猪野さんも中野さんのもとへと駆け込んだ。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ケガ予防の肝は「機能分離」</h2>
<p><span class="blue">中野</span>：もともとヘルニアを発症した経験があるのなら、まずは整形外科の受診をおすすめしますが、話を聞いていると骨や関節が主原因ではないようにも思います。まあ、でもヒルクライムで腰が痛くなるのはほぼデフォルトみたいところもありますから。</p>
<p><span class="red">猪野</span>：やっぱりヒルクライマーって腰を痛める人が多いんですか？</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463854" rel="attachment wp-att-463854"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00642-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-463854"></a><span class="caption">ますは猪野さんの腰痛歴・症状について細かく問診　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p><span class="blue">中野</span>：多いです。さらに最近は「パワートレーニング」が普及してきたことも影響していると思います。急激なパワーアップが図れるようにりましたが、一方で出力が上がっても体幹が同時に強化されているわけではありません。関節には自由に動く機能（モビリティ関節）とその動きを安定させる機能（スタビリティ関節）があるんですが、その双方のバランスを欠いて適切な動きができなくなると痛みが出る、というのが一般的な考え方です。</p>
<p><span class="red">猪野</span>：「モビリティ関節」と「スタビリティ関節」ですか…。</p>
<p><span class="blue">中野</span>：ライディングフォームをとる際に重要な関節は、体の上から下に向かって、頚椎、胸椎、腰椎、股関節、そして膝、足首と6つの関節で構成されています。頚椎をスタビリティ関節として順に、モビリティとスタビリティが交互に並んでいます。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464799" rel="attachment wp-att-464799"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/bones-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-464799"></a><span class="caption">自転車のライディングフォームで使う関節。上から下へ順にスタビリティ関節・モビリティ関節が交互に並ぶ　Photo: iStock.com/angelhell</span></figure><p>　「Joint by Joint」といわれる考え方で、関節がそれぞれ正しく機能していると無理がかからずケガをしにくい（機能分離）。逆に不安定だと、それに隣接するモビリティ関節が影響を受けて代償動作を強いられる。例えば本来スタビリティ機能を担う腰椎が不安定だと、隣接した股関節が腰椎を安定させようと頑張ることになる。その結果、殿筋群やインナー以外の背筋群など余計な部位に負担がかかることになります。</p>
<p><span class="red">猪野</span>：僕も、どこか関節が正しく機能していないのでしょうか？</p>
<p><span class="blue">中野</span>：サイクリストの腰痛症には様々な要因がありますが、大きく分けて、①身体が硬すぎる人の腰痛②柔らか過ぎる人の腰痛─の2タイプがあります。どの関節に原因があるのかはフォームを見ながら仮説をたて、話を聞き、身体を見せてもらって、硬い場合だったらほぐす方向で機能分離を促すエクササイズを処方します。</p>
<p>　柔軟性が高すぎて関節が安定しない（ハイパーモビリティ）場合は「締める」ことが必要になる。そのためにはプランクなどで体幹の強化を処方することになります。逆に、硬すぎる人がプランクをやってもあまり腰痛の改善は期待されません。腰痛のアプローチ、つまりは「機能分離」を目的とした場合、プランクは誰にでも有効というものではないのです。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">猪野さんはイヴァン・バッソ？</h2>
<p><span class="blue">中野</span>：では、猪野さんがどちらのタイプなのかを診ますので、ライディングホームを見せてください。まずは下ハンドルをもったディープフォームからお願いします。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463846" rel="attachment wp-att-463846"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00733-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-463846"></a><span class="caption">次に乗車フォームをチェック。中野さんは猪野さんの大きく屈曲している胸椎に注目　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　けっこう前傾姿勢行かなそうですね。骨盤の前傾があまり出てこない。胸椎は屈曲していますが、骨盤の前傾や腰椎屈曲が少なく、胸椎だけで屈曲している状態。その結果胸郭が締まり、いわゆる猫背のような姿勢になり、各関節の機能や快適性などを犠牲にしています。</p>
<p>　立った状態で胸椎を伸展するのが基本形であるように、胸椎は自由に動くモビリティ関節です。猪野さんの場合は胸椎に頼って前傾姿勢をとっているため、自由度を失っています。とくに始めたばかりの人だと肩が凝ったり、背中が張るなどの症状が出る姿勢です。その原因は股関節の硬さにあると思われますが、胸椎に頼らずに前傾姿勢をとれるかが一つの改善ポイントになりそうです。</p>
<p><span class="red">猪野</span>：やっぱり硬いですか…？</p>
<p><span class="blue">中野</span>：基本的に硬い人がとるフォームです。いわゆる腰椎の安定が出ていない。ここの安定が出ないと股関節の出力というよりは膝、大腿四頭筋の出力の方が強くなる。末端を使ってペダリングをするという傾向の人が多いです。このスタイルが悪いというわけではなく、この手のタイプはプロ選手にも大勢います。ただ、こういう人は筋膜性腰痛になったりとか、お尻が痛いと訴える人が僕の経験上とても多い。必要なケアのタイプは「ほぐし系」といえます。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464335" rel="attachment wp-att-464335"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00847-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-464335"></a><span class="caption">猪野さんの現状のフォーム。股関節があまり前傾しておらず、胸椎で前傾姿勢をとろうとしているため、本来スタビリティ関節である腰椎に負担がかっている（モデル・Cyclist編集部）　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464336" rel="attachment wp-att-464336"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00856-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-464336"></a><span class="caption">理想のフォーム。骨盤前傾と腰椎屈曲の2つのバランスによってバランス良く上体が前傾。腰椎のスタビリティ機能と、股関節・胸椎のモビリティ機能が分離・連携している（モデル・Cyclist編集部）　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p><span class="blue">中野</span>：では、巡航フォームをとってください。「胸椎伸展」という理想的なフォームを作るには、頚椎～胸椎～腰椎～骨盤までの脊柱を一本にするイメージを描きます。肩は重力に対してストンと落ちている。前傾姿勢でそれは難しいんですが、イメージするだけで少なくとも肩が挙上しないようになります。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464337" rel="attachment wp-att-464337"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00858-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-464337"></a><span class="caption">肩と肩の間に身体を入れるイメージ。その際、耳の後ろにある「乳用突起」（上の矢印）と鎖骨の延長線上にある「肩峰」（下の矢印）の距離を開けることを意識する　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　そして鎖骨と鎖骨の間にある「胸骨」といわれる部分を少し前へ出し、肩と肩との間に身体を入れる体勢をイメージしてください。耳の後ろに「乳用突起」という部分があるんですが、そこと肩の「肩峰」の距離を離す。軽く二重あごを作るイメージであごを引き、上目遣いで前方を見ます。その状態からリラックス。これらをイメージをする程度で十分です。理想形としては、ヴィンチェンツォ・ニバリが好例です。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464518" rel="attachment wp-att-464518"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/NIBALI-Vincenzo006pp-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-464518"></a><span class="caption">中野さんが「理想のライディングフォーム」と評するビンチェンツォ・ニバリ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464525" rel="attachment wp-att-464525"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/BASSO-Ivan002p-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-464525"></a><span class="caption">かたや「悪い例」というイヴァン・バッソ。ニバリと比べると骨盤が前傾しておらず、胸椎が伸展していないのがわかる　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　一方で、悪い例でよくイヴァン・バッソを挙げるんですけど、猪野さん、ちょっと似てるかもしれない（笑）。彼は機能分離が全くできてなくて、常に坐骨神経痛と腰痛症と、あと飛行機に乗ったあとはしばらくお尻の痛みに悩まされていました。ジャパンカップで来日したときも3日間くらい痛がってましたね。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463861" rel="attachment wp-att-463861"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00677-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-463861"></a><span class="caption">「イヴァン・バッソと似ている」といわれて嬉しいような複雑な表情を浮かべる猪野さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　彼は上り坂で一定走行なら強いけれど、アタック合戦になったら反応が鈍く、スプリントも弱い選手でした。骨盤前傾しないタイプは巡航速度は問題ないが、スピード変化に弱いんです。でもバッソはFTPや心肺機能はとても優れていたので、そこが救いでしたね。</p>
<p><span class="red">猪野</span>：う…うれしいような、なんだか複雑な気持ちです（笑）</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464775" rel="attachment wp-att-464775"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/SAGAN-Peter006p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-464775"></a><span class="caption">機能分離は不十分だが、それを腕の筋力で補えているというペテル・サガン　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p><span class="blue">中野</span>：機能分離に問題があるという点では、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）。彼は「機能分離」という点では課題はありますが、筋肉量と柔軟性において補っています。MTBで培ったセンスや体の柔らかさもある。なので人によって補い方があればそれでも良いと思いますが、そのスタイルで痛みが出始めたとなると、正しい機能分離に修正する必要があると思います。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">腰痛改善のポイントはハムストにあり</h2>
<p><span class="blue">中野</span>：次に股関節の柔軟性を診ます。柔軟性がある方は、膝が胸にペタッとくっつきますが、たいていはお尻の筋肉が硬すぎるか、前側に“つまり”を感じて可動域が狭くなります。猪野さんの場合は、わりと前方にはいきますね。ただ、深く曲げると反対側の脚が追随して浮くのを見ると、腸腰筋の硬さもあるように思います。左右の分離ができておらず、左右バランスが均等ではない可能性があります。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463865" rel="attachment wp-att-463865"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00698-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-463865"></a><span class="caption">股関節は思った以上に柔らかい。が、片方上げているときに逆の脚が浮いてしまう　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p><span class="red">猪野</span>：そうなんです。ペダリングも左右差が大きくて。（ペダリング効率の）数値は、右が53%、左47%です。</p>
<p><span class="blue">中野</span>：それで痛くなるのが左ということは、圧倒的に左の股関節が使えていない可能性がありますね。では、脚を伸ばして上げてみましょう。おっ、ハムストリング（太腿の後ろ側の筋肉）が硬いですね。改善点はこの辺にありそうです。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463867" rel="attachment wp-att-463867"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00708-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-463867"></a><span class="caption">「左大殿筋が痛いところもバッソと同じ。左側の臀部につながるハムストリングに原因がありそうですね」と中野さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ハムストリングが硬いと、深い前傾姿勢をとるために曲げるのは胸椎や腰椎になります。すると腰の筋肉が引き伸ばされてしまい、その状態のまま大きな出力をかけようとすると、伸張された状態でさらに安定させなければならないという筋的ストレスが高まります。その結果、筋膜性腰痛になりやすくなる、という構造的な問題が生じます。</p>
<p>　猪野さんの場合は、このハムストリングの硬さを取り除くことが腰痛再発を防ぐ1つの方法だと思われます。先天的な要素も大きい部分ですが、長期的な自己メンテナンスで改善は可能です。</p>
<p>　おすすめの方法は「ジャックナイフストレッチ」という柔軟体操です。自分の身体の硬さに応じてつま先（または足首）をつかみ、しゃがんだ状態から、胸と太ももをくっつけた状態で大腿部の後ろを意識しながら徐々に伸ばし、30秒キープします。前屈が改善されると、自転車で前傾姿勢をとったときにすごく楽になるはずです。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464347" rel="attachment wp-att-464347"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/jack2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-464347"></a><span class="caption">ハムストリングをピンポイントで伸ばす「ジャックナイフストレッチ」。踵をしっかりつけ、しゃがんだ姿勢で足首を持ち、胸と太ももを着ける。胸と太ももが離れないようにゆっくりとお尻を上げ、限界まで上げたら30秒間体勢をキープ。これを数回繰り返す　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　強張った筋肉をほぐすには、ハムストリングにソフトボールを当て、グリグリとボールをローリングする方法も有効です。ただ、これは飽くまで発症予防。痛くなってからではあまり効果はありません。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463848" rel="attachment wp-att-463848"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00745-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-463848"></a><span class="caption">「これは効きますね～！」と猪野さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463849" rel="attachment wp-att-463849"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00750-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-463849"></a><span class="caption">再発予防のためにトレーニング後はボールを使ってコリやすい部位をほぐそう。中野さんいわく、セルフメンテナンスにはソフトボールの3号サイズの圧力がおすすめ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「ベースの体があってこそのトレーニング」</h2>
<p><span class="red">猪野</span>：パフォーマンスを上げるには、いわゆる強くなるためのトレーニングだけでなく、そもそも自分の体をどう使えているのかを知ることも大事だということがよくわかりました。日々のトレーニングを継続するためにも、故障で中断されないベースづくりをしないとですね。</p>
<p><span class="blue">中野</span>：トレーニングも重要ですが、腰痛症を抱えてしまったからには、それが出ないように身体に無理のない強度で地道に練習を重ねていくということと、ウィークポイントを改善する（猪野さんでいえば柔軟性を高める）。そしてしっかり栄養と休息を摂ることの繰り返しで体を作っていくしかありません。そのためには、その人に合ったトレーニング量や方法を一度ちゃんと考える必要があります。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464584" rel="attachment wp-att-464584"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00621-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-464584"></a><span class="caption">「筋肉を痛めるだけがトレーニングじゃない」と中野さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　また、仕事を通して多くのアマチュアサイクリストを診ていますが、トレーニング量が多過ぎる人が多い気がします。もちろんトレーニングは積み重ねが絶対ですが、硬さが残った状態でまた次のトレーニングを積み重ねると体を痛めかねません。猪野さんもそうですが、プロのようにトレーニングに生活の多くの時間を割けるわけではないので、限られた時間で頑張ろうとする気持ちもわかるのですが。</p>
<p><span class="red">猪野</span>：そうなんですよね。つい焦っちゃって…。</p>
<p><span class="blue">中野</span>：休息を含めて「体づくり」と心得ましょう。体づくりの“質”を上げるには、しかるべき栄養素を摂ることが重要です。プロ選手と違って、一般のサイクリストは食事で必要十分な栄養素を摂取できるわけではないので、出来る範囲で日々のメンテナンスの質を上げるには、プロテインやアミノ酸のサプリメントを活用するのも1つの方法だと思います。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=464596" rel="attachment wp-att-464596"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/IMG_3006-1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-464596"></a><span class="caption">「アミノバイタル アミノプロテイン」。体内で作ることができない9種類の必須アミノ酸3300mgが含まれているスティックタイプの本格プロテイン。シェイカー不要でいつでも摂ることができ、1本あたりのカロリーも17kcalと低いので、普段の食事と併せても使いやすい。画像手前から、カシス味、レモン味、バニラ味、チョコレート味。写真の製品は各30本入り　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　僕も強めのパフォーマンスで体を追い込んだときにはリカバー目的で「アミノバイタルGOLD」を使いますが、この「アミノバイタル アミノプロテイン」は日々不足しがちなタンパク質を補うのに適していると思います。食事にも干渉しませんし、携行性が良くて手軽に飲めるのもサイクリストには嬉しいポイントですね。</p>
<p><span class="red">猪野</span>：「急がば回れ」じゃないですけど、自分の体の使い方を知り、ケガをしない体を作った上で、持続可能なトレーニングを積み重ねることが強くなるための最短コースなのかもしれませんね。目標の‟乗鞍”（マウンテンサイクリングin乗鞍）まであと3カ月。このまま再発せずに臨めたら良いんですけど…</p>
<p><span class="blue">中野</span>：時間はかかりますが、体の使い方は変えることができます。トレーニングと並行して体を上手に使えるようになりましょう。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=463853" rel="attachment wp-att-463853"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/DSC00768-01-600x400.jpeg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-463853"></a><span class="caption">携帯にも便利なスティックタイプで場所を選ばず簡単に摂れる「アミノバイタル アミノプロテイン」。「水なしで手軽に摂れるので、普段づかいに良いですね」と中野さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.ajinomoto.co.jp/aminovital/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「アミノバイタル」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>読者が選ぶ「伊豆大島御神火ライド2019」公式ジャージ　あなたが着たい一着は？</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467330</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　9月7日（土）、8日（日）に開催される『Cyclist』主催<a href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/" target="_blank">「伊豆大島御神火ライド2019」</a>では、「読者が選ぶ御神火ジャージ」と題して大会公式ジャージのアンケートを実施します。『Cyclist』編集部員5人がデザインしたジャージのうち、アンケートで最も得票数が多かったものを大会公式ジャージとして認定・発売します。あなたが「これを着て御神火ライドに参加したい」と思うジャージを1つ選び、それを選んだ理由も教えてください。回答いただいた方の中から、抽選で3名様に栗村修さんの直筆サイン入り著書『速くなる! 栗村修のロードバイク「輪」生相談』（洋泉社刊）をプレゼント。アンケートの投票は5月13日（月）まで。『Cyclist』編集部員のセンスを厳しくジャッジしてください！</p>
<div style="margin:20px auto; text-align:center; display:block;"><p><a href="https://questant.jp/q/NTN8CSW3" target="_blank" style="margin:auto; border-radius:40px; background-color: #bd090c; width:266px; color: #fff; padding: 20px 0px;text-align:center; display: block; font-size: 200%; font-weight: bold;">投票する</a></p></div>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467489" rel="attachment wp-att-467489"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/tobira-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467489"></a><span class="caption">「伊豆大島御神火ライド2019」の公式ジャージに選ばれるのはどのジャージ？　©Cyclist</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">編集長・澤野作「60年代風『あんこ娘』ジャージ」</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467364" rel="attachment wp-att-467364"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sawano-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467364"></a><span class="caption">編集長・澤野健太デザインの「60年代風『あんこ娘』ジャージ」。背中のあんこさんに、前後下部に前垂れのピンクを施すなど芸が細かい　©Cyclist</span></figure>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　「伊豆大島を走った楽しい体験を、いつでも、どこでも思い出せるように」との思いから、編集長・澤野健太がデザインしたのは、伊豆大島の「あんこさん」が着ている伝統的な衣装をオマージュしたシンプルなジャージ。女性も着やすいのはもちろん、自転車好きも納得してもらえるように、1960年代のヨーロッパのチームのジャージも意識したという、伊豆大島とサイクリストの要素を取り入れた力作です。背中のバックポケットから、ちらりと覗いているあんこさんもポイントです。</p></div>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">大澤作「御神火の太陽」</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467363" rel="attachment wp-att-467363"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/osawa-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467363"></a><span class="caption">大澤昌弘デザインの「御神火の太陽」。暑いだけでなく、美しい伊豆大島の太陽を思わせる色味　©Cyclist</span></figure>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　「伊豆大島の朝焼けと夕日を大胆に表現しました」という大澤昌弘のジャージは、鮮やかなオレンジ一色に染め上げた印象的なデザイン。左腕の袖口には、伊豆大島の海と島を象徴する青と緑のラインがあしらわれています。胸元の大会公式マークは全体に広がるオレンジに反して白抜きになっていますが、この理由について大澤は、「大会公式ホームページに使われている御神火ライドのマークから色が飛び出たら…と想像してデザインしたもの」とのこと。もし選ばれずにボツになった場合は「自腹で作ろうかな…」だそうです。</p></div>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">後藤作「『あんこさん』なりきりジャージ」</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467365" rel="attachment wp-att-467365"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/goto-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467365"></a><span class="caption">後藤恭子デザインの「『あんこさん』なりきりジャージ」。左右のアシメトリーな柄使いが特徴的　©Cyclist</span></figure>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/gotou.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　コンセプトが編集長とかぶるというミラクルが起きた、後藤のデザインは「あんこさん」なりきりジャージ。打ち合わせなくコンペに挑む編集部の本気度が現れた格好です。あんこさんの着物を再現するように絣（かすり）の模様を配したデザインは、「せっかくなら“伊豆大島化”して楽しんでほしい」という思いから生まれたそう。伊豆大島で販売している椿の絵が大きくあしらわれた手拭いをかぶれば「あんこさん」に変身。願わくば椿柄のサイクルキャップも作りたい、と密かな野望も抱いています。</p></div>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">松尾作「どこでも御神火」</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467362" rel="attachment wp-att-467362"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/matsuo-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467362"></a><span class="caption">松尾修作デザインの「どこでも御神火」。その名の通り、着る場所を選ばないシックなデザイン　©Cyclist</span></figure>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/matsuo.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　松尾修作のデザインコンセプトはイベント以外でも着たくなるウェア、その名も「どこでも御神火」です。大会の公式ジャージについて日頃から「一般的に大会ロゴが大きく、カラフルなものが多いのでは…」と思っていたという松尾。「イベント当日は盛り上がれますが、大会外ではちょっと派手で着づらいと感じている方も多いのでは…」という思いの丈を注ぎ込んだジャージは、ネイビー一色のシックなデザイン。「街中のカフェライドにも溶け込める、オシャレにいつでも御神火ジャージを楽しむことができる1着です！」という自信満々の松尾は賛同を得られるのでしょうか？</p></div>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">石川作「海と椿」</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467366" rel="attachment wp-att-467366"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ishikawa-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467366"></a><span class="caption">石川海璃デザイン「海と椿」。伊豆大島の青い海と、椿の雌しべからとった黄色を使った鮮やかなジャージ　©Cyclist</span></figure>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　「この企画でデザインの難しさを痛感しました」という石川海璃。「僕の雑なイラストと説明できちんと再現してくれる世のデザイナーさん達には頭が上がりません」と目下反省中ですが、さて、肝心のジャージはというと、大島を囲む海の青、そして椿の花の中心でひときわ目立つ“雌しべ”の黄色の2色を使ったシンプルで鮮やかなデザイン。胸元と背面には大会ロゴを大きく配しました。「全体的に明るい色のジャージなので、夜でも暗めの素材より目立つことでしょう！」とサイクリストらしく視認性にも配慮しています。</p></div>
</div>
<div style="margin:20px auto; text-align:center; display:block;"><p><a href="https://questant.jp/q/NTN8CSW3" target="_blank" style="margin:auto; border-radius:40px; background-color: #bd090c; width:266px; color: #fff; padding: 20px 0px;text-align:center; display: block; font-size: 200%; font-weight: bold;">投票する</a></p></div>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">「御神火ライド2019」エントリー受付中!!</p>
<p>■開催日：2019年9月8日（日）<br> ■スタート/ゴール地点：東京都大島町元町仲野-203-6「仲の原園地」<br> ■コース（定員）：<br> 　・御神火チャレンジコース 73km、獲得標高1434m（350人）<br> 　・大島ぐるっと一周コース 46km、獲得標高826m（250人）<br> ■参加記念品：伊豆大島 御神火ライド2019イベントサコッシュ<br> ■参加料：8,000円～<br> 　※6月10日まで早割エントリーを受け付けています<br> 　※「前回参加者割」もあります<br> ■定員：600人</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/entry/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">エントリーはこちら</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「伊豆大島御神火ライド2019」公式ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 11:30:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>TOJ伊豆ステージまでサイクリング　宇都宮ブリッツェンを応援するファンライド5月25日に開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467815</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ミヤタサイクルが「NTN presents 2019 ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）の伊豆ステージの実施に合わせ、静岡県伊豆の国市のメリダXベースから大会会場まで走って宇都宮ブリッツェンを応援するファンライドを、元ブリッツェンフェアリーの杏寿沙（あずさ）さんをゲストに迎え、5月25日（土）に開催する。参加費は8000円。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=468016" rel="attachment wp-att-468016"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/team_blitzen-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-468016"></a><span class="caption">TOJでの活躍が期待される「宇都宮ブリッツェン」　©UTSUNOMIYA BLITZEN</span></figure>
</div>
<p>　イベントではメリダXベースからレンタルバイクを利用して、レース会場の日本サイクルスポーツセンター（日本CSC）まで杏寿沙さんと一緒にサイクリング。レンタルバイクはメリダ製の各種スポーツサイクルを用意。走力に自信のない人は電動アシスト機能がついたe-BIKEをチョイスできるなど、自由に選択可能だ。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=468017" rel="attachment wp-att-468017"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/merida-191x286.jpg" alt class="size-full wp-image-468017"></a><span class="caption">参加者と一緒に走る元ブリッツェンフェアリーの杏寿沙さん　©MIYATA CYCLE</span></figure><p>　現地ではレース前に宇都宮ブリッツェンの選手と交流できる。お気に入りの選手にサインや写真撮影を依頼できる貴重な機会だ。レースがスタートしてからは、ライド参加者限定のエリアで観戦。杏寿沙さんがコースや見どころについて詳しく分かりやすく解説する。</p>
<p>　ファンライド参加のお土産として宇都宮ブリッツェンオリジナルグッズやサイン入りポストカードをプレゼント。メリダXベースに併設されているIZU VILLAGE HESO HOTEL（伊豆ヴィレッジ ヘソホテル）の源泉かけ流しの温泉を堪能できる特典も付属する。</p>
<p>　イベントは朝6時15分開始と、早朝スタートを予定しているため、前日はメリダXベース周辺での宿泊が推奨となる。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ツアー・オブ・ジャパン伊豆ステージ応援ライド</p>
<p>開催日：2019年5月25日（土）<br> 集合場所：メリダXベース<br> 参加費：8,000円（税込、ブリッツェングッズ付き）</p>
<p>講座詳細：<a target="_blank" href="https://merida-x-base.resv.jp/reserve/calendar.php?x=1557304937">予約サイト</a><br> ※エクスペリエンスチケットが使用可能<br> ※レンタル代、ヘソホテルの温泉入浴代<br> ※レンタルバイクはロードバイク、e-BIKEから自由に選択可能<br> ※食事代、サイクルスポーツセンター入場料は含まない<br> ※メリダXベースの往復交通費、宿泊費等は各自負担<br> ※スタートは早朝を予定しているため、メリダXベース周辺の宿泊を推奨</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.merida.jp/x-base/" target="_blank">「メリダXベース」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 15:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カブトから「ウルトラスエットパッド」が登場　目への汗の侵入を防ぐ取付パーツ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/467752</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p> 　オージーケーカブトが展開するブランド「KABUTO」（カブト）から、ヘルメットのオプションパーツとして、目への汗の侵入を防ぐ「ウルトラスエットパッド」が5月下旬に発売される。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467773" rel="attachment wp-att-467773"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ultra_sweat_pad_flair-ori-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-467773"></a><span class="caption">額と接する箇所に装着　©OGK KABUTO</span></figure>
</div>
<p>　「ウルトラスエットパッド」は、額と接する個所に取り付け、汗の流れをコントロールするパーツ。これにより、汗の流れを額の左右に誘導し、目への侵入を防ぐ。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=467774" rel="attachment wp-att-467774"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ultra_sweat_pad-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-467774"></a><span class="caption">シリコンを設けることで汗の流れをコントロール。目に汗が入ることで生じる視界不良を防止する　©OGK KABUTO</span></figure><p>　パッドは、ハイエンドモデル「ゼナードEX」と最軽量モデル「フレアー」に対応する01、空力性能と風の抜けを意識した「エアロV1」に対応する02の2種類。「ゼナードEX」には標準同梱されるが、それ以外は別売となる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ウルトラスウェットパッド01</span><br> 税抜価格：1,500円<br> カラー：ブラック<br> サイズ：全サイズ共通<br> 適合モデル：ゼナードEX、フレアー<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ウルトラスウェットパッド02</span><br> 税抜価格：1,500円<br> カラー：ブラック<br> サイズ：全サイズ共通<br> 適合モデル：エアロV1<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.ogkkabuto.co.jp/bicycle/index.html" target="_blank">「カブト」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 19:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>