<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>31歳ベネデッティが大逃げ集団での戦いを制しプロ初勝利　マリアローザはポランツェに移動</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470939</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア2019は5月23日、第12ステージが行われ、序盤に形成された25人の大きな逃げ集団から、今大会最初の1級山岳で絞り込まれた5人によるゴール勝負を、チェザーレ・ベネデッティ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）が制して、プロ初勝利をジロの大舞台で飾った。総合首位はこの日6位でゴールしたヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）が獲得。初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は区間155位で完走した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1202" rel="attachment wp-att-470947"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1202-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470947"></a><span class="caption">チェザーレ・ベネデッティ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）が逃げ切った5人のゴール勝負を制してプロ初勝利　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ユアン、ヴィヴィアーニが大会を去る</h2>
<p>　全21ステージで争われるジロは、大会後半戦へと入った。今大会最初の本格的山岳ステージとなるこの日は、クーネオからピネローロに至る158kmで行われた。スタートから約100kmでゴール地点となるピネローロの街を一度通過し、1級山岳モントソ（距離8.8km、平均勾配9.5％、最大勾配14％）を越えた後、下って再びピネローロに至る。ゴール直前にはピネローロの市街地で、狭い石畳の丘を越えてからのフィニッシュ。ここまで平坦中心で息を潜めてきた総合有力勢の戦いがいよいよ本格化する。短めの距離となるためハイスピードでの戦いが予想された。</p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1208" rel="attachment wp-att-470941"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1208-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470941"></a><span class="caption">クーネオの街をスタートする一団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　前日まで熱戦を繰り広げたスプリンター勢のうち、この日はカレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）の2人が、この日は未出走となった。今大会後半戦はほぼ山岳レースのみとなり、スプリンターのチャンスは残すところ第18ステージの1日のみ。すでに2勝を挙げ、ツール・ド・フランスに向けて“前向きな撤退”となるユアンに対し、イタリアチャンピオンとして臨みながら勝利を挙げられなかったヴィヴィアーニは、失意の帰宅となった。ポイント賞のマリアチクラミーノを争うアルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）とパスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）は大会にとどまる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">25人の逃げが15分の大差</h2>
<p>　レースは序盤の攻防からまずトマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）、エディ・ダンバー（アイルランド、チーム イネオス）の2人が集団から抜け出して先行。これを追う動きが20人以上でまとまり、15km過ぎで先行する2人と合流して25人の大きな逃げ集団となった。このうちポランツェが5分24秒差の総合23位で最も上位に付ける。40km地点でメイン集団との差は6分以上となり、ポランツェがバーチャルでのマリアローザとなった。</p>
<p>　一方メイン集団は、マリアローザのヴァレリオ・コンティ（イタリア）を擁するUAE・チームエミレーツ勢が前を引くものの、バーチャルマリアローザとなるポランツェもUAEの選手であるため、タイム差を抑えることなく、むしろ積極的に開かせる流れとなった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1209" rel="attachment wp-att-470949"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1209-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470949"></a><span class="caption">デヘントら25人の逃げがメイン集団に大差を付ける　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　タイム差はレースを折り返した残り70kmで15分半に達し、後半は総合有力勢のバーレーン・メリダやユンボ・ヴィスマらがメイン集団をけん引して差を若干縮めたものの、モントソの上り入口となる残り40kmで12分半差。区間優勝争いは逃げの25人に絞られ、またポランツェがタイム差を保ってゴールできるか、さらにメイン集団内での有力選手同士にタイム差が付くかどうかが、この日の焦点となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">5人のスプリントはベネデッティに軍配</h2>
<p>　ここまで人数を保ってきた先頭の25人は、上り直前から区間優勝を目指した戦いが開始。上りではダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）、ジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア、トレック・セガフレード）が積極的にペースを上げて、集団の人数を絞った。山頂付近ではこの2人とダンバー、エロス・カペッキ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）による4人の先頭となり、ブランビッラが山岳ポイントを先頭で通過。ブランビッラは40ポイントを一気に獲得し、山岳賞首位はジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）から、同僚のブランビッラに移ることになった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1203" rel="attachment wp-att-470946"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1203-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470946"></a><span class="caption">上りで積極的にペースを上げるブランビッラ。この日山岳賞を獲得　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　先頭の4人に下りで数人ずつが追い付き、その中にはバーチャルマリアローザのポランツェの姿もあった。ゴール目前のピネローロの石畳の急坂は、ブランビッラとカペッキがやや抜け出して通過。少し遅れてダンバーが下りで追い付いて先頭に合流。さらにゴールへ向けてのけん制により、残り500mでベネデッティとカルーゾも追い付き、5人でのゴール勝負となった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1204" rel="attachment wp-att-470945"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1204-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470945"></a><span class="caption">石畳の上りで先行するブランビッラとカペッキ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　最終コーナーを過ぎてスプリントを先行したのはブランビッラ。しかし3番手から加速したベネデッティがブランビッラをかわすと、そのまま先頭でゴールラインを駆け抜けた。31歳のベネデッティはプロ11年目にして初優勝。長年アシストとして堅実な仕事を積み重ねた職人が、地元イタリアの最高の晴れ舞台で、栄えある初勝利を手に入れた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1201" rel="attachment wp-att-470948"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1201-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470948"></a><span class="caption">プロ初勝利を挙げたベネデッティ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ロペス、ランダが先行ゴールに成功</h2>
<p>　メイン集団での戦いは上り前半で、ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）がアシストを先行させてからアタックして合流し、戦いの火蓋を切った。この動きに総合有力勢はこぞって合流。続いてミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）が鋭いアタックで抜け出し、これにロペスのみが合流して、2人がメイン集団から30秒ほど先行する形となった。マリアローザを着るコンティは後方集団に埋没し、苦しい流れになった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1205" rel="attachment wp-att-470944"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1205-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470944"></a><span class="caption">ランダのアタックにロペスのみが反応　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　メイン集団はヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）、プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）、ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）、サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）、エステバン・チャベス（コロンビア、ミッチェルトン・スコット）、バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）、リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）といったビッグネームを含むが、追走はそれぞれの思惑が絡んで完全協調体制とはならない。先行するランダとロペスには、逃げの25人に入っていたチームメートがそれぞれ下がって合流。メイン集団からの逃げ切りを図る。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1210" rel="attachment wp-att-470951"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1210-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470951"></a><span class="caption">ログリッチェ、カラパス、マイカらのメイン集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1206" rel="attachment wp-att-470943"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1206-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470943"></a><span class="caption">逃げ集団のポランツェは、最後若干遅れたものの、粘ってタイム差を保ちゴール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　最終的にロペスとランダは、メイン集団から28秒先行してのゴールに成功。有力選手のメイン集団は先頭のベネデッティから8分3秒差でゴールした。この結果、マリアローザは粘って25秒差でゴールしたポランツェが獲得。新人賞はヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）に移り、総合各賞首位がポイント賞以外全て入れ替わった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470939/giro1207" rel="attachment wp-att-470942"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1207-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470942"></a><span class="caption">マリアローザに袖を通したポランツェ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　翌第13ステージは、ピネローロからチェレゾーレ・レアーレ（ラーゴ・セッル）に至る196kmで行われる。レース前半に1級山岳、後半に2級山岳を1つずつこなした後、終盤は1級山岳を駆け上がっての山頂ゴール。ラーゴ・セッルに至る上りは登坂距離20.3km、獲得標高1196m、平均斜度5.9％というボリューム。ラスト5kmは約10％の勾配が続き、総合有力勢の激しい戦いが繰り広げられることは必至だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第12ステージ結果</span><br> 1	チェザーレ・ベネデッティ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）	3時間41分49秒<br> 2	ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+0秒<br> 3	エディ・ダンバー（アイルランド、チーム イネオス）<br> 4	ジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア、トレック・セガフレード）	+2秒<br> 5	エロス・カペッキ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+6秒<br> 6	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+25秒<br> 7	マッテーオ・モンタグーティ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	+34秒<br> 8	トマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）	+2分36秒<br> 9	フランチェスコ・ガヴァッツィ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）<br> 10	マヌエル・センニ（イタリア、バルディアーニ・CSF）	+2分38秒<br> 155	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+21分38秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	 48時間49分40秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+4分7秒<br> 3	ヴァレリオ・コンティ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）	+4分51秒<br> 4	エロス・カペッキ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+5分2秒<br> 5	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+5分51秒<br> 6	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+6分2秒<br> 7	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+7分0秒<br> 8	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	+7分23秒<br> 9	アンドレイ・アマドール（コスタリカ、モビスター チーム）	+7分30秒<br> 10	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）	+7分33秒<br> 159	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+1時間54分4秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	194 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	183 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	50 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア、トレック・セガフレード）	40 pts<br> 2	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	32 pts<br> 3	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	22 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）	 48時間57分13秒<br> 2	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+35秒<br> 3	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+45秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	アンドローニ・シデルメク・ボッテキア	 146時間38分47秒<br> 2	モビスター チーム	+2分30秒<br> 3	ドゥクーニンク・クイックステップ	+9分30秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理がエクマメエン・ビラに参戦　初日をトップと同タイムの60位で終える</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470852</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理が5月22日、開幕したUCI女子ワールドツアー「エマクメエン・ビラ」の第1ステージに出場し、優勝者と同タイムの60位でフィニッシュ。翌日から始まる山岳ステージ向けたツアー初日となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470863" rel="attachment wp-att-470863"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/b203-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470863"></a><span class="caption">韓国女子チャンピオンのナ・アルムも與那嶺恵理（アレ・チポッリーニ）のチームメートとして出場　Photo: Patrice Fouques</span></figure>
</div>
<p>　スペイン北部、バスク地方で4日間に渡って開催されるエマクメエン・ビラ。第1ステージはイウレタの街を中心に、2つの三級山岳を超える101kmで争われた。ソラヤ・パラディン（イタリア）の個人総合成績で上位を狙うアレ・チポッリーニ。與那嶺はアタックで消耗するのではなく、翌日からの山岳ステージでアシストとして力を発揮するため力を備えた1日となった。なお、チームには韓国の女子ナショナルチャンピオンのナ・アルムがこのレースから合流している。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470866" rel="attachment wp-att-470866"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/b201-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470866"></a><span class="caption">集団内を走る與那嶺恵理（アレ・チポッリーニ）　Photo: Patrice Fouques</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470865" rel="attachment wp-att-470865"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/b305-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470865"></a><span class="caption">ナショナルチャンピオンジャージが3人出場したアレ・チポッリーニ　Photo: Patrice Fouques</span></figure>
</div>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/7JQDRJPBXFs?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>　本人のリポートは下記の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"></p>
<p> 　ワールドツアー「Bira」が始まりました。とにかく上る4日間のステージレースです。ツール・ド・ヨークシャーの後、少しの休養と身体の再構築を行いました。走れる状態を取り戻したいですね。2週間レースがないだけで不安になったりします。</p>
<p>　さて今回は新しいメンバーもチームに合流。韓国のナ・アルム選手です。そう、あのナちゃん。同じアジア人としてお互いに刺激をし合って行きます。</p>
<p>　作戦はソラヤのGC（個人総合成績）がチームの第一目標、そして私は変わらず一緒に居てアシストをすることがミッション。ソラヤからも「Eri、今日は私と一緒に動かず、脚を使うな」ということで、のらりくらりのワールドツアーステージ初日となりました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470864" rel="attachment wp-att-470864"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/b202-373x214.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470864"></a><span class="caption">レースに備えるアレ・チポッリーニの選手たち　Photo:Yon Suinaga</span></figure><p>　そういえば、エースから「一緒に居て脚を使うな」と言われたのは初めてです。昨年までは「Eriアタックしろ！」といつも言われていました。良いチームでレースが戦えています。仕事も役割もはっきりしていて感情でチームメイトを殺さない。本当に良いチームです</p>
<p>　ところどころ危険な場所は前方で展開。ワールドツアーなのできつい上りも出てきます。チームは活発に攻撃も逃げも行い、皆が良いコンディションを感じました。</p>
<p>　そして70人ほどでなだれ込んだゴールはアンナが5位！　普段はクロイのリードアウトとしての彼女、今回はしっかりポイント獲得です！　私はソラヤと流してゴール。コンディションは普通の感触でした。</p>
<p>　さて、明日から3日間上りのレースが続きます。ソラヤのGCのために、しっかりアシスト出来るように。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 07:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>e-BIKEは一体何が面白いのか？　</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/466393</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2017年の末から国内仕様のe-BIKEが続々と登場して、昨年は「e-BIKE元年」と騒がれました。そろそろe-BIKEという単語を聞いたことがあるという人は増えてきたのではないでしょうか？　この連載ではe-BIKEの魅力や海外トレンドなどについてお伝えして行きますが、まずはe-BIKEって結局の所、今までのサイクルスポーツと何が違って、何が面白いの？　という点について紹介しましょう。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466452" rel="attachment wp-att-466452"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/006IMG_1140-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-466452"></a><span class="caption">e-BIKEはこれまでのサイクルスポーツと何が違うのか　Photo: Kenji NANBA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">サイクリングの楽しみを別物で考える</p>
<p>　まず読み進める前に一つ意識して欲しいことは、今までのロードバイク（もしくはMTB）という考え方を一度忘れてリセットして、一体、サイクリングは何が楽しいのかという点に原点回帰してe-BIKEを見つめることです。</p>
<p>　水の中で遊ぶ楽しいスポーツアクティビティと言えば、シュノーケリングやスキューバダイビングを思い浮かべる人が多いと思いますが、一方で水泳、しかも競技に出たり競技を観戦したりすることを趣味としている人は、水と言ったら“競泳”となります。</p>
<p>　筆者自身も競泳部出身のため、体力の限界を追い求めた先にある世界は少しだけ知っているつもりではありますが、一方で競技を辞めて四半世紀も経つと水の中で楽しいことと言えば、めっきりスキューバダイビングになっています。</p>
<p>　もちろんシュノーケリングでも良いのですが、シュノーケリングで遊びに行ける所は水面、もしくは水面から数メートル。機材を装着したスキューバダイビングなら、ずっと深いところにゆったりと潜って、熱帯魚や景色を小一時間眺めて遊ぶことができます。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">e-BIKEならではの魅力</p>
<p>　では、2つ車輪のついた乗り物で山の中で楽しいスポーツアクティビティとは何でしょうか？　ロードバイクで峠を上って己の限界まで…と思った人はロードバイクのままでも良いのかもしれません。でもサイクリングが自転車熱狂者だけでなく、多くの人のためのアクティビティだと考えると、リラックスして景色を眺めながら乗鞍スカイラインや、富士山五合目に上ったり、はたまた20%近い激坂が連続する道をこなしたりすることを、誰もができるわけではありません。</p>
<p>　そうしたときに、普通に歩けるぐらいの体力がある人がe-BIKEを使えば、誰でも峠や旧道を上ってサイクリングの醍醐味を味わうことができます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466450" rel="attachment wp-att-466450"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/004DSC_1962re-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-466450"></a><span class="caption">e-BIKEがあれば、誰でも峠を上ってサイクリングの醍醐味を味わえる　Photo: Kenji NANBA</span></figure>
</div>
<p>　適度なフィットネス強度で、風景や季節の移ろいを楽しみながらグループで休日を楽しむ。アシストによって走行時のペースは誰が乗ってもほぼ同じペースに落ち着くため、山岳地帯を含むサイクリングを体力差があるグループで遊んでも楽しめるのもe-BIKEの魅力の一つです。ちなみにロードバイクでのグループだと誰かが辛い思いをするか、ペースを落として走るかの選択肢になるのは読者の皆さんはご存じのはず。</p>
<p>　アシスト最高速度は日本仕様では24km/h。欧州仕様との差がよく語られますが、欧州仕様も25km/hが最高速度なのでその差はわずかです。アシストがあることが魅力のe-BIKEなので、走っていると自然とアシストを受けて走れるスピードに落ち着いてきますが、このロードバイクの巡航速度からすると少し遅めの速度設定というのも実はe-BIKEの魅力で、坂を上っていると今まで3人以上のグループだと風の音で不可能だった、ヒルクライムしながらのリラックスした会話が可能になってきます。これはe-BIKEならではの魅力と言って良いでしょう。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">e-BIKEがロードバイクよりも優れている点</p>
<p> 　ロードバイクは、そもそも昔はロードレーサーと呼ばれていたことからもわかる通り、限界のスピードを追い求めてレースをするための乗り物に端を発しているため、根本的にはリラックスして景色や季節の移ろいを楽しむ乗り物ではないわけです。一方でe-BIKEは、自転車らしさを失わずにいかに楽に坂を登れるかを追い求めた乗り物。リラックスするために生まれたと言っても過言ではありません。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466451" rel="attachment wp-att-466451"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/005DSC_2112re-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-466451"></a><span class="caption">適度な強度でグループで楽しめるのがe-BIKE　Photo: Kenji NANBA</span></figure>
</div>
<p>　先ほどのスキューバダイビングの話に戻りますが、水中でまったりと熱帯魚を眺めるために3分間息を止めて人力で素潜りをする人はあまりいないのと同じように、峠をリラックスして語らいながら友達と一緒に上って、豊かな時間を味わうという点においては、e-BIKEはロードバイクよりも優れていると言えます。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">キーワードは“ラグジュアリー”</p>
<p>　欧州で大流行しているe-BIKEですが、その多くは、夫婦や友達同士でスイスやオーストリアの山岳地帯に行って坂道をリラックスして上って景色を楽しむこと（法的・フィールド的な条件から舗装路とジープ道を組み合わせた遊び方が多い）として親しまれています。</p>
<p>　普及の初期段階では、欧州でも上級者のサイクリストはe-BIKEに対して非常に懐疑的な意見が多かったのですが、既に欧州では普及し始めてから約10年。爆発的な普及からも約5年が経過しており、多くのベテランサイクリストが、リラックスして友達と走る日はe-BIKE、自分だけで限界まで追い込みたいときはペダルバイク（欧州では近年、人力のスポーツサイクルのことをこう呼ぶ人も居る）と使い分けています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=466458" rel="attachment wp-att-466458"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/0022_IMG_4723-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-466458"></a><span class="caption">仲間と会話を楽しみ、心身ともにリフレッシュできる週末ライドがe-BIKEの醍醐味　Photo: Kenji NANBA</span></figure>
</div>
<p>　余暇の過ごし方や、そのツール・方法に関しては、我々日本人よりも圧倒的なセンスと情熱を注いでいる西欧でe-BIKEが最初に爆発的な流行になったのは、道具としての生い立ちを考えると納得が行きます。「豊かでラグジュアリーな時間」というのがe-BIKEのキーワードなのかもしれません。</p>
<p>　ロードバイクにはロードバイクの楽しさがありますし、e-BIKEにはe-BIKEの楽しさがあります。競泳とスキューバダイビングを比べてどちらが楽しいかの議論に意味がないのと同じように、同じ道の上をタイヤで走るアクティビティでもまったく異なるものだと考えると素直にe-BIKEを受け入れられる人も多いのではないでしょうか？</p>
<p>　さて、このように欧州でサイクリングの枠を越えて大流行しているe-BIKEですが、一体どれほどの勢いで、どんな国で遊ばれているのかについて次回は紹介してみたいと思います。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/profile.jpg" title="難波賢二" alt="難波賢二"><br> <span class="bold">難波賢二（なんば・けんじ）</span><p>自転車ジャーナリスト。1979年生まれ。国立大学在学中より自転車専門誌などに寄稿。e-BIKEの黎明期よりその動向を取材してきたジャーナリストとして知られ、日本で最初のe-BIKEオーナーとして知られる。MTBの始祖ゲイリー・フィッシャーの結婚式にアジアから唯一招待された人物として知られるなど、世界の自転車業界に強いコネクションを持っている。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 11:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊豆大島御神火ライド大会公式ジャージ 「あんこさんなりきりジャージ」に決定・発売開始</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/469160</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』がプロデュースする「伊豆大島御神火ライド2019」（以下御神火ライド、9月7、8日開催）の大会公式ジャージをめぐる読者アンケートの結果がまとまりました。今年の公式ジャージに選ばれたデザインは、伊豆大島の「あんこ」さんの絣（かすり）の着物をモチーフにした「『あんこさん』なりきりジャージ」。5月10～13日までの4日間で寄せられた148票のうち46票を獲得し、堂々のトップに輝きました。大会公式ジャージの受注販売は本日5月24日より開始します。老若男女問わず、皆で「あんこさん」になりきって御神火ライドを走りましょう。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/a5a4a5d9a5.html#gojinka%20" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「伊豆大島御神火ライド」大会公式ジャージの購入はこちら</a></div>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/gojinka-6" rel="attachment wp-att-470300"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/gojinka-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470300"></a><span class="caption">今年の「御神火ライド」の大会公式ジャージは「あんこさんなりきりジャージに決定！」　©gojinkaride</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">市松模様とアシンメトリーなデザインが人気</h2>
<p>　「あんこさんなりきりジャージ」が選ばれた理由として最も多かったのは、市松模様を支持する意見でした。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/yo-21-4" rel="attachment wp-att-469177"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/yo-21-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469177"></a><span class="caption">御神火ライドのエイドステーションで大島グルメをふるまってくれた、あんこさん。大胆にもこの着物がジャージのデザインに！　©gojinkaride</span></figure><p>　古典的な和柄をサイクルジャージに落とし込むというアイデアが受け入れられるのか？という心配をよそに、アンケート結果では「あんこさんのがっつり絣感が可愛い」「和柄で埋められたデザインがありきたりでなく、オリジナルな雰囲気がある」「市松模様がかっこ良く、自分のロードバイクにも合いそう」「市松模様のバランスと左右がアシンメトリーになっているのが素敵」といった好評が寄せられました。</p>
<p>　他には「TOKYO2020も彷彿とさせる感じでタイムリー」という旬な意見もありましたが、デザインを担当した後藤記者は、逆にこれ着て「東京五輪のエンブレムのルーツはあんこさんらしいよ！」と言ってみたいと話しています。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/osawa1" rel="attachment wp-att-469196"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/osawa1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469196"></a><span class="caption">惜しくも2位だった「太陽と御神火」　©Cyclist</span></figure><p>　惜しくも2位だったのは「御神火の太陽」。オレンジ一色の潔いデザインは「シンプルなデザインだけど、だからこそ熱い！御神火の炎を身に纏って走りたい！」「オレンジは炎にも通じる。御神火にふさわしい」という情熱的な意見や「マイヨ・ジョーヌみたい」といったコメントが寄せられ、獲得数は43票と1位に肉薄しました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/guest-8" rel="attachment wp-att-469718"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/guest-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469718"></a><span class="caption">ゲストの栗村修さんと山下晃和さん　©gojinkaride</span></figure><p>　ちなみに、大会ゲストの栗村修さんと山下晃和さんが選んだのもこのジャージ。「『御神火』という語感から来るイメージにピッタリの情熱的なデザイン」と栗村さん。一方の山下さんは「キャンプをするときに目立って良い。焚き火をしたときに馴染みます」とさすがのキャンパー目線です。</p>
<p>　惜しくも2位という結果でしたが、発案者の大澤記者は、ゲスト2人に選ばれたこと、さらに読者から「大澤さんのファンだから」という理由で一票が寄せられたことで悔いはないようです。<br style="clear:both"></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">バックポケットの「あんこ娘」が健闘</h2>
<p>　そして3位につけたのが、1位と同じくあんこさんの絣の模様を取り入れた「60年代風『あんこ椿』ジャージ」。バックポケットから覗いた「あんこさん」のイラストがポイントとなり、31票と健闘しました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/jersey_sawano" rel="attachment wp-att-469379"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/jersey_sawano-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469379"></a><span class="caption">3位だった「60年代風『あんこ椿』ジャージ」　©Cyclist</span></figure><p>　大会ゲストの猪野学さんと牧野ステテコさんが選んだのはこのジャージ。背中のあんこさんについて猪野さんは、「何ともいえないキャラクターで癒される。後ろに付いた人は変な闘争心は消え失せ、穏やかにサイクリングを楽しめるだろう。出来る事なら『あんこちゃん！』として公式キャラクターになって欲しいぐらいだ」と、常に戦いに晒されている“坂バカ”らしいコメント。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/guest2-2" rel="attachment wp-att-469728"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/guest2-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469728"></a><span class="caption">猪野学さんと牧野ステテコさん　©gojinkaride</span></figure><p>　一方のステテコさんも「白地がとっても爽やかで、着やすそうだなぁと思いました！ピンクの差し色もパッと目を引いてかわいいです！飛び出すあんこ娘もお茶目！」と一票を投じてくれましたが、残念ながらトップ争いには一歩及ばずでした。</p>
<p>　そして、第2集団で順位を争ったのが「どこでも御神火」と「海と椿」。着る場所を選ばないシックなデザインの「どこでも御神火」は「コンセプトに共感した」という賛同票が15票と予想に反して少なくなく、なんとか最下位を免れた格好。「海と椿」は配色の鮮やかさで票を獲得しつつも、残念ながら一票差で最下位という結果になりました。ちなみに発案者の石川記者は「アスタナのようなきれいな色合い」と寄せられたコメントに、「そういえば…」と初めて気付いた様子でした。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/matsuo2" rel="attachment wp-att-469203"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/matsuo2-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-469203"></a><span class="caption">4位の「どこでも御神火」　©Cyclist</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469160/ishikawa2-2" rel="attachment wp-att-469205"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ishikawa2-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-469205"></a><span class="caption">最下位の「海と椿」　©Cyclist</span></figure>
</div>
<p>　それぞれ本気で臨んだコンペだけに、選ばれなかった記者たちは悔しさをにじませ、「来年こそは！」と早くも2020年に思いを馳せています。…が、今年の御神火ライドは9月7、8日開催です。参加料が1000円お得になる<a href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/entry/" target="_blank">早割エントリー</a>も6月10日（月）まで受け付け中です。皆さんのご参加をお待ちしています。</p>
<p><span class="small">※栗村修さん直筆サイン入り著書『速くなる! 栗村修のロードバイク「輪」生相談』（洋泉社刊）の当選発表は発送をもって代えさせていただきます。アンケートにご協力いただき、ありがとうございました。</span></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">「伊豆大島御神火ライド」大会公式「『あんこさん』なりきりジャージ」</p>
<p>サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 税別価格：10,000円（※2回目受注分までは消費税8％、3回目受注分からは10％）<br> ＜受注期間＞<br> 第1回受注期間：5月25日（土）～6月30日（日）23時まで（お客様お届け日：8月下旬予定）<br> 第2回受注期間：9月7日（土）～9月16日（月）23時まで（お客様お届け日：11月上旬予定）</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/a5a4a5d9a5.html#gojinka%20" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「伊豆大島御神火ライド」大会公式ジャージの購入はこちら</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">「御神火ライド2019」エントリー受付中!!</p>
<p>■開催日：2019年9月8日（日）<br> ■スタート/ゴール地点：東京都大島町元町仲野-203-6「仲の原園地」<br> ■コース（定員）：<br> 　・御神火チャレンジコース 73km、獲得標高1434m（350人）<br> 　・大島ぐるっと一周コース 46km、獲得標高826m（250人）<br> ■参加記念品：伊豆大島 御神火ライド2019イベントサコッシュ<br> ■参加料：8,000円～<br> 　※6月10日まで早割エントリーを受け付けています<br> 　※「前回参加者割」もあります<br> ■定員：600人</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/entry/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">エントリーはこちら</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「伊豆大島御神火ライド2019」公式ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 14:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジロで大活躍のNIPPOがゲスト　「嬬恋キャベツヒルクライム2019」が9月1日に開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470461</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　群馬県嬬恋村の万座ハイウェーを舞台にした自転車イベント「嬬恋キャベツヒルクライム2019」が9月1日に開催される。ジロ・デ・イタリアで大活躍した初山翔選手が所属する自転車プロチーム、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネや、サイクルライフナビゲーターの絹代さんがゲストで参加する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470545" rel="attachment wp-att-470545"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/cabehill19-top-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470545"></a><span class="caption">万座ハイウェーを舞台にした「嬬恋キャベツヒルクライム2019」が9月1日に開催される　画像提供：嬬恋キャベツヒルクライム実行委員会</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サイン入りボトルのプレゼントキャンペーンを6月7日まで実施</h2>
<p>　嬬恋キャベツヒルクライムは、嬬恋村国民健康保険診療所前をスタート地点に万座ハイウェーを走るヒルクライム。ショートコースは嬬恋高原ゴルフ場前の約6.2km、ロングコースは同ハイウェー終点の約1km手前まで約19.8kmを駆け上がる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470546" rel="attachment wp-att-470546"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC_3670-2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470546"></a><span class="caption">NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネの選手たちがゲスト参加する　画像提供：嬬恋キャベツヒルクライム実行委員会</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470543" rel="attachment wp-att-470543"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/180902_Tsumagoi-46-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470543"></a><span class="caption">NIPPOの選手たちも参加者と一緒に走行する　画像提供：嬬恋キャベツヒルクライム実行委員会</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470548" rel="attachment wp-att-470548"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/main-5-191x286-191x286.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-470548"></a><span class="caption">大会MCを務める絹代さん　提供: 嬬恋キャベツヒルクライム実行委員会</span></figure><p>　大会を彩るゲストには、ジロ・デ・イタリアの第3ステージで単独エスケープを敢行し、第10ステージでも再び逃げた初山選手が所属するNIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネが参加。一般のサイクリストと共に万座ハイウェーを走る。サイクルライフナビゲーターの絹代さんは昨年に引き続きMCを担当し、司会進行を担う。</p>
<p>　レース前日やレース後は、NIPPOのメカニックによるメンテナンス講座や選手のトークショー、サイン会などのサブイベントも行われる。大会の参加は8月1日まで受け付けている。</p>
<p>　また大会公式Facebookページでは、初山選手のサイン入りボトルが3人に当たるキャンペーンを開催中だ。応募方法はFacebookのキャンペーン投稿にいいねを押し、メッセンジャーかメールに氏名などの必要事項を記入するだけ。6月7日の午後11時59分まで募集している。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">嬬恋キャベツヒルクライム2019</p>
<p> ■開催日：2019年9月1日（日）※雨天決行<br> ■会場：三原地区～万座ハイウェー特設コース（群馬県吾妻郡嬬恋村三原地区）<br> ■コース：スタート/嬬恋村国民健康保険診療所前～フィニッシュ/万座ハイウェー終点より約1km手前<br> 　※ショートコースフィニッシュ/嬬恋高原ゴルフ場前<br> 　【ロングコース】計測距離:約19.8km・標高差:約1010m・平均勾配:約5.1％<br> 　【ショートコース】計測距離：約6.2Km・標高差：約350m・平均勾配：約5.6%<br> ■参加資格：大会当日小学生以上の健康な男女で大会規則を遵守し、本コースを制限時間内で完走できる体力を有する者（小学生は保護者同伴）<br> ■参加費（税込）：9,200円（エキスパート、一般の部）、3,000円（ファンライドの部）<br> ■定員：2,000人　※エキスパートの部は定員60人（先着順）<br> ■問い合わせ：嬬恋キャベツヒルクライム大会事務局<br> （TEL：03-6629-2602／平日 10:00～17:00　祝日及び12/29～1/6を除く）<br> ■嬬恋村に関して：嬬恋村観光案内所<br> （TEL：0279-97-3721／無休 8:30～17:00　12/29～1/3を除く）</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">サイン入りボトルプレゼント詳細</p>
<p> ■応募締切：2019年6月7日（金）午後11：59まで<br> ■応募方法：キャンペーンの対象なるFacebookの投稿に「いいね！」を押し、下記の応募事項を記載してメッセンジャーかメール「sanspo.jigyo.15271@gmail.com」へ送信。<br> 【応募記載事項（必須）】<br> 　① 件名：【キャベヒル2019】FBプレゼント企画<br> 　② 本文：1.氏名　2.郵便番号　3.住所　4.日中連絡先　5.この投稿に「いいね！」した際の申込者様のFacebookページでの名前<br> 　※1～4は、当選された場合の賞品発送先として使用。（お届け先は国内に限る）<br> 　※5の名前は、この投稿への「いいね！」の照合に使用。<br> ■当選者発表：賞品の発送をもって代えさせて頂きます。（6月中旬予定）<br> ※当落含め、本件に関するお問合せは受けかねます。ご了承ください。<br> ※お預かりした個人情報は、本企画でのみ使用します。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.facebook.com/tsumagoi.cabehill/?__tn__=kCH-R&amp;eid=ARAvyVV-LOkvIjS3fBLeMd2OttXJFKrF_XUrRm40U2-378_LPP-UqpOanrLcnaFJPugY-SOt4ekFrYy5&amp;hc_ref=ARRGuKDQFf8MnDjuCO_KY-82tNYUal6orYEHyj1y1FxsAreLl0jZcz5Sw7onR9GMXAc&amp;fref=nf&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARBQe5xdQIt28PrzoFrMXwFYof8I3lp5HJ2q6q1Afj7jXq-uWu0FZtmYX8JEL5Y7iuNT9n1qdQHOb9EfXYyyei23fW-Q_JaYWMej4kVH3q7LIiqwghpz-UtWCLZ1pKkVwTN-Issq1nILqnkCMA3TCYl3Zia97oWKK-owjsgeLwo0GDO9rGo-odE7ymCw7rz54204Lh5KK9zBs8rtTpdLLz_2BXsPus--oBcbyEnnRvGdMZVWYYpU0D3HyO-NT31bRrmD5Df5Ln8aSTasgaM5q9SOocfaayh1f8OXrcJ4DZ4DfCK2r8bxhR3v2OtoUhk_j60ox59QwFKXSjNIQ5Zo-yBlHQgn4ZdCJtUcP6uxZuHb7jtQhfnM1_rTsmC34Gb13GpzdrK_6nA7pCcXLok0G5bC0tYEqPM3g2_9yOyVsUpehciWJ7izNPEwJYiQdwFuAViXaElQ1A8rtHRcbouGBjuEi0bHAzVYNsAjWc2UARpcE5Coe_Y_O31d_Q" target="_blank">「嬬恋キャベツヒルクライム2019」Facebookページ</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cabe-hill.net/" target="_blank">「嬬恋キャベツヒルクライム」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 17:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントとリブが富士ヒルにブース出展　女性初心者向けセミナーなどのイベントを実施</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471040</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「GIANT」（ジャイアント）と同社の女性向けブランド「Liv」（リブ）が、6月8日と9日に開催される「富士の国やまなし　第16回Mt.富士ヒルクライム」にブース出展する。レース前日となる8日にリブアンバサダーの望月美和子さんを講師に迎え、女性のロードバイク初心者に向けたセミナーや試乗などを実施する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471124" rel="attachment wp-att-471124"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/IMG_8870-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471124"></a><span class="caption">ジャイアントとリブが富士ヒルクライムに出展する　©GIANT/Liv</span></figure>
</div>
<p>　「富士の国やまなし　第16回Mt.富士ヒルクライム」は2日間に渡って開催されるヒルクライムレースイベント。リブはジャイアントと共に2日間出展し、ブースを構える。</p>
<p>　大会受付日となる8日はリブアンバサダーの望月美和子さんをゲストに迎え、ロードバイクビギナーの女性を対象にした講座を開設。女性の視点からヒルクライムを楽しむ秘訣を教える。リブユーザー以外の人でも気軽に参加できるイベントだ。申込は専用フォームから先着10人となる。</p>
<p>　望月さんはフルタイムで働きながら各地のレースを転戦するホビーライダーで、昨年は富士ヒル女子主催者選抜クラス優勝するなどの経歴を持つ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471121" rel="attachment wp-att-471121"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Mochizuki_Lessons-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471121"></a><span class="caption">女性初心者向けのヒルクライム講座が開設される。参加費は無料　©GIANT/Liv</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471127" rel="attachment wp-att-471127"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/66d4233519260eb31eee68da4b78487b-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471127"></a><span class="caption">アンケートに答えるとクージーがプレゼントされる　©GIANT/Liv</span></figure>
</div>
<p>　そのほかブースでは両ブランドのロードバイクや、最新女性向けe-BIKE（電動アシスト付きスポーツ自転車）「ESCAPE RX W-E+」の試乗、シューズの試し履きコーナーを設ける。アンケートに答えると缶飲料を包むオリジナルクージーがプレゼントされるキャンペーンも展開し、イベント盛り沢山となっている。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">Livアンバサダー望月美和子の「はじめてのヒルクライムレッスン」</p>
<p> 開催日時：2019年6月8日（土）14:00～14:30　（30分間）<br> 集合場所：Mt.富士ヒルクライム サイクルエキスポ　GIANT/Livブース<br> 対象：ロードバイクビギナーの女性（Livバイクユーザー以外の方でも参加可能）<br> 内容：ヒルクライムを楽しむコツを女性目線でレクチャー<br> 講師：Livアンバサダー望月美和子<br> 料金：無料<br> 募集人数：10名</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://livhillclimblesson.peatix.com/" target="_blank">チケット申込サイト</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.liv-cycling.jp/liv19/" target="_blank">「リブ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 18:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>限定カラーに超ビッグプーリーやズイフト専用マウントに注目　ミズタニ自転車展示会</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470992</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブロンプトンやグエルチョッティ、コンチネンタルなど、多種多様なサイクルブランドを揃えるミズタニ自転車が5月15日、東京・浅草で自社取り扱いブランドを集めた展示会を開催した。パーツやアイテムが中心の展示となった今回、注目の製品をピックアップしてリポートする。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470999" rel="attachment wp-att-470999"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt04-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470999"></a><span class="caption">リデアのビッグプーリー「C60」の限定バージョンも登場　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">日本人にもマッチするノーズパッド</h2>
<p>　スポーツからカジュアルまで幅広いラインナップを揃えるスウェーデンのアイウェアブランドBLIZ（ブリス）から、フレームの下側（ジョーボーン）が交換・取り外しができる新作「フュージョン」が登場した。スタイリッシュに外枠を強調できるほか、ジョーボーンを取り外すことで軽量に、さらに視界を広げることも可能。ノーズやテンプルは柔軟性に優れており、花の高さや顔の形に合わせてフィット感を調整することができる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471011" rel="attachment wp-att-471011"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt01-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471011"></a><span class="caption">スウェーデンのアイウェアBLIZ（ブリス）の新作「フュージョン」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471012" rel="attachment wp-att-471012"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt02-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471012"></a><span class="caption">フレーム下側が脱着可能　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ブリス「フュージョン」</span><br> 税抜価格：18,000円<br> カラー：マットホワイト、マットブラック、シャイニーレッド<br> </span></p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471010" rel="attachment wp-att-471010"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt13-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471010"></a><span class="caption">定番の「マトリックス」はレンズが大きく、ノーズやテンプルが調整でき日本人にもフィットする　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　大型のレンズを採用し、幅広い視界でアドバンテージを築く「マトリックス」も人気を博している。フュージョンと同じくテンプルとノーズパッドを柔軟に調整できるので、日本人に顔にもフィット。レンズの上部にはエアインテークを設けており、大型レンズで心配されるレンズの曇りやムレも抑えられる。フレームカラーは6種類ラインナップしており、交換用レンズも別売りも用意されている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ブリス「マトリックス」</span><br> 税抜価格：15,000円<br> カラー：シャイニーホワイト、マットホワイト、シャイニーブラック、マットブラック、シャイニーブルー、シャイニーピンク<br> </span></p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471015" rel="attachment wp-att-471015"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt14-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471015"></a><span class="caption">「C60」はアッパープーリーは16T、ロワープーリーが20Tという大きさ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ユニークかつ機能的なギア製品をラインナップするRIDEA（リデア）からは、超ビッグプーリー「C60」の限定カラーが登場した。通常はブラックプーリーが装着されているが、限定カラーはゴールド。上は16T、下は20Tという大型のプーリーをさらに際立たせていた。仕様は変わらずケージがカーボン製、ベアリングはセラミック製を採用。シマノ、カンパニョーロ、スラムの幅広いリアディレーラーに対応する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471004" rel="attachment wp-att-471004"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt08-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471004"></a><span class="caption">アジア人に最適な形状のカーマー「プレンダ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　アジア人に最適な形状のヘルメットを追求するKarmor（カーマー）からは、カジュアルな外見ながら実用性を備えた「Prenda」（プレンダ）が登場した。着脱可能なバイザーが付属し、クロスバイクなどのアーバンライドに最適な仕様になっているほか、コンパクトでスタイリッシュな帽体はロードバイクにもよく似合う。側頭部にはハニカム構造のショッププロテクションシステムを備えており、安全性を確保。“ハチ”が張った頭にもフィットするよう、横幅が比較的広く設計されているので日本人にもマッチする。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471006" rel="attachment wp-att-471006"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt10-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471006"></a><span class="caption">大型のベンチレーションで空気の抜けを良くし、ムレを防止　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471005" rel="attachment wp-att-471005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt09-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471005"></a><span class="caption">側頭部にハニカム構造のショックプロテクションシステムを内蔵　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■カーマー「プレンダ」</span><br> 税抜価格：15,500円<br> カラー：ミッドナイトブルー、ブラック、オータムブラウン、ホワイト<br> サイズ：S/M（55-58cm）、L（59-60cm）<br> 重量：260g（S/M）、280g（L）<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">洗えるマスクは花粉とUVをブロック</h2>
<p>　サイクルコンピューターやライト、カメラなどに適したマウントを取りそろえるレックマウントから、室内トレーニング専用の「インドア ワークワークアウト ブラケット」が新たにラインナップに加わった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471002" rel="attachment wp-att-471002"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt06-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471002"></a><span class="caption">スマートフォンとサイクルピューターを両方搭載できるレックマウントの「インドア ワークアウト ブラケット」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471003" rel="attachment wp-att-471003"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt07-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471003"></a><span class="caption">従来のマウントにさらにマウントして使用する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　サイクルコンピューターとスマートフォン、またはモバイルバッテリーなどを装着することが可能で、ズイフトに代表される室内トレーニングに最適な形状となっている。製品は従来のマウントにさらにマウントすることで装着。見やすい角度に調整できるほか、前後どちらの向きでも使用することができる。ガーミン、レザイン、ブライトン、ワフー、パイオニア向けに2019年夏以降の発売を予定している。</p>
<p>　ポリウレタン素材を採用し、洗って繰り返し使えるマスク「ピッタ・マスク」も注目を集めていた。目の細かいスポンジのような造りになっており、マスクを着けているとは思えない呼吸のしやすさを実現。立体網目構造が花粉を99％カットするほか、UVも98％カットする。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471009" rel="attachment wp-att-471009"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt12-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471009"></a><span class="caption">呼吸のしやすさとフィット感が際立つ「ピッタ・マスク」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471001" rel="attachment wp-att-471001"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mzt05-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471001"></a><span class="caption">豊富なカラーとサイズを取り揃える　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　非常に柔らかく、長時間かけていても耳が痛くならないのも特徴で、ライド中にアイウェアと組み合わせても効果を発揮。カラーが豊富なほか、小さいサイズやキッズ用もラインナップされている。サイクリング中だけでなく、日常生活でも重宝する製品だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.mizutanibike.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ミズタニ自転車」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 19:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士五合目の上り後半をハーパーが独走で総合首位　増田成幸が総合4位に浮上</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471258</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　国内最大のステージレース「NTN presents第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）のクイーンステージとなる第6ステージ富士山が5月24日、静岡県小山町の富士スピードウェイから富士山須走口五合目までの36kmで争われ、残り6kmを過ぎたところから独走態勢に持ち込んだクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）がステージ優勝。前日までの個人総合時間7位から一気に首位に立ち、グリーンジャージに袖を通した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/07-76" rel="attachment wp-att-471267"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/07-6-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471267"></a><span class="caption">今大会のクイーンステージで見事に優勝を飾ったクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）が個人総合でも首位に立った　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">強烈な上りをこなすクイーンステージ</h2>
<p>　TOJのクイーンステージとして、個人総合時間争いに大きな影響を及ぼすステージとして知られる富士山ステージ。昨年から2020年東京オリンピックのロードレースゴール地点となる富士スピードウェイの外周と小山町内の公道がコースに組み込まれ、激坂として知られるふじあざみラインでの登坂力勝負の前に何かしらの展開が生まれる可能性を秘めるコースとなった。今年は須走商店街をパレードスタートして富士スピードウェイへと下っていき、同サーキットの外周を2周。その後、再び須走商店街を経由してふじあざみラインで富士山須走口五合目へとフィニッシュする36kmとなった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/01-100" rel="attachment wp-att-471261"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/01-6-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471261"></a><span class="caption">チームエリアが設置された富士浅間神社駐車場には多くのサイクルファンが選手の激励に訪れた　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/02-99" rel="attachment wp-att-471262"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/02-6-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471262"></a><span class="caption">富士スピードウェイ西ゲート前で正式スタートを待つ選手たち　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　パレード走行を終えたレースは、一旦、富士スピードウェイ西ゲートで停止。あらためて正式スタートが切られた。すると、スタート直後から昨年の同ステージで優勝したマルコス・ガルシア（スペイン、キナンサイクリングチーム）を擁するキナンサイクリングチームが集団先頭に立ってコントロールを開始し、昨年の再現を狙う展開になった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/03-85" rel="attachment wp-att-471263"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/03-6-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471263"></a><span class="caption">スタートの合図とともに選手たちが少しでも良いポジションを取ろうと飛び出していく　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/04-88" rel="attachment wp-att-471264"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/04-6-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471264"></a><span class="caption">富士スピードウェイ西ゲートには、アレTシャツを着た可愛い応援団が　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/05-84" rel="attachment wp-att-471265"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/05-6-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471265"></a><span class="caption">キナンサイクリングチームがコントロールする集団が富士スピードウェイ外周を進む　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　その後、キナンサイクリングチームがコントロールを続けるまま富士スピードウェイの外周路を出て須走商店街へと進路をとった集団からは、アルチョム・オヴェチキン（ロシア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）がアタックを仕掛けて単独で抜け出す展開に。そのままオヴェチキンが先行するまま、レースはふじあざみラインへと入った。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">残り6kmでハーパーがアタック</h2>
<p>　ふじあざみラインに入ってしばらくすると、集団がオヴェチキンを吸収。すると今度は、メトケル・イヨブ（エリトリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）とディラン・サンダーランド（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）の2人が集団から飛び出して先行する展開に。この動きと勾配が厳しくなっていくのをきっかけに集団は崩壊してバラバラに。数人ずつ選手がまとまって先行する選手を追う状態になった。そんな中、先頭を走る2人に単独でハーパーが合流し、先頭は3人に。その後方には10人程度の追走集団が形成される展開になった。</p>
<p>　3人になった先頭では、先待ちの状態となっていたサンダーランドがハーパーのために献身的にアシストし、イヨブが単騎で踏ん張る状態が続く。残り6kmを切ると、満を持してハーパーがアタックを仕掛けて飛び出していき、独走状態に。役目を終えたサンダーランドがドロップし、イヨブが単独2番手を走る展開になった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/06-81" rel="attachment wp-att-471266"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/06-6-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471266"></a><span class="caption">盤石のリードを保ったままクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）がフィニッシュに姿を現す　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　一方、先頭の3人を追走していた10人程度の集団は残り距離を減らす中で人数が絞られ、ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）、増田成幸（宇都宮ブリッツェン）、ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）の3人に。追走の手を緩めない3人は、2番手のイヨブが視界にとらえられる距離で追走を続ける状態まで追い上げる展開になった。しかし、先頭のハーパーはお構いなしとばかりに先頭を快走し、そのまま独走でフィニッシュ。ステージ優勝を飾ると同時に、個人総合時間でも7位から一気に首位に立った。その28秒後に2番手でイヨブがゴールすると、注目は3番手争いに集まることになった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/08-72" rel="attachment wp-att-471268"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/08-6-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471268"></a><span class="caption">2位には前日の第5ステージでも果敢な逃げを見せたメトケル・イヨブ（エリトリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）が入り、個人総合3位に浮上した　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/09-78" rel="attachment wp-att-471269"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/09-6-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471269"></a><span class="caption">3位となったベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）は個人総合2位に　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">増田は総合表彰台まで5秒差</h2>
<p>　3番手争いを繰り広げる3人の集団では、残り1.5kmほどの段階でプラデスがアタック。すぐに増田が反応しようとしたがつけず、トリビオもその前からずっとつき位置の状態だったために動けず、プラデスが若干先行する状態で残り距離を減らしていく状態に。結局、増田とトリビオから8秒のリードを稼ぎ出したプラデスが3位となった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471258/10-108" rel="attachment wp-att-471270"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/10-7-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471270"></a><span class="caption">富士山ステージの歴代日本人最上位の4位となった増田成幸（宇都宮ブリッツェン）は、個人総合4位に　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　惜しくもトップ3は逃したが、増田の日本人選手最上位となる4位で、TOJに富士山ステージが登場してからの日本人最上位を更新した。増田は個人総合時間でも4位に浮上し、開催国の選手としての意地を見せた格好になった。</p>
<p>　この結果、グリーンジャージはベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）からハーパーへ。スプリントポイントの設定がなかったポイント賞ジャージはレイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）がキープしたが、新人賞ジャージはアダム・トーパリック（チェコ、ザワーランド・NRW・P/B・SKSジャーマニー）から優勝したハーパーに移った。また、この日8位に入って山岳ポイントを3ポイントを加算したフィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は、明日の第7ステージで2回設定されている山岳ポイントを2回先頭通過しても上回る選手がいなく山岳賞ジャージが確定した。</p>
<p>　翌日の第7ステージは、静岡県伊豆市の日本サイクルスポーツセンターとその周辺道路で構成される1周12.2kmのコースを10周する122km。個人総合時間争いを見てみると、1位のハーパーこそ45秒のリードを持っているが、2位のプラデスと3位のイヨブの差はわずか1秒、イヨブと4位増田とのタイム差も5秒と僅差。それ以降の順位でもタイム差がほとんどないところもあり、現在の順位を守る選手が多いのかその逆かで展開が大きく変わることも予想される。また、この日は6分45秒遅れの33位でゴールし、個人総合時間での連覇の可能性がほぼ潰えたと言っていいガルシアを筆頭に、ステージ優勝に目標を切り替えた選手たちが攻撃的な走りで勝利を狙ってくることも考えられる。実質的に個人総合成績を争うラストチャンスとなり、さまざまな思惑が絡み合う第7ステージは、目が離せないレースになるだろう。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第6ステージ結果</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	1時間22分24秒<br> 2	メトケル・イヨブ（エリトリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）	+28秒<br> 3	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）	+43秒<br> 4	増田成幸（宇都宮ブリッツェン）	+51秒<br> 5	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）<br> 6	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+1分6秒<br> 7	フォン・カーホー（香港、HKSIプロサイクリングチーム）	+1分12秒<br> 8	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+1分20秒<br> 9	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）	+1分25秒<br> 10	アドリアン・ギロネット（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）	+1分38秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:green">個人総合時間</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 13時間50分42秒<br> 2	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）	+45秒<br> 3	メトケル・イヨブ（エリトリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）	+46秒<br> 4	増田成幸（宇都宮ブリッツェン）	+51秒<br> 5	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+1分0秒<br> 6	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+1分7秒<br> 7	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）	+1分34秒<br> 8	フォン・カーホー（香港、HKSIプロサイクリングチーム）	+1分36秒<br> 9	サム・クローム（オーストラリア、チームUKYO）	+1分49秒<br> 10	アドリアン・ギロネット（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）	+1分59秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">ポイント賞</span><br> 1	レイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）	67 pts<br> 2	フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	57 pts<br> 3	窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）	55 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">山岳賞</span><br> 1	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	33 pts<br> 2	メトケル・イヨブ（エリトリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）	19 pts<br> 3	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	15 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 13時間50分42秒<br> 2	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム）	+1分34秒<br> 3	フォン・カーホー（香港、HKSIプロサイクリングチーム）	+1分36秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	マトリックスパワータグ	 41時間37分28秒<br> 2	トレンガヌINC.TSGサイクリングチーム	+10秒<br> 3	チーム ブリッジレーン	+1分41秒<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://toj.co.jp/2019/" target="_blank">「2019 ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 21:50:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃げ切ったザカリンが独走で山頂フィニッシュを制し4年ぶりジロ勝利　総合でも3位に浮上</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471285</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア2019は5月24日、第13ステージが1級山岳の山頂フィニッシュで行われ、前半からの逃げ集団に入ったイルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）が、最後の上りで独走に持ち込んで逃げ切りステージ優勝を挙げた。総合首位のマリアローザはヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）が守ったものの、有力勢の順位が変動する一日になった。初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）はステージ140位で完走した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1306" rel="attachment wp-att-471286"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1306-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471286"></a><span class="caption">イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）が1級山頂ゴールを制して優勝　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">思惑絡み合う大きな逃げ集団</h2>
<p>　この日のレースは、ピネローロからチェレゾーレ・レアーレ（ラーゴ・セッル）に至る196kmで行われた。前半に1級山岳ルイス峠を越え、後半に2級山岳を1つ越えた後に、最後は1級山岳（登坂距離14.9km、獲得標高957m、平均勾配6.4％）を上りきってゴールとなる、今大会最初の山頂フィニッシュ。ラスト2.5kmの平均勾配は9.3％に達する厳しいものだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1309" rel="attachment wp-att-471290"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1309-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471290"></a><span class="caption">この日からマリアローザを着るポランツェを、前日までマリアローザを着たコンティが先導する　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　レースは前半の1級山岳までに25人超の逃げ集団が形成された。この集団にはザカリン、バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）といった自身が総合エースを担う選手や、山岳賞ジャージを着るジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア、トレック・セガフレード）と、同2位に付けるジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）が入り、さらには総合有力選手を抱える数チームが複数アシスト選手を乗せて終盤局面での“前待ちアシスト”を臭わせるなど、さまざまな思惑が絡む集団となった。メイン集団はリーダーチームのUAE・チームエミレーツや、総合2位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア）を抱えるユンボ・ヴィスマがコントロールを担い、タイム差は最大でも3分台と少なく抑えられた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1302" rel="attachment wp-att-471293"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1302-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471293"></a><span class="caption">厳しい山岳ステージに、ポイント賞ジャージのデマール、初山翔らはグルペットで完走を目指す　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　最初の1級山岳ポイントはチッコーネが先頭で通過。山岳賞ジャージを着るブランビッラはむしろアシストの態勢。続く2級山岳もチッコーネが頂上を取り、前日失った山岳賞ジャージの奪回を決めた。逃げに4人を乗せたトレック・セガフレードは、この日終盤に向けてはモレマの逃げ切りと総合順位アップを狙う。</p>
<p>　タイム差2分台で走るメイン集団では、ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）を連れたアシストのペリョ・ビルバオ（スペイン）がペースアップし、集団を絞りにかかった。マリアローザを着るポランツェは若干遅れ気味となり、メイン集団はロペス、ログリッチェ、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）、ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）、サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）といった、有力選手による10人少々に絞り込まれた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1310" rel="attachment wp-att-471295"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1310-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471295"></a><span class="caption">最後の1級山岳へと入ったメイン集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">好調ランダが連日の先行</h2>
<p>　逃げ集団は2級山岳からの下り区間をこなし、いよいよ最後のチェレゾーレ・レアーレの上りへと入った。メイン集団は下りでポランツェらが追い付き再び大きな集団となっていたが、アスタナ プロチームとモビスター チームが前を固めてペースを作る中、上り口でランダがアタックを敢行。再びのペースアップで集団は分割し、ポランツェは厳しい戦いを余儀なくされた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1301" rel="attachment wp-att-471294"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1301-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471294"></a><span class="caption">前待ちから合流したカレテロ、アマドールに引かれて走るランダ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　先頭ではアタック合戦からチッコーネ、モレマ、ザカリン、ミケル・ニエベ（スペイン、ミッチェルトン・スコット）の4人が先行。追走するランダには、逃げ集団で前待ちしていたエクトル・カレテロ（スペイン）、アンドレイ・アマドール（コスタリカ）が次々合流し、長い上りの中盤をアシストした。一方のメイン集団では、ロペスがチェーントラブルでストップ。自転車の交換で後退を余儀なくされた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1303" rel="attachment wp-att-471289"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1303-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471289"></a><span class="caption">3人に絞られた先頭。前半から先行したモレマ、ザカリンがステージ勝利と総合ジャンプアップを目指す　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ラスト5kmを前に先頭は、チッコーネが脱落してモレマ、ニエベ、ザカリンの3人に。これを追うランダも単独でタイム差を詰めていく。人数が徐々に絞られるメイン集団は、ニバリ、ログリッチェ、ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）、リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）、パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）らが残るが、イェーツは脱落してしまった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ザカリンがモレマ、ニエベを振り切る</h2>
<p>　先頭ではザカリンがアタックを見せ、ニエベは追随するがモレマは苦しくなった。一方のメイン集団ではマイカがアタック。カラパスはこれに付いたが、ログリッチェとニバリは互いをけん制する様子で反応しない。ログリッチェが一度アタックを見せるが、ニバリは落ち着いて対応。だが先行するランダやマイカらとの差は詰める動きとはならなかった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1305" rel="attachment wp-att-471287"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1305-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471287"></a><span class="caption">残り2kmからザカリンが独走に持ち込んだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ザカリンは残り2kmを切って、ついにニエベを完全に振り切ることに成功。最終盤の急勾配を危なげなくこなし、そのまま独走でゴールへと飛び込んだ。ロードレースでの勝利は2016年以来、ジロでは2015年の第11ステージ以来4年ぶりの勝利となった。個人総合でも12位から一気に3位へジャンプアップ。実質首位と言えるログリッチェから31秒差にまで迫った。</p>
<p>　ステージ2位はニエベ、3位は単独追い込んだランダが入り、連日の先行ゴールで総合順位を上げた。4位からはカラパス、モレマ、マイカと続き、ログリッチェとニバリは見合ったまま7番手でゴールした。区間15位でゴールしたポランツェはマリアローザを守ったが、2位のログリッチェとのタイム差は2分25秒に縮まった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1307" rel="attachment wp-att-471292"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1307-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471292"></a><span class="caption">4年ぶりジロ勝利を飾ったザカリン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471285/giro1308" rel="attachment wp-att-471291"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1308-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471291"></a><span class="caption">苦しいレースながらマリアローザを守ったポランツェ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　初山はポイント賞ジャージを着るアルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）らと、レース前半から完走を目指すグルペットで走行。先頭のザカリンから48分53秒差でゴールし、総合151位で次ステージへと駒を進めた。</p>
<p>　翌第14ステージは、再び強烈な山岳ステージが待ち受ける。10％前後の勾配を含むカテゴリー山岳が5カ所登場。今大会のロードレースステージで最短の131kmながら、獲得標高は4000mを超える。ラストは1級山岳を下ってすぐ3級山岳を上っての山頂ゴールで、激しいレース展開となることが予想される。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=1muf086qpcyc147cu12pglkxy&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第13ステージ結果</span><br> 1	イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）	5時間34分40秒<br> 2	ミケル・ニエベ（スペイン、ミッチェルトン・スコット）	+35秒<br> 3	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+1分20秒<br> 4	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	+1分38秒<br> 5	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+1分45秒<br> 6	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+2分7秒<br> 7	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+2分57秒<br> 8	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 9	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+3分34秒<br> 10	ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）	+3分50秒<br> 140	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+48分53秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	 54時間28分59秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+2分25秒<br> 3	イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）	+2分56秒<br> 4	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+3分6秒<br> 5	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+4分9秒<br> 6	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	+4分22秒<br> 7	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+4分28秒<br> 8	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+5分8秒<br> 9	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+7分13秒<br> 10	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+7分48秒<br> 151	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+2時間38分18秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	194 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	183 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	57 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	90 pts<br> 2	イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）	42 pts<br> 3	ジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア、トレック・セガフレード）	40 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	 54時間36分12秒<br> 2	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+35秒<br> 3	ヴァランタン・マデュア（フランス、グルパマ・エフデジ）	+4分11秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:30:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>編集部のイチオシ記事「直木賞作家・熊谷達也さんがGMの自転車チーム発足」など　5月18～24日掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470981</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』に掲載された今週のイチオシを編集部員のコメントとともに紹介する週刊「エディターズ・チョイス」。5月18～24日からは「<a href="https://cyclist.sanspo.com/469821">直木賞作家・熊谷達也さんがGM、ミシュランレストランがスポンサーの超豪華自転車チームが仙台に誕生</a>」など5本を紹介します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集長 澤野健太のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469821">直木賞作家・熊谷達也さんがGM、ミシュランレストランがスポンサーの超豪華自転車チームが仙台に誕生</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469821"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/05f18852fe2a9e51742cdbf51c088e9b-600x400-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-470986"></a></figure><p>　宮城県仙台在住の直木賞作家・熊谷達也さんがゼネラルマネージャー（GM）を務め、ミシュラン星付きフレンチレストラン「nacrée」（ナクレ）のオーナーシェフ緒方稔さんが代表を務める自転車ロードレース実業団チーム「Team nacrée」（チーム・ナクレ）が仙台に誕生し、5月9日、「チームナクレ発足記念パーティー」がレストラン「nacrée」で開かれた。新聞社やテレビ、ラジオなどのメディアや関係者が集まりチームの正式なお披露目となった。チームの所属人数は16人。うち8人が実業団登録選手となる。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　仙台の食通の間では有名なレストラン「ナクレ」。さらに仙台市在住で2004年に『邂逅の森』で山本周五郎賞、直木賞をダブル受賞した作家・熊谷達也さんがゼネラルマネージャー（GM)という、仙台好きの私としては“ドリームチーム”とも言える自転車ロードレース実業団「Team nacrée」（チーム・ナクレ）が誕生しました。その真っ黒のジャージは7meshのオーダー品でお店が取得したミシュランの星もしっかり入るなど、そのセンスにも注目。熊谷さんが２月に出版した自転車小説『エスケープ・トレイン』を現実化したチームの走りを見に、レース会場に是非足を運んでいただきたいです。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 大澤昌弘のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470026">MTBワールドカップ第1戦　ドリームシーカー山本幸平は94位、北林力は途中リタイア</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470026"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/60831927_2359985830982527_7867752076153978880_n-600x400-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-470988"></a></figure><p>　「dream SEEKER MTB Racing Team」（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）の北林力と山本幸平が、5月18日と19日にドイツ・アルプシュタットで開催されたMTBワールドカップクロスカントリー（XCO）種目の第1戦に出場した。北林は落車による身体ダメージで途中リタイア、山本は94位でレースを終えている。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　知ってました？　東京五輪のマウンテンバイククロスカントリーの選手選考が5月28日からスタートします（2020年5月28日まで）。今回のレースは選考期間からは外れますが、日本のMTBクロスカントリーにおいて絶対王者的な存在の山本幸平選手のレースにはそろそろ注目していきたいところです。本戦だけを観るのではなく、代表選考にも注文すると、本戦で感動がMAXになるんじゃないかと思っています。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 松尾修作のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469949">ツアー・オブ・ジャパン、初日TTは岡篤志が優勝　窪木一茂が2位で日本勢が好発進</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/469949"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/oka-600x400-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-470984"></a></figure><p>　国内最大のステージレース「NTN presents 2019 ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）が5月19日、大阪・堺ステージで幕を開け、第1ステージの2.6km個人タイムトライアル（TT）で、岡篤志（宇都宮ブリッツェン）が最速タイムを記録して優勝し、初日のリーダージャージに袖を通した。大会は26日までの8日間、総走行距離767.6kmで行われる。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/matsuo.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　日本最大級のステージレースTOJが佳境を迎えています。第1ステージの岡篤志選手の優勝を皮切りに、日本人選手が強豪の海外勢相手に奮闘。シングルポジションで連日フィニッシュする活躍を見せています。特に今年と来年のTOJは東京五輪の選考に影響を与えます。JCFがUCIポイントに対して設定した係数は「2」。ちなみに、全日本選手権で「1」、アジア選手権で「0.5」なので、その重要度合いが分かるでしょうか。今回はUCIワールドチームを招致せず、日本人が比較的ポイントを取りやすい年。区間順位だけでなく、総合順位での成績も期待が高まります。東京五輪出場は現時点では2枠。この席を巡る熱い展開の行方に注目必至です！</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 後藤恭子のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470178">自転車活用で表彰　房総半島へ専用電車のJR東、しまなみ海道広めたMTB門田選手ら</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470178"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/arange-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-471000"></a></figure><p>　自転車の活用や発展に貢献した個人・団体に贈る「自転車活用推進功績者」の表彰式が5月20日、国土交通省で開かれた。自転車を折りたたまずに持ち込める専用電車「B・B・BASE」を昨年1月に導入し、東京都内と房総半島を結ぶ路線で運行しているJR東日本千葉支社など4団体と2個人が受賞した。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/gotou.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　国交省が表彰する「自転車活用推進功績者」の一人にしまなみ海道でサイクリング大会運営に協力している門田基志さん（43）が選ばれました。いわゆる「功績者」というと年齢を重ねた方が選ばれることが多いですが、門田さんはチームジャイアントに所属する現役MTB選手。プロ活動と地域の自転車施策への取り組みを両立する同氏のただならぬパワーもあると思いますが、若い世代がけん引している地域は全国的に見てもとてもエネルギッシュです。自転車に限らず、地域活性化の舞台に門田さんのような若手中堅者の存在がもっと目立つようになれば、と思います。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 石川海璃のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue">
<span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/468911">チームってどうやって入るの？　クラブに入ると自転車がもっと楽しくなる！</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/468911"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/58443574_2006548549467314_1457800990769020928_n-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-470989"></a></figure><p>　スポーツバイクに乗り始めて、その楽しさに目覚めたら、チームやクラブに入ってみることを検討してみてはいかがでしょうか。仲間の輪が広がれば、ライドをさらに深く楽しむことができるでしょう。<br style="clear:both"></p></span><p></p>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　スポーツサイクルを購入した後に待ち構えるのがこの問題。ショップチーム、クラブって少しハードルが高いですよね。僕もそうでした。ましてやショップはいいところだけど、チームは良くないみたいなケースも多々あります。記事内にも書いてありますが、要は“色”が合うかが重要です。お世話になっているショップだから…なんて考えず、自分の“色”にあう所属先を見つけて下さい！　最近ではSNS発のゆるーいサークル系団体などもあり、自転車の集まりは多様化していますから。</p></div>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 13:00:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トーレスが逃げ切ってプロ初勝利　ハーパーが抜群のチーム力で総合首位をキープ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471340</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　国内最大のステージレース「NTN presents 第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）の第7ステージとなる伊豆ステージが5月25日、静岡県伊豆市の日本サイクルスポーツセンター（CSC）周辺の周回コース122kmで開催され、終盤に独走に持ち込んだパブロ・トーレス（スペイン、インタープロサイクリングアカデミー）がプロ初勝利となるステージ優勝を飾った。総合首位のクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）はその座を守り、個人総合優勝を決定的なものとした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu01-6" rel="attachment wp-att-471356"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu01-600x425.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471356"></a><span class="caption">伊豆ステージは終盤に独走に持ち込んだパブロ・トーレスがプロ初勝利　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">序盤から凄まじいサバイバルレースに</h2>
<p>　昨年の伊豆ステージは修善寺駅をスタートしていたが、今年は2年前と同様にCSC内で一斉にスタートする形式となった。1周12.2kmの周回コースを10ラップするが、道中は上りと下りしかないコースレイアウトとなっており、獲得標高は3750mに達するTOJ屈指の難コースだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc06885" rel="attachment wp-att-471342"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06885-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471342"></a><span class="caption">快晴の下、スタート地点に集合する選手たち　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　翌日の東京ステージは、アップダウンが一切ない平坦ステージであるため、総合優勝の行方は実質的に伊豆ステージで決まることとなる。総合首位のハーパーは45秒のリードを築いているが、総合2位から5位までの選手はタイム差15秒以内にひしめいていた。接戦の総合争い、表彰台争い、ステージ優勝争いと、各チームの思惑が交差して、激しいレース展開が予想されていた。</p>
<p>　スタート直後からアタック合戦が繰り広げられ、ハイスピードでレースが進行。数人の選手が抜け出しては、リーダーチームのブリッジレーンを中心にメイン集団が逃げを吸収。直後にカウンターで飛び出した選手たちを、またブリッジレーンが追って吸収と、先頭では選手が立ち代り入れ替わる激しい展開となった。</p>
<p>　決定的な逃げが決まらないまま1周目を終え、2周目に入っても断続的に集団から飛び出す選手が現れ続けていた。ハイペースすぎる展開に、集団から脱落する選手が続出。2周目にもかかわらず、早くも集団は全体の半分以下となる40人程度まで小さくなっていた。リーダージャージを着るハーパー自ら集団をけん引する姿が見られるなど、序盤から厳しいサバイバルレースとなっていった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc06919-2" rel="attachment wp-att-471343"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06919-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471343"></a><span class="caption">序盤から集団コントロールを担ったチーム ブリッジレーン　Photo: Yuu AKISANE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc07052" rel="attachment wp-att-471344"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07052-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-471344"></a><span class="caption">2周目にはリーダージャージのクリス・ハーパー自ら逃げ集団を追う姿が見られた　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　3周目を迎えるホームストレート付近で、オールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックス・パワータグ）が集団から飛び出した。ここにブリッジをかける形で10人の逃げ集団が形成された。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc06852" rel="attachment wp-att-471345"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06852-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471345"></a><span class="caption">レース前に会話する姿が見られた伊藤雅和（手前）と小林海（奥）　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　2年前に伊豆でステージ優勝、昨年総合優勝のマルコス・ガルシア（スペイン、キナンサイクリングチーム）、1分47秒遅れで総合11位のサム・クローム（オーストラリア、チームUKYO）、南信州ステージ優勝のフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）、ブエルタ・ア・エスパーニャ出場経験を持つトーレス、日本勢では伊藤雅和（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）、小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）、小石祐馬（チームUKYO）、木村圭佑（シマノレーシング）と、国内外の有力候補を含む精鋭集団となっていた。</p>
<p>　すると、この集団からズルロがアタック。逃げ集団からの更なる飛び出しは容認され、先頭は単独でズルロ、9人が追走集団となり、メイン集団がそれぞれ追う形で、ようやくレースが落ち着いた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">終盤にトーレスが独走に持ち込む</h2>
<p>　快調に突き進むズルロは、メイン集団に対して最大5分、追走集団に対して最大3分程度のリードを築いていた。レースの折り返しを迎えた6周目からは、宇都宮ブリッツェン、トレンガヌがメイン集団のけん引を開始した。しかし、ペースが上がったダウンヒルで、落車が発生。総合3位のメトケル・イヨブ（エリトリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）、増田、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）といった有力選手が地面に叩きつけられた。</p>
<p>　宇都宮ブリッツェンは岡篤志、鈴木龍ら集団に残っていたアシストを下げて、増田の集団復帰をサポート。7周目には集団復帰を果たしたが、背中や膝にダメージを残す手負いの状態でレースを続行することに。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu02" rel="attachment wp-att-471357"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu02-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471357"></a><span class="caption">中盤に先頭を独走していたフェデリコ・ズルロはポイント賞ジャージを獲得する好走を見せた　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　ブリッツェンとトレンガヌにトラブルが発生したものの、メイン集団はブリッジレーンがペースアップを続行。強力アシスト陣のけん引により、徐々に逃げとの差が縮まり始めた。時を同じくして、快調に飛ばしていた先頭のズルロも失速。8周目に入ってすぐに、ズルロは追走集団に吸収されたが、中間スプリント地点でポイントを稼いでポイント賞ランキングで首位に浮上した。</p>
<p>　メイン集団はブリッジレーンが、高速けん引を続行しており、負傷した増田が脱落。そうして、20人以上いた集団を10人程度まで絞り込んでいった。しかし、ブリッジレーンはアシストを使い果たし、メイン集団にはハーパーが単騎となってしまった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu03" rel="attachment wp-att-471358"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu03-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471358"></a><span class="caption">集団前方に位置取りする宇都宮ブリッツェンのメンバー　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　一方で総合2位のベンジャミ・プラデス（スペイン）を擁するチームUKYOは逃げ集団に2人、メイン集団に3人残しており、ハーパーに対して数的優位に立っていた。しかし、メイン集団のペースを掌握したのは、マトリックスパワータグだった。フランシスコ・マンセボ（スペイン）が先頭固定で強烈なけん引を開始。集団から仕掛ける選手が誰も出ないまま、逃げ集団との差をじわじわと縮めていった。</p>
<p>　タイム差が20秒を切ったところで、逃げ集団からトーレスがアタック。単独での抜け出しに成功し独走に持ち込む。</p>
<p>　残った逃げメンバーは、マンセボ率いるメイン集団に吸収された。総合成績で4分以上遅れているトーレスを積極的に追いかけるチームは現れず、メイン集団では総合成績を巡る駆け引きが始まり、勝負はラスト1周を残すのみとなった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">トーレス逃げ切り、ハーパー総合首位堅守</h2>
<p>　この時点でもなお、5人の選手を残しているチームUKYOだったが、なかなか積極的に仕掛けられる展開に持ち込めなかった。勝負どころとなるラスト3km地点の上り区間に入ると、石橋のアタックをきっかけに集団は崩壊。この機に乗じてプラデスがアタックを仕掛けるも、余力を残していたハーパーはピタリとマーク。プラデスは突き放すことができない。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/izu04" rel="attachment wp-att-471359"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/izu04-600x398.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471359"></a><span class="caption">終盤に10人に絞り込まれたメイン集団をフランシスコ・マンセボがけん引　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　再び集団はけん制状態に陥ると、リーダーのハーパー自らアタックを仕掛け、フィニッシュへと向かうダウンヒルへと突入した。ハーパーのアタックは集団に揺さぶりをかけただけで、集団はまともや一つにまとまった。</p>
<p>　先頭を走るトーレスは一定ペースを保って、フィニッシュに向かう最後の上りに突入。後続集団とのタイム差は十分で、最後は喜びを噛みしめるようにガッツポーズを連発し、フィニッシュ。嬉しいプロ初勝利を飾った。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc07616" rel="attachment wp-att-471347"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07616-373x255.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471347"></a><span class="caption">チームスタッフと抱き合って喜ぶパブロ・トーレス　Photo: Yuu AKISANE</span></figure><p>　後続集団は一つのまま、2位争いの上りスプリントに持ち込まれた。いなべステージの上りスプリントを制したベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）が集団先頭をとり、ハーパーはプラデスから5秒遅れたものの、総合首位をキープした。日本勢では石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）がステージ9位となり、総合7位に浮上した一方で、総合4位でスタートした増田成幸（宇都宮ブリッツェン）は落車の影響もあり、総合10位に後退した。</p>
<p>　序盤に激しいレース展開を見せ、30℃を越える暑さも影響したためか、終盤はほとんどのチームが思惑どおりの展開を作り出すことができず。そうしたなかで、ブリッッジレーンのチーム力が光った一戦だった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471340/dsc07738" rel="attachment wp-att-471348"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07738-600x401.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471348"></a><span class="caption">抜群のチーム力でグリーンジャージを守り抜いたクリス・ハーパー　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　翌日に開催される東京ステージは、昨年と異なり大井ふ頭内の周回コースでスタート。3.8kmのパレード走行ののち、周回コースを112km走って争われる。スプリンターに有利な高速レースになることが予想され、接戦のポイント賞ランキング争いにも注目が集まるだろう。スタートは午前11時だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第7ステージ結果</span><br> 1	パブロ・トレス（スペイン、インタープロサイクリングアカデミー）	3時間35分58秒<br> 2	ベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）	+11秒<br> 3	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）<br> 4	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）<br> 5	アダム・トーパリック（チェコ、ザワーランド・NRW・P/B SKSジャーマニー）<br> 6	サルバドール・グアルディオラ（スペイン、キナンサイクリングチーム）<br> 7	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）<br> 8	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	+16秒<br> 9	石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）	+22秒<br> 10	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+28秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:green">個人総合時間</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 17時間26分56秒<br> 2	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）	+40秒<br> 3	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+51秒<br> 4	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+1分2秒<br> 5	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 6	サム・クローム（オーストラリア、チームUKYO）	+2分3秒<br> 7	石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）	+2分16秒<br> 8	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> 9	アドリアン・ギロネット（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）	+3分25秒<br> 10	増田成幸（宇都宮ブリッツェン）	+4分1秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">ポイント賞</span><br> 1	フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	67 pts<br> 2	レイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）	67 pts<br> 3	ベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）	59 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">山岳賞</span><br> 1	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	33 pts<br> 2	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	15 pts<br> 3	エミール・ディマ（ルーマニア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	12 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 17時間26分56秒<br> 2	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 3	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	チームUKYO	 52時間28分50秒<br> 2	マトリックスパワータグ	+1分41秒<br> 3	インタープロサイクリングアカデミー	+8分14秒<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://toj.co.jp/2019/" target="_blank">「2019 ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 18:25:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルマなどではたどり着けない、パタゴニア秘密のペンギンコロニー</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470673</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界中で、動物園でしか見たことがないような動物を野生でたくさん見てきたけれど、これほどまでに愛くるしい生き物がいたのかと、一番癒しを与えてくれた動物がペンギンだ。といっても、自転車で通る地域でペンギンを見られる地域は、南米、南アフリカ、オーストラリアなどごく僅かに限られる。僕は、南米のパタゴニアと、南アフリカでペンギンを見た。寒いところに生息しているイメージがあるペンギンだが、南アフリカでみたケープペンギンは暑い中、まるでバカンスでも楽しんでいるかのように青い海を気持ち良さそうに泳いでいた。それでもそれ以上にパタゴニアで見たペンギンは忘れられないものになった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470685" rel="attachment wp-att-470685"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/P1080980-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470685"></a><span class="caption">驚かせないように四つん這いでゆっくりと進む。この近さで観れるのは本当に感動的だ　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">口コミで広がったコロニー情報</h2>
<p>　2011年当時、パタゴニアを走るサイクリストの間でとあるペンギンコロニーが話題となった。1～2年ほど前、偶然ひとつのコロニーのペンギンたちがある海岸に住み着くようになったのだ。公共の交通手段が全くないところにあるため、サイクリストかライダーしかいけない秘密のコロニーは口コミのみで知られるようになった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470689" rel="attachment wp-att-470689"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/IMG_9091-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470689"></a><span class="caption">南アフリカのケープペンギンはまるでバカンスを楽しんでいるようだった Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　しかもそのペンギンはパタゴニアで気軽に見られるマゼランペンギンではなく、日本の旭山動物園で冬になるとよちよちと散歩している、あのキングペンギンだった。野生のキングペンギンを柵も何もないところで独占的に見られると思うと、苦労して走っているのも報われる気分で、暴風のパタゴニアを多少寄り道するのも全く苦にはならなかった。</p>
<p>　この時すでに規制が入りそうという噂があったが、この翌年に見事に規制が入ることになり、チリのプンタアレーナスからツアーで行かなければいけなくなったらしいので、本当に奇跡的なタイミングだった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サイクリストへの最高のご褒美</h2>
<p>　そのコロニーはパタゴニアの最果ての島、フエゴ島にある。島なので南米大陸と陸続きではないが、一般的に南米大陸の最南端はこのフエゴ島のウシュアイアという街という認識なので、ほとんどのサイクリストは最後か最初にこの島を走行する。ウシュアイアのさらに南に位置するチリ領の島のプエルトウイリアムスという、元は軍事施設しかなかった場所が近年人が住み、村になってきているので、こちらが本当の最南端だと主張しているが、一般的にはウシュアイアが南米大陸の最南端という認識が一般的だ。</p>
<p>　プンタアレーナスからフェリーでフエゴ島のポルベニールに入り、ウシュアイア方面に進む。国道257号線の合流地点の「Onaisin」の交差点から「Cameron」方面に15kmほど進むと、そのコロニーがあるという。たまたま発生したコロニーなので、なにも標識が建っているわけではないが、サイクリストからの情報を頼りに、そこと思しき場所に辿り着いた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470688" rel="attachment wp-att-470688"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/IMG_8348-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470688"></a><span class="caption">曲がらずにはいられない標識。南アフリカはペンギンにもクジラにも出会える　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　自転車を道路から見えないところに止め、ペンギンがいるとされる海岸線に歩いて行くも、全然その姿は見えなかった。30分以上探し、半分あきらめかけた時、ふと見た海岸線とは逆の草原に20羽くらいのペンギンが固まっているのが見えた。この時は本当に嬉しかった。</p>
<p>　はやる心を抑え、ゆっくりと近づいてもペンギンたちは驚く様子もなく、ただただよちよちと歩いているだけだった。さらに驚かせないように四つん這いでゆっくりと近づくと、その愛嬌のある姿に見惚れた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470684" rel="attachment wp-att-470684"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/P1080974-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470684"></a><span class="caption">よく見ると下腹部の抱卵嚢という部分が膨らんでいる。雛か卵を温めているのだろうか　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure>
</div>
<p>　水の抵抗をなくすための流線型のフォルムがなんとも愛らしく、毛皮なのに水を吸い込むことなく、粒としてひとつひとつ胸に付いている水滴さえも良く見え、まるでウエットスーツの様だった。羽毛の白と黒とグレーと引き立て役のオレンジのグラデーションは、自然界にあるものとは信じられない位センス良く配置され、とても美しかった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470686" rel="attachment wp-att-470686"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/P1090072-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470686"></a><span class="caption">よちよち歩く姿が本当に愛らしい　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　カメラに興味津々で逆に近づいてきてくれる個体もいれば、数体の個体でよちよちと散歩に出かけては戻ってくるようなグループもあった。彼らと過ごした時は、時間の流れと写真の枚数を完全に忘れさせるほど、穏やかに過ごした時間で、苦労して走ってきたサイクリストへの最高のご褒美だった。<br style="clear:both"></p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/06/prof_hiruma.jpg" title="昼間岳" alt="昼間岳"><span class="bold">昼間岳（ひるま・がく）</span><p>小学生の時に自転車で旅する青年を見て、自転車で世界一周するという夢を抱いた。大学時代は国内外を旅し、卒業後は自転車店に勤務。2009年に念願だった自転車世界一周へ出発した。5年8カ月をかけてたくさんの出会いや感動、経験を自転車に載せながら、世界60カ国を走破。2015年4月に帰国した。『Cyclist』ではこれまでに「<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/post_tag/earth_gallery">旅サイクリスト昼間岳の地球写真館</a>」を連載。ブログ「<a href="http://mthiru.blog51.fc2.com/" target="_blank">Take it easy!!</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 20:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バスクのワールドツアー2日目、與那嶺恵理は区間35位　エースが2位「本当にすごい！」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471328</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理が5月23日、スペインで行われている4日間のUCIワールドツアー「エマクメエン・ビラ」の第2ステージに出場し、先頭から1分34秒差の区間35位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471330" rel="attachment wp-att-471330"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri202-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471330"></a><span class="caption">スペイン・バスク地方でのUCI女子ワールドツアーを走る與那嶺恵理。2日目は区間35位でゴール　Photo: Yukari TSUSHIMA</span></figure>
</div>
<p>　スペイン北部のバスク地方で行われる今大会は、第2ステージ以降は厳しい上りのコースが続く。この日は前半に2つの3級山岳があるのみだが、実際は後半まで山岳ポイントの付かない短い急坂が幾度も登場し、最後も上ってのフィニッシュとなる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471331" rel="attachment wp-att-471331"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri201-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471331"></a><span class="caption">日本ナショナルチャンピオンの與那嶺恵理（左）と、韓国ナショナルチャンピオンのナ・アルム（右）がチームメートとして走る　Photo: Yukari TSUSHIMA</span></figure><p>　チームはエースのソラヤ・パラディンが区間2位に入り、個人総合でも2位へとジャンプアップした。まだコンディションが万全ではないという與那嶺は、アシストとしての走りに集中。後半までエースをフォローし、残り10kmの上りで先頭集団からは離れた。個人総合順位では1分52秒差の34位となっている。</p>
<p>　與那嶺のリポートは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　ひたすら上りと下りが続くビラのステージレース。チームの作戦はとにかくソラヤのGC（個人総合成績）に向けて皆でサポートをすること。私はまだ自分のコンディションに自信が持てる状況ではないので、フォローに集中しました。</p>
<p>　スタート後から、ローリングセクションが続き集団は伸びたり縮んだり。チームの作戦はシンプルに彼女のためになので、無駄な動きはせず韓国のアーレムは元気に積極的にフォローとチェックに入ります。山岳ポイントを狙った動き、私はソラヤの近くでフォローをしながら耐えるだけ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471329" rel="attachment wp-att-471329"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri203-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471329"></a><span class="caption">まだ本調子ではないという與那嶺恵理　Photo: Yukari TSUSHIMA</span></figure><p>　短く鋭い斜度の上りが多く、そのたびに集団は少なくなり、私はまだコンディションがしっかり戻らず、かなりきつい状況が続きました。ソラヤはスルスルと前方へ上がり、力を使わずにレースを進めています。</p>
<p>　ソラヤのフォローを続けながら残り10km。一番きつい斜度の上り、先頭集団のペースアップに耐えきれずドロップ。強い負荷がかかると全身の倦怠感が出てしまい、まだコンディションが戻っていないと感じました。あとはイスラエルチャンピオンと前を追走しながらの上りゴール。</p>
<p>　そして、ソラヤがアマンダと競り合い2位を獲得！　本当にすごい！　アーレムも先頭集団で耐えきって17位！　私も早くコンディションを戻して、ここでレースを出来るようにします。</p>
<p>　第3ステージも上ります。しっかりソラヤのGCを守れるよう、仕事に集中していきます。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 21:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山岳ショートステージ、カラパスが27km独走で今大会2勝目　エクアドル人初のマリアローザ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471371</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア2019は5月25日、第14ステージが行われ、5つのカテゴリー山岳がスタートからゴールまで続く厳しいレースを、4つ目の山岳で単独抜け出したリチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）が制し、今大会2勝目を挙げた。カラパスは個人総合でも首位に立ち、エクアドル人として初めてマリアローザに袖を通した。初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は区間144位で難関ステージをクリアした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio168p" rel="attachment wp-att-471378"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio168p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471378"></a><span class="caption">リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）が終盤独走で今大会2層目　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最初の山岳から有力勢の攻防</h2>
<p>　この日はサン＝ヴァンサンから、クールマイユール（スカイウェイ・モンテ・ビアンコ）に至る131kmで行われた。今大会のロードレースでは最短距離ながら、スタートからゴールまで5つの山岳が詰め込まれ、獲得標高は4000m超。最後は3級山岳の山頂フィニッシュとなる。今大会3日ある“難度5つ星”の最難関ステージの1つ。総合優勝を狙う有力選手同士の、激しい戦いが繰り広げられた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/breakaway-at-verrayes004p" rel="attachment wp-att-471381"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Breakaway-at-Verrayes004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471381"></a><span class="caption">序盤に形成された逃げ集団。ここに後ろから総合有力勢も加わり乱戦に　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　レースはスタート直後から始まる2級山岳の上りから緊張したものに。山岳賞リーダージャージを着るジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）らが逃げる意思を示して、上りでは15人の先頭集団が形成されたが、メイン集団ではサイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）がアタックし、総合2位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）らが早くも自ら反応して、決戦態勢のハイペースになった。</p>
<p>　総合有力勢の小競り合いは2級山岳からの下りでも続いたが、下りきったところで有力勢を含まない逃げが構成されると、これを容認。後ろから追ってきた大きな集団と合流して、レースは一旦落ち着きをみせた。逃げは山岳ポイントを稼ぎたいチッコーネと、中間スプリントを狙うファウスト・マスナダ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）らプロコン勢、さらに後半の山でのアシストのために“前待ち”をする総合有力勢のチームメートといった、さまざまな思惑が入り交じった連合軍。メイン集団は実質的な総合首位であるログリッチェを擁する、ユンボ・ヴィスマのコントロール下に入った。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/masnada-fausto003p" rel="attachment wp-att-471384"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/MASNADA-Fausto003p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471384"></a><span class="caption">思惑の交錯する逃げグループ。先頭を走るマスナダは中間スプリント2カ所をともに先頭通過　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/martens-paul002p" rel="attachment wp-att-471374"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/MARTENS-Paul002p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471374"></a><span class="caption">メイン集団はユンボ・ヴィスマ勢が中心にコントロール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">後半の1級山岳で戦いが本格化</h2>
<p>　逃げ集団は続く1級山岳、2級山岳を、チッコーネが先頭で通過。メイン集団はタイム差をおおよそ2分台に抑えて、終盤の1級山岳、3級山岳の連続へと備えた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/nibali-nibali005pp" rel="attachment wp-att-471382"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/NIBALI-NIBALI005pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471382"></a><span class="caption">1級山岳でニバリが攻撃態勢に　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　1級山岳サン・カルロ峠では各チームがエースを好位置で送り出すために隊列を形成。上りの前半でバーレーン・メリダがエースのヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア）を連れて先頭でペースを上げると、たまらずマリアローザを着るヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）が集団から後退した。ここからニバリがアタックすると、ログリッチェ、さらにカラパス、ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）、ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）が反応して追随し、総合有力勢の精鋭追走グループを形成した。</p>
<p>　追走グループはさらにラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）、パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）、ジョセフロイド・ドンブロウスキー（アメリカ、EFエデュケーションファースト）も合流。また逃げ集団で前待ちしていたアシスト選手も前から合流し、その中の一人、ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）がハイペースでけん引を始めた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/caruso-damiano024p" rel="attachment wp-att-471376"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARUSO-Damiano024p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471376"></a><span class="caption">前待ちで合流したカルーゾが強力に集団をペースアップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　追走グループ内でにらみ合うニバリ、ログリッチェら有力勢。一方でイェーツや、前日優勝で総合3位に付けるイルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）、同4位のバウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）はペースアップに反応しきれず、苦しい状況となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">カラパスが鋭いアタック</h2>
<p>　先頭を行く逃げ集団は上りに入って完全に崩壊。追走から20秒ほどに迫られた中、チッコーネが山岳ポイント獲得を目指して単独で抜け出した。しかしニバリ、ロペスらが攻撃を仕掛けてペースアップした追走グループは、チッコーネを山頂前で飲み込んだ。有力勢のアタックには、すでにアシストを全員失ったログリッチェが自ら対応。モビスター勢はこの日ランダよりも、カラパスが軽快な動きをみせ、積極的にアタックの動きに反応する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/favoriotes038p" rel="attachment wp-att-471375"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Favoriotes038p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471375"></a><span class="caption">総合有力勢自らのアタック合戦　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そして1級山岳頂上まで約3kmとなったところで、カラパスが鋭いアタックを見せた。しばらく見合った有力勢は、ニバリ、ログリッチェ、ランダ、ロペスが追走を始める。だがカラパスの強力なペースに、有力勢同士のけん制も手伝って、一気に20秒以上の差が開いた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio012p" rel="attachment wp-att-471380"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio012p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471380"></a><span class="caption">カラパスが単独での抜け出しに成功　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　1級山頂はカラパスが先頭で通過。約30秒差の追走グループでは、山頂直前からニバリがペースを上げ、下りでの合流を狙う。ダウンヒルのニバリ、ログリッチェが高速ダウンヒルで前を追うが、カラパスも攻撃的な下りで差を詰めさせない。カラパスは30秒の差を保ったまま、最後の3級山岳へと突入。ログリッチェらの追走グループには、上り口までにマイカ、カルーゾら数人が追い付いて合流。その中には長時間苦しみながら追走していたイェーツの姿もあった。一方でマリアローザのポランツェはすでに6分以上遅れ、この日限りでの首位陥落は確実となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ログリッチェはニバリを警戒</h2>
<p>　けん制気味となった追走グループに対し、ハイペースを保って先頭を走るカラパス。タイム差は1分を超え、この日のスタート時点でログリッチェから1分57秒差だったカラパスに、マリアローザ獲得の可能性が出てきた。しかしログリッチェはニバリを警戒し、自らカラパスを追走する動きは見せない。各選手が代わる代わるアタックを見せるものの、決定的な流れとはならず、むしろけん制から先頭カラパスとの差はさらに広がっていった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio099p" rel="attachment wp-att-471377"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio099p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471377"></a><span class="caption">最後までペースが緩まなかったカラパス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　結局、カラパスはラスト27kmを独走して優勝。今大会は第4ステージに続く2勝目、ジロ通算3勝目を挙げた。2位はけん制する集団から単独抜け出したイェーツ、3位は集団先頭をニバリが取った。ログリッチェはカラパスから1分54秒差でのゴール。しかしカラパスが1位のボーナスタイム10秒を得たことで、カラパスがログリッチェを逆転し、エクアドル人初のマリアローザを獲得した。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/yates-simon006p" rel="attachment wp-att-471383"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/YATES-Simon006p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471383"></a><span class="caption">2位は最後抜け出したイェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/nibali-vincenzo058pp" rel="attachment wp-att-471373"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/NIBALI-Vincenzo058pp-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471373"></a><span class="caption">ニバリは集団先頭の3位で4秒のボーナスタイムを獲得　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　翌第15ステージは、休息日前の第2週目最終日。イブレアからコモに至る232kmは、後半に2級山岳2つと、3級山岳が1つ設けられる。一見難易度が下がるかのようにも思えるが、最後の3級山岳は距離4.2kmで平均勾配9.6％という、十分に厳しいもの。山頂から6km下ってすぐのゴールということもあり、有力勢にとっては最後まで油断のできない一日となる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471371/carapaz-richard-antonio219pp" rel="attachment wp-att-471379"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio219pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471379"></a><span class="caption">エクアドル人初となるマリアローザの感触を確かめるカラパス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第14ステージ結果</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	4時間2分23秒<br> 2	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+1分32秒<br> 3	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分54秒<br> 4	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 5	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 6	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）<br> 7	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）<br> 8	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）<br> 9	ジョセフロイド・ドンブロウスキー（アメリカ、EFエデュケーションファースト）<br> 10	ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+2分1秒<br> 144	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+40分55秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	 58時間35分34秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+7秒<br> 3	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分47秒<br> 4	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+2分10秒<br> 5	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+2分50秒<br> 6	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+2分58秒<br> 7	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+3分29秒<br> 8	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+4分55秒<br> 9	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+5分28秒<br> 10	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+5分30秒<br> 149	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+3時間15分1秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	194 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	183 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	72 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	166 pts<br> 2	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	64 pts<br> 3	イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）	42 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	 58時間40分29秒<br> 2	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+35秒<br> 3	ヴァランタン・マデュア（フランス、グルパマ・エフデジ）	+8分15秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 175時間55分50秒<br> 2	EFエデュケーションファースト	+27分37秒<br> 3	バーレーン・メリダ	+31分18秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:30:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンが飛び出し看板とコラボ　「とび太くん」サイクルジャージとサコッシュを受注販売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470311</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本のサイクルアパレルブランド「WAVE ONE」（ウエイブワン）から、飛び出し看板の「とび太くん」とコラボレーションしたサイクルジャージとサコッシュが発売される。交通安全の看板として各地で親しまれた「とび太くん」のシルエットがデザインされた遊び心のあるアイテムだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470327" rel="attachment wp-att-470327"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/75c140d3601436d9bf49d9f8aa3af58a-600x315.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470327"></a><span class="caption">長年飛び出し注意の看板として親しまれている「とび太くん」とコラボレーションしたアイテムが発売される　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　「とび太くん」は高度経済成長期に交通安全啓発を目的として作られた。滋賀県の福祉協議会を中心に事故を未然に防ごうと、看板製作業を営む「久田工芸」に相談したことがきっかけで現在の形になったという。</p>
<p>　今回発売するジャージは「とび太くん」看板に描かれたシルエットをジャージとサコッシュにデザインしたもの。ジャージは黄色と黒を用いた警告色を採用し、「CAUTION!」（注意）のラインの上に「とび太くん」が描かれている。</p>
<p>　生地は吸汗・速乾に優れ、UVカット機能を搭載した高機能ストレッチ素材。ジャージ前面が全て開けられるフルオープンファスナーを採用している。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470324" rel="attachment wp-att-470324"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/EC_caution_F-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470324"></a><span class="caption">視認性の高い黄色をメインに「とび太くん」をデザインしたサイクルジャージ　©WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470325" rel="attachment wp-att-470325"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/EC_saccho-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470325"></a><span class="caption">交通安全と書かれたサコッシュ。背後には標識をデザイン　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　サコッシュはうっすらと浮かび上がる警戒標識の上に、交通安全の文字と「とび太くん」を配置したお守り風のデザイン。耐久撥水加工とシレー加工によって、汚れにくく光沢感溢れる生地になっている。</p>
<p>　両アイテムともに受注販売限定品で予約締切は6月2日まで。配送は8月下旬頃を予定している。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■とび太くん CAUTION!（サイクルジャージ）</span><br> 税抜価格：11,500円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 生地：：吸汗・速乾高機能ストレッチ素材、UPF（紫外線防止指数）20の優れたUVカット機能を搭載<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■とび太くん 交通安全（サコッシュ）</span><br> 税抜価格：3,200円<br> サイズ：フリーサイズ<br> 生地：耐久撥水加工で汚れにくい素材、生地表面の機密性を高め光沢を出すシレー加工<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/aaea5b5c2f5.html" target="_blank">「とび太くん」コラボアイテム販売・詳細ページ</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.wave-one.jp/" target="_blank">「ウエイブワン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 12:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【速報】窪木一茂がスプリントを制し初のステージ優勝　ブリッジレーンのクリス・ハーパーが総合優勝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471396</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最大のステージレース、ツアー・オブ・ジャパン（TOJ）の第8ステージとなる「東京ステージ」が5月26日、東京都大田区の大井埠頭周回コースで開催され、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）が集団スプリントを制してTOJ初優勝を飾った。クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）が富士山で築いたタイム差を守り、自身初の個人総合優勝、2年連続新人賞に輝いた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471396/dsc07193" rel="attachment wp-att-471412"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07193-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471412"></a><span class="caption">TOJ東京ステージを勝利した窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　レースは7kmの周回コースを16周の112kmで争われた。終盤に4人の逃げを吸収し、スプリント体制に入った集団は棒状一列で加速。最終コーナーの立ち上がりからスプリントを開始した窪木が圧倒的な加速力を見せ、優勝を果たした。接戦のポイント賞はフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）が獲得した。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第8ステージ結果（暫定）</span><br> 1 窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）<br> 2 フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）<br> 3 オールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 13:40:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【詳報】チームのアシストで窪木一茂が渾身のスプリント　日本人が大会2勝目で締めくくる</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471394</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　国内最大のステージレース「NTN presents 第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）の最終日の集団スプリント勝負を制したのは、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）だった。前日の落車負傷の影響を見せず、抜群のスピードを披露してTOJ初勝利。総合首位のクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）は危なげなく集団内でフィニッシュし、総合優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471436" rel="attachment wp-att-471436"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC_4779-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471436"></a><span class="caption">表彰台でガッツポーズする窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）　©TEAM BRIDGESTONE Cycling</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">序盤は激しい逃げの打ち合い</h2>
<p>　東京ステージは、昨年と異なり大井ふ頭内の周回コースでスタート。一周7kmの周回コースを16ラップして争われた。総合首位のハーパーは総合2位のベンジャミン・プラデス（スペイン、チームUKYO）に40秒差つけており、オールフラットの東京ステージでの逆転は非常に難しい状況。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471403" rel="attachment wp-att-471403"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06911-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471403"></a><span class="caption">レース前にファンサービスする窪木一茂　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471405" rel="attachment wp-att-471405"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06976-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471405"></a><span class="caption">スターターを努めた小池百合子東京都知事　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　一方でポイント賞ランキングでは首位のフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）が67点、2位のレイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）は同点、3位のベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）は59点、4位の窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）が55点、5位のオールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）が54点となっていた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471404" rel="attachment wp-att-471404"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC06963-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471404"></a><span class="caption">4賞ジャージがスタート前に勢揃い　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　4、8、12周回終了時点の中間スプリントでは1位の選手に5点、フィニッシュ地点では1位に25点入るため、逃げに注意しながらも、ポイント賞を狙うチームを中心に集団スプリントになる展開が予想されていた。</p>
<p>　3.8kmのパレード走行が終わり、レーススタートのフラッグが振られると、ルイス・ライナウ（ドイツ、ザワーランド・NRW・P/B SKSジャーマニー）、安原大貴（マトリックスパワータグ）、新城雄大（キナンサイクリングチーム）、尾形尚彦（日本ナショナルチーム）が飛び出した。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471407" rel="attachment wp-att-471407"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07006-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471407"></a><span class="caption">ファーストアタックを決めた新城雄大が逃げ集団を先頭でけん引　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　さらに、メイン集団からポイント賞3位のヒル、4位の窪木を含む7人の選手が追走を開始。新城、尾形が脱落し、追走7人が先頭に追いついたことで、9人の逃げ集団が形成されたが、この動きはメイン集団が許さず。ペースをあげて、逃げを吸収した。</p>
<p>　その後も6人ほどの選手が飛び出すも、リーダーチームのブリッジレーンが中心に集団をけん引して、丁寧に逃げを潰していく。再び集団が一つになったところを、昨年総合優勝のマルコス・ガルシア（スペイン、キナンサイクリングチーム）がカウンターで飛び出した。キレのある動きで、集団から独走でリードを築いた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471402" rel="attachment wp-att-471402"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07080-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471402"></a><span class="caption">メイン集団はブリッジレーンがコントロール　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471398" rel="attachment wp-att-471398"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07012-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471398"></a><span class="caption">単独抜け出しに成功したマルコス・ガルシア　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　逃げが決まりそうな動きに、フォン・カーホー（香港、HKSIプロサイクリングチーム）、再び安原、サルバドール・グアルディオラ（スペイン、キナンサイクリングチーム）がそれぞれ単独で追走開始。3周目に入ると、フローリアン・オードリー（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）も集団から飛び出したが、結局先頭には追いつくことができずに、集団に戻っていった。</p>
<p>　総合争いに大きな影響を与えないメンバーが飛び出していることから、ブリッジレーンはレースを落ち着かせたいところ。メイン集団前方でふたをするような形で集団のペースをコントロールしていく。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471401" rel="attachment wp-att-471401"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07076-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471401"></a><span class="caption">逃げ集団を形成した4人の選手　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　安原、カーホー、グアルディオラの3人は合流し、先頭のガルシアを追走。4周目に入ったところで追いついて、4人の逃げ集団となった。集団とのタイム差は3分程度まで拡大し、レースが進行していった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ディフェンディング王者が意地の逃げ</h2>
<p>　ブリッジレーンに代わって、スプリンターチームが集団けん引に力を貸すようになり、逃げ集団とのタイム差は2分を切ってきた11周目。逃げ集団からいきなりガルシアが飛び出した。</p>
<p>　取り残された3人だったが、グアルディオラが隙を突いて安原とカーホーを置き去りにして、先頭のガルシアにジョイン。キナン勢が2人でローテーションしながら、逃げを続行した。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471423" rel="attachment wp-att-471423"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07119-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471423"></a><span class="caption">終盤に見せ場をつくったキナンサイクリングのマルコス・ガルシアとサルバドール・グアルディオラ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471425" rel="attachment wp-att-471425"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07137-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471425"></a><span class="caption">粘りを見せるマルコス・ガルシアとサルバドール・グアルディオラ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　残り3周でタイム差は1分10秒。愛三工業、ブリッジレーン、チームUKYO、日本ナショナルチーム、ブリヂストンサイクリング、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマーといった総合系、スプリンターチームが集団前方を陣取り、ペースをコントロール。総合8位につけている小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）も集団けん引に加わり、逃げの2人とのタイム差をじわじわと詰めていった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471424" rel="attachment wp-att-471424"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07121-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471424"></a><span class="caption">スプリンターチームも集団けん引に加わり、逃げ集団を追い詰める　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　残り2周、ラスト14kmでガルシアとグアルディオラは、後続集団とのタイム差は36秒。ギアを上げ始めたメイン集団は、いつでも捕まえられる位置で2人を逃がす。</p>
<p>　先頭からは序盤から積極的に動いたガルシアが脱落。最終周回を迎える直前に、グアルディオラも集団に引き戻され、いよいよ集団スプリントに向けた位置取り争いが繰り広げられることとなった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">窪木が圧倒的なスプリントで勝利</h2>
<p>　残り5km地点、チームUKYOがトレインを組んで集団先頭を確保。宇都宮ブリッツェンもポジションを上げてきた。集団は一列棒状となり、ラスト2kmを切っていく。しかし、向かい風の強い区間に差し掛かったこともあり、先頭を確保していたチームUKYO陣はポジションを失ってしまった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471426" rel="attachment wp-att-471426"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07169-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471426"></a><span class="caption">チームUKYOを中心に位置取りが激化する集団先頭付近　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　集団が横一線に広がり、混沌とした状況に陥るなか、宇都宮ブリッツェンが先頭に立ち、ラスト1kmを迎えた。阿部嵩之を先頭に、ブリヂストンサイクリングとジョッティ・ヴィクトリア・パロマーがトレインを組んで先頭に上がってくるなか、残り300mの最終コーナーに突入した。</p>
<p>　ブリヂストンサイクリングはコーナーの立ち上がりで、孫崎大樹のアシストにより、窪木を発射した。窪木は前日の伊豆ステージでは高速ダウンヒルで落車したが、そのダメージを感じさせない加速力を発揮し、両手をあげてガッツポーズしながらフィニッシュ。後続に一車身近くリードを開く圧倒的なスプリントでステージ優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471427" rel="attachment wp-att-471427"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07185-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471427"></a><span class="caption">窪木一茂の勝利を確信し、孫崎大樹がガッツポーズ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　この日もメイン集団内でフィニッシュしたハーパーは総合1位が確定。昨年大会で新人賞、総合4位となった実力者が初優勝を決めた。総合2位にはプラデスが入り、チーム総合1位もチームUKYOだった。</p>
<p>　接戦のポイント賞ジャージ争いは、ズルロがステージ2位に入った一方で、クレダーがステージ8位に沈み、ズルロが獲得した。山岳賞ジャージはすでに確定していたフィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）が無事完走して獲得。日本人の総合最高位は石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）の7位だった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471429" rel="attachment wp-att-471429"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07256-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471429"></a><span class="caption">ポイント賞ジャージを獲得したフェデリコ・ズルロ（左）、山岳賞のフィリッポ・ザッカンティ（右）、クリス・ハーパー（中央）は総合と新人賞のダブル受賞　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471428" rel="attachment wp-att-471428"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07253-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471428"></a><span class="caption">チーム総合1位に輝いたチームUKYOのメンバー　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第8ステージ結果</span><br> 1	窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）	2時間23分1秒<br> 2	フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+0秒<br> 3	オールイス・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）<br> 4	黒枝士揮（チーム ブリヂストンサイクリング）<br> 5	鈴木龍（宇都宮ブリッツェン）<br> 6	リカルド・スタッキオッティ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）<br> 7	小野寺玲（宇都宮ブリッツェン）<br> 8	レイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）<br> 9	岡本隼（愛三工業レーシングチーム）<br> 10	吉田隼人（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:green">個人総合時間</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 19時間49分57秒<br> 2	ベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）	+40秒<br> 3	ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+51秒<br> 4	フランシスコ・マンセボ（スペイン、マトリックスパワータグ）	+1分2秒<br> 5	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 6	サム・クローム（オーストラリア、チームUKYO）	+2分3秒<br> 7	石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）	+2分16秒<br> 8	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> 9	アドリアン・ギロネット（フランス、インタープロサイクリングアカデミー）	+3分25秒<br> 10	増田成幸（宇都宮ブリッツェン）	+4分1秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">ポイント賞</span><br> 1	フェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	87 pts<br> 2	窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）	80 pts<br> 3	レイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）	75 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">山岳賞</span><br> 1	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	33 pts<br> 2	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	15 pts<br> 3	エミール・ディマ（ルーマニア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	12 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1	クリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）	 19時間49分57秒<br> 2	ドリュー・モレ（オーストラリア、トレンガヌ・サイクリング・チーム）	+1分29秒<br> 3	小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）	+2分45秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	チームUKYO	 59時間37分53秒<br> 2	マトリックスパワータグ	+1分41秒<br> 3	インタープロサイクリングアカデミー	+8分14秒<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://toj.co.jp/2019/" target="_blank">「2019 ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 16:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪も意識、石橋「自身の強さとポイント獲得を」小林海「選考意識した消極的な走りをしない」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471443</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　8日間に渡る日本最大のステージレース「NTN presents 第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）が5月26日、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）の区間優勝とクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）の総合優勝で幕を閉じた。東京ステージの振り返りを中心に、TOJで活躍した選手のコメントを紹介する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07226" rel="attachment wp-att-471449"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07226-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471449"></a><span class="caption">個人総合成績を日本人最上位で締めくくった石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">チームの厚みを示したブリヂストン</h2>
<p>　黒枝士輝と窪木というスプリンターの2枚看板で東京ステージに臨んだチーム ブリヂストンサイクリング。思惑がハマり、自慢のスピード力を生かした戦術で勝利を収めた。また、石橋学が個人成績を日本人最上位の7位で締めくくり、UCI（国際自転車競技連合）ポイントを20加点。JCF（日本自転車競技連盟）が定める、五輪選考におけるポイントも40点獲得し、有終の美を収めた。</p>
<p><span class="bold">窪木一茂</span>：東京ステージはスプリントで区間勝利と、ポイント賞ジャージの獲得を狙いました。ジャージの奪取には至りませんでしたが、ひとつ目標を叶えられたので満足しています。昨日、伊豆ステージでの落車では膝が痛く、リタイアしようか悩みました。しかし、チームメートが「完走しましょう！」と言ってくれたおかげで走ることができました。今日の走りに問題はありませんでしたね。</p>
<p>　今日のステージは黒枝選手と2本のラインでスプリントで勝利を狙いました。僕が先行してスプリントを担当、黒枝選手が強い選手の後ろから差す作戦です。ラスト2kmから孫崎大樹選手が10番手付近で位置取りし、最後の左コーナーは5番手を。250mから発射されて全開で、気持ちよくスプリントができました。</p>
<p>　東京五輪はトラック競技でメダルを取ることを目標に活動しています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07287" rel="attachment wp-att-471448"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07287-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471448"></a><span class="caption">チームとして2枚看板でスプリントに臨み、区間勝利を手にした窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">石橋学</span>：TOJで総合成績を狙ったトレーニングをしてきました。今回、日本人最上位での個人成績にはなりましたが、昨日の増田成幸（宇都宮ブリッツェン）さんが落車で成績を落としたこともあり、自分としてはなんとも言えない複雑な気持ちだった。自分としては、チームにサポートしてもらって総合上位に行けたことを嬉しく思う。加えて最終日にスプリントでも勝利でき、チームとして色々な戦い方ができることをアピールできて良かった。勝ちがなかったので、最後に1勝できて最高の形でレースを終えることができました。</p>
<p>　東京オリンピックに向けて、強くなることとポイントを稼ぐことを同時にやっていきたいと思います。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スプリント賞を狙った逃げではなかった</h2>
<p>　第7ステージの伊豆で逃げを打ち、ポイントを重ねたフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）。東京ステージではポイント賞ジャージで挑んだが、同ポイントでスプリンターのレイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）が、3位にはベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）が8点差という僅差で並ぶ接戦のジャージ争いが展開された。しかし、ズルロは2位に入賞でジャージを堅守。チームとして初の大会参加で、飯田ステージでの1勝と併せて好リザルトでレースを終えた。</p>
<p>　同チームで唯一の日本人選手、小林海も今大会で存在感を発揮。各ステージで安定した走りを見せ、個人総合8位、日本人総合2位でレースを終えた。小林はトップ10を狙った目標を実現し、次戦となるツール・ド・熊野に挑む。</p>
<p><span class="bold">小林海</span>：目標はスタキオッティでのステージ優勝と、ズルロのポイント賞ジャージ獲得でした。東京ステージはポイント賞に関わる選手を欠かさずチェックし、選別したうえで逃げを早く行かせようとしました。ちなみに、昨日ズルロが逃げて多くのポイントを獲得しましたが、レース終了後「え、俺がポイント賞なの？」と言ってたほど全然意識してないなかで獲得したようでした（笑）。彼はチームの為を思って逃げ、その後ろにいた僕はローテーションに入る必要はなくなりました。でも、コースがタフなので全く楽ではなかったですね（笑）。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07234" rel="attachment wp-att-471445"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07234-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471445"></a><span class="caption">日本人総合2位で終えた小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　今日はスタキオッティとズルロには別々にスプリントのラインを作るのがチームの方針でした。結果的に1位は取れませんでしたが、2位に入ってジャージを獲得できた良かったです。チームはTOJでリザルトを出すために来日しました。もちろん、自分にとってはホームのレースなので、日本人が活躍することをチームは理解してくれた。シーズン序盤にコンディションが上がってなかった時もチーム急かさず、尊重してくれていました。</p>
<p>　「日本人で総合何位」というのは考えて走っていません。総合トップ10とステージ優勝を考えていました。逃げに入った修善寺は、途中で絶対にステージ勝利は無理だと察しましたので、総合を意識した走りに切り替え。総合8位という結果には満足ではないがホッとしている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07281" rel="attachment wp-att-471447"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07281-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471447"></a><span class="caption">「優勝を狙ったが、窪木には敵わなかった」と明かすフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　五輪の選考ポイントは考えていません。先のことばかり考える消極的なレースしたくない。スタイルは人それぞれだとは思いますが、レース中に勝ちを狙わない走りをしていると応援してくれる人に失礼だと思います。1日1日を全力で走りたい。そのとき強かった人、ポイントを持っている人が行けばいいと思います。<br style="clear:both"></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">昨年の総合4位から成長</h2>
<p>　個人総合優勝するともに、新人賞ジャージを獲得したクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）。富士山ステージの勝利でタイム差を築いたハーパーは、タフな伊豆ステージも最低限のタイム差で終え、危なげない走りで東京ステージを完走した。昨年は新人賞を手にするも総合4位で終えた雪辱を果たし、見事に栄冠を手にした結果となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07277" rel="attachment wp-att-471446"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07277-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471446"></a><span class="caption">富士山ステージでタイム差を築き、個人総合優勝を収めたクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">クリス・ハーパー</span>：TOJは富士山ステージを制したものが個人総合成績を制します。元々、チームメートにはクライマーを揃えており、心強い布陣で臨みました。彼らのサポートのおかげで私のポジションを押し上げ、区間勝利に導いてくれました。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.toj.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 20:15:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>34歳カタルドが逃げ切ってジロ初勝利　ログリッチェがメカトラと落車でタイム失う</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471467</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリアは5月26日、第15ステージが開催され、序盤から逃げ続けたダリオ・カタルド（イタリア、アスタナ プロチーム）がジロ初勝利を飾った。総合首位のリチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）はステージ5位にまとめマリアローザをキープしたが、同2位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）は相次ぐトラブルによりタイムを失った。初山翔（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は、37分8秒遅れのステージ140位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471469" rel="attachment wp-att-471469"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario227p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471469"></a><span class="caption">逃げ切ってジロ初勝利を飾ったダリオ・カタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">カタルド、カッタネオの2人旅</h2>
<p>　第15ステージはイヴレアからコモへの232kmで争われた。コモへフィニッシュする長距離レースといえば、イル・ロンバルディアが思い起こされるがそれもそのはず。今回のステージの後半部分は、昨年のイル・ロンバルディアのコースをそのまま使用しているからだ。正確にはイル・ロンバルディアの一番最後の上り区間がカットされているものの、名所である「マドンナ・デル・ギザッロ教会」への上りや、ソルマーノの壁、チヴィリオの上りなどイル・ロンバルディアの勝負どころが満載である難コースだ。ワンデーレースと違ってステージレースとなると、逃げ切りも可能性も十分考えられるレイアウトだった。</p>
<p>　しかし、レースがスタートすると、逃げを試みたのはわずかに2人。カタルドとマッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）のみだった。長距離ステージということもあり、メイン集団とのタイム差は最大16分まで広がると、リーダーチームのモビスターチームに加えて、ミッチェルトン・スコットも集団けん引に協力し、逃げ集団との差を少しずつ縮めながらレースは展開していった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471478" rel="attachment wp-att-471478"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario007pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471478"></a><span class="caption">ギザッロの上りを走るカタルドとカッタネオ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　逃げの2人は集団に対して8分のリードを持って、マドンナ・デル・ギザッロ教会の上りに入った。途中、カッタネオがメカトラでストップする場面も見られたが、すぐに自転車を交換して再スタート。カタルドに追いつき、2人での逃げは続行していった。</p>
<p>　集団が上りに到達すると、ミッチェルトン・スコット、モビスター、バーレーン・メリダがペースアップ。この動きにより、集団は大きく人数を減らしていく。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471479" rel="attachment wp-att-471479"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Peloton-at-Ghisallo022p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471479"></a><span class="caption">ギザッロの上りを走るメイン集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　山頂を越え、下ってすぐに始まるソルマーノの壁の上りに入ると、サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）がアタック。カラパス、ミケル・ランダ（スペイン、モビスターチーム）、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が反応し、プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）は遅れながらも余裕を持って追いついてきた。</p>
<p>　一旦、ペースが緩み、遅れた選手たちが次々に復帰し、集団が20人程度に膨れ上がったところで、イェーツが2度目のアタック。今度は誰も反応せず、単独で抜け出した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471477" rel="attachment wp-att-471477"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/YATES-Simon047p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471477"></a><span class="caption">逃げを試みるイェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　メイン集団はダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）が先頭でけん引開始。イェーツとの差をじりじりと詰め、山頂をまたずに吸収。すると、カウンターでミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナプロチーム）がアタック。カルーゾがチェックに入って、山頂を通過したものの、下り区間に入るとロペスは集団に吸収された。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ログリッチェがメカトラで遅れる</h2>
<p>　逃げ集団とメイン集団のタイム差は4分まで縮まってきた。ソルマーノの下り、そしてコモ湖畔の平坦路が続くなか、メイン集団は様子見しながら一定ペースで走行。逃げとのタイム差は4分程度にキープされていた。</p>
<p>　すると、ログリッチェにトラブル発生。バイク交換の必要が生じ、沿道で立ち往生していたところに、遅れていたアシストのアントワン・トルホーク（オランダ）が通りかかった。ログリッチェはトルホークのバイクを受け取って再スタート。チヴィリオの上りが始まる前に、何とか集団に復帰することができたものの、体力を消耗する結果に。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471480" rel="attachment wp-att-471480"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATTANEO-Mattia104p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471480"></a><span class="caption">チヴィリオの上りを走るカッタネオとカタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そうして、逃げ集団は3分のリードを持ってチヴィリオの上り区間に到達。2人の協調体制は保たれたまま、上りをこなしていく。</p>
<p>　モビスターがコントロールするメイン集団が上りに入ると、ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）がアタック。続いてイェーツがこの日3度目のアタックを仕掛ける。</p>
<p>　さらに、ニバリがアタック。カラパスがチェックに入り、2人は一気にイェーツに追いついた。一呼吸置いて、ニバリが再びアタック。カラパスは反応したものの、イェーツはついていけなかった。先行していたカーシーを吸収し、3人が先行する展開に。</p>
<p>　一連の動きで、集団は崩壊。ペース走行で前を追うログリッチェにランダ、ロペスが追従。その他の総合勢のほとんどが遅れている状況だった。</p>
<p>　先頭を走るカタルドとカッタネオが山頂に到達。その1分後にニバリ、カラパス、カーシー。少し遅れて単独でイェーツ。もう少し間が開いてログリッチェ、ランダ、ロペスという状況でダウンヒルへと入っていった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">逃げ切り成功し、カタルドが勝利</h2>
<p>　イル・ロンバルディア2勝の実績を持つニバリは、チヴィリオの下りを非常に得意としており、カラパスとカーシーを引き離す走りを見せていた。一方でイェーツはカラパス、カーシーに追いついた。</p>
<p>　ダウンヒルに定評のあるログリッチェだったが、コーナーを曲がりきれずにガードレールに激突。幸いなことにすぐにスタートを切れたため、遅れを最小限に留めることはできたものの、胸からガードレールに突っ込む形で落車したため、身体への影響が心配される。</p>
<p>　先頭2人は下りきったところで、けん制状態に陥る。カッタネオが前を引かなくなり、カタルドは先頭を引かされる状況に陥る。後続が迫るなか、慌てずに自分のペースを保ち続けたカタルドは、ラスト1kmのアーチをくぐり、ラスト200mとなる最終コーナーの立ち上がりからスプリントを開始。カッタネオは前に出ることができず、カタルドが先着して勝利。自身ジロ初勝利となり、グランツールでは2012年ブエルタ・ア・エスパーニャ以来、7年ぶりのステージ優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471471" rel="attachment wp-att-471471"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario236p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471471"></a><span class="caption">カッタネオとのマッチスプリントを制したダリオ・カタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　下りでリードを築いたニバリだったが、ラスト2kmを切ったところでカラパス、カーシー、イェーツの3人に追いつかれた。ログリッチェが遅れている状況であるため、マリアローザのカラパスが積極的に前でペースを上げて、フィニッシュを目指していった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471476" rel="attachment wp-att-471476"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio077p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471476"></a><span class="caption">ログリッチェからタイム差を奪ってゴールするカラパスとニバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　4人はカタルドから11秒遅れでフィニッシュ。ログリッチェはさらに40秒遅れてフィニッシュに到着。総合成績では大きな順位変動こそ無かったものの、カラパスはリードを拡大、ニバリはログリッチェとのタイム差を縮小することに成功した。</p>
<p>　ジロ・デ・イタリアは週周目の戦いを終え、休息日を挟んで最大の勝負どころとなる3週目を迎える。第16ステージは、チーマ・コッピ（最高標高地点）のガヴィア峠を含む獲得標高5700mの強烈な難コースの予定だったが、ガヴィア峠の積雪状況・雪崩の危険性などを考慮して回避することが大会主催者より発表された。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471468" rel="attachment wp-att-471468"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/SS-14-600x298.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471468"></a><span class="caption">変更された第16ステージのコースプロフィール　©RCS</span></figure>
</div>
<p>　代わりにアプリカ峠が組み込まれ、全体の距離も226kmから194kmに短縮。それでもなお、獲得標高は4800mに達し、終盤のモルティローロ峠は登坂距離11.9km、平均勾配10.9%と今大会屈指の難関山岳であり、クイーンステージ級の重要ステージとなりそうだ。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=19tz1sciw1vh0z8u2r489npel&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第15ステージ結果</span><br> 1	ダリオ・カタルド（イタリア、アスタナ プロチーム）	5時間48分15秒<br> 2	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	+0秒<br> 3	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+11秒<br> 4	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）<br> 5	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）<br> 6	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 7	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+36秒<br> 8	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 9	ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 10	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 140	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+37分8秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	 64時間24分0秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+47秒<br> 3	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分47秒<br> 4	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+2分35秒<br> 5	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+3分15秒<br> 6	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+3分38秒<br> 7	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+4分12秒<br> 8	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+5分24秒<br> 9	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+5分48秒<br> 10	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+5分55秒<br> 148	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+3時間51分58秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	200 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	187 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	78 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	171 pts<br> 2	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	66 pts<br> 3	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	43 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	 64時間29分48秒<br> 2	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+7秒<br> 3	ヴァランタン・マデュア（フランス、グルパマ・エフデジ）	+8分39秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 193時間29分48秒<br> 2	アスタナ プロチーム	+26分31秒<br> 3	チーム イネオス	+30分16秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『ロードレーサー』はいつから『ロードバイク』に？　呼び名とともに変化する自転車文化の変遷</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471102</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今ではすっかりメジャーになった『ロードバイク』ですが、昔は『ロードレーサー』と呼ばれていたのをご存知でしょうか。調べてみると様々な説が飛び出すなか「あれはロードレーサーや！」という熱い意見も。いつ、誰が呼び始めたのか気になったCyclist編集部・松尾修作（平成元年生まれ）が、自転車業界の関係者にインタビュー取材をしました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr04" rel="attachment wp-att-471226"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr04-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471226"></a><span class="caption">「ロードバイクやない、今でもロードレーサーや！」と持論を述べるマトリックスパワータグの安原昌弘監督　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　平成も終わりに差し掛かるころ、Cyclist編集部内ではある議論が勃発。それは「いつのまに『ロードバイク』という呼び方になったのだろう」という内容でした。ドロップハンドルに細いタイヤ、多段ギヤを装備したスポーツ自転車…多くの方がロードバイクと呼ぶでしょう。しかし、筆者が記憶してる限りでは、競技を始めた高校生時代（約15年前）は皆『ロードレーサー』と呼んでいました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr07" rel="attachment wp-att-471221"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr07-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471221"></a><span class="caption">「僕は始めた時からロードバイクでした」と振り返る編集部員の石川　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　同じく1993年（平成5年）生まれの編集部員・石川はこう話します。「僕が競技を始めた10年前にはロードバイクが一般的でした。でも年配の顧問の先生はロードレーサーや“ピストレーサー”と自転車のことを呼んでいました」。そういえば確かにピストもピストレーサーと呼んでいた気がします。子供時代から自転車に慣れ親しんだ澤野編集長も「ずっと1980年代から『ロードレーサー』って呼んでいたと思うけど、アームストロング全盛期にいったん自転車から離れ、2010年頃にまた戻ってきたら、『ロードバイク』になっていた記憶があるね」と首を傾げます。</p>
<p>　ちなみに、筆者が『ロードレーサー』→『ロードバイク』に呼び名を変えたきっかけははっきり覚えています。2008年に海外のUCIチームに加入した際、周りの選手は『ROAD BIKE』もしくは『BIKE』と呼称していました。そこで帰国後は周囲が『ロードレーサー』と呼ぶなか、あえて『ロードバイク』と呼んでいたと記憶しています。そう、海外かぶれですね。</p>
<p>　とはいえ個人の記憶は曖昧です。『ロードバイク』と呼ばるきっかけや変遷の真相を探るべく、自転車レースシーンで現在でも活躍するベテランの方々に意見を聞いてきました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“カフェ練”は僕たちが広めた！</h2>
<p>　まず話を伺ったのはチームUKYOに所属する畑中勇介選手。今も昔も第一線で活躍する、ベテラン選手です。</p>
<p>——畑中選手は『ロードレーサー』って呼んでました？いつから『ロードバイク』って呼んでますか？</p>
<p><span class="bold">畑中選手</span>「確かに昔は『ロードレーサー』って呼んでましたね！うーん、いつからだろう…たぶん僕が海外で活動していた頃、海外の選手はバイクって呼んでましたね。フランス人はヴェロでしたけど。そこから自然にレーサーではなく、バイクと呼ぶようになった気がします。10年ちょっと前はフランスに多くの若手選手が渡ってましたから、彼らの帰国後に多かれ少なかれ影響を与えたのでないでしょうか」</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr02" rel="attachment wp-att-471224"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr02-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471224"></a><span class="caption">“海外組”が伝えたのではと説を述べた畑中勇介選手（チームUKYO）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　筆者と同じく、海外生活の影響で呼び方が変わった可能性があるとのことです。さらに畑中選手は続けます。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr01" rel="attachment wp-att-471223"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471223"></a><span class="caption">スイスの街角でカフェ練をする筆者（2010年に撮影）</span></figure><p><span class="bold">畑中選手</span>「あと、『カフェ練』を広めたのは僕らだと思うんですよ！　昔はカフェじゃなくて、喫茶店って言ってたじゃないですか。でも当時フランスで活動していた日本人選手たちの間で、“休息日などにのんびりカフェまでライドすること”をカフェ練って呼んでたんですよ。少し前の日本ではサイクリングウェアを着て、喫茶店に行くことってなかったですよね。僕たちが広めたといっても過言ではないと思います！」</p>
<p>　と、力を込めて説明してくれました。自転車の呼び方だけでなく、カルチャーも輸入されていた説もここで浮上しました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">英語圏からのトライアスロン起源説</h2>
<p>　次に話を聞いたのは業界のご意見番、マトリックスパワータグの安原昌弘監督です。筆者が「この『ロードバイク』、以前は『ロードレーサー』と呼んでましたよね？」と話しかけると、被せ気味に「よくぞ聞いてくれました！」と何やら監督に刺さった様子。</p>
<p><span class="bold">安原監督</span>「ええか、あれは『ロードバイク』やない、『ロードレーサー』や！　今も昔も変わっとらん。たぶんな、トライアスロンから来とると思うんよ。バイクパートとか、バイクトランジットとか言うやろ。違うねん。これはロードレーサーや。俺が15歳の時（現在56歳）、当時の読んでた教則本（約50年前に発行されたもの）には“ロードレーサーの走法”ってはっきり書いてあったんや。君らみたいなメディアにちゃんと『ロードレーサー』と言ってもらわんと困るでー！」</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr03" rel="attachment wp-att-471225"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr03-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471225"></a><span class="caption">トライアスロンから“バイク”と呼ぶ文化が入ったのではないかと推測した安原昌弘監督　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　堰を切ったかのように主張が止まらない安原監督は、他の話題にまで飛び火して考えを述べます。</p>
<p><span class="bold">安原監督</span>「脚質でな、アタッカーとかパンチャーとか言うやろ。誰が言うてんねん！　うちのアイラン（フェルナンデス）の脚質を問われることあるねんけど、スプリンターでもない、上りでもない、丘越えの選手かなぁ…としか言えんねん。あとな、ダンシングは辛うじてわかんねんけど、シッティングってなんやねん！」</p>
<p>　と、関西弁で力説します。要点をまとめると、「ロードレースを走る自転車だからロードレーサーだ」ということでした。最近競技を始めた世代は普通と感じていた言葉でも、安原監督の世代からすると不思議に思う言葉もあるようですね。</p>
<p>　最後に話を聞いたのはキナンサイクリングチームの加藤康則GMと、チームスタッフの梅林康典さん。2人には畑中選手や筆者の持論「海外活動組による輸入説」を説明すると、納得した様子ながら別の説も挙げてくれました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr05" rel="attachment wp-att-471227"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr05-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471227"></a><span class="caption">キナンサイクリングチームの加藤康則ゼネラルマネージャー（右）と、スタッフの梅林康典さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">加藤GM</span>「確かに、海外組がきっかけとして考えられるかもしれませんね。また、一般の方々に定着したのは雑誌『ロードバイクインプレッション』（枻出版社）の影響も強いのではないでしょうか。あと、我々の世代は自転車漫画といえば『シャカリキ！』ですが、その中では『ロードレーサー』と呼ばれていたのでその印象が強いのかもしれません。現代を代表する『弱虫ペダル』内では『ロードバイク』でしょうから、世代間で違いが出るのでしょうね」</p>
<p>※弱虫ペダル1巻では『ロードレーサー』と呼んでいる節があり、徐々に『バイク』などの呼び方に変わっているようです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr06" rel="attachment wp-att-471220"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr06-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471220"></a><span class="caption">「ビンディングではなくバインディング、ピナレロではなくピナレッロだったね」と昔を振り返る　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr08" rel="attachment wp-att-471222"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr08-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471222"></a><span class="caption">弱虫ペダルでは、序盤にロードレーサーと表記も見受けられた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">梅林さん</span>「自転車を販売する側の主張もあるのかもしれませんね。『ロードレーサー』だとどうしても競技志向が強く感じてしまいます。現在はグラベル系やエンデュランス系などジャンルも様々です。『ロードバイク』の方が広く網羅するのではないでしょうか。“レーサー”と呼ばれるものだとビギナーや女性が手を出しづらい印象がありますが、“バイク”が主流となった現在は間口が広がり、人口も増えましたよね」</p>
<p>　なるほどと、手を打ちたくなる意見をいただきました。その後二人は「そういえば昔は『ピナレロではなくピナレッロだった』、『ビンディングじゃなくてバインディングだったよね』など、懐かしむように振り返っていました。</p>
<p>　他にも各方面から、『インターネットと衛星放送が発達して海外のロードレース動画が簡単に見れるようになったから説』や、『そもそもロードバイクの定義とは？』など多くの説や意見が出ましたが、どうやら2010年ころからロードバイクが浸透し、2015年には定着したようだという結果になりました（編集部調べ）。</p>
<p>　ロードバイクの名称に限らず、ここ10年だけでも自転車を取り巻く環境が大きく変わっていることを実感した取材となった今回の話題。もしかしたらこうしている間にも新しい文化に入れ替わっている事象があるのかもしれませんね。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 11:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>