<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>http://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>25歳男性「Wレバー装備の古い自転車の上手な乗り方は？」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334153</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br>
　日本でそこそこロードバイクに乗っていて、今はイタリアに留学中なのですが、先日に知り合いになった方からクロモリのロードバイクを譲ってもらいました。</p>
<p>　そのロードバイクがWレバー（ダウンチューブの左右に変速レバーが付く形式）で、変速の際にふらついてしまったり、ブレーキワイヤーが飛び出ていて少し邪魔だったりと、今のロードバイクとかなり違うように感じます。乗っていてすごく楽しいのですが、もう少し乗りやすければいいのにと思います。</p>
<p>　そこで、古い自転車の上手な乗り方やコツなどを教えていただけないでしょうか?　よろしくお願いいたします。</p>
<p><span class="small right">（25歳男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-334153"></span></p>

<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt="" width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　時代を感じさせるご質問ですね。</p>
<p>　僕が自転車をはじめたころは、変速方式はWレバーしかありませんでした。今どきの方には信じられないかもしれませんけど、手をハンドルから離さないと変速できないことはいうまでもなく、インデックス（レバーの適正位置を決めてくれる、カチカチという感触です）すらない。レバー位置は感覚頼りだったわけです。</p>
<p>　それが、今となっては手元変速が当たり前です。はじめてデュアルコントロールレバーに触れたときの衝撃はよく覚えていますが、未来が来たという感じでしたね。SF映画に出てくる機械みたいでした。それほどの革命だったんです。</p>
<p>　が、25歳の質問者さんはむしろWレバーに新鮮さを感じる。時代ですね。</p>
<p>　乗り方ということですが、正直申しますと、自転車はずっと進化し続けています。だから、古い自転車が今のものよりも乗りにくいのはしょうがない面もあるんですね。上手な乗り方ですか…。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334170" rel="attachment wp-att-334170"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/cipollini-bike-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334170"></a><span class="caption">1989年のジロ・デ・イタリアでのマリオ・チポリーニ（左）。ビンディングペダルは付いているが、まだ変速はWレバー　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そうだ、思い出しました。ブレーキワイヤーが邪魔ということですが、僕がはじめてブレーキワイヤー内蔵の自転車に乗ったとき、おっかなかったことを覚えています。段差などで衝撃が加わったときに、手がすっぽぬけやすい気がしたからですね。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334169" rel="attachment wp-att-334169"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/argentinbike-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-334169"></a><span class="caption">1986年当時のモレノ・アルゼンティンのバイク。ブレーキレバーのワイヤーが外に飛び出している　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　ワイヤーって親指と人差し指の付け根から上に向かって出ているわけですよね。だからワイヤーは、手がすっぽ抜けたとしてもすぐにキャッチする機能（？）もあったことになりますが、ワイヤー内蔵だとそれがない。だから怖かったんです。したがって質問者さんのバイクには、すっぽぬけ落車防止機能が付いていると前向きに考えてください。すっぽ抜けでの落車は大けがにつながる傾向が強いように思いますので、これは意外と重要です。</p>
<p>　Wレバーについては、もしインデックスがないタイプだったら、レバーの倒し方にコツがあります。いちど大きめにレバーを倒し、変速したら、その後ちょっとだけ戻すんです。こうすると流れるような綺麗な変速ができます。特にシフトダウン時ですね。</p>
<p>　あと、参考までに超大技をご紹介しますと、プロ選手でもごく一部しか使えないスーパーテクニックがありました（ちなみに僕もできませんでした）。それは「ニ—シフト」です。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334168" rel="attachment wp-att-334168"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/coppibike-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-334168"></a><span class="caption">1949年当時のファウスト・コッピのバイク。ボトルがハンドルに付いている　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　膝で変速するんですよ。レバーを向こう側に蹴るんです。だからシフトアップでしか使えない（左側のレバーを膝で蹴ればインナーギヤへシフダウンしますが…）スゴ技なのですが、手をハンドルから離さずに変速するというだけで特殊技能だったんです。僕も一度、噂を聞いて試してみたんですが、膝に内出血ができただけで終わりました。痛かったです。</p>
<p>　しかし、乗っていて楽しいというのはいいですね。クロモリの自転車は重たいのですが、よく言えば安定感があるということになります。それに、クロモリってしならせて乗るところがあるので、たとえばしなりを生かしたダンシングなど、クロモリならではの乗り方を追求されると、もっと楽しめると思いますよ。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed">
	<span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span>
<p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br>
　ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 06:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>総合争いの形勢が見えたジロ前半戦　第2週のカギは「TTでの攻撃」と「回復」にあり？</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334310</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア第100回記念大会は、前半戦が終了。第9ステージまでを走り、いよいよ個人総合争いの形勢が見えてきた印象だ。思わぬハプニングによる有力選手の脱落などもあったが、力のある選手たちは要所でしっかりと走り、マリアローザをはじめとする各賞争いに名乗りを上げ始めている。今回は、ここまでの戦いぶりを振り返り、第2週となる第10～15ステージを展望していきたい。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/quintana-nairo-alexander901p" rel="attachment wp-att-334313"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/QUINTANA-Nairo-Alexander901p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334313"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア第9ステージ、1級山岳ブロックハウスで争う3選手。左からナイロアレクサンデル・キンタナ、ヴィンチェンツォ・ニーバリ、ティボー・ピノ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">第9ステージに調子を合わせた総合上位陣</p>
<p>　王者の証であるマリアローザを賭けた個人総合争い。サルデーニャ島での序盤3日間を含み、大会前半に設けられた上級山岳ステージは2つ。エトナ火山を上った第4ステージと、7年ぶり登場のブロックハウスの頂上を目指した第9ステージとが設けられたが、勝負という観点で見れば後者の比重が高くなった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/thomas-pinot011pp" rel="attachment wp-att-334315"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/THOMAS-PINOT011pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334315"></a><span class="caption">エトナ火山を上った第4ステージはまだ横一線だった有力選手たち　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　第4ステージのエトナ火山も、平均勾配6％の上りが18km続くとあって、仕掛けどころとしては最適だったが、大会の開幕直後とあって総合優勝を狙う選手たちでもあの段階ではエンジンがかかっていないようだった。第9ステージで快走を披露したナイロアレクサンデル・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）にしても、地元シチリア島でのステージに意欲を見せていたヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）にしても、ペースアップやアタックを試みたが、その姿には本来の力強さが欠けていた。実際、キンタナはその日のレース後、「まだまだ調子は上がっていない」とのコメントを残していた。</p>
<p>　3週間の戦いとなるグランツールにおいては、大会序盤から最後まで常にベストコンディションで走り続けることは難しい。21日間走り続けていれば、やはり調子の上がらない日もある。総合順位を狙う選手たちにとっては、勝負どころとなるステージが大会後半に設けられることが多いだけに、開幕からしばらくは調子を上げつつ、しかるべきタイミングで力を発揮するのが鉄則でもある。</p>

<p>　その意味では、第4ステージのみならず、フィニッシュ前が急坂だった第6、第8ステージで総合優勝候補たちが一団となってレースを終えたことは、この先を考えれば何ら不思議なことではなかった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/dumoulin-tom707p" rel="attachment wp-att-334317"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/DUMOULIN-Tom707p-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334317"></a><span class="caption">総合2位につけたティボー・ピノ（左）、同じく3位につけたトム・デュムランも第9ステージに調子を合わせてきた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　一方で、第9ステージでは総合優勝候補筆頭との呼び声が高いキンタナが本領を発揮。同じく前評判が高かったティボー・ピノ（フランス、エフデジ）や、進境著しいトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）も上位で続いた。その走りからは、この日に「1度目のピーク」を充てていた印象を受けた。休息日直前のステージであったことや、中盤戦に向けた探り合いなど、要素としてはさまざま考えられるが、選手たちの動きを見た限りでは、この日に調子のピークを合わせやすかったという点が挙げられそうだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">個人TTの走りとその後の回復がポイントとなる第2週</p>
<p>　では、なぜ第9ステージに調子を合わせやすかったかを分析してみたい。</p>
<p>　第10ステージから始まる第2週は、約40kmの個人タイムトライアル（TT）が控えているものの、それ以外は平坦ステージが2つ、中級山岳ステージが2つ、そして上級山岳頂上フィニッシュが1つという編成となっている。</p>
<p>　もちろん、どのステージも簡単ではないし、攻撃的なレースが展開される可能性も大いにある。だが、総合を争ううえで最重要なのは、急峻な山々を越える第3週。それ以前に大勢が決することは考えにくく、第1週と第2週ではライバルから遅れることによるタイムの取りこぼしを防ぐことと、1秒でも優位に立ってこの先の戦いに備えることが求められる。</p>
<p>　ステージ詳細は後述するが、総合上位陣にとっての第2週は、TTでの攻撃的な走りと、その先を見据えた回復が重要なポイントとなりそうだ。それを前に、大会前半戦最後の1日だった第9ステージで一度調子を上げて攻撃的な走りをすることによって、順位やタイム差で優位に立ったり、その先の戦いのプランを探るなどのメリットがあると見ていたのではないだろうか。</p>
<p>　現時点では、首位キンタナから2位ピノまでの総合タイム差が28秒、3位デュムランが30秒、4位バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）が51秒。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/dumoulin-tom001p" rel="attachment wp-att-334319"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/DUMOULIN-Tom001p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334319"></a><span class="caption">タイムトライアルに絶対の自信を持つトム・デュムランは、どの程度タイムを稼ぎ出すか　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　この先の展開を予想するなら、個人TTで争われる第10ステージを終えた段階で、ピノ以下がキンタナとのタイム差を縮小、または逆転すると見られる。特に、TTに絶対的な強さを見せるデュムランにとっては、トラブルさえなければ30秒は十分に挽回可能なタイム差。同様にTTを得意とするピノ、このところ改善がみられるモレマも上位を確保することだろう。キンタナはTTに改良の余地があるとはいえ、上り基調のレイアウトだけにしっかりとまとめて、ライバルとのタイム差を最小限にとどめておきたいところだ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/quintana-nairo-alexander024p" rel="attachment wp-att-334321"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/QUINTANA-Nairo-Alexander024p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334321"></a><span class="caption">TTステージを上手くまとめたいナイロアレクサンデル・キンタナ（左から2人目）。第10ステージを終えた段階での総合順位やタイム差によって、その後の動きが決まりそうだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　TTステージの走りを受けて、各選手ともにこの先の走り方を決めることになるだろう。グランツール中盤の中級山岳ステージは逃げを容認するケースが多く、総合上位陣はできるだけ体力を温存しながらの走りに努める傾向にある。大きな動きがあるとすれば、頂上フィニッシュの第14ステージとなりそうだが、これもやはりTTステージを終えた段階でのタイム差次第といえそう。あまり無理をせずに第3週での勝負に備えたい選手と、少しでもタイム差を挽回したいと考える選手、またはマリアローザを着る選手が後続との差を広げたいとの意思を働かせるかもしれない。</p>
<p>　とはいえ、第14ステージですべてが決するとは考えにくい。総合上位陣に関しては、先々の戦いを見据えた駆け引きに終始することが予想される。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">第9ステージ大規模落車の続報</p>
<p>　第9ステージ残り15km地点でメイン集団に起きた大規模落車によって、総合優勝候補だったゲラント・トーマス（イギリス）やミケル・ランダ（スペイン）のチーム スカイ勢、アダム・イェーツ（イギリス、オリカ・スコット）が巻き込まれ、最終的にトップから大幅に遅れてステージを終える結果となった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/thomas-geraint045p" rel="attachment wp-att-334323"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/THOMAS-Geraint045p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334323"></a><span class="caption">ジロ第9ステージで大規模落車に巻き込まれたゲラント・トーマス。肩を負傷した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　原因となった停車中のモーターバイクに接触したウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ）は、手の指を骨折し手術を受けることに。全治4～6週間との診断が下っている。トーマスは肩を負傷。左脚を広範囲に痛め、フィニッシュまでほぼ右脚でのペダリングのみで走ったというランダは、MRIでの検査を必要としていることが分かっている。</p>
<p>　この一件に関して大会ディレクターのマウロ・ヴェーニ氏は、コース左脇に停車し選手との接触を引き起こしたモーターバイクがイタリア警察のものであることを明らかにした。同時にドライバーの判断ミスであることを認め、致命的な事態と悲劇的な出来事が重なって起きたトラブルだとした。</p>
<p>　一方で、イタリア警察が70年以上にわたって大会の安全確保に尽くしてきていることも強調。残念なトラブルであるとしながらも、大会におけるイタリア警察の役割は変わらないことも明言している。</p>
<p>　今大会にあっては、モーターバイクがプロトンに近づきすぎているとの一部選手からの指摘や、イタリアメディアによる問題提起なども出ている。かねがね話題に上るレースにおける関係車両の在り方について、いま一度考えるきっかけとなることは必至だ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ジロ・デ・イタリア　第10～15ステージ展望</p>
<p><span class="bold">●5月16日（火）　第10ステージ　フォリーニョ～モンテファルコ　39.8km個人タイムトライアル　難易度★★★★</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/t10_montefalco2_alt" rel="attachment wp-att-334325"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/T10_Montefalco_alt-1-286x170.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334325"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第10ステージ　コースプロフィール　©RCS SPORT</span></figure>
<p>　今大会1つ目となる個人タイムトライアルステージ。中盤以降はアップダウンに富んだコースとなっており、TTで力を発揮するオールラウンダー向けといえそう。総合争いにも大きな影響を及ぼすことが予想され、有力選手間に分単位の差がつく可能性もある。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p><span class="bold">●5月17日（水）　第11ステージ　フィレンツェ～バーニョ・ディ・ロマーニャ　161km　難易度★★★★</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/t13_jesolo_alt-10" rel="attachment wp-att-334326"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/T11_BagnoRomagna_alt-1-286x183.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334326"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第11ステージ　コースプロフィール　©RCS SPORT</span></figure>
<p>　カテゴリー的には2級と3級ながら、4つの山岳を越えるハードな1日。総合争いよりは、ステージ優勝争いに注目が集まりそうだ。総合タイムで遅れている選手が次々と、序盤から逃げを試みるとみられるが、最後は登坂力に長けた選手が有利となりそうだ。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p><span class="bold">●5月18日（木）　第12ステージ　フォルリ～レッジョ・エミリア　229km　難易度★</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/t12_reggioemilia_alt" rel="attachment wp-att-334327"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/T12_ReggioEmilia_alt-3-286x166.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334327"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第12ステージ　コースプロフィール　©RCS SPORT</span></figure>
<p>　前半と中盤に2級、3級のカテゴリー山岳がそれぞれある以外は、おおむねフラットなコースレイアウト。難易度が示す通り、スプリンターのための1日となりそうだ。残り2kmからコーナーが続き、最後は残り350m左コーナーを回ってフィニッシュへと飛び込む。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p><span class="bold">●5月19日（金）　第13ステージ　レッジョ・エミリア～トルトーナ　167km　難易度★</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/t13_tortona_alt" rel="attachment wp-att-334328"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/T13_Tortona_alt-1-286x171.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334328"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第13ステージ　コースプロフィール　©RCS SPORT</span></figure>
<p>　イタリア北部へと入り、勝負どころとなる山岳地帯へと徐々に近づいていく。ただ、この日に関してはカテゴリー山岳のない、オールフラットなコースレイアウト。なお、この日が今大会最後の平坦ステージとなるため、レース後のスプリンターの動向にも注目だ。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p><span class="bold">●5月20日（土）　第14ステージ　カステッラーニア～オロパ　131km　難易度★★★</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/t14_oropa_alt" rel="attachment wp-att-334329"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/T14_Oropa_alt-2-286x173.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334329"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第14ステージ　コースプロフィール　©RCS SPORT</span></figure>
<p>　イタリアが生んだ名チャンピオン、ファウスト・コッピを称えて出身地の小さな村・カステッラーニアを出発。第2週唯一の山頂フィニッシュとなるオロパを目指す。最大勾配13％のオロパは、10％超えの急坂が断続的に現れる。総合上位陣に動きは見られるか。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p><span class="bold">●5月21日（日）　第15ステージ　ヴァルデンゴ～ベルガモ　199km　難易度★★★★</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/t15_bergamo_alt" rel="attachment wp-att-334330"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/T15_Bergamo_alt-1-286x167.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334330"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第15ステージ　コースプロフィール　©RCS SPORT</span></figure>
<p>　山頂にフィニッシュする前日よりも難易度が高いのは、フィニッシュ前のレイアウトに理由があるようだ。残り5kmから始まる最後の上りは最大勾配12％。石畳区間もあり、選手たちの脚力を試す場となる。残り3.4kmはベルガモ市街地めがけてのダウンヒルだ。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ゴルカ・イサギレ（スペイン、モビスター チーム）</p>
<div class="profileBlue">
<span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span>
<p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシスト や逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　レースを先行した4人によるステージ優勝争いとなった、5月13日のジロ第8ステージ。逃げ切りを決めたメンバーの中で、ヴァレリオ・コンティ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）に勢いがあることは、それまでの動きを見ていた誰もが理解していた。もちろんイサギレもそれは分かっていて、「コンティに勝つのは難しい」と思いながら最終局面を迎えたのだった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/izagirre-gorka090p" rel="attachment wp-att-334334"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IZAGIRRE-Gorka090p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334334"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第8ステージを制した瞬間のゴルカ・イサギレ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　そんな状況が一変したのは残り1km。上り基調のヘアピンコーナーでコンティが落車。直後を走っていたイサギレは上手くかわすと、他の選手たちと差が開いていることに気づいた。「フィニッシュまでの距離が残っていたから、正直攻撃するのは早いと思ったけれど、あの状況では行くしかなかった。フィニッシュまで1kmを切っていたし、それ以上走る必要もない。後ろとの差も開いていたし、チャンスだと思ったんだ」。優勝を争ったメンバーには、昨年までのチームメートであるジョヴァンニ・ヴィスコンティ（イタリア、バーレーン・メリダ）もいて、ライバルの脚質を把握していたこともプラスに働いたと振り返る。</p>
<p>　トップシーンにおいて、兄弟で活躍する選手たちは数組存在するが、イサギレもその1人。弟は昨年までチームメイトで、今年からバーレーン・メリダで走るヨン・イサギレ。近年は弟の活躍が目覚ましく、アルデンヌクラシックや1週間のステージレースで好走を連発している。そして、ヨンも2012年にジロでステージ優勝を挙げている。</p>
<p>　ジロでの勝利、という意味では弟に並ぶこととなった。プロキャリアでも最高の勝利だが、弟が勝った時を思い返すと「トレーニング中で勝った瞬間を見ていなかったんだ」とのこと。ここしばらくも兄弟で連絡を取っておらず、あまり弟と比較されることへの興味はないという。</p>
<p>　それよりも大切なミッションを今は抱えている。エースであるキンタナを盛り立てる役割があるのだ。第8ステージは幸い自由を与えられたが、勝った直後に「明日からは新しいジロが始まる」と話したように、キンタナのために、そしてチームのために全力を尽くすと誓った。</p>
<p>　第1週を終えて、そのチームリーダーが首位に立った。第2週、そして運命の第3週と戦いは続く。ここでの働きが、自らの人生をも変えるチャンスにつながっていることも自覚している。自らの勝利だけにはとどまらない、大きな成果をつかむために走り続ける意志を今後の走りで表す心積もりだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334310/izagirre-gorka002p" rel="attachment wp-att-334337"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IZAGIRRE-Gorka002p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334337"></a><span class="caption">自らの勝利に沸いたゴルカ・イサギレ。ジロ第2週、第3週はチームの勝利に貢献すべく走ることを誓った　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span>
<p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。自転車情報のFacebookページ「<a target="_blank" href="http://www.facebook.com/sukewire#!/pages/Sukes-cycling-world/378134172249899">suke’scycling world</a>」も充実。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」メディアオフィサー。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」
</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 11:30:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>目指せ「富士ヒル」！　福田萌子さん、初のヒルクライム練習で苦悩と楽しみを体験</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/333764</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　落車のトラウマを乗り越え、“世界遺産の島”屋久島を一周するライドイベント<a href="http://cyclist.sanspo.com/316843" target="_blank">「サイクリング屋久島」の完走</a>。これを期にサイクルスポーツにどっぷりとハマったモデルの福田萌子さんは、自転車に乗れるようになったその先のステップを楽しむため、さまざまなイベントにチャレンジしていくことになった。「上りが好き！」という萌子さんは、まずは日本最大規模のヒルクライムレース「富士ヒルクライム」へ初挑戦。本番へ向けて、埼玉県にある定峰峠へとやってきた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_03" rel="attachment wp-att-333829"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_03-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-333829"></a><span class="caption">「ヒルクライム練習が楽しみで夜も眠れなかった！」と意気込んだ福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「眠れないくらい楽しみだった！」</p>
<p>　萌子さんはモデルとして活躍する一方、ランニングを毎日こなし、ヨガ、セパタクローなどスポーツを心から楽しむアスリートだ。<a href="http://cyclist.sanspo.com/post_tag/moeko-yakushima" targe="_blank">前回の連載</a>では、落車で自転車に乗れなくなっていたトラウマを乗り越え、ライドイベントで完走。上り坂を楽しんで走れるまで成長した。</p>

<p>　サイクリング屋久島で最も激しくアップダウンを繰り返すエリアを軽々と上りきった萌子さんは、「上りは自分自身の限界に挑戦する感じ。下りは怖いけど、上りは私のペースで自転車を余すことなく楽しめる」と話し、「ヒルクライムレースに挑戦したい！」と展望を述べていた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_01" rel="attachment wp-att-333826"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-333826"></a><span class="caption">峠へ向かう道のりも緩い上りが続く　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　「家の周りにある坂では練習をしてきた」という萌子さんだが、本格的な峠にチャレンジするのは今回が初めて。「楽しみすぎて、夜は眠れなかった。遠足前の子供みたい」と山へ行く喜びを隠しきれない様子だ。初の峠に挑む先生としてキャノンデール・ジャパンの山本和弘さんが伴走し、ヒルクライムに必要なテクニックを伝授する。</p>
<p>　キャノンデールの「<a href="http://build.cannondalecustomlab.com/jp/" target="_blank">カスタムラボ</a>」でオーダーした自慢の“萌子号”「スーパーシックスエヴォ」を1人で組み立てた萌子さん。埼玉県小川町から秩父方面へとペダルをこぎ始めた。「まずはウォームアップから始めましょう。ギアを軽くして、足を速く回転させます」と山本さんが指示を出す。筋肉へ血流を促すと同時に、繰り返し行うことで体の力を抜き、リラックスさせる効果があるという。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_02" rel="attachment wp-att-333827"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_02-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-333827"></a><span class="caption">新緑が鮮やかな県道を一定のペースで走る　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">初の峠に山本さんからアドバイス</p>
<p>　定峰峠の上り口までの道のりも2～3%ほどの斜度でだらだらと上り続ける。萌子さんの額には汗が滲み、真剣な表情だ。約10kmのウォーミングアップが終わり、定峰峠へと到着する頃にはいつもの萌子さんの明るさは無く、「ちょっと余裕がないかも。心拍数も上がっているし」と不安げな様子だ。山本さんは「この定峰峠は富士ヒルクライムの舞台となるスバルラインと斜度が似ています。距離は短いですが、本番を想定して走ってみましょう！」と萌子さんを鼓舞。いよいよ、峠のチャレンジが始まった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_21" rel="attachment wp-att-333825"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_21-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-333825"></a><span class="caption">埼玉県道11号線にある定峰峠に到着　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_08" rel="attachment wp-att-333833"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_08-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-333833"></a><span class="caption">「富士ヒルクライムを想定してタイムも計ってみましょう」と提案する山本和弘さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　「峠では下を向きがちになってしまいます。なるべく前を向いて安全に走りましょう」、「上りでは必ず呼吸が苦しくなります。いつも以上に大きく息を吸い込み、しっかりと息を吐きながらリラックスして上ることが非常に重要です。ペースが速すぎると後半に踏めなくなってしまう。一定ペースを意識しましょう」と山本さんは萌子さんに絶えずアドバイスを送った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_09" rel="attachment wp-att-333834"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_09-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-333834"></a><span class="caption">定峰峠を上る福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_05" rel="attachment wp-att-333831"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_05-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-333831"></a><span class="caption">アドバイスするキャノンデール・ジャパンの山本和弘さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　必死に上る萌子さんだが、屋久島でみせた軽快さはない。やっと頂上にたどり着くと「いつもの感じと何かが違う。悔しい…」と目に涙を浮かべた。「気温が高いからかもしれないね。少し休んでから、もう少しだけ走ってみよう」と山本さんが提案。萌子さんも「せっかく山に来たから頑張らないと！」とモチベーションを更に高めた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_10" rel="attachment wp-att-333835"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_10-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-333835"></a><span class="caption">真剣な表情でペダルをこぎ続けた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_11" rel="attachment wp-att-333836"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_11-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-333836"></a><span class="caption">先導する山本さんは呼吸法やペースの大事さを絶えずアドバイスする　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_13" rel="attachment wp-att-333838"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_13-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-333838"></a><span class="caption">定峰峠を思うように走れず、不満顔の福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　不調の萌子さんだったが定峰峠から尾根伝いに白石峠までの上り区間では、徐々に自分のペースを取り戻していった。「ダンシングもチャレンジしたい」とリクエストした萌子さんは、山本さんから休むためのダンシングを教わった。レースでアタックをするダンシングではなく、立ち漕ぎで体重をペダルへと預け、シッティングとは違う筋肉を使う方法だ。「こんな感じかな？出来てる気がする！」と笑顔を取り戻していった。</p>
<p>　下りで休憩が必要なほど苦手で「本番も下りは車で下りたい…」とこぼす萌子さんだが、「富士ヒルクライムも上って終わりではないです。安全に下れないとイベントを丸ごと楽しむことはできません」と釘を刺す。下ハンドルを持ったブレーキレバーの握り方や、「コーナー手前でしっかり減速しましょう」といったブレーキング方法などがみっちりと教え込まれた。「下ハンドルからのブレーキングは、てこの原理を使い、より軽い力で減速することが出来ます。しかし、視線が下がるので、しっかりと前を向きましょう」とアドバイスがあった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/ss01-3" rel="attachment wp-att-334147"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ss01-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334147"></a><span class="caption">下りのポジションを確認する山本和弘さんと福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">下りとダンシングにチャレンジ</p>
<p>　白石峠の下りを恐れていた萌子さんだが、山本先生の講座効果もあり危なげなくスムーズにダウンヒルをこなしていく。新緑が眩しいワインディングロードを「気持ちいいー！景色もとてもいいですね！」と楽しみながら下っていった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_14" rel="attachment wp-att-333839"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_14-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-333839"></a><span class="caption">練習の末、上りでダンシングができるようになった福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_15" rel="attachment wp-att-333840"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_15-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-333840"></a><span class="caption">疲れをみせるも、徐々に自らのペースを取り戻し、表情が明るくなった福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　「もう一回上りを練習したい」と意気込む萌子さんは、松郷峠の上りに挑戦。完全にペースを取り戻した萌子さんは軽快にペダルを回しつづけ、ペースが落ちることなく登頂。この日の練習を満足した様子で終えた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_17" rel="attachment wp-att-333821"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_17-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-333821"></a><span class="caption">白石峠の下りを笑顔で下る福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_18" rel="attachment wp-att-333822"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_18-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-333822"></a><span class="caption">景色を楽しむ余裕も生まれた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_12" rel="attachment wp-att-333837"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_12-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-333837"></a><span class="caption">具体的にアドバイスする山本和弘さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　山本さんは「富士ヒルクライム本番では1時間半ほどは走ることになりますし、水分補給が必要になります。走りながらボトルの水を飲む練習も今後必要になりますね。初めてヒルクライムレースに挑戦したいサイクリストは前をしっかりと見ること、大きな呼吸を心がけ、リラックスして臨むことでより楽しめるはずです」と繰り返しアドバイスし、萌子さんにエールを贈った。</p>
<p>　「楽しみだった練習があっという間に終わってしまった。ちょっと前まで自転車に跨るだけでも怖かったけど、山の上りと下りを走れるようになれるなんて夢みたい。きょうは最初はどうなることかと思ったけど、いいイメージを持てました。やっぱり自転車は楽しいし、上りがもっと好きになりました。早く富士山を上りたい！」と6月11日に開催される本番へ向けて目を輝かせた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333764/m2_20" rel="attachment wp-att-333824"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/m2_20-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-333824"></a><span class="caption">「あの山を上りきりました！」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="profileRed">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/01/moeko01.jpg" title="福田萌子" alt="福田萌子"><br>
<span class="bold">福田萌子（ふくだ・もえこ）</span>
<p>沖縄県出身のモデル。身長176cmの日本人離れしたスタイルで、2010年ミス・ユニバース・ジャパンでは3位入賞。スポーツ用品ブランドのアンバサダーなどを務める。2015年ホノルルセンチュリーライドで落車し、その恐怖から自転車に乗れずにいたが、前連載でトラウマを克服しサイクリング屋久島を完走するまで成長した。
</p>
</div>
<section class="partners clearfix">
<h3><span>本企画をサポートするブランド</span></h3>
<ul>
<li><a href="http://www.cannondale.com/ja-JP/Japan" target="_blank" data-galabel="ktc"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/cdale-logo-150x40.gif" alt="ktc" title="ktc"></a></li>
</ul>
</section>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 12:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイクリング中の目印に　那須町内のピットにタペストリー</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/333265</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/333265/cpit" rel="attachment wp-att-333266"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/cpit-286x214.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-333266"></a><span class="caption">ピットに目印のタペストリー　＝那須町（伊澤利幸撮影）</span></figure>
<p>　サイクリングのまちづくりを進める栃木県那須町は、自転車を修理でき、サイクリング中の休憩にも最適な「サイクルピット」の目印となるタペストリーを作製した。サイクルピットは町内115カ所にあり、バイクラックなどが備えられている。タペストリーは屋内用と屋外用があり、それぞれ150枚を作製した。</p>
<p>　また、サイクルピットやお薦めコースを案内した「サイクルマップ」も作製。平成27年度に開催された全日本自転車競技選手権や恒例の那須高原ロングライドのコースなどを案内している。A2判6つ折。福島県白河市、西郷村との広域連携用1万部を含めて計1万5千部を作った。</p>
<p>（<a href="http://sankei.jp/" target="_blank">産経新聞</a>・栃木版より）</p>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 15:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】休息日のデュムラン「勝負はまだ始まったばかり」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334438</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアで開催中のジロ・デ・イタリアは5月15日、2度目の休息日を迎え、選手たちは骨休めと翌日に控えた個人タイムトライアルに向けての最終調整を行った。各チームの主要選手によるインタビューも行われ、優勝候補の一人で現在個人総合3位につけるトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）は、「これからいろいろなことが起こるだろうし、最終週にはドラマが待っているだろう」と展望を語った。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/334310" target="_blank">総合争いの形勢が見えたジロ前半戦　第2週のカギは「TTでの攻撃」と「回復」にあり？</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<p>（本編動画の前にCMが流れる場合があります）</p>
<p><script src="http://player.performgroup.com/eplayer.js#b8de5d99409af7ec212dd38bf0.3mcsselb495w1azoklti7ryrs" async></script></p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　また、14日の第9ステージを独走で制して個人総合首位に立ったナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）は、レース後のインタビューで「先は長い。まだジロ・デ・イタリアの序盤に過ぎない」とコメント。個人総合争いにおいて決して楽観はできないことを強調した。</p>
<p><script src="http://player.performgroup.com/eplayer.js#140109c0b6017d1c9c1a519783.3mcsselb495w1azoklti7ryrs" async></script></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 18:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>静岡県警、初の自転車講習　危険行為複数回の高2に受講命令</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334355</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　静岡県警は5月15日、自転車での危険行為を繰り返した高校2年生の男子生徒（16）＝浜松市北区＝に対し、自転車運転者講習制度に基づく講習を13日に実施したと発表した。同講習制度は改正道路交通法に基づき平成27年6月に導入されたもので、県公安委員会が講習命令を出した。同講習の実施は県内で初めてという。</p>
<p>　改正道交法では、自転車の運転について信号無視やブレーキ不良など14項目の危険行為を規定。14歳以上の運転者が危険行為や交通事故を3年以内に2回以上繰り返した場合、5700円の講習手数料を払って有料の安全講習を受けることが義務付けられた。</p>
<p>　県警によると、男子生徒は28年11月に県道を横断しようと渋滞中の車の間から飛び出し、反対車線を走っていた普通乗用車と衝突したほか、29年1月に市道を横断した際に歩行者とぶつかり、相手に軽傷を負わせる事故を起こしていた。いずれも改正道交法が規定する危険行為のうちの「安全運転義務違反」に当たるという。同法に基づき、県内で1回目の違反登録をされた人は4月末現在、1092人に上っており、このうち約46％を高校生を含む10代が占めている。</p>
<p>（<a href="http://www.sankei.com/" target="_blank">産経ニュース</a>より）</p>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 20:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デュムランが得意の個人TTで圧勝　ライバルに2分以上の差をつけて総合首位へ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334531</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア第10ステージは5月16日、39.8kmの個人タイムトライアル（TT）を行い、総合3位でスタートしたトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）がステージ優勝。総合トップだったナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）らに大差をつけたことにより、首位に浮上。マリアローザも手に入れた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334534" rel="attachment wp-att-334534"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/DUMOULIN-Tom006pp-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334534"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2017第10ステージ、個人タイムトライアルを制したトム・デュムランの走り　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">休息日明けのTTステージ</p>
<p>　14日に行われた第9ステージでは、キンタナが山頂フィニッシュを制するなど、総合優勝候補たちが動きを見せた。このステージを終えて、マリアローザのキンタナから総合2位ティボー・ピノ（フランス、エフデジ）までが28秒、同3位のデュムランまでが30秒となっていた。</p>
<p>　翌15日は今大会2度目の休息日。各チームとも個人TTに向けた調整を実施し、有力選手たちはいずれもTTバイクの感触を確かめるなどした。</p>
<p>　迎えた今大会最初のTTステージは、39.8kmという距離もさることながら、中盤以降が上り基調となっており、簡単には攻略できないコース設定だ。総合争いにも大きな影響を及ぼすことが予想され、その走りいかんでは分単位の差がつく可能性もある。</p>

<p>　コースへは、個人総合成績の下位の選手から順にスタートしていく。まず好タイムが見込まれたのは、2015年の個人TT世界王者であるヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ、チーム スカイ）。後半はペースダウンしたものの、実力通り好ペースでフィニッシュを目指した。ところが、フィニッシュ目前の右コーナーでスリップし落車。その後フィニッシュし、暫定でトップに立ったものの、大幅なタイムロスを強いられた。結局、後からスタートしたルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）がキリエンカのフィニッシュタイムを上回り、暫定トップに浮上。52分17秒が当面の基準タイムとなった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">デュムランが唯一50分台のタイムをマーク</p>
<p>　スタート順が後半に入って、まず好走を見せたのはゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）。9.8km地点に設けられた第1計測ポイントでトップタイムを記録すると、その後もスピードに乗り、フィニッシュでは51分26秒をマークし暫定トップに立つ。2日前のステージでは大規模クラッシュに巻き込まれ、総合で大きく遅れてしまったが、得意のTTで意地を見せた。</p>
<p>　さらに、第9ステージまでマリアローザを着用していたボブ・ユンゲルス（ルクセンブルク、クイックステップフロアーズ）も、途中計時ではトップに立つ走りを見せ、トーマスから7秒差の暫定2位につけた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334536" rel="attachment wp-att-334536"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/THOMAS-Geraint001pp-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334536"></a><span class="caption">一時トップに立つ好走を見せたゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334537" rel="attachment wp-att-334537"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/JUNGELS-Bob003p-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334537"></a><span class="caption">トム・ユンゲルスも好タイムをマーク　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334539" rel="attachment wp-att-334539"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/NIBALI-Vincenzo003p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334539"></a><span class="caption">後半ペースを上げたヴィンチェンツォ・ニーバリはステージ6位　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　地元イタリアの期待を一身に背負って登場したヴィンチェンツォ・ニーバリ（バーレーン・メリダ）からは、いよいよトップ5の登場。そのニーバリは第1計測こそ19番手とゆったりとした入りだったが、中盤以降ペースを上げ、フィニッシュでは52分44秒と暫定5位となる。その次に出走したモレマも52分54秒とまとめ、残る3人の走りを待った。</p>
<p>　ラスト3人目でコースへ繰り出したのは、この日の優勝候補筆頭であるデュムラン。頭を低くした姿勢と高回転のペダリングで、スタート早々スピードに乗せる。早速第1計測でトップに立つと、28.2km地点に設定された第2計測ではトーマスに36秒差とし、これまたトップ。トラブルさえなければステージ優勝は濃厚な流れだ。コーナーも攻め、フィニッシュへとやってきたそのタイムは50分37秒。トーマスのタイムを49秒上回り、総合争いのライバルであるニーバリやモレマに対しては2分以上のリードを確保した。</p>
<p>　フランスチャンピオンジャージで飛び出したピノは、第1計測こそ7番手だったが、以降はスピードに思うように乗せられず、第2計測ではデュムランから1分42秒遅れ。<br>
フィニッシュでは53分19秒と、こちらもデュムランから2分以上の遅れを喫した。</p>
<p>　そして、最終出走のキンタナ。第1計測の時点で48秒のリードを許し、第2計測では2分9秒と、大きな開きとなってしまった。何とかタイム差を最小限に食い止めるべく、懸命の追い込みを見せたが、フィニッシュタイムは53分30秒。厳しい結果となってしまった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334541" rel="attachment wp-att-334541"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/PINOT-Thibaut002p-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334541"></a><span class="caption">苦戦を強いられたティボー・ピノ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334542" rel="attachment wp-att-334542"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/QUINTANA-Nairo-Alexander080pp-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-334542"></a><span class="caption">沿道の声援を受けて走るナイロ・キンタナ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">デュムランがライバルから2分以上のリードを確保</p>
<p>　この結果、デュムランが文句なしのマリアローザ奪取。キンタナは1ステージでリーダージャージを手放す格好となった。デュムランとキンタナの総合タイム差は2分23秒。総合3位にはモレマが浮上し、デュムランとは2分38秒差となっている。同4位ピノ、同5位ニーバリまでがタイム差3分以内につけており、総合2位以下が僅差となっている。</p>
<p>　このほか、新人賞のマリアビアンカではユンゲルスが奪還。この日ステージ3位に入ったユンゲルスに対し、マリアビアンカで出走したダヴィデ・フォルモロ（イタリア、キャノンデール・ドラパック）が大きく遅れたため、ジャージが移動している。</p>
<p>　17日に行われる第11ステージは、フィレンツェからバーニョ・ディ・ロマーニャまでの161km。4つのカテゴリー山岳を越えるハードなコース設定となっている。ステージ優勝争いはもとより、タイム差の挽回を狙って総合上位陣に動きが見られるかも注目となる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=334544" rel="attachment wp-att-334544"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/DUMOULIN-Tom036p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334544"></a><span class="caption">マリアローザに袖を通したトム・デュムラン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第10ステージ結果</span><br>
1 トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ） 50分37秒<br>
2 ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ） +49秒<br>
3 ボブ・ユンゲルス（ルクセンブルク、クイックステップフロアーズ） +56秒<br>
4 ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム） +1分40秒<br>
5 ヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ、チーム スカイ） +2分0秒<br>
6 ヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア、バーレーン・メリダ） +2分7秒<br>
7 マキシム・モンフォール（ベルギー、ロット・ソウダル） +2分13秒<br>
8 ヨス・ファンエムデン（オランダ、ロットNL・ユンボ） +2分15秒<br>
9 アンドレイ・アマドール（コスタリカ、モビスター チーム） +2分16秒<br>
10 バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード） +2分17秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br>
1 トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ） 42時間57分16秒<br>
2 ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム） +2分28秒<br>
3 バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード） +2分38秒<br>
4 ティボー・ピノ（フランス、エフデジ） +2分40秒<br>
5 ヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア、バーレーン・メリダ） +2分47秒<br>
6 ボブ・ユンゲルス（ルクセンブルク、クイックステップフロアーズ） +3分56秒<br>
7 ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、アージェードゥーゼール ラモンディアル） +4分5秒<br>
8 イルヌール・ザカリン（ロシア、チーム カチューシャ・アルペシン） +4分17秒<br>
9 アンドレイ・アマドール（コスタリカ、モビスター チーム） +4分39秒<br>
10 ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ） +5分19秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #d04f97">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br>
1 フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ） 191pts<br>
2 ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード） 160pts<br>
3 アンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・ソウダル） 129pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br>
1 ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ） 44pts<br>
2 ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム） 35pts<br>
3 ティボー・ピノ（フランス、エフデジ） 27pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br>
1 ボブ・ユンゲルス（ルクセンブルク、クイックステップフロアーズ） 43時間1分12秒<br>
2 ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、キャノンデール・ドラパック） +2分23秒<br>
3 ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ） +2分55秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br>
1 モビスター チーム 129時間7分41秒<br>
2 アスタナ プロチーム +4分31秒<br>
3 UAE・チームエミレーツ +10分34秒<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 06:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サイクリストが楽しめる店に」 パティシエ岩柳麻子さんがスイーツに込める美味しい“暗号”</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334096</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　美味しさと見た目の美しさからスイーツ好きの間で話題になっている、東京・世田谷区にある「パティスリィ アサコ イワヤナギ」。シックな店内のショーケースにはファンの間で「芸術品」と評されるケーキが並ぶ。が、よく見ると商品名に「峠」の名を冠したモンブランや「石畳」という名のクッキー、「未舗装路」という名のケーキなどサイクリストになじみのある言葉が並ぶ。まじまじと商品を見つめる筆者に「自転車で来てくれたんですか？」との声。顔を上げると、そこには笑顔を浮かべる女性がいた。店長の岩柳麻子さん。どうやらこの人がこの“暗号”を仕込んだ“パティシエサイクリスト”のようだ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/woman" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">『Cyclist for Woman』はこちら</a></div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4796-2" rel="attachment wp-att-334099"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4796-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334099"></a><span class="caption">愛車のグレッグ・レモン「Tdf90」とともに写る、「パティスリー アサコ イワヤナギ」の岩柳麻子さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">パティシエというより定食屋のおばちゃん？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/ai161120251" rel="attachment wp-att-334380"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/AI161120251-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334380"></a><span class="caption">「パティスリー アサコ イワヤナギ」の店内　©PÂTISSERIE ASAKO IWAYANAGI</span></figure>
<p>　2016年1月にオープンしたばかりの「パティスリィ アサコ イワヤナギ」。上品で落ち着いた空間に鮮やかなスイーツが際立つ店内には、シンプルさと色彩感覚が調和した岩柳さんのセンスが光る。</p>
<p>　店内の奥にある大きなガラスで囲まれた厨房が岩柳さんの仕事場。スイーツを前にした岩柳さんはゆっくりとした動きながら、全身から研ぎ澄まされた集中力を放っていた。視覚的な美をとらえる独特な感性で、自身が直感的に感じたイメージをスイーツとして作り出す。だからこそ同じものは作れない。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4853" rel="attachment wp-att-334130"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4853-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334130"></a><span class="caption">美しく洗練されたケーキはファンの間で「芸術品」とも評される　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　パティシエ歴20年。幼い頃からものづくりが好きだったという岩柳さんは、18歳からフランスに通い始め、7年間にわたって独学でスイーツづくりを学んだ。美に対する追求心が強く、一時はファッションの世界も志したという岩柳さんの才能は、やがて味覚のセンスと融合したスイーツづくりで開花。その作品はファンの間では「芸術」と評され、昨年の開店以来、客足が途切れることはない。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4963-2" rel="attachment wp-att-334114"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4963-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334114"></a><span class="caption">「汗だくのサイクリストが来店すると、待ってました！と嬉しくなります」という岩柳麻子さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　そんな実力派パティシエの岩柳さんだが、実は根っからのサイクリスト。「汗だくのサイクリストが靴をカツカツ鳴らしながら店に入って来てくれると、思わず厨房から出てきちゃいます」と話す岩柳さん。さきほどまでの真剣さはどこへやら、その表情は好奇心に満ちた一人の女性サイクリストになっていた。実際、訪れるサイクリストに「どこ走ってきたんですか？」とか「今日天気良いですもんね～」とニコニコしながら話しかける姿は、パティシエというより定食屋のおばちゃんと思しき親しみやすさだ。<br>
</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「好きなデザイン」がエネルギー</p>
<p>　岩柳さんが自転車に乗り始めたのはいまから4年前。サイクリストの旦那さんのライドに同行し、ロードバイクを間近に見たのが始まりだった。自転車通勤でそれまでもマウンテンバイクに乗ったことはあったが、ロードバイクの造形美は一目で岩柳さんの心をとらえた。「絶対買う！」。思い立ったら行動は早く、その帰途に立ち寄った「なるしまフレンド 立川店」で初めてのロードバイク「DEDACCIAI STRADA」を購入した。</p>
<p>　さらに岩柳さんのハートをつかんだのが、ペダルやサドルを別に購入するということ。完成車の形しか知らなかった当時、自分の好きなパーツを一から選べるというカスタム感が新鮮で楽しかった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4814-3" rel="attachment wp-att-334100"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4814-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334100"></a><span class="caption">ふだんから白衣の下にサイクルジャージを着ているという岩柳さん。素材的にも機能的にも着心地が良いのだそう　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　ただ、自転車を乗り始めるにあたって1つネックだったことがあった。サイクルジャージだ。シンプルなデザインを探していたとき、出会ったのがロンドン発のサイクリングウェアブランド<a href="http://pages.rapha.cc/ja/clubs-ja/tokyo" target="_blank">「Rapha」（ラファ）</a>だった。「シンプルだけどビビッドな色を使ったり、色の組み合わせでおもしろいデザインを提案しているのが素敵だった」。納得のいくスタイルを身に纏えたことで、岩柳さんは急速に自転車の世界へとはまっていった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">出会いや経験がケーキの中に</p>
<p>　「出会えた人や物によってインスピレーションを受け、ケーキ作りができている」という岩柳さん。それは自転車の経験でもいえる。「過度に運動している人って生クリームを使った味の濃いものよりも、最後に口の中がさっぱりと終わるようなものがいいんじゃないかとか。商品の発想がサイクリストの気持ちに寄っちゃいます（笑）」。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4829" rel="attachment wp-att-334102"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4829-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334102"></a><span class="caption">経験したことや出会いからインスピレーションを受けるという岩柳麻子さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4828" rel="attachment wp-att-334101"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4828-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334101"></a><span class="caption">インタビューの間も浮かんできたアイデアを書き留める　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　そして季節がスイーツに敏感に入り込むようにもなった。例えば自転車のイベントでいった先で旬の果物の香りを感じたとき、帰ってきてからその様子を思い出してスイーツとして再現することもあるという。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4952" rel="attachment wp-att-334112"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4952-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334112"></a><span class="caption">その名も「峠モンブラン」。表面のクリームの重なりは九十九折れを表現。てっぺんの栗は登頂後のご褒美　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　スイーツの名前に隠れた“暗号”についても聞いてみた。まず、大きなマロンがてっぺんに乗った「峠モンブラン」についてたずねると、「峠ってつらいんですけど、でもまた上りたくなるっていうあの感じを表現してみました」とのこと。段々になっているのは九十九折れを表現したそうで、それを言い当てると「わかってくれましたか～♪」と思わずサイクリスト同士、顔を見合わせてにんまり。</p>
<p>　そして「chemin」（シュマン）というフランス語で「未舗装路」を意味するケーキは、これまで走った道を思い出しながら作っているそう。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/edf" rel="attachment wp-att-334129"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_20170419_183603_1-01-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334129"></a><span class="caption">自転車で走った道にインスパイアされてできた「シュマン」。フランス語で「未舗装路」を意味する　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4925" rel="attachment wp-att-334111"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4925-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334111"></a><span class="caption">「pave」（パヴェ）という名のクッキー。フランス語で「石畳」という意味　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/image3-3" rel="attachment wp-att-334121"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/image3-286x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334121"></a><span class="caption">スイーツでなく、本気でサイクリスト用の補給食を考えたこともある。写真は開発中のアミノ酸ボール　提供: Asako IWAYANAGI</span></figure>
<p>　例えば秋に諏訪を走ったときのこと。「峠の途中、勾配のきついところにいがぐりがごろごろ転がっていて、仲間と『刺さったらパンクするね』と言いながら走っていたときの道」を一部切り取り、雨で濡れていた落ち葉を思い出しながらデザインしたという。「ベリーを使った赤いシュマンは？」とたずねると、「あまりにきつくて一瞬目の前が赤くなったときのことを思い出して」というから、シュマンはリアルに岩柳さんが走ってきた“道”だ。</p>
<p>　どんなイメージも彼女の頭の中ではスイーツになる。「では、愛車のレモンはどんなイメージ？」というこちら問いかけに「考えてもいなかったけど、すごく楽しそう！もうすでにアイデアが浮かんでます」と目を輝かせる。爆発しそうな創作意欲だ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">乗ってる間の研ぎ澄まされた感覚が心地良い</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/img_4876" rel="attachment wp-att-334106"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_4876-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334106"></a><span class="caption">仕事に向かうとき、雰囲気が変わる岩柳麻子さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　小柄な体からは想像がつかない、ストイックな言葉が出てくる。</p>
<p>　「競い合って上るのはいやだけど、峠は好きですよ。自分と向き合っているあの感じが好きです。辛いときは真下を向いてひたすら走る。真下って坂じゃなくて、地面じゃないですか（笑）。つらさがピークに達して、アドレナリンが出てきたときにぱっと上を向いて周囲の景色を見る瞬間、最高だって思います。どんなに漕いでも疲れない！って感じです」</p>
<p>　自転車の魅力を改めてたずねてみると、「自転車で想像以上に遠くまで走れることや、乗ってる間の研ぎ澄まされた感覚が心地良い」との返事。「温度管理がされている厨房にいると体も季節を把握できなくなるので、始めたときは朝と夜の通勤だけでも季節を感じられることが最高に心地良かった。そこからブルべを走ってみたり、峠の練習をしてみたり、だんだんと世界が広がっていきました」</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/olympus-digital-camera-623" rel="attachment wp-att-334559"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P9260952-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334559"></a><span class="caption">昨年開催されたラファのプレステージに出走した岩柳麻子さん（写真左）。白衣のときとはまた違う印象　提供: Asako IWAYANAGI</span></figure>
<p>　いまや「走りたくて仕方ない」という岩柳さん。乗れない日が続くと最近流行りの自転車のジムに向かい、暗闇で45分間もがく。「時間がないときの対処法ですね。そうでもして乗らないと、自分がだめになる気がして（笑）」。その他にも通勤時に少しでも遠回りしたり、自分が動ける範囲で「憂さ晴らし」をしているという。それだけでも自転車は楽しい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/olympus-digital-camera-624" rel="attachment wp-att-334560"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P9260976-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334560"></a><span class="caption">昨年開催されたラファのプレステージで仲間とスタートラインに並ぶ岩柳麻子さん（写真右）　提供: Asako IWAYANAGI</span></figure>
<p>　そんななか、楽しみにしているのは9月に長野県で開催予定のロングライドイベント「ラファプレステージ」。この日だけは仲間と都合をつけて走ろうと決めている。1つ目標があるかないかで、日々自転車に乗る気持ちも変わってくる。</p>
<p>　「ゆくゆくはシクロクロスも走ってみたい」という。「Raphaスーパークロス野辺山」では会場でお菓子とホットショコラを販売しているが、「泥だらけの素敵な人たちが走ってくるのがうれしい。私もいつかドロドロになりながら走ってみたい」と、ゆったりとした口調から放たれるアグレッシブな言葉が印象的だ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/olympus-digital-camera-594" rel="attachment wp-att-334557"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P9261088-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334557"></a><span class="caption">峠を乗り越えてガッツポーズ！　提供: Asako IWAYANAGI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/olympus-digital-camera-622" rel="attachment wp-att-334558"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P9261108-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334558"></a><span class="caption">砂利道からもインスピレーションを受ける　提供: Asako IWAYANAGI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">自転車好きの私にできること</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334096/edf-3" rel="attachment wp-att-334228"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/IMG_20170419_190902-01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334228"></a><span class="caption">「サイクリストが気持ちよくなれる店づくりを頑張りたい」という岩柳麻子さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　「人生の優先順位」は1番が家族で2番が仕事、そして自転車を3番目に位置付ける。しかし、あまりに自転車の部分が少ないせいか、有り余ったエネルギーが「自転車好きの私が提供できる空間やお菓子はどういうものか」を考える“パティシエサイクリスト”への道を歩ませているという。</p>
<p>　「いま、子供にも自転車を教えていて、家族で乗りに行ける日を夢見てます。いま7歳なので、大きい自転車に乗れるようになるのはあともう少しかな。それまでは、サイクリストの人たちに気持ち良く来てもらえる店づくりを頑張りたいと思います（笑）」─。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.a-patisserie.com/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「PÂTISSERIE ASAKO IWAYANAGI」ウェブサイト</a></div>
<p>　</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 12:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トラック新型車ラッシュ　「巻き込み防止レーダー」標準装備車も</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334479</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334479/fuso-1a" rel="attachment wp-att-334482"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/fuso-1a-286x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334482"></a><span class="caption">三菱ふそう・トラックバスが21年ぶりに全面改良した大型トラック「スーパーグレート」（会田聡撮影）</span></figure>
<p>　三菱ふそうトラック・バスは5月15日、大型トラック「スーパーグレート」を21年ぶりに全面改良して発売した。燃費性能を最高15％改善したほか、左折時の巻き込み事故を抑える機能を搭載するなど安全性も強化。トラック業界は9月にディーゼル重量車の排出ガス規制の強化を前に、新車の投入が相次いでいる。</p>
<p>　スーパーグレートは新開発のエンジンを搭載し、排気量は10.7リットルと7.7リットルの2種類。GPSや地図情報を活用して最適なギア段数を選択する自動制御機能などを採用し、燃費を改善した。</p>
<p>　また、車内の運転手の居眠り防止や、左折時にレーダーで自転車などの存在を警告するシステムを一部モデルに標準装備した。運転手不足などが深刻化する中、「誰でも安全に運転できる」（マーク・リストセーヤ社長）</p>
<p>　代表的な25トン車の最上級モデルは2105万2440円（荷台部分の架装なし）。年1万2000台の販売を計画する。</p>

<p>　日野自動車も22日に、大型トラック「プロフィア」を全面改良して発売する。衝突被害を軽減するブレーキを充実し、車両に加えて歩行者の検知を可能にした。いすゞ自動車は2015年に大型トラック「ギガ」を全面改良し、新規制に対応している。</p>
<p>　国土交通省によると、9月から車両総重量が7.5トン超のディーゼルの新車（牽引車除く）は、1キロワット時当たりの排ガス中の窒素酸化物（NOx）の平均値が0.7g以下から0.4g以下などに強化される。 </p>
<p>（<a href="http://www.sankeibiz.jp/" target="_blank">SankeiBiz</a>より）</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 15:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】ジロ・デ・イタリア第10ステージ　デュムランが圧勝で総合首位に</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334573</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアで開催中のジロ・デ・イタリアは5月16日、第10ステージの39.8km個人タイムトライアル（TT）が行われ、TTを得意とする総合3位のトム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）が圧勝。個人総合でも首位に立ち2位以下に2分以上の大差をつけた。有力選手の走りをダイジェスト動画でお送りします。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/334531" target="_blank">【第10ステージ詳報】デュムランが得意の個人TTで圧勝</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<p>（本編動画の前にCMが流れる場合があります）</p>
<p><script src="http://player.performgroup.com/eplayer.js#d6ebaab23f9c2bfe6ca4929204.3mcsselb495w1azoklti7ryrs" async></script></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 16:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファビアン・カンチェラーラが「ゴア バイクウェア」のアンバサダーに就任</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334582</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「GORE BIKE WEAR」（ゴア バイクウェア）が、スイスの元プロロードレーサーで、オリンピック個人タイムトライアル金メダリストのファビアン・カンチェラーラ氏が同社のグローバルブランドアンバサダーに就任したことを発表した。2018年の春夏コレクションからカンチェラーラをプロモーションのメインに打ち出す予定で、国際的なイベントでも彼を「ゴア バイクウェア」の代表としてプロモーションを展開する。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334582/gore-bike-wear_fabian-cancellara_1" rel="attachment wp-att-334583"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/GORE-BIKE-WEAR_Fabian-Cancellara_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334583"></a><span class="caption">「ゴア バイクウェア」のグローバルブランドアンバサダーに就任したファビアン・カンチェラーラ氏　©GORE BIKE WEAR</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">レーシングウェアの分野を強化</p>
<p>　カンチェラーラ氏はパリ～ルーベやツール・デ・フランドルのようなクラシックレースで数々の栄冠に輝き、さらに世界選手権を4度制覇、オリンピックでは2度の金メダルを獲得した、世界的に絶大な人気を誇る元プロロードレーサーで、2016年に現役引退を発表した姿はいまも記憶に新しい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334582/gore-bike-wear_fabian-cancellara_2" rel="attachment wp-att-334584"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/GORE-BIKE-WEAR_Fabian-Cancellara_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334584"></a><span class="caption">ファビアン・カンチェッラーラ氏　©GORE BIKE WEAR</span></figure>
<p>　同社のグローバルブランドアンバサダーに就任したカンチェラーラ氏は、現役時代からサイクルウェアの開発に携わっていたゴアバイクウェアについて「私と共通する点は、最高の品質を求め、完璧な解決策を探す姿勢をもっていること。それはタイムトライアルにおいても重要なことで、最高の素材でできた最高の用品を揃え、持っているすべてのものを出さなければならない。最終的に細かなディティールが違いを生み出す」と評している。</p>
<p>　同社のデザイン部門マネージャーのクレメンズ・ダイルマンは、「彼の経験は我々にとって必要不可欠。研究所と路上の徹底的なテストを通じて、さらに我々のブランドの高い水準を満たすことができると確信している。彼とともに、非常に機能的なレーシングサイクルウェアの分野でさらに発展していく」とコメントしている。<br>
</p>
<p>　「ゴア バイクウェア」はドイツでゴア社とタッグを組んで生まれたサイクリングブランド。様々な外的環境に対応できる素材技術を強みとし、防水性や防風性に特化したラインナップに定評がある。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.g-style.ne.jp/brand_detail.php?id=22" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「GORE BIKE WEAR」（ピーアールインターナ ショナル）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 18:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイクリストにやさしい茅ヶ崎市美術館が「自転車の世紀展」を開催　歴史的自転車など100点を展示</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334360</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　神奈川県の茅ヶ崎市美術館が、市制施行70周年記念事業として「自転車の世紀—誕生から200年、新たな自転車の100年が始まる—」展を開催している。「人と環境にやさしい自転車のまち」を将来像として掲げる茅ヶ崎市で、自転車を歴史・競技・生活・芸術、そして古来の姿などさまざまな側面から紹介する展覧会だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/p_20170514_142921" rel="attachment wp-att-334376"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P_20170514_142921-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334376"></a><span class="caption">ロビーには谷信雪さんの「羽根付き自転車」など夢のある手作り自転車が展示　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「自転車のまち」茅ヶ崎</p>
<p>　茅ヶ崎市は、別府史之選手（トレック・セガフレード）の出身地でもあり、平坦な道が多く、自転車利用も盛んで「自転車のまち」を積極的にアピールしている。今回の展覧会は、茅ヶ崎市制70周年を記念し開催。自転車が発明されてから200年という節目に、最も身近な乗り物となっている自転車をさまざまな側面−歴史、競技、生活、芸術、そして未来の姿など−から紹介し、人々の生活様式に劇的な変化をもたらした自転車と社会との密接な関わりをひも解いていく。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/p_20170514_134005" rel="attachment wp-att-334375"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P_20170514_134005-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334375"></a><span class="caption">1884年頃に製作された「オーディナリー型」自転車　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/p_20170514_141145-2" rel="attachment wp-att-334519"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P_20170514_141145-2-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334519"></a><span class="caption">2012年製作のケルビム「ハミングバード」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">約100点を展示</p>
<p>　エントランスをくぐると、明るいロビーには茅ヶ崎のサイクルアーティスト・谷信雪さんの「羽根付き自転車」など手作りで夢のある自転車が出迎えてくれる。さらに進むと2フロア、3つの展示室を使った展示が始まり、①自転車の歴史、②現在の様々な自転車、③自転車が登場する絵画、ポスターを楽しむことができる。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/%e3%83%ab%e3%83%8d%e3%82%a8%e3%83%ab%e3%82%b9%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%82%b7%e3%83%a3%e3%83%b3-%e6%92%ae%e5%bd%b1%ef%bc%9a%e4%bd%90%e8%97%a4%e9%9a%86%e4%bf%8a" rel="attachment wp-att-334489"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/7fc9d071fe5c252c3f25d18e017bdfae-146x220.jpg" alt="" class="size-sp_serialpost-thumbnail wp-image-334489"></a><span class="caption">《ルネ・エルス  ロンシャン》 1969年 個人蔵　撮影：佐藤隆俊</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/%e5%bc%b1%e8%99%ab%e3%83%9a%e3%83%80%e3%83%ab" rel="attachment wp-att-334492"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/2ec2dc6a7d54a5976b88d182bcf464a8-147x220.jpg" alt="" class="size-sp_serialpost-thumbnail wp-image-334492"></a><span class="caption">《弱虫ペダル》単行本表紙複製原画　©渡辺航（週刊少年チャンピオン）</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/%e8%87%aa%e8%bb%a2%e8%bb%8a%e3%82%a8%e3%82%a2%e3%83%90%e3%83%83%e3%82%b0" rel="attachment wp-att-334491"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/4024a66c3a86d5d5d1c44ab7dc495e3f-147x220.jpg" alt="" class="size-sp_serialpost-thumbnail wp-image-334491"></a><span class="caption">自転車エアバッグ《ホーブディング》 2017年　ライトウェイプロダクツジャパン株式会社所蔵</span></figure>
</div>
<p>　1884年に製作された「オーディナリー型」に自転車から近未来を連想させるハンドメイドバイク・ケルビムの「ハミングバード」まで19世紀から網羅された歴史的な自転車を展示。また漫画「弱虫ペダル」の複製原画や資料、フランスの画家トゥールーズ・ロートレックが描いた『シンプソンのチェーン』のポスターなど、自転車にまつわるアート約100点を展示しており、自転車に詳しい人から、知らない人まで楽しめる内容になっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/p_20170514_143429" rel="attachment wp-att-334377"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P_20170514_143429-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334377"></a><span class="caption">茅ヶ崎市美術館にはスチール製バイクラックが設置　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/p_20170514_140134-2" rel="attachment wp-att-334521"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P_20170514_140134-1-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334521"></a><span class="caption">読書コーナーには『弱虫ペダル』が全巻揃う　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">バイクラックやビンディング用スリッパも</p>
<figure class="layoutR p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334360/p_20170514_141959" rel="attachment wp-att-334523"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/P_20170514_141959-161x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334523"></a><span class="caption">ビンディングシューズで来たサイクリストには専用のスリッパが貸し出される　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
<p>　会期は6月4日までで観覧料は一般700円、高校生以下無料。サイクルアーティストの谷信雪さんの自転車工房見学＆トーク（5月20日、要予約）や、スペシャルトーク「ミヤタ自転車と茅ヶ崎の関わり」や、ギャラリートーク（6月1日）などのイベントも開催される。プログラム参加希望者は電話（0467-88-1177）か美術館受付で直接申し込みが必要だ。</p>
<p>　茅ヶ崎市美術館には、スチール製のバイクラックも設置。編集部が訪問した休日には駐輪場に監視員が常駐するなど、安心してロードバイクを停めて観覧することができた。木製の床を保護するため、ビンディングペダルはお薦めしないが、もし履いてきた場合でも、特製のスリッパが準備されており、サイクリストに優しい美術館だと感じた。</p>
<div class="textblockBlue">
<p class="textblockTitle">展覧会概要</p>
<p>■会期：4月9日（日）～6月4日（日）<br>
■会場：茅ヶ崎市美術館 展示室1・2・3<br>
■休館日：月曜日<br>
■開館時間：10:00～18:00（入館は17:30まで）<br>
■観覧料：一般700円（600円）、大学生500円（400円）<br>
※（ ）内は20人以上の団体料金<br>
高校生以下無料、市内在住65歳以上・市内在住の障害者およびその保護者は無料</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.chigasaki-museum.jp/%0A" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「茅ヶ崎市美術館」ウェブサイト</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 20:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フライレが逃げメンバーでの勝負を制する　マリアローザはデュムラン堅守</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334675</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア第11ステージは5月17日、フィレンツェからバーニョ・ディ・ロマーニャまでの161kmで行われ、序盤に形成された大人数の逃げグループから、最後は12人に絞られてのステージ優勝争いへ。終始積極的に展開したオマール・フライレ（スペイン、チーム ディメンションデータ）がスプリントを制して、グランツール初勝利を挙げた。個人総合首位のマリアローザは、トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ）が守っている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334675/fraile-omar139p" rel="attachment wp-att-334681"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/FRAILE-Omar139p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334681"></a><span class="caption">逃げメンバーによる勝負を制しステージ優勝を挙げたオマール・フライレ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ランダとフライレが先行</p>
<p>　大会の舞台は、いよいよイタリア北部へと移った。この日は北アペニン山脈を横断するルート設定で、4カ所のカテゴリー山岳が待ち受ける。いずれも2級または3級山岳ではあるが、そこはイタリアの山々。そう簡単に攻略はさせてくれない。レース後半は、フィニッシュ地であるバーニョ・ディ・ロマーニャを一度通過し、標高1347mのモンテ・フマイオーロを登坂。上り終えたらバーニョ・ディ・ロマーニャへと戻るダウンヒルが控える。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334675/cavendish-mark009pp" rel="attachment wp-att-334683"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/CAVENDISH-Mark009pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334683"></a><span class="caption">体調不良による休養からトレーニングを再開したマーク・カヴェンディッシュがスタート地点を訪問した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　前日に行われた39.8kmの個人タイムトライアルで圧勝し、マリアローザを手に入れたデュムランに対し、総合2位のナイロアレクサンデル・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）以下、総合タイム差にして2分以上の開きとなっている。ジャージを守る側に立ってデュムランと、追う選手たちとの駆け引きが今後の見どころとなる。</p>
<p>　少人数の先行で始まったレースは、次々と前をうかがう選手が現れ、最大で25人の先頭グループが形成される。そこから、フライレとミケル・ランダ（チーム スカイ）のスペイン人コンビが逃げを開始。</p>
<p>　2人を追う格好となった第2グループには、総合タイム差4分39秒で総合9位につけるアンドレイ・アマドール（コスタリカ、モビスター チーム）が加わった。モビスター チームはさらに、アシスト2人を送り込んだ。チームリーダーのキンタナはメイン集団に待機しており、他の総合上位陣がどう対応するかがポイントとなった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334675/dumoulin-tom043p" rel="attachment wp-att-334685"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/DUMOULIN-Tom043p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334685"></a><span class="caption">アシストに守られて進むトム・デュムラン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　先を急ぐ先頭の2人は、ランダが前を引く時間が長い印象だ。一方のフライレはカテゴリー山岳の頂上を次々と1位通過していく。戦前は総合争いを期待されながら、第9ステージでの落車の影響でステージ狙いに切り替えたランダと、過去2回ブエルタ・ア・エスパーニャで山岳賞を獲得した「スペシャリスト」のフライレ。互いの利害を一致させて、先を目指している様子だ。</p>
<p>　メイン集団は、デュムラン擁するチーム サンウェブが主にコントロール。しばらくは先頭と5分前後のタイム差で推移したが、残り50kmを切ってトレック・セガフレードやエフデジがアシストを集団前方に送り込んだこともあり、徐々にペースアップ。やがてその差は2分台となった。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">最後まで走りが冴えわたったフライレ</p>
<p>　長い時間逃げていた2人は、残り40kmとなったところで第2グループに吸収。22選手の先頭集団へと変わると、モビスター勢がペースをコントロール。アマドールの総合ジャンプアップとあわせて、メイン集団で走るライバルチームの選手たちの消耗を狙う作戦か。フィニッシュまで残り30kmを切ると、数人がアタックを試みる。カウンターアタックの応酬から、ピエール・ロラン（フランス、キャノンデール・ドラパック）が抜け出すことに成功。モンテ・フマイオーロの上りで独走を開始。</p>
<p>　その頃メイン集団では、フランコ・ペッリツォッティ（イタリア、バーレーン・メリダ）のペースアップで人数が一気に絞られた。ペッリツォッティが役目を果たすと、エースのヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア）自らさらにペースを上げる。この動きによって、ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ）が遅れ始めた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334675/fraile-rolland013p" rel="attachment wp-att-334689"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/FRAILE-ROLLAND013p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334689"></a><span class="caption">ピエール・ロラン（右）をかわしたオマール・フライレ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　タイム差2分台を維持し、逃げ切りの可能性が見えてきた先頭では、モンテ・フマイオーロの頂上を目前にフライレがロランに合流。そのままアタックするようにして、山頂を1位で通過した。下りに入ると、ロランが戻ったほか、後方からルイ・コスタ（ポルトガル、UAE・チーム エミレーツ）が追い上げ、残り6kmになろうかというタイミングで加わった。</p>
<p>　そのまま逃げ続けた3人は、いよいよ最終局面を迎える状況へ。追走グループとは約10秒の差を保ち、バーニョ・ディ・ロマーニャへと戻ってきた。残り2kmでタネル・カンゲルト（エストニア、アスタナ プロチーム）が後方からのブリッジに成功し、4人によるステージ優勝争いは、クライマックスへと差し掛かった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334675/fraile-omar157p" rel="attachment wp-att-334693"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/FRAILE-Omar157p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334693"></a><span class="caption">笑顔で勝利のスプマンテを放つオマール・フライレ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　残り1kmを切って牽制状態となった4人。そうしているうちに追走グループもやってきた。大混戦になろうかというところでスプリントを開始したのはカンゲルト。残り300mと早めの仕掛けだが、何とか逃げ切ろうという構えだ。だが、右サイドから猛然と加速したのはフライレ。他選手の追随を許さず、バイク1台分の差をつけてフィニッシュへと飛び込んだ。</p>
<p>　グランツール初勝利に沸くフライレから1分37秒後、メイン集団がやってきた。総合上位陣同士で順位を争うことはせず、各チームのアシストが集団を牽引したままフィニッシュラインを通過。マリアローザをしっかり守ったデュムランは、サムズアップをしながら笑顔でレースを終えた。</p>
<p>　この日、総合上位陣で遅れたのはクライスヴァイクのみ。逃げ切ったグループに位置したアマドールとカンゲルトはタイムを稼ぎ、それぞれ総合6位、同8位に浮上している。また、ステージ優勝のフライレは山岳ポイントも多く獲得し、山岳賞争いで同ポイントで2位につけた。</p>
<p>　18日に行われる第12ステージは、フォルリからレッジョ・エミリアまでの229km。前半と中盤に2級、3級のカテゴリー山岳があるほかは、おおむねフラットなコースレイアウト。主催者発表の難易度も星1つとされ、久々のスプリントステージとなることが予想されている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334675/dumoulin-tomba005p" rel="attachment wp-att-334695"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/DUMOULIN-TOMBA005p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334695"></a><span class="caption">マリアローザを守ったトム・デュムラン。かつてのアルペンスキー五輪金メダリストのアルベルト・トンバ氏の祝福を受ける　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第11ステージ結果</span><br>
1 オマール・フライレ（スペイン、チーム ディメンションデータ） 4時間23分14秒<br>
2 ルイ・コスタ（ポルトガル、UAE・チーム エミレーツ） +0秒<br>
3 ピエール・ロラン（フランス、キャノンデール・ドラパック） +0秒<br>
4 タネル・カンゲルト（エストニア、アスタナ プロチーム） +0秒<br>
5 ジョヴァンニ・ヴィスコンティ（イタリア、バーレーン・メリダ） +0秒<br>
6 ベン・ヘルマンス（ベルギー、BMCレーシングチーム） +0秒<br>
7 ダリオ・カタルド（イタリア、アスタナ プロチーム） +0秒<br>
8 シモーネ・ペティッリ（イタリア、UAE・チーム エミレーツ） +0秒<br>
9 マキシム・モンフォール（ベルギー、ロット・ソウダル） +3秒<br>
10 ローレンス・デプルス（ベルギー、クイックステップフロアーズ） +3秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br>
1 トム・デュムラン（オランダ、チーム サンウェブ） 47時間22分7秒<br>
2 ナイロアレクサンデル・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム） +2分23秒<br>
3 バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード） +2分38秒<br>
4 ティボー・ピノ（フランス、エフデジ） +2分40秒<br>
5 ヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア、バーレーン・メリダ） +2分47秒<br>
6 アンドレイ・アマドール（コスタリカ、モビスター チーム） +3分5秒<br>
7 ボブ・ユンゲルス（ルクセンブルク、クイックステップフロアーズ） +3分56秒<br>
8 タネル・カンゲルト（エストニア、アスタナ プロチーム） +3分59秒<br>
9 ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、アージェードゥーゼール ラモンディアル） +4分5秒<br>
10 イルヌール・ザカリン（ロシア、チーム カチューシャ・アルペシン） +4分17秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #d04f97">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br>
1 フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ） 191pts<br>
2 ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード） 160pts<br>
3 アンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・ソウダル） 129pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br>
1 ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ） 44pts<br>
2 オマール・フライレ（スペイン、チーム ディメンションデータ） 44pts<br>
3 ナイロアレクサンデル・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム） 35pts<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br>
1 ボブ・ユンゲルス（ルクセンブルク、クイックステップフロアーズ） 47時間26分3秒<br>
2 ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、キャノンデール・ドラパック） +2分23秒<br>
3 アダム・イェーツ（イギリス、オリカ・スコット） +3分2秒<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br>
1 モビスター チーム 142時間20分40秒<br>
2 アスタナ プロチーム +3分39秒<br>
3 UAE・チームエミレーツ +9分42秒<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 04:13:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ZEONIC社製『シャア専用』ロードバイク」は総合点の高い真紅のディスクロードだった</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334699</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ガンダム作中に登場する「ZEONIC（ジオニック）社」が、シャア・アズナブル専用のロードバイクを“開発”—。シャア専用と聞いて、「赤の！？」という世代にはたまらない、大河原邦男デザインのスペシャルヘッドバッジを標準装備したロードバイクが、本当に発売された。カーボンとアルミフレームの2タイプで、カーボンフレームはロングライド向けの設計という。マニア心をくすぐること間違いなしの話題作だが、肝心なロードバイクとしての性能・乗り心地はどうなのか？　早速Cyclist編集部員が試乗し、熱く語り合った。</p>
<p><a target="_blank" href="http://cyclist.sanspo.com/330185">【関連記事】赤フレームの「シャア専用ロードバイク」登場</a></p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdcb01_1" rel="attachment wp-att-334703"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdcb01_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334703"></a><span class="caption">&lt;br /&gt;「ZEONIC社製シャア専用ロードバイク」（カーボンフレーム）　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p><span style="font-weight: bold">ZEONIC社製シャア専用ロードバイク（カーボンフレーム）</span><br>
価格：350,000円（完成車、税込）※送料別<br>
サイズ：450mm、480mm、510mm、540mm<br>
カラー：METALLIC RED<br>
発売元：シー・シー・ピー<br>
問い合わせ先：エイチーム 自転車ショップサイマ　<a href="https://cyclemarket.jp%0A/static/page_feature" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">https://cyclemarket.jp<br>
/static/page_feature</a><br>
©創通・サンライズ　<br>
※製品は組立済みの完成車として、整備士の組立・品質チェックを行った上で、国内整備工場から購入者に届けられる。</p>

<p class="komidashi">スペック</p>
<p>フレーム：700C CARBON ROAD FRAME<br>
フォーク：700C FULL CARBON FORK<br>
変速機：シマノ・105（F）＆（R)<br>
ギヤ：シマノ・105 50×34T<br>
ホイール：700C×14G×28H,ALLOY DOUBLE WALL（リム）<br>
重量：9.35kg（510サイズ完成車、ペダル付き。ペダル無しでは9.05kg）</p>
<div class="photoPartImpression">
<figure class="p286 layoutL" style="width:286px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdcb01_4" rel="attachment wp-att-334706"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdcb01_4-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-334706"></a><span class="caption">ヘッドチューブ長はやや長めの設計。ヘッドバッジはこのロードバイクのためにデザインされた　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286 layoutR"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdcb01_2" rel="attachment wp-att-334704"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdcb01_2-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334704"></a><span class="caption">ヘッド周りと、前三角は剛性が高く、キビキビと走る　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286 layoutR"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdcb01_3" rel="attachment wp-att-334705"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdcb01_3-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334705"></a><span class="caption">細身のシートステーが快適さをバランスさせる。シートピラーのように、ZEONIC社のロゴがパーツに散りばめられている　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="komidashi" style="border-width: 8px; padding: 15px 0 15px 15px;">
インプレッション　<span style="font-size: 90%">BY 松尾修作・米山一輝</span>
</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdcb01_6" rel="attachment wp-att-334708"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdcb01_6-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334708"></a><span class="caption">米山一輝　サイクリスト編集部のエースライダー。数多くのトップ選手を輩出した東京の名門クラブチームで15年の選手経歴を持つ元レーサーで、現在は国内レースを取材で転戦中。身長175cm　　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　今回は発売前の、話題沸騰間違いなしの2台を試乗しましたが、メインで紹介するカーボンフレームのシャア専用バイクは、ロードバイク歴の長いボクらが乗っても、まったく違和感ないほどに速い、総合点の高いバイクという印象でした。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　シャア専用カラーということで、真紅のマシン。アニメのイメージだともっとサーモンピンク的なイメージがあるけど、よく見るとあれは濃淡のツートンで、こちらは濃い方の赤を使ってみたという感じの色合い。単純に好みで言えば、やはりこちらの赤のほうがカッコいい。細部までディティールに凝っていて面白いし、さらにパーツ類も駆動系とブレーキ、タイヤ以外はすべて「ジオニック」のネーム入りなんだよね。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　独特な赤の発色はとてもきれいで、所有欲を満たしてくれる1台ではないでしょうか。また、ヘッドバッジの質の高さも印象的です。塗装の高級感に驚きました。クリアーが一般的なロードバイクよりも厚く、塗装にコストがかかっているのが分かります。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　うん。鏡面仕上げかと思うくらいにクリアーが厚くて高級感があった。実際に乗車してみた感想としては、少々重いがバランス良くて乗りやすいバイクという印象。ディスクブレーキモデルであることや、全体に軽量化よりも信頼性を第一にチョイスしたという感じのパーツ構成から、マシン重量は同価格帯や同クラスのものと比べて重い。一方で軽量なバイクでは重さがやや目立つ油圧系のブレーキレバーも気にならず、扱いやすかった。油圧式ディスクブレーキもルックスと性能の両面で貢献している。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdcb01_5" rel="attachment wp-att-334707"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdcb01_5-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-334707"></a><span class="caption">松尾修作　Cyclistの新人編集部員。元プロロードレーサーでヨーロッパをはじめ、アジアツアーやJプロツアーのレースを転戦した。脚質はオールラウンダーで、剛性が高いバイクよりはしなやかでも伸びのあるバイクを好む。身長175cm　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　サイクルジャージをしっかり着込んで、ビンディングペダルでガチに乗っても違和感のない剛性感でした。踏み出しのトルクに負けない剛性があります。ダンシング時にハンドルを振りやすく、ペダルの踏み込みに合わせてリズムを作るのが楽しかったです。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　うん。こういった企画ものの製品は、どこが製造するのかよく分からない場合もあるが、今回はOEMの実績も豊富なアックスマンということで、品質面でも信頼できるレベルにあると思う。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　そうですね。また、今回はアルミフレームの方も試乗しましたが、私服で一般道を走る分には逆に乗りやすい剛性で、小回りがきくハンドリングは街乗りしやすいという印象を受けました。信号からの漕ぎ出しは「ママチャリの3倍！」という感じです。扱いやすい剛性感で普段着でも自然に乗れるマイルドな性格。とはいえ、キビキビと小気味良く走り、想像よりもずっと良かったです。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　絶対に出てくるだろう議論として「このバイクに乗ったら3倍速く走れるか？」というのがあるよね（笑）。正直言って走れません！ でも実のところファーストガンダムのアニメに出てきた「シャア専用」のモビルスーツは3種類あったけど、どれもカラーリング以外は特別な装備はなく、ノーマルの性能だったそう。だからこのバイクも自転車としてはノーマル。あとは乗り手が覚醒できるか次第ということで。ぜひこのマシンでロードバイクの楽しみに目覚めてほしい。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://p-bandai.jp/item/item-1000114731/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">ZEONIC社製シャア専用ロードバイクウェブサイト</a></div>
<p>（編集　齋藤むつみ）</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdal01_1" rel="attachment wp-att-334700"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdal01_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334700"></a><span class="caption">「ZEONIC社製シャア専用ロードバイク」（アルミフレーム）　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdal01_3" rel="attachment wp-att-334702"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdal01_3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-334702"></a><span class="caption">Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334699/rdal01_2" rel="attachment wp-att-334701"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/rdal01_2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-334701"></a><span class="caption">Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 12:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】ジロ・デ・イタリア第11ステージ　白熱の小集団スプリントはフライレに軍配</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334722</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアで開催中のジロ・デ・イタリアは5月17日に161kmの第11ステージが行われ、序盤から逃げ次々と山岳ポイントを獲得したオマール・フライレ（スペイン、チーム ディメンションデータ）が、最後は少人数のスプリントを制してグランツール初勝利を飾った。ステージ優勝を狙った選手たちの白熱の争いをダイジェスト動画でお送りします。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/334675" target="_blank">【第11ステージ詳報】フライレが逃げメンバーでの勝負を制する</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>
<p>（本編動画の前にCMが流れる場合があります）</p>
<p><script src="http://player.performgroup.com/eplayer.js#4a302de7f7ab3a1a574f2deee8.3mcsselb495w1azoklti7ryrs" async></script></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/333341" target="_blank">【特集】ジロ・デ・イタリア2017</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 15:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダウンヒルシリーズ2017シーズン、6月3、4日開幕　初戦は山口・十種ヶ峰</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334619</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　マウンテンバイク・ダウンヒル競技のシリーズ戦「DOWNHILL SERIES」（ダウンヒルシリーズ）の2017シーズン開幕戦が6月3、4日、山口県山口市のレジャー施設「十種ヶ峰WOODPARK」で行われる。エントリー受け付けは6月1日まで。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334619/dhs-1-2" rel="attachment wp-att-334622"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/dhs-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334622"></a><span class="caption">4年目となるダウンヒルシリーズが、6月に山口・十種ヶ峰で開幕　ⒸDOWNHILL SERIES/Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">レベルに合わせて楽しめるレイアウト</p>
<p>　4年目となるシリーズの開幕戦の舞台は今年も「十種ヶ峰WOODPARK」。元々、スキー場の支配人をはじめ、そこに集ったローカルライダーらによって作られたコースだが、2016年から公式戦の「Coupe du Japon」を誘致。今やUCI3として国際レースを開催するまでに成長した会場だ。</p>
<p>　コースの鍵を握るのは、ゲレンデ急斜面。ここと手前のシングルトラックからの脱出速度がタイムに大きく影響する。スタート直後にはセミキャニオン、バンク、シングル前のダブルジャンプも新設。昨年、本戦レースと同時に降り出した雨の影響でコースアウトが続出した、魔の最終コーナーも健在だ。難コースの印象が強いが、初心者やXCバイククラスライダーも楽しく走れるレイアウト。参加者のクラスやレベルに応じて楽しめるコースとなっている。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ショートレースやファミリー向けツアーも</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334619/dhs-2" rel="attachment wp-att-334625"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/dhs-2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334625"></a><span class="caption">周辺イベントも充実。家族でも楽しめる大会だ　ⒸDOWNHILL SERIES/Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<p>　本戦の前日、6月3日には、小学校低学年からプロライダーまでが参加する100mのショートコースレース「WOODPARK CUP」を開催。例年、間近で見るトップライダーの走りに歓声が上がる大好評のイベントだ。初心者でも走れるが、攻めて走るには難しいスラローム的な設定となっている。また、同じく3日に、会場や会場周辺の自然を満喫する「ファミリー向け農場ツアー」も開催。午前中はシャーベット・バター作り、午後からはタイムドセッションに参戦・観戦できる。予約受付は5月28日まで。</p>

<div class="textblockBlue">
<p class="textblockTitle">DOWNHILL SERIES #1</p>
<p>■タイムドセッション：6月3日（土）<br>
■本戦：2017年6月4日（日）<br>
■参加費：6000円　<br>
■搬送費：3000円／1日<br>
■クラス：PRO、エリート男子、エリート女子、エキスパート男子、スポーツ男子、オープン女子、ファーストタイマー男子、XC BIKE Class<br>
　※実行委員会の判断により、クラスの変更を実施する可能性もあり</p>
</div>
<div class="textblockBlue">
<p class="textblockTitle">WOODPARK CUP 概要</p>
<p>■開催日：2017年6月3日（土）<br>
■レース内容：初級コース（約100m）を使用したタイムトライアル<br>
■参加費：1000円<br>
■クラス：小学生低学年以下、小学生高学年、中学生、高校生以上、30歳以下、30歳以上、40歳以上、50歳以上、女子、PRO</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://goo.gl/forms/7OOScL8ZpldFo9B62" target="_blank">エントリーはこちらから</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://dhseries.jp" target="_blank">「DOWNHILL SERIES」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 17:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪ロードレース、調布スタートで神奈川、山梨を通過か　コース複数案検討</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334737</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334737/map_venue31-2" rel="attachment wp-att-334766"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/map_venue31-373x232.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334766"></a><span class="caption">ロードレースのスタート会場の候補に挙がっている「武蔵野の森公園」（イメージ）</span></figure>
<p>　2020年東京五輪の自転車ロードレースで国際自転車連合（UCI）からコース変更を要望されている大会組織委員会が、武蔵野の森総合スポーツ施設（東京都調布市）付近をスタートして富士スピードウェイ（静岡県小山町）にゴールする片道コースとして、神奈川県や山梨県を通過する複数の案を検討していることが5月17日、関係者への取材で分かった。UCIが6月にも視察に訪れる予定で最終調整に入る。（共同通信）</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/331954" target="_blank" data-gatracking="on">【2017年5月2日掲載】富士スピードウェイがゴール地点の候補に</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/331453" target="_blank" data-gatracking="on">【2017年5月1日掲載】富士山ゴール案で調整　都内スタートの片道コース</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 18:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>左右に非対称な星条旗　スペシャライズド「S-WORKS 6 ROADシューズUSA」限定発売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334448</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スペシャライズドのハイエンドシューズ「S-WORKS 6 ROAD」（エスワークス シックス ロード）に、星条旗が左右のシューズにアシンメトリカルにプリントされた数量限定モデル「S-WORKS 6 ROAD シューズUSA」が登場した。通常ラインナップと同じく38～45までのサイズが用意されている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334448/s_works6_usa1" rel="attachment wp-att-334494"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/s_works6_usa1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-334494"></a><span class="caption">スペシャライズド「S-Works 6 Road シューズUSA」　©SPECIALIZED</span></figure>
</div>
<p>　同社によると、S-WORKS 6は優れたフィット性能とパワー伝達効率、快適性を備えたシューズ。ボディジオメトリーソールとフットベッドは人間工学を生かした設計で、股関節と膝と足の位置関係を最適にしている。それによりパワーを増大させ、効率性を上げ、けがのリスクを低減するという。</p>
<p>　また、パッドロック成形ヒールと袋縫い製法のワンピース型アッパーが、高レベルのフィット感を提供。調整機構は2個のBOA（ボア） S2-SNAPダイヤルを設け、走行中でも微調整ができる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334448/61018-024_shoe_sw-6-rd_usa-ltd_left-medial-tif" rel="attachment wp-att-334493"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/s_works6_usa2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334493"></a><span class="caption">スペシャライズド「S-Works 6 Road シューズUSA」　©SPECIALIZED</span></figure>
<p>　軽量・高剛性なカーボンプレートを使用してパワー伝達を高め、伸縮ゼロのゾーンを作ることで連結性を高めた。つま先側にはゆとりのある靴型を採用し、足とペダルを高度に連結しながら快適性も提供するという。</p>
<p>　クリート穴は3つ穴で、主なロードペダル全てに対応。チタン合金製クリートナットを回転させることで、ペダル／クリート位置を5mm後方に移動できる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■S-WORKS 6 ROAD USA LTD</span><br>
サイズ：38、39、40、40.5、41、41.5、42、42.5、43、43.5、44、44.5、45<br>
重量：約224g（片足、42サイズの場合）<br>
税込価格：43,200円<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.specialized-onlinestore.jp/shop/" target="_blank" data-gatracking="on">「スペシャライズド」オンラインストア</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 20:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元MotoGP王者のニッキー・ヘイデンが自転車トレーニング中の事故で重体</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334890</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334890/nickey01" rel="attachment wp-att-334904"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/nickey01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334904"></a><span class="caption">イタリアで車と衝突し、重症を負ったニッキー・ヘイデン（アメリカ、レッドブルホンダ・ワールドスーパーバイクチーム）〔2015年10月、日本GPで撮影〕Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　オートバイレースの最高峰「スーパーバイク世界選手権」（SBK）に参戦しているニッキー・ヘイデン（アメリカ、レッドブルホンダ・ワールドスーパーバイクチーム）が5月17日、イタリアで自転車に乗車中に車と衝突。頭を打って重体となった。同日付BBCオンライン版などが報じた。</p>
<p>　ヘイデンはロードレース世界選手権シリーズ（MotoGPクラス）に参戦した経験を持ち、2006年のシリーズチャンピオンに輝いている。ヘイデンはSBKイタリアGP出場のためにイタリアに滞在中。SBK公式サイトによると、トレーニングのためロードバイクで走行している最中に事故に巻き込まれたという。</p>

<p>　イタリアでは4月、ミケーレ・スカルポーニ（イタリア、アスタナ・プロチーム）が練習中、車と衝突し、死亡する事故が起きたばかり。オートバイレーサーがロードバイクをトレーニングに取り入れることは珍しくなく、MotoGPに参戦するホルへ・ロレンソや、アレイシ・エスパルガロもその一例とされる。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 21:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇都宮ブリッツェンの増田成幸選手、バセドウ病治療のため長期欠場へ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/334930</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/334930/masuda-13" rel="attachment wp-att-334932"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/05/masuda-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-334932"></a><span class="caption">2016年は「ツール・ド・おきなわ」男子チャンピオンレースなどビッグレースでも勝利した増田成幸選手　＝2016年11月13日　Photo: Yoshihiko FUKUMOTO</span></figure>
<p>　宇都宮市を本拠地とするUCI（国際自転車競技連合）コンチネンタルチーム「宇都宮ブリッツェン」は5月18日、栃木県庁で会見を開き、エースライダーの増田成幸選手が甲状腺の疾患であるバセドウ病の治療に専念するため、レースを長期欠場すると発表した。</p>
<p>　増田選手は3月31日～4月2日に開催された「ツール・ド・とちぎ」終了後、体調不良のため22、23日の「JBCF東日本ロードクラシック」を欠場していた。医師の診断の結果、バセドウ病を患っていることが判明したという。</p>
<p>　投薬治療を行っており日常生活に支障はないが、5月21日に開幕する「ツアー・オブ・ジャパン」は欠場する。ブリッツェンを運営するサイクルスポーツマネージメントの柿沼章社長は、チームの公式サイトで「今は急がずにゆっくりと治療に専念してもらい、再び戦列に戻ってくることを願うばかりです。チームは復帰まで増田選手をサポートし続けて参ります」とコメントした。</p>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 21:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>