<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>SRサンツアーのエンデューロ向けMTBフォーク「AURON」にブースト規格対応モデルが登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/404427</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「SR SUNTOR」（SR サンツアー）からラインナップされる、エンデューロレース向けマウンテンバイク（MTB）のフォーク「AURON」（オーロン）に、27.5＋及び29インチの「BOOST」（ブースト）規格に対応するモデルが登場した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404443" rel="attachment wp-att-404443"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/auron1--600x400.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-404443"></a><span class="caption">主流となりつつある27.5＋と29インチのブースト規格に対応した「オーロン」　©SR SUNTOUR</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">主流になりつつある規格に対応</h2>
<p>　フォークのサスペンションは強度と最大160mmのトラベル量を確保しつつ、重量を2140gに抑えた。また、リバウンド・コンプレッション双方にアジャスト機能を搭載し、コースに応じてサスペンションの伸び縮み量の最適化が可能で、コンプレッションはハイスピード・ロースピードに調整ができる。さらにボトムケースにはマグネシウム合金、スタンチオンに7050アルミニウム組み合わせ、高い精度・剛性を確保。ダウンヒルなど、高負荷時のスムーズな動作を実現した。</p>
<p>　MTBにおける「エンデューロレース」は、ロードバイクでポピュラーないわゆる耐久レースではなく、「スペシャル」と呼ばれるタイムを競うステージと、「リエゾン」と呼ばれる計測に含まないステージで構成されている、モータースポーツでいうところのラリーレースだ。</p>
<p>　世界各国で人気傾向にあり、コースレイアウトもバイクや選手にとって負荷の大きいものになっている。一方でMTBもハードなコースに耐えられるよう規格の改良がなされており、現在は29インチと27.5＋のブースト規格が主流となりつつある。今回発表されたオーロンは、主流となる規格に対応するべくラインナップされたモデルだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■AURON BOOST RC2-PCS CTS AIR SF18</span><br> カラー ブラック<br> 税抜価格：89,800円<br> 対応タイヤ径：29/27.5+ BOOST<br> アクスル：15x110mm (15QLC2-TI)<br> コラム径：1.5-1/8″ CTS<br> 対応ブレーキ：ポストマウントディスク180mm<br> トラベル量：130/140/150/160mm (出荷時140mm)<br> スプリング：エアー<br> コンプレッションアジャスト：ハイ＆ロー<br> リバウンドアジャスト：ロースピードのみ<br> ロックアウト：なし<br> クラウン素材：6000系鍛造アルミニウム<br> ボトムケース素材：マグネシウム合金<br> スタンチオン素材：7000系アルミニウム<br> スタンチオン径：35mm<br> コラム素材：アルミニウム合金<br> 参考重量：2140g<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/pa/sr_suntour/inside/history.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「サンツアー」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 19:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也は復帰戦の過酷な8日間を完走　調子は上向き、6月後半はイタリアのレースに出場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405141</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーレーン・メリダの新城幸也は、フランス南東部を舞台に6月10日まで開催されたUCIワールドツアー、クリテリウム・ドゥ・ドーフィネの最終第7ステージを、先頭から32分36秒差の最終グループ、区間111位でゴールし、総合106位で8日間のレースを完走した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405141/yuki73" rel="attachment wp-att-405142"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/yuki73-600x400.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405142"></a><span class="caption">フィニッシュエリアで、この日最終完走者となった新城幸也を笑顔で迎えたチームスタッフたちと。（左から）広報、ドクター、新城、マッサージャー　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure>
</div>
<p>　最終ステージは、3級山岳が1つと、4つの1級山岳が登場。137kmの中にアルプスの山々がこれでもか、というほど組み込まれ、最後はモンブラン山系の一つ、エギーユ・デュ・ミディの山頂にフィニッシュする。獲得標高差は3800mという、ドーフィネの締めくくりにふさわしい過酷な山岳コースが設定された。</p>
<p>　この日約40人がリタイアしている中、新城は最後まで諦めずに走りきり、タイムアウト2分前でゴールした。</p>
<p>　8日間での獲得標高が1万8825mにも及ぶ過酷な山岳レース。ツアー・オブ・ジャパン（TOJ）での落車から、1週間自転車に乗れず負傷から12日目での参戦となり、大きな不安もある中で意地の完走となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405141/yuki71" rel="attachment wp-att-405143"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/yuki71-600x400.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405143"></a><span class="caption">ゴールまで残り100m。最後の力を振り絞り、過酷な山岳ステージを走り切った新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure>
</div>
<p>　ゴール後の新城は、次のように最終日のレースを振り返った。</p>
<p>　「逃げに乗るためにちょっと脚を使い過ぎて、上り始めてすぐに集団から遅れてしまった。逃げがなかなか決まらなかったこともあるが、上りの速いペースに対応できていない。もっと速いペースでの上りの練習をしなきゃいけないと感じている。50km過ぎ地点で集団からも取り残されたが、なんとかゴールまでたどり着いたときには、タイムアウトの2分前だった」</p>
<p>　「今年のドーフィネは平坦なステージが一つも無かった。かなりボリュームのある1週間だった。TOJからけがはすっかり良くなって、後半に尻上がりに調子が上がっていったことは、再来週からのレースに弾みになる」</p>
<p>　新城のコメントにもある通り、次の出場レースが、イタリアで6月20〜24日に開催される1クラスのUCIヨーロッパツアー、「Adriatica Ionica Race」に決まった。新城にとって、7月に向けてさらに調子を上げる重要な機会となる。</p>
<p>　なお、出場を検討していた6月24日の全日本選手権ロードレースについては、スケジュールが重なるため、チームからの指示により出場しないことが決まった。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 22:15:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラスト300mで仕掛けたコルブレッリがロングスプリントを制す　総合はキュングが守る</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405153</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・スイスは6月11日、第3ステージがオーバーシュタンムハイムからガンジンゲンへの182.8kmで争われ、雨の中の集団スプリントをソニー・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が制し、ステージ優勝を飾った。シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）は集団内でフィニッシュし、危なげなく総合首位をキープした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405170" rel="attachment wp-att-405170"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/s302-600x399.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405170"></a><span class="caption">混戦のゴールスプリントでロングスパートをかけたソニー・コルブレッリ（中央右）がステージ優勝　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">グルニエが山岳ポイント連取</p>
<p>　数km歩けばドイツとの国境に到達するスイス北部の街・チューリッヒ州オーバーシュタンムハイムをスタートし、西へ移動しながら最後はアールガウ州ガンジンゲンへとフィニッシュするステージだ。</p>
<p>　ガンジンゲンでは、1周30km弱のコースを2周半走る。周回コース内には3級山岳が計5カ所登場し、総合成績に関わるような難ステージではないものの、スプリンターにとっては一筋縄ではいかないコースとなっていた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405178" rel="attachment wp-att-405178"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/TdS_DSF0326-373x249.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405178"></a><span class="caption">スタートに並んだ各賞リーダージャージ。ポイント賞ジャージのワトソンと山岳賞ジャージのザッカンティは、この日も逃げに乗った　Photo: Tour de Suisse</span></figure><p>　レースがスタートすると、山岳賞ジャージのフィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPOヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）、ポイント賞ジャージのカルヴィン・ワトソン（オーストラリア、アクアブルースポート）、ファビアン・グルリエ（フランス、ディレクトエネルジー）の3人の逃げが決まった。3人は3分程度のタイム差を持って、レース後半の周回コースに到達した。</p>
<p>　周回コースの山岳ポイントでは、グルニエが強さを見せ、4回先頭通過を果たす。ザッカンティはグルニエの後塵を拝しながらも、4回2位通過してポイントを加算したため、山岳賞ジャージはザッカンティがキープした。</p>
<p>　また、周回コース2周目の途中でメイン集団からクリストファー・ユールイェンセン（デンマーク、ミッチェルトン・スコット）がアタック。逃げ集団から脱落したワトソンに代わって、グルニエ、ザッカンティに合流。しかし、リーダーチームのBMCレーシングチームを中心に、逃げ切りは容認せず、残り10km付近、最後の3級山岳のふもとで逃げ集団は吸収された。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サガンが自らアタック</h2>
<p>　3級山岳の上り区間に入ると、集団からジョセ・ゴンサルベス（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）がアタック。しかし、アスタナ プロチームがけん引するメイン集団にすぐ引き戻されていった。</p>
<p>　すると今度はペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）が自らアタックを仕掛けた。本ステージの大本命による強烈なペースアップについていけたのは、マイケル・マシューズ（オーストラリア、チームサンウェブ）ら上りに強いスプリンターと、総合系の選手のみだった。</p>
<p>　とはいえ、さすがに独走に持ち込むことはできずに、サガンはアタックを中断。代わってサンウェブ勢が先頭でペースアップを続行したまま3級山頂を通過した。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405172" rel="attachment wp-att-405172"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/s304-373x248.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405172"></a><span class="caption">地元スイス期待のキュングがこの日も総合首位を守った　Photo: YSP</span></figure><p>　サンウェブが先頭でコントロールしたままダウンヒルを下り切ると、ソーレンクラーク・アンデルセン（デンマーク、チームサンウェブ）が集団から飛び出した。</p>
<p>　総合エースを担うヨン・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ）がメイン集団を率いてアンデルセンを捕まえると、カウンターでアルテュール・ヴィショ（フランス、グルパマ・エフデジ）がアタック。サガンのアタックから、集団はずっとハイペースで一列棒状に伸び切ったままヴィショを追っていた。</p>
<p>　生き残ったスプリンターたちのためにトレインを組むのもままならない状況で、いち早く態勢を整えたのがバーレーン・メリダだった。</p>
<p>　ヴィショを集団に引き戻すとエンリーコ・ガスパロット（イタリア）を先頭に、マーク・パデュン（ウクライナ）、ゴルカ・イサギレ（スペイン）、そしてコルブレッリという順でスプリントトレインを組みながら、ラスト1kmのフラムルージュを通過した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">万全のアシストからロングスプリント</h2>
<p>　再びヴィショが集団から飛び出していった。けん引を終えたバーレーン・メリダに代わって、ダニエル・オス（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）が先頭に立った。オスの背後にはフェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ）、サガン、マシューズ、コルブレッリと続いていた。</p>
<p>　残り300m、コルブレッリが腰を上げてダンシングしながらスプリントを開始した<br> 。左サイドから、コルブレッリを先頭に、ミヒャエル・アルバジーニ（スイス、ミッチェルトン・スコット）、サガンと続く。</p>
<p>　残り250m付近から、中央からガビリアがスプリントに入った。すると、前日と同様にサガンはコルブレッリのトレインから、ガビリアの背後に乗り換える。</p>
<p>　先頭で粘っていたヴィショを残り100mで追い越すと、コルブレッリ、ガビリア、サガンが横一線に並びながら、フィニッシュラインに向かっていた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405171" rel="attachment wp-att-405171"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/s301-373x248.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405171"></a><span class="caption">コルブレッリ（右）が先行。別ラインから競りかけるガビリア（左）と、その間に割って入ろうとするサガン　Photo: YSP</span></figure><p>　最後はサガンがコルブレッリとガビリアに挟まれる格好になりながら、コルブレッリがわずかに先着。300mものロングスプリントを見事に成功させ、ステージ優勝を飾った。</p>
<p>　コルブレッリにとって、シーズン緒戦のドバイツアー第4ステージ以来、久々の勝利となった。</p>
<p>　またコルブレッリは「素晴らしい一日になったよ。自分にとっても、チームにとってもとても重要な勝利だ。終盤に驚異的な働きを見せてくれた、パデュン、ガスパロット、イサギレ兄弟に感謝している。サガンやガビリアといった強力なスプリンターよりも先に仕掛けるために、とても長い距離だったけど早めにスプリントしたんだ」と勝利の喜びと戦略を語っていた。</p>
<p>　一般的にスプリントを仕掛けるタイミングはラスト200mといわれるなかで、300mものロングスプリントを成功させた要因の一つはアシスト陣の働きが大きく影響したと思われる。他のチームはエーススプリンターのためのアシストが揃わないなか、バーレーン・メリダはコルブレッリのために4人の選手が重要な働きを見せていた。そのため、コルブレッリは位置取りに消耗することなくスプリントに挑めたことが勝因の一つかもしれない。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405169" rel="attachment wp-att-405169"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/s303-600x400.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405169"></a><span class="caption">ステージ優勝したコルブレッリ　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<p>　また個人総合成績では大きな動きはなく、キュングが引き続き総合首位をキープしている。また、サガンが3位に入ったため、ポイント賞は1ポイント差でワトソンがキープした。</p>
<p>　初山翔、伊藤雅和らNIPPOヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニの両選手は、トップから5分51秒遅れのそれぞれステージ122、123位と2人並んでフィニッシュした。</p>
<p>　翌第4ステージは、ガンジンゲンからグシュタードまでの189.2kmで争われる。残り18km地点から登坂距離8.1km・平均勾配4.2%の緩やかな長い上りが設定されている。集団スプリントに持ち込まれる可能性は高いが、第2・3ステージと同様に終盤は混戦の展開が予想されるだろう。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=hamal5u7j1fb134xonucwo3i2&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第3ステージ結果</span><br> 1	ソニー・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	4時間39分51秒<br> 2	フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ）	+0秒<br> 3	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 4	ミヒャエル・アルバジーニ（スイス、ミッチェルトン・スコット）<br> 5	マグナス・コルトニールセン（デンマーク、アスタナ プロチーム）<br> 6	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 7	エンリーコ・バッタリーン（イタリア、ロットNL・ユンボ）<br> 8	ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード）<br> 9	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAEチーム・エミレーツ）<br> 10	セップ・ヴァンマルク（ベルギー、EFエデュケーションファースト・ドラパック）<br> 122	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	+5分51秒<br> 123	伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #fc0">個人総合時間賞</span><br> 1	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	8時間50分15秒<br> 2	グレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー、BMCレーシングチーム）	+3秒<br> 3	リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）<br> 4	ティージェイ・ヴァンガーデレン（アメリカ、BMCレーシングチーム）<br> 5	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	+16秒<br> 6	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+23秒<br> 7	ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 8	サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 9	グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）	+30秒<br> 10	エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）<br> 112	伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	+9分57秒<br> 137	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	+16分1秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#333">ポイント賞</span><br> 1	カルヴィン・ワトソン（オーストラリア、アクアブルースポート）	19 pts<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	18 pts<br> 3	フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ）	16 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#0cf">山岳賞</span><br> 1	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	17 pts<br> 2	ファビアン・グルリエ（フランス、ディレクトエネルジー）	12 pts<br> 3	ペリグ・ケメヌール（フランス、ディレクトエネルジー）	6 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1	サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ）	8時間50分38秒<br> 2	グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）	+7秒<br> 3	エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	BMCレーシングチーム	 25時間50分18秒<br> 2	チーム サンウェブ	+20秒<br> 3	クイックステップフロアーズ	+27秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 06:30:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30代女性「ブルベで1000kmにチャレンジするために長距離巡航スピードを上げたいです」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405060</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br> 　ロードバイクに乗り始めてもうすぐ4年になります。去年から「ブルベ」に挑戦するようになり、400kmまで完走しました。今年は600kmに挑戦し、できれば1000kmにチャレンジしたいと思っています。</p>
<p>　現在の私の走力ですと、平地でAv.25〜28km/h程度で、厳しい山岳コースでなければグロスAv.19〜22km/h程度なので、400kmまでの制限時間内の完走は今のところ問題なさそうです。</p>
<p>　しかし長時間こいでいると、ダンシングや休憩中のストレッチを混ぜても どうしても腰回りの筋肉が張ってきて痛くなってきます。</p>
<p>　完走ペースで強度を落としてのんびり走れば楽かといえば、意外とそうでもなくて、こいでいる時間が長いほど、疲労が蓄積するような感じがします。</p>
<p>　しかも速度が落ちると、今度はサドルに触れる部分が痛くなってきたりするので、できるだけ楽に走り続けられる巡航速度を上げて、休憩時間をしっかり取る余裕を作り、 休憩中になるべく疲労回復する作戦を考えています。</p>
<p>　そこで、会社員が週末にトレーニングするレベルで、中強度の長距離巡航スピードを上げる練習のコツなどありましたら、アドバイスいただけないでしょうか。</p>
<p>　また、連日走る場合、ツール・ド・フランスの選手のようにマッサージを受けることはできませんが、効率よく筋肉の疲労を回復させるオススメの方法などありましたら、教えていただけると嬉しいです。</p>
<p><span class="small right">（30代女性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-405060"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg?x98847" alt="" width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　人気が高まりつつあると聞くブルべですが、女性ファンも増えているんですね。</p>
<p>　ブルべと聞いて思い出すのは、僕がチームミヤタの監督をしていたときに選手としてチームに所属していた三船雅彦さんです。昨年は1400kmの「ロンドン〜エディンバラ〜ロンドン」を完走するなど、いまだに現役の鉄人です。</p>
<p>　一方の僕は、選手時代も300kmなどの長い練習はあまりせず、もちろんブルべに出たこともありませんので、お答えするのに適任かわかりませんが、ちょっと考えてみましょう。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405149" rel="attachment wp-att-405149"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/mifune-286x381.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-405149"></a><span class="caption">自転車競技が国技とも言われるベルギーでプロ選手として活躍した三船雅彦さん。現在もブルベを走るほか、ストラバで年間積算走行距離の日本人トップを争っている（写真は2001年のツール・デ・フランドル）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　腰回りやサドルに触れる部分が痛くなるとのことですが、そもそも時速25〜28km/hを維持しながら400kmを走りぬくというのは、たぶん今の僕ではできない、相当のパフォーマンスです。この距離を走って不具合が何もない、というのはちょっと難しいと思うんですよ。現役の選手でもあちこちが痛くなったりすると思います。</p>
<p>　なので、正直言ってアドバイスは簡単ではありません。ハンドルを上げて近くし、サドルを下げるのが、腰まわりの負担を減らす王道ですが、常に正解とは限りません。ハンドルが近くなると、サドルにどかっと座ってしまい、かえってお尻が痛くなることもあります。</p>
<p>　一方、上級者向けにはなりますが、まずは正しいフォームでのフリーウェイトによるスクワットやデッドリフトを習得し、スポーツの基本となる「アーチをつくる（腰を入れる）」フォームをマスターすることをオススメします（自転車うんぬん以前にまずはアスリートになる）。</p>
<p>　正しい指導を受けながら体幹部のウェイトトレーニングを行うことで、体そのものの使い方が変わるので、むしろハンドルは遠くした方が楽になるかもしれません。そうすれば、結果的にお尻の痛みも緩和する可能性があります。</p>
<p>　アップライトなポジションにすることやマッサージなどはあくまで対処療法なので、根本的な解決にはなりませんよね。</p>
<p>　質の高いウェイトトレーニングやストレッチ（体を正しく使えるようになるため）などを取り入れて高性能な体づくり（ベースづくり）をすることで、様々な効果をもたらすと思います。</p> <figure> <span class="bold">※普段着でも美しいシルヴァン・シャヴァネルのクラウチングフォーム</span><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja">
<p lang="fr" dir="ltr">A quelques semaines de son 18ème Tour de France, record absolu, <a href="https://twitter.com/chava_sylvain?ref_src=twsrc%5Etfw">@chava_sylvain</a> nous raconte ses souvenirs et sa motivation encore intacte à pédaler. C’est dans le <a href="https://twitter.com/velomagazine?ref_src=twsrc%5Etfw">@velomagazine</a> qui vient de sortir. Photos: Bernard LE BARS <a href="https://twitter.com/TeamDEN_fr?ref_src=twsrc%5Etfw">@TeamDEN_fr</a> <a href="https://twitter.com/LylianLebreton?ref_src=twsrc%5Etfw">@LylianLebreton</a> <a href="https://t.co/KFMIT3c2le">pic.twitter.com/KFMIT3c2le</a></p>
<p>— Bernard Le Bars (@Lebarsbernard) <a href="https://twitter.com/Lebarsbernard/status/1003535264571121665?ref_src=twsrc%5Etfw">2018年6月4日</a></p>
</blockquote>
<p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p></figure><p>　また、お尻の痛みについては、サドル選びが重要です。見た目ではお尻へのダメージが大きそうでも、いざ乗ってみるとお尻に優しいサドルが少なからずありますから、「女性用」とか「ロングライド向け」とかいった看板にこだわらずに根気よく選んだほうがいいでしょう。</p>
<p>　中強度の長距離巡航スピードを上げるには、もちろん距離を乗り込むのが効果的ですが、見落とされがちなのがインターバル能力です。実際の道には、ちょっとした上りや向かい風、信号がありますから、ちょくちょくインターバル能力が要求されます。短時間・高強度に強くなれば、速度を無駄に落とさずに走り切れるシチュエーションは意外に多いです。あとはもちろん、心拍計やパワーメーターを指標にして、過負荷状態に陥らないようにチェックすること。</p>
<p>　筋疲労の回復には、意外とスタート前のストレッチが効きます。選手たちもよく言うのですが、体の歪みを直し柔軟性が増した状態で走り出すと疲れにくくなります。極端な例ですが、ずっとデスクワークをしていた状態からいきなりバイクに乗って走ると、同じ距離・強度でも特に局所的な痛みがでやすくなります。実は、走りはじめる前が重要なんです。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> 　ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 11:30:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産スタジアムのトラックを走る「サイクルパークフェスティバル」9月22日開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405030</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　年に1度、日産スタジアムを舞台に繰り広げられる自転車耐久レースイベント、「日産スタジアム・サイクルパークフェスティバル」が今年は9月22日（土）、神奈川県横浜市で開催される。ビギナーからベテランまで楽しめ、毎回キャンセル待ちがでるほど人気のレースイベントだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405042" rel="attachment wp-att-405042"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/1-600x400.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405042"></a><span class="caption">日産スタジアム内の走行の様子　© tour de nippon</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スタジアムの大型ビジョンも使用</h2>
<p>　コースは2002FIFAワールドカップの決勝戦会場だった日産スタジアムのトラックと、新横浜公園をつないだ約3.2kmの特設コース。当日はスタジアム内の大型ビジョンに大会の様子が映し出され、走っている仲間や自身の姿を見ることができる。</p>
<p>　レースカテゴリーは5時間走る「キングの部」、そして「3時間の部」と「2時間の部」が用意され、自身のレベル、チーム構成によって種目を選択できるのが特徴。キングの部は2〜5人、3時間と2時間の部はソロもしくは2〜5人のチームで参加できる。さらに車種限定のカテゴリーが設けられ、ロードバイクだけでなく、小径車やママチャリなど様々なバイクでレースに出場することも可能だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405044" rel="attachment wp-att-405044"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/8-286x190.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-405044"></a><span class="caption">レースでは仮装もOK　© tour de nippon</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405045" rel="attachment wp-att-405045"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/point3-286x190.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-405045"></a><span class="caption">キッズレースも開催　© tour de nippon</span></figure>
</div>
<p>　また、エンデューロに出場できない小学4年生以下の子供たち限定で行う「キッズレース」も併せて開催され、1日中家族みんなでレースが楽しめる催しとなっている。このほか、会場では当日来園・来場した人も体験できるコンテンツも予定しているという。</p>
<p>　第14回目を迎える今年は、走って遊べる、自転車のイベント「ツール・ド・ニッポン」のひとつとして開催され、申し込みはすでに一部のカテゴリーでキャンセル待ちになっている。レースの申し込み締め切りは8月27日（月）まで。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">●日産スタジアム・サイクルパークフェスティバル</p>
<p>開催日：2018年9月22日（土）<br> 会場：日産スタジアム（陸上競技トラック）と新横浜公園園路<br> 開催内容：自転車耐久レース<br> 共同主催：日産スタジアム（新横浜公園指定管理者代表団体、(公財)横浜市体育協会）<br> 運営事務局：ツール・ド・ニッポン事務局（ルーツ・スポーツ・ジャパン内）<br> 総合運営：日産スタジアム<br> 申込締切：8月27日（月）　※一部キャンセル待ち</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tour-de-nippon.jp/series/nissan-stadium/entry/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「日産サイクルパーク・フェスティバル」申し込みウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シマノの「初めて」シリーズがリニューアル　スマートホン向けに最適化</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405214</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405214/fireshot-capture-129-https___set-shimano-co" rel="attachment wp-att-405225"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/FireShot-Capture-129-https___set.shimano.co_-249x373.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405225"></a><span class="caption">シマノが発行する「初めて」シリーズ　©SHIMANO</span></figure><p>　スポーツバイク初心者の誰もが思う素朴な“ギモン”を分かりやすくイラストで説明した、シマノが発行する<a href="https://set.shimano.co.jp/bc_catalog/#h1" target="_blank">「初めてシリーズ」</a>のデジタル版が、このほどリニューアルした。スマートホンで見やすい体裁に最適化したほか、アニメーション動画を用いて、これからスポーツバイクを始める人にも、より親しみやすい仕様になった。</p>
<p>　「初めて」シリーズは現在、vol.1～8まで発行。各号ごとにテーマがあり、サイクリングシューズ＆ペダルやサイクリングウェア、自転車メンテナンス、アップグレード、スポーツ自転車による通勤&amp;通学、そして電動アシストスポーツバイクといった最新の話題などバラエティー豊かな構成で店頭やイベントでも人気のシリーズとなっている。</p>
<p>　リニューアルしたデジタル版では、親しみやすいキャラクターのアニメが、読み進む速度に合わせて動き、各テーマのノウハウをわかりやすくシンプルに解説する。「よくあるQ&amp;A」も各テーマごとに設け、ビギナーにとって網羅的に理解できる内容になっている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://set.shimano.co.jp/bc_catalog/h1/book.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「初めてのサイクリングシューズ＆ペダル」</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://set.shimano.co.jp/bc_catalog/#h1" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「シマノデジタルカタログ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪のシルベストサイクルからスマホ用アプリ登場　クーポンやイベント情報を掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405062</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大阪、京都で店舗を展開するシルベストサイクルから、スマートフォン向けの情報アプリがリリースされた。各店の最新ニュースや、アプリユーザーだけのクーポンをいち早く手に入れることができる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405084" rel="attachment wp-att-405084"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/sil01-600x400.jpg?x98847" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405084"></a><span class="caption">関西のショップ「シルベスト」からスマホ向けアプリが登場　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">プッシュ通知やGPS機能と連携</h2> <figure class="layoutR p240" style="width: 240px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405101" rel="attachment wp-att-405101"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/sil02-217x373.png?x98847" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405101"></a><span class="caption">アプリ限定のクーポンも取得可能　©SILBEST CYCLE</span></figure><p>　シルベストサイクルでは各店ごとにブログやウェブサイト上でニュースを配信してきたが、アプリでは情報を集約。スマートフォンのプッシュ通知機能と連携し、情報を漏らさず取得することが可能となった。アプリ内では各店舗の営業時間や電話番号といった基本的な情報にくわえ、地図アプリとの連携でより詳しいアクセス情報が表示される。GPS機能を利用して、店舗に近づくとイベントをプッシュ通知で受け取れる機能も搭載された。</p>
<p>　キャンペーン情報では、現在使用可能なクーポン一覧を確認することができる。シルベスト独自のポイントが会計時に上乗せされるクーポンが並び、アプリ使用者は欠かさず提示したい内容となっている。また、各店舗のスタッフが顔写真入りで登場。プロフィールや使用バイクも並んでおり、参考になる情報が満載だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405102" rel="attachment wp-att-405102"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/sil03-216x373.png?x98847" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405102"></a><span class="caption">各店舗のスタッフや愛車、プロフィールが検索できる　©SILBEST CYCLE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405103" rel="attachment wp-att-405103"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/sil04-217x373.png?x98847" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405103"></a><span class="caption">プッシュ通知やGPS機能を備え、漏れのないよう情報を取得できる　©SILBEST CYCLE</span></figure>
</div>
<p>　アプリの取得はiOSでは「silbest」、アンドロイドなら「シルベスト」と検索し、無料で入手することができる。ニュースだけでなく、ツアーや参加型のイベント企画が多いシルベストサイクル。発信力が高いショップとして、ユーザーへと確実に情報が届くようアプリを作成したユニークで確実な試みだ。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 17:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィジークから「2018チームエディション」サドルが数量限定で登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405079</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルパーツブランドのfi’zi:k（フィジーク）から、サポートライダーが使用するロードバイク用レーシングサドルの限定モデル「2018 TEAM EDITION」（2018チームエディション）が登場した。今シーズンのチームエディションは、車体を選ばないカラーに統一されたデザインになっている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405079/tedition" rel="attachment wp-att-405390"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/tedition-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405390"></a><span class="caption">フィジークのサポート選手は、それぞれ好みに応じてサドルを選択している　© fi'zi:k</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今年は全モデル統一カラーで</h2>
<p>　チームエディションは例年、サポート選手の所属するチームカラーでそれぞれラインナップされてきたが、今年は全サポートライダーが統一されたモデルを使用する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405079/black-18" rel="attachment wp-att-405097"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/BLACK-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405097"></a><span class="caption">チームエディションの「アリオネ」「アリアンテ」「アンタレス」　© fi'zi:k</span></figure>
</div>
<p>　サドルはブラックもしくはホワイトのカラーリングで、座面に溝があるオープンタイプ、あるいは通常のソリッドタイプから選択可能。サドルを支えるレールは、カーボンの「R1」と、フィジーク独自の合金素材k:ium（キウム）レールの「R3」の2種類からチョイスできる。</p>
<p>　サドル選択の際には、フィジークのサドル選び理論「<a target="_blank" href="http://www.riogrande.co.jp/news/node/46414">スパインコンセプト EVO</a>」に基づき、ラインナップしている「アリオネ」「アリアンテ」「アンタレス」の3種の中から、それぞれのライダーに適したサドルをチョイスできる。脊椎の柔軟性と骨盤の回転具合、そして体重とパワー出力を加味することにより、サドルのモデルや、その大きさまでを導き出すことが可能だ。</p>
<div class="photoPart180Borders"> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405079/%e7%a9%b4%e3%81%82%e3%81%8dblack" rel="attachment wp-att-405098"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/f028573fe3d3d0439ae7e4da3d63f0c1-180x120.jpg?x87360" alt="" class="size-medium wp-image-405098"></a><span class="caption">穴あきモデルのチームエディション　© fi'zi:k</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405079/white-13" rel="attachment wp-att-405099"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/WHITE-180x120.jpg?x87360" alt="" class="size-medium wp-image-405099"></a><span class="caption">ホワイトカラーのチームエディション　© fi'zi:k</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405079/%e7%a9%b4%e3%81%82%e3%81%8dwhite" rel="attachment wp-att-405100"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/7c45f35c7165f6757806459ffd64b1f9-180x120.jpg?x87360" alt="" class="size-medium wp-image-405100"></a><span class="caption">穴あきモデルのホワイト　© fi'zi:k</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■2018 TEAM EDITION</span><br> 税抜価格：23,800円（R1）/17,340円（R3）<br> モデル：アリオネ、アリアンテ、アンタレス<br> サイズ：レギュラー、ワイド<br> レール：7x9mm カーボンブレイデッド（R1）、k:iumレール（R3）<br> カラー：ブラック、ホワイト<br> 【重量】<br> アリオネ R1：165g（レギュラー）<br> アリオネ R3：210g（レギュラー）、200g（ラージ）<br> アリアンテ R1：175g（レギュラー）<br> アリアンテ R3：235g（レギュラー）、245g（ラージ）<br> アンタレス R3：200g（レギュラー）、205g（ラージ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■2018 TEAM EDITION OPEN</span><br> 税抜価格：23,800円（R1）/17,340円（R3）<br> モデル：アリオネ、アリアンテ、アンタレス<br> レール：7x9mm カーボンブレイデッド（R1）、k:iumレール（R3）<br> カラー：ブラック、ホワイト<br> 【重量】<br> アリオネ R3 オープン：240g（レギュラー）、230g（ラージ）<br> アリアンテ R3 オープン：235g（レギュラー）、245g（ラージ）<br> アンタレス R3 オープン：215g（レギュラー）、220g（ラージ）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/brand/node/2438" target="_blank">「fi’zi:k」ブランドページ（カワシマサイクルサプライ）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 19:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>189kmを逃げ切ったユールイェンセンが勝利　首位はキュングがキープ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405367</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・スイスは6月12日、第4ステージがガンジンゲンからグシュタードまでの189kmで争われ、序盤から逃げ続けたクリストファー・ユールイェンセン（デンマーク、ミッチェルトン・スコット）が逃げ切り優勝を飾った。シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）は集団でゴールし、この日も個人総合時間トップを守っている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405367/tds_dsc0156" rel="attachment wp-att-405433"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/TdS_DSC0156-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405433"></a><span class="caption">追い込む集団から逃げ切ったユールイェンセンがステージ優勝　Photo: Tour de Suisse</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今大会初の山岳ステージ</h2>
<p>　第4ステージの山岳ポイントは2つ。24km地点に3級山岳（1.3m、平均勾配7.6%）、ゴール手間、181km地点に2級山岳（7.2km、平均勾配4.6%）が設定されている。2級山岳クリア後は下り基調。ゴールは飛行場に設定されていて、ラスト約3kmからは滑走路を走る。山岳で勝負を仕掛けた選手による逃げ切り、この山岳を耐えクリアしたスプリンターによる小集団スプリントなどが予想された。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405367/tds402" rel="attachment wp-att-405436"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/tds402-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405436"></a><span class="caption">6人の逃げ集団　Photo: YSP</span></figure><p>　レースはスタート直後に逃げが決まった。6人のメンバーはユールイェンセン、シルヴァン・ディリエ（スイス）とナンズ・ピーターズ（フランス、）のアージェードゥーゼール ラモンディアールコンビ、ネイサン・ブラウン（アメリカ、EFエデュケーションファースト・ドラパック）、マーク・クリスティアン（イギリス、アクアブルースポート）、ポ−ル・ウルスラン（フランス、ディレクトエネルジー）。最大6分近くのタイム差がついたメイン集団は、総合首位のキュング擁するBMCレーシングチームやボーラ・ハンスグローエらがコントロールしていた。</p>
<p>　レースが進んでも逃げ集団とメイン集団という形は変わらない。ただ、40kmで約3分30秒、30kmで約2分30秒、20kmで約2分とスプリンター擁するチームを中心に、計画的にタイム差を縮めていく。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">山岳で活性化するレース</h2>
<p>　2級山岳の上りに差し掛かったところで逃げ集団に動きがでる。まずはブラウンがアタック、しかしすかさずピーターズ、ディリエ、クリスティアン、ユールイェンセンがつきブラウンの動きは不発に終わる。その直後の残り14km地点、今度はピーターズがアタックしユールイェンセンがチェックに入る。他の逃げメンバーもついていこうとするが、徐々に2人とのタイム差が開き遅れてしまう。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405367/tds_dsc0417" rel="attachment wp-att-405434"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/TdS_DSC0417-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405434"></a><span class="caption">サガンがポイント賞ジャージを獲得した　Photo: Tour de Suisse</span></figure><p>　一方メイン集団もこの山岳の上りでペースアップ、チーム サンウェブがけん引を始めたのをきっかけに、他チームも一気にペースアップを図る。逃げとメインのタイム差は約30秒となっていた。</p>
<p>　先頭2人で迎えた残り約9km地点の山岳ポイントはピーターズが仕掛け1位通過。その勢いで、ピーターズが先行しユールイェンセンは遅れはじめる。一方でメイン集団にはペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）やマイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）、ソニー・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）といったステージ優勝を狙う面々が、しっかり残りチームメートと一緒に逃げを追いかける。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405367/tds403" rel="attachment wp-att-405435"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/tds403-600x399.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405435"></a><span class="caption">前を追うメイン集団。マイヨジョーヌのキュング、世界チャンピオンジャージを着るサガンの姿も　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">下りで単独先頭に</h2>
<p>　ピーターズが先行して入った下りだったが、ユールイェンセンは諦めていなかった。残り4km、雨が降る難しいコンディションの中、下りを利用してピーターズに追いつくことに成功。そこからさらにピーターズをかわし単独でゴールへ向かう。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405367/tds401" rel="attachment wp-att-405437"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/tds401-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405437"></a><span class="caption">雨の下りを逃げ続けるユールイェンセン　Photo: YSP</span></figure><p>　残り2km地点、飛行場に突入してもペースが落ちず走り続けるユールイェンセン。平坦基調でコーナーも少なく集団にとっては有利なコースだったが、集団はなかなか追いつくことができない。ゴール直前すぐ後ろに迫ったものの、結局ユールイェンセンがフィニッシュラインを1位通過。左手薬指にキスをし、自身の勝利を噛みしめた。</p>
<p>　普段はアシストとしてエースのために働くことが多いユールイェンセン。これまで数多くのレースで献身的な走りをみせ、チームに大きく貢献してきた。この日の逃げも、チームのための動きだっただろう。そんな彼が手にした勝利は、自身への嬉しいご褒美であると同時に、彼の実力を示す結果となった。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=je5s7b7nkw0a1q2serx3ceq5y&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第4ステージ結果</span><br> 1 クリストファー・ユールイェンセン（デンマーク、ミッチェルトン・スコット） 4時間35分56秒<br> 2 マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ） +8秒<br> 3 イヴ・ランパールト（ベルギー、クイックステップフロアーズ）<br> 4 ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 5 ソニー・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 6 マグナス・コルトニールセン（デンマーク、アスタナ プロチーム）<br> 7 エンリーコ・バッタリーン（イタリア、ロットNL・ユンボ）<br> 8 ミヒャエル・アルバジーニ（スイス、ミッチェルトン・スコット）<br> 9 ビョルグ・ランブレヒト（ベルギー、ロット・スーダル）<br> 10 ジョセ・ゴンサルベス（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）<br> 135 伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ） +9分59秒<br> 138 初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）</span></p>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #fc0">個人総合時間賞</span><br> 1 シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）  13時間26分19秒<br> 2 グレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー、BMCレーシングチーム） +3秒<br> 3 リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）<br> 4 ティージェイ・ヴァンガーデレン（アメリカ、BMCレーシングチーム）<br> 5 ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ） +16秒<br> 6 マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ） +17秒<br> 7 ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ） +23秒<br> 8 サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 9 グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ） +30秒<br> 10 エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）<br> 121 伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ） +19分48秒<br> 140 初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ） +25分52秒<br> </span></p>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#333">ポイント賞</span><br> 1 ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ） 22pts<br> 2 カルヴィン・ワトソン（オーストラリア、アクアブルースポート） 19pts<br> 3 フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ） 16pts<br> </span></p>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#0cf">山岳賞</span><br> 1 フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ） 17pts<br> 2 ファビアン・グルリエ（フランス、ディレクトエネルジー） 12pts<br> 3 ナンズ・ピーターズ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール） 8pts</span></p>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1 サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ） 13時間26分42秒<br> 2 グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ） +7秒<br> 3 エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）<br> </span></p>
<p></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1 BMCレーシングチーム 25時間50分18秒<br> 2 チーム サンウェブ +20秒<br> 3 クイックステップフロアーズ +27秒</span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 06:50:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツール前哨戦に見る有力選手のコンディション　マイヨジョーヌ候補が順調な仕上がり</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405289</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス開幕まで1カ月を切り、有力選手たちの勢いが増してきた。“ツール前哨戦”の意味合いが濃くなる6月のビッグレース。多くの選手が脚試しに臨み、ここまでの調整の成果を確認した。この時期のレースの中でも、特に権威と格式を持つクリテリウム・ドゥ・ドーフィネが6月10日に閉幕。同じく高い注目度を誇るツール・ド・スイスが現在進行中である。今回は、これらのレースからツールでの活躍が期待される選手たちに着目し、その仕上がり具合を確認してみる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405294" rel="attachment wp-att-405294"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/Final-Podium301p-600x399.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405294"></a><span class="caption">クリテリウム・ドゥ・ドーフィネの個人総合上位3選手。左から2位アダム・イェーツ、1位ゲラント・トーマス、3位ロマン・バルデ。ツール・ド・フランスに向けて順調な仕上がりだ　＝2018年6月10日　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール本番へ多くの収穫を得たトーマス</h2>
<p>　ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）が山岳で力強さを見せ、自身でも「キャリア最大の勝利」と自賛したクリテリウム・ドゥ・ドーフィネ。プロローグで思わぬ落車があったものの、タイムロスを最小限にとどめ、大会途中からはチームメートからマイヨジョーヌを託されて勝利への道筋を確かなものにした。</p>
<p>　結果的には、35kmチームタイムトライアル（TT）で争われた第3ステージの比重が高くなったこともあり、そこで得たタイム差がほぼ最終の個人総合成績に反映されている印象だ。例えば、チーム スカイはこの日、アダム・イェーツ（イギリス）擁するミッチェルトン・スコットに対し56秒差で勝利しているが、最終成績では個人総合優勝のトーマスと2位イェーツとの差は1分ちょうど、といった具合に。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405297" rel="attachment wp-att-405297"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/THOMAS-Geraint301p-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405297"></a><span class="caption">山頂フィニッシュのドーフィネ第6ステージで強さを見せたゲラント・トーマス　＝2018年6月9日　Photo: YSP</span></figure><p>　もちろん、チームTTだけですべてが決まったわけではないことは強調しておきたい。チーム スカイは当初からトーマスを総合エースとして臨むことを公言しており、大会中盤から実際にトーマスでの勝負にシフト。山頂フィニッシュの第5、第6ステージでは、優勝こそならなかったもののライバルに対し登坂力を違いを見せて先着している。戦い方としては、ライバルとのタイム差を守ることに徹してもマイヨジョーヌを着ることができていた可能性は高かったが、そこはトーマス自身のプライドが許さなかったのだろう。攻撃的な走りで力を誇示し、ツールで戦う相手にプレッシャーを与えることを自ら選択した。</p>
<p>　ここ数年はステージレースで総合エースを任されることの多かったトーマスだったが、どうしても「バッドデイ」を乗り越えられず、総合争いから遅れてしまうことが多かった。実際、今年3月のティレーノ～アドリアティコでもリーダージャージを着て出走した、山岳の第4ステージで後退。最終的に個人総合3位とまとめたものの、本人は悔しさを隠さなかった。しかし、このドーフィネでは落車やパンクといったトラブルこそあったものの、フィジカルコンディションに起因する苦戦はなく、高いレベルで安定した走りが光った。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405299" rel="attachment wp-att-405299"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/THOMAS-Geraint303p-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405299"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス本番での上位進出に向けて順調さを見せるゲラント・トーマス。チームメートのクリストファー・フルームとの共闘に意欲が高まる　＝クリテリウム・ドゥ・ドーフィネ2018第6ステージ、2018年6月9日　Photo: YSP</span></figure><p>　来るツールについては、先のジロ・デ・イタリアで劇的な個人総合優勝を挙げたクリストファー・フルーム（イギリス）との共闘が濃厚だ。これまでのグランツールにおける実績やその他バリューを考えると、トーマスは「第2エース」としての見方もなされているが、当の本人は共同戦線でツール制覇を目指すことにやる気満々。何より、チーム内でのエース待遇がいかなるものかによって、来シーズン以降の去就を判断する材料としたいというのがトーマスサイドの考え方。</p>
<p>　実際のところ、トーマスは今シーズンがチーム スカイとの契約最終年。ドーフィネでの快走や、ツールへの高い意欲は、こうした背景も関係しているようである。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“高地トレーニング組”が好調アピール</h2>
<p>　サイクルロードレースシーンでも定着して久しい高地トレーニング。低酸素の環境でのトレーニングを通じて、走りそのものはもとより酸素運搬能力が高まり、持久力向上にも効果があるとされる。サイクルロードレースのような持久系スポーツで多く取り入れられ、ここ数シーズンはトップライダーが各所でトレーニングに励んだとの話題も聞かれることが増えてきた。</p>
<p>　選手によってはこうした取り組みが失敗になり、目標とするレースを前に調子を落とす事例もあるが、どうやら今シーズンに限っては高地トレーニングから順調にレースへと移行している選手が多い様子だ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405302" rel="attachment wp-att-405302"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/YATES-Adam301p-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405302"></a><span class="caption">3月の落車負傷から復調したアダム・イェーツ　＝クリテリウム・ドゥ・ドーフィネ2018第1ステージ、2018年6月4日　Photo: YSP</span></figure><p>　5月にスペイン・テネリフェ島でトレーニングを積んだトーマスもその1人。ドーフィネの総合上位組では、イェーツが3月のボルタ・ア・カタルーニャでの落車負傷の回復を待って、アメリカでトレーニングを本格再開。復帰戦の5月のツアー・オブ・カリフォルニアで個人総合4位とし、続くドーフィネでも好結果につなげた。</p>
<p>　ロマン・バルデ（フランス）率いるアージェードゥーゼール ラモンディアル勢は、5月にスペイン北部のシエラネバダ山脈で集中的にトレーニング。興味深いのは、登坂力向上やコンディショニングにとどまらず、低酸素での上りスプリントのトレーニングを多く行っている点。これはツールの頂上フィニッシュでの勝負をかけた争いを見据えたもので、苦しい状況下でもうひと踏ん張りするための訓練に位置付けられたよう。チームスタッフによれば、こうした条件下での瞬発的な動きは体調を整える効果もあるというが、その成果はツール本番でのバルデの走りから知ることができるだろう。</p>
<p>　何より、アージェードゥーゼール ラモンディアルは、ピエール・ラトゥール（フランス）が山岳最終アシストとしてだけでなく、第2エースとして計算できるところまで成長。これまでも総合力やタイムトライアル能力の高さを評価する声があったが、いよいよバルデに続く存在としてその名が轟きそうだ。ドーフィネでは個人総合7位、シエラネバダでも順調にトレーニングを消化していたとのこと。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405304" rel="attachment wp-att-405304"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/BARDET-Romain301p-600x399.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405304"></a><span class="caption">スペインでの高地トレーニングを順調に消化したロマン・バルデ。チームメートのピエール・ラトゥールとのコンビネーションにも期待が膨らむ　＝クリテリウム・ドゥ・ドーフィネ2018第4ステージ、2018年6月7日　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<p>　一方、ドーフィネ個人総合24位と不安の残る結果となったのが、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）。大会期間中にアレルギーの症状が出たため、好成績にはつながらなかったが、そこは経験豊富なニバリ。ツールへはしっかり仕上げてくると筆者は予想する。ツール前にもう1戦、地元イタリアでアドリアティカ・イオニカ・レース（UCIヨーロッパツアー2.1）に出場することを明らかにしており、そこでの走りや、仕上がり具合をもう一度注視してみる必要がありそうだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール・ド・スイス前半戦はさながら“マイヨヴェール前哨戦”</h2>
<p>　ツールのポイント賞、マイヨヴェール候補たちの競演となっているのが、ツール・ド・スイスの大会前半戦。結果はCyclist内で報じられている通りだが、チームタイムトライアルで争われた第1ステージを終えてからというもの、主役はスプリンターへと移っている。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405308" rel="attachment wp-att-405308"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/SAGAN-Peter359pp-1-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405308"></a><span class="caption">有力スプリンターの競演となっているツール・ド・スイス。マイヨヴェール前哨戦として見どころが多い　＝ツール・ド・スイス2018第2ステージ、2018年6月10日　Photo: YSP</span></figure><p>　急峻なスイスアルプスを舞台とするコース設定ゆえに、並のスプリンターでは乗り越えることが難しいアップダウンに富んだルートを走っているが、こうした状況で力を発揮するのが「上れるスプリンター」。フィニッシュ前での勝負強さのみならず、ある程度の登坂であればこなしてしまうような選手たちが、スイスでその勘を養っている。</p>
<p>　ツール本番では、フィニッシュの順位によって付与されるポイントに加えて、コース内1カ所に控える中間スプリントでの通過順位も重要になってくる。状況次第では、上級山岳ステージでもマイヨヴェールを争う選手たちが逃げに入り、中間スプリントでの上位通過を狙うシーンが見られることだろう。せっせとポイント稼ぎに努めていたペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）の一昨年までの走りは、マイヨヴェールの現行システムにもっともマッチしたものでもある。</p>
<p>　そんなマイヨヴェール予備軍が躍動するスイス。第2ステージはサガンが、第3ステージはソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）がそれぞれ勝利。ここに、今年ツール初出場が内定しているフェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ）、昨年のマイヨヴェールのマイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）が追随している。この記事をお読みいただく頃には、第4ステージの結果も出ていることだろう。</p>
<p>　彼らのツールに向けた仕上がりも見ものだが、加えてアシスト陣の働きぶりにも注目してほしい。エーススプリンターの特性を熟知し、厳しいコースにあってもしっかりと集団前方をキープする献身的かつ屈強な走り。各チームのエーススプリンターがアシスト陣を強く信頼する理由が、見ていて納得できるほどにその働きぶりは見事なものである。順位だけにとどまらない、この競技の奥深さを再認識できるレースでもあるのだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405316" rel="attachment wp-att-405316"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/GASPAROTTO-Enrico301p-600x399.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405316"></a><span class="caption">ツール・ド・スイス第3ステージ、ソンニ・コルブレッリの勝利を喜ぶチームメートのエンリーコ・ガスパロット。アシスト陣の働きぶりにも注目したい　＝2018年6月11日　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ペリョ・ビルバオ（スペイン、アスタナ プロチーム）</h2>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　クラシックシーズンから始まった、アスタナ勢の躍進がいまだとどまらない。10日に閉幕したドーフィネでは、総合上位進出こそならなかったが、第6ステージでチームの新エースであるビルバオが山頂フィニッシュを制して勝利。総合上位陣が彼の動きを容認したことも幸いしたが、とにかく勝ちは勝ち。フィニッシュでは喜びを爆発させた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405321" rel="attachment wp-att-405321"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/BILBAO-Pello602p-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405321"></a><span class="caption">ジロ・デ・イタリア2018第19ステージ、未舗装区間を攻めるペリョ・ビルバオ。好走が実り個人総合6位で大会を終えた　＝2018年5月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　というのも、前日のステージで遅れを喫してしまい、期待されていた総合上位進出の芽がなくなってしまっていたのだ。大会に臨むにあたり、総合エースである自覚を持っていたというが、常に思い通りに走ることができるわけではない。それからは、ステージ優勝狙いに切り替えた。</p>
<p>　走りのテーマは「9割の力で安定させること」。シーズン当初は山岳アシストとの見立てだったが、あれよあれよとエースに昇格。はじまりは、4月のツアー・オブ・アルプス第1ステージでの勝利。続くジロでも複数エースを敷くチーム信頼を勝ち取り、個人総合6位と自分でも驚く結果を残した。</p>
<p>　28歳になり、機が熟した印象だが、その道のりは決して平たんではなかった。2013年に地元バスクの誇りであったエウスカルテル・エウスカディが解散となり、行き場はUCIプロコンチネンタルチームしかなかった。カハルラル・セグロスRGAで3年間走ったが、環境には決して満足できなかったという。だから、いまのチームに入った2017年からは、どんな役割でも率先して引き受けると決めた。自身の性格を理解し、プレッシャーを排除してくれるチーム姿勢にも心から感謝しているという。</p>
<p>　ドーフィネが閉幕し、慌ただしかったシーズン前半のプログラムが終わった。このステージ優勝時に次の望みを問われ、思わず「ツールのメンバーに招集されないこと」と冗談を言って笑わせたが、休みたいというのが偽らざる思いなのだろう。バカンスはビーチで過ごす予定なのだとか。休暇後の目標はブエルタ・ア・エスパーニャ。心身が充実する今、ブエルタの上位進出だって夢ではない話になってきた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405325" rel="attachment wp-att-405325"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/BILBAO-Pello301p-600x399.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405325"></a><span class="caption">クリテリウム・ドゥ・ドーフィネ第6ステージで優勝し喜ぶぺリョ・ビルバオ。シーズン前半戦を終え、今後はブエルタ・ア・エスパーニャにターゲットを定める　＝2018年6月9日　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg?x87360" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車でかすみがうら市を巡る　ライドクエスト「フルーツハンター 夏」がスタート</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405253</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車で茨城県かすみがうら市のスポットを巡るサイクリングイベント「かすみがうらライドクエスト フルーツハンター 夏」が6月16日（土）～7月31日（火）の期間で開催される。交通手段によって2つのプランが用意され、レンタルサイクルも完備。手ぶらでも参加できるイベントとなっている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405269" rel="attachment wp-att-405269"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/sub3-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405269"></a><span class="caption">サイクリングのイメージ　©かすみがうら未来づくりカンパニー</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">地域を冒険するライドクエスト</h2>
<p>　ライドクエストとは、自転車に乗る「ライド」と、 冒険「クエスト」から連想されるように、 地域を冒険するように自分のペースで様々なスポットを巡るサイクリングプログラム。</p>
<p>　イベントでは、スタート前に立ち寄りポイントが記載されたマップ、そこで使えるフリーパスが配られ、マップを元にサイクリングが楽しめるほか、ブルーベリー狩り体験や農園内でのヘルシーランチ、スイーツ作りなど様々な体験ができる。</p>
<p>　道中には霞ヶ浦水族館や富士三塚古墳公園など、サイクリング途中で寄り道できるスポットも十分にあり、かすみがうら市を魅力を十分に堪能できる内容になっている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405275" rel="attachment wp-att-405275"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/main-286x190.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-405275"></a><span class="caption">イベントではブルーベリー狩りが楽しめる　©かすみがうら未来づくりカンパニー</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405273" rel="attachment wp-att-405273"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/sub5-286x190.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-405273"></a><span class="caption">地元の食材を使ったランチやディナーも食べられる　©かすみがうら未来づくりカンパニー</span></figure>
</div>
<p>　サイクリングはかすみがうら市交流センターに直接集合するスタンダートプランと、電車でアクセスする人を対象としたJR神立駅発着プランを用意。また、通年でレンタルサイクルもおこなっており、手ぶらでも参加できるイベントになっている。アクセスは都内から車で約1時間半ほどと良好で、これまで3回行ったプログラムには、沢山のサイクリストが訪れたという。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">かすみがうらライドクエスト フルーツハンター 夏</p>
<p> ■開催期間：2018年6月16日(土)～2018年7月31日(火)<br> ■参加料金<br> 【1.スタンダード（自動車でお越しのお客様）】<br> 　大人：7,500円、小人：6,500円<br> 　自転車、ヘルメット、果樹狩り体験、昼食、水族館、スイーツ作り体験、夕食、シャワー利用、保険<br> 【2.神立駅発プラン（電車でお越しのお客様）】<br> 　大人：8,500円、小人：7,500円<br> 　自転車、ヘルメット、果樹狩り体験、昼食、水族館、スイーツ作り体験、夕食、シャワー利用、タオルセット、 　サイクルバッグのレンタル、保険<br> ※各プラン、 自転車を持ち込みの場合は上記の料金より1,000円引きとなる。<br> ■定休日：月曜日<br> ■申込方法：電話または、かすみがうらライドクエストwebサイトのサイクリングプログラムページより申し込み<br> 　TEL：029-840-9010</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://kasumigaura.miraidukuri.jp/ridequest/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「かすみがうらライドクエスト」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西初のアソスウェア専門店「ASSOS PROSHOP OSAKA」6月30日オープン</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/404986</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スイス発のサイクリングウェアのハイブランド「ASSOS」（アソス）を取り扱う、関西初のアソスウェア専門店「ASSOS PROSHOP OSAKA」（アソスプロショップ大阪）が、6月30日 （土）に大阪市西区で開店する。同時移転オープンのTOKYO WHEELS（東京ウィールズ）大阪店内にアソスウェアを展示したインショップとなる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404990" rel="attachment wp-att-404990"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/w-600x300.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-404990"></a><span class="caption">店舗内イメージ　©ASSOS</span></figure>
</div>
<p>　アソスプロショップ大阪は「アソスプロショップ東京」と「アソスプロショップ東京西」に続き、日本で3店舗目となるアソスウェアの専門店だ。大阪市西区の本町に位置し、地下鉄の本町駅徒歩1分という好アクセスだ。</p>
<p>　店内には、サイクリストによって徹底的にテストが行われた最新アソスウェアを取りそろえ、大人のサイクリストに向けてお洒落なウェアとグッズを提案する。営業時間は12時から夜8時まで、定休日は月曜日となっている。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">● ASSOS PROSHOP OSAKA</p>
<p>営業時間：12:00-20:00<br> 定休日：月曜<br> 所在地：〒550-0005 大阪府大阪市西区西本町1丁目2-1<br> AXIS本町ビル1F TOKYO WHEELS 大阪店内<br> アクセス：Osaka Metro　本町駅 から徒歩1分<br> 電話番号：06-4400-5070</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://diatechproducts.com/assos/index.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「アソス」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 17:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャンピオンシステムの長距離用「グランフォンドパッド」　アップチャージが無料に</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/404989</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404993" rel="attachment wp-att-404993"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/pad-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-404993"></a><span class="caption">長距離向けの「グランフォンドパッド」のアップチャージ料が無料に　©championsystem</span></figure><p>　オーダーサイクルウェアブランドのチャンピオンシステム・ジャパンは、これまで1500円のアップチャージ料がかかっていたサイクリングショーツのロングライド向け男性用パッド「グランフォンドパッド」を無料化した。</p>
<p>　チャンピオンシステムのパッドは、「Made in Italy」にこだわりを持つプレミアム志向の強いイタリアのパッド専門メーカー「Dr Pad」と共同開発したパッド。長方形のスポンジのフォームを特殊な高速機械でカットし、その後熱を加えて立体的に成形する。シンプルな製作工程だが、スポンジを重ねるのではなく1つのフォームから作られているため、無駄な凹凸による擦れを防ぎ、ストレスフリーなライディングを提供する。</p>
<p>　スタンダードパッドである「ヴェローチェパッド」の密度が95kg/㎡であるのに対して、グランフォンドは120kg/㎡と高密度なフォームを使用。厚みや形状はヴェローチェパッドと変わらないため、ペダリングへの影響は最小限に抑えたまま、快適な乗り心地を実現する。</p>
<p>　同社はグランフォンドパッドの適性について、ロングライドの他、体格がよくお尻への負荷がかかるサイクリストや、ワンランク上のアイテムを希望する人などを対象している。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.champ-sys.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「チャンピオンシステム」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上りスプリントをウリッシが制す　同タイムでフィニッシュのポートが総合首位浮上</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405529</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・スイスは6月13日、第5ステージがグシュタードからロイカーバードまでの155kmで争われ、上りスプリントを制したディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAEチーム・エミレーツ）がステージ優勝を飾った。トップと同タイムでフィニッシュしたリッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）が総合首位に浮上した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405529/ts503" rel="attachment wp-att-405537"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ts503-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405537"></a><span class="caption">上りゴールの集団スプリントをディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAEチーム・エミレーツ）が制して優勝　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">シカールが山岳賞獲得</h2>
<p>　前日のフィニッシュ地点であるグシュタードをスタートし、スイス南西部をぐるっと回るように走って、スイス有数の温泉リゾート地であるロイカーバードへとフィニッシュする。</p>
<p>　道中は1級山岳コル・デュ・ピヨン、超級山岳モンタナ・ヴィラージュを越えて、最後は1級山岳ロイカーバードの山頂フィニッシュとなっており、アップダウンの多い難関ステージとの評判だった。</p>
<p>　レースはスタート直後に始まる1級山岳コル・デュ・ピヨンめがけて、14人ほどの選手が飛び出した。そのなかで、山頂を先頭通過したのはロマン・シカール（フランス、ディレクトエネルジー）だった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405529/ts501" rel="attachment wp-att-405540"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ts501-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405540"></a><span class="caption">山岳賞ジャージはディレクトエネルジーのシカールが獲得　Photo: YSP</span></figure><p>　1級山岳コル・デュ・ピヨンを下ると、次の超級山岳に向かって60km以上の平坦路を走る。強い追い風が吹くなかで、逃げ集団からはダニエル・オス（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）とジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード）が抜け出した。</p>
<p>　ここにシルヴァン・ディリエ（スイス、アージェードゥーゼール ラモンディアル）、ラリー・ワーバス（アメリカ、アクアブルースポート）、ポール・ウルスラン（フランス、ディレクトエネルジー）、ウィレム・スミット（南アフリカ、カチューシャ・アルペシン）がブリッジして、6人の逃げ集団が再形成された。他の選手はメイン集団に戻り、逃げは最大3分程度のタイム差を築いた。</p>
<p>　超級山岳モンタナ・ヴィラージュの上りに入ると、メイン集団からディレクトエネルジーの2人、序盤の山岳ポイントを取ったシカールと、チームメートのリリアン・カルメジャーヌ（フランス）が飛び出した。2人を追って、オマール・フライレ（スペイン、アスタナ プロチーム）、ビクトール・デラパルテ（スペイン、モビスター チーム）も追走グループに加わった。</p>
<p>　先頭では、ワーバスがアタックを仕掛け独走に持ち込んだことで逃げ集団は崩壊。ワーバスは単独で超級山岳を先頭通過した。遅れてスミットが2位通過を果たし、追走グループのシカールが3番手通過を果たした。シカールは山岳ポイントを計22ポイント獲得し、山岳賞ランキング1位に浮上した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ランダが独走に持ち込む</h2>
<p>　超級山岳からのダウンヒルを終えた時点で、ワーバスから1分30秒差で追走グループ、1分50秒差でメイン集団が迫っていた。</p>
<p>　フィニッシュまで20kmを切ったところで、追走グループからカルメジャーヌがアタック。最後の1級山岳ロイカーバードの上り区間に入ると間もなく、カルメジャーヌはワーバスを捕らえて、さらに独走に持ち込んだ。</p>
<p>　しかし、グレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー、BMCレーシングチーム）が強力なけん引を見せるメイン集団はすぐ後ろに迫っており、残り7km地点でカルメジャーヌは吸収された。</p>
<p>　と同時に、ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト・ドラパック）がカウンターアタックを仕掛けた。フランソワ・ビダール（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアル）がチェックに入ったが、2人で集団から抜け出す格好となった。</p>
<p>　さらに残り6.1km地点ではミケル・ランダ（スペイン、モビスターチーム）がメイン集団からアタック。いよいよ本命選手が動く展開となった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405529/ts505" rel="attachment wp-att-405539"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ts505-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405539"></a><span class="caption">初日からマイヨジョーヌを守っていたキュングはこの日遅れてついに陥落　Photo: YSP</span></figure><p>　ランダを見過ごす訳にはいかないメイン集団はさらにペースアップすると、総合首位のシュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）が遅れてしまう。とはいえ、元々クライマー的な脚質ではないキュングにとって、遅れることは想定内だといえよう。</p>
<p>　ランダがカーシーとビダールに追いつき、さらにランダがペースをあげていくとビダールが脱落。残り4km地点では、カーシーをも引き離す走りを見せ、独走状態となった。</p>
<p>　メイン集団では、ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ロットNL・ユンボ）がアタックするも、ジェスパー・ハンセン（デンマーク、アスタナプロチーム）がチェックして、クライスヴァイクを逃がさなかった。そのままハンセンが集団をけん引。独走するランダとのタイム差は15秒程度に留められていた。</p>
<p>　残り2kmを切ると、ハンセンが集団から離脱。代わってバーレーン・メリダが先頭に立つ。マーク・マデュン（ウクライナ）が集団けん引を担った。ところが残り1kmを切ってもランダとの差はなかなか詰まらなかった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ウリッシの力強いスプリントで勝利</h2>
<p>　逃げ切りが濃厚かと思われた残り600m付近で、集団からマティアス・フランク（スイス、アージェードゥーゼール ラモンディアル）がアタックを仕掛け鋭い加速を見せた。残り400m地点からは、ウリッシが先頭に立ってアタックを継続。残り300m地点でランダとのタイム差は、3〜4秒程度まで縮まっていた。</p>
<p>　残り200m地点で、ウリッシがランダに追いつくとスプリントを開始。エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）、ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チームサンウェブ）、トムイェルト・スラフテル（オランダ、ディメンションデータ）の順に追従するものの、ウリッシのスプリントは非常に力強く、むしろ後続を引き離す走りを見せた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405529/ts502" rel="attachment wp-att-405541"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ts502-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405541"></a><span class="caption">先頭からスプリントしたウリッシが後続を寄せ付けずそのままゴールへ　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<p>　最後まで力は衰えることなく、ウリッシが先頭でフィニッシュ。今季初勝利となるステージ優勝を飾った。</p>
<p>　レース後のウリッシは「ツール・ド・スイスのような名高いレースで勝利したことを誇りに思う。ジロ・デ・イタリアを良いコンディションで走り切り、好調を維持したままスイスに来ることができた。そして、スイスでは自分の脚質に合ったステージがあり、今日はその一つで勝利できた。レースはハードだったし、終盤は早めにアタックしたランダに捕まえられないのではと心配していたが、幸運にもランダに追い付き、自分もスピードを維持することができたんだ」と語っていた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405529/ts504" rel="attachment wp-att-405538"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ts504-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405538"></a><span class="caption">ウリッシと同タイムの集団内でゴールしたポートが総合首位に浮上　Photo: YSP</span></figure><p>　トップ同タイムのステージ8位でフィニッシュしたポートは、総合首位に浮上。そのポートは「とんでもなく速いレースだったけど、チームは完璧にレースをコントロールしてくれた。スタート前はこんなにハードなレースになるとは思っていなかったよ。いまは調子も悪くないし、今日よりも自分に適した山岳ステージもある。そして、この日は監督のファビオ・バルダートの50回目の誕生日だったので、リーダージャージを届けることが今日の大きな計画だったんだよ」と語っていた。</p>
<p>　NIPPOヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニから参戦する初山翔、伊藤雅和の両名は、24分19秒遅れのグルペット内で完走している。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405529/ts506" rel="attachment wp-att-405542"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ts506-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405542"></a><span class="caption">マイヨジョーヌに袖を通したポート　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=apn8gsl54qwt19w4afomwni2c&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第5ステージ結果</span><br> 1	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAEチーム・エミレーツ）	3時間37分31秒<br> 2	エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）	+0秒<br> 3	トムイェルト・スラフテル（オランダ、ディメンションデータ）<br> 4	ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 5	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）<br> 6	シモン・スピラク（スロベニア、カチューシャ・アルペシン）<br> 7	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）<br> 8	リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）<br> 9	サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 10	ビョルグ・ランブレヒト（ベルギー、ロット・スーダル）<br> 135	伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	+24分19秒<br> 141	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #fc0">個人総合時間賞</span><br> 1	リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）	 17時間3分53秒<br> 2	ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ）	+20秒<br> 3	サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 4	エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）	+21秒<br> 5	ジャック・ヘイグ（オーストラリア、ミッチェルトン・スコット）	+29秒<br> 6	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+33秒<br> 7	ヨン・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ）	+36秒<br> 8	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAEチーム・エミレーツ）	+40秒<br> 9	シモン・スピラク（スロベニア、カチューシャ・アルペシン）	+46秒<br> 10	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+47秒<br> 125	伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	+44分4秒<br> 139	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	+50分8秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#333">ポイント賞</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	22 pts<br> 2	カルヴィン・ワトソン（オーストラリア、アクアブルースポート）	19 pts<br> 3	フェルナンド・ガビリア（コロンビア、クイックステップフロアーズ）	16 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#0cf">山岳賞</span><br> 1	ロマン・シカール（フランス、ディレクトエネルジー）	22 pts<br> 2	ローレンス・ワーバス（アメリカ、アクアブルースポート）	20 pts<br> 3	フィリッポ・ザッカンティ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）	17 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1	サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ）	 17時間4分13秒<br> 2	エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ）	+1秒<br> 3	ビョルグ・ランブレヒト（ベルギー、ロット・スーダル）	+38秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 50時間32分4秒<br> 2	バーレーン・メリダ	+1分46秒<br> 3	アスタナ プロチーム	+1分55秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 06:20:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>着ているだけでサイクリング気分！　CyclistのオリジナルTシャツ第2弾発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/395208</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』オリジナルデザインTシャツの新デザインが、<a href="https://sankeishop.jp/ITEM/ns201165-00001-00007" target="_blank">産経ネットショップ</a>で発売になりました。吸水速乾性に優れた高機能素材を採用し、普段着からサイクリングを始めとした幅広いスポーツシーンでも使用可能。腰の部分にはサイクルジャージと同じ3バックポケットを配し、自転車乗りをさりげなくアピールできるアイテムです。今回はブラックに加えてホワイトがラインナップしました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/poke-t-top-2" rel="attachment wp-att-395492"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/poke-T-TOP-1-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-395492"></a><span class="caption">新デザインのCyclistオリジナル「ポケT」が完成！　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">サイクリストの心をくすぐる自転車アイコン</p>
<p>　オリジナル半袖Tシャツは国内サイクルウェアブランド「VALETTE」（バレット）製で、日本国内の工場でプリントから縫製まで行った高品質な一着です。発色とデザイン再現性に優れた昇華プリントを使用することで、高機能素材の機能性を損なわずに、精細なデザインを実現しました。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1293-a" rel="attachment wp-att-395231"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1293-a-286x429.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395231"></a><span class="caption">Cyclistのオリジナル「ポケT」（ブラック）。胸元に大きな『Cyclist』のロゴの「C」　©Cyclist</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1318-a" rel="attachment wp-att-395224"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1318-a-286x429.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395224"></a><span class="caption">背面には便利な3つのバックポケット　©Cyclist</span></figure>
</div>
<p>　ブラックはCyclistのロゴの頭文字「C」をブランドカラーのブルーで大きく描いたデザイン。Cの文字をよく見ると、ホイールやチェーンなど自転車パーツなどが描かれており、周囲にさりげなくサイクリストであることをアピールできます。他にもソフトクリームや山、ビール、心拍（？）など、サイクリストのハートをくすぐるアイコンがちりばめられ、自転車に乗っていなくても、まるでサイクリング気分が味わえるかのようです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1296-a" rel="attachment wp-att-395232"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1296-a-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395232"></a><span class="caption">自転車やバナナ、山、ソフトクリームなど「C」の文字にはサイクリストおなじみのアイコンが詰まっている　©Cyclist</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1301-a" rel="attachment wp-att-395233"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1301-a-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395233"></a><span class="caption">よくみると「Cyclist」のロゴも　©Cyclist</span></figure>
</div>
<p>　背面には、サイクリストには欠かせない3つのバックポケットを設けました。一見シンプルながら、ポケットの内側に同じくブランドカラーのブルーを施し、さらにここにも“隠れアイコン”をちりばめました。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1309-a" rel="attachment wp-att-395223"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1309-a-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395223"></a><span class="caption">バックポケットの内側のおしゃれも抜かりなし　©Cyclist</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1308-a" rel="attachment wp-att-395238"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1308-a-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395238"></a><span class="caption">襟元のワンポイントで施されたCyclistのロゴ　©Cyclist</span></figure>
</div>
<p>　ホワイトは、サイクリストにおなじみとなった「ブルーライン」をイメージ。白地にCyclistのブランドカラーが青空のように映える1着です。こちらもよくみるとブラック同様、ブルーラインの中に自転車関連のアイコンが彩られています。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1323-a-2" rel="attachment wp-att-395225"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1323-a-286x429.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395225"></a><span class="caption">Cyclistのオリジナル「ポケT」（ホワイト）。胸元に、サイクリストおなじみのブルーライン　©Cyclist</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1340-a" rel="attachment wp-att-395229"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1340-a-286x429.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-395229"></a><span class="caption">同じく便利な3つのバックポケット付き　©Cyclist</span></figure>
</div>
<p>　背面には同様に、襟元にCyclistのロゴ、3つのバックポケットがあり、ポケットの内側には隠れアイコンがあります。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/395208/img_1356-a" rel="attachment wp-att-395230"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/IMG_1356-a-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-395230"></a><span class="caption">ブラックとホワイト、どちらを選ぶ？　©Cyclist</span></figure><p>　素材はユニチカ製のポリエステル100％を使用。スポーツで汗をかいても、嫌な臭いの発生を防いでくれる高機能素材で、UVカット機能（UPF30）も備えています。</p>
<p>　サイクルジャージのようなピッタリフィットのウェアに抵抗のあるサイクリストにもおすすめの、ゆったりフィットです。男女兼用のユニセックスサイズで、一般的なコットンTシャツのような風合いを再現しています。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Cyclistオリジナル「ポケT」（半袖）</span><br> カラー：ブラック、ホワイト<br> サイズ：S、M、L、XL（ユニセックスサイズ）<br> 税込価格：6,264円（送料別）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://sankeishop.jp/ITEM/ns201165-00001-00007/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">商品ページ（産経netShop）</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://sankeishop.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">産経netShop・トップページ</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:30:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「チクリッシモ」と「ツール・ド・フランス2018 公式プログラム」が同時発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405307</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルロードレース専門誌「チクリッシモ No.57」と、ツール・ド・フランス主催者であるA.S.O.公認の「ツール・ド・フランス2018 公式プログラム」が6月18日（月）に同時発売される。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405368" rel="attachment wp-att-405368"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/140ebb6be23386747ad37fe0a3efd1f5-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405368"></a><span class="caption">チクリッシモ（左）とツール公式プログラムの表紙　© YAESU Publishing</span></figure>
</div>
<p>　チクリッシモは、クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）の劇的な勝利で幕を閉じたジロ・デ・イタリアの特集をメインに、大会で起きた事件など、様々な角度からひもとき、波乱に富んだレースの全貌を明らかにする。</p>
<p>　また、ツール・ド・フランス2018公式プログラムでは、フランス期待の星ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアル）の独占インタビューを掲載。出場が決定した22チームの紹介や、今季注目選手などもピックアップしながら、全21ステージのコースと共に詳しく解説する。さらに特典として高低図入りの特大ルートマップも付属する。</p>
<p>　全国の書店やインターネット通販サイトアマゾンで購入が可能だ。</p>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">●砂田弓弦監修 自転車ロードレース・マガジンciclissimo（チクリッシモ）2018 No.57</p>
<p>発売日：2018年6月18日（月）<br> 税抜価格：1,296円（A4ワイド判 全124ページ）<br> 発行元：八重洲出版<br> 主な内容：<br> 　・特集 ジロ・デ・イタリア2018の全記録<br> 　　新たなる旅立ちを検証〜イスラエル開幕が残したものとは？<br> 　　第101回大会詳報＆総括<br> 　　2018ジロ10大事件簿<br> 　　フォトグラファー砂田弓弦のジロ取材日記<br> 　　注目選手クローズアップ　etc.<br> 　・ツール・ド・フランス＆ブエルタ・ア・エスパーニャ2018観戦ガイド<br> 　・プロチーム＆選手 総選挙 続報！ 「引退選手名鑑」　etc.</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">●ciclissimo特別編集　ヤエスメディアムック565ツール・ド・フランス2018公式プログラム</p>
<p>発売日：2017年6月14日（木）<br> 税抜価格：1,500円（A4ワイド判 全212ページ）<br> 発行元：八重洲出版<br> 主な内容：<br> 　・フランス期待の星 ロマン・バルデ独占インタビュー<br> 　・今季注目の有力選手たち<br> 　・出場22チームパーフェクトガイド<br> 　・全21ステージ詳細解説<br> 　・フローラン・ダバディが語る今大会の魅力<br> 　・ツールの歴史と記録　etc.<br> 　＜特別付録＞ 高低図入りの全21ステージ特大ルートマップ</p>
<p></p></span></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 15:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パールイズミが新製品の発売を記念してトークイベント　7月4日に東京・虎ノ門で開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405209</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本のサイクルアパレルブランド、パールイズミは7月4日（水）、新製品の発売を記念して、東京都港区の「TREX TORANOMON CAFE」（トレックス虎ノ門カフェ）でトークショーを行う。発売されるのは、パールイズミがインターネットで直接販売を行う新コンセプトのシリーズ、PIGL（ピーアイジーエル）のウェアだ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405213" rel="attachment wp-att-405213"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/image-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405213"></a><span class="caption">PIGLシーズン2のイメージ図　©Pearl Izumi</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ウェア作りを“再定義”</h2>
<p>　PIGLはパールイズミのウェア作りを再定義するプロジェクトで、シーズンごとに異なるテーマ性を持ち、「その人のアイデンティティを表現する手段や存在」となるウェアを手掛けている。</p>
<p>　今年の3月に発売された第1弾に続き、第2弾は「NEW DISCOVERY」（ニューディスカバリー）というコンセプトのもと、着る場所を選ばない細身のシルエット、アースカラーにシンプルなデザイン、今まで培ってきた技術全てを注ぎ込んだ高機能ウェアに仕上げられたという。</p>
<p>　今回、PIGL第2弾の発売を記念して、このコンセプトにマッチするトークショーを開催する。ゲストにはパールイズミアンバサダーでトライアスリートの大西勇輝さんや北川麻利奈さんらを招き、アマチュアアスリートたちが自身のスポーツ感やライフスタイルを語り合う。</p>
<p>　参加するためのチケットは事前購入制で専用サイトから申し込みとなる。参加費は1000円で1ドリンクと軽食が付く。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405229" rel="attachment wp-att-405229"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/Ohnishi-286x286.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-405229"></a><span class="caption">トークショーに参加するアンバサダーの大西勇輝さん　©Pearl Izumi</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405230" rel="attachment wp-att-405230"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/Kitagawa-286x286.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-405230"></a><span class="caption">アンバサダーの北川麻利奈さん　©Pearl Izumi</span></figure>
</div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">PIGL シーズン 2 トークイベント</p>
<p>■開催日：2018年7月4日（水）<br> ■スケジュール：18:45～受付開始<br> 　19:00～20:15 トークショー：テーマである“New Discovery”を軸に「最近の人生（ライフスタイル）での新たな発見」について<br> 　20:30〜22:00 懇親会<br> ■場所：TREX TORANOMON CAFE（虎ノ門）<br> 　〒105-0003 東京都港区西新橋２丁目１７−４<br> ■TEL：03-6435-7581<br> ■参加費：1,000円（1ドリンク、軽食付き）<br> ■参加者：大西勇輝（Pearl Izumi アンバサダー）、北川麻利奈（Pearl Izumi アンバサダー）、駒田博紀（On Japan 代表）、巽朱央（Pearl Izumi パタンナー）、清水秀和（Pearl Izumi PRおよびPI TRI創設者）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://pigl-season2.peatix.com/" target="_blank">チケット購入サイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://pigl-store.pearlizumi.co.jp/" target="_blank">「PIGL」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.pearlizumi.co.jp/" target="_blank">「パールイズミ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 17:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シンプルで機能的なクロスバイク　ライトウェイ「シェファード」「シェファードシティ」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405513</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スタイリッシュな街乗りバイクをラインナップするRITEWAY（ライトウェイ）から、各所にこだわりを盛り込んだクロスバイク、「シェファード」と「シェファードシティ」をインプレッションした。パーツセレクトや作り込みに統一感があり、走りとファッションを両立したいサイクリストにおすすめしたい2台だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405620" rel="attachment wp-att-405620"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw12-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405620"></a><span class="caption">シンプルで街中のアーバンライドに特化した「シェファードシティ」（左）と「シェファード」　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スタイリッシュでスポーティ</h2>
<p>　シェファードはクロスバイクには珍しく、細身のフレームでかつ、トップチューブが地面と平行になるホリゾンタル形状のデザインを採用している。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405588" rel="attachment wp-att-405588"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw08-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405588"></a><span class="caption">フレームサイズごとにホイールサイズを変更し、スタイルを維持しながら、様々な体格のサイクリストへフィットさせた　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　最大の特徴はフレームサイズごとにホイールサイズを変更しており、24インチ、26インチ、700Cの3サイズで展開している点だ。小さいフレームサイズの場合にも、やむを得なしにスローピング形状のフレームにするのではなく、ホリゾンタル形状のスタイリッシュさを保ちながら、サイクリストの体格にバイクを合わせるという、世界初の試みだ。</p>
<p>　フレームカラーは6種類用意される。組み合わせるパーツのカラーもフレームカラーに応じて、マットレッド、マットホワイト、マットネイビーにはシルバー、マットダークオリーブ、マットグレーシルバー、マットブラックにはブラックの、ステムやハンドル、シートポストを用いられているのがこだわりだ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405583" rel="attachment wp-att-405583"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw03-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405583"></a><span class="caption">手のひらに馴染むエルゴノミクスグリップを採用　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　外見だけでなく、機能性も充実している。ロードバイクに用いられることが多いインテグラルヘッドを取り入れ、軽量化と耐久性を両立させた。シンプルなフロントシングルギヤはチェーンガードをクランクと一体化させ、チェーンの脱落と裾などへの汚れを防止する。クランク長はサイズごとに165mm、170mm、175mmと体格に合わせられ、快適なペダリングを可能とする。</p>
<p>　跨ってみるとハンドルが低く、前傾姿勢が強めの印象を受けた。ハンドルに荷重がかかる割合が多いが、エルゴノミックなグリップが手にフィットし不快さはない。それどころか、走行を開始するとハンドル、サドル、ペダルの3点にバランスよく荷重が分散されていると感じ、各ポイントに痺れなどはなく実に快適にサイクリングできた。スピードを上げてもしっかりとタイヤへ荷重をかけられるので、安定していながらスポーティな乗り味を体感できた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405580" rel="attachment wp-att-405580"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw10-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405580"></a><span class="caption">ハンドル、サドル、ペダルの3点に荷重が分散され、長時間ライドも快適だった　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■シェファード</span><br> 税抜価格：55,800円<br> サイズ：24″（150〜160cm）、26″（160〜170cm）、700C（170〜180cm）<br> 重量：10.1kg（24″）、10.6kg（26″）、10.9kg（700C）<br> カラー：マットネイビー、マットホワイト、マットレッド、マットグレーシルバー、マットダークオリーブ、マットブラック<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">職人によるポリッシュが輝く</h2>
<p>　シェファードシティはクロスバイクのスタンダードを高いレベルで実現したモデルだ。700Cホイールに扱いやすいスローピング形状、フロント3枚のギヤといった“王道”のスペックを取り入れつつ、日本人の体格に合わせて設計したフレームのほか、各所に一手間加えて質感を高めている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405589" rel="attachment wp-att-405589"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw09-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405589"></a><span class="caption">統一感のある輝きがおしゃれな「シェファードシティ」　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p>　タイヤは「アーバンフルグリップタイヤ」で、溝をなくしたスリックタイヤを採用。しなやかで、35Cながら458gに抑えられた重量は軽快な走りを実現する。また、サイズごとにペダルの大きさを変更し、確実なペダリングをサポート。特徴的なのはシルバーのパーツ各部に職人が磨きを加えていることで、ホイールリムやハンドル、ステム、シートポストなどはピカピカに輝く。なお、グロスブラックカラーのみ、各部のパーツは黒基調にそろえられ、統一感を演出している。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405584" rel="attachment wp-att-405584"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw04-248x373.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405584"></a><span class="caption">クロスバイクには珍しいインテグラルヘッド　Photo: Masami SATOU</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405586" rel="attachment wp-att-405586"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw06-248x373.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405586"></a><span class="caption">各部のパーツは職人の手でポリッシュがかけられる　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p>　試乗をしてみると、ペダルのひと漕ぎ目から非常に軽快な推進力を発揮した。軽量化に貢献したアーバンフルグリップタイヤは優秀で、踏み出しだけでなく、巡航性能やコーナリングでもコロコロと抵抗感なく転がり気持ちがいい。実際の重量以上に軽い走行感だった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405585" rel="attachment wp-att-405585"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw05-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405585"></a><span class="caption">サイズごとにペダルの大きさも違い、体格に応じたペダリングが可能　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　また、アップライトなポジションはとても快適。リュックサックを背負うような街中のライドでも、ストレスを感じさせない運動性能とコンフォートな乗り心地を両立させた。目を引くポリッシュされた各パーツは驚かされるほど徹底的に磨かれており眩しいほど。シルバーのフレームと一体感を生み出し、税抜価格5万7800円ながらグレードを超えた高級感がある。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405581" rel="attachment wp-att-405581"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/rw11-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405581"></a><span class="caption">ひとつ上のグレードと思わせる上質で軽やかな走行感が魅力　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p>　今回テストした2台の共通点は、両方とも至ってシンプルだということだ。ロゴは最低限に抑えられ、フレームやパーツの個性が光るアッセンブルとなっている。ファッションにも合わせやすいだろう。シンプルかつ機能的な2台はスタイリッシュなアーバンライドに最適だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■シェファードシティ</span><br> 税抜価格： 57,800円<br> サイズ：S（420）、M（460）、L（500）<br> 重量：11.3kg<br> カラー： グロスホワイト、グロスネイビー、グロスチタンシルバー、グロスダークオリー、グロスブラック<br> コンポーネント：シマノALTUS<br> 変速段数：3×8＝24段<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/" target="_blank" data-gatracking="on">「ライトウェイ」ウェブサイト</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/04/matsuo-p.jpg?x87360" title="松尾修作" alt="松尾修作"><br> <span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 19:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2つの超級山岳越えステージはクラークアンデルセンが逃げ切り　ポートは総合リード広げる</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/405800</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大会後半戦に入ったツール・ド・スイスは、6月14日に第6ステージを実施。超級山岳を2つ越える、今大会のクイーンステージと目された1日は序盤から先行した選手たちによるステージ優勝争いとなった結果、ソーレン・クラークアンデルセン（デンマーク、チーム サンウェブ）が逃げ切り勝利を挙げた。その後方では総合上位陣による駆け引きが繰り広げられ、個人総合首位のリッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）がライバルを振り切ってフィニッシュ。総合リードを広げることに成功している。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405800/andersen-soren-kragh328p" rel="attachment wp-att-405807"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ANDERSEN-Soren-Kragh328p-600x399.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405807"></a><span class="caption">ツール・ド・スイス第6ステージ、最終盤での逆転で勝利を収めたソーレン・クラークアンデルセン　Photo: YSP</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最大18人がレースをリード</h2>
<p>　9日の開幕以降、スイス北部から徐々に南下してきたプロトンは、この日から折り返して北上する形に。スイスアルプスの山あいの村・フィエッシュをスタートし、ゴンミスヴァルトを目指す186kmは今大会2番目のレース距離。</p>
<p>　スタートして20kmを過ぎたあたりからこの日最初の上りが始まり、39.5km地点で1つ目の超級山岳を通過。40km以上にわたって下りが続いたのち、2つ目の超級山岳が119.8km地点で頂上通過。再び長いダウンヒルからの平坦路が待ち受ける。最終盤はフィニッシュ前3kmから3級山岳の上りが控え、最後の500mで頂上を通過するとフィニッシュラインまで一気に駆け下るようなレイアウトだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405800/breakaway301p-2" rel="attachment wp-att-405809"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/Breakaway301p-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405809"></a><span class="caption">険しい山岳区間を進む逃げグループ　Photo: YSP</span></figure><p>　そんな難コースであることも関係してか、レースは序盤から大人数が先行。多くのチームが1人ないし2人を前へと送り込んだことから、早い段階で逃げグループとメイン集団との構図が明確となる。最大で18人が先行し、メイン集団はリーダーチームのBMCレーシングチームがコントロールする。</p>
<p>　逃げメンバーのうち最上位は、総合タイム差2分31秒差につけるマキシム・モンフォール（ベルギー、ロット・スーダル）。やがてバーチャルリーダーとなり、3～4分のタイム差で先を急ぐ。その間、1つ目の超級山岳をネイサン・ハース（オーストラリア、カチューシャ・アルペシン）が1位で通過している。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405800/peloton301p-4" rel="attachment wp-att-405811"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/Peloton301p-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405811"></a><span class="caption">雪が残る山岳を走るメイン集団。マイヨジョーヌのリッチー・ポートの姿も見える　Photo: YSP</span></figure><p>　大人数だった逃げグループに変化が生まれたのは、2つ目の超級山岳へ入ってから。頂上を前にレイン・タラマエ（エストニア、ディレクトエネルジー）が飛び出し独走を開始。そのまま頂上を1位通過し、ダウンヒル区間へと移っていく。追走へとシフトした他のメンバーも人数が絞られていき、下りの途中でタラマエに合流した選手は7人となっていた。</p>
<p>　一方のメイン集団は淡々と進行。マイヨジョーヌのポートを守りながら、BMCレーシングチームが完全に主導権をもってレース後半へと進んだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">3級山岳上りでトップに立ったクラークアンデルセンが快勝</h2>
<p>　フィニッシュまで約20kmを残した段階で3分以上のリードを保った逃げグループ。タラマエら2人が脱落したものの、6人は平坦区間も攻め続けて逃げ切りにかけた。メイン集団も急ぐ素振りは見られず、BMCレーシングチームを中心に終盤へと備える。逃げと集団とのタイム差が本格的に縮まり始めたのは残り10kmを切ってからだった。</p>
<p>　先頭をキープした6人は、いよいよこの日最後の上りへ。ステージ優勝争いは平均勾配6.6％の3級山岳へとゆだねられた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405800/andersen-soren-kragh307pp" rel="attachment wp-att-405813"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/ANDERSEN-Soren-Kragh307pp-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405813"></a><span class="caption">フィニッシュへ向かって力走するソーレン・クラークアンデルセン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　残り2.3kmで仕掛けたのはミヒャエル・ゴグル（オーストリア、トレック・セガフレード）。一気のアタックで決定的なリードを奪ったかに見えたゴグルだったが、徐々にその勢いが衰えていく。そして頂上目前でクラークアンデルセンが逆転。そのままフィニッシュまでの下りへと入っていく。その後ろからはハースが猛追したが、クラークアンデルセンも最後までしっかりと踏み続け、追い上げをかわした。</p>
<p>　誰よりも早くフィニッシュラインを通過したクラークアンデルセンは、これがプロ2勝目。UCIワールドツアーでは記念すべき初勝利となった。これまでは逃げのほか、スプリントやタイムトライアルでも上位進出をしてきたスピードマンだが、山岳でも強さを証明してみせた。</p>
<p>　ステージ優勝争いの後方では、メイン集団に大きな動きが発生していた。最後の上りが始まるとともにナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）が前方へポジショニング。これをきっかけに集団は一気にペースアップした。激しさを増した有力選手同士の位置取りから、ポートが満を持してアタックする。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405800/porte-richie303pp" rel="attachment wp-att-405815"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/PORTE-Richie303pp-373x248.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-405815"></a><span class="caption">終盤のアタックで総合リードを広げたリッチー・ポート　Photo: YSP</span></figure><p>　ポートの動きにキンタナやシモン・スピラク（スロベニア、カチューシャ・アルペシン）、ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）といった総合優勝候補が続くが、ハイスピードを維持するポートの走りに徐々に対応しきれなくなっていく。そうしてライバルを振り切ることに成功したポートは、単独で逃げメンバーへの合流に成功。クラークアンデルセンまで追い付くことこそできなかったが、ステージ3位を争う選手たちに続いてフィニッシュへ。総合系ライダーの多くがポートから12秒差の集団でステージを終えたこともあり、マイヨジョーヌ争いでリードを広げることに成功した。</p>
<p>　これらを受けて、個人総合ではポートが2位に32秒差をつけて首位を堅守。2位と3位にはウィルコ・ケルデルマンとサム・オーメン（ともにオランダ）の、チーム サンウェブ勢が続いている。また、山岳賞ではこの日2カ所の超級山岳をとも2位通過したマーク・クリスティアン（イギリス、アクアブルースポート）が、前日までに得ていたポイントと合わせてトップに立っている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/405800/porte-richie358p" rel="attachment wp-att-405817"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/PORTE-Richie358p-600x399.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405817"></a><span class="caption">マイヨジョーヌをキープしポディウムで笑顔を見せるリッチー・ポート　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニから参戦する2人の日本人選手、初山翔と伊藤雅和はそろって24分45秒差のグルペットでステージを終えている。</p>
<p>　15日に行われる第7ステージは、超級山岳アローザの頂上フィニッシュ。最終盤にかけて厳しくなる勾配は、ステージ・総合ともに激しい勝負となること必至。有力選手たちの戦いぶりに注目が集まる。なお、レース距離は170.5kmに設定されている。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=r39o74w75bof14hd6ylbm5nvx&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第6ステージ結果</span><br> 1 ソーレン・クラークアンデルセン（デンマーク、チーム サンウェブ） 4時間59分53秒<br> 2 ネイサン・ハース（オーストラリア、カチューシャ・アルペシン） +10秒<br> 3 ゴルカ・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ） +24秒<br> 4 マキシム・モンフォール（ベルギー、ロット・スーダル） +25秒<br> 5 シリル・ゴティエ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 6 リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム） +27秒<br> 7 ミヒャエル・ゴグル（オーストリア、トレック・セガフレード） +29秒<br> 8 ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAEチーム・エミレーツ） +39秒<br> 9 アルテュール・ヴィショ（フランス、グルパマ・エフデジ）<br> 10 マティアス・フランク（スイス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 132 初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ） +24分45秒<br> 133 伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #fc0">個人総合時間賞</span><br> 1 リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム） 22時間4分13秒<br> 2 ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ） +32秒<br> 3 サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 4 エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ） +33秒<br> 5 ジャック・ヘイグ（オーストラリア、ミッチェルトン・スコット） +41秒<br> 6 ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム） +45秒<br> 7 ヨン・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ） +48秒<br> 8 ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAEチーム・エミレーツ） +52秒<br> 9 シモン・スピラク（スロベニア、カチューシャ・アルペシン） +58秒<br> 10 ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム） +59秒<br> 131 伊藤雅和（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ） +1時間8分22秒<br> 138 初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ヨーロッパオヴィーニ） +1時間14分26秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#333">ポイント賞</span><br> 1 ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ） 22pts<br> 2 カルヴィン・ワトソン（オーストラリア、アクアブルースポート） 19pts<br> 3 ゴルカ・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ） 18pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:#0cf">山岳賞</span><br> 1 マーク・クリスティアン（イギリス、アクアブルースポート） 33pts<br> 2 ネイサン・ハース（オーストラリア、カチューシャ・アルペシン） 32pts<br> 3 ロマン・シカール（フランス、ディレクトエネルジー） 22pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞</span><br> 1 サム・オーメン（オランダ、チーム サンウェブ） 22時間4分45秒<br> 2 エンリク・マス（スペイン、クイックステップフロアーズ） +1秒<br> 3 ビョルグ・ランブレヒト（ベルギー、ロット・スーダル） +53秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1 モビスター チーム 65時間34分26秒<br> 2 アスタナ プロチーム +1分39秒<br> 3 バーレーン・メリダ +1分49秒<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tourdesuisse.ch/en/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">「ツール・ド・スイス2018」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 06:20:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>UCIポイントを獲得して世界へ挑戦　デコボコ師弟コンビのヨーロッパ遠征旅</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/404837</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　マウンテンバイク（MTB）・クロスカントリー（XC）の門田基志選手（チームジャイアント）が、まな弟子の西山靖晃選手（焼鳥山鳥レーシング）とともに毎年恒例の自転車の本場・ヨーロッパへ1カ月間の遠征へと出発しました。9月に開催されるMTBクロスカントリー・マラソン（XCM）世界選手権への出場権獲得を目的とした遠征で、門田さんいわく「世界に挑戦するための準備の旅」。チェコとイタリアのドロミテで通算3レースを走りポイント獲得を狙います。門田選手がレースの合間を縫って、現地から臨場感あるリポートをお届けします。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=405033" rel="attachment wp-att-405033"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/arange-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-405033"></a><span class="caption">レースコースとなっているドイツ・オイビンの街中を試走する筆者　Photo: Yasuaki NISHIYAMA</span></figure>
</div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">松山〜羽田経由でフランクフルトへ！</h2>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404899" rel="attachment wp-att-404899"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34794256_1734014273344736_3417066561834319872_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404899"></a><span class="caption">いつも安心してバイクを預けられるANAカウンター　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404915" rel="attachment wp-att-404915"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34703331_1734014336678063_1949841184457228288_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404915"></a><span class="caption">朝焼けの飛行機は美しい。いつもお世話になっていますANA！　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404914" rel="attachment wp-att-404914"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34690912_1734014283344735_8905074578938658816_n-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-404914"></a><span class="caption">安心安全の空の旅、ゆったり寝られるので到着したら即活動できて良い　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure><p>　松山空港では手慣れたスタッフの皆さんが自転車の積載のチェックと荷物預けもスムーズでストレスなくチェックイン！チェックインしてしまえばあとはヨーロッパまでほぼ何もする事なく行けるので一安心。ただ羽田空港の免税店という誘惑に負けないようにしないと…あと搭乗してからアルコールを飲んでシートをリクライニングする前に寝ないようにしないと（よくやる）…。</p>
<p>　毎年夜中0時過ぎの便をチョイスすれば、寝て起きたら早朝のヨーロッパに到着する。そうすれば時差ボケの影響が比較的少ない。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404908" rel="attachment wp-att-404908"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34665457_1734014426678054_6306255379265224704_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404908"></a><span class="caption">フランクフルト到着。この荷物とバイク3台という普通では考えられない荷物量　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure><p>　僕らの旅は合理的で効率や費用対効果で動く。レンタカーは空港で借りてしまいがちだけど、海外で長期間大きな車を借りるなら、実は空港で借りるより少し離れたところで借りると大幅に安くなる。</p>
<p>　今回遠征で使用するのはメルセデスベンツVクラスと、指定していた車がサービスでアップグレードされていて好意で良くなったけど…組んだ自転車4台と荷物が積めない状況で、ありがた迷惑とはこのことである。</p>
<p>　まあ悪いことばかりではなく高速道路走行は快適だ！　時速200kmで走ってもわりと走れるワンボックスカー！　良いかもしれない。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404896" rel="attachment wp-att-404896"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34745534_1734014373344726_2993920821849751552_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404896"></a><span class="caption">今回の旅の相棒メルセデスベンツVクラスは荷物が積みにくい　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404903" rel="attachment wp-att-404903"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34919465_1734014393344724_5948887218037719040_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404903"></a><span class="caption">事故渋滞でアウトバーン上で停車2時間！安全運転でいこうと心に誓う　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure>
</div>
<p>　初日移動距離600kmにビビってたけど一気に突き進む…。が、なんと少し先でトラック2台が事故！2時間ほどを高速道路上で過ごすことになる。こうなった場合、日本では車から絶対出ないが、欧州では高速道路上をドライバーが歩き回っているのに驚いた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">困ったときはとにかくスマホ！</h2>
<p>　少し予定より遅れたが無事にホテルに到着したが、何気に対応がたどたどしい…。聞いてみるとオープンしてすぐらしく、豪邸を改装してホテルを始めたそうだが現在も改装中である。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404910" rel="attachment wp-att-404910"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34669141_1734014486678048_5708711019052793856_n-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-404910"></a><span class="caption">ホテルに到着、古い豪邸をリノベーションしてるホテルは良い感じ！部屋も広いがレースのカーテンのみで朝日とともに目覚める生活が始まる　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure><p>　部屋はきれいだがレースのカーテンしかなく、朝が早いヨーロッパでは午前5時に部屋に差し込む日差しとともに目覚める生活を余儀無くされた。まぁ健康的で良いってことで。こうして日が暮れる午後10時頃には眠りにつき、朝日とともに目覚める生活が始まった。</p>
<p>　夕食はいつも、「Google MAP」を使って近所のレストランを検索して良さそうなお店に突入してみるという、スタイルだ。今回飛び込んだローカルなお店はビールを片手にした常連のおじさま達でにぎわっていた。近くは座ると大変そうなので少し離れてるけど見える席をチョイス。店員が注文をとりにきたが、英語はほとんど通じない。この瞬間、夕食の内容は諦めた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404944" rel="attachment wp-att-404944"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34872005_1735811296498367_7992236235735171072_n-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-404944"></a><span class="caption">今回飛び込んだローカルなお店　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure><p>　店内の黒板を見ても全く読めない非常にローカルなチェコスタイルのレストランで、カタコト英語とジェスチャーを駆使して何とか注文したときに覚えた言葉は、「マソ」。僕はとりあえず、その「マソ」を注文し、西山はなんて言ったか全く覚えてないけど肉料理のイメージで注文した。</p>
<p>　その結果、僕の「マソ」は魚のフライで西山は大きなチーズのフライ（笑）。全く思ってもない物が現れたけど食べて見たら美味しかったのでOK！でも足りないので次は何を注文しよう…、というか注文できるのか？</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404898" rel="attachment wp-att-404898"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34782486_1734014570011373_247974712838193152_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404898"></a><span class="caption">何となく注文したら出てきた魚のフライ　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404943" rel="attachment wp-att-404943"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34462025_1735811373165026_5737599716409999360_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404943"></a><span class="caption">携帯駆使してGoogle MAPで写真指差しした魚の料理　Photo: Yasuaki NISHIYAMA</span></figure>
</div>
<p>　地元のおじさまの食べてるものを指させば通じるかと思い、見てみるとビールしかテーブルに並んでいないので無理。携帯を見ながら悩んでいたところ、Google MAPにこの店舗の料理の写真が次々と現れた。それを店員さんに指差し注文すると、なんとさくさく伝わるではないか！これ他の国でもやってみよう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">知らぬ間に越境</h2> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404907" rel="attachment wp-att-404907"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34664339_1734015596677937_5787582896533405696_n-373x249.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-404907"></a><span class="caption">Photo: Yasuaki NISHIYAMA</span></figure><p>　一夜明けて試走に出ることにしたが、出国直前の石川でのレース疲労が抜け切っていなかった。100kmの平坦基調のコースなので一気に1日で行けるんじゃないか？ということでスタートしてみると…、どこが平坦基調なんじゃい！　小刻みにアップダウンが続く超タフなコースでペースが上がらなかった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404902" rel="attachment wp-att-404902"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34881835_1734015493344614_2842862655931154432_n-286x190.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-404902"></a><span class="caption">試走中に野生の馬に遭遇！　Photo: Yasuaki NISHIYAMA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404913" rel="attachment wp-att-404913"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34687506_1734014863344677_1814302187078025216_n-286x190.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-404913"></a><span class="caption">試走をしていると、レースディレクターを名乗る陽気でチェコ語で一方的に喋ってくるおじさんに遭遇した　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure>
</div>
<p>　道中、腹が空いてきたが山の中で何もない状況が1時間以上も続き、2人の会話は「腹減ったなぁ〜」「何もないですね〜」という力のない言葉ばかり。そして辿り着いたのは、大きな岩山で有名な「oibin」（オイビン）というきれいな街。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404912" rel="attachment wp-att-404912"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34686090_1734015023344661_4784223972923277312_n-600x400.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-404912"></a><span class="caption">オイビンのはずれの丘から、街の岩山を見下ろす　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure>
</div> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404900" rel="attachment wp-att-404900"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34847757_1734015530011277_1236191767900979200_n-373x210.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-404900"></a><span class="caption">試走しているのは「MALEVIL CUP」という今回参加するマラソンシリーズのコース　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure><p>　何か食べようとレストランに入って気付いた。「ここはドイツだ！」。今回参加した「MALEVIL CUP」というマラソンシリーズのコースは国境を跨ぐ。ユーロ圏は日本の県境みたいに行き来できるので国境を越えた感じがしないが、ここは紛れもなくドイツでありユーロの国である。</p>
<p>　そしてチェコから来た僕らはチェコの通貨「チェコ・コルナ」しか持っていない。来るときに財布にやる気満々でコルナを入れて出発していたのである。</p>
<p>　で…ちょっと考えたらクレジットカードも入れたことを思い出し、これで気兼ねなく飯が食える！と一安心したのも束の間、田舎町ではドイツ語メニューしかなく、説明を聞いても分からず…。また直感勝負で昼ご飯を決めるという状況になった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404892" rel="attachment wp-att-404892"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34723634_1734014713344692_1214597840567795712_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404892"></a><span class="caption">「シュニッツェル」という名のビーフカツ　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=404926" rel="attachment wp-att-404926"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/06/34881251_1735812926498204_2846371090161205248_n-286x191.jpg?x87360" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-404926"></a><span class="caption">アスパラはものすごく美味しかった！ 聞くとドイツ人はホワイトアスパラが大好きらしい　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure>
</div>
<p>　なんとか聞いたことのある「シュニッツェル」を注文。巨大なビーフカツを昼から食べ、お腹が満たされたところで残りの試走に出発したが、疲れも出始めてここで断念することに。残り30kmはまた明日ということで、僕らはホテルへの近道を検索した。</p>
<p><span class="right">＜つづく＞</span></p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/kadota-110.jpg?x87360" title="門田 基志" alt="門田 基志"><span class="bold">門田 基志（かどた・もとし）</span><p>1976年、愛媛県今治市生まれ。世界最大の自転車メーカー、ジャイアント所属のMTBプロライダー。選手として国内外のレースに参戦する一方、レース以外のサイクリングツアーも展開。石鎚山ヒルクライム、サイクリングしまなみなど数多くの自転車イベントを提案し、安全教室の講師やアドバイザーも務めるなど、自転車文化の発展に奔走している。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:30:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>