<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>http://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>さいたまクリテリウム“広報部長”モデルの松元絵里花さんがPR「風を体感したい」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367519</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　11月4日にさいたま新都心駅周辺で開かれる「J:COM presents 2017ツール・ド・フランスさいたまクリテリウム」をPRするため、「さいクリ広報部長」を務めるモデルの松元絵里花さんが10月30日、東京・大手町のCyclist編集部を訪問し大会の魅力をアピール。松元さんは目の前で繰り広げる高速レースで、国内外の豪華選手が巻き起こす「風を体感したい！」と期待に胸を膨らませた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367519/saicri_1" rel="attachment wp-att-367529"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/saicri_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367529"></a><span class="caption">東京・大手町のCyclist編集部を訪問して「ツール・ド・フランスさいたまクリテリウム」をPRした、モデルの松元絵里花さん　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　「さいクリ広報部」は若い世代にさいたまクリテリウムの魅力を伝えるために誕生。部長に就任した21歳の松元さんは、埼玉県内の大学生らとともに広報部として、SNSを活用して大会の情報を発信している。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367519/saicri_4" rel="attachment wp-att-367532"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/saicri_4-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367532"></a><span class="caption">「コーナーでの駆け引きも楽しみ」と語った松元絵里花さん　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
<p>　今年や過去のツール・ド・フランスを見てロードレースを勉強中という松元さんは、見ていくうちに「個人じゃなくて団体競技だということがわかった」「レースには色々な見方がある」などさまざまな発見を楽しんでいる様子。いよいよ生で見られるレースに向け「コースにはゴール前にコーナーがあるので、そこでの駆け引きとか、細かい部分が見られるのが楽しみです。風を感じられると聞いたので、それを体感したい！」と目を輝かせた。</p>
<figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367519/saicri_6" rel="attachment wp-att-367534"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/saicri_6-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367534"></a><span class="caption">「さいクリ広報部長」の松元絵里花さん　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　豪華な選手が来日するにあたり、「大会で優勝している（クリストファー・）フルーム選手にお会いしたいです。スプリントレースも行われるので、（マルセル・）キッテル選手も」と強豪選手に注目。ファンを招いて行われた選手発表会見にも出席していた松元さんは「選手の名前が出るたびに『キャー！！』って、女性ファンがこんなにいてアイドルみたいだな」と選手の人気ぶりを実感したそう。</p>
<p>　女性としてはイケメン選手も気になるようで、「やっぱり、キッテル選手はかっこいいですね。（ケニー・）エリッソンド選手もかわいらしくて、どんな顔で笑うんだろうって思ってました。身長の高い選手も多いし、みんな顔が整ってますね」と注目選手は絞りきれないようだ。また、松元さんはロードレースに興味をもったことを機に、国内の他のレースも見てみたいという。「同世代の選手も多くいるので頑張ってほしい」と国内選手にもエールを送った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367519/saicri_3" rel="attachment wp-att-367531"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/saicri_3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367531"></a><span class="caption">海外選手たちの来日を心待ちにする松元絵里花さん　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367519/saicri_5" rel="attachment wp-att-367533"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/saicri_5-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367533"></a><span class="caption">選手リストを見ながら注目選手を挙げる松元絵里花さん　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367519/saicri_2" rel="attachment wp-att-367530"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/saicri_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367530"></a><span class="caption">「さいクリ広報部」の活動をきっかけにクロスバイクに乗るようになった松元絵里花さん　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　さいクリ広報部長の活動を通して初めてロードバイクに乗り、スポーツバイクの魅力を知ったことでクロスバイクを購入。もともとスポーツ好きなこともあり、いまでは朝の散歩の代わりにクロスバイクに乗ることが日常になったという。「ひと漕ぎで進む距離が全然違う。移動で使うにも素早くて、行動範囲が広がるし、暇さえあれば乗っています」と自転車に乗る楽しみも満喫している。</p>
<p>　ロードレースを見たことのない人たちに向けて、「自分なりの見方を見つけてもらったら面白い。同世代の女の子だったら、イケメンの選手を見つけてもらって、近くで見る筋肉だとか、いろいろな部分を楽しみつつ、どんなドラマが繰り広げられてるのかを知ってもらえるとハマってもらえると思います」とさいたまクリテリウム観戦を呼びかけた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://saitama-criterium.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ツール・ド・フランスさいたまクリテリウム」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.instagram.com/matsumoto_erika/?hl=ja" target="_blank" data-gatracking="on">「松元絵里花」インスタグラム</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 18:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユニコーンガンダムか？　AE社のプロトタイプがジャパンカップOPを疾走</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366893</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アナハイム エレクトロニクス社(AE社）の新型ロードバイクと見られるプロトタイプが10月21日、ジャパンカップサイクルロードレース・オープン男子カテゴリーを出走。トップチューブには「RX-PROTO TYPE」の型式番号が表記され、ガンダムタイプと推測された。エアロなフォルムをまとい、ハイスピードで宇都宮森林公園を疾走した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366893/proto_01" rel="attachment wp-att-366937"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/proto_01-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366937"></a><span class="caption">ジャパンカップサイクルロードレース・オープンカテゴリーを走るプロトタイプ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/366735" target="_blank" data-gatracking="on">「シャア専用」を超えるロードバイクが出撃　11月3日「サイクルモード」でお披露目</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">夏頃から世界各国で目撃情報</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366735/avan" rel="attachment wp-att-366768"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/AVAN-373x262.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366768"></a><span class="caption">アヴァンギャレージの新型ロードバイクのカウントダウンサイト　ⒸAvanGarage</span></figure>
<p>　プロトタイプは今年夏頃から東京都・大島、香港、ハワイなど世界各国で目撃情報が報告されていた。テスト走行を重ね、熟成を進めているようだ。「シャア専用ロードバイク」を発売していたアヴァンギャレージが10月26日、ウェブサイト上で「ユニコーンガンダム」、「バンシィ」、「百式」と思われるシルエットと、プロトタイプを掲載。宇都宮を走った機体はこれらの試作機と推測される。</p>
<p>　フレームはハイスピードでの走行で生じる空気抵抗を考慮し、ダウンチューブやシートチューブが扁平化された形状を採用。ブレーキは強力なストッピングパワーをフレームで受け止めるダイレクトマウントタイプが取り付けられていた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366893/pt_detail_1" rel="attachment wp-att-366971"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pt_detail_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366971"></a><span class="caption">リアタイヤに沿ったシートチューブと、パワーを受け止めるしっかりとしたBB周りが特長的だ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　リアブレーキはシートステー上に配置され、砂や落ち葉などの巻き込みは少なく、実用性は高いと思われる。フロントフォークはフレームの流れに沿う形状。シートポストもエアロチューブを採用し、クランプはフレーム内に内蔵されている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366893/pt_detail_3" rel="attachment wp-att-366973"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pt_detail_3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366973"></a><span class="caption">トップチューブには「RX-PROTO TYPE」の文字　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366893/pt_detail_2" rel="attachment wp-att-366972"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pt_detail_2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366972"></a><span class="caption">エアロ効果を狙ったフォルムが採用　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　『Cyclist』が“古賀志林道”の下り区間でスピードを計測したこところ、最高速は70.9km/hをマーク。路面は降り続く雨と、苔や砂でスリッピーかつテクニカルなセクションだったが、安定した走行を実現していた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366893/proto_02" rel="attachment wp-att-366940"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/proto_02-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366940"></a><span class="caption">古賀志林道の激坂を軽快に上る「RX-PT」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">サイクルモードで試乗可能</p>
<p>　アヴァンギャレージは「試作機のテスト走行を経て、開発は円熟した域にまで達している。11月3日に開幕するサイクルモードですべて明らかになるだろう」とコメント。サイクルモードのCCPブースでは完成したバイクが展示されるとともに、一般来場者の試乗も可能だという。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■「CYCLE MODE international 2017」開催概要</span><br>
日程：2017年11月3日（金・祝）～11月5日（日）<br>
開催場所：幕張メッセ1～4ホール<br>
シー・シー・ピー ブース:4-12<br>
公式サイト：<a target="_blank" href="http://www.cyclemode.net/2017/">http://www.cyclemode.net/2017/</a></span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://ccp-jp.com/toy/avangarage/countdown/" target="_blank" data-gatracking="on">「アヴァンギャレージ」特別サイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 20:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビッグネームが続々と新天地へ　2017-18移籍市場から各チームの狙いを探る</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367579</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2017年シーズンのUCIワールドツアーが終了し、選手たちはオフに入った。来年に向けて長かったシーズンの疲労を抜き、心身のリフレッシュを図る時期に入っている。一方チームに目を向けると、次なるシーズンに向けた戦力の補強に余念がない。プロトンで実績を積んだビッグネームから、将来を有望視される若手まで、さまざまな選手が新天地で走ることを決め、移籍発表を行っている。そこで、今回は次々と明らかになるストーブリーグ（移籍市場）の動向に目を向けてみることにする。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/cycling-tour-de-france-stage-5-2" rel="attachment wp-att-367595"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ARU-Fabio152p-600x399.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367595"></a><span class="caption">このストーブリーグ最大の目玉となりそうなのがファビオ・アルのUAE・チーム エミレーツ入りだ　＝ツール・ド・フランス2017第5ステージ、2017年7月5日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">モビスター、UAE・チーム エミレーツが大型補強に成功</p>
<p>　スプリンターのマルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）のチーム カチューシャ・アルペシン入りや、今年のツール・ド・フランスで山岳賞とスーパー敢闘賞を獲得したワレン・バルギル（フランス、チーム サンウェブ）のフォルトゥネオ・オスカロ入りはすでにお伝えしたが、それ以降も新たな移籍が多数発表されている。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/kittel-marcel302pp" rel="attachment wp-att-367598"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/KITTEL-Marcel302pp-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367598"></a><span class="caption">チーム カチューシャ・アルペシン入りが発表されているマルセル・キッテル　＝ツール・ド・フランス2017第7ステージ、2017年7月7日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　UCI（国際自転車競技連合）の規定により、チーム移籍にかかる正式契約・発表は8月1日以降と決められている。実態としては、お目当ての選手獲得を目指すチームが早くからオファーを出していたり、水面下で交渉を進めたりするケースが多く、なかには口頭での約束や仮契約を8月までに結んでいるケースもあるとされる。それでも、各チーム・選手はUCI規定に基づき8月に入ってから正式なアナウンスを行う。移籍情報解禁から3カ月、多くのチームで新たなメンバーを歓迎する喜びのリリースが出されている。</p>
<p>　まずは、UCIワールドチームの移籍加入決定状況からお届けしよう。なお、以下の情報は10月31日時点でのもの。今後発表されるものも数多くあることが予想されることから、戦力分析を兼ねたチーム展望を11月以降に改めてまとめていく予定だ。</p>
<p><span class="bold">■アージェードゥーゼール ラモンディアル</span></p>
<p>　移籍情報解禁から早々に発表されていたトニー・ガロパン（フランス、ロット・ソウダル）に続き、逃げのスペシャリストであるシルヴァン・ディリエ（スイス、BMCレーシングチーム）、1週間程度のステージレースを中心に今シーズン活躍したクレメント・ヴェントゥリーニ（フランス）がコフィディス ソリュシオンクレディから加わる。</p>
<p><span class="bold">■アスタナ プロチーム</span></p>
<p>　すでに6人の加入決定と、積極的な補強が目立つ。2015年、2016年のブエルタ・ア・エスパーニャで山岳賞を獲得したオマール・フライレ（スペイン、チーム ディメンションデータ）、昨年のジャパンカップを制し、今年のブエルタで山岳賞のダヴィデ・ヴィッレッラ（イタリア、キャノンデール・ドラパック）に注目が集まる。今年のジロ・デ・イタリア総合12位のヤン・ハート（チェコ、CCCスプランディ・ポルコヴィチェ）、上れるスプリンターのマウヌス・コー（デンマーク、オリカ・スコット）も実力者。</p>
<p><span class="bold">■バーレーン・メリダ</span></p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/mohoric-matej045pp-2" rel="attachment wp-att-367602"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/MOHORIC-Matej045pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367602"></a><span class="caption">若手クライマーのマテイ・モホリッチはバーレーン・メリダ入り　＝ブエルタ・ア・エスパーニャ2017第7ステージ、2017年8月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　チームの総合エースの1人、ヨン・イサギレ（スペイン）の兄・ゴルカがモビスター チームから合流。若手クライマーのマテイ・モホリッチ（スロベニア、UAE・チーム エミレーツ）、グランツール総合上位常連のドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、アージェードゥーゼール ラモンディアル）の加入も決定。ステージレースを中心にチーム力アップを目指している様子がうかがえる。</p>
<p><span class="bold">■BMCレーシングチーム</span></p>
<p>　サイモン・ゲランス（オーストラリア）をオリカ・スコットから、ユルゲン・ルーランツ（ベルギー）をロット・ソウダルからそれぞれ獲得。ゲランスはアルデンヌ、ルーランツはパヴェと、ともにクラシックで高い実力と実績を誇る2人。絶対エースのグレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー）のアシストを務めると同時に、レース展開次第では自らも勝ちを狙いにいくことになりそう。さらに、若手有望株のアルベルト・ベッティオール（イタリア）とタイムトライアルを得意とするパトリック・ベヴィン（ニュージーランド）がキャノンデール・ドラパックから加わる。</p>
<p><span class="bold">■ボーラ・ハンスグローエ</span></p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/sagan-oss002p" rel="attachment wp-att-367610"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SAGAN-OSS002p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367610"></a><span class="caption">ダニエル・オス（右）は2012年以来となるペテル・サガン（左）との“再会”　＝ツアー・オブ・カタール2017第4ステージ、2012年2月8日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　グランツールを狙える選手として、今年のジロ総合10位のダヴィデ・フォルモロ（イタリア、キャノンデール・ドラパック）が加入。チーム スカイから加わるピーター・ケノー（イギリス）は堅実なアシストでエースを支えることだろう。スピードマンのダニエル・オス（イタリア、BMCレーシングチーム）は、ペテル・サガン（スロバキア）とリクイガス・キャノンデール時代の2012年以来の“再会”。サガンからの信頼も厚く、クラシックで好アシストが見られるはずだ。</p>
<p><span class="bold">■エフデジ</span></p>
<p>　山岳でのアシストぶりが光るゲオルグ・プライドラー（オーストリア）と、オランダチャンピオンのラモン・シンケルダムがともにチーム サンウェブから加入。フランスのUCIコンチネンタルチーム、アーミー・ド・テレから移籍するベンジャミン・トマ（フランス）は、HCクラスや1クラスでたびたびワールドチーム勢に勝利。その走りが高く評価され、トップチームへのステップアップが決まった。</p>
<p><span class="bold">■ロット・ソウダル</span></p>
<p>　加入が決まっている4選手は、いずれも地元ベルギー人ライダー。個人タイムトライアルのヨーロッパチャンピオン、ヴィクトール・カンペナールツ（チーム ロットNL・ユンボ）、クラシックスペシャリストのイェンス・クークレール（オリカ・スコット）に期待がかかる。ローレンス・ナーセン（WBヴェランクラシック・アクアプロテクト）は、アージェードゥーゼール ラモンディアルで走るオリバー・ナーセンの弟。</p>
<p><span class="bold">■モビスター チーム</span></p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/landa-mikel136pp" rel="attachment wp-att-367617"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/LANDA-Mikel136pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367617"></a><span class="caption">モビスター チームに加入するミケル・ランダ。チーム内での立場がどのようなものになるか　＝ジロ・デ・イタリア2017第19ステージ、2017年5月26日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　大きな補強に成功したチームの1つ。目玉は、チーム スカイから移籍のミケル・ランダ（スペイン）。実力・実績ともにチーム内でのエース待遇は必至だが、すでに確たる立場を得ているナイロ・キンタナ（コロンビア）とアレハンドロ・バルベルデ（スペイン）との棲み分けがどのようになるか。エデュアルド・セプルベダ（アルゼンチン、フォルトゥネオ・オスカロ）、ラファエル・バルス（スペイン、ロット・ソウダル）も実績のある選手。</p>
<p><span class="bold">■オリカ・スコット</span></p>
<p>　グランツールの個人総合を狙うチームは、山岳アシストとしてベテランのミケル・ニエベ（スペイン、チーム スカイ）を獲得。ともにクイックステップフロアーズから移籍のジャック・バウアー（ニュージーランド）とマッテーオ・トレンティン（イタリア）は、クラシックにグランツールに幅広い活躍が見込まれる。一時トップシーンから離れていたキャメロン・マイヤー（オーストラリア、ミケルトン・スコット）が3年ぶりにチーム返り咲き。21歳のルーカス・ハミルトン（オーストラリア、ミケルトン・スコット）は、今年のツール・ド・ラヴニール総合4位の有望株。</p>
<p><span class="bold">■クイックステップフロアーズ</span></p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/viviani-elia302p-2" rel="attachment wp-att-367621"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/VIVIANI-Elia302p-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367621"></a><span class="caption">クイックステップフロアーズのエーススプリンターとなるエリア・ヴィヴィアーニ　＝ツール・ド・ロマンディ2017第3ステージ、2017年4月28日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　トップスプリンターのエリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、チーム スカイ）の移籍がやはりビッグトピック。ミケル・モルコフ（デンマーク、チーム カチューシャ・アルペシン）といったリードアウト要員も獲得し、ヴィヴィアーニのスプリント態勢を整えている。そのほかは将来性を見込んだ選手をセレクト。アルバロ・ホデグ（コロンビア）やファビオ・ヤコブセン（オランダ、SEGレーシングアカデミー）は、ツール・ド・ラヴニールのスプリントステージでともに1勝ずつ。ジェームス・ノックス（イギリス、チーム ウィギンス）はラヴニールで総合8位になっている。</p>
<p><span class="bold">■チーム ディメンションデータ</span></p>
<p>　グランツール総合トップ10常連のルイ・メインティス（南アフリカ、UAE・チーム エミレーツ）が3年ぶりにチーム復帰。自国が誇るトップチームでさらなる飛躍を目指す。クラシック路線は、トムイェルト・スラフトール（オランダ、キャノンデール・ドラパック）の加入で強化。チームのエーススプリンター、マーク・カヴェンディッシュ（イギリス）がかつて信頼を寄せていたスピードマン、ジュリアン・ヴェルモート（ベルギー）をクイックステップフロアーズから呼び寄せ、強固なスプリントトレイン形成をもくろむ。</p>
<p><span class="bold">■チーム EFエデュケーションファースト・ドラパック</span></p>
<p>　今シーズンまでキャノンデール・ドラパックとして活動したチームは、新たなスポンサーを得てトップシーンを駆ける。スプリンターでは、サーシャ・モドロ（イタリア、UAE・チーム エミレーツ）とダニエル・マクレー（イギリス、フォルトゥネオ・オスカロ）を獲得。今年のツール総合2位のリゴベルト・ウラン（コロンビア）を支えるべく、ダニエル・モレノ（スペイン）がモビスター チームから、ウランの後輩にあたる21歳のダニエル・マルティネスをウィリエールトリエスティーナ・セッレイタリアからそれぞれ加わる。2年ぶり復帰のマッティ・ブレシェル（デンマーク、アスタナ プロチーム）らクラシックを得意とする選手も合流し、穴のない布陣となる。</p>
<p><span class="bold">■チーム カチューシャ・アルペシン</span></p>
<p>　キッテルの移籍が大きな話題となったが、そのほかの選手たちも実力者ぞろい。ワンデーからステージレースまで対応できるネイサン・ハース（オーストラリア、チーム ディメンションデータ）、TTスペシャリストのアレックス・ドーセット（イギリス、モビスター チーム）、山岳に強いイアン・ボスウェル（イギリス、チーム スカイ）の加入が決定している。今年はUCIアフリカツアーを中心に活躍したウィリー・シュミット（南アフリカ）は、2014年にヴィーニファンティーニ・NIPPO（現NIPPO・ヴィーニファンティーニ）に所属し、日本のレースでも走っていた選手だ。</p>
<p><span class="bold">■チーム ロットNL・ユンボ</span></p>
<p>　地元オランダ勢では、スプリンターのダニー・ファンポッペルがチーム スカイから移籍。今年までUCIアメリカツアーを中心に走ってきた、23歳のセップ・クス（アメリカ、ラリーサイクリング）と21歳のネルソン・パウレス（アメリカ、アクセオン ヘーゲンズバーマン）は、ともに総合力のある選手だ。</p>
<p><span class="bold">■チーム スカイ</span></p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/bernal-egan-arley001p" rel="attachment wp-att-367625"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/BERNAL-Egan-Arley001p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367625"></a><span class="caption">次世代のグランツールレーサーと呼ばれるイーガン・ベルナルがチーム スカイ入りを決めた　＝ティレーノ〜アドリアティコ2017第4ステージ、2017年3月11日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　TTスペシャリストのヨナタン・カストロヴィエホ（スペイン、モビスター チーム）、総合力の高いダビ・デラクルス（スペイン、クイックステップフロアーズ）と獲得。補強ポイントをしっかりと押さえた印象だ。20歳のイーガン・ベルナル（コロンビア、アンドローニ・シデルミックボッテッキア）は、次世代のグランツールレーサーの呼び声が高い。また、昨年のアンダー23（23歳未満）ロード世界王者のクリストファー・ハルヴォルセン（ノルウェー、ヨーケル・イコパル）、23歳未満対象のジロ・デ・イタリア「ジロ・チクリスティコ・デ・イタリア」で総合優勝したパヴェル・シヴァコフ（ロシア）もプロデビューを果たす。</p>
<p><span class="bold">■チーム サンウェブ</span></p>
<p>　実績のある選手では、北のクラシックを得意とするエドワード・トゥーンス（ベルギー、トレック・セガフレード）が代表格。育成能力の高いチームらしく、ツール・ド・ラヴニールで総合9位、10位のオーストラリア人コンビ、マイケル・ストラーとジャイ・ヒンドリー（ミケルトン・スコット）を次期エース候補として養成する。</p>
<p><span class="bold">■トレック・セガフレード</span></p>
<p>　クライマーのジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア、クイックステップフロアーズ）、ツガブ・グルマイ（エチオピア、バーレーン・メリダ）、トム・スクインシュ（ラトビア、キャノンデール・ドラパック）が加わる。レースに臨むメンバー次第では、総合エースを任せられるだけの選手たちだ。ツール・ド・ラヴニール総合4位のニキアス・エグ（デンマーク、チーム ヴィルトゥ・サイクリング）、今シーズン5勝のスプリンター、アレックス・フレーム（ニュージーランド、JLT・コンドール）らもトップシーンへと躍り出る。</p>
<p><span class="bold">■UAE・チーム エミレーツ</span></p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/kristoff-alexander302pp" rel="attachment wp-att-367627"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/KRISTOFF-Alexander302pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367627"></a><span class="caption">UAE・チーム エミレーツ入りが話題となっているアレクサンダー・クリストフ　＝ツアー・オブ・オマーン2017第2ステージ、2017年2月15日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　大物が続々と合流を決めたのがこのチーム。まず、アレクサンダー・クリストフ（ノルウェー）が同国の後輩、スヴェンエリック・ビストロムを引き連れチーム カチューシャ・アルペシンからの移籍を発表すると、グランツールレーサーのダニエル・マーティン（アイルランド、クイックステップフロアーズ）の加入も明らかになった。そして、このほどファビオ・アル（イタリア）がアスタナ プロチームとの契約年数を残したまま移籍を決断。マーティンらとの棲み分けや、アスタナ プロチームとの契約問題が気になるところだが、新たなチームで再びグランツールの頂点を目指す構えだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">プロコンチネンタルチームも躍進をうかがう</p>
<p>　来シーズンからUCIワールドツアーでは、レースにおける1チームあたりの出走人数を基本7人とし、グランツールのみ8人となることが決まっている。これにより、仮に出場するレースの時期が重なり、選手を2班以上に分けたとしても、今シーズンまでより少ない人数で転戦が可能となることから、UCIワールドチームの多くが所属人数の上限である30人を下回る選手数にとどめることが予想されている。すでにBMCレーシングチームは、24選手で2018年を戦うことを発表している。</p>
<p>　そのため、力がありながらもトップチームで走ることのできない選手がこれまで以上に多く出てくるものとみられる。契約をつかめない理由はさまざまあれど、このストーブリーグに関しては各チームの選手採用人数が大きく関係しそうだ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/coquard-bryan003p-2" rel="attachment wp-att-367629"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/COQUARD-Bryan003p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367629"></a><span class="caption">スプリンターのブライアン・コカールは新チームのチーム ヴィタルコンセプトへ　＝ツール・デ・フランドル2017、2017年4月2日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　一方で、この状況をチャンスととらえ、好選手の獲得を目指している一部のUCIプロコンチネンタルチームの姿もある。新たな所属先を探す状況となっている選手たちにとっても、現況をポジティブに捉えるかどうかで、来シーズンの行く先が変わってくるかもしれない。</p>
<p>　バルギル獲得が話題となったフォルトゥネオ・オスカロと同じフランスチームでは、コフィディス ソリュシオンクレディにホセとヘススのエラダ兄弟（スペイン、モビスター チーム）が加わる。ステージレースを中心に総合成績を狙う存在となりそう。ディレクトエネルジーは、チーム ヨーロッパカー時代の2013年以来の復帰となるダミアン・ゴーダン（フランス、アーミー・ド・テレ）、同じく2015年以来の帰還となるジェローム・クザン（フランス、コフィディス ソリュシオンクレディ）が加わる。</p>
<p>　オメガファルマ・クイックステップやイアムサイクリングで活躍したジェローム・ピノー氏が立ち上げる、チーム ヴィタルコンセプトにも実力派ライダーが次々と合流の意思を表明。エーススプリンターは、ブライアン・コカール（フランス、ディレクトエネルジー）が務める公算だ。充実した戦力で、チーム初年度でのツール招待を目指す。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/hermans-ben310p" rel="attachment wp-att-367631"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/HERMANS-Ben310p-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367631"></a><span class="caption">UCIプロコンチネンタルチーム、イスラエルサイクリングアカデミーにはベン・ヘルマンスが加入する　＝ツアー・オブ・オマーン2017第5ステージ、2017年2月18日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　来年のジロ開幕がイスラエルに決まり、ホストチームとして招待されることが濃厚なイスラエルサイクリングアカデミーも力のある選手たちがそろった。BMCレーシングチームからは上りに強いベン・ヘルマンス（ベルギー）、オリカ・スコットからは山岳スペシャリストのルーベン・プラサ（スペイン）、ディメンションデータからはスプリンターのクリスティアン・スバラーリ（イタリア）、アージェードゥーゼール ラモンディアルからは同じくスプリンターのソンドレホルスト・エンゲル（ノルウェー）が加入。UCIワールドチームに匹敵する戦力でジロを目指す姿勢を見せる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ラクラン・モートン（オーストラリア、チーム ディメンションデータ）</p>
<div class="profileBlue">
<span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span>
<p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシスト や逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　1月のツアー・ダウンアンダーにはじまり、10月のツアー・オブ・クワンシーで終わった2017年シーズン。3年ぶりのUCIワールドチーム復帰は、キャリア最高となる年間79レースの出走だった。2月のツアー・オブ・オマーンでは総合8位、5月のツアー・オブ・カリフォルニアでは総合7位と、一定の成果も残した。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/img_2339-2" rel="attachment wp-att-367635"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2339-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367635"></a><span class="caption">2016年のツール・ド・北海道ではステージ1勝を挙げたラクラン・モートン。日本にもゆかりのある選手だ　＝2016年9月3日　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　クライマーとして存在感を高めつつあるが、ガーミン・シャープで走っていた2014年には引退を決意した時期もあった。同じ時期に兄も競技者としてのキャリアを終え、2人で自転車旅に出たこともある。</p>
<p>　レースから離れて映った世界は思っていたものと違っていたのか、はたまた心身のリフレッシュにつながったのか。引退はせず、アメリカのチームで走り続けることを決めた。2016年にはツール・ド・北海道で1勝。日本でもファンを増やした。</p>
<p>　トップチームでの競技生活にもフィットし、「今度は勝てる段階へとステップアップしないといけない」と、2018年は勝利を本気で狙う。</p>
<p>　「当時は我慢することを知らなかった」と振り返る苦しかった時期。今の自分に対しては、「忍耐力を身につけてからは、すべてが正しい方向に進むようになった」と評価する。その先には、大きなレースでの勝利が待っていることだろう。“その気”になった彼の走りは、きっと魅力十分だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367579/morton-lachlan002p" rel="attachment wp-att-367637"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/MORTON-Lachlan002p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367637"></a><span class="caption">大満足の2017年シーズンを終え、次のシーズンでは勝ちを狙って走る。ラクラン・モートンの走りに注目が集まる　＝ブエルタ・ア・エスパーニャ2017第8ステージ、2017年8月26日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span>
<p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。自転車情報のFacebookページ「<a target="_blank" href="http://www.facebook.com/sukewire#!/pages/Sukes-cycling-world/378134172249899">suke’scycling world</a>」も充実。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」メディアオフィサー。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」
</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 06:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雨澤毅明、ジャパンカップ3位でも「まだまだ足りない」　目指すは世界のトップレベル</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367563</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジャパンカップサイクルロードレースで世界の強豪選手らと渡り合い、3位という快挙を達成した宇都宮ブリッツェンの雨澤毅明。22歳の日本人による活躍、そして地元・ブリッツェン待望の表彰台獲得をファンや関係者が喜ぶなか、雨澤は「悔しい」という気持ちを隠さなかった。レース後に『Cyclist』のインタビューに答えた雨澤は、「まだまだ足りないところがある」と世界のトップレベル挑戦を見据え、決意の表情を見せた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367563/amezawa_jc17_1" rel="attachment wp-att-367568"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amezawa_jc17_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367568"></a><span class="caption">先頭集団でジャパンカップサイクルロードレースの終盤を迎えた雨澤毅明（右）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">チームに恩返しができた</p>
<p>　雨澤は7月の「石川サイクルロードレース」でJプロツアー初勝利。しかし、U23（23歳未満）の日本ナショナルチームでは、8月にU23版ツール・ド・フランス「<a target="_blank" href="http://cyclist.sanspo.com/tag/lavenir2017">ツール・ド・ラヴニール</a>」にエースとして臨むも、総合20位以内という目標は達成できず「完敗だった」と世界との実力差を実感したという。9月のU23世界選手権でも好成績は残せなかったが、10月8日のJプロツアー「輪島ロードレース」では独走勝利を飾っており、決して不調というわけではなかった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367563/amezawa_jc17_3" rel="attachment wp-att-367570"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amezawa_jc17_3-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367570"></a><span class="caption">雨澤毅明は最終周回の上りでトップからわずかに遅れたが、粘って合流を果たした　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　10月22日、宇都宮市森林公園で開かれたロードレースは、強い雨に見舞われた。例年、ワールドチームが集団をコントロールして、終盤勝負になるが、今年は序盤からワールドチームの選手が逃げに乗ったり、メイン集団が割れたりとハードな展開になった。チームメートの献身的なアシストもあり、最終周回まで残った雨澤は小集団スプリントに臨んだ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367563/amezawa_jc17_8" rel="attachment wp-att-367574"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amezawa_jc17_8-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367574"></a><span class="caption">記者会見でレースを振り返った雨澤毅明　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　ブリッツェンの清水裕輔監督から「最後のコーナー手前で一番手で入れたら行けるぞ」と指示を受けアタックを試みたが、優勝したマルコ・カノラ（イタリア、NIPPO・ヴィーニファンティーニ）と2位のベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）に対応され、ゴールスプリントで敗れた。しかし「監督のアドバイスがあったからここ（3位）にいられる」「ナショナルチームの遠征ではチームに迷惑をかけたところもあったので、こういう形でチームに恩返しができてよかった」と監督やチームメートに感謝を述べた。</p>
<p>　Cyclistはレース後、快挙達成にも浮かれるそぶりを見せない雨澤にインタビューを行った。</p>

<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ラヴニールが転換期だった</p>
<p>——ジャパンカップをエースとして走ることは決まっていた？</p>
<p><span class="bold">雨澤</span>：チームとして、自分がエースというのは決まっていました。シーズン最初は増田（成幸）さんがエースだったけれど病気などで離脱していた時期もあって、自分が狙うことになりました。</p>
<p>——表彰台に乗れると思っていた？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367563/amezawa_jc17_9" rel="attachment wp-att-367575"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amezawa_jc17_9-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367575"></a><span class="caption">レース当日の夜に開かれたジャパンカップアフターパーティーで、栗村修さん（左）と今中大介さん（右）から「今日のヒーロー」と称えられた雨澤毅明　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p><span class="bold">雨澤</span>：自信はありました。狙うべきだと思っていたし、達成するための努力をしてきた。自信を持って「狙ってます」と公言してきました。実際レースになってみるとわからないので「表彰台いけるかな？」と不安にもなりましたが、展開にも恵まれた部分も多くてよかったです。</p>
<p>——ジャパンカップ3位という結果は、うれしさと悔しさどちらが大きいですか？</p>
<p><span class="bold">雨澤</span>：悔しい気持ちが大きい。ゴールした瞬間は「あぁ…」という感じで、うれしさはゼロでした。あるのは表彰台という目標を達成した、ホッとした気持ち。あとは「負けた…」という気持ちです。やっぱりロードレースは優勝が全て。周りの人は「そんなことないよ」と言ってくれるけれど、甘えちゃいけないと思っています。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367563/amezawa_jc17_6" rel="attachment wp-att-367572"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amezawa_jc17_6-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367572"></a><span class="caption">快挙を称える宇都宮ブリッツェンの廣瀬佳正GMと、表情に悔しさがにじむ雨澤毅明　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>——ラヴニールを経験して臨んだジャパンカップ。雰囲気はどのように違いましたか？</p>
<p><span class="bold">雨澤</span>：ラヴニールはまったく別のレースです。（ここでの活躍がプロチームとの契約につながるため）あれは異質で、全員が命がけ。他ではありえない、僕にとって刺激的なレースでした。これを超える特別なレースはツール・ド・フランスしかないんじゃないか、っていうくらい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367563/amezawa_jc17_2" rel="attachment wp-att-367569"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amezawa_jc17_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367569"></a><span class="caption">ダミアーノ・クネゴ（NIPPO・ヴィーニファンティーニ）に引き連れられたマルコ・カノラを、雨澤毅明がマーク　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　ジャパンカップにはワールドチームの選手もいたけれど、ラヴニールで総合優勝したエガン・ベルナルなんて来年チーム スカイに入るし、イル・ロンバルディア（10月7日開催）ではダヴィデ・ヴィレッラ（2016年のジャパンカップ王者）より上位に入った。その選手と走ってきた自信と経験があるので、物怖じすることはありませんでした。</p>
<p>——世界のトップレベルで走りたいという気持ちが伝わってきます。</p>
<p>　生半可な気持ちでそういうことを言っちゃいけないと思ってるし、もっと自分に厳しくしないといけない。ラヴニールが転換期でした。まだまだ足りないところがたくさんあります。足りなくて「どうしよう」ってぐらい（笑）。成長するにはヨーロッパで揉まれるしかない。来年にでも行きたいけれど、巡り合わせや環境もある。闇雲に行ってもしょうがないし、慎重に考えながら自分にとってベストなタイミングで行けたらと思っています。1年1年、しっかり見極めて走りたいです。</p>
<p>——ツール・ド・フランスは出たい？</p>
<p>　やっぱり自転車選手なら誰もが憧れる場所ですからね。「ツールを目指します」と大きな声で言いたくはないけれど、世界のトップは目指したい。自転車選手をやるからには、1番になりたいです。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367563/amezawa_jc17_7" rel="attachment wp-att-367573"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amezawa_jc17_7-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367573"></a><span class="caption">3位で表彰台に登り、ファンの声援に応える雨澤毅明　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://blitzen.way-nifty.com/amezawa/" target="_blank" data-gatracking="on">「雨澤毅明オフィシャルブログ」（宇都宮ブリッツェン）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 12:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シマノがサイクルモードでSNSキャンペーン　「いいね」でオリジナルマフラータオルをゲット</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367564</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367564/snscampaign" rel="attachment wp-att-367577"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/snscampaign-263x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367577"></a><span class="caption">シマノ公式SNSキャンペーン　©SHIMANO</span></figure>
<p>　シマノが11月3日（金）から5日（日）に開催される「サイクルモードインターナショナル2017」（千葉・幕張メッセ）で、公式SNS（Facebook／Instagram）キャンペーンとして、SNSフォローおよび写真投稿でシマノオリジナルの「マフラータオル」をその場でプレゼントするキャンペーンを実施する。</p>
<p>　キャンペーン概要は、シマノ公式SNSに「いいね」またはフォローした人を対象にオリジナルの「シマノ マフラータオル」をプレゼント。さらに、シマノブースに関する写真にハッシュタグ「#サイクルモード」を付けて投稿すると「シマノ マフラータオル」をもう1枚プレゼントする。参加方法は、シマノブースでフォローまたは写真投稿が確認できるスマートフォン画面を提示する（商品がなくなり次第終了）。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367564/towel-3" rel="attachment wp-att-367701"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2011/11/towel-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367701"></a><span class="caption">シマノオリジナルの「マフラータオル」　©SHIMANO</span></figure>
<p>　シマノブースでは、シマノ初の電動アシストユニット「SHIMANO STEPS」や、今年モデルチェンジした新型アルテグラ「R8000シリーズ」を展示。また、ロードコンペティションフットウェアのハイエンドモデル「RC9」や、スニーカー感覚で使える新作サイクリングシューズ「CT5」のフィッティングサービスなども実施する。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">デジタルカタログのデザインを一新</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367564/digitalcatalog" rel="attachment wp-att-367594"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/digitalcatalog-245x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367594"></a><span class="caption">シマノ「バイシクルデジタルカタログ」WEBページ　©SHIMANO</span></figure>
<p>　また、シマノはこのたび、最新情報を網羅したバイクギアカタログや、初心者向けリーフレットを掲載している<a href="http://set.shimano.co.jp/bc_catalog/" target="_blank">「シマノバイシクルデジタルカタログ」のWEBページ</a>のデザインを一新した。「デジタルカタログの使い方」を新設したほか、スマートフォンからの操作性を配慮した構成になった。</p>
<p>　シマノが発行しているフリーペーパー「サイクリングッド」のバックナンバーの掲載も新たにスタート。「サイクリングッド」は、「Health」（健康）、「Life」（生活）、「Social」（社会）の3つのテーマから、“自転車がもたらす豊かさ”についてさまざまな情報を発信している。 <br style="clear:both"></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">シマノSNSプレゼントキャンペーン</p>
<p>
開催日時<br>
11月3日（金）10:00-17:30<br>
11月4日（土）10:00-17:30<br>
11月5日（日）10:00-16:30<br>
場所：サイクルモード　シマノブース　SNSキャンペーンコーナー<br>
シマノ公式SNSアカウント<br>
Facebook<br>
アカウント名：Shimano-Cycling Japan<br>
URL: <a href="https://www.facebook.com/shimanocyclingjapan/" target="_blank">https://www.facebook.com/shimanocyclingjapan/</a><br>
Instagram<br>
アカウント名：shimano_cycling_japan<br>
URL：<a href="https://www.instagram.com/shimano_cycling_japan/" target="_blank">https://www.instagram.com/shimano_cycling_japan/</a>
</p>
</span></div>

<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cycle.shimano.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「シマノ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 15:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレックから電動アシストクロスバイク「Verve+」登場　来年1月に販売開始</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367639</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アメリカのバイクブランド「トレック」が、電動アシストクロスバイク「Verve+」（ヴァーヴ・プラス）を来年1月から販売する。電動工具メーカー「ボッシュ」のモーターを搭載したスポーツバイク（以下、eBike）で、最大航続距離は約100kmを誇る。税込価格230,040円。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367639/trek1-4" rel="attachment wp-att-367670"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/trek1-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367670"></a><span class="caption">「Verve+」（ヴァーヴ・プラス） 　© TREK</span></figure>
</div>
<p>　「ヴァーヴ・プラス」は初心者も安心して乗り始められることを重視したクロスバイク。前傾姿勢になりすぎないポジションのフレーム設計なので、通勤やサイクリングなど様々なシーンで楽しめる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367639/trek2" rel="attachment wp-att-367642"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/trek2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367642"></a><span class="caption">「ボッシュ」のモーターを搭載　© TREK</span></figure>
<p>　搭載するモーターは、電動工具メーカー「ボッシュ」の最新電動アシストシステム「Active Line Plus」。既に欧米市場の多くのeBikeブランドに採用されている実績のあるユニットだ。パワーアシストを使用した際の最大航続距離は約100km、充電の頻度を抑えられるので長距離サイクリングにもおすすめだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367639/trek3" rel="attachment wp-att-367644"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/trek3-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-367644"></a><span class="caption">バッテリーはダウンチューブに配置　© TREK</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367639/trek4" rel="attachment wp-att-367645"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/trek4-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-367645"></a><span class="caption">スタイリッシュなデザイン　© TREK</span></figure>
</div>
<p>　また、ペダルに加わる力を感知して直接クランク軸に対してパワーアシストを行う「クランク合力型」を採用。スムーズな加速感と自然なペダルアシストを実現するため、上り坂を楽に登り、停止状態からの発進時をスムーズにスピードアップすることができる。さらに、バッテリーをダウンチューブに配置。通常のスポーツバイクと同様のホイールベースとなり、スポーティな操作性を体感できる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367639/verve_display_lr" rel="attachment wp-att-367647"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/Verve_Display_lr-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-367647"></a><span class="caption">シンプルなコントロールスイッチ　© TREK</span><br>
</figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367639/trek7" rel="attachment wp-att-367650"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/trek7-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-367650"></a><span class="caption">初心者にも安心な42mmのタイヤ　© TREK</span></figure>
</div>
<p>　一般的な自転車（軽快車）のタイヤの太さは 32mm～38mm 前後だが、「ヴァーヴ・プラス」はより太い42mmのタイヤを装備。初心者も安心して乗ることができる。さらに、オートバイなどにも用いられる油圧式ディスクブレーキ、雨天時の泥跳ねを防ぐ泥除けフェンダー、フレーム組み込み式の強力な前後ライトを搭載。昼夜・天候を問わず高い制動力と安全性を実現している。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">Verve+ </span><br>
税込価格：230,040円<br>
販売開始：2018年1月<br>
サイズ：16インチ、18インチ<br>
バッテリー： Bosch「パワーパックパフォーマンス」300Wh<br>
モーター： Bosch「アクティブラインプラスドライブユニット」250w,50Nm,24km/h<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%AF/electric-bikes/verve/verve/p/1348680-2018/?open&amp;utm_source=pressrelease&amp;utm_medium=email&amp;utm_content=&amp;utm_campaign=verve" target="_blank">Verve+</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/" target="_blank">「トレック」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 18:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ファンタ」ジャージがウエイブワンから登場　オレンジとグレープの2種展開</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367706</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルウェアブランドのウエイブワンから、炭酸飲料の「ファンタ」をデザインしたサイクルジャージが登場した。「ファンタオレンジ」と「ファンタグレープ」の2種展開で、思わず飲みたくなるデザインとなっている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367706/fnt_1nov2017_1" rel="attachment wp-att-367708"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/fnt_1nov2017_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367708"></a><span class="caption">「ファンタオレンジ」と「ファンタグレープ」の2パターンで登場（提供写真）</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">豊富な7サイズ展開</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367706/fnt_1nov2017_2" rel="attachment wp-att-367714"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/fnt_1nov2017_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367714"></a><span class="caption">背面にはファンタの瓶ボトルが描かれる（提供写真）</span></figure>
<p>　前面にはファンタのロゴが大きく入り、背面には瓶のボトルが描かれ、思わず飲みたくなるデザインが採用。吸汗と速乾ストレッチ素材を採用し、サイクリングを快適にする。日焼けを軽減させるUPF45のUVカット機能も備えている。サイズはXSから4Lまでの7展開と豊富だ。</p>
<p>　11月12日23時までウェブサイト上でオーダーを受け付けており、納期は1月中頃を予定している。<br>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ウエイブワン「半袖ジャージ ファンタオレンジ」「半袖ジャージ ファンタグレープ」</span><br>
税込価格：14,580円<br>
サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br>
素材：吸汗・速乾ストレッチ素材、ポリエステル100%、UPF(紫外線防止指数)45のUVカット機能<br>
仕様：YKK製フルオープンファスナー、3分割バックポケット(XSは2分割)、ファスナー上下端挟み込み縫製<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.wave-one.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「ウエイブワン」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 20:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「CERVÉLO R3」 質実剛健な走行性能にまとめたRシリーズの進化版</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366746</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　1995年に設立された「CERVÉLO」（サーヴェロ）は、革新的なトライアスロンバイクの開発から始まり、そこから生まれた“Baracchi”は、トライアスロンやロードレースタイムトライアルの世界ですぐさま一目置かれる存在となった。その後、ロードレースシーンで躍進を遂げ、軽量かつ高性能なフレームメーカーとして確固たる地位を確立している。今回試乗したのは新しくなった「R3」。構成要素をトレンドにあわせ、より走りに磨きをかけた一作は、フレームセットのほか、3種の完成車も用意される。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366758" rel="attachment wp-att-366758"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/4SM_7954-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366758"></a><span class="caption">「CERVÉLO　R3」（サーヴェロ　R3）　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p><span style="font-weight: bold">CERVÉLO　R3（サーヴェロ　R3）</span><br>
価格：370,000円（フレーム、税抜）<br>
　　　790,000円（デュラエース完成車、税抜）<br>
　　　670,000円（アルテグラDi2完成車、税抜）<br>
　　　550,000円（アルテグラ完成車、税抜）<br>
サイズ：48、51、54、56<br>
カラー：ネイビー/レッド<br>
問い合わせ先：東商会　<a href="http://www.eastwood.co.jp/lineup/cervelo/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">http://www.eastwood.co.jp/lineup/cervelo/</a></p>

<p class="komidashi">スペック</p>
<p>フレーム：カーボン<br>
フォーク：Cervélo All-Carbon, Tapered R3 Fork<br>
変速機：シマノ・デュラエース（F）＆（R)<br>
ギヤ：シマノ・デュラエース 52×36T、 シマノ 11-25T（11s）<br>
重量：6.80kg（51サイズ完成車実測値）</p>
<div class="photoPartImpression">
<figure class="p286 layoutL" style="width:286px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366757" rel="attachment wp-att-366757"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/4SM_7930-286x431.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366757"></a><span class="caption">初代から引き継ぐ細いシートステー。とはいえ、フレーム設計は今までよりも低めのスタック、長めのリーチへと大きく変わった　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<figure class="p286 layoutR"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366755" rel="attachment wp-att-366755"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/4SM_7926-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366755"></a><span class="caption">BBドロップを多くとり、安定性を高めた。左右非対称の設計で剛性と軽量性を高い次元でバランスさせた　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<figure class="p286 layoutR"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366756" rel="attachment wp-att-366756"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/4SM_7927-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366756"></a><span class="caption">交換可能なケーブルストップパーツは電動化などの変更に対応容易　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p class="komidashi" style="border-width: 8px; padding: 15px 0 15px 15px;">
インプレッション　<span style="font-size: 90%">BY 松尾修作・米山一輝</span>
</p>
<figure class="layoutR p180" style="width: 190px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366759" rel="attachment wp-att-366759"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/4SM_8023-190x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-366759"></a><span class="caption">米山一輝　サイクリスト編集部のエースライダー。数多くのトップ選手を輩出した東京の名門クラブチームで15年の選手経歴を持つ元レーサーで、現在は国内レースを取材で転戦中。身長175cm　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　TTバイクが根源にあるサーヴェロでは、ノーマルのロードバイクも、どこか尖った乗り味のバイクが多かった印象だ。それが、今回の新しくなったR3は、いろいろな意味で「ふつう」になった気がする。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　見た目はそれほど変わっていませんが、バランスの良さが際立ったバイクでした。発売してから長いRシリーズですが、どんどん熟成が進んでいるのが、今回試乗してみてわかりました。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　うん。Rシリーズは軽量バイクという位置付けで、これまでもレースシーンで輝きを見せてきた。速さを追求する姿勢はもちろん変わっていないが、一癖あるサーヴェロらしさみたいなものが薄まったというか、扱いやすくなった。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　クセがなくなりましたし、かつ軽量で戦闘力もアップ。振りも軽いし、シッティングでも速い。以前と比べて安定感が増しているのは、リーチが長くなったからなのでしょうか。見た目ではそれほど感じない設計の変化が乗れば明白で、バランスはとにかく優れてました。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　乗り心地もなかなか良く、これまでのサーヴェロのようなドライな感じはなかった。レースバイクらしく軽くて硬く、基本性能の高さは間違いないところ。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366760" rel="attachment wp-att-366760"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/4SM_8048-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366760"></a><span class="caption">松尾修作　Cyclistの編集部員。元プロロードレーサーでヨーロッパをはじめ、アジアツアーやJプロツアーのレースを転戦した。脚質はオールラウンダーで、剛性が高いバイクよりはしなやかでも伸びのあるバイクを好む。身長175cm　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　そうですね。マッチョなBB周りが高い剛性を生み出していました。元々ダッシュは得意で、軽量ながらペラペラ感のない良いフィーリングでしたが、スプリントができる俊敏性と伸びもあるので、死角はないです。でも際立った特徴がないのも玉にキズ？</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　強烈な個性という意味では若干薄れた感があるが、全体としてより扱いやすくなった。そういう意味では何も考えず、無条件に勧められるバイクになったと思う。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　たしかに。強烈な個性とエアロ性能を求めるならばSシリーズの方が合うと思いますね。どんなシチュエーションでも結果と乗り心地を求めるのであれば、R3が買いだと思います。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　平坦も上りもまんべんなくこなせる、オールラウンダーだね。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　上りは言わずもがな、下りもフォークの良さが光りました。少々お値段は張りますが、非常にバランスの良い1台でした。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.eastwood.co.jp/lineup/cervelo/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「CERVELO」ウェブサイト</a></div>
<p>（編集　齋藤むつみ）</p>
<figure class="p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366761" rel="attachment wp-att-366761"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/4SM_8059-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366761"></a><span class="caption">Photo: Masami SATOU</span></figure>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 06:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>もっとディープなしまなみへ　自転車＋船で巡る「ゆめしま海道」サイクリング</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366802</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　愛媛県今治市と広島県尾道市とを結ぶ「しまなみ海道」。その東側に、しまなみ海道のルートにつながっていない島々が点在する。弓削島（ゆげしま）、佐島（さしま）、生名島（いきなじま）、そして岩城島（いわぎじま）の上島町（かみじまちょう）の4島だ。橋でつながっている前の3島と水路でつながる岩城島を含むこのエリアは「自転車＋船」で巡る「ゆめしま海道」と呼ばれ、しまなみ海道を走りつくしたサイクリストたちの間で“ミニしまなみ”として新たな注目を集めている。しまなみ海道に続く魅力的なルートを知りたいという人や、ゆっくり自転車旅気分を味わいたいという人におすすめしたい“しまなみ離島サイクリング”を紹介する。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55454" rel="attachment wp-att-366814"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55454-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366814"></a><span class="caption">「しまなみ海道」を逸れて、自転車＋船で離島サイクリングへ　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">4つの島々からなる「ゆめしま海道」</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55807" rel="attachment wp-att-366821"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55807-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366821"></a><span class="caption">生名島（写真手前）と佐島をつなぐ生名橋。奥は弓削島と佐島をつなぐ弓削大橋（岩城島の積善山から望む）　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<p>　「ゆめしま海道」はしまなみ海道の因島と生口島の東側に囲まれるように点在する4つの島を結ぶサイクリングロード。岩城島・生名島・佐島・弓削島の4つの島のうち岩城島以外の3島はすでに橋でつながっており、残りの岩城島と生名島をつなぐ「岩城橋」も2021年の開通を目指して建設が進められている。現在陸路でつながっている生名橋・弓削大橋の2つの橋を介し、3島をそれぞれ一周しても総距離約40km程度。アップダウンも少ない上に、近年は、島内におしゃれなカフェやレストラン、ゲストハウスが続々オープン。寄り道しながらゆっくりとサイクリングを楽しむには最適なエリアなのだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/fireshot-capture-83-https___www-town-kamijima-lg" rel="attachment wp-att-366964"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/FireShot-Capture-83-https___www.town_.kamijima.lg_-600x446.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366964"></a><span class="caption">上島町のおすすめサイクリングコースや絶景ポイント、島民しか知らない隠れスポットなど上島町の”素顔”を集めた「かみじま　島ぶらMAP」。現地はもちろん、上島町のホームページでも入手可能　©上島町</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55508" rel="attachment wp-att-366815"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55508-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366815"></a><span class="caption">今治から来島海峡大橋を渡って大島へ。しまなみ海道おなじみのブルーラインに導かれて　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<p>　ゆめしま海道へは快速船で渡る。主なアクセスルートとして、因島から渡るルートと今治から渡る2ルートがある。今回の旅の拠点となる今治港から因島・土生港へと向かう快速船「芸予汽船」は、ゆめしま海道の各島へと寄港する。ただし、時間帯によっては自転車を積載できない便もあるので事前のチェックをおすすめする。</p>
<p>　今回の旅では、来島海峡大橋を介して大島へ渡り、亀老山（きろうさん）展望台を経て、大島の東側に位置する友浦港からフェリーに乗るプランを目指す。来島海峡大橋がかかるダイナミックな景色を一望できる亀老山展望台は、個人的にはしまなみに来たら必ず訪れておきたい絶景ポイント。少し強度の高いヒルクライムポイントなので、それぞれの脚力や持ち時間に合せてルートをチョイスしてみてほしい。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55675" rel="attachment wp-att-366817"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55675-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366817"></a><span class="caption">短いながらも平均勾配9%と、強度高めのヒルクライム　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<p>　亀老山は標高307m、距離3.7km。距離は短いが、平均勾配9％のヒルクライムだ。坂を上るにつれ斜度は増し、最大で13％に達するゾーンもある。一気に駆け上がるため、景色はみるみる眼下へ。辿り着いた展望台は、朝が早いせいか、まだ人の気配はない。澄んだ空気と朝日に照らされた瀬戸内の海、数々の島が山脈のように連なる景色を独り占めする贅沢。山並みならぬ“しまなみ”とはよくいったもの。深呼吸し、これから向かう「ゆめしま海道」の方向に視線をやり、再びペダルを漕ぎ出した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55697" rel="attachment wp-att-366849"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55697-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366849"></a><span class="caption">これから向かう「ゆめしま海道」のある上島町エリアを望む　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">レモンの魅力ぎっしりの岩城島</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55776" rel="attachment wp-att-366818"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55776-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366818"></a><span class="caption">亀老山から10kmほど走ったところにある友浦港から乗船し、岩城島へ向かう　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span><br>
</figure>
<p>　亀老山を下り、10kmほど走ったところで友浦港に到着。10時発の快速船に乗船し、岩城島へ向けて約30分の船旅が始まる。自転車の積載には追加料金がかかるが、輪行せずにそのままの状態で船の甲板に載せることができる。</p>
<p>　島の間を縫うように進む船。窓の外には島の側面や造船所がある風景が流れてゆく。乗り下りする島の人々の動きを見ながら、この船はここでの生活において陸を走るバスと同じくらい一般的な交通手段なのだと知る。しまなみのルートを少し外れただけなのに、広がってゆく見知らぬ風景に次第に旅感がかき立てられていく。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55801" rel="attachment wp-att-366820"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55801-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366820"></a><span class="caption">島々の間を縫うように進む船。瀬戸内では重要な交通手段として生活に溶け込んでいる　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55799" rel="attachment wp-att-366819"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55799-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366819"></a><span class="caption">ちょっと船に乗るだけで、旅感がぐっと増す　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p>　到着した1つめの岩城島は、「青いレモンの島」として知られる。一般的な黄色にレモンに対して、「青いレモン」とは採れたて、新鮮さの代名詞で、国産レモンを象徴する色でもある。岩城島ではレモンの収穫が始まる秋から年内いっぱいまで青いレモンを出荷。この日も、観光と併せて青いレモンを買いに訪れたという横浜からのサイクリストに出会った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55923" rel="attachment wp-att-366824"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55923-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366824"></a><span class="caption">“青いレモン”の島、岩城島に上陸。一周15kmほどで、気軽に島一周サイクリングを楽しむのにちょうどいい距離　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl87152" rel="attachment wp-att-366836"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL87152-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366836"></a><span class="caption">穏やかな海を眺めながら。海との距離の近さに、島ならではの暮らしを感じる　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<p>　海岸沿いを走る一周コースは15kmほどで、アップダウンも少なく快適。「信号がない島」として知られるように交通量が少ないので走りやすい。静かに波が打ち寄せる音が聞こえる空間は、心なしか時間の流れが穏やかで、青く穏やかな海を間近に眺めながらのサイクリングは走っているだけでも心地よい。</p>
<p>　島のほぼ中央に位置する積善山（せきぜんさん）は全長3.8kmのヒルクライムコース。頂上にはゆめしま海道屈指の絶景展望台があり、360度のパノラマが見られる。この積善山は、春には約3000本の桜が見事に咲き誇るという絶景スポットなので、季節を合せて訪れてみるのも良いだろう。自転車で上る場合は、島の南側の岩城港から上るのがおすすめ。積善山を回りこむような道になっており、傾斜が緩やかになっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55893" rel="attachment wp-att-366822"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55893-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366822"></a><span class="caption">ライド中に見かける造船所も、造船産業が盛んなこのエリアならではの風景　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55913" rel="attachment wp-att-366823"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55913-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366823"></a><span class="caption">岩城橋と隣の生名島をつなぐ岩城橋の予定場所。2021年に完成予定　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p>　この岩城島でぜひ味わっておきたいのが「レモンポーク」。飼料に無農薬のレモンの搾りかすを配合して育てた島のブランド豚で、うまみが濃く、ジューシーで脂が甘いのが特徴だ。島内ではこのレモンポークを使ったしゃぶしゃぶやレモンポーク丼を堪能できる店舗があるので、ランチのタイミングに合わせて訪れてみるのも良いだろう。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl86920" rel="attachment wp-att-366831"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL86920-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366831"></a><span class="caption">岩城島の「レモンポーク」。ジューシーで脂が甘いのが特徴　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl86936" rel="attachment wp-att-366832"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL86936-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366832"></a><span class="caption">「レモンポーク」を使ったしゃぶしゃぶに舌鼓　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p>　このほかに、岩城港近くにある物産店には、青いレモンを皮ごと使ったマーマレードやレモンケーキなどのスイーツ、レモンのリキュールなどの製品が数多く並ぶ。岩城島にはレモン好きはもちろん、そうでなくても小さなバックパックを用意して臨むことをおすすめする。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl87195" rel="attachment wp-att-366839"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL87195-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366839"></a><span class="caption">レモンポークを使った絶品豚丼。「いわぎ物産センター」内の売店・喫茶「レモンハート」で食べられる　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/edf-60" rel="attachment wp-att-366906"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_20170921_134011-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366906"></a><span class="caption">デザートと補給食に島名物のレモンケーキもゲット　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">“昔ながらの島”を新しく</p>
<p>　次は、2つ隣の佐島へ船で向かう。ゆめしま海道エリアは、船の自転車料金が無料になる<a href="https://www.town.kamijima.lg.jp/site/kanko/67.html" target="_blank">「かみじまサイクルフリー券」</a>を利用するとお得。上島町の各港などに置いてあるサイクルフリー券、またはホームページからダウンロードして印刷した券に、必要事項を記入して運賃支払い時に渡すと自転車の追加料金が無料になる（2018年3月31日まで有効）。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl87162" rel="attachment wp-att-366838"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL87162-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366838"></a><span class="caption">岩城島から2つ隣の島、佐島港へ向かう　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/edf-59" rel="attachment wp-att-366905"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_20170921_131226-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366905"></a><span class="caption">「かみじまサイクルフリー券」を渡すと船の自転車料金が無料になる　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl56101" rel="attachment wp-att-366828"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL56101-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366828"></a><span class="caption">弓削大橋を渡って佐島から弓削島へ。ゆめしま海道にもブルーラインがある　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<p>　佐島から弓削大橋を渡り、弓削島へと向かう。ゆめしま海道にもしまなみ同様、進路を誘導するブルーラインが引かれてあるので、初めて訪れる人でも道に迷う心配はない。時間がない人は生名島からスタートして、佐島、弓削島の3島を最短ルートで巡るのも良いだろう。</p>
<p>　弓削島は上島町役場が位置する島で、同エリア内では中心的な存在。近年、他県からの移住者も増えつつあり、土地の豊かさや島の魅力を生かしたカフェなどの登場によって賑わいを見せている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl86795" rel="attachment wp-att-366829"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL86795-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366829"></a><span class="caption">弓削港近くにある上島町ゆげ海の駅舎「ふらっと」　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl87074" rel="attachment wp-att-366833"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL87074-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366833"></a><span class="caption">観光情報の発信拠点であり、休憩所としても使える　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p>　その1つが<a href="http://marufu-farm.wixsite.com/syokudo" target="_blank">「食堂まるふ農園」</a>。弓削港そばの路地裏に佇む、農薬や化学肥料を使わずに自家農園で育てた野菜をふんだんに使った「野菜が主役」の一汁三菜ランチが人気のレストランだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55128" rel="attachment wp-att-366810"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55128-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366810"></a><span class="caption">自家製野菜ランチが人気の弓削島「食堂まるふ農園」。バイクラックも完備　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55152" rel="attachment wp-att-366811"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55152-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366811"></a><span class="caption">「お母さん」のような女将のまっきーさんこと、藤巻光加さん。カウンター越しにごはんを待つ子どものような気持ちに　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p>　野菜もそれぞれの土地で育てられ、伝えられてきた「固定種」（種採りがしやすい伝承品種）と「在来種」に限るというこだわりよう。季節ごとにとれた野菜でメニューが作られるため、島の旬を味わえるとあって地元でも人気を集めている。営業時間は11時30分〜13時30分（営業日は要確認）まで。なくなり次第終了なので、ここでのランチを目指すなら計画を立てて早めの入店をおすすめする。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/edf-62" rel="attachment wp-att-367022"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_20170920_142130-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367022"></a><span class="caption">農薬や化学肥料をつかわずに自家農園で育てた固定種の野菜をたっぷりとつかった「野菜が主役」の一汁三菜ランチ　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55243" rel="attachment wp-att-366813"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55243-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366813"></a><span class="caption">店内で使用する食器も知り合いの陶芸家の手作り　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/edf-61" rel="attachment wp-att-367020"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_20170921_152614_1-01-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367020"></a><span class="caption">100年以上の古民家を改修したパン・お菓子・コーヒーの工房「kitchen 313 kamiyuge」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　もう1つが、築100年以上の歴史をもつ古民家の蔵をリノベーションした、パンとお菓子、コーヒーの工房<a href="http://313.strikingly.com/" target="_blank">「Kitchen 313 Kamiyuge」</a>だ。上弓削港近くの集落の小さな路地裏にあり、気を付けないと見落としてしましそうな隠れ家的な佇まい。素朴な風景になじみつつ、古さを感じさせない店構えにセンスの良さが光る。</p>
<p>　店名の「313」は住所の313番地に由来。国産小麦を材料に、手ごねでつくる「313食パン」や、もちもちのベーグルが人気。スイーツも島でとれる柑橘ジャムなどを積極的に使用しており、ここでも新たな形で“島の味”を堪能できる。コーヒー豆も自家焙煎で、焙煎してから大体5日以内の新鮮な珈琲豆を提供している。ライド中の休憩におすすめだが、火木土のみ11時～15時半の営業なので、こちらも計画的に立ち寄ろう。<br style="clear:both"></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl56044" rel="attachment wp-att-366827"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL56044-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366827"></a><span class="caption">手ごねでつくる「313食パン」　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl56035" rel="attachment wp-att-366826"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL56035-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366826"></a><span class="caption">所せましと並ぶ美味しそうなパンやベーグル。おしゃれな品揃えに思わず写真を撮りたくなる　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">時間や走力に合せてプランがたてやすい</p>
<p>　上弓削港よりさらに北上していくと、白い砂浜と鮮やかな水色のコントラストが美しい海岸線が続く。その先に現れたのが高浜八幡神社。海に向かって開いている神殿が珍しく、特徴的だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl55935" rel="attachment wp-att-366825"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL55935-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366825"></a><span class="caption">弓削島の北部にある「高浜八幡神社」　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl87256" rel="attachment wp-att-366807"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL87256-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366807"></a><span class="caption">旅の無事を祈願して　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl87241" rel="attachment wp-att-366841"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL87241-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-366841"></a><span class="caption">代金100円を置いておみくじを引く。何気に置かれている「恋みくじ」を引いて一喜一憂　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
</div>
<p>　ここから先、さらに北へ向かうと、ゆめしま海道でとくに“絶景ルート”として人気がある外周ルートがある。島の北～東側を巡る約12㎞のコースで起伏が多く、ときに急坂も現れる、いわゆる上級者向けのルートだが、しまなみ全域で最東端を走るルートならではの大海原がダイナミックに広がる絶景が見られる。少し難易度高めのルートに挑戦したいという人や、時間に余裕がある人はぜひトライしてみてほしい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366802/_sl54854" rel="attachment wp-att-366911"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/SL54854-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366911"></a><span class="caption">船に乗ってもっとディープなしまなみへ　Photo: Hiroyuki NAKAGAWA</span></figure>
<p>　自転車に船を組み合わせるサイクリングは、「乗船時間が気になる」という人もいるかもしれないが、ゆめしま海道は各島がコンパクトで、かつルートにさまざまなバリエーションがあるので、往復の乗船時間さえチェックすれば、それに合わせたプランが立てやすい。いつもとちょっと違った自転車旅にトライしてみたい、と考えている人にはうってつけのルート。しまなみの後は“もっとディープなしまなみ”へ。自分で道を探す旅に出かけてみてはいかがだろう。</p>

<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.town.kamijima.lg.jp/site/shimabura/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「かみじま島ぶらMAP」（上島町ホームページ）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャニオンがサイクルモードで試乗展開　11月5日には辻啓さんのトークショーも</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367725</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ドイツのバイクブランド「キャニオン」が11月3、4、5日に、千葉・幕張メッセで行われる国内最大級のスポーツ自転車フェスティバル「CYCLE MODE international 2017」に出展する。オンライン販売のみのキャニオンのバイクを、実際に試乗できる数少ないチャンスだ。また5日には、欧州を中心に活動するサイクルフォトグラファー、辻啓さんを招きトークショーを開催する。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367725/ct03-4" rel="attachment wp-att-367736"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/ct03-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367736"></a><span class="caption">欧州を中心にサイクルフォトグラファーとして活動する辻啓さん（提供写真）</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">撮り下ろしポストカードも販売</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367725/ct02-4" rel="attachment wp-att-367737"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/ct02-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367737"></a><span class="caption">キャニオンのバイクを駆る個人タイムトライアル世界チャンピオンのトニー・マルティン（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）（提供写真）</span></figure>
<p>　5日12時半からキャニオンブースで開催するトークショーでは、キャニオンがサポートするワールドチーム、カチューシャ・アルペシンとモビスター チームを中心とした今シーズンの振り返りと、来季の展望、ビッグレースの注目選手について語られる。トークショー後には辻さん撮り下ろしのポストカードを販売。自らもシクロクロスレースに出場する辻さんのシクロクロスバイク「インフライト CF SLX」もブース内に展示される。</p>

<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367725/ct01-4" rel="attachment wp-att-367738"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/ct01-600x400.png" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367738"></a><span class="caption">キャニオンのシクロクロスバイク「インフライトCF SLX」も試乗可能（提供写真）</span></figure>
</div>
<p>　キャニオンブースでは「エアロード」や「アルティメット」など10台以上の試乗車を用意。幕張メッセ内の試乗コースで実際に走行することができる。また隣接する幕張海浜公園で行われる、<a href="http://cyclist.sanspo.com/367480" target="_blank">スターライトクロス</a>の、オフロードバイクデモにも出展。こちらは屋外の本格オフロードコースで、シクロクロスバイク、マウンテンバイクに試乗が可能だ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">辻啓さんトークショー</p>
<p>■日時：2017年11月5日 12時半～<br>
■場所：サイクルモードインターナショナル2017キャニオンブース（4-03）<br>
■費用：無料（別途サイクルモード入場料が必要）</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockGreen"><span class="small">
<p class="textblockTitle">試乗車（予定）</p>
<p>■サイクルモードでの試乗車<br>
Aeroad CF SLX – 2XS、M サイズ<br>
Aeroad CF SLX Disc（ディスクブレーキ）- XS、S サイズ<br>
Ultimate CF SLX – 2XS、XS、S、M サイズ<br>
Ultimate CF SLX Disc（ディスクブレーキ）- 2XS、XS、S、M、L サイズ<br>
Ultimate WMN CF SLX Disc（ディスクブレーキ・650B ホイール）- 3XS、2XS サイズ<br>
Endurace CF SLX Disc（ディスクブレーキ）- 2XS、XS、S、M サイズ<br>
Endurace WMN CF SL Disc （ディスクブレーキ・650B ホイール）- 3XS、2XS サイズ</p>
<p>■スターライト幕張・オフロードバイクデモでの試乗車<br>
Inflite CF SLX – 3XS、2XS、XS、S、M サイズ<br>
EXCEED CF SLX – S、M サイズ
</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.canyon.com/ja/" target="_blank" data-gatracking="on">「キャニオン」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 15:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ティフォージ・オプティクス」から新作アイウェア　全4モデルを11月発売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366721</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アイウェアメーカー「Tifosi Optics」（ティフォージ・オプティクス）が、2018年新作モデルを11月中旬に発売する。近年のトレンドになっているフルフレームシールドタイプや、ロングセラーモデルのレンズシェイプを改良したモデルなど、4モデルが登場する。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366721/tifosi1" rel="attachment wp-att-367823"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/tifosi1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367823"></a><span class="caption">ティフォージ・オプティクス「新作アイウェア」　©Tifosi Optics</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「Davos」（ダヴォス）</p>
<p>　近年のトレンドであるフルフレームシールドタイプのモデル。全方向に広い視界を確保しつつ、レンズ全体をフレームで覆うことで剛性、安全性も両立している。レースシーンなどで目を引くシャープなデザイン。調光モデルは日差しの強いシーンで活躍するスモークフォトテックを採用している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366721/tifosi2" rel="attachment wp-att-367828"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/tifosi2-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367828"></a><span class="caption">レースネオン（左上）、ホワイトブラック（左下）、クリスタルブルー（右上）、レースレッド（右中）、マットブラック（右下）©Tifosi Optics</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ダヴォス</span><br>
カラー・税抜価格：<br>
　クリスタルブルー＆クラリオンブルー/ACレッド/クリア・9,900円<br>
　レースレッド＆スモークフォトテック・9,900円<br>
　マットブラック＆スモーク/ACレッド/クリア・8,900円<br>
　レースネオン＆スモーク/ACレッド/クリア・8,900円<br>
　ホワイトブラック＆スモーク/ACレッド/クリア・8,900円<br>
サイズ：M-L<br>
重量：33g
</span></p>

<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tifosioptics.jp/product/davos/" target="_blank">「ダヴォス」製品ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「Brixen」（ブリクセン）</p>
<p>　人気モデル「Podium XC」の姉妹モデル。エッジを削ぎ落したシンプルなデザインは、レースシーンからカジュアルまで幅広いニーズに対応している。ビビッドなカラーリングのレースレッドやスカイクラウドに加え、普段使いにも最適なブルートータスをラインナップした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366721/tifosi3-2" rel="attachment wp-att-367832"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/tifosi3-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367832"></a><span class="caption">クリスタルスモーク（左上）、ブルートータス（左下）、グロスブラック（右上）、レースレッド（右中）、スカイクラウド（右下）©Tifosi Optics</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ブリクセン</span><br>
カラー・税抜価格：<br>
　スカイクラウド＆クラリオンブルー/ACレッド/クリア・9,900円<br>
　レースレッド＆ハイスピードレッドフォトテック・9,900円<br>
　クリスタルスモーク＆スモーク/ACレッド/クリア・8,900円<br>
　グロスブラック＆スモーク/ACレッド/クリア・8,900円<br>
　ブルートータス＆ブラウン/ACレッド/クリア・8,900円<br>
サイズ：S-L<br>
重量：26g
</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tifosioptics.jp/product/brixen/" target="_blank">「ブリクセン」製品ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「Elder SL」（エルダーSL）</p>
<p>　ボリュームのあるテンプルや、合わせやすいデザインを採用した2眼レンズモデル。サイズがM-XLと幅が広く、視界の広範囲を覆うレンズ形状が大きな特徴だ。モデル名のSL（Single Lens）の通り交換レンズ付属を省くことで、より求めやすくなった価格設定も魅力の一つ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366721/tifosi4" rel="attachment wp-att-367834"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/tifosi4-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367834"></a><span class="caption">ブラックホワイト（左上）、クリスタルブラウン（左下）、グロスブラック（右上）、クリスタルスモーク（右下）©Tifosi Optics</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■エルダーSL</span><br>
カラー・税抜価格：<br>
　ブラックホワイト＆ライトナイトフォトテック・9,900円<br>
　クリスタルブラウン＆ブラウンポラライズド・9,900円<br>
　グロスブラック＆スモークブライトブルー・6,900円<br>
　クリスタルスモーク＆スモーク・6,900円<br>
サイズ：M-XL<br>
重量：32g
</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tifosioptics.jp/product/elder-sl/" target="_blank">「エルダーSL」製品ページ</a></div>
<p></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「Vero」（ヴェロ）</p>
<p>　ロングセラーモデルの「Veloce」のレンズシェイプをマイナーチェンジ。幅をやや狭く設計し、女性や顔の小さいユーザーに最適なサイズとなっている。ギラつきを軽減する偏光レンズモデルもラインナップする。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366721/tifosi3" rel="attachment wp-att-367830"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/tifosi3-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367830"></a><span class="caption">レースピンク（左上）、グロスブラック(3枚レンズモデル・偏光レンズモデル)（左下）（右上）、スカイクラウド（右中）、カーボン（右下）　©Tifosi Optics</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ヴェロ</span><br>
カラー・税抜価格：<br>
　カーボン＆ライトナイトフォトテック・9,900円<br>
　グロスブラック＆スモークポラライズド・9,900円<br>
　スカイクラウド＆クリスタルブルー/ACレッド/クリア・9,900円<br>
　グロスブラック＆スモーク/ACレッド/クリア・8,900円<br>
　レースピンク＆スモーク/ACレッド/クリア・8,900円<br>
サイズ：S-L<br>
重量：26g
</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tifosioptics.jp/product/vero/" target="_blank">「ヴェロ」製品ページ</a></div>
<p></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tifosioptics.jp/" target="_blank">「ティフォージ・オプティクス」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 18:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新しい可能性を提示する「ボッシュ」のeバイクシステム　トレックなど4ブランドが採用</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367854</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　電動アシスト自転車用システムを日本で新たに展開するドイツメーカー「Bosch」（ボッシュ）が11月2日、東京都渋谷区で「<a target="_blank" href="http://cyclist.sanspo.com/352543">Bosch eBike Systems</a>」（ボッシュ eバイクシステムズ）の発表会を開催した。このシステムを採用するバイクブランド「トレック」「ビアンキ」「ターン」「コラテック」もプレゼンテーションを行い、各社の特徴を反映したeバイクを紹介した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367873" rel="attachment wp-att-367873"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9033-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367873"></a><span class="caption">「ボッシュ eバイクシステムズ」を搭載したeバイク　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">日本に最適化されたアシストシステム</p>
<p>　日本向けのボッシュ eバイクシステムズは、最新（第3）世代のドライブユニットと、視認性が高いディスプレイ、300Wの大容量バッテリー、2.5時間でフル充電できる充電器、そしてシステムの診断ツールで構成される。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367925" rel="attachment wp-att-367925"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9046-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367925"></a><span class="caption">最新第3世代のドライブユニット　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367880" rel="attachment wp-att-367880"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9111-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367880"></a><span class="caption">視認性の高いディスプレイ「イントゥービア」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　eバイク用のシステムはシティ向けからマウンテン向けまで4段階のカテゴリーに分けられ、日本に導入されるのはシティ向けの次にアシスト力の高い「アクティブラインプラス」。日本の交通事情ではどのようなスペックが必要なのか、テストライドとドイツ本社との相談を重ね、アシストを司るソフトウェアは日本に最適な仕様に仕上げられている。システムの反応のよさや、快適な走行性能について、プロジェクトマネージャーの高橋大輔さんは「乗るのが楽しくなるユニット」と太鼓判を押した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367871" rel="attachment wp-att-367871"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9021-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367871"></a><span class="caption">「ボッシュ eバイクシステムズ」プロジェクトマネージャーの高橋大輔さん　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367887" rel="attachment wp-att-367887"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9192-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367887"></a><span class="caption">発表会の会場はボッシュのショールームも兼ねた「カフェ1886アット ボッシュ」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　ボッシュグループはeバイクシステムなどを扱う「モビリティ ソリューションズ」事業をはじめ4つの事業をヨーロッパ、アメリカ、アジアで展開している。2016年にはグループ全体で731億ユーロ（約9.7兆円）を売り上げ、そのうち28％をアジアが占めており、日本も重要な市場となっている。</p>
<p>　ボッシュのクラウス・メーダー社長は、今回のeバイクの投入が「自転車を楽しむ人が増える助けになり、サイクリングに新しい風を吹き込む」と多様な楽しみ方が浸透することに期待を寄せた。また、ボッシュeバイクシステムズのアジア・パシフィック担当、フォウアド・ベッニーニ氏は「従来のeバイクは高齢者のアシストだったが、いま欧州では多くの人が乗り、移動のためだけでなく、サイクリングを楽しむという意味合いをもつようになった」と求められる役割の変化について説明した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367872" rel="attachment wp-att-367872"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9030-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367872"></a><span class="caption">ボッシュのクラウス・メーダー社長　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367889" rel="attachment wp-att-367889"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9201-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367889"></a><span class="caption">ボッシュeバイクシステムズのアジア・パシフィック担当、フォウアド・ベッニーニ氏　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　今回、ボッシュ eバイクシステムズの採用を決めた4ブランドは、海外でもボッシュを使用している。海外では約70ブランドがすでに採用しているため、今後も日本でボッシュ eバイクシステムズを取り入れるブランドが増えていくことが見込まれている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bosch.co.jp/corporate/ja/jp/startpage_6/country-landingpage.php" target="_blank" data-gatracking="on">「ボッシュ・イン・ジャパン」ウェブサイト</a></div>

<p class="clearfix sentence komidashi">念願叶ったトレック「やっと発売できる」</p>
<p>　トレックは<a target="_blank" href="http://cyclist.sanspo.com/352429">電動アシストクロスバイクの「VERVE+」（ヴァーヴ・プラス）を発売</a>する。トレック・ジャパンマーケティングの西村敏行さんは、あらゆるジャンルの自転車を扱う総合自転車メーカーであるトレックにとって「全く新しいカテゴリー」になると説明。トレックヨーロッパではすでに売上の26％を占めるほどeバイクが浸透しており、「やっと発売できるんだという思い」と念願叶っての日本初登場となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367881" rel="attachment wp-att-367881"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9134-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367881"></a><span class="caption">トレックの電動アシストクロスバイク「VERVE+」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367878" rel="attachment wp-att-367878"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9090-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367878"></a><span class="caption">ヘッドチューブに内蔵のフロントライト　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　42mmのタイヤを装着、油圧ディスクブレーキを搭載し、スポーツバイク初心者でも使える安定性・安全性を備えている。また、ヘッドチューブとリアのフェンダーにライトが埋め込まれて、バッテリーから給電されるため電池切れにならないのが特徴。「ライトをつける人が多くなる」ことが期待でき、安全性を高めるためにトレックが提唱する“オールウェイズ オン”を体現したモデルだといえる。フレームはヨーロッパで発売されているモデルと同じだが、パーツなどは日本仕様にアッセンブルされている。</p>
<p>　価格は21万3000円（税抜）。今後、全国の66店舗に試乗車を配備する予定だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/" target="_blank" data-gatracking="on">「トレック」ウェブサイト</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ビアンキは日本独自のミニベロで勝負</p>
<p>　イタリアの老舗ブランド、ビアンキはミニベロタイプの「Lucca（ルッカ）-E」を発売する。ボッシュ eバイクシステムズを取り入れるにあたって、クロスバイクではなく、日本のみで展開し大きな成功を収めているミニベロに搭載する。ビアンキのミニベロはストップ＆ゴーの多い都市部で特に人気で、ルッカEも街乗りや通勤などに最適なモデルといえるだろう。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367882" rel="attachment wp-att-367882"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9150-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367882"></a><span class="caption">ビアンキの電動アシストミニベロ「Lucca-E」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367883" rel="attachment wp-att-367883"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9170-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367883"></a><span class="caption">リムまでチェレステカラーを採用　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　センタースタンド、フェンダーを標準装備し、アップライトなポジションがとれるライザーハンドル、快適性の高いサドルとグリップ、すべり止めのついたペダルなど、若い人や年配の人でも扱いやすい仕様となっている。また、制動力の高いメカニカルディスクブレーキ、8速の変速機を備えスポーティなライドにも対応する。</p>
<p>　カラーはチェレステとブラックの2色で、いずれもリムまでチェレステカラーなのが特徴だ。27万8000円（税抜）、2018年5月以降の発売を予定している。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.japan.bianchi.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「ビアンキ」ウェブサイト</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">簡単に収納できるターンのeバイク</p>
<p>　フォールディングバイクブランドのターンは「Vektron」（ヴェクトロン）を発売する。欧米で人気を博したモデルで、ユニットの取り付け位置などを日本向けに設計した。スポーティでスタイリッシュなライドが楽しめる「実用性を備えた次世代コミューター」を謳っている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367875" rel="attachment wp-att-367875"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9067-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367875"></a><span class="caption">ターンの電動アシストフォールディングバイク「ヴェクトロン」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367876" rel="attachment wp-att-367876"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9071-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367876"></a><span class="caption">シートチューブの後ろに配置されたバッテリー　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　モーターとバッテリーの配置によって重心を低くし、さらに太めのタイヤを装着することで安定感を生み出している。また、ワンサイズで145～190cmの身長に対応するので、一家に1台で全員が楽しめる。折り畳めるので、屋内での保管やクルマに積み込んでの移動など、便利に収納できるのが大きなメリット。</p>
<p>　29万8000円（税抜）で、2018年3～4月頃に発売予定。全国で試乗会「トライ ヴェクトロン」を開催する予定で、初回は海浜幕張のサイクルショップ「サイクルテラス」で11月4日に開かれる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.ternbicycles.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ターン」ウェブサイト</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">コラテックは3モデル</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367888" rel="attachment wp-att-367888"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9198-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367888"></a><span class="caption">コラテックのコンラッド・イルバッハー社長（右）　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　ドイツのバイクブランド、コラテックはプレゼンテーションに合わせコンラッド・イルバッハー社長が来日。「eバイクには色々な可能性があり新しいことができる。一方で普通の自転車と比べ色々な要求が出てくる」と新しいジャンルゆえの幅広さについて言及した。</p>
<p>　ヨーロッパではMTBやコミューターですでに70モデルという豊富なラインナップを揃え、日本には3モデルを投入する。MTB「E-POWER X VERT（EパワーX ヴェール）650B」はドイツで最も人気のあるモデルで、日本ではサスペンションを省きコミューター用のタイヤをつけるなど仕様を変更。コミューター「E-POWER SHAPE」（Eパワー シェイプ）は日本向けにフレームを設計した。いずれも、ダウンチューブ内に敷居を設けた「フュージョンチューブエッジ」によって強度を高めている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367885" rel="attachment wp-att-367885"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/6G1A9179-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367885"></a><span class="caption">コラテックの電動アシストMTB「E-POWER X VERT 650B」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　また、リラックスしたポジションで、ゆっくり走ることを楽しめる小径車（モデル名未定）も発売される。価格はMTBが40万円前後、他の2モデルは30万円前後になる見込みで、発売は2018年2月頃を予定している。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cycle-sports.globeride.jp/corratec/index.html" target="_blank" data-gatracking="on">「コラテック」ブランドページ（グローブライド）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 21:20:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「神様助けて！」  “隔離強化合宿”で体験した逃げ場のないトレイン＜後編＞</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367856</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　<a href="http://cyclist.sanspo.com/361445" target="_blank">前回</a>に引き続き、宮澤崇史監督率いる「レモネード・ベルマーレ」との壮絶な長野合宿について書かせていただく。地獄の山岳へと向かう入口で、宮澤監督は選手達に「ダンシングでケイデンス100」と告げた。それと同時に、私を除く選手達は恐ろしい速さで山へと消えていった。どうやら監督は山岳でダンシングが苦手な私に、ダンシングの極意を教えてくれるようだ。少しホッとした。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/361445" target="_blank">⇒ ＜16＞“隔離強化合宿”で体験したプロの世界＜前編＞</a></div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367899" rel="attachment wp-att-367899"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367899"></a><span class="caption">宮澤崇史監督（写真右から3番目）率いる「レモネード・ベルマーレ」（2015年当時）の皆さんとの合宿。笑顔とは裏腹な心境の筆者</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ダンシングの基礎は体幹にあり</p>
<p>　宮澤監督は、まず悪い例としてハンドルに体重が乗ってしまっている私のダンシングを真似て見せてくれた。自分ではそんなにハンドルに乗っているイメージはなかったが、改めて客観的に見せていただくと、確かに重心が少し前にあることがよくわかった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367901" rel="attachment wp-att-367901"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/20150715_115820-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367901"></a><span class="caption">プロとの練習に緊張を隠せない表情</span></figure>
<p>　すると監督は、ブラケットの先の尖った部分を親指と人差し指で摘まみ、指だけでダンシングをし出した。「体幹で支えられるとこんな事もできちゃいます」。さらに“曲芸”は加速し、片手だけでダンシングをし出した。驚愕を隠せない私に監督は「簡単ですよ！だって体重がハンドルに乗ってないから」。</p>
<p>　さすがに片手ダンシングはできないので“指だけダンシング”に挑戦するものの、体幹の支えが弱い私には上手くできなかった。後に固定ローラーで練習し、指だけダンシングはようやくできようになったが、片手ダンシングは未だに怖くてできない。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">千切れさせてもらえない苦しさ</p>
<p>　ダンシングの指導が終わってしまい、いよいよ地獄が幕を開けた。先行していた「ケイデンス100」組と合流すると、才田直人選手の鬼引き巡航が始まった。宮澤監督から教えてもらった腰を入れるペダリングで必死についていく。ケイデンスは120を超えた。トルク形だった私はこんな高ケイデンスで坂を上るのはこの時が初めてだった。さすがに心肺機能が悲鳴を上げ始め、千切れ始める。</p>
<p>　すると私の後にいた中里仁選手が「ヨップ！ヨップ！」という、何やらヨーデルの様な掛け声を上げた。するとそれを聴いた才田選手は少しだけ強度を緩める。そして回復を待ち、また少しずつ上げる。なるほど…プロの方々はこういうシステムでトレインを崩さず練習するのか…と感心すると同時に青ざめる。待てよ…これは「千切れさせてもらえない」ということではないか！</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367915" rel="attachment wp-att-367915"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/miyazawareomo-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367915"></a><span class="caption">逃げ場のないトレイン。生き地獄とはこのこと！</span></figure>
</div>
<p>　新城幸也選手とのタイ合宿も過酷だったが、ある意味、千切れるのは勝手だった。しかし今回は千切れさせてもらえない…これはタチが悪い！新手の過酷さだ！ここは山奥、もちろん信号などない。前後をプロに挟まれ、ずっと高強度の拷問を受け続けなければならない！そう、逃げ場がないのだ…。</p>
<p>　最大心拍を越えて猛烈にキツくなってくる…。しかしケイデンスが落ちるとヨップ！少しでも千切れるとヨップ！ヨップ！ヨップ！生き地獄とはこの事だ。</p>
<p>　そんな最中でも監督は「ハンドルに乗らない！腰で上半身支えて！」と激しくアドバイスしてくる。もう腰が限界だ！苦し過ぎる！千切れたい！どうにかして千切れる事はできないものかと思った瞬間…神が舞い降りた。</p>
<p>　「プシュー！！」という音と共に後輪がパンク…私は見事に小石を踏んだのだ。決してわざと踏んだわけではない。小石さんありがとう。中里選手の「ヨップ！」の掛け声は「パンクー！」に変わり、集団のスピードが緩み、私の心拍も穏やかに。私にとっては恵みのパンクだった。</p>
<p>　これでしばらく休めると思いきや、プロの合宿ではいちいちパンク修理などしない。サポートカーに積んだホイールごと交換するのだ。換えのホイールなど持っていない私は宮澤監督の高級ホイールをお借りする事に。有り難い話だが、本音はゆっくりパンクを修理し、少しでも脚を回復させたかった…。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">赤い水玉ジャージを恥じた瞬間</p>
<p>　あっという間に恵みのパンク休息は終わり、トレーニング再開。またすぐに強度が上がって行く。強度と共に勾配もキツさを増す。ギアを軽くしようとしたが変わらない…。「しめた！今度は恵みのメカトラか！」と思って、スプロケに目を向けた瞬間、我が眼を疑った。すでにインナーロー…。ギアがない…。お借りした宮澤監督のホイールはギアが25Tなのだ！当たり前だ。世界の宮澤が32Tなどの乙女ギアを付けるわけがないのだ。</p>
<p>　こうなるともう高ケイデンスは無理だ。かといって踏める脚もない。ダンシングするも力が入らずしっちゃかめっちゃかな走りに。これにはさすがの中里選手も「ヨップ！」とはいえず、集団は崩壊。自分のペースで頂上を目指すことになった。</p>

<p>　それでも何とか数分遅れで山頂には着けた。慌てて補給食を貪り喰う…。しかしプロの方々の休憩は短い。才田選手の「ここからは下り基調ですよ」と仏の様な笑顔。「よし！峠は越えたか」と安堵した私がバカだった…。確かに短い下りはあるものの、その後はお約束の上り返しの連続！アップダウン…。そう、一番脚を削られるやつだ！</p>
<p>　才田選手の嘘つき！と思ったが、才田選手は下り「基調」といったものの、「下り」とはいっていない。サイクリストは時に楽な方、楽な方へ都合よく解釈してしまう癖がある。</p>
<p>　アップダウンでのインターバルを何度繰り返しただろうか…。それでも徐々に下り、ようやく待ちに待った平坦へ…。もはや“坂バカ俳優”とは思えない言葉だ。赤い水玉ジャージを着ている自分を恥じた。</p>
<p>　しかし平坦になったからといって強度は全く落ちない。もう限界すれすれだった私は思わず「ずっとこのペースなんですか？」と監督に質問した。すると監督は「強度落としたらトレーニングにならないですからね、上げることはあっても下げることはないです」と、笑顔で返してきた。ごもっともだ。ごもっとも過ぎて意識が飛びそうになった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">そのとき神は舞い降りた</p>
<p>　平地でも猛烈な巡航スピードが容赦なく続いた。普段街中であれだけ煩しい信号が恋しくなる。そしてそれはすぐ「なぜ信号がないのだ」という怒りに変わる。限界だ…。私はプロでも何でもない、ただの坂バカなのだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367904" rel="attachment wp-att-367904"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/b-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367904"></a><span class="caption">キツさから逃れるために神に祈り続けるしかない筆者</span></figure>
<p>　もう何も残っていない、またもや千切れ始める。すると後方から再び「ヨップ！」が始まった。力を振り絞り集団に戻ろうとするが、なかなかなか戻れない…「ヨップ！」</p>
<p>　神様助けて下さい…「ヨップ！」</p>
<p>　もう限界です…「ヨップ！」</p>
<p>　奇跡よ舞い降りろ……「プシュー！」</p>
<p>　この日の私は神がかっていた。けたたましいパンク音と共に今度は‟ヨップ”中里選手の後輪がバースト！断っておくが、これらは全て長野で実際に起こったことなのだ。私は全身の力を振り絞って腹の底から前方へ叫ぶ。「中里選手、パンクでーっす！！」歓喜の叫び！頭の中でベートーベンの“第九”が流れた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367900" rel="attachment wp-att-367900"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/20150715_172425-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367900"></a><span class="caption">どうにかゴールの善光寺に到着。このとき感じた安堵感は今も忘れられない</span></figure>
<p>　パンクのため集団は緩み、近くのコンビニへ。有り難い事にサポートカーは少し離れていたため、その間にアイスを買って貪り喰うことができた。中里選手のパンクにより何とか回復した私は、その後の鬼引きにも耐え、ようやく信号がある長野の市内へ。信号が現れた時の安堵感は、今でも忘れられない。ゴールは善光寺。参道まで続く坂道で最後のスプリント！もちろん最下位だったが、最後にプロのスプリントを間近に観ることができた。ゴール後は悦びや達成感というよりも、ただただ高強度のトレーニングが終わったという解放感だけだった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">宮澤監督「選手たちも苦しい」</p>
<p>　憔悴しきった私に監督は言った。「猪野さんもキツかったかも知れませんが、選手達もキツいんです。強い選手は楽に走ってると思われがちですが、300Wで走り続けるには300Wの苦しさがあるんです。その苦しさに耐える耐性があるだけで、苦しくないわけではないのです」。この言葉を聞いて、パンクで一喜一憂してしまった自分がとてつもなく小さく思えた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367895" rel="attachment wp-att-367895"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/gassyuku-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367895"></a><span class="caption">苦楽をともにした「レモネード・ベルマーレ」の皆さんと同じ釜の飯をいただく</span></figure>
<p>　トレーニングも終わり撮影も終了。ホテルに戻って冷たいシャワーを浴びてゆっくり休んで下さい、というのが普通の流れだが、『チャリダー』の場合そうは行かない。夜はトレーナーさんも合流して地獄の「筋膜リリース」の撮影が待ち受けていた。初夏の長野の夜に私の悶絶する叫びが響いたのはいうまでもない。</p>
<p>　この壮絶な筋膜リリースの話も、またいつか書かせていただこうと思う。</p>
<p>（写真提供：NHK／テレコムスタッフ）</p>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/09/profile.jpg" title="猪野 学" alt="猪野 学"><span class="bold">猪野 学（いの・まなぶ）</span>
<p>俳優・声優。自転車情報番組NHK BS1『チャリダー☆』（毎週土曜18:00～18:25）にレギュラー出演し、「坂バカ俳優」という異名で人気を博す。自転車の他、空手やスキーなども特技とするスポーツマン。俳優として舞台や映画、ドラマなどで活躍する一方、映画『スパイダーマン』のトビー・マグワイアの声優としても知られる。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ameblo.jp/inott-pitt/">マナブログⅡ</a>」</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 06:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最新スポーツサイクルに試乗可能　幕張メッセで「サイクルモード2017」が開幕</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367973</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　3日間で行われる日本最大級のスポーツサイクルの祭典、「CYCLE MODE International 2007」（サイクルモード インターナショナル 2017）が11月3日、千葉・幕張メッセで開幕した。200近くの会社・団体が出展し、総展示台数は1000台以上にのぼる。最新モデルの自転車に試乗したり、関連商品にじかに触れたりできるほか、セミナーやトークショーなどのイベントも多数用意されている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/open" rel="attachment wp-att-367987"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/open-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367987"></a><span class="caption">千葉・幕張メッセで「サイクルモードインターナショナル 2017」が開幕　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">開場前から入場者の列も</p>
<p>　開催初日となる3日午前9時、会場入口前で関係者による開会式が行われた。主催者を代表してテレビ大阪の青山髙博社長、経済産業省製造産業局車両室・塩手能景室長、日本自転車協会・渡辺恵次理事長があいさつし、開会のテープカットが行われた。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/aoyama-4" rel="attachment wp-att-367989"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/aoyama-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-367989"></a><span class="caption">テレビ大阪の青山髙博社長「より多くの方に来ていただいて、多くの情報を持って帰ってくれるのが願い。キープレフトなど、モラルも含めてもっともっと充実させていきたい」　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/shiote" rel="attachment wp-att-367990"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/shiote-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-367990"></a><span class="caption">経済産業省製造産業局車両室・塩手能景室長「自転車活用推進法や東京五輪など、業界にとっては追い風。いろんな産業とコラボレーションしながら新しい価値を生み出していく部分を応援していきたい」　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/watanabe-16" rel="attachment wp-att-367991"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/watanabe-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-367991"></a><span class="caption">日本自転車協会・渡辺恵次理事長「高い安全性を備えた良質な自転車の供給体制のために、協会の自主基準であるBAA、SBAAをさらに浸透発展していく」　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/tape-2" rel="attachment wp-att-367988"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/tape-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367988"></a><span class="caption">テープカットが行われ、開会が宣言　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p>　午前9時半からの販売店向けの優先入場、続いて10時には一般開場となり、朝早くから列を作り待ちわびた来場者が、続々と目当てのブランドのブースへと先を急いだ。</p>

<p>　ドイツのバイクブランド「CANYON」（キャニオン）では、エアロ系、オールラウンド系、エンデュランス系の3ライン合わせて、ロードバイク21台の試乗車をラインナップ。ユーザー直販専門のブランドで、ショップでは実車を見られない存在とあって、開場してすぐに試乗を待つ行列ができていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/canyon-1-5" rel="attachment wp-att-367994"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/canyon-1-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367994"></a><span class="caption">キャニオンのブース　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/canyon-2-5" rel="attachment wp-att-367992"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/canyon-2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367992"></a><span class="caption">キャニオンの試乗車待ち。開場直後から長蛇の列に　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">トークショーなどイベントも充実</p>
<p>　会場では各ブランドの展示のほか、「e-BIKE EXPO」「ハンドメイドバイシクルコレクション」など、テーマを絞った展示ゾーンも設置。また、初心者向けの「スポーツサイクルはじめて講座」や、もっと速くなりたいサイクリスト向けの「アスリートワークショップ」など、セミナーやシンポジウムも行われる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367973/cloud-2" rel="attachment wp-att-367993"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/cloud-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367993"></a><span class="caption">開場を待つ一般来場者ら　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
<p>　メインステージでは発表会、トークショーを連日開催。3日と5日には人気自転車漫画『弱虫ペダル』作者、渡辺航さんのトークショーが、5日には世界最高峰のワールドツアーで活躍する新城幸也選手や、ことしツール・ド・フランスで3度目の総合優勝を飾ったクリストファー・フルーム選手のトークショーが行われる。</p>
<p>　サイクルモードの本会場だけでなく、周辺でもイベントが開催。3日には、幕張メッセ周辺の公道を使い、JBCF（全日本自転車競技連盟）のロードレース今季最終戦「幕張新都心クリテリウム」が行われる。また幕張メッセに隣接する幕張海浜公園では、オフロードサイクルのレースと試乗のイベントとして、3日に「弱虫ペダル スターライトクロス in サイクルモード」、4、5日に「オフロードバイクデモ」が行われ、シクロクロスレースや、本格オフロードコースを走れる試乗会が開催される。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.cyclemode.net/2017/" target="_blank">「CYCLE MODE International 2017」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 11:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユニコーンガンダム機など6車種が発表　サイクルモードCCPブースに展示</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367976</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ロボットアニメ「ガンダムシリーズ」に登場する機体をモチーフとしたロードバイクが11月3日、サイクルモードインターナショナル2017で公開された。アルミフレームとカーボンフレームの2種類がラインナップされ、「ユニコーンガンダム」、「ユニコーンガンダムバンシィ」、「百式」　のそれぞれ3色、計6車種が展開。ブースでは試乗車も用意されており、試乗コースで走行が可能だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367980" rel="attachment wp-att-367980"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/uc04-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367980"></a><span class="caption">CCPの自転車ブランド「アヴァンギャレージ」から、「ユニコーンガンダム」をモチーフとしたバイクが公開された　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">バンシィ、百式も登場</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367978" rel="attachment wp-att-367978"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/uc02-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367978"></a><span class="caption">サイクルモードインターナショナルに出展したCCPブース。位置は4-12　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　ユニコーンガンダムは劇中に登場する「NT-Dモード」が発動した状態をモチーフとしており、ピンクがアルミ、グリーンがカーボンという位置付けとなっている。ヘッドバッジには「AE」（アナハイムエレクトロニクス社）のマークが用いられ、劇中の雰囲気をそのままに表現している。</p>
<p>　カーボンフレームモデルはエアロロードタイプで、機械式、電動式どちらのコンポーネントにも対応。ブレーキはダイレクトマウントタイプを使用し、実用的でレースにも耐えうる性能をもつ。アルミフレームモデルはダブルバテッドチューブを採用し、軽量化と剛性確保に貢献。スムースウェルド加工が接合部に施され、カーボンフレームと見紛う出来栄えとなっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367977" rel="attachment wp-att-367977"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/uc01-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-367977"></a><span class="caption">「Zガンダム」に登場する「百式」もラインナップ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367979" rel="attachment wp-att-367979"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/uc03-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-367979"></a><span class="caption">ジオニック社をモチーフにしたサイクルアクセサリーも発表　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　アルミフレームモデルは完成車販売のみとなり、カーボンフレームは完成車販売、フレームセット販売を実施。プレミアムバンダイのウェブサイトから注文が可能だ。ヤフーショッピングでも今後販売が行われる予定だという。</p>
<p>　シマノ「105」で組まれたカーボンモデルの完成車は34万円（税込）、フレームセットは24万円（同）。アルミフレームモデルの完成車は「SORA」をベースに組まれ18万3000円（同）での販売となる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367981" rel="attachment wp-att-367981"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/uc05-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367981"></a><span class="caption">アルミ、カーボンモデルあわせて6台の試乗車が用意　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　サイクルモードのCCPブースでは各モデルの試乗車を用意。11月3日から5日まで、ブースで試乗車の貸し出しを行っている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://ccp-jp.com/toy/avangarage/portal/" target="_blank" data-gatracking="on">「アヴァンギャレージ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 12:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>味の素「アミノバイタル アミノショット」　サイクルモードで1人1点プレゼント</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/368002</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368002/img_9756" rel="attachment wp-att-368004"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9756-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368004"></a><span class="caption">配布中の「アミノバイタル アミノショット」（右）と「アミノバイタル パーフェクトエネルギー」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　11月3日から5日まで千葉・幕張メッセで開催中の「サイクルモード インターナショナル」で、味の素が「アミノバイタル」ブースに来場した人、先着3万人を対象に1人1点限定で「アミノバイタル アミノショット」の試供品を無料で配布している。さらに「アミノバイタル」公式アプリのダウンロード画面を表示すると、先着1000人にその場で補給系のアミノ酸「アミノバイタル パーフェクトエネルギー」をプレゼントしており、初日のブースは午前中からサンプルを求める人が多く足を運んでいた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368002/img_9728" rel="attachment wp-att-368006"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9728-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368006"></a><span class="caption">サイクルモードの味の素「アミノバイタル」ブース　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　「アミノバイタル アミノショット」は高濃度のアミノ酸を含有したゼリータイプのサプリメント。筋肉の主成分になる必須アミノ酸「BCAA」を効率よく摂取できる「アミノバイタル」シリーズのニューフェイスだ。運動中の摂取を目的としたシリーズ最小のパッケージサイズながら、アミノ酸3600mgと8種類のビタミンなどを素早く摂取できる。運動中にエネルギーとして体から徐々に失われていくアミノ酸を補給することを目的とした製品で、「運動中の摂取」を推奨している。そのために1本当たり43gと携行性を追求しつつ、同社の独自技術により高濃度のアミノ酸を含有しながら飲みやすい粘度になっている。会場では、毎時00分と30分に500個ずつを配布している。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368002/img_9738" rel="attachment wp-att-368003"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9738-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-368003"></a><span class="caption">1人1つ限定で「アミノバイタル アミノショット」のサンプルを配布中。アプリのダウンロードでさらに「アミノバイタル パーフェクトエネルギー」をプレゼント　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368002/img_9732-2" rel="attachment wp-att-368005"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9732-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-368005"></a><span class="caption">その場でアプリをダウンロードして画面を提示するだけ　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368002/img_9741" rel="attachment wp-att-368007"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9741-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-368007"></a><span class="caption">補給系のアミノ酸「アミノバイタル パーフェクトエネルギー」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　「アミノバイタル パーフェクトエネルギー」は、アミノ酸と糖質の独自配合でパワーとスタミナの双方を調整する補給食品。エネルギー補給をサポートするはたらきをもつ非必須アミノ酸「アラニン」と「プロリン」を糖質に加えることで、糖質のみを摂った場合と比べてエネルギーをキープできるようになる。長時間のライドやトレーニングでの効率的な補給、レースの終盤で全力を出し切りたいときに適している。こちらのプレゼントはアプリをダウンロードした人が対象で、先着1000人限定としている。<br>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.ajinomoto.co.jp/aminovital/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「アミノバイタル」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 14:15:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨネックス・カーボネックスのディスクブレーキモデルが登場　2018年発売へ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/368009</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルモードインターナショナル2017でヨネックスは、カーボンロードバイク「CARBONEX」（カーボネックス）のディスクブレーキモデルを参考出品した。来年発売予定。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368009/yonex-1-5" rel="attachment wp-att-368012"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/yonex-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368012"></a><span class="caption">ヨネックスが参考出品したディスクブレーキ仕様のカーボネックス　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p>　カーボネックスのディスクブレーキモデルは、ブース内では「Comming Soon…」と書かれ、価格や詳細なスペックは不明。実車を見る限り、ディスクブレーキはフラットマウント、前後スルーアクスルという標準的な仕様だ。剛性のバランスを最終調整中ということで、年明けにも正式発表される見込みだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368009/yonex-3-4" rel="attachment wp-att-368010"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/yonex-3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368010"></a><span class="caption">現行モデルは軽量ロードバイクのカーボネックス（右）と、高剛性モデルのカーボネックスHR　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368009/yonex-4-4" rel="attachment wp-att-368011"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/yonex-4-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368011"></a><span class="caption">ラケットなどで培ったヨネックスのカーボンテクノロジーを体感できるコーナー　Photo: Ikki YONEYAMA</span></figure>
</div>
<p>　ブース内ではカーボネックス、カーボネックスHRの既存モデルのほか、フレームに使われている独自のテクノロジーを体験できるコーナーも設けられている。</p>
<p>　試乗車は12台を用意し、各日の午前と午後に整理券を発行する。試乗人数は限られるものの、待たずに乗ることができ、たっぷり時間をかけて試乗をすることができる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.yonex.co.jp/roadbike/" target="_blank">「ヨネックス　ロードバイク」ウェブサイト</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>acerのビデオカメラ付きGPSサイコン「Xplova X5-Evo」 NCDが国内販売をスタート</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/368032</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本コンピュータ・ダイナミクス（NCD）は11月3日に開催された「サイクルモードインターナショナル」で、台湾のパソコンメーカー「Acer」（エイサー）社と協働し、同社傘下の「Xplova」（エクスクローバ）社のHDビデオカメラ付きGPSサイクルコンピュータ「Xplova X5-Evo」（以下、X5-Evo）を、11月20日から日本国内で販売開始すると発表した。それに先駆け、11月3日よりECサイト<a href="http://www.bs-supply.jp/" target="_blank">「B’s supply」</a>で先行予約受付をスタート。11月19日までにウェブで予約すると定価（税込4万9800円）の10％オフで購入でき、サイクルモード期間中にNCDのブースで直接予約をすると15％オフとなる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/xplova" rel="attachment wp-att-368061"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/xplova-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368061"></a><span class="caption">HDビデオカメラ付きGPSサイクルコンピュータ「Xplova X5-EVO」。ダッシュボード画面（左）とカメラ部分　©NCD</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">データをリンクさせた自動録画も</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/img_9873-2" rel="attachment wp-att-368050"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9873-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368050"></a><span class="caption">会場には多くの傍聴者が詰め掛けた　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　X5-Evoは高機能カメラを搭載したサイクルコンピュータ。従来は、カメラとサイクルコンピュータを別々に購入し、装着しなければならなかったものが、2つの機能を一つの端末に集約した。それにより、一定のスピードに達した時や上り坂にさしかかった時など、設定したタイミングで自動で録画を開始することが可能で、取りたいシーンを逃さず撮影することができる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/img_9983-3" rel="attachment wp-att-368060"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9983-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-368060"></a><span class="caption">「Xplova X5-EVO」装着例　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/img_9929" rel="attachment wp-att-368054"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9929-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-368054"></a><span class="caption">手中にもったサイズ　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　また、仲間とのツーリングの際やロングライドを楽しむ時に、ライドの様子や風景を撮影した動画を「Xplova Video」アプリを用いてスピードや心拍数などの情報を重ねて表示させたり、編集することも可能。「Youtube」や「Facebook」などのSNSに、その場で投稿する事もできる。日本のユーザー向けにドライブレコーダー機能も搭載。録画を常に行い、2分間毎の動画が自動的に10本保存される。 </p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/img_141935_10" rel="attachment wp-att-368103"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/img_141935_10-373x205.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368103"></a><span class="caption">撮影した動画を「Xplova Videoアプリ」でスピードや心拍数などを重ねて表示させたり、編集することも可能　©NCD</span></figure>
<p>　走行中の情報はユニークなグラフィカルダッシュボードでわかりやすく表示。速度、心拍数、ケイデンス、高度、斜度、走行距離、走行時間に加え、パワーやシマノ電動式コンポーネント「Di2」のギアも画面一つで確認できる。また、センサー類はANT＋で接続することができる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">OSMマップを独自にカスタマイズ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/map-23" rel="attachment wp-att-368106"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/map-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368106"></a><span class="caption">世界のマップが無料で使えるグローバルOSM対応（左）。サイクリングルート作成画面（右）　©NCD</span></figure>
<p>　また、「X5-Evo」には無料のグローバルOpenStreetMap（OSM）を利用する機能が内蔵されており、「Wi-Fi Direct」に対応しているため、「X5-Evo」のメニューから詳細なカラーマップを簡単にダウンロードできる。ダウンロードしたい都市や町、地域、国のボックスにチェックするだけで、1つまたは複数のエリアのマップを簡単にダウンロードすることができる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/img_9947" rel="attachment wp-att-368055"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9947-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368055"></a><span class="caption">ステージイベントとして行われた製品発表会。写真左から、MCを務めた絹代さん、NCDの佐々秀治氏と中根純一氏、acer社の林瑞唐氏と張子方氏、MCの安田大サーカス団長安田さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　さらにスマートサイン機能を活用することで、OSMのマップ上に、上り、ターン、フードストップ、給水、栄養補給などのポイントを設定し、自分でカスタマイズした独自のサイクリングルートを作成することもできる。スマートサインによるガイダンスは、ユーザーがルート上に追加したスポットのリマインダの働きをし、次の休憩ポイントや次の上り坂までの距離などを把握してアラートを送る。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368032/img_9873-2" rel="attachment wp-att-368050"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/IMG_9873-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368050"></a><span class="caption">会場には多くの傍聴者が詰め掛けた　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　ルート機能で自分のおすすめルートをアップロードしたり、他の人のルートをダウンロードして楽しんだりすることもできる。エイサーの林瑞唐氏は、「作成したルートにコメントや写真を追加したスマートサインを自分で設定できるので、自分のおすすめルートを仲間にシェアすることもできる。いろんな機能を活用してサイクリングを楽しんでほしい」と発表会に集まった来場者にアピールした。<br>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Xplova X5-Evo</span><br>
ディスプレイ：3インチ、240×400ピクセル<br>
防水レベル：IPX7（水深1mで最長30分）<br>
メモリ：512MB RAM／8G Flash<br>
サイズ・重量：110×62×23mm、120g<br>
バッテリー：充電式リチウム電池、1500mAh、約12時間<br>
ANT＋対応：ハートレートモニター、チェストベルト、スピードセンサー、ケイデンスセンサー、コンポセンサー、パワーメーター<br>
税込価格：49,800円<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/%E2%97%8FURL%E2%97%8F" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「日本コンピュータ・ダイナミクス株式会社(NCD)」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 17:10:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「さいたまクリテリウム」初開催のチームプレゼンで大会前日から大盛り上がり</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/368014</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　さいたま新都心駅周辺で11月4日に開催される「J:COM presents 2017ツール・ド・フランスさいたまクリテリウム」のチームプレゼンテーションが3日に開催された。前日イベントが一般公開されるのは大会初めてのことで、快晴の空の下、クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）らなかなか直接見ることができないスター選手たちの登場に、大勢の観客が沸いた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team35" rel="attachment wp-att-368080"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team35-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368080"></a><span class="caption">チームプレゼンテーションに登場したチーム スカイ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">併催イベントも盛況</p>
<p>　今年のさいたまクリテリウムは、初開催のチームプレゼンテーションや、海外選手が日本文化に触れる市民交流会などの催しが、一般の来場者でも観覧できるようになった。また、併催の自転車総合イベント「サイクルフェスタ」とグルメイベント「さいたまるしぇ」も2日間にわたって開催され、前日から大いに楽しめる大会となった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_4" rel="attachment wp-att-368085"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_4-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368085"></a><span class="caption">併催のグルメイベント「さいたまるしぇ」　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_6" rel="attachment wp-att-368087"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_6-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368087"></a><span class="caption">ツール・ド・フランスにちなんでワインや肉料理などの屋台が並ぶ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_8" rel="attachment wp-att-368089"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_8-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368089"></a><span class="caption">ジャイアントのブースでは2つのプレゼントキャンペーンを展開　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　バイクブランド「GIANT」（ジャイアント）のブースには最新バイクの展示のほか、さいたまクリテリウムに出場するワレン・バルギル（フランス、チーム サンウェブ）のマネキンを設置。一緒に記念撮影してインスタグラムに投稿した人の中から1人に、ヘルメットやグローブなどマイヨアポワ柄のチームキットセットが当たるキャンペーンを展開。また、サンウェブ関連の応援グッズを身に着けている人に、チームポスターとクリアファイルをプレゼントする応援キャンペーンも行っている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_7" rel="attachment wp-att-368088"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_7-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368088"></a><span class="caption">バイクブランド「NESTO」のブース　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_10" rel="attachment wp-att-368091"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_10-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368091"></a><span class="caption">サイクルフェスタの会場にはキッズバイクのエリアも</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ツール2018の印象を別府、新城が語る</p>
<p>　チームプレゼン開催に先立って、ツール・ド・フランス2018のコースプレゼンテーションが行われた。ワールドツアーの最前線で活躍する新城幸也（バーレーン・メリダ）と別府史之（トレック・セガフレード）を招き、コースの印象を語った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_12" rel="attachment wp-att-368093"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_12-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368093"></a><span class="caption">メインステージで開かれたコースプレゼンテーションに登場した（左から）サッシャさん、新城幸也、別府史之、栗村修さん　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　まずは今シーズンを振り返って、新城は「80レース以上走って、新チーム1年目としては上出来」、別府は「狙っていたジャパンカップクリテリウムで3連覇できず、良いシーズンとはいえなかったが、けがなくできてよかった」とコメントした。また「ベテランだから若手との世代差を感じることもある。昔のレースの話をしてもピンと来ない若手が多い」と来季プロ14年目を迎える別府ならではの“悩み”もあるそうだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_14" rel="attachment wp-att-368095"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_14-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368095"></a><span class="caption">モニターでツール・ド・フランス2018のコースが表示され、別府史之と新城幸也がコースの印象などを語った　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　会場の大型ビジョンでツール2018のルート紹介映像を鑑賞した後、注目ステージへの印象を語った。新城は「全体的にクライマー向き。（走行距離65kmと非常に短い第17ステージについて）タイムカットがキツい。上りは3回もあるのに、下りは2回しかないのはおかしい！」と会場の笑いを誘っていた。そして、「地元（のヴァンデ）スタートなので、是が非でも出場したい」と意気込みを語った。</p>
<p>　別府は「（1チームの出場人数が9人から8人に減るため）チーム編成も見どころの一つ。（第9ステージの石畳区間について）運と集中力が必要となるステージ。振動による痺れは翌日に残ることもあるので、回復も大事」とコメントしていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_15" rel="attachment wp-att-368096"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_15-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368096"></a><span class="caption">サッシャさん、新城幸也、別府史之、栗村修さん　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team_13" rel="attachment wp-att-368094"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team_13-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368094"></a><span class="caption">バーレーン・メリダのジャージを着た少年や、ロードバイクで来場した人たちがコースプレゼンテーションを見つめる　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　最後に来シーズンへ向けての意気込みについて、新城は「来年の予定は全く決まっていない。12月7日からクロアチアでチーム合宿があり、そこで決まるだろう。地元スタートのツールに出られるなら自宅から通勤したい」と語り、別府は「まだ走ったことがない（ツアー・）ダウンアンダーを走りたい。今年は出られなかったグランツールにも出たい」とそれぞれ抱負を語った。</p>
<p>　翌日のさいたまクリテリウムのレースに向けて、新城は「中国でレース終えて、ヨーロッパに行って、日本に戻ってと時差ボケがおかしいことになっている。今年、日本で走る最初で最後の機会なので、良い走りを見せたい」と、別府は「先週、先々週と日本は台風だったので、明日のレースはドライコンディションのなか、コーナーをかっ飛ばしていきたい」と語り、会場からは大きな拍手でエールが送られていた。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">パラサイクリング</p>
<p>　そして、いよいよお待ちかねのチームプレゼンテーションが始まった。トップバッターはタイムトライアルレースに出場するパラサイクリングの選手だ。</p>
<p>　パラサイクリングロード世界選手権WC3ロードタイムトライアルで優勝し、アルカンシエルを着用する野口桂子は「楽しみにしておりました。がんばります」と意気込みを語った。</p>
<p>　川本翔大は「練習でしっかり準備してきたので、良い結果を見せたい」、藤井美穂は「2年ぶりに出場できるので、さいたまを楽しんでがんばりたいと思います」、福井万葉は「良い天気なので楽しんでいきたい」とそれぞれ楽しむということを念頭に抱負を語った。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">国内チーム</p>
<p>　国内からはチームUKYO、宇都宮ブリッツェン、ブリヂストンアンカー サイクリングチームが参戦する。</p>
<p>　埼玉県に本拠地を置くブリヂストンアンカーの鈴木龍は「（11月のツール・ド・）おきなわまでレースが続くので、コンディションは良い。明日はがんばりたい」と語り、宇都宮ブリッツェンの増田成幸は「海外勢はカヴェンディッシュやキッテルが来ているが、うちのチームにはオノデライダー（小野寺玲）がいる！ 明日は期待してください！」とチームメートの活躍を約束していた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team21" rel="attachment wp-att-368066"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team21-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368066"></a><span class="caption">国内チームを代表してチームUKYO、宇都宮ブリッツェン、ブリヂストンアンカーサイクリングチームが登壇　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　全日本チャンピオンジャージを着るチームUKYOの畑中勇介は「緊張している。理由は雨の日にローラー台に乗りながらJ SPORTSの番組を見ていると、栗村修さんがさいたまクリテリウムの優勝予想を畑中としていたから。（初の日本人優勝を）もちろん狙いたい。全日本チャンピオンとして頑張りたい」とコメントを残した。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ツール・ド・フランス ジャパンチーム</p>
<p>　別府、新城の2人からなる特別チームが登場。別府は「さいたまクリテリウムを走れるということで、エキサイティングな気持ち。（ジャパンカップでも使用した）ニューバイクで走れるので楽しみ。存分に走りたい！」、新城は「良い天気なので、気合いもテンションも上がってきている。見せ場はもちろん作ります。それは最低限なので、今夜別府さんと作戦会議して挑みたいと思う」とそれぞれ抱負を述べた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team23" rel="attachment wp-att-368068"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team23-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368068"></a><span class="caption">新城幸也と別府史之がタッグを組む　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team22" rel="attachment wp-att-368067"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team22-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368067"></a><span class="caption">限定モデルのマドン9を紹介する別府史之　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">キャノンデール・ドラパック</p>
<p>　ツール・ド・フランス総合2位のリゴベルト・ウラン（コロンビア）は「初めての日本だけど、日本の人々を含めて全てが美しいね」と日本滞在を楽しんでいる様子だった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team25" rel="attachment wp-att-368070"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team25-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368070"></a><span class="caption">キャノンデール・ドラパック　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　サイモン・クラーク（オーストラリア）は「リゴベルト、アルベルト（・ベッティオール、イタリア）、そして自分の3人がツールに出た。さいたまクリテリウムでは（トム・）ヴァンアスブルック（ベルギー）がスプリントレースを担当し、残りの3人がチームタイムトライアルに出る」とチームメンバーを紹介していた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team24" rel="attachment wp-att-368069"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team24-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368069"></a><span class="caption">初出場するリゴベルト・ウラン　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　「Twitterで日本を紹介する画像をツイートしてほしい」とお願いされたウランは、「今日は携帯を持ってきてないので、明日撮ってアップするよ！」と誓っていた。</p>
<p>　スプリンターのヴァンアスブルックは「世界のトップのスプリンターが集まるので、本当に良いレースになるだろう。ぼくも楽しみにしている」と語った。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">クイックステップフロアーズ</p>
<p>　ことしのツールで区間5勝をあげたマルセル・キッテル（ドイツ）は新競技スプリントレースへの意気込みを問われ、「ぼくはそれ（スプリント）で有名なのでね」とジョークを飛ばしつつも、「とても興味深いレースになるだろう。ぼくにとっては新しいチャレンジになるので、好奇心もあってワクワクしている。是非とも勝ちたい」と力強く抱負を語った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team27" rel="attachment wp-att-368072"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team27-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368072"></a><span class="caption">クイックステップフロアーズ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team26" rel="attachment wp-att-368071"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team26-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368071"></a><span class="caption">インタビューに応えるマルセル・キッテル　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　集団を長時間牽引するルーラーのジュリアン・ヴェルモト（ベルギー）は、「どういう選手が逃げているかを頭に入れながら、逃げを捕まえることがぼくの仕事。（良い仕事をしたときはキッテルから奢ってもらうことはあるの？と聞かれ）最初はドイツビールをご馳走になっていた。けれどもベルギーの方が美味しいので、今はベルギービールをお願いしている」と笑いを誘っていた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">BMCレーシング チーム</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team28" rel="attachment wp-att-368073"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team28-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368073"></a><span class="caption">グレッグ・ヴァンアーヴェルマート　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　リオ五輪金メダリストで、ことしパリ〜ルーベで念願の優勝を飾ったグレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー）は、「初めての日本だけど、昨日は東京観光を楽しんだ。今回は良いメンバーが揃っている。面白いコースだと思うので、目一杯いいレースが見せられるように楽しみたい。（パリ〜ルーベで勝った時の気持ちは）モニュメントで勝つことをずっと目指していたので、キャリアの目標を達成できた。最高の気持ちだった」と語っていた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team29" rel="attachment wp-att-368074"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team29-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368074"></a><span class="caption">BMCレーシングチーム　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　翌日のレースの展開について、アマエル・モワナール（フランス）は「もちろんヴァンアーヴェルマートが明日のリーダー。勝つために全てを尽くすよ」と抱負を述べた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ディメンションデータ</p>
<p>　ツールで通算30勝を飾っている初来日のマーク・カヴェンディッシュ（イギリス）は、「本当に最高のお客さんで、日本は初めてだけど明日のレースが楽しみでしょうがない。来日した時から温かい歓迎を受けていて、本当にマジで日本が最高のお客さんだ！」と心から歓迎を喜んでいる様子だった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team30" rel="attachment wp-att-368075"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team30-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368075"></a><span class="caption">ディメンションデータ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　カヴェンディッシュと長年チームメイトであるベルンハルト・アイゼル（オーストリア）は「マーク（・カヴェンディッシュ）はとても心の広い選手だ。ぼくらが仕事をすると、いつも勝ちを届けてくれる。バスの時も、ホテルの時もずっと一緒なので、お互いを十分理解しているので会話は少ないよ」と語った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team31" rel="attachment wp-att-368076"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team31-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368076"></a><span class="caption">カヴェンディッシュとのエピソードを語るベルンハルト・アイゼル　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team32" rel="attachment wp-att-368077"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team32-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368077"></a><span class="caption">マーク・カヴェンディッシュ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　ジャパンカップからの連戦となるネイサン・ハース（オーストラリア）は「3週間日本にいて、宇都宮、京都、東京、さいたまと来ている。このままここに住んじゃおうかな！」と半分本気のような発言を残した。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">チーム サンウェブ</p>
<p>　山岳賞ジャージを着用し登場したワレン・バルギル（フランス）は「天気と皆さんの気持ちのおかげで、温かい気持ちになっている。ここに来られて嬉しい」と語り、ルームメイトであるマイケル・マシューズ（オーストラリア）とどんな話をしていたのかと聞かれ、「とにかくたくさんの勝利ができて夢のようだ、信じられないよ。という話をしていたかな」と大会当時を振り返った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team33" rel="attachment wp-att-368078"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team33-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368078"></a><span class="caption">チーム サンウェブ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team34" rel="attachment wp-att-368079"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team34-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368079"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2017のエピソードを笑顔で語ったワレン・バルギル　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　またバルギルは、“ガッツポーズ評論家”を自称するサイクルロードレース解説者の栗村修さんから、「第18ステージで勝利した際に両手を空に突き上げた印象的なガッツポーズは事前に考えていたの？」と聞かれ、「勝利できると思っていなかったので、元々準備していたわけではない。ただ、あの瞬間にとっさに祖父母のことを思い出して、あのポーズをした」と語った。</p>
<p>　4度目の来日となるサイモン・ゲシュケ（ドイツ）は「ここのメンバーなかではベテランだね。エキサイティングで素晴らしいレースを皆さんに見せられるようにがんばりたい」とコメントしていた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">チーム スカイ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team36" rel="attachment wp-att-368081"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team36-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368081"></a><span class="caption">クリストファー・フルーム　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　4度目のツール王者となり、さいたまに帰還したフルームは「今年も呼んでくれてありがとうございます。4回ツールを勝つことは特別な気持ち。たくさんのチームの助けがあってできたこと。（ブエルタ・ア・エスパーニャでも総合優勝し）ここ6〜7年くらいずっと狙っていたので、歴史に自分の名を冠すことは特別な気持ち」と語った。</p>
<p>　ツールでは献身的で強力なアシストが際立っていたミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）は、「本当に勝利のサポートができて嬉しい。さいたまではクリス（・フルーム）がぼくのアシストをしてくれると約束したから、ここに来たんです」と会場の笑いを誘っていた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team38" rel="attachment wp-att-368139"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team38-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368139"></a><span class="caption">ミカル・クウィアトコウスキー　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　ということは、明日のレースはクウィアトコウスキーがエース？と聞かれたフルームは「ワンデーレースでは良い仕事しているし、明日は優勝候補の一人になるんじゃないかな」と明言を避けた。</p>
<p>　またダウンヒルが得意なクウィアトコウスキーは「実は、ダウンヒルは大好きなんだ。秘訣は目を瞑って真っ直ぐ進むこと。（※もちろんジョーク）明日、下りを教えてほしい人がいたら一緒に走りましょう」とユーモアたっぷりにコメントしていた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368014/saitama_team37" rel="attachment wp-att-368082"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_team37-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368082"></a><span class="caption">バイクに乗って降壇するクリストファー・フルーム　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://saitama-criterium.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data->「ツール・ド・フランスさいたまクリテリウム」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 18:30:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>忍者・フルームは手裏剣の名手！侍・キッテルが殺陣を披露　豪華選手が日本文化を体験</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/368162</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　さいたま市のサイクルフェスタ内特設ステージ上で11月3日、「J:COM presents 2017 ツール・ド・フランスさいたまクリテリウム」に出場する選手たちによる市内交流会が開催された。選手たちは地元の名物である「うなぎの蒲焼」を堪能し、侍と忍者によるアトラクションショーを楽しんだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_11" rel="attachment wp-att-368177"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_11-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368177"></a><span class="caption">侍と忍者の衣装をまとった（左から）ワレン・バルギル、グレッグ・ヴァンアーヴェルマート、クリストファー・フルーム、マルセル・キッテル　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">うなぎに手を焼くトップスプリンター</p>
<p>　さいたまで「うなぎ」と聞くと、意外に思うかもしれない。実はうなぎの蒲焼は、さいたま市内の浦和が発祥だといわれているそうだ。浦和にはかつて沼や湿地が多く、たくさんのうなぎが採れたといわれている。また江戸時代に中山道の宿場町と栄え、浦和のうなぎが立ち寄った旅行者たちに振る舞われていたそうだ。アンパンマンの作者、やなせたかしさんがデザインした、さいたま市浦和区のマスコットキャラクター「うな子」ちゃんはさいたま観光大使を務めている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_2" rel="attachment wp-att-368168"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368168"></a><span class="caption">うなぎの掴み取りに挑戦するマーク・カヴェンディッシュ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　水槽に入ったままの生きたうなぎを、手づかみして取り出すイベントにはマーク・カヴェンディッシュ（イギリス、ディメンションデータ）とファビオ・サバティーニ（イタリア、クイックステップフロアーズ）が挑戦した。</p>
<p>　生魚を手でつかむなど、恐らく人生初の経験だっただろう。水槽内でバタバタと暴れだすうなぎに驚く2人の姿がとてもチャーミングだった。時速70kmの高速スプリントバトルを平然と走り抜けるトップスプリンターたちも、暴れるうなぎには手を焼いていた様子だった。</p>

<p>　徐々にコツを掴み始めた2人は、水槽からサッとうなぎをすくい上げて、たらいに放り込んでいた。こうして、カヴェンディッシュとサバティーニは2匹ずつうなぎを手づかみして無事に水槽から取り出すことができた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_1" rel="attachment wp-att-368202"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368202"></a><span class="caption">うなぎの掴み取り成功させたマーク・カヴェンディッシュ（左）とファビオ・サバティーニ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　手づかみに挑戦したカヴェンディッシュは「滑りやすかったよ」と語り、悪戦苦闘していたサバティーニは「でもそんなに悪くなかった」と感想を残していた。</p>
<p>　これらのうなぎを、明治時代から続く老舗の「かのうや」の職人が、ステージ横のテント内で調理を行った。生きたままのうなぎを捌く様子も、大型ビジョンに映し出されていた。しかし、頭に針を突き刺したり、血が出たり、内臓を取り出す映像が続いたため、顔をしかめる選手が続出。多くの選手やその家族たちが、耐えきれずに目を背けていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_3" rel="attachment wp-att-368169"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368169"></a><span class="caption">モニターに映し出されたうなぎを捌く様子に顔をしかめる海外選手たち　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_4" rel="attachment wp-att-368170"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_4-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368170"></a><span class="caption">「マジであれを食べるの？」という声が聞こえてきそうな表情　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　捌き終えたあとは、蒸して焼きあがるまで30〜40分ほど時間がかかるため、選手たちは次のイベントを楽しんだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">手裏剣がど真ん中にヒット</p>
<p>　続いてはプロスタント集団「大江戸忍者」による、侍と忍者の体験ショーが披露された。緊迫の殺陣が繰り広げられ、忍者の攻撃に苦戦する侍が何度も斬られ、「I’m pain.」（苦しい）というセリフを喋ると、観劇していた選手たちの表情に笑みが戻った。</p>
<p>　そして、この侍に助太刀しよう！ということで、マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）とワレン・バルギル（フランス、チーム サンウェブ）の2人が甲冑姿で登場。続いてクリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）とグレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー、BMCレーシングチーム）が忍者装束姿で登場した。フルームはマイヨジョーヌに由来した黄色装束に身を包んでいた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_5" rel="attachment wp-att-368171"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_5-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368171"></a><span class="caption">マルセル・キッテルの斬撃で相手役の忍者が派手に宙を舞う　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_6" rel="attachment wp-att-368172"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_6-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368172"></a><span class="caption">やや控えめに忍者を斬りつけたワレン・バルギル　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　まずはキッテルとバルギルが殺陣に挑戦。忍者の攻撃を2回かわし、最後は胴体に一太刀入れるという一連のアクションを体験した。脇差を使った忍者の攻撃を読み切ることは難しかったようだが、最後は華麗に斬り込んでいた。倒れた忍者を踏みつけて、「どや！」といった表情を浮かべると、選手たちは笑っていた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_7" rel="attachment wp-att-368173"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_7-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368173"></a><span class="caption">堂々と手裏剣を構えるクリストファー・フルーム　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　フルームとヴァンアーヴェルマートは手裏剣投げに挑戦した。4〜5mほど離れた的に向かって、フルームが手裏剣を投げつけると、なんと的のど真ん中に命中！お手本を見せた役者さんたちよりも扱いがうまかったこともあり、会場は大いに盛り上がった。続いてヴァンアーヴェルマートが挑戦するも大苦戦。なかなか的に当たらない上に、当たっても綺麗に刺さらなかった。6〜7投目にして、ようやく的に刺さって一件落着となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_8" rel="attachment wp-att-368174"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_8-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368174"></a><span class="caption">フルームが投げた手裏剣は美しい軌道を描いた　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_20" rel="attachment wp-att-368186"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_20-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368186"></a><span class="caption">クリストファー・フルームが投じた手裏剣は見事に的中　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_10" rel="attachment wp-att-368176"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_10-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368176"></a><span class="caption">侍に向かって手裏剣を投じるフルーム　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　感想を聞かれたキッテルは自身の甲冑姿を「とてもユニークな姿だ。インスタグラム用にも写真を撮った。一人では脱げないので、誰かの助けが必要だね」、バルギルは「この格好は好きかもしれない。面白かったよ」とコメントを残した。</p>
<p>　見事な手裏剣投げを披露した忍者・フルームは「ビギナーズラックだよ」とおどけてみせ、苦戦したヴァンアーヴェルマートは「投げるのは少し大変だった。良いトライだったと思うけど、フルームの方がうまかったね」と脱帽した様子だった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_9" rel="attachment wp-att-368175"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_9-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368175"></a><span class="caption">手裏剣が的に刺さらず苦戦したグレッグ・ヴァンアーヴェルマート　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_12" rel="attachment wp-att-368178"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_12-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368178"></a><span class="caption">不慣れな手つきで、刃を持って刀を納めるマルセル・キッテル　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　続いてネイサン・ハース（オーストラリア、ディメンションデータ）、ペトル・ヴァコッチ（チェコ、クイックステップ・フロアーズ）、サイモン・クラーク（オーストラリア、キャノンデール・ドラパック）、ニキアス・アルント（ドイツ、チーム・サンウェブ）、新城幸也（バーレーン・メリダ）も手裏剣投げに挑戦。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_13" rel="attachment wp-att-368179"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_13-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368179"></a><span class="caption">的に向かって手裏剣を投げるネイサン・ハース　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　ハースはなぜかでんぐり返しをしながら投げるという高等テクニックを披露し、後続の選手たちも続いた。</p>
<p>　体験後にヴァコッチは「手裏剣を投げることが夢だったから、願いがかなって嬉しい」と喜びの表情を浮かべ、アルントは「生まれ変わったら忍者になりたい」とコメントした。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ウランとカヴが焼いたうなぎに舌鼓</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_14" rel="attachment wp-att-368180"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_14-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368180"></a><span class="caption">調理服を着て、うなぎを焼くマーク・カヴェンディッシュ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　一連のショーが終わると、いよいようなぎの蒲焼きを試食する時間となった。ステージ横のテントでは、リゴベルト・ウラン（コロンビア、キャノンデール・ドラパック）とカヴェンディッシュが真っ白な調理服姿となり、うちわで風を送ってうなぎを焼いていた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_15" rel="attachment wp-att-368181"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_15-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368181"></a><span class="caption">うちわを口にくわえ、職人のような表情のリゴベルト・ウラン　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　選手たちには、熱々のうな重が振る舞われた。解体シーンを見せられたものの、肉厚でタレの風味がご飯に絶妙にマッチしており、選手たちは先を争うように舌鼓を打っていた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_16" rel="attachment wp-att-368182"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_16-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368182"></a><span class="caption">サイモン・ゲシュケは「温かい寿司みたいだね」と笑顔　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　味の感想を聞かれたサイモン・ゲシュケ（ドイツ、チーム・サンウェブ）は「温かくて美味しいよ。寿司が温かくなったような感じかな」と答え、ケニー・エリソンド（フランス、チームスカイ）は「うなぎは初めて食べたけど美味しいね」と好評の様子だった。</p>
<p>　ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チームスカイ）は器用に箸を使って歩きながら食べるほど気に入っており、他にも多くの選手が用意されたスプーンではなく割り箸を使って食べていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_17" rel="attachment wp-att-368183"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_17-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368183"></a><span class="caption">自ら焼いたうなぎを口にするマーク・カヴェンディッシュ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_19" rel="attachment wp-att-368185"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_19-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368185"></a><span class="caption">選手たちに振る舞われた、さいたまの川魚料理店「かのうや」のうなぎ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_18" rel="attachment wp-att-368184"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_18-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-368184"></a><span class="caption">選手と観客らでの記念撮影　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「ファンが温かい」口をそろえる海外選手たち</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_23" rel="attachment wp-att-368189"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_23-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368189"></a><span class="caption">笑顔でインタビューに応じるクリストファー・フルーム　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
<p>　イベント終了後、注目選手へのインタビューの場が設けられた。フルームは「まず皆さんに本当に大きな大きなありがとうを申し上げたい。日本のファンの皆さんの応援に感謝している」と日本のファンの声が届いていると語り、「明日のレースはスピードの速いレースになると思う。ライバルたちもすごく強い。しかし、私のチームにはクウィアトコウスキーがいるので、一生懸命頑張って良いレースを見せたいと思う」と抱負を述べた。</p>
<p>　キッテルは日本の印象を「まるで異世界に来た気分になる。空港に降り立つとまわりの文字は何が書いてあるか全く分からないけれど、日本のファンはとても温かく歓迎してくれる。大好きな国だよ」と語っていた。</p>
<p>　ヴァンアーヴェルマートは今季と来季のレースについて「2017年は春のクラシックで成績を残し、パリ〜ルーベにも勝って、ワールドツアーでも1位なのでとても良いシーズンだった。来年の世界選は自分向きではないので、難しいと思うけど頑張りたいね」とコメントを残した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_22" rel="attachment wp-att-368188"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_22-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368188"></a><span class="caption">囲み取材に登場したマルセル・キッテル　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_21" rel="attachment wp-att-368187"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_21-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-368187"></a><span class="caption">グレッグ・ヴァンアーヴェルマート　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
</div>
<p>　ウランは初来日の印象を聞かれ「みんな親切で、美しく、第一印象としてとても好きな国だと思いました」と答えた。2017年を振り返り「ツールで総合2位、ミラノ〜トリノにも勝てたので、個人的にはとても満足できる結果だった。明日のレースは起伏がない上にテクニカルなコース。強い選手も多いので、他の選手たちの動きを見ながら作戦を立てていきたい」と意気込みも語った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_24" rel="attachment wp-att-368190"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_24-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368190"></a><span class="caption">「日本を好きになった」と思いを語ったマーク・カヴェンディッシュ　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
<p>　カヴェンディッシュはシーズンを振り返り「ツールで落車して肩を骨折した。まだ完全に復活はしてない」と万全の状態には戻っていないことをほのめかした。また初来日の印象を聞かれ「昨日に到着して24時間しか経っていないけれど、まるで恋に落ちたような気分だ。日本のことがすごく好きになっている。皆さんの温かく、礼儀正しい応援がとても好きだ。また絶対に日本に来たい」と目を輝かせながら、日本への想いを語ってくれた。</p>
<p>　バルギルは「2013年以来勝利が経験できてなかったので、ツールで2勝もできて素晴らしいシーズンだった」と振り返り、「私にとっては2度目の来日になるけど、空港に到着したときから皆さんが温かく、リスペクトがある。そして日本文化は大好きだ」とコメントしていた。</p>
<p>　クウィアトコウスキーは「初来日だったけど、成田に降り立った時からファンの皆さんが待っていて嬉しかった。とにかくファンの皆さんが温かく、良い印象を持った。また日本に戻ってきたい」と日本への印象を語った。また「個人的にはクリテリウムが得意ではないけど、他のメンバーは強い選手が揃っている。ツールのようにフルームをアシストして良いレース展開にしていきたい」と抱負を述べた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_25" rel="attachment wp-att-368191"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_25-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368191"></a><span class="caption">別府史之　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
<p>　別府は「さいたまクリテリウムではエキサイティングで自分らしい走りが見せられている。今年もしっかりとした走りを見せたい」と抱負を述べ、「クリテリウムは日本で開催するけどツール・ド・フランスそのものだ。ツールがさいたまの土地で行われているといっても過言ではない。世界最大のサイクルイベントを日本で開催できることは素晴らしく、映像のカメラワークや大会のオーガナイザーなども見て欲しい」と見どころを語った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/368162/saitama_event_26" rel="attachment wp-att-368192"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/11/saitama_event_26-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-368192"></a><span class="caption">新城幸也　Photo: Yuu AKISANE</span></figure>
<p>　最後に新城は「新チーム（バーレーン・メリダ）で様々な良い経験ができた。世界選手権では久々に自分のために走って、まだまだ行けるなという感触を得た」と来季への意気込みも語っていた。「ツールは誰もが憧れるレース。7回出たけれど、毎年シャンゼリゼ通りが楽しみ。ファンの大歓声に、7回走って7回とも鳥肌が立っている。さいたまでも、皆さんの歓声で鳥肌が立つかと思うと、とても楽しみ。ツールの3週間と同じくらいさいたまを楽しみにしていた」と語っていた。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 20:30:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>