<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>DL可能なリストを配布　各媒体が集まり協議した“カタカナ”表記ミーティング</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/507615</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2019年12月、各自転車媒体が集まり、ロードレースにおける表記について協議する第4回カタカナ表記ミーティングが開催された。アルファベットで表される選手名やチーム、レース名を読者にとってわかりやすい日本語読みに変換することを目的としたものだ。スプレッドシート形式の表記リストはリンク先から参照して欲しい。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-e6819d14-2757-4d47-bab1-c39803bf6611"><a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/16B03avDPe43Pode9rf0NCdLNPB-fvYylnt7vSyyn6gU/edit?fbclid=IwAR3G3O9shAHrTNJYjOCNlMkH1Z_CxBir_yuuJUnEYGWHYRt1Pr5ZWn4FzV4#gid=2083965195" target="_self" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">UCI所属選手・レース表記リスト（Googleスプレッドシート）</div></a></div>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/kagtakana1-600x400.jpg" alt class="wp-image-507649"><figcaption>自転車メディア関係者が集まり、表記について協議した　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure><p>　この会議はフォトグラファーの辻啓氏が音頭を取り、各媒体や自転車関係者に声をかけて実施されており、今回は約20人の参加者が集まった。参加した媒体は下記の通り。</p>
<div class="wp-block-cyc-box-block wp-block-cyc-box-common wp-block-cyc-box-block-1 wp-block-cyc-box-block-1-81e89475-b10d-4c9b-ac68-5d2c60d9aad9"><div class="textblockGreen cyc-box-common cyc-box-1 text-content">
<p class="wp-block-cyc-box-block-inner-title box-title textblockTitle wp-block-cyc-box-inner-title-common wp-block-cyc-box-block-inner-title-1 wp-block-cyc-box-block-inner-title-1-c82215f4-2a82-4f3d-806c-afdd1e36d006"></p>
<p>・Cyclist<br>・シクロワイアード<br>・サイクルスポーツ<br>・チクリッシモ<br>・バイシクルクラブ<br>・ファンライド<br>・Jsports<br>・シクロチャンネル</p>
</div></div>
<p>　このほか、ツアー・オブ・ジャパンの栗村修大会ディレクターやサイクルジャーナリストらが集い、アルファベットを日本語化したカタカナ表記について意見を交わした。</p>
<p>　そもそも、この会議が実施されるに至ったきっかけとして、媒体ごとに表記が異なる問題があった。例えば「ツール・デ・フランドル」なのか「ロンド・ファン・フランデーレン」なのか。同じレースではあるが、まったく異なる表記である。また、「ピーター・サガン」なのか「ペテル・サガン」なのか、など。統一した方が読者にとって有益なのでは、という辻啓氏の声に賛同し、年に一回媒体が集まって表記を見直しているものである。</p>
<p>　アルファベットの日本語表記に関して様々なルールや説があるが、ここでは「原音に忠実なこと」をモットーにしている。しかし、単純なものではない。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/katakana2-373x249.jpg" alt class="wp-image-507648"><figcaption>原音をもとに、表記が話し合われていく　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure></div>
<p>　グレッグ・ファンアーヴェルマート（ベルギー）を例にすると、チーム内では「グレッグ」だが、ベルギー国内では「フレッヒ」と発音されている。また、「ファンアーフェルマート」なのか「ファンアーヴェルマート」なのか、“V”の発音がオランダ系とベルギー系で異なることが問題として挙がっていた。今回の協議の結果「グレッグ・ファンアーヴェルマート」と表記することなった。</p>
<p>　このほか、現世界チャンピオンのマッズ・ペデルセンはマッズ・ピーダスンに、 ニクラス・イーグがニクラス・エイになるなど、大幅に表記が変更された選手もいる。原音を基本としつつも、該当国の大使館表記を参考にしたり、現地で取材に当たった際の経験を共有したり、語学に堪能な識者、また、SNSからの意見や要望も鑑みたうえで決められている。</p>
<div class="wp-block-cyc-box-block wp-block-cyc-box-common wp-block-cyc-box-block-1 wp-block-cyc-box-block-1-3b21ca08-f678-42d4-a154-ad72461e8536"><div class="textblockYellow cyc-box-common cyc-box-1 text-content">
<p class="wp-block-cyc-box-block-inner-title box-title textblockTitle wp-block-cyc-box-inner-title-common wp-block-cyc-box-block-inner-title-1 wp-block-cyc-box-block-inner-title-1-e0ef6c00-8bfa-4d71-8cae-355cec5228a1">表記が変更となった主な選手（一例）</p>
<p> プリモシュ・ログリッチェ　→　プリモシュ・ログリッチ<br>ヤコブ・フルサング　→　ヤコブ・フルサン<br>マッズ・ペデルセン　→　マッズ・ピーダスン<br>ミカル・クウィアトコウスキー　→　ミハウ・クフィアトコフスキ<br>パウェル・ポリャンスキー　→　パヴェウ・ポリャンスキ<br>グレッグ・ファンアーフェルマート　→　グレッグ・ファンアーヴェルマート<br>ヨナタン・カストロビエホ　→　ジョナタン・カストロビエホ<br>タオ・ゲオゲガンハート　→　テイオ・ゲイガンハート<br>サイモン・ゲシュケ　→　シモン・ゲシュケ<br>ヤン・ポランツェ　→　ヤン・ポランツ<br>ニクラス・イーグ　→　ニクラス・エイ<br>セース・ボル　→　ケース・ボル</p>
</div></div>
<p>　これらの表記が必ずしも正解ではない。読者にとって分かりやすいことが一番ながら、定着した名前が変わり、かえって混乱をきたす可能性もある。また、全ての媒体が表記を統一するわけでなく、目安としての機能を目的としており、メディアによっては独自の表記を使い続ける可能性もある。</p>
<p>　だが、定期的にメディアが表記について協議し、見解を共有することで、読者側から見た表記に対する認知精度は向上していくだろう。辻啓氏は今後もミーティングを実施したいと表明し、「今後もSNSなどを通じて読者側からも意見を募集していきたい」と明かした。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-828a43f1-dd67-4a39-a979-89afc83cbb0e"><a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/16B03avDPe43Pode9rf0NCdLNPB-fvYylnt7vSyyn6gU/edit?fbclid=IwAR3G3O9shAHrTNJYjOCNlMkH1Z_CxBir_yuuJUnEYGWHYRt1Pr5ZWn4FzV4#gid=2083965195" target="_self" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">UCI所属選手・レース表記リスト（Googleスプレッドシート）</div></a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今季初戦に挑む新城幸也「ステージはどこか狙いたい」　19日のクリテリウムで開幕</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509256</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCIワールドツアー初戦「ツアー・ダウンアンダー」が開催されるオーストラリア・アデレードで1月18日夜、チームプレゼンテーションが行われ、今季初戦に挑む新城幸也（バーレーン・マクラーレン）もこれに出席した。レースは19日の記念クリテリウムで開幕する。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509258"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/yuki102-600x400.jpg" alt class="wp-image-509258"></a><figcaption>チームプレゼンテーションに登場したバーレーン・マクラーレンの選手たち。右端が新城幸也　Photo: Cor Vos</figcaption></figure><p>　今季チーム名が変更となり、新しいチームキットで登場するバーレーン・マクラーレンは集まった観客からも多くの注目を集めていた。</p>
<p>　合宿地のタイよりオーストラリア入りした新城は、次のように意気込みを語った。</p>
<p>　「いよいよ始まりますね！　チームの中もいろいろと変わっていることは実感しますが、自分がやることは変わりませんし、こちらに入ってからもコンディション良く過ごしているので、楽しみでしかありません。ただ、クリテリウムが雨予報なのでそれが心配…。21日からのステージはどこか狙っていきたいですね！」</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509257"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/yuki101-373x248.jpg" alt class="wp-image-509257"></a><figcaption>チームのエンブレムがペイントされたスーパーカーを囲んで。前列に新城幸也　Photo: BettiniPhoto</figcaption></figure></div>
<p>　またチームプレゼンテーションに先駆けて、マクラーレン×ライダーの走行イベントが行われた。現地のディーラー関係者、チームスポンサーのゲストらが、スーパーカーが先導しての選手とのライドを楽しみ、アデレード市内でひときわ目を引くイベントとなった。<br> 　<br> レースはアデレード中心地から近郊を舞台に、19日に行われる非公式戦のクリテリウム、そして公式戦となる21〜26日の6日間に渡るステージレースで行われる。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダウンアンダー前哨戦クリテ　ユアンが抜群の加速で2連覇、新城は62位</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509265</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2020年のサイクルロードレースシーズン開幕を告げる「サントス・ツアー・ダウンアンダー」が1月19日にオーストラリア・アデレードで開幕した。初日はダウンアンダー本戦に出場する選手たちによる顔見せクリテリウムである「シュワルベ・クラシック」が開催され、集団スプリントをカレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）が制し、大会2連覇を果たした。また、4年連続の出場となった新城幸也（バーレーン・マクラーレン）は1分20秒遅れの62位でフィニッシュした。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/EWAN-Caleb087pp-600x400.jpg" alt class="wp-image-509267"><figcaption>抜群の加速力でライバルを置き去りにしたカレブ・ユアンが大会2連覇を果たした　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-62f1cc96-e90f-4138-a003-900e38409acc">アデレードの中心地で30周のクリテリウムが開催</h2>
<p>　「シュワルベ・クラシック」は、以前は「ダウンアンダー・クラシック」「ピープルズ・チョイス・クラシック」などの名称で開催されていたレースで、UCIワールドツアー初戦である「ツアー・ダウンアンダー」の前哨戦として開催されているUCI“非公認”のレースである。ジャパンカップサイクルロードレースに先立って開催されるジャパンカップクリテリウムと同じような位置づけのレースだ。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_impression"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ARASHIRO-Yukiya003p-1-286x429.jpg" alt class="wp-image-509271"><figcaption>例年どおりにツアー・ダウンアンダーでシーズンインした新城幸也　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　場所はアデレードの市街地、その中心に位置するビクトリア広場に隣接する1周1.7kmの周回コースを30周、計51kmで争われた。また5、10、15、20周目にそれぞれ中間スプリント賞が設定。6カ所コーナーがあるものの、平坦基調のコースで、集団スプリントの展開が予想されていた。</p>
<p>　1月のアデレードは気温も高く、雨も少なくカラッとした気候が特徴ながら、この日は雨がぱらつく天気で、気温も19℃とやや肌寒いなかレースはスタートした。</p>
<p>　ファーストアタックを仕掛けたマヌエーレ・ボアーロ（イタリア、アスタナプロチーム）に追従する形で、ニック・ホワイト（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）、ヨセフ・チェルニー（チェコ、CCCチーム）、ドメン・ノヴァク（スロベニア、バーレーン・マクラーレン）、ステファン・デボッド（南アフリカ、NTTプロサイクリング）の5人が逃げ集団を形成。8周目にキール・レイネン（アメリカ、トレック・セガフレード）がブリッジしてきて、6人が先行する展開となった。</p>
<p>　中間スプリントは、5周目をホワイト、10周目はボアーロ、15周目は再びホワイトが先頭通過を果たし、18周目にチェルニーが逃げ集団から先行する形で20周目の中間スプリントを先頭通過を果たした。</p>
<h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-f11a7159-5808-4c15-88f3-96907a46bb3f">ユアンの圧倒的なスプリント炸裂</h2>
<p>　レースが終盤に差し掛かると、雨足が強まってきた。同時にメイン集団のペースも一気に上がると、26周目に入るタイミングで逃げをすべて吸収。チーム イネオス、ボーラ・ハンスグローエ、ロット・スーダルが先頭を固めるなか、集団が縦長に伸びており、ハイスピードでレースは進行していった。</p>
<p>　27周目にはコーナーでスリップしたマックス・カンター（ドイツ、チーム サンウェブ）とマルク・サロー（フランス、グルパマ・エフデジ）が落車。2人の有力スプリンターが戦線から離脱。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/VIVIANI-PEDERSEN001pp-373x249.jpg" alt class="wp-image-509270"><figcaption>ヨーロッパチャンピオンジャージを着るエリア・ヴィヴィアーニ（左）と世界チャンピオンの証であるアルカンシェルを着るマッズ・ピーダスン（右）　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　最終周に入ると、コフィディス ソルシオンクレディ、UAE・チームエミレーツ、EFプロサイクリングが一気に前に上がってきた。EFがエーススプリンターのクリストファー・ハルヴォルセン（ノルウェー）とアシスト3人を揃えてコーナーをこなしていく。</p>
<p>　最終コーナーの立ち上がりからイェンス・クークレール（ベルギー、EFプロサイクリング）が最終発射台として加速開始。しかし、ラスト200mに差し掛かったところで後方からスプリントを開始したユアンが一気にクークレールをかわして先頭に。ハルヴォルセン、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、コフィディス ソルシオンクレディ）、ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）らも同時にスプリントを開始するものの、後続を大きく引き離したユアンがフィニッシュラインに先着した。ユアンは昨年に続く、同大会通算4勝目を飾った。</p>
<p>　ツアー・ダウンアンダー本戦は2日後の21日に開幕。第1ステージはタヌンダを発着する1周30kmの周回コースを5周する計150kmで争われる。ややアップダウンが多めのコースながら、集団スプリントに持ち込まれる公算が高いコースとなっている。</p>
<p><strong>シュワルベ・クラシック結果</strong><br>1 カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル） 1時間4分29秒<br>2 エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、コフィディス ソルシオンクレディ） +0秒<br>3 シモーネ・コンソンニ（イタリア、コフィディス ソルシオンクレディ）<br>4 ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）<br>5 クリストファー・ハルヴォルセン（ノルウェー、EFプロサイクリング）<br>6 アルベルト・ダイネーゼ（イタリア、チーム サンウェブ）<br>7 ミケル・モルコフ（デンマーク、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br>8 サム・ウェルスフォード（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）<br>9 クリストファー・ローレス（イギリス、チーム イネオス）<br>10 ジャコモ・ニッツォーロ（イタリア、NTTプロサイクリング）<br>62 新城幸也（バーレーン・マクラーレン） +1分20秒</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 19:55:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「頑張らない自転車旅」の荷造り術　ポイントは“機能性”と“汎用性”＜後編＞</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/508045</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』編集部の自転車放浪者、後藤恭子が紹介する<a href="https://cyclist.sanspo.com/507791" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「頑張らない自転車旅」の荷造り術</a>の後編は、3泊4日の自転車旅「ツール・ド・お伊勢参り」での実際の装備・持ち物・宅配便活用法を紹介します。「自走で遠くに行きたいけど、旅でいろんなことしたいけど、荷物をたくさん持ちたくない！」という発想が生んだ、“執念”の軽装術。その発想の源はウェアの機能を理解することと、モノがもつ「汎用性」を見出すアイデアにありました。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/507791" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">『頑張らない自転車旅』の荷造り術　使えるものは“クロネコ”でも使う＜前編＞</a></div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509086" rel="attachment wp-att-509086"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/received_1029900374055862-01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509086"></a><span class="caption">東京から伊勢神宮を目指す個人的な自転車旅「ツール・ド・お伊勢参り」3日目。「太平洋岸自転車道」構想の一部となっている渥美半島の「渥美豊橋サイクリングロード」を走る　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「機能性」で軽量化</h2>
<p>　旅を終えて荷物を片付けているとき、「持っていったけど、実際は使わなかった」という経験はありませんか？ スーツケース等を使える旅ならそれでも良いですが、自転車旅となると余剰な荷物はその分、重荷となって自分に返ってくるもの。できることなら積載する荷物は最低限に抑えたいものです。</p>
<p>　私が自転車旅の装備を考える上で大事にしている点は、「機能性」（防水・透湿・速乾、冬ならば防風・保温）と多目的に使える「汎用性」です。この2つのポイントを押さえることで衣類は基本的に身に着け、その他は「＋αの替え」をもつ程度に抑えられます。自転車旅は山旅等と違って市街観光の要素もありますが、必ずしも別途普段着を用意する必要はなく、一工夫すれば1つのウェアをライドにも普段着にも使うことができます。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">冬旅レイヤリングのコツ</h2>
<p>　まず1つめのポイント、機能性を踏まえた基本装備についてお話します。冬のライドは防寒対策でウェアや持ち物が嵩みがちですが、防風・透湿性に優れたウェアで効率的なレイヤリング（重ね着）ができれば、よほど標高が高い場所を走らない限り、概ね乗り切ることができます。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509200" rel="attachment wp-att-509200"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/82315410_446415979612604_5344480225935753216_n-286x428.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-509200"></a><span class="caption">出発の朝、3日4日の「ツール・ド・お伊勢参り」のスタートです！　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　レイヤリングは基本的にアンダー（下着）、ミドラー（中間着）、アウター（上着）の3層で構成されます。寒いからといって単に厚手のウェアを着込む必要はなく、むしろここに自分の発熱を勘案するのがポイントです。保温性だけでなく汗をかき過ぎないこと。そして汗をしっかり逃がす機能もないと停止時やダウンヒル時の汗冷えの原因にもなります。走る強度をイメージし、普段から自分に必要な保温性と速乾性のウェアバランスを知っておくと良いでしょう。</p>
<p>　それらを勘案した私の冬のレイヤーチョイスは、吸水透湿性に定評のあるアンダーウェアの中厚手と、前面に防風性、背面に透湿性素材を使った“しっかり”ミドラー、そして防水・透湿性に優れた軽量なレインウェアという3層構造です。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509192" rel="attachment wp-att-509192"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/P1182700-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509192"></a><span class="caption">レイヤリングの構成。右から、中厚手メリノウールのアンダーウェア、防風性のある冬用ウェア、防水透湿性に優れたレインウェア　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p>　個人的にはここでレインウェアを選ぶのがポイントです。レインウェアは雨天時のみならず全天候型仕様のアウター。ウィンドブレーカーに対し、レインウェアは防水性だけでなく内部の蒸気を逃す透湿性においても優れているアイテムが多いのも特徴です。</p>
<p>　登山用の機能性が高いレインウェアはしっかりとした生地で、携行時に嵩張るイメージがありますが、幸いなことに最近は自転車向けに開発された軽量タイプのアイテムも登場しています。またレインウェアには雨の侵入を防ぐために縫い目にシームテープが施されていたりと適度な保温性もあります。寒暖に応じて着脱も容易ですし、微調整ならフロントファスナーの開閉で対応可能。厚手のアウターだと脱いだ後のやり場に困りますが、レインウェアは小さくたためば背中のポケットに収納できるサイズになります。</p>
<p>　その上で末端部分（手足）の防寒対策さえしっかりしておけば、大抵は体幹部分で発熱した熱で生き延びれると思っています（漕げばなんとかなる！）。欲をいえば、着脱容易なネックウォーマー。大抵はすぐに暑くなって取り外しますが、首元は寒暖調整の要なので1枚持ってると“即暖効果”が得られます。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509207" rel="attachment wp-att-509207"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/P1182708-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509207"></a><span class="caption">冬の快適ライドを仕上げるアイテム。ウィンドストッパー素材のレーパンは手放せません。個人的なこだわりですが、ネックウォーマーはウールよりペラペラフリース、グローブはウィンドストップかつ着用したままスマホ操作が可能であることが絶対条件。足先は意外と汗をかくのでシューズカバーは防風に加えて透湿性がある素材がおすすめですが、いまだに「これ！」というものには出会えてません　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　そしてレーパン。こちらも防寒仕様で前面に防風素材が採用されているものを選びます。サイクリストの皆さんにはいわずもがなですが、これがあるかないかで冬季ライドの保温性は格段に異なります。個人的には「冬にジーンズを履くか、素足でスカートを履くか」くらいの違いがあると感じています（男性の皆さんは想像してみてください）。発熱量によっては不要ですが、平均時速20km前後で漕ぎ続ける場合、体熱は北風であっさり奪われますし、ダウンヒルともなると寒さで体も疲れます。</p>
<p>　また、前回で「旅では1枚のレーパンを履き続ける！」と言い放ってしまいましたが、安心してください。“掟破り”ですがアンダーウェアを交換しながら履き続けます。防風性がある生地は少し厚くなるので、毎晩の洗濯で完全乾燥は難しくなります。でも嵩張る予備は持ちたくない。そんな天秤にかけた結果、インナーのみ交換するというスタイルを貫くことにしました。レーパンの中にインナーを履くことに少々違和感もありますが、荷物が増えることを考えれば背に腹は変えられません。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">一工夫で普段着と兼用</h2>
<p>　以上の基本装備をもとに、次は「＋α」の装備を考えていきます。この「＋α」の装備類に汎用性をもたせることが、2つめの荷物削減ポイントです。</p>
<p>　まず保温着。走行中は発熱があるから良いけれど、下車時の防寒対策はこれだけだとさすがに厳しい。そんなときに心強いのが「インナーダウン」です。手持ちのアウターをシェルとして使う中綿だけのダウンジャケットなので、保温性が高いのに軽量で収納時は非常にコンパクトになる優れものです。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509191" rel="attachment wp-att-509191"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/P1182693-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509191"></a><span class="caption">軽量で保温性の高いインナーダウン。部屋ではそのまま着用しても良いが、気温が低い場所ではシェルを1枚羽織って暖気を逃さないようにしましょう　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　私は出張時等にも常にカバンに忍ばせ、少し肌寒いときに羽織ったりしますが、パーカーなどを携帯するよりも嵩張らず、便利です。自転車旅中の保温着はこれ一つ。ライドの休憩中も、宿に到着して市街地に出歩くときもアンダーウェアの上に直に着ます。その際はブラックのアンダーウェアをあたかも普通のロングTシャツのように着こなします。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509194" rel="attachment wp-att-509194"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/P1182691-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509194"></a><span class="caption">インナーダウンを収納した状態。バッグなどに収納する場合はバッグ内の隙間を埋めるようにスタッフバッグから出した状態で入れても◎　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　ダウンジャケットはダウンの質によって保温性が異なります。自転車旅ならばユニクロ等でも良いかと思いますが、保温性に加えてより軽量コンパクトにしたい場合は登山用ブランドの製品をおすすめします。</p>
<p>　アンダーウェアはメリノウール製の中厚手タイプを使用します。自分の発熱量にもよりますが、厚手タイプは雪山登山などで使用していたので、そこまでは…という自分の尺度があります。実際、ライド時は中厚手が最も効率的に体温調整できる気がします。そしてライド中に着たものは全てその日の夜に洗濯。着替え用に用意したもう1式をその夜の普段着⇒翌日のライドに回すというサイクルで2セットを使い回します（速乾性はここで強みを発揮します）。</p>
<p>　さきほど普段着として使うと説明しましたが、メリノウール製は化繊と違って自然素材なので、見た目も肌触りもナチュラル。さらに見た目以上に保温性があるので、1枚で部屋着としても快適に過ごせます。これが私がメリノウールを選ぶ理由の1つで、余剰衣類が2着分ほど削減できていると思います。ちなみにこれらのアイテムは1泊であっても3泊であっても、さらに宿泊数が増えても必要枚数は変わりません。</p>
<p>　レーパンを脱いだあとのパンツ代わりには、同じくメリノウールのタイツを使います。部屋ではそのままリラックスウェア。外出時にはあたかもレギンスっぽく薄手の短パンを上に履いてでかけます。これでズボン1本分の嵩と重量を省略することができます。また細かいことですが、靴下はライドにも普段履きにも使えるよう、高機能であってもスポーツロゴが入っていないシンプルなものをチョイスすると良いでしょう。</p>
<p>　そしてシューズは当然ながらSPDシューズを選びます。クリートが剥き出しのSPD-SLだと歩きづらく、行動範囲も狭まります。また下車用に別の靴を用意するという方法も非効率。だからといってフラットペダルでスニーカーをチョイスするのは上りもある道中では（力が）もったいない選択肢です。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509206" rel="attachment wp-att-509206"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/P1182710-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509206"></a><span class="caption">イタリアのブランド、Vittoria（ヴィットリア）のSPDシューズ。ポタリング等、下車する場面が多いライドで愛用しています　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　いまは色々なデザインのSPDシューズが出ており、選択肢の幅も広がっています。ちなみに私はライドにも普段着にも合わせやすい（と思っている）デザインのシューズを履いています。</p>
<p>　私の下車時の姿が想像できましたでしょうか？ 実はこれ、私がかつて登山をしていた時にテントの中で過ごしていた「メリノウール＋ダウン」スタイルを基本に自転車旅用（？）にアレンジしたもの。機能性ウェアも着方や組み合わせで、普段着として二次利用できるのです。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">3泊4日の荷物まとめ</h2>
<p>　ということで、私が今回の3泊4日旅で携行した荷物（ライト等バイクツール除く）を整理しますと…</p>
<p><span class="bold">・交換用のアンダーウェア＆靴下1セット<br> ・秋冬用ジャージ（上）の予備<br> ・タイツ1枚<br> ・ラン用ショートパンツ1枚<br> ・インナーダウンジャケット1着<br> ・基礎化粧品（試供用の使い切りタイプを必要日数分）<br> ・補給ジェル2本<br> ・輪行袋<br> ・頑丈なロック<br> ・財布<br> ・スマホ＆充電器＆予備バッテリー<br> </span></p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509193" rel="attachment wp-att-509193"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/P1182703-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509193"></a><span class="caption">画像上の衣類はザックに。雨に備えて防水の袋（紫の袋）にひとまとめにして収納する。ザックのショルダーハーネスにあるベスト状のポケットに財布や携帯を収納。ザック下部の伸縮性ある大きめのポケットはレインウェアの収納に便利。画像下の輪行袋、鍵等はサドルバッグに収納。これ以外の衣類は基本的に身に着ける　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p>　前編で荷物を搭載する“入れ物”はトレラン用のザックとサドルバッグのみと説明しましたが、これらの荷物をどう分散させるかというと、ザックには財布とスマートフォンの他、軽めで収納形状を体に沿わせやすいインナーダウンや衣類を収納します。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509187" rel="attachment wp-att-509187"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/PC312033-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509187"></a><span class="caption">浜名湖を通過中　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　荷物は軽くても長時間背負っているとじわじわと負荷がかかるので、全ての荷物を自転車に搭載し、体をフリーにする方が望ましいのですが、ハンドル操作の手応えが変わるのが苦手なので、このスタイルに落ち着きました。そこは個人差があると思いますので、予め自分に合った方法を検証しておくと良いでしょう。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509186" rel="attachment wp-att-509186"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/PC312040-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509186"></a><span class="caption">愛知県に入りました！この県境越えの瞬間が地味に嬉しいのです　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　サドルバッグには雨天時・トラブル発生時のエスケープ用に輪行袋を収納。そして盗難のリスクに備え、ワイヤーロックではなく頑丈なロックを携行します（これが最重量の荷物）。少しの補給食もこちらに。日本のコンビニ文化があれば補給にほぼ困ることはなく、今回の旅でもジェルを使ったのは熱海峠付近でのヒルクライムでの1回のみでした。省いても良い荷物だと思いますが「備えあれば憂いなし」ということで、補給2回分程を忍ばせておきましょう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「＋α」の荷物を宅配便で</h2>
<p>　前編では荷造りに宅配便を使っていることを書きましたが、「じゃあ宅配便で何を送ったの？」となると思います。たしかにこの装備・荷物でも旅を完結できますが、今回の旅ではさらに楽しみたいことがありました。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509074" rel="attachment wp-att-509074"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/P1012212-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509074"></a><span class="caption">伊勢神宮内宮の御手洗、五十鈴川で手を洗う。新品のレーパンで正装（？）し、足元は歩きやすいようにランシューズに変更。最終日、賢島までの43kmはビンディングシューズなしで走行　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　伊勢に到着したのは12月31日の大晦日。翌日、元旦の初詣に際し、3日間履き通したレーパンでお伊勢様を詣でるのは日本人としてさすがに申し訳ない…ということで新年用のレーパンを1着。伊勢神宮を参拝した後に、かつて「G7伊勢志摩サミット」の開催地にもなった賢島に行ってみたい、朝の英虞（あご）湾を眺めながらランニングをしてみたいというプランを実現するためにランニングシュースを一足。</p>
<p>　そして完走のご褒美＆新年をちょっと良いホテルで祝いたいということで「ちゃんとした普段着」も一式送りました。これらは送らずとも過ごせたかもしれませんが、ビジネスホテル＆ウェアのやりくりの旅に解き放たれ、最後に“普通に”過ごせたことで心身ともにリラックスできたように思います。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509185" rel="attachment wp-att-509185"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/IMG_9779-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509185"></a><span class="caption">リアス式海岸がつくる英虞湾の絶景　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p>　荷物を取り出したダンボールには、これまでの旅で不要になった荷物を詰め込み、自宅へ返送。復路の輪行に備えて、往路より身軽な身支度に整えました。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509084" rel="attachment wp-att-509084"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/IMG_20200102_121258-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509084"></a><span class="caption">不要な荷物は自宅へ送り返し、復路は軽装で輪行　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　「頑張らない＝荷物を持たない」荷物術、いかがでしたでしょうか？ 参考にできることもあればできないこともあるかと思いますが、旅の荷物が多くなってしまって悩んでいるという人は、装備の考え方や宅配便の活用などで、ぜひ対策を考えてみてください。</p>
<p>　最後に余談ですが、宅配便を利用した際は、その荷物がちゃんと宿に届くかどうかが旅の運命を左右するので、送り状（伝票）番号を画像で残すなどして必ず控えておきましょう。<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/kyokogoto.jpg" title="後藤恭子" alt="後藤恭子"><span class="bold">後藤恭子（ごとう・きょうこ）</span><p>Cyclist編集部員。まとまった時間ができるとすぐに自転車旅へと出かける“放浪”サイクリスト。国内だけでなくスイス横断旅を始め、欧州各国を自転車で旅した他、2018年にはノルウェーで開催されたアマチュア最高峰のステージレース「Haute Route」に日本人女性として初参加・完走を果たした。最近はトライアスロンにも挑戦中。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 06:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「目の前で落車が起こって…」　新城幸也は前哨戦クリテリウムを“無事”ゴールして本戦へ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509315</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2020シーズンの初戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーに出場する新城幸也（バーレーン・マクラーレン）が1月19日、オーストラリア・アデレード市街地で行われた大会前哨戦のクリテリウムを走り、先頭から1分20秒遅れの62位でゴールした。大会本戦は21日から26日までの6日間で行われる。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509316"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu002-600x399.jpg" alt class="wp-image-509316"></a><figcaption>ハイスピードでアデレード市内を走り抜ける新城幸也　Photo: BettiniPhoto</figcaption></figure><p>　レースは大会の拠点となるアデレードの、市街地中心部に設定された全長1.7kmの周回コースを30周で行われた。UCI非公認レースではあるが、2日後から始まるツアー・ダウンアンダーに先がけて、同じメンバーが出走した。</p>
<p>　この時期、真夏の南半球とは思えないくらいの肌寒い気温と、ときおり振り付ける小雨で滑りやすい路面、そして市街地ならではのコーナーが連続するコースに、選手たちは苦戦を強いられた。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509317"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu001-600x400.jpg" alt class="wp-image-509317"></a><figcaption>重い雲が空を覆う中でのレースとなった　Photo: Cor Vos</figcaption></figure><p>　レース終盤、集団の中で落車が発生し、新城もあわや巻き込まれたかとヒヤリとするシーンがみられた。しかし新城は間一髪回避し、その後は集団から離れ安全に走ってレースを終えた。</p>
<p>　「目の前で落車が起こって…危なかった。今日はマルコ（ハラー）をスプリントさせる位置に引き上げる役目だったが、こういう天気だし、安全確保が大事だった。明日からが本番！思った以上に寒くてびっくりしているけど、調子を保っていいスタートを切りたいと思います」</p>
<p>　大会本戦の第1ステージは150kmで行われる。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 12:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・自転車競技スポーツマネジャー片山右京氏に聞く　富士山麓巡るレースの魅力</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509245</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509247"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/katayama01-373x249.jpg" alt class="wp-image-509247"></a><figcaption>片山右京氏　＝2018年11月撮影　Photo: Kyoko GOTO</figcaption></figure></div>
<p>　今年7、8月に開催される東京五輪。静岡はロードレースのゴール地点の富士スピードウェイ（小山町）や日本サイクルスポーツセンター（伊豆市）などが自転車競技の舞台となる。ただツール・ド・フランスなど世界三大レースが実施される欧州と違って、日本では自転車文化が醸成しきれていないのが現状だ。そこで五輪の自転車競技運営責任者「スポーツマネジャー」を務める元F1ドライバーの片山右京氏（56）に競技の魅力、見どころ、五輪への思いなどを熱く語ってもらった。（産経新聞・松本恵司）</p>
<p class="has-text-align-center">◇</p>
<p>　−−自転車競技、五輪との関わりは</p>
<p>　「もともと山登りのトレーニングとして自転車に乗っていたんですよ。父親の影響で登山をやっていたので、車（F1など）を引退した後、その世界に戻った感じの流れでした。いつも言うんですが、自転車というのは子供たちが乗る最初の“車”ですよね。モビリティーとしての視点からもポテンシャルをすごく感じて自転車の虜（とりこ）になり、その中で出会った競技の選手たちと話しているときに応援してあげたくなった」</p>
<p>　「（平成30年就任の）全日本実業団自転車競技連盟の理事長をしている関係から、国内競技連盟の理事になりました。そこから（スポーツマネジャーの）話を頂いた。とにかく一生に1回の世界的なイベントである五輪が、しかも日本にやってきて東京だという、こんな夢のあることはない。自分も多くの人の応援を得て世界に挑戦する機会をいただけたので、今回、年齢的に応援する立場になったのでやらせていただくことになりました」</p>
<p>　−−競技の魅力とは</p>
<p>　「ロードレースはチームスポーツで、抜け駆けをしない、正々堂々とした騎士道のスポーツなんですよ。すごくオーバーな言い方ですけど、僕は社会の縮図だと言っている。争って、ののしって、憎しみからは何も生まれないじゃないですか。ただ、コンペティション（競争）というのは大事で、最近は手をつないでゴールとかあるでしょ。それは間違っていると言っていて、負けて悔しいことを知って、そこから頑張ろうとなる。努力しようというのは向上心だから、競争は必要ですよって。ただ、そこを正しく教えて、切磋琢磨（せっさたくま）するために周囲と声を掛け合って励まし合うことこそ社会生活です。それを（ロードレースは）スポーツでやっているんですから、すごくないですか。素晴らしいスポーツなんだというところにほれ込んで、何とか結果を出したいというのが、僕が自転車に懸ける熱すぎる思いのゆえんですね」</p>
<p>　《自転車競技は開会式翌日の7月25日に男子ロードレースを皮切りに実施される。男子ロードは武蔵野の森公園（東京都調布市）をスタートし、東京、神奈川、山梨を通り、静岡の富士スピードウェイまでの約244kmで競われる。五輪史上初のロードレースとなり、上る高さの合計は4865mと厳しい山岳コース》</p>
<p>　−−富士山麓を巡る山岳コースの見どころは</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509246"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/katayama02-373x249.jpg" alt class="wp-image-509246"></a><figcaption>五輪の自転車競技運営責任者「スポーツマネジャー」を務める。昨年は実際のコースの一部を使ったレースを、テストイベントとして開催した　＝2019年7月撮影　Photo: Masahiro OSAWA</figcaption></figure></div>
<p>　「こんなコースないですよ。五輪ルールに1周10キロ以上の周回コースとあり、今までサーキットレースだったんですよ。（昨年7月の）テスト大会などで試走した選手が『ひどいな、これは』とか言いつつ、みんなニコニコしている。最終的に『チャレンジングだ』と言い、ツール・ド・フランスで何回も勝った選手や世界王者らが『本当に楽しみだ』と口をそろえる」</p>
<p>　「静岡、山梨、神奈川の県境の起伏の激しい峠道に入ると、尋常じゃないテクニックが要求される。完走するだけでも大変。厳しい上りと距離、暑さの中で真のチャンピオンは誰かというのを魅せるコースなんで、すごく楽しみです」</p>
<p>　−−日本選手の完走率が心配ですね</p>
<p>　「残念だけど、日本人が世界との差を知る機会になる。平坦（へいたん）なコースで、実力がないのをごまかして最後のゴール前だけ駆けて、仮にうまくトップ10に入っても意味がない。人を育ててこなかったからだというのを世間が、自転車界が知るのも必要だと思っている。そこで（世間に与える影響力が大きい行動をする）インフルエンサーがメッセージを送り、次の世代を育てようという啓蒙（けいもう）になるし、これが出来上がったときに日本選手が先頭で入ってきて日の丸を揚げて、君が代を流してくれますよ」</p>
<p>　−−富士スピードウェイといえば思い出の地ですね</p>
<p>　「高校生のとき、土砂降りの雨の中、母を連れて金網の外で『俺、レースやりたいんだ』って言ってサーキットをただ外から眺めていた日。初めてメーカーに自分の車をテストしてみろと言われた日。日本チャンピオンになった日。思い出はあり、富士スピードウェイに行くと、自転車のために来ているのに、あまりにも環境が変化しているから『あれ、何でここに来てるんだっけ』と理解不能に陥ることがあった。一生に一度の東京五輪にお世話になった人と関われて本当に幸せだなと感謝しています」</p>
<p class="has-text-align-center">◇</p>
<p>【プロフィール】片山右京<br> かたやま・うきょう　昭和38年5月29日生まれ、相模原市出身。東京・日大三高卒。昭和58年にレースデビュー。着実にカテゴリーを上げ、平成4年、日本人3人目のF1レギュラードライバーとして参戦するなど、モータースポーツ界で活躍。現役引退後は登山でマナスル登頂などしたほか、自転車ではロードレース選手として参加。自身のチームを立ち上げ、平成30年から東京五輪自転車競技運営責任者「スポーツマネジャー」を務める。富士スピードウェイを「たぶん1億周した」と話す。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Jan 2020 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20歳女性「ロードバイクを始めて1年で、ふくらはぎが太くなってしまいました」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/508941</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br> 20歳女子大生です。1年前から趣味でロードバイクを始めたのですが、足が太くなった気がします…。太もも～お尻周りは引き締まり、少し細くなったのですが、ふくらはぎの張りが取れません。むしろ太くなる一方です。</p>
<p>　高強度で練習する機会もあり、どうしても皆に付いていくために、頑張って踏んでしまいます。ペダリングに問題があるのか、自転車に乗っていれば、太もも側面の出っ張りやふくらはぎの張りは取れるのでしょうか…？</p>
<p><span class="small right">（20歳女性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-508941"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　悩ましいですね。一般には、自転車に乗ると脚は細長く、美しいシルエットになると言われています。「バイクレッグ」という言葉もあるくらいです。しかし、個人差もありますから、中には質問者さんのように一部が太くなる方もいるでしょう。</p>
<p>　個人差は筋肉の付きやすさなど生まれ持った体質によるものでしょうから、正直、変えるのは難しいのですが、後天的な部分なら走り方を変えることで改善可能です。</p>
<p>　大原則として、筋肉は大きな負荷がかかることで太くなる傾向があるわけですから、質問者さんの場合、ふくらはぎや太もも側面の筋肉が酷使されていることは間違いありません。ならば、それらの負担が減るペダリングをすればいいことになります。</p>
<p>　以上を踏まえて、ふくらはぎについてひとつ考えられる対策は、クリートの位置を深くする（クリートをカカト寄りにセッティングする）こと。クリートの位置が浅いとふくらはぎに負担がかかると言われていますから、深くすればひざ下が細くなる、あるいは太くなりにくくなる可能性があります。</p>
<p>　この方法には別に重大なメリットもあって、それは、クリート位置が深く、サドル位置が前に出ている前乗りのポジションは、現在のプロ選手たちのトレンドともいわれているんですね。こうすると空力の良いフォームがとれてケイデンスも上げやすいからだと思われますが、最近はフレームまでが前乗りポジションを前提にしたジオメトリになってきていますから、この今風ポジションを試す価値は大いにあると思います。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509331" rel="attachment wp-att-509331"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/leg-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509331"></a><span class="caption">前ロード世界チャンピオン、アレハンドロ・バルベルデ（スペイン）は筋肉が付きつつ細いふくらはぎ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　そして、質問者さんの悩みについては、上記の「ケイデンスを上げやすい」という部分も重要になります。100%とは言い切れませんが、重いギヤを低ケイデンスで回すよりも、軽いギヤを高ケイデンスで回す方が筋肥大は起こりにくいからです。</p>
<p>　実際、後ろ乗りで浅いクリート位置で重いギヤを踏んでいた1980年代の選手たちよりも、前乗りで深いクリート位置で軽いギヤを踏んでいる現代の選手たちの方が膝下が細い傾向にある様に感じます。</p>
<p>　また、現代のロードバイクは当時に比べて非常に軽いローギヤが標準装備されているわけですから、昔のように上りに入った途端に腰を上げて体を揺らしてギシギシとペダルを踏む必要もなくなってきています。</p>
<p>　上記でご説明した様に、膝下が太くならないフォームやペダリングを考えることは、結果的に現代の走りのトレンドに追随することにも繋がります。もし、現在のポジションなどに思い当たるフシなどがある様でしたら、是非、お近くのプロショップなどでポジションの見直しを行ってみてはいかがでしょうか。</p>
<p>　そしてもう一点…。</p>
<p>　太もも側面の筋肉の発達ですが、これはもう肉体美と考えるべきではないでしょうか。男女問わず、鍛えられた身体は美しいと思いますよ、僕は。</p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Jan 2020 06:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハンドメイドバイシクル展の特別展示・トークショー詳細が決定　1月25、26日に開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509465</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509470"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/hmb05_tokyo-373x325.jpg" alt class="wp-image-509470"></a><figcaption>1964年東京オリンピック・ロード用国産予備車（自転車文化センター提供）</figcaption></figure></div>
<p>　オーダーメイド自転車の魅力を紹介する「2020ハンドメイドバイシクル展」が1月25日（土）、26日（日）の2日間、東京・千代田区の科学技術館で開催される。このほど展示やトークショーなどの詳細が決定。中野浩一選手の世界選手権優勝自転車や、1964年の東京五輪のロードレース予備車などが特別展示される。入場は無料。</p>
<p>　日本自転車普及協会 自転車文化センターが主催する同展では、高い技術と自転車に対する深い造詣を持つ国内外のビルダー（製作者）たちによって作られた自転車と、斬新で独創的なパーツを多数展示する。出展社は52を予定。ハンドメイドバイシクルは、自転車に乗る人の体格や脚力、使用目的などに合わせて作られたオーダーメイドの自転車で、スポーツ用だけでなく高齢者・障害者向けの自転車、より趣味性の高い自転車のための製造技術へと発展してきている。</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509468"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/hmb03-286x190.jpg" alt class="wp-image-509468"></a><figcaption>展示ブースの様子。当日はビルダー本人に話を聞くこともできる（自転車文化センター提供）</figcaption></figure></div>
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509469"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/hmb04-286x190.jpg" alt class="wp-image-509469"></a><figcaption>毎年好評なビルダー、著名人によるトークショー（自転車文化センター提供）</figcaption></figure></div>
</div>
<p>　主催者特別展示では「世界の舞台で戦ったハンドメイドバイシクル」と題し、世界選手権スプリントで前人未踏の10連覇を達成した中野浩一選手が同6連覇を達成した際の自転車を始め、1968年のメキシコオリンピック出場車、また現行自転車としても昨年の高松宮記念杯競輪（G1）で中川誠一郎選手が優勝した自転車などを展示する。</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509472"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/hmb07_nakano-187x190.jpg" alt class="wp-image-509472"></a><figcaption>中野浩一選手の世界選手権6連覇達成車（自転車文化センター提供）</figcaption></figure></div>
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/hmb06_mexco-204x190.jpg" alt class="wp-image-509471"><figcaption>メキシコオリンピック出場車（自転車文化センター提供）</figcaption></figure></div>
</div>
<p>　体験コーナーは「君も自転車ビルダーになれる！？〜自転車フレームを組み立ててみよう〜」を開設。さまざまなサイズに切削加工された、本物のクロモリパイプの組立てを体験できる。</p>
<p>　トークショーは25日の午前にガールズケイリンの増茂るるこ選手のトークショー、また午後はパナソニックサイクルテックのモノづくりを手がけるメンバーによる特別講演を実施。26日は午前に細山製作所の細山正一氏、午後にマツダ自転車工場の松田志行氏のトークショーを行う。</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509467"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/hmb02-286x190.jpg" alt class="wp-image-509467"></a><figcaption>左から増茂るるこ選手、細山正一氏、松田志行氏（自転車文化センター提供）</figcaption></figure></div>
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509466"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/hmb01-286x190.jpg" alt class="wp-image-509466"></a><figcaption>パナソニックサイクルテックの特別講演を行う3人。左から金森修一氏、小泉要治氏、古谷勇輝氏（自転車文化センター提供）</figcaption></figure></div>
</div>
<div class="wp-block-cyc-box-block wp-block-cyc-box-common wp-block-cyc-box-block-1 wp-block-cyc-box-block-1-0ffdd81d-a61e-49f9-aeab-13092a5ef3de"><div class="textblockBlue cyc-box-common cyc-box-1 text-content">
<p class="wp-block-cyc-box-block-inner-title box-title textblockTitle wp-block-cyc-box-inner-title-common wp-block-cyc-box-block-inner-title-1 wp-block-cyc-box-block-inner-title-1-842a02bd-6c0c-4324-aba6-699d05e23dea">「2020ハンドメイドバイシクル展」開催概要</p>
<p> 日時：2020年1月25日（土）、26日（日）9:30〜16:50（2日目は16:30終了）<br> 会場：科学技術館 1回催物場<br> 東京都千代田区北の丸公園2-1（東京メトロ 竹橋駅・九段下駅下車徒歩7分）<br> 主催：一般財団法人日本自転車普及協会 自転車文化センター<br> 入場料：無料<br><br><strong> 出展社（52社予定）</strong><br> アトリエ・キノピオ、あぶくま自転車工房、ABOVE、アマンダスポーツ&amp;ミニラボ アマンダ、岩井商会、WINDCOG、WELD ONE、EQUILIBRIUM CYCLE WORKS、エム.マキノサイクルファクトリー、エンマバイシクルワークス、岡安製作所、加島サドル製作所、絹自転車製作所、K・L・C PRODUCTS、近藤機械製作所、今野製作所、サイクルグランボア、サイクルストアーヒロセ、サギサカ、SANO MAGIC、Sunrise cycles、J.D. CYCLE TECH、Shin・服部製作所、three branch cycles、ダイワボウプログレス、たつみ商会、鶴岡レーシング、東叡社、東京サイクルデザイン専門学校、東京サンエス、東洋フレーム、ドバッツ・ライノ・ハウス、日直商会、日東、バイシクルわたなべ、Bakansu cycles、パナソニックサイクルテック、BIXXIS JAPAN、ビチスポーツ モリアイ、5LINKS、プロショップ タカムラ製作所、平和技術研究所、HELAVNA CYCLES、細山製作所、堀田製作所、本所工研、macchi cycles、マツダ自転車工場、三ヶ島製作所、柳サイクル、山音製輪所、ライトサイクル（五十音順）</p>
</div></div>
<div class="wp-block-cyc-box-block wp-block-cyc-box-common wp-block-cyc-box-block-1 wp-block-cyc-box-block-1-347b6a2d-6dc4-4645-b6bc-c98649e73836"><div class="textblockGreen cyc-box-common cyc-box-1 text-content">
<p class="wp-block-cyc-box-block-inner-title box-title textblockTitle wp-block-cyc-box-inner-title-common wp-block-cyc-box-block-inner-title-1 wp-block-cyc-box-block-inner-title-1-798b543a-5120-47e0-8db8-22df17852702">トークショー詳細</p>
<p><strong>●1月25日（土）11:30〜</strong> ガールズケイリン「増茂 るるこ選手」スペシャルトークショー<br>　ガールズケイリン 増茂 るるこ選手（ましも・るるこ）。ガールズ競輪1期生（競輪学校102期）として2012年デビュー。通算優勝回数15回。東京都出身。数多くの特別競輪に出場した佐久間仙行氏の元、立川 競輪場で日々練習に励んでいる。</p>
<p><strong>●1月25日（土）13:30〜</strong> 「パナソニックサイクルテック」特別講演<br> パナソニックサイクルテックで、商品企画とモノづくりを手がけるメンバーによる、チタンとクロモリの魅力を伝える特別講演。<br> ◆金森 修一氏（パナソニックサイクルテック 商品企画）<br> スポーツバイクの商品企画担当。オーストラリア大陸を縦断した経験もある根っからのサイクリスト。 <br> ◆小泉 要治氏（パナソニックサイクルテック柏原工場 加工・POS 製造課）<br> POS（パナソニックオーダーシステム）の製造責任者。自作のチタンフレームで週末サイクリングやシマノ鈴鹿ロードレースを楽しむ。<br> ◆古谷 勇輝氏（パナソニックサイクルテック柏原工場 加工・POS 製造課）<br> 競輪フレーム担当、クロモリフレームビルダー。現在もレースを継続中。トラック競技に専念する3児の父。</p>
<p><strong>●1月26日（日）11:30〜</strong> 「細山 正一・細山製作所」トークショー<br> 創業 昭和54年7月27日 神奈川県東林間に工房を持つ老舗ビルダー。クロスカントリー、MTB、ロード バイク、ピストレーサー、ツーリング車、ミニベロと「自転車」と名のつくものならどんなものでも製作可能。 細山氏の保有する自転車は50台以上。今もなお、レースに参戦するなど、作り手・乗り手、両方の知識や 経験を生かした細山氏の自転車は、サイクリストからの支持も厚い。</p>
<p><strong>●1月26日（日）13:30〜</strong> 「松田 志行・マツダ自転車工場」トークショー<br> 創業 昭和26年4月1日 東京都荒川区に工房を持つ老舗ビルダー。『勝つこと』を目的としたプロ用の 競輪レーサー、軽快な走りを望まれるアマチュア用のロードバイクが得意。 自転車作りに関する「情熱」「探求心」は旺盛。競技以外にも、変形性膝関節症の方でも乗ることができる 『優 U』といった車種も取り揃えているなど、幅広い方から支持を受けている。</p>
</div></div>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-854d3aba-1c3e-42a8-b4fc-92a1b1332778"><a href="http://cycle-info.bpaj.or.jp/" target="_self" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「自転車文化センター」ウェブサイト</div></a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Jan 2020 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドゥクーニンク移籍のベネットが盤石のスプリントトレインで開幕戦勝利　総合首位も獲得</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509535</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オーストラリア・アデレード近郊で開催されるUCIワールドツアーの今季初戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーの本戦が1月21日に開幕し、初日の第1ステージは大集団によるスプリント勝負をサム・ベネット（アイルランド、ドゥクーニンク・クイックステップ）が制して、今季公式初戦で幸先の良い勝利を飾った。日本の新城幸也（バーレーン・マクラーレン）は先頭と同タイムの60位でゴールした。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509540"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BENNETT-Sam044pp-600x400.jpg" alt class="wp-image-509540"></a><figcaption>今季ワールドツアー初戦となるスプリント勝負をサム・ベネット（右）が制した　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-2cb23426-5372-497c-b120-98383636e7c6">インピーがボーナスタイム獲得</h2>
<p>　2日目にアデレード市街地で行われた顔見せレースのシュワルベ・クラシックに続き、いよいよ6日間で行われるダウンアンダー公式レースがスタートした。初日はタヌンダを発着点に30kmの周回コースを5周する150km。レース中の気温は20℃を超え、強い日差しの中のレースとなった。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/VIVIANI-PORTE-PEDERSEN003p-373x249.jpg" alt class="wp-image-509538"><figcaption>スタートライン先頭に並んだ各チャンピオンや有力選手ら。（左から）ヨーロッパチャンピオンのエリア・ヴィヴィアーニ、オーストラリア期待のリッチー・ポート、世界チャンピオンのマッズ・ピーダスン、スロバキアチャンピオンのユライ・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　コース中盤に距離400mで平均勾配7.2％の丘があり、2周目と4周目には山岳ポイントが設けられるが、ほぼ完全平坦といえるスプリンターのためのステージ。ゴールまで残り2km余りは2車線の、ほぼ直線の道路が続く。また1周目と3周目の終わりには中間スプリントがあり、上位3選手までポイントとボーナスタイムが設定されている。</p>
<p>　レースは1周目のスプリントポイントを、ダウンアンダー3連覇を狙うダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）が1位で通過した。過去2大会、ボーナスタイムの積み重ねで上りに強いライバルに総合で競り勝っており、今年も同様の戦略だ。まずは3秒のボーナスタイムを獲得した。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509541"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ARASHIRO-Yukiya049p-373x249.jpg" alt class="wp-image-509541"></a><figcaption>集団内で走る新城幸也　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　直後の2周目に4人の逃げが形成。ジョセフ・ロスコフ（アメリカ、CCCチーム）、ディラン・サンダーランド（オーストラリア、NTTプロサイクリング）、マイケル・ストーラー（オーストラリア、チーム サンウェブ）、ジャラド・ドリズナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）による先行グループは、1回目の山岳賞をドリズナーが先頭通過した後も、メイン集団に最大2分の差を付けて逃げ続けた。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509537"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/Peloton040pp-600x400.jpg" alt class="wp-image-509537"></a><figcaption>南半球の強い日差しの中を進むメイン集団　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　2回目の中間スプリントもドリズナーが先頭で通過すると、逃げの4人からロスコフがアタックして単独で抜け出した。2017、18年に米国タイムトライアル王者の実績を持つロスコフは単独でも快調に飛ばし、2回目の山岳ポイントを単独先頭で通過した。残る3人は一旦メイン集団に吸収されたが、メイン集団での山岳ポイント2番手争いの先頭をドリズナーが取り、この日の山岳ポイントではロスコフとドリズナーが5ポイントで並んだ。最終的にはボーナスタイムによる総合順位の差で、初日の山岳賞リーダーの座はドリズナーが手に入れた。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509536"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/DE-GENDT-Thomas010p-373x249.jpg" alt class="wp-image-509536"></a><figcaption>スプリンターを抱えるチームがメイン集団をけん引。ユアン擁するロット・スーダルはデヘントが前に立つ　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　単独逃げ続けたロスコフは残り35kmで吸収。ゴールまで残り1周、30kmを切ると各チームの位置取り争いが本格化する。スプリンターを抱えるチームはもちろん、個人総合狙いのチームも落車のリスク回避のために前方へ。時速50kmのハイペースながら集団が横に広がり、緊張感が高まってきた。</p>
<h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-7a2a4aa8-f0ad-4151-832a-46605ac853b6">ドゥクーニンク勢が完璧な位置取り</h2>
<p>　ラスト5kmを切り、集団先頭付近にチームで集結したのは、ドゥクーニンク・クイックステップの軍団だ。移籍加入した新スプリントエースのベネットを従え、ハイペースの中で先頭を走るチームは次々入れ替わる中、その直後の好位置を変わらずにキープし続けた。最後はベネットをミケル・モルコフ（デンマーク）が発射。ベネットの直後から先に加速したジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）が一瞬前に出たが、力を温存したベネットのスピードが伸びてフィリプセンをかわし、今季初戦で早くも初勝利を挙げた。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509542"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BENNETT-Sam029pp-600x400.jpg" alt class="wp-image-509542"></a><figcaption>フィリプセン（左）とベネット（右）の一騎打ちとなったゴールスプリント　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　ドゥクーニンク・クイックステップは昨シーズン脅威の68勝。“ウルフパック”の異名の通り、オオカミの群れのごとく貪欲な走りで勝利を量産したが、スプリントエースが交代した今シーズンも、変わらない統率力を発揮した。昨年までドゥクーニンクのスプリントエースを務めたエリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、コフィディス ソルシオンクレディ）は、最終局面で良い位置を取れずに4位。2日前のクリテリウムで優勝したカレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）は、さらに後方の7位に沈んだ。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509539"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BENNETT-Sam103p-373x249.jpg" alt class="wp-image-509539"></a><figcaption>初日優勝のベネットは総合リーダージャージも獲得　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　初日優勝のベネットは同時に個人総合首位のリーダージャージ、オークルジャージも獲得。惜しくも2位となった21歳のフィリプセンは、総合2位で新人賞首位となった。</p>
<p>　第2ステージは序盤11.5kmの小周回4周弱と、後半21.5kmの大周回3周半を組み合わせた136kmで行われる。ゴール地点のスターリングの上りは4回こなし、スプリンターにとっては消耗戦となる。集団スプリントを狙うチームのコントロールと、それを打ち破りたい他チームの駆け引きに注目だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第1ステージ結果</span><br> 1	サム・ベネット（アイルランド、ドゥクーニンク・クイックステップ）	3時間28分54秒<br> 2	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	+0秒<br> 3	エリック・バシュカ（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 4	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、コフィディス ソルシオンクレディ）<br> 5	アンドレ・グライペル（ドイツ、イスラエル・スタートアップネイション）<br> 6	クリストファー・ハルヴォルセン（ノルウェー、EFプロサイクリング）<br> 7	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）<br> 8	マルク・サロー（フランス、グルパマ・エフデジ）<br> 9	サム・ウェルスフォード（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）<br> 10	アルベルト・ダイネーゼ（イタリア、チーム サンウェブ）<br> 60	新城幸也（日本、バーレーン・マクラーレン）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #D36027;">個人総合</span><br> 1	サム・ベネット（アイルランド、ドゥクーニンク・クイックステップ）	3時間28分44秒<br> 2	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	+4秒<br> 3	エリック・バシュカ（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	+6秒<br> 4	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	+7秒<br> 5	ジャラド・ドリズナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）<br> 6	クリストファー・ローレス（イギリス、チーム イネオス）	+8秒<br> 7	ディラン・サンダーランド（オーストラリア、NTTプロサイクリング）<br> 8	ネイサン・ハース（オーストラリア、コフィディス ソルシオンクレディ）	+9秒<br> 9	マイケル・ストーラー（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 10	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、コフィディス ソルシオンクレディ）	+10秒<br> 62	新城幸也（日本、バーレーン・マクラーレン）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #009460;">スプリント賞</span><br> 1	サム・ベネット（アイルランド、ドゥクーニンク・クイックステップ）	15 pts<br> 2	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	14 pts<br> 3	エリック・バシュカ（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	13 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #0C2240;">山岳賞</span><br> 1	ジャラド・ドリズナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	5 pts<br> 2	ジョセフ・ロスコフ（アメリカ、CCCチーム）	5 pts<br> 3	ローレンス・デヴリーズ（ベルギー、アスタナ プロチーム）	1 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #A9A9A9;">新人賞</span><br> 1	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	3時間28分48秒<br> 2	ジャラド・ドリズナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	+3秒<br> 3	アルベルト・ダイネーゼ（イタリア、チーム サンウェブ）	+6秒<br> </span></p>
<p></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Jan 2020 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グランツール制覇に向け最高レベルの陣容に　チーム イネオス2020年シーズン展望</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509455</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2010年のチーム発足以来、7度のツール・ド・フランス制覇を果たしているチーム イネオス。直近では開催当時22歳だったエガン・ベルナル（コロンビア）がツールの頂点に立ち、グランツールレーサーとしての階段を一気に駆け上がった。豊富な資金力と一貫性のあるチーム運営で、毎年のように軸となる選手を擁立。今年はこれまで以上に補強に成功し、ツールに限らずグランツールいずれもで勝利できる地盤が固まった印象だ。プロトン最強チームと言われて久しいが、2020年シーズンはいかに戦うのか。けがの回復が気になるクリストファー・フルーム（イギリス）の動向も含めて、今年の戦いを展望する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509639" rel="attachment wp-att-509639"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BERNAL-THOMAS412pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509639"></a><span class="caption">前回に続き、2020年のツール・ド・フランスでもエガン・ベルナル（左）とゲラント・トーマスとの共闘の方針が固まった。チーム イネオスは今年もグランツールをメインに戦っていく　＝ツール・ド・フランス2019第21ステージ、2019年7月28日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール2連覇へ視界を定めたベルナル　東京五輪へも意欲的</h2>
<p>　チーム最大のミッションは、2020年もこれまでと同様にツール制覇となる。すでにエースクラスの“グランツールシフト”は決まっており、ツールに関しては大会2連覇がかかるベルナルと、2年ぶり2回目の個人総合優勝を目指すゲラント・トーマス（イギリス）、そして大会最多タイとなる5勝目を目指すフルームが狙っていく。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509641" rel="attachment wp-att-509641"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BERNAL-Egan-Arley406pp-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509641"></a><span class="caption">2度目のツール出場で頂点に立ったエガン・ベルナル。2020年は個人総合2連覇を目指して走る　＝ツール・ド・フランス2019第20ステージ、2019年7月27日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ベルナルは2018年大会でのセンセーショナルなツールデビューから、次の年には表彰台の最上段と、とんとん拍子を越えて「飛び級」状態の大出世を果たした。前々回大会はトーマスのマイヨジョーヌ獲得をアシストし、前回も同様の役割との見方もあったが、ふたを開けてみればその上をゆく活躍。ベストコンディションではなかったトーマスが総合エースの座を譲る格好となったばかりか、大会前のけがで離脱したフルームの穴も埋める大仕事をやってのけた。</p>
<p>　そんな彼は、個人総合2連覇へ本気だ。昨年の時点ではジロ・デ・イタリアとツール、2つのグランツールへの参戦意思を表していたが、今年の入ってツール1本に絞ることを明言。方針転換にはチーム内のあらゆる事情が関係しているとみられるが、やはり今年もツールでトップを狙っていくのは王者としては自然な選択といえるだろう。</p>
<p>　ベルナルの魅力は、圧倒的な登坂力だ。大崩れがなく、勝負どころでは力でライバルをねじ伏せられるだけのパワーさえも備える。昨年のツールでは大会半ばから徐々に調子を上げ、3週目にしっかりと合わせたが、山岳比重の高い今年はどこで勝負をかけようと考えるだろうか。</p>
<p>　「再びツールの頂点を目指すことは何よりも特別なこと」と語る。すでにレースプログラムについても明らかにしており、2月11～16日のツアー・コロンビア（UCIアメリカツアー2.1）でシーズンイン。シーズン最初の目標にパリ～ニース（3月8～15日）を掲げ、直後のボルタ・ア・カタルーニャ（3月23～29日、スペイン）にも参戦予定。また、ツール後に控える東京五輪への出走にも意欲的だ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509643" rel="attachment wp-att-509643"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BERNAL-Egan-Arley070p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509643"></a><span class="caption">エガン・ベルナルはツール・ド・フランス後に控える東京五輪にも意欲的。シーズンの目標が定まった　＝ツール・ド・フランス2019第18ステージ、2019年7月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">トーマスとフルーム　それぞれの思いを胸にツールへ</h2>
<p>　昨年同様に、ベルナルとならぶチームリーダーとなる見込みのトーマス。今年はこれまで以上に強い思いでツールに臨もうとしている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509645" rel="attachment wp-att-509645"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/THOMAS-Geraint301pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509645"></a><span class="caption">ゲラント・トーマスはマイヨジョーヌを狙って走るのは今年が最後になるかもしれないと語っている　＝ツール・ド・フランス2019第12ステージ、2019年7月18日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　長くグランツールでの成功に恵まれなかった彼だが、2018年大会でついに大願成就。このときはフルームとの双頭体制で臨み、最後の最後までどちらがチーム一番手なのかをはっきりさせないままレースを進めていった。最終的に勝利をおさめることとなったが、トラック競技で培ったスピードに登坂力を兼ね備え、真のオールラウンダーとなった瞬間でもあった。</p>
<p>　一方で、王者として挑んだ昨年は、シーズン前半からの不運が続き、ツール本番を迎えてもベストな状態で走ることはできなかった。なかでも、前哨戦ツール・ド・スイスでの落車リタイアは、負傷したことも含め心身へのダメージが大きかったことを認めている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509647" rel="attachment wp-att-509647"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/THOMAS-Geraint039p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509647"></a><span class="caption">冬場のトレーニングを順調に積むことができたというゲラント・トーマス。2月のシーズンインが楽しみだ　＝ツール・ド・フランス2019第18ステージ、2019年7月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　5月に34歳となることや、将来的にジロ制覇を目指したいと考えていることなどから、ツールの頂点を極めるのは今年で最後になるかもしれないという。苦しみながら走り抜いた昨年のインパクトを払拭したいともいい、「何かもう1つよい経験ができれば」と話す。今シーズンのプログラムを組む段階で、東京五輪出場を念頭に直前に閉幕するツールではなく、調整期間を設けられるジロへの参戦を考えたというが、やはり目指すべきはツールだと心を固めたよう。</p>
<p>　2018年はツール制覇に関連して多忙となって、思うようなトレーニングができなかった反省から、この冬は早めに始動。現時点でしっかりと乗り込めている点でも手ごたえを感じている様子。2月にポルトガルでシーズンインを予定し、3月11日からのティレーノ～アドリアティコが実質最初のビッグレースとなりそうだが、冬場の成果をチェックする絶好の機会だ。</p>
<figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509649" rel="attachment wp-att-509649"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/FROOME-Christopher501p-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509649"></a><span class="caption">クリストファー・フルームがいよいよトレーニングを再開。ツール・ド・フランスに間に合わせるべく、徐々に強度を上げていく構えだ　＝ツール・ド・フランス さいたまクリテリウム2019、2019年10月27日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そして、ベルナルとトーマスとならび、ツールのチームリーダーとなるかが焦点のフルーム。昨年6月のクリテリウム・デュ・ドーフィネ期間中のタイムトライアル試走でクラッシュし、骨盤や大腿骨、肘などを骨折する大けが。リハビリを重ね、同10月にはツール・ド・フランス さいたまクリテリウムにも参加したが、このほどついにトレーニングに本格復帰を果たした。</p>
<p>　スペイン・カナリア諸島でのチームキャンプに合流し、徐々にライド時間も伸ばしている段階だという。医師からもトレーニングへのゴーサインが出て、バイクに跨ることへの支障が完全になくなった状況だ。</p>
<p>　イタリア紙ガゼッタ・デッロ・スポルトがUAEツアー（2月23～29日）での戦線復帰の可能性を報じるなど、フルームのレース参加が待たれるが、ツール出場を大前提にトレーニングキャンプやレーススケジュールを設定していく心積もりのよう。本人は「良い状態でニースのスタートラインに立ちたい」と、開幕の同地への思いを馳せる。</p>
<p>　仮にフルームも出場を実現させたところで、スーパーエース3人の棲み分けが可能なのかや、それぞれの立ち位置がいかなるものになるのかなどは不透明だが、いまはツールでの華麗な復活に向け本気であることは確かのようだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">新環境でジロ2連覇に挑むカラパス</h2>
<p>　プロトンきってのビッグチーム。今年も充実の補強で、タレントぞろいの陣容にさらに拍車がかかった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509651" rel="attachment wp-att-509651"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/CARAPAZ-Richard-Antonio176p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509651"></a><span class="caption">2019年のジロ・デ・イタリア王者リチャル・カラパスがチーム イネオス入り。ジロ2連覇が大きなミッションとなる予定だ　＝ジロ・デ・イタリア2019第14ステージ、2019年5月25日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　なかでも、昨年のジロを制したリチャル・カラパス（エクアドル）の加入は、移籍市場にあっても最大級のトピックだったといえるだろう。マリアローザ獲得直後から加熱した噂通り、相思相愛となっていたこのチームに無事合流を果たしている。</p>
<p>　こちらも王座防衛をかけて、ジロへと向かうことが既定路線。昨秋の時点ではベルナルやトーマスの動向次第の側面もあり、本人による目標の言及はなかったが、ここへきて再びイタリアでの成功を望むことを明確に打ち出すようになった。個人総合2連覇への思いも、もちろん隠していない。</p>
<p>　昨年まではモビスター チームで過ごし、ジロ制覇後は移籍が濃厚となったことも関係してかチーム内での位置づけが難しくなった面が参加レース数の少なさにも表れた感は否めない。ただ、今シーズンの戦いには大きく影響を及ぼすことはないと思われる。ベルナルと同様にツアー・コロンビアで試運転となる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509653" rel="attachment wp-att-509653"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/DENNIS-Rohan002p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509653"></a><span class="caption">個人タイムトライアルで東京五輪金メダルを狙うローハン・デニス　＝シュワルベクラシック、2019年1月19日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　また、ジロへは同じく新加入のローハン・デニス（オーストラリア）もメンバーに入る見通し。バーレーン・メリダの一員として走った昨年のツールで、謎の途中リタイアが大きな話題となってしまったが、とはいっても現役の個人タイムトライアル世界チャンピオン。ツールでのマイナスイメージがどうしても付きまとってしまうが、新チーム加入を機にいま一度タイムトライアルを極めていこうと決意したという。東京五輪での同種目金メダルを最大目標に、ジロ出場は調整の意味合いも込める。</p>
<p>　さらに今年は、これらビッグネームの次の世代の育成にも力を注いでいく。チームプリンシパルのデイヴ・ブレイルスフォード氏は、24歳のテイオ・ゲイガンハート（イギリス）、いずれも22歳のジョナタン・ナルバエス（エクアドル）、パヴェル・シヴァコフ（ロシア）、イバン・ソーサ（コロンビア）といった面々を名指しし、今シーズンのジロかツールどちらかでのメンバー入りを示唆。絶対エースのもとでの英才教育を課すとしている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509655" rel="attachment wp-att-509655"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/KWIATKOWSKI-Michal003p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509655"></a><span class="caption">ミハウ・クフィアトコフスキにはアルデンヌクラシックでの上位進出の期待が高まる　＝ツール・ド・フランス2019第4ステージ、2019年7月9日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　どうしてもグランツールの戦いぶりに注目と期待が向いてしまうが、そのほかにもワンデーレースからステージレースまで幅広く戦うことのできるミハウ・クフィアトコフスキ（ポーランド）や、北のクラシックになればジャンニ・モスコン（イタリア）、ルーク・ロウ（イギリス）といったスペシャリストも力を発揮する。昨年の世界選手権個人タイムトライアル銅メダルのフィリッポ・ガンナ（イタリア）は、トラック競技で五輪代表入りを目指している。</p>
<p>　なお、1月21日に本戦がスタートしたサントス・ツアー・ダウンアンダーには、デニス、ロウ、シヴァコフのほか、オーウェン・ドゥ—ル、クリストファー・ローレス、イアン・スタナード（いずれもイギリス）、ディラン・ファンバーレ（オランダ）の布陣で臨んでいる。</p>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">チーム イネオス　2020-2021　選手動向</p>
<p>【残留】<br> レオナルド・バッソ（イタリア）<br> エガン・ベルナル（コロンビア）<br> ジョナタン・カストロビエホ（スペイン）<br> オウェイン・ドゥ—ル（イギリス）<br> エディ・ダンバー（アイルランド）<br> クリストファー・フルーム（イギリス）<br> フィリッポ・ガンナ（イタリア）<br> テイオ・ゲイガンハート（イギリス）<br> ミハウ・ゴワシュ（ポーランド）<br> セバスティアン・エナオ（コロンビア）<br> ヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ）<br> クリスティアン・クネース（ドイツ）<br> ミハウ・クフィアトコフスキ（ポーランド）<br> クリストファー・ローレス（イギリス）<br> ジャンニ・モスコン（イタリア）<br> ジョナタン・ナルバエス（エクアドル）<br> サルヴァトーレ・プッチョ（イタリア）<br> ルーク・ロウ（イギリス）<br> パヴェル・シヴァコフ（ロシア）<br> イバン・ソーサ（コロンビア）<br> イアン・スタナード（イギリス）<br> ベン・スウィフト（イギリス）<br> ゲラント・トーマス（イギリス）<br> ディラン・ファンバーレ（オランダ）</p>
<p>【加入】<br> リチャル・カラパス（エクアドル）　←モビスター チーム<br> ローハン・デニス（オーストラリア）　←バーレーン・メリダ<br> イーサン・ハイター（イギリス）　←VCロンドレス（アマチュア）<br> ブランドン・リベラ（コロンビア）　←GW・シマノ<br> カルロス・ロドリゲス（スペイン）　←ジュニア</p>
<p>【退団】<br> ダビ・デラクルス（スペイン）　→UAE・チームエミレーツ<br> ケニー・エリッソンド（フランス）　→トレック・セガフレード<br> クリストファー・ハルヴォルセン（ノルウェー）　→EFプロサイクリング<br> ワウト・プールス（オランダ）　→バーレーン・マクラーレン<br> ディエゴ・ローザ（イタリア）　→アルケア・サムシック</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−イヴァン・ソーサ（コロンビア、チーム イネオス）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　2月11日にスタートするツアー・コロンビアでは、チームに所属する南米人ライダーを結集させて挑むことになっている。イギリス籍のチーム イネオスにとって今までにはなかった、ある種チャレンジともいえる取り組みでシーズン序盤の一戦を走ることになった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509657" rel="attachment wp-att-509657"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/SOSA-BERNAL003pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509657"></a><span class="caption">ジュニア時代からの親友であるイヴァン・ソーサ（左）とエガン・ベルナル。2019年のグラン・ピエモンテではワンツーフィニッシュを飾った　＝2019年10月10日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　22歳のコロンビア人ライダー、イヴァン・ソーサもメンバー入り。ベルナルやカラパスらに続く、次世代の選手たちの育成にも本格着手するチームにあって、その筆頭格に挙げられる選手だ。</p>
<p>　バックボーンにあるのは、育ったアンデス山脈の高地。他のコロンビア人ライダーと同様に高地出身特有の身体能力は、それこそ持って生まれたクライマーとしての資質。同い年のベルナルとは、ジュニア時代から各地を転戦し、互いに親友であることを認める間柄。向こうが先に台頭したこともあり、自らはアシストに回ることも多かったが、だからといってソーサ自身の走りが低く評価されることはなかった。それだけ大きな可能性が秘めているということなのだろう。</p>
<p>　昨夏はブエルタ・ア・エスパーニャの前哨戦ともいわれる、ブエルタ・ア・ブルゴスで個人総合優勝するなど、シーズン後半にかけて好成績。チームからはそのままブエルタへ進むことを提案されていたというが、ヨーロッパでの拠点であるイタリアでのレースを転戦することを希望。10月のグラン・ピエモンテではベルナルとワンツーフィニッシュ。自信を大きく深めるレースになった。</p>
<p>　そして今年である。飛躍が期待されるが、本人はそれほど焦っていない。ときにベルナルと比較されてしまうこともあるというが、「彼の走りだけ見たら（実年齢より10年以上経験を積んだ）32歳の選手のような走りだよね」と別次元であることを認める。あくまでも自身は地に足を着けながら、経験を重ねていくことを重視。まずは「ベルナルと一緒に戦えると良いね」と、ツール出場を望む。</p>
<p>　イヴァンの名は、かつてオンセなどで走ったイヴァン・パッラを父が応援していたことから名づけられたのだとか。今年からカハルラル・セグロスRGAで走るホアン・ガルシアはいとこにあたる。自転車愛に満ちた家庭で育ち、早くからプロライダーが自身のあるべき姿だと自認してきた。キャリアは今年で4年目。将来を見据えつつ、戦線に確かな足跡を残せるシーズンとしたいところだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509659" rel="attachment wp-att-509659"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/SOSA-Ivan-Ramiro007p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509659"></a><span class="caption">将来のエース候補として期待されるイヴァン・ソーサ。今年は経験を積むためツール・ド・フランスのメンバー入りを目指している　＝グラン・ピエモンテ2019、2019年10月10日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 06:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也らは初日スプリントに加わらず安全策　「うまく走れていることは感じている」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509665</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーレーン・マクラーレンの新城幸也が出場する、2020シーズンのUCIワールドツアー初戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーが開幕した。1月21日に行われた第1ステージは大集団でのゴールスプリントとなり、新城はトップとタイム差なしの区間60位でフィニッシュした。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509667"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu101-600x399.jpg" alt class="wp-image-509667"></a><figcaption>エーススプリンターのマルコ・ハラーをフォローしながら走る新城幸也　Photo: BettiniPhoto</figcaption></figure><p>　6日間で行われるダウンアンダー。第1ステージはワインの一大産地であるバロッサバレーを舞台に設定された、1周30kmの周回コースを5周する。丘程度の上りはあるものの、ほぼフラットな150kmで行われた。</p>
<p>　この日の新城らバーレーン・マクラーレンチームは、危険を回避して積極的にスプリントには加わらず、平和な一日を過ごし、新城も無事にレースを終えた。レース後の新城は次のように語った。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509666"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu102-373x249.jpg" alt class="wp-image-509666"></a><figcaption>60位でレースを終えた新城幸也　 Photo: Cor Vos</figcaption></figure></div>
<p>　「今日は、調子が良いかどうかとか判断できるほど追い込んでないからな～（笑）。でも、うまく走れていることは感じている。シーズンに入ったばかりのレースはいろいろと新しいアイテムが多く、“試す”ということも必要になるので、そこをうまくフィットできるように走っていきたい」</p>
<p>　第2ステージは136kmで行われる。初日同様に集団スプリントが濃厚だが、後半はアップダウンが多めとなり、シンプルなコースだった第1ステージとは異なった展開となる可能性もあるステージだ。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 07:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あなたにとって自転車の楽しさって何ですか？」　サイクリストの皆さんのコメントを募集します</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/508928</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　Cyclistでは1月から読者のみなさんに、それぞれのサイクルライフを語ってもらう新コーナー「食い込み！サドルトーク」をオープンします。様々なテーマについて、過去の体験や意見を文末の「コメント機能」を使って語っていただきます。コメンテーターとして、自転車界からも三船雅彦さん、宮澤崇史さん、マルコ・ファヴァロさん、自転車ライターのハシケンさん、浅野真則さんにもコメントしてもらいます。他のサイクリストが参考になるようなコメントをぜひ寄せてください。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509003" rel="attachment wp-att-509003"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/IMG_9620-600x400.jpg" alt class="alignright size-post_pic_1 wp-image-509003"></a></figure></div>
<p>　第1回目のテーマは<span class="bold">「自転車に乗っていて楽しいことは何ですか？」</span>です。奮ってコメントください。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 11:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユアンが上りスプリントで爆発的加速見せ勝利、総合でもトップに　新城幸也が区間20位</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509726</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オーストラリアで開催のUCIワールドツアー今季初戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーの第2ステージが1月22日に行われ、上りでの集団スプリントをカレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）が制してステージ優勝、個人総合でも首位に立った。日本の新城幸也（バーレーン・マクラーレン）はタイム差なしの区間20位でゴールした。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509734"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/EWAN-Caleb048p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509734"></a><figcaption>カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）が上りスプリントで圧巻の勝利　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-526cf7b2-df71-44b2-90d2-e3f8b2d9eb40">連日逃げのロスコフが山岳賞獲得</h2>
<p>　大会本戦2日目となるこの日のレースは、ウッドサイドからスターリングに至る135.8kmで行われた。スタート直後は11.5kmの小周回を4周弱してからラインレース区間に入り、後半は21.3kmの大きな周回を3周半してゴールとなる。</p>
<p>　序盤の周回に2回の山岳ポイントが設定。一方後半の周回は2度の中間スプリントが設けられるが、コース自体はアップダウンとカーブが続き、スターリングのフィニッシュに向けてのラスト2kmは緩やかな上りとなる。このスターリングの上りは合計4回。スプリンター勢がいかに力を残してスプリントに挑むか、あるいはパンチャー勢が攻撃を仕掛けて混戦に持ち込むかが、この日の勝負の注目ポイントとなる。</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509736"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BARDET-Romain013p-286x190.jpg" alt class="wp-image-509735"></a><figcaption>スタート前、カンガルーの赤ちゃんを抱いて笑顔のロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509735"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/VIVIANI-ARASHIRO001p-286x190.jpg" alt class="wp-image-509732"></a><figcaption>スタート前、新城幸也（右）とヨーロッパチャンピオンのエリア・ヴィヴィアーニ　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
</div>
<p>　スタートしてすぐ、前日も逃げに乗ったジョセフ・ロスコフ（アメリカ、CCCチーム）がアタックし、サム・ジェンナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）と2人で先行した。さらにこれを追ったローレンス・デヴリーズ（ベルギー、アスタナ プロチーム）、オメル・ゴールドスタイン（イスラエル、イスラエル・スタートアップネイション）も合流。4人の先行グループとなった。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509741"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/Breakaway006p-373x249.jpg" alt class="wp-image-509741"></a><figcaption>序盤から逃げた4人　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　山岳賞争いで首位と同ポイントの2位に付けるロスコフは、序盤2回の山岳ポイントをともに1位で通過。ポイントを積み重ね、山岳賞ジャージの奪取に成功した。メイン集団はタイム差を当初3分近くまで容認したが、リーダーチームのドゥクーニンク・クイックステップがコントロールし、中盤以降は1分前後の差に保たれた。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509731"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/Forest-fire028p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509731"></a><figcaption>大規模な森林火災で焼けた森の横を走り抜けるレースの集団　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-0506885f-2d26-4a45-868f-9be8bf78884c">アタックは掛からずスプリント勝負へ</h2>
<p>　後半の周回に入り、メイン集団とのタイム差が30秒弱となった2度目のスターリングの上りで、逃げグループからデヴリーズがアタックし、単独で抜け出した。その後約1周回デヴリーズは粘り続けるが、3度目のスターリングの上りの手前で、集団へと飲み込まれた。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509729"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/DE-VREESE-Laurens045p-373x249.jpg" alt class="wp-image-509729"></a><figcaption>粘ったデヴリーズもラスト25kmで集団に吸収。デヴリーズはこの日の敢闘賞に選ばれた　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　周回ラスト1周を迎え、各チームの位置取り争いが激しくなる。変わらずドゥクーニンク勢が前を占めるが、EFプロサイクリング、ユンボ・ヴィスマも前で競り始めた。新城もバーレーン・マクラーレンの隊列を率いて集団先頭をうかがう。</p>
<p>　ラスト5kmを前に、集団先頭に躍り出たのはミッチェルトン・スコットの集団。個人総合3連覇を目指すダリル・インピー（南アフリカ）でこの日のステージ優勝と、同時にボーナスタイム10秒を一気に獲得する作戦だ。アタックは掛からず、ハイペースでのつばぜり合いが続く。</p>
<p>　いよいよラスト2kmで最後の上りに突入。直後、集団の前方で落車が発生した。かなりの人数が巻き込まれ、例年総合上位に入るリッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）もストップ。ラスト3km以降のトラブルは救済措置がありタイム差は付けられないものの、この日の優勝を争う先頭集団の人数は30人ほどに絞られた。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509739"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/BENNETT-Sam011p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509739"></a><figcaption>チームメートに守られて走る、総合リーダージャージのサム・ベネット　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-a16ae16d-1e20-480a-9b69-4cce4504ad76">ポケット・ロケットが炸裂</h2>
<p>　変わらず先頭を占めるミッチェルトン勢。チームメートにけん引されたインピーは、ラスト1kmで3番手の絶好の位置に付ける。ラスト200mからインピーがスプリント発進。しかし逆サイドから、前日の勝者サム・ベネット（アイルランド、ドゥクーニンク・クイックステップ）が、前日と同様にミケル・モルコフ（デンマーク）に引き連れられてスプリントを開始した。</p>
<p>　インピーかベネットか。しかしベネットはスピードが伸びずにすぐ失速。代わって驚異的な勢いを見せたのが、ベネットの2人後ろからスプリントを開始したユアンだ。小柄軽量の体躯を生かした加速力は、この日の上りスプリントではベストマッチ。まさに“ポケット・ロケット”の異名通り、ユアンが爆発的な加速からインピーを一気に抜き去り、ゴールラインを真っ先に駆け抜けた。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509740"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/EWAN-Caleb057p-373x249.jpg" alt class="wp-image-509740"></a><figcaption>前日の雪辱を果たす快勝劇を演じたユアン　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　19日に行われた今大会の顔見せクリテリウムで優勝していたユアン。しかし期待がかかった第1ステージでは、終盤に良い位置が取れずに7位に沈んだ。この日はチームメートが終盤までユアンを確実に守り、最終的にベストポジションからの完璧なスプリントを演出した。ユアンは前回、一昨年に行われたスターリングのステージでも優勝しており、同ステージ2連覇となった。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509733"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/EWAN-Caleb071p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509733"></a><figcaption>総合首位の証、オークルジャージに袖を通したユアン　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509728"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/PHILIPSEN-Jasper019p-286x190.jpg" alt class="wp-image-509728"></a><figcaption>初日2位、この日4位のジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）が、新人賞ジャージと同時にスプリント賞ジャージも獲得　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure></div>
<p>　優勝はユアンが取ったものの、全体にピュアスプリンターが苦戦する結果となり、上位にはパンチャー系の選手の名が連なった。新城も落車を避けて先頭集団に残りステージ20位、総合でも首位のユアンから10秒差の29位と上位に付けている。</p>
<p>　第3ステージはアンリーからパラクームに至る131kmで行われる。アップダウンコースだが、圧巻はラスト2kmを切ってからのトレンス・ヒル・ロードの上り。平均勾配9.3％、未舗装区間も含む急坂は、残り500mで1級山岳ポイントを通過後も最後まで上りが続く。総合争いを占う上でまずは重要な一日となる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第2ステージ結果</span><br> 1	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	3時間27分31秒<br> 2	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	+0秒<br> 3	ネイサン・ハース（オーストラリア、コフィディス ソルシオンクレディ）<br> 4	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）<br> 5	ファビオ・フェリーネ（イタリア、アスタナ プロチーム）<br> 6	アンドレア・ヴェンドラーメ（イタリア、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 7	ティモ・ローセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 8	ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）<br> 9	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）<br> 10	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）<br> 20	新城幸也（日本、バーレーン・マクラーレン）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #D36027;">個人総合</span><br> 1	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	6時間56分15秒<br> 2	サム・ベネット（アイルランド、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+0秒<br> 3	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	+1秒<br> 4	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	+4秒<br> 5	ネイサン・ハース（オーストラリア、コフィディス ソルシオンクレディ）	+5秒<br> 6	ジャラド・ドリズナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	+7秒<br> 7	ディラン・サンダーランド（オーストラリア、NTTプロサイクリング）	+8秒<br> 8	クリストファー・ローレス（イギリス、チーム イネオス）<br> 9	ジェイ・マッカーシー（オーストラリア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 10	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）	+9秒<br> 29	新城幸也（日本、バーレーン・マクラーレン）	+10秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #009460;">スプリント賞</span><br> 1	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	26 pts<br> 2	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	24 pts<br> 3	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	19 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #0C2240;">山岳賞</span><br> 1	ジョセフ・ロスコフ（アメリカ、CCCチーム）	25 pts<br> 2	ローレンス・デヴリーズ（ベルギー、アスタナ プロチーム）	11 pts<br> 3	サム・ジェンナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	10 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #A9A9A9;">新人賞</span><br> 1	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	6時間56分19秒<br> 2	ジャラド・ドリズナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	+3秒<br> 3	マイケル・ストーラー（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+5秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 16:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也は落車を避け20位でゴール　エースの負傷に「ラファエルの怪我の状態が心配」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509797</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCIワールドツアーの今季初戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーに出場している新城幸也（バーレーン・マクラーレン）は1月22日、第2ステージのレースを先頭集団の20位でゴールした。総合順位では首位と10秒差の29位に付けている。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509798"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu201-600x396.jpg" alt class="wp-image-509798"></a><figcaption>ゴールスプリントに加わり20位でフィニッシュした新城幸也　Photo: Cor Vos</figcaption></figure><p>　オーストラリア・アデレード近郊で行われる今大会、この日のレースは山火事の焼け跡が痛々しく残るウッドサイド近郊の山々を通過する11.5kmの周回を4周したのち、アデレードヒルズ内のスターリングに設定された1周21kmの周回を3周する135.8kmで行われた。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509799"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu202-373x248.jpg" alt class="wp-image-509799"></a><figcaption>集団内での新城幸也　Photo: Cor Vos</figcaption></figure></div>
<p>　シーズン序盤とあり比較的落ち着いたレース展開となったが、最終周回に入ってから落車が相次ぎ、フィニッシュ直前にも落車が発生。有力選手も巻き込まれる大規模な落車となったが、これを逃れた新城はゴールスプリントに加わり、チーム内では最上位でのフィニッシュとなった。</p>
<p>　ゴール後の新城は次のようにレースを振り返った。</p>
<p>　「今日はコースもアップダウンの上に曲がりくねっていて、要注意ステージなので、皆で良い位置で周回をすることに集中した。1つでもエースのラファエル（バルス）を良い順位でフィニッシュさせることが自分の任務。皆で上手くまとまって残り1周をこなしたが、ゴールまで1.5kmで落車が発生。チームリーダーのラファエルが巻き込まれてしまった。自分は落車の反対側にいたので大丈夫だったが、ラファエルの怪我の状態が心配です」</p>
<p>　翌第3ステージは131kmで行われ、ゴール前のラスト2kmに急勾配の上りが待ち構える。個人総合争いを占う重要なステージだが、チームは若干の不安要素をもってのレースとなる。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>このサイクリング写真、実は“自撮り”なんです　撮り方のコツを紹介！</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509791</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　楽しく安全なサイクリングライフを応援する自転車協会のスペシャルサイト「<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">ENJOY SPORTS BICYCLE</a>」では、スポーツ用自転車を楽しむための幅広いコンテンツを毎週更新しています。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509828"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/photo601-373x249.jpg" alt class="wp-image-509828"></a><figcaption>この写真も“自撮り”なんです　Photo: Kento Ozeki</figcaption></figure></div>
<p>　美しい景色の中でのサイクリングは楽しいものですが、自分の記憶だけでなく記録としても残しておきたい！と思うものではないでしょうか。連載コラム「<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/shoot/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">自転車をカッコ良く撮ろう</a>」では、自分が走っている姿を“自撮り”で残すためのノウハウを紹介。自撮りといってもカメラ（スマホ）を持ちながら走るのではなく、カメラを固定してセルフタイマーを使っての撮影。迫力ある美しい写真を撮るコツを、<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/howto/photo06.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">アイテム編</a>、<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/howto/photo07.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">構図編</a>、<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/howto/photo08.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">タイマー撮影編</a>の3回に渡って解説します。</p>
<p>　サイトでは<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">全国のおすすめサイクリングコース</a>も100以上紹介中。四季折々の景色を楽しめる兵庫県の「<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/kita02.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">北はりま小回りコース</a>」は、45kmと上級者でも走りきれる距離で、北はりまの水がめ・翠明湖（すいめいこ）を目指すコースです。水辺の絶景や緑豊かな林間の道も走りつつ、北はりま（加東市、西脇市、多可町、加西市）の各種スポットを巡ります。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignleft size-post_pic_5"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509838"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/kita-1-373x249.jpg" alt class="wp-image-509838"></a><figcaption>北はりまのサイクリングコース</figcaption></figure></div>
<p>　本格的に走りたい、レベルアップしたい、というサイクリスト向けのコンテンツも充実しています。連載コラム「<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/howto/muscle3.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">もっと遠くに、もっと速く行くためのロードバイクの筋トレ</a>」では、サイクリングのために大切な上半身の鍛え方を紹介中。自転車って脚力じゃないの？と思うかもしれませんが、速く走る（同じ速度ならより楽に走る）ためには上半身の力も重要になってくるんですよ。</p>
<p>　また「<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/howto/sports03.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">スポーツ用自転車の乗り方、走り方</a>」では前傾姿勢の取り方を解説。ママチャリに比べて深く前傾を取るスポーツ用自転車ですが、何も考えずに前傾をすると、力が逃げてしまったり、腰などを痛めてしまったりすることもあるんです。</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509836"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/motto304-286x190.jpg" alt class="wp-image-509836"></a><figcaption>上半身を鍛えると自転車が速く走る！　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure></div>
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509837"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/norikata301-286x190.jpg" alt class="wp-image-509837"></a><figcaption>正しい前傾姿勢とは？　Photo: Ikki YONEYAMA</figcaption></figure></div>
</div>
<p>　このほかにも自転車関連の著名人に話を聞く<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/interview/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">インタビュー</a>や<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/qa/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">Q&amp;Aコーナー</a>、<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/m_howto-life/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">マウンテンバイク入門</a>や<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/m_course/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">フィールド紹介</a>、メンテナンスの基本などを紹介する<a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">動画コーナー</a>など、初心者から中上級者まで幅広く役立つ記事を掲載しています。ぜひご覧ください。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-2ea48855-ee77-46ba-8591-c5e153b08565"><a href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_self" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「ENJOY SPORTS BICYCLE」ウェブサイト</div></a></div>
<p></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>堅牢で乗りやすいオールラウンダーがディスク化　トンプソン「カペラ ディスク」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509685</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今週のバイクインプレッションコーナーは、ベルギーの老舗ブランドTHOMPSON（トンプソン）の「カペラ ディスク」を紹介する。トレンドのディスクブレーキを備えたオールラウンダーだ。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/4SM_7114-600x400.jpg" alt class="wp-image-509689"><figcaption>トンプソン「カペラ ディスク」　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure><h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-f9fd77a2-93d2-47b3-9eae-af325e3974fd">高いユーザービリティに注目</h2>
<p>　トンプソンは 1921年創業の老舗ブランド。自社管理のもとで自転車を作り続け、質実剛健なロードフレームに定評がある。ウェブ上でシミュレートができるカラーオーダーシステムも人気だ。</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-post_pic_impression"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/4SM_7068-286x190.jpg" alt class="wp-image-509687"><figcaption>シートポストは丸形で、調整や交換がしやすい仕様　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure></div>
<div class="wp-block-column"><figure class="wp-block-image size-post_pic_impression"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/4SM_7076-286x190.jpg" alt class="wp-image-509688"><figcaption>マッシブなボトムブラケットがパワーを受け止め、推進力へと変換　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure></div>
</div>
<p>　カペラはトータルバランスに富んだオールラウンダーモデル。ディスクブレーキ化を果たし、性能に磨きをかけてラインアップしている。ディスクブレーキを備えた以外はスタイルに大きな構成の変更はないが、スルーアクスルによる剛性アップが足回りの引き締め効果に寄与するだろう。</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_5"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/4SM_7065-373x248.jpg" alt class="wp-image-509686"><figcaption>ディスクブレーキにスルーアクスルが組み合わされたトレンドを反映　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure></div>
<p>　走りは期待通り堅牢なもので、優等生という言葉がピタリと当てはまる1台だった。角張った太いダウンチューブとボリュームのあるBBはコシを生み出し、推進力へと変えていく。しかし、ガチガチに硬くはなく、表現するなら“しっとり”している。過度な脚への反発もなく、トルクの抜けもないので安定したペダリングが可能だ。</p>
<p>　フレーム構成もユーザビリティが優先されている。ハンドルやステムは専用品ではなく、ワイヤーも内装されていないため、パーツ選択の幅が広く、交換の手間が少ないことが特徴的。シートポストも専用品ではなく、27.2mm径のノーマルタイプなので、汎用品への交換に困ることはないだろう。数値上の速さを優先し、ハンドルやステム、シートポストが専用品となるモデルが多くなるなか、カペラ ディスクのような基本に忠実なモデルはフィッティングの観点からも評価すべきだろう。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/4SM_7308-600x400.jpg" alt class="wp-image-509690"><figcaption>質実剛健な走りに、優れたユーザビリティが合わさったモデルだ　Photo: Shusaku MATSUO</figcaption></figure><p>　もしこのバイクを注文するなら、カラーオーダーは欠かさず利用すべきだ。ベルギー国内の職人が手でペイントを施すうえ、納期が約1カ月と迅速ながら、アップチャージは2万円（税抜）と格安。お気に入りのウェアや、所属チームのカラーで揃えるなど、オリジナルティ溢れる1台を生み出すことができる。シミュレーションはウェブ上で行えるため、遊び感覚で試してみることをおすすめしたい。結構楽しい。</p>
<div class="wp-block-cyc-box-block wp-block-cyc-box-common wp-block-cyc-box-block-1 wp-block-cyc-box-block-1-35fc7041-3020-4473-a850-94b5e3e224d8"><div class="textblockWhite cyc-box-common cyc-box-1 text-content">
<p class="wp-block-cyc-box-block-inner-title box-title textblockTitle wp-block-cyc-box-inner-title-common wp-block-cyc-box-block-inner-title-1 wp-block-cyc-box-block-inner-title-1-ad0f2429-1147-4fbb-8963-354365b4f668"> ■トンプソン「カペラ ディスク」フレームセット</p>
<p>税抜価格：330,000円<br> カラー：ブラック×ライム×FLイエロー×シャイニー<br> ※カラーオーダーはアップチャージ2万円（納期は約1カ月）<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL</p>
</div></div>
<figure class="wp-block-embed-youtube wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper"> <iframe title="堅牢で乗りやすいオールラウンダーがディスク化　トンプソン「カペラ ディスク」をインプレッション！" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/UjRObnpozgQ?feature=oembed" frameborder allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure><div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-2d99eae4-8785-460b-acb1-b99c7b1f85d8"><a href="https://thompson.jp/roadbike" target="_self" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">トンプソン公式ウェブサイト</div></a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NIPPO・デルコ・ワンプロヴァンスが今季初勝利　ガボンでの第3ステージをギルマイが制す</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509861</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　NIPPO・デルコ・ワンプロヴァンスが1月22日、今季初戦として20日より参戦しているアフリカ中部のガボン共和国でのステージレース、トロピカル・アミッサ・ボンゴ（UCIアフリカツアー2.1）の第3ステージにおいて今季初勝利を挙げた。エリトリア出身の19歳、ビニヤム・ギルマイが上り基調のスプリントを制して区間優勝。このレースには同チームから別府史之、岡篤志も出場している。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509864"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/nip01-600x400.jpg" alt class="wp-image-509864"></a><figcaption>NIPPO・デルコ・ワンプロヴァンスが初戦となるアフリカツアーのレースで今季初勝利　© La Tropical Amissa Bongo 2020</figcaption></figure><div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-post_pic_6"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/nip02.jpg?x96323"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/nip02-191x286.jpg" alt class="wp-image-509863"></a><figcaption>ビニヤム・ギルマイ　© NIPPO DELKO One Provence</figcaption></figure></div>
<p>　NIPPOはここまで第1ステージにギルマイが3位、第2ステージでラムナス・ナヴァルダウスカスが5位と上位に食い込む走りを見せていた。念願の優勝を3日目にして手に入れた。</p>
<p>　第3ステージはガボン共和国の中央付近を走る186kｍのステージ。熱帯のジャングルを抜ける起伏に富んだステージで、フィニッシュライン手前1200mが平均勾配7％の上り基調だった。</p>
<p>　序盤からアタックがかかり、NIPPO・デルコ・ワンプロヴァンスも別府や岡らが中心となり積極的に動いていくものの、マークが厳しくなかなか決定的な動きにはならず。中盤になって個人総合成績に関係のない3人の逃げが決まり、最大でタイム差は4分ほどに。</p>
<p>　ラスト30kmを切ってからチームで集団けん引を開始し、最後は一つの集団でフィニッシュライン手前の登坂区間へと差し掛かる。そしてチームメートのアシストを受けたギルマイが好位置から登坂区間をクリアし、そのまま加速してフィニッシュラインへ飛び込み、見事区間優勝。チームワークがよく機能し、幸先のよい今季初勝利になった。なお別府は区間19位、岡は79位でフィニッシュしている。</p>
<div class="wp-block-cyc-box-block wp-block-cyc-box-common wp-block-cyc-box-block-1 wp-block-cyc-box-block-1-604ee66e-2a6f-4c1d-8937-35c6f7c02a0a"><div class="textblockBlue cyc-box-common cyc-box-1 text-content">
<p class="wp-block-cyc-box-block-inner-title box-title textblockTitle wp-block-cyc-box-inner-title-common wp-block-cyc-box-block-inner-title-1 wp-block-cyc-box-block-inner-title-1-2160990e-2581-4736-a4b2-59d5a04b148e">ビニヤム・ギルマイのコメント</p>
<p> 昨年も同じようなコースを走っていたので、今日のコースプロフィールを知っていた。厳しい上りの途中、フィニッシュラインまであと400mのところでスプリントを開始し、ライバルたちを引き離すことができた。正直、自分のコンディションはベストとは言えないけれど、今日はチームメート全員が自分のためにサポートしてくれたので勝つことができた。今日の勝利の90％は彼らのおかげと言っていい。　もちろん明日からのステージでも引き続き勝利を狙っていく。チームの雰囲気はとても良く、チームワークも機能しているので、さらに勝利を重ねられると期待している。</p>
</div></div>
<div class="wp-block-cyc-box-block wp-block-cyc-box-common wp-block-cyc-box-block-1 wp-block-cyc-box-block-1-bb02a140-c8a7-46c6-bb1e-edb397acf2cf"><div class="textblockGreen cyc-box-common cyc-box-1 text-content">
<p class="wp-block-cyc-box-block-inner-title box-title textblockTitle wp-block-cyc-box-inner-title-common wp-block-cyc-box-block-inner-title-1 wp-block-cyc-box-block-inner-title-1-84ee1fbc-a2f7-4f57-be03-adc9e3d9c702">水谷監督のコメント</p>
<div class="wp-block-image"><figure class="alignright size-large"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509862"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/nip03-286x190.jpg" alt class="wp-image-509862"></a><figcaption>ゴール後、ギルマイを祝福する水谷壮宏監督（右）　Photo: NIPPO DELKO One Provence</figcaption></figure></div>
<p> 今日の作戦は昨日と同じように大きな逃げができれば積極的に乗り、スプリントは待たない、もし集団をコントロールするチームがいれば、自分たちも協力してスプリントに持っていくというもの。レース途中、自分たちメンバーが含む逃げが決まってもすぐに捕まってしまう。決まるとしたら、アフリカ人選手のみ3、4人のものだった。結果的に3人の逃げができ、最大で4分開いた。総合成績に関係ない選手たちだったので泳がせていたが、ラスト30kmから自分たちで追撃を開始。ちょっと早かったかもしれないが、今までの流れから逃げる選手たちも強いので、この判断で正解だった。逃げを吸収したのち、ラスト400m、10％くらいの坂を一気に駆け上がってゴール。ビニヤムは去年と同じように実力を発揮し、区間優勝。今日はスプリンターではない選手たちが前半からアタックに反応して集団をうまくコントロールし、スプリンターたちは終盤ビニヤムのために頑張った。今年初勝利、幸先のいいスタートが切れて本当に良かった。</p>
</div></div>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-e5dd6295-6a9b-47bc-9d3f-7744e5457d15"><a href="http://teamnippo.jp" target="_self" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">NIPPO・デルコ・ワンプロヴァンス 日本語ウェブサイト</div></a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アスタナはウィリエールに乗り換え　ツアー・ダウンアンダーで分かる、UCIワールドチームの機材</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509287</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCI（国際自転車競技連合）ワールドツアーの「サントス・ツアー・ダウンアンダー」がオーストラリアで開幕した。毎年UCIワールドチームが集結するため、各チームの機材事情が明らかとなる。記事では、サイクルフォトグラファー・砂田弓弦さんの現地写真を元に、最新の機材を紹介する。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509385"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/283f0dba6374a3860581affc5009ccba-600x400.jpg" alt class="wp-image-509385"></a><figcaption>第一弾はアージェードゥーゼールラモンディアール、アスタナ プロチーム、バーレーン・マクラーレン、ボーラ・ハンスグローエ、NTTプロサイクリング、UAE・チームエミレーツの6チームを紹介　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-8b8b59c8-37bd-4bf3-a494-d9d00f964b85">アージェードゥーゼール</h2>
<p>　フランス籍のチーム、 アージェードゥーゼール ラモンディアールは、昨年に引き続きエディ・メルクスを使用する。ロマン・バルデ（フランス）の車体は、日本未展開の軽量オールラウンドモデル「Stockeu69」のリムブレーキ仕様だ。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509371"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/AG2R0102-600x400.jpg" alt class="wp-image-509371"></a><figcaption>アージェードゥーゼール・ラモンディアール は変わらずにエディ・メルクスを使用　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　メインコンポーネントはカンパニョーロからシマノへ変更された。ホイールはマヴィック。グラフィックが刷新されたコメットプロカーボンシリーズのように見える。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-af60f446-d2ff-4844-9296-758a1fe8e9a3"><a href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/eddymerckx/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「エディ・メルクス」ウェブサイト</div></a></div>
<h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-e78f5fca-c8f1-42bb-b1d1-f353e3fdaefd">アスタナ プロチーム</h2>
<p> アスタナ プロチームはカナダの「アルゴン18」からイタリアのバイクブランド「ウィリエール」へと乗り換え。同時にリムブレーキからディスクブレーキへの転換も図った。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509372"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/Astana012p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509372"></a><figcaption>アスタナ プロチームはウィリエールに機材変更　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　ルイスレオン・サンチェス（スペイン）のバイクは、ケーブル完全内装の軽量モデル「ZERO SLR」。リアディレーラーのプーリーはセラミックスピードがアッセンブルされている。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-94598ba7-e9c7-4a3b-9cd0-cdccef9c9498"><a href="http://www.wilier.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「ウィリエール」ウェブサイト</div></a></div>
<h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-1a2a741b-2c38-4b4f-b0e3-880a29a7a956">バーレーン・マクラーレン</h2>
<p> バーレーン・マクラーレンはメリダを採用。ロードレースは軽量オールラウンドの「  スクルトゥーラ 」とエアロモデル「リアクト」で戦う。</p>
<p>　車体はチームのグラフィックに合わせ、黒・赤・オレンジで配色。アッセンブルされるパーツに大きな変更はないが、ホイールがフルクラムからヴィジョンに切り替わった。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509373"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/Bahrain012p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509373"></a><figcaption>バーレーン・マクラーレンの車体はカラーリングのみ変更。ホイールはヴィジョンを使用する　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　なお、同大会には日本人選手の新城幸也も出場。写真と同モデルの「スクルトゥーラ」でレースに臨んでいる。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-ff03981d-dc9d-4f9c-843b-2eac6a78bc1b"><a href="http://www.merida.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「メリダ」ウェブサイト</div></a></div>
<h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-696ca0a9-bdec-4667-a902-99f8966874a7">ボーラ・ハンスグローエ</h2>
<p>　ボーラ・ハンスグローエは、昨年と同じくスペシャライズドの自転車で走る。ユライ・サガン（スロバキア）が使うのは、エアロロードの「Sワークス ヴェンジ」。オールラウンドに通用する「Sワークス ターマック」よりも、空力性能を重視したようだ。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509374"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/Bora008p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509374"></a><figcaption>スペシャライズド製品で固めるボーラ・ハンスグローエ　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　サドルもスペシャライズド、ホイールは「ロヴァール」と、同社の製品で機材を固めている。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-e37b8aee-bf9e-4d4d-b7ab-606c70cfb78f"><a href="https://www.specialized.com/jp/ja" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「スペシャライズド」ウェブサイト</div></a></div>
<h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-847a772c-1a73-4437-a6ba-5c24f6c84a34">NTTプロサイクリング</h2>
<p>　今季から入部正太朗が所属するNTTプロサイクリングは、昨年に引き続きスイスの「BMC」を採用する。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509375"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/NTT011p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509375"></a><figcaption>NTTプロサイクリングはBMCから機材変更なし　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　ジャコモ・ニッツォーロ（イタリア）はシートチューブとダウンチューブに、ハイドレーションや工具が収納できるモジュールを搭載したハイエンド「タイムマシーンロード01」をチョイス。ホイールはエンヴィ、クランクはローターと、基本的なパーツ構成も昨年と変わらない。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-3ff1eec8-eaf1-4105-a481-9016705d32bc"><a href="https://e-ftb.co.jp/bmc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「BMC」ブランドページ（フタバ商店ウェブサイト内）</div></a></div>
<h2 class="wp-block-cyv-heading-block clearfix sentence komidashi cyc-heading-text wp-block-cyc-heading-common wp-block-cyc-heading-block-1 wp-block-cyc-heading-block-1-05470ffb-ded9-47a4-bf1f-e7803824b076">UAE・チームエミレーツ</h2>
<p>　UAE・チームエミレーツはイタリアのコルナゴを使用する。アレクサンドル・リアブシェンコ（ベラルーシ）は、軽量オールラウンダー「V3-RS」のリムブレーキモデルに乗る。チューブの各所にカムテールデザインが施されたセミエアロ仕様のハイエンドバイクだ。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=509376"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/UAE010p-600x400.jpg" alt class="wp-image-509376"></a><figcaption>UAE・チームエミレーツは「V3-RS」「C64」「CONCEPT」を使い分けか　Photo: Yuzuru SUNADA</figcaption></figure><p>　コンポーネントはカンパニョーロの「スーパーレコードEPS」に、同社のセミディープリムホイール「ボーラ ウルトラ35」、ステム・ハンドルはデダ エレメンティとイタリアンブランドで固めた。</p>
<div class="wp-block-cyc-button-block tagged cf wp-block-cyc-button-common wp-block-cyc-button-block-1 wp-block-cyc-button-block-1-5baabb35-6762-41aa-bb62-bb2c1fa607af"><a href="https://www.colnago.co.jp/index.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer" class="cf cyc-button-url"><div class="cyc-button-text">「コルナゴ」ウェブサイト</div></a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポートが3年ぶり登場のトレンス・ヒルで勝利を再現　個人総合でも首位に立つ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/509952</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オーストラリアで開催中のUCIワールドツアー今季第1戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーは1月23日に第3ステージを実施。実質今大会最初の頂上フィニッシュとなるコースを、リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）が制した。ポートはこのコースが過去に採用された3年前にも勝利しており、今回はその再現となった。日本勢で唯一参戦している新城幸也（バーレーン・マクラーレン）がポートから34秒差の40位でフィニッシュしている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/509952/porte-richie031p" rel="attachment wp-att-509963"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/PORTE-Richie031p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509963"></a><span class="caption">ツアー・ダウンアンダー2020第3ステージ、今大会最初の頂上フィニッシュであるトレンス・ヒル・ロードをリッチー・ポートがトップで上りきった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">大会1つ目の頂上フィニッシュ、トレンス・ヒル・ロードへ</h2>
<p>　大会は中盤戦へ。この日注目されたのは、今大会では実質1つ目となる頂上フィニッシュが設定されたこと。フィニッシュ前2kmから始まるトレンス・ヒル・ロードは平均勾配9.3％。直近では2017年大会で採用され、このときはポートが後続に16秒差をつける圧勝劇を演じている。今回も大会前半のヤマ場と目されている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/509952/arashiro-yukiya002p-2" rel="attachment wp-att-509968"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ARASHIRO-Yukiya002p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509968"></a><span class="caption">スタート前の出走サインに臨む新城幸也　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　改めてコース全体に目を移すと、スタート直後からタフな上りが控えるなど、終始イージーな局面はない印象。そんなセッティングの1日に、各チームがエースをどう前方へと引き上げていくのかも見ものとなる。レース距離は131km。</p>
<p>　この日は前日のレース終盤の大規模クラッシュに巻き込まれたラファエル・バルス（スペイン、バーレーン・マクラーレン）と、この際に数カ所の骨折に見舞われたベン・ヘルマンス（ベルギー、イスラエル・スタートアップネイション）が出走できず。一方で、傷の度合いが心配されていたサイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）とエリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、コフィディス ソルシオンクレディ）は、元気にスタートラインに現れた。</p>
<p>　そうして始まったレースは、ジョフリー・ブシャール（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）、ギヨーム・ボワヴァン（カナダ、イスラエル・スタートアップネイション）、マイルズ・スコットソン（オーストラリア、グルパマ・エフデジ）が早々に逃げグループを形成。メイン集団とは最大で3分10秒の差で先行した。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/509952/road-sign-for-koala007p" rel="attachment wp-att-509985"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/Road-Sign-for-Koala007p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509985"></a><span class="caption">コアラの飛び出しを注意する道路標識。オーストラリアらしい光景　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　しばらくは一定のタイム差を保ったメイン集団は、残り40kmを切ったところから少しずつペースを上げて、各チームがポジションを固め始める。これにともなって前の3人とのタイム差も縮小。残り30kmを切った頃には、その差は1分ほどとなった。</p>
<p>　協調体制を崩さず進んできた逃げグループだったが、後ろからの追い上げを受けて先行し続けるのが苦しくなってきた。残り20kmを切ったところでボワヴァンがまず力尽き、しばらくしてブシャールがスコットソンのスピードについていけなくなった。ただ1人粘るスコットソンも、勢いに勝るメイン集団から逃れることはできず、残り9kmで吸収された。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ポートがまたもトレンス・ヒル・ロードで独走</h2>
<p>　逃げを捕らえた集団は、トレンス・ヒル・ロードに向かってグングン加速。主導権を握るのは、個人総合3位につけるダリル・インピー（南アフリカ）擁するミッチェルトン・スコット。アシスト陣の人数をかけてペーシングを行う。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/509952/scotson-miles016p" rel="attachment wp-att-509987"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/SCOTSON-Miles016p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509987"></a><span class="caption">レース序盤から逃げ続けた3選手。マイルズ・スコットソン（右）が残り9kmまで粘りを見せた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　いよいよ迎えるは最後の上り、トレンス・ヒル・ロードだ。上りが始まると同時にUAE・チームエミレーツ勢がスピードを上げると、これに合わせるかのようにポートやイェーツ、ローハン・デニス（オーストラリア、チーム イネオス）らが前方へと上がっていく。</p>
<p>　そして残り1kmになろうかというところで、満を持してアタックしたのはポート。スルスルと先頭へと上がり、後ろがついてこないと見るやそのまま独走態勢へ。デニスを引き上げるためにディラン・ファンバーレ（オランダ）が集団のけん引に入り、さらにはイェーツも追う姿勢を見せるが、十分なリードを得たポートにとっては脅威とはならなかった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/509952/arashiro-yukiya030p-2" rel="attachment wp-att-509995"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ARASHIRO-Yukiya030p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-509995"></a><span class="caption">トップから34秒差でフィニッシュした新城幸也　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　最後までスピードが衰えなかったポートが、3年前の再現となる独走でのフィニッシュへ。前日までの主役だったスプリンター陣が後方へと下がったこともあり、ポートはこの勝利と同時に個人総合で首位へと浮上し、オーカージャージに袖を通すことになった。</p>
<p>　ポートの独走を許した後続は5秒差で頂上に到達し、ロブ・パワー（オーストラリア、チーム サンウェブ）が2位、イェーツが3位に。6位とまとめたインピーは、個人総合でポートから6秒差の2位につけている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/509952/porte-richie045p" rel="attachment wp-att-509990"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/PORTE-Richie045p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-509990"></a><span class="caption">個人総合でも首位に立ったリッチー・ポート　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　翌24日に行う第4ステージは、再びスプリンターが主役となることが予想される。ノーウッドからマレー・ブリッジまでの152.8kmは、前半こそ細かなアップダウンの繰り返しが待つが、後半は下りと平坦基調。スピード感に富んだ1日となりそうだ。また、中間スプリントポイントが序盤に2回設定されており、総合争いが動き始めた状勢で上位ライダーたちがボーナスタイムをかけて駆け引きを見せることも考えられる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第3ステージ結果</span><br> 1	リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）	3時間14分9秒<br> 2	ロブ・パワー（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+5秒<br> 3	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）<br> 4	ローハン・デニス（オーストラリア、チーム イネオス）<br> 5	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）<br> 6	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）<br> 7	ディラン・ファンバーレ（オランダ、チーム イネオス）<br> 8	シモン・ゲシュケ（ドイツ、CCCチーム）<br> 9	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）<br> 10	ルーカス・ハミルトン（オーストラリア、ミッチェルトン・スコット）	+13秒<br> 40	新城幸也（日本、バーレーン・マクラーレン）	+34秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #D36027;">個人総合</span><br> 1	リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）	 10時間10分24秒<br> 2	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	+6秒<br> 3	ロブ・パワー（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+9秒<br> 4	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+11秒<br> 5	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）	+14秒<br> 6	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）	+15秒<br> 7	シモン・ゲシュケ（ドイツ、CCCチーム）<br> 8	ローハン・デニス（オーストラリア、チーム イネオス）<br> 9	ディラン・ファンバーレ（オランダ、チーム イネオス）<br> 10	ルーカス・ハミルトン（オーストラリア、ミッチェルトン・スコット）	+23秒<br> 30	新城幸也（日本、バーレーン・マクラーレン）	+44秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #009460;">スプリント賞</span><br> 1	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	29 pts<br> 2	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	26 pts<br> 3	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	24 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #0C2240;">山岳賞</span><br> 1	ジョセフ・ロスコフ（アメリカ、CCCチーム）	25 pts<br> 2	リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）	16 pts<br> 3	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	12 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #A9A9A9;">新人賞</span><br> 1	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	 10時間10分57秒<br> 2	サンティアゴ・ブイトラゴ（コロンビア、バーレーン・マクラーレン）	+0秒<br> 3	ジャラド・ドリズナー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	+8秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 15:40:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也はエースを助けつつ総合30位をキープ　「明日は風が吹けば、サバイバルな展開に」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/510077</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　新城幸也（バーレーン・マクラーレン）はオーストラリアで開催中のサントス・ツアー・ダウンアンダーで1月23日、第3ステージのレースを先頭から34秒差の区間40位でフィニッシュした。</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=510079"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu302-600x400.jpg" alt class="wp-image-510079"></a><figcaption>ハイスピードのレースとなった第3ステージ。新城幸也も集団内に陣取る　Photo: Cor Vos</figcaption></figure><p>　朝からどんよりとした雲の覆われ、強風の吹き付ける中、第3ステージは最大20％の上り坂が登場する頂上フィニッシュの131kmで行われた。初日からの2日間はスプリンターのためのステージだったが、この日はうって変わってクライマーの出番だ。</p>
<p>　新城らバーレーン・マクラーレンは前日の第2ステージ、レース終盤の集団落車でチームリーダーのラファエル・バルス（スペイン）が負傷し、第3ステージを出走せずリタイア。この日はバルスに代わってクライマーのサンティアゴ・ブイトラゴ（コロンビア）と、ハーマン・ペーンシュタイナー（オーストリア）をエースに立ててレースに臨んだ。</p>
<p>　新城は位置取りに苦労しつつもチーム内の若手エースを助けながら走り、この日はペーンシュタイナーが14位、ブイトラゴが22位でゴールした。新城自身も最後まで粘って走り、UCIポイント圏内の個人総合30位に付けている。</p>
<p>　レース後の新城は次のようにこの日の展開を振り返った。</p>
<p>　「昨日の落車の怪我でチームリーダーのラファエルがリタイアしたため（今は安静にして怪我の経過次第では来週のレースを走れるかもしれない）、クライマーのネオプロ20歳のサンティアゴと、ヘイマンをステージ上位でフィニッシュさせるために皆で動いた」</p>
<figure class="wp-block-image size-post_pic_1"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=510078"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2020/01/ydu301-600x400.jpg" alt class="wp-image-510078"></a><figcaption>山岳のエースたちを見守りながら走る新城幸也（右）。新城の前がペーンシュタイナー、その前がブイトラゴ　Photo: Cor Vos</figcaption></figure><p>　「しかし、チームの作戦は昨日はバッチリ機能したが今日は不完全だった。位置取りに苦労した。風が強かったので、レース自体も速かった気がする。皆が上り口がゴールかのような位置取りだったが、チームリーダーの二人は20番手位で上り始めた。自分も調子は良かったのと、1.5kmと短い上りだったので、フィニッシュまで頑張った」</p>
<p>　翌第4ステージは152.8kmで行われ、再びスプリンターのためのステージとなる。ステージ優勝だけでなく総合争いも絡んだ駆け引きが本格化することも予想される。新城も「明日は風が吹けば、サバイバルな展開になる。平坦なプロフィールだが、気を引き締めて行かなければならない」と警戒するコメントを述べている。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jan 2020 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>