<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>クリンチャー、チューブラー、チューブレスの違いとは　正しいタイヤの選び方</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481071</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ホイールに取り付けられるタイヤは、比較的簡単に交換ができるパーツの一つであると同時に、走りへの影響が大きい部分でもあります。つまり、チューンナップの基本であると言えるでしょう。この項では、主にオンロード（ロードバイク）向けタイヤについての基本的な知識を紹介します。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481078" rel="attachment wp-att-481078"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ct05-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481078"></a><span class="caption">正しいタイヤの選び方とは　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">タイヤの構造って何が違うの？</h2>
<p>　ロードバイク向けタイヤの構造は、現在大きく3種類に大別されます。一番多いのはクリンチャー方式で、リム（ホイールの金属部分）に半円周形断面のタイヤを引っかけ、その中に入れたチューブに空気を充填して膨らますことで、その圧力でタイヤを保持します。一般車（ママチャリ）でもほとんどがこの方式です。利点としては各部の役割分担が明快で、タイヤの脱着と交換が容易な点。ほぼ誰でも基本的な工具のみで、パンク修理やタイヤ交換といったメンテナンスが可能です。また現在主流であるため、タイヤの選択肢も膨大です。欠点はリム打ちと呼ばれる、チューブに穴が開くパンクが起こりやすい点です。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481083" rel="attachment wp-att-481083"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/bt03-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481083"></a><span class="caption">トラックバイクといった競技用自転車に未だ採用されているチューブラータイヤ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　競技用バイクの一部で使われるのがチューブラー方式です。これはチューブを内蔵した円形断面のタイヤを、チューブラー専用リムに接着剤で貼り付けて使用します。利点としては同性能のタイヤならクリンチャーよりもホイールが軽くできて乗り心地が良く、空気圧を落としてもパンクしにくい点です。欠点はタイヤの脱着が非常に面倒であることと、パンク修理がほぼ不可能な点（パンクしたら廃棄）です。現在は余程こだわるライダーでなければ使いません。</p>
<p>　近年勢力を伸ばしているのはチューブレス方式です。読んでの通りチューブを省略して、タイヤ部分のみで空気圧を保持します。クリンチャーと基本構造は似通っており、クリンチャー向けのリムやタイヤにはチューブレス方式としても使える、チューブレスレディという両用タイプもあります。利点は軽くて乗り心地が良く、空気圧を落としてもパンクしにくいこと。欠点はチューブレスタイヤのセットに、クリンチャーよりも特別な技術や道具が必要な点です。現時点ではショップにお願いした方がいいでしょう。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481079" rel="attachment wp-att-481079"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/mu03-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481079"></a><span class="caption">チューブラータイヤのリム内部　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481082" rel="attachment wp-att-481082"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/u06-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481082"></a><span class="caption">チューブレスタイヤはシーラントを入れることで密着度を高め、パンクも防止する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">タイヤのサイズの見方とトレンド</h2>
<p>　タイヤを交換する際は、互換性のある規格を選ぶ必要があります。まずサイズ表記の基本を押さえておきましょう。ロードバイクのタイヤサイズは、ほとんどの場合「700x25C」といった表記になります。これは700（タイヤの周長mm）、25（タイヤの幅mm）、C（リムのサイズ規格）という情報になります。一般的なロードバイクの場合、例のような700Cと呼ばれる規格になり、これは27インチに相当します。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481086" rel="attachment wp-att-481086"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02932-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481086"></a><span class="caption">サイドにはタイヤの詳細スペックが書かれていることが多い　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ただ自転車タイヤは、源流の違いからさまざまな細かいサイズ規格があり、同じように27インチと言われるなかでも、互換性のない規格が並立しています。混乱を避けるために最近新たにETRTO規格という表記が作られ、ISOにも採用されていることから、現在は必ず併記されています。上記の700x25Cは「25-622」という表記に。この場合、25（タイヤの幅mm）、622（リムの周長mm）という意味で、より正確な互換性情報になっています。</p>
<p>　従来は細いほど良いとされてきたロードタイヤですが、現在ではある程度太い方が転がり抵抗や空気抵抗の面で有利であるという実験結果から、25mm幅のものが主流となっています。エンデュランス系やグラベル（荒れ地）用などはさらに太くなり、全体にロードバイクのタイヤは太めがトレンドと言えるでしょう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">タイヤの選び方は？</h2>
<p>　タイヤを選ぶ基準ですが、「太さ」「重量」「グリップ」「転がり抵抗」「耐パンク性能」「耐摩耗性（寿命）」「価格」といった各要素を、使用用途に応じたバランスをとって選ぶことになります。多くの場合、各要素はトレードオフ（ある部分を向上させれば他のある部分が低下する）なので、何を重視するか、しないかを考えてみましょう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481081" rel="attachment wp-att-481081"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/tp08-600x399-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481081"></a><span class="caption">クリンチャーはリムとタイヤの間にチューブを備えている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　レースで使うのであれば、重量やグリップ、転がり抵抗といったところが重要になるでしょう。経済性を重視するのであれば、重量やグリップには多少目をつぶり、価格だけでなく耐摩耗性も重要です。通勤ライド中心であれば、トラブルを避ける耐パンク性能や耐摩耗性を重視し、また太さもより太めが良いでしょう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/shopnavi"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/shopnavi_dark-600x92.png" alt class="alignnone size-post_pic_1 wp-image-462676"></a></figure></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 17:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊豆大島御神火ライド　エントリー締め切りが7月31日に迫る！　前夜祭は栗村修さんの「生“輪”生相談」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480952</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481036" rel="attachment wp-att-481036"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/gojinka-2-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481036"></a><span class="caption">大会のゲスト陣。写真左上から、栗村修さん、猪野学さん、牧野ステテコさん、山下晃和さん、MCのアケさん　©gojinkaride</span></figure><p>　東京の離島、伊豆大島を舞台に開催されるロングライドイベント、「<a target="＿blank" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/" rel="noopener noreferrer">伊豆大島御神火ライド</a>」は、エントリー締め切り（7月31日）まで残りわずかとなりました。イベント前日に行われる前夜祭も盛りだくさんの内容で、まだエントリーを済ませていない方は、是非この機会にエントリーください。申し込みはこちらから<a target="＿blank" href="https://www.sportsentry.ne.jp/event/t/79197" rel="noopener noreferrer">（エントリーサイト）</a></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">プラスチックごみと引き換えに先着プレゼント</p>
<p>　今年は第1回の2017年以来、2度目のに前夜祭を9月7日に実施します。今年は海洋ごみ問題に取り組み、1人1個プラスチックごみの持参が参加条件です。またごみと引き換えに、大会スタッフが着用する「御神火ライド2019スタッフ Tシャツ」を先着でプレゼントします。「御神火ライド」恒例のコーナー、ゲストの栗村修さんとゲストライダーによる「生“輪”生相談」も開催します。</p>
<p>　「生“輪”生相談」は『Cyclist』の人気連載コラム「<a target="＿blank" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/138608" rel="noopener noreferrer">“輪”生相談</a>」のリアルイベント。普段読者から送られてくる質問・疑問をその場で募集し、解決に導くコーナーです。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481210" rel="attachment wp-att-481210"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_09382-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481210"></a><span class="caption">昨年は猪野さんをゲストに「生“輪”生相談」を実施した　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481033" rel="attachment wp-att-481033"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_1033-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481033"></a><span class="caption">フラダンスや御神火太鼓演奏も披露される　Photo :Masahiro OSAWA</span></figure>
</div>
<p>　このほかにもお笑い芸人牧野ステテコさんによるステージや、都立大島海洋国際高等学校郷土芸能部の生徒による御神火太鼓演奏、フラダンス演舞などイベント盛り沢山。豪華景品が当たる抽選会も実施します。会場に設けられた飲食コーナーでは、焼きそばとやきとり、古民家カフェ「島京梵天」の冷やしたい焼きなどが販売されます。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">「伊豆大島御神火ライド2019」前夜祭</p>
<p> ■開催日程：2019年9月7日(土)15時～17時30分（開場/14時）<br> ■場所：「仲の原園地」（スタート/ゴール地点）<br> ■参加条件：一人一個プラスチックごみ（PETボトルや、海岸に投棄された釣り糸、海岸に打ち上げられた漁具等）を持参<br> ※プラスチックごみと引き換えに、御神火ライド2019STAFF Tシャツを先着でプレゼント<br> ■内容：<br> ・御神火太鼓演奏<br> ・フラダンス演舞<br> ・牧野ステテコ オンステージ<br> ・生“輪”生相談<br> （会場では地元グルメや特産物が堪能できる販売店が出店）<br> ■主催：伊豆大島御神火ライド「おもてなし実行委員会」<br> ■協賛：Dr.ストレッチ、ポッカサッポロ、大島椿、モンベル、アミノバイタル、マニフレックス、コールマン、サンケイビル、L-Breath BIKE<br> ■後援：東京都大島町</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/special/gojinkaride/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「御神火ライド」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 19:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイヨジョーヌのアラフィリップが個人TTでも勝利　自らの総合リードを広げる激走</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481554</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019は現地時間7月19日、第13ステージが行われ、今大会唯一となる個人タイムトライアルステージを、個人総合首位のマイヨジョーヌを着るジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）が快走し、27.2kmを35分0秒で走破してステージ優勝した。第3ステージに続く今大会2勝目を挙げる走りで、文句なしのマイヨジョーヌを防衛。ステージ2位で、個人総合でも2位につけるゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）とは1分26秒差とした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481556" rel="attachment wp-att-481556"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian311pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481556"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第13ステージ。今大会唯一の個人タイムトライアルステージを制したのは、マイヨジョーヌを着用するジュリアン・アラフィリップだった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">変化に富んだポーのTTコース</h2>
<p>　ステージレースにおいて、個人タイムトライアルは総合成績を狙ううえで勝負を分けるポイントとなることが多いが、今大会は山岳比重が高いと言われ、実際に個人タイムトライアルステージはこの第13ステージのみ。レース距離が27.2kmとあり、ここでの結果が今後のステージにどのようにつながっていくかは興味深いところだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481558" rel="attachment wp-att-481558"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190719TDF3006-A.S.O._Olivier_CHABE-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481558"></a><span class="caption">マイヨジョーヌ誕生100周年の記念イベントが会場で行われた。ベルナール・イノー氏（左端）、エディ・メルクス氏（左から2人目）、アルベルト・コンタドール氏（右から3人目）、グレッグ・レモン氏（右から2人目）らレジェンドが多数出席した　Photo: A.S.O./Olivier CHABE</span></figure><p>　コースは、ポーの市街地を抜けて南進。その後折り返すようにしてポーへと戻ってくる。前半から中盤にかけてアップダウンがあり、その一方で後半は平坦基調。このステージ最大の難所はフィニッシュ前1kmを切ってから現れる勾配17％の急坂。いかにしてペースを配分していくかが大きなカギとなりそうだ。</p>
<p>　レースは、個人総合の下位から1人ずつスタート。現地時間午後2時に第1走者であるヨアン・オフルド（フランス、ワンティ・ゴベール）がスタートし、1分おきに次々と選手が出走。個人総合35位から上位は2分おきのスタートへと変わり、首位のマイヨジョーヌを着るアラフィリップは現地時間午後5時19分にスタートする。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">デヘントが好走　長くトップの座を守る</h2>
<p>　序盤出走の選手たちの中で、トップに立ったのは6番出走のカスパー・アスグリーン（デンマーク、ドゥクーニンク・クイックステップ）。35分52秒を記録し、当面の基準タイムとなった。この後、アスグリーンのタイムに肉薄する選手が現れたものの、フィニッシュで上回ることはできず、しばしトップ君臨した。</p>
<p>　この流れに変化が見られ始めたのは、91番出走のワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）のスタートから。ベルギーチャンピオンジャージを着用し、このステージの優勝候補にも挙げられていたファンアールトは、その期待に違わず中間計測でトップタイムをマークする。フィニッシュタイムが見ものとなっていたが、レース後半の右コーナーで落車。コース内側の鉄柵に上半身をひっかけてしまい、強く地面に叩きつけられてしまった。この激しいクラッシュにより、ファンアールトはリタイア。今大会大活躍中の1人がツールを去ることとなった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481560" rel="attachment wp-att-481560"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190719TDF1019-A.S.O._Pauline_BALLET-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481560"></a><span class="caption">暫定トップタイムをマークし長くホットシートを温めたトーマス・デヘント　Photo: A.S.O./Pauline BALLET</span></figure><p>　こうした混乱の中、トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）がタイムを伸ばしてきた。7.7km地点に設置された第1計測でトップタイムをマークすると、15.5km地点に置かれた第2計測でも16秒更新。その後も勢いは衰えず、フィニッシュでは35分36秒を記録。アスグリーンのタイムを16秒上回り、暫定1位についた。</p>
<p>　そして、好走のデヘントは長くホットシートを温めることとなる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">有言実行の個人TT勝利を決めたアラフィリップ</h2>
<p>　後半出走の中にデヘントのタイムを上回る選手が現れず、残すところは個人総合上位陣へ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481562" rel="attachment wp-att-481562"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/URAN-Rigoberto001p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481562"></a><span class="caption">個人総合上位陣で好タイムマークの口火を切ったリゴベルト・ウラン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その中でまず、個人総合12位につけるリゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）がトップをうかがう。第1計測を3秒遅れで切り抜けると、第2計測、21.9km地点に設置された第3計測と、いずれも1秒差。終盤にかけてさらに追い込んで、フィニッシュ前の上りも力強いペダリング。猛然とフィニッシュへ飛び込んだが、トップタイムとは0秒28差。わずかな差でトップを逃す。</p>
<p>　以降、トップまでは届かずも上位タイムでまとめる選手が多くなってくる。個人総合10位のティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）は13秒差、同6位のエンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）も22秒差とまずまず。他選手の結果次第で、順位をジャンプアップさせる可能性も広がってくる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481564" rel="attachment wp-att-481564"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven005p-1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481564"></a><span class="caption">ステージ6位で終えたステフェン・クライスヴァイク。個人総合では3位に浮上した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　さらには、同4位のステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）が第1、第2両計測ポイントでトップタイムをマーク。後半こそペースが落ちたが、フィニッシュでは9秒の遅れにとどめ、総合上位戦線での生き残りを確定的なものとする。</p>
<p>　そして、注目のトップ3。まずコースへと飛び出したのは、エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）。直前の選手たちと同様に上位を狙いたいところだが、前半からいまひとつスピードに乗り切れない。第1計測こそ12秒差だったが、その後はデヘントとのタイム差の広がりが顕著なものとなっていく。盛り返すことができないまま残り距離を減らしていき、フィニッシュでは1分遅れ。個人総合上位陣の中ではブレーキ気味の結果になってしまった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481566" rel="attachment wp-att-481566"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint028p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481566"></a><span class="caption">ステージ2位のゲラント・トーマス。フィニッシュでは暫定トップタイムをマークしたが、直後に逆転された　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その一方で、チームメートのトーマスは個人タイムトライアルを得意とするだけあって、スタート直後から快調に飛ばした。第1計測こそ1秒遅れだったが、そこからはギヤを上げていき、第2計測ではトップタイムを13秒更新。第3計測では21秒と大きく上回り、フィニッシュタイムに期待が膨らむ。そしてフィニッシュへと飛び込んだそのタイムは35分14秒。トップのタイムを22秒更新し、長くホットシートに座り続けたデヘントからその座を受け継ぐことになる。この時点で、総合争いのライバルに対してさらなるアドバンテージを得ることになった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481568" rel="attachment wp-att-481568"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian022p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481568"></a><span class="caption">沿道からの大声援を受けながらフィニッシュへ向かうジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　だが、この日誰よりも強さを見せたのはデヘントでもなく、トーマスでもなく、アラフィリップだった。スタートから飛ばしに飛ばすと、第1計測はトップタイの記録。そこからは下りを攻め、さらには距離の短い上りをダンシングで進むと、第2計測ではトーマスが残したばかりのタイムを6秒更新。その走りは後半にも続き、第3計測では同様に5秒更新する。</p>
<p>　そして迎えた最終局面。沿道の歓声を一身に浴びながら急坂を上ると、最後の直線はスプリントさながらのダンシングで魅せる。フィニッシュへ飛び込むと、直前にマークされたトーマスの記録を14秒更新。この瞬間、ステージ優勝が決まるとともに、マイヨジョーヌのキープが決まった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481570" rel="attachment wp-att-481570"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian381p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481570"></a><span class="caption">マイヨジョーヌを守ったジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　フィニッシュ直後には、レースを走った勢いのままチームスタッフへと抱き着き喜びを爆発させたアラフィリップ。「決して得意ではない」と自認するタイムトライアルだが、今大会の第1休息日であった16日のプレスカンファレンス（記者会見）では「優勝を狙いたい」と宣言していた。まさに有言実行の勝利に、「素晴らしい結果。今日のようなコース（上下動の多いセッティング）では、いつも通り走れば良いパフォーマンスができると確信していた。自分でも驚くような走りがしたかった」と振り返った。</p>
<p>　この日はマイヨジョーヌが誕生して100年のメモリアルデー。同時に、今大会通算9日目となる着用も決まり、「今日はマイヨジョーヌ（の存在）が背中を押してくれた。沿道からの声援もいつもとは比較にならないほどだった」と述べ、この先も守っていけるかとの問いには「まずは回復しないといけない」と答えた。</p>
<p>　これらの結果から、トップの座を守ったアラフィリップから個人総合2位のトーマスまでは1分26秒差に拡大。3位以下にシャッフルが発生し、ステージ上位と健闘したクライスヴァイクが2分12秒差の個人総合3位、マスが2分44秒差の4位に浮上。一方、ベルナルは5位に順位を落とし、その差は2分52秒。新人賞のマイヨブランはマスのもとへ移っている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481572" rel="attachment wp-att-481572"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Champions305p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481572"></a><span class="caption">歴代のマイヨジョーヌ着用者たちがポディウムに集結。100周年を祝う記念撮影に臨んだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　翌20日は第14ステージ。ピレネーを代表する山岳・トゥールマレー登坂が待ち受ける。レース序盤に4級山岳を上り、中盤からは1級山岳コル・ドゥ・スロール（登坂距離11.9km、平均勾配7.8％）へ。一度下って、トゥールマレーを目指していく。そのトゥールマレー峠は登坂距離19km、平均勾配7.4％。今大会最初の超級山岳は、フィニッシュ前3kmから10％前後の急勾配へ。この山で、総合争いに動きが起きることは必至。個人タイムトライアルの結果を受けて、戦術を決める選手も多いことだろう。タルブをスタートしてトゥールマレー・バレージュのフィニッシュまでは117.5km。ハイスピードの山岳ステージとなることが予想される。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第13ステージ結果</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	35分0秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+14秒<br> 3	トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）	+36秒<br> 4	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）<br> 5	リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）	+45秒<br> 6	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 7	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+49秒<br> 8	カスパー・アスグリーン（デンマーク、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+52秒<br> 9	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+58秒<br> 10	ジョセフ・ロスコフ（アメリカ、CCCチーム）	+1分1秒<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	 53時間1分9秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+1分26秒<br> 3	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+2分12秒<br> 4	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+2分44秒<br> 5	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	+2分52秒<br> 6	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+3分4秒<br> 7	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+3分22秒<br> 8	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+3分54秒<br> 9	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+3分55秒<br> 10	アダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	277 pts<br> 2	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	191 pts<br> 3	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	184 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）	54 pts<br> 2	トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）	37 pts<br> 3	ジュリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	30 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	 53時間3分53秒<br> 2	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	+8秒<br> 3	ダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+5分50秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	トレック・セガフレード	 59時間16分27秒<br> 2	モビスター チーム	+10分12秒<br> 3	アージェードゥーゼール ラモンディアール	+13分56秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポーの街が見せた奇跡　フランスの勇者アラフィリップにマイヨジョーヌマジック</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481579</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ポーはパリに続いてツール・ド・フランスがよく訪問する都市だ。この避寒地がゴールやスタートになること、今回で71回目。40kmほど離れたタルブやルルドが発着点となったときもチームや関係者の多くが宿泊するのはポー。それだけ自治体としても裕福であり、自転車競技に好意的な町なのである。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481585" rel="attachment wp-att-481585"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/313fc97676af9bfc99224ab193d5c3ec-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481585"></a><span class="caption">はるかに望むピックデュミディ。その近くにトゥールマレー峠がある　© D.Guilhamassé</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">元王者の意地を打ち砕いたフェドリゴ</h2>
<p>　2010年はピレネー3日目の第16ステージとしてポーにゴールした。この年は新城幸也も出場していたが、Bbox・ブイグテレコムのチームメートであるピエリック・フェドリゴがゴール勝負でランス・アームストロング（当時レディオシャック）ら7選手を制して優勝した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481587" rel="attachment wp-att-481587"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/FEDRIGO-Pierrick006p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481587"></a><span class="caption">かつての“英雄”アームストロング（右から2人目）を打ち破ってステージ優勝を挙げたピエリック・フェドリゴ（フランス、Bbox・ブイグテレコム）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　いまさら不正薬物使用で全記録が抹消されたアームストロングの話を持ち出してもどうかと思うが、活動の晩年を迎えた元王者が「最後のツール・ド・フランス」と宣言して挑んだ大会は、連日先頭集団から遅れ、「もう8回目の総合優勝の可能性はない（当時としてのコメント）」と認めざるを得ない心境だった。</p>
<p>　それでも「最後の1勝を」という気迫にあふれる走りを見せ、ツールマレー峠越えの難関ステージで勝利を目指したことが印象に残っている。あのときのアームストロングにはこれまでなかった悲壮感が漂っていた。</p>
<p>　山岳で決着がつかず、8人のゴール勝負になった。その直前にアームストロングはフェドリゴに「お前は強いから協力はしない」と声をかけている。それだけ最後の区間1勝がほしかった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481581" rel="attachment wp-att-481581"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/2010-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481581"></a><span class="caption">ポーにゴールするツールマレー峠で晩年になったアームストロングが最後の意地を見せた。路面には新城の文字、日の丸も　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure></div>
<p>　アームストロングは結局7位。大会は残り4区間で、現在のパフォーマンスでは勝ち目はもうない。勝利はつかめなかったが、そのときは彼の意地を感じた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">フランス勢に40年ぶりの快挙</h2>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481582" rel="attachment wp-att-481582"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/2012-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481582"></a><span class="caption">フェドリゴは2012年もポーのステージで優勝。ツールでは通算4勝を挙げた　© ASO</span></figure><p>　2012年にポーにゴールしたときは、ピレネーを離れて比較的平たんなコースで行われた。FDJ・ビッグマットに移籍していたフェドリゴがガーミン・シャープのクリスティアン・バンデベルデとの一騎打ちを制して優勝。ポーで連勝を挙げた。</p>
<p>　特筆すべきなのが、新城（当時のチーム名はヨーロッパカー）の活躍ぶり。波状的なアタック合戦が一段落した31km地点で、新城ら5選手が集団を抜け出し、これに4人が追走して9人の第一集団を形成していた。59km地点で捕まるが、新城のチームエースであるトマ・ヴォクレールがカウンターアタックするなど、チームから求められた役割をしっかりとこなしていたのはさすがだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481588" rel="attachment wp-att-481588"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ARASHIRO-Yukiya010p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481588"></a><span class="caption">新城幸也が激しい攻撃を見せる　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　2017年もポーは平たん区間のゴール地点となり、クイックステップフロアーズのマルセル・キッテルが2日連続のスプリント勝利で、この大会5勝目、大会通算14勝目を挙げた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481583" rel="attachment wp-att-481583"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/2018-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481583"></a><span class="caption">2018年にポーで優勝したアルノー・デマール　© ASO</span></figure><p>　続く2018年。グルパマ・FDJのアルノー・デマールが伝統のポーで、コフィディスのクリストフ・ラポルトとのフランス人対決を制して大会通算2勝目を挙げた。フランスのスプリンターが平たんステージで1位と2位を占めたというのは、じつは40年ぶりだったという。<br style="clear:both"></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ポーの女神はフランス勢の味方</h2>
<p>　2019年のポーはいつものように快晴だった。そしてこの大会唯一の個人タイムトライアルの舞台として、すべての準備が整えられていた。フランス南西部に位置するため、フランスの中では緯度が低く、さらに西の端にあるので朝は7時前まで暗い。そんな中、イネオスは前年と同じホテルに宿泊し、スタッフがぬかりない準備をしていた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481584" rel="attachment wp-att-481584"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/5fa00914f574743301e39cedb3c99879-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481584"></a><span class="caption">ポーの河岸段丘。スタート地点はこの高台の下で、タイムトライアルの最後も段丘の上に駆け上がる　© Soazig de la Moissonnière</span></figure><p>　ポーはポー川が作った河岸段丘の上に栄えた町で、ゴールがあるのは丘の上の中心街だ。スタート地点はいわゆる河川敷で、ここからすぐに丘の上に駆け上がる、個人タイムトライアルのコースの大半は町の南に広がる平坦地だが、ある程度のアップダウンがあり、そしてゴール手前で再び丘に上がる。ほとんどの選手がパワーを使い果たし、止まりそうなスピードで苦戦する。これがこの日のポイントだ。</p>
<p>　大会期間中唯一の個人タイムトライアルであり、その中盤に設定されている。距離27.2kmは個人の独走力をはかるにはあまりにも短い。過去にミゲル・インドゥラインや、後に白紙となるがアームストロングがこの種目で圧倒的優位に立ち、山岳ステージで上りのスペシャリストの攻撃をしのいで逃げ切ったのとは、戦い方が異なるといってもいい。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481592" rel="attachment wp-att-481592"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint001pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481592"></a><span class="caption">ディフェンディングチャンピオンのトーマスが、得意の個人タイムトライアルで躍進を図る　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　スタート地点とゴール地点の距離が歩けばなんとかなるポーで、ファンや市民がこの日の戦いに熱いエールを送る中、アラフィリップが第1計測ポイント、第2計測ポイント、さらに第3計測ポイントをトップタイム通過していく。タイムトライアルを得意とするゲラント・トーマスを上回る記録だ。</p>
<p>　沿道のフランス人は大興奮。ボルテージは次第に高まっていく。そしてまさかのトップタイムでステージ優勝するとともに、当然マイヨジョーヌを死守。その瞬間、ポーのサルドプレスからは拍手がわき起こるほどだった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481586" rel="attachment wp-att-481586"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian324p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481586"></a><span class="caption">全力を振り絞ってゴールに飛び込んだアラフィリップがステージ優勝してマイヨジョーヌを防衛　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　「信じられないよ。本当に幸せだ。ゲラント・トーマスにこれだけの差をつけて優勝できるなんて」とアラフィリップ。</p>
<p>　チームの監督もスタッフもこの偉業に感極まって涙を流したという。</p>
<p>　ポーの奇跡。ポーはいつもフランス勢の味方だ。そしてマイヨジョーヌは勇者に想像以上のパワーを与えてくれる。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/yamaguchi_400-120x120.jpg" title="山口和幸" alt="山口和幸"><span class="bold">山口和幸（やまぐち・かずゆき）</span><p>ツール・ド・フランスをはじめ、卓球・陸上・ボート競技などを追い続け、日刊スポーツ、東京中日スポーツ、ナンバー、ターザン、YAHOO!などで執筆。国内で行われる自転車の国際大会では広報を担当。著書に「ツール・ド・フランス」（講談社現代新書）、「もっと知りたいツール・ド・フランス」（八重洲出版）など。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 12:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>編集部のイチオシ記事「Cyclist掲載記事にコメント機能を追加」など　7月13～19日掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481349</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』に掲載された今週のイチオシを編集部員のコメントとともに紹介する週刊「エディターズ・チョイス」。7月13～19日からは「<a target="＿blank" href="https://cyclist.sanspo.com/481350" rel="noopener noreferrer">『Cyclist』記事にコメント機能を追加　みんなのコメントで自転車ニュースをもっとホットに!</a>」など4本を紹介します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集長 澤野健太のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480658">令和初の全日本シクロクロス選手権　愛媛・内子町で12月7、8日開催決定</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480658"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ehime-600x400-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-481515"></a></figure><p>　令和初となる第25回全日本シクロクロス選手権大会が、12月7、8日、愛媛県内子町・小田川河川敷の特設コースで開催されることになった。日本自転車競技連盟（JCF）シクロクロス小委員会の三船雅彦委員長らが愛媛県庁を訪れ、愛媛県の中村時広知事らと会見した<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　これまでシクロクロスの大きな大会が行われていなかった四国・愛媛での初開催。内子町は歴史的な町並みが残り、開催に尽力した門田基志選手に聞いたところ、「大正時代にできた芝居小屋『内子座』を押さえたので、そこで大会に関連したみんなが楽しめる企画も考えています」とのこと。松野四万十バイクレースなど、数々の楽しいイベントを企画する門田選手だけに、大会以外でも見て楽しめる選手権になりそうです。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 大澤昌弘のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481350">『Cyclist』記事に「コメント機能」を追加　みんなのコメントで自転車ニュースをもっとホットに!</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481350"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/003-5-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-481481"></a></figure><p>　自転車ニュースをもっと楽しく、もっと盛り上げたい。そんな思いから、Cyclistは「コメント機能」を追加しました。編集部からの情報発信はもちろんのこと、読者の皆様からのコメントも合わせて、自転車ニュースをもっとホットに、もっとディープにできたらと思います。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　コメント機能をついに実装しました。ニュースやコラムへの素朴な感想のみならず、「こうだったらいいのに」といった願望、私ならこう見るという「考察」などどんどん書き込んでいただければと思います。情報が増えれば増えるほど、面白いメディアに成長できるのではないかと信じています。編集部からは、取材時の模様や、考察、所感などを含めて、周辺情報などをどんどん情報を発信していきたいと思います。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 後藤恭子のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478976">自転車・ゴルフ・ランを組み合わせた「ゴルフトライアスロン」　10月14日に三重県で開催</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/478976"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/gtri_1-286x404-1-284x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-481488"></a></figure><p>　自転車、ゴルフ、ランニングを組み合わせた新しい競技「ゴルフトライアスロン」が10月14日、三重県津市の「津カントリークラブ」で開催される。レベルや男女、リレーといったカテゴリーが用意され、大会全体の定員は150人。9月30日まで募集を行っている。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/gotou.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　ついに出た、と思いました。トライアスロンといえばスイム、バイク、ランが定型ですが、個人的にはこの3種目にこだわる必要はないと常日頃思っていました。例えばフィッシングを混ぜて、5匹釣れたら次のセクションへ、とか。補給でわんこそばを30杯クリアしたらバイクセクションへ等々。エクストリーム系のレースでは内容がどんどん過酷化し、トップアスリートの世界が展開されていますが、運や胃の強さ等も含めてその人の能力と考えるといろんなレースの可能性が見えてきますよね。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 石川海璃のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480782">UCIが推し進める新制度が重しに　チーム運営会社解散発表のNIPPO・大門宏マネージャー</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481350"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ISHIBASHI-DAIMON002p-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-481491"></a></figure><p>　今年のジロ・デ・イタリアに出場し、初山翔の逃げなど活躍したNIPPO・ヴィーニ・ファンティーニ・ファイザネが、今季限りで活動を終了するというニュースが入った。国際自転車競技連合（UCI）が掲げる2020年のレギュレーション変更が重しとなったことが原因だという。渦中の大門宏マネージャーに今回の経緯と、今後の見通しについてインタビューを行った。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　NIPPO解散の件について、松尾記者が大門監督にインタビューしました。UCIの体制に疑問を感じます。一方で自転車チームの在り方について、見直しが必要なのではないかと考えます。サッカーでは広告料、スタジアムの入場料、グッズ販売の3つで成り立っていますが、自転車はスポンサーからの資金頼り。プロチームが継続的に収益を確保できる仕組みがありません。それ以外の収入源を模索しなければ未来は暗いでしょう。最近ではインターネットを用いたプラットフォームも増えてきました。バーチャル空間の限定ライドやレースなど、収益確保の方法は沢山あるはず。NIPPOの件は残念なニュースですが、こういった事例から自転車界の更なる発展を期待したいです。</p></div>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 17:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウルトラマンシリーズの「ダダ」と「メトロン星人」のウェア　ウエイブワンが受注販売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481502</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルウェアブランドの「WAVW ONE」（ウエイブワン）が、「ウルトラマンシリーズ」とコラボレーションし、ウルトラ怪獣の「ダダ」と「メトロン星人」のサイクルウェアを発表。8月4日まで受注販売を行っている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481505" rel="attachment wp-att-481505"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yahoo_big-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481505"></a><span class="caption">ウエイブワンキャストの「ウルトラマンシリーズ」ダダ、メトロン星人コラボ企画　© TSUBURAYA PROD.</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「ダダ」になれるジャージ</h2>
<p>　ファンならずとも人気の高いウルトラ怪獣「ダダ」のサイクルウェアは、あの白黒の幾何学的な縞模様を忠実に再現。サイクルジャージの他にパンツ（紐あり・なし）とウインドブレーカーもラインナップし、全身に纏うことで「ダダになれる」デザインとして展開している。ウルトラマンファンのサイクリストならば、ぜひブラックのヘルメットと併せて着用していただきたい1着だ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481509" rel="attachment wp-att-481509"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/dada_set-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481509"></a><span class="caption">「ダダ」半袖ジャージとパンツの上下セット　© TSUBURAYA PROD.</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481512" rel="attachment wp-att-481512"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/dadawind-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481512"></a><span class="caption">「ダダ」ウィンドブレーカー　© TSUBURAYA PROD.</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481517" rel="attachment wp-att-481517"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/metron-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481517"></a><span class="caption">「メトロン星人」半袖ジャージ　© TSUBURAYA PROD.</span></figure><p>　ウルトラ怪獣「メトロン星人」をモチーフにしたジャージは、顔面から腹部にかけての赤を基調に、手足の青を効かせた鮮やかなデザイン。ファンの間で名作と名高いウルトラセブンの第8話『狙われた街』の名場面に出てくる「ちゃぶ台」を、ジャージの背面にさり気なく配置するなど、ワンポイントも抜かりない。</p>
<p>　なお、ダダ、メトロン星人ともに、半袖ジャージのポケットにはリフレクターが付く特別仕様となっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■「ダダ」半袖ジャージ</span><br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 税抜価格：11,500円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■「ダダ」サイクルパンツ</span><br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 税抜価格：12,000円（紐無し）、12,500円（紐有り）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■「ダダ」ウインドブレーカー</span><br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 税抜価格：13,500円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■「メトロン星人」ウインドブレーカー</span><br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 税抜価格：11,500円<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">「ウエイブワンショップ」</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.wave-one.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">「ウエイブワン」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 19:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理はツール・ド・フランス女子レースで23位　「もう一歩上に登りたい」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481615</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理が7月19日、フランスのポーで開催されたUCI女子ワールドツアーのワンデーレース、ラ・コルス・バイ・ル・ツール・ド・フランスに出場し、トップと14秒差の23位でゴールした。結果に関しては「良くもないけど悪くもない」という與那嶺だが、久々にレースの展開に加わる走りができ、ゴール後はチームのエース、ソラヤ・パラディン（イタリア）とともに笑顔を見せた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481616" rel="attachment wp-att-481616"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KEI46239-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481616"></a><span class="caption">レースで久々に手応えのある走りをした與那嶺恵理（左）。ゴール後、8位に入ったチームのエース、ソラヤ・パラディン（右）と笑顔　Photo: Kei TSUJI</span></figure></div>
<p>　與那嶺は5日前まで出場していたジロ・ローザ（女子版ジロ・デ・イタリア）でコンディション不良に悩まされていたが、今大会では体調が回復して良い状態で走れたという。レースはツール・ド・フランスの男子レース、個人タイムトライアルが行われるコースを周回にして5周、121kmで行われた。フィニッシュライン前にはもちろん男子と同様に、勾配17％の急坂が待ち受ける。</p>
<p>　レース中盤から脚が回り始めたという與那嶺は、エースのパラディンのアシストをしながら、人数を減らし続けるメイン集団に残り、レース終盤近くでは自らアタックする動きも見せた。最終的にレースは30人ほどのメイン集団での争いとなり、フィニッシュ前の急勾配で各チームエース級同士の力勝負となった。與那嶺のチームのエース、パラディンは8位に入った。</p>
<p>　国内選手権、ジロ・ローザ、ラ・コルスと大きなレースが休む間なく続いた與那嶺だが、次戦は若干空いて8月3日、スペインで開催のクラシカ・サンセバスティアンの女子レースになるという。<br> 　<br> 與那嶺のコメントは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　動く身体でレースができました。ソラヤと共に、もう一歩上に登りたいです。</p>
<p>　全日本、ジロ、そしてこのラ・コルスで中盤戦も終わります。時差ボケがひどく、体の浮腫もひどかったので、ジロ後は体の回復とリラックスに努めました。</p>
<p>　そして、私たちは前日入り。他のチームは予算を使って、もう一日前に入りコースの視察と試走。できないことばかりでストレスも多いですが、そこはもう気にしても仕方が無いです。</p>
<p>　作戦。私はソラヤのフォローと近くにいること。チームは逃げに必ず乗ること。自分の脚が動くことを信じてレーススタートとなりました。コースは5周回。毎回15％を超える壁を登り、上りも下りもはっきりあるクラシックのようなコース。走れる、脚が動くなら得意のコースです。</p>
<p>　スタートからやっぱり速い。チームも逃げに乗りますが、試走していない。コースわからない。クロエが乗れたのですが、上りでドロップしてしまい、ナディアも反応しきれず。10名ほどが先行する形でレースは流れます。</p>
<p>　毎周回ごと、壁を登って、堺の辻さんの横を抜け、アフロ日本の応援団の横を抜け、振り返るごとに小さくなるプロトン。</p>
<p>　中盤から脚が動きだしてチェックとフォローに入りながら、サバイバルをして行きます。レースを止めないためにも追走を作る動きをしたり、ソラヤから「エリ、ボトルお願い」ということでチームカーまで下がりたっぷり持ってお仕事しながら。脚が動くので今日は何でもできます。</p>
<p>　残り50km、上りで（ミッチェルトンの）アナミエックが攻撃をし、逃げを吸収。一気に集団が割れます。私も補給直後、ぎりぎり粘って下りを使ってメイン集団へ戻り、あとはソラヤの近くでサバイバルが始まりました。</p>
<p>　壁を登るごとに少なくなるプロトン。粘るうちにまた脚が動きだしてお仕事。ソラヤも元気に攻撃し5名で逃げに入ります。私はお仕事お休み。逃げが決まるように適当に邪魔もしながらがヒラヒラ。</p>
<p>　ボーエルが追走を開始し、また特急スピードへ。ソラヤ吸収後、フォローを開始しながら残り20km。</p>
<p>　最終回、（ミッチェルトンの）アマンダが強力に逃げ続け、なかなか差が縮まらず。CCCと合わせて私も前に出てレースを止めないように展開を続けます。そして残り10km、ちょっときつくなってきたけどまだまだ脚は動く。CCCの特急が追走を開始して、目に見える範囲に。</p>
<p>　ソラヤも行きたいときに行きなさいと。残り7km、ちょっとしたタイミングで攻撃してみました。そのまま前待ちで行きたかったのですが流石に許されず。残り5km、3km、2km、そして1km。久しぶりに手応えというか、仕事ができてレースができる感触。苦しいけど楽しい！　ソラヤと勝ちたい！</p>
<p>　最後の17％の上り、動かない脚でセットアップ。ソラヤは前方で展開。私はアシストした他の選手たちとドロップ。そこでも貪欲に順位を狙って。そしてゴール。ソラヤは8位。私は23位。</p>
<p>　良くもないけど悪くもない。楽しく苦しくレースができた事に感謝。いい笑顔でゴール後の写真を辻さんに撮って頂けました。</p>
<p>　シーズンの中盤戦、終わりました。来週はバカンスです！　次のレースは、今月末のスペイン、クラシカ・サンセバスティアン。しばらく充電します。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 20:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピノが執念のトゥールマレー頂上征服　アラフィリップが2位にまとめ総合リード拡大に成功</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481626</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019は現地時間7月20日、第14ステージが行われ、今大会最初の超級山岳となる名峰・トゥールマレー峠の頂上フィニッシュを、ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）が制して今大会初勝利、ツール通算では3勝目を挙げた。注目された個人総合争いは、首位のマイヨジョーヌを着るジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）がステージ2位を確保し、ライバルたちから先着。個人総合2位のゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）が終盤に遅れたこともあり、アラフィリップは総合リード拡大に成功している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481629" rel="attachment wp-att-481629"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/PINOT-Thibaut401p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481629"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第14ステージ。今大会最初の超級山岳トゥールマレー峠の頂上フィニッシュを制したティボー・ピノ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">名峰トゥールマレーの頂へ</h2>
<p>　大会第2週の舞台であるピレネー山脈だが、いよいよ超級山岳が今大会初登場。パリ・シャンゼリゼでのマイヨジョーヌ獲得を見据え、総合系ライダーたちが本格的に攻撃に打って出ると予想された。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481631" rel="attachment wp-att-481631"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A1047-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481631"></a><span class="caption">地元の自転車クラブの子供たちと記念撮影に収まるミカエル・シュレル（左）とオリバー・ナーセン　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　この日はタルブを出発し、4級山岳を越えつつも中盤までは大きな変化なく進んでいく。実際にピレネーらしさを見せるのは、1級山岳コル・ドゥ・スロールから。登坂距離11.9km、平均勾配7.8％を越えると、約20kmのダウンヒル。途中で中間スプリントポイントを通過し、迎えるはピレネーを代表する山岳、超級山岳トゥールマレー峠。登坂距離19km、平均勾配7.4％の上りは、フィニッシュ前3kmから10％前後の急坂へと変わっていく。そんな過酷な上りは、総合系ライダーたちが攻撃に出るにはうってつけ。展開次第では、総合争いにおけるターニングポイントとなっても不思議ではない。レース距離が117.5kmと、近年のグランツールに多い短距離山岳ステージだけに、全体的にハイスピードになることも考えられる。</p>
<p>　前日の個人タイムトライアルでは、マイヨジョーヌのアラフィリップが激走。ステージ優勝を果たし、個人総合2位のトーマスとの総合タイム差を1分26秒とした。同3位以下には2分以上の開きがあり、アラフィリップも含めて、上位陣がこのステージでどのような戦術を立てるのかが注目されるところとなった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ニバリ、サガンの逃げでレースの幕が開く</h2>
<p>　前日のステージ完走者のうち、マキシミリアン・シャフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）が負傷のためこの日は未出走。個人タイムトライアルのフィニッシュ前1km地点で落車し、中手骨を骨折。チームを通じ、「チームメートを残して大会を去ってしまい、本当に申し訳ない」とのコメントを残してツールを離脱した。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481633" rel="attachment wp-att-481633"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/NIBALI-Vincenzo020p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481633"></a><span class="caption">レース序盤をリードしたヴィンチェンツォ・ニバリ（先頭）とペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　164選手がスタートを切ったレースは、ニュートラル走行を経てのリアルスタート直後にヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）がアタック。このファーストアタックに、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）やエリー・ジェスベール（フランス、アルケア・サムシック）が同調。その後ニバリとサガンが先行を開始する。</p>
<p>　ビッグネーム2人が逃げる形となるが、さすがにこのままとはいかず、メイン集団からは15人が飛び出して追走を開始。しばらくしてニバリとサガンに合流する。この間、18km地点の4級山岳コート・ド・ラバマルを迎えており、ニバリが1位で通過している。</p>
<p>　17人と膨らんだ先頭グループの総合最上位は、アラフィリップから9分2秒差で個人総合17位につけるギヨーム・マルタン（フランス、ワンティ・ゴベール）。総合争いに大きくかかわることのないメンバーがそろっていたが、メイン集団はリーダーチームのドゥクーニンク・クイックステップやグルパマ・エフデジがコントロールを担い、タイム差を3分以内にとどめて進行。レースの主導権はメイン集団にあることをうかがわせる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481635" rel="attachment wp-att-481635"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter038p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481635"></a><span class="caption">先頭グループでレースを進めるペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　形勢に大きな変化のないまま、レースは1級山岳コル・ドゥ・スロールへ。この中腹で先頭グループに動きがあり、イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）のペースアップをきっかけに人数が減っていき、頂上まで5kmを切ったところで6人に絞られる。さらに2kmほど進んだところで山岳賞のマイヨアポワを切るティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）がスピードを上げると、ニバリとジェスベールが追随。頂上まで1kmとなると、ニバリがアタック。今度はウェレンスが続き、両者は肩を並べながら頂上までの距離を減らしていく。そして、スプリント。ここはウェレンスが制して、1位通過の10点を獲得。ニバリは2位通過で8点獲得となるが、ここまでの動きで山岳賞を意識している姿を見せた。</p>
<p>　かたやメイン集団では、大会前にはマイヨジョーヌへの期待がなされていたロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）がコル・ドゥ・スロールの上りで遅れてしまう。さらには、個人総合10位につけるアダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）も後方へ。アダム・イェーツは頂上通過後の下りで集団復帰を果たすが、勝負どころを前に苦戦を強いられている様子。</p>
<p>　メイン集団はウェレンスの通過から1分50秒差でコル・ドゥ・スロールの頂上を通過。モビスター チームが先導役となって、下りへと入っていった。</p>
<p>　ダウンヒルで先頭はニバリ、ウェレンス、ジェスベールの3人となり、そのまま少しばかりの平坦区間へ。86km地点に設定された中間スプリントポイントは競うことなくウェレンスが1位で通過する。そのすぐ後ろでは5人が追走グループを形成し、前の3人を目指す。メイン集団も前方の2つのグループとは大差なく通過。一時は先頭グループを走ったサガンが集団の先頭となる全体9位とし、ポイント加算に成功している。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サバイバルを制したピノ　まさかの遅れを喫したトーマス</h2>
<p>　中間スプリントポイントを通過した直後に、先頭グループへ追走の5人が合流。だが、間髪入れずに追走グループからのジョインを果たしたばかりのロメン・シカール（フランス、トタル ディレクトエネルジー）が単独で飛び出す。少ししてジェスベールが追走を試み、シカールのチームメートであるリリアン・カルメジャーヌ（フランス、トタル ディレクトエネルジー）がそのチェックに入った。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481637" rel="attachment wp-att-481637"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/GESBERT-Elie034p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481637"></a><span class="caption">単独先頭でトゥールマレー峠へと入ったエリー・ジェスベール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　10km近く独走を続けたシカールだったが、ジェスベールがペースを上げてカルメジャーヌを引き離すとすぐにシカールにも追いつく。そのままシカールをパスして、単独先頭でトゥールマレー峠の上りへと突入した。</p>
<p>　メイン集団は変わらずモビスター チームの牽引のもと、1分ほどのタイム差でこちらもトゥールマレー峠へ。上りが本格化するとその差は徐々に縮まっていく。勝負どころを前に総合系ライダーが少しずつ絞り込まれていき、残り15kmを切ったところでアダム・イェーツが再び脱落。残り13kmでは個人総合11位につけるダニエル・マーティン（アイルランド、UAE・チーム エミレーツ）が遅れ始めた。</p>
<p>　人数を減らしつつも着々とペースを上げていくメイン集団。ステージを通して前方を走ることの多かったジェスベールを残り10kmでとらえると、いよいよ精鋭たちによるステージ優勝と総合争いの様相となる。残り9.5kmでワレン・バルギル（フランス、アルケア・サムシック）がアタックし、しばし先行する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481639" rel="attachment wp-att-481639"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/GAUDU-David015p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481639"></a><span class="caption">力強い牽引を見せたダヴィ・ゴデュ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　この日、効果的な動きとなったのが残り7kmからのダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）によるペースメイクだった。ピノを集団前方へと引き上げると同時に始まった牽引によって、有力ライダーたちが絞り込まれていく。残り6kmで個人総合15位のリッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）が、残り5.5kmでは同4位につけるエンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）が遅れ始める。ほぼ同じタイミングでバルギルを捕まえ、集団を再び先頭へと戻すと、残り4kmからさらにスピードアップ。この時点で集団に残ったのは18人。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481641" rel="attachment wp-att-481641"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BENNETT-George020p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481641"></a><span class="caption">メイン集団を牽引するジョージ・ベネット　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　残り3.5kmからは、アシストを2人残していたユンボ・ヴィスマが牽引を引き受ける。個人総合3位と好調のステフェン・クライスヴァイク（オランダ）を支えるのは、ローレンス・デプルス（ベルギー）とジョージ・ベネット（ニュージーランド）。この2人の牽引で、集団は12人まで減少。残り1.6kmでは、個人総合13位のヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）と同8位のリゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）が遅れ始める。デプルス、ベネットの順での引きが終わると、ついに総合系ライダーたちによる勝負にゆだねられる。それまで、トーマスを徹底的にチェックしていたアラフィリップだったが、ポジションを上げて勝負どころに備える。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481643" rel="attachment wp-att-481643"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-ALAPHILIPPE004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481643"></a><span class="caption">ゲラント・トーマス（左）をマークしながら走るジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そして迎えた残り1km、衝撃的なシーンが訪れる。個人総合6位につけるエマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）がスピードを上げたことをきっかけに、トーマスが遅れ始めたのだ。ペースが上がらず、苦痛に顔を歪めながら懸命の上り。先頭は一瞬牽制気味になるが、これを嫌ってブッフマンが再度のスピードアップ。後続をさらに引き離しにかかる。トーマスは後方で粘っていたウランにもかわされ、先頭とのタイム差も開いていった。</p>
<p>　サバイバル化したレースは、6人によるステージ優勝争いになった。残り300mでピノが前へ出ると、100mほど進んだところで満を持してアタック。最後は完全に抜け出してフィニッシュへと到達。勝利を確信すると、満面の笑みでフィニッシュラインを通過した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481645" rel="attachment wp-att-481645"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/PINOT-Thibaut302p-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481645"></a><span class="caption">ステージ優勝を決め喜ぶティボー・ピノ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　その後ろも激戦となった。ピノを見送ったアラフィリップは、当面の総合ライバルとなるクライスヴァイクとベルナルのチェックに集中。そして残り100m、アタックに打って出たアラフィリップは前を譲ることなくステージ2位を確保。ピノからは6秒差。3位には同タイムでクライスヴァイクが続いた。</p>
<p>　さらに2秒差で、最終盤に力強さを見せたブッフマンが4位とし、同タイムでベルナルが5位フィニッシュ。ピノの歓喜から36秒後、トーマスが遅れてレースを終えた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アラフィリップはマイヨジョーヌキープに強い意志</h2>
<p>　今大会最初の超級山岳、トゥールマレー峠を征服しての勝利を挙げたピノ。ツールでは通算3勝目とし、「ツールでの勝利はどんなときでも美しい」と喜びを表現。戦前に目標を問われた際には、総合成績と合わせてステージ優勝への意欲も見せていただけに、これで目標が1つ達成。このステージではゴデュの献身的なアシストをはじめ、早い段階から集団コントロールを担うなど、レース構築を成功させたことも大きい。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481647" rel="attachment wp-att-481647"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/PINOT-Thibaut403p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481647"></a><span class="caption">ポディウムでステージ優勝の表彰を受けるティボー・ピノ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第8ステージではライバルに先着し個人総合3位まで浮上しながら、翌日のステージで横風分断で後退。悔しさを隠せずにいたが、「フラストレーションがたまっていた」と認め、この先は気持ちを切り替えて戦うことを宣言。「まだツールは終わっていない」と、その言葉は前向きだ。</p>
<p>　ステージ優勝こそピノに譲ったが、アラフィリップもマイヨジョーヌらしい堂々たる走りでその座を守り抜いた。「本当に難しい1日だった」と切り出すと、「最後まで集中し続けた。上りの途中で限界を感じつつあったが、他の選手たちも苦しんでいることも分かっていた。だからできるだけの走りをした」とレースを振り返った。第2週最大の難所を乗り切ったといえそうだが、「（マイヨジョーヌでの）パリ到達について考えることは早すぎる」と冷静さは崩さない。それでも、「この名誉あるジャージをできる限り守りたい。マイヨジョーヌを着ることは誇りだ」と述べ、首位キープへの強い意志も垣間見せた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481649" rel="attachment wp-att-481649"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven024p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481649"></a><span class="caption">ステージ3位とし、個人総合でも3位と順調のステフェン・クライスヴァイク（右から2人目）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ピノ、アラフィリップに続き3位で終えたクライスヴァイクも、「今日の走りには満足している。最後の500mを上手く走ることができた」と上々の走りに手ごたえ。前日の個人タイムトライアルでワウト・ファンアールト（ベルギー）を落車負傷で失ったが、第1週ではスプリントやチームタイムトライアルで4勝を挙げ、この山岳ステージでも終盤までアシスト陣を残す順調な戦いぶり。「今日のような戦いができれば、総合表彰台は実現できそうだ」と現実的な目標にも触れた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481651" rel="attachment wp-att-481651"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint401p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481651"></a><span class="caption">ステージ8位で終えたゲラント・トーマス。個人総合2位を守ったが総合タイム差は2分2秒差に拡大した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　一方で、苦しい結果となったトーマス。「（レース中から）調子が良くないことを感じていた」とし、「踏みとどまりたかったが、それはできなかった」と敗戦の弁。これから遅れを取り戻したいところだが、「まだステージは残っているので、明日以降調子が上がることを期待したい」と話し、前を向いた。</p>
<p>　このステージでは、アラフィリップがステージ2位のボーナスタイム6秒も獲得。辛くも個人総合2位を保ったトーマスに対して合計36秒のタイム差拡大に成功。総合タイム差2分2秒としている。また、クライスヴァイクもステージ3位で4秒のボーナスをゲット。個人総合では3位のままだが、2位のトーマスとの差を12秒にまで縮めている。</p>
<p>　そのほかでは、新人賞のマイヨブランでスタートしたマスがスタート時の個人総合4位から10位までランクダウン。同4位に浮上したベルナルにジャージが渡っている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481652" rel="attachment wp-att-481652"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian402p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481652"></a><span class="caption">個人総合首位を守ったジュリアン・アラフィリップ。マイヨジョーヌのキープに意欲的だ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　翌21日は、ピレネーステージの最終日。1級から2級の山岳が4カ所登場するが、そのうち3つ目の上りである1級ミュール・ド・ペゲール（登坂距離9.3km、平均勾配7.9％）にボーナスポイント（1位通過から8秒、5秒、2秒のボーナスタイムが付与される）が用意される。頂上手前約3kmから10％を超える急勾配となり、最大では18％の区間も。さらに、頂上フィニッシュとなる1級フォア プラット・ダルビは、登坂距離11.8km、平均勾配6.9％。フィニッシュに近づくにつれて勾配が緩くなっていくのが特徴。フィニッシュ前は3％と緩斜面だ。急坂を利用した攻撃ができない分、ライバルとの駆け引きをいかにモノにできるかがポイント。レース展開次第では、ミュール・ド・ペゲールでボーナスタイム獲得を狙った動きから、総合系ライダーたちの争いが活性化することもあり得そうだ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第14ステージ結果</span><br> 1	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	3時間10分20秒<br> 2	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+6秒<br> 3	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 4	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+8秒<br> 5	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）<br> 6	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+14秒<br> 7	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+30秒<br> 8	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+36秒<br> 9	ワレン・バルギル（フランス、アルケア・サムシック）	+38秒<br> 10	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+53秒<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	 56時間11分29秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+2分2秒<br> 3	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+2分14秒<br> 4	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	+3分0秒<br> 5	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+3分12秒<br> 6	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）<br> 7	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+4分24秒<br> 8	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+5分22秒<br> 9	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	+5分27秒<br> 10	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+5分38秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	284 pts<br> 2	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	191 pts<br> 3	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	184 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）	64 pts<br> 2	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	42 pts<br> 3	トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）	37 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 56時間14分29秒<br> 2	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+2分38秒<br> 3	ダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+8分0秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 169時間2分15秒<br> 2	トレック・セガフレード	+11分5秒<br> 3	ボーラ・ハンスグローエ	+25分10秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 06:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バジル」から自転車用キャリア・バスケットを着脱できるアダプターが登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480002</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オランダのサイクルアクセサリーブランド「BASIL」（バジル）から、自転車用バスケットとキャリア用のアダプターが発売される。同社製品と組み合わせることでワンタッチで着脱できる「MIKシステム」を搭載。持ち運びに便利な仕様となっている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480048" rel="attachment wp-att-480048"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9f77ebac7a49616d4816a624175fe003-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480048"></a><span class="caption">着脱が容易に行える「MIKキャリアプレート」　©BASIL</span></figure></div>
<p>　「MIKシステム」は自転車用バスケット・キャリアを専用のキーを使って簡単に着脱できるようにするもの。システムに対応する同社製品はワンタッチで取り付け、取り外し、固定が行える。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480050" rel="attachment wp-att-480050"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/e7283c3f4443e7525be598365e2e4fff-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-480050"></a><span class="caption">システムに対応しないバスケットやバッグをMIK対応にする「MIKアダプタープレート」　©BASIL</span></figure><p>　「MIKキャリアプレート」はフロント・リアキャリア専用のアダプター。同社がラインナップするほぼすべてのキャリアをシステムに対応させる。</p>
<p>　「MIKアダプタープレート」は「MIKシステム」未対応かつ、プレートの付属していないバスケットやバッグをシステムに対応させるもの。アイテムによっては穴開けなどの加工が必要となる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■MIKキャリアプレート</span><br> 税抜価格：2,800円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■MIKアダプタープレート</span><br> 税抜価格：2,500円</span></p>
<p>　<iframe width="600" height="400" src="https://www.youtube.com/embed/PmQFIhyF1Ug" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/pa/basil/basil.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「BASIL」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 12:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【速報】全日本MTB選手権クロスカントリー2019　男子エリートは山本幸平が11度目の優勝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481706</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　第32回全日本マウンテンバイク選手権大会のクロスカントリー競技が7月21日、秋田県田沢湖スキー場で開催され、男子エリートは山本幸平（Dream Seeker Racing Team）が5年連続11度目の優勝を飾った。女子エリートは、今井美穂（CO2bicycle）が2連覇した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481706/kouhei" rel="attachment wp-att-481717"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/kouhei-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481717"></a><span class="caption">11度目の全日本選手権を制し、両手で「11」を指しながらゴールする山本幸平（Dream Seeker Racing Team）　Photo : Satoshi ODA</span></figure></div>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481706/kouhei-2" rel="attachment wp-att-481718"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/kouhei-2-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481718"></a><span class="caption">単独トップでレースを制した山本幸平（Dream Seeker Racing Team）　Photo : Satoshi ODA</span></figure><p>　男子エリートのレースは序盤、4人の先頭パックができるが、周を重ねるごとに一人ずつドロップし、最後は平野星矢(ブリジストン)の転倒により山本が単独トップなり、そのまま優勝した。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">男子エリート</span><br> 1	山本幸平（Dream Seeker Racing Team）<br> 2	平野星矢　（Team BRIDGESTONE Cycling）<br> 3	前田公平　　（弱虫ペダルサイクリングチーム）</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">女子エリート</span><br> 1	今井美穂（CO2bicycle）<br> 2	末政実緒　（ヨツバサイクル）<br> 3	小林可奈子（MTBクラブ安曇野）</span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 16:50:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フカヤが新ブランド「ライドオアシス」を立ち上げ　フロアプロテクションマットを発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481523</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車や関連パーツの輸入・販売・卸を行うフカヤが、新ブランド「Ride Oasis」（ライドオアシス）を立ち上げた。商品展開の第1弾として「フロアプロテクションマット」を発売する。今後も自転車の部品や用品を中心とした製品を展開する予定だ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481549" rel="attachment wp-att-481549"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/RIDEOASIS_setB_bk-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481549"></a><span class="caption">フカヤが新ブランド「ライドオアシス」を立ち上げた　©FUKAYA</span></figure></div>
<p>　「ライドオアシス」は英語のRideとOasisをミックスさせた造語で、「自転車に乗ることを楽しくするための潤いを」がコンセプト。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481547" rel="attachment wp-att-481547"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/RideOasis-Mat-286x140.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481547"></a><span class="caption">シンプルなデザインの「フロアプロテクションマット」　©FUKAYA</span></figure><p>　ブランドから最初にリリースされるフロアプロテクションマットは、サイクルトレーナーを使用する際や自転車洗浄時などに床の上に設置することで、床の汚れや傷を防止する。マットは黒地にブランドロゴが配されたシンプルなデザイン。製品は8月下旬から販売開始となる。</p>
<p>　今後は空気入れやバッグ、ライトなど、サイクルアクセサリー・アイテムを販売するという。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フロアプロテクションマット</span><br> 税抜価格：3,500円<br> サイズ：幅850mm×長さ1735mm<br> カラー：ブラック</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「フカヤ」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 17:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウリッシが優勝、フォルモロが2位でイタリアがワン・ツー　東京五輪テストイベント</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481666</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2020年に開催される東京オリンピック・サイクルロードレースのプレ大会「READY STEADY TOKYO−自転車ロード」が7月21日、東京都府中市から静岡県小山町にかけた179kmで行われ、三国峠で抜け出したディエゴ・ウリッシ（イタリア）が独走で優勝を果たした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03208" rel="attachment wp-att-481746"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03208-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481746"></a><span class="caption">三国峠で抜け出し、独走で優勝したディエゴ・ウリッシ（イタリア）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　大会は2020年の東京オリンピック同競技の運営に関して能力を高めることを目的に開催されたテストイベント。選手が走るコースは本番を想定したものとなり、本番同様スタート地点は武蔵野の森公園に、フィニッシュ地点は富士スピードウェイに設定された。道中のコースは道志みちや山中湖など公道を封鎖したもので、本番で通過する富士山麓エリアはカットしたものの、勝負どころとなる激坂区間が続く三国峠も含まれた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">チームプレゼンテーション「三国峠が勝負ポイントに」</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-932" rel="attachment wp-att-481701"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210884-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481701"></a><span class="caption">チームプレゼンテーションには多くのファンが駆けつけた　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　武蔵野の森公園（東京・府中市）のスタート会場では、午前11時頃から参加20チームによるプレゼンテーションが行われた。各選手からとにかく「難しく、厳しく、キツいコース」という難色が示され、外国勢を前に、国内チームからは少し消極的と思われる発言もみられた。</p>
<p>　そんななか、全日本チャンピオンジャージを纏った姿を初披露したシマノレーシングの入部正太朗は、「最初から積極的に攻め、逃げに加わっていきたい。三国峠が一つの勝負ポイントになると思うが、粘って最後まで行きたい」と意欲を語っていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-916" rel="attachment wp-att-481685"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210825-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481685"></a><span class="caption">全日本王者を擁するシマノレーシング　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-915" rel="attachment wp-att-481684"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210819-a-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481684"></a><span class="caption">ステージでインタビューに答える入部正太朗。この日が全日本チャンピオンジャージ初披露　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　宇都宮ブリッツェンの増田成幸は、「勝負に加わるのはもちろん、レース後半は雨も少し心配なので、峠で落車しないよう注意しながら1つでも良い順位でゴールしたい」と語っていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-921" rel="attachment wp-att-481690"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210842-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481690"></a><span class="caption"> 宇都宮ブリッツェン　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-920" rel="attachment wp-att-481689"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210840-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481689"></a><span class="caption">増田成幸（宇都宮ブリッツェン）　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　優勝チームの最有力候補とされたイタリア勢がステージに上がると、会場からは一段と大きな歓声と拍手があがった。イタリア選手権で優勝したダヴィデ・フォルモロ（ボーラ・ハンスグローエ）を筆頭に、今年のジロ・デ・イタリアで第15ステージを優勝したダリオ・カタルド（アスタナ プロチーム）、さらにジロで過去区間6勝を挙げているディエゴ・ウリッシ（UAE・チームエミレーツ）が顔をそろえ、ファンたちの注目を集めた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-905" rel="attachment wp-att-481733"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210906-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481733"></a><span class="caption">優勝チームの最有力候補といわれたイタリアチーム　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p>　フォルモロは「コンディションもよく、レースが楽しみ。難しいコースと聞いているが、良いライダーがそろっている。来年に向けて良い準備になるだろう」とコメント。ウリッシは「7時間の時差があるが、気にせずベスト尽くしたい」と語った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-904" rel="attachment wp-att-481673"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210941-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481673"></a><span class="caption">大勢の観客が見守るなか、正午にスタート　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">予想以上の来場者「本番での観戦エリア拡大に期待」</p>
<p>　テストイベントにもかかわらず、会場となった武蔵野の森公園には多くのファンが詰めかけていた。観戦禁止エリアが広範に及ぶなか、「せめて選手たちを間近に見られるところ」ということでスタート地点を観戦ポイントに選んだという人が多かった。国内チームだけでなく、国外勢のチームにも熱い声援を送り、一足早く五輪ムードが漂っていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-907" rel="attachment wp-att-481676"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210964-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481676"></a><span class="caption">スタートした選手たちを送り出す観衆　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p>　今回の観戦禁止エリアをめぐっては、集まったファンからも疑問が多く寄せられた。「五輪本番も観戦する予定」という観戦者の皆さんに話を聞くと、やはりファンとして観たいのは上りの攻め。それぞれ籠坂峠や山伏峠、三国峠など見たい峠を思い描きつつ、本番でもこの範囲が適応されるなら、同じくスタート地点か、山伏峠を越えたところの山中湖周辺かと妥協案を巡らしていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-908" rel="attachment wp-att-481677"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210968-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481677"></a><span class="caption">自走で来場した山崎諒子さん（左）と西嶋傑さん。「できれば籠坂峠辺りで見たいけれど観戦禁止なので山中湖に下りたところで観ようと思います」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-909" rel="attachment wp-att-481678"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210971-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481678"></a><span class="caption">「できれば本番は上りを観たい」と萩谷浩幸さん（左）と桂子さん。ちなみにキャップとサコッシュは桂子さんのお手製で、サコッシュの「アルカンシェル」は大ファンだというバルベルデ　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　話を聞いた観戦者からは、「峠は下りは危ないのは理解できるが、上りは選手のペースも落ちるので観戦エリアとして開放してほしい。上りで観戦者の応援がないのはきっと選手も驚くのでは」といった声や、「今回だって、禁止エリアでも観に行っている人はきっといるだろう。マナーという点では今回のテストライドの結果次第なのでは」という意見もあった。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-911" rel="attachment wp-att-481680"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210980-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-481680"></a><span class="caption">左から関根秀太郎さん（左）、土岐武弘さん、小峰大丞さん。「峠は下りは危ないのは理解できるが、上りは選手のペースも落ちるので観戦エリアとして開放してほしい」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-912" rel="attachment wp-att-481681"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210982-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-481681"></a><span class="caption">このあたりが地元という井上彰さん（左）と高品暁斗さん。「山伏峠の上りを見たいけど、ゴール地点の富士スピードウェイかな。チケットとれたらだけどね」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/olympus-digital-camera-913" rel="attachment wp-att-481682"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7210983-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-481682"></a><span class="caption">群馬から自走してきたという中学3年生の石川大樹さん（左）と増田倖太さん。「五輪本番も観戦しに来ます！」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">イタリアチームが力を見せつける</h2>
<p>　正午にスタートした選手たちは府中から東京を抜ける。相模川を渡り、いよいよアップダウンが始まる相模原市の小倉橋付近では、500人ほどのファンが集まり歓声を上げた。自走で来るサイクリストや、臨時バスでキャンプ用のチェアを持って楽しみながら待つファンも集結。 集団が来ると立って思い思いにひいきのチームを応援した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03012-2" rel="attachment wp-att-481745"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03012-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481745"></a><span class="caption">富士スピードウェイに入り、加速するダヴィデ・フォルモロ（イタリア）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　序盤、新城雄大（キナンサイクリングチーム）、岡本隼（愛三工業レーシングチーム）、横山航太（シマノレーシング）ら日本人選手中心の4人と、2分差で約10人の追走集団が形成する展開に。さらに、後続から追走がかかり、計19人の大きな集団が逃げ集団を追い、じきに先頭グループへと合流。メイン集団とは4分ほどの差をもって推移した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03239" rel="attachment wp-att-481747"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03239-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481747"></a><span class="caption">イタリアチャンピオンのダヴィデ・フォルモロ（イタリア）が2位　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　大きなグループとなった先行集団からは、フィリッポ・ザッカンティ（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）が単独で飛び出す動きを見せる。一方のメイン集団は速度を上げて、先行グループとの合流を図る。結果、富士スピードウェイに到着する頃には1つの集団となり、いよいよ強豪選手がが集団先頭へと上がる。優勝候補筆頭のフォルモロがけん引すると、集団は一気に小さくなった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03280" rel="attachment wp-att-481748"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03280-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481748"></a><span class="caption">3位はナンス・ペテルス（フランス）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03311" rel="attachment wp-att-481749"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03311-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481749"></a><span class="caption">4位争いのスプリント　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　約10人程となった先頭グループは、一度富士スピードウェイを後にし、山を越えて山中湖へと向かう。勝負どころとして注目された三国峠へと差し掛かると、ここで動いたのはイタリア。上れるスプリンターのウリッシが急こう配区間で仕掛けた。まだフォルモロを残す先頭グループはこれを容認。ウリッシの勢いは衰えず、籠坂峠、そして再び富士スピードウェイに単独で姿を見せた。後方ではフォルモロが3番手を大きく突き放してウリッシを追走。イタリアが危なげなくワン・ツー体制を築き、そのままの形でフィニッシュラインを切った。3位はナンス・ペテルス（フランス）だった。日本人最高位は15位に入った岡篤志（宇都宮ブリッツェン）だった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03446" rel="attachment wp-att-481742"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03446-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481742"></a><span class="caption">表彰台の3人。左から2位のダヴィデ・フォルモロ（イタリア）、優勝したディエゴ・ウリッシ（イタリア）、3位のナンス・ペテルス（フランス）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03470" rel="attachment wp-att-481743"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03470-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481743"></a><span class="caption">レースを掌握したイタリアチーム　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03480-2" rel="attachment wp-att-481744"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03480-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481744"></a><span class="caption">熱心なイタリアファンもワン・ツーに沸く　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　「とてもハードなコースだった。自分は純粋なクライマーではないからね」と語ったウリッシ。レース終了後はあまりの辛さにコース脇でうずくまる姿も見せた。一方のフォルモロはイタリアナショナルチャンピオンらしい余裕のある表情でレースを終えていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03350" rel="attachment wp-att-481751"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03350-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481751"></a><span class="caption">「厳しいコースだった」とレース後に述べたディエゴ・ウリッシ（イタリア）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481666/dsc03330" rel="attachment wp-att-481750"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03330-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481750"></a><span class="caption">日本人選手内でも健闘した石橋学（チーム ブリヂストンサイクル）と岡篤志（宇都宮ブリッツェン）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　95人の選手が参加した今大会、フィニッシュラインを切り完走を果たしたのは49人と約半数だった。比較的緩斜面が続く道志みちまでは多く選手が残ったものの、富士スピードウェイに入った以降、特に三国峠にかけた上りセクションで多くの選手が脱落。東京オリンピック本番では富士山麓エリアを通ることもあり、改めてコースの厳しさが浮き彫りとなったテストイベントであった。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■READY STEADY TOKYO −自転車競技（ロード）リザルト</span><br> 1 ディエゴ・ウリッシ（イタリア） 4時間50分53秒<br> 2 ダヴィデ・フォルモロ（イタリア）+17秒<br> 3 ナンス・ペテルス（フランス）+1分52秒<br> 4 マチュー・ホルメス（イギリス）+2分29秒<br> 5 ロイック・ロイック（ベルギー）<br> 6 ファビアン・ドービー（フランス）<br> 7 ドィミトリ・ペイスケンス（ベルギー）<br> 8 ファウスト・マスナーダ（イタリア）+5分55秒<br> 9 ステフ・クラス（ベルギー）+9分11秒<br> 10 ジェームス・ショウ（イギリス）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://readysteady.tokyo2020.org/ja/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「READY STEADY TOKYO −自転車競技（ロード）」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 21:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイモン・イェーツが逃げ切りで今大会2勝目　ピノが猛攻で総合上位陣に一気に迫る</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481793</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019は現地時間7月21日、第2週の最後となる第15ステージを行い、ピレネーの山々をめぐった一日は、レース前半に形成された大人数の逃げグループでレースを進めたサイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）が、最後は独走に持ち込んで今大会2勝目を挙げた。個人総合争いでも大きな動きがあり、ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）が猛攻。総合上位陣では最上位となる2位となり、個人総合でも4位浮上。マイヨジョーヌのジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）はジャージこそ守ったものの、ライバルから遅れ、リードを減らす結果となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481796" rel="attachment wp-att-481796"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/YATES-Simon461p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481796"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第15ステージ、サイモン・イェーツが独走で今大会2勝目を挙げた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ピレネーの4つの山をめぐる一日</h2>
<p>　名峰トゥールマレーをの頂を目指した前日の第14ステージでは、フランス勢が大活躍。ステージ優勝をピノが飾ったほか、エリー・ジェスベール（アルケア・サムシック）やロメン・シカール（トタル ディレクトエネルジー）、ワレン・バルギル（アルケア・サムシック）らのアタックも見ごたえ十分のものとなった。</p>
<p>　そして何より、アラフィリップのマイヨジョーヌキープが最大のトピックともなった。ステージ優勝こそピノに譲ったが2位でフィニッシュと、個人総合争いのライバルに対して先着しリードを拡大。地元ファンの盛り上がりが日増しに高まっている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481795" rel="attachment wp-att-481795"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190721TDF0007-A.S.O_Alex_Broadway-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481795"></a><span class="caption">第15ステージのスタート。前日優勝のティボー・ピノ（右端）はエガン・ベルナルやジュリアン・アラフィリップとセルフィーに収まる　Photo: A.S.O/Alex Broadway</span></figure><p>　この日行う第15ステージは、リムーからフォア プラット・ダルビまでの185km。レース前半に2級コル・ド・モンセギュール（登坂距離6.8km、平均勾配6％）を越え、中間スプリントポイントを通過すると、その後は1級山岳が立て続けに3つ立ちはだかる。ポール・ド・レール（登坂距離11.4km、平均勾配7％）を越えたのち、ダウンヒル区間を経て向かうミュール・ド・ペゲール（登坂距離9.3km、平均勾配7.9％）にはボーナスポイント（1位から8秒、5秒、2秒付与）が用意される。頂上手前約3kmから10％を超える急勾配となり、最大では18％に。</p>
<p>　そして、頂上にフィニッシュラインが敷かれる1級山岳フォア プラット・ダルビは、登坂距離11.8km、平均勾配6.9％。フィニッシュに近づくにつれて勾配が緩くなっていくのが特徴で、フィニッシュ前は3％ほど。この山では急坂を利用した攻撃ができない分、重要なのはライバルとの駆け引きをいかにモノにできるか。展開次第では、ミュール・ド・ペゲールで得られるボーナスタイムを利用して、レースを活性化させることも一手となりそうだ。</p>
<p>　着々とリードを広げるアラフィリップに対して、追う総合勢がどう攻撃に出るのか、注目の1日となった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最大36人の先頭グループがレースをリード</h2>
<p>　レースはアクチュアルスタートから激しい出入りの連続となる。次々とアタックが発生するもプロトンの容認は得られず、ハイスピードで序盤が進行していく。ポイント賞首位のマイヨヴェールを着るペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）やロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）らもアタックに加わったが、なかなか逃げが決まらない。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481799" rel="attachment wp-att-481799"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190721TDF0009-A.S.O._Alex_BROADWAY-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481799"></a><span class="caption">レース序盤のメイン集団　Photo: A.S.O./Alex BROADWAY</span></figure><p>　こうした流れが落ち着いたのは、スタートから50km過ぎで上り始める2級山岳コル・ド・モンセギュールに入ってからのこと。サイモン・イェーツやバルデらを含む28人の先頭グループが形成される。頂上ではマイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）が1番に通過し、下りからしばしの平坦区間へ。この間にメイン集団からさらに8人が抜け出し追走グループが形成されており、平坦路に入ったところで先頭まで合流。この日最大の36人が先行することになった。</p>
<p>　しかし、この大人数の先頭グループは長くは維持せず、スタートから100kmを過ぎでのニルス・ポリッツ（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）の抜け出しを境に活性化。まず14人が先行を開始し、2つ目のカテゴリー山岳となる1級ポール・ド・レールで人数を増やして21人とした。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481801" rel="attachment wp-att-481801"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian212p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481801"></a><span class="caption">アシスト陣に守られながらレースを進めるジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　これらの間、メイン集団ではリーダーチームのドゥクーニンク・クイックステップが主にコントロール。タイム差が開いていくのは許容しつつ、淡々と残り距離を減らしていく。ポール・ド・レールの頂上へは、トップ通過したバルデから5分15秒差だった。</p>
<p>　この日3つ目の山であるミュール・ド・ベゲールで、先頭グループ、メイン集団ともに動きが起こった。まず先頭グループでは、頂上まで5.5kmのところでサイモン・ゲシュケ（ドイツ、CCCチーム）が飛び出す。しばらく独走状態となったゲシュケだったが、頂上を目前にサイモン・イェーツが追走を開始。ゲシュケまでの合流にはさほど時間がかからなかった。そのまま2人で頂上を通過し、下りへと入っていく。</p>
<p>　メイン集団では、勾配の厳しくなるところを利用して個人総合11位のミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）がアタック。同8位のヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）も続いたが、これを振り切ってランダは前方めがけてペースを上げる。集団はアシストが手薄になっているチームが多く、最も人数をそろえていたユンボ・ヴィスマがペーシング。先を急ぐランダへは、当初先頭グループに入っていながら少しずつポジションを下げていたアンドレイ・アマドール（コスタリカ）とマルク・ソレル（スペイン）が牽引役に。「前待ち」の状況からエースの引き上げを目指した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ピノの猛攻実る　サイモン・イェーツは2度目の逃げ切り</h2>
<p>　ミュール・ド・ベゲールからの下りでも快調に飛ばした先頭の2人。これを追う第2グループではバルデやナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）らが含まれていたが、協調体制がとれず少しずつ先頭との差は広がっていく。下り終える頃にはさらに後ろから追っていた6人が追いつき、10選手による第2グループに。</p>
<p>　その後方では、ランダがメイン集団に対して約1分20秒のリードを確保。さらにその差を広げるべく攻め続ける。最後の上りである1級山岳プラット・ダルビに入り、残り10kmになろうかというところでアシスト陣が任務終了。1人になったランダは第2グループへ追いつくと、そのままパス。チームメートのキンタナ、バルデらはランダのペースにはついていけず、第2グループは崩壊した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481803" rel="attachment wp-att-481803"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/YATES-Simon250p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481803"></a><span class="caption">アタックを決め独走に持ち込んだサイモン・イェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　タイミングを同じくして、先頭ではサイモン・イェーツがアタック。残り距離は9kmを切ったところで、フィニッシュを目指して独走態勢に持ち込んだ。</p>
<p>　この頃には総合上位陣がおおよそを占めるようになっていたメイン集団。残り10kmからは、前日好アシストのダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）が牽引を開始。この引きが終わったのをきっかけに、ピノがアタック。ここから猛攻が始まった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481819" rel="attachment wp-att-481819"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven211p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481819"></a><span class="caption">ダヴィ・ゴデュがメイン集団をペースアップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ピノは、先頭グループに合流以降前方でレースを進めていたセバスティアン・ライヒェンバッハ（スイス）に追いつくと、アシストを受けながらスピードアップ。これをチェックしたのはアラフィリップ、個人総合4位につけるエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）、同5位のエマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）の3人。同2位のゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）、同3位のステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）は続かず、一定ペースで上り続ける。</p>
<p>　さらにピノは、ライヒェンバッハの引きが終わると同時に再びアタック。アラフィリップら3人が続くと見るや、アタックを連発。これでまず遅れ始めたのはアラフィリップだった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481805" rel="attachment wp-att-481805"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/PINOT-Thibaut003p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481805"></a><span class="caption">繰り返しの攻撃を成功させたティボー・ピノ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　ピノの攻撃は止まらない。次々と仕掛けていくとブッフマン、ベルナルの順に振り切っることに成功。残り4kmで独走となると、単独2位を走るランダも視界に捉える。この動きから後れを取ったアラフィリップへは、トーマスやクライスヴァイクらが合流。個人総合トップ3位が同集団で前を追うことになった。</p>
<p>　勢いが止まらないピノは、残り2kmでついにランダに追いつくことに成功。ここからはピノの前方固定でフィニッシュを目指す。その後ろではペースを保ったブッフマンがベルナルに追いついた。そしてメイン集団では、ついにトーマスがアタック。クライスヴァイク、アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）、リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）は対応したものの、アラフィリップは合わせられず徐々に後退していった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481807" rel="attachment wp-att-481807"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/YATES-Simon478p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481807"></a><span class="caption">今大会2勝目を独走で飾ったサイモン・イェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　激しい動きとなった総合上位陣の争いとはよそに、十分なリードを得ていたサイモン・イェーツは快調に終盤を走破。後続に最後までそのうしろ姿を見せることなく、フィニッシュへ。今大会2勝目のステージ優勝を決めてみせた。</p>
<p>　この33秒後、ピノとランダがフィニッシュへとやってきた。両者は争うことなく、ピノが2位、ランダが3位を確保。18秒後にブッフマンとベルナルが、さらに31秒後にトーマスとクライスヴァイクらがフィニッシュ。アラフィリップはトーマスやクライスヴァイクから27秒遅れてレースを完了させた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481809" rel="attachment wp-att-481809"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian426p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481809"></a><span class="caption">個人総合上位陣から遅れてフィニッシュしたジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">個人総合上位陣に大差なく第3週へ</h2>
<p>　第12ステージに続く今大会2勝目を挙げたサイモン・イェーツ。先日の勝利では3人による争いを制したものだったが、今回は“本職”でもある上りで独走に持ち込んでの逃げ切りを決めた。双子の兄弟であるアダム・イェーツが前日のステージで遅れて、総合争いから脱落。チームとして新たな目標を設定する中での快勝だった。</p>
<p>　レース後のインタビューでは、「2勝目を挙げられて誇りに思っている。1勝目とは違う喜びだ」と笑顔。2つの勝利に満足しているとし、今後のステージでは「チームのサポートに力を注ぎたい」と語った。</p>
<p>　そして、大きな動きが起こった個人総合争い。連日の猛攻が実ったピノは、これで同4位に浮上。アラフィリップから1分16秒取り戻すことに成功し、さらにはステージ2位のボーナスタイム6秒も獲得。総合タイム差1分50秒とした。ところどころで雨が降るようなレースコンディションを味方にしたとし、「戦術通りのレースができ満足している」と述べた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481811" rel="attachment wp-att-481811"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian254pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481811"></a><span class="caption">走り終えて鉄柵へともたれかかるジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　前日のステージ2位とは逆に、この日はライバルから遅れてのフィニッシュとなったアラフィリップ。個人総合首位はキープしたが、本格山岳で苦しむ姿を露呈することになった。レースを終えて、「厳しい1日になることは分かっていた。多少タイムを失うことも覚悟していた」と話した。そんな中でも、マイヨジョーヌを守ったことはよかったといい、「もう少し夢を見続けられる」と前向きなコメントを残した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481813" rel="attachment wp-att-481813"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven005p-2-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481813"></a><span class="caption">個人総合2位と3位を保ったゲラント・トーマス（中央）、ステフェン・クライスヴァイク（右）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　アラフィリップとの総合タイム差を取り戻したトーマスは、勝負どころでの動きに合わせられなかったと振り返ったが、苦戦を強いられた前日と比較し「多少は脚の反応はよくなってきた」とコメント。個人総合3位に続くクライスヴァイクも「ピノとともに行くことはできなかった」としながら、「走りそのものは悪くなかった。（ピノからの）遅れを最小限にとどめられるよう努力した」とレースを振り返った。</p>
<p>　このステージを終えて、アラフィリップの個人総合首位は変わらず、トーマスが1分35秒差の2位、その12秒差の3位でクライスヴァイクが続く。2ステージ続けて活躍のピノは、クライスヴァイクから3秒差、アラフィリップからは1分50秒差の4位とする。ベルナル、ブッフマンも僅差としており、マイヨジョーヌ争いはこの先のステージにも続いていく。</p>
<p>　なお、ポイント賞のマイヨヴェールはサガン、山岳賞のマイヨアポワはティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）、新人賞のマイヨブランはベルナルが保持。チーム総合ではモビスター チームがトップに立っている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481815" rel="attachment wp-att-481815"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190721TDF0021-A.S.O._Alex_BROADWAY-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481815"></a><span class="caption">マイヨジョーヌのジュリアン・アラフィリップ。リードを減らしたものの、首位のまま大会第3週を迎える　Photo: A.S.O./Alex BROADWAY</span></figure></div>
<p>　これで今大会の第2週が終了。フランス南東部のニームへ移動して、2回目の休息日を迎える。第3週はいよいよ最終決戦の地・アルプス山脈へ。手始めとなる第16ステージはニームを発着する177kmの平坦ステージ。セオリー通りであれば、主役はスプリンター。総合系ライダーたちは、アルプス本番に向けてまずは脚慣らしの1日となるはずだ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第15ステージ結果</span><br> 1	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	4時間47分4秒<br> 2	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+33秒<br> 3	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 4	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+51秒<br> 5	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）<br> 6	レナード・ケムナ（ドイツ、チーム サンウェブ）	+1分3秒<br> 7	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+1分22秒<br> 8	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 9	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）<br> 10	リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）	+1分30秒<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	 61時間0分22秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+1分35秒<br> 3	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+1分47秒<br> 4	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+1分50秒<br> 5	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	+2分2秒<br> 6	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+2分14秒<br> 7	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+4分54秒<br> 8	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	+5分0秒<br> 9	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+5分27秒<br> 10	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+5分33秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	284 pts<br> 2	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	191 pts<br> 3	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）	187 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）	64 pts<br> 2	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	50 pts<br> 3	トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）	37 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 61時間2分24秒<br> 2	ダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+12分29秒<br> 3	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+33分16秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 183時間28分20秒<br> 2	トレック・セガフレード	+30分45秒<br> 3	チーム イネオス	+30分54秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 06:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>11連覇の山本幸平「勝つことが一番の目標だった」　MTB全日本選手権詳報</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481832</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　第32回全日本マウンテンバイク選手権大会が7月19〜21日、秋田県の田沢湖スキー場で開催され、クロスカントリー、ダウンヒルなど各競技、各年代のチャンピオンをかけてのレースが繰り広げられました。今年はe-MTBによるクロスカントリー競技も初開催。盛り上がりの兆しをみせる大会の様子を、Kasukabe Vision FILMzの織田達さんによるリポートでお届けします。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　◇</span></p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/12-98" rel="attachment wp-att-481843"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/12-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481843"></a><span class="caption">エリート男子のトップ3。左から2位の平野星矢（チーム ブリヂストンサイクリング）、優勝の山本幸平（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）、3位の前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）　Photo: Satoshi ODA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">王者・山本幸平が今年国内初参戦</h2>
<p>　大会最終日の21日（日曜日）はクロスカントリーのレースが行われた。田沢湖スキー場で全日本選手権が行われるのは2008年以来、5回目。2008年に山本幸平がエリートクラスで初優勝した会場でもある。</p>
<p>　男子エリート、注目は今シーズン国内初レースとなる山本幸平（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）。国内CJシリーズ戦で連勝中の前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）、国内のCJシリーズをスキップして海外レース転戦してきた沢田時と平野星矢（チーム ブリヂストンサイクリング）だ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/01-105" rel="attachment wp-att-481833"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/01-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481833"></a><span class="caption">エリート男子スタート　Photo: Satoshi ODA</span></figure></div>
<p>　特に山本はポーランドでのステージレース後ワールドカップを2戦スキップして帰国し、長野県松本市で調整をして万全の体制でこのレースに臨んだ。また午前中に行われたマスターズレースで実兄の山本和弘が復活レースで優勝しており、いい刺激にもなっていたはずだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/02-106" rel="attachment wp-att-481834"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/02-3-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481834"></a><span class="caption">先頭パックをリードする山本幸平（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）と前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）　Photo: Satoshi ODA</span></figure><p>　前日に比べ蒸し暑く、日差しも強く、まさに灼熱とも言える午後2時30分に4.4kmｘ6Lapsのレースがスタートした。山本、前田、平野、中原義貴（WIAWISレーシングチーム）が好スタートを切り、スタートフィニッシュエリアからシングルセクションには前田が先頭で突入した。</p>
<p>　その後、前田、山本、中原、平野の4人がパックとなりレースが進む。しかし2周目には中原がパックからドロップ。3周目には前田が遅れる。前田と中原のセカンドパックに沢田が合流し前を行く山本と平野の先頭を追う形となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/03-91" rel="attachment wp-att-481835"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/03-2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481835"></a><span class="caption">前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）がパックから脱落した先頭パックを引く平野星矢（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Satoshi ODA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">五輪に向けてひた走る山本幸平</h2>
<p>　しかし3周目、平野がドロップオフセクションでペダルが外れ、サドルにみぞおちを打ち付けペースダウン。このタイミングで山本が単独でトップとなった。平野は呼吸が苦しい状態のまま走り続け、後方から中原がドロップした前田と沢田の3位パックとの差が一瞬詰まり、先頭の山本との差は広がった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/04-95" rel="attachment wp-att-481836"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/04-3-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481836"></a><span class="caption">平野星矢（チーム ブリヂストンサイクリング）のミスにより単独走行となった山本幸平（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）は最終周にスピードアップして勝利を確実にした　Photo: Satoshi ODA</span></figure><p>　残り2周となり平野が再び踏み始め山本を追うと、後ろとの差は広がり始めて山本の差が縮まった。その頃、沢田は前田から遅れ、5位のポジションには19日のEマウンテンバイククロスカントリーレース、20日のクロスカントリーエリミネーターを走った竹之内悠（Toyo Frame）が上がるが、1位の山本から5位の竹之内までバラバラの状態となった。</p>
<p>　平野が遅れた3周目から5周目までは冷静にペースで走り続けたという山本だが、最終周に踏み直して平野の追撃を振り切った。山本は2008年に選手権連覇の伝説が始まった田沢湖で、5年連続となる通算11勝目の全日本タイトルを獲得。2位には平野、3位は前田となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/05-89" rel="attachment wp-att-481837"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/05-2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481837"></a><span class="caption">応援団とフィニッシュ前にハイファイブをする山本幸平（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）　Photo: Satoshi ODA</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/19-37" rel="attachment wp-att-481849"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/19-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481849"></a><span class="caption">兄の山本カズ（左）と勝利を喜ぶ山本幸平（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）　Photo: Satoshi ODA</span></figure><p>　レースを振り返って山本は「今日は勝つことが一番の目標だったので、レース序盤は誰が前に来ようが、焦らず後ろについて何も心配いりませんでした。（平野）星矢がミスして勝手に差がつき離れましたが、星矢がまたペースを上げて追ってきたので、最後はしっかり踏んで引き離して勝利を確実なものにしてフィニッシュしました」とコメント。山本は来週レバノンで行われるアジア選を皮切りに、10月の東京オリンピックテストイベントまで、ほぼ毎週のようにレースが待っている。今後も世界を舞台に熱い走りに期待しよう。</p>
<p>　また自分のミスで勝負から遠のいてしまい2位となった平野は、「脚は全然大丈夫だったので、最後まで勝負がもつれたかもしれません。残念ですが、これもマウンテンバイクレースです」とレース後語ってくれた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/07-83" rel="attachment wp-att-481839"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/07-3-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481839"></a><span class="caption">エリートの6分後にスタートした男子U23クラスをリードする平林安里（スペシャライズドレーシング ジャパン）エリート総合でも10番手まで順位を上げた　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/22-20" rel="attachment wp-att-481852"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/22-1-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481852"></a><span class="caption">男子U23表彰式　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<p>　男子エリートから6分後にスタートしたU23男子では平林安里（スペシャライズドレーシング ジャパン）がエリートでも10番目のポジションでフィニッシュし、U23のタイトル4連覇した。2位には北林力（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）、最終ラップに村上功太郎（松山大学）を交わした竹内遼（フカヤレーシング）が3位に入った。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリー　男子エリート</span><br> 1位：山本幸平（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）<br> 2位：平野星矢（チーム ブリヂストンサイクリング）<br> 3位：前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリー　男子U23</span><br> 1位：平林安里（スペシャライズドレーシング ジャパン）<br> 2位：北林力（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）<br> 3位：竹内 遼（フカヤレーシング）</span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">女子は今井美穂が連覇</h2>
<p>　女子エリートはU23、ジュニア、ユース、マスターズが同時にスタートして、まさに誰が一番速い女性マウンテンバイカーなのかを決めるレースとなった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/15-78" rel="attachment wp-att-481845"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/15-2-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481845"></a><span class="caption">序盤にレース全体をリードする場面も見られた、ジュニア女子の小林あか里（MTBクラブ安曇野）　Photo: Satoshi ODA</span></figure><p>　連覇を狙う今井美穂（CO2bicycle）がホールショットを決めるとそれに女王返り咲きを目指す末政実緒（ヨツバサイクル）、U23の佐藤寿美（drawer THE RACING）、ユースの中島瞳（Limited Team 846/KURE/TRIGON）らが続いた。ファーストラップのフィードゾーンに現れた時点でジュニアクラスただ1人の参加となった小林あか里（MTBクラブ安曇野）がトップ、それに松本璃奈（チームスコット ジャパン）が続き、今井。少し間があいてユースの渡部春雅（駒澤大学高等学校）の各クラスのトップが続いた。</p>
<p>　レースが動いたのは2周目。今井が小林、松本を順に捉えトップに立つ。先週イタリアでワールドカップを走って来た松本はペースが上がらず今井との差は広がった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/08-78" rel="attachment wp-att-481840"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/08-2-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481840"></a><span class="caption">ジュニア、U23に一時期先行されるが、冷静に対処した今井美穂（CO2bicycle）　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/16-59" rel="attachment wp-att-481846"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/16-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481846"></a><span class="caption">時差ボケが原因なのか、本来のパフォーマンスを発揮できなかった女子U23を走る松本璃奈（チームスコット ジャパン）　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<p>　ジュニア、ユース、マスターズは3周のレースのため4周回のレースであるエリート、U23より一足先にフィニッシュすると、エリート、U23のそれぞれのクラスでの順位差がはっきりとし、今井の勝利は揺るがないほどの差を確認できた。</p>
<p>　今井は全体の2位を走る松本を引き離して全日本連覇を達成。2位には末政、3位には小林可奈子（MTBクラブ安曇野）となった。ゴール後、時差の影響もあってか思っていた以上に体が動かず悔し涙を流した松本は、それでもU23カテゴリー1年目での優勝となった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/09-84" rel="attachment wp-att-481841"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/09-3-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481841"></a><span class="caption">シングルトラックを軽快にこなす今井美穂（CO2bicycle）　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/10-114" rel="attachment wp-att-481842"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/10-2-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481842"></a><span class="caption">両手をあげて自身の連覇を祝福する今井美穂（CO2bicycle）　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/13-86" rel="attachment wp-att-481844"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/13-1-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481844"></a><span class="caption">エリート女子のトップ3　Photo: Satoshi ODA</span></figure><p>　先にゴールしたジュニアは、小林あか里が優勝し連覇。ユースは全体の4位のポジションでレースを展開した渡部が制し、渡部もこのカテゴリーで連覇を達成。マスターズでは綾野桂子（cycleclub3UP）が優勝した。</p>
<p>　エリート連覇を成し遂げた今井は、「スイスのWCCで合宿してきた2人（小林あか里と松本璃奈）がどのくらい強いか不安でしたが、ただ誰よりも早くフィニッシュしたかったので、行けるところで行きました」とレース後語ってくれた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/23-16" rel="attachment wp-att-481853"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/23-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481853"></a><span class="caption">女子U23表彰式　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/17-49" rel="attachment wp-att-481847"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/17-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481847"></a><span class="caption">レース全体の4番手でレースを展開したユースの渡部春雅（駒澤大学高等学校）　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリー　女子エリート</span><br> 1位：今井美穂（CO2bicycle）<br> 2位：末政実緒（ヨツバサイクル）<br> 3位：小林可奈子（MTBクラブ安曇野）</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリー　女子U23</span><br> 1位：松本璃奈（チームスコット ジャパン）<br> 2位：矢吹優夏（B・B・Q）<br> 3位：佐藤寿美（drawer THE RACING）</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリー　女子ジュニア</span><br> 1位：小林あか里（MTBクラブ安曇野）<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">復帰の山本カズがマスターズ優勝</h2>
<p>　午前中に行われたマスターズクラス。30代、40代、50代、60代の世代が男子ジュニア、ユースの6分後にスタートした。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/18-43" rel="attachment wp-att-481848"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/18-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481848"></a><span class="caption">現役時代との違いはヒゲくらい？山本和弘（ドリームシーカーMTBレーシングチーム JP）　Photo: Satoshi ODA</span></figure><p>　このレースで山本和弘（ドリームシーカーMTBレーシングチーム JP）が復帰。口と顎にヒゲを蓄えた他は現役時代と変わらぬシャープな体型で、その走りはエリートクラスでも上位に食い込めるであろう。2周目中盤まで食らいつく40代の斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT）を振り切り見事復活優勝。最終周斎藤は前半のオーバーペースがたたり品川真寛（MIYATA-MERIDA BIKING TEAM）に交わされた。年代を関係なく山本、品川、斎藤の順でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/20-30" rel="attachment wp-att-481850"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481850"></a><span class="caption">クロスカントリー競技のチャンピオンたち　Photo: Satoshi ODA</span></figure></div>
<p>　男子ジュニアは松本一成（チームスコット ジャパン）が終始トップを走り、ジュニア1年目でタイトルを奪取した。姉のU23優勝の松本璃奈とともに松本家に2枚のチャンピオンジャージをもたらした。</p>
<p>　男子ユースは村上裕二郎（松山工業高校）が優勝し、シクロクロスと合わせてユースタイトル2冠を達成した。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリー　男子ジュニア</span><br> 1位：松本一成（チームスコット ジャパン）<br> 2位：山口創平（ProRide）<br> 3位：野澤蓮（TEAM BG8）<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ダウンヒル男子は清水一輝が7年ぶり優勝</h2>
<p>　大会2日目の20日（土曜日）はダウンヒルと、クロスカントリーエリミネーターのレースが行われた。</p>
<p>　ダウンヒル男子エリートでは清水一輝（DELIGHTED JAPAN）が3連覇を狙う井本はじめ（SRAM/Santa Cruz）が出したタイムを0.285秒上回り、7年ぶり3度目の優勝を果たした。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_01" rel="attachment wp-att-481859"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_01-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481859"></a><span class="caption">ダウンヒル　エリート男子、7年ぶり3度目の優勝の清水一輝（DELIGHTED JAPAN）　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_02" rel="attachment wp-att-481860"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_02-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481860"></a><span class="caption">ダウンヒル　エリート女子、初優勝の岩崎美智恵（TRIPCYCLE GLOBAL RACING）　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<p>　女子エリートは同会場で全日本選手権が行われた2008年以来に田沢湖でレースをしたという岩崎美智恵（TRIPCYCLE GLOBAL RACING）が初優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_03" rel="attachment wp-att-481861"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481861"></a><span class="caption">ダウンヒル　エリート男子表彰式　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_04" rel="attachment wp-att-481862"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481862"></a><span class="caption">ダウンヒル　エリート女子　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_05" rel="attachment wp-att-481863"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_05-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481863"></a><span class="caption">2日目に行われたのダウンヒル競技で各カテゴリーの優勝者たち　Photo: Satoshi ODA</span></figure></div>
<p>　午後から行われたクロスカントリーエリミネーター。男子は連覇を狙う澤木紀雄（acu-power Racing Team）が決勝でホールショットを取ったものの、その直後に痛恨の転倒をしてしまいタイトルを逃した。優勝したのは予選タイムトライアルでトップタイムを叩き出した竹之内悠（Toyo Frame）だった。</p>
<p>　女子は激しい先頭争いを制した川崎路子（PAXPROJECT）が優勝した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_11" rel="attachment wp-att-481864"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_11-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481864"></a><span class="caption">クロスカントリーエリミネーター男子、連覇を狙っていた澤木紀雄（acu-power Racing Team）ホールショット後痛恨の転倒　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_14" rel="attachment wp-att-481867"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_14-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481867"></a><span class="caption">クロスカントリーエリミネーター男子の上位3選手　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_13" rel="attachment wp-att-481866"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_13-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481866"></a><span class="caption">クロスカントリーエリミネーター女子、優勝の川崎路子（PAXPROJECT）を娘さんが出迎え　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day2_15" rel="attachment wp-att-481868"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day2_15-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481868"></a><span class="caption">クロスカントリーエリミネーター女子の上位3選手　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ダウンヒル　男子エリート</span><br> 1位：清水一輝（DELIGHTED JAPAN）<br> 2位：井本はじめ（SRAM/Santa Cruz）<br> 3位：泉野龍雅（自転車道）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ダウンヒル　女子エリート</span><br> 1位：岩崎美智恵（TRIPCYCLE GLOBAL RACING）<br> 2位：富田敬子（Acciarpone racing）<br> 3位：中川弘佳（Lovespo.com）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリーエリミネーター男子</span><br> 1位：竹之内悠（Toyo Frame）<br> 2位：佐藤誠示（SAGE’S STYLE）<br> 3位：松本佑太（フカヤレーシング）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">クロスカントリーエリミネーター女子</span><br> 1位：川崎路子（PAXPROJECT）<br> 2位：広瀬由記（Cyclone）<br> 3位：鈴木美香子（サイクラリーKIRIN）<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">初開催のe-MTBクロカンは竹之内悠が王者に</h2>
<p>　大会1日目の19日（金曜日）には国内初開催となるEマウンテンバイククロスカントリーレースが土砂降りの中で行われ、竹之内悠（Toyo Frame）が優勝。初のe-BIKEによるレースは「常に踏まされている感覚があり、メッチャしんどかったです」との感想だった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day1_02" rel="attachment wp-att-481855"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day1_02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481855"></a><span class="caption">e-MTBクロスカントリーレースの上位3人。左から2位の斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT）、優勝の竹之内悠（Toyo Frame）、3位の山田将輝（MIYATA-MERIDA BIKING TEAM）　Photo: Satoshi ODA</span></figure></div>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day1_03" rel="attachment wp-att-481856"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day1_03-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-481856"></a><span class="caption">e-MTBクロスカントリーレースを制した竹之内悠（Toyo Frame）のバイク　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day1_05" rel="attachment wp-att-481858"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day1_05-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-481858"></a><span class="caption">e-MTBクロスカントリーレース2位となった斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT）のバイク。蛍光オレンジが眩しい　Photo: Satoshi ODA</span></figure><figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/481832/day1_04" rel="attachment wp-att-481857"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/day1_04-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-481857"></a><span class="caption">e-MTBクロスカントリーレース　3位となった山田将輝（MIYATA-MERIDA BIKING TEAM）のバイク　Photo: Satoshi ODA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">E-マウンテンバイククロスカントリーレース男子</span><br> 1位：竹之内悠（Toyo Frame）<br> 2位：斎藤朋寛（RIDELIFE GIANT）<br> 3位：山田将輝（MIYATA-MERIDA BIKING TEAM）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">E-マウンテンバイククロスカントリーレース女子</span><br> 1位：広瀬由記（Cyclone）<br> 2位：山崎理恵（バイシクルクラブ）<br> </span></p>
<p><span class="center">◇　　　　　　◇</span></p>
<p>　国内マウンテンバイクレースのCoupe du Japon（CJシリーズ）は休みなく続き、次戦は8月10、11日に白馬国際クロスカントリーが行われる。またダウンヒル競技は9月から、ウイングヒルズ白鳥で再開される。それと同時に代表選手は7月25日から、レバノンでアジア選手権に参加、8月31日からはカナダでの世界選手権大会が控えており、マウンテンバイクの熱い夏はまだまだこれからだ。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>脱水症対策に効果的な「ハイポトニック」ドリンク　水分補給に最適な糖分バランス</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/479481</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479481/cyclist-resting-and-drinking-isotonic-drink-4" rel="attachment wp-att-480677"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/iStock-493795923-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480677"></a><span class="caption">脱水症・熱中症を予防する水分補給のコツとは？　Photo: iStock.com/rcaucino</span></figure><p>　サイクリストの体を栄養面から科学する新連載『自転車栄養学』が全6回でスタートします。他のスポーツに比べて糖質や水分などの補給にセンシティブな自転車。常に動き続け、自分の体と真剣に向き合うサイクリストに必要な正しい栄養と運動に関する知識を、ロードレースチーム「シマノレーシング」を指導した経験もある管理栄養士・河南（かわなみ）こころさんが解説します。第1回は、これから訪れる夏の脱水症・熱中症対策としての水分補給について。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">注意したい「暑熱順化」</h2>
<p>　今月から連載を担当させていただきます、管理栄養士の河南こころです。これまでさまざまな競技の選手を栄養面からサポートさせてもらってきましたが、その中でも持久系スポーツである自転車は栄養戦略がとても影響する分野だと思います。ですので、サイクリストの食事に対する意識はプロ・アマ問わずとても高いと感じています。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479481/loadstar-1005" rel="attachment wp-att-480636"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/loadstar-1005-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480636"></a><span class="caption">河南こころさん。管理栄養士。女子フィギュアスケートバンクーバー五輪銀メダリスト、男子バレーボールVプレミアリーグ所属チーム、ラグビートップリーグ所属チームなどを栄養面からサポート。ロードレースチームの「シマノレーシング」を担当していた経歴をもち、現在も「シマノ鈴鹿ロードレース」で開催される栄養講座の講師を務めている　提供: Kokoro KAWANAMI</span></figure><p>　皆さんが楽しく自転車生活を送る上で少しでもお役に立てるよう、栄養の情報をできるだけわかりやすく発信していこうと思っています。どうぞよろしくお願いいたします。</p>
<p>　さて、さっそく今月の本題に入ろうと思います。7月は梅雨も明け、夏本番に近づく時期です。「暑熱順化」（しょねつじゅんか）という言葉があるのですが、私たちの体は何でもすぐに対応できるわけではなく、気温の高さ（暑さ）にも慣れが必要になります。真夏に発症するイメージがある熱中症はだいたい梅雨入り前の5月頃から発生し、7月下旬から8月上旬に多発する傾向にあると言われています。</p>
<p>　とはいえ、連日の梅雨寒でまったく暑さに体がさらされていない今年は、むしろ体調が優れない方もいらっしゃるのではないでしょうか？ 梅雨明けの突然の暑さ到来に備えて、今年はより暑さへの対応に注意していただきたいと思います。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">迷ったら「ハイポトニックドリンク」</h2>
<p>　熱中症を防ぐためには、やはり水分補給が重要となりますが、その種類については、スポーツドリンクが推奨される一方で水で良いといわれたり、麦茶が一番！といわれていたりもします。果たして何がベストなのでしょうか？ その答えは「状況に応じて選択する」ことだと考えます。</p>
<p>　例えばダイエットをしているサイクリストの場合、スポーツドリンクはエネルギー補給をするものでもあるので、短時間に大量に飲むとエネルギーの過剰摂取になるため、あまりオススメできません。ただ、ロングライドであれば話は別で、エネルギー切れを防ぐためにもスポーツドリンクが良いでしょう。</p>
<p>　また、ライド時間が短くても日中の暑い中を走るのであれば、多量の発汗が考えられますので、ミネラルの補給も必要になります。ミネラル麦茶やミネラルウォーターは「ミネラル」という言葉が付いているのでミネラルを摂れるイメージがあるかもしれませんが、ほとんどの場合、スポーツドリンクの方がミネラルは豊富です（硬水の場合はカルシウムやマグネシウムが豊富に含まれています）。</p>
<p>　色々あって状況に応じて選択するのが面倒！と思われる方には、人間の体液より浸透圧が低く、効率よく水分が吸収される「ハイポトニックのスポーツドリンク」をおすすめします。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479481/edf_soft" rel="attachment wp-att-480648"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_20190716_143657-01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480648"></a><span class="caption">製品のパッケージにもよく見ると「ハイポトニック」の文字　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　スポーツドリンクには「アイソトニック」と「ハイポトニック」の2種類があります。体液（血漿）と同じ浸透圧になる糖度5％程度のものをアイソトニック、それより浸透圧が低いものがハイポトニックです。</p>
<p>　ご存知の方も多いかと思いますが、濃度の違う2種類の液体が隣り合わせにあった時、濃度を一定に保とうとして水が濃度の高い方に移動します。そのときに働く圧力が「浸透圧」です。そのわかりやすい例が「ナメクジと塩」です。ナメクジはそのほとんどが水分。その表面に塩をかけるとナメクジの体内よりも体外の方が塩分濃度は高くなり、体内の水分が体外に引っ張られるように移動していき、ナメクジは小さくなります。</p>
<p>　「ナメクジ→人間の体」「塩→濃い飲み物」と考えると、人間の体（体液）よりも濃いものを飲むと逆に水分が出ていってしまうイメージで、糖質濃度が高すぎると浸透圧が高くなって吸収速度が遅くなります。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">マイ「ハイポトニックボトル」を作ろう</h2>
<p>　市販のスポーツドリンクはほとんどのものがアイソトニック飲料ですが、ハイポトニックに設計されているものもあります。その識別は成分表示の糖質（炭水化物）量でわかります。100mlあたり糖質が6gと記載されていたら、それは糖度6%で、アイソトニック飲料となります。</p>
<p>　水分を吸収する腸管では2.5～8％の糖質を含んでいるものの方が水より速く吸収されますが、一方で胃の通過速度は糖質を含んだものより水の方が速いという特長があります。したがって通常の生活では体液と同じ濃度のアイソトニックでも良いのですが、運動中はいかに速く胃を通過させ、腸管まで水分を届けるかがポイントになるので、胃の通過速度と腸管での吸収速度が一番バランスがとれる濃度をとって3～4%糖度（ハイポトニック）のものが良いとされています。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479481/zu_1024x683" rel="attachment wp-att-481361"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/zu_1024x683-600x400.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481361"></a><span class="caption">水分組成による吸収の違い。胃の通過速度と腸管での吸収速度のバランスが最も良い濃度は3～4%糖度　引用：第一出版刊『アスリートのための栄養・食事ガイド』</span></figure></div>
<p>　市販されているスポーツドリンクは7％程度の糖質を含んでいるものが多いので、それを半分に薄めると3～4％のハイポトニックスポーツドリンクになります。ぜひ、ご自宅でスポーツドリンクを調整してマイボトルを作ってみてください。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">目安は1時間に500～1000ml</h2>
<p>　それから、水分補給には体温を下げる目的もありますので、熱中症を防ぐにはドリンクの温度も重要です。一般的なバイクボトルは保冷性がないので、暑熱環境下ではすぐにぬるくなってしまいます。ちょっと重たくなってしまうかもしれませんが、とくに長時間乗られる場合は2本のうち1本は保冷効果のあるボトルにして、冷たいものを飲めるようにしておいてはいかがでしょうか？</p>
<p>　最後に水分補給のタイミングですが、こまめに早めに飲むようにしてください。「喉が渇いた」と思った時にはすでに脱水状態です。できれば時間管理をし、決まった時間に飲むようにしてもいいと思います。大体の目安は1時間に500～1000mlですので、15分ごとに125～250ml飲む計算になります。15分毎の水分補給は面倒くさいかもしれませんが、コンディションやパフォーマンスをキープして、楽しいライドや質の高い練習をしていただければと思います。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カペルミュールが1万円以上購入でコットンショルダーバックをプレゼント</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481951</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481954" rel="attachment wp-att-481954"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/kp01-373x195.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481954"></a><span class="caption">© KAPELMUUR</span></figure><p>　国内サイクルウェアメーカーのウエイブワンが展開するオリジナルブランド、「KAPELMUUR/カペルミュール」が、直営店舗にてコットンショルダーバッグプレゼントのキャンペーンを開催中だ。公式オンラインショップを含む指定の4店舗で、税抜1万円以上を購入すると、カペルミュールのロゴとライオンマークが入ったオリジナルバッグがもらえる。</p>
<figure class="layoutL p240" style="width: 266px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481956" rel="attachment wp-att-481956"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/kp02-266x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481956"></a><span class="caption">コットンショルダーバッグは、ヘルメットやシューズが入る便利なサイズ　© KAPELMUUR</span></figure><p>　キャンペーンは東京の「渋谷cocoti（ココチ）店」、大阪の「グランフロント大阪店」、神奈川の「Shop in Shop Y’sロード川崎店」にて開催中。公式オンラインショップでは23日より開始する。キャンペーン景品がなくなり次第終了となる。</p>
<p>　キャンペーン景品のコットンショルダーバッグは、ヘルメットやシューズも入る、サイクルウェアメーカーならではの汎用性の高いサイズ設定。普段使いはもちろん、旅行などの遠征でも活躍するアイテムだ。生地はコットン100％の自然素材を採用し、優しい風合いで使うシーンを選ばない。<br style="clear:both"></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">キャンペーン実施店舗</p>
<p><span class="bold">KAPELMUUR 渋谷 cocoti（ココチ）店</span><br> 〒150-0002 東京都渋谷区渋谷 1-23-16 cocoti2F<br> TEL：03-6427-1517   営業時間：11:30〜21:00（無休）</p>
<p><span class="bold">KAPELMUUR  グランフロント大阪店</span><br> 〒530-0011 大阪府大阪市北区大深町 3-1 グランフロント大阪北館 1階<br> TEL：06-6372-3660  営業時間：10:00〜21:00（無休）</p>
<p><span class="bold">KAPELMUUR  Shop in Shop  Y’s ロード川崎店</span><br> 〒210-0006 川崎市川崎区砂子2-10-2 カワサキ・ミッドマークタワー 1F/2F Y’s Road 川崎店内 ショップインショップ<br> TEL：044-221-1531  営業時間：12:00〜20:00（祝日除く）</p>
<p><span class="bold">KAPELMUUR  公式オンラインショップ（7月23日より実施）</span><br> <a href="https://www.wave-one.com/shop/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.wave-one.com/shop/</a></p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.kapelmuur.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「KAPELMUUR/カペルミュール」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 16:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルディプロジェクトから新モデル「キーブレード」と「プロパルス」 が発売　</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481872</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのスポーツサングラスブランド「RUDY PROJECT」（ルディプロジェクト）から、2020年モデルのサングラスが発売される。新たに快適さと軽さを追求した「KEYBLADE」（キーブレード）と、ランニングサングラス「PROPULSE」（プロパルス）がラインナップ。一部既存モデルに新カラーも登場する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481967" rel="attachment wp-att-481967"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SP506849-0000-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481967"></a><span class="caption">新発売の「キーブレード」（写真上）と「プロパルス」　©RUDY PROJECT</span></figure></div>
<p>　「キーブレード」はスリムなデザインで、性別を問わずにフィットするサングラス。独自技術「ヴェントコントローラシステム」や、フレーム上部に排気孔を内蔵した「縦型パワーフローヴェント システム」を採用し、レンズの曇りを抑えている。テンプルチップやノーズパッドは自由に調整可能。度付きレンズに対応する。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481947" rel="attachment wp-att-481947"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/c559de1f3c8f6978a52213c2f3843448-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481947"></a><span class="caption">「キーブレード」は5色展開となる　©RUDY PROJECT</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481946" rel="attachment wp-att-481946"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/PROPULSE-thumb-500xauto-14362-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481946"></a><span class="caption">「プロパルス」は7色展開。レンズやフレームに肉抜き加工が施される　©RUDY PROJECT</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481949" rel="attachment wp-att-481949"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SP396849-0000-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481949"></a><span class="caption">新色が追加された既存モデル。左上から「ライドン」「ライドンランニング」「トラリクス」「ディフェンダー」　©RUDY PROJECT</span></figure><p>　「プロパルス」はランニング専用に開発されたサングラス。プロのランナーがテストを行い、妥協のない製品に仕上がった。フレームは26gと軽量で、サングラスをかけていてもナチュラルな装着感を実現。前部にある通気孔やテンプルによってレンズの曇りを抑制する。レンズは広めのタイプでしっかりと目を保護する。</p>
<p>　そのほか、既存モデルの「ライドン」「ライドンランニング」「トラリクス」「ディフェンダー」に新色が登場した。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■KEYBLADE</span><br> 【フレームカラー/レンズ：税抜価格】<br> ブルーネイビーマット/ポラール3FX HDRマルチレーザーブルー：29,000円<br> マットブラック/ポラール3FX グレイレーザー：29,000円<br> パシフィックブルーマット/マルチレーザーアイス：21,000円<br> メルローマット/マルチレーザーレッド：21,000円<br> マットブラック/スモークブラック：16,500円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■PROPULSE</span><br> 【フレームカラー/レンズカラー：税抜価格】<br> マットブラック/インパクトX 2 調光ブラック：17,000円<br> パシフィックブルーマット/インパクトX 2 調光レッド：17,000円<br> チャコールマット/マルチレーザーレッド：16,000円<br> メルローマット/マルチレザーレッド：16,000円<br> ブルーネイビーマット/マルチレザーオレンジ：16,000円<br> ホワイトグロス/ホワイトレザーブラック：16,000円<br> マットブラック/スモークブラック：14,000円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RYDON</span><br> 税抜価格：25,000円<br> フレームカラー/レンズカラー：パシフィックブルーマット/インパクトX2 調光ブラック<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RYDON RUNNING</span><br> 税抜価格：25,000円<br> フレームカラー/レンズカラー：マットブラック/マルチレーザーオレンジ、ブルーネイビーマット/インパクトX2 調光レッド</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■DEFENDER</span><br> 税抜価格：26,000円<br> フレームカラー/レンズカラー：ホワイトグロス・フェードブルー・ブルー・レッドストライプ/バンパーホワイト マルチレーザーアイス<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TRALYX</span><br> 税抜価格：25,000円<br> フレームカラー/レンズカラー：パシフィックブルーマット/マルチレーザーアイス<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.podium.co.jp/rudyproject/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ルディプロジェクト」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 19:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30歳男性「エアロロードが人気ですが、実際は軽量な方がいいんですか？」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481824</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br> 近年ヴェンジやシステムシックス等のエアロロードが人気ですが、グランツールのオールラウンダーやワンデーレースのアップダウンのあるレースでは、軽量モデルが好まれているように感じます。</p>
<p>　やはり平坦コース以外では重量が物を言うのでしょうか？？</p>
<p>　またそうであれば重くなるディスクブレーキを使用する理由は何故でしょうか？？</p>
<p><span class="small right">（30歳男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-481824"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　昨今、機材によるパフォーマンスの差が大きくなっているようです。今までの僕はミドルグレードの機材で勝つのが格好いいとか、コンポーネントの性能差はあまりないとか言ってきたのですが、そうも言っていられない事態になってきたのです。</p>
<p>　それはフレームの設計技術が進歩したためです。僕が選手だった時代はスチールフレームが主流でした。「このフレームは走る」とか「走らない」といった評価はありましたが、あくまで感覚的なモノでした。職人芸の時代だったんですね。</p>
<p>　しかしその後アルミフレームの時代を経てカーボンフレームが主流になると設計の自由度が大きくなり、風洞実験が当たり前になってきました。より科学的になったのです。</p>
<p>　すると、フレームの性能の差が広がりました。国内の自転車雑誌の実験データを見ても、レーススピードである時速40km/h前後でも空力を意識したフレームとそうでないフレームとでは、消費パワーに30W前後もの違いが出るらしいのです。恐ろしい差です。実際、現場の選手たちからも、最新のエアロフレームはとんでもなく速いという話を聞きます。</p>
<p>　じゃあなぜそんなに効果的なエアロフレームを山岳で使わないかというと、まだ若干重いからでしょう。エアロフレームのロードバイクは、自転車全体として見るとノーマル形状のバイクよりも若干重くなります。一方で、すでに最低重量である6.8kgで組み上げられるエアロフレームもあると聞きます。</p>
<p>　もう一つ理由があるとすれば、それはダンシング時の振りやすさ（主観的要素）ではないでしょうか。エアロロードというのは基本的にシッティングポジションをメインに考えられているはずです。空気抵抗に大きな影響を及ぼすハンドル＆ヘッド周りはワイヤー類の取り回しも含めて年々特殊な形状へと変化していっています。この辺り（自転車全体での剛性や重量配分など）がダンシングを多用するクライマーやパンチャーにとってまだ若干の違和感を生み出している可能性はあります。</p>
<p>　一方、重量増＋空力悪化が予想されるディスクブレーキに関してですが、アップダウンが激しいフレーシュ・ワロンヌを勝ったジュリアン・アラフィリップは、ディスクブレーキを選択していました。ブレーキ性能面では確実にアドバンテージ（特に雨天時）があり、もちろんメーカーの意向もあるでしょうが、もしディスクブレーキに自分の成績を犠牲にするほどのデメリットがあれば、アラフィリップも選ばなかったでしょう。現在開催中のツール・ド・フランスでも、山岳ステージでディスクブレーキを使ってマイヨジョーヌをキープしています。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481828" rel="attachment wp-att-481828"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian034p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481828"></a><span class="caption">開催中のツール・ド・フランスでも現在総合首位に立つアラフィリップ。山岳ステージでもディスクブレーキのロードバイクを使用　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　ディスクブレーキ用のフレームは、うまく設計しないと無駄に過剛性になったりバランスが悪くなったりするとも聞きます。現状、おそらく開発力の差によって、ディスクブレーキの強みを生かせているメーカーとそうでないメーカーとが分かれているんでしょう。最低重量である6.8kgで組み上がっていて、更によく進んでダンシングも振りやすければ、ブレーキ性能の高いディスクブレーキを山岳ステージでも使用するのは納得がいきます。</p>
<p>　ひとつだけ言えるのは、あと数年もあれば、すべてのハイエンドロードが「エアロ形状＋ディスクブレーキ」タイプになっているということではないでしょうか。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 06:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツール第2休息日最新情報　個人総合上位陣会見、運命の第3週へ向けて意気込み語る</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/482106</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019はいよいよ、雌雄を決する第3週へと突入する。ピレネー山脈を走った第2週までを終えて、マイヨジョーヌをめぐる個人総合争いは混戦模様。残り6ステージですべてが決着する。今回は、運命の1週間を前にした有力選手たちの動向を現地フランスからお届け。そして、大会終盤戦についても展望していく。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482109" rel="attachment wp-att-482109"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian014p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482109"></a><span class="caption">ジュリアン・アラフィリップ（左から2人目）がマイヨジョーヌを着て迎えるツール・ド・フランス2019第3週。最終決戦地・アルプス山脈でどんなドラマが待ち受けているか（写真は第14ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">上位選手が記者会見の席へ　冷静さ印象付ける</h2>
<p>　ツール第2休息日だった7月22日、出場チームは宿泊ホテルなどを中心にプレスカンファレンス（記者会見）を実施。個人総合上位につける選手たちのコメントや動向を押さえるべく、世界各国のメディアがあちらこちらへと飛び回った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482111" rel="attachment wp-att-482111"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint303p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482111"></a><span class="caption">3週間を通して一貫した強さが必要というゲラント・トーマス。一方でエガン・ベルナルとの共闘に難しい局面もあるという（写真は第15ステージ終了後）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この1日の中でも、早い時間帯にカンファレンスを行ったのが、個人総合2位のゲラント・トーマス（イギリス）とエガン・ベルナル（コロンビア）を擁するチーム イネオス。ピレネーでは決してベストコンディションとはいえなかったトーマスは前日の第15ステージを振り返り、「最後の上りで100％の体調にあるとは感じていなかったが、気持ち的には乗っていた」と振り返った。</p>
<p>　そんななかで、本心がうかがえたのはティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）がアタックした際の対処についてコメントを求められた時。「エガンがピノをフォローしたが、私はできることに集中した。それはアラフィリップをチェックすることだったが、これは望んだ形ではなかった。状況次第では、自分から攻撃に出ていた可能性もあったので、その点では満足できていない」と、その言葉からは完調ではないことをうかがわせる。</p>
<p>　それでも、「チームとしてマイヨジョーヌが得られれば良い。そのためにレースの間もできるだけコミュニケーションを図っていきたい」と前向きで、この先最大のライバルにはアラフィリップとピノを挙げる。そして、「3週間を通して一貫して強さを保つことこそ重要」と、前回覇者としての経験を踏まえながら戦いを見通した。</p>
<p>　一方のベルナルは、「チームリーダーはゲラント」と明言。標高2000mを超えるアルプスの山々をめぐるステージに、自信をもって臨みたいとする。こちらも、「ピノは総合表彰台に値する」と称えつつ、「この先はどんなことでも起こりうる」として気を引き締める。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482113" rel="attachment wp-att-482113"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Deceuninck-Quick-Step-Tour-de-l_Avenir-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482113"></a><span class="caption">多くの報道陣が集まる中会見に臨んだジュリアン・アラフィリップ（中央）　©︎ Justin Setterfield / Getty Images</span></figure><p>　ここまでマイヨジョーヌを守り続けるアラフィリップはチーム首脳陣とともに会見の席につき、その言動に注目が集まった。まず、「落ち着かなければならない」と前置きしたうえで、「マイヨジョーヌのままパリへ到達できるかが現実的であるかは分からない」と述べる。</p>
<p>　第2週を振り返って、「確かにトゥールマレー（第14ステージ2位）は自分自身でも驚きだった。ただ、次のステージは苦しんだ」と自己分析。トーマスらに対するリードも、「アルプスではこのリードは何の意味もなさない。誰がライバルなのかも考える意味を感じない」ときっぱり。もっとも、アラフィリップとエーススプリンターのエリア・ヴィヴィアーニ（イタリア）のステージ優勝を目標に据えて編成したメンバーで戦っており、同席したチームマネージャーのパトリック・ルフェヴェル氏も「1年間でチームを完全に変えることは不可能。総合成績を狙うなら強力な山岳アシストが必要」と語り、今の戦いについても客観視していることをうかがわせた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482115" rel="attachment wp-att-482115"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/PINOT-Thibaut419p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482115"></a><span class="caption">ピレネー山脈でのステージを成功させたティボー・ピノ。会見ではツールへの思いを打ち明けた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　トゥールマレー登頂の第14ステージを制し、続く第15ステージでも攻撃を成功させたピノ。その鬼気迫る走りとは裏腹に、カンファレンスでは淡々とした口ぶり。昨年この大会を欠場して以来、1年にわたってツールへの強い思いを抱いていたと打ち明け、上位戦線に加わる現状に「本当に幸運」と語る。</p>
<p>　まずは自らの走りに向き合いたいといい、「まだ夢は見ない。落ち着いていることが大切。誰が競争相手かも深くは考えていないし、すべてはヴァル・トランス（第20ステージフィニッシュ地点）で分かる」とコメント。ただ一言、「戦い方は分かっている」との言葉に、どこか自信を感じさせた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482117" rel="attachment wp-att-482117"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven315p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482117"></a><span class="caption">勢いのあるステフェン・クライスヴァイクはツール制覇へ意欲を示した（写真は第13ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　個人総合上位陣の中では1人、午後にカンファレンスに臨んだ3位のステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）。順調な戦いに「ツールで勝てる可能性はある」と意欲を示した。ここまで上位陣が混戦となっているが「その方が戦いやすい」とポジティブで、「誰か1人に集中するのではなく、複数の選手をチェックする必要がある」と続ける。チーム イネオス勢の走りについて問われると、「ここ数年よりは強さを感じない」ときっぱり。終盤にトーマスとベルナルを支えるアシスト陣が遅れているケースが多いことを挙げ、「過去にフルームを守りながらレースをコントロールしていたときと比較すると、そう多くのことは実行できていない。彼らが第3週をどう走るか見ていきたい」とした。</p>
<p>　それぞれの言葉で、第3週への思いを語った上位選手たち。彼らの共通するのは非常に冷静であることで、アルプスに向けて非常に集中している様子がうかがえた。また、目標や想定される戦い方についても現実的で、いまある状況を受け入れていることも見てとれる。こうした姿を見るに、第3週はより激しい、マイヨジョーヌ争いにふさわしいレースが繰り広げられることが期待できそうだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">総合上位陣はどう戦う？　アルプス最終決戦への期待</h2>
<p>　個人総合争い、マイヨジョーヌをかけた戦いは大混戦。本格的な山岳ステージは残すところ3ステージ。泣いても笑っても、この3つですべてが決まる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482119" rel="attachment wp-att-482119"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian464p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482119"></a><span class="caption">個人総合争いにおいて数字の上では頭一つ抜けているジュリアン・アラフィリップ。第3週をどう戦うか（写真は第15ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ここまでのレース展開やタイム差、コースの難易度を総合すると、首位アラフィリップから総合タイム差2分14秒とする個人総合6位のエマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）までが「マイヨジョーヌ圏内」と言えるだろう。もちろん、後続ライダーにチャンスがないとは言い切れないが、次点がミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）の総合タイム差4分54秒。特定の選手だけをターゲットにして追い込むことは可能かもしれないが、上位の6人をごぼう抜きすることはさすがに難しいだろう。</p>
<p>　上位6人に絞ってみていくと、アラフィリップが同2位のトーマスに対し1分35秒のアドバンテージがあり、以下は数秒ずつの差となっていることから、数字の上では頭一つアラフィリップが抜けているといえる。ただ、なにぶんグランツールの総合争いは初めてであることや、元々はクラシックハンターであって、総合系ライダーではないあたりにこの戦いを勝ちきる「確実性」をいまだ見出せないことは確かである。</p>
<p>　トップを走るアラフィリップは、たびたび「マイヨジョーヌを着る喜び」を口にするが、その真意にはジャージを長く守りたいという思いも込められていることだろう。守れることならパリ・シャンゼリゼまで守りたい。そこまでの意識はないと言いつつも、レースが進んでいくうちにより明確にその思いは強まっていくはずだ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482121" rel="attachment wp-att-482121"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian222p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482121"></a><span class="caption">第15ステージ、一度は前をうかがったジュリアン・アラフィリップ（右から2人目）だったが、フィニッシュを前に失速した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　最後の1週間、勝負となるステージが限定されていることもあり、まずは当面のライバルとなるトーマスやクライスヴァイク、ピノを見ながら走っていくことが重要になる。ステージを追うごとに順位に変動が出てくる可能性は大いにあるが、その都度総合2位、3位の選手たちをチェックしながら走ることが求められる。</p>
<p>　第2週の最終日、第15ステージではピノの動きに一度は合わせたが、その後失速。トーマスやクライスヴァイクにもかわされ、総合タイム差を縮められる結果になった。この2人を引き離してより優位な情勢に、との思いがあったのかもしれないが、ジャージを守るうえではやはりチェックしていくターゲットを絞りながら、1ステージずつ大事に戦っていきたいところ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482123" rel="attachment wp-att-482123"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-BERNAL413p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482123"></a><span class="caption">チーム イネオス勢はゲラント・トーマス（左）とエガン・ベルナルが上位につける。アルプスに向け状態を上げていくと同時に共闘体制が保てるかどうかも見もの（写真は第6ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　トーマスは個人タイムトライアルの第13ステージと、トゥールマレー登頂の第14ステージでアラフィリップに対して喫した遅れを第15ステージで多少取り返したが、第3週は総合タイム差の縮小、さらには逆転をかけて攻撃に出ることが求められる。ポイントとなるのはアルプスへ調子のピークを持っていくことができるか。第15ステージでもピノの動きには合わせられず、自らアタックした局面でもアラフィリップこそ振り切ったがクライスヴァイクらの対処にあっており、ライバルを引き離すだけの決定的な動きは第2週では見られなかった。</p>
<p>　チーム イネオス勢は、5位にベルナルがつけており、アルプスでのステージ次第ではどちらかに上位狙いの比重を置くことになるケースも考えられる。いまのところは両者が上位につけており、それぞれにマイヨジョーヌを狙える状況が整えられているが、この関係性がどこまで保たれるのかも見もの。もちろん、ベルナルもアラフィリップとの2分2秒差を巻き返すには3ステージをかけて攻撃を成功させる必要がある。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482125" rel="attachment wp-att-482125"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BENNETT-George020p-1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482125"></a><span class="caption">ステフェン・クライスヴァイクを支えるユンボ・ヴィスマの山岳アシスト陣は実力者ぞろい。ピレネーではジョージ・ベネット（先頭）の貢献度が高かった（写真は第14ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　3位につけるクライスヴァイクは、第14ステージではアラフィリップ、第15ステージではトーマスの動きにそれぞれ対処。要所ではローレンス・デプルス（ベルギー）、ジョージ・ベネット（ニュージーランド）といったアシスト陣が計算でき、勝負どころまで力を温存しながらレースを進行できている。ここまで、自ら目立った攻撃は見せていないが、アルプスでは仕掛けてくるはず。ここまでの戦いぶりで着々と足場を固めていることがうかがえるが、あとはどこで攻撃をするかが上位進出のポイントになる。</p>
<p>　ピレネーステージにおいて、個人総合上位陣で最も強さを見せたのはピノだったのではないか。アラフィリップに対して、第10ステージでの横風分断や第13ステージでの遅れは完全に取り戻すことはできていないが、ひとまずはマイヨジョーヌ圏内に自力で加わってみせた。何といっても第14、第15ステージでライバルを振り切ったあたりに勢いが見てとれるが、同時にダヴィ・ゴデュ（フランス）のアシストも光っており、そこからの組み立てで攻撃パターンが確立できている点に強みを持つ。ライバルの動きを待つのではなく、自らのアタックから上位への足掛かりを作っていくのは第3週でも同様だろう。2位トーマスとは15秒、3位クライスヴァイクとは3秒。これは完全に射程圏内で、あとはアラフィリップとの1分50秒をいかにして縮めるか。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482127" rel="attachment wp-att-482127"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BUCHMANN-BERNAL004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482127"></a><span class="caption">個人総合争いで一躍ダークホースとなっているエマヌエル・ブッフマン（右）。ピレネーでは果敢な攻撃を見せた（写真は第15ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そして大健闘のブッフマンも侮れない。トゥールマレーではトーマスが遅れるきっかけとなるスピードアップを見せ、続く第15ステージでもピノに食らいついた。現実目標だったトップ10フィニッシュはおろか、マイヨジョーヌ獲得の可能性もある位置を走り続ける。自ら攻撃に出るだけでなく、ライバルの動きにも合わせられているあたりは、アルプスでの走りにも期待が膨らむ。今回の総合上位陣の中では、ダークホース的存在といえそうだ。</p>
<p>　アルプスの各ステージでどう攻撃に出るか、どこで勝負すべきか、各選手がどう見定めているかも楽しみなところ。ただ、第3週初日の第16ステージでは平坦ステージではあるものの、フランス南東部の地方風「ミストラル」にも注意が必要。強い風が吹き、集団内でのポジショニングを誤ると一気にマイヨジョーヌ圏外へ、ということもあり得る。アルプスでの本格的な戦いに向け、他ステージでは確実に走りきることが大前提となる。</p>
<p>　運命の最終週、アラフィリップがジャージを守るのか、追う選手たちがマイヨジョーヌへ手を伸ばすのか。いずれにしても、より攻撃的なレースが繰り広げられることは間違いない。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ローレンス・デプルス（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　今大会絶好調のユンボ・ヴィスマ。ピレネーでは総合エースのクライスヴァイクがいよいよ上位戦線に姿を見せ始めたが、重要な局面でレースを構築する役割を担っているのがツール初出場の23歳、ローレンス・デプルスである。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482129" rel="attachment wp-att-482129"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DE-PLUS-Laurens003p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482129"></a><span class="caption">絶好調のユンボ・ヴィスマにあって躍進著しいオールラウンダー、ローレンス・デプルス（右から2人目）。このツールでは山岳アシストとしてステフェン・クライスヴァイク（左端）を支えている　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ジュニア時代からタイムトライアルと上りの強さには定評があり、当時はベルギー国内の年代別最優秀選手にも選ばれたほど。2016年にエティックス・クイックステップ（現ドゥクーニンク・クイックステップ）から始まったプロのキャリアでは、ここまで着実に力をつけてきた。</p>
<p>　今シーズンから合流した現チームへの加入理由も明確。クライスヴァイクやジロ・デ・イタリアで活躍したプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア）の山岳アシストとして必要とされた。もちろん、将来的にはオールラウンダーとして飛躍することを目指しているが、まだまだトップシーンでの走りを学んでいる段階だ。</p>
<p>　今年のジロでは体調を崩し早々にリタイアしてしまったが、目標をシフトさせたツールでは求められている以上の仕事は果たせている。現状について「自信をもって走ることができている。ステフェン（クライスヴァイク）がパリで表彰台に上がることしか考えていない。とにかく時間を取りこぼさないことだ」とのこと。</p>
<p>　今大会での「個人的な野心はまったくない」というが、長い戦いだけあって自分の体を見つめる時間は大切にしているという。「自らのレベルを3週間維持できるよう、走りと回復とのバランスは保ちたい」と、浮足立つ様子は見られない。</p>
<p>　エースの、ひいてはチームの目標に向けてヤマ場となる1週間を迎える。「アルプスに行ってみないと何も分からない」というが、達成に向けてのミッションははっきりと見えている。そんな中で、ツールを「本当に楽しいレース」と口にするあたりは、堂々たるものである。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482130" rel="attachment wp-att-482130"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2595-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482130"></a><span class="caption">ツールを「本当に楽しいレース」と語るローレンス・デプルス。アルプスでの戦いに向け「走りと回復のバランスを保つ」と落ち着いた様子を見せる　＝ツール・ド・フランス2019チームプレゼンテーション、2019年7月4日　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アルプスへの途上、南仏ニームにて　スプリンターステージの悲喜こもごも</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/482141</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランスは2回目の休息日を中世の円形劇場やローマ神殿などが建ち並ぶニームで過ごし、いよいよ最終週の6ステージでフィナーレを迎える。ニームを発着とする第16ステージは平たんで、スプリンターにとってはこの日をねらっていかないと、勝利のチャンスは最終日のシャンゼリゼのみとなる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482144" rel="attachment wp-att-482144"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama603-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482144"></a><span class="caption">ニームの中心地にあるローマ時代の神殿　Photo: Kazuyuki Yamaguchi</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ローマ時代からの古都</h2>
<p>　セミ時雨が鳴きやまず、極めて高温となる南仏の中心都市。ニームは織物の町としても有名で、ジーンズ生地のデニム（デ・ニーム）はこの町の名前にちなんでつけられている。2017年にはブエルタ・ア・エスパーニャの開幕地ともなった。</p>
<p>　この大会の各ステージを講評している大会ディレクターのクリスティアン・プリュドムは「ニームは集団ゴールになる」と断言している。戦後のツール・ド・フランスでニームにゴールしたのはこれまで8回。2008年はマーク・カヴェンディッシュ、前回の訪問となる2014年はアレクサンドル・クリストフがゴールスプリントで優勝している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482147" rel="attachment wp-att-482147"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama606-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482147"></a><span class="caption">2008年の第13ステージで当時23歳のカヴェンディッシュが優勝　© ASO</span></figure></div>
<p>　2008年の第13ステージは当時23歳だったイギリスのカヴェンディッシュ（チームコロンビア）が2日連続、この大会4勝目を挙げた。ステージが終わっての首位はオーストラリアのカデル・エヴァンス（シランス・ロット）だったが、マイヨジョーヌはその後CSC・サクソバンクのフランク・シュレクに移り、そしてアルプスのラルプデュエズでチームメートのカルロス・サストレに譲られ、サストレがパリに持ち帰っている。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482157" rel="attachment wp-att-482157"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/CAVENDISH-Mark029p-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482157"></a><span class="caption">この年が2度目のツール出場だったカヴェンディッシュ。第5ステージの初勝利から破竹の4勝を挙げた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この年の前半は天候不順だったが、レースが地中海沿岸に到達するとようやく真夏の日差しが降り注いだ。気温30℃以上の暑さの中、2選手が果敢にアタック。エヴァンスを擁するシランスチームは、この2人が総合成績で大きく遅れていることから、その逃げを容認。ゴール勝負に持ち込んで区間勝利をものにしたいスプリンターたちに追撃を任せた。</p>
<p>　逃げた選手は残り10kmまでに吸収され、最後は各チームのスプリンターが猛ダッシュ。カヴェンディッシュがキレのいいスパートを見せた。</p>
<p>　「4日前の落車による痛みや疲れもあるが、チームメートのおかげで結果を残せている」とカヴェンディッシュ。「キング・オブ・スプリンターの称号である緑色のマイヨヴェールも着てみたい」とゴール後にコメントしていたが、ステージ優勝はここまでにとどまり、ポイント賞のマイヨヴェールもオスカル・フレイレにさらわれた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツールを勝ち損ねたバウアー</h2>
<p>　2014年は第15ステージでニームを訪れた。イアムサイクリングのマルティン・エルミガー（スイス）とガーミン・シャープのジャック・バウアー（ニュージーランド）が区間距離222kmのうち、220kmを逃げ続けて勝利を目指したが、ゴールラインのわずか50m手前で大集団に飲み込まれ、ゴール勝負を制したカチューシャのクリストフが第12ステージに続く2勝目を挙げた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482151" rel="attachment wp-att-482151"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRISTOFF-Alexander017p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482151"></a><span class="caption">2014年の第15ステージ、クリストフがサガン、グライペルらを抑えてスプリント勝ち。その傍らでバウアー（左端）が失意のゴール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　「強豪スプリンターが最後に残っていたが、彼らはアルプスの疲れがあったので、ボクが勝てた」とクリストフ。</p>
<p>　このニームを目指した2人の敢闘精神こそ、これぞツール・ド・フランスという思いがした。エルミガーとバウアーはステージのほとんどを逃げ続け、そして最後のわずか50mで捕まったのである。</p>
<p>　前日までアルプスの2連戦があり、最後の勝負どころとなるピレネーへの移動区間と位置づけられる平たんステージ。バウアーの所属するガーミンチームはエースを落車で失い、まだ勝ち星を挙げていなかった。</p>
<p>　「最終週に勝てる舞台はない。だったら今日がラストチャンス。他選手はアルプスで疲労しているので積極的には走ってこないだろう」とバウアーは計算した。スタート直後にエルミガーが抜け出すとそれに反応。エルミガー自身はバウアーだけが追いついてきて、「逃げ切るにはもう少し数がほしかった」と回想している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482143" rel="attachment wp-att-482143"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama602-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482143"></a><span class="caption">スイスチャンピオンのエルミガー（左）とバウアーの逃げ　© ASO</span></figure></div>
<p>　通常なら数にものを言わせたメイン集団がゴール前までに逃げを吸収することがほとんどだ。しかしこの日は南フランス特有の季節風に加え、ときおり豪雨となって追撃がままならない。先頭で逃げる2人の意思も統一され、一時は8分50秒差をつけた。</p>
<p>　終盤になってもタイム差が縮まらず、残り1kmで15秒。後続のメイン集団が追いつかない可能性が出てきた。しかし、こうなると協力して走って来た2人の思惑に「勝ちたい」という願望が加わる。</p>
<p>　「最後はポーカーゲームだった」とエルミガー。「疲れているふりをしたけど余力はあった」とバウアー。ハイペースを維持しながらも微妙な牽制状態だった。最後はバウアーがエルミガーを突き放したが、次の瞬間に大集団に飲み込まれた。初優勝まであと50mだった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482152" rel="attachment wp-att-482152"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BAUER-Jack022pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482152"></a><span class="caption">ゴール後、コース脇で泣き崩れたバウアー　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　「ツール・ド・フランスで勝つのは子供のころからの夢だった。ボクのようなアシストがチャンスを与えられることはまずないので、どうしても勝ちたかった」とバウアーはゴール後にいつまでも泣き崩れていた。<br style="clear:both"></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今年はニーム〜ニーム</h2>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482145" rel="attachment wp-att-482145"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama604-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482145"></a><span class="caption">強い日差しを避ければしのぎやすい　Photo: Kazuyuki Yamaguchi</span></figure><p>　2019年のツール・ド・フランスはここまで好天に恵まれている。休息日前のステージでは最後の山岳で通り雨に見舞われたが、それ以外は乾いた夏の空気が楽しめる絶好の気象条件。しかしニームは暑い。日本のような湿度も意外とある。並木にとりついた巨大なセミの鳴き声は隣の人の会話が聞こえないほど大きく、その不快感を増長させる。</p>
<p>　そんな中、マイヨジョーヌをめぐる戦いはアルプスを見すえて小休止となるのか。有力選手が体力温存することをチャンスとばかり、スタート直後からステージ優勝ねらいの選手が抜け出すのか。それを追撃し、最後はいつものニームの通りゴールスプリントとなるのか？</p>
<p>　スタートもゴールもニーム。歴史ある建造物を堪能しながらこのステージを楽しんでみよう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482146" rel="attachment wp-att-482146"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama605a-600x338.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482146"></a><span class="caption">ニームの象徴である円形劇場　Photo: Kazuyuki Yamaguchi</span></figure></div>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/yamaguchi_400-120x120.jpg" title="山口和幸" alt="山口和幸"><span class="bold">山口和幸（やまぐち・かずゆき）</span><p>ツール・ド・フランスをはじめ、卓球・陸上・ボート競技などを追い続け、日刊スポーツ、東京中日スポーツ、ナンバー、ターザン、YAHOO!などで執筆。国内で行われる自転車の国際大会では広報を担当。著書に「ツール・ド・フランス」（講談社現代新書）、「もっと知りたいツール・ド・フランス」（八重洲出版）など。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 16:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>