<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>http://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>キャノンデール・ドラパック存続決定　新スポンサー「EF Education First」はどんな会社？</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/358979</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　来シーズンの活動資金が700万ドル不足しているため、クラウドファンディングによる活動資金の調達と新スポンサーを探していたキャノンデール・ドラパックだったが、「EF Education First」社が2018年からチームのスポンサーとなることが決定した。これにより、懸念されていた資金問題は解消され、キャノンデール・ドラパックはチーム存続する運びとなった。「EF Education First」社とは、どんな会社なのか。また、契約解除を通告されていた所属選手たちの動向や、クラウドファンディングの行方についても、まとめてみた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358979/cannondale001p-2" rel="attachment wp-att-358980"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/Cannondale001p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358980"></a><span class="caption">ブエルタのチームプレゼンテーションに臨むキャノンデール・ドラパックの選手たち　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/356064" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data->【2017年8月30日掲載】キャノンデール・ドラパックがクラウドファンディングを開始</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">メインスポンサーとして世界中のファンに影響を</p>
<p>　「EF Education First」社は、世界116カ国で語学学校や留学事業、大学などを展開する世界最大級の私立教育機関だ。1965年、スウェーデンにてバーティル・ハルトによって創業された。</p>
<p>　キャノンデール・ドラパックを運営するスリップストリームスポーツの代表を務めるジョナサン・ヴォーターズは、現在EF社の社長を務めるフィリップ・ハルト（バーティルの息子）とコンタクトをとり、サイクルロードレースの世界やクラウドファンディングによって世界中から支援が集まっていることを説明した。</p>
<p>　サイクルロードレースチームのメインスポンサーとなることで、世界中のファンに影響を与えることができる。さらにEF社と、スリップストリームスポーツ社の理念も重なり合い、両者はスポンサーシップ契約に合意した。</p>
<p>　来シーズンからキャノンデール・ドラパックは「Team EF Education First-Drapac powered by Cannondale」として活動することになった。カタカナ語表記にするならば、「チーム・イーエフ・エデュケーション・ファースト・ドラパック・パワード・バイ・キャノンデール」だろうか。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">東京五輪の公式スポンサーを務める</p>
<p>　EF社の創始者であるハルトは難読症を患っており、学校で英語を学習することが困難だった。ところが仕事のためにイギリスで生活することになり、たった数カ月のうちに自分が流暢に英語を喋っていることに気付いた。このことから、教室で学ぶことだけではなく、実際に体験しながら学ぶことの重要性を知り、語学習得と海外旅行業を融合させた小さな会社を立ち上げた。</p>
<p>　社名は「Europeiska Ferieskolan」だ。スウェーデン語で「ヨーロッパのホリデースクール」を意味する。頭文字をとった「EF」は現在の社名の由来にもなっている。</p>
<p>　世界で初めて体験型学習プログラム、語学旅行のコンセプトを確立し、スウェーデンの学生たちを英語学習を目的にイギリスに送り出した。EF社の語学旅行は好評を博し、北欧を中心に急速にヨーロッパ中に広まっていった。1972年には、ヨーロッパ外の地域では初めてとなる日本に進出した。</p>
<p>　さらに、社会人向けにビジネス英語を学ぶ場として、英語学校も設立し、世界展開させていった。現在では、54カ国に学校・オフィスを構え、留学プログラムは116カ国が対象となっている。また、英語だけでなく、フランス語、ドイツ語、イタリア語、中国語、日本語なども扱っている。</p>
<p>　1990年代には国際教育企業としての発展を反映し、「Education First」をEFの正式名称とした。また、まだインターネットが浸透していない1996年にオンライン英会話スクールを開始しており、24時間365日アクセス可能なオンライン英会話サービスを世界で初めて提供した会社でもある。</p>
<p>　1988年に開催されたソウルオリンピックの公式スポンサーとなり、ボランティアスタッフ向けにドイツ語とフランス語のトレーニングを提供した。2008年北京、2014年ソチ、2016年リオでも同様に公式スポンサーを務めた。リオ五輪では50万人以上に対して、英語学習や、ポルトガル語学習のプログラムを提供した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358979/uchima-kohei018p" rel="attachment wp-att-358981"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/UCHIMA-Kohei018p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358981"></a><span class="caption">五輪オブジェの前で撮影するリオ五輪ロード日本代表の内間康平　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　2018年の平昌に続いて、2020年の東京オリンピックでも語学トレーニングの提供が決まっている。東京オリンピックでは、審判員やボランティアスタッフだけでなく、タクシーやバスの運転手に対しても英語教育を行うそうだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">リゴベルト・ウランは残留を表明</p>
<p>　2週間前に、キャノンデール・ドラパックの資金問題が発表された時、所属選手・スタッフの全員の契約が解除された。他のチームとの交渉の自由が許されたが、新スポンサー発表までの間に移籍を表明した選手はいなかった。チームのエースを務めるリゴベルト・ウラン（コロンビア）もチームに残留し、来年もツール・ド・フランスでマイヨジョーヌを狙う。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358979/final-podium014p" rel="attachment wp-att-358982"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/Final-Podium014p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358982"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス総合2位を獲得したリゴベルト・ウラン（左）　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　一方で、スポンサー問題が明るみに出る前から移籍を発表している選手は、アルベルト・ベッティオール（イタリア）→BMCレーシングチーム、クリスティアン・コレン（スロベニア）→バーレーン・メリダ、ダヴィデ・ヴィレッラ（イタリア）→アスタナ プロチーム、トムイェルテ・スラフテル（オランダ）→ディメンションデータなどだ。アンドリュー・タランスキー（アメリカ）は引退する。</p>
<p>　そして、新スポンサー獲得発表後には、ライアン・マレン（アイルランド）がトレック・セガフレードへの移籍を発表した。</p>
<p>　6人の選手を失うことになるが、新たな選手獲得の情報はゼロだ。チームGMのヴォーターズは「今後数週間にわたって新しい契約情報を発表することができるだろう」と話しており、他のチームに出遅れていたものの来シーズンに向けて本格的な戦力補強が開始される模様だ。</p>
<p>　新スポンサーが見つかるまでの2週間で、キャノンデール・ドラパックの選手たちは躍動していた。移籍が決まっているヴィレッラはブエルタ・ア・エスパーニャで山岳賞ジャージを獲得。2018年もチームとの契約を残すマイケル・ウッズ（カナダ）は自己ベストの総合7位となった。カナダで行われていたツアー・オブ・アルバータでは、ワウテル・ウィッペルト（オランダ）が2勝、アレックス・ハウズ（アメリカ）が1勝をあげ、全4ステージ中3勝を飾る猛烈な活躍を見せていた。なお、ウィッペルトもハウズも来シーズンの契約は決まっていない。チームのアピールだけでなく、自分自身の実力のアピールなど、様々な思惑があったことだろう。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358979/woods-michael008p" rel="attachment wp-att-358983"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/WOODS-Michael008p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358983"></a><span class="caption">30歳にして2度目のグランツールを走り、高い登坂力を示したマイケル・ウッズ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">クラウドファンディングは継続</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358979/vaughters-jonathan001p" rel="attachment wp-att-358984"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/VAUGHTERS-Jonathan001p-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-358984"></a><span class="caption">スリップストリームスポーツの代表を務めるジョナサン・ヴォーターズ（写真は2008年ツール・ド・フランスにて）　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　クラウドファンディングでは、目標の200万ドルには達しなかったものの、9月12日時点で56万ドル（約6200万円）を越える支援が集まっている。出資者の一覧ページを見ていると、10〜20人に1人くらいのペースで日本人の名前も見受けられる。日本からの支援が多かったことも、東京オリンピックのスポンサーを務めるEF社の後押しになったかもしれない。何よりヴォーターズ自身が「クラウドファンディングキャンペーンなしに、今回の契約を獲得することは絶対にあり得なかった」と断言している。</p>
<p>　新スポンサーは見つかったが、出資者へ返金などはせずに、クラウドファンディングキャンペーンは継続するとのことだ。（※9月12日時点で残り1日）</p>
<p>　出資者には、金額に応じてステッカーやマグカップなどのグッズがプレゼントされる。100ドルコースからは、スリップストリームスポーツ社のスポンサーページに名前を載せる権利が得られるため、名実ともにワールドチームのスポンサーになるチャンスともいえよう。</p>
<p>　これにて一件落着となった。だが、サイクルロードレースチームにとってスポンサー問題は毎年のようにつきまとう。今回のキャノンデール・ドラパックの一件はクラウドファンディングを用いたことが新たな試みであった。</p>
<p>　熱心なサイクルロードレースファンは好きな選手と直接交流するために、世界中で開催されるレースを現地観戦することもある。サイクルロードレースファンと語学学習事業は相性が良いように思える。このような企業の契約を引き出すことができたのも、ファンの声を反映させたクラウドファンディングの効果だろう。</p>
<p>　今回の一件を通じて、スポンサー問題が少しでも減ることを祈るばかりである。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 06:10:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ディスクブレーキを体験しよう　シマノが「R9170」搭載試乗車を全国のショップで展開</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/357073</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　シマノがディスクブレーキを搭載したロードバイクを試せる試乗キャンペーンを全国で開催している。対象のショップでは電動コンポーネント（Di2）タイプのR9170系デュラエースのディスクブレーキを搭載の試乗車に乗りことができる。新たなテクノロジーを身近で体験できるチャンスだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd06" rel="attachment wp-att-357266"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd06-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357266"></a><span class="caption">「サイクルポイント オーベスト」の西谷店長は、ディスクブレーキ搭載の試乗車を自ら乗り込んでテスト　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">スリムな油圧STIレバー</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd08" rel="attachment wp-att-357268"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd08-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357268"></a><span class="caption">天候に左右されず、安定した制動力を発揮するディスクブレーキ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　油圧でキャリパーを制御し、ディスクを掴んで制動力とするディスクブレーキは近年、多くのバイクメーカーで対応するフレームを発表。着実に広がりをみせている。油圧シリンダーがレバー内部にあり、握りが太くなることが女性や手が小さいサイクリストにとってネックとなっていたが、Di2のST-R9170は通常のSTIレバーと遜色のないコンパクトな形状を実現した。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd09" rel="attachment wp-att-357269"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd09-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357269"></a><span class="caption">油圧でありながらコンパクトな形状の「ST-R9170」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　油圧は軽い力でレバーを引けることがメリットで、ブレーキを多用する場合でも腕が疲れづらく、急制動が必要とされる際も、確実にストッピングパワーが得られる。ホイールのリムを掴むキャリパーブレーキと違い、ディスクローターを掴むため全天候に対応し、長い下りなどでブレーキをかけ続けてもホイールへダメージを与えないメリットがある。フレームやホイール形状がより自由になり、上級者が満足する性能を実現できる一方、扱いやすさからビギナーや女性でも安心、安全にコントロールが可能だ。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">全国75店舗で実施</p>
<p>　シマノが全国で展開するキャンペーンを行うショップは75店舗。北は北海道から沖縄までのプロショップでR9170系デュラエースのディスクブレーキが装着された試乗車を試すことができる。</p>
<p>　東京都の取り扱いショップの一つ、調布市にある「サイクルポイント オーベスト」では西谷雅史店長が自身の経験をもとに、ディスクブレーキロードのメリット、操作方法を解説してくれる。西谷店長は過去、国内トップカテゴリー「BR-1」（現Jプロツアー）で優勝を飾ったこともある実力派だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd07" rel="attachment wp-att-357267"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd07-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357267"></a><span class="caption">「ビギナーでも特に気を遣うことなくブレーキングができます」と話す西谷店長　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　オーベストのおすすめ試乗コースは「味の素スタジアム」を中心にした周回コース。下りや信号も適度にあり、ディスクブレーキの恩恵を感じることができる。自らも試乗車を乗り込んだ西谷店長は「5sD?Nb)p必要な制動力は確保しつつ、急激なブレーキングでタイヤがロックしないような味付けがされているように思います。試乗したお客さんは“自然なブレーキフィーリング”だと感じているみたいです」と教えてくれた。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">サイクルポイント オーベスト</p>
<p>
住所：東京都調布市深大寺北町6-54-1<br>
電話：0422-33-4462<br>
店舗ブログ：<a href="https://blogs.yahoo.co.jp/ovestboss12" target="_blank">https://blogs.yahoo.co.jp/ovestboss12</a>
</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">大阪の本格派ショップ</p>
<p>　大阪駅のすぐそばの商業施設「ハービスプラザ」に店を構える「シルベストサイクル梅田店」もデュラエースのディスクブレーキの試乗車を用意。バイクを扱うエリアと、ウェアやアクセサリーが並ぶエリアに分かれ、広々としたエリアでゆったりショッピングができる。レース経験を持つスタッフも在中し、安心して相談が可能。販売を担当する濱上翼さんは「女性のお客様が増えてきました。ディスクブレーキは軽い力でスピードをコントロールできるのでおススメしています。メーカーのラインナップも増えてきましたね」と現状を語る。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd02" rel="attachment wp-att-357262"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd02-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357262"></a><span class="caption">大阪・大阪駅前の商業施設に構える「シルベストサイクル梅田店」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd03" rel="attachment wp-att-357263"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd03-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357263"></a><span class="caption">「女性用ロードバイクにもディスクブレーキ搭載モデルが増え、お勧めする機会が増えました」とスタッフの濱上さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　山崎敏正統括店長は「ディスクブレーキは制動力が気になるところ。制動力は上がりましたが、その分滑ってしまうのでタイヤに対する要求も高くなります。しかし、以前に比べて太いタイヤが一般的にもなり、コンパウンドも改善されてきました。今後、ブレーキ以外の進化とともに発展していくのでしょう」と述べた。</p>
<p>　シルベストサイクル梅田店で試乗車を試す場合、運転免許証などの身分証を提出。試乗コースは決まっておらず、自由に走ることができる。試乗車には限りがあるため、事前の予約が好ましい。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">シルベストサイクル梅田店</p>
<p>
住所：大阪府大阪市北区梅田2-5-25 ハービスPLAZA B1F<br>
電話：06-6344-3808<br>
ウェブサイト：<a href="http://www.silbest.co.jp/" target="_blank">http://www.silbest.co.jp/</a>
</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">起伏の多い長崎にフィット</p>
<p>　長崎県長崎市にある「サイクルロッジタニグチ若草店」では、市内が一望できる稲佐山への道で試乗が可能。坂が多く、起伏が激しい長崎独特のコースで、ブレーキの効き方を思う存分に試すことができる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd05" rel="attachment wp-att-357265"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd05-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357265"></a><span class="caption">谷口店長は「長崎特有の起伏がある道でも、ディスクブレーキは相性が良いですね」とアピール　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd04" rel="attachment wp-att-357264"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd04-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357264"></a><span class="caption">長崎で唯一、試乗車をテストできる「サイクルロッジタニグチ若草店」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　店内にはマウンテンバイクも多く並び、常連のなかには山ライドのほか、通勤や通学でもディスクブレーキを搭載したバイクにのるサイクリストも少なくないという。谷口豊明店長は「長崎は上りが多いと同時に、下りも多く、ブレーキングが求められます。ビギナーの方は楽に、十分な制動力を得られるので好評ですね」と話した。谷口店長がお勧めする稲佐山の試乗コースでは1時間ほどのライドが可能だ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">サイクルロッジタニグチ若草店</p>
<p>
住所：長崎県長崎市若草町5-24<br>
電話：095-865-8918<br>
ウェブサイト：<a href="http://cycle-lodge.com/" target="_blank">http://cycle-lodge.com/</a>
</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部が実走インプレッション</p>
<p>　試乗車に取り付けられたブレーキレバーを握ると、油圧ブレーキとは思えないほどコンパクトなのがわかる。ブラケットカバーは切込みが入り滑りづらく、ダンシングでもブラケットをしっかりと握りこむことができる。ブレーキフィーリングはワイヤーを使ったメカニカルタイプと比べて、キャリパーがローターをつかむ“あそび”の引きが軽い。さらにタッチポイントを迎えてからは滑らかに、また、確実に制動力を感じた。制動力が高すぎるが故のタイヤロックやジャックナイフが心配されるが、思い切り握りこんでもコントロールできるほど絶妙な味付けがされている。スピードをゼロにするより、コントロールするシチュエーションが多いロードレース向けのセッティングがなされているのであろう。よって、“あて効き”も容易だ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357073/sd10" rel="attachment wp-att-357270"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/sd10-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357270"></a><span class="caption">リムブレーキとは効き方が異なるフィーリング。安全で安定感のあるブレーキングが可能だった　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　スピードを一気に落とす峠の下りのような場合はリムブレーキとは異なったブレーキフィーリングだった。握れば握力に比例して速度が落ちるリムブレーキとは違い、ディスクブレーキは効き始めてからのスピードの落ち方がピークを迎えてからは急激ではなく、レバーも軽い。どんなシチュエーションでも安全に制動力を発揮するのはディスクブレーキに軍配が上がると個人的には感じた。</p>
<p>　ディスクブレーキがさらに拡大し、標準となる日も遠くないかもしれない。フレームやタイヤの進化にも影響を与えるパーツだけに、今後の関連パーツ、バイクメーカーの動向が楽しみである。ぜひ、取り扱いショップの試乗車で性能を体感してほしい。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">R9170試乗車取扱いショップ一覧</p>
<p>
【北海道・東北】<br>
サイクル小野サッポロ（北海道札幌市中央区北2条西24丁目1-1）<br>
サイクルショップナカムラ SAPPORO（北海道札幌市中央区南4条西1-1-2第87松井ビル1F）<br>
スピード商会 美原店（北海道函館市美原1-15-4）<br>
SHOWA（秋田県秋田市手形山中町11-7）<br>
ベルエキップ（宮城県仙台市泉区桂1丁目1-1 桂ガーデンプラザ内）<br>
SATOーCYCLE（福島県郡山市中野2丁目2番地）<br>
【関東】<br>
bicycle park O2ひたちなか（茨城県ひたちなか市馬渡3894-9）<br>
じてんしゃの杜（栃木県宇都宮市岩曽町1482）<br>
サイクルショップタジマ（群馬県桐生市境野町2-657-1）<br>
CYCLE YOSHIDA 高崎店（群馬県高崎市問屋町 4-3-2）<br>
POWERーKIDS 高崎店（群馬県高崎市緑町4-7-7 楽歩堂内）<br>
スポーツバイクファクトリー北浦和スズキ（埼玉県さいたま市浦和区領家3-23-17）<br>
ワイズロード 志木（埼玉県志木市本町4-4-26）<br>
OVER-DO 川越店V埼玉県川越市新宿町6-3-7）<br>
サイクルショップマスコ（埼玉県入間市豊岡3-1-15）<br>
タキサイクル（千葉県佐倉市新臼井田22-2）<br>
バイシクルセオ ららぽーと店（千葉県船橋市浜町2-1-1ららぽーと1-1F）<br>
輪工房（千葉県野田市上花輪1235）<br>
スポーツサイクルショップSwacchi（千葉県流山市南流山1-19-7）<br>
なるしまフレンド 神宮店（東京都渋谷区神宮前3-35-2 クローチェ神宮前）<br>
CYCLE SHOP YOSHIDA（東京都江東区木場2-5-4）<br>
サイクルポイント オーベスト（東京都調布市深大寺北町 6-54-1 調和ビル1F）<br>
YOU CAN 八王子店	東京都八王子市明神町4-26-8 リバーサイドビル 101）<br>
コギー藤沢（神奈川県藤沢市朝日町11-2大道東ビル1階）<br>
エンドウ商会（神奈川県小田原市扇町1-28-28）<br>
中島商会（神奈川県相模原市緑区橋本3-30-1）<br>
【中部】<br>
サカモト（新潟県三条市島田1-2-14）<br>
サイクルワークス Fin’s（新潟県長岡市左近2-53）<br>
サイクルショップ カガ（石川県金沢市額乙丸町イ29-1）<br>
サイクル みなみ（石川県金沢市西金沢1-7）<br>
サイクランド マスナガ （石川県金沢市南広岡町ハ 43-1）<br>
ACTIVE CYCLE 884（富山県富山市山室185-1 レジデンス蘭 1F）<br>
富山サイクリングセンター（富山県富山市清水町4-4-2）<br>
三沢自転車商会（長野県塩尻市大字広丘原新田184-2）<br>
Bike Ranch（長野県松本市新橋6-16 LIFE STYLE MARKET内）<br>
TOMOS（岐阜県可児郡御嵩町中2505-1）<br>
バイシクルわたなべ カネボウ通り店（静岡県静岡市駿河区曲金7-8-35）<br>
なるおかサイクル（静岡県島田市大井町6-11）<br>
ミソノイサイクル有楽街店（静岡県浜松市中区鍛冶町320-27）<br>
ニコー製作所（愛知県名古屋市北区駒止町1-116）<br>
カトーサイクル（愛知県名古屋市南区駈上2-8-26）<br>
じてんしゃひろば 遊（愛知県小牧市郷中1-197）<br>
カミハギサイクル 小牧本店（愛知県小牧市小木東 1-25）<br>
自転車屋まるいち 丁田店（愛知県西尾市丁田町杢左10-1）<br>
CYCLE HOUSE MIYATA 小津店（三重県松阪市小津町字大坪427-1 ）<br>
【関西】<br>
ストラーダ バイシクルズ（滋賀県草津市野路8丁目5-29）<br>
シルベストサイクル 梅田店（大阪府大阪市北区梅田2-5-25ハービスプラザ　B1F）<br>
スクアドラ（大阪府大阪市平野区流町1-5-14）<br>
BECK ON（大阪府大阪市中央区本町4-4-24）<br>
ラビット ストリート あべの近鉄店（大阪府大阪市阿倍野区松崎町2-2-43近鉄パーキングビル1F）<br>
やぎサイクル（大阪府高槻市岡本町52-37）<br>
カワハラダ（大阪府堺市堺区東永山園2-30）<br>
bicycle store RIDE WORKS（兵庫県芦屋市業平町6-11-101）<br>
ヤマダサイクルセンター（兵庫県神戸市中央区三宮町1-7-9）<br>
サイクルショップひろしの店（奈良県奈良市大宮町3-2-10 三洋ビル1F）<br>
キタサイクル（奈良県大和郡山市柳町79）<br>
【中国・四国】<br>
ナカニシサイクル（徳島県徳島市徳島本町 1-6）<br>
Cycle Science（徳島県板野郡藍住町徳命元村156-1）<br>
杉山輪業（愛媛県松山市本町5岡山県岡山市中区円山58-11）<br>
cycle shop Freedom（岡山県岡山市中区竹田15-1）<br>
Bーshop OCHI（愛媛県西条市喜多川316番地1）<br>
サイクルギャラリー カヤマ（岡山県岡山市中区竹田15-1）<br>
BICYCLE PRO SHOP なかやま（岡山県岡山市北区京橋町8-3）<br>
WAVE BIKES 岡山店（岡山県岡山市北区上中野2-28-15）<br>
ｇｏｏｄｓｐｅｅｄ井原自転車店（広島県東広島市西条下見5-7-7）<br>
キムラじてんしゃ（広島県安芸郡海田町上市18-11）<br>
バイシクルネコモト 二葉店（広島県広島市東区二葉の里2-7-13）<br>
スポーツサイクルウエキ（広島県大竹市小方1-25-6）<br>
タクワサイクル（島根県松江市西浜佐陀町445-1）<br>
サイクリングサロン ヒロシゲ（山口県柳井市天神14-22）<br>
【九州・沖縄】<br>
イワイスポーツサイクル（福岡県久留米市野中町982-7 石橋文化センター前）<br>
正屋（福岡県福岡市南区塩原1-14-4）<br>
サイクルロッジ タニグチ 若草店（長崎県長崎市若草町5-24）<br>
サイクルショップ茶輪子（鹿児島県鹿児島市荒田2-25-12）<br>
沖縄輪業 那覇前島店（沖縄県那覇市前島2-3-4）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cycle.shimano.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「シマノ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 11:30:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出雲で縁結びサイクリング、初秋の島根路を快走</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/358766</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358766/izumo-1" rel="attachment wp-att-358767"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/izumo-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358767"></a><span class="caption">一畑電車・一畑口駅を出発する参加者たち（小林宏之撮影）</span></figure>
<p>　島根県東部の観光名所などを自転車でたどる「出雲縁結び街道サイクリング」が9月9日行われ、参加者たちは秋の雰囲気漂う松江市の宍道湖畔で心地よい汗を流した。</p>
<p>　松江城（松江市）と出雲大社（出雲市大社町）の、2つの国宝を結ぶ国道431号を「出雲縁結び街道」と命名し、沿線の活性化を図る出雲縁結び街道振興協議会が企画。2回目となる今回は、同国道の松江市側を走るコースを設定した。</p>

<p>　出雲市の一畑電車・一畑口駅で出発式が開かれ、同協議会の会長を務める飯塚大幸・一畑薬師管長が「2つの国宝を結ぶ縁結び街道の、すばらしい景色を楽しんでください」と挨拶。参加者たちが順次、スタートしていった。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358766/izumo-2-2" rel="attachment wp-att-358768"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/izumo-2-286x179.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-358768"></a><span class="caption">島根県立古墳の丘古曽志公園で古代出雲国について話す川島芙美子さん（左）（小林宏之撮影）</span></figure>
<p>　一行は、松江市の湖北路を快走。途中、県立古墳の丘古曽志公園では、同協議会アドバイザーで文学者の川島芙美子さんが歴史解説を行い、公園内の古曽志大谷1号墳などに触れて「出雲地方は東部から発展していった」などと話した。川島さんは松江城付近でも、城に関するエピソードを紹介し、参加者たちの知的好奇心をくすぐった。</p>
<p>　参加者の一部は、標高200メートルの山上にある一畑薬師を参拝する「マウンテンコース」に挑戦した。</p>
<p>　同協議会では「今後もサイクリングイベントを継続し、街道沿線の魅力アップに努めたい」と話している。</p>
<p>（<a href="http://www.sankei.com/" target="_blank">産経ニュース</a>より）</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 15:00:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車まちづくり博「バイシクル シティ エキスポ2017」初開催　駐輪場シェアサービスも登場　</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/358294</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車の利活用した“未来のまちづくり”をテーマとする展示会「バイシクル シティ エキスポ2017」が9月8日、東京・新宿区で開催された。6月に施行された自転車活用推進法を受けて初開催されたイベントで、国土交通省の「自転車活用推進本部」をはじめ、シェアサイクルや駐輪サービスなどを手掛ける企業、自転車走行の安全・安心対策などを展開する関係団体など72団体が出展した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07293" rel="attachment wp-att-359023"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07293-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-359023"></a><span class="caption">東京で初開催された「バイシクル シティ エキスポ2017」。ブースは8月から札幌市でサービスを開始した中国のシェアサイクル大手「モバイク・ジャパン」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「民泊」ならぬ「民駐」？駐輪シェアサービスが登場</p>
<p>　2016年12月に成立し、今年6月に施行した「自転車活用推進法」は、「基本理念」で自転車の活用を推進するための施策の骨子を示しており、自転車専用道路や通行帯の整備、シェアサイクルの整備、自転車競技施設の整備、交通安全教育および啓発などの施策を定めている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07297" rel="attachment wp-att-358313"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07297-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358313"></a><span class="caption">サイクルシェアリングシステムを展開するドコモ・バイクシェア　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　こうした自転車をめぐる環境の変化を受け、イベント会場では、都市部で急速に拡大している自転車シェアリングサービス企業数社が大きくブース出展していたほか、安全で機能的な駐輪機器・駐輪システムなどハード面の展示ブースが多数出展していた。一方で、安全を担保する認定制度の啓蒙や、自転車の安全利用を訴求する教育システムなど、ソフト面の展示も充実していた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07383" rel="attachment wp-att-358337"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07383-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-358337"></a><span class="caption">国土交通省は「自転車活用推進本部」のブースを出展　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/img_2109-08-09-17-11-31" rel="attachment wp-att-358376"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_2109-08-09-17-11-31-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-358376"></a><span class="caption">自転車協会のブースには自転車活用推進議員連盟事務局長の金子恭之議員の姿も　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07391" rel="attachment wp-att-358338"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07391-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-358338"></a><span class="caption">電気を動力としない駐輪場用のサイクルゲート　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07374" rel="attachment wp-att-358339"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07374-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-358339"></a><span class="caption">交通安全教育のための自転車シミュレータも登場　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07289" rel="attachment wp-att-358311"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07289-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358311"></a><span class="caption">駐輪場シェアサービス「みんちゅう」をローンチしたアイキューソフィア株式会社　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　なかでも一際目を引いた新サービスが、個人の私有地を利用した駐輪シェアサービスだ。その名も「民泊」ならぬ「みんちゅう」。インターネットやスマートフォンアプリを通して、空いている土地・スペースを貸出すことができ、また借りる方もわずかな時間から借りることができる。</p>
<p>　駐輪場オーナーは住所や注意事項、写真、貸出日、料金を設定するだけで貸出を開始することができ、利用者は電話番号や自転車防犯登録、利用したい日付などを入力すれば、場所を借りられる仕組み。現在、西東京エリアを中心にサービス拡大中で、不正駐輪に悩む住人と駐輪問題に悩むサイクリストをつなぐ新サービスとして発展するか、今後の展開が注目される。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07301" rel="attachment wp-att-358314"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07301-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-358314"></a><span class="caption">「キャットアイ」は太陽光による充電を電源とするLED縁石鋲などを出展　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07307" rel="attachment wp-att-358316"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07307-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-358316"></a><span class="caption">プロ仕様から子どもまで「安全」に対する信頼性が高い　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>

<p class="clearfix sentence komidashi">自治体も「推進計画」の策定に積極的関与を</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07350" rel="attachment wp-att-358309"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07350-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358309"></a><span class="caption">「バイシクル シティ エキスポ」で開催された自転車活用推進法に関する基調講演　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　「自転車活用推進法について」と題した基調講演では国土交通省道路局の大野昌仁参事官が登壇。国土交通省道路局に設けられた「自転車活用推進本部」を中心に、来年6月までをめどに具体的な「自転車活用推進計画」をとりまとめ中で、さらにこの9月には「地方版推進計画」の策定についても地方自治体と検討を開始したことを説明した。</p>
<p>　国交省では2015年7月から全国の自治体に対し、地域の自転車通行空間をつなぐ「自転車ネットワーク計画」を呼びかけている。市町村をまたがって断片的に設けられている自転車通行空間をつなぎあわせて効率化する事業だが、現時点で計画を作成している自治体は105市町村（2017年3月時点）と、人口集中地区とされる849市町村の約1割にとどまっているという。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07334" rel="attachment wp-att-358318"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07334-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-358318"></a><span class="caption">国土交通省道路局の大野昌仁・参事官　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358294/dsc07353-a" rel="attachment wp-att-358310"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC07353-a-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-358310"></a><span class="caption">自転車活用推進法に関する基調講演には大きな人だかりができた　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　大野参事官は、「基本方針の策定は国の仕事だが、実効性のある環境整備はトップダウンではできないので、計画の策定に地方自治体ももっと積極的に関わってほしい」と呼びかけた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.bellesalle.co.jp/eventinfo/bicyclecityexpo2017/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「BICYCLE CITY EXPO 2017」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 17:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アレックスリム「ALX473 EVO」が登場　新設計ハブで進化した高コスパアルミホイール</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/358101</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ホイールブランド「ALEXRIMS」（アレックスリム）から、高コストパフォーマンスのオールラウンドアルミホイール「ALX473」のリニューアル版、「ALX473 EVO」が11月上旬に発売される。新設計ハブの採用で剛性と回転性能をアップさせた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358101/alx473" rel="attachment wp-att-358103"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/alx473-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358103"></a><span class="caption">ALEXRIMS ALX473 EVO　© ALEXRIMS</span></figure>
</div>
<p>　2017モデルで発売されたALX473は、30mmハイトのアルミホイール。独自開発のリム専用特殊アルミ合金「EXA」を使用し、これを2：1スポークレースで組むことでスポークテンションを最適化。5万円を切る価格ながら、ペア1400g台の重量を実現。同時に高バランスの走行性能を備えて好評を博している。</p>

<p>　進化版となるALX473 EVOでは、ホイールの基本設計やリム、スポークは従来のALX473を踏襲しながら、ハブを自社設計・製造の新型にリニューアル。ハブの大径化とワイド化により剛性を向上させつつ、リアハブには4つのシールドベアリングを搭載し、滑らかな回転と耐久性を両立した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358101/alx-hub" rel="attachment wp-att-358104"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/alx-hub-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-358104"></a><span class="caption">新設計のハブはフランジのスポーク穴PCDが、フロントハブで7mm、リアハブはドライブサイドで5mm、ノンドライブサイドで2mm大径化。さらにリアハブは左右フランジ間距離が6mmワイドに　© ALEXRIMS</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358101/alx473ev-2" rel="attachment wp-att-358182"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/alx473ev-2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-358182"></a><span class="caption">独自開発のリム専用特殊アルミ合金「EXA」は高い強度と剛性が特徴。リムのブレーキ面は切削加工。軽量で薄いPillar社製エアロスポークを採用している　© ALEXRIMS</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ALEXRIMS ALX473 EVO</span><br>
税抜価格：47,000円<br>
リム：EXAアルミ合金 チューブレスレディ対応、高さ30mm、幅22mm<br>
ホール：フロント20H、リア24H<br>
シールドベアリング：フロント 2個、リア 4個<br>
アクスル：7075アルミ合金製（フロント 100mm、リア 130mm）<br>
対応カセット：シマノ、スラム 8/9/10/11S<br>
参考重量：1460g<br>
付属品：クイックリリース、スプロケット用スペーサー（8/9/10S用）<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/pa/alexrims/alexrims.html" target="_blank">「アレックスリム」ウェブサイト（ライトウェイプロダクツジャパン）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Sep 2017 19:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブエルタ2017総括　新たな伝説を作ったフルームと有終の美飾ったコンタドール</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359045</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　情熱の国・スペインを主な舞台に繰り広げられたブエルタ・ア・エスパーニャ2017の戦いが終了した。シーズン最後のグランツールにふさわしく、格式を同じくするツール・ド・フランスやジロ・デ・イタリアにも劣らないビッグネームの顔ぶれと熱戦となった。いま一度総合争いに目を向け、ツールとブエルタの2冠「ダブルツール」を達成したクリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）や、有終の美を飾ったアルベルト・コンタドール（スペイン、トレック・セガフレード）らの走りを振り返ってみたい。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/froome-christopher175p" rel="attachment wp-att-359050"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/FROOME-Christopher175p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-359050"></a><span class="caption">史上3人目のツール・ブエルタの2冠「ダブルツール」を達成したクリストファー・フルーム　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ダブルツールを可能にした3つのポイント</p>
<p>　今年のブエルタを終えてみて、やはりフルームのダブルツールに尽きるだろう。ツール・ブエルタの2冠は史上3人目、39年ぶり。もっとも、過去2回はブエルタが4月下旬から5月に開催されていたこともあり、現行のレーススケジュールになってからは初の快挙となった。</p>

<p>　思えば昨年、フルームはツール・ブエルタの2冠を狙いスペインに乗り込みながら、連戦の疲れもあってナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）の後塵を拝した。敗戦の一方で、ツール、リオデジャネイロ五輪、ブエルタという過密スケジュールをこなしての総合2位に手ごたえをつかみ、「来年はダブルツールを現実的な目標にしたい」と宣言していたのだった。</p>
<p>　有言実行の偉業達成となった背景として、3つのポイントを挙げてみたい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/poels-wouter001pp" rel="attachment wp-att-359052"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/POELS-Wouter001pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359052"></a><span class="caption">クリストファー・フルームを支えたチーム スカイのアシスト陣。先頭を引くのはワウト・プールス　＝ブエルタ・ア・エスパーニャ2017第12ステージ、2017年8月31日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　まずは「チーム力」。現在のグランツールを戦ううえで、総合エースを上位に送り込む重要な要素となるアシスト陣の存在。チーム スカイは山岳アシストの充実を武器に、3週間を通して主導権を握った。</p>
<p>　山岳でフルームを支えたジャンニ・モズコン（イタリア）、ミケル・ニエベ（スペイン）、ワウト・プールス（オランダ）は、チーム スカイのお家芸ともいえるパワーデータなどをもとに計算されたペーシングでレースを進行。ライバルのアタックにも惑わされず、“設定”に基づいて淡々とフルームを重要局面へと運んだ。これにより、フルームは必要以上にライバルとの駆け引きに身を削ることなく、後続との総合タイム差を見ながらレースを展開することができた。また、バッドデイとなった第17ステージ（9月6日）も、力のあるアシスト陣が寄り添ったことで、その遅れを最小限にとどめられたといえよう。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/froome-christopher061p-2" rel="attachment wp-att-359054"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/FROOME-Christopher061p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359054"></a><span class="caption">ブエルタ第9ステージを制した時のクリストファー・フルーム。狙うレースを絞り、最大限の力を発揮できるよう努めた　＝2017年8月27日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　次に「コンディショニング」。ブエルタ開幕までのシーズンレース数は48と、例年とそう大差はなかったが、内容はこれまでとは異なっている。ターゲットを完全に絞り込み、それ以外のレースに関しては決して無理をしないスタンスに終始。ツールの総合優勝こそあったが、今年初めてのステージ優勝は今大会の第9ステージ（8月27日）という点でも、出場レースで次々と勝利を狙って攻めたかつての走りとは変わってきている。</p>
<p>　32歳という年齢面による変化も考えられるが、今となってはダブルツールを意識してシーズンを送ってきたと見ることもできる。大会が進むにつれ、疲労からかアグレッシブさは徐々に潜めていったが、それでも最後をまとめてしっかりと目標を達成。その要因には、ツール以前のシーズンをゆったりと構えたことが考えられる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/froome-christopher023p-2" rel="attachment wp-att-359056"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/FROOME-Christopher023p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359056"></a><span class="caption">40.1km個人タイムトライアルで争われたブエルタ第16ステージで快勝。ダブルツールを現実的なものとした　＝2017年9月5日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　そして、いかなるレース展開でも「取りこぼさないこと」はフルームの強みでもある。チームとしてレースの主導権を握る優位性を生かし、終始前方で展開できたことは未然にトラブルを防ぐことにもつながり、またハイスピードでなだれ込む平坦ステージのフィニッシュでも上位を確保する徹底ぶり。</p>
<p>　特に大会前半は、ツールからの勢いそのままに攻めの走り。3級山岳頂上フィニッシュとなった第5ステージ（8月23日）では、コンタドールの動きに乗り、ヴィンチェンツォ・ニーバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）らを振り切ったあたりを境に、少しずつライバルとの差を稼ぎ始めた。そして、40.1km個人タイムトライアルの第16ステージ（9月5日）で狙い通り快勝したことで、ダブルツールがより現実的なものとなった。</p>
<p>　悲願のダブルツールを果たし、次なる目標が注目されるところ。ジロを勝って全グランツール制覇を期待する声も高まっている。フルームも実際に「いずれはジロが目標になる」と明言する。同時に、「2018年はツール4連覇が最優先」と続け、ジロ出場に関しては今のところ流動的だ。シーズンオフに来年のレースプログラムが大筋決まる見通しだが、ジロのリーダージャージであるマリアローザへ傾倒するのは、もう少し先のことになるのかもしれない。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">大会終盤に調子を上げたコンタドール</p>
<p>　フルームと並び、今大会の主役だったコンタドール。開幕前にこの大会限りでの現役引退を表明。並々ならぬ意思でブエルタのスタートラインに立ったのだった。</p>
<p>　全世界のファンが「キャリアの終焉はマイヨロホで」と思ったことだろうが、その望みは第3ステージで崩れてしまった。この日だけで、ステージ優勝のニーバリや同タイムフィニッシュのフルームらから2分33秒の遅れを喫してしまったのは、マイヨロホ争いにおいては致命的だった。あくまでも数字上の話だが、フルームとの最終的な総合タイム差は3分18秒。第3ステージをライバルとともにフィニッシュできていれば、もっと違った戦いになっていたはずだ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/contador-alberto307pp" rel="attachment wp-att-359061"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/CONTADOR-Alberto307pp-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359061"></a><span class="caption">強い意志と執念で勝ち取ったブエルタ第20ステージの勝利。大会終盤に調子を上げたことも勝因となった　＝2017年9月9日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　一方で、大きく遅れたことがその後のステージでのコンタドールの果敢な攻めを生んだことは確かだ。また、展開次第ではメイン集団からの容認も得られ、たびたびライバルから先着できた。感覚に身を任せて走る彼本来のスタイルが、キャリアの終わりに来て完全によみがえった。</p>
<p>　その最たる結果が、アングリルの頂上を制した第20ステージ（9月9日）だ。チーム スカイによるメイン集団のペースコントロールもあり、総合順位を大きくジャンプアップさせるところまではいかなかったが、強い意志と執念で事実上最後のレースを勝利で飾ってみせた。</p>
<p>　「これ以上美しい勝利はない」と感激に浸ったコンタドールだが、チーム首脳陣は「尻上がりに調子を上げていた」と走りを分析。チームメートの働きや、他チームに所属するスペイン人選手の“好アシスト”もあったと同時に、コンディションのよさも勝因だったようだ。</p>
<p>　ライバルの追い上げもあり、惜しくも総合表彰台は逃したが、精彩を欠いたツールから立て直してきたあたりはさすが。キャリアを終えるその瞬間まで、集中力を保って戦い続けたあたりに、コンタドールの意地とトッププロとしてあるべき姿勢を示したといえそうだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/contador-alberto079p" rel="attachment wp-att-359065"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/CONTADOR-Alberto079p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-359065"></a><span class="caption">チームメートと総合表彰台へ上がったアルベルト・コンタドール。素晴らしきキャリアを祝福された　＝2017年9月10日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">巻き返し誓うニーバリ</p>
<p>　第11ステージ以降は総合2位が定位置となったニーバリ。第3ステージでは勝負強さを発揮して勝利を挙げるなど、3週間を通して一定の成果は残した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/nibali-vincenzo017p" rel="attachment wp-att-359073"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/NIBALI-Vincenzo017p-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359073"></a><span class="caption">総合2位とまとめたヴィンチェンツォ・ニーバリだが、ベストコンディションで戦えなかったことを悔やむ　＝ブエルタ・ア・エスパーニャ2017第17ステージ、2017年9月6日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　それでも、ベストコンディションで戦えなかったことを悔やむ。「スーパーとは言えない日もあった」とし、ステージごとに調子に波があったことを示唆した。同時に、「もう少し（全体の）登坂距離が長ければ違った戦いになったと思う」とも述べ、山岳の厳しさが自身の想定とは異なっていたことも挙げる。</p>
<p>　第20ステージのアングリルではフルームから遅れたが、コンディションが整わなかったといい、「総合2位を守ることを重視した」とコメント。戦いを終えて「フルームは無敵だとは思わない」と強気の姿勢は崩さず、今年のジロ総合3位と合わせて来年のグランツールでの巻き返しを誓った。</p>
<p>　山岳・TTと高いレベルを誇るとともに、チーム力にも恵まれるフルームに対し、今後ニーバリがどう打って出るのか。現役選手の中では群を抜く経験と実績が、今後より生かされるか注視していきたい。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ミケル・ニエベ（スペイン、チーム スカイ）</p>
<div class="profileBlue">
<span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span>
<p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシスト や逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　登坂力と安定感を買われてチーム スカイ入りしたのが2014年。以来、プロトン随一のチームの山岳アシストとして、また時に自身も総合上位入りを果たしながら、グランツールを主に主戦場としてきた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/froome-christopher104pp" rel="attachment wp-att-359078"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/FROOME-Christopher104pp-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359078"></a><span class="caption">ブエルタ・ア・エスパーニャ2017第9ステージのフィニッシュ後、クリストファー・フルーム（左）の勝利を称え合うミケル・ニエベ　＝2017年8月27日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　今年のブエルタを終えて、ダブルツールを達成したフルームが真っ先に称えたのがニエベだった。チームメートとなってから、グランツールで一緒に出場すること6回。そのうち3回でフルームが頂点に立っている。チームリーダーはその献身的な働きぶりに感謝した。</p>
<p>　このブエルタをもって、チーム スカイでの大きなミッションは終わり。来シーズンからは、オリカ・スコットで走ることが決まっている。エステバン・チャベス（コロンビア）や、アダムとサイモンのイエーツ兄弟（イギリス）と、グランツール制覇が狙える若き才能を支えることを決めた。チームも歳月をかけて総合狙いのチームへと進化。残っているピースを埋める1人にニエベが任命された。</p>
<p>　近年は、チーム スカイで活躍した選手たちが他チームへ移籍し、当時の経験を生かすケースが増えてきた。常に前衛的で、驚きをもたらすその姿勢が広がりを見せることで、プロトンがさらに活性化されるのはロードレース界にとって大きな魅力。きっと、ニエベもこれからその一翼となることだろう。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359045/nieve-mikel003p" rel="attachment wp-att-359086"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/NIEVE-Mikel003p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-359086"></a><span class="caption">2018年からオリカ・スコットへ移籍するミケル・ニエベ。これまでの経験を若い選手たちに伝える役割が期待される　＝ブエルタ・ア・エスパーニャ2017第20ステージ、2017年9月9日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span>
<p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。自転車情報のFacebookページ「<a target="_blank" href="http://www.facebook.com/sukewire#!/pages/Sukes-cycling-world/378134172249899">suke’scycling world</a>」も充実。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」メディアオフィサー。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」
</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 06:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジロ・デ・イタリアを2020年に東京で　伊大使、小池都知事に提案</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359114</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=359117" rel="attachment wp-att-359117"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/ita-1-373x280.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359117"></a><span class="caption">イタリアのジョルジョ・スタラーチェ駐日大使（左）と会談する東京都の小池百合子知事（安枝稔撮影）</span></figure>
<p>　小池百合子知事は9月11日、4月に着任したイタリアのジョルジョ・スタラーチェ駐日大使と都庁で会談した。小池氏は「日本とイタリアの国交は150年を超え、関係は一層強まっている。東京五輪・パラリンピックへも多くのイタリア選手に来ていただきたい」と挨拶した。</p>
<p>　スタラーチェ氏は、東京は清潔で住みやすいとの印象を伝えた。さらに、ヨーロッパで人気の高い世界3大自転車レースの一つ「ジロ・デ・イタリア」を、東京五輪直前の2020年5月に、東京からスタートさせることを提案。小池氏は「担当のところで確認させていただきたい」と応じた。</p>
<p>（<a href="http://www.sankei.com/" target="_blank">産経ニュース</a>より）</p>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池田祐樹が米コロラド州のMTBレースで準優勝　オフロード下りで時速96.8kmに</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/357909</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アメリカ・コロラド州で9月2日に開催された、エステスパーク史上初のマウンテンバイク（MTB）のレース<a href="http://cyclist.sanspo.com/www.estesepic.com" target="_blank">「エステス・エピック」</a>に、池田祐樹選手（トピークエルゴンチームUSA）が出場し、記念すべき第一回大会で準優勝を果たしました。その様子を池田選手本人によるレポートで紹介します。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/0r5a9195" rel="attachment wp-att-357932"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/0R5A9195-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357932"></a><span class="caption">ウォームアップ。気温は一桁だが、遠征最後のレースということで気合は十分。心も身体も熱い　©SayakoIKEDA</span></figure>
</div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　エステスパークはコロラド州ロッキーマウンテン国立公園の入り口の町として知られる美しいマウンテンタウン。その美しくも険しいロッキー山脈を舞台にマウンテンバイクとトレイルラン、2日間の山岳レースが開催された。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/0r5a9277" rel="attachment wp-att-357935"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/0R5A9277-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357935"></a><span class="caption">スタート地点。ダイナミックな岩山がバックグラウンドに広がる　©SayakoIKEDA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/download_orig" rel="attachment wp-att-359040"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/download_orig-373x85.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359040"></a><span class="caption">１周のコースプロファイル。これを2周。平均標高2615m、最高標高2845mの高地レースだ　©estesepic</span></figure>
<p>　土曜日にマウンテンバイク（50マイル・25マイル）、日曜日にトレイルラン（50マイル・フルマラソン・ハーフマラソン）が行われる。私は、50マイルのMTBレースに参戦。コースは、25マイル（約40km）のループを2周、舗装路20％、未舗装路80％（ダブルトラック20％、シングルトラック50％）で構成されている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/0r5a9270" rel="attachment wp-att-357934"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/0R5A9270-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357934"></a><span class="caption">スタート直前の主催者ケビン・ベネス氏からのアナウンス　©SayakoIKEDA</span></figure>
<p>　スタート・フィニッシュ地点の標高は約2300m。スタート時の7時半の気温はまだ一桁だが、会場の熱気と興奮で少しのウォームアップですぐに体は熱くなり、汗ばみ始めた。私にとって今レースは約2カ月間のアメリカ遠征の最後のレース。気合が入らないわけがない。成長した力を全て出し、今夏の集大成として有終の美を飾りたい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/0r5a9268" rel="attachment wp-att-357933"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/0R5A9268-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357933"></a><span class="caption">スタート。2カ月に渡る長期遠征最後のレース。やってきた全てを出し切る　©SayakoIKEDA</span></figure>
<p>　スタートから6kmほどは舗装路メインのなだらかな上りだが、スタートの号砲とともに牽制もなく、いきなりアタック合戦が始まる。必死に先頭付近の位置をキープする。この区間が終わると、斜度が一気に上がり、長く険しい上りが続く。集団も一気に絞られていく。</p>
<p>　「今日はどうしても勝ちたい」</p>
<p>　その思いで先頭を引っ張った。上り中盤で後ろにはベン・アレン選手（オーストラリア）のみとなり、そこから2人での一騎打ちが早々と始まった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/img_6169" rel="attachment wp-att-357922"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_6169-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357922"></a><span class="caption">アレン選手と1周目終えゲートをくぐる　©SayakoIKEDA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">同志にして最強のライバルとの闘い</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/0r5a9316" rel="attachment wp-att-357936"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/0R5A9316-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357936"></a><span class="caption">サポーターの清子から受け取ったドリンクとテープでくくりつけられたジェルフラスコ　©SayakoIKEDA</span></figure>
<p>　上りでは若干彼に分があり、私は下りとテクニカルなセクションでリードを作った。ループの中盤はとにかく激しいアップダウンが続く。まだ1周目だが、お互いに惜しみなく全力でぶつかり合った。得意なセクションで少しの差はできるが、決定的な差は生まれない。延々と抜きつ抜かれつを繰り返し、1周目を終える。この時点で1時間42分が経過。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/0r5a9337" rel="attachment wp-att-357931"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/0R5A9337-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357931"></a><span class="caption">サポーター清子（手前右）から補給を受け取り、アレン選手と2周目に入る　©SayakoIKEDA</span></figure>
<p>　サポーターである妻の清子からドリンクとジェルの補給を受け取る。日が昇り始め、一気に気温も上がり、高標高での乾燥に加え、日差しも非常に強いので水分補給はライフラインだ。アレン選手と同時に2周目へと突入。</p>
<p>　2周目の序盤は先頭交代をして牽制ムード。アレン選手はオーストラリアから来ているエクステラ（オフロード版トライアスロン）のプロ選手。世界選手権3位を3回獲得（2013、2014、2016）という世界トップクラスの実力者だ。私と同じでコロラドの環境に惚れ込み、高地トレーニング合宿を行っている最中とのこと。同志にして最強のライバルとの出会いにさらに闘志が湧き、興奮した。<br>
</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">未舗装路で出した自己最高スピード</p>
<p>　急斜度の長い上り区間で、アレン選手が強烈なアタックをかける。辛い場面でのスピードアップに身体の反応が遅れ、若干の差が生まれてしまった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/s__15827085" rel="attachment wp-att-357927"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/S__15827085-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-357927"></a><span class="caption">険しいコースだが、最高のロケーションにテンションは上がる　©SayakoIKEDA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/s__15827071" rel="attachment wp-att-357926"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/S__15827071-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-357926"></a><span class="caption">ユニークなコースサイン。「キッツイ登りが待っているよ…」実際、このサインの通りの坂が待っていました　©SayakoIKEDA</span></figure>
</div>
<p>　踏ん張るが、その数秒の差が詰め直せない。心肺も筋肉も破裂寸前。ジワリジワリとその差が開いていく。後姿が遠退いていくにつれ、私のエネルギーもしぼんでいく。ついには足も攣り始めてしまった。内腿から始まり、大腿四頭筋、ハムストリング、ほぼ足全体が攣り、顔が歪むほどの悶絶の痛みが襲う。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/img_6170-2" rel="attachment wp-att-357923"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_6170-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357923"></a><span class="caption">フィニッシュ直後。応援してくれた仲間とハイタッチ　©SayakoIKEDA</span></figure>
<p>　しかし、足を止めるわけにはいかない。必死に足を回し続けながら、攣っている箇所を拳で思い切り殴り、なんとか痙攣を抑え込んで前へ進む。後半の長い下りまでに差を最小限に抑えていれば勝機はまだあるはずだ。最後まで何が起こるかわからないのがレース。絶対に諦めてはいけない。</p>
<p>　ネガティブな思考を排除し、自分を奮い立たせてアレン選手の見えない背中を追い続けた。最後のジープロードの高速のダウンヒルでは時速96.8kmをマーク。これは未舗装路での自己最高スピード記録かもしれない。リスクを負いながらも限界を攻め続けていた。しかし、フィニッシュゲートをくぐるまで彼の姿を捉えることはできなかった。タイムは3時間52分。2位でレースを終えた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/img_6168-2" rel="attachment wp-att-357921"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_6168-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357921"></a><span class="caption">優勝したベン・アレン選手と　©SayakoIKEDA</span></figure>
</div>
<p>　フィニッシュ後は立てる力すらも無く、持てる力を全て出し切った。アレン選手には完敗だ。悔しいが、彼が今日この場で一番強かった選手。心からおめでとう。</p>
<p>　長期遠征最後のレースで最高の勝負をして、表彰台で締めくくれたことはとても嬉しい。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">自分の走りを未来のライダーへ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/img_6277" rel="attachment wp-att-357924"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_6277-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357924"></a><span class="caption">私はMTB総合２位、妻はトレイルハーフマラソンに出場し、年齢カテゴリー優勝。夫婦で表彰台に上った。特大メダルはなんとベルトバックル！　©SayakoIKEDA</span></figure>
<p>　今回、私は大会アンバサダー選手としてレースと提携。エントリー時に私の名前“Yuki”をプロモーションコードとして入力するとディスカウントがもらえるシステムも用意された。私のようなインターナショナルな選手をアンバサダーとして迎え入れてくれることは非常に光栄で嬉しく思う。そして、これから大会を大きくし、国際的にしたいという意思が強く感じられた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/img_6122-2" rel="attachment wp-att-357920"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_6122-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357920"></a><span class="caption">私のモットーである己を超える戦い「超戦」のオリジナルステッカーをトップチューブに貼って自分を鼓舞する　©SayakoIKEDA</span></figure>
<p>　さらに、大会のエントリー費の一部はエステスパークの高校のMTBチームの育成・発展のために寄付されることとなっている。私も微力ながら、チームの力も借りてフロアポンプなどを高校MTBチームにプレゼントをした。</p>
<p>　このイベントが未来のライダー達の競技力の向上につながるきっかけとなり、皆がMTBでこの大自然を駆け抜ける楽しさをもっと感じてもらえたら最高だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/357909/s__15827070" rel="attachment wp-att-357925"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/S__15827070-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357925"></a><span class="caption">コース上から見えるロッキー山脈の絶景　©SayakoIKEDA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/08/ikeda.jpg" title="池田祐樹" alt="池田祐樹"><span class="bold">池田祐樹（いけだ・ゆうき）</span>
<p>1979年東京都生まれ。トピーク・エルゴンレーシングチームUSAに所属するプロMTBアスリート。MTBの長距離、耐久レースの国内第一人者とされる。7年連続でMTBマラソン世界選手権日本代表を務める。日本で開催されたシングルスピード世界選手権の親善大使を務め、テレビ・ラジオ・雑誌などメディアにも多数出演。執筆や講演会も行い、マウンテンバイクの普及活動も積極的に行なっている。東京都青梅市在住
</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.yukiikeda.net" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">池田祐樹公式ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 12:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「KCNC」から新型スルーアクスル　工具不要で強力な固定力を発揮</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/358462</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　軽量なレーシングパーツを開発するサイクルパーツブランド「KCNC」が、ホイールを固定するアクスルシステムの新型「クイック＆イージースルーアクスル KQR07」を9月中旬に発売する。工具不要で強力な固定力を発揮。4カラー展開となる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358462/r1-5" rel="attachment wp-att-358463"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/r1-2-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358463"></a><span class="caption">クイック＆イージースルーアクスル KQR07  ブラック　© KCNC</span></figure>
</div>
<p>　KCNCはステムやハンドル、ペダルなどさまざまなサイクルパーツを開発。金属加工技術の限界を追求することで開発した軽量アイテムは、数多くのサイクリストから愛されている。</p>
<p>　今回発売となる「クイック＆イージースルーアクスル KQR07」は手で回して締めこむタイプ。一般的なクイックリリース式と比べて強力な固定力を、工具不要で簡単に得られる。また、赤いボタンを押せば締めこんだレバーを自由に回転させられるので、好みの位置にセット可能だ。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358462/r2-4" rel="attachment wp-att-358465"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/r2-2-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-358465"></a><span class="caption">ブルー　© KCNC</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358462/r3-7" rel="attachment wp-att-358466"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/r3-2-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-358466"></a><span class="caption">ゴールド　© KCNC</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358462/r4-4" rel="attachment wp-att-358467"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/r4-2-176x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-358467"></a><span class="caption">レッド　© KCNC</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■クイック＆イージースルーアクスル KQR07</span><br>
税抜価格：3,900円<br>
サイズ：12x142mm、15x100mm（共にROCKSHOX MAXLE規格）<br>
重量：64g（12x142mm）、84g（15x100mm）<br>
素材：6061 アルミ合金<br>
カラー：ブラック、ブルー、ゴールド、レッド<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/pa/kcnc/524688.html" target="_blank">クイック＆イージースルーアクスルKQR07</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/pa/kcnc/kcnc.html" target="_blank">「KCNC」ウェブページ（ライトウェイプロダクツジャパン）</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Tシャツに短パンでロードバイクは変？　専門店スタッフが回答</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359167</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359167/suzu-q1" rel="attachment wp-att-359168"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/suzu-q1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359168"></a><span class="caption">Tシャツに短パンでロードバイクは変ですか？　©　iStock.com/drbimages/anthonyjhall</span></figure>
<p>　自転車協会が運営するウェブサイト「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/">教えて！自転車のスゴイ人</a>」では、スポーツサイクル専門店のスタッフ、自転車関連の著名人が疑問・質問に答えるQ＆Aコーナーや、全国各地のおすすめサイクリングコースなど、幅広いコンテンツを毎週更新している。</p>
<p>　専門店スタッフによるQ＆Aでは、滝山スズキサイクル（東京都東久留米市）の鈴木栄一郎さんが、「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/qa/q205.html">Tシャツに短パンでロードバイクは変ですか？</a>」という素朴な疑問に回答。ピチピチの専用ウェアはやはり慣れないうちは抵抗があるもの。さてどうしたものか…。</p>
<p>　このほかにも、bike room sin（神奈川県川崎市）の高田真督さんが「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/qa/q203.html">中古のヘルメットを友人からもらって大丈夫？</a>」という、初心者ならではの疑問に丁寧に答えている。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359167/himi-1" rel="attachment wp-att-359177"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/himi-1-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-359177"></a><span class="caption">絶景を楽しめる氷見のサイクリング</span></figure>
<p>　過去のQ＆Aでは元プロロードレーサーの宮澤崇史さん、栗村修さんら著名人も様々な疑問・質問に回答。読んでいけばスポーツ用自転車をより理解できるコンテンツになっている。</p>
<p>　全国のおすすめサイクリングコースを掲載するコース紹介では、富山県の「<a href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/himi.html" target="_blank">氷見のサイクリング</a>」を新たに紹介。海越しの立山連峰という、世界屈指の絶景も楽しむことができる海沿いのコースだ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/" target="_blank" data-gatracking="on">「教えて！自転車のスゴイ人」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 18:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車をスタイリッシュに収納　モドル企画と箕浦のコラボ・バイクスタンドが発売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/358830</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車の室内トレーング機材や保管用機材などを手掛ける「MINOURA」（箕浦）と、デザインと機能性を追及したディスプレイスタンドを手掛ける「modoru kikaku」（モドル企画）がコラボ—レーション。使い勝手のよいバイクスタンド「Lusso-mM　立掛けスタンド」と「S+W-mM 木製スタンド」が登場した。両製品とも箕浦を扱う深谷産業の専売品として、9月上旬発売を予定している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358830/modoru-top" rel="attachment wp-att-358905"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/modoru-top-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358905"></a><span class="caption">箕浦とモドル企画がコラボレーションしたバイクスタンドが登場。右から「S+W-mM 木製スタンド」と、「Lusso-mM　立掛けスタンド」　© Fukaya Sangyo</span></figure>
</div>
<p>　製品名にもなっている「mM」は、モドル企画と箕浦の頭文字をとったもの。モドル企画がもつ斬新でスタイリッシュなアイデアを、国内生産にこだわる箕浦がリーズナブルな価格で製品化。オールブラックにこだわった外装パッケージにも扱いやすい工夫を取り入れるなど、国内生産だからできるきめ細やかな心遣いがうかがえる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">縦横2WAYで使用可能</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358830/lusso-mm-main-1" rel="attachment wp-att-358906"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/LUSSO-mM-main-1-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358906"></a><span class="caption">Lusso-mM　立掛けスタンド　© Fukaya Sangyo</span></figure>
<p>　「Lusso-mM　立掛けスタンド」は、モドル企画が発案した特許機構を生かした縦型スタンド。前輪を軽く持ち上げ押し込むワンアクションで、素早くセットできる。優れた安定感はもちろん、スタンドとバイクの設置部分をタイヤのみとすることでリムやフレームの傷を防止。チタンカラーの金属パイプを使ってスタイリッシュなデザインに仕上げた。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Lusso-mM　立掛けスタンド</span><br>
税抜価格：17,050円<br>
カラー：チタンカラー<br>
材質：鉄／樹脂<br>
重量：5.5㎏<br>
製品寸法：幅560×奥行670×高さ1,650（㎜）<br>
対応：26インチ～29インチ（タイヤ幅2.3インチまで）/ホイールベース1100mmまで<br>
※泥除けが付いた自転車の場合、泥除けとタイヤ受けが干渉し使用できない場合があります<br>
※FATタイヤのような極端に幅広タイヤのモデルや、ブロックパターンの種類によっては、使用できない場合もあります<br>
</span>
</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">ロードもMTBもこれ1台で</p>
<p>　「S+W-mM 木製スタンド」は、タイヤを挟み込む回転式ローラーにより、スムーズな出し入れが可能になった平置きスタンド。木材と鉄をバランスよく組み合わせることで、インテリアを損なわないラグジュアリーなデザインを実現。ローラー部分の幅を調整することでロードバイクからMTBまで幅広い車種に対応する。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358830/sw-mm-main-fn" rel="attachment wp-att-358911"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/SW-mM-main-fn-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358911"></a><span class="caption">S+W-mM 木製スタンド　© Fukaya Sangyo</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358830/sw-mm-image-plate1-fn" rel="attachment wp-att-358912"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/SW-mM-image-plate1-fn-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358912"></a><span class="caption">回転式ローラーがホイールをガイドしてスムーズな出し入れを実現　© Fukaya Sangyo</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■S+W-mM 木製スタンド</span><br>
税抜価格：15,540円<br>
カラー：シルバー／ブラウン<br>
材質：鉄／木材（シナ合板）<br>
重量：2.6㎏<br>
製品寸法：幅320×奥行400×高さ760（㎜）<br>
対応：ロード・クロスバイク・MTB（26インチ～29インチ、タイヤ幅2.3インチまで）<br>
※20インチなど小径車への対応はしていません<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-sangyo.co.jp/" target="_blank">「深谷産業」ウエブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 20:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏休みは海外輪行へ初挑戦！　念願のヨーロッパで自転車周遊</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/356987</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　8月に2週間近くお休みを取ることができたのでドイツに住む友人を訪ねる旅行を計画。ところが自転車仲間に旅の話を聞いていたら、ウズウズしてきてしまい、ノンビリ旅行の予定を変更して自転車を持って行くことに！ 初めての海外輪行、自転車旅。失敗談もたくさんあるけど、まずはフランスでの自転車旅の様子をレポートします。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06602" rel="attachment wp-att-357000"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06602-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357000"></a><span class="caption">gare de lyon（パリ・リヨン駅）前にて。パリの空気はすがすがしい！　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">日本の何倍も先を行く自転車文化</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06607" rel="attachment wp-att-357001"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06607-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357001"></a><span class="caption">駅舎内で自転車を押して歩く人たち　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<p>　日本からパリ＝シャルル・ド・ゴール空港に到着。空港からはエールフランスが運行する「Le Bus DIRECT」でレストラン「ルトランブルー」でも有名なgare de lyon（パリ・リヨン駅、リヨン駅とは異なります）に向かいます。</p>
<p>　ここで驚いたのが、駅で普通に自転車を押している人がいること。そしてそのままホームへと向かって行く。「日本でこんなことしていたら、周りからは白い目で見られるし駅員さんから怒られちゃうよ」という風景にカルチャーショックを受けました。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06633" rel="attachment wp-att-357005"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06633-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357005"></a><span class="caption">TGV内の荷物置き場　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<p>　パリ・リヨン駅からは「TGV」という新幹線のような高速鉄道で最初の滞在都市Dijon（ディジョン）に向かいました。ディジョンまでは約2時間。TGVは輪行した状態で乗せる必要がありますが、追加料金はありません。</p>
<p>　鉄道は事前に予約することもできますが（事前予約するとお得になる）、ヨーロッパは日本のように発着時間がピッタリとは限らないので当日購入することにしました。</p>
<p>　でも、電車もバスもほとんど時間通りで動いていましたよ。遅れても5～10分ほどで、乗継がある場合でも20分くらいあれば問題なさそうでした。ちなみにバスの運賃は17€、TGVは67€でした（TGVは1カ月前くらいにチェックしたときは半額くらいでした！先に買っておけばよかったかも…）。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06642" rel="attachment wp-att-357007"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06642-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-357007"></a><span class="caption">指で指しているのがディジョン駅付近。左に伸びた緑の線が運河沿いのサイクリングロード。下に伸びるピンクの帯がコートドドールといって畑とドメーヌが広がるエリア　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">困ったときは観光案内所へ</p>
<p>　今回は長期旅行なので、できるだけ宿泊にかかるコストを抑えようと安宿を選びました。それが失敗の元に…。</p>
<p>　フランスはいわゆるゲストハウスのほかに、長期滞在者向けにアパルトマンといってコンドニミアムのような部屋を借りられる制度が充実しています。以前にも使ったことがあったのですが、そのことをすっかり忘れていて「ホテル」と記載されている住所に向かったら、そこにはただのアパートしかない！一瞬冷や汗…。</p>

<p>　「いや、落ち着こう。もう一回予約ページを確認してみよう…」と思ったら、スマホの充電があと5％しかない！うむ、仕方ない。焦っても仕方ない。なので、とりあえず駅からの道のりで通った観光エリアに戻ってみよう。人がたくさんいることに行けば誰か助けてくれるかもしれない。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06786" rel="attachment wp-att-357008"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06786-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357008"></a><span class="caption">お世話になった観光案内所。セグウェイを使った観光ツアーが始まるところ　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<p>　「あー観光したい、けど早くお風呂も入りたい」などと独り言をつぶやきながら、観光案内所でお姉さんに電気屋さんを教えてもらいアダプタを購入（予備の充電器もコンセントのアダプタも持ってきてなかったことを反省）。スマホを充電し、改めてサイトを確認。泊まる部屋と受付の場所が違うことをやっと理解し、受付のある住所へ向かう。</p>
<p>　が、大きな建物でいろんな商業施設が入っていて受付がどこか分からない。手当たり次第にレストランのお兄さんとかに聞いてみるが、口をそろえて分からないと言う。ふむ、どうしたものか。再度、観光案内所に向かいお姉さんに電話をしてもらって受付がどこにあるかを確認してもらう。本当にありがとう、セリーナさん（たしかそんな名前だった）。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06636" rel="attachment wp-att-357006"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06636-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357006"></a><span class="caption">やっとたどり着いたディジョンでの滞在先。キッチンもついていて広い！自転車も部屋の中におけるのがうれしい　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<p>　部屋にたどり着くまでにいろいろと手伝ってくれた観光案内のお姉さんの人柄もさることながら、やはり観光案内所というのは日本国内でも海外でもすごーく助けてくれます。何を食べよう。どこをめぐろう。そんな悩みにもスパッと答えてくれるし、インターネットでは探せない情報があふれています。</p>
<p>　一番役立つアイテムが地図。インターネットでも確認できることが増えていますが、やはりここは紙の地図に自分の宿や行きたいレストランを書き込みながら、地図を広げてテクテク歩くのが旅の醍醐味です。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06817" rel="attachment wp-att-357011"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06817-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-357011"></a><span class="caption">ディジョン市の観光マップ。お世話になった電気屋さんや観光案内所に印をつけると、位置感覚がわかりやすくなって便利でした　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<p>　自転車に乗るときも背中のポケットに入れておきたいもの。地域のイベントや道路状況、季節の情報などは地元で手に入れる地図が一番役立ちます。今回役立ったのがディジョン市の観光マップとブルゴーニュのサイクリングマップ。1日目の夜は、冷えたワインを飲みながら地図をみて明日の計画を練り練りします。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ブルゴーニュ地方のグルメを堪能</p>
<p>　ディジョン市のあるブルゴーニュ地方はワイン以外にもおいしいものがたくさんあります。郷土料理は家庭の味なので、レストランで取り扱っているところは多くはないのですが探せばある！ 初日の夕飯はディジョンの観光スポット「リベラシオン広場」に隣接するワインバーでいただきました。エスカルゴと牛肉の赤ワイン煮にデザートがついて15€ぐらいだったかな。それにブルゴーニュワインを合わせれば最高の食卓です。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06833" rel="attachment wp-att-357012"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06833-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-357012"></a><span class="caption">リベラシオン広場を眺めながらエスカルゴとブルゴーニュワインに舌鼓　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06838" rel="attachment wp-att-356996"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06838-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-356996"></a><span class="caption">ぜひ食べてほしい「牛肉の赤ワイン煮」。超絶おいしかった！　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06812" rel="attachment wp-att-357010"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06812-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-357010"></a><span class="caption">ディジョンといえばマスタード。ピンクラベルのフィグがおススメ　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06809" rel="attachment wp-att-357009"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06809-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-357009"></a><span class="caption">ディジョンはカシスの産地。カシスと白ワインで作る食前酒キールはこの町で生まれたそう　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
</div>
<p>　ディジョン市は県庁所在地でもある大きな都市。大きな庭園やたくさんの観光スポットもあり、レストランも充実しています。駅前や町のいたるところにシェアサイクルもあるので、到着したら最初に街を走ってみるのもいいかもしれませんね。フランスはどこを走っても交差点でも自転車道が明記されているので、とても走りやすいです。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06619" rel="attachment wp-att-357002"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06619-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-357002"></a><span class="caption">パリ・リヨン駅での乗り換え時間が1時間近くあったので、軽くサイクリング。右側がバスと自転車の専用道路になっていました　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356987/dsc06630" rel="attachment wp-att-357003"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/DSC06630-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-357003"></a><span class="caption">信号もこんなかわいい。車用と歩行者用とで3つに信号が分かれていました　Photo: Masami TATSUNO</span></figure>
</div>
<p>　まだまだ旅は始まったばかり。これから数回に分けて、フランスやドイツで走ったコースや「荷物はどうしたの？輪行はどうやった？」などのレポートを、ちょっとずつ紹介していきたいと思います。</p>
<p><span class="right">＜つづく＞</span></p>
<div class="profileRed">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/10/masamin_prof.jpg" title="龍野雅美" alt="龍野雅美"><span class="bold">龍野雅美（たつの・まさみ）</span>
<p>「まだ知らない日本の魅力を発掘したい」、「自転車のあるライフスタイルの楽しみ方を届けたい」という思いからライターとしても活動を始める。埼玉県と自転車の魅力を発信するポタガールとしても活動中。「<a href="http://www.potabiyori.com/" target="_blank">ポタ日和</a>」で情報発信をしているほか、ウェブサイト「<a href="http://masami-library.strikingly.com/" target="_blank">Masami’s Library</a>」でも執筆中。
</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 06:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉競輪場の存続を正式発表　国際規格の250m屋内競技場に建て替え</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359251</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=359257" rel="attachment wp-att-359257"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/chibakei-2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359257"></a><span class="caption">国際規格の屋内多目的競技場に建て替えての存続が決まった千葉競輪場　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　千葉市は9月13日、事業継続に向けて検討していた千葉競輪場（同市中央区）について、自転車競技の国際規格を採用した多目的競技場に建て替えた上で、本格的に継続に取り組む方針を明らかにした。2020（平成32）年夏の東京五輪・パラリンピック後に開設する予定。老朽化した施設を一新することで観戦人口の増加を目指すとしているが、車券の売り上げが低迷する厳しい状況の中で、新規ファンの取り込みが課題となる。　</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">国際規格導入へ</p>
<p>　市経済企画課などによると、千葉競輪場は老朽化に伴う大規模修繕費の財源確保が困難となり、市が27年1月、29年度末で廃止する方針を固めた。その後、運営を受託する日本写真判定（日写、東京都千代田区）が28年6月、国際規格の周長250m、屋内木製トラックを備えた多目的競技場に建て替えることを提案。市が存続の可否を再検討していた。</p>

<p>　公営ギャンブルを管轄する経済産業省は現在、250mトラックの競輪事業を認めていないが、競輪関係団体がレースへの導入に向けた動きをみせている。国際規格を導入することで、競輪以外の自転車競技の開催や練習場としての活用が見込まれるほか、新施設ではフットサルなどさまざまな競技にも対応できる。敷地内には市民体育館や武道場も新設する予定。</p>
<p>　新施設の建設費は、国内で唯一、国際規格のトラックを持つ伊豆ベロドローム（静岡県）の総工費が約40億円だったことから、数十億円に上るとみられる。</p>
<p>　現施設でのレース開催は今年12月で終了。場外車券販売は継続しつつ、来年2、3月ごろに解体を始める。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ファン獲得に課題</p>
<p>　千葉競輪の存続が決まったこの日、同競輪場でレース観戦を楽しんでいたファンからは喜びの声が上がった。30年来のファンという千葉市中央区の荒井善一さん（70）は「高齢者が遊べる場所が少ない中、低額で遊べる競輪が残ってうれしい」と笑顔で話した。</p>
<p>　一方、公営ギャンブルをめぐっては観戦人口の高齢化による収益悪化などが顕著になり、競輪も全国の自治体で撤退が相次いでいる。千葉競輪場の車券売り上げは7年度の約652億円から、28年度には約114億円まで減少。入場者数も24年度の8万8740人から5万3355人まで落ち込んだ。今回の存続決定により収益が伸びる保証はなく、新規ファンの獲得が急務とされる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=359256" rel="attachment wp-att-359256"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/chibakei-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359256"></a><span class="caption">存続は決まったが長期的な競輪の人気低迷もあり課題は多い ＝9月13日、千葉市中央区弁天（牧山紘子撮影）</span></figure>
<p>　また、同競輪場の敷地約4万4300平方mのうち約3万1千平方mは国有地で、市は事業継続に向けて国有地部分を買い上げるとしているが、費用は数十億円に上るとみられる。市民体育館の新設もあり、財政への影響も懸念される。</p>
<p>　月1度のペースで競輪場に足を運ぶという同市中央区の会社員、広瀬美沙さん（26）は「存続はうれしいけれど、来ている人の大半が団塊の世代。若い世代を引き込めないと今後は厳しい」と話すなど、将来性を危惧する声も上がる。</p>
<p>　千葉市は250mトラックの導入をアピールすることで、新たなファン層の獲得を狙う。熊谷俊人市長は13日、報道陣の取材に対し「新施設を自転車の聖地にして、市のスポーツ振興につなげたい」と話した。</p>
<p>（<a href="http://www.sankei.com/" target="_blank">産経ニュース</a>より）</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 11:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ライトウェイが武蔵五日市の「東京裏山ベース」にクロスバイクを提供</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359145</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359145/urayama-1" rel="attachment wp-att-359151"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/urayama-1-373x280.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359151"></a><span class="caption">ライトウェイの最新クロスバイク「シェファード」を提供　© RITEWAY</span></figure>
<p>　ライトウェイプロダクツジャパンが、JR武蔵五日市駅そばの複合施設「東京裏山ベース」に、ライトウェイブランドの2018年新型モデル「シェファード」の提供を開始した。東京の檜原村に残る美しいトレイルを楽しむ「裏山ライドTOKYO」のレンタルバイク事業の拡大を後押しする。</p>
<p>　東京裏山ベースは、2016年4月にオープン。自転車やトレイルランニングなどのアウトドアアクティビティと、地域観光の拠点として、カフェや物産品販売から、シャワー、ボディケア、荷物預かりなど幅広いサービスを提供している。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359145/ura-1" rel="attachment wp-att-359146"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/ura-1-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-359146"></a><span class="caption">「東京裏山ベース」の店内</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359145/ura-5" rel="attachment wp-att-359150"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/ura-5-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-359150"></a><span class="caption">裏山ベースから「裏山ライドTOKYO」へ</span></figure>
</div>
<p>　ライトウェイプロダクツジャパンでは東京裏山ベースに、これまでもGT BICYCLESとchargeBIKESのバイクを提供している。今回は駅周辺の観光をより楽しむための街乗りクロスバイクとして、幅広い身長に対応できる「シェファード」3台を新たに追加提供した。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359145/ura-4" rel="attachment wp-att-359149"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/ura-4-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-359149"></a><span class="caption">460/24インチ（身長150-160cm）MATTE GRAY SILVER　© RITEWAY</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359145/ura-3" rel="attachment wp-att-359148"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/ura-3-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-359148"></a><span class="caption">510/26インチ（身長160-170cm）MATTE DARK OLIVE　© RITEWAY</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359145/ura-2" rel="attachment wp-att-359147"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/ura-2-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-359147"></a><span class="caption">570/700C（身長170-180cm）MATTE DARK RED　© RITEWAY</span></figure>
</div>
<p>　シェファードは、3サイズそれぞれで異なるホイールサイズを採用。小柄なライダーでも取り回しが簡単で、見た目もスタイリッシュだ。ライトウェイプロクツジャパンは今後も、スポーツサイクルの楽しさを体験できる機会を、外部企業とも連携して提供していくという。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/" target="_blank">「RITEWAY」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.ura-yama.com/" target="_blank">「東京裏山ベース」ウェブサイト</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 15:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パールイズミが2018年春夏に新シリーズ「イグナイト」　快適な着心地のタイトフィット</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359144</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359144/cof-63" rel="attachment wp-att-359155"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_20170913_124124-a-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-359155"></a><span class="caption">パールイズミ2018春夏の新作「イグナイトシリーズ」の上下セット着用例　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　日本のサイクルウェアブランド「パールイズミ」が9月13日に開催した2018年春夏の展示会で、アーバンテイストのグラフィックとストレッチ素材のフィット感を併せ持つ新作ラインナップ「iGNiGHT」（イグナイト）シリーズを発表した。同社のレースフィットモデルシリーズ「プレミアム」に継ぐ位置づけだが、「プレミアム」が強いコンプレッションでレーシーに特化しているのに対し、「イグナイト」はタイトフィットなシルエットを維持しつつ、柔らかな着心地を実現した。</p>
<p>　シリーズ名となった「IGNIGHT」とは、「点火する・焚き付ける」という意味。機能的には本格派レーシーの一歩手前だが、シャープなグラフィックと細身のフィット感で「レーシングスピリットを高ぶらせる」というテーマを込めた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359144/cof-64" rel="attachment wp-att-359156"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_20170913_124131-a-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359156"></a><span class="caption">パールイズミのレギュラーモデルより2サイズ細身なデザインでフィット感を向上。ロゴもワンポイントにし、これまでより控え目な印象に　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　ジャージのサイズは同社が展開するレギュラーモデルよりも2サイズ小さめのデザイン。身幅と袖が細身で、丈がやや短め、バタつきのないレースフィットな形状になっている。</p>
<p>　生地は吸汗速乾性に優れるストレッチ素材。袖丈は長めのシルエットで締め付け感のない柔らかな素材を採用しているほか、「ピボットスリーブ」という、狩猟用のジャケットの袖にも使われている裁断パターンを採用。自然と前傾姿勢を促すパターンながら、腕周りの動きを楽にすることで「プレミアム」シリーズのような“強制力”は感じない作りになっている。夜間の視認性を確保する再帰反射や、UPF50のUVカット機能なども完備している。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359144/edf-40" rel="attachment wp-att-359154"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_20170913_123417_1-a-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-359154"></a><span class="caption">乗車姿勢をとりやすい「ピボットスリーブ」を採用　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359144/cof-61" rel="attachment wp-att-359152"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_20170913_123849-a-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-359152"></a><span class="caption">ジャージ・ビブ上下ともに3カラーを展開（左からモノクリスタル、プリズム、ホログラフィー）　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">着用感のないメッシュのビブ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359144/edf-39" rel="attachment wp-att-359153"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/IMG_20170913_122828-a-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359153"></a><span class="caption">ビブの肩紐は汗抜けを良くするために極限まで薄くした　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　ビブパンツの特徴は、肩紐に採用した着用感の少ない軽量薄手のメッシュ生地。「イグナイト」シリーズで初導入される新素材で、開発担当者が「汗抜けを追求し、とにかく薄くした」と強調するように持った手が透けるほどの薄さ。水分を取り込む層が薄いほど速乾性は高くなるため、肩紐に残った汗による冷え、不快感が解消されるという。</p>

<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■イグナイト ジャージ・ビブパンツ</span><br>
サイズ：S、M、L、XL<br>
カラー：プリズム、ホログラフィー、モノクリスタル<br>
税抜価格：ジャージ 1万1800円、ビブパンツ 1万4800円<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.pearlizumi.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「パールイズミ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 18:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ステーションライドin南房総」10月28日開催　JR両国駅からサイクルトレインも運行</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359210</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　秋の房総半島をめぐるサイクリングイベント「Station Ride in 南房総2017」が10月28日、今年も千葉県の南房総市と館山市で開催される。今回から、仲間と同じチームで走れるグループエントリーも可能になった。また、今年も自転車をそのまま積んで移動できる専用列車を、JR両国駅から館山駅まで運行する。エントリー受付は、10月15日まで。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359210/1-87" rel="attachment wp-att-359211"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/1-4-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-359211"></a><span class="caption">Station Ride in 南房総2017 produced by BiCYCLE CLUB　© Ei-Publishing</span></figure>
</div>
<p>　「Station Ride in 南房総2017」は、スポーツ自転車専門誌「BiCYCLE CLUB」（バイシクルクラブ）がプロデュースする人気サイクリングイベント。今年で5回目を迎える。</p>

<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359210/2-85" rel="attachment wp-att-359212"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/2-4-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359212"></a><span class="caption">サイクルトレイン　© Ei-Publishing</span></figure>
<p>　コースは80km、100km、130kmの3つを用意。さらにそれぞれ、アスリートスピードの「特急チーム」（25km/h）、ベテランライダーの「急行チーム」（20km/h）、のんびりペースの「各停チーム」（15km/h）とスピード別にチーム分けを行うので、自分に合ったペースで楽しむことができる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">サイクルトレイン&amp;多彩なゲストライダー</p>
<p>　例年通り東京・JR両国駅から出発地点の千葉・館山へ向かうサイクルトレインを運行。専用列車に自転車をそのまま積んで移動できる便利さから、毎年すぐに予約が埋まってしまうほどの人気サービスとなっている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359210/3-67" rel="attachment wp-att-359214"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/3-3-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359214"></a><span class="caption">自転車イベントでお馴染みのゲストも登場　© Ei-Publishing</span></figure>
<p>　また、多彩なゲストライダーと一緒に走れるのもイベントの魅力のひとつ。安田大サーカス団長・安田さん、モデルでヒルクライマーの日向涼子さん、アベントゥーラサイクリングの管洋介さん、自転車ライターのハシケンさんが参加予定だ。気持ちいのいい季節の房総半島サイクリングが、より一層盛り上がるだろう。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">Station Ride in 南房総2017　Produced by BiCYCLE CLUB</p>
<p>■開催日：2017年10月28日（土）<br>
■定員：400人<br>
■コース：<br>
　＜現地集合＞ 80km、100km、130km<br>
　＜サイクルトレイン＞ 80km、100km<br>
　※各コースともレベルに応じてグループ分け<br>
　※特急グループ＝25km/h 急行グループ＝20km/h 各駅グループ＝18km/h<br>
　※走行速度は目安<br>
■参加費：8,000円（ともにTシャツ、記念グッズ、保険代など含む）<br>
　※サイクルトレイン乗車は別途
</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.stationride.com/" target="_blank">Station Ride in 南房総2017　Produced by BiCYCLE CLUB</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Sep 2017 20:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>淡路島内陸部を自転車で名所巡り　「南あわじいいとこ探索ライド」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359135</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=359136" rel="attachment wp-att-359136"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/awaji1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359136"></a><span class="caption">ロードバイクを仏前に供え、サイクリストに法話を説く寺内宥孝住職 ＝9月10日、南あわじ市湊里の智積寺（秋山紀浩撮影）</span></figure>
<p>　淡路島の沿岸を1周する「アワイチ」では見られない内陸部の名所などを巡るサイクリングイベント「南あわじいいとこ探索ライド＆セミナー」が9月10日、開催され、大阪や京都など島内外から37人が参加して寺社や絶景スポットを堪能した。</p>
<p>　島内の自転車愛好家らでつくる「Awajiロードバイクサポーターズ」と、日本がボイコットしたモスクワ五輪（1980年）の自転車競技代表だった山崎敏正さん（61）が統括店長を務め、大阪や京都に展開する自転車店「シルベストサイクル」が共同で開催。年間10回以上淡路島を訪れる山崎さんが先導役を務めた。</p>
<p>　南あわじ市湊里の智積寺では参加者らの安全祈願と、参加者の1人が最近購入したロードバイクの“納車式”として仏前に供えられたロードバイクを前に寺内宥孝（ゆうこう）住職（42）が読経。自身もサイクリストである寺内住職は法話で「科学が発達しても自転車で走りたいと思う衝動は抑えきれないものがある。自らの力で進むという行為が生きることの証明に繋がっているのかもしれませんね」と説いていた。同寺ではミニ講演会も開かれ、山崎さんが速く走るために必要なトレーニングや事故防止のコツなどを伝授した。</p>

<p>　参加者らはその後、第二次世界大戦で亡くなった学徒約20万人を慰霊する「若人の広場公園」（同市阿万塩屋町）や諭鶴羽ダム（同市神代浦壁）などを自転車で巡り、総距離約50kmを走破。参加した大阪府豊中市の会社員、山田勇樹さん（36）は「天気が良く道も混雑していなくて気持ちいい。名所が多くあり、走るきっかけにもふさわしいのでは。また来たいです」と話していた。山崎さんは「淡路島といえばアワイチのイメージが強いが、島内には他にも魅力的な場所がたくさんある。もっと内陸部なども巡って、味わってほしい」とPRしていた。</p>
<p>（<a href="http://www.sankei.com/" target="_blank">産経ニュース</a>より）</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 06:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>畑中勇介、高岡亮寛が伝授　達人に聞く「ツール・ド・おきなわの走り方」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/358069</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　“ホビーレーサーの甲子園”と称され、毎年11月に沖縄県本島の北部で開催される「ツール・ド・おきなわ」。公道をダイナミックに使い、国内最長の210kmから、140km、年齢で区切られる100km、50kmといった豊富な市民レースが魅力だ。全国のサイクリストの目標となるレースの走り方を、「おきなわ」の達人である畑中勇介（チームUKYO）、高岡亮寛（Roppongi Express）の2人に聞いた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358069/rx02_1" rel="attachment wp-att-358127"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/rx02_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358127"></a><span class="caption">“おきなわの達人”の高岡亮寛（Roppongi Express）と畑中勇介（チームUKYO）にレース攻略法を聞いた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">次に繋げられる最大限で</p>
<p>　全日本チャンピオンの畑中は昨年、国際レースの男子チャンピオンロードレースに出場。チームメートをアシストしつつ、9位でフィニッシュした。ジュニア時代から通算すると出場回数は10回を越え、昨年は合宿で60日間弱沖縄に滞在したという“おきなわマスター”だ。長距離レースに欠かせない補給の取り方や、地形の攻略法を答えてもらった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358069/okinawamap" rel="attachment wp-att-358895"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/okinawamap-600x400.png" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358895"></a><span class="caption">沖縄県本島の北部を舞台に開催されるツール・ド・おきなわ　（ツール・ド・おきなわ協会提供）</span></figure>
</div>
<p>ーー補給食はどのタイミングで何を食べますか</p>
<p><span class="bold">畑中</span>：210kmはめっちゃ長い！　140kmも100kmも市民レースでは長い方ですよね。ボトルがとにかく大事になります。スプリントポイントよりもです。補給地点でボトルを取るのはもちろんですが、背中のポケットに1本持参してもいいくらいです。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358069/rx06" rel="attachment wp-att-358124"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/rx06-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358124"></a><span class="caption">「ボトルや補給がとにかく大事！」と強調した畑中勇介（チームUKYO）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　150kmまでのレースだとジェルでOKかもしれませんが、食べた感触が脳に欲しくなるんです。よくプロのロードレースで見かけるパンを作ってみてもいいですね。バターロールを半分にして中身をくり抜き、ジャムやハチミツをたっぷり入れてアルミホイルで包む。固形物を“食べている感”って大事なんですよ。</p>

<p>ーー勝負どころを教えてください</p>
<p><span class="bold">畑中</span>：ロードレース漫画「シャカリキ！」でも描かれていますが、勝負はダムの上りだけではありません。その先もアップダウンを含む80kmが続きます。一般的には80kmという距離だけでも普通のレースくらいの距離がありますよね。普久川ダムの上りでは“次に繋げられる最大限”で走ることが重要です。</p>
<p>ーー注意すべきポイントは？</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358069/210_w_6-3" rel="attachment wp-att-358125"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/210_w_6-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358125"></a><span class="caption">集団内では常に余裕を持ち、体力を使ってもリスクを避けることが重要だという　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p><span class="bold">畑中</span>：沖縄の路面は、晴れていれば全く問題ないのですが、雨の日は本当にスリッピー。空気圧を少し下げて走りましょう。また、体力を使ってでもリスクを避けることも大事。例えばバイパスから本部町に入る箇所は急に道が狭くなり、集団内の落車リスクが上ります。</p>
<p>　先頭にいることは理想ですが、前にいればいいというわけではありません。後方でもどう処理をするかを考えてください。余裕を持って走ることがとても重要です。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">月に2000kmを目指そう</p>
<p>　市民210kmで2016年、2年連続、自身通算4度目の優勝を飾った高岡。普段は仕事の傍ら、朝や夜に練習を重ね今年も同カテゴリーで優勝を狙う。市民カテゴリーのコースや戦略を熟知した“最強のホビーレーサー”に、具体的な練習方法や機材選びのポイントを語ってもらった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358069/210_w_12-3" rel="attachment wp-att-358115"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/210_w_12-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358115"></a><span class="caption">2016年に自身4度目の市民210kmカテゴリーを制した高岡　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>ーー補給に関して心がけていることは</p>
<p><span class="bold">高岡</span>：210km、140kmで言えば前半はフラットな区間が多いですね。固形物は前半に、後半にはジェルを飲むことが理想。210kmは2回目の普久川ダムの上りまでにしっかり食べておきたい。常に前半から食べていればエネルギー切れの問題はないでしょう。私の場合は不足がないよう多めに持っていき、半分くらい食べるイメージです。ダムにある補給ポイントでは欠かさずボトルは受け取ります。</p>
<p>ーーコースの攻略ポイントを教えてください</p>
<p><span class="bold">高岡</span>：テクニカルなコーナーはありません。しかし、スピード域が高い。差が出るポイントなので、できれば試走してコースの確認をするとともに、高いスピードに慣れることも重要でしょう。路面は雨が降るとダンシングで後輪が空転するほど滑りやすい。クリンチャーホイールであれば雨用のタイヤを現地に持って行き、その場で交換するのもアリですね。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358069/rx01" rel="attachment wp-att-358119"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/rx01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-358119"></a><span class="caption">ダムは勝負どころではなく、後半に険しいアップダウンがあるため脚を使わないように上るのがポイント　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　ダムは勝負どころではありません。その先を意識して、淡々とクリアする方がいい。210kmの場合、1回目はみんな元気がいいですが、2回目をすぎるとアタックに対応できず大体動けなくなります。脚を使うポイントではないので、先頭で上り口に入り、体力を無駄にしない走り方がポイントかな。</p>
<p>ーー機材のオススメは？</p>
<p><span class="bold">高岡</span>：距離は長いし、上りも下りもある。何かに特化したものよりもバランスを重視したほうがいいですね。私自身は快適なバイクが好き。210kmは競技時間が5時間を越えるので、何よりも疲れないのが1番です。</p>
<p>ーー練習方法のアドバイスはありますか</p>
<p><span class="bold">高岡</span>：50km以外は比較的長いレースと言ってもいいので、最大出力のトレーニングはいりません。長い距離を乗り込むことと、アップダウンをこなす練習が必要です。上り坂で3分から5分の高強度のトレーニングを周回コースでできたら理想ですね。早くかつ長く、下りで脚を止めずに負荷をかけ続けること。下りで休まず、上りでアゲることを意識しましょう。</p>
<p>ーー高岡さん自身の練習方法を教えてください</p>
<p><span class="bold">高岡</span>：私の場合は10月をとにかく集中して乗り込む月にします。昨年は仕事を休まず、3000km乗りました。3本ローラー使ってるから距離が正確ではないかもしれませんが、トレーニング時間でいうと月間84時間ほどです。その前の年は10月に2800km乗ったのですが、「これ以上は絶対無理」と当時は思いましたね。</p>
<p>　でも、経験の積み重ねもあり、何をしたら効率よく乗り続けられるかを考えてトレーニングを行ったところ乗れる距離が増えていきました。11月は流すだけ。そうすると10月の疲労が超回復で復活し、本番では踏めるようになります。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/358069/rx04" rel="attachment wp-att-358122"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/rx04-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-358122"></a><span class="caption">「ハードなトレーニングを積む価値のあるレース」と断言した高岡　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　月3000kmは難しくても月に2000kmを目指してみてはいかがでしょうか。私の場合はイベントをうまく活用し、距離と強度を稼ぎました。10月であればレース前日でも150km乗ったりもします。理想を言えば“ボリュームの中でもクオリティを追求すること”が大事。これだけ乗ると当然毎日100%の体調ではトレーニングができません。</p>
<p>　しかし、疲労のなかでもインターバルを試みる姿勢は持ち続けたい。「これ以上無理するとコンディションが下がってしまう」という一線はあるのですが、そのギリギリを攻めることでコンディションは上ります。</p>
<p>ーー高岡さんにとっての「おきなわ」の魅力とは？</p>
<p><span class="bold">高岡</span>：「おきなわ」は“The ロードレース”。公道コースは壮大で、バイク審判が付き、補給を行い、上りも下りもある。色々なことが求められますが、そこに魅力があります。「ロードレースってこれだよね」と思う。こういったレースが増えるといいな。厳しいトレーニングを積んででも出場する価値があるレースです。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　ツール・ド・おきなわは11月10日から12日の全3日間で開催される。激しい戦いが繰り広げられるレースカテゴリーをはじめ、島の魅力をサイクリングで感じる「沖縄本島一周サイクリング」や「やんばるセンチュリーライド」などのサイクリングカテゴリーも充実。すべてのサイクリストが目標にできる大会だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tour-de-okinawa.jp/index.html" target="_blank" data-gatracking="on">「ツール・ド・おきなわ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 12:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也、出場枠1人で臨む世界選手権へ意気込み「しっかり責任を果たしたい」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359420</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　9月17日から24日までノルウェーのベルゲンで開催されるUCI（国際自転車競技連合）ロード世界選手権の日本代表に選ばれた新城幸也（バーレーン・メリダ）が、レースに向けコメントを発表した。日本の出場枠が1枠というなかでその席を託された新城は「しっかり責任を果たしたい」と意気込みを語った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359420/8th-grand-prix-cycliste-de-qu%e9%a5%95ec-2017" rel="attachment wp-att-359425"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/yukiya_wcs_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-359425"></a><span class="caption">ドイツ、フランス、カナダでのレースを経て世界選手権に臨む新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA </span></figure>
</div>
<p>　世界選手権は大陸選手権やヨーロッパツアー、アジアツアーなどで獲得したポイントで国別のランキングが決まり。上位国は最大9選手が出場することができるが、新城は日本代表として1人で挑むことになる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359420/yukiya_wcs_2" rel="attachment wp-att-359424"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/yukiya_wcs_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359424"></a><span class="caption">2015年リッチモンドの世界選手権では17位に入った新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA </span></figure>
<p>　U23時代から今回で11回目の世界選手権となる新城は、次のようにコメントした。</p>
<p>　「日本の出場枠が1つということは残念です。もっと頑張らねばということですね。その大切な出場権を託されるわけですから、しっかり責任を果たしたい。今年は特にワールドツアーレースが多かったので、世界選手権といっても走るメンバーはいつものレースと同じです。ライバル選手たちのコンティションも走り方もわかっているので、その経験を生かし、うまく展開に乗っていきたい。コースは現地に入ってしっかりと試走し分析して、作戦を立てていきます」</p>
<p>　新城は8月20日から9月10日にかけドイツ、フランス、カナダで4つのワンデーレースを走った後、フランスの自宅で調整を続けており、9月20日に現地入りする予定だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.uci.ch/" target="_blank" data-gatracking="on">「UCI」ウェブサイト</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 15:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャニオンがクロスバイク「ロードライト」と「パスライト」両シリーズの新型を発売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/359484</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ドイツのバイクブランド「CANYON」（キャニオン）が、クロスバイクシリーズの「Roadlite」（ロードライト）と「Pathlite」（パスライト）の新型を発売した。クロスバイクのラインナップを拡充するとともに、ライダーにとっては気軽にエクササイズができたり、週末のお出かけに使ったりと、あらゆる形で活用ができるよう入念に設計されている。また、両シリーズともに女性のための「WMNモデル」も設けられている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359484/roadlite-cf-9-ltd_c1133a" rel="attachment wp-att-359550"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/roadlite-cf-9-ltd_c1133a-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-359550"></a><span class="caption">レッドドットデザインアワード「ベスト・オブ・ザ・ベスト」を受賞した「Roadlite CF 9.0 LTD」　© Canyon Bicycles</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ロードバイクの哲学を受け継いだ「ロードライト」</p>
<p>　キャニオンのロードバイクファミリーのデザイン哲学を受け継いだモデル「ロードライト」。フラットハンドルを装備し、誰でも軽快な走りを体感できる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359484/rdl-cf-9_0-ltd_canyon-cockpit_2" rel="attachment wp-att-359507"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/RDL-CF-9_0-LTD_Canyon-Cockpit_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359507"></a><span class="caption">Roadlite CFに採⽤される、ステム⼀体型ハンドル「CP04 Cockpit CF」　© Canyon Bicycles</span></figure>
<p>　超軽量なフルカーボンフレームモデル「ロードライトCF」は、クロスバイクでも妥協なく乗りたい人向け。国際的なプロダクトデザイン賞の、レッドドットデザインアワード「ベスト・オブ・ザ・ベスト」を受賞した、美しく、速く、乗り心地のよい3拍子揃ったクロスバイクだ。</p>
<p>　ロードバイクと同じテクノロジーで作られたフルカーボンフレームは、平均重量990g（Mサイズ）。新たに設計されたステム一体型フラットハンドル「CP04 Cockpit CF」により、スマートな外観を実現。ハイエンドモデルの「ロードエリートCF 9.0 LTD」は、グループセットにスラム・フォース1を、ホイールにはDTスイス・フルカーボンクリンチャーホイール（XSサイズのみレイノルズ）を装備し、ロードバイクに匹敵するハイパフォーマンスを発揮。完成車重量は7.6kg（Mサイズ）となっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">モデル・価格（税、送料別）</span><br>
Roadlite CF 9.0 LTD　309,000円<br>
Roadlite CF 9.0　259,000円<br>
Roadlite CF 8.0　209,000円<br>
Roadlite CF 7.0　179,000円<br>
Roadlite AL SL 8.0　155,000円<br>
Roadlite AL SL 7.0　134,000円<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">女性用 WMN モデル</span><br>
Roadlite WMN CF 8.0　209,000円<br>
Roadlite WMN CF 7.0　179,000円<br>
Roadlite WMN AL SL 8.0　155,000円<br>
Roadlite WMN AL SL 7.0　134,000円<br>
Roadlite WMN AL 6.0　109,000円<br>
Roadlite WMN AL 5.0　84,000円<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.canyon.com/ja/fitness/roadlite/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">キャニオン「ロードライトシリーズ」ウェブサイト</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">シャープなシルエットのアルミモデル「パスライトAL SL」</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359484/pathlite-al-sl-8_c1089a" rel="attachment wp-att-359551"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/pathlite-al-sl-8_c1089a-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-359551"></a><span class="caption">走る道を選ばないアクティブさが特徴の「Pathlite AL SL 8.0」　© Canyon Bicycles</span></figure>
<p>　「パスライトAL SL」は、軽微な段差はもちろん、公園の砂利道や、川沿いの土や芝生の道も得意とする、走る道を選ばないアクティブさが特徴だ。</p>
<p>　軽量かつシャープなシルエットのアルミニウムフレームに、新設計のステム一体型フラットハンドル、75mmストロークのフロントサスペンション、40mm幅のタイヤを装備。フラッグシップモデルの「パスライトAL SL 8.0」シリーズは、シマノ・Deore XTコンポーネント、フルカーボン製のステム一体型フラットハンドルCP04 Cockpit CF、振動吸収性に優れるフルカーボン製VCLS2.0シートポストを備える。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">モデル・価格（税、送料別）</span><br>
Pathlite AL SL 8.0　179,000円<br>
Pathlite AL SL 7.0 SL　155,000円<br>
Pathlite AL SL 7.0　145,000円<br>
Pathlite AL SL 6.0　109,000円<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">女性用WMN モデル</span><br>
Pathlite WMN AL SL 8.0　179,000円<br>
Pathlite WMN AL SL 7.0 SL　155,000円<br>
Pathlite WMN AL SL 7.0　145,000円<br>
Pathlite WMN AL SL 6.0　109,000円<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.canyon.com/ja/fitness/pathlite/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">キャニオン「パスライトシリーズ」ウェブサイト</a></div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359484/roadlite-wmn-cf-8_c1066a" rel="attachment wp-att-359553"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/roadlite-wmn-cf-8_c1066a-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-359553"></a><span class="caption">女性用WMNモデル「Roadlite WMN CF 8.0」　© Canyon Bicycles</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/359484/pathlite-al-sl-wmn-8_c1133a" rel="attachment wp-att-359552"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/09/pathlite-al-sl-wmn-8_c1133a-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-359552"></a><span class="caption">女性用WMNモデル「Pathlite WMN AL SL 8.0」　© Canyon Bicycles</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.canyon.com/ja/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">「キャニオン」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 18:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>