<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>ロードレース小説「アウター×トップ」　第4話「サーキットコース」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/486431</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　月が変わり、6月がやってきた。京助たちはレースに参加するため「ツインリンクもてぎ」に来ていた。栃木県にあるツインリンクもてぎは、4輪・2輪のレースが行われるサーキットで、人力のロードバイクでもハイスピードな展開になる。今回はロードコース4.8kmキロを15周する全72kmの設定だが、ロードのワンデーレースとしては短い。プロのレースであれば、たとえば日本選手権では200kmを超える。それが特別なレースとしても、アマチュアのレースはプロと比べて断然短いのである。長距離が得意な京助にとってはまた苦しい展開になるだろう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=486448" rel="attachment wp-att-486448"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/600x400_outer_top-1-600x400.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_1 wp-image-486448"></a></figure></div>
<p>　京助は悠宇の父、雄一郎のワンボックスカーに拾って貰い、未明に東京を出発した。悠宇が助手席に、有季が後部座席に座っており、京助は有季の隣に座った。有季は京助に小さくあいさつをした後、すぐに瞼を閉じた。車内での会話は少なく、有季はすぐに眠ってしまい、京助も瞼を閉じた。皆が無言になるとエンジン音と深夜ラジオだけが耳に入る。</p>
<p>　ワンボックスカーは下道をしばらく走った後、外環道から常磐道に入った。もてぎ着の予定時刻は6時。時計は4時を回ったばかりだ。昨夜早く就寝したせいか、京助はなかなか寝つけなかった。薄く目を開けて隣を見ると、有季はまだ静かな寝息を立てていた。車窓から高速道路の照明が差し込み、横顔に陰影がくっきり浮かび上がる。有季の肩が触れ、京助は彼女の体温と身体の柔らかさを感じた。そして彼女のシャンプーと思しき、柑橘系の香りが京助の鼻をくすぐった。すると不思議と落ち着いて、京助も眠りに落ちた。</p>
<p>　空がすっかり明るくなった頃、もてぎに到着した。京助はまずサーキットの路面の良さと広さ、そして大きな観戦スタンドに感動した。今日はそこに観戦客の姿はないが、カーレースの時はさぞ賑やかに違いない。実業団レースは昨年度、もてぎでは開催されておらず、サーキットでのレースは3人とも初めてだ。コースに面したピットが選手に開放されており、京助たちはそこにレジャーシートを敷いて陣取った後、ローラー台でアップを開始した。</p>
<p>　身体が温まったところで、3人で練習走行を開始する。さすがにカーレースで使われるコースである。起伏があり、道幅も広い。公道なら4車線ほどもありそうだ。ストレートも長く、普段のレースコースとはひと味違い、面白そうではあるが、遮蔽物が少なく、風が吹くと大変になりそうだった。</p>
<p>　E2、E3合同のレースは一番初めに行われる。その後は女子クラスのF、プロツアー、E1の順番だ。練習走行の時間はすぐに終わり、スタート位置につく時間となった。コースに出る前、有季が言った。「レースが終わったら、屋台で食べようよ」観戦者は少ないが、参加者のためにケータリングカーが何台か駐車場に陣取っていた。栃木や茨城の地産地消のソーセージだのカレーライスだのがあり、ピット内にも美味しそうな匂いがもう漂い始めている。悠宇が笑顔で頷いた後、京助と二人揃ってスタート地点に向かった。</p>
<p>　スタート地点では前年の成績に基づいた、チームのゼッケン番号順に並ぶ。悠宇と隣り合わせに並び、京助は大きく深呼吸する。スタート前はいつも緊張する。それは自分の練習の成果が試されるからだが、それとまた別に、スタート時の混雑した状況に、今も慣れていないからだ。今日の参加選手は90名ほどもいる。雑談をしている選手もいれば、精神集中している選手もいた。</p>
<p>（落ち着け、俺）</p>
<p>　そう自分に言い聞かせた後、悠宇を見ると、彼は穏やかな表情で鼻歌を歌っていた。</p>
<p>「作戦通りやろう。公道と違って、コーナーにバンクがついてるから、コーナーでも踏んでいける。忘れないように。あと、坂は僕に任せて」</p>
<p>　虚勢を張っている自分と違い、京助には悠宇が平常心を保っているように見えた。サイクルコンピュータの時計表示が、残り1分を切った。カウントダウンが始まり、選手たちが一斉に、パチンとビンディングを填める。今日の目標は10位以内。自分たちがE2でも十分戦えることは、前回のレースで分かった。展開と時の運次第で3位入賞も無理ではないだろう。</p>
<p>　コースのゲートに設置されたシグナルが青になると先導のバイクが動き出し、集団がゆっくり前に進み始める。スタート直後は道幅いっぱいに広がる大集団になる。緩いコーナーを描く下りの後、760m、6％の坂が始まる。サンデーライダーなら辛い登坂になるが、E2の選手たちにはどうということのない傾斜だ。京助と悠宇が呼吸を乱すことはない。しかしレースがハイスピードで展開して、皆疲れた頃には、勝負を懸けるポイントになるはずだ。</p>
<p>　坂を上り切ると、今度は長い下りが始まった。ここで集団は細長くなり、3列になり、急にペースがあがった。集団を小さくして、力のない選手を振り落とすためだ。京助はギアをアウタートップにして、全力でクランクを回す。すぐにコーナーが近づいてくる。大回りをしたり、減速する羽目にならぬよう、自分のラインは慎重に、また、急に変更することなく、周囲の動きに目を配りながらコーナーに突入。体力を温存し、落車しない、させないための最重要事項だ。だが、同時に前にも出なければならない。少しでも前に出ておけば、次の上りで順位を落としても、パワーを使わずに済む分、楽ができるからだ。</p>
<p>　案の定、2連のコーナーの前で、京助の隣の選手がラインを変えて幅を寄せ、前に出ようしてきたが、京助は車間を見切って、落ち着いて自分のラインを守ってイン側を走り続け、車輪半分前に出る。抜こうとした選手は元の自分のラインに戻り、前に出るのを諦めた。2つ目のコーナーでも、京助は無理せず回り、前の選手についていく。</p>
<p>　コーナーを幾つか抜け、長い直線になると、さらに集団のスピードが増す。すると早くも大集団から千切れる選手が続出した。恐らくE3にエントリーしたばかりのレース初心者だろう。集団の中にいれば空気抵抗が少なくなり、力を使わずに高速走行することができる。これをドラフティング効果という。しかし集団全体の速度が上がれば力のない者は振り落とされ、後方で自分とペースが合った集団を作ることになるが、周回遅れになると失格となる。</p>
<p>　京助は先頭集団に食らいつき、今は20番手辺りをうろついている。ここまで集団が大きいと先頭交代（ローテーション）に加わることはまずない。斜め後ろ7時方向には悠宇の姿も見えている。しかし1周目が終わって観戦スタンド前のストレートに戻ってくると、大集団はさらに数を減らし、2列の長い列車（トレイン）になっていた。そしてコーナー後の長い上りに差し掛かると、さらに列車の長さが増した。1周目より速度が出ている分、上るのが辛いためだ。</p>
<p>　京助の呼吸も、俄に乱れ始めた。その時、斜め後ろにいた悠宇が、京助の隣に来た。　（ここは堪えて）。彼の背中がそう言っていた。（分かってるさ）。京助は目だけで悠宇に答えた。</p>
<p>　悠宇が引いてくれたお陰で京助はパワーを温存しつつ上り、先頭集団の末尾に残ることができた。レースがハイスピードで展開していたため、この6％の坂でも多くの選手がふるい落とされたが、それでもまだ50人ほどの選手がいた。</p>
<p>　この先は再び長い下りが始まるが、その手前の短い平坦路で登坂で落ちていた集団の速度が再び上がった。京助は必死でクランクを回し、歯を食いしばり、集団に残る。</p>
<p>　長い下りに入ると、さらに集団の速度が上がり、バイクの間隔も空く。空けないと咄嗟の時に反応できず、落車があった時、大事故に繋がる。落車は怖い。骨折すれば復帰まで時間がかかるし、アスファルトで剥き出しの皮膚を摺れば、摩擦で大やけどを負い、ひどいことになる。怖い。だが、やらねばならない。ネガティブな考えを変えようと京助は思う。怖いということは警戒しているということだ。警戒していれば、備えられるし、避けられる。良いことなのだ。そう自分に言い聞かせ、さらに加速する。</p>
<p>　下りコーナーに差し掛かり、京助は周囲の選手のラインを視界の端に入れながら、先頭の選手も警戒する。レースの展開が見えなければ動きようがないし、手を打てない。先頭の動きを把握していた甲斐があったのか、まだレース序盤だというのに、早くも先頭がペースを上げてアタックし、逃げを打ち始めたのが目に入った。既に7人だけの逃げ集団が形成され、最後の下りコーナーを回り始めていた。逃げ集団と後続の大集団との距離は50mほども空いてしまった。</p>
<p>（どう動くんだ？）</p>
<p>　京助も悠宇も、まだこの先の展開が読めない。ここで後続の大集団は、逃げ集団をそのまま行かせる（泳がす）か、しばらく様子を見るか、追うかの選択を迫られることになる。有力な選手が入っているかどうか、チームメイトの動向など、様々な選択要素があるが、これはアマチュアのE2とE3のレースである。普通は泳がす。人数が少なければ、先頭を引く回数がそれだけ多くなり、パワーとスタミナを使う。一方、大集団では先頭を引く回数が少なくなるので、一人一人がスタミナを温存できる。大集団は先頭集団が疲れ、速度が落ちたところで、追いつけばいいからだ。今回は大集団のペースが即座に上がった。実力差が大きいE2・E3のレースでは、このまま逃げ切られるパターンも十分考えられるからだ。</p>
<p>　そして早速、京助の目の前にいる選手が列車から千切れそうになった。列車の途中で千切れることを“中切れ”と言う。大集団をコントロールしている選手が、逃げ集団を追う選択をしたのは、大集団に残っているまだ人数が多いと判断し、力のない選手をふるい落とそうという意図もあるのだろう。</p>
<p>（まずい！）</p>
<p>　ここで中切れされると、後ろにいる京助と悠宇も一緒に大集団から落ちてしまう。悠宇には坂で頑張って貰ったし、ここは京助が前に出るしかない。京助は中切れした選手を追い抜き、集団の最後尾に追いつこうと必死でもがく。悠宇は京助に引っ張られて食らいつき、2人ともかろうじて残った。結局大集団も15人ほどに絞られ、京助たちもローテーションに加わって逃げ集団を追う。</p>
<p>　京助たちは逃げ集団を3周目の上りで掴まえ、再び20人強の集団となった。それから大きな動きがなかったが、最終周回に入ってからの最後の坂で、悠宇が単独で飛び出した。このアタックは当初の作戦通りだ。悠宇はダンシングを始め、基本通りペダルを踏む込む側と逆側にハンドルバーを押してバランスをとり、身体は路面に水平のまま、坂を駆け上がっていく。</p>
<p>　アタックを潰そうとして、3人が飛び出したが、悠宇は彼らを敵としない。登坂ではパワーウェイトレシオがものをいう。体重が軽い悠宇のFTPは、体重1kgあたり5Wを超えている。国内プロでも標準で5．3Wという。E2では圧倒的な強さで悠宇は坂を終えて下りに入る。ペースを乱され、集団からは、さらに数人の選手が千切れていく。</p>
<p>　幸い京助は集団で良い位置をキープし、悠宇を遠くに見ながら、下りで加速した。悠宇はこのアタックで数人の選手を集団から振り落とした。たとえ彼が逃げきれず、集団に吸収されても、ラストスプリントで敵が少なければ、それだけ京助が勝ちを拾える可能性が増す。</p>
<p>　連続コーナーを抜けて直線に入ると巡航速度がさらに上がり、ラスト700メートルで集団が悠宇と他二人を捉えた。そして最後のゴールスプリントに向けて、皆が集団の中でいいポジションを確保しようとする駆け引きが始まる。</p>
<p>　集団は最後のコーナーを、クリテリウムレースのようにハイスピードで突っ込み、辺り一面がブレーキシューの焼ける異臭とディスクのローター音で満たされる。そして内と外のコースのつなぎ目で落車が出たらしく、後ろから擬音語（オノマトペ）通りのガラガラガッシャンという音が鳴り響いた。</p>
<p>　振り返る余裕は、京助たちにも、他の選手たちにもない。ラスト200mを切り、スプリンターたちの時間がやってきた。彼らは一斉に集団から離れ、アタックを仕掛ける。</p>
<p>　今回その中には、いつもの有名チーム以外に、京助が初めて見るチームジャージが入っていた。真っ赤なそれには“Team　R・A”とあり、集団の中でひときわ目を引いた。強い選手はまだ幾らでもいるのだ。</p>
<p>　京助はスプリントする選手の真後ろでドラフティング効果を得ながら、シッティングのを続けながら勝機を窺う。まだ脚は残してある。ゴール手前まで良いポジションをキープし、最後の最後で戦えるだけの爆発力を残しておかなければ、ロードレースでは勝てない。</p>
<p>　一方、坂で逃げた悠宇は速度が落ちてこのペースについていけずにいたが、今、京助がこの好位置をキープできているのは、彼のお陰だ。彼がアタックで集団から何人もの選手が落伍させたからこその展開だ。</p>
<p>（お前の頑張りは、決して無駄にはしないぞ）</p>
<p>　京助は意識して大きく空気を吐き、吸い込む動作を2、3度繰り返す。予備呼吸で全身に酸素を巡らせ、さらに速度を上げ、先行する選手をかわし、3番手につけた。肺は焼けるように熱くなり、心臓は激しく暴れる。</p>
<p>　苦しい。</p>
<p>　だが、その肉体的な苦痛を代償に、脚は凄まじいまでの高速回転を生み出す。<br> もし彼がサイクルコンピュータを見られたのであれば、デジタル表示は時速60km近いはずだ。そして、ついにゴール前50mに至った。</p>
<p>　彼の経験上、この距離が自分が最大パワーを発揮できる射程だ。瞬間的、爆発的に発揮するリン酸系の筋力は、レース中に使えるとパワーとしては最大値を誇るが、使える時間も最短だ。それ故に、疲労し、刹那の間で判断を求められるこのゴールスプリントの中でも、自分自身の力を正確に読み、自爆しないように用いなければならない。そして京助はそのタイミングを読み誤らなかった。</p>
<p>　変速ギアをアウタートップに入れ、ペダルを強く踏み込む。</p>
<p>（ここだ！　踏ん張れ！）</p>
<p>　肺も、脚も限界に近い。ただひたすら、苦しい。それでも京助は自分に強く言い聞かせ、前のバイクの陰から飛び出して、ゴールを狙う。コンマ数秒後、京助は愛車とともにゴールラインを踏んだ。</p>
<p>　しかしレースが終わっても脚は回し続けなければならない。ゴールした後続のバイクに衝突されないためだ。脚は乳酸でパンパンに膨れあがり、息も上がったまま、元に戻らない。</p>
<p>　同時に複数のバイクがゴールラインを踏んでおり、京助は自分が勝ったのかどうか、すぐには分からなかった。結局、京助は4位、悠宇が12位だった。まずまずの成績に京助は手応えを感じたが、待機スペースになっているピットに戻るまでの間、悠宇は悔しそうだった。</p>
<p>「このままだとこれより上は厳しいかな」</p>
<p>「そんなことない。ラストの登坂は凄かった」</p>
<p>　京助は悠宇の勇姿を思い出しながら、応えた。</p>
<p>「次回開催のレースはヒルクライムだから、僕の得意分野だ。やるしかないね」</p>
<p>　正確には次のレースは関西開催なので、次々回開催レースの話だ。ピットで待っていた雄一郎は、息子によくやったと声を掛け、有季は何も言わずに穏やかな表情で京助を見下ろした。</p>
<p>　京助は表彰台にR・Aの選手が上るのを間近て、やはり、雰囲気のある人は強いのだと思った。</p>
<p>　次は有季の出番だった。3人で彼女のスタートを見送った後、その場で観戦を決め込んだ。1周僅か4.8kmだ。集団はすぐに戻ってくる。展開はやはり似たり寄ったりで、2周目には長い列車が形成されていた。女子のレースでも、直線ではかなりの迫力がある。</p>
<p>「有季、頑張れ！」</p>
<p>　雄一郎が娘を見つけて大声を張り上げた。</p>
<p>　京助も10番手くらいに“アウター×トップ”の青いジャージを見つけた。</p>
<p>「良い位置にいる」</p>
<p>　悠宇は目を細めた。彼は妹の才能を買っていた。</p>
<p>　3周目以降は途中で強い風が吹いてきて、集団が大きくなっていた。スプリンターの有季は上手く集団の中に潜り込んで風をやり過ごしていた。これならラストスプリントが期待できる。</p>
<p>　いよいよ最終周回となり、京助は拳を固めながら集団が通り過ぎるのを見守る。</p>
<p>　有季はまだ10番手以内につけていた。</p>
<p>「踏ん張れ！」</p>
<p>　京助が叫ぶと、有季がちらりとこちらを見た気がした。京助は心臓が止まる思いがした。接触すれば集団落車になる。</p>
<p>「あいつ…」</p>
<p>　悠宇も有季の動きを見ていたらしく、不満そうに呟いた。そして3人はゴールライン付近で息を呑んで有季を待った。先頭が見えてきて、京助は彼女の姿を探したが、見つけられなかった。</p>
<p>　しかし次の瞬間、集団の中から有季が飛び出してくるのを見つけ、目を見張った。ゴールまで200mほど。早い飛び出しだったが、有力選手が揃った先頭集団の中でもそのスプリントは群を抜いて速度が乗っていた。しかしラスト50mで後続から一人が飛び出し、勝敗は分からなくなる。有季は身体に鞭を打ち続け、ゴールに飛び込んだ。</p>
<p>　京助の目には同着に思われた。後は電波による機械判定次第だ。</p>
<p>　場内放送が優勝者のゼッケンナンバーと所属チーム、そして氏名を呼び上げたが、それは有季ではなかった。しかしそれでも2位である。身体を休ませるためにゆっくり戻ってきた有季は父親から順位を聞くと悔しそうに顔を歪めた。</p>
<p>「勝ったと思ったんだけどな」</p>
<p>「レース4回目でこの成績だ。立派だぞ」</p>
<p>　娘を誇らしげに見る雄一郎を見て、京助は羨ましく思った。</p>
<p>　有季は表彰台に上り、記念撮影を済ませ、ロードバイクを押しながら駐車場に戻る。</p>
<p>「どうだった？　アタシ、頑張ったでしょ」</p>
<p>　有季は京助には満面の笑みを向けた。</p>
<p>「ああ。格好良かった」</p>
<p>　ロードレースの中継を見ているとはいえ、実戦でのレース勘はまだ培われていないはずだ。なのに彼女は自分の身体能力を頼りに成績を伸ばした。心から凄いと思えた。有季は恥ずかしげな表情を浮かべ、視線を足下にやった。</p>
<p>　その後、京助たちは帰り支度を済ませ、E1とプロツアーのレースを、ピット前のフェンス越しに観戦した。プロツアーのレースはレベルが高く、実業団選手たちの力をひしひしと感じる。京助は先ほどの自分たちの走りと照らし合わせ、レベルアップの必要性を痛感した。</p>
<p>「今のままじゃ、ダメだ」</p>
<p>　そう呟く京助に、悠宇は力強く答える。</p>
<p>「でもE1だったら、今の僕たちでもきっと戦える」</p>
<p>「そうだな…いや、そうでなくっちゃならないんだ」</p>
<p>　悠宇の言葉に、京助も力強く応えた。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 11:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西伊豆を楽しく巡る「メリダバイクオーナーズライド」が9月15日開催　最新モデルのレンタルも</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487242</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ミヤタサイクルがメリダユーザーを対象にしたサイクリングイベント「メリダバイクオーナーズライド」を9月15日に開催する。静岡県伊豆の国市にある「MERIDA X BASE」（メリダ・エックス・ベース）を起点に、西伊豆を走る約50kmのサイクリングで、「千年井田塩」工房の見学や地元のグルメを堪能できる。本イベント参加者に限り、2020年モデルの最新バイクのレンタルが特別価格になる特典付き。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC08094.jpg?x53005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC08094-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487283"></a><span class="caption">「メリダバイクオーナーズライド」が9月15日に開催する　© MIYATA CYCLE</span></figure></div>
<p>　メリダ・エックス・ベースでは、地域へのスポーツ自転車文化の浸透・発展を目的にしたプログラム「MERIDA CYCLING ACADEMY」（メリダ・サイクリング・アカデミー）を定期的に開設。今回の「メリダバイクオーナーズライド」もその一環として行われる。</p>
<p>　イベントではまず、メリダ最新モデルの説明会を実施。メリダのシニアマネージャー原藤さんが、最新モデルについて細かく紹介する。自分のバイクについて知らなかったことも気軽に聞けるまたとない機会だ。</p>
<p>　その後はサイクリングへ出発。メリダ・エックス・ベースから、各々のペースで往復約50kmの自転車旅を堪能する。</p>
<p>　折り返し地点の井田では、普段は非公開の「千年井田塩」工房を特別に見学。機械に頼らない昔ながらの製法を間近で感じることができる。見学後は井田塩や地元の食材を使ったランチが振舞われるほか、メリダや伊豆にちなんだクイズを実施。限定グッズがプレゼントされるという。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC08107.jpg?x53005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC08107-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-487285"></a><span class="caption">普段は非公開の工房を特別に見学できる　© MIYATA CYCLE</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC08130.jpg?x53005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/DSC08130-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-487286"></a><span class="caption">8月末に収穫された新米と井田塩を使ったおにぎり、地元の食材を使った料理が堪能できる　© MIYATA CYCLE</span></figure>
</div>
<p>　ライドの参加はメリダのバイクオーナーのみとなるが、メリダ・エックス・ベースで自転車を借りれば、オーナー以外でも参加可能だ。また、イベントの参加者限定で、自転車7時間のレンタルが半額になる特典付き。最新モデルをお得に試すことができる。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">メリダオーナーズライド概要</p>
<p> ■開催日：2019年9月15日（日） 9:45～17:00 （受付開始 9:00）<br> ■受付締め切り：9月12日（木）<br> ■定員：20 人（最少催行人員5人）<br> ※イベントの詳細・申込は、MERIDA X BASE 公式サイトを要参照<br> ■参加費：3,000円（税込、昼食代、見学料、入浴代、井田塩のお土産付）<br> ※レンタル料金は含みません。別途お申し込みください<br> ■参加資格：MERIDA製バイクオーナー<br> ※他社製品のユーザーでもMERIDA X BASEでバイクをレンタル利用すると参加可能。イベント参加者に限り7時間コースを通常価格の半額でレンタル<br> ※希望車種によっては台数に限りあり。車種によりレンタル料金が変動<br> ■走行ルート：MERIDA X BASE ～内浦～大瀬崎～井田（片道25km・獲得標高400m）</p>
<p>【当日スケジュール】<br> 9時/受付開始（MERIDA X BASE）<br> 9時30分/開会式、MERIDA2020 モデル説明、写真撮影<br> 10時/出発<br> ※各自のペースで走行し、12時までに井田に到着してください。<br> 12時/井田塩作り見学、昼食<br> 14時/レクレーション<br> ※MERIDAや伊豆にちなんだクイズに参加<br> 15時/井田発<br> 17時/最終ライダー着（MERIDA X BASE）</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://merida-x-base.resv.jp/reserve/calendar.php?x=1566787413" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「メリダオーナーズライド」予約ウェブサイト</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.merida.jp/x-base/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「メリダ・エックス・ベース」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 17:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也は勝負どころを前に位置取りの仕事　序盤トラブルも問題なし「調子が上向き」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487334</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブエルタ・ア・エスパーニャに出場中の新城幸也（バーレーン・メリダ）は8月25日、第2ステージのレースをトップから9分51秒差の、区間102位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487338" rel="attachment wp-att-487338"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yukiv202-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487338"></a><span class="caption">スタート直後にマシントラブルに見舞われた新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure></div>
<p>　第1ステージのチームタイムトライアルから明けて、本格的なロードレースがスタートとなった第2ステージ。スタートからいきなり2級山岳が登場し、後半にも2級山岳を越える199.6kmで行われた。新城は序盤にマシントラブルに見舞われたが、無事に集団に復帰しチームの仕事をこなした。</p>
<p>　レース後、新城は次のようにレースを振り返った。</p>
<p>　「ディラン・トゥーンスとマーク・パデュンのサポートが今日の自分の任務。昨日のチームタイムトライアルはラスト3kmで千切れてしまったが、その追い込んだおかげで（体内に）詰まっていた物が取れて、今日は調子が上向きになった。レース140km過ぎから勝負どころの山岳麓を目指して位置取り、マークを連れて良い位置で麓まで運ぶことができた。皆、暑さにやられていたが、タイでトレーニングして日本で過ごしたからか、自分はそんな暑く感じなかった」</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487339" rel="attachment wp-att-487339"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yukiv201-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487339"></a><span class="caption">レース後半、道一杯に広がっての位置取り合戦、中央のバーレーン・メリダの隊列先頭に新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure></div>
<p>　翌第3ステージは、、長い上りは無く、終盤に向けて下り基調となり、集団スプリントが予想される。</p>
<p>　「今日は常にアップダウンして厳しいステージだったが、明日はほぼフラット、スプリンターのフィル・バウハウスのためのステージ。精一杯フィルの手伝いをするのみです。グランツールはいつも華やかで走っていて楽しかった！！」</p>
<p>　3年ぶりのブエルタを走る新城。早くも気合い十分だ。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 18:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生結弦選手と『弱虫ペダル』コラボの「ツール・ド・東北」ポスター3種が追加公開</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487321</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　宮城県出身のフィギュアスケーター羽生結弦選手や、人気自転車漫画『弱虫ペダル』とコラボレーションした「ツール・ド・東北2019」のオリジナルイラストが8月26日、東京メトロ新宿駅で公開された。すでに発表のあったビジュアル1種類と合わせ、4種類のイラストが9月1日まで掲出される。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20375ced40379f1e8ea26f8e6c287f04.jpg?x53005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20375ced40379f1e8ea26f8e6c287f04-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487372"></a><span class="caption">8月26日から東京メトロ新宿駅で、羽生結弦選手や『弱虫ペダル』とコラボしたポスター4種類が公開された　©TOUR de TOHOKU 2019</span></figure></div>
<p>　「ツール・ド・東北」は東日本大震災の復興支援とその記憶を未来に残していくことを目的に、2013年から開催している自転車イベント。今年で7回目を迎える大会は、9月14日に関係者による視察ライド（2コース）、15日に一般のサイクリストが走行するフリーライドやグループライド（6コース）が行われる。</p>
<p>　新たに公開されたイラストは、『忘れない。何年経っても。』『一緒に走ってる。どんな時も。』『待ってたよ、と風が言う。』の3種類。すでに公開されている「ひとりじゃない。」と合わせ、4種類のポスターが東京メトロ新宿駅と公式HPで見ることができる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MIX.jpg?x53005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MIX-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487365"></a><span class="caption">公開されたポスター。画像は上から「忘れない。何年経っても。」「一緒に走ってる。どんな時も。」　©TOUR de TOHOKU 2019</span></figure></div>
<p>　『忘れない。何年経っても。』は、津波被害を受けた宮城県仙台市・藤塚地域の避難の丘で、新生総北高校のメンバーが、羽生選手と一緒に夕陽を眺める姿が映し出されている。</p>
<p>　『一緒に走ってる。どんな時も。』は、宮城県南三陸町の名勝「神割崎」付近の風景を切り取ったもの。イラストでは漫画のシーンをオマージュしたかのように、主人公の小野田坂道と先輩の巻島裕介が、楽しそうにヒルクライムする姿が描かれてる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/a7b1f101eb23c4f9243099383cd78fdb.jpg?x53005"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/a7b1f101eb23c4f9243099383cd78fdb-600x170.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487358"></a><span class="caption">箱根学園の東堂尽八と真波山岳のクライマーコンビがクルージングを楽しむ「待ってたよ、と風が言う。」　©TOUR de TOHOKU 2019</span></figure></div>
<p>　『待ってたよ、と風が言う。』は、大会で「仙台発奥松島グループライド」のコースに組み込まれる遊覧船でのクルージングを再現したもの。小野田が通う総北のライバル校、箱根学園の東堂尽八と真波山岳のクライマーコンビが、船から見える景色を満喫する様子がデザインされている。</p>
<div class="textblockGreen"><span class="small"><p class="textblockTitle">コラボ概要</p>
<p> 【ポスター掲出期間・場所】<br> ●第一弾：2019年8月26日（月）から9月1日（日）まで<br> 東京メトロ丸ノ内線新宿駅メトロプロムナード（全4種類、うち羽生結弦選手登場2種類）<br> ●第二弾：2019年9月2日（月）から9月8日（日）まで<br> 東京メトロ丸ノ内線新宿駅メトロプロムナード（全4種類、うち羽生結弦選手登場3種類）<br> ●第三弾：2019年9月9日（月）から9月15日（日）まで<br> 東京メトロ丸ノ内線新宿駅メトロプロムナード（第一弾、第二弾の全8種類、うち羽生結弦選手登場5種類）<br> 東京メトロ半蔵門線渋谷駅（第一弾、第二弾より5種類、うち羽生結弦選手登場4種類）<br> ※2019年9月11日（水）から9月17日（火）まで<br> 仙台市地下鉄仙台駅（第一弾より1種類、うち羽生結弦選手登場1種類）<br> ※2019年9月9日（月）より「ツール・ド・東北特設サイト」でWEB限定グラフィックを公開（1種類）</p>
<p>特設サイト：<a target="_blank" href="https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/2019/info/pedal/" rel="noopener noreferrer">https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/2019/info/pedal/</a><br> 本企画のSNS用ハッシュタグ：「#東北ペダル」</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ツール・ド・東北」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://tourdetohoku.yahoo.co.jp/2019/info/pedal/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">特設ページ（ツール・ド・東北サイト内）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 19:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理がノルウェーのワールドツアーを総合67位完走　途中落車もチーム好成績に貢献</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487398</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理はUCI女子ワールドツアー「レディースツアー・オブ・ノルウェー」で、第3ステージを区間85位、第4ステージを区間58位で終え、個人総合67位でフィニッシュした。チームは全ステージで10位以内、また総合山岳賞を獲得と好成績を収めた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487399" rel="attachment wp-att-487399"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/erino401-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487399"></a><span class="caption">ノルウェーの女子ワールドツアーを総合67位で完走した與那嶺恵理　Photo: Anton Vos</span></figure></div>
<p>　8月24日、125kmで行われた第3ステージ。今大会前半は調子が悪かったという與那嶺だが、この日はようやく調子が上向きになったという。山岳、スプリントの両エースをアシストする走りをみせていたが、終盤に集団先頭付近で落車に巻き込まれ、ヘルメットが割れる大クラッシュとなった。幸いにも大きなダメージは無く、翌日の最終ステージへと駒を進めた。</p>
<p>　翌25日、最終となる第4ステージは156.2kmで行われた。與那嶺は前日の落車の影響が残るなか最後まで集団内で耐えてゴール。苦戦しつつもチームの好成績をアシストしながら完走を果たした。</p>
<p>　シーズン後半のワールドツアー連戦が続く與那嶺。次戦は31日、フランスでの女子ワールドツアー「GPプルエイ」になるという。</p>
<p>　與那嶺のコメントは次の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　第3ステージ、コンディションが良くなってきました。が、最後に落車に巻き込まれ頭から転びました。ヘルメットも割れました。心も折れました。</p>
<p>　やっと走れる状態。スタートから位置取り含めて良い感触、前で前で展開ができました。前半のスプリントポイントも、KOMもチームのためにお仕事が出来、元気に前で展開しながら、走れる感触でゴールを目指します。ゴールは上り、ソラヤのセットアップを。</p>
<p>　残り15km、先頭付近でミッチェルトンの後ろに陣取りポジションキープでダウンヒル。まさかの…ミッチェルトン同士が接触し落車…真後ろの私はどうにも避けようがなく…。久しぶりに頭から飛びました。受け身を取った気がしません…。</p>
<p>　幸いにもヘルメットが割れただけ。身体は大丈夫。首が痛い。走れるときにこれかよ…。ノルウェーは心が折れます…。お祓いをしてもらいたいです。泣きそうになりながらゴールしました…。</p>
<p>　最終日。無事におうちに帰りたい。チームはバンチスプリントでクロエで狙います。コンディションは良く分からない。前日の落車の影響もあり、身体は痛いし重いし。</p>
<p>　前半はボトル運び。中盤からはヒラヒラしながら最後の周回に向け、プロトンは緩まずどんどん進みます。最後は周回は5km弱を4周。選手がどんどん切られて行きました。今日だけで12人がカットオフ。</p>
<p>　私はポジションキープで精一杯。クロエのお仕事も大して出来ずでした。</p>
<p>　チームとしては大成功。表彰台にKOMを獲得。私はコンディションが良くなった時に落車。しょうがない。の一言です。トレーニングと負荷はしっかり掛かったので来週は走れるはず。帰宅して身体と心をもう一度整えて、今週末のワールドツアーフランスへ向かいます。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 21:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今大会最初の「平坦ステージ」はベネット快勝　ロッシュら総合上位陣に変動なし</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487404</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブエルタ・ア・エスパーニャ第3ステージが現地時間8月26日に行われた。今大会最初の平坦ステージにカテゴライズされた1日は、その設定通り集団スプリントで決着。サム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）がこの大会では初めてとなるステージ優勝を挙げた。個人総合上位陣には大幅な変動はなく、マイヨロホを着るニコラス・ロッシュ（アイルランド、チーム サンウェブ）はジャージをキープ。新城幸也（バーレーン・メリダ）はメイン集団内、65位でステージを終えている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487407" rel="attachment wp-att-487407"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/BENNETT-Sam046p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487407"></a><span class="caption">ブエルタ・ア・エスパーニャ2019第3ステージ、サム・ベネットが初出場初勝利を挙げた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スプリンターにチャンス到来</h2>
<p>　チームタイムトライアルで争われた第1ステージ、総合争いが早くも動いた丘陵地帯での第2ステージを経て、3ステージ目にして今大会最初の平坦ステージがやってきた。とはいっても、あくまでも主催者発表であって、実際には大小あらゆる変化のあるコースセッティング。イビ．シウダー・デル・フグエテからアリカンテまでの188kmのうち、カテゴリー山岳は後半に控える3級山岳2カ所。2つ目の山岳ポイントをクリアすると、アリカンテまで下り基調となる。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487409" rel="attachment wp-att-487409"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Breakaway008p-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-487409"></a><span class="caption">レーススタート直後から逃げ続けた3選手　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ミカエル・ドゥラージュ（フランス、グルパマ・エフデジ）が出走せず、175人でスタートが切られると、3km地点でアンヘル・マドラソ、ディエゴ・ルビオ（ともにスペイン、ブルゴス・BH）、エクトル・サエス（スペイン、エウスカディ・ムリアス）がリードを開始。メイン集団の容認を得て、着々とリードを広げていく。サエスがパンクによって一度止まったが、すぐに前方へ復帰。50km地点での6分11秒差が、この日メイン集団に対しての最大のリードとなった。</p>
<p>　一方、メイン集団ではステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）がパンクに見舞われたほか、前日勝利したナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）がメカトラブルで後方へと下がったが、いずれも問題なく集団復帰。また、数人が絡む落車が発生したが、これも大きな被害はなく淡々とレースが進行した。</p>
<p>　中間地点を過ぎ、山岳ポイントに向かって登坂が始まると、山岳賞のモンターニャを着るマドラソがポイント加算を狙って動き出す。狙い通り1つ目の3級山岳をトップ通過。この間、メイン集団ではペースが上がり、前を行く3人を完全に射程圏内にとらえ、いつでもキャッチできる態勢となっていく。</p>
<p>　残り50kmで先頭3人と集団とのタイム差は1分15秒。2つ目の3級山岳の上りが始まると、トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）の動きをきっかけに5人が抜け出しを図るが決まらず、集団は活性化する一方。先頭ではマドラソ以外の2人が逃げを諦め、集団へと戻る判断を下す。入れ替わるようにしてルーベン・ゲレイロ（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）が集団から飛び出してマドラソに合流。しかし、頂上をマドラソ、ゲレイロの順に通過した直後にともに集団へと引き戻され、レースはふりだしへと戻った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487412" rel="attachment wp-att-487412"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Peloton009p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487412"></a><span class="caption">長い隊列で進んでいくプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ベネットはシーズン最多勝に並ぶ会心のスプリント</h2>
<p>　2つ目の3級山岳の上りで全体のペースが上がったことから、有力スプリンターの一部が集団から後れを取ったが、その後の下りで復帰。再び大人数になったメイン集団では、残り20km地点に設けられた中間スプリントポイントに向かってペースアップ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487414" rel="attachment wp-att-487414"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ROCHE-Nicolas306p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487414"></a><span class="caption">マイヨロホを着用してレースを進めるニコラス・ロッシュ（右から3人目）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　下りの勢いのままやってきた中間スプリントは、総合上位陣による争いに。個人総合8位につけるセルジオ・イギータ（コロンビア、EFエデュケーションファースト）が1位で通過。以下、マーティン・トゥスフェルト（オランダ、チーム サンウェブ）、プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）と続き、それぞれボーナスタイムを3秒、2秒、1秒と獲得した。</p>
<p>　その後もハイペースのまま進行。各チームが隊列を組みながら集団前方でポジション争い。残り10kmあたりからはユンボ・ヴィスマのトレインが先頭へ出てペースメイク。集団を縦長にして、最終盤へと突入した。</p>
<p>　残り4kmでユンボ・ヴィスマが牽引を止めると一時的に牽制状態となるが、少し置いてドゥクーニンク・クイックステップがスピードアップ。チーム サンウェブもトレインを編成して主導権争いに加わる。そのまま進んでいき、フィニッシュまで残り1kmを切った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487416" rel="attachment wp-att-487416"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/BENNETT-Sam064pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487416"></a><span class="caption">会心のスプリント勝利にサム・ベネットはこのガッツポーズ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　集団スプリントにゆだねられたこの日のステージ優勝争い。チーム サンウェブ、ボーラ・ハンスグローエと前方を固めるが、真っ先にスプリント態勢に持ち込んだのはトレック・セガフレードだった。ジョン・デゲンコルプ（ドイツ）の発射からエドワード・トゥーンス（ベルギー）が飛び出すが、この動きを完全に読み切っていたのはベネット。トゥーンスの動きに合わせると、あっという間に先頭へと躍り出てフィニッシュへと一直線。ベネットは、2位を押さえたトゥーンスに対してバイク2台分の差をつける圧倒的なスピードでステージを制した。</p>
<p>　ベネットはこれでシーズン最多勝に並ぶ12勝目。ブエルタは初出場だが、3ステージ目にしてこの大会キャリア初勝利を挙げた。ベネットに限らず、今大会序盤戦はアイルランド人ライダーが活躍中。レースリーダーの証であるマイヨロホを着て出走したロッシュは、危なげなくメイン集団でフィニッシュを果たし、ジャージをキープしている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487418" rel="attachment wp-att-487418"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ROCHE-Nicolas043p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487418"></a><span class="caption">マイヨロホをキープしたニコラス・ロッシュ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　翌27日に行われる第4ステージは、クリェラからエル・プイグまでの175.5km。2日連続の平坦ステージ設定で、全体的に変化は少なめ。後半に入って3級山岳にカテゴライズされる丘越えが待ち受けるが、ステージ自体はスプリンター有利といえそうだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第3ステージ結果</span><br> 1	サム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）	4時間25分2秒<br> 2	エドワード・トゥーンス（ベルギー、トレック・セガフレード）	+0秒<br> 3	ルカ・メズゲッツ（スロベニア、ミッチェルトン・スコット）<br> 4	ヨン・アベラストゥリ（スペイン、カハルラル・セグロスエレヘアー）<br> 5	フィル・バウハウス（ドイツ、バーレーン・メリダ）<br> 6	マキシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 7	ファビオ・ヤコブセン（オランダ、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 8	シリル・バルト（フランス、エウスカディ・ムリアス）<br> 9	シュモン・サイノク（ポーランド、CCCチーム）<br> 10	クレマン・ヴァントゥリーニ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 65	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">個人総合（マイヨロホ）</span><br> 1	ニコラス・ロッシュ（アイルランド、チーム サンウェブ）	9時間51分14秒<br> 2	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+2秒<br> 3	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+8秒<br> 4	ミケル・ニエベ（スペイン、ミッチェルトン・スコット）	+22秒<br> 5	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+33秒<br> 6	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+35秒<br> 7	セルジオ・イギータ（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+37秒<br> 8	ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ）	+38秒<br> 9	ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）	+46秒<br> 10	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 121	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+11分17秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（プントス）</span><br> 1	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	25 pts<br> 2	サム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）	25 pts<br> 3	ニコラス・ロッシュ（アイルランド、チーム サンウェブ）	20 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #00f;">山岳賞（モンターニャ）</span><br> 1	アンヘル・マドラソ（スペイン、ブルゴス・BH）	14 pts<br> 2	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	5 pts<br> 3	サンデル・アルメ（ベルギー、ロット・スーダル）	4 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブランコ）</span><br> 1	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	9時間51分47秒<br> 2	セルジオ・イギータ（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+4秒<br> 3	アレックス・アランブル（スペイン、カハルラル・セグロスエレヘアー）	+37秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	チーム サンウェブ	 29時間6分18秒<br> 2	EFエデュケーションファースト	+2秒<br> 3	モビスター チーム	+6秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也は上りで遅れたスプリンターの集団復帰をアシスト　エースは5位「明日こそは」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487434</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブエルタ・ア・エスパーニャに出場している新城幸也（バーレーン・メリダ）は8月26日、188kmで行われた第3ステージで、先頭とタイム差なしの区間65位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487435" rel="attachment wp-att-487435"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yuvu302-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487435"></a><span class="caption">第3ステージ、笑顔でスタートしていく新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure></div>
<p>　今回のブエルタで数少ないスプリンターのステージとなる第3ステージだが、実際にはカテゴリーが付いた山岳以外にも激しいアップダウンが繰り返され、風も強く厳しい一日となった。チームはエーススプリンターのフィル・バウハウス（ドイツ）が5位に入った。</p>
<p>　「今日はフィルのスプリント一本勝負。もしも、上りで集団から遅れたら一緒に上って集団復帰させるようにと。逃げも最初のアタックで決まり一日穏やかだったが、最後の山岳ポイントでのペースアップで、エーススプリンターのフィルが遅れてしまったので、自分たちは集団との差を最小限にして上りきることに専念した」</p>
<p>　ラスト40kmの山岳ポイントを越え、新城らはエーススプリンターをメイン集団に復帰させるべく、後続集団を牽引した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487436" rel="attachment wp-att-487436"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yuvu301-600x418.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487436"></a><span class="caption">3級山岳からの下りでの新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure></div>
<p>　「クイックステップも遅れていたので、2チームが協力して無事に集団復帰できたが、フィルのボトルをチームカーから受け取るのに時間がかかってしまい、ペースの上がった集団を（前に）上がるのに脚を使ってしまい、ボトルは渡せたが、肝心なゴール前の牽引はできなかった。後から映像を見たが、15番手ぐらいからスプリントして5位に入っていたので、もしも、良い位置からスプリントしていたら、ステージ優勝もできそうな感じだった」</p>
<p>　「明日は今日よりも更に平坦だが残り50kmで山岳ポイントがある。明日こそは良いポジションからスプリントできるように、しっかりとアシストしたい」</p>
<p>　翌第4ステージは175.5kmで行われる。連日のスプリントフィニッシュが予想され、新城らアシスト選手の働きは変わらず重要だ。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 08:15:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NIPPOが「デルコ・マルセイユ プロヴァンス」に来季参加へ　スポンサーシップを正式協議</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487431</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487443" rel="attachment wp-att-487443"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Delko001p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487443"></a><span class="caption">2016年からUCIプロコンチネンタルチーム登録しているデルコ・マルセイユプロバンス。ワールドツアーのレースにも出場している（写真は2018年フレーシュ・ワロンヌ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　NIPPOが来季2020シーズン、新たなUCIプロチームでの活動に加わることが明らかになった。フランスのチーム運営法人、レインボープロサイクリングが、NIPPOのチーム運営窓口である大門宏マネージャー（兼監督）と、スポンサーシップの合意に向けての正式な協議を開始したことを発表した。</p>
<p>　レインボープロサイクリングは2019シーズン、フランス籍のUCIプロコンチネンタルチーム「デルコ・マルセイユ プロヴァンス」を運営しており、拠点を南フランスのマルセイユに構えている。同チームはアマチュアチームから始まった長いの歴史のなかで、数多くのプロ選手を輩出した伝統を持ち、時代の変化とともに国際レースで活躍するグローバルなチームへと変遷を遂げている先鋭的なチームだ。</p>
<p>　同チームはフランスアマチュア最高峰・DN1の名門アマチュアチームとして知られたラポム・マルセイユ時代、2002〜04年には当時U23の別府史之選手（現トレック・セガフレード）が所属し、チームの主力選手として活躍した。近年では2014、15年に福島晋一氏が、JOCから推薦されスポーツ指導者海外研修員として2年間、コンチネンタルチーム体制の同チームに派遣されて監督としての仕事を学ぶなど、日本とも関係が深い。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487442" rel="attachment wp-att-487442"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Nippo008p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487442"></a><span class="caption">NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネは今年3年ぶりにジロ・デ・イタリアに出場。初山翔が逃げで魅せながら総合142位で完走した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　NIPPOは大門マネージャーとともに、日本人選手を本場ヨーロッパのレースで走る環境作りに長年取り組んできた。2019シーズンはUCIプロコンチネンタルチームの「NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ」にメインスポンサーの1つとして参加し、研修生を含めて7人の日本人選手が所属している。しかし同チームが7月、今シーズン限りでの解散を発表。NIPPOは新たな欧州プロチームとのパートナーシップを模索していた。</p>
<p>　チーム名称をはじめとしたチーム体制の公式発表は、UCIから正式に承認される10月以降となる。まずは、9月下旬の世界選手権時に発表される来季のレースカレンダーをもとにチームのレーススケジュール、日本人選手を含めた最終的なチームの選手構成（20人から22人を予定）、各公式スポンサー等に関して協議が重ねられるという。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://teamnippo.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「NIPPOレーシングプロジェクト」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 11:30:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンボルトがリラックマのサイクルジャージを再販　9月8日まで予約を受付</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/486799</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本のサイクルウェアメーカーのSUNVOLT（サンボルト）が、人気キャラクター『リラックマ』のサイクルジャージを受注生産限定で再販する。リラックマのイラストが映える可愛らしいデザインのサイクルジャージを3種用意。公式通販ショッピングサイトで9月8日まで予約を受け付けている。商品の入荷は10月下旬の予定。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=486823" rel="attachment wp-att-486823"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/iloveYELLOW-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-486823"></a><span class="caption">リラックマのサイクルジャージが3種再販される。画像は「イエロー」のデザイン　©SUNVOLT</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">日本人の体形に合わせたパターン</p>
<p>　3種のサイクルジャージは過去に販売されたもの。ユーザーの要望に応えてこのたび再販される。</p>
<p>　「イエロー」はリラックマたちがクッションの上でリラックスした姿や、卵かけご飯の前で嬉しそうにしている様子が描かれている。</p>
<p>　「ボンジュールリラックマ」はフランスの国旗を模したトリコロールのジャージ。ベレー帽をかぶったリラックマや飛行機の上で寝そべるリラックマたちがデザインされている。</p>
<p>　「おそらでゴロン」はふかふかな雲の上で寝そべっているリラックマ一行を描いたもの。ファンシーなデザインはリラックマの世界観にマッチしている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=486822" rel="attachment wp-att-486822"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/bonjour-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-486822"></a><span class="caption">バックポケットにモノグラム調ロゴが配される「ボンジュール」　©SUNVOLT</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=486824" rel="attachment wp-att-486824"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/osora-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-486824"></a><span class="caption">雲の上で寝そべった様子が描かれた「おそらでゴロン」　©SUNVOLT</span></figure>
</div>
<p>　ジャージは日本人の体形に合わせたオリジナルのパターンで製作。海外製ウェアにはない最適なサイズ感と着心地を実現するユニセックスモデルだ。</p>
<p>　素材は伸縮性と吸汗速乾性を併せ持つ高機能素材クールマックスを採用。ウェア内部の汗を素早く吸収して蒸れを防ぐほか、サラッとした着心地を保つ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■リラックマサイクルジャージ</span><br> 税込価格：12,100円<br> サイズ：S、M、L、XL、XXL、3XL、4XL<br> デザイン：イエロー、ボンジュールリラックマ、おそらでゴロン<br> 納期：10月下旬<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/sunvolt-store/a5eaa5e9a5.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「サンボルト」ECサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 17:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20歳男性「プロになる選手は競技を始めたときから他の人より速いですか？」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487232</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br> プロロードレースの世界では、20歳前後から競技生活をスタートし国内や世界で活躍する選手が他のスポーツと比べて多いと聞きます。</p>
<p>　単なる興味本位なのですが、そのような選手たちはやはり自転車競技を始めた直後から他の人とは違う速度で走れたり、高パワーを出せるのでしょうか。もしそうであれば色々な数値などを教えていただきたいです。</p>
<p><span class="small right">（20歳男性）</span></p>
</div>
<div class="textblockRed">
<p>　<br> プロロードレーサーになるには才能がとても重要というお話をよく聞きますが、日本国内で活躍しているプロロードレーサーの方々は、練習を始めたばかりの頃から他の人とは違う能力なのでしょうか。それとも練習を始めてからの伸びが非常に大きいということなのでしょうか。人それぞれだとは思いますが、どちらが多数派なのでしょうか。</p>
<p>　また、20歳前後で競技を始められたプロの方は、初めはどれくらいのスピードで走る能力があったのでしょうか。</p>
<p><span class="small right">（初心者男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-487232"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　2つのご質問ですが、ほぼ同じ内容なのでまとめて回答しますね。同じ方でしょうか？</p>
<p>　シンプルですが、スポーツの核心に迫った質問です。人間に数字で優劣（順位）をつけて競争させるスポーツでは、才能（持って生まれたもの＝先天性）を無視して語ることはできません。</p>
<p>　その一方でスポーツには自己鍛錬や努力・研究と言った重要な側面（努力で得られるもの＝後天性）もあり、とくに日本ではこういった面が重視されがちです。だから、才能という言葉は敬遠されるというか、あまり好まれていない印象もありますね。それだけに大切な質問です。</p>
<p>　さて、そもそも才能とは何でしょうか？　一般的には持って生まれたフィジカルの能力を指すことが多いようです。自転車競技なら、パワーメーターの普及により可視化できる能力値がたくさんありますよね。そして、トレーニングを行うことで最終的に得られる能力の上限値は、持って生まれたもの（フィジカルの才能）に左右されることは皆がうすうす感じていることです。</p>
<p>　しかし才能は他にもあります。努力を続ける能力や逆境に立ち向かう能力、ストレスと戦う能力、そして研究する能力もあきらかに才能です。これらは「メンタルの才能」と言っていいでしょう。</p>
<p>　一人の自転車選手の強さは、このフィジカルの才能とメンタルの才能の合計によって決まります。</p>
<p>　フィジカルとメンタルをそれぞれ100点満点とします。ツール・ド・フランスなどでは合計点が200点近い選手たちが競い合っているわけですが、200点に達することができる選手はまずいません。いくらフィジカルが100点でも、トレーニングを続ける能力（メンタル）が50点ならその選手は150点止まりです。逆に、フィジカルが60点でもメンタルが100点なら合計160点ですから、フィジカルの才能に富んだ選手に勝てることになります。以上が才能の基本概念です。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487424" rel="attachment wp-att-487424"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ROGLIC-Primoz037p-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487424"></a><span class="caption">22歳で自転車競技に転向して、わずか数年でトッププロに上り詰めたプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）。スキージャンプ選手として世界レベルで戦ったメンタルは自転車競技でも生かされたに違いない　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　今の例えではフィジカル・メンタルともに100点満点ということにしましたが、実際にフィジカルとメンタルのどちらが重要かはスポーツによって変わると思います。そして僕の印象では、自転車はメンタル、つまり努力の占めるウェイトが大きなスポーツなんです。</p>
<p>　誤解がないように繰り返しますが、グランツールの総合優勝を目指すレベルならば、フィジカルも100点近くなければ勝負にはなりません。フィジカル+メンタルの合計点が200点近い選手たちが争うわけですからね。ただ、たとえば現時点での全日本選手権だと、フィジカル+メンタルの合計点が120点くらいでも可能性があります（数値はあくまでも例ですが）。</p>
<p>　これはつまり、全日本の優勝を目指すなら、フィジカルの才能は最低20点でも可能性がある、という意味です。フィジカルが20点といまいちでも、メンタルが100点ならば優勝を狙えるからです（努力家タイプ）。もちろん、フィジカル100点・メンタル20点という組み合わせもあるでしょう（あまり練習しなくても勝ってしまう天才タイプ）。</p>
<p>　ちなみに、競技をはじめた段階でフィジカル100点・メンタル20点の選手は、とんでもなく速いはずです。フィジカルが100点なんですから。でも、メンタルは20点ですからあまり伸びないでしょう。</p>
<p>　逆に、競技を始めた段階でフィジカル20点・メンタル100点の選手は、最初は速くないはずです。でもメンタルが100点なら効果的なトレーニングを積み重ねられるので、時間をかけて120点までは強くなれます。</p>
<p>　というわけで、「プロは最初から速いのか」というご質問への答えは「速い場合もそうでない場合もある」です。なぜなら、才能はフィジカルとメンタルの合計点で決まるからですね。</p>
<p>　僕が見聞きした範囲でも、自転車に乗りはじめた直後から速い選手もいれば、まったく速くないのにだんだん強くなる選手もいます。フィジカルの才能に比べて、メンタルの才能は計るのが難しいのですが、長期的には大きな影響を及ぼすということです。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スプリントを制したヤコブセンがグランツール初勝利　総合上位陣に変動なし</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487655</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブエルタ・ア・エスパーニャ第4ステージは現地時間8月27日に行われ、前日に続くスプリントによるステージ優勝争いをファビオ・ヤコブセン（オランダ、ドゥクーニンク・クイックステップ）が制した。これがグランツール初勝利。総合上位陣には変動がなく、ニコラス・ロッシュ（アイルランド、チーム サンウェブ）が個人総合首位の証であるマイヨロホをキープ。また、新城幸也（バーレーン・メリダ）は、このステージを63位で終えている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487658" rel="attachment wp-att-487658"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/JAKOBSEN-Fabio042pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487658"></a><span class="caption">ブエルタ・ア・エスパーニャ2019第4ステージ、スプリント勝負はファビオ・ヤコブセン（左から3人目）が制した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最大7分まで広げた2人の逃げグループ</h2>
<p>　前日行われた第3ステージに続いて設けられた平坦基調の1日。クリェラからエル・プイグまでの175.5kmのルートは、全体的に変化は少なめ。後半に入って3級山岳にカテゴライズされる丘越えが待ち受けるが、おおむねスプリンター向けのセッティングといえそうだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487660" rel="attachment wp-att-487660"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/WALLAYS-Jelle301pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487660"></a><span class="caption">レースをリードしたイエール・ワライス（左）とホルヘ・クベロ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　実際、戦前の予想通りスプリントを狙うチームが中心となってレースをコントロールすることになった。序盤に飛び出したイエール・ワライス（ベルギー、ロット・スーダル）とホルヘ・クベロ（スペイン、ブルゴス・BH）に先行させたメイン集団は、淡々とレースを進行。前日のステージを制したサム・ベネット（アイルランド）擁するボーラ・ハンスグローエがペーシングを担い、先を行く2人とのタイム差を7分まで容認。それからは少しずつタイムギャップの調整を行うが、逃げの人数が少ないこともあって急いで追いかけることはしなかった。</p>
<p>　この間集団では、個人総合で有力視されていたステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）が第1ステージのチームタイムトライアルで落車した影響による膝の痛みでリタイア。さらには、フィニッシュまで残り56kmとしたところでEFエデュケーションファースト勢が多く巻き込まれるクラッシュが発生。個人総合3位につけるリゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）も地面に叩きつけられたが、ドクターカーでの治療を経て集団に復帰している。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487662" rel="attachment wp-att-487662"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Peloton012p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487662"></a><span class="caption">スプリンターチームが中心となってレースをコントロールしたメイン集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　122.3km地点に設けられた中間スプリントポイントへは、先行を続ける2人に続いて、メイン集団からはピエール・ラトゥール（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）が飛び出して3位通過を狙う。他選手の追撃を振り切ったラトゥールは1秒のボーナスタイム獲得に成功した。</p>
<p>　この直後から始まった3級山岳の上りでは、急激な大雨にたたられたプロトンだったが、レース展開を大きく左右させるような事態には至らず。先頭ではワライス、クベロの順に頂上を通過し、3位には山岳賞のモンターニャを着用するアンヘル・マドラソ（スペイン、ブルゴス・BH）が集団から飛び出して1点を加算している。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ライバルの猛追振り切りヤコブセンが初勝利</h2>
<p>　ステージ唯一のカテゴリー山岳をクリアすると、下ってフィニッシュに向けて急ぐ。メイン集団では中切れが発生し、一時的にいくつかに割れる局面があったものの、しばらくして再度ひとかたまりに戻る。一方、長い時間逃げ続けた先頭の2人だったが、残り30kmを目前にクベロがメカトラブルに見舞われてしまう。前方への復帰はかなわず、ワライスの独走態勢へと変化していく。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487664" rel="attachment wp-att-487664"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ROCHE-Nicolas006p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487664"></a><span class="caption">マイヨロホを着用してレースを進めるニコラス・ロッシュ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そのワライスも残り20kmを切ったところでメイン集団に引き戻された。下りに入って以降勢いを増した集団では、残り12kmからEFエデュケーションファーストが強い風の中、猛然と牽引。一気にペースが上がり、集団後方の選手たちを切り離しながら進んでいく。さらに残り10kmを切ったところからは、ユンボ・ヴィスマやバーレーン・メリダも前方へ。トレインを編成して前方での位置取り争いには新城も参戦。バーレーン・メリダトレインを率いてポジション固めに従事した。</p>
<p>　残り7kmから始まったテクニカルなコーナーの連続で、レミ・カヴァニャ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）が先頭に立つと、そのまま集団に対してリードを得て突き進んでいく。これは残り1kmで吸収されることとなるが、ライバルチームに脚を使わせる効果的な動きとなった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487666" rel="attachment wp-att-487666"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/JAKOBSEN-Fabio372pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487666"></a><span class="caption">僅差の勝負を制し喜ぶファビオ・ヤコブセン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　カヴァニャが集団へ戻されるまで力を温存することができたドゥクーニンク・クイックステップのリードアウトマンたち。最後の直線に入るところでマキシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン）が満を持して加速し、ヤコブセンを発射。その後ろからベネットが迫り、両者並ぶようにしてフィニッシュラインを通過したが、写真判定の結果ヤコブセンに軍配。今年はオランダ選手権を制するなど、22歳の気鋭のスプリンターがグランツール初出場で初勝利を挙げた。</p>
<p>　ヤコブセン以下、105選手がメイン集団内でのフィニッシュとなり、総合上位陣はいずれもこの中でステージを完了。ロッシュはマイヨロホを堅守し、翌日もレースリーダーとして臨むことが決まった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487668" rel="attachment wp-att-487668"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ROCHE-Nicolas016p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487668"></a><span class="caption">マイヨロホを守ったニコラス・ロッシュ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　28日に行われる第5ステージは、レリアナからハバランブレ天文台までの170.7km。今大会最初の頂上フィニッシュとなり、最後の11.1kmで平均勾配7.8％の上りが待ち受ける。中腹で最大勾配16％の区間を抜けると、その後もフィニッシュまで10％以上の急勾配が続く。ブエルタ初登場のこの上りだが、総合での上位進出を図る選手たちにとっては取りこぼしが許されないステージとなりそうだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第4ステージ結果</span><br> 1	ファビオ・ヤコブセン（オランダ、ドゥクーニンク・クイックステップ）	4時間4分16秒<br> 2	サム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+0秒<br> 3	フェルナンド・ガビリア（コロンビア、UAE・チームエミレーツ）<br> 4	ルカ・メズゲッツ（スロベニア、ミッチェルトン・スコット）<br> 5	マルク・サロー（フランス、グルパマ・エフデジ）<br> 6	シュモン・サイノク（ポーランド、CCCチーム）<br> 7	エドヴァルド・ボアッソンハーゲン（ノルウェー、ディメンションデータ）<br> 8	ヨン・アベラストゥリ（スペイン、カハルラル・セグロスエレヘアー）<br> 9	クレマン・ヴァントゥリーニ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 10	マキシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 63	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">個人総合（マイヨロホ）</span><br> 1	ニコラス・ロッシュ（アイルランド、チーム サンウェブ）	 13時間55分30秒<br> 2	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+2秒<br> 3	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+8秒<br> 4	ミケル・ニエベ（スペイン、ミッチェルトン・スコット）	+22秒<br> 5	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+33秒<br> 6	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+35秒<br> 7	セルジオ・イギータ（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+37秒<br> 8	ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ）	+38秒<br> 9	ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）	+46秒<br> 10	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 98	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+11分17秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（プントス）</span><br> 1	サム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）	45 pts<br> 2	ファビオ・ヤコブセン（オランダ、ドゥクーニンク・クイックステップ）	34 pts<br> 3	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	25 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #00f;">山岳賞（モンターニャ）</span><br> 1	アンヘル・マドラソ（スペイン、ブルゴス・BH）	15 pts<br> 2	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	5 pts<br> 3	サンデル・アルメ（ベルギー、ロット・スーダル）	4 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブランコ）</span><br> 1	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	 13時間56分3秒<br> 2	セルジオ・イギータ（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+4秒<br> 3	アレックス・アランブル（スペイン、カハルラル・セグロスエレヘアー）	+37秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	チーム サンウェブ	 41時間19分6秒<br> 2	EFエデュケーションファースト	+2秒<br> 3	モビスター チーム	+6秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也はチーム隊列を率いて位置取りアシスト　「明日からは脚を山岳仕様にシフト」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487676</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　3週間・21ステージで行われるスペイン一周レース、ブエルタ・ア・エスパーニャに出場している新城幸也（バーレーン・メリダ）は8月27日、同大会の第4ステージに出走し、先頭と同タイムの区間63位で完走した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487677" rel="attachment wp-att-487677"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yuvu402-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487677"></a><span class="caption">スタート前にファンとの記念写真に応じる新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure></div>
<p>　第4ステージはクリェラからエル・プイグまでの175.5kmで行われた。ほぼ平坦のスプリントステージ。一日中雨の予報に各チームは準備していたが、幸いにも終盤に一区間で降った程度。しかし終盤は風が強くなり、厳しい展開となった。チームは前日5位のエーススプリンター、フィル・バウハウス（ドイツ）で上位を狙い、新城も集団内で隊列を率いるなどアシストの仕事に従事したが、スプリントでバウハウスは区間12位に終わった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487678" rel="attachment wp-att-487678"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yuvu401-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487678"></a><span class="caption">チームの隊列をけん引する新城幸也。カメラを見つけて笑顔　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure><p>　レース後、新城は次のようにレースを振り返った。</p>
<p>　「今日も貴重なスプリントステージなので、フィル・バウハウスのスプリント一本勝負！　スタートアタックで決まり集団も穏やかに過ごした。今日はフィニッシュまで50km手前に3級山岳ポイント1回だけで、その後は下り基調。ほぼ昨日と同じようなシチュエーションだったが、横風の可能性もあり、各チームで前方での位置取りが大事になった。昨日よりもフィル（バウハウス）とハウッスラーの手伝いが出来たが、成績には繋がらなかったのが残念」</p>
<p>　翌第5ステージは、1級山頂ゴールとなる山岳ステージ。厳しい上りで知られるブエルタは、2日間のスプリントステージを経て、徐々に山岳の比重を高めていく。「明日からは脚を山岳仕様にシフトしないといけないね」と新城は展望を語っている。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 08:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キーワードは「ロード・トゥ・アルカンシエル」　大物参戦中の“ブエルタの裏レース”に着目</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487624</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　シーズン最後のグランツールであるブエルタ・ア・エスパーニャが進行中のロードレースシーンだが、同時に“裏レース”も進行中。ツール・ド・フランスを終えて休んでいたビッグネームたちが活動再開とばかりに各地のレースに参戦を果たしている。彼らの多くが抱えるキーワードは「ロード・トゥ・アルカンシエル」。ロード世界選手権の覇者だけが着用できるジャージ「マイヨアルカンシエル」を視線の先に据える大物たちが、意気揚々と臨んだ注目レースを振り返ってみたい。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487628" rel="attachment wp-att-487628"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/VIVIANI-Elia302p-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487628"></a><span class="caption">熱戦はブエルタ・ア・エスパーニャにとどまらない。8月25日に行われたユーロアイズ・サイクラシックス・ハンブルグでは、ヨーロッパチャンピオンジャージのエリア・ヴィヴィアーニが3連覇を達成した　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">若手クライマーのデプルスがビンクバンクツアー制覇</h2>
<p>　前回のこのコーナーでは、レムコ・エヴェネプール（ベルギー、ドゥクーニンク・クイックステップ）が制したクラシカ・サンセバスティアンや、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）が制したプルデンシャル・ライドロンドン・サリークラシックについて触れたが、その後もUCIワールドツアーは継続してレースを開催している。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487631" rel="attachment wp-att-487631"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/CORVOS_00031391-025-373x210.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487631"></a><span class="caption">ベルギーやオランダのパヴェや丘陵地帯を進んだビンクバンク・ツアーのプロトン　Photo: Cor Vos</span></figure><p>　8月12日から18日まで行われたビンクバンク・ツアーは、ベルギーとオランダが舞台のステージレース。春のクラシックで登場するようなパヴェ（石畳）や丘陵地帯もコースに組み込まれ、ちょうど1週間で争われるツアーであることも相まってクラシックハンターが総合争いに加わってくるのがレースの特徴。例年、僅差の勝負となり、最終ステージを終えるまで何が起きても不思議ではないあたりも、この大会が人気を博する理由だ。</p>
<p>　総合争いはまず、96kmの短距離に設定された第4ステージでティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）が制して、リーダージャージに袖を通す。得意の丘陵ステージで結果を出して優位に立った。</p>
<p>　その後もウェレンスがジャージを守り続けたが、決定的な瞬間は第7ステージでやってきた。今年のツール第1ステージで通過し、近年のこの大会では恒例となった名所「ミュール・ファン・ヘラールツベルヘン」を走った大会最終日。パヴェスペシャリストのオリバー・ナーセン（ベルギー、アージェードゥーゼール ラモンディアール）、グレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）がアタックを成功させると、前日まで個人総合3位につけていたローレンス・デプルス（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）が追随。決して「申し合わせたわけではない」というが、普段から友人である3人は利害を一致させライバルたちを引き離した。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487633" rel="attachment wp-att-487633"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/CORVOS_00031391-108-373x210.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487633"></a><span class="caption">個人総合での逆転をかけて最終ステージで攻めたローレンス・デプルス。優勝を決めてガッツポーズ　Photo: Cor Vos</span></figure><p>　個人総合での大逆転をかけて懸命に牽引を続けたデプルスは、最終的にナーセンとファンアーフェルマートのスプリントに屈したが、ステージ3位とまとめ、ボーナスタイムを獲得。レース途中でのボーナスも生かして今年のビンクバンクツアー王者に輝いた。</p>
<p>　ツールでは山岳アシストとして、ステフェン・クライスヴァイク（オランダ）の個人総合3位に大きく貢献したデプルス。その働きで一気に注目度を高めた23歳が、キャリア初のステージレース個人総合優勝を地元でのUCIワールドツアーで飾ることとなった。</p>
<p>　個人総合2位には最終ステージを制したナーセンが食い込み、土壇場でジャージを明け渡したウェレンスは3位。また、現在開催中のブエルタで好調さをアピールしているサム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）が開幕から3連勝し、最終的にポイント賞争いで圧勝。このレースがブエルタへの足掛かりとしたようだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ヴィヴィアーニがクラシック・ハンブルグ前人未到の3連覇</h2>
<p>　8月25日にドイツ・ハンブルグを舞台に開催されたUCIワールドツアー「ユーロアイズ・サイクラシックス・ハンブルグ」では、ヴィヴィアーニが史上初の3連覇を達成した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487635" rel="attachment wp-att-487635"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Peloton302p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487635"></a><span class="caption">ユーロアイズ・サイクラシックス・ハンブルグのひとこま。緑あふれるコースを通過する　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure><p>　毎年8月下旬に行われ、スプリンターズクラシックの1つとされるスピードレース。スタートから中間地点過ぎまでは平坦基調が続くが、そこからは細かな変化の連続。中盤と終盤に2回ずつ上る丘陵「ワセベルグ」が集団の絞り込みや、スプリンターの脚を削るポイントとなる。</p>
<p>　序盤から逃げた4選手が最大10分以上のリードを得るが、レースの主導権を握ったのはやはりメイン集団。逃げを捕まえると、いよいよスプリントに向けて各チームが態勢を整えていく。最後のワセベルグ通過ではペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）らが逃げ切りの可能性を探るべく仕掛けを図ったが、いずれも決定打とはならず、勝負は例年通り集団スプリントにゆだねられた。</p>
<p>　ここで力を発揮したのは、「ハンブルグマイスター」となっているヴィヴィアーニ。ツールからの好調を維持して臨んだカレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）や、ジャコモ・ニッツォーロ（イタリア、ディメンションデータ）らを寄せ付けず、2017年から3年連続となるクラシック・ハンブルグ勝利を収めた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487637" rel="attachment wp-att-487637"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Podium302p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487637"></a><span class="caption">上位3選手の表彰。左から2位カレブ・ユアン、1位エリア・ヴィヴィアーニ、3位ジャコモ・ニッツォーロ　Photo: STIEHL / SUNADA</span></figure><p>　来シーズンはコフィディス ソリュシオンクレディへの移籍が決まっているヴィヴィアーニ。現チームで走る機会は残りわずかとなっているが、8月11日のヨーロッパ選手権で獲得した大陸チャンピオンジャージのお披露目となったこの大会で、史上初の3連覇を達成した。</p>
<p>　ちなみに、ヴィヴィアーニは9月のUCIロード世界選手権について、開催地であるイギリス・ヨークシャー地方のコースに適していないとして、イタリア代表入りの辞退をすでに表明済み。冬場のトラックシーズンに備え、バンク用の脚づくりに専念していく意向を示している。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ファンデルプールやアラフィリップらが世界選手権に向けシーズン後半戦始動</h2>
<p>　ヴィヴィアーニの世界選手権回避とは対照的に、シーズン後半の最大目標をマイヨアルカンシエル獲得に定める選手たちが少しずつ動き出している。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487640" rel="attachment wp-att-487640"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20190815ARN3007-ARN_Rune_Dahl-373x241.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487640"></a><span class="caption">アークティック・レース・オブ・ノルウェー第1ステージはシクロクロッサーのマチュー・ファンデルプールが勝利した　Photo: ARN/Rune Dahl</span></figure><p>　8月15日から18日に開催されたアークティック・レース・オブ・ノルウェー（UCIヨーロッパツアー2.HC）には、シクロクロスの現世界王者であるマチュー・ファンデルプール（オランダ、コレンドン・サーカス）が参戦。昨年のこの大会でステージ2勝、ポイント賞を獲得するなど、センセーショナルな活躍を見せたノルウェーへと帰ってきた。</p>
<p>　4月にアムステル・ゴールド・レースを制して以降は、東京2020五輪で優勝候補にも挙げられるマウンテンバイクに注力するなど、幅広く取り組んできた彼だが、いよいよロードシーンへ“復帰”。目下のターゲットは、ロードでのマイヨアルカンシエル獲得だ。</p>
<p>　その第一歩として臨んだノルウェーでは、第1ステージでスプリント勝利。一見、早掛けかと思われたロングスプリントは、その見立てに反してライバルを蹴散らす力強さ。結果的に、4日間でこの1勝にとどまったが、第2ステージでも2位に食い込むなど、ロードの“レース勘”はまったく衰えていない様子。まだ正式発表には至っていないが、世界選手権でのオランダ代表入りに加え、エースとしてスタートラインに並ぶ公算が高まっている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487642" rel="attachment wp-att-487642"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ALAPHILIPPE-Julian308p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487642"></a><span class="caption">8月29日開幕のドイチェラント・ツアーにはジュリアン・アラフィリップが参戦する　＝ツール・ド・フランス2019第17ステージ、2019年7月24日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　8月29日から全4ステージで争われるドイチェラント・ツアー（UCIヨーロッパツアー2.HC）には、UCIワールドツアーさながらの豪華メンバーが顔をそろえる。アークティック・レース・オブ・ノルウェーと共通するのが、ツールを主催するアモリ・スポル・オルガニザシオンが大会の運営に携わっている点。今回はドイツ中部の丘陵地帯が舞台になる。</p>
<p>　参戦を表明しているのは、エヴェネプール、ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）、ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）、ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム イネオス）、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）、エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）など。スプリンターでは、ユアンやパスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）らが挑む。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487647" rel="attachment wp-att-487647"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/THOMAS-Geraint301pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487647"></a><span class="caption">ゲラント・トーマスもツール・ド・フランス以来のレースとしてドイチェラント・ツアーに参戦する　＝ツール・ド・フランス2019第12ステージ、2019年7月18日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　なかでも注目度が高まっているのは、やはりアラフィリップ。ツールでの活躍以来、その動向を追いかけられる立場となった。ツール後はクラシカ・サンセバスティアンにこそ出走したが（途中リタイア）、ヨーロッパ各地でのクリテリウム巡業参加を1つにとどめ、休養と再調整に時間を注いだ。もちろん目標は世界選手権。その第一歩をドイツで踏み出すことになる。</p>
<p>　かつてヨーロッパカーなどで大活躍し、今年からはフランス代表チームのヘッドコーチに就いたトマ・ヴォクレール氏は、世界選手権に集中するアラフィリップの姿勢を高く評価。多額の出走料が支払われるツール後のクリテリウムを何戦も走って“稼ぐ”ことにフォーカスするのではなく、「レースを戦い、勝つ」という本来あるべき形を追い求める彼の姿にリーダーとしての資質を見出しているよう。</p>
<p>　こうした取り組みが実を結ぶかどうか、いまから動向に注視していくと世界選手権までの楽しみが増えていくことだろう。もちろん、トーマスやニバリらもマイヨアルカンシエル争いの主役候補。ドイツでの戦いも、他のレース同様に世界選手権へのしっかりとした道筋が存在している。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−セルジオ・イギータ（コロンビア、EFエデュケーションファースト）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　まだまだ序盤戦のブエルタだが、総合系ライダーたちが早々と上位戦線をにぎわせる中に混じって健闘を見せる22歳。第3ステージでは中間スプリントでのボーナスタイム争いにも加わるなど、その姿勢は「本気」である。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487649" rel="attachment wp-att-487649"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/HIGUITA-Sergio-Andres301p-286x417.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-487649"></a><span class="caption">セルジオ・イギータは2019年シーズン当初はスペインのコンチネンタルチームで走っていた　＝ブエルタ・ア・アンダルシア2019第3ステージ、2019年2月22日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　注目を集める存在となっているが、ここまで駆け足で進んできた。プロデビューこそ自国のトップチームであるマンザナ・ポストボンだが、ヨーロッパでの活動は今年が初年度。当初は8月に現チームに加わる予定だったが、順調すぎるほどの適応力で結果を残し、3カ月前倒しでチームに合流した。そして、“デビュー戦”だったツアー・オブ・カリフォルニアでは個人総合2位と、いきなりの大活躍。</p>
<p>　現在のブエルタ参戦も本人にとっては想定以上だという。当初はシーズン終盤のビッグレースであるイル・ロンバルディアや、来春のアルデンヌクラシックをターゲットにするつもりだったが、カリフォルニアや8月上旬のツール・ド・ポローニュ（個人総合4位）でチーム首脳陣の見方も確信に変わり、状況は劇的に移っていった。</p>
<p>　もっとも、同国の仲間でもあり、今年のツールを制したエガン・ベルナル（チーム イネオス）と同い年とあり、グランツールデビューを早すぎると不安がってもいられなくなってきた。大先輩のリゴベルト・ウランがチームリーダーを務めているのも心強い。ウランからも背中を押され、自信をもってスペインでの3週間に挑めることがうれしい。</p>
<p>　上位戦線でどこまで戦い抜けるかに多くの視線が注がれ、期待も膨らんでいく。「リゴ（ウラン）やナイロ（キンタナ）のようになりたい」と夢見るヤングパワーの走りは、このブエルタが終わった時に欠かせない話題になっているかもしれない。</p>
<p>　「自転車界の伝説になりたい」。ヨーロッパを拠点に走ることを決め、誓った強い思い。次々とヒーローが誕生する南米からまた1人、華のあるライダーがプロトンに加わった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487653" rel="attachment wp-att-487653"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Final-Podium301p-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487653"></a><span class="caption">EFエデュケーションファーストに加入して最初のレースとなったツアー・オブ・カリフォルニアで個人総合2位。一気にトップシーンで注目される存在となったセルジオ・イギータ（左）　＝2019年5月18日　Photo: GIBSON / SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 11:30:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラッキー中島さんが講師　自転車普及協会が自転車セミナーを9月26日に開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487309</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/101428_01_edited-1.jpg?x80538"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/101428_01_edited-1-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487451"></a><span class="caption">自転車の普及や交通安全の啓蒙など、幅広い活動を行うブラッキー中島隆章さん　写真提供：日本自転車普及協会</span></figure><p>　日本自転車普及協会が9月26日、東京・目黒の自転車総合ビルでブラッキー中島隆章さんを招き、「TOJ Kids×ウィーラースクール」～巨大イベントがもたらす開催地域への価値とは～をテーマに、第1回自転車セミナーを開催する。参加費は1000円で、定員は60人。</p>
<p>　ブラッキー中島さんは、欧州の自転車教育を基盤とした子ども向け自転車教室「ウィーラースクールジャパン」の代表。全国各地で自転車の普及や交通安全に関する啓蒙活動を行っている。過去には様々な地域やスポーツの振興に携わった経歴を持つ。</p>
<p>　セミナーでは、ブラッキー中島さんと実況解説者の栗村修さんが、日本最大級のステージレース「ツアー・オブ・ジャパン」の大会開催地域のこどもたち（TOJキッズ）に焦点を当て、それぞれの視点から見たTOJキッズのあり方を議論する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">第1回自転車セミナー</p>
<p> 日時：2019年9月26日（木）18:00～20:00（開場17:30）<br> テーマ：「TOJ Kids×ウィーラースクール」～巨大イベントがもたらす開催地域への価値とは～<br> 講師：ブラッキー中島氏（ウィーラースクールジャパン代表）<br> 会場：自転車総合ビル6階601会議室（東京都品川区上大崎3-3-1）<br> 参加費：1,000円<br> 定員：60人<br> ※当日、受付で支払い</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bpaj.or.jp/?tid=101428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「第1回時自転車セミナー」詳細・申込ページ</a></div>
<p></p></span></div>
<p>　また、10月23日には、石井啓一国土交通大臣から「自転車活用推進功績者」として表彰を受けた、NPO法人東京葛飾バイコロジー推進協議会・矢崎文彦会長のセミナーを実施する。</p>
<p>　矢崎会長は大正9年生まれ、現在98歳のサイクリスト。戦後に自転車メーカーで勤務したのち、昭和51年から平成7年まで日本自転車製造卸協同組合連合会・専務理事を務めた経験を持つ。</p>
<p>　セミナーでは、矢崎会長が自転車業界に長く携わっていた経験を踏まえ、自身のこれまでと今後の展望を披露する。</p>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">2019年度バイコロジー地域リーダー養成セミナー</p>
<p> 日時：2019年10月23日（水）13:30～15:00（開場13:00）<br> テーマ：大正に生まれ昭和の自転車産業・平成のバイコロジー振興・令和の展望<br> 講師：矢崎 文彦氏（NPO 法人東京葛飾バイコロジー推進協議会　会長）<br> 会場：自転車総合ビル6階601会議室（東京都品川区上大崎3-3-1）<br> 参加費：無料<br> 定員：60人（事前申込み 先着順）</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bpaj.or.jp/?tid=101415" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「バイコロジー地域リーダー養成セミナー」詳細・申込ページ</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bpaj.or.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「日本自転車普及協会」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 17:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エディ・メルクスからスチールフレームの「ストラーダ」「ハーグランド」などが新登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487375</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バイクブランド「エディ・メルクス」から、新モデルが4車種が9〜10月に発売される。ハイエンドレースバイクの「525」のほか、現代的な技術で作り上げたスチールフレームロード「Strada」（ストラーダ）、グラベルロードバイク「Hageland」（ハーグランド）、またシクロクロスバイクの「eeklo 70」（エークロ 70）がラインナップする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487383" rel="attachment wp-att-487383"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/eddy-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487383"></a><span class="caption">エディ・メルクスからストラーダ（上）、ハーグランド（下）など新製品が登場　© Eddy Merckx</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">オールラウンドに戦うハイエンドロード</h2>
<p>　「エディ・メルクス」は、ベルギーが生んだ伝説的なロードレーサー、エディ・メルクスの名を冠したブランドだ。「525」は彼の通算勝利数をそのままモデル名とした、同ブランドのハイエンドモデル。ワンデーレース、グランツールとあらゆるレースに勝利したメルクスのように、エアロ・重量・快適性を高次元で満たして、あらゆるシチュエーションに対応できるフレームとして設計されている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487377" rel="attachment wp-att-487377"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/525_R-52C20Am_Superrecordeps-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-487377"></a><span class="caption">525 (AG2R color)　© Eddy Merckx</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487376" rel="attachment wp-att-487376"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/525_52C02Ams_SuperRecord-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-487376"></a><span class="caption">525 (Black/Black/Red color)　© Eddy Merckx</span></figure>
</div>
<p>　前作のEM525から15％の軽量化を果たし、リムブレーキ仕様のフレーム重量は890gとなる。フロントトライアングルはエアロ、リアはコンフォートを重視した設計。ホイールベースを若干長めにとり安定性を確保したほか、特徴的なSベンドのシートステーは路面追従性の向上に寄与する。</p>
<p>　メルクスのバイクを使用するUCIワールドチーム「アージェードゥーゼール ラモンディアール」のレプリカカラーもラインナップする。9月下旬入荷予定。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■525（フレームセット・リムブレーキ仕様）</span><br> 税抜価格：466,000円<br> カラー：AG2R、Black/Black/Red<br> サイズ：XS、S、M<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スチール製のパフォーマンスロードバイク</h2>
<p>　アルテグラ仕様の完成車として発売される「ストラーダ」は、スチールフレームにカーボンフォークを組み合わせたロードバイク。10月下旬入荷予定。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487381" rel="attachment wp-att-487381"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/strada-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487381"></a><span class="caption">現代的な技術で作り上げられたスチールロードバイク「Strada」（ストラーダ）　© Eddy Merckx</span></figure><p>　「ストラーダ」はかつて同ブランドの普及帯モデルとして親しまれたモデル名で、最上位モデル同様のクオリティーを低価格で実現させることが、このモデルのキーワードだ。復活したストラーダは決して懐古的なスチールロードバイクではなく、素材やジオメトリーには現代的なものを採用している。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Strada（アルテグラ仕様完成車・リムブレーキ仕様）</span><br> 税抜価格：297,000円<br> カラー：White/Candy Red Metallic(Glossy)<br> サイズ：XS、S、M<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">メルクスのグラベルバイクはスチールフレーム</h2>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487379" rel="attachment wp-att-487379"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/hageland-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487379"></a><span class="caption">新しいコンセプトで作られたメルクスのグラベルバイク「Hageland」（ハーグランド）　© Eddy Merckx</span></figure><p>　全く新しいコンセプトで登場した「ハーグランド」は、スチールフレームにディスクブレーキを装備したグラベルロードバイク。モデル名の由来は、メルクスが生まれた地域を走るグラベルレース「ハーグランド横断レース」にちなんでいる。</p>
<p>　アルミコラムのカーボンフォークを装備し、ディスクブレーキはフラットマウント、12mmのスルーアクスルを採用している。フレームセット販売で、9月下旬入荷予定。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487382" rel="attachment wp-att-487382"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/XNight_Merckx_Fukaya_Japan_H-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-487382"></a><span class="caption">シクロクロスバイクのエークロ70　© Eddy Merckx</span></figure><p>　このほかカーボンフレームのシクロクロスバイク「エークロ 70」が、フレームセットで9月下旬に入荷予定となっている。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Hageland（フレームセット・ディスクブレーキ仕様）</span><br> 税抜価格：145,000円<br> サイズ：XS、S、M<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■eeklo 70（フレームセット・ディスクブレーキ仕様）</span><br> 税抜価格：180,000円<br> サイズ：41、48、50、52、54<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/eddymerckx/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「エディ・メルクス」ウェブサイト（フカヤ）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 19:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山岳賞マドラソが今大会最初の山頂ゴールを逃げ切りで制する　マイヨロホはロペスに移動</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487846</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブエルタ・ア・エスパーニャは8月28日、今大会最初の山頂フィニッシュとなる第5ステージが行われ、山岳賞ジャージを着るアンヘル・マドラソ（スペイン、ブルゴス・BH）が逃げ切りでこれを制して、グランツール初勝利を飾った。メイン集団ではミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）が終盤単独での抜け出しに成功、総合首位に浮上した。日本の新城幸也（バーレーン・メリダ）は区間90位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487855" rel="attachment wp-att-487855"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MADRAZO-Angel032pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487855"></a><span class="caption">山岳賞ジャージを着るアンヘル・マドラソ（スペイン、ブルゴス・BH）が山頂ゴールを逃げ切ってステージ優勝　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">山頂フィニッシュ3連戦の初日</h2>
<p>　前日までスプリンターステージが2日間続いたブエルタだが、いよいよクライマーの出番が訪れた。第5ステージからの3日間は、連日山頂フィニッシュとなり、まだ大会1週目ながら激しい攻防が予想される。</p>
<p>　第5ステージはレリアナからハバランブレ天文台に至る170.7kmで行われた。序盤に2級山岳、中間地点で3級山岳を越えると、最後に待ち受けるのはハバランブレ天文台への1級山岳の上り。距離11.1kmで平均勾配は7.8％だが、中盤以降はほぼ全区間で10％前後の急勾配が続き、山頂フィニッシュの第1弾にふさわしいパンチ力だ。そしてこのほかに山岳ポイントは付かないものの、小さな丘が断続的に現れて選手たちの脚を削る。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487856" rel="attachment wp-att-487856"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/HERRADA-Jesus303pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487856"></a><span class="caption">マドラソと共に逃げたエラダ（前）とボル　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　レースはスタート直後のアタック合戦で、ブルゴス・BHのマドラソと、チームメートのイェツェ・ボル（オランダ）が抜け出しに成功した。これにホセ・エラダ（スペイン、コフィディス ソルシオンクレディ）が加わり、プロコンチネンタルチーム勢3人の逃げとなった。</p>
<p>　山岳賞ジャージを着るマドラソの狙いは、逃げての山岳ポイント稼ぎ。最初の2級山岳、そして続く3級山岳でもトップ通過を果たして、山岳ポイントの積み重ねに成功した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">メイン集団は集団内の争いに集中</h2>
<p>　一方のメイン集団は逃げを静観。マイヨロホのニコラス・ロッシュ（アイルランド）を擁するチーム サンウェブが集団をコントロールするが、逃げる3人の中で最も総合上位のエラダでもロッシュから13分差と遅れているため、積極的なタイム差維持は行われない。レース中盤までに逃げとメイン集団の差は10分に達した。</p>
<p>　レース後半に入ってもタイム差は縮まらず、メイン集団の先頭には一時UAE・チームエミレーツが上がって追走態勢を取るが、他のチームは協力しない。結局UAEも単独での追走を諦め、メイン集団はメイン集団内での勝負に集中する構えに。先頭3人の逃げ切りを実質容認する流れとなった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487852" rel="attachment wp-att-487852"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/Peloton301pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487852"></a><span class="caption">バレンシア州からアラゴン州へと進んだプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　先頭の3人は約7分の差を持って最後の上りに突入。上り序盤ではマドラソとエラダが攻撃の構えをみせるが、途中の急勾配でマドラソが若干後退してしまう。エラダが先頭を走り、ボルがこれをピッタリとマーク。少し離れてマドラソが続くという展開になった。</p>
<p>　メイン集団では最後の上りに向けて、各チームが隊列を組んで位置取り争い。エースを引いて集団前方をうかがう新城の姿も見られた。集団はペースを上げながら道幅一杯に広がり、競り合いながらフィニッシュへの上りに突入した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ブルゴス・BHがワン・ツー</h2>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487854" rel="attachment wp-att-487854"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/LOPEZ-Miguel-Angel-305p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487854"></a><span class="caption">メイン集団から単独先行に成功したロペス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　メイン集団はハイペースを保ったまま、どんどんその人数を減らしていく。そしてラスト4kmを前に、世界チャンピオンのアレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）がアタックした。この動きにはロペス、プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）、タデイ・ポガチャル（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）、セップ・クス（アメリカ、ユンボ・ヴィスマ）が追随。一方で総合2位のナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）は若干遅れ、マイヨロホのロッシュはさらに後塵を拝する形となってしまう。</p>
<p>　先行する5人からは続いてロペスが切れ味鋭くアタックし、単独の抜け出しに成功。しばらく置いてバルベルデが追走のアタックを敢行し、ログリッチェのみがこれに反応した。メイン集団内の上位争いは、ロペス、バルベルデ、ログリッチェの3人に絞られた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487850" rel="attachment wp-att-487850"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/VALVERDE-Alejandro312p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487850"></a><span class="caption">ロペスに続いたバルベルデ（前）とログリッチェ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　先頭ではエラダ、ボルがやや先行し、マドラソが少し離れつつも追走する展開が続いていた。しかし残り1kmを切ってマドラソが先頭に再び合流に成功。間髪入れずにマドラソがアタックした。エラダが一度は反応して追い付くが、再びマドラソが強力にアタックをすると、ついにエラダを突き放すことに成功。そのままマドラソがゴールまで逃げ切ってステージ優勝した。2位もボルが取って、ブルゴス・BHがワン・ツーフィニッシュを飾った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487853" rel="attachment wp-att-487853"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MADRAZO-Angel308p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487853"></a><span class="caption">ラスト1kmから一気のアタックを仕掛けたマドラソ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　後続はロペスが47秒差まで追い込んで4位フィニッシュ。その12秒後にログリッチェとバルベルデが入り、総合勢の争いの中でまずは先行に成功した。前日まで有力勢最上位だったキンタナは、ロペスから54秒を失ってのゴールで後退。またロッシュは1分30秒遅れで、3日間着用したマイヨロホを失った。山頂ゴール3連戦は、初日から総合勢が大きく動く結果となった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487851" rel="attachment wp-att-487851"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/ROCHE-Nicolas306pp-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-487851"></a><span class="caption">粘ったがマイヨロホを手放したロッシュ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487848" rel="attachment wp-att-487848"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/CHAVES-QUINTANA312pp-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-487848"></a><span class="caption">上位戦線には踏みとどまったものの、若干後退したキンタナ（右）とチャベス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487847" rel="attachment wp-att-487847"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/LOPEZ-Miguel-Angel009p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-487847"></a><span class="caption">ロペスが新人賞ジャージに続き、総合首位のマイヨロホにも袖を通した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487849" rel="attachment wp-att-487849"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/MADRAZO-Angel075p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-487849"></a><span class="caption">31歳のマドラソはグランツール初勝利、ワールドツアーでも初勝利だ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　翌第6ステージはモラ・デ・ルビエロスから、アレス・デル・マエストラットへの198.9kmで行われる。カテゴリー山岳は3級が3つと2級が1つ。最後の山頂ゴールは3級山岳で、距離7.7km・平均勾配5.3％と比較的緩めだが、上りである以上は油断禁物だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第5ステージ結果</span><br> 1	アンヘル・マドラソ（スペイン、ブルゴス・BH）	4時間58分31秒<br> 2	イェツェ・ボル（オランダ、ブルゴス・BH）	+10秒<br> 3	ホセ・エラダ（スペイン、コフィディス ソルシオンクレディ）	+22秒<br> 4	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+47秒<br> 5	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	+59秒<br> 6	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）<br> 7	タデイ・ポガチャル（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+1分29秒<br> 8	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+1分41秒<br> 9	セップ・クス（アメリカ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 10	エステバン・チャベス（コロンビア、ミッチェルトン・スコット）	+1分46秒<br> 90	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+11分47秒<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">個人総合（マイヨロホ）</span><br> 1	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	 18時間55分21秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+14秒<br> 3	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+23秒<br> 4	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	+28秒<br> 5	ニコラス・ロッシュ（アイルランド、チーム サンウェブ）	+57秒<br> 6	リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+59秒<br> 7	エステバン・チャベス（コロンビア、ミッチェルトン・スコット）	+1分17秒<br> 8	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+1分18秒<br> 9	タデイ・ポガチャル（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+1分49秒<br> 10	ウィルコ・ケルデルマン（オランダ、チーム サンウェブ）	+1分50秒<br> 94	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+21分44秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（プントス）</span><br> 1	サム・ベネット（アイルランド、ボーラ・ハンスグローエ）	45 pts<br> 2	ファビオ・ヤコブセン（オランダ、ドゥクーニンク・クイックステップ）	34 pts<br> 3	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	33 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #00f;">山岳賞（モンターニャ）</span><br> 1	アンヘル・マドラソ（スペイン、ブルゴス・BH）	33 pts<br> 2	イェツェ・ボル（オランダ、ブルゴス・BH）	11 pts<br> 3	アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）	6 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブランコ）</span><br> 1	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	 18時間55分21秒<br> 2	タデイ・ポガチャル（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+1分49秒<br> 3	セルジオ・イギータ（コロンビア、EFエデュケーションファースト）	+2分40秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 56時間19分51秒<br> 2	ユンボ・ヴィスマ	+39秒<br> 3	EFエデュケーションファースト	+3分47秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也は総合エースをアシストも上位ならず　「久しぶりの1級山岳でハードだった」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487867</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブエルタ・ア・エスパーニャに出場中の新城幸也（バーレーン・メリダ）は8月28日、今大会最初の本格的山岳ステージとなる第5ステージを、区間90位で無事完走した。個人総合順位は94位に付けている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/487867/la-vuelta-2019-stage-5" rel="attachment wp-att-487868"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yuvu501-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487868"></a><span class="caption">山岳で上位を狙うチームメートのアシストをする新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure></div>
<p>　170kmで行われた第5ステージは、スタートしてから30km地点で2級山岳、そして中盤の3級を越え、最後は1級山岳の山頂フィニッシュとなる。チームは前日までのスプリント体制ではなく、上りに強い選手で上位を狙う作戦で臨んだ。</p>
<p>　「今日は6人以上の逃げになった場合、ディラン・トゥーンス（ベルギー）もしくはハーマン・ペーンシュタイナー（オーストリア）、マーク・パデュン（ウクライナ）が入る作戦だった。スタートしてから、3選手の逃げが決まったため、見送ったが、結果的には逃げが最後まで行ってしまった。チームとしては逃げに入れないときは、ディランとマークのサポートで総合タイムをできるだけ遅れないようにすることが大事だった」</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/487867/yuvu502" rel="attachment wp-att-487869"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/yuvu502-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487869"></a><span class="caption">この日、本来このレースにエースとして出場するはずだったが練習中の事故で大けがを負って入院中のドメニコ・ポッツォヴィーヴォへ、選手とスタッフ全員でエールを送った　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure><p>　最後に控えるのは11kmの1級山岳。全チームが隊列を組んで集団の前位置を確保しにいくなか、新城もチームメートを引っ張り上位をうかがう。しかし先頭付近は総合有力勢が占め、結局チームはこの日見せ場を作ることができなかった。</p>
<p>　「今日は2人（トゥーンスとパデュン）の近くで過ごしたが、最後の上り口で良い位置取りができず…。久しぶりの1級山岳ステージで獲得標高3700mはなかなかハードだった。脚はこれで山に登る準備ができたかな？（笑）　明日も逃げにチャンスな日。しかし、いきなり2級山岳が待ち構えているが…」</p>
<p>　ブエルタは山頂フィニッシュのステージが3日間続く。翌29日の第9ステージは198.9kmで、最後に距離7.7kmの3級山岳が待ち受けている。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 08:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スピードと走破性のレンジが向上した快速クルーザー　トレック「ドマーネSLR7」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487745</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　近年のエンデュランスロードバイクはジャンルの枠に囚われず、優れた拡張性を有している。トレックの新型「ドマーネSLR」はエアロフォルムを纏いつつ、トップチューブ内にスマートな積載スペースを確保。活躍の場を広げた快速クルーザーのインプレッションをお届けする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487769" rel="attachment wp-att-487769"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/domane_01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487769"></a><span class="caption">トレック「ドマーネSLR7」　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">L字型アイソスピードを採用</h2>
<p>　ドマーネは独自の振動吸収システム「IsoSeed」（アイソスピード）を搭載し、2012年に初代が登場した。独立したシートチューブがしなることで路面からの振動を巧みに吸収。パワー伝達に重要なBBやシートステー、チェーンステー部を必要以上にしならせないことでロスを軽減。スピードと快適性を両立した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487772" rel="attachment wp-att-487772"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/domane_04-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487772"></a><span class="caption">L字型のアイソスピードがトップチューブ下に用いられている　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　2代目はアイソスピードがさらに進化。ヘッドチューブ内にもこの機構が取り入れられ、フォークコラムを前後にしならせることで、振動を吸収し、上半身の負荷を軽減。そして、リアのアイソスピードは効き具合を調整可能になり、走る場所や状況に合わせてしなりを設定できるようになったのだ。</p>
<p>　そして今回モデルチェンジを果たして登場した3代目は、エアロロードバイク「マドン」と見まごうほどのボリュームを身に着けエアロデザインへと進化。L字型のアイソスピードがトップチューブ内に収められ効率化が図られている。ダウンチューブ内にはストレージスペースが設けられ、チューブやミニツールなどのライド必需品を収納できるようになった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487770" rel="attachment wp-att-487770"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/domane_02-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487770"></a><span class="caption">アイソスピードはヘッド部にも装備　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　これまでのドマーネは、振動吸収性とスピードの両立をコンセプトとして押し出されてきた。パリ～ルーベなどのクラシックレースで、ファビアン・カンチェラーラ（スイス）やジョン・デゲンコルプ（ドイツ）の好リザルトが物語っている。最新のドマーネSLRもエアロ化は果たしているが、拡張性に焦点を当てたスペックが目立つ。最大38Cのタイヤが装着可能になったり、泥除けが装着できるダボ穴が設けられているのがその証だ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“乗って軽い”を体現</h2>
<p>　実際の走りはどうだろうか。公称の重量は56サイズで8.48kgと軽くはない。リムブレーキよりも重量がかさむディスクブレーキや32Cの太いタイヤが装着されていることがその理由だ。ペダルやサイクルコンピューターを合わせると9kg台にも近づくだろう。しかし、走り出しは想像以上に軽い。シッティングでかける低いパワーでもすーっとロスなく進んでいく。先代よりもボリュームが増した分、どっしりと構えつつも、パワーの入力に対しては軽快さが上がったように思える。ディスク化を果たし、スルーアクスルとなったことが影響しているのだろう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487771" rel="attachment wp-att-487771"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/domane_03-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487771"></a><span class="caption">ストレージスペースの容量は想像以上。レバーや蓋は高い精度　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<p>　ディスク化に伴い最適化したフレーム剛性も特徴的だ。硬すぎず柔らかすぎない絶妙な反応で、乗り手の負荷を最小限にしてくれる。斜度3～4％までの上り坂ならその推進力と走りの軽さは失われない。5％を超えると重さを感じるようになった。この時、トップチューブのアイソスピードは「FASTER」の最大値でライドしていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487773" rel="attachment wp-att-487773"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/domane_05-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487773"></a><span class="caption">フルモデルチェンジを果たし、スピードと快適性のレンジが向上　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<figure class="layoutR p214" style="width: 214px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487839" rel="attachment wp-att-487839"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/domane006-214x286.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-487839"></a><span class="caption">泥除けやバッグなどを装着したツーリングスタイルにも適している　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　速さに振った設定のアイソスピードだったが、コンフォート性能は車体のコンセプト通り抜群だ。アイソスピードだけでなく、エアボリュームに富んだタイヤも影響しているだろう。国道路肩の荒れた路面や、亀裂の上を走っても安定性は保ったまま。バイクに舵を任せるだけでOKで、あとは乗り手がペダリングをすればいい。まさに高速クルージングを堪能できた。</p>
<p>　先代と同様に速さと安定性を両立していたが、性質をやや変え、走りの幅を広げてくれるであろう1台であった。このスピードとコンフォート性能があれば、今まで訪れることのなかった場所へと誘ってくれる。ちょっとしたオフロードでも走行できるし、想定以上の距離でも快適に移動できる。新時代のパフォーマンスエンデュランスロードだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■トレック「ドマーネ」</span><br> 税抜価格：792,000～848,000円<br> サイズ：47、50、52、54、56、58、60、62<br> カラー：Trek Black/Quicksilver-Anthracite Fade、Purple Phaze/Anthracite、Viper Red/Trek White、Voodoo Trek White/Blue　※プロジェクトワン設定あり<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「トレック」ウェブサイト</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 11:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビギナー歓迎の自転車イベント「つくば霞ヶ浦りんりんサイクリング」が11月17日開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487718</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　茨城県3市を走る自転車イベント「つくば霞ヶ浦りんりんサイクリング」が11月17日に開催される。土浦市の川口公園を発着点に、秋の景色を眺めながら約60kmを走る。イベントでは手厚いサポート体制が敷かれるほか、レンタサイクルも用意。初心者でも気軽に参加できるイベントとなっている。大会のエントリーは10月23日まで。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/800_5331-1.jpg?x80538"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/800_5331-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487766"></a><span class="caption">初心者歓迎の「うつば霞ヶ浦りんりんサイクリング」が11月17日に開催される　©ROOTS SPORTS JAPAN</span></figure></div>
<p>　本イベントはルーツ・スポーツ・ジャパンが主催する自転車イベントシリーズ、「ツール・ド・ニッポン」のひとつとして開催される。</p>
<p>　コースは土浦市、つくば市、かすみがうら市を経由し、ルートの一部に「つくば霞ヶ浦りんりんロード」が組み込まれる。エイドステーションではご当地グルメが用意される予定で、秋の風景を眺めながら食事を楽しむことができる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/1-3.jpg?x80538"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/1-3-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487765"></a><span class="caption">初心者に向け、レンタサイクルが用意される　©ROOTS SPORTS JAPAN</span></figure><p>　イベントでは、自分の自転車を会場まで自力で運べない人や、サイクリングに初挑戦しようと考えている人に向け、レンタサイクルを用意。クロスバイクとロードバイクの中から、自分のレベルに応じて借りることができる。</p>
<p>　また、初心者でも安心して参加できるように、地元のサポートライダーやサポートカー、メカニックサービスなどを配置し、ライド中のサポート体制を整えた。</p>
<p>　そして希望者には「ビギナーマーク」を配布。一目見て初心者だと分かるため、充実したサポートを受けられるはずだ。そのほかサイクリングのHow Toを学べるコンテンツも多数用意されるなど、ビギナーに優しいイベントとなっている。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">つくば霞ヶ浦りんりんサイクリング</p>
<p> ■開催日：2019年11月17日（日）<br> ■申込期間：2019年10月23日（水）まで<br> ■会場：川口運動公園（茨城県土浦市）<br> ■参加費：7,000円<br> ■参加資格：中学生以上の男女で、コースを規定時間内に完走できる自信のある健康な人<br> ※未成年者は保護者の承諾、中学生は成人引率者が必要<br> ■定員：500人（予定）<br> ■コース：土浦をスタート/ゴールにつくば霞ヶ浦りんりんロードを走る60km</p>
<p>【レンタル自転車】<br> 車種：クロスバイク、ロードバイク<br> サイズ（適応身長）：XS（155cm～170cm）、S（165cm～175cm）<br> ※ともに男女兼用。クロスバイクは女性用XSサイズ（適応身長：145cm～160cm）も用意<br> 料金：1,500円（クロスバイク）、2,000円（ロードバイク）<br> 台数：クロス/10台（女性用XS）、16台（XS）、18台（S）、ロード/各5台（XS、S）<br> ※レンタルは中学生以上が対象、イベント申込とレンタル自転車の同時申込が可能。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tour-de-nippon.jp/series/ibaraki/overview/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「つくば霞ヶ浦りんりんサイクリング」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 17:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野外料理でキャンプの楽しさ倍増！　自転車旅のための火器の種類と選び方</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/487470</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今回は少し上級編で、キャンプで食・調理を大きく左右する「火器」についてお話したいと思います。ホテルや宿と違い、キャンプサイトでは夕飯が用意されていることも、朝食が用意されていることもないので、買っておくか、自ら調理をすることになります。ファミリーキャンプのように車で運ぶのであれば「スキレット」という鉄のフライパンや、「ダッチオーブン」などの大きな鍋を積むことも全く問題ありませんが、自転車でのキャンプでは、とにかく軽量・機能面でいかに効率的な調理道具、火器を選ぶかがポイントになります。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487475" rel="attachment wp-att-487475"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20190420_145310-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487475"></a><span class="caption">キャンプ場に着いてテントを設営し終わったら、次はディナーの準備。ごはんを作る時間を長めに取るようになったら立派な自転車キャンパーの仲間入りです！　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">まず選ぶべきはシングルバーナー</h2>
<p>　個人的にキャンプの楽しさは料理で増す！と考えていますが、実のところ、普段料理などをしない男性にとっては正直面倒くさいと思ってしまうところでもあります。しかし、キャンプ場で温かい食事を食べられる喜びは、鮮明に胃袋に記憶されるだけでなく、自然の景色という絶品スパイスが足されるので、どんなものでも美味しく感じるもの。面倒くさがらずに是非とも火器を携行して、キャンプ料理にトライしてもらいたいものです。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487478" rel="attachment wp-att-487478"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20190421_080913-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487478"></a><span class="caption">こちらはキャンプ場で作った奄美大島の郷土料理「鶏飯」（けいはん）。シェラカップで作るとこんなにオシャレになります。こちらもシングルバーナーで作りました　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　まず、自転車ではコンパクトになるシングルバーナー（もしくはシングルストーブ）をおすすめします。</p>
<p>　文字通り1口しかないのですが、主に登山用としての用途を考えられているため、大きさの割に火力が強く、強風や低温の環境下でも着火する機能があります。手のひらサイズと非常にコンパクトなため、自転車やモーターサイクルでのキャンプにも適しています。ただし、燃料が異なるタイプが存在するので、それぞれの長所・短所を説明したいと思います。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">入手しやすいカセット用ガスボンベタイプ</h2>
<p>　まずカセットコンロでも使っているカセット用ガスボンベ缶タイプです。普段家でも使っている方であれば、なんら難しいものではありません。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487473" rel="attachment wp-att-487473"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/st330_12dai-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487473"></a><span class="caption">「SOTO」というブランドの「FUSION」というモデル。ゴトクがしっかりと安定していて、大きな鍋やフライパンなどが載せやすくなっています。燃料と本体が離れたタイプです　©SOTO</span></figure><p>　燃料を売っているお店も多く、キャンプサイトの売店で売っていることも、コンビニで売っていることもあります。一番置いてある可能性が高いのはホームセンターでしょう。デメリットとしては、厳冬期の冬山登山などの過酷な状況では火がつきにくいこと、他のバーナーに比べたらやや大きいところでしょう。しかしそれ以上に値段が安いのが魅力。燃料も手に入れやすいので、災害時に一番使いやすいのもこちらだと思います。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487479" rel="attachment wp-att-487479"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20190824_144241-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487479"></a><span class="caption">このようにキャンプ場の売店で、3つセットで売っている場合が多い。値段も100円～150円と安価で手に入れやすいです　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">山下おすすめ「OD缶」シングルストーブ</h2>
<p>　次は、OD缶のシングルストーブです。私が一番オススメしたいタイプがこれで、OD缶というアウトドアショップでしか手に入りにくい燃料ですが（たまにキャンプ場の売店でも売っています）、火力が安定していて、寒いところでも使うことができます。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487482" rel="attachment wp-att-487482"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/sod300web1-319-373x369.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487482"></a><span class="caption">同じく「SOTO」のマイクロレギュレーターストーブ「SOD-300S」というモデル。こちらは火の調節が簡単で、とろ火などにもできるため、料理にこだわる人、時間をかけたい人にはオススメです　©SOTO</span></figure><p>　また、収納性が高く、圧倒的に軽量のため、荷物の軽量化には一番です。手の平におさまるほどの小ささで、パンツのポケットの中に入れて持ち歩けるほどです。</p>
<p>　ただしゴトクが小さいので、大きな鍋やフライパンを使う場合は安定性に欠けます。その分、軽量なアルミ、あるいはチタン製クッカー等をセットで買うと、スタッキングといって、その中にうまく調理器具が収納できるので、より自転車キャンプに適した形になります。</p>
<p>　ちなみにネットショップで買うとOD缶1つ買うために送料の方がかえって高くなってしまうので、アウトドアショップに行かざるを得ません。でも、これはとても良いことだと思っています。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487481" rel="attachment wp-att-487481"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/IMGP3009-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487481"></a><span class="caption">シングルストーブでドライフードを作って待っている筆者。非常にコンパクトで使いやすく、自分は一番好きです。これは好みがあるので、まずは一緒に行くキャンプのメンバー間で、色々試してみると良いでしょう　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　というのもアウトドアショップに行くと、一緒にドライフードを見たり、カトラリー（軽量なスプーン、ナイフ、フォーク）などを見ることができ、さらにクッカーや調味料入れなど色々な物があるので、料理の想像が膨らむからです。こうやってアウトドアギアの沼にハマることこそ、キャンプの最大の魅力といっても過言ではありません。ということで、私はしょっちゅうアウトドアショップに通っています。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">海外旅ならガソリンが安心</h2>
<p>　もう1つの燃料が、ホワイトガソリン、自動車用のガソリンのタイプです。「SOTO」の「MUKAストーブ」という製品は、ホワイトガソリンという純度の高いガスと自動車に入れる赤ガスの両方が使えます。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487491" rel="attachment wp-att-487491"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/sod371web529-1-600x340.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-487491"></a><span class="caption">ホワイトガソリン、自動車用のガソリンが使えるSOTOのMUKAストーブ。ススが出ずに、使いやすく、海外ツーリストには絶大なる人気があります。海外のアウトドア雑誌でエディターズチョイスを受賞した名品です　©SOTO</span></figure></div>
<p>　ホワイトガソリンはアウトドアショップで手に入れられますが、かつて主流だった燃料です。ガスランタン、ガスバーナーと言えばこれがよく使われていました、燃料費が安いのですが、液体のため持ち運びには重いのと燃料をうまく入れないとこぼしてしまうため、現在はOD缶やガスボンベ缶が使われるようになっています。</p>
<p>　自動車のガソリンを使うとススが出て、掃除も大変だったのですが、こちらのSOTOの製品はススがほとんど出ないのは革命と言えるでしょう。自動車用のガソリンも料理に使うくらいの量であれば非常に安いので、コストパフォーマンスは高いです。ポンピングという圧縮させる作業が必要であることと、ガソリンを入れる缶をマウントさせなくてはならないため上級者向けといえるでしょう。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487494" rel="attachment wp-att-487494"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/IMGP0491-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487494"></a><span class="caption">ここはペルーのワカチナという砂漠の中のオアシス。MUKAストーブを使って極上のコーヒーを淹れました　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　ただ、海外ツーリングや飛行機輪行で国内を旅する際はこれしかありまん。OD缶やガスボンベ缶は飛行機に載せることができないからです。つまり海外で現地調達となるので、とくに僻地等に行かれる場合は、どんなに小さな村でも売られているガソリンが第一選択となります。ちなみにラオスの山奥の村には車に乗っている人はいないのですが、街からやって来る人向けに掘っ立て小屋のような簡素な作りのガソリンスタンドだけはありました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">やればハマる野外調理</h2>
<p>　そして、ここ最近密かに人気なのがアルコールストーブ、固形燃料（旅館で鍋料理に付いてくるタイプ）、そしてコンパクト焚き火台です。これらはもっとも軽量化できる方法ですが、燃料の分しか火が続かないので、ある程度手際よく調理ができる人や簡易的なごはん（ドライフード）などで済ませる人には良いと思います。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=487477" rel="attachment wp-att-487477"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20190421_074437-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-487477"></a><span class="caption">こちらはスウェーデンのメーカーであるトランギアの飯盒「メスティン」。ここ最近キャンパーに絶大なる人気です。熱伝導性の高いアルミ製で非常に軽く、この四角いルックスが可愛くてやられてしまいます。またごはんが抜群に美味しく簡単に炊けます。しかもおこげ付きです　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　こういった火を使って調理をすることで、キャンプの技術が少しだけレベルアップしたように感じると思います。ぜひ、ご自身の自転車の種類、バッグ類の大きさや自分が使いやすそうだと思ったものを選んでください。</p>
<p>　現地でしか調達できない食材を手に入れて、その場で料理をする。そのためのクッカーなどの調理器具を持っていくことで、キャンプの時間がより楽しくなります。最初は見よう見まねでも、やってみたらきっとハマると思います。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/10/yamashita_profi.jpg" title="山下晃和" alt="山下晃和"><span class="bold">山下晃和（やました・あきかず）</span><p>タイクーンモデルエージェンシー所属。雑誌、広告、WEB、CMなどのモデルをメインに、トラベルライターとしても活動する。「GARVY」（実業之日本社）などで連載ページを持つ。日本アドベンチャーサイクリストクラブ（JACC）評議員でもあり、東南アジア8カ国、中南米11カ国を自転車で駆けた旅サイクリスト。その旅日記をもとにした著書『自転車ロングツーリング入門』（実業之日本社）がある。趣味は、登山、オートバイ、インドカレーの食べ歩き。ウェブサイトは<a href="http://www.akikazoo.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.akikazoo.net</a>。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 19:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>