<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>新・エーススプリンターのユアン獲得で“スピード路線”継続へ　ロット・スーダル 2019年シーズン展望</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448525</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2019年シーズンの幕開けを告げるサントス・ツアー・ダウンアンダー。UCI非公認ながらも事実上の緒戦となった1月13日の「ダウンアンダー・クラシック」では、白地が基調の新ジャージをまとったロット・スーダル勢が躍動した。ロジャー・クルーゲ（ドイツ）のリードアウトから、カレブ・ユアン（オーストラリア）がトップでフィニッシュ。新加入の2人が最高の連携を披露した。チームは今シーズン、29選手が所属し、ベルギー勢を中心としながらも国際色豊かな布陣で戦う。年間通してのテーマは、ユアンやティム・ウェレンス、ティシュ・ベノート（ともにベルギー）といったスピードのある選手たちでの勝利量産だ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448538" rel="attachment wp-att-448538"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/Lotto001p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448538"></a><span class="caption">サントス・ツアー・ダウンアンダーのチームプレゼンテーションに登場したロット・スーダルの選手たち　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ユアンのスプリントでどこまで勝利数を伸ばすか</h2>
<p>　これ以上ないシーズンインを決めたユアン。発射台のクルーゲとともに、年明け早々のオーストラリア国内シリーズを転戦するなど、万全の準備を施してダウンアンダーへと臨んでいる。もっとも、クルーゲとは昨年まで所属したミッチェルトン・スコットでもホットラインを形成しており、移籍に際してもユアン本人またはチームのどちらかがクルーゲとともにすることを条件として提示したことは間違いない。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448545" rel="attachment wp-att-448545"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/EWAN-Caleb059pp-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448545"></a><span class="caption">ピープルズ・チョイス・クラシックで優勝。新チームで最高のシーズンインを果たしたカレブ・ユアン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　2014年シーズン途中で当時のオリカ・グリーンエッジ（現ミッチェルトン・スコット）に加入し、自国のオーストラリアを代表するチームを引っ張ってきたユアン。2015年にはブエルタ・ア・エスパーニャで、2017年にはジロ・デ・イタリアでステージ優勝を果たし、ビッグレースでの実績も順調に積んでいるかに思われた。</p>
<p>　その流れに変化が見られたのは昨シーズン。2017年末に翌年のツール・ド・フランス出場がチームから発表され、余裕を持って準備に取り掛かることができる状況にあった。だが、年が明けてシーズンが進むにつれてチームとユアン個人との方向性の違いが明確に。5月頃には欧米のサイクルメディアで移籍志願をしているとの報道がなされ、その後ツールのメンバー落ちが確定。チームとの行き違いがいよいよ表面化した。</p>
<p>　そして、移籍市場解禁となった8月にロット・スーダルとの契約合意が発表。チームとしても、長年エーススプリンターを務めたベテランのアンドレ・グライペル（ドイツ、現アルケア・サムシック）との決別が確定し、新たなチームリーダーを欲していたところだった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448552" rel="attachment wp-att-448552"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/EWAN-Caleb011p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448552"></a><span class="caption">サントス・ツアー・ダウンアンダーの開幕を前にプレスカンファレンスに臨んだカレブ・ユアン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　こうした経緯から見ても、相思相愛の関係にあると見られるユアンとチーム。チームは伝統的にスプリントに力を注いでおり、昨年までのグライペル、それ以前にはロビー・マキュアン（オーストラリア）が勝利を量産した時代もある。24歳と、長期的なビジョンを組むことも可能なユアンは、チームの中心に据えやすい絶好の人材と捉えることもできる。</p>
<p>　ひとまずは現在参戦中のダウンアンダーに集中しているが、シーズンを見通せば、やはりツールデビューがビッグターゲットになってくるだろう。今年の開幕はベルギーの首都ブリュッセルとあって、同国が拠点のチームにとっても、ただスタートラインに並ぶだけで終わるわけにはいかない。スプリント勝負が有力視される第1ステージを制して、マイヨジョーヌに袖を通すというスペシャルミッションは、若きオージースプリンターに託すことになる。</p>
<p>　ちなみに、ユアンを支えるリードアウトマンにはクルーゲのほか、8年ぶりに古巣復帰（当時オメガファルマ・ロット）となるアダム・ブライス（イギリス）、ジャスパー・デブイスト（ベルギー）が任命された。ダウンアンダーにはデブイストをのぞく面々がそろい、連携を確実なものにしていこうとトライしている。</p>
<p>　低い姿勢から抜群の加速を見せる独特のスプリントスタイル。その走りは今年、どれだけの勝利数を挙げるだろうか。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ウェレンスとベノートがクラシック制覇にチャレンジ</h2>
<p>　スプリント路線がユアンでメドが立っているのと同様に、春のクラシックやステージレースではウェレンスとベノートが中心となって戦術を組み立てていくことになる。両者はシーズン序盤のスタートダッシュにも定評があり、今シーズンも早い段階でその姿を見ることができるかもしれない。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448557" rel="attachment wp-att-448557"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/WELLENS-Tim002p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448557"></a><span class="caption">アルデンヌクラシックやステージレースで活躍が期待されるティム・ウェレンス　＝イル・ロンバルディア2018、2018年10月13日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ウェレンスは昨年、シーズンを通して安定して上位戦線を走った。2月のブエルタ・ア・アンダルシア（スペイン、UCI2.HC）で個人総合を制すると、3月のパリ～ニース個人総合5位。クラシックはアルデンヌ3連戦に照準を定め、アムステル・ゴールド・レース6位、ラ・フレーシュ・ワロンヌ7位とまとめた。</p>
<p>　シーズン後半も大きな成果を挙げるところまでは至らなかったものの、ビンクバンクツアー個人総合3位、イル・ロンバルディアでは5位と好走。今シーズンへの手ごたえをつかんでいる。</p>
<p>　ウェレンスの持ち味は、短めの急坂でのアタック。重要な局面でスピードを上げて、集団の人数を絞り込むような動きも巧みで、この動きができるかが生命線になる。まずは得意のアルデンヌクラシックがターゲットになるが、今年は優勝、最低でも表彰台確保が現実的な目標となってくる。昨年はジロ・デ・イタリアでステージ1勝を挙げたが、グランツールにはそれほどの色気を見せておらず、今年もそのスタンスは変わらないと見られる。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448561" rel="attachment wp-att-448561"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/BENOOT-Tiesj735p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448561"></a><span class="caption">コースレイアウトを問わず活躍が期待されるティシュ・ベノート　＝ツール・デ・フランドル2018、2018年4月1日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ウェレンス以上にオールラウンドな活躍が期待されるのがベノート。平坦から山岳までそつなくこなし、狙ったレースでは確実に上位に食い込む堅実性も持ち合わせる。もっとも、いざという場面での勝負強さやスプリント能力に課題があることを本人も自覚しており、それらをいかにカバーしていくかが今後のポイントになる。</p>
<p>　とはいえ、昨年は荒天で大荒れになったストラーデ・ビアンケで優勝するセンセーショナルな走りを見せると、しばし勢いを持続。ティレーノ～アドリアティコを個人総合4位と健闘し、得意のツール・デ・フランドルでも8位。ツールでの落車負傷の影響で、シーズン後半はビッグレースでの上位進出はなかったが、すでに回復し、今年の戦いを見据える。北のクラシックでの優勝を目指すとともに、意欲的なアルデンヌクラシックではウェレンスとの共闘を図っていく。</p>
<p>　ベノートに関しては、グランツールをどのような位置づけで臨むのかにも注目したい。2年前のツールでは個人総合20位。その経験から、昨年のツールでは新人賞のマイヨブラン候補とも目された。結果的にリタイアでジャージ獲得はならなかったが、25歳になる今年まで資格を有しており、再び有力候補に名が挙がることは確実。山岳比重の高い3週間をいかに走り抜くかは、この先のキャリアにつながっていくことも考えられる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スター候補が成長　ベテランとの融合を図る</h2>
<p>　まだまだタレント性に富んだスター候補が控える。いつブレイクを果たしても不思議ではない選手たちばかりだ。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448567" rel="attachment wp-att-448567"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/CAMPENAERTS-Victor009p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448567"></a><span class="caption">TTスペシャリストとして力を伸ばすヴィクトール・カンペナールツ　＝ブエルタ・ア・エスパーニャ2018第16ステージ、2018年9月11日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　昨年のロード世界選手権個人タイムトライアルで銅メダルを獲得したヴィクトール・カンペナールツ（ベルギー）は、同種目で不動のヨーロッパ王者でもあり、TTスペシャリストの1人としてすっかり地位を確立した。</p>
<p>　今年は4月にアワーレコード挑戦の可能性を示唆し、現・記録保持者のブラッドリー・ウィギンス氏にして「カンペナールツには私の記録（54.526km）を破ってほしい」と後継者指名まで受けた。本人も乗り気だったが、ウィンタートレーニングの導入期間に膝を負傷。また、ジロ・デ・イタリアがレースプログラムにおける重要な位置づけとなったため、アワードレコード挑戦は自らの判断で回避することになった。</p>
<p>　長期的な目標に東京五輪での金メダルを掲げ、それまでは“本職”に集中。その過程として、イギリス・ヨークシャーで9月に開催されるロード世界選手権での個人TTマイヨアルカンシエル獲得を目指していく。</p> <figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448571" rel="attachment wp-att-448571"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/LAMBRECHT-Bjorg012p-249x373.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448571"></a><span class="caption">上りに強いビョルグ・ランブレヒト。昨年のUCIロード世界選手権アンダー23で銀メダルを獲得した　＝2018年9月28日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　プロ2年目、21歳のビョルグ・ランブレヒト（ベルギー）はグランツールレーサーとして将来を嘱望される1人。昨年のハイライトは、ロード世界選手権アンダー23での銀メダル。長短問わず上りに強いことを証明したレースだった。昨シーズンは主に逃げからステージ上位フィニッシュを果たしたが、今年はビッグネームと真っ向勝負する場面は見られるか。</p>
<p>　ユアンを含む9人の新加入組では、21歳のスタン・デウルフ（ベルギー）の存在感が光る。昨年のパリ～ルーベ・エスポワール（23歳未満）で優勝しており、今シーズンはエリートでの北のクラシックデビューが期待される。アンダーカテゴリーでは、平坦やTTで力を示してきた選手だ。また、20歳のヘルベン・タイッセン（ベルギー）は、トラック中距離種目のエリミネーションで2017年にヨーロッパ王者となったスピードマン。ひとまずはトラックに専念し、昨年のロード世界選手権アンダー23個人TT銀メダルのブレント・ファンムール（ベルギー）とともに7月1日にトップチームへと加入する予定だ。</p>
<p>　こうした若手の一方で、ベテランもまだまだ健在。昨年のラ・フレーシュ・ワロンヌ3位のイェール・ファネンデル（ベルギー）は、今シーズンもアルデンヌクラシックに合わせてくるだろう。昨年の春のクラシックシーズンは、ウェレンスとの関係性でひと悶着あったとされているが、折り合いをつけて今年の本番を迎えられるか。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448576" rel="attachment wp-att-448576"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/DE-GENDT-Thomas001p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448576"></a><span class="caption">サントス・ツアー・ダウンアンダーに出場中のトーマス・デヘント。2019年シーズンは全グランツール出場の見通しだ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　逃げのスペシャリスト、トーマス・デヘント（ベルギー）は今年、グランツール全戦出場の見通し。話題が先行しそうなところだが、本人はいたって真面目。逃げやアシストでチームに貢献したいと意欲を見せている。グランツール全戦出場といえば、昨年のジロまで20戦連続出場を果たしたアダム・ハンセン（オーストラリア）もいるが、こちらもアシストの立場で引き続きチームを盛り立てていく姿勢だ。</p>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">ロット・スーダル　2018-2019　選手動向</p>
<p>【残留】<br> サンデル・アルメ（ベルギー）<br> ティシュ・ベノート（ベルギー）<br> ヴィクトール・カンペナールツ（ベルギー）<br> ジャスパー・デブイスト（ベルギー）<br> トーマス・デヘント（ベルギー）<br> フレデリック・フリソン（ベルギー）<br> アダム・ハンセン（オーストラリア）<br> イェンス・クークレール（ノルウェー）<br> ビョルグ・ランブレヒト（ベルギー）<br> ニコラス・マース（ベルギー）<br> トーマス・マルチンスキー（ポーランド）<br> レミー・メルツ（ベルギー）<br> マキシム・モンフォール（ベルギー）<br> ローレンス・ナーセン（ベルギー）<br> トッシュ・ファンデルサンド（ベルギー）<br> イエール・ファネンデル（ベルギー）<br> ハーム・ファンフック（ベルギー）<br> イエール・ワライス（ベルギー）<br> ティム・ウェレンス（ベルギー）<br> エンゾ・ワウテルス（ベルギー）</p>
<p>【加入】<br> アダム・ブライス（イギリス）　←アクアブルースポート<br> ラスムス・ビュリエルイーヴァスン（デンマーク）　←ゼネラルストア・ボットリ・ザルディーニ（アマチュア）<br> スタン・デウルフ（ベルギー）　←ロット・スーダルU23（アマチュア）<br> カレブ・ユアン（オーストラリア）　←ミッチェルトン・スコット<br> カールフレドリク・ハーゲン（ノルウェー）　←ヨーケル・イコパル<br> ロジャー・クルーゲ（ドイツ）　←ミッチェルトン・スコット<br> ヘルベン・タイッセン（ベルギー）　←ロット・スーダルU23（アマチュア）※7月1日加入予定<br> ブライアン・ファンフーテム（オランダ）　←ロームポット・ネーデルランセローテライ<br> ブレント・ファンムール（ベルギー）　←ロット・スーダルU23（アマチュア）※7月1日加入予定</p>
<p>【退団】<br> ラルスイティング・バク（デンマーク）　→ディメンションデータ<br> イェンス・デブシェール（ベルギー）　→カチューシャ・アルペシン<br> アンドレ・グライペル（ドイツ）　→アルケア・サムシック<br> モレノ・ホフラント（オランダ）　→EFエデュケーションファースト・ドラパック<br> ジェームス・ショー（イギリス）　→未定<br> マルセル・シーベルグ（ドイツ）　→バーレーン・メリダ</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−カールフレドリク・ハーゲン（ノルウェー、ロット・スーダル）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　27歳にして初めてのUCIワールドチーム入り。ロードでのキャリアは実質4年と短い点でも異色のライダーと言える。</p> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448580" rel="attachment wp-att-448580"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/HAGEN-Carl-Fredrik001p-249x373.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448580"></a><span class="caption">サントス・ツアー・ダウンアンダーでトップシーンにデビューを果たしたカールフレドリク・ハーゲン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　自転車競技を始めたのは22歳のとき。クロスカントリースキー選手として活動し、夏場のトレーニングの一環として乗ったのがマウンテンバイクだった。それまで、スキーのほかにサッカーや陸上競技にも取り組んできたスポーツ人生だったが、何よりも自分向きだと思えたのが自転車だったのだという。</p>
<p>　ロードに転向後は自国の英雄、トル・フスホフトに師事し地元のコンチネンタルチームで走りを磨いた。昨年のアークティックレース・オブ・ノルウェーでは強豪に交じって個人総合8位。ロード世界選手権の代表入りも果たし、一気に名を挙げた。</p>
<p>　自転車競技を始めた頃には考えたこともなかったというトップチーム入り。取り組むのがほかの選手より遅かったこともあり、あこがれの選手はゼロ。ここまでの歩みも、挑戦を繰り返しているうちにたどり着いたと感じている。</p>
<p>　「新しい冒険」というトップシーンでの戦い。上りなら距離を問わず戦える自信があるという。だから、目標はステージレースでの総合成績。「（上りでアタックしている間の）4～5分の我慢はお手のもの」と自己分析する。</p>
<p>　ちなみに、苦手としているのはスプリント。「スピードがないからユアンのリードアウトは無理だね」とのこと。現在参戦中のダウンアンダーは、集団のコントロールに従事する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448582" rel="attachment wp-att-448582"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/HAGEN-Carl-Fredrik007p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448582"></a><span class="caption">サントス・ツアー・ダウンアンダー第1ステージでは集団コントロールをになったカールフレドリク・ハーゲン。ゆくゆくはステージレースで総合を目指していきたいという　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg?x27889" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 12:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初心者も歓迎、話題のBMX競技を体験するプログラム　岡山・津山市で2月10、11日開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448541</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448549" rel="attachment wp-att-448549"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/bmx01-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448549"></a><span class="caption">話題のBMX競技を体験できるプログラムが岡山県に登場　Photo: Okayama Prefecture</span></figure><p>　国際大会の新種目として注目が集まっている自転車競技「BMX」の体験会が、岡山県津山市の「BONDS PAMP CAFE」で2月10日（日）、11日（月・祝）に開催される。子供から小学生、さらには大人向けまで、幅広い年齢層がBMXを楽しめる内容となっている。</p>
<p>　プログラムは津山市の観光体験プログラム「つやま小旅」として今回初登場。中国地方では津山市にしかない、屋内型スケートパークで気軽にBMXを体験できる。自転車に乗り始めた子供や小学生向けのビギナー体験会、もっと上手くなりたい小学生以上向けのスクール、また大人向けにBMX競技のルールや技を紹介して観戦の楽しみ方がわかる講座など、4種類のプログラムを用意した。</p>
<p>　BMXのパーク競技は2020年の東京五輪で新しく採用。話題の競技に、岡山県北への観光とあわせて触れられる。併設されたカフェでドリンクや名物のパンケーキを味わいながら、ゆっくりと見学することもできる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448551" rel="attachment wp-att-448551"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/bmx03-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-large wp-image-448551"></a><span class="caption">子供から大人まで気軽にBMXを体験できる　Photo: Okayama Prefecture</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448550" rel="attachment wp-att-448550"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/bmx02-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-large wp-image-448550"></a><span class="caption">高度な技術を学べるプログラムも　Photo: Okayama Prefecture</span></figure>
</div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">BMX体験会概要</p>
<p>■開催地：BONDS PAMP CAFE（岡山県津山市上河原142-2）<br> ■参加費：いずれも 3,600円</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://tsuyama-kotabi.jp/entry/search.aspx?category_no%EF%BC%9D17" target="_blank">参加申込ページ</a></div>
<p>●ビギナー向けBMX体験会（3歳以上の子供向け）　定員：5人<br> 　日時：2019年2月10日（日）13:00～14:00<br> 　内容：自転車に乗り始めのお子様が対象。今から始めれば、プロ選手も夢じゃない！？　BMXに慣れることからやってみましょう。</p>
<p>●ビギナー向けBMX体験会（小学生以上の子供向け） 定員：5人<br> 　日時：2019年2月10日（日）14:30～15:30<br> 　内容：自転車には乗れるけど、BMXに初挑戦してみたいお子様向け。話題の自転車競技をお子様に体験させてみませんか。隠れた才能が目覚めるかも！？</p>
<p>●もっとうまくなりたい人のBMXスクール（小学生以上の子供向け）　定員：5人<br> 　日時：2019年2月11日（月・祝）13:00～14:00<br> 　内容：BMXに乗ったことのあるお子様向け。熟練の講師が基礎からレクチャーし、より高度な技術を伝承します。いろんなトリックをやってみたい！と思っているお子様にぴったりです。</p>
<p>●大人のためのBMX講座（大人向け）　定員：5人<br> 　日時：2019年2月10日（月・祝）14:30～15:30<br> 　内容：初心者の方でも大丈夫。BMXのルールや技を知って、観戦を楽しめるようレクチャーします。また、実際に軽くBMXを体験していただけます。</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tsuyamakan.jp/" target="_blank">つやま小旅（津山市公式観光サイト）</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://mimasakanokuni.jp/" target="_blank">美作国観光連盟（岡山県北の観光情報）ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 15:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベヴィンがスプリント勝負を制して優勝　新生CCCチームに初勝利をもたらす</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448493</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サントス・ツアー・ダウンアンダーは1月16日、第2ステージがノーウッドからアンガストンまでの122.1kmで争われ、パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）が優勝。名だたるピュアスプリンターを押しのけ、チームに初勝利をもたらした。リーダージャージはエリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）からベヴィンに移動している。日本の新城幸也（バーレーン・メリダ）はトップと同タイムの95位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448493/d1" rel="attachment wp-att-448737"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/d1-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448737"></a><span class="caption">新ジャージを身にまとい、見事スプリント勝負を制したベヴィン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">暑さの影響で距離を短縮</p>
<p>　真夏のオーストラリアで開催されているダウンアンダー。この日は、ノーウッドからアンガストンまでの149kmを走る予定だったが、暑さの影響で27km短縮、122.1kmで争われた。設定されているポイントは、26.3km地点の2級山岳、39.2kmと57.9km地点に2カ所のスプリントポイント。大集団スプリントが濃厚の平坦ステージだ。だが、ゴール前はやや上り基調。各スプリンターの脚とコースレイアウトの相性が勝敗を分けることも予想された。</p>
<p>　スタート直後に逃げたのは、山岳賞ジャージを着用するジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）と山岳賞2位のアルチョム・ザハロフ（カザフスタン、アスタナ プロチーム）。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448493/d2" rel="attachment wp-att-448739"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/d2-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448739"></a><span class="caption">終盤に向け体制を整える集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ここにハイメ・カストリリョ（スペイン・モビスターチーム）が加わり3人の逃げが形成される。3分以上のタイム差をつけたメイン集団では、この日もヴィヴィアーニで勝利を狙うドゥクーニンク・クイックステップを中心にコントロールが行われていた。この日唯一の山岳ポイントは、リー、ザハロフ、カストリリョの順で通過。リーはこの日の仕事を終えたと言わんばかりに、後ろに下がった。</p>
<p>　その後、2つのスプリントポイントを通過し終えた92.5kmの補給地点でザハロフとカストリリョも集団へ。レースは振り出しに戻る。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448493/d3-8" rel="attachment wp-att-448741"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/d3-1-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448741"></a><span class="caption">一人逃げで見せ場を作るラダニュ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そこで動いたのが、残り48kmを切ったところでのマチュー・ラダニュ（フランス、グルパマ・エフデジ）とマヌエーレ・ボアーロ（カザフスタン、アスタナプロチーム）だった。だが、ボアーロはすぐに後退。ここから、ラダニュの一人旅が始まる。残り約30km地点で約1分、20kmで40秒、集団はラダニュの動きをうかがいながら徐々にタイム差を縮める。同時に、集団内は徐々に活性化。ドゥクーニンク・クイックステップやバーレーン・メリダ、ボーラ・ハンスグローエ、アスタナプロチーム、ユンボ・ヴィスマなど各チームが最終盤に向けてトレインを組み始めた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">落車と緩やかな上りゴールで思わぬ展開に</p>
<p>　粘ったラダニュだったが残り2.8kmで吸収。ゴールまで緩やかに上る中、集団はますます活性化する。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448493/d4-2" rel="attachment wp-att-448743"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/d4-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448743"></a><span class="caption">絶妙な仕掛けどころで勝利を手にしたベヴィン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　残り1km地点を先頭で通過したのは、ダニエル・オス（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）。ペテル・サガン（スロバキア）の優勝への道を作る。そのほか、バーレーン・メリダやチーム スカイ、ユンボ・ヴィスマなどもトレインを組もうとする。</p>
<p>　しかし、ゴール直前で落車が発生。大人数が巻き込まれ集団は大きく分断される。ヴィヴィアーニやサガン、カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）は落車に巻き込まれなかったものの、このアクシデントにどのチームも完璧なトレインを組むことができない状況に陥った。</p>
<p>　その中で最初に仕掛けたのは、ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）。いち早い仕掛けで勝負にでる。そこに反応したのがベヴィンだった。独走力のある走りでサンチェスを抜き去る。ユアンもスプリントを仕掛けたものの、時すでに遅し。緩やかな上りゴールというレイアウトも手伝い、ベヴィンが見事勝利を手にした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448493/d5" rel="attachment wp-att-448742"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/d5-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448742"></a><span class="caption">この勝利でリーダージャージも手に入れたベヴィン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ベヴィンは直前のニュージーランド選手権のタイムトライアルでも優勝。調子の良さをそのままに、早くも今シーズン2勝目を手にした。また、ベヴィンは昨年までCCCチームの前身であるBMCレーシングチームに所属。いわゆる残留組で、期するものもあっただろう。CCCチームに嬉しい初勝利をもたらした。</p>
<p>　明日の第3ステージは、ロベサルからウレイドラまでの146.2km。60km手前からアップダウンのある周回コースを7周してゴールとなる。獲得標高は3337m、総合争いが動くことはほぼ間違いないだろう。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第2ステージ結果</span><br> 1	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	3時間14分31秒<br> 2	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	+0秒<br> 3	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 4	ダニー・ファンポッペル（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 5	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）<br> 6	フィル・バウハウス（ドイツ、バーレーン・メリダ）<br> 7	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 8	ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）<br> 9	キール・レイネン（アメリカ、トレック・セガフレード）<br> 10	クリストファー・ハルヴォルセン（ノルウェー、チーム スカイ）<br> 95	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #D36027;">個人総合</span><br> 1	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	6時間34分3秒<br> 2	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+5秒<br> 3	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	+9秒<br> 4	マキシミリアン・ヴァルシャイド（ドイツ、チーム サンウェブ）<br> 5	アルチョム・ザハロフ（カザフスタン、アスタナ プロチーム）<br> 6	ジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	+10秒<br> 7	マイケル・ストーラー（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 8	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 9	ヤクブ・マレツェコ（イタリア、CCCチーム）<br> 10	ハイメ・カストリリョ（スペイン、モビスター チーム）	+12秒<br> 90	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+15秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #009460;">スプリント賞</span><br> 1	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	24 pts<br> 2	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	23 pts<br> 3	フィル・バウハウス（ドイツ、バーレーン・メリダ）	22 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #0C2240;">山岳賞</span><br> 1	ジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	20 pts<br> 2	アルチョム・ザハロフ（カザフスタン、アスタナ プロチーム）	12 pts<br> 3	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	4 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #A9A9A9;">新人賞</span><br> 1	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	6時間34分12秒<br> 2	ジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	+1秒<br> 3	マイケル・ストーラー（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1 UAE・チームエミレーツ 19時間42分54秒<br> 2 グルパマ・エフデジ	+0秒<br> 3 ユンボ・ヴィスマ<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 16:15:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フカヤが釣り竿用の立体ディスプレイスタンド「ロッドタワー」を発売　バイクと共用も可能</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448763</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　フカヤが初のフィッシング向け製品として、ロッドディスプレイスタンド「ロッドタワー」「ロッドフローティングキット」を、全国の釣用品販売店で発売する。フカヤが長年販売してきたミノウラ製の突っ張り式バイクディスプレイスタンド「バイクタワー」を転用した製品。従来の床置きや壁付けのロッドホルダーと異なり、強固な突っ張り支柱を利用することで、室内空間を最大限に有効活用し、「魅せる収納」として愛用のロッドをスタイリッシュにディスプレイする。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448768" rel="attachment wp-att-448768"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/rodtower01-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448768"></a><span class="caption">フィッシングロッドをスタイリッシュにディスプレイできるスタンド「ロッドタワー」が登場　© FUKAYA</span></figure>
</div>
<p>　ロッドタワーは大切なロッドを、高い位置に優しくしっかりとホールドして収納。子供のいたずらや不意の接触による転倒の心配がなく、また空間を広く見せてくれる。地震大国の日本生まれの製品として、突っ張り式の支柱は耐震性にもこだわり、床置きのロッドスタンドにありがちな転倒の心配もない。また壁付けタイプのような取り付け跡が残ることもなく、賃貸住宅でも安心して使用できる。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448766" rel="attachment wp-att-448766"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/rodtower02-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-large wp-image-448766"></a><span class="caption">収納部は細かい調整が可能。傷や落下を防止する小物も付属する　© FUKAYA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448767" rel="attachment wp-att-448767"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/rodtower03-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-large wp-image-448767"></a><span class="caption">釣り用品など小物を収納できるバスケットのアタッチメント　© FUKAYA</span></figure>
</div>
<p>　製品は支柱と5本収納アタッチメントがセットになった「ロッドタワー」と、追加用アタッチメントの「ロッドフローティングキット」。ロッド支持部は、フック部に取り付けるロッド保護テープと、ロッドの転落を防ぐ樹脂リングが付く。また、小物を収納できるバスケット「バスケットアタッチメント2」も販売する。</p>
<p>　支柱部分はバイクタワーと共通のため、バイクタワー用のアタッチメントの使用や、バイクと組み合わせてのディスプレイも可能だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Rod Tower ロッドタワー</span><br> 税抜価格：22,000円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ロッドフローティングキット</span><br> 税抜価格：7,800円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■バスケットアタッチメント2</span><br> 税抜価格：5,000円<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/" target="_blank">「フカヤ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 19:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャプター2の軽量モデル「フル」　マオリ語で“羽と上昇”を表すブランド第3弾</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448780</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　チャプター2からブランド第3弾となる新型バイク「HURU」（フル）が登場した。細身のフレームは軽量に仕上がっており、マオリ語（ニュージーランドの先住民語）で「羽と上昇」を示すがごとく軽やかな乗り味が特徴。今回はディスクブレーキモデルを試した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448785" rel="attachment wp-att-448785"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/huru_04-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448785"></a><span class="caption">チャプター2のブランド第3弾「フル」　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448782" rel="attachment wp-att-448782"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/huru_01-248x373.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448782"></a><span class="caption">フロントフォークはエンドがオフセットされる　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　チャプター2はマイク・プライド氏が2015年に立ち上げたブランドで、スペック主義から一線を画すオリジナリティ溢れたバイクを展開してきた。これまでに、オールラウンダーな「TERE」（テレ）、エアロロードの「RERE」（レレ）がデビュー。そして今回、ラインナップへ軽量バイクのフルが加わった。</p>
<p>　比較的手の届きやすい価格帯で売り出してきたチャプター2だが、フルは税抜価格で約40万円（フレームセット）とやや高価。これはより良い素材を採用しているからであろう。フレームのカーボンは全て東レ製で、T1000とT800をメインに使用されている。その結果、フレーム重量は789g（ディスクブレーキモデルは819g）と軽量に仕上げられている。</p>
<p>　フロントフォークは2種類を用意。オフセットはXSとSサイズが53mmで、M、L、XLが43mmとなる。また、ヘッドチューブから前方へ、爪先では後方へ戻るかたちでオフセットしており、振動吸収性とスタビリティが高められた。シートステーはシートチューブの両脇から接続。ボトムブラケットやチェーンステーは太く設計されており、軽量ながら要所の剛性を保っている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448783" rel="attachment wp-att-448783"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/huru_02-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-448783"></a><span class="caption">シートステーはねじれ剛性を高めるため、シートチューブ脇から接続　Photo: Masami SATOU</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448784" rel="attachment wp-att-448784"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/huru_03-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-448784"></a><span class="caption">パワーを受け止めるため、チェーンステーは太く設計　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p>　走行した印象だが、狙い通りに軽さが前面に押し出されており、場所を選ばずとても軽快に感じた。細身のフレームだが、走りに必要となる剛性はしっかりと確保。ペダリングの度にリア三角から前に押し出されるような感覚を受けた。ガチガチの剛性ではなく、しなやかな部類に入るため、軽量クライマーに最適だろう。</p>
<p>　今回乗ったのはディスクブレーキモデルでスルーアクスルを採用しており、高いスタビリティを発揮。より軸を意識したダンシングも可能だったうえ、コーナーでもラインを崩すことなく走り抜けることができた。オフセットされたフロントフォークも、粘りのコーナリングを演出してくれる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448786" rel="attachment wp-att-448786"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/huru_05-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448786"></a><span class="caption">軽量でありながらスタイビリティの高さも示したチャプター2「フル」　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p>　ディスクブレーキタイプの走りも良かったが、個人的にはリムブレーキモデルも試したいところ。ディスクブレーキはどうしても物理的に重量が増してしまうので、軽量バイクであれば軽さを突き詰めた仕様で乗ってみたい。足元が軽くなるので、また走りの印象も変わりそうだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チャプター2「フル」</span><br> 税抜価格：412,020円（ディスクブレーキ）、393,552円（リムブレーキ）※フレームセット<br> サイズ：XS、S、M、L、XL<br> フレーム重量：789g (リムブレーキ) 、819g (ディスクブレーキ) ※Mサイズ<br> タイヤクリアランス：28Cまで<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://jp-jp.chapter2bikes.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「チャプター2」ウェブサイト</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg?x27889" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 06:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也は自らの走りに好感触　3日目は「アップダウンのコースになっていくので楽しみ」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448809</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーレーン・メリダの新城幸也は、1月15〜20日にオーストラリアで開催されている、UCIワールドツアー初戦「サントス・ツアー・ダウンアンダー」に出場中だ。16日に行われた第2ステージでは、この日6位に入ったチームのスプリントエース、フィル・バウハウス（ドイツ）をアシストしながら、トップと同タイムの区間95位でフィニッシュ。個人総合では90位に付けている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448809/santos-tour-down-under-2019-stage-2" rel="attachment wp-att-448810"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/yuki202-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448810"></a><span class="caption">カメラに向かって笑顔をでピースサインをする新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA / CorVos</span></figure>
</div>
<p>　前日の第1ステージに比べて、雲が出て若干暑さは和らいだというものの、新城のメーターに記録された平均気温は43℃から40℃になったのみ。相変わらず南半球の暑さの中、前日に引き続いてのスプリントステージとなった。第1ステージではゴール目前の最終局面で集団落車が発生し、チーム連携ができない展開に陥ったため、この日のバーレーン・メリダは早い段階で隊列を組んでゴールに備えた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448809/santos-tour-down-under-2019-stage-2-2" rel="attachment wp-att-448811"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/yuki201-373x248.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448811"></a><span class="caption">補給食を摂る新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA / CorVos</span></figure><p>　残り20km付近から、新城が前を走って集団先頭付近をキープ。新城は「シーズン初めてのトレインで、初レースなので、自分のコンディションがどこまで自分が仕上がっているのか未知数で、いつ力尽きるか分からない状態」と若干不安もあったという。だが新城は、残り2km過ぎまで先頭をキープする働きを見せる。「自分が思っている以上に調子は良かったようだ」とレース後に振り返った。</p>
<p>　後続のチームメートに仕事を託した新城は、隊列から離れてゴール。先頭集団で落車が発生したため、救済措置で先頭と同タイム扱いとなった。</p>
<p>　「今日のステージで自分の調子を確認できたのは良かった。第3ステージからアップダウンのコースになっていくので楽しみだ」という新城。第3ステージは丘陵地帯の周回コースを、後半7周回してフィニッシュする146.2kmで行われる。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 10:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヴィヴィアーニはヴェンジとターマックを使い分け　UCIワールドチームの最新バイク＜2＞</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448521</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツアー・ダウンアンダーを彩るプロバイクレビューの第2段は、チームサンウェブ、CCCチーム、ドゥクーニンク・クイックステップ、ユンボ・ヴィスマ、ミッチェルトン・スコット、モビスター チームの6チームを紹介する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448653" rel="attachment wp-att-448653"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/probike02-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448653"></a><span class="caption">チームサンウェブ、CCCチーム、ドゥクーニンク・クイックステップ、ユンボ・ヴィスマ、ミッチェルトン・スコット、モビスター チームの6チームのバイクを紹介　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/448456" target="_blank" data-gatracking="on">UCIワールドチームの最新バイク＜1＞</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">チームサンウェブ</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448642" rel="attachment wp-att-448642"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/Sunweb012p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448642"></a><span class="caption">チームサンウェブはサーヴェロへスイッチ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　チームサンウェブは今年、ジャイアントからサーヴェロへ使用バイクを変更。ヨリス・ニューウェンハイス（オランダ）は新型エアロロード「S5 Disc」を駆る。二股に分かれたステムが特徴で、徹底的に空気抵抗の削減を求めたバイクだ。パワーメーターを含むコンポーネントはシマノ、タイヤはコンチネンタルを使用する。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.eastwood.co.jp/lineup/cervelo/" target="_blank" data-gatracking="on">「サーヴェロ」ブランドページ（東商会ウェブサイト内）</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ミッチェルトン・スコット</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448640" rel="attachment wp-att-448640"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/Mitchelton011pp-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448640"></a><span class="caption">スコットのバイクを使用するミッチェルトン・スコット　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ミッチェルトン・スコットは、チーム名にも入るスコットがバイクスポンサーとなる。昨年、総合優勝を果たしたダリル・インピー（南アフリカ）は、エアロロードの「フォイル」を使用する。コンポーネントやホイールは前年と変わらず、シマノ製品で固められている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.scott-japan.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「スコット」ウェブサイト</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">CCCチーム</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448637" rel="attachment wp-att-448637"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/CCC019p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448637"></a><span class="caption">CCCチームはジャイアントがバイクを供給　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　BMCレーシングチームのメインスポンサーであったBMCの撤退に伴い、チームスポンサーと名称が変わったチームCCC。バイクブランドも変更し、今年はジャイアント製のバイクを使用する。レース初日に逃げに乗ったパトリック・ベヴィン（ニュージーランド）は、オールラウンダーの「TCRアドバンスド」を駆った。ホイールも同ブランドの製品が組み込まれている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.giant.co.jp/giant19/" target="_blank" data-gatracking="on">「ジャイアント」ウェブサイト</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">モビスター チーム</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448641" rel="attachment wp-att-448641"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/Movistar007p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448641"></a><span class="caption">モビスター チームは今年もキャニオンとタッグを組む　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　モビスター チームは2014年シーズンからタッグを組むキャニオンからバイクが供給される。エアロロードの「エアロード」も選択できるが、エクトル・カレテロ（スペイン）はオールラウンダーの「アルティメット」をチョイス。コンポーネントはカンパニョーロのEPSで組まれ、ホイールはチームカラーのロゴが際立つ「ボーラ ウルトラ」が装着されている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.canyon.com/ja/" target="_blank" data-gatracking="on">「キャニオン」ウェブサイト</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ユンボ・ヴィスマ</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448639" rel="attachment wp-att-448639"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/Jumbo011p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448639"></a><span class="caption">ユンボ・ヴィスマは昨年に続きビアンキを駆る　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ユンボ・ヴィスマは昨年から引き続き、イタリアの老舗ブランド、ビアンキを使用する。ロベルト・ヘーシンク（オランダ）は、エアロロードの「オルトレ XR4」に乗る。振動除去素材であるカウンターヴェイルをフレームに採用し、振動吸収性を高めた選手から人気のモデルだ。ホイールは高速レースに対応するシマノ「WH-R9170-C60」が選ばれている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.japan.bianchi.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「ビアンキ」ウェブサイト</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ドゥクーニンク・クイックステップ</h2>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448638" rel="attachment wp-att-448638"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/Deceuninc011pp-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448638"></a><span class="caption">エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア）が使用したスペシャライズド「Sワークス ターマック」　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　第1ステージを制したエリア・ヴィヴィアーニ（イタリア）擁するドゥクーニンク・クイックステップはスペシャライズドのバイクを使用している。スプリンターのヴィヴィアーニはエアロロード「Sワークス ヴェンジ」と、「Sワークス ターマック」を使い分けている。（第1ステージではSワークス ヴェンジを使用）</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.specialized.com/jp/ja/" target="_blank" data-gatracking="on">「スペシャライズド」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 11:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>過去最多53社が出展「ハンドメイドバイシクル展」　2月23、24日に東京流通センターで開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448674</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448674/sony-dsc-124" rel="attachment wp-att-448689"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/handmade-4-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448689"></a><span class="caption">体験ブースでの研磨体験　©日本自転車普及協会</span></figure><p>　オーダーメイド自転車の魅力を紹介するイベント「2019ハンドメイドバイシクル展」が、2月23日（土）、24日（日）の2日間にわたって東京都大田区の東京流通センター（TRC）で開催される。会場を変更・拡充して初開催となる今年は、過去最多となる53社が出展。高い技術と自転車に対する深い造詣を持つ国内外のビルダーによって造られた自転車や、斬新で独創的なパーツが一堂に会する貴重な機会だ。入場無料。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ビルダーやゲストを招いたトークショーも</h2>
<p>　「ハンドメイドバイシクル」とはフレームビルダーと呼ばれる自転車職人が乗り手の様々なオーダーやニーズに応えながら、オートクチュールのドレスのように作り上げた理想の自転車。フレームビルダーは新たな知識や熟練の技を駆使し、使用する人々の目的に合わせて多種多様な自転車を制作してきた。現在は、その技術を学べる専門学校も開設され、若手ビルダーも数多く登場し始めている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448674/sony-dsc-126" rel="attachment wp-att-448691"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/handmade-2-286x191.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-448691"></a><span class="caption">展示ブース　©日本自転車普及協会</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448674/sony-dsc-127" rel="attachment wp-att-448692"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/handmade-3-286x191.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-448692"></a><span class="caption">展示ブース　©日本自転車普及協会</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448674/sony-dsc-125" rel="attachment wp-att-448690"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/handmade-1-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448690"></a><span class="caption">毎年好評なビルダー・著名人によるトークショー　©日本自転車普及協会</span></figure><p>　ビルダーごとの技術と個性が反映された自転車を見て、各ブースでビルダー本人に直接質問することもできる。</p>
<p>　また、著名なビルダーやゲストを招いたトークショーも2日間にわたって開催。「見て・聴いて・話して・体験」することによってハンドメイドバイシクルの魅力をより多く知ることができる。2018年開催では2年連続となる約3000人（2日間合計）の来場者を記録している。<br style="clear:both"></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">自転車文化センター 2018ハンドメイドバイシクル展</p>
<p>日時：2019年2月23日（土）、24日（日）9:30～16:30（両日とも）<br> 会場：<a href="https://www.trc-inc.co.jp/index.html" target="_blank">東京流通センター（TRC）</a>第一展示場　Aホール・第2会議室<br> 住所：東京都大田区平和島6-1-1<br> アクセス：東京モノレール「流通センター」駅下車<br> 入場料：	無料<br> 主催：一般財団法人日本自転車普及協会　自転車文化センター</p>
<p>【トークショー企画】（※出演者・出演等内容変更の場合あり）<br> 2月23日（土）<br> 　サイクルストアーヒロセ、BIXXIS JAPAN<br> 　スペシャルトークショー：元競輪選手・市田佳寿浩氏とガールズケイリン選手<br> 2月24日（日）<br> 　今野製作所、ハンドメイドバイシクルトークショー</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">出展者一覧（予定）</p>
<p>あぶくま自転車工房、WELD ONE、EQUILIBRIUM CYCLE WORKS、エム.マキノサイクルファクトリー、EMERALD BIKES、エンマバイシクルワークス、岡安製作所、加島サドル製作所、絹自転車製作所、K・L・C PRODUCTS、近藤機械製作所、今野製作所、アマンダスポーツ、サイクルグランボア、サイクルストアーヒロセ、サギサカ、SANO MAGIC、Sunrise cycles、Stubborn cycleworks、ダイワボウプログレス、たつみ商会、鶴岡レーシング、東叡社、東京サイクルデザイン専門学校、東洋フレーム、ドバッツ・ライノ・ハウス、日直商会、日東、Bakansu cycles、BIXXIS JAPAN、ビチスポーツモリアイ、BYOB Factory、5LINKS、プロショップタカムラ製作所、平和技術研究所、HELAVNA CYCLES、細山製作所、堀田製作所、本所工研、マツダ自転車工場、macchi cycles、三ヶ島製作所、柳サイクル、山音製輪所、ライトサイクル、ワークショップ モンキー、渡辺捷治製作所（五十音順）<br> ●新規出展社（予定）<br> アトリエ・キノピオ、ABOVE BIKE STORE、CYCLE TOURING オオマエジムショ、three branch cycles、東京サンエス、バイシクルわたなべ（五十音順）（過去出展社含む）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.facebook.com/handmadebicycle" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ハンドメイドバイシクル展」facebookページ</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cycle-info.bpaj.or.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">自転車文化センターホームページト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>獲得標高3500mの末のスプリントをサガンが制する　ベヴィンは総合首位を堅守</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448856</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オーストラリアで開催中のUCIワールドツアー開幕戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーは1月17日に第3ステージを実施。レースが進むにつれて人数が絞られていった集団は、最後にスプリントでの勝負となり、終始好ポジションでレースを展開したペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）が混戦を制して、今シーズン初勝利を挙げた。前日のステージを制して個人総合首位に立つパトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）はステージ4位とまとめ、リーダージャージをキープ。新城幸也（バーレーン・メリダ）は、トップから7秒差の47位で終えている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448856/sagan-peter088p" rel="attachment wp-att-448862"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/SAGAN-Peter088p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448862"></a><span class="caption">サントス・ツアー・ダウンアンダー第3ステージを制してシーズン初勝利を挙げたペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">獲得標高約3500mの大会前半戦重要ステージ</h2>
<p>　この日はロベサルからウレイドラまでの146.2km。約14kmの周回をおおよそ2周し、その後はしばしワンウェイルート。中盤からはウレイドラのフィニッシュラインを含む周回コースをおおよそ7周する。細かいアップダウンが連続し、1日を通しての獲得標高は約3500m。スプリンター有利とされた前日までの2ステージとは異なり、展開次第では最終的な総合成績にも反映されることが考えられる、今大会の前半戦重要ステージと目された。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448856/viviani-elia008p" rel="attachment wp-att-448864"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/VIVIANI-Elia008p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448864"></a><span class="caption">逃げグループを引っ張るエリア・ヴィヴィアーニ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　スタートして最初に迎えるポイントは、4.7km地点の中間スプリント。一団のまま進み、ここはスプリント賞でトップに立つエリア・ヴィヴィアーニ（ドゥークニンク・クイックステップ）が1位通過した。</p>
<p>　この直後に逃げ狙いの動きが発生し、数人の飛び出しにヴィヴィアーニも追随。7人がレースを先行する。その流れで18.6km地点に設けられた2つ目の中間スプリントへ到達し、ここは争うことなくヴィヴィアーニが先頭で通過した。</p>
<p>　メイン集団が逃げを容認したことで、少しずつリードを広げていく先頭の7人。37.9km地点に待ち受けたこの日唯一の山岳ポイントは、マヌエーレ・ボアーロ（イタリア、アスタナ プロチーム）が1位で通過した。3分15秒差を境に、CCCチームを中心に集団ではタイム差のコントロールを開始。とはいえ、無理に追いかけることはせず、前後のグループともに淡々とレースを進めていった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448856/train-of-ccc007p" rel="attachment wp-att-448867"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/Train-of-CCC007p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448867"></a><span class="caption">CCCチームがメイン集団をコントロール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　長く形勢に変化がなかったが、残り55kmになったところでヴィヴィアーニが意識的にペースを落として逃げグループから下がっていく。タイミングを同じくしてメイン集団もスピードを上げていき、先行する選手たちとのタイム差は1分台になった。</p>
<p>　集団が完全に逃げグループを射程圏内へと捉えた残り32kmでは、ダヴィデ・バレリーニ（イタリア、アスタナ プロチーム）とアルベルト・ベッティオール（イタリア、EFエデュケーションファースト）がブリッジに成功。序盤から逃げていたメンバーでは、ジェームス・ウェーラン（オーストラリア、EFエデュケーションファースト）だけが生き残る形になり、3人の先頭グループを牽引。バレリーニは集団へ戻る判断をするが、ウェーランに引き上げられたベッティオールは残り20kmから単独走に。集団に対し約1分差で逃げる姿勢を見せた。</p>
<p>　なんとか粘りたいベッティオールだったが、チーム スカイやミッチェルトン・スコットなどがペーシングする集団の勢いには勝てず、残り13kmで吸収。以降はスプリント勝負を意識する各チームがエースクラスのポジションを固めながら、フィニッシュを目指していくこととなった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">狙いすましたサガンのスプリントが冴える</h2>
<p>　集団の主導権を握ったのはミッチェルトン・スコット。昨年の総合覇者であるダリル・インピー（南アフリカ）で勝負する構えを見せる。そのインピーを徹底的にマークするのは、リーダージャージのベヴィン。残り5kmを切ると、ユンボ・ヴィスマの隊列も前方へ浮上。さらにはサガンやリッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）といった有力選手も顔を見せ始めた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448856/bevin-patrick014p" rel="attachment wp-att-448869"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/BEVIN-Patrick014p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448869"></a><span class="caption">リーダージャージを着用するパトリック・ベヴィン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　フィニッシュへ向けて動き出したのは、残り3km。ケニー・エリッソンド（フランス、チーム スカイ）がアタック。一瞬牽制気味になった集団をよそに、数秒のリードを奪う。だが、直後の急坂でマイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）が労せずエリッソンドをパス。代わってリードを広げようと試みるが、ここは集団が許さない。結局、ミッチェルトン・スコットのアシスト陣が再び集団をまとめて残り1kmのフラムルージュを通過。2番手にインピー、その後ろにはサガンがつき、ベヴィンもしっかりとチェックに入った。</p>
<p>　そして、わずかな下りを利用してインピーが早めのスプリント開始。これに続くはサガン。フィニッシュライン直前の上りレイアウトでついにサガンが先頭へ。その脇からルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）も伸びてくるが、最後はハンドルを投げ出したサガンが勝ちきってステージ優勝を決めた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448856/sagan-peter046pp" rel="attachment wp-att-448871"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/SAGAN-Peter046pp-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448871"></a><span class="caption">スプリント勝負。ペテル・サガン（先頭右）がハンドルを投げ出してルイスレオン・サンチェス（先頭左）の追い上げをかわす　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　シーズン初勝利のサガンは、昨年も同じフィニッシュ地だった第4ステージで勝っており、“ウレイドラ2連覇”。ただ、昨年は周回せずにフィニッシュラインを迎えたが、今回はタフな起伏をクリアしての快勝。その走りに手ごたえをつかんだのか、自信に満ちた姿でポディウムへと上がった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448856/sagan-peter076pp" rel="attachment wp-att-448873"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/SAGAN-Peter076pp-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448873"></a><span class="caption">優勝を争ったペテル・サガン（右）とルイスレオン・サンチェスが健闘を讃え合いグータッチ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　2位のサンチェスに続き、個人総合2連覇を目指すインピーが3位に入って4秒のボーナスタイムを獲得。ステージ2連勝こそならなかったが、ベヴィンも4位とまとめてリーダージャージをキープしている。</p>
<p>　日本人選手で唯一の参戦となっている新城は、終盤までアシストとして奮闘。ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア）の10位フィニッシュに貢献し、ステージを終えている。</p>
<p>　18日には第4ステージとして、アンリーからキャンベルタウンまでの129.2kmで争われる。リアルスタート直後から長い上りが登場するなど、この日も起伏に富んだコースレイアウト。注目は、フィニッシュ手前5.7kmに待つコークスクリューの上り。ダウンアンダーではおなじみの最大勾配9％の登坂区間は、集団を破壊し、力のある者だけが勝負することを許される難所だ。そして、頂上からフィニッシュへ向けては一気の下り。このステージを終えた段階で、個人総合争いの上位戦線に属する選手たちがある程度見えてくると思われる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第3ステージ結果</span><br> 1 ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ） 3時間46分6秒<br> 2 ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム） +0秒<br> 3 ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）<br> 4 ダニー・ファンポッペル（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 5 パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）<br> 6 ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）<br> 7 ルーベン・ゲレイロ（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）<br> 8 ダデイ・ポガチャル（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）<br> 9 クリス・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 10 ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 47 新城幸也（日本、バーレーン・メリダ） +7秒</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #D36027;">個人総合</span><br> 1 パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム） 10時間20分9秒<br> 2 ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ） +1秒<br> 3 ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム） +9秒<br> 4 マイケル・ストーラー（オーストラリア、チーム サンウェブ） +10秒<br> 5 ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット） +11秒<br> 6 ダニー・ファンポッペル（オランダ、ユンボ・ヴィスマ） +15秒<br> 7 ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）<br> 8 ライアン・ギボンズ（南アフリカ、ディメンションデータ）<br> 9 クリス・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 10 ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）<br> 45 新城幸也（日本、バーレーン・メリダ） +22秒</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #009460;">スプリント賞</span><br> 1 ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ） 36 pts<br> 2 エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ） 34 pts<br> 3 パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム） 34 pts</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #0C2240;">山岳賞</span><br> 1 ジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア） 20 pts<br> 2 マヌエーレ・ボアーロ（イタリア、アスタナ プロチーム） 12 pts<br> 3 アルチョム・ザハロフ（カザフスタン、アスタナ プロチーム） 12 pts</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #A9A9A9;">新人賞</span><br> 1 マイケル・ストーラー（オーストラリア、チーム サンウェブ） 10時間20分19秒<br> 2 ライアン・ギボンズ（南アフリカ、ディメンションデータ） +5秒<br> 3 クリス・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1 UAE・チームエミレーツ 31時間1分12秒<br> 2 カチューシャ・アルペシン +0秒<br> 3 ボーラ・ハンスグローエ</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tourdownunder.com.au/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up">「サントス・ツアー・ダウンアンダー」公式ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 16:20:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ライトウェイとフェルトの試乗会　東京・神奈川・兵庫の自転車店4カ所で実施</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448633</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ライトウェイプロダクツジャパンは、オリジナルブランドの「RITEWAY」（ライトウェイ）と、同社が輸入・販売を手掛ける「Felt Bicycles」（フェルトバイシクルズ）の、2019年1月の試乗会情報を公開した。東京・神奈川・兵庫にある自転車店計4カ所で、2019年モデルの最新バイクを試すことができる。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448633/1200_%e3%83%a9%e3%82%a4%e3%83%88%e3%82%a6%e3%82%a7%e3%82%a4%e3%83%91%e3%82%b9%e3%83%81%e3%83%a3a%e3%83%bc" rel="attachment wp-att-448696"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/735a14b8579d4f052fda4fe1055d4061-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448696"></a><span class="caption">日本人のライフスタイルに寄り添うオリジナルブランド「RITEWAY」　©RITEWAY</span></figure>
</div>
<p>　ライトウェイの試乗会は都内の自転車店「リピト・イシュタール」で開催する。店舗で試せる車種は、子供向けサイズから大人向けサイズまで展開する定番クロスバイク「シェファード」シリーズや、クラシックかつシンプルなデザインの「スタイルス」、パステルカラーの車体が街中で映える「パスチャー」に加え、走行シーンを選ばない「ソノマアドベンチャー」など幅広いジャンルがラインナップ。自分のライフスタイルに合ったお気に入りのバイクが見つかるはずだ。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448633/1200_felt_aar" rel="attachment wp-att-448693"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/1200_felt_AaR-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-448693"></a><span class="caption">高品質なバイクを手掛ける「FELT」　© Felt Bicycles</span></figure><p>　フェルトの試乗会は神奈川県の「Y’sRoad横浜」と「影山輪業 杉田店」、兵庫県に構える「RIDEWORKSリンリン芦屋」の3店舗で実施。用意されるのは、軽量オールラウンドモデルの「FR」、コンピューター解析と風洞実験によって、大幅に空気抵抗を削減したエアロバイク「AR」、ダート道も楽々こなせる「VR」とシクロクロスバイクの「FX」、また、トライアスロンバイクの「IA」シリーズが並ぶ予定だ。それぞれショップに合わせた試乗ラインナップとなっている。</p>
<blockquote>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">RITEWAY試乗会情報</p>
<p> ■リピト・イシュタール（<a target="＿blank" href="http://www.lipit-ischtar.jp/">店舗サイト</a>）<br> 場所：東京都新宿区大久保3-13-1-103<br> TEL：03-5155-6412<br> 開催日：2019年1月26日（土）<br> ※天候次第では翌日27日に変更の可能性あり<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/shepherd">シェファード</a>（24″/マットネイビー、700C/マットブラック）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/shepherd-sl">シェファード24スローピング</a>（XSサイズ/マットネイビー）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/shepherd-city">シェファードシティ</a>（Mサイズ/グロスブラック、Lサイズ/グロスダークオリーブ）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/styles">スタイルス26″</a>（グロスダークオリーブ）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/pasture">パスチャー</a>（380サイズ、グロスレッド）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/sonoma-adventure">ソノマアドベンチャー</a>（M、Lサイズ/グロスチタンシルバー）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/" target="_blank">「RITEWAY」ウェブサイト</a></div>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">FELT試乗会情報</p>
<p> ■Y’s Road横浜（<a target="＿blank" href="http://ysroad.co.jp/yokohama/">店舗サイト</a>）<br> 場所：神奈川県横浜市西区桜木町6-31南関東自転車競技会ビル1F<br> TEL：045-342-4587<br> 開催期間：～2019年1月27日（日）まで<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/fr3_disc_8081/">FR3ディスク</a>（51サイズ/エレクトリックブルー）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/fr5_jpmodel_8081/">FR5</a>（51サイズ/マットカーボン）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/fr5_disc_jpmodel_8081/">FR5ディスク</a>（54サイズ/ミッドナイトストームブラック）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/fr30_jpmodel_8081/">FR30</a>（51、54サイズ/ストームグレー）</p>
<p>■RIDEWORKSリンリン芦屋（<a target="＿blank" href="http://www.rideworks.jp/index.html">店舗サイト</a>）<br> 場所：兵庫県芦屋市業平町6-11-101<br> TEL：0797-25-2511<br> 開催期間：2019年1月18日（金）～28日（月）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/frame_kit_ar_frd_8081/">FRD</a>（54サイズ/マットテクストリーム）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/ar5_8081/">AR5</a>（51サイズ/エレクトリックブルー）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/ia16_8071/">IA16</a>（54サイズ/マットカーボン）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/ia10_8071/">IA10</a>（51サイズ/マットカーボン）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/ia2_8071/">IA2</a>（51サイズ/マットカーボン）</p>
<p>■影山輪業 杉田店（<a target="＿blank" href="https://kageyamabike.wixsite.com/kagebikes">店舗サイト</a>）<br> 場所：神奈川県横浜市磯子区中原2-9-4<br> TEL：045-299-0449<br> 開催期間：2019年1月19日（土）～20日（日）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/ar3_8081/">AR3</a>（51サイズ/マットカーボン）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/vr5_8081/">VR5</a>（51サイズ/ミッドナイトストームフェード）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/vr30_8071/">VR30</a>（54サイズ/マットブラック）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/ar5_8081/">AR5</a>（54サイズ/エレクトリックブルー）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/frame_kit_fr1_8081/">FR1</a>（51サイズ/シルバースパークル）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/fr5_jpmodel_8081/">FR5</a>（ 51サイズ/マットカーボン）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/fr30_jpmodel_8081/">FR30</a>（54サイズ/ストームグレー）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/vr3_8081/">VR3</a>（5サイズ/エレクトリックブルー）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/broam30_8081/">ブローム30</a>（51サイズ/カメレオンティール）<br> ・<a target="＿blank" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/bikes/f5x_8081/">F5X</a>（53サイズ/サテンオーシャンターコイズ）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/" target="_blank">「FELT」ウェブサイト</a></div>
</blockquote>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 19:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレック・セガフレード女子チームのバイクペイントがカスタムオーダーで購入可能に</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448820</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2019年シーズンに発足するトレック・セガフレード女子チームが使用するバイクのペイントスキームをトレック・ジャパンが「Project One」（プロジェクトワン）を通じて販売開始した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448822" rel="attachment wp-att-448822"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/trek-600x399.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448822"></a><span class="caption">ブルーとホワイトを基調にした新デザインスキームがオーダーシステムに登場　© TREK</span></figure>
</div>
<p>　プロジェクトワンはペイントスキーム、カラー、コンポーネントの種類やサイズなどをユーザーが細かく選択できるカスタムオーダーシステム。同システムに、トレック・セガフレード女子チームがトレーニングやレースで使用するバイクのペイントスキームが登場した。新ペイントスキームはブルーとホワイトを基調としたグラフィックで、マドンSLR、エモンダSLR、ドマーネSLRの3車種で選択可能。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/project-one/?utm_source=bm23&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=project+one&amp;utm_content=project+one&amp;utm_campaign=JP+media+20190111+Project+One+Blue+Paint+Scheme&amp;_bta_tid=339719885721392306582501864415660644375697949267006085954958237716474420757112036053524163295988327698&amp;_bta_c=8p3zw4r5ctgeyo6esyuezfcm7tvkw" target="_blank" data-gatracking="on">「プロジェクトワン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 20:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界で活躍するための処世術も 欧州ロードレースのリアルがわかる『挑戦するフォトグラファー』</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448023</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　Cyclist執筆陣を中心に、サイクリストにお勧め図書を紹介する本企画。今回はCyclist編集部の大澤昌弘が『挑戦するフォトグラファー 30年の取材で見た自転車レース』（未知谷刊、砂田弓弦著）を紹介します。本場ヨーロッパのサイクルロードレースのリアルをフォトグラファー視点から書き記した一冊です。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448073" rel="attachment wp-att-448073"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/photo3-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448073"></a><span class="caption">ロードレースのリアルを写真家視点から描いた『挑戦するフォトグラファー』　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">読み方の視点をひとつではない</p>
<p>本書を端的に言えば、「30年におよぶ取材で見てきた本場ヨーロッパのサイクルロードレースのリアル」がわかる一冊です。著者の砂田弓弦氏が渡欧し、フォトグラファーになり、海外で身を立てるまでの苦労話が記されています。ホテル、クルマ・オートバイ、撮影機材のトラブルなど、実体験をベースにした記述は、”知りたい”という欲求に十分に応えてくれるものでした。</p>
<p>　しかし、そうした読み方だけではもったいないのが本書です。お勧めは「1レースで12台しか走れないオートバイに乗ったサイクルフォトグラファーに、砂田氏がなぜなれたのか」という視点を持って読むことです。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448062" rel="attachment wp-att-448062"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/photo2-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448062"></a><span class="caption">目次がシンプルだからこそ読者が目的を持って能動的に読もうとすることで得られるものが大きく変わるとも感じた　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure><p>　　著者が渡欧したのは1989年。もちろん、インターネットは存在せず、情報収集の手段がかなり限られていました。海外で暮らすことのハードルの高さは今とは比べ物になりません。</p>
<p>　そうした時代に、日本人のいない自転車の本場で自分の足場をどうやって築いていったのか。数多くの欧州のフォトグラファーが活躍するなかで、日本人である著者が本場で認められるには何が必要だったのか、という視点を持って読み進めれば、単にロードレースの知識を得るといった以上のものが得られます。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">文化の違う相手に認めてもらう</p>
<p>　その答えともなりそうなのが、本書に記されている「歴史観」です。著者はロードレースの歴史を学び、取材相手と対等に話せることが重要だと本書のなかで説きます。そのために、昔のレースの歴史を猛烈に勉強し、歴史観を身につけたと記しています。</p>
<p>　単なる過去の出来事の把握にとどまらず、事実に解釈を加えた歴史観にまで昇華させるには、ものすごい時間と努力を要したはずです。そこまでしてでも、歴史観を得ようと考えたのは、なぜか。当時の時代環境を想像しつつ、著者が本書に記した様々なエピソードを合わせていくことで、著者の真意をうかがい知ることができるはずです。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 06:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハルヒルへサイクル列車「B.B.BASE」運行　JR東日本が5月18、19日</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448933</link>
			<description><![CDATA[
			　「ハルヒル」の愛称で親しまれ、高崎市の榛名山を舞台に繰り広げられる自転車レース「第7回榛名山ヒルクライムin高崎」（5月18、19日）の参加者を対象に、JR東日本のサイクルトレイン「B.B.BASE[...]

		]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 11:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最長距離は243kmも！　距離が選べる「袖ヶ浦チャレンジ2019」3月31日開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448523</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448564" rel="attachment wp-att-448564"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/POINT1-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448564"></a><span class="caption">自分に合った”チャレンジ”が選べる距離設定　© ROOTS SPORTS JAPAN</span></figure><p>　袖ヶ浦フォレスト・レースウェイ（千葉県袖ヶ浦市）を舞台に開催するサーキットレースイベント「袖ヶ浦チャレンジ2019」が、3月31日（日）に開催される。自身のレベルに合わせて距離を選べる「サイクルチャレンジ」で、所定の距離（243km、200km、160km、100km）の完走時間を競う。それぞれのチャレンジをテーマに、シーズン初めの力試しや自分の限界に挑戦したい人を応援する様々な“完走サポート”も用意される。同大会は「ツール・ド・ニッポン2019」の第1ステージとして位置づけられている。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">200kmまではチームでも参加可能</h2>
<p>　自分のレベルに応じてチャレンジが選べるように複数のレース距離を設定。今年は100km、200kmに加えて160kmのセンチュリーチャレンジが復活。昨年は完走者が1人のみだった、インポッシブルチャレンジ「サーキット100周」（243km）も実施する。エンデューロではない「距離設定」の新しいレース形態。サーキット100周以外はチームでの参加も可能で、チーム参加の場合は周回で区切り、交代しながら力を合わせて完走を目指す。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448562" rel="attachment wp-att-448562"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/POINT2-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448562"></a><span class="caption">チャレンジを後押しする「完走サポート」　© ROOTS SPORTS JAPAN</span></figure><p>　大会前は、レース参加に向けて速く、安全に走るための「ステップアッププログラム」をウェブ上で公開する。</p>
<p>　大会当日は、補給食とドリンクを提供するサポートステーションや、レース初参加者向けの講習会など、エントリーしてから大会当日までチャレンジをフルサポートする。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448563" rel="attachment wp-att-448563"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/POINT3-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-448563"></a><span class="caption">チャレンジを称える「完走記念品」　© ROOTS SPORTS JAPAN</span></figure><p>　目標を達成した人はもちろん、できなかった人にも、それぞれの挑戦を称えるタイム別の称号を記載した記録賞を贈呈する。インポッシブルチャレンジ完走者は「ゴッドレーサー」の称号が付与され、大会でその名が語り継がれる。チームで力を合わせての完走でもメンバー全員に記録証が贈呈される。完走者には完走記念品も合わせて贈呈する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">袖ヶ浦チャレンジ2019</p>
<p>■開催日：2019年3月31日（日）<br> ■会場：袖ヶ浦フォレスト・レースウェイ（千葉県袖ケ浦市）<br> ■種目：サイクルチャレンジ（243km、200km、160km、100km）</p>
<p>【インポッシブルチャレンジ（100周＝243km）】<br> 　定員：ソロ 20人<br> 　参加資格：高校生以上<br> 　料金：13,000円</p>
<p>【200kmチャレンジ】<br> 　定員：ソロ 50人／チーム 40組<br> 　参加資格：ソロ 高校生以上／チーム 中学生以上<br> 　料金：1人 12,000円～</p>
<p>【160kmチャレンジ】<br> 　定員：ソロ 100人／チーム 40組<br> 　参加資格：ソロ 高校生以上／チーム 中学生以上<br> 　料金：1人 10,000円～</p>
<p>【100kmチャレンジ】<br> 　定員：ソロ 100人／チーム 30組<br> 　参加資格：中学生以上<br> 　料金：1人 9,000円～</p>
<p>■エントリー：インターネットはこちら⇒<a href="https://www.sportsentry.ne.jp/event/t/77406" target="_blank">スポーツエントリー</a><br> 　　　　　　TEL：0570-039-846 （スポーツエントリー　平日のみ 10:00～17:30）<br> 　　　　　　※電話でのエントリーはソロ参加者限定<br> ■申込期間：3月13日（水）まで<br> ■主催：ルーツ・スポーツ・ジャパン</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tour-de-nippon.jp/series/sodechalle/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「袖ヶ浦チャレンジ2019」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 15:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インピーが総合2連覇へ、のろしを上げる勝利　ベヴィンも2位でリーダージャージを堅守</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/449054</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オーストラリアで熱戦展開中のUCIワールドツアー開幕戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーの第4ステージは、難所コークスクリューをクリアした20人による小集団スプリントになり、昨年の個人総合覇者であるダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）がステージ優勝。総合2連覇に向けて、いよいよ動き出した。リーダージャージを着るパトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）も2位に続き、第2ステージ終了後からの個人総合首位を守り続けている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449054/impey-daryl062pp" rel="attachment wp-att-449060"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/IMPEY-Daryl062pp-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-449060"></a><span class="caption">サントス・ツアー・ダウンアンダー第4ステージ、小集団スプリントを制したダリル・インピー　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最大勾配9％のコークスクリューが終盤に立ちはだかる</h2>
<p>　大会は後半戦へと突入。ステージが進むにつれて、総合争いを意識した各チームの動きが目立ってきている。1月18日に行われた第4ステージは、レース距離こそ129.2kmと短めながら、リアルスタート直後から長い上りが登場するなど、前日の第3ステージ同様に起伏に富んだコースレイアウト。</p>
<p>　なかでも注目は、フィニッシュ手前5.7kmで頂上を迎えるコークスクリューの上り。ダウンアンダーではおなじみの最大勾配9％の登坂区間は、例年集団を破壊し、総合優勝候補たちが仕掛けるポイントでもある。さらには、頂上からフィニッシュへ向けてテクニカルなダウンヒルも控える。スキルが問われる終盤の走りから、総合争いに変動が生まれることも考えられた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449054/pernsteiner-hermann001p" rel="attachment wp-att-449064"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/PERNSTEINER-Hermann001p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449064"></a><span class="caption">序盤からリードした逃げグループ6人　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そんなレースは、まず6人の逃げで幕開け。すぐにメイン集団が容認したこともあり、あっという間にタイム差が大きくなっていく。スタートから50kmほど進んだ地点では、逃げグループと集団との差は5分以上の開きとなり、このタイム差をきっかけに総合系の選手を擁するチームが中心となってコントロールを開始。少しずつ前を行く選手たちとの差が縮小していった。</p>
<p>　小雨が降る中でのレース中盤だったが、流れに大きな変化はなく、逃げ6人とメイン集団はそれぞれに淡々と進行。それでも、勢いに勝る集団が有利な情勢は色濃くなり、残り30kmを切るとその差は1分台に。さらに10kmほど進むと45秒差となり、逃げる選手たちを完全に射程圏内へと捉えた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449054/scotson-miles029p" rel="attachment wp-att-449066"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/SCOTSON-Miles029p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449066"></a><span class="caption">コークスクリューの上りに向けて再三アタックを仕掛けたマイルズ・スコットソン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　懸命に逃げてきた6人だが、この頃には協調体制が崩れ、アタックの応酬に。マイルズ・スコットソン（オーストラリア、グルパマ・エフデジ）が再三仕掛けるが、いずれも他選手のチェックにあう。コークスクリューの上りに入ったところで、ハーマン・ペーンシュタイナー（オーストリア、バーレーン・メリダ）がスコットソンをパスして単独先頭に立ったが、それもわずかな時間。ペースの上がるメイン集団に飲み込まれ、序盤から逃げていたメンバーはすべて後方へと下がっていった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">総合2連覇へ弾みとなるインピーのスプリント勝利</h2>
<p>　勝負をかけての動き出しは、予想通りコークスクリューの上り。ペーンシュタイナーを吸収すると同時に、ワウト・プールス（オランダ、チーム スカイ）がアタックすると、マイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）、ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）、リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）が反応。個人総合優勝の有力候補4人がそのまま集団に対しリードを広げていく。</p>
<p>　コークスクリューの頂上は、ベネットを先頭に通過。リーダージャージのベヴィンは集団に待機し、先頭4人から数秒遅れて頂上をクリアする。フィニッシュにかけてのダウンヒルへと移っていく。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449054/bevin-patrick006p" rel="attachment wp-att-449071"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/BEVIN-Patrick006p-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449071"></a><span class="caption">リーダージャージを着て走るパトリック・ベヴィン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その下りでは、先頭を走るウッズとポートがあわや接触かと思わせるシーンもあったが、ラインを維持しながらハイスピードで突き進む。だが、この区間で前の4人を上回ったのはメイン集団。個人総合首位の座を守りたいベヴィンがダウンヒルテクニックを発揮し、集団の最前線で追撃。残り2kmで4人を吸収すると、上位戦線に残ったのは20選手。人数が絞られた中でのステージ優勝争いへと移っていった。</p>
<p>　前日に続き、最終盤のプロトンをまとめたのはミッチェルトン・スコット。残り1kmのフラムルージュを過ぎ、最終コーナーを右折すると、フィニッシュへ一直線。ここで今大会好調のルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）が敢然と飛び出すが、好位置を押さえていたベヴィンがすかさずチェック。そしてスプリントへ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449054/impey-daryl033pp" rel="attachment wp-att-449074"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/IMPEY-Daryl033pp-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449074"></a><span class="caption">20人によるスプリント勝負。リーダージャージのパトリック・ベヴィンとは逆のサイドから加速したダリル・インピー（右）がトップに立つ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　だが、トップ20人の中でスピードに長けるインピーがタイミングを合わせて加速した。ベヴィンとは逆サイドから抜け出し、バイク1台分の差をつけてステージ優勝のフィニッシュを切った。</p>
<p>　個人総合2連覇が有力視され、その動向が注目されていたインピーだが、臨戦態勢を印象付ける快勝。ステージ1位に与えられる10秒のボーナスタイムも得て、フィニッシュ直後には喜びを爆発させた。</p>
<p>　また、要所での動きに冷静な対処を見せたベヴィンも2位に続き、6秒のボーナスタイムを獲得。最初にスプリントを開始したサンチェスも3位でステージを終えている。</p>
<p>　これにより、ベヴィンはこのステージを終えてもリーダージャージをきっちり守った。個人総合2位にはインピーが浮上し、ベヴィンとのタイム差を7秒に縮めている。11秒差の3位にはサンチェスが続き、21秒差の4位につけるクリス・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）は25歳以下対象の新人賞でトップに立っている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449054/bevin-patrick022p" rel="attachment wp-att-449077"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/BEVIN-Patrick022p-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-449077"></a><span class="caption">冷静な走りで個人総合首位を守ったパトリック・ベヴィン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　日本人選手では唯一参戦している新城幸也（バーレーン・メリダ）は、トップから2分53秒差の62位。個人総合では、3分21秒差の47位とした。</p>
<p>　19日に行われる第5ステージは、グレネルグからストラサルビンまでの149.5km。序盤から中盤にかけては山岳ポイントを含む数カ所の上りが控えるが、それ以降は平坦基調。ここ2ステージは総合争いの行方が見ものだったが、この日はスプリンターの出番となることが予想される。スプリント賞を見据えた選手たちの動きも押さえておきたいところだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第4ステージ結果</span><br> 1	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	3時間3分27秒<br> 2	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	+0秒<br> 3	ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）<br> 4	ルーベン・ゲレイロ（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）<br> 5	ルーベン・フェルナンデス（スペイン、モビスター チーム）<br> 6	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）<br> 7	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）<br> 8	マイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）<br> 9	クリストファー・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 10	ディラン・ファンバーレ（オランダ、チーム スカイ）<br> 62	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+2分53秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #D36027;">個人総合</span><br> 1	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	 13時間23分30秒<br> 2	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	+7秒<br> 3	ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）	+11秒<br> 4	クリストファー・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+21秒<br> 5	ライアン・ギボンズ（南アフリカ、ディメンションデータ）<br> 6	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）<br> 7	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）<br> 8	ルーベン・ゲレイロ（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）<br> 9	ディエゴ・ウリッシ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）<br> 10	マイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）<br> 47	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+3分21秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #009460;">スプリント賞</span><br> 1	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	48 pts<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	36 pts<br> 3	ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）	35 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #0C2240;">山岳賞</span><br> 1	ジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	20 pts<br> 2	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）	16 pts<br> 3	マヌエーレ・ボアーロ（イタリア、アスタナ プロチーム）	12 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #A9A9A9;">新人賞</span><br> 1	クリストファー・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）	 13時間23分51秒<br> 2	ライアン・ギボンズ（南アフリカ、ディメンションデータ）	+0秒<br> 3	ルーベン・ゲレイロ（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	UAE・チームエミレーツ	 40時間11分33秒<br> 2	ミッチェルトン・スコット	+28秒<br> 3	バーレーン・メリダ<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tourdownunder.com.au/" target="_blank">「サントス・ツアー・ダウンアンダー」公式ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 15:45:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルイガノからe-BIKE「アセントイースポーツ」が登場　ステップス搭載の小径車</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448850</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　カナダのバイクブランド「LOUIS GARNEAU」（ルイガノ）が、アシストドライプユニット「シマノステップス」を搭載した小径車「ASCENT e-sports」（アセントイースポーツ）を1月下旬から発売する。都市部での移動はもちろん、楽にサイクリングできる製品となっている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448890" rel="attachment wp-att-448890"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/ascent-e-sports_white-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-448890"></a><span class="caption">ホワイトとマットブラックカラーがラインナップされる　©LOUIS GARNEAU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">1回の充電で最長115kmのアシスト走行</h2>
<p>　今回販売される「アセントイースポーツ」は、小径車にアシストドライプユニット「シマノ・ステップス」を搭載している。小径車のコンパクトさを生かしたアーバンユースから、電動アシストを活用しての長距離サイクリングまで対応するマルチなモデルだ。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=448891" rel="attachment wp-att-448891"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/steps2-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-448891"></a><span class="caption">ステップスを登載したことで、使用範囲が広がった　©LOUIS GARNEAU</span></figure><p>　ユニットは力強いアシストを発揮するHIGH、ちょうど良いアシスト力のNORMAL、サポートのパワーを最低限に抑えたECOの3つのモードが選択でき、ECOモードでは最長115kmの航続距離を実現。サイクルコンピューターが標準で装備され、画面からバッテリー残量や現在の速度が見れるほか、走行距離、時刻など、必要な情報を確認できる。</p>
<p>　ギアはMTB用のシマノ製コンポーネントDEORE（デオーレ）を組み込み、速度に応じて10段階の変速が可能だ。速度を出しすぎた場合でも、軽いタッチでしっかりと止まる油圧式のディスクブレーキを搭載し、ユーザーの安全に配慮。そのほか、キャリアやカゴを後付けできるダボ穴を設け、拡張性を持たせている。</p>
<p>　身長145cmから180cmの人まで対応する1サイズで、カラーはホワイト、マットブラックの2色。サイクルベースあさひをはじめ、全国のルイガノ取扱い店で展開する。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ASCENT e-sports</span><br> 税抜価格：330,000円<br> サイズ：410（適応身長145～180cm）<br> カラー：LGホワイト、マットLGブラック<br> 重量：18.0kg<br> バッテリー容量：11.6Ah<br> 充電時間：5時間<br> 航続距離：115km（ECOモード使用時）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.louisgarneausports.com/" target="_blank">「ルイガノ」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 19:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マウンテンバイクを楽しむなら知っておきたい「フィールド」や「マナー」のこと</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/449145</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449145/mtb-1" rel="attachment wp-att-449147"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/mtb-1-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449147"></a><span class="caption">マウンテンバイクを楽しむ上で知っておきたい情報を紹介します　© 自転車協会</span></figure><p>　自転車協会が運営する「<a target="_blank" href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">ENJOY SPORTS BICYCLE</a>」では、オンロード、オフロードを問わない、スポーツ用自転車を楽しむために役立つ情報を、幅広く掲載しています。オフロード向けのコンテンツとして、新シリーズ「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/m_manner/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">マウンテンバイクのルールとマナー</a>」がスタートしました。</p>
<p>　マウンテンバイク（MTB）は、オフロードを走るために誕生したスポーツバイク。頑丈な車体と快適性を高める装備によって、路面状況に左右されることなく、あらゆる道を自在に走ることができます。だからこそ、その場所ごとに適したルール＆マナーが必要不可欠。シリーズではMTBを乗り始める際に知っておきたい“イロハ”をイラスト付きで丁寧に教えます。</p>
<p>　第1回は「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/m_manner/m_rule01.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">MTBで走れるフィールドはどこにある？</a>」をテーマに、MTBを安心して楽しむためのフィールドの選び方や、走り方の基本的なマナーを紹介します。第2回は「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/m_manner/m_rule02.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">MTB専用フィールドのルールとマナー</a>」として、フィールドで気を付けたい事柄を分かりやすく説明。MTB向けのフィールド紹介のページもあるので、あわせてお役立てください。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">西薗良太さんは何故佐野淳哉選手に勝てた？</h2> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449145/nishizono-qa2" rel="attachment wp-att-449149"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/nishizono-qa2-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449149"></a><span class="caption">西薗良太さんの勝利の秘訣とは？　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　サイトでは、自転車関連の著名人へのインタビューやQ＆Aも充実しています。<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/interview/027.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">先日インタビューが掲載</a>された、元プロロードレーサーで、全日本タイムトライアル王者にも輝いた西薗良太さんへのQ&amp;Aは、「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/qa/q282.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">なぜ西薗さんは佐野淳哉選手に勝てたのでしょうか？</a>」という単刀直入な質問に回答します。それほど大柄でない西薗さんが、体重もパワーもある佐野選手に勝てた理由は、緻密な準備にあったそうです。</p>
<p>　このほかにもオンロードでの<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/manner/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">マナーコラム</a>、<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/news/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">メカトラブル対策やお役立ち情報のコラム</a>、<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/store/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">全国のスポーツバイク専門店の店長を紹介するシリーズ</a>、<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text">各地のサイクリングコースを紹介するページ</a>など、一度に読み切れないコンテンツが満載です。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank">「ENJOY SPORTS BICYCLE」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 20:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントストア宮崎と大分が2月上旬オープン　両県とも初の出店</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/447581</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　総合スポーツサイクルブランドのGIANT（ジャイアント）が、2月1日に「ジャイアントストア宮崎」、同9日に「ジャイアントストア大分」をオープンする。両県ともに初の出店で、日本国内の直営店は計37店舗となる。両ストアとも、初めてスポーツバイクを購入する人を手厚くサポート。自転車選びからメンテナンス、自転車の楽しみ方を提案していくという。さらにはサイクリング観光の拠点としても情報発信を行う。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=447591" rel="attachment wp-att-447591"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/fd70486cf599b924bb34f5b47bf4f8f0-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-447591"></a><span class="caption">2月1日にオープンする「ジャイアントストア宮崎」　©GIANT</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">温暖で自然や食など魅力満載</h2>
<p>　　「ジャイアントストア宮崎」は2月1日にオープンする36店舗目の直営店だ。JR宮崎駅から歩いて10分ほど、国道10号線と220号線の交差点に構える。約40坪の店舗には、クロスバイクやロードバイク問わず、様々なジャンルのスポーツバイクのほか、パーツやアクセサリーが並ぶ。</p>
<p>　宮崎市は1年を通して温暖で快晴の日が多く、プロ野球やサッカーJリーグのキャンプ地にも選ばれている。また、市街地から里山、海へのアクセスも良好で観光都市としての側面を持つ。宮崎牛や新鮮な海の幸など食も魅力満載で、サイクリングに最適なエリアとなっている。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ジャイアントストア宮崎</p>
<p> ・オープン：2019年2月1日（金）<br> ・住所：宮崎県宮崎市橘通⻄4丁⽬1-32<br> ・TEL：0985-72-4307<br> ・アクセス：JR宮崎駅より徒歩10分<br> ・営業時間：9:00〜19:00<br> ・定休⽇：⽔曜⽇<br> ・店舗⾯積：約40坪<br> ・店舗URL：<a target="_blank" href="http://giant-store.jp/miyazaki/">http://giant-store.jp/miyazaki/</a>（2⽉1⽇に公開予定）</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">温泉地や四国にもアクセスできる</p>
<p>　大分市の中心部から車で20分ほどの場所に位置する「ジャイアントストア別府」は2月9日にオープン。直営店では37店舗目になる。国道10号線沿いに面し、市街地や別府温泉など日本が誇る温泉地にもアクセスが良好だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=447607" rel="attachment wp-att-447607"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/14569f65c2c118beee4227ce22685b21-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-447607"></a><span class="caption">「ジャイアントストア別府」が2月9日にオープンする　©GIANT</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=447595" rel="attachment wp-att-447595"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/64395ad343ac78c5c4780a876f476321-286x190.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-447595"></a><span class="caption">店内にはクロスバイクやロードバイク、MTBなど様々なスポーツサイクルが並ぶ　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　店舗から別府温泉までは、自転車で約20分ほど。四国行きフェリー乗り場も近く、温泉地を巡るライドや、四国を走る広域ライドまで対応する、自転車で走るには最高の環境だ。</p>
<p>　積約30坪のストア内には、ジャイアント製のスポーツサイクルからアパレルまで幅広く取りそろえる。</p>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle">ジャイアントストア別府</p>
<p> ・オープン：2019年2月9日（土）<br> ・住所 ：⼤分県別府市餅ケ浜町7-19<br> ・TEL：0977-84-7877<br> ・アクセス：JR別府駅より徒歩20分<br> ・営業時間：9:00〜19:00<br> ・定休⽇：⽕曜⽇<br> ・店舗⾯積 約30坪<br> ・店舗URL：<a target="_blank" href="http://giant-store.jp/beppu/">http://giant-store.jp/beppu/</a>（2⽉9⽇に公開予定）</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://giant-store.jp/" target="_blank">「ジャイアントストア」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 06:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>編集部のイチオシ記事「東京五輪ロードレースでボランティア募集」など　1月12～18日掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/448925</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyslist』に掲載された今週のイチオシを編集部員のコメントとともに紹介するコーナー、週刊「エディターズ・チョイス」。1月12～18日は「<a target="＿blank" href="https://cyclist.sanspo.com/448134">東京五輪・パラ、自転車ロード通過自治体がボランティア『コースサポーター』募集</a>」など5本を紹介します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集長 澤野健太のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/448933">ハルヒルへサイクル列車「B.B.BASE」運行</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=449181" rel="attachment wp-att-449181"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/BBBASE-1-1-286x190.jpg?x27889" alt="" class="alignnone size-large wp-image-449181"></a></figure><p>　「ハルヒル」の愛称で親しまれ、高崎市の榛名山を舞台に繰り広げられる自転車レース「第7回榛名山ヒルクライムin高崎」（5月18、19日）の参加者を対象に、JR東日本のサイクルトレイン「B.B.BASE」が両国—高崎間で初めて運行されることになった。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png?x27889" alt="">
</div>
<div class="interview-text"><p>　「ハルヒル」に向けて「B.B.BASE」が運行することが明らかに。昨年は「ステーションライドin南房総2018」で運行しましたが、房総エ リア外での運行は初。これまでは会場最寄りのJR高崎駅まで新幹線で1本か、上野、池袋乗換えでの輪行が一般的だったようです。両国駅まで自走、さらに高崎駅から会場まで自走するサイクリストにとって、一度も自転車を分解せずに榛名山まで行けるのは大変魅力的です。これを起爆剤に、各大会へサイクルトレインが走る機運が高まることを期待します。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 大澤昌弘のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/448159">自転車協会が業界賀詞交歓会を開催、2019年に取り組む2つのテーマを発表</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448159"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/kyoukai-1-286x190.jpg?x27889" alt="" class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-448969"></a></figure><p>　一般社団法人自転車協会は1月11日、都内ホテルで平成31年自転車業界年賀交歓会を開催した。自転車業界関係者をはじめ、200人を超える参加者を前に、自転車協会の山﨑一理事長、来賓の石井啓一国土交通大臣らが挨拶や祝辞を述べた。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png?x27889" alt="">
</div>
<div class="interview-text"><p>　自転車業界がスポーツ自転車の需要増大に取り組むのは当然かもしれませんが、その施策がロードバイクのみならず、MTBといったオフロードにも目を向けられ始めており、自転車の遊び方の選択肢が増えていきそうです。また、「自転車活用推進計画」に基づき、インバウンド需要を想定したナショナルサイクルルートの創設、サイクリングルートの整備なども計画されており、時間の経過とともに、サイクリングの環境が変わっていきそうです。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部  後藤恭子のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/448134">東京五輪・パラ、自転車ロード通過自治体がボランティア「コースサポーター」募集</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448134"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/49730766_1951637188253491_2187575333757124608_n-1-286x190.jpg?x27889" alt="" class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-448962"></a></figure><p>　2020年東京五輪・パラリンピックで自転車ロードレースのコース上にある東京都、神奈川県、山梨県、静岡県の計14市町村が、沿道周辺の運営を補助するボランティア「コースサポーター」を募集することになった。大会組織委員会が1月10日、明らかにした。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/gotou.png?x27889" alt="">
</div>
<div class="interview-text"><p>　五輪・パラのボランティアについては個人的に思うところもありますが、この「コースサポーター」は目に止まりました。TOJやジャパンカップで来日した海外選手が口々にいうのは、日本人ファンの素晴らしさ。日本では他の競技と比べるとマイナーな自転車競技ですが、応援やサポート力がメディアの目を引きつければ、「Japanese Cyclistは実は熱い」ということが国内外に伝わる好機になるんじゃないか、等と期待を抱いています。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 松尾修作のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/448424">與那嶺恵理がツアー・ダウンアンダーを完走　チームの区間勝利と山岳ジャージ獲得をサポート</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448424"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/eri01_04-1-286x190.jpg?x27889" alt="" class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-448979"></a></figure><p>　アレ・チポッリーニに所属する與那嶺恵理が1月9日から13日の日程で開催された「サントス・ウィメンズ・ツアー・ダウンアンダー」に参戦し、アシストとしての仕事を全う。第4ステージの勝利や、山岳賞（KOM）ジャージ獲得というチームメートの好成績をサポートしながら完走を果たした。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/matsuo.png?x27889" alt="">
</div>
<div class="interview-text"><p>　盛り上がりを見せるワールドツアー初戦「ツアー・ダウンアンダー」。男子レースに先駆けて女子レースが開催され、日本チャンピオンの與那嶺恵理（アレ・チポッリーニ）が参戦し、活躍しました。しかし、中継がなく応援できる機会が無いのは残念。第1ステージで優勝した<a target="＿blank" href="https://www.instagram.com/letiziapaternoster/?hl=ja">レティツィア・パテルノステル</a>（イタリア、トレック・セガフレード）選手のガッツポーズを見れば、迫力は男子に負けてないのは火を見るよりも明らかなのにと思います。今後の女子レースの環境整備と、與那嶺選手の活躍に期待です。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 石川海璃のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue">
<span class="small"><p class="textblockTitle"><a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/448456">AG2Rはメルクス、ディメンションデータはBMCに　UCIワールドチームの最新バイク＜1＞</a></p> <figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/448456"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/probike19_01_02-1-286x190.jpg?x27889" alt="" class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-448995"></a></figure><p>　オーストラリアで開催される「サントス・ツアー・ダウンアンダー」では、UCI（国際自転車競技連合）ワールドツアー初戦に伴い、世界トップのUCIワールドチームが集結し、今季各チームが使用する機材が出そろった。現地の写真をもとに、数回に分けて紹介していく。<br style="clear:both"></p></span><p></p>
</div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png?x27889" alt="">
</div>
<div class="interview-text"><p>　数回に分けてプロ選手のバイクを紹介するこのコーナー。<a target="＿blank" href="https://cyclist.sanspo.com/448521">第2弾の記事</a>は17日に公開されました。一部選手のバイクしかピックアップされていませんが、まだまだリムブレーキモデルの使用率が高い印象。ディスクブレーキが全面解禁されたとはいえ、メーカーの意図、チームの方針、選手の思いが一致しないことが垣間見えます。シーズンが終わるまでに、どれだけのチーム・選手がディスクブレーキに切り替えるのか注目です。</p></div>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 12:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20歳フィリプセンが優勝　先頭ゴールのユアンが危険行為で降格、首位ベヴィン落車の波乱</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/449191</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　オーストラリアで開催のUCIワールドツアー今季初戦、サントス・ツアー・ダウンアンダーは1月19日、第5ステージが行われ、大集団でのスプリントで20歳のジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）がワールドツアー初勝利を挙げた。カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）が先頭でゴールしたものの最終局面における危険行為で降格、また個人総合首位に付けるパトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）が終盤に落車で負傷するなど、大会最終日を目前に波乱の一日となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu504" rel="attachment wp-att-449195"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu504-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-449195"></a><span class="caption">プロ2年目の20歳、ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）がUCIワールドツアー初勝利　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ベヴィンとインピーがボーナスタイム争い</h2>
<p>　この日はグレネルグからストラトサルビンに至る149.5kmで行われた。レース前半の43.5km地点に2級山岳と、47kmと73.5km地点に2カ所のスプリントポイントが設けられる。沿岸部を多く走るコースレイアウトにより、強風がレースのスパイスとなった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu502" rel="attachment wp-att-449197"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu502-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449197"></a><span class="caption">序盤の逃げグループ。山岳賞ジャージを着るリー（左）がこの日も山岳ポイントを加算した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　序盤は、山岳賞ジャージを着るジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）ら3人の逃げが形成。一時はメイン集団から3分以上の差を得たものの、スプリントポイントでのボーナスタイムが欲しいミッチェルトン・スコットらが差を詰め始める。山岳ポイントを前にタイム差は10秒程度まで縮まったが、リーは辛うじて山岳ポイントを1位通過。この日も山岳賞トップを守り、すぐに集団へ吸収された。</p>
<p>　直後のスプリントポイントは、前日の区間優勝で一気に総合2位へと浮上した昨年の総合覇者、ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）がチームメートに引き連れられ先頭で通過。総合首位のベヴィンも2位に入り、失うタイム差を最小限にとどめた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu508" rel="attachment wp-att-449203"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu508-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-449203"></a><span class="caption">中間スプリントポイント争いは、ミッチェルトン・スコットが主導権を握った　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ここから第2スプリントポイントまで、レースは集団で進行。こちらもミッチェルトン・スコットが先行してのスプリントとなったが、今度はベヴィンが先着し、2番手インピーの順。ベヴィンとインピーの差は結局7秒とスタート前と変わらず、一方で2人とも、ここまでボーナスタイムを得ていない総合4位以下の選手とのタイム差を広げることに成功した。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu506" rel="attachment wp-att-449198"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu506-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449198"></a><span class="caption">後半アタックしたラダニュは、この日の敢闘賞を獲得　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　直後、集団からマチュー・ラダニュ（フランス、グルパマ・エフデジ）がアタック。これにアイデン・トゥーヴィー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）が合流し、レースは仕切り直しの様相。集団は2人に3分半の差を容認したところで、ゴールスプリントを狙うチームによるコントロールへと移った。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">残り10kmでリーダージャージが落車</h2>
<p>　集団の様子が変わったのは、残り距離が50kmを切ってから。横風での攻撃を狙うチームが集団前方でペースを上げ、残り35kmで逃げの2人はあえなく吸収された。横風区間では断続的に攻撃が発生。しかし集団の分断は起こるものの完全な破壊には至らず、大人数のメイン集団に戻ってレースは終盤を迎えた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu505" rel="attachment wp-att-449194"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu505-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-449194"></a><span class="caption">うねるようなアップダウンを進む集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　大波乱の幕開けとなったのは、残り約10km。集団前方で落車が発生し、ここで総合首位のベヴィンが地面に叩きつけられた。右半身の手脚から出血し、リーダージャージは背中に大きな穴が空いてしまう。チームメートに抱きかかえられて立ち上がったベヴィンは、何とかスペアバイクに跨がって再スタートを切った。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu507" rel="attachment wp-att-449204"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu507-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449204"></a><span class="caption">総合リーダージャージを着るベヴィン。レース終盤までは盤石の走りを見せていたが…　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　集団では総合首位のベヴィンのアクシデントとあって、一瞬これを待つ動きも見られたが、レースがほぼ最終局面となっていることから、スプリントを狙うドゥクーニンク・クイックステップらがペースアップを開始。総合リーダーを待たずに“レース再開”となった。</p>
<p>　ベヴィンはチームメートのアシストとチームカーの隊列を使って猛追。何とかゴールまで残り3kmで集団最後尾に追い付くと、本来はチームのエーススプリンターであるヤクブ・マレツェコ（イタリア、CCCチーム）の牽引で集団前方へと引き上げられていった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ユアンが絶妙のスプリントも降格</h2>
<p>　残り1kmを切って集団はスプリントに向けての最終局面。直角コーナーが続く難しいレイアウトで、今大会第1ステージ優勝のエリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）が、最終アシストのファビオ・サバティーニ（イタリア）の先導で3番手と絶好の位置に付けた。その後ろを第3ステージ優勝のペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）が取り、虎視眈々とスプリントの瞬間を待ち構える。</p>
<p>　最終コーナーでは、サガンの後ろの位置取り争いが激しくなった。後方からサガンの直後を確保しようとするユアンと、下がりながらサガンの後ろに入ろうとしたフィリプセンとが交錯。ここはユアンがフィリプセンに体と頭を何度も当ててフィリプセンを押し出し、サガンの直後を取ることに成功した。</p>
<p>　最後の直線は若干の下り基調から、緩やかに少し上ってのゴールとなる。ヴィヴィアーニがサバティーニの後方で発射のタイミングを計る中、ユアンが早いタイミングで下りを使い一気の加速を見せた。サバティーニの後ろで一瞬スペースを失ったヴィヴィアーニは加速のタイミングが遅れて失速してしまう。サガンが捲りにかかるが、絶妙のタイミングで加速したユアンの勢いが優り、ユアンが先頭でゴール。ユアンの直後から追い込んだフィリプセンが2番手、サガンが3番手となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu503" rel="attachment wp-att-449196"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu503-600x400.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-449196"></a><span class="caption">絶妙のスプリントを見せたユアン（左から2人目）が先着したが、危険行為による降格で、フィリプセン（左端）が優勝に　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ワールドツアー今季初勝利を射止めたかに見えたユアン。しかし最終コーナーでのフィリプセンへの体当たりが、やはり審議対象となった。結局ユアンは危険行為により、集団最後尾の区間83位へと降格。フィリプセンが繰り上がりで優勝となった。プロ2年目のフィリプセンは弱冠20歳。ビッグネームに混じりながら一歩も引かず、ワールドチーム所属1年目のシーズン初戦で、大金星となるワールドツアー初勝利を挙げた。</p>
<p>　日本から唯一出場の新城幸也（バーレーン・メリダ）は、チームメートの位置取りなどアシストをこなしながら、タイム差なしの区間72位でゴールした。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">大波乱の一日から大会はクライマックスへ</h2>
<p>　落車で満身創痍のベヴィンは、先頭とタイム差なしの区間43位でフィニッシュ。ゴール後は精根尽きた様子で地面にうずくまった。立ち上がってからも右脇腹を押さえ、表彰式を待たずに検査のため救急車で病院へと直行。個人総合とスプリント賞で総合首位を守ったベヴィンだが、最終日を目前に暗雲が立ちこめた。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/449191/tdu501" rel="attachment wp-att-449199"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/01/tdu501-373x249.jpg?x27889" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-449199"></a><span class="caption">新城幸也はこの日もアシストの仕事をこなしながら集団ゴール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　翌1月20日は最終日となる第6ステージが行われる。マクラーレンヴェイルからウィランガヒルに至る151.5kmは、ダウンアンダー名物のウィランガヒル山頂フィニッシュとなるクイーンステージ。上りの距離は3kmと短いながらも破壊力は抜群で、過去5年でリッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）が5連覇中だ。現在26秒差の総合17位に付けるポートの走りはもちろんのこと、ベヴィン、インピーら上位勢が、ここまで蓄えたタイム差を守り切れるかが焦点となる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第5ステージ結果</span><br> 1	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）	3時間37分0秒<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	+0秒<br> 3	ダニー・ファンポッペル（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）<br> 4	イェンス・デブシェール（ベルギー、カチューシャ・アルペシン）<br> 5	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 6	フィル・バウハウス（ドイツ、バーレーン・メリダ）<br> 7	セース・ボル（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 8	ライアン・ギボンズ（南アフリカ、ディメンションデータ）<br> 9	ワウト・プールス（オランダ、チーム スカイ）<br> 10	ダヴィデ・バレリーニ（イタリア、アスタナ プロチーム）<br> 72	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #D36027;">個人総合</span><br> 1	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	 17時間0分25秒<br> 2	ダリル・インピー（南アフリカ、ミッチェルトン・スコット）	+7秒<br> 3	ルイスレオン・サンチェス（スペイン、アスタナ プロチーム）	+16秒<br> 4	ライアン・ギボンズ（南アフリカ、ディメンションデータ）	+26秒<br> 5	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）<br> 6	ルーベン・ゲレイロ（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）<br> 7	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）<br> 8	クリストファー・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> 9	ワウト・プールス（オランダ、チーム スカイ）<br> 10	マイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）<br> 47	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+3分26秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #009460;">スプリント賞</span><br> 1	パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、CCCチーム）	56 pts<br> 2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	50 pts<br> 3	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	45 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #0C2240;">山岳賞</span><br> 1	ジェイソン・リー（オーストラリア、ユニサ・オーストラリア）	30 pts<br> 2	ジョージ・ベネット（ニュージーランド、ユンボ・ヴィスマ）	16 pts<br> 3	マヌエーレ・ボアーロ（イタリア、アスタナ プロチーム）	14 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #A9A9A9;">新人賞</span><br> 1	ライアン・ギボンズ（南アフリカ、ディメンションデータ）	 17時間0分51秒<br> 2	ルーベン・ゲレイロ（ポルトガル、カチューシャ・アルペシン）	+0秒<br> 3	クリストファー・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	UAE・チームエミレーツ	 51時間2分33秒<br> 2	ミッチェルトン・スコット	+28秒<br> 3	バーレーン・メリダ<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tourdownunder.com.au/" target="_blank">「サントス・ツアー・ダウンアンダー」公式ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 17:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>