<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>勝敗を分けたのは冷雨への適応力　UCIロード世界選エリート男子総括</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493266</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　23歳と285日。UCIロード世界選手権の歴史上11番目の若さで世界王者に輝いたマッズ・ペデルセン（デンマーク、トレック・セガフレード）。今大会の最終種目であったエリート男子ロードレースは、戦前の予報通り激しい雨に見舞われ、完走者が46人にとどまるなど直接的にレース展開に影響を及ぼすものに。終わってみれば、表彰台を占めた3選手の悪天候への適応力の高さという共通項と、悪天候で強豪国の計算にズレが生じていたことが浮き彫りとなった。そこで今回は、レース総括としてこれらをピックアップ。マイヨアルカンシエルを決める戦いにおいて、何が起きていたのかを分析してみる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493286" rel="attachment wp-att-493286"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/PEDERSEN-Mads169pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493286"></a><span class="caption">UCIロード世界選手権・エリート男子ロードレースを制したマッズ・ペデルセン。史上11番目の若さで世界王者となった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">冷雨への適応力がレース結果に作用</h2>
<p>　悪天候により約20km距離が短縮されて行われたエリート男子ロードレース。コースが発表された段階では、厳しいアップダウンが脚を試すものとみられ、クラシックレースなどワンデーの戦いを得意とする選手たち優位との声が大多数だった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493289" rel="attachment wp-att-493289"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/Peloton311p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493289"></a><span class="caption">激しい冷雨の中でのレースとなったエリート男子ロードレース　Photo: Pool / SWP / SUNADA</span></figure><p>　実際そのようなコースの難易度も一因になったとみられるが、何よりも天候がすべてを左右した。特に一線級をそろえられる強豪国であれば、1年近く前からコースチェックを数回にわたって行っているケースもあり、レースコースに適応する選手たちをフルに揃えられるだけの選手層の厚さも持ち合わせる。いわば、戦力的には紙一重といえるレースにあって差を生み出したのは、強い雨とそれにともなう寒さに適応できたかどうかだった。</p>
<p>　それでも、今回のペデルセンの優勝を予想できた人はほとんどいなかったのではないだろうか。確かに、昨年のツール・デ・フランドル2位など、ここ一番での好走が光る選手ではあったが、今シーズンはビッグレースでの上位進出はなし。挙げるとするならば、世界王者となる1週間前にフランスで出場したレースで独走勝利を演じていたことくらい。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493291" rel="attachment wp-att-493291"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/DENMARK001p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493291"></a><span class="caption">マッズ・ペデルセンを勝利に導いたデンマーク代表。実力者を揃えて臨むことができた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そんな伏兵が勝利を収めるきっかけとなったのは、早めの飛び出しだった。今大会、充実した戦力をそろえられたデンマークは、ペデルセンが残り4周でアタックした時点で、メイン集団にはミケル・ヴァルグレン（ディメンションデータ）とヤコブ・フルサング（アスタナ プロチーム）が待機。レース前半からカスパー・アスグリーン（ドゥクーニンク・クイックステップ）やマグナス・コルトニールセン（アスタナ プロチーム）らが集団コントロールを行い、終盤にかけても実績十分の選手を残すなど、タフな展開に対応できるだけのチーム力があったことも大きかった。</p>
<p>　悪天候によって他国が消耗し、ペデルセンらの逃げ切りが決まった形になったが、自身も6位と好走したヴァルグレンがレース後に「雨には慣れている部分がある」と答え、年間を通して雨の多いデンマークの天候が今回のレースに適応する要素となったと分析している。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493293" rel="attachment wp-att-493293"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/KUNG-Stefan435pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493293"></a><span class="caption">最終局面へと向かう上位3選手。かねてから悪天候への適応力の高さを見せていた選手たちだった　Photo: Pool / SWP / SUNADA</span></figure><p>　冷雨への適応力という面では、上位を押さえた3選手はいずれも同様のレースで結果を残してきたという共通点もある。ペデルセン、2位のマッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）、3位のステファン・キュンク（ベルギー、グルパマ・エフデジ）はいずれも、天気が変わりやすいベルギーの石畳系クラシックで実績があるほか、トレンティンは今回に近い天気だった昨年のヨーロッパ選手権で優勝。キュンクも大雨の中で逃げ切り勝利を挙げたことがある。これらのデータと今回の上位進出とに、直接的な関連があるとは言い切れないが、彼らがハードワークが求められるレースに強いことを証明したことは事実だろう。</p>
<p>　若くして世界の頂点に立ったペデルセンだが、今後のキャリアにおいてマークされる存在となることに覚悟を決める必要がありそうだ。もっとも、レース後には「今までのように静かな場所で走ることは難しい」とのコメントを残しているように、ノーマークから相手の虚を衝くような走りはこの先できないと思った方がよいだろう。世界王者にふさわしい戦いぶり、そして強さを今シーズン終盤、さらには来シーズンと見せていくことが期待される。プレッシャーの中でいかにして戦っていくかが見ものだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493295" rel="attachment wp-att-493295"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/PEDERSEN-Mads115pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493295"></a><span class="caption">死闘を制して世界王者となったマッズ・ペデルセン（左）。これからは他選手のマークが厳しくなることへの覚悟が求められる　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">天候が誤算を招いたフランスとベルギー</h2>
<p>　レース終盤に差し掛かっても5人の先頭グループらリードし続け、最終的に4人が逃げ切った今回のエリート男子ロード。メイン集団は数的に優位なはずで、実際に人数をそろえていた国も複数あった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493297" rel="attachment wp-att-493297"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/ALAPHILIPPE-Julian051p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493297"></a><span class="caption">レースを終えて苦痛に表情を歪めるジュリアン・アラフィリップ。優勝候補と見られたが寒さに敗れる格好となった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　フランスはジュリアン・アラフィリップ（ドゥクーニンク・クイックステップ）での勝利を悲願に戦ったが、肝心のアラフィリップが最終周回で脱落。長い時間集団のコントロールをアシスト陣が担ってきたが、最終周回に入る頃にはその流れも崩壊。結局、トニー・ガロパン（アージェードゥーゼール ラモンディアール）がペデルセンから1分50秒遅れて23位でフィニッシュしたのが最高だった。</p>
<p>　さらに遅れて28位で終えたアラフィリップは、「今までになく厳しいレースだった」とコメント。「望んでいたコンディションではなかった」と、やはり天候に苦しめられたことを明かす。ただ、レースプランはヘッドコーチであるトマ・ヴォクレール氏の指示通り進められたといい、その点に関しては満足しているという。天気さえよければ…といったところか。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493299" rel="attachment wp-att-493299"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/VAN-AVERMAET-Greg102p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493299"></a><span class="caption">戦力を整えて臨んだベルギーもグレッグ・ファンアーフェルマートの8位が最高だった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　同様にチーム戦を望みながらうまく運べなかったのがベルギー。レース中盤に落車したフィリップ・ジルベールと、その後メイン集団への引き上げを担ったレムコ・エヴェネプール（ともにドゥクーニンク・クイックステップ）が早々にリタイアに終わったが、その時点からグレッグ・ファンアーフェルマート（CCCチーム）での上位進出に狙いを切り替えた。</p>
<p>　しかし、こちらも最終周回にアシスト陣が崩壊。単騎になってしまったファンアーフェルマートは集団内での上位争いをかけたスプリントに挑むのが精いっぱい。</p>
<p>　絶対的なエースを擁し、レースの中心になると思われた両国。最高クラスの戦力をそろえていても、天気には勝てずに終戦を迎えたのだった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">単騎ゆえの難しさに苦杯</h2>
<p>　天候に味方にした選手、嫌われた選手とさまざまだが、異なる立場で勝ちを逃した選手も存在する。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493301" rel="attachment wp-att-493301"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/SAGAN-Peter054p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493301"></a><span class="caption">5位に終わり肩を落とすペテル・サガン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　2年ぶりの世界王座奪還に挑んだペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）は、出場枠獲得が4つと有力国と比べ少ない出走人数にあって、アシストがレースから離脱した終盤は孤軍奮闘。これまでも単騎で強国を打ち破ってきていたが、今回ばかりはそうもいかなかった。</p>
<p>　ペデルセンら5人が先行した時点で、前述したようにフランスやベルギーが人数を残しており、メイン集団をコントロールしていたこともあって、サガンとしては最低限少人数スプリントには持ち込めると読んでいたという。有力選手たちのアタックにも備え、勝ちパターンに運んでいく計算はできていた。</p>
<p>　そんな読みにズレが生まれたのは、寒さに苦しんだ有力国の失速だった。単騎ではなかなか自分からは仕掛けられず、残り3.5kmで飛び出したものの「その頃には手遅れであることは分かっていた」と、現実を直視しながら一縷の望みをかけた追走だったことを示唆。5位という結果に悔しさをにじませつつも「これもレースのだから」と前を向いた。</p>
<p>　サガンほどの実力・実績のある選手であれば、仮にペデルセンらと同様に早めに前に出る選択をしたところで、他選手・チームのマークが厳しかったであろうことは容易に想像ができる。逃げようにも選手間での協調体制が生まれず、集団に引き戻されていた可能性が高い。もちろん、これらはあくまでも推察でしかないが…。</p>
<p>　だが、本人もこれらを見越して終盤勝負と踏んだのだろう。ここにもまた、狙い通りにレースが進められず終戦を迎えた大物がいたのだった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ミッケル・ビョーグ（デンマーク、ハーゲンスバーマン・アクション）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　今年のUCIロード世界選手権・エリート男子ロードを制したペデルセンの「デンマーク自転車連盟のサポートの手厚さが勝利に結びついた」との言葉が証明するように、いまやロードレース王国である“北欧の雄”の勢いはとどまることを知らない。男女を問わず、育成年代からのプロまでの一貫した強化が進行中。ペデルセンはジュニア時代にも世界の表彰台を経験していたが、今回の勝利こそが同国の取り組みにおける最大の成果である。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493303" rel="attachment wp-att-493303"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/BJERG-Mikkel039p-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493303"></a><span class="caption">3年連続でアンダー23個人タイムトライアルの世界王者となったミッケル・ビョーグ。2020年シーズンからUAE・チーム エミレーツで走る　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　彼らに続く世代も着々と力をつけている。アンダー23の個人タイムトライアルを制したミッケル・ビョーグは、この世代ではナンバーワンと言われるTTスペシャリスト。同種目での3連覇を果たし、晴れてアンダー世代を卒業する。</p>
<p>　プロでの活躍が大いに注目されるが、キャリアのステップアップに選んだのはUAE・チーム エミレーツ。2020年からの3年契約に合意した。</p>
<p>　他のビッグチーム入りなども噂されたが、最大の決め手となったのは「アワーレコード挑戦への理解」だった。契約期間である3年の間に同種目でのUCI世界記録樹立を目指すことで話はまとまった。</p>
<p>　その手始めとして、10月6日にデンマーク記録に挑戦する。ターゲットとなるのは53.975km。「うまくいけば54kmを超えることができると思う」というが、今回はUCI世界記録である55.089kmは現実的ではないと理解している。</p>
<p>　プロ入り後のレース活動についても考えていかなければならない時期に差し掛かっている。現状は典型的なクロノマンで、ロードの走りは本人にして「まだまだ未熟」。同年代にあるエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）やエヴェネプール、そして来年からチームメートになるタデイ・ポガチャル（スロベニア）とは、まったくもって比較にならないと話す。「タイムトライアルは本当に自信があるのだけれど、ロードレースになると…」という口ぶりは、彼の偽らざる気持ちだ。</p>
<p>　違った見方をすれば、まだまだいくつもの可能性を秘めているといえそうだ。魅力十分のタイムトライアルに加えて、ロードでも長所を見つけられたとき、プロトン最高のライダーとなっていることだってあり得るのだ。191cmという大きな体躯に秘められたポテンシャルは、ロードレース界の未来とも言えそうだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493306" rel="attachment wp-att-493306"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/BJERG-Mikkel018pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493306"></a><span class="caption">タイムトライアルに絶対的な自信を持つミッケル・ビョーグ。この数年のうちにアワーレコードへの挑戦を計画。まだまだ未熟というロードレースでも将来の活躍を誓う　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 11:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エリートから新型スマートトレーナー「スイート」が発売　収納幅15cmの超スリムボディ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493311</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのサイクルアクセサリーブランド「ELITE」（エリート）から、日本の住宅事情にマッチする超薄型・静音設計の新型インタラクティブトレーナー「SUITO」（スイート）が発売された。収納時の幅が圧倒的にスリムになったほか、カセットスプロケット装着状態での販売や、新機能のパワーメーターリンクなど、より一層使いやすくなった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493312" rel="attachment wp-att-493312"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/suito01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493312"></a><span class="caption">エリートから新型インタラクティブトレーナー「SUITO」（スイート）が発売　© ELITE</span></figure></div>
<p>　SUITOは、昨今のバーチャルトレーニングの盛り上がりとともに、ホームトレーナーの主流に躍り出たダイレクト・トランスミッションタイプのトレーナー。後輪を外してタイヤを介さず直接負荷装置を駆動するこの方式は、優れた静粛性を実現するとともに、バーチャルライドの走行状況を再現する自動負荷調整や、出力を測定するパワーメーターの内蔵など、注目を集めるモデルとなっている。しかしこれまでは高機能な一方で、比較的高価でサイズも大きくかさばりがちになる一面があった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493314" rel="attachment wp-att-493314"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/suito03-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493314"></a><span class="caption">使用時の広げた状態（左）から脚を畳んだ収納時（右）は幅15cmと超スリム　© ELITE</span></figure><p>　SUITOは今までの常識を覆すスリムなボディが特徴。収納時の幅はわずか15cmで、これは多くのダイレクト・トランスミッションホームトレーナーの、半分程度もしくはそれ以下の幅しかなく、わずかな隙間に滑り込むように収納が可能だ。重量も14.5kgと比較的軽量になっている。</p>
<p>　電子制御マグネティック負荷ユニットは、低ケイデンス・高負荷に対応し、リアルな走行感とともに、スリムな筐体ながら最大勾配15％もの登坂負荷を実現する。ドライブシステムの改良により、駆動音も既存モデルに比べさらに静かになった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493313" rel="attachment wp-att-493313"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/suito02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493313"></a><span class="caption">スプロケット装着済み、アプリライセンス付属で、購入してすぐにバーチャルライドが可能　© ELITE</span></figure></div>
<p>　双方向通信機能は、さまざまな通信規格に対応。エリート純正の高機能トレーニングアプリ「my E-Training」やサードパーティ製の「ZWIFT」「TrainerRoad」など、アプリを使ったさまざまなトレーニングが可能だ。さらにSUITOでは、自転車側に取り付けられたパワーメーターの測定値を利用する「パワーメーターリンク」を初めて搭載。「my E-Training」使用時には、より正確な自動負荷調整が可能だ。</p>
<p>　シマノ・105のカセットスプロケット（11-28T）が付属・装着済みで、「my E-Training」の1年間無料ライセンスと「ZWIFT」1カ月無料ライセンスが付属しているので、箱から出してすぐにバーチャルライドを存分に楽しむことができる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■SUITO（スイート）</span><br> 税抜価格：94,800円<br> 設置サイズ：760×560×495mm<br> 収納サイズ：560×150×495mm<br> 重量：約14.5kg<br> 対応シャフト：130-135mmQR、142-142mmTA<br> 負荷機能：自動負荷・最大再現勾配15％<br> 通信機能：ANT+ FE-C、Bluetooth Smart 双方向通信（スピード、ケイデンス、出力を送信）、パワーメーターリンク搭載<br> パワー計測機能：磁気抵抗ユニットによる出力計測（誤差±2.5%）<br> 付属品：my E-Training1年間無料ライセンス、ZWIFT1ヶ月間無料ライセンス、ライザーブロック、シマノ11速カセット（105）※取付済<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/brand/node/2437" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「エリート」ブランドページ（カワシマサイクルサプライ）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 17:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>星野リゾートが手掛けるサイクルホテル「BEB5 土浦」に期待していいのか　星野佳路代表に聞く</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493190</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　茨城県土浦市のサイクリングリゾート「PLAYatre TSUCHIURA」（プレイアトレ土浦）が再び大きな注目を集めそうだ。プレイアトレ内に星野リゾートが手掛けるカジュアルホテル「BEB5 土浦」が2020年3月に開業するからだ。人気のホテル運営事業者、そして、サイクリスト向けのサービスも多数ありながら、1泊料金はかなりリーズナブル。自ずと期待は高まるが、低価格でも星野リゾート流のサービスを期待していいのだろうか。星野リゾート星野佳路社長に話を聞いた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/493049" target="_blank" rel="noopener noreferrer">プレイアトレ土浦にカジュアルホテル「星野リゾート　BEB5 土浦」が2020年3月オープンへ</a></div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493231" rel="attachment wp-att-493231"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/hoshino-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493231"></a><span class="caption">星野リゾートの星野佳路代表に新ブランド「BEB」の展開とサイクリスト向けサービスなどを聞く　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">安くてもサービスに期待していいのか</p>
<p><b>−宿泊をすると意外さや驚きが感じられるのが、星野リゾートならではの“おもてなし”だと思いますが、今回は1泊1人6000円（2人1室利用時1人あたり、税別、食事別）からと低価格です。星野リゾート流のサービスを期待していいのでしょうか？</b></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493233" rel="attachment wp-att-493233"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/fb634ec30dc446636d46b1e111f2080d-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493233"></a><span class="caption">BEBには仲間と楽しく過ごすスペース「TAMARIBA」が用意されている　©星野リゾート</span></figure><p>　星野リゾートが展開している宿泊施設の値段はもともとは安かったんですよ。需要が増えて、僕らがいただきたい適正価格になったというだけです。そもそもですが、価格が高いと何かができて、価格が安いから何かができないというわけではありません。</p>
<p>　確かに新ブランドの「星野リゾート　BEB」の客室は決して広くはありません。しかし、やたら楽しくて仕方がないと感じてもらえるように作っています。若い人や子供に喜んでもらえるように、1階部分はリビングで2階が寝室になっている「櫓寝台」の部屋などを用意しています。普通のビジネスホテルだと、頭をぶつけるといった理由で、櫓寝台は嫌がられますが、若い人には喜んでもらえると思います。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493232" rel="attachment wp-att-493232"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/hoshino2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493232"></a><span class="caption">BEB5 軽井沢で今年8月から始まった「一生ネタ!ハプニングステイ」。1泊2日の間に複数回のハプニングが発生。フロントで渡される謎の数式を解くまで部屋番号がわからない、ルームキーが異常に大きい（画像）など様々　画像：星野リゾートプレスリリースより</span></figure><p>　それから旅でハプニングが起こると記憶に残るという意見を参考にして作り上げた宿泊プラン「ハプニングステイ」。BEBブランドの1店舗目となる「星野リゾート　BEB5 軽井沢」の宿泊プランなのですが、この宿泊プランを選ぶとハプニングが必ず起こるんですよ（「BEB5 土浦」でも提供予定）。</p>
<p>　ハプニングが行き過ぎると大体クレームにつながるんですけど、クレームにならない面白いハプニングを作っていこうと。このハプニングステイを指名買いしてくれる人はすごく増えていますね。</p>
<p>　安いから決して面白くないというわけではありません。他のホテルは取り組まない大胆な発想、何でもやってみるチャレンジングな精神なことを、僕らの場合はとにかくやってみようと思っています。</p>
<p><b>−星野リゾート流のサービスが生まれるのはなぜなのでしょうか？</b></p>
<p>　フラットな組織であることがほかとは違うところです。現地スタッフがアイデアを出して、それが実現していくのです。なかには失敗してクレームになったものもありますが、ハプニングステイや櫓寝台のようなものが実現しています。これが我々の最大の強みなんですよ。</p>
<p>　組織の競争力を維持するために、スタッフ一人一人の発想力を生かす経営をしています。何もこれはオリジナルではなく、ケン・ブランチャードの『エンパワーメント』という本の内容を実践しているだけ。真面目にやっているのがうちだけなんですよ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">サイクリスト向けサービスと次なる展開を聞く</p>
<p><b>−「BEB5 土浦」は、サイクリスト向けの特別なサービスはあるのでしょうか？</b></p>
<p>　客室タイプに「サイクルルーム」があり、そこへは愛車を持ち込めます。それ以外の宿泊客は、廊下に置かれたサイクルラックを利用したり、玄関にとめたりすることになりますが、90室分は十分に賄えるようになっています。サイクリスト向けのサービスとして、アトレ内の自転車屋「ル・サイク土浦」さんとまさに連携していこうと考えているところです（本段落は星野リゾートBEBマーケティング ユニットディレクター兼オーベルジュマーケティングユニットディレクター鎌倉寛人氏の発言）。</p>
<p>　あとは現地スタッフの発想次第。本部で考えていないのがうちの良さです。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493230" rel="attachment wp-att-493230"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/hoshino3-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493230"></a><span class="caption">「BEB5 土浦」では愛車メンテナンスサービスやダイエットライドなどが宿泊プランとして構想されている　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p><b>−「BEB」を展開していくなかで、今後もサイクリスト向けの宿泊施設が増えることを期待してしまうのですが…</b></p>
<p>　「BEB5 土浦」を通じて、（マーケティング観点から）どこでも通用するサイクリストの面白さが発見できるといいですね。僕らもそれに期待しています。BEBが出店する場所にサイクリストに来てもらって、サイクリングを楽しんでもらえるというのを我々はまさにやってみたいところです。そのためにも、サイクリストからいろいろな提案をもらえるといいなと思います。BEBの「B」は「Bicycle」にしちゃってもいいかもね（笑）。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://hoshinoresorts.com/ja/hotels/beb5tsuchiura" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「BEB5 土浦」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遠方自転車イベントで楽しむ大人の夏休み　地元の魅力を満喫するプチ贅沢旅</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/492180</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　こんにちは。おおやようこです。遠方のイベントに行く時、イベントだけに参加して帰ってくるのはもったいない。そう思ったことはありませんか？　特に関東から地方へ行く場合、少し長めにお休みをとって地元の魅力を満喫するのがおすすめです。今回は毎年お伺いしている北海道のニセコエリアを例に、ちょっと楽しい大人の夏休み旅行をご紹介したいと思います。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492207" rel="attachment wp-att-492207"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/5C62222B-70B8-405F-87E4-E0F6959A0973.jpeg-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492207"></a><span class="caption">北海道のニセコエリアを例に、大人の夏休み旅行を紹介します　Photo: Yoko OYA</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">サイクリングに最適な気候</p>
<p>　今回の旅行のメインは8月4日に開催された「ニセコHANAZONOヒルクライム」です。北海道もやや暑い日が増えてきましたが、朝晩はしっかりと冷え込んで日中でも湿度は低め。しかし関東に暮らす身としては、終日ロングライドができる最高の気候です。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492225" rel="attachment wp-att-492225"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/39DFDF6B-097F-43A7-B64C-96248B7FB5FD.jpeg-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-492225"></a><span class="caption">「くっちゃんじゃが祭り」の会場をパレード走行する選手達　Photo: Yoko OYA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492227" rel="attachment wp-att-492227"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/298396D8-A0BA-4DAD-B751-981E26FCF91E-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-492227"></a><span class="caption">ゴール地点で応援しました　Photo: Yoko OYA</span></figure>
</div>
<p>　大会のコース全長は約16km、平均勾配は約4.6%。序盤はほぼ平坦な区間で中盤から徐々に勾配が上がります。終盤にある急勾配区間さえ頑張れば、初心者にも走りやすいコース。序盤は集団走行の利が大きく、ロードレースのような雰囲気を楽しみたい方にもおすすめです。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492262" rel="attachment wp-att-492262"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/2380480C-DC2C-4613-9BC5-58F2412FA7B6.jpeg-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492262"></a><span class="caption">優勝者への副賞は倶知安産のじゃがいも！　Photo: Yoko OYA</span></figure></div>
<p>　大会の舞台となる倶知安（くっちゃん）町は生食用じゃがいもの一大産地。優勝者には箱で身長ほどの高さに積まれたじゃがいもがプレゼントされます。下山後はすぐ近くの商店街で開催されている「くっちゃんじゃが祭り」に繰り出しましょう。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">サイクリスト優しいコンドミニアム</p>
<p>　ニセコエリアは北海道の南西に位置し、日帰りライドでも余市や洞爺湖などに行くことができます。近隣を巡りたい場合は、羊蹄山一周やニセコクラシックのコース試走、観光地ならではのアクティビティを楽しむのもおすすめ。</p>
<p>　そんなニセコエリアの冬は、スノーリゾートとして海外からの旅行者がたくさん集まります。訪れる人の多くは長期間滞在するため、キッチンが併設されているコンドミニアムが充実しています。日本の観光地にあるホテルとは少しイメージが違い、期間限定で借りる別荘のようなイメージです。実はコンドミニアムをあまり利用したことが無かったのですが、1泊よりも1週間、1人よりも複数人で宿泊すると割安になることが多いようです。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492209" rel="attachment wp-att-492209"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/7F392637-1391-4FE7-A31A-F35FA222CC94.jpeg-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-492209"></a><span class="caption">家のような外観の「ブリスロジング」　Photo: Yoko OYA</span></figure><p>　今回お邪魔した「BLISS LODGING」（ブリスロジング）は、自転車乗りウエルカムなコンドミニアムで施設内に愛車を入れることができます。洗濯機や乾燥機の利用が無料なのも嬉しいですね。全室にキッチンがついていて、簡単な調理も可能です。ちなみに施設の近くにあるスープカレー屋さん「つばらつばら」も美味しいですよ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492213" rel="attachment wp-att-492213"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/429CA28F-40A6-47B3-9845-5078FB3429B5.jpeg-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-492213"></a><span class="caption">全ての部屋にキッチンが常設されている　Photo: Yoko OYA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492214" rel="attachment wp-att-492214"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/531C03BC-614F-4F07-9E3C-D4EA0FB338DB.jpeg-253x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-492214"></a><span class="caption">「つばらつばら」の骨付きチキンカレー　Photo: Yoko OYA</span></figure>
</div>
<p>　自転車乗りの方におすすめなのは一棟貸しのお部屋です。最大6人で滞在できるので、1週間程度の夏休みを取って仲間や家族と訪れ、週末はイベント参加、前後数日で観光やサイクリングをするのがおすすめです。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">おすすめのアクティビティはMTB</p>
<p>　滞在中におすすめのアクティビティ体験スポットは「ニセコマウンテンリゾート グラン・ヒラフ」（ニセコ グラン・ヒラフ）のマウンテンバイク（MTB）フロートレイルです。国定公園に指定されている自然豊かなスキー場の中に、期間限定でフロートレイル（6月～10月）とダウンヒル（7月～9月）のコースが設けられています。</p>
<p>　羊蹄山を眺めながらまったりトレイルを走るのは気分爽快。e-MTBのレンタルもあるので上りは電動アシストの恩恵を感じながらすいすい上ることができます。ゲレンデに作られたコースは、コースアウトをしても安全で普段はスポーツバイクに乗っていない家族でも楽しめます。MTBに乗ることで体重移動やバイクコントロールのスキルが上達するので、普段ロードバイクをメインに楽しんでいる方もチャレンジしてみてはいかがでしょうか。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492266" rel="attachment wp-att-492266"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/E0E642C7-43D6-4668-824F-DE8E215449F8-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492266"></a><span class="caption">見晴らしが良く羊蹄山を一望できる　Photo: Yoko OYA</span></figure></div>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492234" rel="attachment wp-att-492234"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/8C6EC4CA-DC37-4EFA-8694-3F2D236A9E25-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-492234"></a><span class="caption">e-MTBのレンタルで上りも楽々　Photo: Yoko OYA</span></figure><p>　紹介したのはあくまで一例で、レースやイベントで味わうことができるのは地域の魅力のかけらにすぎません。可能であればメインイベントの前後で観光し、地元の景色や食、文化を存分に満喫することでより自転車を楽しむことができるのではないかと思います。家族旅行と合わせるのもおすすめです。私も時間と予算に余裕のある時は、自転車イベントを機に訪れた地域を満喫したいと思います。</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/GfCLwjFUTUM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="profileRed"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/02/52720901_406375859930495_6991923663708618752_n.jpg" title="大宅陽子" alt="大宅陽子"><span class="bold">大宅陽子（おおや・ようこ）</span><p>自転車情報番組NHK BS1『チャリダー☆』で結成された「坂バカ女子部」メンバーとして出演。坂を上ることをこよなく愛する。2013年まえばし赤城山ヒルクライム大会年代別1位。また、ヨガインストラクターとして、サイクリストへのヨガレッスン「サイクリストヨガ」を提供している。<a href="https://www.facebook.com/oyayoko.yoga/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Facebookページ</a><br style="clear:both"></p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントが「XTC 29ER」を発売　XCレーシングMTBがフルモデルチェンジ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493462</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジャイアントがマウンテンバイクのXCレーシングバイクの新型「XTC 29ER シリーズ」を10月より発売する。ホイールが29インチ化され、軽量カーボンフレームは設計を一新。過去20年以上にわたり、ワールドカップや主要なXCレースシーンで数々の勝利を重ねてきた、象徴的ハードテールXCバイクの最新型だ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493465" rel="attachment wp-att-493465"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/advsl-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493465"></a><span class="caption">XTC ADVANCED SL 29ER 1　© GIANT</span></figure></div>
<p>　新型「XTC 29ER シリーズ」は、アドバンスドSLカーボンフレームにシマノ・デオーレXT仕様の「XTC ADVANCED SL 29ER 1」と、アドバンスドカーボンフレームにシマノ・SLX仕様の「XTC ADVANCED 29ER 2」の2モデルをラインナップ。いずれも変速は12段となる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493464" rel="attachment wp-att-493464"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/adv-373x229.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493464"></a><span class="caption">XTC ADVANCED 29ER 2　© GIANT</span></figure><p>　フレームは大幅に軽量化。サイズごとにカーボンレーアップをカスタマイズし、剛性を犠牲にすることなく、縦方向の快適性を最適化した。また契約プロXCレーサーのニーズに応え、フレーム素材のみならずジオメトリも更新。厳しいコースでの登坂性能とコントロール性を強化した。</p>
<p>　またワイドハブフランジを可能にする前110mm、後148mmのブースト規格を採用。剛性を大幅に向上した。シートピラー径は新たに30.9mmになり、より激しいコースに対応するさまざまなドロッパーが装着可能になった。全モデルでジャイアントのホイールシステムと、チューブレスレディシステムを採用。トラクションを向上し、コントロール性を高め、パンクリスクを軽減している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493463" rel="attachment wp-att-493463"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/xtc-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493463"></a><span class="caption">29er化で戦闘力アップ。フレームも全面刷新で軽量化だけでなくコントロール性なども強化。フロントは100mmトラベルのサスペンションフォークに最適化　© GIANT</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■XTC ADVANCED SL 29ER 1</span><br> 税抜価格：550,000円<br> サイズ：380 (S)、431 (M)、475 (L) mm<br> カラー：ブルー<br> フレーム：Advanced SL-Grade Composite OLD148mm<br> フォーク：ROCKSHOX SID SELECT+ DEBON AIR OverDrive Column 100mm Travel 15mm Axle<br> ドライブトレイン：SHIMANO DEORE XT 12 Speed<br> クランクセット：SHIMANO DEORE XT<br> ブレーキ：SHIMANO DEORE XT F:180mm R:160mm<br> ホイール：GIANT XCR 29 1 Carbon Boost HL<br> タイヤ：MAXXIS REKON RACE 60TPI 29×2.25 Tubeless Ready<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■XTC ADVANCED 29ER 2</span><br> 税抜価格：320,000円<br> サイズ：380 (S)、431 (M)、475 (L) mm 重量 : 11.8kg (431mm)<br> カラー：ゴールド<br> フレーム：Advanced-Grade Composite OLD148mm<br> フォーク：ROCKSHOX RECON RL SOLO AIR OverDrive Column 100mm Travel 15mm Axle<br> ドライブトレイン：SHIMANO SLX 12 Speed<br> クランクセット：SHIMANO SLX<br> ブレーキ：SHIMANO MT500 F:180mm R:160mm<br> ホイール：GIANT XCT 29<br> タイヤ：MAXXIS REKON RACE 60TPI 29×2.25 Tubeless Ready<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.giant.co.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「GIANT」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 09:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シマノGRXを装備した軽快アルミグラベルレーサー　FELT「ブリード20」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493370</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　熱を帯びるグラベルロード市場にFELT（フェルト）が投入したのが「ブリード30」だ。グラベルはもちろん、舗装路もこなす軽快な走りを実現する設計を採用。話題のグラベルロード用コンポーネントで組まれた1台の性能をチェックした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493370/4sm_3915" rel="attachment wp-att-493373"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/4SM_3915-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493373"></a><span class="caption">フェルトのグラベルレーサー「ブリード30」　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<p>　ロードバイク、トライアスロン、トラック競技と多分野でバイク作りで定評のあるフェルト。未舗装向けのラインナップも充実しており、アドベンチャーロードやシクロクロス車も人気を博している。「FX」シリーズは前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）が駆り、2018年のシクロクロス全日本選手権を制した実績を持つ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493370/4sm_3941" rel="attachment wp-att-493374"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/4SM_3941-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493374"></a><span class="caption">グラベルロード用コンポーネント「GRX」を装備　Photo: Masami SATOU</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493370/4sm_3947" rel="attachment wp-att-493375"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/4SM_3947-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493375"></a><span class="caption">最大45mm（700C）のタイヤ幅に適応する　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ジオメトリーとパーツ構成の高い親和性</h2>
<p>　各方面のノウハウを持つフェルトが“グラベルレーサー”と位置付けたのがブリードである。ホイールは650Bで、47Cという太いタイヤが標準で装着されるが、700C規格のホイールにも対応している。ロードのFRシリーズよりもヘッドアングルは寝ており、安定性を求めたジオメトリーだが、アドベンチャーロードのブロームシリーズよりもチェーンステーは短く、反応性高めた設計に。未舗装路でもスピーディに移動するコンセプトを反映させている。</p>
<figure class="layoutR p190" style="width: 190px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493370/4sm_3953" rel="attachment wp-att-493376"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/4SM_3953-190x286.jpg" alt class="size-post_pic_6 wp-image-493376"></a><span class="caption">700Cと650Bどちらの規格にも対応するフレーム設計　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　コンポーネントはシマノのグラベルロード用コンポーネント「GRX」が装着される。スタビライザー付きで、悪路での変速もチェーンを安定させるリアディレーラーや、少ない力で確実な変速を可能にするSTIレバーなど、グラベルに特化しているのが特徴のコンポーネントだ。ブリード30はフロントはシングルとなり、リアディレーラーのケージはロングに、フロント40Tでスプロケットは11-42Tという仕様となってる。</p>
<p>　舗装路から試走をスタートさせると、アルミフレームならではのダイレクトな推進力を感じた。そのまま石や枝葉が落ちるグラベルに進入したが、650B×47Cという太めのタイヤが障害物をいなし、豊富なエアボリュームが快適性を提供してくれる。砂利道のライドが苦手な筆者だが、車体コントロールに不安を覚えることなくガンガン攻めることができた。ハンドリングの安定感は高いうえ、ジオメトリーの狙い通り踏めばよく加速してくれる。フレーム設計とパーツ構成がマッチし、スピード感あふれるグラベルライドができた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493370/4sm_3965" rel="attachment wp-att-493377"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/4SM_3965-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493377"></a><span class="caption">フレーム設計とパーツ構成がマッチして、快適でスピーディなグラベルライドができた　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<p>　ダウンチューブはもちろん、トップチューブ上やシートステーなど、各所にダボ穴が用意されており、ボトルケージの他、ストレージツールやフェンダーなどの取り付けができる下地もある。完成車そのままのスペックでも満足できる内容だが、拡張性の幅が用意されているのもポイント。乗り手の用途に合わせたカスタマイズができるのもブリード30の魅力である。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フェルト「ブリード30」</span><br> 税抜価格：218,000円<br> サイズ：47、51、54、56cm<br> カラー：サテンドーヴグレイ<br> </span></p>
<p></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「FELT」ウェブサイト</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 11:30:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アットホームな雰囲気に家族参加も多数「サイクルエイドジャパンin猪苗代 MTBライド磐梯山」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/490846</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今年で第2回目となる「CYCLE AID JAPAN 2019 in 猪苗代 MTB RIDE 磐梯山」（サイクルエイドジャパン2019イン猪苗代 MTBライド磐梯山）が、9月7日に開催された。福島県内はもちろん、東北から関東にかけての216人のマウンテンバイク（MTB）愛好家が参加した。舞台となったのは昨年に引き続き、福島県のグランドサンピア猪苗代リゾートスキー場。見上げると磐梯山、眼下には猪苗代湖を望む、抜群のロケーションだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=490882" rel="attachment wp-att-490882"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/64-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-490882"></a><span class="caption">アットホームな雰囲気で行われた「CYCLE AID JAPAN 2019 in 猪苗代 MTB RIDE 磐梯山」　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">e-Bikeの試乗が人気に</p>
<p>　イベントはキッズレースから本格的な2時間エンデュランスレースと内容盛りだくさん。その中でも子供向きのレースが充実しており、家族での参加がとても多くみられた。</p>
<p>　またレース以外にも、サポートライダーと走る「オフロード体験ツーリング」や、MTB以外の車種でも参加可能な「猪苗代魅力発見ツーリング」など、初心者から上級者まで楽しめるイベントが開催された。</p>
<p>　福島県から「猪苗代魅力発見ツーリング」に友人同士で参加したのりさん（37歳・会社員）と類さん（50歳・主婦）は、「野口英世記念館やアクアマリンいなわしろカワセミ水族館など、猪苗代ならではの名所を巡れて楽しかった。揚げまんじゅうや笹団子も美味しかった。また参加したい」と笑顔で語った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=490886" rel="attachment wp-att-490886"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/03-3-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-490886"></a><span class="caption">俳優の石井正則さんは昨年に引き続き参加。開口一番「晴れたのは私のおかげです。晴れ男なので」と会場を笑わせた　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=491369" rel="attachment wp-att-491369"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/16-4-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-491369"></a><span class="caption">色違いのミニベロで、猪苗代魅力発見ツーリングに参加ののりさん（右）と類さん（左）　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure>
</div>
<p>　メーカーブースでは、各社最新のMTBが用意され、そのほとんどに試乗できた。そのなかでも特に人気だったのが、e-Bike（電動アシスト付きスポーツ自転車）だ。</p>
<p>　初めて乗るという参加者も多く、「上りがすごい楽！」などの感想が多かった。気になっているけど乗る機会に恵まれないという参加者が多い印象で、今後は試乗の機会が増えれば、e-Bike普及にも弾みがつくだろう。</p>
<p>　そのほかにも、地元福島県に本社のある日東も、MTB向けのステムやハンドルバー、ボトルケージなどを展示していた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=491373" rel="attachment wp-att-491373"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/14-4-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-491373"></a><span class="caption">e-BIKEを初体験する参加者。雄大な磐梯山を前に、笑顔でポーズ　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=490893" rel="attachment wp-att-490893"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/27-2-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-490893"></a><span class="caption">炭火で焼かれる、宝来堂のじゅうねんみそ（えごま味噌）としょうゆ味の団子　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure>
</div>
<p>　フードブースでは、宝来堂のじゅうねんみそ（えごま味噌）としょうゆ味の炭火焼き団子や、いわはし館の会津手打ちそばなど、地元猪苗代の味覚を参加者にアピール。また、昨年も好評だった豚汁は、引き続き無料で提供され、500杯も用意された。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">盛り上がるレース</p>
<p>　午前中はキックバイクによるキンダーレースからスタート。初めての競争に真剣な子や、途中で走るのをやめてしまう子まで様々だが、終始緩やかな雰囲気で進んだ。その後は補助輪あり・なしの未就学児によるレースや小学生のキッズクラスのレース、30分のチームリレーが実施された。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=490887" rel="attachment wp-att-490887"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/13-3-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-490887"></a><span class="caption">フルフェイスヘルメットで真剣な眼差しで走るキンダークラスの選手たち　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure><p>　午後になるとメインレースの2時間エンデュランスが行われ、1周2kmコースで周回数を競いあった。単独ソロのほか、ペア・トリプル・クアトロの全4クラスが同時にスタート。スタートダッシュをしたソロの参加者達が先頭を引っ張る中、場内では「ソロの選手はそんなに飛ばしてしまって、果たしてこのまま2時間も体力がもつのでしょうか？」とのアナウンスも。トップ選手はその心配をよそに、ペースを守りつつ20周を無事走破した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=491377" rel="attachment wp-att-491377"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/42-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-491377"></a><span class="caption">2時間エンデュランスのスタート。ゲレンデをいっせいに駆け上がる　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure></div>
<p>　ペアクラスで優勝した上村和久選手と櫻井楓選手（あまごワークス）は、「コースはテクニカルな部分もあり、体力だけでなくある程度の技術も必要だった。上りが得意なので、それを生かして勝つことができた。昨年は2位だったので、今年は優勝ができて嬉しい」と喜びを露わにした。</p>
<p>　レース中には、インストラクターによるビギナースクールやキッズスクールも開催された。コーナリングのペダル位置や、ニュートラルポジションの姿勢、バイロンを使ったスラロームなどを、プロ選手が丁寧に指導。真剣な眼差しで練習するキッズたちが印象的だった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=490896" rel="attachment wp-att-490896"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/59-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-490896"></a><span class="caption">2時間エンデュランス・ソロの表彰式。優勝者にはNESTOの「TRAIZE PLUS-A」が贈られた　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=491380" rel="attachment wp-att-491380"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/62-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-491380"></a><span class="caption">会後には大盛り上がりのジャンケン大会を開催　Photo: Naoki OHOSHI</span></figure>
</div>
<p>　今年2回目となった「CYCLE AID JAPAN 2019 in 猪苗代 MTB RIDE 磐梯山」。参加者はもちろん、一緒に訪れた同行者も楽しめるイベントが盛りだくさんで、とても温かいアットホームな雰囲気が溢れる大会だった。来年も開催されるとのことなので、上級者の方はもちろん、初めてのMTBレースに出てみたい方から、これから選手を目指すキッズまで、ぜひみなさんも参加してみてはいかがだろうか。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 17:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャニオンのカーボングラベルバイク「グレイル CF」2020モデルが発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493553</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スポーツバイクブランドのCanyon（キャニオン）が、グラベルバイク「GRAIL（グレイル）CF」の2020モデルを発売した。フルカーボンフレームで「グレイル CF SLX」と「グレイル CF SL」の2クラス展開。それぞれにグラベル用新型コンポーネント、シマノ・GRX とスラム・Force eTap AXS/X01 Eagle AXS を搭載する完成車をラインナップしている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493562" rel="attachment wp-att-493562"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/2020_Canyon_Grail_CF_SLX_8_ETAP-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493562"></a><span class="caption">グレイル CF SLX 8.0 ETAP　© Canyon Bicycles</span></figure></div>
<p>　グラベル（悪路）向けバイクとして開発されたグレイル CFは、河川敷の砂利道を走るようなサイクリングから、ツーリング、長距離グラベルレース、バイクパッキングなど、さまざまな使い方に応えるバイクだ。グラベル用の快適なジオメトリーによる高い走行性能のほか、ワイドなギヤ比、パーツ仕様により、真のオールラウンドなグラベルバイクに仕上げられている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493560" rel="attachment wp-att-493560"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/CEC-grailoverview-14-JA-600x346.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493560"></a><span class="caption">グレイル CFの特徴　© Canyon Bicycles</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493563" rel="attachment wp-att-493563"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/pdp_inspriation_2020_p2_grail-cf-sl-8-0-etab-2377-373x210.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493563"></a><span class="caption">特徴的な“2階建て”ドロップハンドルは、衝撃吸収性と剛性を両立　© Canyon Bicycles</span></figure><p>　上位モデルの「グレイル CF SLX」は、フレームにウルトラハイモジュラスカーボンファイバーを使用し、そのフレーム重量はわずか830g。SLクラスよりも軽量なだけでなく、重量比剛性、反応性も向上。舗装路での走りも軽やかになっている。</p>
<p>　「グレイル CF SL」は、高性能なカーボンフレームを、ミドルグレードの価格に収めることに成功。フレーム重量は1040gとSLXに肉薄するものとし、同等のフレーム剛性、耐久性、品質を実現している。またCLクラスでは、女性用モデルも各種用意する。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493561" rel="attachment wp-att-493561"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/2020_Canyon_Grail_CF_SLX_8_Di2-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493561"></a><span class="caption">グレイル CF SLX 8.0 Di2　© Canyon Bicycles</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493555" rel="attachment wp-att-493555"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/full_2020_grail-cf-sl-8-0_2375_gy-bk_P5-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493555"></a><span class="caption">グレイル CF SL 8.0　© Canyon Bicycles</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493557" rel="attachment wp-att-493557"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/full_2020_grail-cf-sl-7-0_2374_bu-bk_P5-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493557"></a><span class="caption">グレイル CF SL 7.0　© Canyon Bicycles</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493558" rel="attachment wp-att-493558"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/2020_Canyon_Grail_WMN_CF_SL_8-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493558"></a><span class="caption">女性用モデルのグレイル WMN CF SL 8.0　© Canyon Bicycles</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■グレイル CF SLX 8.0 Di2</span>（シマノGRX800 Di2）8.3kg　519,000円<br> <span class="bold">■グレイル CF SLX 8.0 ETAP</span>（スラムForce  eTap AXS/X01 Eagle AXS）8.3kg　549,000円<br> ※価格はいずれも税・送料別<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■グレイル CF SL 8.0 Di2</span>（シマノGRX800 Di2）8.7kg　379,000円<br> <span class="bold">■グレイル CF SL 8.0 ETAP</span>（スラムForce  eTap AXS/X01 Eagle AXS）8.6kg　389,000円<br> <span class="bold">■グレイル CF SL 8.0</span>（シマノGRX800）8.7kg　299,000円<br> <span class="bold">■グレイル CF SL 7.0</span>（シマノGRX600）8.9kg　249,000円<br> <span class="bold">■グレイル WMN CF SL 8.0 ETAP</span>（スラムForce  eTap AXS/X01 Eagle AXS）8.6kg　389,000円<br> <span class="bold">■グレイル WMN CF SL 8.0</span>（シマノGRX800）8.7kg　299,000円<br> <span class="bold">■グレイル WMN CF SL 7.0</span>（シマノGRX600）8.9kg　249,000円<br> ※価格はいずれも税・送料別<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.canyon.com/ja-jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「キャニオン」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 19:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長期自転車旅で選ぶレインウェア　それでも僕は「ゴアテックス」を選ぶ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/492549</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　翌日に走る気満々で準備をし、朝目を覚ますと雨が降っていた。自転車で旅をしていたらよくあるシチュエーションで、物価の安い国とかだと、迷わずそのままもう一泊という流れになり、思わぬ休息日を手に入れることがある。雨の音を聞きながら荷をほどき、今日何しようかなぁとぼんやり考える時間は最高に贅沢だった。ところが、もちろんそんな状況ばかりではない。ビザの関係で走らねばならなかったり、雨季で連日雨が降り晴れ間が見込めない時や、テントの時は泣く泣くレインウェアを着て出発するしかなかった。もしその日宿に泊まる予定あれば、雨でも割り切って楽しめるが、テント泊で連日雨に降られた時は本当に心が折れる。温暖な地域では汗に蒸れ、寒い地域では雨で濡れたウェアを凍えながら着るのは本当につらいし悲しい。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492557" rel="attachment wp-att-492557"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_2856-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492557"></a><span class="caption">特に山岳地帯ではいつ雨が降ってきてもいいように、荷物を広げず、すぐ撤収出来るようにしておく　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">賛否が分かれるゴアテックス</h2>
<p>　昨今のレインウェアといえば「GORE-TEX」（ゴアテックス）に代表される防水透湿性素材が使われているタイプが人気がある。雨は通さず、身体から出る汗などは水蒸気として外に逃がしてくれる素材だ。</p>
<p>　非常に優れている素材だが、海外を走るサイクリストの間では、レインウェアにゴアテックスは「必要」という人と「不必要」という人に分かれる。短期の登山やツーリングでは、間違いなくゴアテックスがいいと思う。雨でもレインウェアをサラッと着れるのはゴアテックスの強みだ。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492556" rel="attachment wp-att-492556"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/P1210704-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-492556"></a><span class="caption">恵の雨を楽しむ心の持ちようを、雨宿り中に少年から教わる　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　ところが、海外を長期で走る場合は少し状況が異なる。基本的にゴアテックスはメンテナンスをしなければ機能はどんどんと落ちていく。撥水機能が落ち、汚れと雨が表面全体を覆い、生地が目詰まりして身体から出る水蒸気を外に出す「透湿性」が落ちる。</p>
<p>　例え防水性が全く問題なくてもこの透湿性が落ちてくると、内部に雨が入ってこなくても、体から出る水蒸気で、まるで雨が入ってきたのかのようにビショビショになる。防水スプレーもかけられず、メンテナンスもろくに出来ない海外自転車旅行では、ゴアテックスの性能を維持できず、不要だという人もいた。どちらにせよ濡れるのであれば、速乾性のインナーと安いビニール製のレインウェアで十分だという。</p>
<p>　確かに高価なゴアテックスを買っても性能が落ちてしまうのであれば、割り切って安価なレインウェアで凌ぐという考えも解る。けれど、僕はやっぱりゴアテックスのレインウェアを持っていたし、おすすめしたい。</p>
<p>　ゴアテックスの機能は、洗濯、温風乾燥、撥水加工で維持できる。防水スプレーで得られるような撥水は長期旅行だとそもそも期待しない。洗濯も厳密にいうと専用の洗剤や洗い方もあるらしいのだが、さすがにそこまでは手が回らないので、毎回は無理でも、やり方はあまり気にせず、出来るだけ洗濯をして汚れを落とすようにしていたし、ケトルをアイロン代わりに使って出来る限り機能を維持するように努めてきた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492559" rel="attachment wp-att-492559"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_3659-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-492559"></a><span class="caption">ケトルにお湯を入れてゴアテックスの性能を出来るだけ維持する。長期旅行の苦肉の策だ　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　多少の雨だと効果を発揮するが、それでも一日中雨に打たれながら走っていると蒸れてどうしても濡れてしまう。これはもう仕方がないと割り切るしかない。ただゴアテックスのレインウェアであれば、コンパクトになるのにしっかりした素材で、寒い日の街歩き用のアウターとしても充分使えるのが、荷物を減らしたいサイクリストにはとてもありがたい。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492554" rel="attachment wp-att-492554"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/P1060068-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-492554"></a><span class="caption">雨で心が折れた時は、多少高くてもホテルに飛び込み出来るだけ装備を乾燥させる　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　雨の日は多少身体を濡らしてしまうのは仕方ないとしても、着替えと寝袋は絶対に濡らさないようにする必要がある。防水バッグの中に入れ、スーパーなどのビニール袋にしっかり入れる。ビニールはかさ張らないし、破けたら新調できるしで結局これが一番使える。さらには雨の日でも最小限の荷ほどきで済むようなパッキングにしておきたい。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">雨で一変する走行環境</h2>
<p>　雨の日の走行の注意点としては、少しの雨でも冠水し、側溝が隠れていることもあるので、あまり道路の端を走らないことと、視界が悪くなるのでテールランプや蛍光ベストを着て視認性を高め、安全性を上げる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492555" rel="attachment wp-att-492555"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/P1160398-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492555"></a><span class="caption">みぞれ交じりの雨に打たれる。雪の方がまだましで、みぞれが一番つらい。蛍光ベストを着て視認性を上げている　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure></div>
<p>　またオフロードでは、雨に走ってみると初めて道が粘土質であることが解るときがある。これが本当に煩わしく、タイヤに泥がへばりつき、走っては泥を落とす作業の繰り返しになるので、進むペースが極端に落ちる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492558" rel="attachment wp-att-492558"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_2951-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-492558"></a><span class="caption">オフロードは雨が降ると状況が一気に悪くなる。とても走れるコンディションではない　Photo: Gaku HIRUMA</span></figure><p>　雨が降らなければなんてことないオフロードでも雨が降ると一気に過酷な道に変わるので、雨季などのオフロード走行計画は余裕を持って計画することが必要だ。また土砂崩れや川の氾濫などで通行止めになってしまうこともあるので、情報収集をしっかりすることも必要だ。<br style="clear:both"></p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/06/prof_hiruma.jpg" title="昼間岳" alt="昼間岳"><span class="bold">昼間岳（ひるま・がく）</span><p>小学生の時に自転車で旅する青年を見て、自転車で世界一周するという夢を抱いた。大学時代は国内外を旅し、卒業後は自転車店に勤務。2009年に念願だった自転車世界一周へ出発した。5年8カ月をかけてたくさんの出会いや感動、経験を自転車に載せながら、世界60カ国を走破。2015年4月に帰国した。『Cyclist』ではこれまでに「<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/post_tag/earth_gallery" rel="noopener noreferrer">旅サイクリスト昼間岳の地球写真館</a>」を連載。ブログ「<a href="http://mthiru.blog51.fc2.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Take it easy!!</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初の家族全員旅行で「ツール・ド・東北」に参加　父娘が北上100kｍに挑戦した理由</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/492599</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大会史上最多の約4000人が参加した9月15日開催のロングライドイベント「ツール・ド・東北」。イベント初挑戦にこの大会を選ぶサイクリストも多く、今年の北上フォンド100kmには昨年の1.5倍という参加者が集まり、快晴の三陸沿岸を快走した。今回、イベント初参加の宮城県大崎市在住の親子に帯同。なぜ100kmに挑戦したのか？　そしてどのような気持ちで走ったかを編集部の同行リポートでお届けします。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/jpg000651" rel="attachment wp-att-492630"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/jpg000651-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492630"></a><span class="caption">女川港をバックにヒルクライムする佐々木殉子さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">お揃いのピンク色ジャージ</p>
<p>　9月15日の朝、快晴の石巻専修大のスタート地点に、チェレステグリーンのビアンキにまたがり、ピンクのジャージで揃えた父と娘がいた。宮城県大崎市から参加した佐々木林次郎さん（50歳）・殉子さん（大学3年）親子だ。「走り切れるかな」と顔を見合わせる2人の表情からは、不安よりもイベント初挑戦の期待感が見て取れた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/jpg000482" rel="attachment wp-att-493043"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/jpg000482-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493043"></a><span class="caption">笑顔でスタートを待つ佐々木林次郎さん殉子さん親子　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　細身の父・林次郎さんはヒルクライムが得意。しかし酪農を営み、牛の世話で365日休みがないため、5時間以上家を離れることができず、練習は月に2、3回程、自宅周辺の山岳コースを走っている。距離は15kmでこれまで1回で走った最長距離は50km程度だという。</p>
<p>　父がロードバイクに乗る姿に憧れ、この春に貯金をしてロードバイクを買ったという殉子さんは、現在北海道の大学に通い、週末に50km走るというが全て平地。「65km（雄勝フォンド）は完走できる気がしたので、100kmという距離に挑戦したかったんです」と初参加の理由を話してくれた。もう一つの理由は「震災後から、さらに海が怖くなりました。それは津波被害がかなりのショックで、海への漠然とした恐怖があったためです。今回の100kmへの挑戦は、苦手なヒルクライムと海への克服でもありました」と後に振り返った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/jpg000494" rel="attachment wp-att-492618"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/jpg000494-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492618"></a><span class="caption">午前7時半、快晴の石巻専修大をスタートする　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p>　午前7時30分、100kmに挑戦する参加者の後半部分でスタート。林次郎さんの後ろに殉子さんがピッタリついて、昨年よりもきれいに舗装された石巻市の道路を進んだ。収穫期を迎えつつある稲穂、いくつもの川を渡ると、女川に向かう最初のヒルクライムへ。ヒルクライムが得意な父・林次郎さんが殉子さんを気遣いながら、2人で前後に並んでクリアした。長いダウンヒルも無難にこなした親子は、もとは海だった湖・万石浦（まんごくうら）を右に見ながら最初の休憩地点「女川エイドステーション（AS）」へ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/jpg000530" rel="attachment wp-att-492624"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/jpg000530-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492624"></a><span class="caption">石巻を出て最初のヒルクライム区間。ピンクのウェアが映える　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/jpg000602" rel="attachment wp-att-492628"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/jpg000602-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-492628"></a><span class="caption">女川AS付近では大漁旗の歓迎を受けた　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p class="clearfix sentence komidashi">地元グルメがモチベーションに</p>
<p>　地元の婦人会の方々が心をこめて作ってくれた「女川汁」を楽しみにしていた2人は、女川駅の前の芝生に座って、大事にイワシのつみれやネギの入った地元グルメを堪能。コースマップではASのグルメもしっかりチェックしてきたとのことで「次は、焼いたホタテが出るというのでモチベーションも上がります。ここから上り坂が多いと言うのが心配ですが」と次の雄勝ASを目指して出発した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/jpg000614" rel="attachment wp-att-492629"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/jpg000614-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492629"></a><span class="caption">最初の女川ASではサンマのつみれが入った女川汁に「おいしい～」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/jpg000819" rel="attachment wp-att-492638"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/jpg000819-147x220.jpg" alt class="size-sp_serialpost-thumbnail wp-image-492638"></a><span class="caption">「おいしそう！」目の前で焼かれるホタテを写真に収める　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　あまりヒルクライムの経験がない殉子さんは、ここからリアス式海岸沿いのアップダウンに一苦労した。少しずつ林次郎さんから遅れを取り、マイペースに進んだ。上りの頂上や、トンネルの手前など、要所要所で2人は合流し、苦しい坂をクリアしていった。雄勝に近づくと、大漁旗や、並んで応援する地域の方々が段々多くなり、2人の表情も明るくなった。雄勝ASではお目当ての焼きホタテを楊枝に刺してパクリ。「お腹がすいているのでもっとお代わりしたいくらいです」と言いながら折り返し地点の神割崎ASへ向かった。</p>
<p>　ここからが2人にとって最難関ポイントだった。アップダウンの標高差が多くなり、苦悶の表情を浮かべる殉子さんだったが、決して急坂にも自転車を降りることなく、しっかり漕ぎ続ける。「まだロードバイクで立ちこぎができないんです」と吐露するが、多くのビギナーと見られる参加者が歩く中、バドミントン競技経験者らしいしっかりとした下半身で、シッティングのままペダルを漕いだ。「お父さんに負けたくないですから」。父を目標に神割崎付近のアップダウンもクリアした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/img_0075-3" rel="attachment wp-att-493053"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_0075-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493053"></a><span class="caption">ヒルクライムに苦戦する殉子さんを林太郎さんが後ろから優しく見守る　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p>　「神割崎AS」に到着すると一番楽しみにしていた「シーフードカレー」で栄養補給。この地で水揚げされたタコが入って、“海のパイナップル”ホヤもトッピングされた一品を食べ終え、バイクの元に戻ると、そこには家族4人が待っていた。「ここまで大丈夫だった？」と心配する母章江さんたち家族。次女・道子さん、長男・凜三郎くん、次男・幸四郎さんも一緒だった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/img_0125-2" rel="attachment wp-att-492613"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_0125-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492613"></a><span class="caption">神割崎では待ち受けていた家族から激励を受けた　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/img_0012-4" rel="attachment wp-att-492604"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_0012-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-492604"></a><span class="caption">ボトルから補給するタイミングも一緒の佐々木親子　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　佐々木さん親子にとって今回のツール・ド・東北参加は2人だけのイベントでなかった。6人家族全員での初の家族旅行となったからだ。酪農家は飼っている牛をそのままにして家を空けることができない。今回は代わりに世話をしてくれる業者を雇って初めて一家で石巻の両親の家に宿泊。「2人の息子は生まれてからまだ海を見たことがなかったので、宮城の海を見せたかったんです」と林次郎さんは話す。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/bokujou" rel="attachment wp-att-493334"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/bokujou-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493334"></a><span class="caption">佐々木さん一家の経営する牧場の牛舎で遊ぶ弟たち（提供写真）</span></figure><p class="clearfix sentence komidashi">酪農家として被災の影響</p>
<p>　佐々木さん一家が住む宮城県大崎市は、内陸部に位置し、東日本大震災で一家に直接大きな被害はなかったが、停電したことで大きな苦労があったという。「乳絞り機が動かなくなったので、家族全員で乳を手で搾り、3月11日は夕方5時から搾り始め、作業が終わったら12日の2時になっていました。沿岸部に大きな津波が来ていたのもその時は知りませんでした」と震災直後の苦労を振り返る。そこから8年半、震災直後に生まれた2人の息子さんも小学1、2年になり、初めての家族旅行を計画し、それがツール・ド・東北になった。</p>
<p>　家族の応援と、三陸の幸の入ったカレーライスで栄養補給した2人は、未体験の100kmへ快調に復路を走った。後半の平地では、追い風もあり往路よりもスピードに乗る殉子さん。「ロードバイクってこんなに気持ちいいんですね」と平地ではグイグイ進んだ。足に痛みが出てきた林次郎さんを引っ張るシーンも出てきた。</p>
<p>　最後の補給地点白浜ASは今年、海岸付近が整備された。ここまでエイドステーションでは食事以外は時間を割かなかった2人だが、ここでは新しくできた、海を見渡せる東屋からゆっくり海を眺めた。「小学生の頃、母の実家（石巻）へ夏休みに帰省した折り、白浜海水浴場に良く連れて行ってもらいました。今回白浜ASに立ち寄る事が出来て懐かしく思い、まさか自転車でこの海岸付近を走るとは夢にもおもいませんでした。津波の被害により海岸の景色も変わってしまったと思いますが、これからは息子達を海水浴に連れて来ようと思います」と林太郎さんは、生まれ変わった海岸に自らの思い出を重ねた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/img_0050-2" rel="attachment wp-att-492608"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_0050-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492608"></a><span class="caption">北上川近くの田園風景を真横に進む　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p>　石巻に戻ってくると、再び収穫前の稲穂を眺めながらゴールに向かう。最後まで周りの集団と一緒に走った佐々木さん親子は石巻専修大のゴールを2人横に並んで通過した。2人は走りきったらやろうとしていた手を合わせてガッツポーズの記念写真を撮った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/img_0323-3" rel="attachment wp-att-492616"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_0323-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492616"></a><span class="caption">2人で握手しながらゴールはできなかったけれど、満足そうな笑顔！　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p>　初挑戦でアップダウンのあるツール・ド・東北を完走した2人。殉子さんは「自信になる北上100kmでした。みんなで走ると楽しいということが分かりました。神割崎では辛い坂を登りきった先に、海が見えました。今まで見た海の中で一番美しく綺麗でした。このツールド東北は、きっと一生忘れることはないと思います。そして、復興と地域の方々のパワーを感じながらのライドは、とても勇気づけられるものでした」と語った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492599/img_0328-2" rel="attachment wp-att-492617"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_0328-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492617"></a><span class="caption">揃って完走した林次郎さんは、左手で同じグローブをした殉子さんとがっちり握手　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p>　父の林次郎さんは「小学生の頃、母の実家へ夏休みに帰省した折り、白浜海水浴場に良く連れて行ってもらっいました。今回白浜ASに立ち寄る事が出来て懐かしく思い、まさか自転車でこの海岸付近を走るとは夢にもおもいませんでした。津波の被害により海岸の景色も変わってしまったと思いますが、これからは息子達を海水浴に連れて来ようと思います」と新しく復興しつつある三陸の海への再訪を誓った。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 11:30:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島・郡山北工業高校で自転車の交通安全教室を開催　自転車事故や車体の安全性の理解を深める</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493578</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車の安全利用促進委員会と一般社団法人自転車協会は9月25日、福島県の郡山北工業高校の全校生徒約830人を対象に、自転車の交通安全教室を開催した。自転車の安全利用促進委員会メンバーで自転車ジャーナリストの遠藤まさ子さんが登壇し、自転車事故や自転車の安全性について解説した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493597" rel="attachment wp-att-493597"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/q-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493597"></a><span class="caption">自転車ジャーナリストの遠藤まさ子さんを講師に迎え、「自転車の交通安全教室」を開催　Photo: Bicycle Safety Committee</span></figure></div>
<p>　同校は生徒の自転車事故を減らす取り組みとして、東北地方で初めて自転車運転免許制度を導入。自転車通学の方法も積極的に指導している。</p>
<p>　交通安全教室では遠藤まさ子さんが、危険運転の動画を用いて、高校生の自転車事故事例や福島県内の事故の特徴などを解説。自転車事故の中には自転車本体が原因で起きた事故もあると述べ、自転車を選ぶ基準として「BAAマークなどの安全マークが付いた自転車を選ぶと安心です」と明かした。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493598" rel="attachment wp-att-493598"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/ab_edited-1-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493598"></a><span class="caption">BAAマークも解説。自転車協会が制定する自転車安全基準に適合した車体に貼られる　Photo: Bicycle Safety Committee</span></figure><p>　また、「万が一に備えてヘルメット着用や適切なメンテナンス、自転車保険に加入するなど、安心・安全な状態で自転車利用をしてほしい」と生徒に呼びかけた。</p>
<p>　BAAマークは自転車協会が制定する約90項目の自転車安全基準に適合した製品に貼られ、安全・安心な自転車の目印となっている。</p>
<p>　交通安全教室を受講した生徒たちからは「最近は、イヤホン着用したまま自転車に乗っている人も多いと思う。今日の話を踏まえて、しっかり気を付けたい」などの声が聞かれ、交通安全の意識を高めていた。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 15:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアント元CEOトニー氏ら台湾訪問団が四国一周に挑戦　e-BIKEに乗り、7日間かけ走破を目指す</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493673</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車メーカー「ジャイアント」の元CEO羅祥安（トニー・ロー）氏と台湾のサイクリングツアー客が10月3日、愛媛県松山市から四国一周の旅に出発した。電動アシスト付きスポーツサイクル（e-BIKE）に乗り、7日かけて走破を目指す。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493688" rel="attachment wp-att-493688"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/main-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493688"></a><span class="caption">中村時広愛媛県知事と愛媛県イメージアップキャラクター「みきゃん」を交えての記念撮影　画像提供：愛媛県企画振興部政策企画局自転車新文化推進課</span></figure></div>
<p>　四国一周は愛媛県をスタートして四国4県（愛媛、香川、徳島、高知）を巡るルート。愛媛県が2017年にサイクリングを活用した地域振興策として打ち出したものだ。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493690" rel="attachment wp-att-493690"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/sub1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493690"></a><span class="caption">四国・台湾一周を達成したサイクリストに贈られるジャージ。四国と台湾のシルエットが描かれる　画像提供：愛媛県企画振興部政策企画局自転車新文化推進課</span></figure><p>　同ルートは台湾を自転車で1周する「環島」（ホァンダオ）とほぼ同じ距離という共通点を持つ。そういった背景から愛媛県では、今年の3月に四国と台湾一周を達成した人に「四国・台湾ダブル一周達成ジャージ」を進呈することを発表。両エリアのサイクリング交流が活発化している。</p>
<p>　トニー氏一行はチャレンジ開始日の10月3日に、台湾と松山間を結ぶ飛行機の直行便（2019年7月就航）を利用して現地入り。松山空港では出発セレモニーが行われ、中村時広愛媛県知事も応援に駆け付けた。</p>
<p>　中村知事は「直行便の就航で、四国一周と台湾一周のサイクリング交流が、益々活発になっていくと期待しています。四国の魅力を満喫しながら、安全かつ快適なサイクリングを楽しんでください」と激励。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493694" rel="attachment wp-att-493694"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/sub5-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493694"></a><span class="caption">中村時広愛媛県知事も応援に駆けつけた　画像提供：愛媛県企画振興部政策企画局自転車新文化推進課</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493691" rel="attachment wp-att-493691"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/sub2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493691"></a><span class="caption">セレモニーでコメントを述べるトニー・ロー氏。現在は自転車新文化基金會会長を務める　画像提供：愛媛県企画振興部政策企画局自転車新文化推進課</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493692" rel="attachment wp-att-493692"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/sub3-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493692"></a><span class="caption">松山空港をスタートするトニー氏一行　画像提供：愛媛県企画振興部政策企画局自転車新文化推進課</span></figure><p>　トニー・ロー氏は「台湾でも四国一周をPRしていきたい。四国一周を達成した人は、ぜひ台湾一周にも挑戦してほしいです。台湾から来たみんなで、四国の景色やグルメ・文化を楽しみたいと思います」とこれからの旅に思いを馳せた。</p>
<p>　一行はジャイアントのe-BIKEに乗り、7日間かけて香川県、徳島県、高知県の順で走行。10月9日（水）に愛媛県庁でゴールを迎える予定だ。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阿蘇の山&amp;あか牛を堪能　モンベルの“山岳”自転車イベント「ライド イン 阿蘇」11月16、17日開催</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493215</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アウトドア総合ブランドのモンベルが、熊本・阿蘇地域を舞台にしたファンライドイベント「ジャパンエコトラック ライド イン 阿蘇」の第3回大会を11月16、17日に開催する。レベルに応じて選べる3コースから成り、最難度のコースでは総距離145km、獲得約3000mに及ぶ、阿蘇を走り尽くすダイナミックなルートが設定されている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493216" rel="attachment wp-att-493216"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/PC020061-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493216"></a><span class="caption">草千里ヶ浜。烏帽子岳の麓に大草原が広がる絶景ポイント　©montbell</span></figure></div>
<p>　イベントは2日間にわたって行われ、初日は出走受付と開会式、イベント（詳細未定）が催され、2日目にライドイベントを予定している。コースはA、B、Cの3つに分かれており、Aは距離70km、獲得標高1280mの「阿蘇五岳一周ルート」。Bは92km、獲得標高1930mの「阿蘇南外輪山満喫ルート」、そしてCは145km、3090m獲得の「阿蘇一周チャレンジルート」という、いずれも挑戦し甲斐のある山岳コース。順位を競わないファンライドだが、それぞれに制限時間（A・Bは7時間半、Cは9時間半）が設けられており、時間内の完走が求められる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493265" rel="attachment wp-att-493265"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/d4ba520220da8f79f8292c7dea87be5c-600x290.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493265"></a><span class="caption">ライドイン阿蘇のコースマップ　©montbell</span></figure></div>
<p>　3回目となる今回は各地に設けられるエイドステーションのグルメもグレードアップアップ。牧草で育った、赤身が多く旨味と柔かさが特徴の「あか牛」や、とれたばかりの新米で作ったおにぎりなど、阿蘇の地元グルメが振る舞われる。</p>
<p>　定員は全コース合せて先着300人まで。定員に達し次第締切となる。</p>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle">第3回「ジャパンエコトラック ライド イン 阿蘇」</p>
<p>■日時：2019年11月16日（土）受付・17日（日）ファンライド<br> ■場所：熊本県阿蘇市、高森町、山都町、南阿蘇村、御船町<br> ■ルート<br> ・<a href="https://latlonglab.yahoo.co.jp/route/watch?id=1626a4bc74096446ce48385b8b45ff12" target="_blank" rel="noopener noreferrer">A.阿蘇五岳一周ルート（制限時間：7時間半）</a><br> ・<a href="https://latlonglab.yahoo.co.jp/route/watch?id=960c44c19d94e3b4c6d9c9e0dcdfeec1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">B.阿蘇南外輪山満喫ルート（制限時間：7時間半）</a><br> ・<a href="https://latlonglab.yahoo.co.jp/route/watch?id=369b9d63d0b8b8c3649b9b97578180f6" target="_blank" rel="noopener noreferrer">C.阿蘇一周チャレンジルート（制限時間：9時間半）</a><br> ■定員：先着300人（定員に達し次第、受付終了）<br> ■参加資格：16歳以上で、自転車で100km以上連続で走行可能かつ制限時間内に完走可能<br> （※18歳未満は保護者の同意が必要）<br> ■参加費（税・保険料込）：コースA・B 7,000円、コースC 8,000円<br> ※参加費の一部は阿蘇の自然環境を守る活動へ寄付される</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.japanecotrack.net/menu156/contents1032" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">大会詳細・エントリーはこちら</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.montbell.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">「モンベル」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガーミンの「エッジ530」「エッジ830」購入でタイヤレバーをプレゼント　10月7日から11月4日まで</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493379</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ガーミンの最新GPSサイクルコンピューター「エッジ530」「エッジ830」を取り扱い店舗で購入すると、ガーミンオリジナルのタイヤレバーがその場でもらえるキャンペーンが始まる。期間は10月7日から11月4日まで。先着順でノベルティグッズが無くなり次第終了となる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493384" rel="attachment wp-att-493384"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/img_185650_1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493384"></a><span class="caption">期間中に「エッジ530」、「エッジ830」を購入するとオリジナルタイヤレバーをプレゼント　©GARMIN JAPAN</span></figure></div>
<p>　タイヤレバーは3本1セットになったもので、ガーミンのロゴが記される。リムからビードを引き出した後、スポークにレバーを引っかけるフックも備えた実用的な形状となっている。タイヤレバーは、クリンチャータイヤやチューブレスタイヤユーザーであれば、ライド中のパンクに備える必需品のツールだ。</p>
<p>　プレゼントの対象となる製品はエッジ530の本体とセット、エッジ830のセット。キャンペーン期間内の購入でも、在庫状況によっては早期終了の可能性もある。機会を逃さぬよう、早めに最新のサイクルコンピューターを手に入れよう。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　エッジ530は、新型CPUを用いて操作性を向上、また、500シリーズ初となる地図データが内蔵されていることが特徴のサイクルコンピューターだ。レースなどの激しい運動中でも物理ボタンで確実に操作が可能なうえ、正確なGPSと地図データを用いたナビゲーション機能をツーリングなどのライドでいかんなく発揮できる。</p>
<p>　エッジ830はタッチスクリーンを備えたモデル。エッジ530とほぼ同じ大きさとスペックながら、タッチスクリーンならではの直感的な操作感でライドをサポートする。ナビゲーション機能では、目的地を端末上から検索できることもエッジ830ならではのポイントである。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493397" rel="attachment wp-att-493397"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/9659-145x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493397"></a><span class="caption">行く先の勾配や距離がリアルタイムで分かる「クライムプロ」機能　©GARMIN JAPAN</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493398" rel="attachment wp-att-493398"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/IMG_0570-284x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-493398"></a><span class="caption">「盗難防止バイクアラーム」はちょっと目を離す際にも便利。設定も簡単。　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　両モデルともにバッテリーライフが飛躍的に向上し、「クライムプロ」や「盗難防止バイクアラーム」、走行中でもエッジ同士を繋げる「グループトラック」など新しい機能を搭載。レースに参戦する本格派から、ロングツーリングを楽しみたいサイクリストまで幅広い層にマッチするサイクルコンピューターだ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.garmin.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「ガーミン」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 19:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>その名を聞けば心拍が上がるタイ・チェンライ　新城幸也選手率いる“虎の穴”合宿へ再び＜前編＞　</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493127</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　タイの北部、ミャンマーやラオスの国境沿いに日本人ライダーがしのぎを削る場所がある。チェンライ…そこはまさに「虎の穴」。3年前、私はその虎の穴の門を叩いた。日本の宝、新城幸也選手（バーレーン・メリダ）の取材のためだ。そこには日本を代表する選手達もたくさんいて、彼らの強度で引き摺り回され、壮絶な取材となった。もちろん今までに経験したロケで1番過酷なロケだ。たくさんの方々から「タイ合宿の回は凄かったね！」「1番印象に残っている」という言葉をいただいた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493708" rel="attachment wp-att-493708"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/yukiyaino-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493708"></a><span class="caption">無邪気な笑顔の新城幸也選手と憂鬱な表情の筆者…</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「タイに飛んでいただきます」</h2>
<p>　ある日マネージャーに「猪野さんパスポートはまだ有効ですか？」といわれた。嫌な予感がよぎる。パスポートは更新したばかりで有効だ。</p>
<p>　「関西空港でドラマの撮影をしてそのままタイに飛んでいただきます」。</p>
<p>　やはり…タイ。この言葉を聞いだけで心拍数が上がってしまう。また行くのかっ！！あの地獄の虎の穴に！</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493599" rel="attachment wp-att-493599"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/92d748ef5f8b25506dcffbb42a47941b-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493599"></a><span class="caption">3年前に初めて参加したタイ合宿（=2016年5月）。念願だった新城幸也選手（当時ランプレ・メリダ）との共演にロケ史上最大のプレッシャー！</span></figure></div>
<p>　しかし…しかしだ！ 3年前の私と今の私は違う。今年は冬も休まず心拍機能をとことん虐めてきた。3年前よりは走れるようになっているのでは？ 自分がどれだけ強くなってるかを試してみたい！と欲が湧いて来るから人間という生き物は恐ろしい。</p>
<p>　さらに新城選手は今年の始めに怪我をされて、自転車に乗り始めて10日目。さすがの世界の新城選手でも10日では仕上がらないだろう。もしかしたら、そこまでの鬼引きはされないのではないか…と、何かとタイへのモチベーションを上げようとする自分がいた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サイクリングじゃないんだって！</h2>
<p>　タイへの荷物をまとめ、まずはドラマの撮影のため関西空港へ。大荷物を持った私を見て共演者達が「猪野さん、いくら現場が空港だからってこのまま旅にでも出るんすか？」と早速いじり始める。</p>
<p>　「はい、ちょっと自転車番組の取材でタイに」─。</p>
<p>　目を丸くする共演者達。「自転車の番組ってサイクリングですか？」。…サイクリングなんて生易しいものはここ数年していない。私が自転車にまたがる時は必ず最大心拍数まで上げる。私は何だかイライラしてしまい、「日本を代表する選手が完走するのさえ難しいツール・ド・フランスを7回も完走しまくってる世界的な選手と一緒に走ります！」と言ってやった。</p>
<p>　しかし共演者達は「いやいや、そんな人と俳優が一緒に走れるわけないでしょう」という雰囲気。そう。ただの俳優では1km、いや500mも一緒に走れないだろう…しかし私は俳優の前に「坂バカ」という称号（？）が付く。私は世界の俳優で唯一無二の俳優！ 芸能界最速（自称）な俳優なのだ！ オリンピック代表だろうと世界選手権代表だろうと一緒に走っちゃうのだよ！</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">タイの可愛子ちゃんかと思ったら…</h2>
<p>　共演者達とそんな別れを告げ、いざタイへ乗り込む。しかし撮影終わりで出発した私はバンコクに深夜に到着。トランジットのため一泊し、朝一番の飛行機でいざチェンライへと向かった。</p>
<p>　チェンライに着くと早速、海外ロケ名物「面白ドライバー」が待ち受ける。今回は見掛けは普通のハイエースだが、一歩車内に入るとバブル期のジュリアナ東京みたいにド派手に改造してある。しかしドライバーは台湾の時の強面とは違い。穏やかで優しく合掌して来る。さすが仏教徒の国だ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493162" rel="attachment wp-att-493162"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/IMG_1146-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-493162"></a><span class="caption">見掛けはフツーのハイエースだが…</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493161" rel="attachment wp-att-493161"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/IMG_1106-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-493161"></a><span class="caption">車内はジュリアナ東京だ</span></figure>
</div>
<p>　安全運転で、先乗りしていたスタッフが待つ「シンハーパーク」というリゾート地に到着。シンハーパークとはタイで有名な「シンハービール」が作った広大な公園だ。スタッフと合流すると「新城さんはもうトレーニングに出掛けているので、今日はリゾートを満喫して下さい」とのこと。…ウソ臭い。『チャリダー★』がリゾートを満喫させてくれるわけがない。しかし、いざ撮影が始まるとパーク内の動物と戯れたり可愛子ちゃんが売るアイスクリームを食べさせてもらったり。これは本当に今日はDAY OFFなのかも？と信じ始めた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493165" rel="attachment wp-att-493165"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/IMG_1090-373x280.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493165"></a><span class="caption">何も知らず、スイカのジュースにご満悦な筆者</span></figure><p>　昼食になりタイのご馳走の数々を可愛子ちゃんが運んで来た。タイの料理は本当に美味しい。すると珍しくカメラマンのE君が「昨夜は良く眠れましたか？」とどうでも良い話題を振って来た。ん？何故だ？いつも寡黙なE君がおかしい…。その時、後ろから可愛子ちゃんが新たな料理を運んで来た。</p>
<p>　しかしその可愛子ちゃんは真っ黒に日焼けしている…。よくみると、その可愛子ちゃんはいつもテレビのレース中継で観ている、新城の幸也氏であった！</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493707" rel="attachment wp-att-493707"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493707"></a><span class="caption">突如現れた新城選手。またしても『チャリダー★』のドッキリのえじきに…</span></figure></div>
<p>　やられた。チャリダー名物「ドッキリ」だ！ もう何度も騙されているので警戒していたが、タイのリゾートとグルメと可愛子ちゃんにすっかり気が緩んでしまった！ E君は私の意識が後ろに行かないように話掛けたのだ。くそぉ〜、何と周到な！ 完全に騙された！！</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493706" rel="attachment wp-att-493706"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/arashiro-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493706"></a><span class="caption">こうして再び“虎の穴”合宿が幕を明けた…</span></figure><p>　そして新城さんは無邪気な笑顔でこう言った。「さぁ！トレーニングに行きましょう！」</p>
<p>　地獄の扉が開く音が、遠くで聞こえた気がした…。<br style="clear:both"></p>
<p><span class="right">＜後編へつづく＞</span></p>
<p>（画像提供：猪野学・NHK・テレコムスタッフ）</p>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/09/profile.jpg" title="猪野 学" alt="猪野 学"><span class="bold">猪野 学（いの・まなぶ）</span><p>俳優・声優。自転車情報番組NHK BS1『チャリダー☆』（毎週土曜18:00～18:50）にレギュラー出演し、「坂バカ俳優」という異名で人気を博す。自転車の他、空手やスキーなども特技とするスポーツマン。俳優として舞台や映画、ドラマなどで活躍する一方、映画『スパイダーマン』のトビー・マグワイアの声優としても知られる。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ameblo.jp/inott-pitt/" rel="noopener noreferrer">マナブログⅡ</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 06:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブリヂストンサイクルも協賛「こどもエコ絵画コンクール」　12月1日から応募受付</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493524</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブリヂストンサイクルが同社グループ企業・ブリヂストンが主催する「第17回ブリヂストンこどもエコ絵画コンクール」に協賛する。0歳から小学生以下を対象に12月1日から2020年1月24日まで作品応募を受付。応募者全員に自分の作品ステッカーをプレゼントする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493550" rel="attachment wp-att-493550"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/czMjYXJ0aWNsZSM2MjgxNSMyMjg4NjcjNjI4MTVfbVpXdk5xQ2hFTi5qcGc-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493550"></a><span class="caption">「ブリヂストンこどもエコ絵画コンクール」の応募が12月1日から始まる。画像は2018年の受賞作品　© ブリヂストンこどもエコ絵画コンクール</span></figure></div>
<p>　同コンクールは多くの人々が地球環境を認識し、未来に残していきたいという思いのもと、2003年から開催。昨年は全国各地から5万2886点もの応募が寄せられた。</p>
<p>　今回は「みらい に つたえたい しぜん」をテーマに子供たちの自由な発想で描かれた作品を募集。応募作品の中から公平・厳正な審査を行い、各受賞作品を決定する。</p>
<p>　大賞受賞者には副賞として指定地域（北海道・屋久島・奄美大島・沖縄）エコツアーの親子ペア参加権が与えられるほか、ブリヂストンサイクル賞では子供用自転車が贈られる。</p>
<p>　また、応募者全員には自分の作品をプリントしたステッカーをプレゼント。審査員の一言コメントがつくという。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">第17回ブリヂストンこどもエコ絵画コンクール</p>
<p> 応募期間：2019年12月1日（日）～2020年1月24日（金）必着<br> 応募資格：小学6年生以下（0歳～小学6年生まで）の日本国内在住の方<br> 絵画テーマ：みらい に つたえたい しぜん<br> 要項：<a target="_blank" href="https://www.bridgestone.co.jp/sc/ecokaiga/guideline/" rel="noopener noreferrer">https://www.bridgestone.co.jp/sc/ecokaiga/guideline/</a></p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.bscycle.co.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ブリヂストンサイクル」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.bscycle.co.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「第17回ブリヂストンこどもエコ絵画コンクール」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 12:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>編集部のイチオシ記事「星野リゾートのサイクルホテル『BEB5 土浦』」など　9月28日～10月4日掲載</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493739</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』に掲載された今週のイチオシ記事を編集部員がコメントとともに紹介する週刊「エディターズ・チョイス」。9月28～10月4日からは「<a href="https://cyclist.sanspo.com/493190">星野リゾートが手掛けるサイクルホテル『BEB5 土浦』に期待していいのか　星野佳路代表に聞く</a>」など5本を紹介します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集長 澤野健太のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493140">滋賀県守山市が「ビワイチ推奨コースマップ」をリニューアル　サイクリング情報がさらに充実</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493140"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/map04-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-493744"></a></figure><p>　滋賀県の琵琶湖に面した守山市が9月30日、ビワイチ推奨コースマップのリニューアルを発表した。自転車を活用したまちづくりを展開する同市では、“ビワイチ（琵琶湖一周サイクリング）の発着点”としてサイクリング環境の整備に取り組んでいる。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/sawano.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　先日、「国のナショナルサイクルルート第一候補」に選ばれた「ビワイチ」。その発着点としてサイクリング環境の整備に注力する守山市が今まで作成したルートに、京都も散策する72.6kmが追加されました。関西方面で秋のロングライドを考えている方は、このマップを入手して京都、琵琶湖が1回で楽しめる「守山～京都～小関越えルート」を楽しんではいかがでしょうか。全国300の店舗で配布されるほか、守山市総合政策部地域振興・交通政策課に返信用封筒を送れば、取り寄せ可能です。宛先：〒524-8585 滋賀県守山市吉身二丁目5番22号</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 大澤昌弘のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493190">星野リゾートが手掛けるサイクルホテル「BEB5 土浦」に期待していいのか　星野佳路代表に聞く</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493190"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/hoshino-600x400-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-493741"></a></figure><p>　茨城県土浦市のサイクリングリゾート「PLAYatre TSUCHIURA」（プレイアトレ土浦）が再び大きな注目を集めそうだ。プレイアトレ内に星野リゾートが手掛けるカジュアルホテル「BEB5 土浦」が2020年3月に開業するからだ。人気のホテル運営事業者、そして、サイクリスト向けのサービスも多数ありながら、1泊料金はかなりリーズナブル。自ずと期待は高まるが、低価格でも星野リゾート流のサービスを期待していいのだろうか。星野リゾート星野佳路社長に話を聞いた。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/osawa-1.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　星野佳路代表に話をうかがって、サービスの質は料金じゃ決まらない、というのが非常に面白いところでした。もし、宿泊プランにサイクリングが組み合わさるなら、星野リゾートはどう企画するのか。「走る、食べる、見る」というサイクリングのシンプルな楽しみのなかにどういった感動を埋め込んでくれるのか。とにかく、答えが見てみたいです。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 松尾修作のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492800">群馬県庁前で三つ巴スプリント　アウラールが5勝目を挙げプロリーダージャージをキープ</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/492800"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/15-5-600x400-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-493742"></a></figure><p>　国内最高峰のロードレースツアー、Jプロツアーの第19戦「第4回JBCFまえばしクリテリウム」が9月28日、群馬県前橋市の群馬県庁と前橋市役所周辺に設定された1周3.5kmの公道特設コースを12周する42kmで開催され、三つ巴のゴールスプリント勝負を制したオールイスアルベルト・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）が今シーズンJプロツアー5勝目となる優勝。ツアーリーダーの証であるプロリーダージャージをしっかりとキープした。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/matsuo.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　県庁の目の前で行われた「まえばしクリテリウム」、松尾も現地で観戦してきました。テクニカルなコースでは、高速で深くバイクをバンクさせる選手の迫力ある姿に、観客は目を奪われながら応援していたのが印象的。アクセスもかなり良いです。Jプロツアーの中では観戦しやすさナンバー1の開催地ではないでしょうか。一方で観客の数が伸び悩んでいるようで、確かにコースの端では人の数も疎らではありました。街の中心地なので、もう少し地元の人に集まってもらえるようなコンテンツも必要なのかとも感じました。ちなみに、同日開催されたE1で松尾は6位！　来季も同じカテゴリーで走れます。選手と観客が近く、声援も良く聞こえて頑張れました。</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 後藤恭子のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493190">星野リゾートが手掛けるサイクルホテル「BEB5 土浦」に期待していいのか　星野佳路代表に聞く</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/493190"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/hoshino-600x400-1-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-493741"></a></figure><p>　茨城県土浦市のサイクリングリゾート「PLAYatre TSUCHIURA」（プレイアトレ土浦）が再び大きな注目を集めそうだ。プレイアトレ内に星野リゾートが手掛けるカジュアルホテル「BEB5 土浦」が2020年3月に開業するからだ。人気のホテル運営事業者、そして、サイクリスト向けのサービスも多数ありながら、1泊料金はかなりリーズナブル。自ずと期待は高まるが、低価格でも星野リゾート流のサービスを期待していいのだろうか。星野リゾート星野佳路社長に話を聞いた。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/gotou.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　星野リゾートが自転車専用ホテルに参入と聞いて意外性を感じたのは私だけではないでしょう。そんなにサイクリストは高級志向ではないし（自転車以外は）、どちらかというとお財布の紐は固い（自転車以外は）。そんなサイクリスト市場にどんな設定で参入してくるのかと思っていたら、1人6000円とわりとリーズナブル（2人1室利用の場合）。自転車も室内に持ち込める上に検討中のサイクリスト向けプランも独創的で、ホテルとしての展開は何やらおもしろそうです。あとはそこを拠点とするサイクルエリアの充実。霞ヶ浦、がんばって！</p></div>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">編集部 石川海璃のイチオシ記事</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"><a href="https://cyclist.sanspo.com/489554">夫婦で駆け抜けた7400km、獲得標高8万メートル「ノールカップタリファレース」①</a></p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/489554"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/SOULE-1-600x400-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-493752"></a></figure><p>　ヨーロッパの最北端から最南端まで約7400kmのコースを走るという耐久レース「ノールカップタリファレース」が6月に開催されました。日本人女性として、フランス人の旦那さんとペアで初参加したスーレ・ユミさんのリポートをお届けします。スーパーハードなイベントながら、普段のロングライドにも使える装備のヒント、そして普段の生活にも勇気を与えてくれるようなポジティブな言葉がいっぱいです。是非ご一読ください。<br style="clear:both"></p></span></div>
<div class="wp-block-cyclist-interview-block-2">
<div class="image-block"> <img class="timeline" src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/12/ishikawa.png" alt>
</div>
<div class="interview-text"><p>　走行距離と獲得標高に注目してください。唖然とします。数字で十分きついレースだと分かりますが、1200kmのブルベ、パリ・ブレスト・パリを約7回こなし、3776mの富士山を麓から山頂まで約21回上らなければいけないと考えれば、その過酷さがより鮮明になるかと思います。完走に一体何日かかるんだ…と。それでいてバイクの装備や荷物を限界まで減らす努力をする夫婦には脱帽です。次回の掲載が待ち遠しく思います。</p></div>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 19:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最終2連戦初日はブリヂストンが優勝　Jプロツアー第21戦「維新やまぐちタイムトライアル」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/493802</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　国内最高峰のロードレースツアー、Jプロツアーの第21戦「第1回JBCF維新やまぐちタイムトライアル」が10月5日、山口県山口市の山口きらら博記念公園・2050年の森大芝生広場外周に設定された1周2.6kmの特設コースを5周する13kmのチームタイムトライアルで開催され、1チームだけ15分台のタイムを記録したチーム ブリヂストンサイクリングが優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493809" rel="attachment wp-att-493809"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/07-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493809"></a><span class="caption">戦略、走りのテクニックと、万全のレース運びをみせたチーム ブリヂストンサイクリングが優勝　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">チーム力が試される一戦</h2>
<p>　今シーズンのJプロツアーはいよいよ、最終ラウンドとなる山口ラウンド2連戦を迎えた。ここ数年、最終戦まで年間ランキング争いがもつれることがなかったが、今年は個人、チームともに逆転の可能性がある接戦。その結末に大きな注目が集まる中での開催となった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493806" rel="attachment wp-att-493806"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/04-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493806"></a><span class="caption">レース前にはチームランキング1位のマトリックスパワータグが登壇してトークショーが行われた　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　初日となる第21戦は、チームタイムトライアル。舞台となる山口きらら博記念公園・2050年の森大芝生広場の外周に設定された1周2.6kmのコースは基本的にフラットだが、折り返しとなる部分にテクニカルなコーナーがあるほか、砂利を固めたような粗い路面に剥がれた小石が溜まっている個所もあり、純粋なスピードだけでなくコーナリングのテクニックや全体のレースマネージメントも重要な勝負の分かれ目になる。今レースでの獲得ポイントはチームランキングにのみ反映されるため、同ランキングで接戦を繰り広げるマトリックスパワータグとチーム ブリヂストンサイクリングの2チームを中心にしたレースになることが予想された。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493805" rel="attachment wp-att-493805"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493805"></a><span class="caption">メイン会場ではBMXのショーやeスポーツの体験ブース、飲食店ブースなどレース以外でも楽しめるさまざまな催しが　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493803" rel="attachment wp-att-493803"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/01-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493803"></a><span class="caption">公園内にコースが設定されたため、試走は当日の限られた時間のみ。各チームともに念入りに試走を行なった　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<p>　13チームが出場したレースは、チームランキングで下位のチームから順にスタートを切っていく。その中で、序盤に好タイムを記録したのは東京ヴェントス。5周を平均時速46.95km、16分36秒68でまとめて暫定トップに立った。その後、6チームが次々にコースインして最速タイムを狙っていったが、東京ヴェントスのタイムを上回るチームは現れない。しかし、全体の10番で出走となったシマノレーシングが16分23秒76と東京ヴェントスのタイムを約13秒上回る好記録をマークして暫定トップに立った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493804" rel="attachment wp-att-493804"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/02-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493804"></a><span class="caption">砂利を固めたような粗い路面には剥がれた小石が溜まる個所も。この路面がレースにどう影響するか　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493807" rel="attachment wp-att-493807"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/05-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-493807"></a><span class="caption">10番手で出走のシマノレーシングは3位　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">マトリックスが個人・チームとも首位で最終戦へ</h2>
<p>　暫定トップに立ったシマノレーシングの後に出走となったのは宇都宮ブリッツェン。そして、その1分後にチーム ブリヂストンサイクリングがスタートを切った。両チームともテクニカルなコーナーの部分では隊列が乱れる場面が見られる中、宇都宮ブリッツェンはその乱れを立て直し切れずに隊列が崩壊し一気にペースダウン。しかし、チーム ブリヂストンサイクリングはきっちりと立て直して順調に周回を重ねていき、予定通りに引き終わった選手を切り離しながらペースアップ。暫定トップのシマノレーシングのタイムを33秒上回る15分50秒60でゴールし暫定トップに立った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493810" rel="attachment wp-att-493810"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/08-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493810"></a><span class="caption">きれいな隊列を維持して周回を重ねるチーム ブリヂストンサイクリング　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493811" rel="attachment wp-att-493811"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/09-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493811"></a><span class="caption">唯一15分台のタイムを記録したチーム ブリヂストンサイクリングが優勝を飾った　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure><p>　最終出走となったマトリックスパワータグは、チーム ブリヂストンサイクリングに敗れたとしても、暫定2位のシマノレーシングを上回って2位になればチームランキング首位を守れる状況の中でスタート。チーム ブリヂストンサイクリングに15秒及ばなかったものの、16分5秒68でフィニッシュして2位。年間ランキング首位をキープして、翌日の最終戦を迎えることになった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493812" rel="attachment wp-att-493812"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/10-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493812"></a><span class="caption">2位となったマトリックスパワータグは、ポイント差は詰められたもののチームランキング首位を守った　Photo: Nobumichi KOMORI</span></figure></div>
<p>　この結果、注目のチームランキングは1位のマトリックスパワータグに2位のチームブリヂストンサイクリングが119ポイント差にまで迫る状況に。また、この日は変動がなかった個人ランキングも、1位オールイスアルベルト・アウラール（ベネズエラ、マトリックスパワータグ）と2位の岡篤志（宇都宮ブリッツェン）が118ポイント差と肉薄している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493813" rel="attachment wp-att-493813"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/10/11-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493813"></a><span class="caption">表彰式、左から2位のマトリックスパワータグ、優勝したチーム ブリヂストンサイクリング、3位のシマノレーシング　Photo: Kensaku SAKAI</span></figure></div>
<p>　最終戦はレースレイティングがJプロツアーで最高のプラチナで、優勝者には900ポイントが与えられるなど獲得ポイントも大きい。そのため、チーム ブリヂストンサイクリングと宇都宮ブリッツェンの2チームは、逆転を狙って積極的なレースを展開してくるはずだ。その2チームの攻撃を、マトリックスパワータグが抑え切れるかどうかに注目したい。</p>
<p>　最終戦となる第22戦「第3回JBCF秋吉台カルストロードレース」は10月6日、正午にスタートが切られる。同レースは<a href="https://www.youtube.com/user/JProTour" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTubeでライブ配信</a>されるので、現地に観戦に行けないという人もぜひ、画面を通して観戦してほしい。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 20:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>見逃しやすいメンテナンスの重要性　1年走ったらオーバーホールを！</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/492332</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スポーツサイクル本体やアクセサリーを購入して、あとは楽しいサイクリングライフを満喫するだけ！といきたいところですが、その前に知っておきたいことは、メンテナンスの重要性について。スポーツサイクルは精密な部品の集合体で、なおかつ命を乗せて走るものです。メンテナンスについての基本的な考え方を解説します。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492352" rel="attachment wp-att-492352"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/sc12-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492352"></a><span class="caption">定期的なメンテナンスで安全で気持ちがいいサイクリングを！　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">メンテナンスは「必要不可欠」！</h2>
<p>　本質的な話として、自転車を自転車として使う限り、メンテナンスが不要になることはありません。使えば消耗や狂いが発生してくるのが必然です。程度の差はあるにせよ、使えば使うほど自転車の調子は必ず悪くなりますし、それが一定の限度を超えれば走行不能に陥ったり、場合によっては事故につながったりする危険性もあります。</p>
<p>　事故にならなくても、不調な自転車は本来の性能を発揮できず、気持ちの良いサイクリングはできません。一方で初心者の場合、不調を不調と認識できず、知らずに乗り続けているケースも少なくありません。定期的にプロの目でチェックして整備しておけば、自転車のコンディションを良好に保つことができ、なおかつ自転車自体の寿命も延びるでしょう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">自分でできる整備は？</h2>
<p>　整備すべきポイントはいろいろありますが、自分でできる（やっておくべき）整備と、ショップ（専門家）に任せるべき整備に分かれます。まずは自分でやっておくべき内容を紹介します。</p>
<p><span class="bold">（1）タイヤの空気入れ</span></p>
<p>　タイヤの空気は時間と共に少しずつ抜けていきます。パンク防止と走行性能維持のために、定期的に空気を入れ直して、適正な空気圧を保ちましょう。空気を入れる頻度ですが、几帳面な人であれば毎回乗る前に空気を入れています。それくらい重要です。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492349" rel="attachment wp-att-492349"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/DSC07298-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492349"></a><span class="caption">パンク防止のためにこまめな空気補充が必須　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p><span class="bold">（2）チェーンなどの注油</span></p>
<p>　スポーツサイクルは駆動部の露出が多く、汚れの付着や油切れが起こりやすいです。特にチェーンは最も動く部分なので、音鳴りを起こす前に定期的な注油を行いましょう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492351" rel="attachment wp-att-492351"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/sc10-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492351"></a><span class="caption">常に動くチェーンには頻繁にオイルを差そう　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p><span class="bold">（3）洗車や乾拭きで汚れの除去</span></p>
<p>　屋外を走っていると自転車は徐々に汚れてくるので、定期的にキレイにしてあげましょう。洗車時に細部までバイクを見ることで、消耗品の損耗やパーツの破損に気付けるというメリットもあります。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492348" rel="attachment wp-att-492348"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/05-3-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492348"></a><span class="caption">洗車は車体をきれいにするだけでなく、異常の発見にもつながる　Photo: Masahiro Osawa</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">細かい整備はショップ利用が確実</h2>
<p>　ショップに任せるべき整備内容についてですが、上記以外の全般と考えてよいでしょう。専門的な工具と知識や経験が必要になるので、自転車いじりが趣味の一環でなければ、プロに任せた方が間違いなく効率的です。専門店では個人なら年に1度も使わないような専用工具も用意し、個人で扱う何十倍以上もの自転車を日々組み立て整備しているわけですから、その設備とノウハウを賢く利用しましょう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=492350" rel="attachment wp-att-492350"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/IMG_2446-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-492350"></a><span class="caption">専門工具を必要とする箇所は迷わずプロショップへ　Photo: KATSUYUKI KOBAYASHI</span></figure></div>
<p>　小さな不調であっても、何か気になることがあれば、ショップに相談するのが近道です。例えば変速の調子がほんの少しおかしいとか、走っている際に何か音鳴りがするとか。ストレスを抱えたまま乗り続けず、トラブルは小さい段階で解消してしまいましょう。</p>
<p>　また定期的に乗っているのであれば、年に1度はオーバーホールとして、フルメンテナンスを依頼しましょう。普段は外さないヘッドやBB（ボトムブラケット）の洗浄やグリスアップ、またチェーンやブレーキシュー、変速ワイヤーなどのコンディションチェックや交換を、あるタイミングで一斉に行うようにしておけば、安心して乗り続けることができます。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">代表的な消耗品は</h2>
<p>　全ての部品は大なり小なり消耗するものですが、ここでは一般的なサイクリストが1年〜数年の間に確実に交換するであろう、代表的な消耗品をまとめました。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">代表的な部品交換の目安</p>
<p> ・タイヤ：接地面のタイヤトレッドが平らに減ってきたら交換（おおよそ1500～2000km）<br> ・チェーン：走行距離5000kmまでを目安に交換、またはチェーンチェッカーで確認<br> ・ブレーキシュー、ブレーキパッド：溝がなくなる前に交換<br> ・変速ワイヤー：変速が渋くなったり、ワイヤーがほどけてきたら交換。何も無くても年に1回程度は交換<br> ・ブレーキワイヤー：ブレーキが渋くなったり、ワイヤーがほどけてきたら交換。何も無くても年に1回程度は交換<br> ・油圧ブレーキオイル：何も無くとも年1回。あるいはブレーキタッチが悪くなってきたら交換<br> ・バーテープ、サドル：徐々にへたってくるので、見た目や使い心地が悪くなってきたら交換</p>
<p></p></span></div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/shopnavi"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/shopnavi_dark-600x92.png" alt class="alignnone size-post_pic_1 wp-image-462676"></a></figure></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 06:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【愛媛・しまなみ】フェリー港湾事務所をリノベーション　ゲストハウス併設の「シクロカフェ」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/489439</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493479" rel="attachment wp-att-493479"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/cicrocafe-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493479"></a><span class="caption">しまなみ海道のブルーラインから少し外れて辿り着く、ゲストハウス併設の「シクロカフェ」</span></figure><p>　全国のサイクリストウェルカムなお店を紹介する連載『Cyclist印の自転車Welcome café』。Vol.19は、愛媛の最北端にある小さな港町、波方（なみかた）にある「シクロカフェ」を紹介します。「しまなみ海道」のルートを示すブルーラインから少し外れたところにある海を眺めて過ごせるカフェで、施設2階には地元NPO法人が運営するゲストハウス「なみトみなと」も併設しています。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">自転車旅好きオーナーがオープン</h2>
<p>　かつてしまなみ海道が開通する前に運航していた「中四国フェリー」の港湾事務所だった建物をリノベーションし、2018年にオープンしたシクロカフェ。店舗を構える波方は、しまなみ海道の愛媛側の玄関口・来島海峡大橋からもほど近く、また、しまなみ海道と今治～松山・道後温泉間の海沿いの道をつなぐ「はまかぜ海道」を走る際の拠点としても好立地です。店内には、10年間で88カ国を巡ったというスタッフの宇都宮一成さんが旅で使った愛車の展示や関連書籍等、自転車旅行に関する情報も充実しています。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493471" rel="attachment wp-att-493471"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/20-14-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-493471"></a><span class="caption">「中四国フェリー港湾事務所」をリノベーションした店内。飲食だけでなく、各種オリジナルグッズも販売</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493469" rel="attachment wp-att-493469"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/20-17-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-493469"></a><span class="caption">自家製じゃこ味噌を使った「瀬戸内のじゃこピッツァ」。季節の地野菜をたっぷりトッピング</span></figure><p>　地産食材を使ったドリンクやフードが評判で、中でも人気なのは「瀬戸内のじゃこピッツア」。地元で作られた自家製じゃこ味噌を使い、季節の地野菜をトッピングした、これまでにない和風テイストのピッツアです。</p>
<p>　この他に、地元のイチゴをたっぷり使った「島採れイチゴのスムージー」、島育ちブルーベリーのオリジナルソースをたっぷり使った「まるごとブルーベリースカッシュ」もおすすめ。果実ごと味わえる逸品です。この他に地元産の素材をたっぷり使った手作りグラノーラと手作りパンも人気だそうです。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493472" rel="attachment wp-att-493472"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/20-15-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-493472"></a><span class="caption">島採れイチゴのスムージー</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=493473" rel="attachment wp-att-493473"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/09/20-16-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-493473"></a><span class="caption">まるごとブルーベリースカッシュ</span></figure>
</div>
<p>　2Fにあるゲストハウス「なみトみなと」は、1人あたり2600円（税込、ドミトリー料金）から宿泊可能。宿泊者は、閉店時間の午後5時以降も11時までカフェルームを利用できる上、持込みでの飲食可能というゲストハウスならではのサービスを提供しています。有料でシャワーのみの利用ができるほか、工具類やポンプも常備しています。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"></p>
<p>所在地：愛媛県今治市波方町波方甲2264-38　なみかた海の交流センター1F<br> TEL：0898-33-0069<br> 営業時間：11時～17時（L.O 16時半）<br> 定休日：月曜日（月曜日が祝日の場合は翌火曜日休日）<br> 店舗URL：<a href="http://www.cyclocafe-shimanami.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://www.cyclocafe-shimanami.com/</a><br> 【MAP】<br> <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d13211.906803489892!2d132.9566013!3d34.1213462!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xe72e5f266d149040!2z44Gq44G_44GL44Gf5rW344Gu5Lqk5rWB44K744Oz44K_44O8!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1568016308475!5m2!1sja!2sjp" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0;" allowfullscreen></iframe></p>
<p></p></span></div>
<div class="profileRed"> <span class="bold">「自転車Welcome café」募集中！</span><p>連載『Cyclist印の自転車Welcome café』では全国の“サイクリストウェルカム”なカフェ（飲食店）を紹介しています。バイクラックを設置していたり、はらペコサイクリストのおなかを満たす名物メニューがあったり、さらにはオーナー自身がバリバリのサイクリストだったり…。サイクリストを歓迎する要素があり、かつ『Cyclist』で紹介してほしいという店舗は以下のフォーマットから詳細をご確認の上、店舗情報・PRコメントなどを入力してください。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/EH1PSOXP" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">『Cyclist印の自転車Welcome café』の詳細はこちら</a></div>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>