<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>http://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>猪野学さんが驚いた「脚が削られる」真実　運動中のアミノ酸が勝負の後半を変える　</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/363855</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』の<a href="http://cyclist.sanspo.com/post_tag/ino-sakabaka-rider" target="_blank">人気連載「坂バカ奮闘記」</a>でもおなじみの俳優・猪野学さんをゲストに招いたトークイベント「挑戦のそばにアミノバイタル～猪野学さんの“乗鞍秘話”～」が10月4日に東京の大手町サンケイプラザで開催された。味の素と『Cyclist』のコラボレーション企画で、「マウンテンサイクリングin乗鞍」に挑戦し、自己記録更新を果たした猪野さんのトレーニングの裏話が披露されたほか、このトレーニングで猪野さんが初めて使用したというサプリメント<a href="https://www.ajinomoto.co.jp/aminovital/products/aminoshot/" target="_blank">「アミノバイタル アミノショット」</a>を中心に、アミノ酸のエキスパートである味の素の遠藤典数さんが“強さを支えるアミノ酸の秘密”を解説した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/356815" rel="attachment wp-att-363915"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/6G1A2485-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363915"></a><span class="caption">味の素スポーツニュートリション部の遠藤典数さん（左）と俳優の猪野学さんがゲスト出演。90分にわたり、アミノ酸についてアツいトークを繰り広げた　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">高倍率を潜り抜けた51人が参加</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_1" rel="attachment wp-att-363859"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363859"></a><span class="caption">イベントが始まる19時をめがけて51人の来場者が集まった　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　今回のイベントは8月末に開催された「マウンテンサイクリングin乗鞍」で自己記録更新に挑んだ猪野さんの裏話を描いた挑戦記のスピンオフ企画<a href="http://cyclist.sanspo.com/356815" target="_blank">（⇒9月29日掲載：「実は過酷な「坂バカ俳優」猪野学さんの“やりくり”乗鞍トレーニング」）</a>。イベント当日は多数の応募の中から抽選を経た51人が参加。猪野さんのトレーニングをより詳しく聞きたいというファンや、アミノ酸についてもっと詳しく知りたいという参加者が続々と集まった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_2" rel="attachment wp-att-363860"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363860"></a><span class="caption">猪野学さんの登場に湧く会場　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　猪野さんといえば、自転車情報番組<a href="http://www.nhk.or.jp/charida/" target="_blank">『チャリダー★』</a>で見せる“体当たりロケ”が人気を呼び、番組そっちのけで本当に強くなりたいと貪欲に挑む姿が、サイクリストたちの間で共感を呼んでいる。この日も会場から、「猪野さんと同じ時期に自転車を始めたのになぜこんなに猪野さんが強くなっているのか」、「ヒルクライムで猪野さんと競いたいので出場するレースを教えてほしい」といった声があがるなど、猪野さんの“等身大の人気”を感じさせる雰囲気が漂っていた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">編み出した「アミノ酸10分チュッチュ」作戦</p>
<p>　講演では「猪野学さんの“乗鞍秘話”」と題し、乗鞍ヒルクライムに至るまでの一カ月間のトレーニングを例に、猪野さんが自身のトレーニング方法について語った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_9" rel="attachment wp-att-363867"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_9-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363867"></a><span class="caption">第一部は「猪野学さんの“乗鞍秘話”」と題してアミノバイタルを使って臨んだトレーニングの話題に迫った　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　猪野さんはドラマと舞台の双方に出演しており、撮影日や稽古次第でそのサイクルは不定期になる。決まった休みもなく、舞台ともなれば長期にわたってライドができなくなることもあるという。</p>
<p>　「ルーティンを作れないのが一番つらいですね」という猪野さんだが、1日1回必ず自転車に乗ることを心掛けている。撮影場所に向かう束の間の時間も猪野さんにとっては貴重なトレーニング時間。敢えて遠回りしたり、少し踏めそうなポイントを見つけてはトルクをあげ、また帰宅してからも必ずローラーで少なくとも40分以上は漕ぎ、心拍と筋肉に“マックスの刺激”を入れるなど、寸暇を惜しんで努力を重ねている。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_18" rel="attachment wp-att-363876"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_18-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363876"></a><span class="caption">猪野学さん。三重県出身の45歳。自転車の他、空手やスキーなども特技とするスポーツマン。俳優として舞台や映画、ドラマなどで活躍する一方、映画『スパイダーマン』のトビー・マグワイアの声優としても知られる　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　乗鞍に向けては比較的まとまったトレーニング時間がとれたという。実走以外にもローラーでインターバルにも取り組んでいたとのこと。トレーニングについて会場から具体的な内容を問う質問が寄せられ、猪野さんは「高い出力と低い出力を1分ごとのインターバルで15分ほど続けます。僕はFTP（1時間の最大平均出力）は220w（ワット）くらいなので、250wを1分、225wを1分という流れを15分間繰り返していました。レストでもなかなか休めない心拍なので、けっこうきついです。心肺系のトレーニングになっていると思いますね。あまり高強度のインターバルはやっていなくて、あとは20分ずつ重いギア、回しやすいギア、軽いギアで回したりしています」と答えた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_6" rel="attachment wp-att-363895"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_6-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363895"></a><span class="caption">不規則な俳優業とトレーニングを両立させる猪野学さんの練習秘話に、皆さん興味津々　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　そんなトレーニング中に使用していたのが「アミノバイタル アミノショット」だ。運動時には主に糖質と脂質がエネルギー源として使われるが、強度の高い運動を続ける場合、筋肉などのタンパク質から分解された分岐鎖アミノ酸「BCAA」がエネルギー源として使われる。「アミノバイタル アミノショット」は運動中に徐々に失われていく必須アミノ酸を補給することを目的としたもので、BCAAを含むアミノ酸3600mgと8種類のビタミンなどを素早く摂取できる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino-3" rel="attachment wp-att-364147"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364147"></a><span class="caption">新製品の「アミノバイタル アミノショット」。1本あたり43g（5本入り一箱）　©味の素</span></figure>
<p>　「70kmの実走では1本を2回に分けて摂っていました。ローラーのときは10分置きに“ご褒美”として少しずつ摂っていましたね。1時間ずっと乗っていると飽きてくるので、『10分頑張ればちゅっちゅできる』って思いながら味わってました。味も好みなので、飲むたびに元気も出ます。名付けて“10分チュッチュ”っていってますが、そのスタイルが自分としては一番しっくりきてますね」とオリジナルな使い方を編み出したことを紹介した。</p>
<p>　さらに猪野さんは、「アミノバイタル アミノショット」を摂ったあとの違いについて、「乗鞍ではレース中は余裕がなくて飲むことはできなかったんですけど、スタート直前に飲んだからか、いつもタレ始める“魔の40分”が過ぎても脚が回ったんです。その後、赤城山ヒルクライムを走ったとき、少し余裕があったので試しに走りながら“10分チュッチュ”をやったら、やっぱり最後まで調子良かったんですよね」と続けた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">アミノ酸のこまめな補給を</p>
<p>　この猪野さんの「アミノバイタル」の使い方について、味の素の遠藤さんは「理にかなっています。素晴らしいです」と絶賛。遠藤さんによると、アミノ酸のサプリメントを使う目的は2通りある。運動後のリカバーと、もう1つは運動中のパフォーマンスの向上だ。この「アミノバイタル アミノショット」は後者にあたる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_15" rel="attachment wp-att-363873"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_15-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363873"></a><span class="caption">味の素 アミノサイエンス事業本部 スポーツニュートリション部の遠藤典数さん。自らもトライアスリートとして日々トレーニングに励む。得意な種目はランだが、愛車ジャイアント「TCRアドバンスドSL」でヒルクライムレースなどにも出場する　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　自転車の場合、ハンガーノックを恐れて糖分の多いエナジージェルを使うケースが多いが、遠藤さんによると、実は運動中は筋肉中のタンパク質がエネルギーとして使われているのだそう。つまり糖質だけを摂っていてもアミノ酸を摂っていないと、エネルギーが効率的に使われないのだ。</p>
<p>　「サイクリストは『脚が削られる』という言い方をしますけど、まさにそんな感じですね」と驚きの様子を隠せない猪野さんに対し、遠藤さんは「その感覚です。アミノ酸が力を発揮するのは摂取から30～40分後なので、猪野さんがアミノ酸を摂って後半に『脚が残っている』と感じたのは、その変化を実感されたということだと思います」と答えた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_17" rel="attachment wp-att-363875"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_17-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363875"></a><span class="caption">筋肉がエネルギーとして使われるという事実に衝撃を受けた猪野さん。質問する顔つきにも変化が　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　遠藤さんによると、ハードな練習をした直後、アスリートの筋肉の量は減っているのだそう。そこに食事などでしっかりと栄養を摂ることでリカバーし、筋肉の量が増える。</p>
<p>　それでも「筋肉がエネルギーになるなんて衝撃的すぎる！一生懸命つけた筋肉が減っちゃうなんて！」と若干うろたえ気味の猪野さん。「アミノ酸を体に蓄える、ということはできないんですか？」という質問を繰り出し、これに対して遠藤さんはなだめるように「レース前・中に、こまめにアミノ酸を摂ること、それが大事なんです」と回答した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/cof-88" rel="attachment wp-att-364185"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_20170719_180534-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364185"></a><span class="caption">開封した口部が本体から切り離されないため、小さなゴミが出ない　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　そのため「アミノバイタル アミノショット」は「走りながら飲む」というスタイルを想定し、片手で飲めるようにパッケージのサイズも形状も見直した。アミノ酸含有量は従来の<a href="https://www.ajinomoto.co.jp/aminovital/products/pro/" target="_blank">「アミノバイタル プロ」</a>とほぼ同じ3600mgだが、手のひらにすっぽりと収まるサイズ。手と口を使って容易に開封でき、さらに開封した口部が本体から切り離されない構造にすることで、小さなゴミも出ないようにした。ゼリーとしての飲みやすさや味も研究を重ねたそうで、遠藤さんによると開発レシピは100を超えるという。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_13" rel="attachment wp-att-363871"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_13-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363871"></a><span class="caption">トーク後に行われたQ&amp;Aでも活発に質問が飛び交った。アミノ酸に関する真剣な質問はもちろん、会場でしか聞けない直球な質問も　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　「ヒルクライムのような圧倒的に出力が高いレースでは、始まったときから摂ると後半の粘りがかなり変わってきます。糖質だけでなく、奪われていくアミノ酸を運動中にきちんと摂っていくということがアスリートとして大事な作戦です」と語る遠藤さんに対し、「乗鞍ヒルクライムでわかったように僕の今後の課題は筋持久力なので、筋肉をアミノ酸で満たしたいですね」と語る猪野さんからは、もはやゲストの表情は消え去り、1人の貪欲な「坂バカ」と化していた。</p>
<p>　アミノ酸についてエキスパートの遠藤さんに質問できる機会とあって、会場からも熱心な質問が寄せられた。興味深い質疑応答の一部をまとめて紹介する。</p>
<div class="textblockRed">
<p class="textblockTitle">Q.色々な「アミノバイタル」製品があるが使い分けは？</p>
<p>A.「アミノバイタル」は「プロ」が事前の準備、「アミノショット」が運動中の補給であるのに対し、「ゴールド」はアミノ酸の組み合わせがリカバーにおすすめ。目的に応じた摂り方をすることで、より高いパフォーマンスが期待できる。
</p>
</div>
<div class="textblockRed">
<p class="textblockTitle">Q.長距離ライドでの効率的な飲み方は？</p>
<p>A.運動中は筋肉中のアミノ酸濃度が落ちてくるので、それをリセットするためには2時間程度を目安に摂っていただくのがポイント。疲れてくると摂取すること自体を忘れてしまうことがあるため、1～2時間に1つというようにペースを決めて飲むのがおすすめ。持久系の運動は3時間を超えるとアミノ酸が枯渇状態になる。</p>
</div>
<div class="textblockRed">
<p class="textblockTitle">Q.アミノ酸とプロテイン、どう使い分ける？</p>
<p>A.プロテインは寝る前に摂るのがおすすめ。アミノ酸に分解される行程を要するので、「ゴールデンタイム」と呼ばれる寝始めの3時間に行われる成長ホルモンの分泌にタイミングが合う。アミノ酸は取り込みが早いので、運動前・中・直後がおすすめ。「アミノバイタル」のプロテインはカロリーも少なめで、脂肪もつきにくい。
</p>
</div>
<div class="textblockRed">
<p class="textblockTitle">Q.一日に必要なアミノ酸量は？</p>
<p>A.成人が日常生活を送る上で1日あたり平均6万mg必要とされているが、持久系の運動をする場合は9万mg程度。1つの目安としていえば、持久系のスポーツであれば＋3万mgが必要ということになる。持久系の運動を行う場合は、基本的に不足していると考えて良い。
</p>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「アミノバイタル」豪華詰め合わせに猪野さん興奮！</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_19" rel="attachment wp-att-363877"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_19-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363877"></a><span class="caption">「アミノバイタル」詰め合わせセットの豪華さに、思わず猪野さんも「味の素さん、こんなにあげちゃっていいんですか～?!」とびっくり　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　イベントの最後には、「アミノバイタル」の製品詰め合わせをかけたジャンケン大会が行われた。勝者10人分の詰め合わせセットが用意され、優勝者には総額2万円分の豪華「アミノバイタル」セット、そして9人には5000円分の「アミノバイタル」製品の詰め合わせセットがそれぞれ用意された。</p>
<p>　アミノ酸について学んだ直後だけに、景品の豪華さに会場も一気にヒートアップ。袋の中身を説明しながら「これ凄いですよ。これをゲットして自己記録出せないわけがないですね」という遠藤さんに対し、猪野さんは「これは回復しまくりですね！僕がほしいですよ！」と思わず興奮。猪野さんの「最初はグー！」という合図とともに真剣なジャンケンが繰り広げられた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/6g1a2898" rel="attachment wp-att-363893"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/6G1A2898-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363893"></a><span class="caption">豪華景品をかけて、ジャンケン大会も真剣に盛り上がる　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　一喜一憂の末、見事勝ち残った10人には1人ずつ猪野さんが景品を手渡しし、「レースに出られるんですか？」「表彰台に上がってください！」などとエールを送っていた。惜しくも景品が当たらなかった参加者にも、お土産として「アミノバイタル」セットとタオルが贈られた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_22" rel="attachment wp-att-363880"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_22-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363880"></a><span class="caption">見事、景品を獲得した参加者　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_27" rel="attachment wp-att-363857"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_27-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363857"></a><span class="caption">当たらなかった人にもお土産として「アミノバイタル」のセットが贈られた　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　イベントの感想について、参加者からは「猪野さんとの乗鞍トークや普段の練習について聞くことができてよかった。アミノバイタルや成分について質問できてよかった」といった意見や、「サプリメントの摂り方が個人的によくわからなかったので、とてもためになった。猪野さんのお話も楽しかった」といった声が寄せられた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_24" rel="attachment wp-att-363882"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_24-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363882"></a><span class="caption">イベント終了後は参加者の皆さんと交流　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_25" rel="attachment wp-att-363883"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_25-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-363883"></a><span class="caption">連載「挑戦のそばにアミノバイタル」に登場したLEL挑戦者・神成洋さん（左）と猪野学さん　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　猪野さんは、「たくさん質問が寄せられて、サイクリストの方々はアツイですね。お客さんとゲストという立場が違ってもサイクリストとしてこんなに近くで話が出来たことが嬉しかったです。アミノ酸について僕もとても勉強になりました。何より筋肉がエネルギーになるなんて衝撃的すぎます（笑）。アミノバイタル、手放せなくなりそうです」と語った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino_event_23" rel="attachment wp-att-363881"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino_event_23-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-363881"></a><span class="caption">参加者の皆さんと記念撮影。愛車「ターマック」とともに　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<div class="textblockRed"><span class="small">
<p class="textblockTitle">「サイクルモード インターナショナル」で「アミノバイタル」をゲット！</p>
<p><figure class="layoutR p240"><a href="http://cyclist.sanspo.com/363855/amino-4" rel="attachment wp-att-364590"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/amino-1-220x147.jpg" alt="" class="size-sp_serialpost-thumbnail wp-image-364590"></a><span class="caption">「アミノバイタル アミノショット」（左）と「アミノバイタル パーフェクトエネルギー」　©味の素</span></figure>
</p>
<p>11月3・4・5日に千葉・幕張メッセで開催される「サイクルモード インターナショナル」で「アミノバイタル」ブースに来場した人、先着3万人を対象に「アミノバイタル アミノショット」の試供品を無料で配布する（※1人につき1点限り）。さらに、当日<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=li.yapp.appEDEA716F&amp;hl=ja" target="_blank">「アミノバイタル」公式アプリ</a>のダウンロード画面を提示した人には「アミノバイタル パーフェクトエネルギー」もプレゼント！</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=li.yapp.appEDEA716F&amp;hl=ja" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「アミノバイタル」公式アプリ（Google Play）</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://itunes.apple.com/jp/app/id1184836190?mt=8" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「アミノバイタル」公式アプリ（iTunes）</a></div>

</span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.ajinomoto.co.jp/aminovital/products/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">味の素「アミノバイタル」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 06:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Cyclist編集長がシクロクロスに初挑戦　第1話「予備知識ゼロで臨んだ小貝川」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366126</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　近年、Cyclist編集部で取材していて、関係者を含め色々な人が“ハマっている”シクロクロス。40歳を過ぎ、新しい自転車の分野に挑戦したいと思いながら、なかなかできないでいるCyclist編集長が、重い腰を上げてシクロクロスに挑戦する連載、「Cyclocross Diary（シクロクロスダイアリー）“シクロクロス中年日記”」を始めます。出場の仕方、トレーニングの仕方からメカニックのことまで、第一線の先生に習いながら、これから始める方にも分かりやすくお届けします。第1弾は何も知らないまま出場した開幕戦「茨城シクロクロス（CX)取手ステージ」参戦記をお届けします。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366216" rel="attachment wp-att-366216"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9571-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366216"></a><span class="caption">最終周のコーナーをなぜか笑顔と苦悶の入り混じった表情で回る筆者　Photo: Motoshi KADOTA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">いきなりレースに参加！</p>
<p>　「何かを始めるのに遅すぎるということはない」というどこかで聞いたことのあるようなフレーズ。私も40歳を超えて3年。編集長になり4カ月。仕事以外でもなにか新しいことを始めたいと思っていた。普段、お仕事でお付き合いしつつも、オフでも話を聞いていて魅かれる同年代の人たちは皆シクロクロスに夢中のようだ（というより仕事に打ち込みつつも、シクロクロスでも上位である人が多い）。今回、昨年台湾一周（環台＝ファンダオ）に誘ってもらって以来、自転車のこと、普段の仕事についても相談している、GIANT JAPANの斎藤朋寛さんに教えを乞うことにした。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366966" rel="attachment wp-att-366966"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/3110_Race_Ibaraki-Toride-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366966"></a><span class="caption">取手ステージはC1を7位で終えた斎藤朋寛さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　斎藤さんはGIANT JAPANの企画課課長として台湾、中国へと忙しく駆け回る一方で、シクロクロスのトップカテゴリーC1でも上位ランクを維持。今季開幕戦の茨城CX城里町うぐいすの里ステージでもC1優勝。海外出張の合間にレースに出るような生活で、仕事と自転車を見事に両立させている点も学ばせてもらおうと思った。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366920" rel="attachment wp-att-366920"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_1894-286x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366920"></a><span class="caption">いわゆるインスタ映えも抜群なGIANTのTCX ADVANCED PRO 2。しかし初レースまでに、ほぼオンロードしか走っていなかった　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　まずは初戦をどこにするかじっくり考えて、そこに向けて、練習を積み、少しずつ装備を揃えていこうと、斎藤さんに相談すると、「まずは予備知識なしでレースに出てみましょうか。一番近い小貝川（茨城CX取手ステージ）がいいんじゃないですか」と笑顔で2週間後のレースが指定された。バイクはGIANTのTCX ADVANCED PRO 2（2017年モデル）を貸してもらえることになった。2週間で乗れたのは3回、ロード練習中に1回だけオフロードの山を越えただけだった。技術的なことは何も聞かず心配になって斎藤さんに連絡しても「澤野さんなら大丈夫。出てみると色々わかりますから」と優しい声が帰ってくるだけ。カテゴリーが一番下の「C4」に出場することだけが決まった。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">空気圧の話だけで盛り上がり</p>
<p>　デビュー戦の日はあっという間にやって来た。前夜運動会の前の子供のようにワクワクして深夜1時過ぎまで寝つけず、午前4時に起床、4時半に神奈川の自宅を出発すると、小貝川には6時15分に到着。6時30分オープンの駐車場にはかなりの上位で滑り込み大満足。コースを目の前にした駐車場にとめ、朝日に輝く小貝川の川面を見ながら、折り畳みスツールにこしかけ朝のコーヒーを飲んだだけで、目的の半分が達成されたようで大満足…いや違った、きょうは大事な初戦だ、と自分に言い聞かせ7時の試走を迎えた。</p>
<p>　試走のためスタート地点からコースに入ると、テクニカルなコーナーの連続。細かく回りながらジャンプもある。小学生の時にBMXのレースに出ていた時のことを思い出し、周りに迷惑が掛からぬよう細心の注意で走る。数日前の雨で少しぬかるんだ土のコーナーをよけながら走っていると、上位カテゴリーの選手だろうか、狭いコーナーでも、内側から外側からどんどん私を抜いていく。「とりあえず周りを事故に巻き込まぬようにしよう」。落ち着いて走りながらコースを頭に入れた。コースの後半は舗装路を含めたオンロードのようなスピードの出る直線が多かった。</p>
<p>　試走で気づいたのはタイヤが滑ってしまうことと、路面の凹凸に上手く対応できていないこと。1周を走って「タイヤの空気圧が入りすぎているのではないか」と考えたが、今どれくらい入っているかも把握していなかった。3周目で合流した斎藤さんに聞いてみると「確かに入りすぎてますね。想像してた通りですけどね」と悪戯っぽく話し、エアゲージで確認したところ3.0barだった空気圧を、体重を確認した後「チューブ入りだし今日はこれくらいにしましょう」と1.8barまで下げてくれた。すると一気に路面を安心して攻められる（そんなに攻められないが）ようになった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366895" rel="attachment wp-att-366895"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/482edd0e00d6a2835b882d601e42b0c0-600x320.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366895"></a><span class="caption">一列で連続コーナーを美しく回るC1レース前半のトップグループ　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p>　近くにいた門田基志選手（TEAM GIANT）からは「何も教えないでパンパンのタイヤで走らせればよかったやん」と悪魔のようなアドバイスが。Rapha代表の矢野大介さんは私のタイヤをグイっと親指で押し「もう少し落としてもいいんじゃないの」と一言。実際にこの日、レース時の斎藤さんの空気圧は1.45barだった。タイヤの空気圧だけで、これだけ盛り上がるのか、それだけ大切なものなのか、と奥の深さを実感した。</p>
<p>　斎藤さんには1周試走につきあってもらい「基本的にコーナーはアウト→イン→アウトで抜けてください。連続コーナーでは常に先を見て次のコーナーを意識して走ること」とアドバイスを受けた。最初は常に大きく膨らんでいたが、常に先を意識することで大回りしなくなった（気がする）。最後に「スタートの前にはしっかりアップしておかないとだめですよ」と言い残し、すごいスピードで試走の選手の波に入っていった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">スタートは上々、しかし…</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366206" rel="attachment wp-att-366206"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9439-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366206"></a><span class="caption">67人出走でゼッケン67、最後尾からスタート　Photo: Tomohiro SAITO</span></figure>
<p>　筆者が出場するC4は午後1時55分スタート。それまでは観戦、応援と取材をしながら過ごす。C1のスピードとテクニックは「美しい」の一言。特に初めて体験するシケインやゴール手前での連続する180度コーナーではトップ選手のスムーズな動きをチェック。イメトレは万全であっという間に、自分のスタートが来た。C4のスタートはC1の直後。招集の放送が流れる中、C1のゴール写真や表彰式を撮影。全くアップなどできないまま、スタートの時間は唐突にやってきた。私のゼッケン67は最後尾。ゼッケン番号ごとに最前列から並んでいくこともこのときに知った。</p>
<p>　快晴どころか、気温が30度近くなる中スタート。少しペダルのキャッチに手間取りそんなに多くの人は抜けず、最初のコーナーに入る。路面も乾ききって土埃が立つ中、先頭のライダーが遠くに見えた。「1位になるにはあれだけの人を抜かないといけないのか」と絶望的な気持ちになりながらも「まずは一人ひとり抜いていくしかない」と気持ちを入れ替えた。このコースで一番アップダウンのあるコーナーで大勢がゆっくり上り、大きく膨らんでいるように見えたので、内側を差すようなイメージで速めに回ると、4、5人を抜けた。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366212" rel="attachment wp-att-366212"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9473-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-366212"></a><span class="caption">アドバイス以上に連続コーナーで大回りする筆者　Photo: Tomohiro SAITO　</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366213" rel="attachment wp-att-366213"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9474-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-366213"></a><span class="caption">Photo: Tomohiro SAITO</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366214" rel="attachment wp-att-366214"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9478-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-366214"></a><span class="caption">コーナーで慎重になりすぎスピードが落ちる　Photo: Tomohiro SAITO</span></figure>
</div>
<p>　しかしそこからは全く抜けないどころか、細かいコーナーでスピードが落ちるたびに横から抜かれることが多かった。後半の平地が続くコースでは、なんとか挽回しようとするが、だんだんと1人旅になり、なかなか前の集団をとらえることができなかった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366209" rel="attachment wp-att-366209"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9456-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366209"></a><span class="caption">予備知識ゼロなので、前の人に必死に食らいつくしかなかった　Photo: Tomohiro SAITO　</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366211" rel="attachment wp-att-366211"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9460-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366211"></a><span class="caption">かなりのへっぴり腰で恐る恐るコーナーに入る　Photo: Tomohiro SAITO</span></figure>
</div>
<p>　苦しいことばかりではなかった。応援がすごいのだ。2周目に入り少し余裕が出てくると、いろいろな人が声をかけてくるのに気づいた。2mくらいの段差を緩やかに降りるセクションでは知らない人から「うまいコース取りだ！」などお世辞？が飛んできた。ゴール前の連続コーナーではバイクを借りているGIANTブースから「澤野さん、うまいよ」とか、「かっこいい！」などやる気にさせてくれる声援が飛んできた。終盤のきつい場面では「顔が怖いよ。笑って笑って」とゲキが飛び、思わず笑顔で走らないわけにはいかなかった。</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/Wv3-vyAKEWA?feature=oembed" frameborder="0" gesture="media" allowfullscreen></iframe></p>
<p>　しかし、パワーは続かなかった2周目、10分が過ぎてくると、スピードを維持するのがつらくなってきた。コーナーの回り方も雑になってきて、連続コーナーでは次々と大きく膨らむ連鎖が続いた。最も失速したのはぶっつけ本番で臨んだシケイン。C1、C2の選手を朝から観察して、どこでビンディングペダルを外しているか、フレームのどこを持ってかついでいるか、足の運び方まで入念に観察したが、同じようにはいくわけがなかった。シケインを越えるごとに大きくジャンプし、1個ずつ時間をかけながら飛んでしまった。また自転車に再び乗るときの「飛び乗り」では大きく飛びすぎたり、最終周では飛んだ瞬間に右足がつりそうになったり、思った以上に体力とタイムを消耗する障害物だということが分かった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366919" rel="attachment wp-att-366919"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2584-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366919"></a><span class="caption">中盤から完全なる独り旅に…　Photo: Lemond SAWANO　</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">課題を把握　シーズン最後に表彰台を！</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366204" rel="attachment wp-att-366204"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2541-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366204"></a><span class="caption">小貝川は木陰も気持ちよいコースだった。涼んでいる余裕はないが…　Photo: Lemond SAWANO</span></figure>
<p>　レースは30分間。スタート後15分くらいになると、完全に一人旅になった。おそらく最下位近くのグループにいそうなイメージだったので、前のグループに追いつこうと必死にペダルを回した。テクニカルな前半で前をとらえそうになっても、後半のスピードが出るゾーンで離されてしまった。3周回を終えると、残り1周のアナウンスがコール。周りの応援にも押され、なんとか前の1人を抜こうと頑張った。後半のシケインを超えた後の芝生ゾーンのコーナーで1人抜いて、さらに最後の応援を受け、ゴール前で前の選手を抜こうと前ばかり見ていたら、ずっと後ろにつけられていた選手に抜かれて無念のゴール…。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366205" rel="attachment wp-att-366205"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2592-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366205"></a><span class="caption">最後はゴール前で抜かれ57位でフィニッシュ　Photo: Lemond SAWANO</span></figure>
<p>　結果はC4Aで60人中54位。C4カテゴリーはあと1組あったが、各組の上位3人が上のクラスのC3へ昇格できるシステムということ。そのためにはあと50人は抜かないといけないという現実が叩き付けられた。疲労困憊でGIANTブースの斎藤さんへお礼がてら「全然ダメダメでした」と報告に行くと「お疲れ様でした。準備ほとんどしてないのに良く走れてましたよ！課題もたっぷり確認できましたし」とありがたい返答をもらった。自分なりに初戦の課題を整理すると、</p>
<p>①10分以上、全力走が持たない。<br>
②新車での練習不足。ポジションが合っているのかわからない。はじめてのSRAMで逆に変速してしまった。<br>
③シケインの超え方が分からない。<br>
④コーナーの回り方を再確認<br>
⑤前の選手の抜き方</p>
<p>の5点となった。「じゃあそれを練習して、次のレースに備えましょう」と次回にやっと指導を仰げることになった。さらには今シーズンの目標も設定。「野辺山で上位、シーズン最後のシクロクロス東京で表彰台を狙ってみましょう」とかなりの無茶ぶりをされた。相当難しいことに決まっているが、高い目標に向かって、仕事と自転車競技を両立させて、シクロクロスの楽しさ、難しさを伝えていきたいと。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366932" rel="attachment wp-att-366932"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_1969-2-286x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366932"></a><span class="caption">午後3時にやっとランチ。自分へのご褒美はカレー＆ナン　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366917" rel="attachment wp-att-366917"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2003-1-286x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-366917"></a><span class="caption">レース後には色々な人から自分の写真が送ってもらえ、感動を振り返ることができた　Photo: Yukikaze ISHIYAMA　</span></figure>
</div>
<p>　初戦からの帰り道、シクロクロスならではの楽しさを感じることになった。それはいろいろな人に自分の走っている姿を写真に撮ってもらえ、それをSNSで拾ったり、直接送ってもらえるということ。「今日はお疲れ様でした」というメッセージとともに、メッセンジャーやFACEBOOKで様々な人がアルバムを作ってくれ、そこに自分の真剣な（ふりで）表情の写真を見ることができるのだ。C1、C2の上位者は後日、さらに多くのカメラマンが撮った写真がアップされていた。今回のレースを含め、国内シクロクロスシーンの画像はInstagramのハッシュタグ「#cxjp」で検索することができる。</p>
<p>　最終的には、自分が表彰台に乗っている写真もいろいろな人に撮ってもらえるような実力をつけ、シーズン最後に笑いたいと思う。それまでシクロクロスのきつい練習とレースを楽しもうと思う。</p>
<p>■使用機材「GIANT TCX ADVANCED PRO 2」<br>
フレーム:Advanced-Grade Composite OLD142mm<br>
フロントフォーク	Pro-Spec, Advanced-Grade Composite Full Composite OverDrive 2 コラム 12mm Axle<br>
BBセット	SRAM GXP Press Fit<br>
(BB86)<br>
ドライブトレイン:SRAM RIVAL 1 40T<br>
F.ディレーラー:GIANT 1X チェーンガイド<br>
R.ディレーラー:SRAM RIVAL 1<br>
ハンドルバー:GIANT CONTACT 31.8<br>
ハンドルステム:GIANT CONTACT OD2<br>
サドル:GIANT CONTACT SL NEUTRAL<br>
シートピラー:GIANT D-FUSE SL Composite 350mm<br>
Fハブ:FORMULA DISC 28H<br>
Rハブ:FORMULA DISC 32H<br>
リム:GIANT P-X2<br>
タイヤ:SCHWALBE X-ONE EVOLUTION 700x33C</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://ibarakicx.com/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「茨城シクロクロス」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.cyclocross.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「AJOCC（日本シクロクロス協議主催者協会」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キナンが退団選手を発表　野中竜馬が引退、阿曽圭佑とリカルド・ガルシアが移籍</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367055</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　和歌山県と三重県にまたがる熊野地域を拠点とするUCIコンチネンタルチーム、キナンサイクリングチームが10月27日、2017年シーズン限りでチームを退団する選手を発表した。退団するのは、阿曽圭佑（25）、リカルド・ガルシア（29）、野中竜馬（28）の3選手。阿曽とガルシアは移籍、野中は引退となる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367055/kinan-top3" rel="attachment wp-att-367064"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/kinan-top3-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367064"></a><span class="caption">2017年限りでキナンサイクリングチームを退団する3選手。（左から）阿曽圭佑、野中竜馬、リカルド・ガルシア　Photo: KINAN Cycling Team</span></figure>
</div>
<p>　阿曽と野中は2015年のチーム発足と同時に、またガルシアも同年夏に加入した選手で、キナンサイクリングチームで3シーズンを過ごしてきた。3選手は12月17日（日）に愛知県長久手市の愛・地球博記念公園（モリコロパーク）にて行われる、「ヴェロフェスタ in モリコロパーク」で退団のご挨拶を行う予定。</p>

<p>　引退する野中竜馬は広島県出身で、鹿屋体育大学を経て2012年にシマノレーシングでプロ入り。6シーズンをプロとして過ごした。キナンサイクリングチームでは、ホストチームを務める東海地方のロードレースシリーズ「キナンAACAカップ」において、2015年に4勝、2016年は3勝を挙げ、2年連続でシリーズリーダーに輝いた。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://kinan-cycling.com/" target="_blank">「キナンサイクリングチーム」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 14:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「“ランマ”が背中を押してくれた」赤城山ヒルクライムで復帰戦のMOCOさんがインプレッション</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/362086</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　女性のためのサイクルブランド「Liv」（リブ）が9月に発売した2018年の新型レーシングバイク<a href="http://www.sankei.com/" target="_blank">「LANGMA」（ランマ）</a>。そのシリーズの中級グレードモデル「LANGMA ADVANCED PRO 1」（ランマ・アドバンスド・プロ1）を、大人気のイベント「まえばし赤城山ヒルクライム大会」で女性ライダーがインプレッションしました。かつて実業団登録の「竹芝サイクルレーシング」に所属、<a href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/141502" target="_blank">Cyclistに連載を持ちヒルクライム大会を連戦した</a>MOCOさんこと笹本智子さんが3年ぶりに登場します。育児休暇を経ての復帰戦に「ランマ・アドバンスド・プロ1」で挑戦。全長20.8km、標高差1313mのヒルクライム大会で「ランマ」の上り性能を試しました。MOCOさんによるレポートでお届けします。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_2116" rel="attachment wp-att-362161"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2116-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362161"></a><span class="caption">「ランマ・アドバンスド・プロ1」で軽快に赤城山ヒルクライムのコースを走るMOCOさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">子供を寝かしつけ夜練</p>
<p>　9月24日に開催された赤城山ヒルクライム大会に出場してきました。私にとって本格的なレースに出場するのは約3年ぶり！　それどころか、息子（現在3歳）と娘（2歳）を出産してからは育児中心どころか育児が全ての生活で、まともに自転車にまたがったことすらありませんでした。</p>
<p>　当初は今大会の前日23日に前橋市で開催される「自転車利用促進シンポジウム」のコーディネーターとしてお話を頂いたのですが、話の流れから「せっかくだからMOCOさん走っちゃう！？」という事になり…。そこから大会当日まではわずか1カ月半ほどしか時間がありませんでした。</p>
<p>　月曜〜金曜までは、毎朝子どもたちを保育園に預け、仕事をし、夕方お迎えに行って、帰宅後急いで食事を作り食べさせて、お風呂に入れて寝かしつけ、ついつい私も一緒に寝てしまうという、典型的な核家族ワンオペ育児の毎日。とはいえ週末も、かわいい盛りの子どもたちとの今しかない時間を優先するあまり、自転車に乗ることもままならず。しかし、大会に出場するからには、みっともない走りをしたくない！　今できることはきちんとやっておきたい！</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/training-2" rel="attachment wp-att-363543"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/training-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-363543"></a><span class="caption">家でもローラー台を使いちょっとした時間もトレーニング　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
<p>　そこで自然と出た答えは、トレーニングに集中できるのは子どもたちの寝静まった夜の時間しか無いということ。暗い寝室で子どもと一緒に川の字に寝ころび、じっと寝たふりをしながら、寝落ちしないように意識を集中。30分ほど経って確実に寝たところを確認し、寝室からそっと抜け出しレーシングパンツに足を通す。午後9時半から1時間。ローラー台にセットした自転車にまたがり、ツールのVTRを見ながらテンションを上げペダルを回す。毎日とはいきませんでしたが、こうして私の“夜練”が始まりました。<br>
　<br>
　大会3週間前には家族に付き合ってもらい、実際のコースを試走し、自分なりに本番の対策を考えて、シミュレーションしながらの夜練を重ねました。</p>
<p>　さらには今回、女性専用ブランド「Liv」の新商品「ランマ」を大会本番で試乗させていただくことになりました。私が使わせていただいたのは「ランマ・アドバンスド・プロ1」。日本のレースを「ランマ」が走るのはこれが最初とのこと！　早速、川崎のジャイアント本社へ伺い、ローラー台でフィッティング。ハンドルの高さやステムの長さを、私のレーシング仕様に変更してもらいました。</p>
<p>　私の第一印象は「きびきびと仕事をこなすキャリアウーマン」。スローピングフレームとシャキッと突き出したシートポストからの連想です。ブラックベースにレッドとオレンジのグラデーションの差し色が入ったフレームは、女性らしさもありながら主張しすぎず、どんなウェアとも相性が良いだろうと感じました。早速その日から大会本番まで、夜練のパートナーは「ランマ」となりました。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_9931-3" rel="attachment wp-att-362127"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9931-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362127"></a><span class="caption">午前7時前、朝日を浴びながらスタート地点で「ランマ」と気合を入れる　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">虹のような色彩にテンション上がる</p>
<p>　こうして迎えた大会当日。心配されていたお天気も好転し、スタート時には夏の復活を思わせるほどの強い日差しが降り注ぎ、絶好の自転車日和となりました。ほぼすべての練習が自宅でのローラーだったので、実はランマに屋外で跨がったのはこれが初めて。なんと、陽を浴びる角度によって、フレームの色彩が虹のように変化して輝きます。リブの新作ウェアとの相性もバッチリで、なんだか私、ランマのPVに出ていたカッコいい選手みたい！？　早く走りたいっ！とテンションはぐんぐん上がっていきました。</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/gFZjP1ufHBs?feature=oembed" frameborder="0" gesture="media" allowfullscreen></iframe></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_1918" rel="attachment wp-att-362152"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_1918-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-362152"></a><span class="caption">スタート前のセレモニーであいさつするMOCOさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　まず、1度だけでしたが試走をして感じていたのは、赤城山ヒルクライム大会のコースの特徴は長いこと。平均勾配は6.8％なので激坂というよりは比較的一定です。そして、後半のラスト5Km辺りから一気に山らしく九十九折が始まります。そこまでは同じ程度の負荷が続くイメージ。戦略としては、前半～中盤は心拍ベースで抑えて足を貯めておく。後半はシッティングに適宜ダンシングを混ぜて疲労を分散させながら全開へ…。攻略法を頭の中で繰り返しイメージしながら、スタートセレモニーを待ちました。</p>
<p>　一般レースの前にはプロのレースも開催され、スタート時の会場はポイント争いに燃えるプロ選手達がずらりと並び、引き締まった雰囲気。プロ選手に続き、エキスパート選手、一般選手と続きます。私はオープン参加ということで一般参加の選手に混ぜてもらい、第7グループでの出走でした。いよいよランマとのヒルクライムへGO！</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_9939-2" rel="attachment wp-att-362128"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9939-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362128"></a><span class="caption">午前7時30分過ぎ、第7グループでスタート。いざ赤城山へ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">足への反発少なく前へ</p>
<p>　スタート時はアップも兼ねてケイデンスを高めにくるくると走り出す。私の場合、レース序盤までは心拍を判断基準として、負荷強度を調整します。私の最高心拍数は182～185程度。初めの10分で徐々に90％までの心拍数に上げていき、少しずつ強度を上げていくというイメージです。何しろ長いコース。焦らず、冷静に、最後までパワーを持たせなくてはいけません。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_9955" rel="attachment wp-att-362130"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_9955-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362130"></a><span class="caption">序盤の緩斜面を「ランマ」で軽快に進むMOCOさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　スタート直後から続く見通しの良い緩斜面では、斜面と感じないほど滑るようによく進みます。やはり、女性の体に特化した剛性を高くしすぎない設計が、足への反発を少なくさせているといった印象です。さらには普段のギア比でペダリングするも物足りなさを感じ、1枚重いギアにシフトチェンジしても足への負荷はさほど感じられず、前へ前へと押し出してくれる感じ。気づけば先にスタートした選手たちの背中がぐんぐん近づいてくる。今日の私はイケるかも！？</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_2029" rel="attachment wp-att-362158"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2029-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-362158"></a><span class="caption">赤城山を目の前に進む　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_2012-2" rel="attachment wp-att-362156"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2012-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-362156"></a><span class="caption">地元の太鼓を使った応援に力をもらう　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ペダルへの力が瞬時に推進力</p>
<p>　沿道で朝早くから応援してくださる沢山の方々からもパワーをもらい、「行ってきま～す！」と完走を誓い、眼前にそびえる赤城山へ突入していく。走り出して7kmを過ぎ、依然として頑張って踏まずともスイスイと進むランマ。ペダルに込めた力が瞬時に推進力となって発揮されている事を実感できる。パワーのロス、タイムラグを全く感じられない。これぞ響きの声に応ずるが如し！</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_0016-2" rel="attachment wp-att-362136"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_0016-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362136"></a><span class="caption">ダンシングで一気にペースを上げるMOCOさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　ゴールまで残り10kmの看板を目にし、徐々にボルテージが上がっていく。自分より少し速い選手の背中を少しの間お借りし、集中していけるところまでついていく。それでも足への負担は感じられず、心拍数が97％まで達したのを確認し、再びケイデンスは53～55をキープし、マイペースで走り続ける。そして当初の戦略通り、この辺から足の疲労を分散させるために、積極的にダンシングを織り交ぜていく。筋力よりも体重を利用する、いわゆる「抜き」のダンシング。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_0048-3" rel="attachment wp-att-362141"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_0048-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362141"></a><span class="caption">後半になり、空も開け急斜面を奮闘する　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　残り7km辺りから斜面がきつい箇所が少しずつ現れ初め、それと共に足の疲労も徐々に感じ始める。シッティングからダンシングへと立ち上がる時にパワーを求められ、やや車体の重みを感じることはあったが、一度リズミカルにダンシングを始めたら、体にフィットする安心感と硬すぎないしなりを感じられた。テンポ良くワンツー・ワンツー。</p>
<p>　そして、ダンシングからシッティングへと戻った時の推進力がピカイチ。全体を通して私がランマに感じた印象は、何といってもこれが一番強いです。足の疲労はダンシングで少し分散されてはいるものの、15km以上登坂をし続けたダメージは必ずや蓄積されているはず。しかし、その不安を吹き飛ばしてくれるかのように、ペダルに乗せた力以上の推進力となって私の背中を押してくれました。レースを終えた今でもあのスムーズに加速できる気持ちよさは忘れられません。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_2142" rel="attachment wp-att-362147"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2142-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362147"></a><span class="caption">男性サイクリストも置き去りにして終盤の坂を上る　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　この頃少し、左のふくらはぎに違和感を覚えはじめていました。スタート前のアップ不足が影響したのか、ダンシングで引き足を使うと攣りそうになってしまう。情けないな…。以降、ふくらはぎをマッサージながら走ったり、恐る恐るダンシングしたり、左足をかばいながらのレースとなってしまいました。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_0070-2" rel="attachment wp-att-362122"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_0070-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362122"></a><span class="caption">終盤の九十九折をランマでスムーズに上るMOCOさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　残り5kmを過ぎたあたりから山岳らしい九十九折が始まり、太陽もグングン近づき、いよいよ山らしいダイナミックな景観となっていきます。よーし、ここら辺で意を決して全開ギリギリまでペースアップ開始！さっきまで聞こえていたセミの鳴き声も、私の耳にはもう入らない。</p>
<p>　心拍は97％を超え、178～180を行ったり来たり。傾斜がきついコーナーでは攣りそうな足をカバーしながら強く踏み込む「攻め」のダンシングでクリア。トルクを加えた時の反応の速さがダンシングの耐久時間を長くしてくれて、考え抜かれた剛性バランスを体感できました。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_2160" rel="attachment wp-att-362151"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2160-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-362151"></a><span class="caption">持てる力を振り絞って赤城山の山頂にゴール　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　最後の給水ポイントでお水をごくっと頂戴し、後はひたすらゴールに向かってわき目も振らず走るだけ！行くぞ！ランマっ！ラスト1km。もう、心拍数なんて気にしない！踏んで！踏んで！見えてきた！ゴールだ！私のパワーを全部使いきれ！</p>
<p>　最後は思いっきりダンシングでフィニッシュッ！！<br>
なんとか足も攣らずに持ちこたえてくれて、楽しくゴールできました。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/362086/img_0132-2" rel="attachment wp-att-362123"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_0132-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-362123"></a><span class="caption">復帰戦の「まえばし赤城山ヒルクライム」を完走し、笑顔で「ランマ」を持ち上げるMOCOさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ソフトなサドルもお勧め</p>
<p>　こうして私の3年ぶりのレース復帰戦は、満足いく結果とはいきませんでしたが、無事に完走することができました。走り終えての感想は、サドルも女性の事を考え抜かれたソフトな乗り心地だという印象です。私もそうですが、サドルとの相性に悩む女性は少なくないです。痛みやトラブルを抱えている方は、一度ランマに試乗してみることをお勧めします。</p>
<p>　それにしても、やっぱり自転車は最高に楽しいですね！　みんなと一緒に同じゴールを目指せるのが醍醐味です！　これを機に、本格的にトレーニングを継続していこうという気持ちになりました。</p>
<p>　今回試乗させていただいた「ランマ」は世界最高峰エベレスト「Chomo Langma」（大地の母）の名を冠したモデルということで、「高みへの挑戦」と「女性」を表す意味が込められているそうです。私も母として女性として、高みを目指し輝くライダーになっていきたいです。まずは夜練の前にそびえる“寝かしつけ峠”を越えなくては…（笑）。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 18:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KTCイベント「福田萌子さんと走る秋の京都＆工場見学」参加者募集　11月23日に開催</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366530</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　工具メーカー「京都機械工具」（KTC）と産経デジタル「Cyclist」が、サイクリングやトークショー、工場見学などを楽しめるイベント「福田萌子さんと走る秋の京都＆工場見学」を11月23日（木・祝）、モデルの福田萌子さんをゲストに迎え、京都府久御山町のKTC本社を拠点に開催します。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366530/ktc17_1" rel="attachment wp-att-366532"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ktc17_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366532"></a><span class="caption">ゲストとして登場するモデルの福田萌子さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366530/ktc17_6" rel="attachment wp-att-366533"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ktc17_6-280x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366533"></a><span class="caption">工具を加工する大型の機械「エアスタンプハンマー」　©KTC</span></figure>
<p>　3年連続、3回目を迎える今回のイベントは、近年人気の「大人の工場見学」として、KTCの工具を製造する工場へ初めて足を踏み入れます。エアスタンプハンマーによって鋼材が工具の形に作られていく大迫力の瞬間や、繊細な表面処理など、工具ができるまでの過程を見られる貴重な機会です。</p>
<p>　工場見学のほかにも、萌子さんと一緒に走るサイクリングなど初心者から上級者まで、男性も女性も楽しめる盛りだくさんの内容をご用意。Cyclistの連載『<a href="http://cyclist.sanspo.com/post_tag/moeko-yakushima" target="_blank">福田萌子の「もう一度、南の島を走りたい」</a>』や『工具はともだち』を読んでくださっている方にもおすすめのイベントです。</p>
<p>　前半のライドイベントでは、5月に開催されている「ツアー・オブ・ジャパン 京都ステージ」のコースの一部を組み込んだ約45kmをサイクリングします。京田辺市と精華町にまたがる周回コースは、アップダウンが多く、下りコーナーが連続するテクニカルなコースです。今回のイベントでは、レースの勝負どころとなる上りがルートに含まれ、選手たちがレースで走った丘陵地帯を体験できます。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366530/ktc17_4" rel="attachment wp-att-366535"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ktc17_4-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366535"></a><span class="caption">ツアー・オブ・ジャパン京都ステージでも使われた坂を上る参加者　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　また、初心者でも参加しやすいよう、上りをカットするショートコースも準備する予定です。サイクリングはグループに分かれて走り、サポートライダーもつくので、初心者の方でも安心して参加できます。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366530/ktc17_3" rel="attachment wp-att-366536"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ktc17_3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366536"></a><span class="caption">第2回は女性サイクリストも多数参加しました　Photo: Yoshiyuki KOZUKE</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366530/ktc17_5" rel="attachment wp-att-366534"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/ktc17_5-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366534"></a><span class="caption">普賢寺「ふれあいの駅」の野菜売り場はツアー・オブ・ジャパン各賞のジャージを展示　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>

<p>　イベント後半では、ゲストの萌子さんによるミニ・トークショーをお届けします。2015年の9月にサイクリングイベント中の落車で負傷し、ロードバイクに乗ることに恐怖を抱くようになった萌子さんでしたが、今年2月の「サイクリング屋久島」で100kmを完走。それからまた、心からサイクリングを楽しめるようになりました。</p>
<p>　トークショーでは、恐怖を克服していく過程や、改めて感じた自転車の楽しさ、サイクリングと安全などのテーマについて萌子さんに語ってもらいます。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366530/img_5076-2" rel="attachment wp-att-366539"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_5076-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366539"></a><span class="caption">KTC「匠工房」の前で「C」のポーズをとる参加者たち　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　KTCの本社敷地内には、工場以外にも見学できる施設が用意されています。「ものづくり技術館」では、工具の歴史や技術などを体系的に学ぶことができ、付属施設「匠工房」では、ベテラン職人による工具の修理の現場を見学できます。</p>
<p>　イベントは昼食付き、お楽しみのお土産もついて、参加費は2000円（税込）です。定員30人。応募はメール（pr@ktc.jp）で受け付け、応募多数の場合は抽選となります。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">「福田萌子さんと走る秋の京都＆工場見学」開催要項</span><br>
■主催：京都機械工具（KTC）、産経デジタル「Cyclist」<br>
■日時：2017年11月23日（木・祝）9:15～16:45（8:45受付開始）<br>
■場所：KTC本社「ものづくり技術館」など（京都府久世郡久御山町佐山新開地128番地）<br>
　※車での来場可能<br>
　※サイクリングのコースは主に京田辺市になります<br>
■イベント概要<br>
・「ツアー・オブ・ジャパン 京都ステージ」のコースの一部を走るサイクリング<br>
（雨天の場合：「雨天時のライドの注意点」「デジラチェの使い方」）<br>
・モデルの福田萌子さんによるミニ・トークショー<br>
・KTCの工場見学、ものづくり技術館&amp;匠工房見学<br>
■参加資格<br>
・18歳以上の健康な男女で、開催するコースを時間内に完走できる走力を有する方<br>
　※未成年の方は、保護者の同意をお願いします<br>
・イベント規約に同意し、運営者の指示、交通規則、マナーを遵守できる方<br>
・自転車保険もしくは自転車事故を補償できる保険に加入されている方<br>
■応募先メールアドレス：pr＠ktc.jp　※＠は半角に置き換えてお送りください<br>
■応募要領：メールにて以下の要項をすべてご記入の上、お申込みください。<br>
「お名前」「年齢」「性別」「お住まいの都道府県」「電話番号（当日を含めご連絡可能な電話番号）」「自転車歴及び自転車のライドレベル」（例、3年、週1回、50km程度など）<br>
■応募期間：2017年10月27日（金）～11月7日（火）13：00まで<br>
参加の可否は11月10日までにメールにて行います。<br>
※応募に対する注意事項、並びにイベント規約をよくお読みいただき、同意のもとご応募下さい。<br>
 ＜応募に対する注意事項＞<br>
・ご応募はお一人様一回限りとさせていただきます。一回の申し込みで2名まででお願いします。<br>
・ご当選権利はご本人に限り有効で、第三者への譲渡はできません。<br>
・応募内容に不備がある場合、ご応募を無効とさせていただく場合がございます。<br>
・お送りいただいた個人情報は弊社<a target="＿blank" href="http://ktc.jp/privacy">プライバシーポリシー</a>に則り、お取り扱いいたします。<br>
■参加料：2,000円（お一人様・税込、当日現金でお支払い）<br>
■参加定員：30名<br>
■受付・開催スケジュール<br>
　8:45～9:15 受付<br>
　9:15～9:30 ご挨拶・説明（注意事項など）<br>
　9:40～13:00 ライドイベント<br>
　13:00～14:00 昼食（お弁当を準備します）<br>
　14:00～16:20 福田萌子さんトークショー、工場・ものづくり技術館・匠工房見学<br>
　16:20～16:45 じゃんけん大会＆写真撮影<br>
■問合せ：産経デジタル「<a target="＿blank" href="http://cyclist.sanspo.com/contact/">Cyclist</a>」<br>
</span>
</p>
<div class="textblockGray"><span class="small">
<p class="textblockTitle">【イベント規約】（注意事項）</p>
<p>(1) 受付およびスタート時間に遅れた場合、参加いただけません。<br>
(2) 当大会はタイムを競うレースではありません。また、一般車両の交通規制は致しませんので、一時停止、赤信号での停止など基本的な交通規則を遵守し、併走、割り込みなどはしないで下さい。また、誘導員の指示に必ず従って下さい。<br>
(3) 装備について<br>
・ロードバイクでのご参加を推奨します。（コースが起伏に富んでいます）<br>
・事前に整備し、前後ブレーキを装備した自転車で参加して下さい。<br>
・ライト（前照灯）・リアライトorリフレクター（反射鏡）を必ず装備して下さい。<br>
・ヘルメット、グローブを必ず着用して下さい。<br>
・安全に自転車走行ができる服装で参加して下さい。<br>
・雨具や防寒着等の装備品は各自で準備して下さい。<br>
(4) 保険の加入について<br>
　 必ず各自で自転車保険もしくは自転車事故を補償出来る保険に加入して下さい。<br>
　 主催者にて保険加入は致しますが、参加者と第三者との賠償を伴う事故については当事者間での処理をお願いします。<br>
万一事故等が発生した場合、主催者が加入している傷害保険の範囲内及び現場での応急処置以外の責任は負いませんのでご了承下さい。<br>
(5) 万一に備え、健康保険証又は健康保険証のコピーを携帯して下さい。<br>
(6) イベント中にリタイヤする場合は係員に申告し、指示に従って下さい。<br>
(7) 当日欠席される場合でも、参加登録者以外の方が参加することはできません。<br>
(8) 安全走行上、参加登録者以外の方・バイク・車での伴走は禁止します。</p>
<p class="textblockTitle">【免責事項】</p>
<p>・イベント規則を守れない方にはイベントの途中においても、参加を取り止めていただくことがあります。（参加料の返金はいたしかねます）<br>
・悪天候、自然災害の発生等により大会を中止する場合がありますが、その際参加のための旅費・交通費等はお支払いできませんのでご了承下さい。悪天候などによりイベント中止の場合は前日午後6時、ライド中止の場合は当日午前6時に、参加者のメールアドレスにご連絡します。<br>
・イベントの映像や写真は産経デジタル社の記事及び京都機械工具のホームページ、SNS等へ使用することを予めご了承下さい。<br>
・イベント中における事故や盗難等について、主催者は一切の責任を負いません。</p>
<p></p></span></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 19:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロサイクリスト三船雅彦さん監修　滋賀の見どころ満載の「ビワイチ推奨コースマップ」完成</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366974</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　琵琶湖一周サイクリング「ビワイチ」を推進する滋賀県守山市が、サイクリングのためのコースマップを制作。「ビワイチ推奨コースマップ」では、琵琶湖一周（通称ビワイチ）をはじめとするさまざまなルートや、お勧めの観光スポットなどが紹介されている。10月27日、コースを監修した元選手でプロサイクリストの三船雅彦さんが守山市の宮本和広市長と完成を記念して対談を行った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367133" rel="attachment wp-att-367133"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_1577-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367133"></a><span class="caption">「ビワイチ推奨コースマップ」を手に握手する守山市の宮本和宏市長（左）と三船雅彦さん　ⒸMoriyama-CITY</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">宮本市長「一周だけでなく、内陸も」</p>
<p>　今回完成したのは、距離190.1km、獲得標高1159mの「守山～琵琶湖一周（ビワイチ）ルート」のマップ。基本となるコースプロフィールのほかに、JR湖西線を利用した輪行情報や、フロアポンプやトイレが利用できるサイクルサポートステーション、サイクリング後の買い物に便利な守山市の大型商業施設「ピエリ守山」の情報を掲載。スマートフォンでQRコードを読み込むことで、簡単に情報を入手できる。</p>

<p>　マップを手にした守山市の宮本和宏市長は「この度は素晴らしいマップをおつくりいただいてありがとうございます。今、滋賀県では「ビワイチプラス」をキーワードに、琵琶湖一周だけでなく、内陸もまわり、滋賀県の魅力を楽しむルート設定を作りたいと考えており、守山市もサイクリストの聖地碑を起点に滋賀県の魅力あるコースを提案していきたいと考えている。これをどんどん広めていきたい」と話した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367163" rel="attachment wp-att-367163"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2622-1-600x445.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367163"></a><span class="caption">ビワイチ推奨コースマップ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">通算100周の三船さん「魅力広める」</p>
<p>　コースを監修した三船さんも「高校時代からビワイチに訪れており、通算100周は超えている。一般的なルートだけでなく、国道や農道いろんなルートを巡りました。毎回違う景色・魅力を感じた。びわ湖の周りだけでなく、山道など、県外の方にはまだまだ知られていないルートがある。ビワイチの魅力を広めていきたい」と話した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367014" rel="attachment wp-att-367014"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_2627-373x291.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367014"></a><span class="caption">三船雅彦さんのワンポイントアドバイスやQRコードも入っている　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　三船さんは琵琶湖はもちろん滋賀県の道も熟知。そのため、コースマップにはお薦めスポットのほかに、三船氏からのワンポイントアドバイスを掲載。「高低差が少なく初心者向き」、「上りが苦手な人は逆回りがお勧め」など、実際にルートを走った三船さんだからこそわかる的確なアドバイスは、初心者はもちろん初めて滋賀県を走る県外のサイクリストにもうれしい情報だ。</p>
<p>　また、初級者もビワイチを楽しめるよう自転車以外での移動方法も紹介。輪行不要で電車に自転車を持ち込める近江鉄道サイクルトレインや、湖畔クルージングを堪能できる琵琶湖一周サイクルクルーズも必見だ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">琵琶湖を満喫する6つのルート</p>
<p>　コースマップにはビワイチ推奨ルートのほかに、聖地碑を起点とした6つのルートが紹介されている。「守山～近江八幡～彦根ルート」は、湖岸をメインに走る定番ルート。琵琶湖を眺めながら彦根城を目指し、城下の夢京橋キャッスルロードでは地元名産のお土産やグルメを味わうことができる。距離は93.7kmと長めだが、平坦基調で初級者にも走りやすいルートとなっている。</p>
<p>　また、上級向けの「守山～琵琶湖大橋～朽木・高島ルート」は蓬莱山を上る獲得標高1102mのルート。鯖街道から湖西道路を走り、湖中にたたずむ白鬚神社の朱塗りの大鳥居や、ビワイチスイーツの定番「ゆうき茶屋の大福餅」を堪能できるという。</p>
<p>　このほか、初級には京都からアクセスしやすい「京都山科・小関越え～守山ルート（43.5km）」、中級には瀬田川を下り、関津峠を越えて信楽方面へと向かう「守山～瀬田・信楽・草津ルート（93.4km）」、旧東海道を巡りダムからの絶景を楽しむ「守山～旧東海道～水口・土山ルート（104.6km）」、上級には八幡を抜け奥永源寺の渓谷へと向かう「守山～東近江～日野ルート（109.0km）」を掲載。それぞれの観光スポットまでの所要時間や距離も記載されている。</p>
<p>　さらに、それぞれのルートを三船氏が走った動画を、動画配信サイト「Youtube」（ユーチューブ）でも配信。道路の幅や交通量などマップではわかりにくい走行時のポイントを事前に確認することができるという。各コースは「Strava」（ストラバ）というアプリを使用し、スマートフォンにルートをダウンロードすることも可能。よりスマートにライドを楽しみたい人にはうってつけのサービスだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">京阪神地区の自転車店で配布</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367016" rel="attachment wp-att-367016"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/MAP-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367016"></a><span class="caption">完成した「ビワイチ推奨コースマップ」。スマートフォンと同じサイズで自転車ジャージのバックポケットにも入れやすい　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
<p>　「何度も使用でき、持ち運びやすい」をコンセプトに制作されたビワイチ推奨コースマップには、防水加工を施したレインガード紙を採用。汗や突然の雨でも破れにくくなっている。マップは見やすいA2サイズで、表面にビワイチ推奨コース、裏面に6つのルートが掲載されている。また、携帯時は小さく折りたたむことができ、スマートフォンほどのサイズになるため、バックポケットやサドルバッグに収納することも可能だ。</p>
<figure class="layoutR p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367135" rel="attachment wp-att-367135"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_1528-127x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367135"></a><span class="caption">バックポケットにも入りやすいことを、三船さんが実演　ⒸMoriyama-CITY</span></figure>
<p>　このマップは10月28日（土）より、京阪神地区（一部東海）のスポーツ自転車販売店で配布をスタート。ジャイアントストアやトレックストアを中心に、ワイズロード、サイクルベースあさひ、自転車のきゅうべいなど約50店舗での設置を予定している。</p>
<p>　守山市は近畿地方北東部、滋賀県南西部に位置する人口約8万2000人の市で、琵琶湖を一望できる琵琶湖大橋や四季折々の花を楽しめる自然豊かななぎさ公園、“水に浮かぶ美術館”として知られる佐川美術館などがある。関西都市部のベッドタウンとしても話題のエリアで、奈良や京都からアクセスしやすく、火祭りで有名な勝部神社など歴史的建造物も多い。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367136" rel="attachment wp-att-367136"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_1546-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367136"></a><span class="caption">守山市役所で対談する宮本市長（左）と三船さん　ⒸMoriyama-CITY</span></figure>
<p>　宮本和宏・守山市長は東京大学在学時代に自転車で全国を旅していた。滋賀県へのサイクリスト誘致に力を注ぎ、今年4月には琵琶湖岸第二なぎさ公園に『琵琶湖サイクリストの聖地碑』を設置した。「初級者や女性でも安心して走れるのがビワイチの魅力」と話す宮本市長は、聖地碑のモチーフにCyclistの連載で登場した田中セシルさんをモデルに起用。今回のコースマップは、この聖地碑を拠点としたルートが紹介されている。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 20:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車と家族、ファンを愛するチャンピオン　ヴィンチェンツォ・ニーバリにインタビュー</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367168</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　10月7日に行われた秋のクラシック、イル・ロンバルディアに優勝したばかりのヴィンチェンツォ・ニーバリ選手が久しぶりに日本を訪れました。ツール・ド・フランス さいたまクリテリウムに出場して以来、3年ぶりのことです。アスタナ プロチームからバーレーン・メリダという新しいチームのキャプテンとなったニーバリ選手は今年も活躍。ジロ・ディタリアとブエルタ・ア・エスパーニャで総合優勝を逃したものの表彰台に登り、秋のレースではやっと結果を出しました。ゼロから発足したチームですが、完全に軌道に乗りました。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367210" rel="attachment wp-att-367210"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano104_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367210"></a><span class="caption">“落ち葉のクラシック”イル・ロンバルディアで優勝を飾ったヴィンチェンツォ・ニーバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">心から自転車と山を愛する男</p>
<p>　今回、レースではなくファンと触れ合うイベントが開催され、ヴィンチェンツォを含め、チームメイトである弟、アントニオ・ニーバリ選手、チームマネージャーのブレント・コープランドさん、広報担当のジェフリー・ピッツォルニさんと一緒に来日し、私が通訳を務めることになったのです。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367214" rel="attachment wp-att-367214"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano104_5-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367214"></a><span class="caption">3年ぶりに来日しファンと交流したヴィンチェンツォ・ニーバリ（右）　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　ニーバリ選手はレース会場で会うことがありますが、いつも大勢のメディアとファンに囲まれ、ゆっくりと接することがありませんでした。<a target="_blank" href="http://cyclist.sanspo.com/158385">さいたまクリテリウムの経験</a>を生かし、今回は彼の素顔を間近にみることができ、なぜ世界中のファンに愛されているか、彼の魅力を改めて確認することができました。この貴重な機会を与えてくれた、メリダを国内販売しているミヤタサイクルの皆様に感謝を申し上げたいと思います。</p>
<p>　ニーバリ選手はとにかく自転車が好き。これを強く印象づけたのは、彼が控え室でメリダ2018年のカタログを見ながら、スタッフに様々な質問をぶつけていた時でした。驚いたことにマウンテンバイク（MTB）に強い関心を抱いていました。本人は気分転換のため利用すると言っていますが、時間がある時に自宅のあるルガーノ市（スイス）の裏に広がる森でよく走るそうです。キャノンデールに所属していた時もMTBを愛用し「様々なことを教えてくれる」と言ってくれました。今回もMTBへの愛情が証明されたのです。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ニーバリが自ら解説！徹底的なコース分析</p>
<p>　トップレベルで走り続ける選手に共通している点が、徹底的なコース分析です。控え室で、優勝したばかりのイル・ロンバルディアの映像が流れた瞬間、彼の目の色が変わりました。なんと、スタッフの前でレースの解説を始めたのです！</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367211" rel="attachment wp-att-367211"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano104_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367211"></a><span class="caption">ヴィンチェンツォ・ニーバリ（左）とティボー・ピノの勝負　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　レース前に終盤にある全てのコーナーを何回も繰り返し、体で覚えていた彼は、アタックすべきところ、敵を惑わすコーナー、注意すべき箇所など、レースの勝因となった全ての要素を語り始めました。最後にティボー・ピノ選手（フランス、エフデジ）のペダリングからわかった彼の限界値、グループからの距離など、すべての状況を分析した上で、アタックポイントを決めたそうです。</p>
<p>　やはり強くなるには、強靭な身体的能力だけでなく、研究によって育んだ鋭い感覚と知識が必要です。知ったかぶりでは、チャンピオンになれません。感動の実況でした。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">チームとファンにも注がれる家族愛</p>
<p>　ニーバリ選手はとにかく人を大事にします。シチリア出身であることが影響しているかもしれませんが、とても深い家族愛に満ちています。日本でいうと、沖縄に近い感覚だと思います。私もイタリア人ですが、北部ではもっとドライな人間関係が一般的です。シチリアの方は家族との絆を大事にすると聞いていましたが、まさにその通りでした。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367215" rel="attachment wp-att-367215"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano104_6-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367215"></a><span class="caption">仲のいいアントニオ（左）とヴィンチェンツォのニーバリ兄弟　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　ニーバリ選手は時間が許す限り、妻と愛娘だけでなく、従兄弟や親戚にあたる人とよく電話していました。そして、弟のアントニオ選手も同じチームにいますが、とても仲がいいそうです。コープランド監督から聞いた話ですが、自転車の世界では嫉妬が生まれやすいようで、ニーバリ兄弟、サガン兄弟、シュレク兄弟のような良好な関係は稀だそうです。</p>
<p>　同じような家族愛はそのままチームとファンに注がれます。ニーバリ選手はチームのことも家族のように思っているため、ムードメーカーでもあります。そしてファンに対する記念写真や握手、些細な会話も大事にします。チームマネージャーはこうした性格を知っているため、ニーバリ選手をファンから守る場面もありましたが、彼自身はファンとのひと時を非常に楽しみにしているようです。やはり自転車競技はファンに一番近いスポーツです。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">生まれながら自転車に魅了</p>
<p>　多忙なスケジュールの中で、短い時間でしたがインタビューできました。知りたかったのは、彼が若い頃の話でした。自転車をしたいがために16歳の若さで家族から離れ、1000km以上離れたトスカーナに移り住みました。家族を第一に考える人として、そしてまだ高校生の身分で簡単な選択ではなかったはずです。さて、彼の言葉に耳を傾けましょう。</p>
<p>——インタビューありがとうございます。そしてイル・ロンバルディア優勝おめでとうございます。大会をまだ鮮明に記憶していると思いますが、どうのような作戦を練って勝ちましたか。</p>
<p><span class="bold">ニーバリ</span>：ブエルタが終わって間もなくだったので、体調が良かったですし、ほとんど疲れが残っていなかったのです。今年のコースもよく知っていました。練習でよく使っていましたし、ゴール手前の5kmは勝負を決めるポイントだと知っていました。テクニカルダウンヒルと読みづらいコーナリングが多いだけでなく、終盤の上りは決して無視してはいけません。傾斜がそれほどきつくないですが、地形の関係で峠がすぐ近くにあると勘違いする人が多いです。しばらく続くので、意外と脚が削られます。ここでピノー選手が力尽きたと思います。</p>
<p>——話が変わりますが、若い頃に自転車のプロになるために地元のシチリアを離れ、トスカーナの新天地で、ある種の「自転車留学」を決めたそうですね。まだ16歳の若者としてつらい選択だったと思います。何がそれをさせましたか。</p>
<p><span class="bold">ニーバリ</span>：小さいころは、三輪車から離れたがらなかったとよく言われましたが、生まれながら自転車に魅了されていました。学校でサッカーや陸上、バレーボールもやりましたが、それほど興味が湧いてこなかったです。父はアマチュアサイクリストだったので、彼から影響を受けたと思います。地元のレースに参加したら、勝ちはじめました。でも本当に強くなるためにはイタリア本土に移る選択しかありませんでした。当時シチリアには残念ながら有名なチームもなければ、レースも少なかったです。自転車のパーツを買うため、サイクリング大会の写真家のアルバイトもしました。やめることも考えました。</p>
<p>——自転車をやめる？</p>
<p><span class="bold">ニーバリ</span>：はい。実は一時的に自転車がつまらなくなった時がありました。ずっと一人で練習していたからです。でも私を信じていた父が近所の若者を集め、彼らがいつも練習に付き合ってくれました。これが今となってもとても楽しい思い出です。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367213" rel="attachment wp-att-367213"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano104_4-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367213"></a><span class="caption">柔和な表情でファンサービスに応じたヴィンチェンツォ・ニーバリ　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　レースの成績がよかったので、2001年にトスカーナにあるGSマストロマルコというチームの監督、フランチェスコ・カルリの目に止まり、私の成長を信じて、トスカーナに来ないかと誘ってもらいました。両親は反対しなかったので、行くことを決心しました。</p>
<p>——最初はどうでしたか。</p>
<p><span class="bold">ニーバリ</span>：最初の１年間はとてもつらかったです。チームが用意してくれた合宿場に住んでいましたが、毎日学校のあるエンポリ市まで１時間をかけてバスで通い、帰ったらすぐに練習を始め、晩御飯を食べたらすぐに寝ました。卒業をするのに、夜間高校も通いました。</p>
<p>　2年目はカルリ監督の家で住むことになり、まるで自分の息子のように接してくれました。精神的にも支えてくれました。私のためにアンダー23のチームも作ってくれました。</p>
<p>　しかし、ジュニアイタリアチャンピオンに輝いたのに、U23に上がった途端に勝てなくて。悔しくてサポートカーで泣いたこともありましたが、監督に「勝つ時はきっと来るよ」と言われました。そして、勝った相手チームがドーピングで失格となったことがあり、その後また勝ち始めました。様々な人の支えがあって、成長できました。だから今は私自身がGSマストロマルコのスポンサーになっています。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">“サメ”の由来は友達が作った横断幕</p>
<p>——好きな言葉はありますか。</p>
<p><span class="bold">ニーバリ</span>：「Dignità, libertà, speranza（尊厳、自由、希望）」という言葉です。イタリアナショナルチーム元監督、アルフレド・マルティーニ（1921-2014）が教えてくれた言葉です。でももう一つあります。「夢」です。この仕事だと、やはり誰でもレースに勝つ夢を見ます（笑）。</p>
<p>——「海峡のサメ」というあだ名の由来は？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367212" rel="attachment wp-att-367212"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/italiano104_3-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367212"></a><span class="caption">ブエルタ・ア・エスパーニャ2017第3ステージで優勝しサメのポーズを見せたニーバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p><span class="bold">ニーバリ</span>：友達が横断幕を作ったのがきっかけでした。たまたまサメを書いたのです。実際に私のふるさと、メッシーナではよく出没します。とても小さいサメです。</p>
<p>——最後ですが、どのようにしてレースの緊張を和らげますか。</p>
<p><span class="bold">ニーバリ</span>：性格的に緊張に強い、打たれ強いと思います。レースの結果がダメなら、次はもっとうまく行くだろうと考えます。そしてすぐに寝ます。どこでも寝られます。ホテルからレース会場まで、移動中にも寝ます（笑）。</p>
<div class="textblockRed"><span class="small">
<p class="textblockTitle">ヴィンチェンツオ・ニーバリについて</p>
<p>身長184cm、体重65kg<br>
1984年イタリア、メッシーナ生まれ。<br>
所属チーム<br>
2003−2004年　マストロマルコ<br>
2005年　ファッサ・ボルトロ<br>
2006-2012年 リクイガス<br>
2013-2016年 アスタナ プロチーム<br>
2017年　バーレーン・メリダ</p>
<p>主な成績<br>
2007 GIRO DI TOSCANA（優勝）<br>
2008 GIRO DEL TRENTINO（優勝）<br>
2009 GIRO DELL’APPENNINO<br>
2010 GIRO DI SLOVENIA（優勝）、GIRO D’ITALIA（3位）、VUELTA A ESPANA（優勝）<br>
2011 GIRO D’ITALIA（2位）<br>
2012 TIRRENO-ADRIATICO（優勝）、TOUR DE FRANCE（3位）<br>
2013 TIRRENO-ADRIATICO（優勝）、GIRO D’ITALIA（優勝）、VUELTA A ESPANA (2位)<br>
2014 イタリアナショナルチャンピオン、TOUR DE FRANCE（優勝）<br>
2015 イタリアナショナルチャンピオン、GIRO DI LOMBARDIA（優勝）<br>
2016 GIRO D’ITALIA（優勝）<br>
2017 GIRO D’ITALIA（3位）、VUELTA A ESPANA (2位)、IL LOMBARDIA（優勝）</p>
<p>イタリア人としてグランツールと呼ばれている ジロ・ディタリア、ツール・ド・フランス、ブエルタ・ア・エスパーニャで総合優勝したのは2人目。ほかは、エディ・メルクス、ベルナール・イノー、ジャック・アンクティル、アルベルト・コンタドールだけです。</p>
<p></p></span></div>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/05/prof_marco3.jpg" title="マルコ・ファヴァロ" alt="マルコ・ファヴァロ"><span class="bold">Marco FAVARO（マルコ・ファヴァロ）</span>
<p>東京都在住のサイクリスト。イタリア外務省のサポートの下、イタリアの言語や文化を世界に普及するダンテ・アリギエーリ協会や一般社団法人国際自転車交流協会の理事を務め、サイクルウエアブランド「カペルミュール」のモデルや、欧州プロチームの来日時は通訳も行う。日本国内でのサイクリングイベントも企画している。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ciclistaingiappone.jp">チクリスタインジャッポーネ</a>」</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 06:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ツール・ド・おきなわ」が今年もネットで生中継　FRESH!で11月12日に無料放送</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367096</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367096/okinawa-photo" rel="attachment wp-att-367108"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/okinawa-photo-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367108"></a><span class="caption">やんばる（沖縄本島北部）を駆け抜ける210kmのロングレースを、スタートからゴールまで生中継する　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　国内ロードレースシーズンの最後を飾る「ツール・ド・おきなわ 2017」（11月11、12日開催）で、昨年実施して好評だった動画生中継を、今年もロードレースが開催される12日にFRESH!のサイクリングチャンネルにて行うことが決まった。今年はオートバイカメラを2台へ増強。また大会1週間前の11月5日には、事前特番として昨年大会を振り返る「プレイバック！ツール・ド・おきなわ 2016」を、同じFRESH!のサイクリングチャンネルで放送する。</p>

<p>　生中継は、国内外の有力チームが参戦し210kmの長距離で争われる、UCI（国際自転車競技連合）公認の男子チャンピオンレースを中心に、午前6時45分から午後2時まで、約7時間にわたる放送を予定。バイクカメラが2台となることで、先頭集団とメイン集団の駆け引きを、リアルタイムで楽しむことができるようになる。</p>
<p>　FRESH!はサイバーエージェントが運営する映像配信ポータルサイト。事前番組、当日生中継ともに、日本中どこでも無料で視聴することが可能だ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">「ツール・ド・おきなわ 2017」ネット放送</p>
<p>【動画生中継概要】<br>
◇放送日：2017年11月12日（日） 6時45分～14時00分 ＊想定<br>
◇配信：FRESH! （サイバーエージェントが運営する映像配信ポータルサイト）<br>
　サイクリングチャンネル https://abemafresh.tv/cycling</p>
<p>【大会生中継決定！記念事前特番概要】<br>
◇タイトル：「プレイバック!ツール・ド・おきなわ 2016』<br>
◇放送日：2017年11月5日（日） 9時00分～14時43分<br>
◇配信：FRESH! サイクリングチャンネル https://abemafresh.tv/cycling</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://abemafresh.tv/cycling" target="_blank">FRESH! サイクリングチャンネル</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 12:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツサイクルのお役立ち動画　パンク修理やビンディングペダルなど解説</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366854</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366863" rel="attachment wp-att-366863"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/kihon04-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-366863"></a><span class="caption">ビンディングペダルのはめ方を動画でチェック！</span></figure>
<p>　自転車協会が運営するウェブサイト「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/">教えて！自転車のスゴイ人</a>」では、スポーツサイクルのお役立ち動画の新シリーズをスタートした。「動画でわかる！スポーツ用自転車のキホン」と題して、初心者がつまづきがちな用具の使い方や小さなメンテナンスについて、動画でわかりやすく見せながら解説する。</p>
<p>　現在、動画は「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/kihon01.html">ヘルメットの正しいかぶり方</a>」「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/kihon02.html">空気の入れ方</a>」「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/kihon03.html">パンク修理</a>」「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/movie/kihon04.html">ビンディングのはめ方・外し方</a>」を掲載中。今後も随時新しい動画をアップしていく。</p>
<p>　スポーツサイクル専門店のスタッフが回答するQ＆Aコーナーは、「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/qa/q214.html">ディスクブレーキのメリットは？</a>」という読者からの質問に、ナカノサイクル（静岡県浜松市）の中野哲哉さんが回答。オートバイやマウンテンバイクの経験も豊富な中野さんは、絶対的な制動力よりも、コントロールのしやすさをメリットに挙げている。</p>
<p>　このほか、サイクルショップポパイ（愛知県一宮市）の柴田有亮さんが、「<a target="_blank" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/qa/q210.html">ロングライドで膝が痛くなるのは、なにが悪いのでしょうか</a>」という質問に回答している。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=366865" rel="attachment wp-att-366865"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/kyoto_01-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366865"></a><span class="caption">京都を巡るサイクリングコースが登場</span></figure>
<p>　コース紹介では京都の寺社を巡る「<a href="http://cyclist.sanspo.com/361926" target="_blank">京都駅周辺～東山エリア観光スポットめぐり（京都）</a>」を掲載している。花街や祇園、平安神宮などを巡り、京都の古きよき街並みを楽しむことができる。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/" target="_blank" data-gatracking="on">「教えて！自転車のスゴイ人」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 18:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>選手が「劇的に速くなった」と口を揃える　ビアンキの革新的素材「カウンターヴェイル」の実力に迫る</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367103</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアの名門ロードバイクブランド「ビアンキ」は、振動を除去する革新的な素材「カウンターヴェイル」をロットNL・ユンボが駆る「オルトレXR4」、「スペシャリッシマ」に採用している。以前のモデルから劇的な進化を果たし、選手から高評価を受ける。ジャパンカップサイクルロードレースで来日したチームと、本国のビアンキマーケティングマネージャー、クラウディオ・マズナータさんにカウンターヴェイルの優位性を語ってもらった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv06-2" rel="attachment wp-att-367257"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv06-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367257"></a><span class="caption">本国のマーケティングマネージャー、クラウディオ・マズナータさんが、カウンターヴェイルの優位性を語る　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">振動除去機能で包括的に性能を向上</p>
<p>　カウンターヴェイルとはマテリアル・サイエンス社とビアンキが開発した新素材。ロードバイクでは2013年に発表された「インフィニートCV」を皮切りに、「オルトレXR4」、「スペシャリッシマ」、「オルトレXR3」、「アクイラCV」のフレーム内部に組み込まれている。また、マウンテンバイクの「メタノールCV」にも採用された。</p>
<p>　カーボン素材に組み込まれ、振動を最大80%減少させる効果があると発表されているが、詳細は明らかにされていない。テニスのラケットなどにも使用されている素材だが、ビアンキが使うカウンターヴェイルは、長年の自転車作りのノウハウを設計に反映。素材の効果を最大限発揮できるチューンが施されているという。</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/LAJdmUHBkas?feature=oembed" frameborder="0" gesture="media" allowfullscreen></iframe></p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv01-2" rel="attachment wp-att-367252"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367252"></a><span class="caption">初来日を果たしたロットNL・ユンボ。ビアンキのバイクを駆り、ワールドツアーで活躍している　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　振動除去性能はライダーの疲労に直結する極めて重要な性能の一つだ。フレームの剛性や推進力が高くても、ライダーの疲労が積み重なったしまってはレースで求めるリザルトは獲得できない。では、なぜカウンターヴェイルが採用されたフレームが劇的な進化を実現したのか。本国イタリアのマーケティングマネージャー、クラウディオ・マズナータさんはこう語る。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv03-2" rel="attachment wp-att-367254"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv03-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367254"></a><span class="caption">ビアンキブースに並ぶカウンターヴェイル使用バイク　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　「バイクの剛性と推進力、振動吸収性はどれも重要でおろそかにできない項目です。今まではフレームの形状を工夫し、両者のバランスをとってきました。剛性が必要な部分は太く、振動を吸収させたい部位は薄くしたり、細くしたり、振動を“いなす”形状が求められました」</p>
<p>　「しかし、カウンターヴェイルは振動を除去するマテリアル（素材）です。フレームに組み込むだけで性能を発揮できる。今まで考慮していた“形状による振動吸収性能”を考慮する必要は少なくなりました。結果的に剛性や推進力を求める形状を優先して設計できるようになりました」と説明した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv04" rel="attachment wp-att-367255"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv04-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367255"></a><span class="caption">選手たちのバイクがセットアップされる　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv05-2" rel="attachment wp-att-367256"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv05-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367256"></a><span class="caption">レース前、リラックスする選手たち　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">「まるで別物になった」</p>
<p>　ロットNL・ユンボのアレクセイ・ヴァーミューレン（アメリカ）は「チームは以前、オルトレXR2をメインバイクで使用していました。もちろん悪いバイクではなかったよ。けど、オルトレXR4はまるで別物。平地の巡航速度やスプリントはもちろん、上りでも抜群の登坂性能を発揮したよ。しかも長時間乗っても疲れない。まさにオールラウンダーバイクだね」と言い切る。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv11" rel="attachment wp-att-367262"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv11-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367262"></a><span class="caption">高いレベルでオールラウンドな性能を持ち、選手から評価される「オルトレXR4」　 Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　オルトレXR4はツール・ド・フランス2017の第17ステージ、超級のガリビエ峠を含む難関ステージをプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア）が独走で勝利。エアロロードバイクながら山岳ステージで優勝を飾ったことも、フレーム性能の高さを証明する結果だ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv13" rel="attachment wp-att-367264"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv13-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367264"></a><span class="caption">古賀志林道の急勾配を駆け上るアントワン・トルホーク（オランダ）　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<p>　ジャパンカップ・サイクルロードレースでもアントワン・トルホーク（オランダ）がレース開始早々に逃げを決め、厳しい上り区間の古賀志林道を駆け抜け、山岳賞を獲得した。トルホークは「チームはスペシャリッシマとオルトレXR4のどちらも好きなバイクを選手に選ばせています。僕はXR4をいつもチョイスしています。どんなコースプロフィールでも結果を残せるバイクですよ」と太鼓判を押す。スプリンターのファンホセ・ロバト（スペイン）はジャパンカップ・クリテリウムを2位でフィニッシュ。シチュエーションを選ばない万能性を日本でも披露した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv14" rel="attachment wp-att-367265"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv14-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367265"></a><span class="caption">レース序盤からレースをリードし、山岳賞を獲得したアントワン・トルホーク（オランダ）　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv15" rel="attachment wp-att-367266"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv15-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367266"></a><span class="caption">スプリンターのファンホセ・ロバト（スペイン）は得意のスプリントでクリテリウムでは2位となった　Photo: Naoi HIRASAWA</span></figure>
</div>
<p>　マズナータさんは「XR4はカウンターヴェイルの効果を最大限生かせるバイクです。剛性、推進力は随一ですが、ライダーが上半身を伏せた深い姿勢の状態で優れたエアロ効果を発揮できることが最大の特長です。深く上半身を伏せるエアロポジションを取ると、バイクに伝わる振動などの外的な要因で腰が痛くなったり、長い間同じ姿勢を保てなくなります」</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv08-2" rel="attachment wp-att-367259"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv08-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367259"></a><span class="caption">「カウンターヴェイルを使用したバイクは、剛性を求めた設計でも快適にライディングができる」と言い切るマズナータさん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv16" rel="attachment wp-att-367269"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv16-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367269"></a><span class="caption">極限のレースを戦うワールドチームとのリレーションシップを持ち、フィードバックを製品開発に反映する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　「しかし、フレームにカウンターヴェイルを採用し、コンフォート性能を高めたことで、長い時間空気抵抗が少ないポジションが可能になります。いくらフレームがエアロでも、ライダーが疲労し、頭が上がってる時間が多ければ空気抵抗になり意味がありません」と設計の狙いを明かした。</p>
<p>　チームのエース、エンリコ・バッタリーン（イタリア）は名選手マルコ・パンターニがダブルツール（同じ年にツール、ジロを総合優勝）の記念に制作された特別カラーのスペシャリッシマでジャパンカップに挑んだ。スペシャリッシマは山岳コースに向いた軽量バイクで、カウンターヴェイルも採用されている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv10" rel="attachment wp-att-367261"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv10-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367261"></a><span class="caption">エンリコ・バッタリーン（イタリア）は“パンターニカラー”の「スペシャリッシマ」でレースに臨んだ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　「オルトレXR4を選ぶレースもありますが、今回の宇都宮はスペシャリッシマで勝負することにしました。オルトレXR4もよく上るのですが、より厳しい斜度での登坂性能はスペシャリッシマのほうがフィーリングが合う」とバッタリーンはレース前にコメントしていた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367103/cv07-2" rel="attachment wp-att-367258"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cv07-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367258"></a><span class="caption">パンターニのダブルツール20周年記念に用意された特別カラーで、イタリア国内でハンドペイントが施される　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　ビアンキは選手やチームからフィードバックを受け、一般サイクリストが手にする製品作りに生かしているという。「UCIワールドチームにスポンサーをするのは2つの理由があります。1つはプロモーションのため。もう1つはワールドチームに供給することで、考えうるすべてのシチュエーションをテストできるからです。強度、耐久性など、ワールドチーム以上にデータを集められる環境はありません。過酷な環境でのテストが、より良いモノづくりに繋がっています」とマズナータさんは理由を述べた。</p>
<p>　イタリアの老舗ブランドとして伝統をそのままに、ロードレースの最前線で機材を供給。新素材を惜しみなく投入し、常にコンペティティブで攻めの姿勢を示している。ビアンキは現在、同国でフェラーリと技術協力関係を結び、新たな製品を開発中だという。今後もチェレステカラーのバイクから目が離せない。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.japan.bianchi.com/" target="_blank" data-gatracking="on">「ビアンキ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 20:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃げ続けた佐野淳哉が3人のスプリントでV　Jプロツアー最終戦・ロードチャンピオンシップ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367307</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最高峰のロードレースシリーズ、Jプロツアーの最終戦となる第22戦「第51回JBCF経済産業大臣旗ロードチャンピオンシップ」が10月28日、群馬県みなかみ町の群馬サイクルスポーツセンター（群馬CSC）で開催され、序盤から逃げ続けた佐野淳哉(マトリックスパワータグ）が3人のスプリントに勝利し優勝を飾った。レースのチーム総合はマトリックスパワータグで経済産業大臣旗の「輪翔旗」を獲得。Jプロツアーの個人総合優勝はホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）、ピュアホワイトジャージは雨澤毅明（宇都宮ブリッツェン）となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367330" rel="attachment wp-att-367330"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo21-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367330"></a><span class="caption">豪快なスプリントで3人の勝負を制した佐野淳哉（マトリックスパワータグ）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">シリーズ優勝者も決定</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367313" rel="attachment wp-att-367313"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo01-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367313"></a><span class="caption">群馬CSCを22周回する計132kmで争われた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　2017年シーズンのJプロツアーも今回が最終戦。経済産業大臣旗ロードチャンピオンシップはシリーズ中、もっともレースレーティングが高く「AAAA」になり、獲得できるポイントも多い。チャンピオンシップということもあり、優勝者にはヴィオラジャージが与えられる。また、もっともポイントを獲得し、総合優勝したチームは歴代のチャンピオンチームの名が連なった輪翔旗を授与される。最終戦ということもあり、シリーズ総合優勝者も決定する重要な一戦だ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367311" rel="attachment wp-att-367311"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo-3-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367311"></a><span class="caption">2周回目に決まった逃げ集団の8人　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367315" rel="attachment wp-att-367315"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo04-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367315"></a><span class="caption">逃げ集団が決まり、一時落ち着きをみせるメイン集団　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　レースの舞台は群馬CSCの6kmコース。もともとは新潟県南魚沼市で行われる予定だったが、災害によるコース上の土砂崩れなどの影響があり変更となった。レースは周回を22ラップする計132km。朝8時半のスタートということで、気温は15度を下回り、選手たちはアームウォーマーやベストを着用しての出走となった。</p>

<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367316" rel="attachment wp-att-367316"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo05-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367316"></a><span class="caption">秋が深まる山中のコースを駆ける選手たち　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　スタートと同時にハイペースで展開した序盤。1周目から棒状一列に集団が伸びる状態が続き、2周目には早々にグループが形成。佐野、岡篤志（宇都宮ブリッツェン）、柴田雅之（那須ブラーゼン）、中西健児（キナンサイクリングチーム）、湊諒（シマノレーシング）、吉田悠人（インタープロシクリズム）らUCIコンチネンタルチーム勢と、トム・ボシス（フランス、東京ヴェントス）、筧五郎（イナーメ信濃山形）という顔ぶれだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367317" rel="attachment wp-att-367317"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo08-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367317"></a><span class="caption">プロトンから追走を開始した6人　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　途中、阿部嵩之（宇都宮ブリッツェン）、安原大貴（シエルヴォ奈良）がブリッジを仕掛けて先頭集団に追いつくことに成功。最終的には9人の逃げグループが形成された。一方のメイングループは、道幅いっぱいに広がりペースを落とし、容認する姿勢をみせた。</p>
<p>　しかし、7周目に差し掛かると追走に動く選手が現れる。同時に、逃げグループ内の岡がメカニカルトラブルで自転車を交換。集団から遅れるも、後続から迫る追走集団へと合流し、レースを再開した。先頭、追走、メイングループのタイム差はそれぞれ約1分30秒ほどで推移していた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367318" rel="attachment wp-att-367318"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo09-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367318"></a><span class="caption">追走はブリッジに成功し、計14人に　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　追走グループが形成されたことで、先頭集団のペースは弱まり、のちに2つのグループが合流して14人の逃げグループが形成された。この時点でメイングループから逃げグループのタイム差は30秒ほどまで迫った。同時にメイングループからはU23全日本チャンピオンジャージを着る横山航太（シマノレーシング）と山本が追走を開始。一気に前方へと追いつき、16人の集団へと人数を増やした。一方のメイングループはペースが落ち、2分以上のタイム差が広がる状況となる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367321" rel="attachment wp-att-367321"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo12-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367321"></a><span class="caption">終盤の動きに備え、宇都宮ブリッツェンがコントロールし前方を固める　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367320" rel="attachment wp-att-367320"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo11-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-367320"></a><span class="caption">クラブチームを中心にペースアップを試みるメイン集団　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　逃げ切りも見えてきた先頭集団では、終盤戦に入るとアタックの応酬が繰り返された。分かれては合流、さらにカウンターアタックが連発。4人の選手を送り込んだシマノレーシングや、チームメートがメイングループで集団コントロールに加わる佐野らが有利に展開しているようにもみえた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">激しい応酬が繰り返される先頭グループ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367323" rel="attachment wp-att-367323"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo14-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367323"></a><span class="caption">残り2周で先頭と1分30秒差でペースアップするメイングループ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　佐野、岡が仕掛け、横山、木村、山本が追従し、最終周回へと入る。ここで下りの右ヘアピンコーナーで岡が単独で落車。残す4人でフィニッシュへと向かった。その後ろでは、前方の4人から遅れた逃げグループのメンバーがメイングループへと吸収。岡を欠いた鈴木譲（宇都宮ブリッツェン）や、才田直人（リオモ・ ベルマーレ レーシングチーム）、 小畑郁（なるしまフレンド）らが迫る。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367322" rel="attachment wp-att-367322"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo13-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367322"></a><span class="caption">揺さぶりを行い、セレクションをかける先頭の逃げグループ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　しかし、横山が脱落しつつも、佐野、木村、山本はなおもリードし、バックストレートを踏み抜ける。ホームストレートに姿を表すと、最初に仕掛けたのは山本。違うラインで木村がスプリントを開始するが、さらにイン側から豪快な伸びをみせたのは佐野だった。上り基調のラスト100mを持ち前のパワーで押し切った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367325" rel="attachment wp-att-367325"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo16-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367325"></a><span class="caption">岡篤志（宇都宮ブリッツェン）の落車で4人に絞られた先頭　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367331" rel="attachment wp-att-367331"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo22-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367331"></a><span class="caption">「ラッキーだった」と謙遜気味にレースを振り返る佐野淳哉（マトリックスパワータグ）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　佐野は「少人数まで絞らないと勝機はなかったので、揺さぶりをかけ続けました。後続ではチームメートが集団前方で固めてくれたおかけで脚を貯めることもできたと思う。最終周回で岡くんが目の前で落車してしまいましたが、うまく乗り越えて巻き込まれませんでした。いくつもの幸運が重なりました。もし岡くんが最終局面までいたら変わっていただろう。きょうは僕がツキがありました。でも、最後まで残っていた選手は皆強い選手。その中で勝てて良かったと思う」と振り返る。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367333" rel="attachment wp-att-367333"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo24-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367333"></a><span class="caption">左から2位の木村圭佑（シマノレーシングチーム）、優勝した佐野淳哉（マトリックスパワータグ）、3位だった山本元喜（キナンサイクリングチーム）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　落車をし、勝負に加われなかった岡は「コーナーを攻め過ぎました。最後まで残っていたらチャンスは自分にあったと思う。悔しいですが、しょうがない。次戦に備えます」と悔しさを滲ませた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367338" rel="attachment wp-att-367338"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo32-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367338"></a><span class="caption">輪翔旗もマトリックスパワータグが獲得。Jプロツアーチーム年間優勝も決めた　Photo: Shizu FURUSAKA</span></figure>
</div>
<p>　ロードチャンピオンシップのチーム総合の行方は、マトリックスパワータグが獲得。優勝した佐野、5位に食い込んだ吉田隼人の活躍が実った。2位と4位を獲得したシマノレーシングだったが、僅かに及ばず2位となった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367337" rel="attachment wp-att-367337"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/mo46-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367337"></a><span class="caption">Jプロツアー個人年間優勝を決め、連覇を達成したホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）　Photo: Shizu FURUSAKA</span></figure>
</div>
<p>　年間シリーズチャンピオンは、スタートからルビーレッドジャージを着用していたトリビオが連覇を達成。漆塗りのトロフィーを掲げ、喜びをあらわした。また、チーム総合優勝もマトリックスパワータグが決め、シーズンを有終の美で飾った。</p>
<p class="clearfix sentence">
<span class="small"><span class="bold">第51回JBCF経済産業大臣旗ロードチャンピオンシップ結果</span><br>
1 佐野淳哉（マトリックスパワータグ） 3時間22分29秒<br>
2 木村圭佑（シマノレーシング） +1秒<br>
3 山本元喜（キナンサイクリングチーム）<br>
4 横山航太（シマノレーシング） +10秒<br>
5 吉田隼人（マトリックスパワータグ） +15秒<br>
6 吉岡直哉（那須ブラーゼン） +16秒<br>
7 中島康晴（キナンサイクリングチーム）<br>
8 西村大輝（シマノレーシング）<br>
9 鈴木譲（宇都宮ブリッツェン）<br>
10 佐藤信哉（VC Fukuoka・サイクルフリーダム）<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.jbcf.or.jp/images/2017/10/2017daijink_result.pdf" target="_blank" data-gatracking="on">「第51回JBCF経済産業大臣旗ロードチャンピオンシップ」リザルト（JBCF内）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 06:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パールイズミが秋冬のジャージとスカートを発売　保温性に優れたストレッチ性素材を使用</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366776</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p> 　サイクルウェアブランドのパールイズミが、2017秋冬モデル「シティライド ウォーム プリントジャージ」、「リバーシブル フリース スカート」を発売する。ジャージは、保温性・吸汗速乾性に優れストレッチ性のある素材、スカートは寒風をガードする防風素材を使用している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366776/pearl1-6" rel="attachment wp-att-366793"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pearl1-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366793"></a><span class="caption">新発売となる秋冬「シティライド ウォーム プリントジャージ」 「リバーシブル フリース スカート」　© PEARL IZUMI</span></figure>
</div>
<p>　「シティライド ウォーム プリントジャージ」は、シティライドにぴったりなカジュアルデザインの秋冬用ジャージ。プリントデザインの再現性と発色に優れたインクを使用したデザインが目を引く。通常のサイクルジャージよりも、ゆったりフィット。保温性・吸汗速乾性とストレッチ性のある素材「サーモドレス ネオ」を採用しているので、 高機能でありながら普段着としても使うことができる。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366776/pearl2-8" rel="attachment wp-att-366792"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pearl2-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-366792"></a><span class="caption">ボーダー （メンズ・レディース）　© PEARL IZUMI</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366776/pearl3-6" rel="attachment wp-att-366794"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pearl3-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-366794"></a><span class="caption">千鳥（メンズ・レディース）　© PEARL IZUMI</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366776/pearl4-6" rel="attachment wp-att-366796"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pearl4-180x120.jpg" alt="" class="size-medium wp-image-366796"></a><span class="caption">グラデーション チェック 　© PEARL IZUMI</span></figure>
</div>

<p>　「リバーシブル フリース スカート」は、表面が暖かく質感もかわいいフリース素材を採用した、冬用のサイクルスカート。裏面には寒風をガードする防風素材を使用し、表裏で質感も変えた2つのデザインが楽しめる。ウエストのボタンでサイズ調整も可能、締め付け感が少ないウエストボタン仕様をしているので、快適に着ることができる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366776/pearl5-2" rel="attachment wp-att-366797"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pearl5-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366797"></a><span class="caption">ネップ ツイード （レディース）　© PEARL IZUMI</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366776/pearl6" rel="attachment wp-att-366799"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/pearl6-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-366799"></a><span class="caption">表裏で異なるデザインを楽しめる、リバーシブル フリース スカート　© PEARL IZUMI</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■シティライド ウォーム プリントジャージ</span><br>
カラー：ボーダー、千鳥 、グラデーション チェック（メンズ）、ネップ ツイード（レディース）<br>
税抜価格：12,800 円<br>
サイズ： S、M、L、XL（メンズ）、S、M、L（レディース）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■リバーシブル フリース スカート </span><br>
カラー：ブラック<br>
税抜価格：9,500円<br>
サイズ：S-M、M-L<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.pearlizumi.co.jp/" target="_blank">「パールイズミ」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 12:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブリヂストンサイクルが「シルヴァ F24」の2018年モデルを発売　約800グラムの軽量化に成功</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/366697</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブリヂストンサイクルが、街乗りや通勤におすすめのクロスバイク「CYLVA（シルヴァ）F24」の2018年モデルを発売した。従来モデルから約800グラム軽くなっている。また、同商品は「自転車通勤・通学応援キャンペーン」の対象モデルとなっており、購入して応募するとプレゼントやキャッシュバックなどの特典が受けられる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/366697/bs1-2" rel="attachment wp-att-366698"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/bs1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-366698"></a><span class="caption">「シルヴァ F24」2018年モデル 　©BRIDGESTONE</span></figure>
</div>
<p>　「シルヴァF24」は、『自由と、おしゃれと、ブリヂストン』をコンセプトにした「ブリヂストングリーンレーベル」ラインの１つ。2014年の発売以来、街乗り向けクロスバイクとして人気を集めている。</p>
<p>　今回のモデルチェンジでは、フロントフォークやフレームをはじめとした各部品の見直しを図り、軽量化を実現。街乗り向けクロスバイクとしてより選びやすい一台となった。「自転車の知識がない」「スポーティーすぎるデザインが苦手」という人も気軽に楽しめるスポーツ自転車だ。</p>

<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■シルヴァ F24</span><br>
税抜価格：52,800円<br>
カラー：マット＆グロスブラック、マット＆グロスホワイト、E.X コバルトグリーン、E.X ヨークオレンジ、F.X ソリッドブルー<br>
付属品：ベル、ワイヤー錠、リフレクター、スタンド、ランプ<br>
重量：11.7kg※標準装備品（ランプ、ベル、前後リフレクター、ホイールリフレクター、サイドスタンド）590gを含む<br>
乗車可能最低身長：139cm<br>
</span>
</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">自転車通勤・通学応援キャンペーン</p>
<p>
実施期間：2017年10月1日～12月31日<br>
対象車種：CYLVA F24、ORDINA F8B,F5B,S5B、MARKROSA 7H,7S,M7、TB1<br>
①対象車種を購入しキャンペーンに応募すると、先着 600 名様にフロアポンプおよび自転車用ナビゲーションアプリ「自転車 NAVITIME」プレミアムコースが90日間無料利用できる特典をプレゼント<br>
②キャンペーンの応募者を対象に2018年3月にメールで送られてくるアンケートに回答すると、もれなく5,000円をキャッシュバック</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bscycle.co.jp/tsuukincp/" target="_blank">自転車通勤・通学応援キャンペーン</a></div>

<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bscycle.co.jp/" target="_blank">「ブリヂストンサイクル」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 18:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>味の素スタジアムで東京ワンダーレースのクリテ＆耐久　12月23日開催</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367111</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　東京都調布市の味の素スタジアムで12月23日、ロードレースイベント「東京ワンダーレース～味の素スタジアムステージ～」が開催される。クリテリウムと2時間エンデューロ（耐久）が行われ、キッズ、ビギナーからエキスパートまで、幅広いクラス分けを用意する。参加申し込みは12月4日まで。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367111/tokyo-wonder" rel="attachment wp-att-367114"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/tokyo-wonder-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367114"></a><span class="caption">味の素スタジアムでクリテリウム＆エンデューロが開催　© TOKYO WONDER RACE</span></figure>
</div>
<p>　コースは味の素スタジアム外周部を使用した1周1.1km（キッズLCは350m）。スタジアム西側に位置する「アジパンダ広場」からスタートし、スタジアムを取り囲む歩道、ペデストリアンデッキ下の駐車場スペースと外周歩道を繋ぎ、アジパンダ広場に戻ってゴールする。スタジアム内部には入らないものの真横を走るので、サーキットなどとは異なるスピード感や景色を楽しめるはずだ。</p>

<p>　東京ワンダーレースは、「東京近郊で気軽に参加できるサイクルロードレース」をコンセプトに、東京西部を中心に様々なレースイベントを開催している。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">東京ワンダーレース～味の素スタジアムステージ～<br>
東京クリテリウムチャレンジ&amp;イヤーエンドエンデューロ</p>
<p>■開催日：2017年12月23日（土）<br>
■開催場所：味の素スタジアム（スタジアム外周特設コース1周約1.1km）<br>
■主催：東京ワンダーレース事務局
</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tokyowonderrace.com/" target="_blank">「東京ワンダーレース」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 20:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“強かわいい”自転車女子　太郎田水桜さん「勝つことで、強くなれる」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/364669</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　まだあどけなさが残る、一見普通の女子高生。しかしひとたびレースに降り立てば、そのふんわりとした表情が一変する。太郎田水桜（みお）さん17歳（東京成徳・東京）。女子では唯一の高校生として東京都自転車競技連盟（東京車連）の強化指定選手に選ばれた自転車競技界の期待の新人だ。方や女性ロードチームユニット「ちゃりん娘」としても活動し、活躍の場を広げている。女性サイクリストとして自転車の楽しさと勝負の厳しさに体当たりで挑戦する17歳の素顔に迫った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_6376" rel="attachment wp-att-364680"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_6376-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-364680"></a><span class="caption">太郎田水桜さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">衝動で父親のロードバイクに</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_0880-2" rel="attachment wp-att-364684"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_0880-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364684"></a><span class="caption">初めて買ってもらったアンカーのロードバイクと　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<p>　水桜さんが自転車に乗り始めたのは10歳のころ。初めて買ってもらったクロスバイクで、サイクリストの父親に連れられて、通称「荒川サイクリングロード」を走っていた。「最初の頃は目標のグルメスポットを決めて、行って食べて帰ってくるという“ご褒美ライド”で遊んでました。うちから10km地点に美味しいお団子屋さんがあるんですけど、最初はよくそこに行っていました。最初はしんどくて、25kmでもつらかったんですけど、ご褒美を作って少しずつ距離を伸ばしていきました」と、スタートはごく普通の自転車女子だった。</p>
<figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_0924" rel="attachment wp-att-364685"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_0924-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364685"></a><span class="caption">小学5年のときの夏休みの自由研究。父親と挑戦した125kmのロングライドの思い出を綴った　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<p>　しかし、そんな水桜さんを変えたのは小学5年生のときに出場した「デュアスロン」の大会だった。水桜さんはもっていたクロスバイクで出場したが、ロードバイクに乗った同じ小学生の子たちに次々と抜かされ、悔しい思いをしたという。しかしそこで「自分の自転車と形が違う」と気付いた水桜さん。父親のバイクと同じく、ハンドルが前方にぐるりとカーブを描いていた。</p>
<p>　自宅で父親の大きなサイズのロードバイクをみて「この自転車に乗ったら勝てるのかな」と思った水桜さん。次の瞬間、そのロードバイクにまたがりポーズをとっていた。この時の様子を目にした父親の太郎田能之さんは、「自転車部屋で音がするので行ってみたら、灯りもつけず真っ暗な部屋の中で自転車にまたがっていてびっくりした」と振り返る。水桜さんは急いで下りたが、初めてのロードバイクに乗った興奮は冷めなかった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/2012suzuka-553_640" rel="attachment wp-att-364676"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/2012SUZUKA-553_640-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364676"></a><span class="caption">幼いときはいつもお父さんと一緒に。写真は小学6年生のとき参加したシマノ鈴鹿ロードレースで　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<p>　それからというもの、近所の自転車店に行っては眺めていたロードバイク。ブラックのフレームにピンクの差し色が入った「アンカー」を「かわいい！」と言い続けていたある日、父親から「今日、これ持って帰ろう！」という一言。12歳の誕生日のサプライズプレゼントとして予め購入していたそうで、水桜さんは念願だった初のロードバイクを手に入れた。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">飛び込むことで広がる世界</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_0002-4" rel="attachment wp-att-364683"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_0002-373x279.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364683"></a><span class="caption">小学6年生の夏の自由研究では小学生の部で準優勝を獲得した鈴鹿の思い出を工作に　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<p>　自慢の“愛車”でレースにも挑戦し始める。初めて参加した「もてぎ7時間エンデューロ」では、小学生の女子の部で見事優勝を果たした。「表彰台の一番上に上がったことと、とにかくたくさん景品をもらえたことが嬉しかった。とても印象深い思い出です」と語る水桜さん。「どんどんレースに出たくなった」とチャレンジ精神に火が着き、その後も立て続けに「シマノ鈴鹿ロードレース」に挑戦した。</p>
<figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/dcim0160" rel="attachment wp-att-364673"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/DCIM0160-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364673"></a><span class="caption">ロードレースにも興味を始めた。小学6年生のとき憧れの新城幸也選手（チームヨーロッパカー当時）と　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<p>　結果は惜しくも2位だったが、規模が大きな大会で大勢の観客が見守るなか、高い表彰台に上ることは、これまでの人生にない経験だった。勝利を祝福される喜びと緊張と、そして2位の悔しさ。湧き上がる様々な感情が水桜さんを一段ずつ成長へと導いた。</p>
<p>　次第にプロのロードレースにも興味を持ち始めた。憧れる選手は新城幸也選手（バーレーン・メリダ）。水桜さんいわく「速くて、世界でも活躍している姿がかっこいい」とのこと。</p>
<p>　小学校6年生だった当時、日本に一時帰国していた新城選手のサイン会で、沖縄の方言で「がんばって」を意味する「ちばりよー」と書いてもらったグローブは今でも宝物。「大会のときに身に着けてると元気になる」というが、使いすぎて、最近は洗濯でサインが薄れてしまっているのが悩ましいところだという。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/sony-dsc-120" rel="attachment wp-att-364681"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/DSC04414-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-364681"></a><span class="caption">勝つことの喜びが次の挑戦へのエネルギーに　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/20150822_125323" rel="attachment wp-att-364678"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/20150822_125323-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-364678"></a><span class="caption">2015年、シマノ鈴鹿ロードレース中学生以上の部で優勝　（太郎田水桜提供）</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/15748809_1194580147284281_1181579980_o" rel="attachment wp-att-364677"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/15748809_1194580147284281_1181579980_o-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364677"></a><span class="caption">中学2年生から女性ロードチームユニット「ちゃりん娘」としても活動　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<p>　中学2年生からは、自転車の魅力を発信する女性ロードチームユニット「ちゃりん娘」としての活動を開始した。勧誘され、最初は悩んだが「サポーターの人も応援してくれるし、色々な大会に出られるようになった」と、飛び込んだ先で活躍の場を広げている。イベントゲストとして出演することもあるけれど、それでも「走るときはしっかり走りたい」という水桜さん。とあるエンデューロでは途中まで男子の先頭集団についていき、周囲を驚かせたこともあった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/dsc_0921_r" rel="attachment wp-att-364679"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/DSC_0921_R-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-364679"></a><span class="caption">ゲスト出演する大磯クリテリウムでは「負けられない」と本気の走り　（太郎田水桜提供）</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_5698" rel="attachment wp-att-364686"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_5698-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-364686"></a><span class="caption">活躍の場が増え、人前で話すことで経験値もあがった　（太郎田水桜提供）</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_6450-a" rel="attachment wp-att-364691"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_6450-a-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364691"></a><span class="caption">「負けず嫌いで、体育の授業でも絶対負けたくないんです」という太郎田水桜さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　「『ちゃりん娘』の中ではちょっと特殊な存在かもしれません（笑）」と微笑む笑顔からは想像もつかない根性の持ち主。「負けず嫌いで、体育の授業でも絶対負けたくなくてめっちゃ頑張ります！でもサッカーは苦手。いつも変なとこに蹴って友達から怒られます（笑）」。選手と子どもの顔が入り混じる、瑞々しい成長期に、伸び代を感じずにはいられない。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">憧れの東京五輪に向かって一歩ずつ</p>
<p>　今年3月に行われた全国高校選抜大会ではトラック競技のスクラッチで3位、7月の全国高校総体でも同じくトラック競技の女子ポイントレースで3位を獲得。そして8月に開催されたJOCジュニアオリンピックカップ自転車競技大会では、女子U17の部の「ポイントレース」で2位に入賞し、「2km個人パーシュート」でも3位を獲得するなど、戦績も輝かしい。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/0y4a3623" rel="attachment wp-att-364675"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/0Y4A3623-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-364675"></a><span class="caption">2017年の全国高校選抜大会ではスクラッチで3位を獲得（先頭が太郎田水桜さん）　（太郎田水桜提供）</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_6407-2" rel="attachment wp-att-364689"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_6407-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364689"></a><span class="caption">普段乗りのスタイルでは「FELT」のカーボンフレームと「GOKISO」のホイールにカペルミュールのサイクルスカートがお気に入り　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　東京車連の強化指定選手に選出された時の気持ちについて尋ねると、「これからもっと頑張らなきゃ、と思いました」という答え。高校生は水桜さん1人で、周囲は大学生の先輩たち。選ばれた嬉しさよりも、圧倒的な脚力の違いに「ヤバい！」と焦りの方がつのった。それでもワクワクと嬉しそうな表情に、ロードバイクへの愛情とレースへの貪欲さが伺える。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_6421-2" rel="attachment wp-att-364690"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_6421-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-364690"></a><span class="caption">「MIO」と自分の名が刻まれたヘッドキャップ。お父さんからのプレゼントだそう　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_6411" rel="attachment wp-att-364688"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_6411-286x191.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-364688"></a><span class="caption">よく見るとバーエンドには大好きな「リラックマ」。自転車は部品がたくさんあって自分好みにカスタマイズできるのも楽しい　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　幼い頃、父親と一緒にサイクリングを楽しんでいた女の子が、6年で全国を舞台に競い合う女子選手へと成長した。さらに4年後の東京五輪は20歳で迎える。「オリンピックは憧れ。出来ることなら自分もその舞台に立って、すごいと思ってもらえる人になりたい」という水桜さん。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/364669/img_6458-a" rel="attachment wp-att-364693"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/IMG_6458-a-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-364693"></a><span class="caption">憧れの東京五輪に向けて一歩ずつ前進したいという太郎田水桜さん。「応援よろしくお願いします！」　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
<p>　「そのためにはまず、全国高等学校体育連盟の強化指定選手に選ばれないといけない。東京五輪も将来的な目標に入れているけど、高校生活の中での目標を1つずつクリアしていくことで、その先に見えてくるものなんだと思っています」と意志の強いまなざしを向ける。そして「自分が活躍することで、たくさんの人たちに自転車の魅力を伝えられたらと思っています」と語った。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.office-door.com/talent/charinko_taroda_mio.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「太郎田水桜」（「ちゃりん娘」公式サイト）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 06:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チネリからカラフルな「3Dカレイド」バーテープが登場　デザイン性と機能性を両立</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367389</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367389/podi4-2" rel="attachment wp-att-367391"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/podi4-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367391"></a><span class="caption">3Dカレイド ストリップ リボン　© CINELLI</span></figure>
<p>　チネリから2018年モデルのバーテープ「3Dカレイド ストリップ リボン」が登場した。</p>
<p>　これまでも華やかで個性的なバーテープを発売してきたチネリらしく、今回もオリジナリティあふれるカラフルなデザインになっている。また、3Dテクスチャーが強力なグリップ力を発揮。デザイン性と機能性を両立したバーテープだ。</p>

<p>　万華鏡のように穴からのぞく極彩色のマーブル模様が美しい。テープの端からもマーブル模様が見えるデザインとなり、バイクに装着した際により華やかな印象となった。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■3Dカレイド ストリップ リボン</span><br>
税抜価格：4,000円</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.podium.co.jp/cinelli/" target="_blank">「チネリ」ウェブページ（ポディウム）</a></div>
<p></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 12:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フルームが11月5日に「サイクルモード」登場　トークショー＆サイン会を実施</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367429</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367430" rel="attachment wp-att-367430"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/froome_cm-373x271.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367430"></a><span class="caption">ツールとブエルタのダブルツールを達成したクリストファー・フルーム選手がサイクルモードに登場する　©PINARELLO</span></figure>
<p>　11月3日（金・祝）から5日（日）まで千葉県の幕張メッセで開催される日本最大級のスポーツ自転車フェスティバル「CYCLE MODE international 2017」の最終日に、クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）が登場する。ピナレロブースではサイン会と、フルームが乗った「DOGMA（ドグマ）F10」2台の展示が行われ、メインステージではトークショーが開かれる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">配布されるポスターにサイン</p>
<p>　ピナレロブースでは、5日の午前11時から正午と、午後2時30分から3時30分までの2回、フルームのサイン会が実施される。整理券などの配布はなく、各回30分前に先着順で整理列の案内がスタートする。選手に負担を掛けないよう各回1時間で区切られるため、列の後方は時間切れで締め切りになる場合がある。</p>

<p>　サイン会では、限られた時間内にできるだけ多くの来場者がフルームからサインがもらえるように、サインの対象はブースで配布する「ダブルツール制覇記念ポスター」のみ、サイン受け取り時の写真撮影は不可となっている。</p>
<p>　メインステージではプレミアムトークショーが午後4時から開かれる。フルームと、チーム スカイにバイクを供給するピナレロ社CEOの、ファウスト・ピナレロ氏が登壇。トークショーのMCは、サイクルロードレース中継の実況などで活躍しているサッシャさんが務める。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">クリス・フルーム選手 来場イベントスケジュール（11月5日）</p>
<p>11:00～12:00　クリス・フルーム サイン会（4-30 PINARELLO ブース）　※開始30分前より整理列へご案内<br>
14:30～15:30　クリス・フルーム サイン会（4-30 PINARELLO ブース）　※開始30分前より整理列へご案内<br>
16:00～16:30　「ツール・ド・フランス総合優勝4回！ダブルツール達成の現役最強レーサー クリス・フルーム プレミアムトークショー」　（メインステージ）ゲスト：クリス・フルーム（チームスカイ）、ファウスト・ピナレロ（ピナレロ社CEO）、MC：サッシャ</p>
<p></p></span></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">総合ジャージカラーの実車2台</p>
<p>　またピナレロブースには、フルームと共にダブルツールという新たな歴史を刻んだ、ドグマF10の実車2台が展示される。フルームとチームスカイの活躍を支えたドグマF10は、TORAYCA T1100G 1K ナノアロイカーボンファイバーを使用し、エアロダイナミクスを追求しながらも、フレームの重量を6.5%軽減し、剛性は7.1%アップしている。</p>
<p>　フルームは今年のブエルタで第3ステージからリーダージャージをキープ、第9ステージの山頂フィニッシュと、第16ステージの個人TTでステージ優勝を果たしライバルたちの追撃を退けた。チーム スカイはすべてのステージを通じてドグマF10を使用し、フルームの個人総合優勝、ポイント賞、複合賞の3賞獲得を支えた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367431" rel="attachment wp-att-367431"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/froome_cm2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367431"></a><span class="caption">ツール・ド・フランスの総合リーダージャージ、マイヨジョーヌカラーの「DOGMA F10」　©PINARELLO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367432" rel="attachment wp-att-367432"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/froome_cm3-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367432"></a><span class="caption">ブエルタ・ア・エスパーニャの総合リーダージャージ、マイヨロホカラーの「DOGMA F10」　©PINARELLO</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/pinarello_opera/" target="_blank" data-gatracking="on">「ピナレロ」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.cyclemode.net/" target="_blank" data-gatracking="on">「サイクルモード」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伝統の「ケルビム」ジャージ復刻デザイン　受注販売開始</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367373</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　 日本のハンドメイドブランド「CHERUBIM」（ケルビム）が、イタリアのサイクルウェアの老舗ブランド「PISSEI」（ピセイ）とコラボレーションした「ケルビム新ジャージ」の受注販売を開始する。ファンの間で通称“ケルビムレッド” と呼ばれる伝統カラーを採用した、伝統のケルビムチームジャージのデザインを復刻させた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367373/cherubim-pissei_tav6_2017_1018" rel="attachment wp-att-367374"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/cherubim_new_jersey_1027-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367374"></a><span class="caption">「PISSEI」とコラボレーションしたCHERUBIM新ジャージ　©CHERBIM</span></figure>
</div>
<p>　サイクルジャージは上下ともに男性用・女性用をラインナップ。ジャージは通常生地とタイトフィットから選択できる。ショーツは、パンツショーツとビブショーツの2種類から選択できる。</p>
<p>　試着を希望する場合は、ケルビム町田店にてサイズ確認用のサンプルを用意している（青山店での試着希望は要予約。サイズ確認用サンプルのため、デザインは異なる）。<br>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■CHERUBIMジャージ</span><br>
サイズ：S、M、L（男女サイズあり）<br>
税抜価格：ジャージ上・下ともに 1万9800円<br>
受注期限：11月末<br>
納品：2月中旬（予定）<br>
注文・問合せ：CHERUBIM ／今野製作所（TEL:042-791-3477、Eメール：info@cherubim.jp）<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.cherubim.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「ケルビム」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 18:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「弱虫ペダル スターライトクロス」が11月3～5日に開催　サイクルモード連動のオフロード祭典</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367480</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　千葉市の幕張海浜公園で11月3日（金・祝）から5日（日）までの3日間、「第4回 弱虫ペダル STARLIGHT CROSS in CYCLE MODE」が開催される。シクロクロスレースや3時間エンデューロ（耐久）レース、本格的オフロードコースを使用したオフロードバイク試乗会などを実施。3日夜には国内トップ選手がこぞって出場する、UCI（国際自転車競技連合）公認の国際レースも行われる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367480/star-1" rel="attachment wp-att-367488"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/star-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367488"></a><span class="caption">珍しいナイトレースでのシクロクロスが行われる「弱虫ペダル STARLIGHT CROSS in CYCLE MODE」　（スターライトクロス実行委員会提供）</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">国内トップレーサーが集結</p>
<p>　同イベントは東京・お台場海浜公園の「シクロクロス東京」を運営する、チャンピオンシステム・ジャパンが企画・運営を担当。都市型シクロクロスレースとして、新たなスタイルのエンターテイメントレースを目指している。昨年は人気自転車マンガの『弱虫ペダル』をタイトルスポンサーに迎え、1万人の来場者を記録した。今年も引き続き、幕張メッセで開催のサイクルモードと連動した3日間のイベントとなる。</p>

<p>　今年は初日をレースデイとして、UCI公認・JCXシリーズのシクロクロスレースを中心に開催。2日目は新しい試みとなる3hサバイブエンデューロと、シクロクロスコースを全開放しての試乗会であるオフロードバイクデモ、さらにパンプトラックチャレンジを行い、3日目には引き続きのオフロードバイクデモと、キッズ向けのキックバイクレースを行う。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367480/star-3-2" rel="attachment wp-att-367490"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/star-3-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-367490"></a><span class="caption">昨年大会の男子エリートは小坂光（宇都宮ブリッツェン）が優勝　（スターライトクロス実行委員会提供）</span></figure>
</div>
<p>　国内トップ選手が集まる男女のエリートレースは、ともに初日の夜に開催。例年同様、会場ではDJによる音楽が流れ、海外ビールやフードブースも用意される。</p>
<p>　今年からUCI公認となり、コースレイアウトも昨年までとは反対の、時計回りの設定となった。1周2.5kmのコースはテクニカルな部分はそのままに、よりレースの展開が激しくなるよう、選手の技の見せ所が各所に盛り込まれている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367480/star-4-2" rel="attachment wp-att-367491"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/star-4-267x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367491"></a><span class="caption">UCI公認となった今年のコースは、昨年までとは逆回りに　（スターライトクロス実行委員会提供）</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367480/star-2-2" rel="attachment wp-att-367489"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/star-2-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-367489"></a><span class="caption">名物の「星型」セクションは今年も健在　（スターライトクロス実行委員会提供）</span></figure>
</div>
<p>　選手は昨年大会優勝の小坂光（宇都宮ブリッツェン）が今年も参戦。ホームゲームで迎え撃つ前田公平（弱虫ペダルサイクリングチーム）や、関西から遠征してくる現全日本チャンプの沢田時（ブリヂストンアンカー）らとのバトルに注目だ。女子は海外で活躍するトップロードレーサー、與那嶺恵理（エフデジ・ヌーヴェル＝アキテーヌ・フ チュロスコープ）が出場する予定だ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">『弱虫ペダル』作者の渡辺航さんも参加</p>
<p>　2日目に行われる3hサヴァイブエンデューロは、一風変わった3時間エンデューロで、60分、90分など規定時間において規定周回数に達していないと、レースから除外されてしまうというルール。シクロクロスレースの場合は最高でも1時間で終わるため、フルコースを長時間走り続けるめったにない機会だ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/367480/star-5" rel="attachment wp-att-367492"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/star-5-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367492"></a><span class="caption">『弱虫ペダル』作者の渡辺航さんも参加する　（スターライトクロス実行委員会提供）</span></figure>
<p>　また初日午後には、「弱虫ペダルシクロクロスライド」と題して、漫画『弱虫ペダル』作者の渡辺航さんと、比較的安全な特設コースをパレードするライドが行われる。</p>
<p>　会場では3日間を通じて、シクロクロスやオフロード関連のブース出展が行われる。完成車メーカーからオーダーウェア、タイヤ、ケミカル、シューズなど、レースに参加や観戦をしながら、最新モデルに試乗したり気になる製品のチェックができる。ジャージやサイクルキャップ、Tシャツといったオフィシャルグッズも販売する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small">
<p class="textblockTitle">ブース出展ブランド</p>
<p>Champion System、IRC Tire、KONA、Canyon、NorthWave、LAKE、OnebyESU、Muc-Off、fabric、TITANOS、MERIDA</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://starlightcross.com/" target="_blank">「STAR LIGHT CROSS」ウェブサイト</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>30代男性「ロードバイクに乗る準備が面倒で、友達が乗らなくなってしまいました」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/367380</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　<br>
　栗村さん、こんばんは。栗村さんの読みやすく、わかりやすい回答をいつも楽しみにしています。そんな栗村さんに、是非とも回答してほしい、切実な質問があり投稿しました。</p>
<p>　質問内容は、</p>
<p>　「自転車に乗るための整備や準備ってもっと楽になりませんか？」<br>
　「もしくは準備のコツやプロが行っている技とかってありませんか？」</p>
<p>　というものです。</p>
<p>　突然何を言い出すかと思われるかもしれませんが、大真面目かつ切実な質問です。</p>
<p>　というのも、ロードバイクを買った友達が、乗る前の準備や整備の手間が面倒になって、自転車に乗らなくなってしまいました。せっかく友達とのツーリングを楽しみにしていたのに…と残念に思うと同時に、準備は面倒だよなぁという気持ちもわかるので、頑張って乗ろうよーとは言い出せないところです。</p>
<p>　たぶん、ロードバイクに乗るのは好きなんだけど、準備が面倒だったり億劫で乗っていない方って、結構いるのではないかと思っています。</p>
<p>　僕自身も、準備が面倒で乗らない時が続く時があります。ボトルの準備にヘルメット、サイクルジャージに着替えて、タイヤの空気圧をチェックし、ブレーキの効きやチェーンの油を確認して…。タイヤの空気を入れるのも、慣れないと重労働だったりするんですよね。</p>
<p>　書き出すとロードバイクに乗る前って、準備することが多いな～って改めて思ってしまいます。何とか、楽に準備する方法やコツがあれば教えていただけませんか？</p>
<p><span class="small right">（30代男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-367380"></span></p>

<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt="" width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　わかります、わかります。「ロードバイクあるある」ですよね、準備の問題は。僕もあまり朝の準備が好きなタイプではないので、昔から苦労してきました。僕がどのくらい「朝モノグサ」かというと、毎朝の、起きて、シャワーを浴びて髭を剃り、髪を整えて着替える、という一連の動作が、一日で一番辛いくらいです。本気で髭の脱毛を考えたくらいです。<br>
 　<br>
 　モノグサといっても、一度目がしっかりと覚めてしまえば、その後遅くまで仕事が続いてもそれほど苦にはなりません。が、朝の準備が辛いんですよね。特に冬の朝なんかは布団からでるのはもはや拷問に近い…。自転車は、いちどスピードに乗せれば後は惰性で楽に進むわけですが、加速が大変じゃないですか。それと同じです。僕が、スプリントが得意じゃなかったことと関係があるのかな？</p>
<p>　思うに、朝の準備が苦手な人は夜型人間が多い気がしますね。僕もそうなんですが、朝はギリギリまで寝ていたいから、おのずと朝のスケジュールがタイトになってしまい、辛くなるんじゃないでしょうか。</p>
<p>　ならば、夜型であることを逆手にとって、前夜のうちに準備を済ませちゃえばいいんです。起きてからやることが多いせいで嫌になるわけですから。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=367510" rel="attachment wp-att-367510"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/10/rinseiphoto-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-367510"></a><span class="caption">ロードバイクライドの最大の難関は、峠ではなくまず家から外に出ることである？　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　監督時代の僕は、できるだけ前夜に準備をしていました。で、朝は余裕を持ってゆっくり起きる。他チームの監督やメカニックが早朝からガンガン動き回っている時間帯にベッドから起きだすわけです。この方法を応用してはいかがでしょう。</p>
<p>　個人的にお勧めなのは、練習から戻ってきたあとすぐに「そのタイミングでできること」を済ませておくパターンです。</p>
<p>　家に戻ったらすぐにバイクをキレイなウエスでサッと拭いてタイヤに空気を入れ（一晩で空気が抜けてしまうチューブの場合は朝に入れないといけませんが…）、チェーンに薄くオイルを差してチェーン用のウエスで余分なオイルと汚れを拭き取ります。ヘルメットやシューズも汚れていれば軽く拭き上げ、サングラスはシャワーを浴びながらキレイにします。</p>
<p>　翌日着るウェア類と補給食も揃えて出しておき、頭がまわらない寝起きに機械的かつ効率的に動けるように予め段取っておくわけです（レッグウォーマー⇒アンダーウェア⇒バイクパンツ⇒ソックス⇒ウェアの順に着られるよう並べておくと更に効率的に…）。髭剃りとか歯磨きとか、当日の朝じゃないとできないこともありますが、できるだけ前日のうちに準備を終えてしまうんです。</p>
<p>　あと、冬場の寒さ対策としては、練習で着るアンダーウェアを着用して寝てしまうという荒業もあります。いっそのことバイクパンツやタイツなどをはいて寝られるのであれば朝の苦痛を更に減らすことができますね。ただし、寝ている間に苦しいヒルクライムの夢を見てうなされるかもしれませんが…。</p>
<p>　やることは減らせませんし、体質も変わらない。ならば、その制約の中で工夫するしかありません。人にはそれぞれ得意な時間帯やタイミングというものがあると思うので、面倒だと感じることをいかに効率的に短時間で機械的に片付けてしまえるかを考えると、準備の苦痛を減らせるのではないでしょうか。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed">
	<span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span>
<p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br>
　ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 06:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>