<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>令和初の全日本シクロクロス選手権　愛媛・内子町で12月7、8日開催決定</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480658</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　令和初となる第25回全日本シクロクロス選手権大会が、12月7、8日、愛媛県内子町・小田川河川敷の特設コースで開催されることになった。日本自転車競技連盟（JCF）シクロクロス小委員会の三船雅彦委員長らが愛媛県庁を訪れ、愛媛県の中村時広知事らと会見した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480658/ehime-15" rel="attachment wp-att-480757"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ehime-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480757"></a><span class="caption">愛媛県での全日本シクロクロス開催が決定し、会見した6人。左から門田基志選手、JCFシクロクロス小委員会の三船雅彦委員長、JCF飯坂紳治専務理事、中村勝広愛媛県知事、内子町の稲本隆壽町長、JCF佐藤勝喜業務部次長（愛媛県提供）</span></figure></div>
<p>　令和初の開催となる全日本シクロクロスの会場が、しまなみ海道や松野四万十バイクレースで自転車文化を世界に発信する愛媛県で初開催されることになった。会場となる内子町は愛媛県のほぼ中央に位置し、明治・大正時代の街並みが保存されている歴史的な町。町内の小田川特設コースは、これまで瀬戸内シクロクロスシリーズ小田川大会が行われてきた場所だ。コースは河川敷を活用しながら、ホームストレートに公道も使用することでUCI規定をしっかり満たすことを視野に入れている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480658/66843412_494440524679989_172282283682693120_n" rel="attachment wp-att-480732"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/66843412_494440524679989_172282283682693120_n-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480732"></a><span class="caption">瀬戸内シクロクロスが行われる小田川沿いの特設コースは河原の砂利や斜面が連続する（瀬戸内シクロクロス提供）</span></figure></div>
<p>　今回はJCF競技運営委員会とシクロクロス小委員会が候補地の中から審査、選考を行った結果、愛媛県を四国から初選出したという。同委員会の三船委員長から開催受諾書を受け取った中村知事は「サイクリングの聖地としての『しまなみ海道』、そしてサイクリングアイランド『四国』が広まっている中で、愛媛県で全日本選手権を開けてうれしい」と話した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480658/66724269_501182363965399_1755482223412248576_n" rel="attachment wp-att-480716"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/66724269_501182363965399_1755482223412248576_n-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-480716"></a><span class="caption">令和初の全日本シクロクロスの会場となる小田川沿い特設コース（瀬戸内シクロクロス提供）</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480658/67178539_2230371387017930_2853925546792845312_n" rel="attachment wp-att-480717"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/67178539_2230371387017930_2853925546792845312_n-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-480717"></a><span class="caption">小田川沿いの河原は木々に囲まれ、雰囲気も抜群（瀬戸内シクロクロス提供）　</span></figure>
</div>
<p>　会見には中村知事のほか、愛媛県今治市に根ざしながら、全国、世界を舞台に活躍するマウンテンバイク（MTB）とシクロクロスのプロライダー、門田基志選手（チームジャイアント）も出席。「サイクリングが普通に根付いている愛媛県で、見て楽しいシクロクロスを観戦しに多くの人が訪れてほしいです」と期待した。数々の大会をプロデュースする門田選手は、歴史ある町内にある芝居小屋「内子座」を使ったイベントも企画しているという。</p>
<p>　大会は12月7日に男女U17、男子シングルスピード、男女マスターズ、翌8日に男子ジュニア、男子U23、男女エリートが開催される予定だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.town.uchiko.ehime.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data- rel="noopener noreferrer">「内子町」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 19:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CAAD13とスーパーシックスエヴォが目玉　キャノンデール2020年モデル新製品展示会</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480656</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　キャノンデールが7月15日、2020年モデルを一堂に集めた新製品発表会を開催した。今季は「スーパーシックスエヴォ」や、アルミシリーズの新作「CAAD13」、グラベルロードバイクの「トップストーンカーボン」といった話題作が登場。各モデルのディティールや、スーパーシックスエヴォのインプレッションをお届けする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02683" rel="attachment wp-att-480718"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02683-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480718"></a><span class="caption">最新機種が一堂に集まったキャノンデール2020年新製品展示会　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">新ロゴでデザイン一新</h2>
<p>　キャノンデールは昨年の秋、ブランドロゴの刷新を発表した。シンプルなものとなり、それに準じて2020年モデルラインナップのデザインコンセプトも一変。カラフルでソリッドなカラーだった前年モデルと比べ、パステルに近い淡いカラーが増えた。ダウンチューブに大きくあしらわれていたロゴも、トップチューブに小さく用いられる程度に抑えられている。</p>
<p>　同ブランドのマーケティング担当、山本和弘さんは新コンセプトの狙いについて「車の場合、フロントグリルなどにロゴやメーカー名があしらわれていることはありますが、ドア横や目立つ場所にはあまり見かけません。製品としての本質を見ていただきたい願いがあります。シンプルになったことで幅広いユーザーにもリーチできると考えています」と話す。前年モデルからガラリと変えたデザインとともに、ロードバイクのメイン機種も性能を飛躍的に向上させてのデビューとなった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02778" rel="attachment wp-att-480723"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02778-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480723"></a><span class="caption">エアロ化を果たした「シーパーシックスエヴォ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　軽量性と剛性を巧みに両立させていたスーパーシックスエヴォ。世界最軽量モデルを目指した初代モデルから時は流れ、3代目となる今作は完璧なバランスの中にエアロを取り入れての登場となった。フレーム形状は風洞実験専門の会社であるウィンドトンネル社の研究施設を用いて設計。流線形で涙型の後部をカットした最適な形状を導き出し、ヘッドチューブやダウンチューブ、シートステーといった各部に採用した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02762" rel="attachment wp-att-480722"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02762-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480722"></a><span class="caption">ワイヤー類はハンドル、ステム、ヘッドチューブを通して内臓化　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　また、新型のSAVEハンドルは単体で約9Wの出力を削減するという。ワイヤー類はハンドルからステム、ヘッドチューブ内を通る完全な内蔵ルーティングとなり、空気抵抗を徹底して低減させる設計に。フロントフォークの肩の位置に合わせた高さのシートステーもエアロ効果を高めている。結果的に時速48kmで走行した際、30Wの出力を軽減させることに成功した。前作から剛性面、軽量性を犠牲にすることなくエアロ化を果たした結果となった。</p>
<p>　同時にコンフォート性能が大幅にアップした。シートステーがシートチューブの中ほどに接続され、路面からの衝撃でシートステーがシートチューブを押す格好に。押されたシートチューブは適度にしなることで、走行性能をそのままに振動吸収性能向上を向上させた。ディスクブレーキモデルに装着可能な最大タイヤ幅は30C（リムブレーキは28C）までで、エアボリュームを稼げるタイヤを選択できるようになったことも性能アップに寄与している。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02766" rel="attachment wp-att-480731"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02766-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480731"></a><span class="caption">小型のリアトライアングルが振動吸収性を高める　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　新型のスーパーシックスエヴォを試したのは富士山の麓。緩急ある上りに加えて、直線的な下りにもチャレンジできるテストにうってつけのコースだ。試乗したバイクはデュラエースDi2が搭載されたハイエンドモデル。もちろん素材はHi-Modだ。乗り始めてペダルに足を乗せた瞬間から軽快に感じたし、上りに差し掛かるとさらにその特徴は強まった。全力のダンシングをすると、左右の足が次へ、次へとどんどん運ばれていく。さすがに疲れて腰を下ろしても、すぐに踏み直せてしまう瞬発力もある。剛性は高いが、質量的な硬さが少なく脚に疲労が溜まりづらいことも影響しているのだろう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02794" rel="attachment wp-att-480724"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02794-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480724"></a><span class="caption">前作と変わらない登坂性能にエアロ化がプラスされ、更なる万能機となった　Photo: Kazuhiro YAMAMOTO</span></figure></div>
<p>　上りが終われば次は下りだ。緩斜面の下りに差し掛かると、詰まることなく速度が上がる。普段であれば肩に力が入る速度帯に入っても安定していたのはディスクブレーキの制動力と優れた剛性のスルーアクスルが効いているからだろうか。エアロ化で空気の壁の影響を最低限に、あっという間に下りを終えた。</p>
<p>　丸形のチューブを多く採用し、決して純エアロバイクではなかった前作だったが、一方の新作では、伝統的な形状の殻を破り、効率的でエアロ効果を追求した形状となった。しかし、スーパーシックスエヴォが持つ優れたバランスは崩れることなく、プラスオンでのエアロ化であったことを試乗を通して実感した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">上位モデルのコンセプトを受け継ぐ</h2>
<p>　キャノンデール伝統のCAADシリーズも大幅な進化を果たしての登場となった。新モデルのCAAD13も上位モデルのスーパーシックスエヴォと同様に、エアロ効果を高めるチューブ形状を採用。基本的なコンセプトを共通のものとし、ジオメトリーもリーチとスタックのわずかな違いに留められた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02728" rel="attachment wp-att-480720"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02728-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480720"></a><span class="caption">伝統のフルアルミフレームモデル「CAAD13」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　金属フレームのデメリットとして、乗り心地が良くないことが一般的に挙げられるが、CAAD13は素材や設計、パーツアッセンブルを駆使して解消している。フレーム材料は乗り心地を考慮した結果、硬い材質の7000番台ではなく、6069番台のアルミ素材を採用。スーパーシックスエヴォと同様にシートステーがシートチューブを押すことで、縦方向の振動をいなしている。シートクランプはトップチューブ下に内蔵させたことで快適性の向上にも繋がっているという。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02692" rel="attachment wp-att-480719"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02692-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-480719"></a><span class="caption">シートクランプはトップチューブ下に内蔵　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02731" rel="attachment wp-att-480721"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02731-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-480721"></a><span class="caption">上位モデルを踏襲したエアロフレームと振動吸収性の高い設計が用いられている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　スパルタンな用途にも合うが、コンフォート性能をアップさせたCAAD13はさらに幅広いユーザーに支持される存在となってのデビューとなった。以前よりも淡い色合いのカラーラインナップが増えたが、よりコストをかけたという塗装の質は高く、シンプルなデザインにマッチして飽きを感じさせない。リムブレーキモデルでシマノ105を採用したモデルが税抜18万円と手が届きやすく、ロードバイクが初めてのユーザーにも最適だ。ベースとなるフレームはハイスペックなので、末永い付き合いができる1台だろう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">リアにサスペンション機構を搭載</h2>
<p>　「下りのグラベルロードをかっ飛ばすために作られた」というユニークなコンセプトを持つトップストーン。最大の特徴はシートステーとシートチューブを繋ぐ位置に設けられた「キングピンサスペンション」だ。加速時のトラクションと衝撃に対するコンフォート性能を目的とした可動部品で、フレームのしなりを利用して最大30mmも動く。可動部にはベアリングも挿入されており、スムーズな動きをみせる。サイズごとに異なる大きさのリアトライアングルに際し、キングピンの位置を変更し、小さいサイズでも硬くならない乗り味に調整されている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02895" rel="attachment wp-att-480728"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02895-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480728"></a><span class="caption">高速グラベルライドに最適な「トップストーンカーボン」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　また、グラベルロードには珍しく極端に短いチェーンステー設計になっていることもポイントだ。通常、太いタイヤを履かせるグラベルロードは、クリアランスを稼ぐためにチェーンステーを長めに設計することが多い。しかし、キャノンデールはクランクをはじめとするドライブ周りを6mm外に張り出してクリアランスを確保。スプロケットも外側へ移動したことにより、リアホイールのスポークが同じ長さとなったことでトラクションのアップにも成功した。タイヤも37Cという太いタイヤが標準で装備されている。フレームだけでなく、クランクやホイールを開発するキャノンデールならではの技術だ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02899" rel="attachment wp-att-480729"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02899-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480729"></a><span class="caption">シートチューブとシートステーに設けられたキングピンサスペンション　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　フェンダーやキャリアの装着が可能となるマウントもフロントフォークに、リアは付属の別パーツを用いることで拡張性を確保。ハンドルは末広がりのフレアタイプで、ハンドル周りにバッグをつけても変速できるパーツアッセンブルとなっている。トップストーンカーボンにはグラベルロードバイク用コンポーネントのシマノ「アルテグラRX」が採用されたモデルもラインナップされている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02826" rel="attachment wp-att-480726"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02826-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-480726"></a><span class="caption">会場には最新モデルの試乗車が用意　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480656/dsc02828" rel="attachment wp-att-480727"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC02828-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-480727"></a><span class="caption">各モデルの特徴をライドを通して説明するキャノンデールジャパンの山本和弘さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cannondale.com/ja-JP/japan" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「キャノンデール」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 20:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NIPPO ・ヴィーニファンティーニ・ファイザネが解散　2019年を持ってチーム活動終了</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480713</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリア大手新聞「ガゼッタ・デッロ・スポルト」が7月16日付で、プロコンチネンタルチームNIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネが2019年末をもって活動を終了し、解散することになったと報じた。イタリアと日本のメインスポンサーを持ち、多くの日本人アスリートとイタリア人の若手を育ってきたチームの解散の知らせは以前から囁かれていたが、ついに現実となった格好だ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480713/66671652_2395377983842265_2019990322662080512_n" rel="attachment wp-att-480714"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/66671652_2395377983842265_2019990322662080512_n-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480714"></a><span class="caption">2019年のジロ・デ・イタリアに出場したNIPPO ・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ　Photo:Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　解散の理由についてチームマネージャーのフランチェスコ・ペロージは、「UCI （国際自転車競技連合）が進める『2020年改革』に向けて、プロフェッショナルチームは（グランツールに参加できる）より少ない保証にもかかわらず、これまで以上に高額な予算が必要となります。選手やスタッフの増加、そしておそらく有料となるであろうUCIプロシリーズレースへのアクセスをカバーするために、我々はチームの年間予算として280万ユーロ～450万ユーロを確保しなければならないことになります。 これでは活動を継続することができません」と語った。</p>
<p>　一方で、ペロージ氏は「私たちは日本のスポンサーとトップのイタリアのスポンサーと真のパートナーシップを築いてきました。可能であれば、東京オリンピック以降もヨーロッパで日本人選手の才能を伸ばしたいと考えていますし、その夢を捨ててはいません」とも続けた。</p>
<p>　来年にスタートするUCIの主なルール改定は、以下の通り（2018年発表）。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"></p>
<p>1）ワールドツアーチーム数を現行の18チームから20へ<br> 2）UCIカレンダーの変更：UCIワールド・ツアー、UCIプロシリーズ、およびUCIコンチネンタルサーキットの3つの部門から構成される<br> 2.1）UCIワールドツアーについて：3つのグランツアー、主要なステージレースやクラシックレース、ワンデーレースを含み、合計で約185日のレースカレンダーになる<br> 2.2）新設のUCIプロシリーズについて：現行のHCクラスと1クラスレースで構成される<br> 2.3）新設のUCIコンチネンタルサーキットは、個々の大陸レベルで自転車競技の基盤となる位置付け<br> 3）チーム構成について：ワールドチーム、プロチーム（現行のプロコンチネンタルチーム）、そしてコンチネンタルチームの3つのクラスになる<br> 3.1）ワールドチームは20チーム。それぞれの選手の数は27〜30人から構成され、ライセンス期間は3年<br> 3.2）プロチームとコンチネンタルチームの数は無制限<br> 4）グランツールへの参加について<br> 2019年からスタートした新しいUCIランキングによる2つのトップのプロチームのみグランツールへの参加権利が与えられる。UCIランキングトップの3つのプロチームはUCIクラシックシリーズや他のUCIワールドツアーイベントに参加する権利を持つ<br> 5）ワールドツアーウーマンチームの誕生<br> 2020年から男子と同レベルの女子ワールドツアーチームが誕生し、給料も保証される</p>
<p></p></span></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「予兆にしか過ぎない」</h2>
<p>　女子のワールドツアーシリーズの成立など、自転車競技のグローバル化のために多くのルールが導入される反面、現行のプロコンチネンタルチームにとっては、ワイルドカードの数が減ることで、スポンサー離れをもたらす。ヨーロッパではグランツールへの参加はスポンサーにとって死活問題だ。テレビ放映時間が長く、その経済効果は計り知れない。グランツールに参加できないのであれば、スポンサーシップを取り下げることが自然の流れだ。</p>
<p>　今年のジロ・ディタリアでは、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネはイタリア国内外のファンを賑わせた。初山翔の劇的な逃げとマリア・ネーラ獲得、ダミアーノ・チーマのステージ優勝でこのチームの遂げた成長と進化を証明している。しかしUCIのルール改定によるこの最初の犠牲は、「予兆にしか過ぎない」と多くの関係者は語っている。トレック・セガフレードのチームマネージャー、ルカ・グエルチレーナが6月29日付でイタリア大手自転車ニュースサイト「トゥット・ビーチ・ウェブ」に話した内容によると、「多くのプロフェッショナルチームが消える運命にある」と語っている。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/05/prof_marco3.jpg" title="マルコ・ファヴァロ" alt="マルコ・ファヴァロ"><span class="bold">Marco FAVARO（マルコ・ファヴァロ）</span><p>東京都在住のサイクリスト。イタリア外務省のサポートの下、イタリアの言語や文化を世界に普及するダンテ・アリギエーリ協会や一般社団法人国際自転車交流協会の理事を務め、サイクルウエアブランド「カペルミュール」のモデルや、欧州プロチームの来日時は通訳も行う。日本国内でのサイクリングイベントも企画している。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ciclistaingiappone.jp" rel="noopener noreferrer">チクリスタインジャッポーネ</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 21:05:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイヨジョーヌ争いが本格化するツール第2週　ピレネーに向けて選手たちの意欲に迫る</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480783</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019は第1週が終了、全21ステージ中10ステージが終わっており、実質折り返し地点を迎えたといえる。続く第2週の舞台となるのはピレネー山脈。数々の名勝負が繰り広げられてきた山々は今年、大会半ばでの登場だ。そして、総合争いも本格的にスタート。そこで今回は現地から、大会1回目の休息日を迎えた選手たちのコメントや、この先の戦いの展望をまとめてみる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/favorites817p" rel="attachment wp-att-480808"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Favorites817p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480808"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019、第1週を終えてレースの中心に位置する3選手。右から2人目がエガン・ベルナル、左へゲラント・トーマス、マイヨジョーヌのジュリアン・アラフィリップ（写真は第6ステージ）　&lt;br /&gt;Photo: Pool / L'EQUIPE / SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">総合上位3選手　第2週へそれぞれの思いを語る</h2>
<p>　ツール1回目の休息日となった7月16日、出場チームは宿泊するホテルでそれぞれプレスカンファレンスを実施した。第1週を終えた時点で、上位に位置する選手たちの言葉に注目が集まった。</p>
<p>　なかでも世界各国のメディアが集まったのは、ゲラント・トーマス（イギリス）とエガン・ベルナル（コロンビア）の両エースが個人総合2位、3位と順調にポジションを上げてきたチーム イネオス。選手・首脳陣がそろってカンファレンスの席に着いた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/thomas-geraint004p" rel="attachment wp-att-480810"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint004p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480810"></a><span class="caption">マイヨジョーヌを視界にとらえているゲラント・トーマス（写真は第10ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　マイヨジョーヌを完全に視界に捉えている前回覇者のトーマス。落ち着いた様子で質問に応じ「ここまでキーとなるステージはいずれもよかった。第8ステージでの落車後もコンディションには問題がない」と説明した。</p>
<p>　やはり個人総合順位で好位置につけているあたりに報道陣の興味が集中し、「（個人総合）2位と3位に位置できて、すばらしい10日間だった」と大会前半戦を総括。「マイヨジョーヌから1分以上のタイム差であること以外はいずれも素晴らしい」と現状に満足する。</p>
<p>　第2週は、個人総合首位のジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）を意識する必要が高まるが、トーマス自身はツール総合争いの経験がないアラフィリップは、そこまでマークすべき存在ではないとの見方。とはいえ、「レースが進んでいっても（総合の）状況が変わらないようなら彼を意識せざるを得ない」とした。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/180a1016" rel="attachment wp-att-480813"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A1016-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480813"></a><span class="caption">プレスカンファレンスでは多くのメディアに囲まれたエガン・ベルナル　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　トーマスとならび、チーム イネオスのリーダーであるエガン・ベルナル（コロンビア）も明るい見通しに表情は朗らか。「経験を多く積み、自信をもって走ることができていることが大きい」とし、新人賞のマイヨブランを着用する状況に「本当に特別で、ツールを心から楽しむことができている」と順調な戦いに前向きな姿勢を見せた。</p>
<p>　第10ステージでは横風を利用した攻撃でライバル数人を振り切ることに成功したが、このチーム戦術にベルナルがしっかり加わったことを首脳陣は高く評価する。チームを指揮するデイヴ・ブレイルスフォード氏は「今年のパリ～ニースまで横風のレースを走ったことがなかった。そんな彼が学んできたスキルをこの大会でしっかり発揮した」とほめる。昨年はクリストファー・フルーム（イギリス）の薬物疑惑によって、3週間通してブーイングの嵐だったが、それと比較して「これまでになくポジティブにレースができている。昨年と比較して劇的な変化だ」と、チームを取り巻く環境にも喜びを感じているとした。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/alaphilippe-julian418p" rel="attachment wp-att-480815"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian418p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480815"></a><span class="caption">マイヨジョーヌを着て第2週へ臨むジュリアン・アラフィリップ。当面の目標は第13ステージまでジャージを守ることとした　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　先々を見通すチーム イネオス勢に対し、マイヨジョーヌをここまで計6日間着用しているアラフィリップは現実路線。「さすがにパリ（への到達）を考えることは早すぎる」として、実現可能な目標を口にする。</p>
<p>　いま狙っているのは「ポーでのタイムトライアルステージまでのジャージ保持」とし、第13ステージまではマイヨジョーヌをキープすることを意識。さらには、このタイムトライアルステージでの勝利も狙いたいといい、「タイムトライアルは得意ではないが、丘陵地帯を走るコースで自分自身を驚かせるくらいの走りをしてみたい」と意欲十分。</p>
<p>　ステージ1勝にマイヨジョーヌ着用と、まぎれもなく第1週の主役に輝いたが「私にとってツールは成功したようなもの。これからは自分がどんなことができるか、限界に挑戦していきたい」と第2週へ思いを馳せた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">第2週マイヨジョーヌ争いのポイント</h2>
<p>　第1週でヴォージュ山脈、中央山塊とをめぐったプロトン。マイヨジョーヌの変動が数度あったものの、パリ・シャンゼリゼのポディウムに向けては、まだまだいくつものドラマが待ち受けていることだろう。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/favorites801p" rel="attachment wp-att-480818"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Favorites801p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480818"></a><span class="caption">第2週はピレネー山脈が舞台。いよいよ総合系ライダーが本格的に動き出す　Photo: Pool / L'EQUIPE / SUNADA</span></figure><p>　マイヨジョーヌ争いの第1段階となるのが、第2週のピレネーステージだ。急峻な山々はもちろんのこと、今大会唯一の個人タイムトライアルステージも控えており、順位・タイム差は激しく変動しそうだ。</p>
<p>　第1週を終えた時点で、マイヨジョーヌのアラフィリップから個人総合2位のトーマスまでは1分12秒差。同7位までは2分以内のタイム差につける。さらに、3分まで視野を広げると上位12選手が含まれる。アラフィリップにグランツール上位争いの経験がないため、この先のステージでの彼の走りを占うことは難しいが、事実上トーマスが総合系ライダーの中ではトップに立っていると考えてよいと思われる。</p>
<p>　トーマスから個人総合12位のパトリック・コンラッド（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）までが1分34秒差。以下は2分以上の開きとなっており、上位陣（後述）の実力や実績を加味すると、コンラッドの位置までが総合争いの有資格者と言えるだろう。</p>
<p>　上位進出に向け、どこでジャンプアップを狙っていくか。セオリー的には第13ステージの個人タイムトライアルにチャンスがある。27.2kmで各選手の独走力が試されるが、タイムトライアルを得意とする選手たちは少しでもアドバンテージを奪うなり、ライバルとのタイム差を挽回するなりしたい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/thomas-geraint424p-2" rel="attachment wp-att-480820"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint424p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480820"></a><span class="caption">総合系ライダーでは現時点で最上位に位置すると目されるゲラント・トーマス。個人タイムトライアルの強さは知られるところ。第13ステージではライバルを迎え撃つ立場となる　＝ツール・ド・フランス2018第20ステージ、2018年7月28日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ただ、総合系最上位のトーマスがタイムトライアルスペシャリストであることが、上位浮上を目指す選手たちの状況を難しくしている。トーマスは第6ステージのラ・プロンシュ・デ・ベル・フィーユで強さを発揮し、横風に荒れた第10ステージでも安定したところを見せた。タイムトライアルでトーマスが一気に伸びてくることも考えられ、もっといえばいまのトーマスに、山岳での一度や二度の攻撃で大きく引き離すことは難しいのも事実。</p>
<p>　そうなってくると、1級山岳2つを越えた後にフィニッシュへのダウンヒルが待つ第12ステージで先手を打ってくる選手が現れても不思議ではない。2つ目に登場する1級ラ・ウルケット・ダンシザンにはボーナスポイント（1位通過から順に8秒、5秒、2秒のボーナスタイム付与）があり、これをめがけてアタックした選手がボーナスタイム獲得と合わせて下りでライバルを引き離すことができれば、上位浮上の機会が訪れる。</p>
<p>　さらには、トゥールマレー峠を上る第14ステージで有力視される選手たちの“脚”が明確になるはずだ。ピレネーの名峰ゆえ、期待されるのは総合上位陣によるノーガードの打ち合いだが、各選手たちが前日のタイムトライアルの結果を受けてどう戦術を整えてくるかが見もの。レース距離こそ117.5kmと短いが、過去のレースに照らし合わせる限り何人もの集団でフィニッシュを迎えることは考えにくく、このステージを終えた段階で総合争いの形成がある程度見えてくる可能性が高い。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/kruijswijk-steven005p" rel="attachment wp-att-480824"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven005p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480824"></a><span class="caption">好調ユンボ・ヴィスマの総合エースはステフェン・クライスヴァイク。個人総合では4位と好位置につける　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　もちろん、第2週最終日の第15ステージも甘く見てはいけない。1級から2級の山岳が4カ所登場の一日で、メイン集団の人数が絞り込まれていきながら、やがて総合系ライダーたちの駆け引きへと移っていくとみられる。ポイントは、最後の上りとなる1級のフォア プラット・ダルビ。フィニッシュに近づくにつれて勾配が緩くなっていくのが特徴で、攻撃のタイミングを最終局面まで待っているとライバルのチェックにあう可能性が高いのだ。その意味では、ボーナスポイントが用意されている、ステージ3つ目の上りである1級ミュール・ド・ペゲールからの仕掛けで、レースを活性化させるのも一つの手だろう。</p>
<p>　各選手・チームの力が拮抗している中で、どうマイヨジョーヌに近づいていくか。第3週にアルプスの難所が控えていることも計算に入れて、まずはタイムの取りこぼしをなくすことと、マイヨジョーヌを確実に射程圏にとらえていることが、大会中盤戦を切り抜ける前提条件となりそうだ。</p>
<p>　なお、第2週のステージ情報については、筆者解説の「コースプレビュー＜第2週＞」を参照いただきたい。参考までに参考までに、マイヨジョーヌ争いの主要選手とそのタイム差を以下にまとめる（第1週を終えての個人総合順位・選手名・トーマスを基準としたタイム差、の順）。</p>
<div class="textblockYellow"><span class="small"><p class="textblockTitle"></p>
<p>2 ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス） 43時間28分27秒<br> 3 エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス） +4秒<br> 4 ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ） +15秒<br> 5 エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ） +33秒<br> 6 エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ） +34秒<br> 7 アダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット） +35秒<br> 8 ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム） +52秒<br> 9 ダニエル・マーティン（アイルランド、UAE・チーム エミレーツ） +57秒<br> 10 ジュリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード） +1分20秒<br> 11 ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ） +1分21秒<br> 12 パトリック・コンラッド（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ） +1分34秒<br> 13 リゴベルト・ウラン（コロンビア、EFエデュケーションファースト） +2分6秒<br> 15 ロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール） +2分8秒<br> 16 ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム） +2分10秒<br> 20 リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード） +2分47秒</p>
<p></p></span></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">シクロクロッサーが語るロードレースとシクロクロスの関連性</h2>
<p>　アラフィリップ、マイク・テウニッセン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）、ワウト・ファンアールト（ベルギー、ユンボ・ヴィスマ）。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/teunissen-mike084p" rel="attachment wp-att-480826"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TEUNISSEN-Mike084p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480826"></a><span class="caption">第1ステージで大金星を挙げマイヨジョーヌを着用したマイク・テウニッセン。かつてはシクロクロスで世界トップクラスの選手だった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　彼らに共通するのは、第1週のステージ勝者であると同時に、シクロクロスで名を挙げた選手であること（サガンはオフロード時代マウンテンバイクが主だった）。やはりツール現地でもシクロクロッサーのロードでの活躍が一目置かれていて、アラフィリップやファンアールトのステージ優勝時にはメディアから具体的な質問が飛んだ。</p>
<p>　選手たちもそのような質問が来ることをある程度準備していたのか、はたまた聞かれ慣れているのか、メディアに限らず観る者の多くが抱く疑問に真摯に答えていた。</p>
<p>　ジュニア時代の2010年にシクロクロス世界選手権で銀メダルを獲得しているアラフィリップは、「ダウンヒル能力の向上やハンドルさばきがロードでの走りに生かされている」と説明。いまのプロトンでは屈指と言われるダウンヒルテクニックは、シクロクロスにルーツがあるものと自身は考えている様子。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/van-aert-wout401p" rel="attachment wp-att-480828"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/VAN-AERT-Wout401p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480828"></a><span class="caption">第10ステージでスプリント勝利を挙げたファンアールト。その後の記者会見で「シクロクロスは自転車のキャリアを始めるには最適のスポーツ」と語った　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　現役シクロクロッサーとして世界のトップに君臨するファンアールトは、勝利した第10ステージ後の記者会見で問われ、「深くは考えたことがない」としながらも、「自転車のキャリアを始めるには最適のスポーツではないかと思う」とコメント。既定の時間内で常に高強度を維持できるパワーとバイクコントロールの面が、ロードに反映されていることがうかがえる。</p>
<p>　両者ともにフィジカル面については言及しなかったが、そのあたりは今後より深く掘り下げて考えられていくことだろう。ちなみに、ファンアールトはツール後、1レースを走ってシクロクロスシーズンの準備に入ることをツール前に明かしている。今度は、ロードでの走りをいかにシクロクロスへつなげていくか。非常に興味深いところである。</p>
<p>　シクロクロッサー含め、ロードへの転向組に関する考察は<a target="_blank" href="https://cyclist.sanspo.com/467515" rel="noopener noreferrer">本コーナー294回「ロードレースシーンで存在感を強める“転向組”　大躍進の背景に迫る」</a>を参照されたい。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−マキシミリアーノ・リケーゼ（アルゼンチン、ドゥクーニンク・クイックステップ）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシストや逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　このツールだけですでに2勝を挙げたドゥクーニンク・クイックステップ。シーズンインから数えれば、現時点にしては驚異の48勝。そのうち、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア）のスプリント勝利のほとんどで発射台を務めているのがリケーゼである。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/richeze-ariel-maximiliano301p" rel="attachment wp-att-480830"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/RICHEZE-Ariel-Maximiliano301p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480830"></a><span class="caption">発射台としてその地位を完全に確立したマキシミリアーノ・リケーゼ。このツールでも評価を高めている　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　リケーゼと聞けば、日本のレースファンでもピンとくる方が多いだろう。2011年から2シーズン、チームNIPPO（現NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）で走り、圧倒的なスプリント力を発揮した“あの”リケーゼである。</p>
<p>　あの頃、日本のレースを席巻したスプリント力は、2016年から所属する現チームでリードアウトに大きく生かされている。抜群のポジショニングと正確な発射タイミング。ヴィヴィアーニの勝利量産に熱が入るイタリアのジャーナリストからは、「世界最高のリードアウトマンだ」との評価も。</p>
<p>　2007年のジロ・デ・イタリアではステージ2勝（いずれも繰り上げ）を挙げるなど、当時若手期待のスプリンターとして騒がれた彼も36歳。ゆかりのある日本から現地入りした筆者の問いにも笑顔で応えてくれた。「今大会はハイスピードな一方でトラブルが少ない。それもスプリントを成功させている要素だと思う。みんなテクニックや経験があるけど、ツールに出る選手はそれくらいでなくてはいけない」。その言葉からは、世界の最高峰で戦う貫録と自信が垣間見えた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480783/img_2734-2" rel="attachment wp-att-480831"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_2734-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480831"></a><span class="caption">かつては日本のレースでスプリントを席巻したマキシミリアーノ・リケーゼ。「みんなテクニックや経験があるけど、ツールに出る選手はそれくらいでなくてはいけない」その言葉に自信がみなぎっていた　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【静岡・伊豆の国】ナショナルチームの選手たちも足繁く通うイタリアンレストラン「POMODORO」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/479558</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　全国のサイクリストウェルカムなお店を紹介する連載『Cyclist印の自転車Welcome café』。Vol.14は静岡県の伊豆長岡温泉にあるイタリアンレストラン「POMODORO」を紹介します。東京のイタリア料理専門店で修行した店主が腕を振るうパスタやピッツァが人気で、至近の伊豆ベロドロームを拠点とする選手たちも足繁く通うなど、選手たちの憩いの場になっているそうです。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479558/20190710_154240152" rel="attachment wp-att-479587"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/20190710_154240152-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-479587"></a><span class="caption">伊豆ベロドロームを拠点とする選手たちも訪れるという、伊豆長岡温泉にあるイタリアンレストラン「POMODORO」</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">競輪選手の名を冠したユニークなメニューも</h2>
<p>　伊豆長岡温泉の閑静な住宅街にあるイタリアンレストラン「POMODORO」。店内には、日本ナショナルチームや競輪の有名選手や世界のメダリスト達のサインが多数飾られており、店主の村越英明さんいわく「毎日誰かしら有名選手は来店している」そうです。店先には駐輪用のバイクラックや工具を完備し、静岡県の「バイシクルピット」にも登録されています。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479558/9-15-2" rel="attachment wp-att-479592"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9-15-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-479592"></a><span class="caption">競輪選手のマティウス・ブフリ選手の名を冠した「ブフリスペシャルピッツァ」</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479558/9-16-2" rel="attachment wp-att-479593"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9-16-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-479593"></a><span class="caption">濃厚さが人気の自家製プリン</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/479558/9-18-2" rel="attachment wp-att-479591"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9-18-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-479591"></a><span class="caption">店主の村越英明さん。「腹ペコのサイクリストの皆さんも満足いただける大盛や特盛メニューを用意しているほか、日曜日にはお得なランチセットも用意しています」</span></figure><p>　同店の人気メニューは、店主が目の前で生地を伸ばし、600度の石窯で焼き上げるピッツァ。来店するお客がほぼ全員オーダーするというマルゲリータは、ピッツァ職人である店主のこだわりの1枚です。</p>
<p>　この他に競輪選手のマティウス・ブフリ選手の名を冠した、クワトロファルマッジにたっぷりのアンチョビを乗せた「ブフリスペシャルピッツァ」や、同じく競輪選手のテオ・ボス選手が来日してる間だけの限定メニュー「ボスチキン」など、ユニークな“ご当地メニュー”も人気だそうです。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">ItalianRestaurant POMODORO</p>
<p>所在地：静岡県伊豆の国市古奈264-4<br> TEL：055-947-4181<br> 営業時間：11：00～14：30（LO14：00）／17：30～0：00（LO23：00）、日曜日11：00～21：00<br> 定休日：月曜日<br> 店舗URL：<a href="https://www.diningbarpomodoro.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.diningbarpomodoro.com/</a><br> 【MAP】<br> <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d1633.4507289942685!2d138.9394456496967!3d35.0341967384615!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x601993be07e9fe6d%3A0x98a413763e381cd0!2sDiningBarPOMODORO!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1562739186035!5m2!1sja!2sjp" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen></iframe></p>
<p></p></span></div>
<div class="profileRed"> <span class="bold">「自転車Welcome café」募集中！</span><p>連載『Cyclist印の自転車Welcome café』では全国の“サイクリストウェルカム”なカフェ（飲食店）を紹介しています。バイクラックを設置していたり、はらペコサイクリストのおなかを満たす名物メニューがあったり、さらにはオーナー自身がバリバリのサイクリストだったり…。サイクリストを歓迎する要素があり、かつ『Cyclist』で紹介してほしいという店舗は以下のフォーマットから詳細をご確認の上、店舗情報・PRコメントなどを入力してください。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/EH1PSOXP" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal" rel="noopener noreferrer">『Cyclist印の自転車Welcome café』の詳細はこちら</a></div>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:30:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>UCIが推し進める新制度が重しに　チーム運営会社解散発表のNIPPO・大門宏マネージャー</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480782</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今年のジロ・デ・イタリアに出場し、初山翔の逃げなど活躍したNIPPO・ヴィーニ・ファンティーニ・ファイザネが、今季限りで活動を終了するというニュースが入った。国際自転車競技連合（UCI）が掲げる2020年のレギュレーション変更が重しとなったことが原因だという。渦中の大門宏マネージャーに今回の経緯と、今後の見通しについてインタビューを行った。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/480713" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">NIPPO ・ヴィーニファンティーニ・ファイザネが解散　2019年を持ってチーム活動終了</a></div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480782/ishibashi-daimon002p" rel="attachment wp-att-480800"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ISHIBASHI-DAIMON002p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480800"></a><span class="caption">これまでにも多くの若手日本人を大舞台で採用してきた大門宏マネージャー（右）（=2015年撮影）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">レギュレーション変更でコストが倍に</h2>
<p>——どのような経緯で解散が決まったのでしょうか</p>
<p><span class="bold">大門マネージャー</span>：まず申し上げたいのが、NIPPOが自転車業界から手を引くわけではありません。今回はチームを運営するフランチェスコ・ペロージGMの会社「STC PRO Srl」の解散に伴う活動の停止です。NIPPOは約30年間、現在のJBCF（全日本実業団自転車競技連盟）や、日本籍だけでなくフランスやイタリアといったいくつもの海外籍へのUCIコンチネンタルチーム登録など様々な形態としてチームを運営、時にはスポンサーとしてかかわり、そのたびに解散と結成を繰り返してきました。今日まで約5年、同体制で運営してこれたことは初めでではないでしょうか。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480782/hatsuyama-sho195p-2" rel="attachment wp-att-480799"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/HATSUYAMA-Sho195p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480799"></a><span class="caption">今年のジロ・デ・イタリアで144kmに及ぶエスケープを披露した初山翔とチームカーを運転する水谷監督　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　チームマネージャーのペロージが2020年の活動を断念した理由の１つは予算の確保です。プロコンチネンタルチームの登録におけるレギュレーションが変更になったことが大きな要因でした。まず、登録選手の最低人数は16人から20人に増加したうえで、一人当たりの最低年俸も上がります。そしてチームは3チームが稼働できる体制を必ず整えなければならず、それに伴ってチームカーや機材、スタッフも当然増えます。最終的には人件費が膨れ上がる見積もりです。</p>
<p>　現在、UCIルールで定められているプロコンチネンタルチームの選手の最低年棒は500～600万円ほど、チームに2人くらいいるエースが年棒2000万円程でしょうか（コフィディスなど大型チームを除く）。ペロージの様なチーム運営会社は年間トータル約3億5000万程を多くのスポンサーから集めて運営している現状ですが、UCIが示唆している登録規定では約5億5000万円は必要と見込まれています。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「スポンサーに状況を説明できない」</h2>
<p>——増加した分のコストはスポンサーから賄えないのでしょうか</p>
<p><span class="bold">大門マネージャー</span>：スポンサー費の増額を要求するには理由が必要です。お話ししたレギュレーションにはUCIが推し進める新たな枠組み「プロシリーズ」が背景にあります。これはチームランキングを主体にビッグレースへの招待が得られるシステムと言われてますが、育成を理念に掲げるペロージのチーム（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）が不利になることは目に見えています。</p>
<p>　グランツールを例にとると、プロコンチネンタルチームはワイルドカード枠でしか出場できません。我々のチームは今年、ジロ・デ・イタリアに出場できたのもこの枠です。</p>
<p>　ワイルドカードは大会主催者が選出するものですが、少なからず地元チームであること、またイメージが良いチームであることが反映されます。よってチームの社長であるペロージは、積極的にマーケティングのニーズを重視し、日本のスポンサーも加えて国際的なチームであることをアピール。バイオロジカルパスポートの一般開示を取り入れ、クリーンであることなどイメージアップを図ってきました。これはワイルドカードに対応した措置でもあった訳です。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480782/ji1-2" rel="attachment wp-att-480796"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ji1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480796"></a><span class="caption">ダミアーノ・チーマがジロ初勝利。チームにとっても初のグランツールでの区間優勝となった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　しかし、ランキングの上から順番に選出されてしまうと我々のチーム方針では出場が難しくなります。ジロのワイルドカードがコフィディス、トタル（旧ディレクトエネルジー）、イスラエルサイクリングアカデミーといった資金が10億円クラスのチームしか出られず、イタリアのチームが1チームも出られないといった事態も想定できます。</p>
<p>　例えばですが、「ツール・ド・フランス命」の、トタルまたはアルケアが三大グランツール全ての出場を望んでいますか？　規模的にオーガナイズ出来ると思いますか？　ここに出場したいチームとしたくないチーム（グランツールは出たいけど1つか2つに絞りたい）の歪みが生じます。</p>
<p>　グランツールや、その他のビックレースに出場する見込みが立たなければ、スポンサーもチーム運営会社に対して広告価値の目標設定もできません。そもそも、この話は未確定の部分が多く、チームを登録する為に欠かせない申請書の様式は元よりUCIから制度に関する正式なリリースが現時点で出ていません。巷で出回っている「噂」だけです。</p>
<p>　8月1日から選手の来季に向けた移籍情報も解禁になるのに、もう7月です。その点ではショッティー氏（チームのパートナーでもあるヴィーニ・ファンティーニのCIO）も「選手をスタートさせておいてルールを後から説明する様なもんだ」と憤慨されてますが、正におっしゃる通りだと思います。</p>
<p>　噂話を元にスポンサー費の増額だけお願いするなど企業に対して説明できるわけがありません。欧州の自転車業界はスポンサーもチーム運営会社も根っからの自転車好きが関わっている側面が強い。未だに閉鎖的なんです。グローバルスタンダードに向いているとは思えません。広告業務には大手広告代理店を間に入れ組織的にスポンサーする日本の企業スタイルとは温度差も有りますし雰囲気が違います。</p>
<p>　そもそも、現在のワールドツアー制度が始まった際、UCIはランキングに準じて入れ替え制にするとしていたんです。そう言った大義を盾にメインスポンサーの契約も4年にしなければならないルールでした。しかし、現状では未だに「公約」を果たせてません。ここにきて、同じ理由でプロコンチネンタルチームのメインスポンサーは契約を3年にする暫定案がチームに提示されています。そう言う意味ではUCIに不信感を抱かざるを得ません。</p>
<p>　アルケアもそうですが、コフィディス等のフランスのチームは近年予算も大幅にアップさせ今年から早々に選手を20人に増やして準備してきていました。ヨーロッパの限られた関係者同士で改革に向けての情報が共有されているようです。世界中の新規参入を目指したいスポンサーに対しても公平だとは思えません。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">他チームとの合併も</h2>
<p>——今後NIPPOはどのようにサイクルロードレースと関わるのでしょうか</p>
<p><span class="bold">大門マネージャー</span>：話は戻りますが、今回の解散については、NIPPOもVINI FANTINIを始めとするスポンサー、関わる選手、スタッフには落ち度は全く在りません。FANTINIが抜けたから、という声も聞こえますがそれも全く違います。ショッティー氏の決断が運営に打撃を与えた訳ではありません。お陰様で彼とは今でも良好な関係です。</p>
<p>　チーム運営会社の社長であるペロージの観点では今在るメインスポンサー同等のスポンサーをあと2社、合計4社探して来なければならない状況に立たれていた訳です。20％とか50％増なら見込みは立った可能性が有りますが、2倍ですからね（苦笑）。ペロージの切羽詰まった心境は凄く理解出来ます。今回は取り巻く環境の変化が、彼の運営会社が撤退を決断した最大の要因です</p>
<p>　一概に選手に責任を押し付けるつもりはありませんが、将来ワールドチームを目指せる有望な若手日本人選手を何人も抱えた状態であれば、スポンサーとしてもグランツールを目指す様な体制に向けて努力する事になるでしょう。しかし、冷静に選手の成長を念頭に最優先に考えるなら現状はとても難しい。これから2021年にかけてペロージが苦渋の決断をしたように判断を迫られる同じ境遇のプロコンチネンタルチームも多く出てくることでしょう。</p>
<p>　個人的には現在24チームあるプロコンチネンタルチームのうち、半数は解散しスポンサーも解体されると思います。それぞれ関わっていたスポンサーの中には合併して新しいチームを誕生させると思いますが、関わり方は選択肢があるにせよ、なかにはワールドツアーのスポンサーに参入するスポンサーも有るかも知れませんね。育成をうたうチームは路線変更を強いられるでしょう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/480782/daimon-hiroshi002p" rel="attachment wp-att-480798"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DAIMON-Hiroshi002p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480798"></a><span class="caption">NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネの大門宏マネージャー　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　これもイタリアで囁かれている予測なんですが、2020年に関しては、選手の増加に関しての予算の増額だけで存続に向けてトライするチームもあるのではないかとの憶測も飛び交っています。確かに登録に関する公式な情報が無い限り「見切り発進」を余儀なくされているチーム運営会社もあるでことでしょう。しかし蓋を開けたらビッグレースに参加出来きないどころか、レースから1ヶ月以上も遠ざかる選手を多く抱える等、20名以上の選手を持て余し活動面に置いて大きなリスクが伴います。先にも申し上げた様に、今回の「UCI改革」は、スポンサー同士の合併を推奨してる様にも見受けられます。</p>
<p>　ですから、個人的にはNIPPOがそういった渦に関わり新たなチームが誕生する事も大いに期待しています。先にも述べましたが、NIPPOが自転車業界から撤退することは現時点では非常に考えにくい。2020年から新たに設定される「プロシリーズ」等 まだまだ蓋を開けてみないと解らない要因が数多く水面下に潜んでる現状では、「先ずはこのカテゴリーに留まって様子を見てみたい」のが正しく「本音」です。</p>
<p>　以前、UCIが掲げるヴィジョンに、プロコンチネンタル、コンチネンタルカテゴリーの分割化がありました。簡単に解釈するとプロコンチネンタル、コンチネンタル両方、またはどちらかをAグループ、Bグループと区別して、最低給料保証（現在コンチネンタルチームの最低給与のガイドラインは設定されて無い）のガイドラインも設定し、ワールドツアーの選手がコンチネンタルチームと同じレースに参加する事を拒絶する根源になっているドーピング対策（バイオロジカルパスポート、アダムス等）を強制加入にする等をレギュレーションに盛り込み、チームの価値観に委ねてグループを選択させるシステムも再考、2021年の再改革にも期待しています。そこに糸口が見出されるかも知れませんね。</p>
<p>　この5年の間、プロコンチネンタルチームでなければ出場できないレースや環境を日本人の若手選手、スタッフに提供し経験させる事が出来ました。それが糧となって伸びた選手もいるでしょう。日本人選手の実力が伸びる環境を第一に自分も2014年まで毎年の様にNIPPOと共にチームの変革を支えて来た様に、時代のニーズにも合わせチームの運営に関わって行きたいと考えています。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 13:20:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サーファスが新作パニアバッグを2種発売　コストパフォーマンスに優れる意欲作</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480081</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アメリカのサイクルパーツ・アクセサリーブランドの「SERFAS」（サーファス）から、シングルパニアバッグとダブルパニアバッグが発売される。セーフティライトを取り付けられるループなどを設け、価格を抑えながらも機能面にこだわった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480114" rel="attachment wp-att-480114"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/856f0fa43454a834b29bb743966a0e33-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480114"></a><span class="caption">シングルタイプの「パニア」。肩にかけれるようにショルダーストラップも付属する　©SERFAS</span></figure></div>
<p>　シングル「パニア」は出し入れ口を丸めるロールトップタイプで、バッグの口が勝手に開かないようにシングルバックルで留められる。バッグは防水素材を採用しているため、突然の雨でも中身が水に濡れる心配はない。ドリンクボトルを入れるネットや、夜間に反射するリフレクトロゴを配した。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480115" rel="attachment wp-att-480115"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/0258db3d1377d6bdcbde5769f84c15f3-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-480115"></a><span class="caption">ダブル「パニア」はライトウェイのオフセットキャリアとの相性抜群だ　©SERFAS</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480117" rel="attachment wp-att-480117"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/e0c46ac0fa18078da2fa427996bc516a-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-480117"></a><span class="caption">バッグは片側18Lの容量。沢山の荷物が入る　©SERFAS</span></figure>
</div>
<p>　ダブル「パニア」は2つのバッグがセットになったフリップトップ方式のパニアバッグ。ナイロン製の手提げ用取っ手が付属し、持ち運び易くなっている。シングルの「パニア」同様に防水素材で、ドリンクネットやリフレクトロゴが付属。ライトウェイのオフセットキャリアとの相性がいいという。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■パニア（シングル）</span><br> 税抜価格：4,500円<br> カラー：ブラック/チャコール<br> 容量：22L（32×38cm）<br> 参考重量：784g<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■パニア（ダブル）</span><br> 税抜価格：5,400円<br> カラー：ブラウン、ブラック/チャコール<br> 容量：18L×2（32×38×13cm）<br> 参考重量：1074g<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/pa/serfas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「SERFAS」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 16:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス中南部の古都アルビでの休息日　好天続くツールは折り返し後半戦へ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480845</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　フランス中南部のアルビはローマ帝国によって都市が建設されたという古い歴史を持ち、画家のロートレックが生まれ育ったところとして知られる。直近のツール・ド・フランスでは2013年の第7ステージのゴールになっている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480850" rel="attachment wp-att-480850"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama404-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480850"></a><span class="caption">アルビの町並み　© Ville d’Albi</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アフリカ大陸に初のマイヨジョーヌ</h2>
<p>　その年は、モンペリエにゴールした前日の第6ステージで南アフリカのダリル・インピーがアフリカ大陸出身選手として初めてマイヨジョーヌを獲得していた。インピーは当時オリカ・グリーンエッジ（現ミッチェルトン・スコット）にいて、チームメートのサイモン・ゲランスからマイヨジョーヌを譲り受ける形で首位に立ったのだ。</p>
<p>　第6ステージはアンドレ・グライペルがスプリント勝利したのだが、大集団の前方の16人と、17番手以降の間に5秒のタイム差が開いた。マイヨジョーヌを着ていたゲランスはこの後方集団の中にいて、前方の集団に位置していたチームメートのインピーが図らずも首位になったのである。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480856" rel="attachment wp-att-480856"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMPEY-Daryl116p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480856"></a><span class="caption">2013年ツールの第6ステージ、アフリカ国籍初のマイヨジョーヌを獲得したインピー。今年は第9ステージで区間優勝を挙げている　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　アフリカ出身者としてはモロッコ生まれのリシャール・ヴィランクがすでにマイヨジョーヌを着用してはいたが、アフリカ大陸の国籍を持つ選手としては初めてのこと。ツール・ド・フランスの勢力図が変わりつつある時代だった。</p>
<p>　「ゲランスがボクにマイヨジョーヌを譲ってくれたんだと思う。夢を見たようにフワフワした感じだ。1日でマイヨジョーヌを失ったとしても、明日は最高の気分で走ることができるだろう」と語っていたインピーだったが、続くアルビのゴールでもそれを堅持した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">若きサガンの栄光</h2>
<p>　第7ステージのゴールがアルビだった。ここでパワーを見せつけたのが当時キャノンデールに所属していたペテル・サガンだ。レース序盤から逃げていた数選手を追って、キャノンデール勢がメイン集団の先頭に立ってペースメークをずっと続けていた。あまりのハイペースにグライペルやマーク・カヴェンディッシュらのピュアスプリンターがたまらず脱落していく。サガンにとってはそれが好都合だった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480849" rel="attachment wp-att-480849"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama403-600x400.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480849"></a><span class="caption">アルビにゴールした2013年の第7ステージはサガンがゴール勝負を制した　© ASO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480851" rel="attachment wp-att-480851"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/SAGAN-Peter067p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480851"></a><span class="caption">この日通算50勝目を挙げた23歳のサガン。この年は2度目のマイヨヴェール獲得。十分すぎる活躍だが、彼の栄光はまだ始まったばかり　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　最後はキャノンデールのアシスト陣がすべての逃げを吸収し、少人数となったゴール勝負をサガンが制した。キャノンデールはこの日、およそ150kmにわたってメイン集団の先頭でペースメークしたことになる。サガンはこの年の大会でそれまで区間2位が3回となかなか勝てなかったが、ライバルスプリンターがいないのだから最後はお得意のウイニングポーズを決めた。</p>
<p>　「チームはメイン集団をハイペースでけん引してスプリンターたちを脱落させてくれた。レースのほとんどで隊列を組んでゴールを目指してボクを導いてくれた。この勝利でチームの強さを証明できたはずだ」とゴール後の記者会見でサガンがコメントした。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480852" rel="attachment wp-att-480852"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMPEY-Daryl106p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480852"></a><span class="caption">初めてマイヨジョーヌを着て出走したインピー、この日は見事にジャージをキープ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　インピーはこのメイン集団に食らいつき、マイヨジョーヌを守った。「チームからはマイヨジョーヌを守ることが最優先と指示された。また1日夢のような気分が味わえるが、明日はピレネーだ。フルームらがそれを許してくれないと思う」とアルビの記者会見でインピーがコメントしたが、翌ステージはそのとおりになる。クリストファー・フルーム（当時スカイ）が人生で初めてマイヨジョーヌを獲得すると、最終日のパリまで手放すことなく、第100回大会の総合優勝者となるのだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ヴィノクロフの意地</h2>
<p>　時代をさかのぼって2007年の第13ステージでは、アルビで個人タイムトライアルが行われている。その年最初の長距離タイムトライアルは冷たい雨が降る中で行われた。濡れた路面にスリップして落車する選手も見られたが、終盤の選手が登場するころには雨も上がっていた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480853" rel="attachment wp-att-480853"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/WIGGINS-Bradley001p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480853"></a><span class="caption">当時コフィディスでエントリーしていたウィギンス。後にマイヨジョーヌをイギリスにもたらす　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この年は、トラック競技とのかけ持ちで当時コフィディスに所属していたブラッドリー・ウィギンス（イギリス）がいて、後のツール・ド・フランス総合優勝者としての才能を開花させようとしていた。まだ期待もされていなかったウィギンスはこの日の19番スタート。プロローグでいきなり4位に食い込んでいるが、タイムトライアルの強さはこのころからあって、アルビでは暫定のトップタイムを記録した。</p>
<p>　これを上回るタイムが生まれたのは129番あとに登場したアレクサンドル・ヴィノクロフだ。当時はスイス登録だったアスタナのエース、そして現在はカザフスタン登録となったアスタナのマネージャーとなるヴィノクロフは、ウィギンスのタイムを2分14秒も上回るタイムでフィニッシュ。後日ヴィノクロフはドーピング違反発覚によって記録がはく奪されるが、鬼気迫る走りでもあった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480855" rel="attachment wp-att-480855"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/VINOKOUROV-Alexandre001p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-480855"></a><span class="caption">ウィギンスを上回るタイムを出したヴィノクロフ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480875" rel="attachment wp-att-480875"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/VINOKOUROV-Alexandre002p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-480875"></a><span class="caption">常にどこか憂いのある佇まいだったヴィノクロフ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　2007年の総合優勝者は最終的にアルベルト・コンタドールになるのだが、よくも悪しくもこの年はヴィノクロフのツール・ド・フランスだった。ちょっと困ったような表情の深層にはカザフスタン国家の期待を背負う、か弱い人間の苦悩がにじみ出ていた。最有力といわれる立場の、逃げ出したくなるような責任感がヴィノクロフにはいつも見受けられた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480854" rel="attachment wp-att-480854"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/VINOKOUROV-Alexandre-101p-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480854"></a><span class="caption">満身創痍ながら逃げ切り劇を演じたヴィノクロフ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第14ステージでヴィノクロフはゴール前で観客と接触して落車。両ヒザを15針縫うという大ケガを負い、この日だけで28分50秒遅れて、ここで総合優勝争いから脱落している。ところが翌ステージ最初の峠でヴィノクロフがアタックし、さらに最後の峠で単独となってゴールまで逃げ切った。</p>
<p>　これもドーピング違反によって記録抹消となっているのだが、ゴール後にはヴィノクロフの気持ちがほとばしるようなコメントがあった。「ボクにとってのツール・ド・フランスは昨日で終わったが、今日もスタート時に励ましてくれたチームメートの士気のためにステージ勝利がほしかった。パリで表彰台の頂点に立つことだけを考えてあらゆる準備をしてきたが、本心としては残念な気持ちもある。でもこれがスポーツで、しかもフットボールやテニスとも違うものなんだ」</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">勝負どころの後半戦へ</h2>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480847" rel="attachment wp-att-480847"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama401-373x258.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480847"></a><span class="caption">アルビの市民ボランティアがおそろいのTシャツを着ておもてなし　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure><p>　2019年のアルビは前半戦の締めくくりとして登場。そして休息日のホスト都市を務め、さらに後半戦の開始となる第11ステージのスタート地点となった。</p>
<p>　アルビを出発すれば勝負どころのピレネー山脈はもうすぐだ。マイヨジョーヌを着用するジュリアン・アラフィリップにとって、はるかに望むピレネーの秀峰はどう見えるのか？　そして総合2位につけたイネオスのゲラント・トーマス、同3位のエガン・ベルナルがどんな戦いを仕掛けてくるのか？</p>
<p>　開幕時から好天が続く第106回ツール・ド・フランス。アルビの乾いて過ごしやすい空気にこれから始まる激闘のにおいが交じる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480848" rel="attachment wp-att-480848"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama402-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480848"></a><span class="caption">アルビからトゥールーズにかけてフランス随一の雄大なひまわり畑が楽しめる　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure></div>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/yamaguchi_400-120x120.jpg" title="山口和幸" alt="山口和幸"><span class="bold">山口和幸（やまぐち・かずゆき）</span><p>ツール・ド・フランスをはじめ、卓球・陸上・ボート競技などを追い続け、日刊スポーツ、東京中日スポーツ、ナンバー、ターザン、YAHOO!などで執筆。国内で行われる自転車の国際大会では広報を担当。著書に「ツール・ド・フランス」（講談社現代新書）、「もっと知りたいツール・ド・フランス」（八重洲出版）など。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピレリのタイヤ「P ZERO VELO」に新色のターコイズブルー　数量限定で発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480582</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのタイヤメーカー「PIRELLI」（ピレリ）から、「P ZERO VELO」（Pゼロヴェロ）の新色が数量限定で発売される。サイドウォールに鮮やかなターコイズブルーを配した。700x25Cのみラインナップする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480602" rel="attachment wp-att-480602"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/nmjhndlheclonpbe-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480602"></a><span class="caption">数量限定ターコイズブルーの「P ZERO VELO」　©PIRELLI</span></figure></div>
<p>　ピレリのタイヤは高級スポーツカーやF1カーのタイヤに使われている。自転車用タイヤは2017年にリリースされ、年々ラインナップが拡大している。</p>
<p>　新色のターコイズブルーが追加された「Pゼロヴェロ」は、F1のドライコンディションタイヤから名前を受け継いだモデル。独自開発の「SMARTNET SILICA」（スマートネットシリカ）によって、ウエット、ドライコンディション問わず、優れたグリップ力と軽やかな走りを実現する。</p>
<p>　タイヤはF1カータイヤと同様のデザインで、サイドのロゴとブランド名にターコイズブルーを配色。彩られたロゴだけが静かに主張するデザインになっている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">P ZERO VELO “COLOR” EDITION</span><br> 税抜価格：8,000円<br> サイズ：700×25C<br> カラー：ターコイズブルー</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/news/term/411" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「PIRELLI」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 19:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>100kmを無理なく走れる乗車姿勢とは？　乗り方の基本を学ぼう</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481124</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481125" rel="attachment wp-att-481125"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/100km500-top-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481125"></a><span class="caption">無理なく走れる乗車ポジションを知りましょう</span></figure><p>　自転車協会が運営するスペシャルサイト「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">ENJOY SPORTS BICYCLE</a>」では、スポーツ用自転車でのサイクリングライフに役立つ幅広い情報を、毎週更新中です。</p>
<p>　連載コラムシリーズ「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/100km-run/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">ロードバイク単独100km走破術</a>」では、単独100km走をこなすための、基本の乗車姿勢を紹介。最適な乗車ポジションは人によって異なりますが、明らかに大きな間違いをしたまま走っている人も少なくありません。サドルやハンドル位置の決め方など、基準となる乗り方のポイントを知って、無理なく100kmライドを実現しましょう。</p>
<p>　また、新シリーズ「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/howto/oyako01.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">親子でサイクリングを楽しもう</a>」がスタートしました。子供に自転車英才教育をほどこしたいサイクリスト諸氏に贈る連載。第1回はまず、子供と一緒に自転車に乗ることの、さまざまなメリットを紹介します。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481126" rel="attachment wp-att-481126"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/oyako101-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481126"></a><span class="caption">親子でサイクリングを楽しもう！</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481127" rel="attachment wp-att-481127"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/oki-top-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481127"></a><span class="caption">沖縄の絶景＆グルメを堪能するルートを紹介</span></figure>
</div>
<p>　<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">全国のサイクリングコース紹介</a>では、沖縄・名護を発着にした「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/oki.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">沖縄北部を疾走！　青く綺麗な海と沖縄の食を楽しむ約70kmの自転車旅</a>」を詳細リポートでお届けします。名護はツール・ド・おきなわのスタート・フィニッシュ地点としても有名。各種グルメや絶景ポイントを巡りつつ、走りごたえも十分な満点ルートです。</p>
<p>　このほかにも岐阜県で関ケ原合戦の足跡をたどる、歴史好きにはたまらない「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/course/seki.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">策謀！垂井コース</a>」も紹介。軍師・竹中半兵衛ゆかりの地や、平塚為広の居城・垂井城跡、毛利諸隊が布陣した南宮山など、義と策謀が交錯した戦いの地を周遊する、初級者にも走りやすい20kmのルートです。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481131" rel="attachment wp-att-481131"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/04-2-373x336.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481131"></a><span class="caption">ゲレンデを爽快ダウンヒル！！</span></figure><p>　マウンテンバイクのフィールド紹介では、北海道の「<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/m_course/akan.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">阿寒ロイヤルバレイスキー場　MTB コース</a>」が登場。スキー場に造られた、マウンテンバイク初心者から楽しめるフロートレイル（つづらおりのダウンヒルコース）です。夏のゲレンデをマウンテンバイクでダイナミックに走り抜けましょう！</p>
<p>　スポーツサイクリングに関わる著名人に話を聞くコーナーでは、自転車系YouTuberとして知られる<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/interview/030.html?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">けんたさん</a>への最新インタビューを始め、さまざまな自転車関連の著名人に、自転車との出会いや楽しみ方のポイントなどを聞いています。</p>
<p>　このほか、機材トラブルの事例を集めた<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/mecha/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">メカトラブル辞典</a>、<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/manner/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">自転車のマナーコラム集</a>、全国の専門店の<a target="_blank" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/store/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" rel="noopener noreferrer">店長を訪ねるコーナー</a>など、スポーツ用自転車を楽しみたい方に役立つ幅広い情報を掲載しています。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.sbaa-bicycle.com/sbaa_sp/?utm_source=cyclist.sanspo.com&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=text" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ENJOY SPORTS BICYCLE」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 20:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピレネー山脈で過ごす大会中盤戦　個人TTとトゥールマレー登坂で総合争いの形成見えるか</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480500</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大会序盤から数々のドラマが生まれている今年のツール・ド・フランス。ベルギーの首都・ブリュッセルを出発したプロトンは、フランスへと入国し北部から東部へ、そして中央山塊までやってきた。続く第2週はピレネー山脈へ。数々の難所がプロトンを待ち受け、選手たちは果敢に挑む。各ステージの特徴と勝負のポイントを見ていこう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480502" rel="attachment wp-att-480502"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Peloton-at-Col-de-la-Croix-Montmain010p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480502"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第1週はベルギーを出発し、ヴォージュ山脈、中央山塊と巡った。第2週はいよいよピレネー山脈へと入っていく（写真は第8ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p><span class="bold">●7月17日　第11ステージ　アルビ～トゥールーズ　167km　平坦</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480503" rel="attachment wp-att-480503"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st11-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-480503"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第11ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　休息日をアルビで過ごしたプロトンは、いよいよピレネー山脈へと針路をとることになる。第2週の初日は、おおよそ南西へと進んでいく平坦ステージ。前半に丘陵地帯へ寄り道をするが、スプリンターを振り落とすような難しい上りではなく、スプリンターチームを中心にレースが構築されていくと見られる。休みが明けて手始めに迎える1日は、総合系ライダーにとってバッドデイや大崩れは避けられることだろう。</p>
<p><span class="bold">●7月18日　第12ステージ　トゥールーズ～バニェール＝ド＝ビゴール　209.5km　山岳</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480504" rel="attachment wp-att-480504"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st12-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-480504"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第12ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　第2週で3回やってくる上級山岳ステージのうちの1つ目。130.5km地点に設けられる中間スプリントポイントまではおおむね平坦だが、これを過ぎるといよいよピレネーの山々へと突入していく。ツールではおなじみの1級山岳ペイスルード（登坂距離13.2km、平均勾配7％）を越え、約20kmのダウンヒルを経て迎える1級山岳ラ・ウルケット・ダンシザン（登坂距離9.9km、平均勾配7.5％）がこのステージのカギに。頂上にはボーナスポイントが設けられ、1位通過から順に8秒、5秒、2秒のボーナスタイムが付与される。総合系ライダーがこのポイントをめがけて動きを見せるようだと、その後に控えるフィニッシュまでの20.5kmのダウンヒルも利用してライバルからの逃げ切りを図る可能性がある。頂上フィニッシュではないため、タイムを失わないことが大前提のステージだが、見立てに反して攻撃的なレースとなるかもしれない。</p>
<p><span class="bold">●7月19日　第13ステージ　ポー～ポー　27.2km個人タイムトライアル</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480505" rel="attachment wp-att-480505"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st13-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-480505"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第13ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　今大会唯一の個人タイムトライアルステージ。ステージレースにおいて個人タイムトライアルは総合成績を狙ううえで勝負を分けるポイントになるが、今回はどうか。総合系ライダーの中でも、このステージを機に上位浮上をもくろむ選手、その後の山岳を見据えてタイムを大きく失わないことを重視する選手、失ったタイムを取り戻すことを狙う選手、目的はさまざまになりそうだ。いずれにしても、このステージで総合争いの大勢が決することはないだろう。コースはポーの市街地を抜けて南進。その後折り返すようにしてポーへと戻ってくる。前半から中盤にかけてアップダウンがあるが、後半は平坦基調。そして、残り1kmを切って17％の急坂をこなしてフィニッシュへ。ペース配分が大きな要素を締めることになるだろう。</p>
<p><span class="bold">●7月20日　第14ステージ　タルブ～トゥールマレー・バレージュ　117.5km　山岳</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480506" rel="attachment wp-att-480506"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st14-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-480506"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第14ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　近年は上級山岳ステージにおいてレース距離を短めに設定するのがトレンドとなりつつあるが、今年のツールでもレース展開の活性化を狙って短めながら難易度の高いステージが用意された。まず、レース中盤で上る1級山岳コル・ドゥ・スロール（登坂距離11.9km、平均勾配7.8％）が第1関門。ここで集団が自然と絞り込まれていき、その後のダウンヒルを終える頃には精鋭のみが残っていることだろう。そして、ピレネー山脈を代表する山岳、トゥールマレー峠で本格勝負。登坂距離19km、平均勾配7.4％の上りは、フィニッシュ前3kmから10％前後の起伏となり、総合系ライダーたちがさまざま攻撃を繰り出すはずだ。前日の個人タイムトライアルを受けて、マイヨジョーヌ候補たちが戦術を練りに練ってくるに違いない。レース距離は117.5km、全体的にハイスピードとなるか。チームによっては、アシストを前方に送り出して終盤のエース合流で勝負をかける「前待ち」を仕掛けてくることも考えられる。</p>
<p><span class="bold">●7月21日　第15ステージ　リムー～フォア プラット・ダルビ　185km　山岳</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480507" rel="attachment wp-att-480507"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/st15-286x172.jpeg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-480507"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019 第15ステージプロフィール　©︎A.S.O.</span></figure><p>　ピレネーステージの最終日は、1級から2級の山岳が4カ所登場。レース前半に2級コル・ド・モンセギュール（登坂距離6.8km、平均勾配6％）を越え、中間スプリントポイントを通過すると、その後は1級山岳が立て続けに3つ立ちはだかる。ポール・ド・レール（登坂距離11.4km、平均勾配7％）から集団が本格的に絞り込まれ、続くミュール・ド・ペゲール（登坂距離9.3km、平均勾配7.9％）にボーナスポイントが用意される。頂上手前約3kmから10％を超える急勾配となり、最大では18％の区間も。頂上にフィニッシュラインが敷かれるフォア プラット・ダルビは、登坂距離11.8km、平均勾配6.9％。フィニッシュに近づくにつれて勾配が緩くなっていき、最後は3％に。急坂を利用した攻撃ができない分、ライバルとの駆け引きをいかにモノにできるかとなってきそう。レース展開次第では、ミュール・ド・ペゲールでボーナスタイム獲得を狙った動きから、総合系ライダーたちの争いが活性化することもあり得る。</p>
<p>　このステージを終えると、大会は2回目の休息日を迎える。第3週は運命のアルプス決戦。フランス南東部のニームへ移動して、アルプスの山々に心身を備えていく。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 05:30:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユアンが全グランツールでのステージ優勝達成　マイヨジョーヌはアラフィリップが堅守</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481146</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019は現地時間7月17日から第2週がスタート。この日は第11ステージが行われ、スプリントによる優勝争いとなった。これを制したのはカレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）。ツール初優勝を飾るとともに、3つのグランツール（ジロ・デ・イタリア、ツール、ブエルタ・ア・エスパーニャ）すべてでステージ優勝を挙げた選手となった。個人総合首位のマイヨジョーヌでスタートしたジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）はその座を守っている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481149" rel="attachment wp-att-481149"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/EWAN-Caleb021pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481149"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第11ステージ。スプリントをカレブ・ユアンが勝利。全グランツールでのステージ優勝を達成した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">フランス南部の大都市トゥールーズへ</h2>
<p>　前日に今大会最初の休息日を過ごした選手たち。第10ステージのフィニッシュ地・アルビに滞在し、プレスカンファレンス（記者会見）や軽めのトレーニング、休養に時間を割いた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481151" rel="attachment wp-att-481151"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_3025-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481151"></a><span class="caption">愛娘とスタート前の時間を過ごすアンドレア・パスクアロン　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　大会は中盤戦へ突入。この日からはピレネー山脈を目指して進んでいくことになる。第11ステージはアルビをスタートして、南西の街・トゥールーズにフィニッシュする167km。前半に丘陵地帯へ寄り道をするが、2カ所のカテゴリー山岳はいずれも中間地点までにクリア。後半は平坦基調となり、スプリンターチームを中心にレースが作られていくことが予想される。</p>
<p>　注目される最終局面は、残り6kmから数カ所の鋭角コーナーが現れ、道幅も狭くなる。わずかな距離ながらも上下動があり、ここでいかに好ポジションを固めていけるかがスプリントに向けたカギとなりそう。その後はトゥールーズ市街地を進んでいき、フィニッシュへとたどり着く。</p>
<p>　何より、休み明けの選手たちにとっては平坦かつレース距離がほどほどとあって、脚慣らしにピッタリの1日。ただ、第10ステージのように集団を破壊するほどの風や、落車、バイクトラブルには注意が必要。このステージをしっかり走り切って、ピレネーへの下地作りをしたいところだ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481153" rel="attachment wp-att-481153"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_3029-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481153"></a><span class="caption">故郷アルビでのスタートに笑顔を見せるリリアン・カルメジャーヌ　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　ちなみに、この日のスタート地・アルビはリリアン・カルメジャーヌ（フランス、トタル ディレクトエネルジー）の出身地。レース前には多くの地元関係者に囲まれ、ファンからの大きな歓声も受けた。そして笑顔でスタートラインへと向かった。</p>
<p>　第1週が終わった時点での4賞は、個人総合首位のマイヨジョーヌがアラフィリップ、ポイント賞のマイヨヴェールがペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）、山岳賞のマイヨアポワがティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）、新人賞のマイヨブランがエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）。それぞれスペシャルジャージに身を包んでスタートを切る。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">地元スタートのカルメジャーヌがファーストアタック</h2>
<p>　レースは地元スタートに意欲を燃やしたカルメジャーヌのファーストアタックで幕を開けた。これに追随したのはアントニー・ペレス（フランス、コフィディス ソルシオンクレディ）、ステファヌ・ロセット（フランス、コフィディス ソルシオンクレディ）、アイメ・デヘント（ベルギー、ワンティ・ゴベール）。4人はそのまま逃げグループ形成となり、10km地点を過ぎる頃にはメイン集団に対して2分10秒のリードを得た。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481155" rel="attachment wp-att-481155"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/CALMEJANE-Lilian305p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481155"></a><span class="caption">リリアン・カルメジャーヌ（先頭）のアタックから第11ステージのレースが幕を開けた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　その後も少しずつリードを広げていく先頭の4人。この日1つ目のカテゴリー山岳であった、32km地点の3級コート・ド・トナックを越える時点では2分55秒差。このタイム差が最大の開きとなり、その後はメイン集団のコントロールのもとレースが進んでいった。なお、この上りではデヘントが1位で通過している。</p>
<p>　それからは2分から2分30秒の間を行き来した先頭4人とメイン集団とのタイム差。この間に通過した4級山岳（77km地点）はペレスがトップ通過。87km地点で迎えた中間スプリントもペレスが1番に通過した。</p>
<p>　メイン集団は中間スプリントポイントに向けて動き出し、全体のペースが上がっていく。ポイント獲得をかけたスプリントは、エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）が集団先頭を確保し、全体の5位で通過。以下、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）、ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）と続いた。</p>
<p>　以降も集団が先頭4人を射程圏内にとらえたまま残り距離を減らしていく。残り50kmでその差は約1分。あとは、いつ逃げメンバーをキャッチするかが焦点となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481157" rel="attachment wp-att-481157"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Peloton362p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481157"></a><span class="caption">ひまわり畑の中を進んでいくプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">難局を打開して勝利をつかんだユアン</h2>
<p>　順調にレースを進めていたメイン集団に緊張感が走ったのは残り30km。数人が絡む落車が発生。これに巻き込まれたナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）、リッチー・ポート（オーストラリア、トレック・セガフレード）、マイケル・ウッズ（カナダ、EFエデュケーションファースト）はしばらくして集団へ戻ることができたが、第1週で活躍したジュリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）は再びバイクにまたがったものの集団復帰はできず、ニキ・テルプストラ（オランダ、トタル ディレクトエネルジー）は負傷によりリタイアとなった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481159" rel="attachment wp-att-481159"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TERPSTRA-Niki327pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481159"></a><span class="caption">フィニッシュまで残り30kmでのクラッシュでニキ・テルプストラが負傷リタイアとなった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　先頭の4人はタイム差を縮められながらも粘りを見せ、簡単には捕まらない意思を見せる。残り10kmとなったところで、デヘントが単独でアタックすると、他の3人を引き離して独走へと持ち込む。スプリント態勢を徐々に整えるメイン集団との差は30秒程度の時間帯がしばらく続いたが、残り5kmになるとともにユンボ・ヴィスマが集団先頭に立ったところで、その差はあっという間に小さくなっていく。そして残り4.5km、最後まで逃げ続けていたデヘントが集団へと引き戻された。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481161" rel="attachment wp-att-481161"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian328p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481161"></a><span class="caption">メイン集団でレースを進めたマイヨジョーヌのジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　スプリントに向けてプロトンの主導権を握ったのはユンボ・ヴィスマ。人数をかけてトレインを組み、タイミングを図りながら牽引役が切り替わっていく。残り1.5kmとなったところでミケル・モルコフ（デンマーク、ドゥクーニンク・クイックステップ）も上がってくるが、ユンボ・ヴィスマトレインはすぐに先頭のポジションを取り戻し、最終局面までの状況を整えていく。今大会2勝目を目指すエーススプリンターのディラン・フルーネウェーヘン（オランダ）にとっては、勝負を決めるまでの絶好の条件がそろった。</p>
<p>　残り250m、満を持して飛び出したフルーネウェーヘン。その後ろでは、この時を待っていたかのようにユアンがチェックに動き出す。残り100mでフルーネウェーヘンに並びかけると、両者並ぶようにしてフィニッシュラインへ。互いにハンドルを投げ出してのフィニッシュは、写真判定の末わずかな差でユアンに軍配が上がった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481163" rel="attachment wp-att-481163"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/EWAN-Caleb425pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481163"></a><span class="caption">ハンドルを投げ出したの大接戦はカレブ・ユアン（先頭左）に軍配が上がった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　ユアンにとって、ツール初出場初勝利であるとともに、すべてのグランツールでのステージ優勝を達成。残り10kmを切って、リードアウトマンのジャスパー・デブイスト（ベルギー）がクラッシュによって後方へと下がってしまったが、スプリントに向けて手薄な状況を打破しての勝利に喜びを爆発させた。最終局面については、ロジャー・クルーゲ（ドイツ）の引き上げによってポジションを確保し、フルーネウェーヘンの動きに合わせることを決めていたという。「本当に信じられない。夢がかなった瞬間だ」とコメントした。</p>
<p>　このスプリントでは、ユアンと競ったフルーネウェーヘンが2位、ヴィヴィアーニが3位。総合上位陣では、結果的にステージ最下位でのフィニッシュとなったチッコーネ以外は、いずれもユアンと同タイムでフィニッシュした。もちろん、個人総合首位のアラフィリップもこの中に含まれ、マイヨジョーヌをしっかりとキープ。同様に、マイヨヴェールのサガン、マイヨアポワのウェレンス、マイヨブランのベルナルもその座を保持する。チーム総合では、モビスター チームがトップに立っている。なお、チッコーネはアラフィリップから総合タイム差14分35秒差の29位まで順位を落とし、上位戦線から完全に脱落した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481166" rel="attachment wp-att-481166"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian336p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481166"></a><span class="caption">危なげない走りでマイヨジョーヌを守ったジュリアン・アラフィリップ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　いよいよ大会はピレネーの山々へと入っていく。翌18日に行われる第12ステージは、トゥールーズからバニェール＝ド＝ビゴールまでの209.5km。130.5km地点に設定される中間スプリントポイントまではおおむね平坦基調だが、その後は2つの1級山岳がそびえたつ。1級山岳ペイスルード（登坂距離13.2km、平均勾配7％）を越え、約20kmのダウンヒルを経て迎える1級山岳ラ・ウルケット・ダンシザン（登坂距離9.9km、平均勾配7.5％）には、ボーナスポイント（1位通過から順に8秒、5秒、2秒のボーナスタイム付与）が設けられる。その後はフィニッシュまでの20.5kmのダウンヒル。ボーナスポイントをめがけて総合系ライダーが動くようなことがあれば、続くダウンヒルも含めたアグレッシブなレースになることも考えられる。有力選手たちの出方に注目だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第11ステージ結果</span><br> 1	カレブ・ユアン（オーストラリア、ロット・スーダル）	3時間51分26秒<br> 2	ディラン・フルーネウェーヘン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+0秒<br> 3	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）<br> 4	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 5	イェンス・デブシェール（ベルギー、カチューシャ・アルペシン）<br> 6	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 7	ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）<br> 8	セース・ボル（オランダ、チーム サンウェブ）<br> 9	アレクサンドル・クリストフ（ノルウェー、UAE・チームエミレーツ）<br> 10	ワレン・バルギル（フランス、アルケア・サムシック）<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	 47時間18分41秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+1分12秒<br> 3	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	+1分16秒<br> 4	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+1分27秒<br> 5	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+1分45秒<br> 6	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+1分46秒<br> 7	アダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+1分47秒<br> 8	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+2分4秒<br> 9	ダニエル・マーティン（アイルランド、UAE・チームエミレーツ）	+2分9秒<br> 10	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+2分33秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	257 pts<br> 2	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	184 pts<br> 3	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	174 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）	43 pts<br> 2	トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）	37 pts<br> 3	ジュリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	30 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 47時間19分57秒<br> 2	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+30秒<br> 3	ダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+3分16秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 142時間19分38秒<br> 2	トレック・セガフレード	+1分30秒<br> 3	ボーラ・ハンスグローエ	+14分59秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ディスクブレーキで伝統の走りを進化　タイム「アルプデュエズ01 ディスク」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481090</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今回のバイクインプレッションはタイムの「アルプデュエズ01 ディスク」。軽量でありながら優れたバランスで高評価だったリムブレーキ仕様に対し、ディスクブレーキ仕様の走りはどう変わったのか試した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481105" rel="attachment wp-att-481105"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_8375-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481105"></a><span class="caption">タイム「アルプデュエズ01 ディスク アクティブフォーク仕様」　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">玄人好みな走りは健在</h2>
<p>　名作「VXRS」のカッコよさと性能が強烈に残っている筆者。いつまで当時のイメージを引きずっているのかという話ではあるが、パオロ・ベッティーニが世界選手権ロードを制したゴールスプリントは最高だった。タイムのバイクはクライマーからスプリンターと脚質を選ばず、数多くのプロ選手が絶賛。フレームがアルミからカーボンへと移り変わる黎明期から活躍を収めたタイムは、素材を知り尽くしたマイスターであった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481107" rel="attachment wp-att-481107"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_8388-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481107"></a><span class="caption">シャープなデザインになったアクティブフォーク　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　10年以上の時を経てたが、タイムのラインナップは変わらず玄人好みの味付けがなされたバイクが揃っている。「アルプデュエズ01」もそのうちの1台だ。軽量性をウリにした乗り味ながら、バランスも追及。走りの軸となるフォークは振動減衰システムを搭載した「アクティブフォーク」仕様も選択が可能だ。重量がかさんだとしても、コンフォート性能を高め、ロードレースにおける速さに繋げている。ただ軽いだけ、硬いだけでもないバランスの良さが“走る”ライダーから支持される所以だろう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">旧ロゴが復活！</h2>
<p>　そんな万能機に新たにディスクブレーキ仕様が加わった。基本的な仕様をそのままに、スルーアクスルとフラットマウントタイプのディスクブレーキを装備したモデルだ。また重量が増してしまったわけだが、タイムが選択した新たな取り組みには理由があるはず。乗る前から期待は高まった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481108" rel="attachment wp-att-481108"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_8390-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481108"></a><span class="caption">「TIME」ロゴが復活　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　まず注目のポイントはロゴだ。一時期はダウンチューブから消えていた「TIME」ロゴが復活。世界的には工業デザインはシンプルな方向で、ロゴを小さくする配置する方向にあるというが、タイムのフレームにはTIMEが似合う。ホログラムは光や角度によって色を変え、高級感を演出。ぼてっとしていたアクティブフォークはより洗練された。ディスクブレーキを搭載しつつも、全体的にシャープなデザインだと感じる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481106" rel="attachment wp-att-481106"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_8384-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481106"></a><span class="caption">スルーアクスルが走りを引き締める　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　さて、走りはどうだろうか。やっぱりハンドリングは重々しい。タイムらしいどっしりと構えた安定感がフォークを通して伝わってくる。荒れた路面を走ると顕著で、角が取れた適度なロードインフォメーションしか感じない。スルーアクスルになったからか、コーナリングで粘りもさらに加わった。もうハンドルに手を乗せていればバイクが勝手に走ってくれる、そんなイメージに近い。速度が上がれば上がるほど良い印象が高まっていった。</p>
<p>　前回、リムブレーキ仕様でスプリントを試みた際、1000Wを超えた時にリア付近に軽量フレームが故の若干のしなりを感じた。だが、ディスクブレーキ仕様ではスルーアクスルの採用によって走りが引き締まり、リムブレーキ使用よりもう1歩踏み込んだペダリングが可能となった。物理的に重量が増してはいるが、速さへと変換できたポイントと言えるだろう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481109" rel="attachment wp-att-481109"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_8425-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481109"></a><span class="caption">タイムらしい安定感のある走りに磨きがかかり、オールラウンダーとしての性能をアップさせた　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<p>　ディスクブレーキは新しいトレンドであるが、アルプデュエズ01は伝統的な走りにうまく取り込めていた。長所をさらに伸ばすことで、短所をカバーする好例であった。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■タイム「アルプデュエズ01 ディスク」</span><br> 税抜価格：650,000円（アクティブフォーク仕様）<br> サイズ：XXS、XS、S、M、L、XL<br> カラー：ダークグレイ マット（グロスロゴ）、ダークグレイ グロス（マットロゴ）、レッド グロス（マットロゴ）<br> 重量：840g（サイズS）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.podium.co.jp/time/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「タイム」ウェブページ（ポディウムウェブサイト内）</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 11:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シマノのカジュアルサイクリングシューズ「CT5」に新色グレー、ブルーが登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481179</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　シマノからカジュアルスタイルのサイクリングシューズ、「CT5」（シーティーファイブ）の新色として、グレーとブルーの2色が登場した。継続となるブラック、ネイビー、またウイメンズのブラックとあわせて、豊富なカラーバリエーションでファッションに合わせやすい、スニーカータイプのSPDビンディングシューズだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481180" rel="attachment wp-att-481180"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/shimano01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481180"></a><span class="caption">シマノのサイクリングシューズ「CT5」に新色が登場　© SHIMANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481181" rel="attachment wp-att-481181"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/shimano02-174x220.jpg" alt class="size-sp_serialpost-thumbnail wp-image-481181"></a><span class="caption">靴底にSPDタイプのビンディングクリートを装着可能　© SHIMANO</span></figure><p>　CT5は街中ではスニーカーとして使いつつ、自転車に乗る際はペダルに固定して快適なサイクリングを実現する多用途シューズ。ルックスはスニーカーそのもので、カジュアルスタイルと違和感なく合わせられる。ミッドソールには衝撃を吸収するEVA素材を採用し、歩行時の快適性をキープ。ソール剛性も比較的柔らかめとし、歩きやすい作りとなっている。</p>
<p>　一方で自転車に乗るときは、ソールに内蔵されたシャンクプレートが、しっかりとペダルにパワーを伝達。シューズ後部や靴ひもには反射素材を配し、夜間乗車時の安全性にも配慮している。<br style="clear:both"></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481182" rel="attachment wp-att-481182"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/shimano03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481182"></a><span class="caption">新色のブルー（左）とグレー　© SHIMANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481183" rel="attachment wp-att-481183"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/shimano04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-481183"></a><span class="caption">継続の3色、左からネイビー、ブラック、ブラック（ウイメンズ）　© SHIMANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■CT5（シーティーファイブ）</span><br> 税抜価格：12,000円<br> カラー：（新色）グレー、ブルー、（継続）ネイビー、ブラック、（ウイメンズ）ブラック<br> サイズ：36-48（ウイメンズは36-40）<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://bike.shimano.com/ja-JP/home.html" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「シマノ」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 12:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>MTBマラソンレース第3戦　相次ぐトラブルであわや熱中症も、執念のUCIポイント獲得</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/479293</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　マウンテンバイク（MTB）クロスカントリーの門田基志選手（チームジャイアント）と、まな弟子の西山靖晃選手（焼鳥山鳥レーシング）のヨーロッパ遠征記。門田さんにとっての“アナザースカイ”だというドロミテを後にし、次なる戦いの地、チェコのホレショフへと向かいます。出走するのは6月29日開催の117km、獲得およそ3340m（非公式）からなるマラソンレース「Bikemarathon Drásal」。順調な出だしでしたが、不運のパンクと、たった一度の水分補給の失敗が命とりに…。どんな窮地に立たされても詳細を伝える、門田さんのレースリポートです。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480133" rel="attachment wp-att-480133"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/d2ef3bb2e859b4d1f92b5f362a4494df-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480133"></a><span class="caption">ボロボロになりながらUCIクラス24位でゴールした門田基志選手　©Bikemarathon Drásal</span></figure></div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　レース地まで車で30分ほどのチェコの田舎町、ナパイェドラに到着。ホテルの裏にあるモラバ川の川沿いにサイクリングロードが整備されていて、カフェも点在していて軽く足を回すのには適していた。近場のサイクリングロードを走りつつ、バイクをチェックしたり体の感覚を確かめる。サイクリングロードを行き交う人たちにロードバイクに乗っている人が少ない。石畳や未舗装路が点在する道路事情が影響しているのだろう。</p>
<p>　そしてチェコの夕食。個人的な意見だが、はっきりいってチェコでは食事はそんなに期待できない。というのも注文してどんな料理が出てくるのかがわからないからだ。レース前夜の食事は過去に食べたことのあるメニューで失敗しないものを選ぶようにするのが鉄則だ。英語が通じているようで通じていない場合が多いのもチェコ（笑）。留学経験がある西山が英語で伝えるも、相手は笑顔で「無理です。わかりません」という空気を漂わせることが度々ある。こうなったらあとは人間力とスマホ頼み。食はレースを左右する重要な要素。怯んだら負けだ。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">一山全部、まさかの先頭牽引</h2>
<p>　そしてレース当日。朝が早いので、前日に買っておいたパンやシリアル、フルーツ、肉類も長距離系のレースには必要なので、ハムなど調理しないでも食べられるものを中心に食べる。マラソンレースの場合、ハンガーノックを心配してつい食べ過ぎてしまいそうになるが、コンディションを崩さないためにもいつもの摂取量を守ることが重要だ。</p>
<p>　余裕を持ってレース会場に到着し、バイクの最終調整とウォーミングアップ。と思ったが、朝は寒くて動くと体が冷えるので日向ぼっこすることに。これもマラソンレースにありがちで、スタートから追い込む必要がないので、わりとゆるい。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480151" rel="attachment wp-att-480151"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/3124201c84c28777ab5ab557c8a0b85f-373x248.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480151"></a><span class="caption">©Bikemarathon Drásal</span></figure><p>　スタートラインへはUCIランキング順に呼ばれて位置につく。我々2人は中盤ほどの位置でスタートとなった。待機している間は周りの選手が強く見えるもので、「おい西やん！周りの選手めっちゃ強そうやなぁ〜。前の人、筋肉すごくてゴリラみたいだ！俺ら上半身の筋肉足りんな〜」等と話すが、実際には彼らとわりと良い勝負ができてしまうのだ。</p>
<p>　程なくしてカウントダウンが始まり、爆音のスタート合図で思わず「びっくりした！」と言葉が出てのスタートとなった。スタート後はロードレースのように集団がまとまってロータリーに突入する。前の選手がハンドサインを出して後方を導き、さらに後ろの選手も集団が安全に通過できるように配慮するのはXCO（クロスカントリー・オリンピック）レースと異なるところだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480136" rel="attachment wp-att-480136"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/65ca58b08e2d9aa398598b9c733a8dc7-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480136"></a><span class="caption">©Bikemarathon Drásal</span></figure></div>
<p>　その後、緩やかな上り基調の舗装路から石畳、少し走って荒れた林道に突入した。林道ではラインが2本しかなく、集団が2列に展開して一気に詰まり始めるが、皆さすがに上手いのでラインが出来、程なく安定して突き進む。その後林道で一つ目の頂点へ向けてヒルクライムがスタートした。</p>
<p>　なんとなく踏めるし、今年は先頭のペースが遅いなと思いながら15位前後で走っていたら、ふと前が空いた。フラフラ〜っと先頭付近まで上がってしまうと、イケイケな性格を抑えることはできず、一気にレースの先頭まで上がってしまった（笑）。それでも余裕があるので少しペースを上げつつレースを引っ張ってみる。すぐに誰か出てくるだろうから、先頭付近で展開して下に入ろう、と思っていたら…？？誰も出てこず整然と並んでいる！？　気持ちいいので、気にせず一山全部を先頭固定で引っ張ってみることにした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480135" rel="attachment wp-att-480135"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9b18ca19adf6762c3530c0109899b0f6-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480135"></a><span class="caption">©Bikemarathon Drásal</span></figure></div>
<p>　その後のアップダウンで10位前後に落ち着き、最初の長い下りに入る。しかし前の集団で展開している西山との間に入った選手が遅すぎて、前方から大きく遅れをとる展開になってしまった。マラソンレースでは中盤以降は近くを走っている選手の傾向が分かるが、さすがに最初の下りで、しかもフルサスであそこまで遅いとは予想できなかった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">パンクに給水ミス…相次ぐトラブル</h2>
<p>　林道のキャンバーのコーナーでインから強引に抜いて一気に加速。メーターをチラと見ると時速70kmも出ていた。こうなるとペダリングしても加速できないのでエアロポジションで下るが、大き目の石1個で落車にする危険性が高まる。視界が広いkabutoの「サングラス121」は風の巻き込みがなく、視認性抜群で安心してかっ飛ばせるが、どんなに視認性が良くても土煙の集団に追いつくと前が見えないので、そうなるとあとは前を信じて突き進むのみだ！</p>
<p>　下りきったところで前の集団が見えてきてロックオン！ 自分がいる集団の先頭を引きつつ攻めの走りでリバークロスに思いっきり突っ込んだら…「ガツン！！」。リヤをリム打ちした感覚がした。慌てて下をみてタイヤを確認すると少し空気が抜けているような抜けてないような…暫く走ってみたら、やっぱり抜けてました！</p>
<p>　前の集団の後ろまで追いついた矢先にパンク修理で足止めを喰らうことになった。さっき強引に抜いた選手にも追い抜かれることに。なんとか復帰したが「リムにダメージがあるかも？」「タイヤは大丈夫か？」と気になって下りや荒れたセクションで思いっきり攻めきれなかった。</p>
<p>　レースも中盤、数名の集団で走ることが多いコースレイアウトで、しかも気温も上がってきた。補給地点はしっかりしているが、もらったボトルの水が半分しか入っていなかった！ 慌ててもう一個もらおうとしたが受け取れず、集団から遅れるわけにもいかないのでそのままレースに復帰する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480134" rel="attachment wp-att-480134"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/0a3306d75d597bc3e40f5f8d037e20ce-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480134"></a><span class="caption">©Bikemarathon Drásal</span></figure></div>
<p>　一山越えてほぼ空っぽのボトル、小腹が空いてきて持っていた固形の補給をとると喉が乾いて喉を通りにくい。あと15km程度…。容赦無く降り注ぐ太陽、脱水になり始めた足が痙攣し始めた。「ヤバイ、持たない！」と思い、ペースダウンを余儀なくされたが一度脱水に陥るとレース中の回復が難しいのも事実だ。</p>
<p>　なんとか補給地点に辿り着いた頃には少し寒気もして、熱中症予備軍になっていたが、停車して水分を多めに取り、ボトルも2本もらい中身も満タンであることを確認！ レース70km地点で、まだあと40km以上残っている。回復させて巻き返しだ！と気持ちが先行するが、体が動く気配はない。</p>
<p>　少し悲壮感が漂い始めた僕の背後から「オツカレサマデ～ス」「ゲンキデスカ～？」と、片言の日本語を話すドイツ人を含む集団が現れた（笑）。この変なノリの集団にドッキングしたおかげで集中力が戻り、暫く集団で展開した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480137" rel="attachment wp-att-480137"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/73c70e963604a52e33f1da64514de0c5-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480137"></a><span class="caption">©Bikemarathon Drásal</span></figure></div>
<p>　後半に入っても足の痙攣は収まらず、ポジションを変えたり踏み方を変えながら騙し騙し走った。出来た集団でまたペースを上げるも、地獄絵図のように泥沼化した水溜りに突っ込んで集団は崩壊。突っ込んで止まる選手、上手く避けた選手、急ブレーキで止まった選手、各々再スタートしてバラバラになった。長いマラソンレースではバイクを傷めない走りがレースを左右する。この場合、ブレーキで止まった選手や脇道を押して歩いた選手より泥に突っ込んだ選手がゴールまでに大きなハンデを背負うことになる。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">西山が世界選手権の出場権獲得</h2>
<p>　レース終盤、小刻みなアップダウンとテクニカルセクションが続くと集団はばらけて単独走行になり、長い登坂に入ると追いつかれドッキング。さらに距離が長いと僕が集団から遅れてしまい、さらにアップダウンで追いつくというレース展開では順位も上がらず、小さな集団内で最後のレースが展開し始めた。</p>
<p>　そして見覚えのある草原が見えてきた。そこは去年最後の最後にパンクした因縁の場所。そう認識した時、後ろから追い上げてくる選手が見えた。振り払うように下り基調で加速して、エアロポジションで舗装路を下り、最終の池周辺を回ってゴールへと向かう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480138" rel="attachment wp-att-480138"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/032518d37d6d51c3d430066b384ccb4f-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480138"></a><span class="caption">©Bikemarathon Drásal</span></figure></div>
<p>　メイン会場に戻った時に、最後に競り合った選手は池の対岸で他の選手と競り合っていた。ボロボロになりながらUCIクラス24位でフィニッシュした。</p>
<p>　絶好調の西山は単独で世界選手権の出場権を獲得する20位以内でフィニッシュ。マラソンレースでの強さが際立ってきた。XCOより、XCM（クロスカントリー・マラソン）の方が西山には向いているとアドバイスし、今日に至る。昨年より10分以上早くゴールしているのを見ると、レースレベルが下がったわけでもなく、単に西山の才能が開花し始めた令和元年！ といえる。</p>
<p>　一方で自分は、長い距離、特に登坂が長いと対応が難しい。加齢に抗いながら進化を遂げるためには、より一層の調整と基礎を作らなければならない。まだまだヤル気だけど、脱水でボロボロで動けなくなっていたら、優しい弟子がバイクまで洗ってくれて感謝感激の43歳！</p>
<p>　次は連戦による疲労との勝負だ。そしてUCIレース最長にして最難関の130km獲得標高7000mのMBレースに挑む！ 気力は満点だが…体はボロボロだ（笑）。</p>
<p>（画像提供：門田基志）</p>
<p><span class="right">＜つづく＞</span></p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/09/kadota-100.jpg" title="門田 基志" alt="門田 基志"><span class="bold">門田 基志（かどた・もとし）</span><p>1976年、愛媛県今治市生まれ。世界最大の自転車メーカー、ジャイアント所属のMTBプロライダー。選手として国内外のレースに参戦する一方、レース以外のサイクリングツアーも展開。石鎚山ヒルクライム、サイクリングしまなみなど数多くの自転車イベントを提案し、安全教室の講師やアドバイザーも務めるなど、自転車文化の発展に奔走している。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 17:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾発のヘルメットブランド「KPLUS」が日本上陸　スタイリッシュな5種を発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481213</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　台湾のヘルメットブランド「KPLUS」（ケープラス）の日本ローンチイベントが7月17日、東京・稲城市の「CROSS COFFEE」（クロスコーヒー）で開催された。日本国内の代理店を務める「Champion System Japan」（チャンピオンシステムジャパン）の棈木亮二社長が、日本初上陸したブランドとその製品について解説。国内では5種類のヘルメットを展開する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481300" rel="attachment wp-att-481300"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6091-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481300"></a><span class="caption">「KPLUS」が日本に上陸。5種のヘルメットを展開する。写真は「シュレーヴォ」　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">多様化するニーズに応える</p>
<p>　「KPLUS」は2014年に台湾で生まれたブランドで、ヘルメットのOEM（他社ブランドの受託製造）で30年の実績を持つ会社を母体としている。「スポーツとファッションを融合させる」をコンセプトに、洗練された形状を追求。多様化するサイクリストのニーズに合うものを手掛けている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481302" rel="attachment wp-att-481302"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6118-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481302"></a><span class="caption">クロスコーヒーの一角に並ぶ「KPLUS」のヘルメット　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure><p>　特徴的なのが製品に関する考え方だ。価格や性能で製品の上下を決めるのではなく、製品をリリースする時のデザインや新しい技術などの流行によって、「ジェネレーション」という区切りを設定。追加生産を行わず、一定数のみ販売する方式を採用している。</p>
<p>　今回日本で展開するヘルメットは「ULTRA」（ウルトラ）、「QUANTA」（クアンタ）、「VITA」（ヴィータ）、「SUREVO」（シュレーヴォ）、「NET」（ネット）の全部で5種類。「顔とヘルメットの調和」を重視してモダンかつシンプルなデザインで、カラーリングもこだわっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481301" rel="attachment wp-att-481301"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6098-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481301"></a><span class="caption">ラヴァレッドの「シュレーヴォ」。ヘルメットを良く見ると等高線が描かれている　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481312" rel="attachment wp-att-481312"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6145-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481312"></a><span class="caption">TTやトラックレース、トライアスロンでの使用を考えたエアロヘルメット「クアンタ」　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481304" rel="attachment wp-att-481304"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6253-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481304"></a><span class="caption">左右のカバーを自由に交換できる「ウルトラ」。カバーはメッシュタイプのエアロベント、穴のないエアロブレードをラインナップ　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure><p>　最新モデルの「ウルトラ」はベンチレーションを追求したセミエアロモデル。ヘルメットの左右には磁石で着脱する磁気カバーシステム（MSC）を採用し、空気穴のないエアロブレードとメッシュパネルのエアロベントの2種のカバーから、好みに応じて変更できる。</p>
<p>　製品はOEMで培ったビッグデータとレース現場での情報から生まれた「ニューアジアンフィット」規格を採用。欧州メーカーのヘルメットよりも、日本人にフィットしやすいという。</p>
<p>　ヘルメット内部にはメモリーフォームと呼ばれるクッション素材を配置。フィット感を調整する5mmと10mmのレギュラーフォームも付属し、自分好みにアレンジできる。全てのモデルにマグネット式のバックルを備え、容易にあご紐を着脱できる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481309" rel="attachment wp-att-481309"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6135-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481309"></a><span class="caption">太陽系の軌道をモチーフにした「ヴィータ」。ヘルメットの後部にアクセントカラーが施される　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481308" rel="attachment wp-att-481308"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_6288-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481308"></a><span class="caption">レッド・ドット・デザイン賞2018の受賞を記念して限定カラーで登場する「ネット」　Photo: Kairi ISHIKAWA</span></figure>
</div>
<p>　チャンピオンシステムジャパンの棈木社長は「現在はクロスコーヒーとネットショップのみの展開ですが、今後は自転車店でも販売していきたいです」と展望を明らかにした。また、製品をPRするアンバサダーも今後募集する予定で、アンバサダー第1号には元プロロード選手の西薗良太さんを迎える。</p>
<p>　日本のレースでの使用については、日本自転車競技連盟（JCF）とその加盟団体が主催する大会に出場できるよう、現在JCFに公認ヘルメット検査基準に適合する旨を申請中とのことだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ULTRA</span><br> 税抜価格：28,300円<br> サイズ：S、M、L<br> カラー：ブラック、マットグレー、ホワイト</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■QUANTA</span><br> 税抜価格：22,000円<br> サイズ：S、M、L<br> カラー：ブラック、ホワイト、グレー</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■VITA</span><br> 税抜価格：17,500円<br> サイズ：S、M、L<br> カラー：ブラック、ホワイト、グレー<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■SUREVO</span><br> 税抜価格：25,800円<br> サイズ：S、M、L<br> カラー：ブラック、ホワイト、シルバー、チタニウムグレー、オーロラブルー、ラヴァレッド</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■NET</span><br> 税抜価格：23,000円<br> サイズ：S、M、L<br> カラー：ブラックレッド、シルバーレッド</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://kplus-helmet.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「KPLUS」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『Cyclist』記事に「コメント機能」を追加　みんなのコメントで自転車ニュースをもっとホットに!</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481350</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車ニュースをもっと楽しく、もっと盛り上げたい。そんな思いから、Cyclistは「コメント機能」を追加しました。編集部からの情報発信はもちろんのこと、読者の皆様からのコメントも合わせて、自転車ニュースをもっとホットに、もっとディープにできたらと思います。</p>
<p>　コメント機能は記事の末尾に追加しました。編集部や読者の皆様からお寄せいただいたコメントの閲覧や、コメントの入力が行えます。最大入力文字数は500字。ちょっとした寸評までできる文量となっています。また、投稿者に対してコメントする際には「返信」で、意見を交わしたり、議論を深めたりすることができます。</p>
<p>　自転車ニュースをもっと盛り上げるために、コメントをお寄せください。ニュースを読んでの感想でも構いません。幅広い皆様からの熱いコメントをお待ちしております。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481367" rel="attachment wp-att-481367"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/003-5-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481367"></a><span class="caption">記事末にコメントエリアを設置。利用規約をご一読のうえご投稿を！　©Cyclist</span></figure></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイモン・イェーツが逃げ切りでピレネー初日制す　アラフィリップ首位で翌日の個人TTへ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481383</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス2019第12ステージが現地時間7月18日に行われ、レース後半に2つの1級山岳を越える209.5kmをサイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）が制した。この日は最大40人の先頭グループが形成され、山岳に入ってから徐々に人数が絞り込まれていく中、3人による勝負となった最終局面でイェーツが力を発揮。これで全グランツール（ジロ・デ・イタリア、ツール、ブエルタ・ア・エスパーニャ）でのステージ優勝を達成した。総合上位陣には変動がなく、ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）がマイヨジョーヌを着用し続ける。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481386" rel="attachment wp-att-481386"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/YATES-Simon146pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481386"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019第12ステージ。最大40人の逃げグループから絞られた3選手による争いをサイモン・イェーツ（中央）が制した。右は2位のペリョ・ビルバオ、左は3位のグレゴール・ミュールベルガー　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ピレネー初日　2つの1級山岳越え</h2>
<p>　今大会第2週の舞台はフランスとスペインとを隔てるピレネー山脈。いよいよその山々へと入っていくことになる。</p>
<p>　この日はフランス南部の大都市・トゥールーズを出発し、半ば過ぎまではおおむね平坦基調。130.5km地点に設けられる中間スプリントポイントを過ぎると、それをきっかけに山岳区間へと入っていく。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481388" rel="attachment wp-att-481388"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/180A1041-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481388"></a><span class="caption">今大会2度の敢闘賞獲得のワンティー・グループゴベール。チームバスの前方に記念トロフィーが飾られる　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　1級山岳ペルスールド（登坂距離13.2km、平均勾配7％）を上り、約20kmのダウンヒル。続くは1級山岳ラ・ウルケット・ダンシザン（登坂距離9.9km、平均勾配7.5％）。10％を超えるような極度の急坂こそないものの、これらの上りでライバルから遅れる総合系ライダーが出てくるようでは、その先のステージも厳しい戦いが続くかもしれない。そうした指標となる1日といえるだろう。上りきった後の30.5kmには、フィニッシュ地バニェール＝ド＝ビゴールまでのダウンヒルが待つ。</p>
<p>　また、このステージのカギとなりそうなのが、ラ・ウルケット・ダンシザン頂上に敷かれるボーナスポイント。1位通過から順に8秒、5秒、2秒のボーナスタイムが付与されるが、総合系ライダーたちがこのポイントをめがけて動きを見せるようだと、その後に控えるフィニッシュまでのダウンヒルも利用してライバルからの逃げ切りを図る可能性がある。頂上フィニッシュではないため、タイムを失わないことが大前提のステージだが、見立てに反して攻撃的なレースとなるかもしれない。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481390" rel="attachment wp-att-481390"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_3038-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481390"></a><span class="caption">スタート前に報道陣の質問に答えるエガン・ベルナル　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure><p>　ピレネー初日のステージとあり、総合争いに動きがあるかが焦点となるが、個人総合3位で新人賞のマイヨブランを着るエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）はスタート前、総合成績に関係するような動きを狙っていくかと問われ「まったく想像がつかない」とし、「まずは逃げグループが先行するようなレースになるのではないか」とレースを展望した。</p>
<p>　このステージでは、ジャスパー・フィリプセン（ベルギー、UAE・チームエミレーツ）が未出走。168選手がトゥールーズをスタートした。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最大40人がレースを先行</h2>
<p>　レースはアクチュアルスタート後からアタックが散発するが、すぐに逃げが決まるようなムードにはなく、出入りの激しいものとなる。これまでファーストアタックが決まることの多かった今大会だが、本格山岳ステージとあり、各チーム・選手たちの思惑が行き交うレース序盤となる。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481392" rel="attachment wp-att-481392"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Peloton009p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481392"></a><span class="caption">ひまわり畑の中を進んでいくプロトン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　プロトン全体が時速50kmを超えるハイスピードとなり、長く集団が1つのままだったが、均衡が破られたのはスタートから40kmを迎えたあたりでのこと。次々と集団から選手たちが飛び出し、大人数が先行したのを確認してチーム イネオス勢が集団前方をふさぐようにポジショニング。この動きで、ようやく逃げが容認されることになった。</p>
<p>　この日、レースをリードしたのは40人。この中には、ポイント賞のマイヨヴェールを着るペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）や、山岳賞のマイヨアポワ着用のティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）も加わった。個人総合での最上位は、トップから14分25秒差で28位につけるグレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）。総合上位陣にとって順位を脅かす選手が入っていないこともあり、メイン集団は先頭グループを急いで追う必要に迫られなかった。</p>
<p>　先頭グループは着々とメイン集団とのタイム差を広げていき、フィニッシュまで残り100kmを切るタイミングで4分台。集団はアラフィリップ擁するドゥクーニンク・クイックステップがペーシングを担うが、前を行く選手たちとの差を調整しながら進んでいった。この間、62.5km地点で通過した4級山岳コート・ド・モントゥリュー＝サン＝ベルナールは、ウェレンスが1位で通過。130.5km地点で迎えた中間スプリントポイントは、ダニエル・オス（イタリア）のアシストを受けて、サガンが1位通過。マイヨヴェールに向け、貴重な20点を加算させた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481394" rel="attachment wp-att-481394"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/CALMEJANE-Lilian029p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481394"></a><span class="caption">ペルスールドの上りで先頭グループから飛び出したリリアン・カルメジャーヌ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　中間スプリントポイントを過ぎると、いよいよ1級山岳ペルスールドへと入っていく。スプリントにトライした流れからソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）とアレクサンドル・クリストフ（ノルウェー、UAE・チームエミレーツ）がわずかな間先頭に立ったが、本格的に上りが始まったところでリリアン・カルメジャーヌ（フランス、トタル ディレクトエネルジー）が単独先頭に立つ。それまで一緒に逃げていたメンバーに対して、約30秒のリードをもって上り続ける。しかし、頂上が近づいてくると後方でも追走の動きに火がつきはじめる。そして、山岳ポイントをめがけて猛追したウェレンスが、頂上まで数十メートルのところでカルメジャーヌをパス。山岳賞の得点配分が多い1級の上りでも1位通過を果たした。</p>
<p>　一方のメイン集団は、ドゥクーニンク・クイックステップのコントロールに変わりはなく、淡々と登坂。頂上へは5分40秒差で到達。この間、前日のステージで落車したジャコモ・ニッツォーロ（イタリア、ディメンションデータ）に加えて、翌日の個人タイムトライアルステージでの走りが期待されていたローハン・デニス（オーストラリア、バーレーン・メリダ）がリタイアしている。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">3大ツールステージ優勝に「誇らしい」</h2>
<p>　ペルスールド頂上からの下りでは、先頭グループのメンバーからサイモン・クラーク（オーストラリア、EFエデュケーションファースト）が抜け出す。しばしクラークの独走が続いたが、次の1級山岳ラ・ウルケット・ダンシザンの上りが始まろうかというところで、第2グループからマッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）がアタック。5kmほど追いかけると、上りの途中でトップをゆくクラークに合流を果たした。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481396" rel="attachment wp-att-481396"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TRENTIN-Matteo018p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481396"></a><span class="caption">ラ・ウルケット・ダンシザンの上りで一時トップに立ったマッテオ・トレンティン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　トレンティンの動きが呼び水となって、後方でも前を目指す動きが活性化。頂上まで4kmを切ったところで、トレンティンのチームメートであるサイモン・イェーツが、グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）を引き連れて先頭へジョイン。トレンティンはレース先導をサイモン・イェーツに託すと後ろへと下がり、やがてトップをゆくのは2人に。その数秒差でペリョ・ビルバオ（スペイン、アスタナ プロチーム）が続き、その構図のままラ・ウルケット・ダンシザンの頂上を通過した。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481398" rel="attachment wp-att-481398"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/YATES-Simon040p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481398"></a><span class="caption">フィニッシュまでの下りを急ぐ先頭の3選手　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この頃にはメイン集団とは7分以上の開きとなっていたことから、30kmを超えるフィニッシュまでの下りを先行メンバーが逃げ切るのは濃厚に。先頭ではビルバオが追いつき、3人となって先を急ぐ。上りを通じて形成された追走グループでもアタックが散発していたが、いずれも勢いに欠け、先頭までは届かない。ステージ優勝争いは快調に下り切ったサイモン・イェーツ、ミュールベルガー、ビルバオに絞られた。</p>
<p>　フィニッシュまで1kmを意味するフラムルージュでは、ビルバオ、ミュールベルガー、サイモン・イェーツの並び。後続とは十分なタイム差を得て、あとは誰がステージ優勝を果たすか。互いを見合いながら仕掛けどころを図る3人。緊迫度を増す中から、残り200mで動いたのはサイモン・イェーツだった。</p>
<p>　前へ出ると、最終コーナーをトップで抜け、フィニッシュまでの直線へ。ここでもスピードは落ちることなく、懸命に追ったビルバオ、ミュールベルガーに先行を許さなかった。ステージ優勝を決めたサイモン・イェーツは、これがツール初勝利となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481400" rel="attachment wp-att-481400"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/YATES-Simon165p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481400"></a><span class="caption">ステージ優勝を決めて喜びを爆発させるサイモン・イェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　昨年のブエルタで個人総合初制覇を果たすなど、グランツールレーサーとして進境著しいサイモン・イェーツ。今年はジロを個人総合8位で終え、今大会へは双子の兄弟であるアダムのアシストとして参戦している。レース後、最終局面での走りを問われ「最後のコーナーの前で先頭に出るようスポーツディレクターから指示されていた。それを実行できたことが勝因」と振り返る。ビルバオとミュールベルガーの詳しい脚質までは把握できておらず「勝つ自信がなかった」というが、これですべてのグランツールでのステージ優勝を達成。「誇らしいね」と言って笑った。この先は「アダムの山岳アシストに集中する」と述べ、第9ステージでのダリル・インピー（南アフリカ）の勝利から、チームはよい状態にあると自信を見せた。</p>
<p>　2位はビルバオ、3位はミュールベルガーと続き、ステージ21位までを逃げメンバーが占めた。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">セーフティーを選択したメイン集団</h2>
<p>　大人数の飛び出しを「見送った」メイン集団。最後まで追撃態勢はとらず、下りも慎重にクリア。ピレネー初日は「セーフティー」を選択した。</p>
<p>　ラ・ウルケット・ダンシザンに入ってからは、チーム イネオス勢が前へ出てフィニッシュまでのコントロール役を担った。最終的に、サイモン・イェーツのフィニッシュから9分35秒後にレースを完了させた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481402" rel="attachment wp-att-481402"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian027p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481402"></a><span class="caption">メイン集団内で走りきったジュリアン・アラフィリップ（右から3人目）。マイヨジョーヌをキープした　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　個人総合上位陣は、いずれもメイン集団でフィニッシュ。これにより、アラフィリップは8日目となるマイヨジョーヌ着用が決まった。レースを終えて、「ツールで首位に立つことは素晴らしい。明日のタイムトライアルは最終走者として走ることができる。いつも以上に攻めて、限界に挑戦したい」と宣言した。</p>
<p>　また、新人賞のマイヨブランを保持したベルナルは、「個人タイムトライアルを受けて、みんな攻撃的になっていくだろう。とにかくスマートに戦っていくだけだ」と今後の見通しを語った。</p>
<p>　そのほか、ポイント賞のマイヨヴェールはサガン、山岳賞のマイヨアポワはウェレンスがそれぞれ得点を伸ばして首位を走行。チーム総合では、この日2選手がトップ10フィニッシュしたトレック・セガフレードがトップに立っている。</p>
<p>　翌19日も重要なステージが待ち構える。ツールではおなじみのポーの街を発着地とする27.2kmの個人タイムトライアルだ。コースは、ポーの市街地を抜けて丘陵地帯へ。一方で、ポーへと帰ってくる後半は平坦基調。そして、残り1kmを切ってから今度は17％の急坂を上ってフィニッシュへと飛び込む。しっかりとしたペース配分が求められるが、各選手ともここでの結果を受けて今後の戦術を立てていくことになるはず。総合系ライダーたちの走りに注目が集まる。もちろん、TTスペシャリストたちの競演も楽しめるだろう。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第12ステージ結果</span><br> 1	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	4時間57分53秒<br> 2	ペリョ・ビルバオ（スペイン、アスタナ プロチーム）	+0秒<br> 3	グレゴール・ミュールベルガー（オーストリア、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 4	ティシュ・ベノート （ベルギー、ロット・スーダル）	+1分28秒<br> 5	ファビオ・フェッリーネ（イタリア、トレック・セガフレード）<br> 6	マッテオ・トレンティン（イタリア、ミッチェルトン・スコット）<br> 7	オリバー・ナーセン（ベルギー、アージェードゥーゼール ラモンディアール）<br> 8	ルイ・コスタ（ポルトガル、UAE・チームエミレーツ）<br> 9	サイモン・クラーク（オーストラリア、EFエデュケーションファースト）<br> 10	ジャスパー・ストゥイヴェン（ベルギー、トレック・セガフレード）<br> <br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br> 1	ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）	 52時間26分9秒<br> 2	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム イネオス）	+1分12秒<br> 3	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	+1分16秒<br> 4	ステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）	+1分27秒<br> 5	エマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	+1分45秒<br> 6	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+1分46秒<br> 7	アダム・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+1分47秒<br> 8	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）	+2分4秒<br> 9	ダニエル・マーティン（アイルランド、UAE・チームエミレーツ）	+2分9秒<br> 10	ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+2分33秒<br> <br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br> 1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	277 pts<br> 2	ソンニ・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	191 pts<br> 3	エリア・ヴィヴィアーニ（イタリア、ドゥクーニンク・クイックステップ）	184 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br> 1	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・スーダル）	54 pts<br> 2	トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）	37 pts<br> 3	ジュリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	30 pts<br> <br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br> 1	エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）	 52時間27分25秒<br> 2	エンリク・マス（スペイン、ドゥクーニンク・クイックステップ）	+30秒<br> 3	ダヴィ・ゴデュ（フランス、グルパマ・エフデジ）	+3分16秒<br> <br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br> 1	トレック・セガフレード	 157時間27分18秒<br> 2	アージェードゥーゼール ラモンディアール	+9分19秒<br> 3	モビスター チーム	+10分22秒<br> </span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>栄養、入浴、筋肉ケア、睡眠　猪野学さんがプロに聞く“追い込んだ日”の正しい体メンテナンス</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/476052</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　トレーニングやライドで体を酷使した日、心地よい達成感に包まれる一方で体はリカバーのための活動を開始している。その活動をサポートするのが栄養摂取や休息だが、多くの場合、シャワーで汗を流し、食べたいものを食べ飲み、眠たくなったら寝るという流れに身を任せているのが実情だろう。しかし、それらの行為は適切な方法とタイミングで行うことで、体により高いリカバーをもたらしてくれる。 翌日に影響を残さず、かつトレーニング効果を最大限に引き出すリカバー術について、俳優・猪野学さんが各領域の専門家に話を伺った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480614" rel="attachment wp-att-480614"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ino_3-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-480614"></a><span class="caption">上手にリカバーするための栄養補給、筋肉ケア、入浴、質の良い睡眠とは？？</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">①「アミノ酸と糖質摂取のタイミングが決め手」味の素・豊泉さん</h2>
<p><span class="blue">猪野</span>　強めのトレーニングで体を追い込んだ日の夕食は、極力タンパク質を中心としたメニューを心がけています。その前に、トレーニング直後にはアミノ酸を摂るようにしています。筋肉が作られる最適なタイミングで摂るのが大事なんですよね。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477067" rel="attachment wp-att-477067"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/DSC04360-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477067"></a><span class="caption">補給もリカバーも「アミノバイタル」を愛用中という猪野さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p><span class="red">豊泉</span>　一般的にトレーニング後から1時間以内にタンパク質を摂ると良いといわれています。ただ、トレーニング後すぐに食事でタンパク質を摂るのはなかなか難しいですよね。さらに食材から摂取したタンパク質はそのままでは取り込まれず、体の中で3〜4時間かけてアミノ酸の状態に分解されて初めて吸収されます。</p>
<p>　その点、アミノ酸はすでにその分解過程を省いた状態で、飲んで約30分程で体に取り込めるようにしたものなので、猪野さんがおっしゃる“最適なタイミング”を逃さずに摂取できます。なおかつ「アミノバイタルGOLD」はリカバーを目的としたアミノ酸の配合になっているので、追い込んだ日の体をケアする上でもおすすめです。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476061" rel="attachment wp-att-476061"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/DSC09858-A-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-476061"></a><span class="caption">味の素、スポーツニュートリション部の豊泉晴香さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　また、運動中の体は常に分解が行われる消費モードに入っていますが、糖質によって血糖値が上がると体は合成モードにスイッチが切り替わります。なので当社の「アミノバイタルGOLD」ゼリードリンクにも、リカバーをサポートするロイシン高配合アミノ酸に加えて糖質が含まれています。運動後は早めにこれを飲み、夕食時に栄養バランスのとれた食事をしっかり摂るというのが理想的な流れです。トレーニング中にアミノ酸を摂取しながらこまめケアをすることも、上手にリカバーするコツですよ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=479454" rel="attachment wp-att-479454"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/aminovital-1-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-479454"></a><span class="caption">リカバーに必要なロイシンを中心とするアミノ酸に加えて糖質が含まれている「アミノバイタルGOLD」ゼリードリンク（左）と、トレーニング中に必須アミノ酸「BCAA」を効率よく摂取できる「アミノバイタル アミノショット」　©aminovital</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477591" rel="attachment wp-att-477591"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/65440549_3182225255151604_5689837193292414976_n-286x214.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-477591"></a><span class="caption">猪野さんのある日のトレーニング後の夕食例。タンパク質を中心に、主食・主菜・副菜のバランスも◎　Photo: Manabu INO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">②「筋肉ケアは安静・アイシング＋ストレッチ」マッサー・中野さん</h2>
<p><span class="blue">猪野</span>　翌日に疲れを残さないようにするために、筋肉のセルフケアは何をすべきですか？マッサージ？それともアイシング？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477592" rel="attachment wp-att-477592"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/65385705_2988706664480465_7172798269985128448_n-373x280.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477592"></a><span class="caption">トレーニング後はストレッチや筋膜リリースを欠かさないという猪野さん　Photo :Manabu INO</span></figure><p><span class="red">中野</span>　練習後の身体の症状によって適切な対処法が異なることを理解しましょう。例えばアイシングは組織の代謝を抑え、マッサージは組織の代謝を促進させるという対極の関係にあります。簡単にいうと、練習が過酷を極め、筋組織の炎症が強い場合は安静、あるいはアイシングで筋組織を代謝を抑えることが重要です。一方で炎症が収まり、疲労でこり固まった筋組織に関してはマッサージで血流を促進し、代謝を上げることが組織内の疲労物質の除去に効果的です。</p>
<p>　つまり、そのタイミングを誤ると逆効果。練習後しばらくたっても筋肉の火照りが取れないくらいに炎症が出ている場合、血行を促すマッサージは、炎症症状をさらに助長するだけになってしまいます。基本的な考え方として、練習直後は筋組織に炎症があるので安静（炎症がひどいときはアイシング）、炎症が収まる数時間後からマッサージという流れとなります。回復過程におけるサイクルとして、この順序は覚えておいたほうが良いでしょう。ただ、炎症の度合いは様々なので、そのタイミングは本人の体感によります。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476134" rel="attachment wp-att-476134"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/DSC00621-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-476134"></a><span class="caption">鍼灸あん摩マッサージ指圧師の中野喜文さん。プロサイクリストから支持を集める「エンネ・スポーツマッサージ治療院」代表　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　プロ選手の場合、例えばステージレースでは毎日マッサージを行いますが、レース後最低1時間は安静時間を設けます。プロは鍛錬度が高く、激しいレース後でも筋肉の炎症度合いはあまり高くないので、1時間の安静の後でも負荷の強いマッサージが可能です。ただ一般の方は、もっと長時間の安静時期を置いてからマッサージを行うのが良いでしょう。</p>
<p>　またプロはアイシングが必ずしもデフォルトではありませんが、ツール・ド・フランスのような7月の猛暑時には競技直後にアイシングを取り入れるチームが多いです。一般の方でも暑い時期にボリュームの高い練習を行ったあとの水風呂は、回復を早める有効な手段になると思います。氷嚢を当てる方法はそれが部分的であれば良いのですが、冷やす面積が多い場合はあまり適当ではありません。</p>
<p><span class="blue">猪野</span>　なるほど。運動直後は水風呂、そして数時間休めたらマッサージですね！</p>
<p><span class="red">中野</span>　炎症が取れた後のセルフケアに関してはセルフマッサージも有効な手段ですが、方法を知らないとやり過ぎて組織を痛めてしまったり、手が届く部位と届かない部位があるため、ケアをする程にムラが出てしまう欠点もあります。</p>
<p>　セルフケアで私が一番推奨しているのはストレッチポールを使ったエクササイズです。ロードバイクポジションの前傾姿勢がもたらす、股関節屈曲位の姿勢で硬くなった股関節や、狭くなりがちな胸郭の改善に効果的です。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476240" rel="attachment wp-att-476240"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/DSC00015-b-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-476240"></a><span class="caption">基本姿勢。ストレッチポールに背骨と頭をのせ、仰向けになってリラックス　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476235" rel="attachment wp-att-476235"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/DSC00013-a-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-476235"></a><span class="caption">肩甲骨の運動。肩甲骨の内転・外転を繰り返すことで肩甲骨周辺の筋をリラックスさせる　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　「ベーシックセブン」という、ストレッチポールを購入したらまず覚えるべき基礎的なエクササイズがあります。正しい姿勢をとることで効果を生むストレッチと異なり、それほど集中力を必要とせず、リラックスして行うことで効果を得られるのが特徴です。簡単なエクササイズで効果を得ることこそ、毎日実践する上で大切な要素です。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=479750" rel="attachment wp-att-479750"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC00020-a2-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-479750"></a><span class="caption">腕の外転運動。胸郭の拡張、肩甲骨周囲筋をリラックスさせる　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=479751" rel="attachment wp-att-479751"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC00018-b2-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-479751"></a><span class="caption">ワイパー運動。踵を支点に両股関節の内旋・外旋を繰り返すことで大腿骨の前後方向への可動範囲を拡大する　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">③「ぬるめの入浴で疲労物質の代謝促進を」バスクリン・高橋さん</h2>
<p><span class="blue">猪野</span>　汗を流せばいいと思って、いつもシャワーだけで済ませてるんですが…。お湯に浸かった方が良いのですか？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477588" rel="attachment wp-att-477588"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/66095984_369082427299535_4101233596293971968_n-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477588"></a><span class="caption">お風呂はいつもシャワーで終わらせちゃうんですよねぇ（猪野さん）　Photo :Manabu INO</span></figure><p><span class="red">高橋</span>　入浴は身体を清潔にする他に、体温上昇や血行を促進することで筋肉の緊張を和らげ、体をリラックスさせる効果があります。血行促進は局所に酸素や栄養分を運搬し、吸収、代謝を促進させるので疲労回復にとても効果的です。炭酸ガスを発生させる弊社の「きき湯ファインヒート」を使うと温浴作用を高めるので、さらなる血行促進が期待できます。一方、シャワーは清浄はできますが、それのみだと体温上昇等はあまり期待できません。</p>
<p><span class="blue">猪野</span>　血行を促進するための適温ってあるんでしょうか？</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476059" rel="attachment wp-att-476059"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/23d3384319a7ca0a638eaa9390b9135d-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-476059"></a><span class="caption">バスクリン販売管理部広報リーダー、温泉入浴指導員の高橋正和さん　©バスクリン</span></figure><p><span class="red">高橋</span>　疲労回復には副交感神経を優位にし、リラックスすることが重要です。それにはぬるめのお湯での入浴がおすすめです。入浴時間や温度は様々な要因が絡むため、一概に示すことはできませんが、代謝を促す上で基準となるのは「体温を約1℃上げる程度」です。その場合、「40℃で約15分」が目安になりますが、体温の上がり方には個人差があり、体調によっても変わります。また、季節によっても湯温設定が異なりますので、体調に合わせて様子を見てください。</p>
<p><span class="blue">猪野</span>　さらに疲労回復を高める効果的な入浴方法はありますか？</p>
<p><span class="red">高橋</span>　好きな香りや湯色の入浴剤を使用すると、さらにリラックス効果が期待できます。また、入浴後の体温変化（体温が下がる）は良質な睡眠への導入に繋がるので、良質な睡眠を得るためにも入浴を活用すべきです。それは季節に関係なく、夏場においても湯船に浸かることで良質な睡眠に繋がります。その場合は、清涼感の高い入浴剤で気分転換すると良いと思います。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476064" rel="attachment wp-att-476064"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/bath-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-476064"></a><span class="caption">清涼感の高い「きき湯ファインヒート 爽快リフレッシュ」（画像右）　©バスクリン</span></figure><p><span class="blue">猪野</span>　家のお風呂より、温泉の方が疲労回復効果が高いのですか？<br> 　<br> <span class="red">高橋</span>　一般的にイメージする温泉と家のお風呂を比較しますと、温泉は転地効果や浴槽・浴室の広さ等々から解放感があり、気持ちの面でリラックスできる環境があります。しかし、家のお風呂でも入浴の効果（体温上昇・血行促進・リラックス等）は十分あり、むしろ自分の好みの温度設定や好きな入浴剤を使用できる点では、家のお風呂の方がリラックスできるともいえます。毎日の入浴は入浴剤を使った家のお風呂で、ときどき近くの温泉に行って気分転換できると良いですね。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">④「“質の良い睡眠”でしっかりリカバー」西川・富下さん</h2>
<p><span class="blue">猪野</span>　睡眠中は体内で何が起きているのですか？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=477589" rel="attachment wp-att-477589"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/65481743_414609149132875_5818587535298789376_n-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-477589"></a><span class="caption">睡眠は3〜4時間寝たら一度目が覚め、その後二度寝する感じで、猪野さん自身は「眠りが浅い」と感じているそう。寝具は特にこだわりはないが、ベッドは広々クィーンサイズ、とのこと　Photo :Manabu INO</span></figure><p><span class="red">富下</span>　たんぱく質の合成、ケガの修復、肌などの細胞の新陳代謝促進等を担う成長ホルモンの分泌が行われています。また睡眠中は筋肉が弛緩し、心拍・呼吸数共に減少するので、身体をリラックスさせ、休ませる上で必要不可欠な時間でもあります。また、情報を取捨選択して記憶を整理し、定着・強化し、感情面ではストレスを軽減する等、心の休息も行われています。</p>
<p><span class="blue">猪野</span>　「質の良い睡眠」とは？ それを得るための方法は？</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476060" rel="attachment wp-att-476060"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/20190617nishikawa-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-476060"></a><span class="caption">西川・日本睡眠科学研究所認定のスリープマスター、富下瞳さん。全国で眠りに関するセミナーや寝具選びのコンサルティング、快適な睡眠環境づくりのアドバイスを行う　©西川</span></figure><p><span class="red">富下</span>　諸説ありますが、一般的にいうと「寝つきがよく、途中で目覚めることなく朝すっと起きることができる、目覚めが良い眠り」をいいます。</p>
<p>　睡眠中はノンレム睡眠とレム睡眠が約4～5回繰り返されます。始めは深い「ノンレム睡眠」がしっかりととれていて、朝が近づくにつれて浅い眠りの「レム睡眠」が増え、全体の抑揚や眠りが浅くなる形がきれいなことが、「質の良い眠り」の理想形です。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=478186" rel="attachment wp-att-478186"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/sleep-cycle-600x347.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-478186"></a><span class="caption">一晩の眠りのサイクル。入眠後は深い「ノンレム睡眠」で、朝が近づくにつれて浅い眠りの「レム睡眠」が増える。全体の抑揚や眠りが浅くなる形がきれいなことが「質の良い眠り」の理想形　©西川「in life」</span></figure></div>
<p>　それを得るためには、①規則正しい生活リズムを整える（朝日を浴びて、朝食を摂り、体内時計を整える）②眠る前の寝室環境を整える（間接照明の使用・入浴・香りの活用・パジャマに着替えて寝る準備をする等で副交感神経を優位にする）③就寝中、身体にあった（負担のかからない姿勢をキープできる）寝具を使うこと─が重要です。</p>
<p><span class="blue">猪野</span>　身体を酷使した日の適切な睡眠時間はありますか？</p>
<p><span class="red">富下</span>　酷使した日に特別なことをする必要はなく、一般的には7～8時間程度の睡眠をとることが理想です。身体を酷使した夜は眠たくなる時間も早いと思いますので、眠気を感じたら早く布団に入ることをオススメします。</p>
<p><span class="blue">猪野</span>　腰痛など身体の痛みに悩む人の、寝具選びのポイントはありますか？</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476062" rel="attachment wp-att-476062"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/90bcf9a92c79d01b8bd5f6d97d14fcd5-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-476062"></a><span class="caption">身体を支える適度な硬さを持った土台の層と、なだらかなS字を描くように身体にフィットする柔らかい層を持つ敷き寝具を選ぶのがポイント　©西川「in life」</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=476063" rel="attachment wp-att-476063"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/06/sleep-286x235.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-476063"></a><span class="caption">まくらは仰向け寝と横向き寝で必要な高さが異なる　©西川「in life」</span></figure>
</div>
<p><span class="red">富下</span>　寝具を選ぶ時は必ず店頭にて「寝試し」を行ってください。重要なのは就寝中も身体に負担がかからない姿勢を保てているかということ。その「自然な姿勢」とは、直立したときの状態を横になっても保つことができている状態です。これが一番身体に負担がかからない姿勢です。</p>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=479467" rel="attachment wp-att-479467"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/65871988_1219123501591010_4214221919425134592_n-286x190.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_4 wp-image-479467"></a></figure><p><span class="blue">猪野</span>　なるほど～。つまり体に必要な栄養を与え、できるだけ代謝を促進し、入眠の準備を整えることが上手にリカバーするためのポイントなんですね。リカバーもトレーニングのうち。残りわずかな（？）成長ホルモンを一滴たりとも無駄にしないために、しっかり体メンテナンスして、頑張って寝ます！</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.ajinomoto.co.jp/aminovital/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="tie-up" rel="noopener noreferrer">「アミノバイタル」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 11:30:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャイアントとリブから、新作アクセサリーとシューズが発売　キッズ用ボトル＆ケージも</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/481419</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　総合自転車ブランド「GIANT」（ジャイアント）と女性向けブランドの「Liv」（リブ）から、新作サイクルパーツ・アクセサリーが5種、オフロード向けサイクリングシューズ4種が発売される。シューズはエントリーグレードを中心に揃え、パーツはボトルやバーテープなどが新たにラインナップ。全国の取扱店で販売する。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481433" rel="attachment wp-att-481433"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TRANSMIT_2019_A0002552_sub02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481433"></a><span class="caption">トレイル向きのビンディングシューズ「TRANSMIT」　©GIANT</span></figure></div>
<p>　ジャイアントからはシューズとボトル、ボトルケージ、自転車用キックスタンドがラインナップする。</p>
<p>　「TRANSMIT」はオフロード向けのビンディングシューズ。上位グレード譲りの「Motion Efficiency System」（モーションエフィシェンシーシステム）を搭載し、フィット感を高めつつ、効率のいいぺダリングを実現している。つま先にはラバープロテクターを配し、障害物から足先を保護。トレイルライドに適したアイテムだ。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481435" rel="attachment wp-att-481435"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/FLUX_2019_A0002553_sub022-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481435"></a><span class="caption">エントリーグレードの「FLUX」　©GIANT</span></figure><p>　「FLUX」はエントリーグレードのモデル。「TRANSMIT」同様にモーションエフィシェンシーシステムを搭載。上位グレード同様にシューズのフィット感を高め、ロスのないペダリングを可能にした。左右から締めるベルクロストラップを採用し、簡単にシューズの着脱が行える。</p>
<p>　サイクルアクセサリーは、子供向けのサイクルボトルとボトルケージが登場した。ボトルはキッズバイクに合わせて小型に設計されながら、400ccの容量を持つ。飲み口には「DoubleSpringバルブ」を採用し、旧モデルと比べて1.5倍も飲み物の流量が増えたという。</p>
<p>　ボトルケージはキッズ用ボトルに合わせて設計されたアイテム。ボトルの出し入れが簡単にできるようにサイドプル仕様となっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481436" rel="attachment wp-att-481436"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ARX_DOUBLESPRING-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481436"></a><span class="caption">ボトルケージとボトル。どちらも子供向けに細かい配慮がされている　©GIANT</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481434" rel="attachment wp-att-481434"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DX_UNIVERSAL_KICKSTAND_FOR_DISC_A0002549-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481434"></a><span class="caption">スタンドはディスクブレーキを搭載した26～29インチの自転車に対応する　©GIANT</span></figure>
</div>
<p>　キックスタンドはディスクブレーキを搭載した26～29インチの車種に対応するモデル。取り付け角度やスタンドの長さを好みに応じて調整できる。ジャイアント独自の形状が足とスタンドの接触を回避する。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■TRANSMIT</span><br> 税抜価格：14,000円<br> サイズ：40、41、42、43、44<br> カラー：ブラック</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■FLUX</span><br> 税抜価格：12,000円<br> サイズ：40、41、42、43、44<br> カラー：ブラック</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ARX DOUBLESPRING 400CC（ボトル）</span><br> 税抜価格：600円<br> 容量：400cc<br> カラー：クリア・ブルー、クリア・レッド、クリア・グリーン、クリア・イエロー、クリア・オレンジ</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■AIRWAY ARX SIDEPULL BOTTLE CAGE R（ボトルケージ）</span><br> 税抜価格：800円<br> 重量：27g<br> カラー：ブラック</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■DX UNIVERSAL KICKSTAND FOR DISC（キックスタンド）</span><br> 税抜価格：2,500円<br> 適合製品：ディスクブレーキを搭載した26～29インチ<br> カラー：ブラック</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.giant.co.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「GIANT」ウェブサイト</a></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">リブはシューズとバーテープが新登場</p>
<p>　リブからはシューズとバーテープが登場した。「FERA」は女性向けのビンディングシューズ。男性モデル同様に「モーションエフィシェンシーシステム」を搭載している。前足部やかかとを小さくし、女性の足に最適化した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481431" rel="attachment wp-att-481431"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/LIV_FERA_2019_A0001533_sub02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481431"></a><span class="caption">ベルクロストラップで簡単にシューズの着脱が行える「FERA」　©Liv</span></figure></div>
<p>　「FAMA」はラバーソールタイプのシューズ。地面との接地面がギザギザとしたトレッドデザインで、フラットペダルにしっかりと食いつく。食べ歩きライドなど、歩行が多くなるサイクリングにオススメのシューズだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481430" rel="attachment wp-att-481430"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/LIV_FAMA_2019_A0001532_sub02-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481430"></a><span class="caption">Boaフィットシステムで簡単にフィット感が調整できる　©Liv</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481432" rel="attachment wp-att-481432"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/LIV_SILICON_BARTAPE_A0001534-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-481432"></a><span class="caption">色鮮やかなカメレオンカラー（写真上）と、シリコン素材を用いたバーテープ　©Liv</span></figure>
</div>
<p>　バーテープは雨でもグリップ力を発揮するシリコン素材のモデルと、見た角度で色が編変化するカメレオンカラーがラインナップする。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■LIV FAMA</span><br> 税抜価格：12,000円<br> サイズ：36、37、38、39、40<br> カラー：ホワイト・シルバー</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■LIV FERA</span><br> 税抜価格：12,000円<br> サイズ：37、38、39<br> カラー：ブラック・グレイ</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■バーテープ</span><br> 税抜価格：2,400円<br> カラー：カメレオングリーン、グレイブラック</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.liv-cycling.jp/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「Liv」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 16:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>