<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>パリ・シャンゼリゼに今年も凱旋　今も目に焼き付く30年前の逆転劇</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483135</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大接戦、そして終盤は大波乱となった第106回ツール・ド・フランスが7月28日、フランスの首都パリに凱旋した。ツール・ド・フランスのコースは100周年や50周年などのシンボリックな出来事にちなんで設定されることが多いが、今回のパリ入城も時勢を考慮しての特別なものだった。</p>
<p>　セーヌ川の中洲にあるシテ島を珍しく走ったのである。この小さな島には2019年4月に火災で大きな被害を受けたノートルダム大聖堂がある。今回のツール・ド・フランスはパリの象徴であり、火災によって多くの市民が涙を流して悲しんだ大聖堂を見舞うかのようなルートを取ったのだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama1-2" rel="attachment wp-att-483136"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama1-600x400.jpeg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483136"></a><span class="caption">シャンゼリゼは厳戒態勢で観客の身分チェックと荷物検査が行われる　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure></div>
<p>　スタートはパリの西隣にあって、ヴェルサイユ宮殿などがあることで知られるイヴリーヌ県のランブイエだ。このイヴリーヌ県は2019年から2023年まで最終ステージのスタート地点としてツール・ド・フランスと契約している。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama3" rel="attachment wp-att-483138"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama3-373x280.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483138"></a><span class="caption">ボーラ・ハンスグローエの選手はお腹いっぱいピザが食べたいようだ　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure><p>　パリ入城はお決まりのように主催者ASOの社屋があったイシーレムリノーから（現在はブローニュ・ビランクールに移転）。パリは城壁で囲んで形成した都市であり、随所にポルトと呼ばれる城門が地名となって残っている。今回はセーヌ川沿いのイシー河岸からパリ入りし、いったん東に向かってポンヌフ橋を渡り渡ってセーヌ川の対岸へ。ルーヴル美術館を通ってシャンゼリゼの特設サーキットに向かう。</p>
<p>　そして最後は1周7kmのサーキットコースを8周回する。花の都パリが誇る世界有数の目抜き通りを走り、ナポレオンの勝利を記念して建造されたエトワール凱旋門を回って折り返し、フランス革命時代にはルイ16世やマリー・アントワネットが断頭台の露と消えたコンコルド広場を貫通。セーヌ川沿いを駆け抜け、チュイルリー公園をグルッと回るためにルモニエの地下道を通って反対側のリボリー通りへ。再びコンコルド広場を突き抜けて上り坂となったシャンゼリゼにゴールする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama4" rel="attachment wp-att-483139"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama4-600x400.jpeg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483139"></a><span class="caption">コンコルド広場でゴール後にパーティーを行うらしい　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スタッフもシャンゼリゼをパレード</h2>
<p>　全日程を帯同した広告キャラバン隊や運営スタッフも最終日は特別だ。選手到着の2時間近く前にキャラバン隊の全車列がシャンゼリゼを1周だけ走ることが許されている。設営の大型カミオンや沿道の危険箇所にクッションをかぶせて選手の安全を確保していた道路班や憲兵隊・警察なども。大観衆が見守る世界で最も華やかな大通りを映画の主役になった気分で走るのだから、その光景はどんなものだろう。</p>
<p>　ちなみにボクたち取材陣はシャンゼリゼを1周できない。迂回路を使ってコンコルド広場に入った瞬間に、「はい、アナタは地下駐車場ね」と、シャンゼリゼ大通りの直前で真っ暗な地下道に案内される。それでも今回は仕事場となるサルドプレスがシャンゼリゼ大通りの社交場「パビリオンガブリエル」となり、選手到着まで原稿執筆に集中し、フィナーレが近づいたころにコース脇に向かえばよくなった。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/yama2" rel="attachment wp-att-483137"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yama2-280x373.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483137"></a><span class="caption">30周年の取材となるが、無事にパリまで完走しました　Photo: Kazuyuki YAMAGUCHI</span></figure><p>　サルドプレスの席数はいつもの5分の1ほど。パリに会社がある関係者はそこで仕事をすればいいわけで、そしてイタリア人記者はわざわざパリまで来ることはなく、前日のゴール後に開催された勝利者インタビューを取材した後は恐らく多くが帰路に着いているはずだ。</p>
<p>　最終日のパリで逆転劇が演じられたのは過去に3回ある。1947年のジャン・ロビック、1968年のヤン・ヤンセン。そして1989年のグレッグ・レモンだ。第二次世界大戦による中断後に再開を果たした1947年は通常レースだったが、あとの2つは個人タイムトライアルだった。そして1989年こそ間違いなく最も劇的な幕切れが演じられた大会だった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">今も語り継がれる30年前のパリ</h2>
<p>　ルクセンブルクで行われた初日の個人タイムトライアル。前年の覇者で、マイヨジョーヌを着て最後に登場するスペインのペドロ・デルガドがスタート時間に遅刻した。あわててスタート台に飛び乗って2分40秒遅れでコースに飛び出したが、結果は最下位の198位。2日目のチームタイムトライアルでもデルガドが大ブレーキで、致命的となる7分20秒差が首位とついてしまう。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/lemond1989" rel="attachment wp-att-483141"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/lemond1989-286x429.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483141"></a><span class="caption">鮮やかな復活を遂げたレモン　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第5ステージの個人タイムトライアルで、思いもよらぬ選手がトップタイムをたたき出して首位に躍り出た。1986年の優勝以来、3年ぶりに戻ってきたアメリカのレモンだ。初優勝後のオフで猟銃の暴発事故に遭い、生死の境をさまよったほどで、選手としてはもはや期待されていなかった。レモンはトライアスロン選手が使用するエアロハンドルバーを導入し、みごとな復活を遂げた。</p>
<p>　ピレネーではスペインファンの声援に押されてデルガドが徐々にタイムを挽回したが、首位に躍り出たのは5年ぶり3度目の優勝をねらうフランスのローラン・フィニョンだった。レモンはアルプスの山岳タイムトライアルでマイヨジョーヌを奪い返すが、ラルプデュエズでフィニョンに再び逆転された。</p>
<p>　フィニョンはレモンに50秒差をつけて最終日を迎えた。この年は凱旋パレードではなく、ベルサイユからシャンゼリゼまでの24.5km個人タイムトライアルが設定されていた。過去2回のタイムトライアルでエアロハンドルバーを使ってマイヨジョーヌを奪ったレモンは、この日も同様の走りを見せた。このときレモンが記録した平均時速54.545kmは現在も破られていない最高速だ。</p>
<p>　フィニョンは58秒遅れでゴールし、レモンが総合成績でわずか8秒差上回り、逆転優勝した。今から30年前、ボクの初取材のときで、その一部始終をこのシャンゼリゼで目撃している。（終わり）</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483135/lemond1990" rel="attachment wp-att-483142"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/lemond1990-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483142"></a><span class="caption">DHバーを持ち込んで一世を風靡したレモンは、翌1990年のツール・ド・フランスも制した　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2012/06/yamaguchi_400-120x120.jpg" title="山口和幸" alt="山口和幸"><span class="bold">山口和幸（やまぐち・かずゆき）</span><p>ツール・ド・フランスをはじめ、卓球・陸上・ボート競技などを追い続け、日刊スポーツ、東京中日スポーツ、ナンバー、ターザン、YAHOO!などで執筆。国内で行われる自転車の国際大会では広報を担当。著書に「ツール・ド・フランス」（講談社現代新書）、「もっと知りたいツール・ド・フランス」（八重洲出版）など。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/spindex/476428" target="_blank" rel="noopener noreferrer">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2019</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 11:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>BMX世界選手権、日本勢は振るわず　女子ジュニア籔田寿衣の15位が最高</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483240</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　UCI BMX世界選手権が7月27日、ベルギーのヒュースデン-ゾルダー・サーキット内BMXトラックで開催され、日本チームは男女のエリートとジュニアに各2人ずつの選手が出場したがいずれも決勝進出はならず、日本勢の最上位は今回唯一準決勝に進出した籔田寿衣の女子ジュニア15位だった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483248" rel="attachment wp-att-483248"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_J2I1715-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483248"></a><span class="caption">今回日本勢では唯一準決勝に進出した女子ジュニア15位の籔田寿衣　© 2019 JCF</span></figure></div>
<p>　前日までの年齢別のワールドチャレンジが40℃を超える猛暑のなかで行われたのに対して、最終日の世界選手権は雨の中でレースになった。籔田は3回行われる予選から準々決勝を通過。準決勝はスタートで出遅れ、第1コーナーでの挽回を図るが、前方の選手との接触もあってペダルが外れてしまい、決勝進出はならなかった。</p>
<p>　男子エリートの長迫吉拓は1/8決勝進出の26位。女子エリートの畠山紗英は準々決勝進出の17位だった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483246" rel="attachment wp-att-483246"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_J2I0687-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483246"></a><span class="caption">男子エリート26位の長迫吉拓　© 2019 JCF</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483247" rel="attachment wp-att-483247"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_J2I1304-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483247"></a><span class="caption">女子エリート17位の畠山紗英　© 2019 JCF</span></figure>
</div>
<p>　BMXレースでは今季のワールドカップでは、男子エリートの長迫吉拓の第4戦8位など、3選手が準決勝以上進出を果たしており、今大会でも準決勝進出を目標においての参加だったが、全体に振るわない結果となった。なお東京五輪に関しては、現在開催国枠の1が確定している。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483245" rel="attachment wp-att-483245"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ki190727_22I0301-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483245"></a><span class="caption">日本ナショナルチーム（左より）籔田寿衣、早川優衣、中井飛馬、畠山紗英、長迫吉拓、丹野夏波、増田優一、橋本颯馬　© 2019 JCF</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■男子エリート</span><br> 長迫吉拓（岡山県）26位、中井飛馬（新潟県／日本体育大学）47位<br> <span class="bold">■女子エリート</span><br> 畠山紗英（神奈川県／日本体育大学）17位、丹野夏波（神奈川県／早稲田大学）36位<br> <span class="bold">■男子ジュニア</span><br> 増田優一（大阪府／大阪偕星学園高等学校）29位、橋本颯馬（茨城県／常磐大学高等学校）32位<br> <span class="bold">■女子ジュニア</span><br> 籔田寿衣（大阪府／大阪偕星学園高等学校）15位、早川優衣（岡山県／興譲高等学校）18位<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://jcf.or.jp/uci-bmx%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%81%B8%E6%89%8B%E6%A8%A9%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E3%80%80%E7%B1%94%E7%94%B0%E5%AF%BF%E8%A1%A3%E3%81%8C%E5%A5%B3%E5%AD%90%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%81%A715%E4%BD%8D/?category=bmx" target="_blank" rel="noopener noreferrer">各選手コメント（JCFウェブサイト）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 15:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jプロツアー、チームTTチャンピオンシップはチーム ブリヂストンサイクリングが優勝</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483216</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最高峰のロードレースシリーズ「Jプロツアー」第13戦が7月27日、栃木県渡良瀬遊水地内の特設コースを舞台にチームタイムトライアル（TT）チャンピオンシップが開催され、トラックの中距離選手を中心に揃えたチーム ブリヂストンサイクリングが最速タイムで優勝を飾った。翌日、同会場で開催予定だった第14戦は台風接近の恐れがあったため中止となっている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483243" rel="attachment wp-att-483243"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_1-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483243"></a><span class="caption">トラック中距離選手を揃えたチーム ブリヂストンサイクリングが優勝（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">2位とは4秒と僅差の決着</h2>
<p>　レースは渡良瀬遊水地の谷中湖北ブロックに沿って走る1周5.3kmのコースを3周する計16km。1チーム6人で走り、3番目にフィニッシュした選手のタイムがチームのタイムとなる。スタートはチームランキング下位から順に2分間隔で発走し、3チームないし2チームずつ6つのグループに分けてスタートする。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483242" rel="attachment wp-att-483242"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_14-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483242"></a><span class="caption">台風が近づいていたものの、夏の青空が広がった渡良瀬遊水地　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure><p>　湖畔沿いの道は常に平坦で、見通しが良いだけに風の影響を受けやすいコース。台風が接近した影響もあり、風が強く吹き荒んだ。レースにはエカーズに所属する選手らで構成されたJPT特別選定チームも参加。計15チームが高速レースに挑んだ。</p>
<p>　最初にスタートしたJPT特別選定チームが好走し、しばらくの間トップタイムを維持するも、昨年優勝を飾っている宇都宮ブリッツェンが更新。宇都宮ブリッツェンは6月の全日本選手権個人TTを制した増田成幸、また同レースで3位に入った岡篤志をナショナルチームの遠征で欠いて5人の出走だったが、チームの層の厚さをみせた結果となった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483241" rel="attachment wp-att-483241"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_4-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483241"></a><span class="caption">昨年優勝の宇都宮ブリッツェンは3位　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483244" rel="attachment wp-att-483244"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483244"></a><span class="caption">マトリックスパワータグは昨年に続き2位　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure>
</div>
<p>　暫定首位の座に着いていた宇都宮ブリッツェンだったが、残るマトリックスパワータグとチーム ブリヂストンサイクリングが序盤から飛ばす。両チームとも宇都宮ブリッツェンを上回るラップタイムで周回。18分52秒でフィニッシュしたマトリックスパワータグが宇都宮ブリッツェンのタイムを更新し、最後にゴールラインを切ったチーム ブリヂストンサイクリングがさらに4秒上回る18分48秒をたたき出し、優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483239" rel="attachment wp-att-483239"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/jpt19_13_3-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483239"></a><span class="caption">チームTTチャンピオンシップ表彰式。左から2位のマトリックスパワータグ、優勝したチーム ブリヂストンサイクリング、3位の宇都宮ブリッツェン　（提供：一般社団法人 全日本実業団自転車競技連盟）</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■「JBCFチームタイムトライアルチャンピオンシップ」リザルト</span><br> 1 チーム ブリヂストンサイクリング 18分48秒66<br> 2 マトリックスパワータグ 18分52秒97<br> 3 宇都宮ブリッツェン 18分58秒28<br> 4 JPT特別指定選手チーム 19分26秒52<br> 5 東京ヴェントス 19分55秒51<br> 6 那須ブラーゼン 19分56秒23<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://static.jbcfroad.jp/file/communique_files2/TTT_5d3bf1837e267.pdf" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">詳細リザルト（JBCFウェブサイト内）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 16:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也、エースを総合優勝に導いて無事ゴール　「次のロンドンでもこの調子で」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483304</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　バーレーン・メリダの新城幸也は7月28日、イタリアで開催されたUCIヨーロッパツアー2.1のステージレース「アドリアティカ・イオニカレース」の最終第5ステージに出走し、チームメートで総合首位のマーク・パデュン（ウクライナ）を守りながらレースを進め、先頭から16秒差の区間51位、個人総合71位で完走を果たした。パデュンは首位を守り、自身初のステージレース総合優勝に輝いた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483304/adriatica-ionica-race-2019-stage-4" rel="attachment wp-att-483306"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yuki51-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483306"></a><span class="caption">リーダージャージを守ったマーク・パデュン（右）と新城幸也  Photo: Bettini Photo</span></figure></div>
<p>　24日からヴェネト州（ヴェネツィア県）を舞台に行われたレース。最終日は朝から雨が降るあいにくの悪天候により、本来130kmのレースは短縮が決定し、100kmで行われた。リーダーチームの一員としてパデュンを守ることに全力を注いだ新城は、雨が一日中降り続く難しいコンディションの中で、チーム一丸となってリーダージャージを守り切った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483304/adriatica-ionica-race-2019-stage-4-2" rel="attachment wp-att-483307"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/yuki52-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483307"></a><span class="caption">無事に5日間のステージレースを走り切った新城幸也  Photo: Bettini Photo</span></figure><p>　フィニッシュ後、新城は次のようにレースを振り返った。</p>
<p>　「マークのリーダージャージを守るという使命を持って走った。総合に関係のない4名の選手が逃げを形成し、（メイン集団の）コントロールに入ったが、レース距離が短くなったので、なかなか落ち着かないレースだった。雨で滑りやすい路面では何が起こるかわからないので、マークが安全に走れるように気を配り、何があっても対応できるように、気の抜けないレースとなった」</p>
<p>　「逆転を狙うチームの攻撃も激しかったが、何とか無事に守ることができ、とてもうれしい。マークはとても強かった！　自分もとても調子よく走り、仕事こなすことができたので、次のロンドンでもこの調子で走りたい」</p>
<p>　新城の次の出場レースは、8月4日にイギリス・ロンドンで開催されるUCIワールドツアー「プルデンシャル・ライドロンドン・サリークラシック」になる予定。</p>
<p><iframe title="Adriatica Ionica Race 2019 | Tappa 5 Highlights" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/CE1hNVwfiyc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロードレース小説「アウター×トップ」連載開始　第1話「シーズンの始まり」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/458390</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　神野淳一さん執筆の小説「アウター×トップ」の連載が始まります。大学生の主人公らを軸とした青春ロードレース小説で、実在するレースやカテゴリーに挑戦するリアルな描写を通じて彼らの成長が描かれています。全21回の連載をお楽しみください。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/458390/600x400_outer_top" rel="attachment wp-att-478535"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/600x400_outer_top-600x400.jpg" alt class="alignnone size-post_pic_1 wp-image-478535"></a></figure></div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　京助の前に10台のロードバイクがいる。このレースの先頭集団（プロトン）だ。</p>
<p>　滑走路外周道路の弧の反対側にはゴールゲートが見えている。今回は千葉の南端、館山の海上自衛隊基地をスタートし、海岸線沿いに小さな山を越えて房総の先端を回り、館山城を右手に見て戻ってくる19kmのコース設定で、橋沢京助たち参加選手は最終周回の4周目を終えて基地外周道路に戻ってきたところだ。</p>
<p>　ペダルを路面に当てないよう気をつけながら車体を傾け、集団はバンクのないコーナーを回る。ゴールまで残り700m。コーナーの立ち上がりで、リムが歪むほどのダンシング合戦が始まった。最後のスプリントに備えて少しでも良いポジションを獲ろうと皆、必死だ。競り合っている選手に接触すれすれのプレッシャーを掛け、時には本当に体当たりまですることもある。</p>
<p>　前方には同じジャージを着た選手が四人もいる。彼らは今日勝たせたい選手を引き、守り、後方をブロックしていた。アマチュアカテゴリのE2ですらこれだ。大きなショップの力は半端ない。</p>
<p>　対して京助の味方は1人。彼と同じジャージを着た神崎悠宇は、トップから三番目の良い位置につけている。だが、不意にトップが失速して、代わって四番手、五番手が強引に上がると、悠宇はその後のバイクの列に割り込むことに失敗した。</p>
<p>「京助！」</p>
<p>　悠宇の叫び声に京助は飛び出し、列車（トレイン）に乗れなかった悠宇を後ろにつけ、前に出るべくひたすら脚を回す。残った力の全てをつぎ込み、京助は四番手につけ、悠宇は彼の後ろについた。</p>
<p>　ゴールまで残り200m。</p>
<p>　ロードレースは何十キロも走った後、残り数十メートルで勝負が決まることが普通にある。逃げを決め切れなかった時点で、スプリント勝負になる。2人ともスプリンターではないが、筋肉が悲鳴を上げても、肺が熱く焼けるように痛んでも、全体重を乗せて脚を回し続ける。後方に動きがあっても振り返る余裕など微塵もない。</p>
<p>「兄貴！　京助！　死ぬ気で回せえええ！」</p>
<p>　鈴なりの観戦客の中からひときわ大きな、甲高い声が聞こえた。</p>
<p>　残り100mを切り、ゴールラインが迫ってきた。</p>
<p>　ラストスプリントは時速50kmを超える。サイクルコンピューターを見ていられる乗り手など一人もいない。ひたすら全力だ。</p>
<p>　列車の中の2人のポジションは悪くない。悠宇がスパートを掛けて列から飛び出し、京助は追随する。しかし3番手が動いて悠宇のラインをつぶし、そのタイミングで後ろから凄まじい勢いで2人の選手が飛んできた。京助は彼らにタダ乗りしようとしたが、スプリンターを相手に勝負できる力は残っていない。</p>
<p>　一瞬で脚が重くなって速度は頭打ちになる。悠宇に至っては京助を引いていたため、既に失速し始めている。まくってきた2人に追い抜かれ、前方も伸び止まる。好機をものにして先頭となった選手2人は、ロケットのようにさらに弾け飛び、ゴールラインを割った。</p>
<p>　その間、京助と悠宇はまた抜かれ、僅か3秒ほどの間に順位は大きく動いた。</p>
<p>　結局、京助と悠宇はそれぞれ7位と8位でフィニッシュした。</p>
<p>　激しく踊り続ける心臓を落ち着けようと息を整え、乳酸がたまって重くなった脚を脱力させて回しながら、2人は参加選手の待機場所へと戻る。</p>
<p>　コースの周りは次のレースを待つ観戦客で賑わっている。この後は女子レース、その次にE1、最後にプロツアーのレースが始まる。</p>
<p>　京助と悠宇が参戦しているロードレースは大学選手権やオープンのそれではなく、JBCF（全日本実業団自転車競技連盟）が主催する公式レースである。</p>
<p>　主にプロが走るプロツアーを筆頭に、アマチュアカテゴリのエリートクラスタE1～3、女子クラスタFのレースが日本各地で行われ、昨今のロードバイクブームもあって、なかなかの盛況ぶりを見せている。</p>
<p>　昨年、大学1年になった春、京助は悠宇とともに、実業団レースに初めてエントリーした。高校時代、自転車の公式競技をしていなかった2人は、まずは一番下のE3から始めなければならなかった。レースに出場すると成績毎にポイントが付与され、上位50名が翌年度E2に昇格する。</p>
<p>　2人は関東近辺で行われるレースの全てに出走して必死にポイントを貯め、この春、E2への昇格を果たした。今年はE1へ昇格することを目標にしている。</p>
<p>　しかしE1に無事昇格したとしても、まだその先がある。強豪がひしめき合うE1のロードレースで3位以内で入賞、またはクリテリウムレースで優勝することで初めて、プロツアーへの参戦資格が得られる。つまりそれでようやくプロのロードレーサーへの道が拓けることになる。</p>
<p>　京助と悠宇はプロツアーへの参戦資格を、そしてさらにその先を目指して、実業団レースを戦っていた。</p>
<p>　今日のレース結果は7位と8位。ポイントを稼ぐという点では十分な成績だが、特例昇格を狙っている2人にとっては残念な結果だ。特例とは、レースで1位を獲得すると、ポイント数に関係なく、即座に上のクラスに昇格するという魅力的なもので、今日はそれに手が届いていた。</p>
<p>　コース出口を通り、鈴なりの観戦客の中、バイクを押しながら2人は歩いて行く。観戦客にはいかにも自転車乗りといった風体が多く、JR東日本の自転車専用列車「B.B.BASE」の影響が大きいと思われた。大都市から離れた会場では閑散としているのが普通だから、ありがたい限りである。</p>
<p>　レース会場の雰囲気を楽しんでいる観戦客の雰囲気とは対照的に、沈んだ声で悠宇が言った。</p>
<p>「このままじゃ無理かな。分かっていたけど、2人だけじゃね」</p>
<p>「俺たちはスプリンターじゃない。なのにスプリントに持ち込まれたら、その時点で負けだ。今はまだ、そこそこ通用するけどね……」</p>
<p>　京助はため息混じりに言い、悠宇は頷いた。</p>
<p>「あのままゴールできれば、上がれた。他に仲間がいればきっと違った展開になった。残念だよ」</p>
<p>　京助と悠宇が4番手、5番手につけた時の先頭2人と、後方からまくった2人はそれぞれ同じジャージを着ていた。強豪ショップチーム、ビアンカとオールエイジのものだった。結局のところ、アマチュアカテゴリのE2といえど、ロードレースにはチーム力が必要だ。地道にレースに参戦すれば、来年度はE1に昇格できるだろう。だが、チーム力を欠いては、E1で6位入賞は難しいのではないか——。</p>
<p>　京助は言葉を続けた。</p>
<p>「——仲間か。都合よく見つかるものかな」</p>
<p>「僕は都合よく君を見つけてる。一度あることは2度あるかもしれないしね……」</p>
<p>　悠宇は一転してやけにさっぱりした顔で笑い、京助は苦笑で返す。</p>
<p>　意外と早く立ち直る楽天的な性格の悠宇に、京助は救われる。</p>
<p>　滑走路隅の選手待機場所に戻ると、赤毛のショートカットの女子選手が、自分のレースに備えてストレッチをしていた。</p>
<p>　京助たちのチーム〝アウター×トップ〟の青いジャージがよく似合っているし、すらりとした長い脚を広げて股関節を広げているところも、様になっている。</p>
<p>「帰ってきたぞ」</p>
<p>　悠宇が口を開くと、有季は面を上げて、可愛らしく首を傾げた。</p>
<p>「リザルトどうだった？」</p>
<p>「京助が7位、僕が8位だったよ」</p>
<p>　悠宇は微妙に肩をすくめて答えた。</p>
<p>「このコースは登坂が大したことないから、クライマーの兄貴が辛いのは分かるけど、オールラウンダーの京助がそれじゃダメだよね」</p>
<p>　有季は京助を見て嫌みっぽく笑い、京助は細い目で有季を見た。</p>
<p>「勝負事で、そんな簡単に勝てるはずがない」</p>
<p>「それじゃ、アタシも行って来ますか！」</p>
<p>　有季は立ち上がり、自信たっぷりな笑みを浮かべた。「2人共、応援しててよね」</p>
<p>　彼女は身長169cmと上背がある上にやせ形で、自転車選手に向いた体形をしている。実際、初めてレースを走った前々回と前回、連続入賞を果たしていた。</p>
<p>　悠宇は笑顔で手を振り、有季はそれを満足そうに見た後、京助に顔を向けた。</p>
<p>「じゃあ、行ってくるね」</p>
<p>　有季は京助を見下ろした。京助の身長は161cmと平均より低い。</p>
<p>「落車だけはするなよ」</p>
<p>　ぶっきらぼうな京助らしい返答に、有季はほほ笑みだけを返し、スタート地点へロードバイクを押していった。</p>
<p>　京助と悠宇はバースタンドにバイクを掛けると、スタート前まで歩いた。</p>
<p>　E2、E3のレースが終わるとすぐにFのレースが始まる。</p>
<p>　2人がスタート地点の人混みをかき分けて前に出ると、すぐに青いジャージを着た有季を見つかった。彼女は集合した女子選手の中では後ろの方にいる。有季は今年参戦したばかりなので、成績が良くてもスタート順は後列となる。有季はレースに集中して前だけを見つめており、応援する2人には気づいていない様子だった。</p>
<p>　カウントダウンが始まり、京助は息を呑んだ。</p>
<p>　落車せず、無事に帰ってきて欲しい。彼女はまだレース3回目だ。不慣れなレースで緊張して、事故を起こさないとも限らない。それと同時に好成績を残しても欲しくもある。応援されれば、走る方は張り合いが出るものだ。だから京助は柄にもなく、声を張り上げた。</p>
<p>「有季！」</p>
<p>　自分の名前が聞こえたからか、彼女は京助に気づき、Vサインをした。</p>
<p>　京助は彼女に声が届いたことが分かり、微かに笑みを浮かべた。</p>
<p>「我が妹ながら余裕だなあ」</p>
<p>　悠宇もニコニコと笑んだ。</p>
<p>　予定時刻にレースが始まり、ロードバイクの集団がゆっくりと動き始めた。</p>
<p>　有季はスタート時のポジションをキープし、集団はオートバイの先導で滑走路外周をゆっくり1周してから、自衛隊基地を後にした。</p>
<p>「さてと。帰りの準備をするか」</p>
<p>　悠宇はバイクのところに戻ろうとするが、京助は基地の正門を見つめ続ける。</p>
<p>　やはり心配だった。</p>
<p>「大丈夫だよ。有季は僕らの中で一番才能がある。心配しなきゃならないのは、これからの僕らの方だよね」</p>
<p>　悠宇は振り返って苦笑し、京助も違いないと頷いた。</p>
<p>　結局、有季は無事に、しかも3位でフィニッシュした。有季は表彰台に上ると、悠宇と京助に輝くばかりの笑顔を向けた。</p>
<p>　プロツアーの観戦を終えた後、3人はJR館山駅までロードバイクに乗り、駅前で輪行袋を広げた。改札を通る前、輪行袋を担ぎながら、京助は空を見上げた。南房総の空は澄み、白い雲が風になびいている。ロードレースのシーズンは始まったばかりだ。</p>
<p>「来年はE1で戻って来ないとな」</p>
<p>　そう言う悠宇に、京助は口元を引き締め、頷いた。課題は多い。時間はあるようで、気がつくとないものだ。やるべきことを今やらなければ後悔をするだけだと、京助は自分に言い聞かせた。</p>
<p>《つづく》</p>
<p>※本作品は株式会社KADOKAWA刊・メディアワークス文庫「アウター×トップ」を改稿したものです。<br> ※この物語はフィクションであり、実在の人物や団体、地域などとは関係ありません</p>
<p>監修：岡 泰誠（日本スポーツ協会公認自転車競技コーチ）コスモス パフォーマンス コンサルティング</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 20:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛車との“マンネリ”打開策なるか？ サイクリスト目線で見たトライアスロン挑戦記＜前編＞</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/479629</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480890" rel="attachment wp-att-480890"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1563327733720-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480890"></a><span class="caption">取材でなく、ついに選手として足を踏み入れてしまったトライアスロン　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　『Cyclist』編集部員がリレー形式で担当する不定期連載コラム『先頭交代』。イベントの参加リポートや流行の話題について、それぞれの目線で書いていきます。前回と変わらず、先頭を引き続ける後藤恭子がお届けする話題は「トライアスロン」です。すでに自転車をもっていて初期費用の負担が少ないにも関わらず、3種目で最も“出身者”が少ないといわれる自転車。自分も含め、なぜサイクリストはトライアスロンを頑なに拒むのか？ サイクリストが走ったり泳いだりしたらどうなるの？ 自ら挑んで感じたサイクリスト目線のトライアスロン挑戦記を2回に渡ってお届けします。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「私は自転車が好きなの！」</h2>
<p>　ご他聞にもれず、私もトライアスロンへの移行を頑なに拒むサイクリストでした。これまでも「ロードバイク持ってるなら有利だよ」「子どもの頃、水泳やっていたなら有利だよ」といわれることがしばしばありましたが、「有利って何？ 私は自転車に乗って遠くに行くことが好きなの。そもそも競技志向でもないし、なんでわざわざ嫌いなランをしたり、ウェットスーツ着て泳がなきゃいけないの。エントリーフィーも高いし…」─と言われれば言われるほど抗っていました。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481269" rel="attachment wp-att-481269"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/iStock-108354490-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481269"></a><span class="caption">トライアスロン、かっこいいけどムリムリ（※画像は筆者のイメージです）　Photo: iStock.com/JMichl</span></figure><p>　ランナーやスイマーと比べて、サイクリストがトライアスロンに挑戦しない理由はおそらくそんなところだと思います。スポーツバイクはコンペティティブな要素だけでなく、機材としての魅力だったり移動の楽しさだったり、他の2種目と比べて楽しみ方の幅が広いのだと思います。</p>
<p>　まあでも正直なところ、当時の私はトライアスロンを隔絶された「すごい競技」だと思っていたのでしょう。とてもとても、自分の自転車ライフの延長線上にあるものとは思っていませんでした。そんな「THEサイクリスト」だった私がトライアスロンに挑んでみようと思ったのは、世界最高齢の「アイアンマン」稲田弘（ひろむ）さんを取材したことがきっかけでした。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/403476" target="_blank" rel="noopener noreferrer">世界最高齢85歳のアイアンマン・稲田弘さん 「成長に限界はない」</a></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">世界最高齢アイアンマンとの出会い</h2>
<p>　ご存知の方も多いと思いますが、一言でトライアスロンといっても複数の距離設定があります。一般的に知られるのはスイム1.5km、バイク40km、ラン10kmという合計51.5kmの「オリンピックディスタンス」。一方で稲田さんが冠するアイアンマンは、スイム3.8km、バイク180km、ラン42.195kmというとてつもない距離に挑戦する、文字通り「鉄人」レースです。稲田さんは、ほぼ毎年世界選に出場し、そのたびに最高齢アイアンマンのギネス記録を更新しています。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=480892" rel="attachment wp-att-480892"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/45050188_306847340045414_2885673932159975424_n-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-480892"></a><span class="caption">2018年に自身がもつ世界最高齢のアイアンマンのギネス記録を更新した稲田弘さん（2018年11月撮影）　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　バイクで180km走る大変さは身をもって知っていますが、その前後を約4kmのスイムとフルマラソンで挟むなんて、はっきり言って想像がつかない世界。若い頃からどれだけ体を鍛えてこられたのかと思ったら、意外なことに稲田さんのトライアスロンのデビューは70歳。若い頃からスポーツをバリバリやっていたアスリートではなく、むしろ60歳で水泳を始めるまでは仕事一筋の勤め人だったそうです。この話を聞いたとき、稲田さんのポテンシャルに驚いた一方で、迂闊にも「もしかして、トライアスロンて自分にもできること？」と少し気持ちが傾き始めました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481260" rel="attachment wp-att-481260"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/image1-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481260"></a><span class="caption">2018年のアイアンマン世界選手権。バイクセクションで沿道の応援に笑顔を返す稲田弘さん　©京葉インターナショナルスポーツ倶楽部</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">倦怠期を脱する“カンフル剤”に</h2>
<p>　続けて稲田さんに「アイアンマンて、楽しいんですか？」という単刀直入な質問をしてみると、淡々と「楽しいというより挑戦できることが嬉しいんですよ」という返答。「この人をそこまで惹きつけるトライアスロンの魅力って何だろう？」と話に引き込まれていきました。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481285" rel="attachment wp-att-481285"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_20180531_145851-01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481285"></a><span class="caption">取材後に稲田さん（中央）と、取材にご協力いただいた猪野学さん（右）に撮らせてもらった記念のオフショット　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　この言葉が刺さった当時の私にも理由がありました。折しも少し自転車と距離を置くようになっていた当時、週末に早朝から輪行してフィールドに向かおうにも腰が重たく、自転車旅でも企てない限り、行動範囲が自宅からの自走圏内に限定されるようになっていました。端的にいえば自転車との関係がマンネリ化していたのでしょう。ある程度キャリアのあるサイクリストなら、このぼんやりした感覚は理解していただけると思います。</p>
<p>　そんなところに入ってきた稲田さんの「挑戦できることが嬉しい」という言葉。レベルは違えど、かつて毎週のように峠を上ったり、ひたすら距離を伸ばしていた頃の楽しかった気持ちがユサユサと揺り起こされました。それと同時に、周りにいるトライアスリートの友人の存在が気になるようになっていきました。</p>
<p>　「最初はヒルクライムを楽しむ気持ちなんてわからなかったけど、やり始めたらハマったもんな。ランも嫌いだけど、実は食わず嫌いなだけなんじゃないか…」と自分を顧みる気持ちが沸々と沸き起こり、次第に「たまに違うことをしてみたらマンネリ感も打破できるかな。実際、トライアスリートって名乗れたら格好いいし…」等と横道に逸れ始め、ついには「あとは泳いで走ればいいんだよね！」となってしまいました。</p>
<p>　ちなみに自転車の場合、タイムを計測するイベントは他人との競争でしかありませんが、トライアスロンの場合は「完走すれば皆勝者」とのこと。自転車のレース文化に晒されているアタマには“異文化”な感じですが、稲田さんをはじめ、友人のトライアスリートを見ていると「自分との戦い」という考え方が根っこにあるのは本当のようです。負けず嫌いが高じてレース嫌いになっているような自分にとっては、そういう考え方ができるのも気が楽でした。</p>
<p>　かくして、早速自宅のクローゼットをあさってみたところ、以前購入したスイムウェア一式を発見。昔履いていたランニングシューズも引っ張り出し、ウェットスーツは…またあとで考えるとして、とりあえず手持ちの道具で3種目にトライできることがわかりました。自転車をもってるアドバンテージは、たしかに高いです。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">離れて気づいた自転車愛</h2>
<p>　そんなノリでゆるゆると開始したトレーニングですが、結論として、予想以上に自転車との付き合い方が変わりました。</p>
<p>　まず、バイク以外にスイムとランの練習もしなければならないので、そのためのトレーニング時間をどう確保するかというタイムマネージメントが必要となります。私の場合は平日にスイムの時間がとれなかったので、自ずとスイムは週末送り。その結果、週末にまとめてロングライドの時間をとるという従来型のスタイルが通用しなくなりました。</p>
<p>　さらに、いざ練習を開始すると鬼門はやはり、ラン。苦手を克服しようとランに時間を割くと、得意だと思っている自転車の練習がどうしても後手に回ります。まあ得意種目があるという点ではそれも強みなのですが、マンネリ化していたとはいえ、こうも強制的に自転車から引き離れされると、それはそれで恋しく感じるものでした。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481608" rel="attachment wp-att-481608"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7201199-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481608"></a><span class="caption">練習は苦手なランが中心に…　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　朝晩のいずれかで時間の合間をみつけつつ自宅周辺をランニングしていましたが、そんな中でたまに自転車に乗ると、風を切る疾走感に飢えていたのか、まるで水を得た魚のような解放感を味わいました。「やっぱり私はサイクリストだわ～」と、この瞬間だけですでにパートナーの魅力を再発見です。</p>
<p>　さらにランとは違う筋肉を使うので、バイクで使う筋肉をより意識するようになります。そうなるとペダリングにも変化が現れます。レースの距離は平坦40km。時速30km強をキープできればいいかな、とサイコンを見ながら、どう踏めばランに向けて脚を残すことができるのかを考えつつペダリングの練習をしていました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481607" rel="attachment wp-att-481607"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7200965-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481607"></a><span class="caption">たまに乗るバイクが癒しの時間に感じるように　Photo: Kyoko GOTO</span></figure></div>
<p>　そうやって試行錯誤を繰り返しているうちに「このバイクってこんなに走ったっけ？」という発見。「最近ちゃんと向き合ってなかったね」と謝りつつ、ここでもパートナーの魅力を再発見、というか“復縁”です。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">一日の使い方が変化</h2>
<p>　そんなトレーニング生活の中で何よりも変わったのは一日の使い方でした。3カ月後に設定した大会に向けて月単位で大まかなトレーニング強度を考え、トレーニングとリカバーのバランスをとるために1週間単位で練習内容を考え、さらに朝晩いずれかで練習時間を確保するために24時間の使い方を組み立てます。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481613" rel="attachment wp-att-481613"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7200790-a-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481613"></a><span class="caption">一週間の大体のトレーニングメニュー。守れず、レスト日が増えることも…　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　その結果、出勤時間を早めたり、勤務時間中の集中力があがったり（？）と好循環が生まれ、パシパシと生活面にもメリハリがついていきました。「練習する時間を確保できない」というのもこれまでトライアスロンを避ける口実だったのですが、作ろうと思ったら意外とできるものだな、というのが実感です。</p>
<p>　もともとそんなキッチリとした質ではないのですが、ゼロから始めた苦手種目（ラン）のパフォーマンスが少しずつ改善されたり、短期間で体の変化を感じられるというのがモチベーションになったり、その中でストレスフリーな自転車が楽しく感じたり、雨が降っても「自転車乗れない～」ではなく「スイムやればいいや」と思ったり、ちょっとしたことに新鮮さを感じながらマイペースで3カ月の日々を積み重ねていきました。</p>
<p>　そんなトレーニング期間を経て、いよいよ後編はトライアスロンレース本番へと続きます。</p>
<p><span class="right">＜後編につづく＞</span></p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 06:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェルトからは新型グラベルロードが日本初上陸　GTからは新ロードバイク登場</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483271</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「FELT」（フェルト）や「GT」などを取り扱うライトウェイプロダクツジャパンが7月24日、2020年ラインナップを揃えた展示発表会を開催した。会場内で注目した新作モデルをリポートする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483282" rel="attachment wp-att-483282"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03523-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483282"></a><span class="caption">優れたコストパフォーマンスを誇るフェルト「FR Advanced」シリーズ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">完成車がお買い得に</h2>
<p>　フェルトのロードラインナップに新作の追加はないが、既存モデルがよりシンプルに整理され、また、価格がリーズナブルになった。オールマイティな性能で人気を博しているFRシリーズは、フレーム重量わずか635g（リムブレーキモデル）を誇る「FR FRD」と、テキストリームカーボンを上位モデル同様に採用した「FR Advanced」の2種類に。それぞれリムブレーキモデルとディスクブレーキモデルに分けられている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483285" rel="attachment wp-att-483285"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03549-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483285"></a><span class="caption">販売店や店舗関係者で賑わう展示会会場　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　FR Advancedのフレームセットは前年モデルと同様のスペックながら、税抜22万8000円と6万円の値下げとなった。また、完成車はシマノのアルテグラDi2、機械式アルテグラ、機械式105がラインナップされ、フレームは全て共通となる。105仕様は税抜28万8000円とコストパフォーマンスに優れた価格設定となった。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フェルト「FR FRD」</span><br> 税抜価格：598,000円（フレームセット）、1,980,000円（デュラエースDi2仕様）<br> カラー：マットテクストリーム<br> サイズ：47、51、54、56cm ※完成車は43、58cmも用意<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フェルト「FR」</span><br> 税抜価格：228,000円（フレームセット）、288,000円（105仕様）、468,000円（アルテグラ仕様）、598,000円（アルテグラDi2仕様）<br> カラー：アクアフレッシュ/マットテクストリーム、プラズマレッド/テクストリーム<br> サイズ：47、51、54、56cm ※47cmは105仕様とフレームセット販売のみ<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">俊敏なグラベルロード</h2>
<p>　昨今、流行の兆しをみせるグラベルロードの新作も日本上陸を果たした。「ブリード」はスピーディーに未舗装路をライドするために開発されたグラベルロード。フレームはアルミ、フォークはカーボンブレードにコラムはアルミが用いられ、堅牢な仕様となっている。チェーンステーが短めに設計されているのが特徴で、高い反応性で俊敏な走りを可能にする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483280" rel="attachment wp-att-483280"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03509-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483280"></a><span class="caption">レースにも対応するグラベルロード「ブリード」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483281" rel="attachment wp-att-483281"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03514-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483281"></a><span class="caption">グラベルロード用コンポーネントの「GRX」を装備する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　シマノのグラベルロードバイク用コンポーネント「GRX」のフロントシングル仕様で構成。トップチューブやダウンチューブにはボトルケージ用の穴が、フォークやステーにはダボ穴が設けられており、フェンダーやキャリアなどを装着する拡張性の高さもみせる。グラベルロードのレースには最適な1台だ。</p>
<p><br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■フェルト「ブリード30」</span><br> 税抜価格：218,000円<br> カラー：サテンドーヴグレイ<br> サイズ：47、51、54、56cm<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">GTから久々のロードバイク</h2>
<p>　オフロードバイクが得意なGTからは、久しぶりにロードバイクが登場した。「GTR」は強度と乗り心地の良さを両立したGT伝統の「トリプルトライアングル」構造を用いたアルミフレームに、前後フラットマウントの機械式ディスクブレーキを装備と12mmのスルーアクスルを用いている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483276" rel="attachment wp-att-483276"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03489-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483276"></a><span class="caption">GTのアルミロードバイク「GTR コンプ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483277" rel="attachment wp-att-483277"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03493-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483277"></a><span class="caption">スルーアクスルの機械式ディスクブレーキを装備　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　「GTR スポーツ」はシマノ「クラリス」で組まれフロント2段、リア8段の計16段変速仕様で税抜価格9万9800円、「GTR コンプ」はシマノ「ソラ」仕様となりフロント2段、リア9段で計18段変速だ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「GTR コンプ」</span><br> 税抜価格：118,000円<br> カラー：ブラック<br> サイズ：X（50）、S（52）、SM（54）<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「GTR スポーツ」</span><br> 税抜価格：99,800円<br> カラー：ガンメタル<br> サイズ：X（50）、S（52）、SM（54）<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">フォークのジオメトリーを変更可能</h2>
<p>　グラベル用カーボンロードにも新作が加わった。「グレードカーボン エキスパート」は極細のシートステーとシートチューブを備え、フローティング構造のトリプルトライアングルで構成されているのが特徴。積極的にフレームをしならせることで乗り心地の良さを実現する。また、「フリップチップ」フロントフォークはホイールベースを変更することが可能。180mmまでのディスクローター径にも対応する。重量物を積んでも安定した挙動でライディングができる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483278" rel="attachment wp-att-483278"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03494-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483278"></a><span class="caption">GT「グレードカーボン エキスパート」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483279" rel="attachment wp-att-483279"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03499-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483279"></a><span class="caption">フローティングしたトリプルトライアングル構造を採用　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　グレードにはアルミモデルの「グレードアロイ エキスパート」と「グレードアロイ エリート」がラインナップ。それぞれ上位モデルのコンセプトを受け継ぎつつ、完成車で10万円台のでリーズナブルな価格設定となった。グラベルロードを始めたいサイクリストへおススメできる仕様だ。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「グレードカーボン エキスパート」</span><br> 税抜価格：298,000円<br> カラー：サテンジェイド<br> サイズ：48、51<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「グレードアロイ エキスパート」</span><br> 税抜価格：148,000円<br> カラー：パープル<br> サイズ：44、48、51、55<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「グレードアロイ エリート」</span><br> 税抜価格：108,000円<br> カラー：ブラック<br> サイズ：44、48、51、55<br> </span></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">本格MTBも高コストパフォーマンス</h2>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483283" rel="attachment wp-att-483283"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03536-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483283"></a><span class="caption">10万円を切る価格のモデルが中心のGT「アバランチェ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483284" rel="attachment wp-att-483284"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03541-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483284"></a><span class="caption">フロントシングル仕様に　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ハードテールマウンテンバイクの「アバランチェ」も進化を果たした。スラム「SXイーグル」を搭載したリア12速モデルで税抜13万8000円と手の届きやすい価格に設定。シマノ「SLX」以下のコンポーネントを搭載した3モデルでも油圧ブレーキにフロントシングルという仕様で税抜価格10万円を切る高コストパフォーマンスモデルだ。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■GT「アバランチェ エリート」</span><br> 税抜価格：94,800円<br> カラー：ストレートブルー、モスグリーン<br> サイズ（27.5）：S、L、M<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「ライトウェイプロダクツジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 11:30:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「富士山ヒルクライム」が10月20日初開催　スカイライン五合目まで27kmたっぷり上り</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483328</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483330" rel="attachment wp-att-483330"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/800_5331-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483330"></a><span class="caption">富士スカイラインを上る日本最強クラスのヒルクライムが初開催　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure><p>　静岡・御殿場から富士山スカイラインの富士山富士宮口五合目までを上る「富士山ヒルクライム」が10月20日（日）に初開催される。計測区間27.1km、標高差1653m、平均勾配6.8％というたっぷりコース。申込締切は10月1日、8月20日までは早割エントリーで参加費1000円引きとなる。</p>
<p>　コースは御殿場市内の「富士山樹空の森」をスタート。富士山スカイラインを舞台に、御殿場市を発着としたヒルクライムイベントは初となる。ルーツ・スポーツ・ジャパンが主催する自転車イベントシリーズ「ツール・ド・ニッポン」の一つとして実施され、また、静岡県を中心にサイクルツーリズムの振興を進めるスルガ銀行が特別協力する。</p>
<p>　ゴールの富士宮口五合目は標高約2400m。天気が良ければ海抜0mの駿河湾までの眺望が広がる。また五合目付近は森林限界のため樹林が開け、天空を思わせる雄大な景色を味わうことができる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483332" rel="attachment wp-att-483332"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/800_5339-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483332"></a><span class="caption">スタート地点となる富士山樹空の森　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483331" rel="attachment wp-att-483331"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/800_5335-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483331"></a><span class="caption">木々に囲まれた中をヒルクライム。やがて天空へ　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure>
</div>
<p>　ゴールまでの道のりは大きく3つのセクションから構成。計測区間スタートとなる国立中央青少年交流の家から、序盤の木々に囲まれた4〜8％の勾配を上り続ける区間、中盤のテクニカルな下りを含む区間、そして終盤のつづら折りを行く険しい区間となる。タイム計測を行わないパレード区間5.9km（平均勾配4.1％）を含めると、スタートからゴール地点までの走行距離は30km以上に及ぶ。完走するだけでも十二分な達成感を味わうことができるはずだ。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483329" rel="attachment wp-att-483329"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/mochizuki-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-483329"></a><span class="caption">ゲストライダーの望月美和子さんは、2018年Mt.富士ヒルクライム・女子選抜クラスの優勝者　（写真提供：ルーツ・スポーツ・ジャパン）</span></figure><p>　コースの一部は、東京2020オリンピックロードレースの舞台にもなっている。そこで大会では、完走タイムに応じて「金」「銀」「銅」のメダルを贈呈する（タイム設定は後日発表）。</p>
<p>　五合目まで走る通常コースのほか、途中の水ヶ塚駐車場までを走る計測区間12.0kmのショートコースも用意。ショートと言えども標高差は742m、平均勾配は6.7％と走りごたえはたっぷりだ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">富士山ヒルクライム（ツール・ド・ニッポン2019）</p>
<p>■開催日：2019年10月20日（日）<br> ■申込期間：2019年7月19日（金）～10月1日（火）<br> ■会場：富士山樹空の森（静岡県御殿場市）<br> ■コース：<br> 通常コース　計測コース距離：27.1km、標高差1,653m、平均勾配6.8％<br> ショートコース　計測コース距離：12.0km、標高差742m、平均勾配6.7％<br> ■定員：通常コース 1,400人、ショートコース 100人<br> ■主催：ルーツ・スポーツ・ジャパン<br> ■共催：御殿場市<br> ■特別協力：スルガ銀行<br> ■後援：富士宮市、富士市、裾野市</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.tour-de-nippon.jp/series/fujisanhc/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">大会ウェブサイト（ツール・ド・ニッポン）</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 16:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレックワールド2020が東京で開幕　新型「ドマーネ」など注目製品が一堂に集う</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483443</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　トレックの注目バイクや新製品が一堂に集う「トレックワールド2020」が7月30日、東京都内で開幕した。会場ではフルモデルチェンジを果たしたエンデュランスロードバイク「ドマーネ」や、新ペイントが施された車体が展示。店舗関係者のほか、一般サイクリストが2020年モデルを一目見ようと活況を帯びた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483464" rel="attachment wp-att-483464"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03627-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483464"></a><span class="caption">フルモデルチェンジした「ドマーネSLR」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">意匠を凝らした新カラー</h2>
<p>　トレックワールドは例年、店舗スタッフや関係者向けに京都で行われていたが、今年から東京五輪の選手村が建設中の中央区・晴海エリアで2日間に渡って開催。夕方からの部では一般にも開放されるが、平日にもかかわらず各日200人の前売り券は完売し、注目度の高さをうかがわせた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483474" rel="attachment wp-att-483474"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03681-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483474"></a><span class="caption">トレックの最新バイクや注目製品が集まった「トレックワールド2020」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483463" rel="attachment wp-att-483463"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03623-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483463"></a><span class="caption">販売実績の好調さをアピールしたトレック・ジャパンの田村芳隆社長　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　開幕に先立ち行われたトレック・ジャパンの田村芳隆社長はプレゼンテーションで「ロードバイクの需要が鈍化していると言われているが、変化や課題を掴むことが重要です」と述べ、同ブランドが先を見据えた製品作りとプロモーションが行われていることをアピール。</p>
<p>　同社はロードバイクで15％、クロスバイクのFXシリーズで24％の販売台数の伸びをみせ、今後は伸びしろがあるe-BIKE部門へ積極的に投資していくことが発表された。今後は電動アシストユニットサプライヤーであるボッシュと協力し、e-BIKEに特化したコース整備を行っていくという。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483472" rel="attachment wp-att-483472"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03663-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483472"></a><span class="caption">「ドマーネSLR」は「マドン」と同様のIsoSpeedを装備　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　会場に入り、正面に鎮座していたのは第3世代へと進化した「ドマーネSLR」。抜群の振動吸収性能を誇るIsoSpeed（アイソスピード）をヘッドチューブと、トップチューブからシートチューブにかけて採用。リアのアイソスピードは「マドン」と同様にL字型ものが取り入れられ、しなり具合を調整できるようになった。下位グレードのSLでは、リアのアイソスピードは従来の非調整式となっている。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483471" rel="attachment wp-att-483471"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03654-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483471"></a><span class="caption">ダウンチューブ内に設けられたストレージスペース　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483470" rel="attachment wp-att-483470"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03652-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483470"></a><span class="caption">専用のアクセサリー収納袋も付属する※小物を除く　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　また、フレームは全体的にエアロ化が推し進められた。フロントフォークもストレート形状になり、よりエアロロードバイクのマドンに近い精鍛なルックスとなった。ケーブルが内蔵されるほか、ダウンチューブ内にはストレージスペースを確保。ボントレガーのマルチツールを格納できる専用設計で、ライドの必需品をスマートに携帯できるようになった。サドルバッグを取り付ける必要性がなくなったため、空いたサドル下にはリアライトを取り付けることも可能だ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483473" rel="attachment wp-att-483473"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03669-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483473"></a><span class="caption">ボントレガー「フレア」バックライトをスマートに取り付けることが可能　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　ドマーネのラインナップ全てがディスクブレーキ化され、拡張性が高まったこともポイントだ。クリアランスを確保したことで、タイヤ幅は38Cまで対応。フェンダーやバイクバッグなどを装着することで、ツーリングシーンやグラベルでの走破性や快適性を高め、マルチパーパスとして活躍できる仕様となった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483465" rel="attachment wp-att-483465"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03630-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483465"></a><span class="caption">トレック・セガフレードがツール・ド・フランスでも駆ったモルテンマーブルカラー　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483466" rel="attachment wp-att-483466"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03637-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483466"></a><span class="caption">コスモスは宇宙の広がりを表現したペイントに　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　オーダーシステムの「プロジェクトワン」には新カラーも加わった。ツール・ド・フランスでトレック・セガフレードが駆ったバイクにも採用されていたモルテンマーブルはラップペイントで表現したランダムなパターン模様が特徴。コスモスは宇宙の広がりを表現したカラーで、見る角度によって色彩が変わる美しい塗装となる。どちらも職人による緻密なペイントで、シートポストやヘッド部といった細部に至るまで塗装が施されている。このほか、好評だったICON（アイコン）カラーも継続するという。</p>
<p>　軽量ロードバイクの「エモンダ」は、ディスクブレーキ仕様のフロントフォークがケーブル内蔵となるマイナーチェンジが行われた。セカンドグレードのSLクラスにもディスクブレーキ仕様が追加されたことで、トレックがラインナップする車種のほぼ全てでディスク化した。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ボントレガーは安全啓蒙活動に注力</h2>
<p>　トレックが手掛けるアクセサリーブランド「ボントレガー」からは、企業ミッションとしているライダーズセーフティを前面に押し出したWaveCel（ウェーブセル）を採用したヘルメットが並んでいた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483467" rel="attachment wp-att-483467"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03638-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483467"></a><span class="caption">外傷を伴わない脳震盪や頭蓋骨内出血を防ぐ「ウェーブセル」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure></div>
<p>　ウェーブセルは落車などで頭部を強く打った際、外傷を伴わない脳震盪や頭蓋骨内出血を防ぐシステム。ロードバイクヘルメットのほか、シティライドに最適な「チャージ ウェーブセル コミューターヘルメット」や、トレイルライドにマッチする「ブレイズ ウェーブセル マウンテンバイクヘルメット」も登場し、全てのサイクリストへ向けた安全啓蒙を促していた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483468" rel="attachment wp-att-483468"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03642-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483468"></a><span class="caption">シティライド用ヘルメットにも採用されている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483469" rel="attachment wp-att-483469"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC03645-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483469"></a><span class="caption">アッパーの形状を変え、よりフィット感を高めた「XXXサイクリングシューズ」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　ロード用ハイエンドシューズ「XXXロードサイクリングシューズ」はより日本人の足型にフィットする形状に進化。シューズ先端の幅が広がり、アッパーは2枚構造をBoaクロージャーで包み込むように締まる。全体に通気口が設けられ、快適性とパフォーマンスを同時に向上させている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「トレック」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jul 2019 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジオメトリから何を読み取るべきか＜前編＞</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480678</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スペックの中で、唯一しっかりと見る項目がジオメトリです。「剛性○％アップ」だの「前モデルと比較して○km走行したときに○秒短縮できる」だのは僕は露ほども気にしませんが、ジオメトリはめちゃめちゃ気にします。というかジオメトリ表を見ないと怖くて自転車買えません。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481110" rel="attachment wp-att-481110"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/001-9-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-481110"></a><span class="caption">ジオメトリから何を読み取るべきか　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">ジオメトリから読める自転車作りの姿勢</p>
<p>　なぜかというと、それによって自分のポジションが出るかどうかが決まるからです。ときには、ジオメトリからメーカーの自転車作りの姿勢が見えることもあります。</p>
<p>　先に「自転車作りの姿勢が見える」の話をしておきましょう。当然ですが、フレームサイズがたくさん用意されていれば、それだけ自分の体に合ったものを選びやすくなります。しかし、カーボンフレームはサイズごとに金型が必要になります。</p>
<p>　この金型がめちゃめちゃ高い。要するにフレームサイズをたくさん用意すればするほど初期投資が膨らむんです。サイズ毎の剛性調整などの開発費も増えてしまいます。</p>
<p>　同じことはフォークにも言えます。フレームサイズに合わせてフォークのオフセット量を変えているメーカーもあれば、全サイズでフォークを統一しているメーカーもあります。</p>
<p>　僕はカーボンフレームで10サイズ以上を用意しているピナレロ、コルナゴ、デローザ、そしてフォークオフセットを3～4種類用意しているアンカーなどを尊敬しています。しかし、だからといってその4社から選びなさい、とは言いません。</p>
<p>　なぜかというと、「フレームサイズの多い少ない」と「自分にピッタリのジオメトリであること」は、本質的には関係ないからです。前述の通りサイズが多ければフィットするものを選びやすくなりますが、もし3サイズしか用意されていなくても、その中の一つが自分にドンピシャであれば、それはあなたにとって「最高のジオメトリ」になりますよね。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ユーザー視点からのジオメトリの読み方</p>
<p>　「ジオメトリから読み取るメーカーの姿勢」とは、どちらかといえばジャーナリスト視点なんですね。ここからは「自分に合うジオメトリをどうやって見つけるか」というユーザー視点で話をしましょう。</p>
<p>　そもそもなんのためにジオメトリを見るかというと、基本的には「サドルとハンドルの位置が自分好みになるかどうか」を判断するためです。ハンドル位置を見るのに必要なのがスタックとリーチです。</p>
<p>　昔は、サイズ選びの基準はシートチューブ長とトップチューブ長と言われましたが、現在は断然スタックとリーチ。スタックとは、BB中心からヘッドチューブ上端中心までの鉛直距離（下図Aの部分）。「BBに対するハンドルの高さ」が正確に分かります。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482935" rel="attachment wp-att-482935"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/b297579abc4356ca1c8a2b7984e5f0a4-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482935"></a><span class="caption">Aがスタック、Bがリーチ、Eがシート角（BB中心からシートチューブ上端に向けた直線Cと前後の車軸を結んだ直線Dが交わってできた角度）、Dがホイールベース　Photo: Masahiro OSAWA</span></figure></div>
<p>　リーチとは、BB中心からヘッドチューブ上端中心までの水平距離（上図Bの部分）。「乗車したときのハンドルまでの距離」が分かる重要な寸法です。「トップチューブよりリーチを見ろ」と書いた理由は、同じトップチューブ長でも、シート角(上図CとDの交差した角度)によってリーチが変わってしまうからです。</p>
<p>　例えばトップチューブ530mmの自転車が2台あるとします。一台はシート角73度。もう一台は75度。どちらもトップチューブ長は同じですが、75度のほうがハンドル位置が数センチ遠くなってしまいます。シート角が立つことで、トップチューブを前方に押してしまうからですね。</p>
<p>　それならトップチューブ長はあまり気にせずに、最初からリーチを見たほうがいい。自分に合ったスタック＆リーチを把握しておけば、フレームサイズで迷うことは少なくなるでしょう。</p>
<p>　ジオメトリの話は少々複雑なので、次回に続きます。</p>
<div class="profileRed"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/12/4SM_1197-1.jpg" title="安井行生" alt="安井行生"><br> <span class="bold">インプレッションライダー・安井行生（やすい・ゆきお）</span><p>大学在学中にメッセンジャーになり、都内で4年間の配送生活を送る。ひょんなことから自転車ライターへと転身し、現在は様々な媒体でニューモデルの試乗記事、自転車関連の技術解説、自転車に関するエッセイなどを執筆する。今まで稼いだ原稿料の大半をロードバイクにつぎ込んできた自転車大好き人間。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 06:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>泥のち快晴のシマノバイカーズに2000人 　レースからe-MTBツーリングまで楽しみ尽くした2日間</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483194</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　マウンテンバイク（MTB）の祭典「第29回　シマノバイカーズフェスティバル2019」（以下、シマノバイカーズ）が7月27、28日の2日間、長野県富士見町の富士見パノラマリゾートで開かれた。ツーリング種目、レース種目合わせて43種目に約2000人が参加。雨のち快晴の2日間に、マウンテンバイカーたちは泥にまみれて、レースやツーリングを満喫した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/1-top" rel="attachment wp-att-483497"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1-top-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483497"></a><span class="caption">2日間で約2000人が集まったシマノバイカーズ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">手ぶらで楽しめる「電動アシストガイドツアー」</p>
<p>　シマノバイカーズは、富士見パノラマリゾートを舞台にマウンテンバイクのレース、ツーリング種目を楽しめる真夏の祭典だ。MTBの盛り上がりを確かめるために、Cyclist編集部も初めて訪問し、ツーリングやスクールを体験した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/dsc_9711" rel="attachment wp-att-483555"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_9711-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483555"></a><span class="caption">Cyclist編集部もMERIDAの「eBIG.SEVEN 600」をレンタルし参加　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　初日は、今年初開催の「富士見電動アシストスポーツガイドツアー・ロング」に参加。これまでも「e-MTB」（電動アシストMTB）をレンタルし、歴史とのどかな風景を味わえる約8kmのツアーが人気だったが、「e-MTBをもっと楽しみたい」という参加者の希望に応え、約13kmに距離を伸ばしたコースを新設。富士見町の森や清流、名勝をつなぐツアーで、全国から集まった10人の皆さんとライドした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-3-2" rel="attachment wp-att-483535"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-3-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483535"></a><span class="caption">「富士見電動アシストスポーツガイドツアー・ロング」参加者のみなさん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-8" rel="attachment wp-att-483490"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-8-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483490"></a><span class="caption">森の中のシングルトラックを一列になって駆け抜ける　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-7-2" rel="attachment wp-att-483489"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-7-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483489"></a><span class="caption">ドロドロのあぜ道もe-MTBなら問題なし　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">歴史と自然を満喫</p>
<p>　ガイドスタッフにコースと機材の説明を受けると、富士見パノラマを出発。すぐに森の中のグラベルに入った。濡れたあぜ道や、公道をつなぎ、再び森のグラベルに入ると、ストップした。流れる武智川についてガイドライダーから「戦国時代に激戦があり、血に染まったということで最初は『武血川』と書いていたそうです」と説明があった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-4-takechi" rel="attachment wp-att-483536"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-4-takechi-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483536"></a><span class="caption">清流・武智川で歴史の説明を受ける　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-9" rel="attachment wp-att-483491"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-9-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483491"></a><span class="caption">ドラマにも登場したという入笠湖の小屋を眺める　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　そんな説明を坂の途中で、受けて再出発しても、e-MTBなら楽々。グラベルの濡れた急坂でも、シマノ・ステップスを搭載したメリダeBIG.SEVEN 600は、難なくシッティングのまま、再発進することができた。そこからグラベルをつなぎ、入笠湖や山ノ神溜池など、この地特有の水の澄んだため池沿いに走るのも、飽きなかった。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/tour-14" rel="attachment wp-att-483495"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TOUR-14-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483495"></a><span class="caption">山ノ神溜池の静かな水面を見ながらのライドは格別だった　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p>　急坂や、このライドのためにだけ地権者の許可を取り、通れるという、シングルトラックを一列になって抜ける贅沢なライド。雨だったが、70%が悪路だったり、森の中でマイナスイオンをたっぷり浴びることができた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7035-2" rel="attachment wp-att-483505"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7035-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483505"></a><span class="caption">名古屋からe-MTBの試乗のためにだけ来たという4人。左から杉田匠さん、金澤正樹さん、松下恵一、伊藤大介さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　名古屋市から4人グループで参加した金澤真樹さんは「乗りたかったe-MTBを試したくて、このライドだけのために来ました。これまでも試乗会で試していましたが、長い距離のオフロードで乗りたかったので乗り心地をしっかり試せて、これなら実際に使えると実感しました」と購入に向けて前向きだった。3年連続の参加となる静岡市の成岡一恵さんは「タイヤをスリックにして、速いロードバイクのサイクリストを後ろから抜きたいですね」と話した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7466-2" rel="attachment wp-att-483511"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7466-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483511"></a><span class="caption">「4時間エンデュランス」では各カテゴリーのトップ通過選手が次々とガッツポーズでゴール　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p class="clearfix sentence komidashi">泥レースを満喫する参加者</p>
<p>　富士見パノラマのメイン会場に戻ると、雨と泥のコンディションでテンションが上がっているマウンテンバイカーたちを観戦した。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7501-3" rel="attachment wp-att-483513"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7501-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483513"></a><span class="caption">4時間エンデュランスの2人組で優勝した小林正樹さん（左）と落合友樹さんは泥だらけの笑顔で健闘を称えあう　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　午後1時開始の「4時間エンデュランス」になる頃には、泥を楽しむ人たちには最高のコンディションになった。同種目には2～5人で参加する４カテゴリー別に総勢259人が参加する人気種目。2人組の部で優勝した4時間を走りきり優勝したTeam Rueda NAGOYA名古屋の落合友樹さん、小林正樹さんは「前回、選手交代のタイミングが上手くいかず反省したので、今回は計画的にうまくできました。泥のコンディションもいいですね」と笑顔で顔をぬぐった。初日はウェルカムパーティーと抽選会が室内で行われたが、自転車やローラー台、ホイールなど各協賛社から集まった数々のプレゼントに参加者は盛り上がり1日目を締めくくった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7544" rel="attachment wp-att-483514"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7544-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483514"></a><span class="caption">4時間エンデュランス・5人組の部の表彰式　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/prensent" rel="attachment wp-att-483544"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/prensent-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483544"></a><span class="caption">初日の大抽選会では電動アシスト車など豪華プレゼントが目白押しだった　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">2日目はレース競技に大歓声</p>
<p>　一夜明けた2日目は心配された台風も逸れ、真夏の祭典らしく朝から日差しも強かった。この日は小学生、中学生も新たにカテゴリーとして追加された「富士見キングオブマウンテン・4ステージ」の最終ステージが朝8時にスタートした。「下り」「登り」「短距離」「長距離」の4ステージでポイント制レース4種目に渡って競う「山の王者」を決める花形種目で、レース開始早々から、応援する側も一段と力が入っていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/kom-4" rel="attachment wp-att-483532"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KOM-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483532"></a><span class="caption">2日目の朝8時、「富士見キングオブマウンテン」ショートXCの部が勢いよくスタート　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/school-8" rel="attachment wp-att-483572"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/school-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483572"></a><span class="caption">富士見キングオブマウンテン・4ステージ・小学生の部の表彰式。左から、2位の石川太郎くん（TEAM AGRI with AST)、優勝の中仙道侑毅くん（イオンバイクjr レーシング）、3位・松山海司くん（Sonic-Racing/SRAM）　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　新設の小学生部門で総合優勝した中仙道侑毅くん（イオンjrレーシング）は「第1、第2種目で遅かったので、クロスカントリーで勝てて良かった。晴れのレースが得意なので、今日は調子が良かったです」としっかりスピーチした。</p>
<p>　家族連れも多く、出場しない親御さん、小さな子供たちも声援を送って、レースに“参加”した。今年は会場の真ん中の斜面に、360°観覧が可能なスタンド「パノラマスタンド」を新設。このスタンドからクロスカントリー系/ダウンヒル系のゴールを同時に観戦することができた。またMC席横にも「ストレートスタンド」を設け、スタート・ゴール地点から親御さんたちが子供に歓声を送っていた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7699-2" rel="attachment wp-att-483521"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7699-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483521"></a><span class="caption">新設された「パノラマスタンド」はDH種目もクロスカントリー種目も一望できた　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7689-3" rel="attachment wp-att-483519"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7689-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483519"></a><span class="caption">大会実況で盛り上げてくれたMC ALEEさんと絹代さん　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　DH種目がすべて終わると、井手川直樹プロも混じって全員で記念撮影。12時30分からの最終種目「激坂ゲレンデヒルクライム」では、200mの短距離で高低差30mを上り切る参加者を多くの観客が応援して盛り上がり、2日間の競技を締めくくった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7802" rel="attachment wp-att-483524"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7802-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483524"></a><span class="caption">DH種目を終え、全員で記念撮影する参加者　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7817-3" rel="attachment wp-att-483525"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7817-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483525"></a><span class="caption">最終種目の「激坂ゲレンデヒルクライム」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">家族に人気の「バイカーズ・マルシェ」</p>
<p>　レースに参加するマウンテンバイカーだけでなく、家族も会場で楽しめるのが、シマノバイカーズの良いところ。２日目は無料で振る舞われる豚の丸焼きや、地元のレベルの高いパンや、ベーグル、採れたての野菜を購入できる「バイカーズ・マルシェ」も大人気で、お土産用に品定めするお母さんも集まった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7841" rel="attachment wp-att-483526"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7841-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483526"></a><span class="caption">地元のパンがたくさん集まるバイカーズマルシェ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7319" rel="attachment wp-att-483506"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7319-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483506"></a><span class="caption">セロリやトウモロコシなど地元特産の野菜も並んだ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　イベントの最後に行われるミルキーレースはベビーカーに乗ってお母さんと走る0歳から、小学生までがプロ選手と一緒にウェルカムパーティー広場を走り、家族や参加者から大歓声を浴びていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7932" rel="attachment wp-att-483529"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7932-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483529"></a><span class="caption">ミルキーレースは子供たちと井手川直樹選手も一緒に走り大盛り上がり　Photo: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">最新機材集まるシマノブース</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/booth-6" rel="attachment wp-att-483498"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BOOTH-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483498"></a><span class="caption">シマノブースではe-BIKE用コンポーネンツ「SHIMANO STEPS」搭載のBESV「TRS2 AM」ほか各メーカーの最新e-MTBがずらり　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　2日間に渡って各メーカーのPRブースも盛況だった。主催のシマノのブースではe-BIKE用コンポーネンツ「SHIMANO STEPS」（シマノ・ステップス）を搭載した各社のe-MTBが勢揃い。MTBコンポーネントの最高峰「XTR　M9100シリーズ」やフルモデルチェンジしたコンポーネンツ「DEORE XT」と「SLX」の完成車も並んだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280131" rel="attachment wp-att-483547"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280131-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483547"></a><span class="caption">シマノブースでXTR　M9100シリーズやフルモデルチェンジしたDEORE XT、SLXを搭載した完成車が並んだPhoto: Kenta SAWANO</span></figure></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/booth-shimano%ef%bc%93" rel="attachment wp-att-483501"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/04a6b7b81912463e45ceab2acfe58d96-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483501"></a><span class="caption">「GRX」のブレーキレバーの握り心地を試す女性サイクリスト　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　またグラベル/アドベンチャーに最適化した新コンポーネンツ「SHIMANO GRX」を実際に取り付けたグラベルロードの完成車も展示。電動変速「Di2」仕様と機械式変速や、ホイールセット「WH-RX570」も注目を集めていた。ウェア、アクセサリー関連も充実し、S-PHYREのシューズが全サイズ試し履きやLAZERのヘルメットが勢ぞろいした。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280147" rel="attachment wp-att-483545"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280147-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483545"></a><span class="caption">グラベル・アドベンチャー向けシューズ「RX8」（12月発売予定）も展示</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280144" rel="attachment wp-att-483549"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280144-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483549"></a><span class="caption">LAZERヘルメットも各種そろって試着できた　Photo: Kenta SAWANO　</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/img_7674-2" rel="attachment wp-att-483517"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_7674-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483517"></a><span class="caption">ミヤタサイクルブースでは、eBIG.SEVEN 600やリッジランナーなどe-MTBだけが並んだ　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><p>　e-MTBの展示も各ブースで力が入り、GIANTは新型の2車種、デュアルサスペンションの「TRANCE E+ PRO」（トランス イープラス プロ）と、ハードテールの「FATHOM E+ PRO」（ファゾム イープラス プロ）を展示。ミヤタサイクルブースでも、リッジランナー8080、メリダの「eBIG.SEVEN 600」など、試乗車を試す人が多かった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280201" rel="attachment wp-att-483541"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280201-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483541"></a><span class="caption">GIANTから日本初登場のデュアルサスペンションe-MTB「TRANCE E+ PRO」　Photo: Kenta SAWANO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/483194/p7280211" rel="attachment wp-att-483539"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/P7280211-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-483539"></a><span class="caption">GIANTのe-MTB「TRANCE E+ PRO」は「コの字型」のフレームに大型バッテリーが内蔵される　Photo: Kenta SAWANO</span></figure>
</div>
<p>　BESV（ベスビー）からリリースされたフルサスモデルの「TRS2 AM」もブースから次々と貸し出された。パナソニックサイクルテックのXMシリーズも試乗車やツーリング種目に全種類完備。急坂やシングルトラックを取り入れたe-MTB専用の試乗コースに持ち込んで存分に試す熱心なマウンテンバイカーも見受けられ、e-MTBへの関心が益々高まっていた。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 11:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フェルト」の最新モデル試乗会が8月4日に荒川彩湖で開催　涼しい早朝“朝練”スタイル</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483220</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　スポーツバイクブランド「Felt Bicycles」（フェルトバイシクルズ）の試乗会が8月4日（日）、さいたま市の荒彩湖公園で開催される。発表されたばかりの最新モデルを用意。真夏の時期でも参加しやすい、朝6時開始・9時頃終了予定の“朝練”スタイルで実施する。参加は無料、雨天時は中止となる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483222" rel="attachment wp-att-483222"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/FR-ADV-DISC-105-PLASMA-RED-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483222"></a><span class="caption">「FR | Advanced | 105」。ディスクブレーキの採用により、より完成度を増した正統派レーシングロードバイク　© Felt Bicycles</span></figure></div>
<p>　設計素材・技巧で極める最先端のライディングを目指すフェルトの最新モデルでは、新しいネーミングシステムを採用。「シリーズ名称 | フレーム | コンポーネント」といった直感的な名称となり、フレームが共通かどうかが分かりやすくなるなど、バイク選択時の自由度が高まった。またFR、VR、IA、Fxシリーズのカーボンモデルでは、これまで上位モデルにしか使用されていなかった「TeXtreme」（テキストリーム）カーボンが、エントリーグレードのフレームにまで採用されている。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483221" rel="attachment wp-att-483221"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BROAM-30-SAGE-MIST-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483221"></a><span class="caption">「Broam | 30」。ディスクブレーキ、堅牢なフレーム、極太タイヤ採用、ダートも走れるアドベンチャーバイク　© Felt Bicycles</span></figure></div>
<p>　試乗会を行う彩湖は、近隣のサイクリストにおなじみのフィールド。早朝開催は比較的涼しく、なるべく人の少ない時間帯に行うことで、存分に試乗を楽しんでもらうねらいだ。</p>
<p>　試乗車の輸送台数に制限があるため、参加希望者は事前にウェブサイトを通じて試乗車の希望を申し込める。8月1日（木）までに応募の中から、基本的に先着順で最大8台試乗車を用意するという。応募した車種が試乗会に用意できない場合は、応募者に個別に連絡を行う。事前に乗りたいバイクが用意できているか分かるシステムだ。</p>
<div class="textblockGreen"><span class="small"><p class="textblockTitle">試乗車ラインナップ（うち最大8台を当日用意）</p>
<p>FR | Advanced | 105 （サイズ 47,54,51,54）<br> FR | Advanced | Ultegra （サイズ 47,51,54）<br> FR | Advanced | Ultegra Di2 （サイズ 51,54）<br> VR | Advanced | 105 （サイズ 43,47,51,54）<br> VR | Advanced | Ultegra （サイズ 51,54）<br> VR | 40 （サイズ 54）<br> VR | 60 （サイズ54）<br> Broam | 30 （サイズ 47,51,54）<br> Broam | 40 （サイズ47,51,54）<br> Broam | 60 （サイズ54）<br> Breed | 30 （サイズ47）</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd8NaoXo9gpc888xB9Ovn_yLFx1ZgmZ9ydYeJ4pE9Jcv953zg/viewform?usp=sf_link" target="_blank" rel="noopener noreferrer">試乗車申込みフォーム（Googleフォーム）</a></div>
<p></p></span></div>
<p>　参加には写真付きの身分証明書が必要。当日は飛び入りでの参加も歓迎だ。ペダルはフラットペダルとSPD-SLペダルを用意するが、持ち込みのペダルを取り付けての試乗も可能だ。</p>
<p>　天候による開催の可否は、前日3日（土）の正午に、フェルトバイシクルズ・ジャパンのFacebookページ、およびライトウェイプロダクツジャパンのツイッターにて告知する。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">試乗会開催概要</p>
<p>開催日時：2019年8月4日（日）午前6時開始～9時ごろ終了予定。雨天中止<br> 開催地：埼玉県さいたま市 荒川彩湖公園「こもれび広場」<br> 参加費：無料</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/felt/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「Felt Bicycles」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 16:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新時代の幕開け告げたベルナルの勝利　総合上位陣の走りを中心にツール2019総括</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483323</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界最大のサイクルロードレース、ツール・ド・フランスは7月28日に感動的なフィナーレを飾った。ベルギー・ブリュッセルでスタートし、4つの山岳地帯を走破。そして、パリに凱旋した。今大会のマイヨジョーヌ争いは、ここ数年では類を見ないほどの大熱戦。そして、最終的にエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）というニューヒーローを生んだ。そこで、今回は大会の主役となった総合上位陣の走りを振り返り、若き王者誕生までのポイントをおさらい。「ベルナル時代」の到来を感じさせるレースシーンへの期待も込めてお届けする。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483399" rel="attachment wp-att-483399"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Final-Podium007p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483399"></a><span class="caption">ツール・ド・フランス2019で個人総合上位を占めた3選手。左から2位のゲラント・トーマス、1位のエガン・ベルナル、3位のステフェン・クライスヴァイク　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ミスなく上りでの快走につなげたベルナル</h2>
<p>　史上3番目、戦後では最も若い22歳6カ月15日でのツール制覇と成し遂げたベルナル。マウンテンバイクにバックボーンを持ち、2016年にロードレースに本格転向。キャリアにしてわずか3年と少しの期間でロードシーンの頂点に立ってみせた。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483402" rel="attachment wp-att-483402"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-THOMAS412pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483402"></a><span class="caption">個人総合ワンツーを飾ったチームメートのゲラント・トーマス（右）とパリ・シャンゼリゼのフィニッシュを越えるエガン・ベルナル　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ベルナルの今大会の戦いぶりはハイレベルでの安定そのものだった。数字で見てみると、個人総合成績ではチームタイムトライアルで2位となった第2ステージ以降、7位を下回るポジションにつくことがなく、一貫して上位をキープ。第13ステージの個人タイムトライアルでは、その段階でマイヨジョーヌを着ていたジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）から1分36秒離されたが、その後のピレネー、アルプスの山岳ステージで着々と総合タイム差を取り戻していった。</p>
<p>　特筆すべきは、山岳比重が高まっていた大会後半にその走りを合わせてきたことにあるだろう。トゥールマレー峠を上った第14ステージでは快進撃のアラフィリップから2秒失ったが、続く第15ステージでそれまでのビハインドを58秒取り戻すと、一気に追撃態勢を固めた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483405" rel="attachment wp-att-483405"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-Egan-Arley209p-1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483405"></a><span class="caption">第19ステージのイズラン峠を攻めるエガン・ベルナル（先頭）。この日は悪天候によりレース途中打ち切りとなったが、予定通り行われていたらかなりの大差をつけていた可能性もある　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　圧巻だったのは、イズラン峠でライバルを圧倒した第19ステージだ。悪天候により、レース終盤部分がカットされたが、もし予定通りレースが行われていたなら、劇的なステージ優勝を飾り、ライバルとの差を大きなものにしていた可能性は高いとみる。レース打ち切りになった時点で先頭を走っており、その後上る予定だった1級山岳モンテ・ド・ティーニュではどんな走りを見せていただろうか。</p>
<p>　今大会のベルナルには、大きなミスがなかったことも挙げられる。確かに、激坂ラ・プロンシュ・デ・ベル・フィーユを上った第6ステージでは、最終的な総合上位陣の中で最上位だったチームメートのゲラント・トーマス（イギリス）から9秒遅れ、前述のトゥールマレーでもアラフィリップからわずかながら後れを取った。個人タイムトライアルでのロスもあったが、その後のピレネーやアルプスでの圧倒的な走りを見る限り戦いを難しくするほどのものとはならなかった。</p>
<p>　ベルナルの勝因として挙がるのは、本人の脚質や状態のよさはもちろんだが、山岳比重の高かった今大会のコース設定と、充実するチーム戦術にもあったといえそうだ。</p>
<p>　山岳比重の高さは、レースを追っている方ならお分かりだろうが、タイムトライアルステージが個人・チームそれぞれ1つずつに収まり、マイヨジョーヌを争うその他の区間はほぼ急峻な山々にゆだねられる形だったこと。彼にとって得意とする区間がそろい、タイムトライアルの遅れを取り戻せるだけのセッティングだったことは大きな要素となっている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483408" rel="attachment wp-att-483408"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-THOMAS001pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483408"></a><span class="caption">横風に大きく揺れた第10ステージ。チーム イネオスはレース前からの細かい分析で大成功を収めた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　チーム戦術については第10ステージがすべてを物語っているのではないだろうか。今大会で唯一、横風分断でプロトンが崩壊したステージでベルナルが、というよりはチームとして難局を乗り切っていた。チーム内で、レース当日に強風が吹くことを想定し、予測される風向きとレースルートとを細かく分析。ここぞというタイミングでアシスト陣によりチームはスピードアップを図っていたという。そこで確実に前方に残り、自らも攻撃参加したことが、その後に訪れた総合争い参戦に結びついている。</p>
<p>　もっとも、チーム イネオスは今大会、アシスト陣が例年ほどの状態になく、いままで見せてきたような徹底したレースコントロールは見られなかった。長い時間メイン集団を引き続け、レースを支配するといった姿は見られず、ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）やワウト・プールス（オランダ）といった、実力のある山岳アシストが早々に離脱してしまうステージもあった。大会終盤に入ってプールスやヨナタン・カストロビエホ（スペイン）が機能したが、アシスト陣がいつもより手薄な状態であってもトーマスを含めエースクラスがしっかりと戦えるあたりに、改めてチームの充実度が感じられる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483410" rel="attachment wp-att-483410"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-Egan-Arley007pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483410"></a><span class="caption">第13ステージの個人タイムトライアルを走るエガン・ベルナル。タイムトライアル能力の向上で完全オールラウンダーとなりたい　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この勝利で確たる地位を得たベルナルだが、今後へは、タイムトライアル能力の向上によってどんなステージ設定にも対応できる「完全オールラウンダー」への道を歩むことを期待したい。とはいっても、タイムトライアルでもコロンビア王者になったこともあり、特別苦手としているわけではないことも事実。圧倒的な登坂力、オフロードで養ったダウンヒルテクニックは今大会で大いに披露し、そこにもう1つアドバンテージとなるものを増やすことができるか。</p>
<p>　年齢的に見ても、この先まだまだ長いだけに焦る必要はないが、ワンステップ、ツーステップ、レベルを上げていったときにどれだけの強さをみせるのか。われわれでは想像がつかない“驚異”を目にすることになるだろう。しばらくはチーム管理のもと、レース数を絞るなど無理はさせないと思われるが、ターゲットに定めたところでその力をフルに発揮していくはずだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483413" rel="attachment wp-att-483413"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-Egan-Arley205p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483413"></a><span class="caption">22歳にしてマイヨジョーヌを戴冠したエガン・ベルナル。これから新時代を築いていくことができるか　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アシスト宣言しながらも2位を押さえたトーマスの強さ</h2>
<p>　チーム イネオスはチーム スカイ時代も含めこれで、ここ8大会のうち7回の制覇を達成。2012年のブラッドリー・ウィギンスにはじまり、2013年と2015～2017年のクリストファー・フルーム、2018年のトーマス、そして今年のベルナル。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483418" rel="attachment wp-att-483418"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-Egan-Arley053p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483418"></a><span class="caption">第21ステージ、パリ・シャンゼリゼ通りを走るチーム イネオスの選手たち。マイヨジョーヌのエガン・ベルナル（中央）をゲラント・トーマス（右）が守りながら走る　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　特徴的なのは、これまでチーム本拠のイギリスの選手を総合エースに擁立して勝ち続けてきたが、今回初めて同国外の選手が頂点に立ったことにある。今大会を迎えるにあたり、総合2連覇がかかっていたトーマスと、ベルナルとのダブルリーダー態勢で臨むことは明らかになっていたが、最終的に勝利を収めたのはコロンビア人ライダーのベルナル。これまでとは違った勝利の形に、チームは新たな一歩を踏み出したといえそうだ。</p>
<p>　もっとも、トーマスが昨年ほどの調子になく、アルプスに入ってからはベルナルのサポートにまわったことも状況を加速させた。しばらくは両者に勝負をする“権限”が与えられていたため、第18ステージでのガリビエ峠ではベルナルがアタックで飛び出した後にトーマスも仕掛けるなど、チーム戦術としては一見ちぐはぐな場面もあったが、第19ステージではトーマスがベルナルに飛び出すよう指示を送り、形勢を確かなものに。そのトーマスは、第20ステージの前に「ベルナルのサポートにまわる」と“アシスト宣言”をした。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483424" rel="attachment wp-att-483424"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/THOMAS-Geraint055p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483424"></a><span class="caption">ゲラント・トーマスはマイヨジョーヌを獲得した前回のような決定的なアタックを山岳で見せられなかったが、それでも2位を押さえたあたりはさすが（写真は第18ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そんな状況下でも2位を押さえたトーマスはさすがである。前述したように山岳アシスト陣が苦戦を強いられる中で、総合上位陣に絞られた山岳ステージでは大きな取りこぼしなく、何とかまとめてみせた。個人タイムトライアルではアラフィリップに敗れたとはいえ、他の総合上位陣には先着するなど、得意とする分野でしっかりとタイムを稼いでいたことも最終的な結果につながっている。</p>
<p>　昨年の優勝、そして今回の2位と、こちらもグランツールレーサーとして完全に地位を固めた。前哨戦のツール・ド・スイスでは落車リタイアを喫し、今大会も第8ステージでは下りで落車するアクシデント。体調的にもベストとはいかないなかでもしっかり戦ったことは、本人としても自信となったよう。「再びツールへ戻ってきて、必ず勝ちたい」、その言葉に強い意志が込められていた。あとは、ベルナル、今大会をけがで欠場したフルーム、さらにはストーブリーグへ向けて大物獲得の噂も挙がっており、チーム内での棲み分けの中で、再びチャンスがめぐってくるかどうかにかかっている。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">似た境遇で上位を押さえたクライスヴァイクとブッフマン</h2>
<p>　グランツールレーサーとして新境地に到達したのが、3位となり初のグランツール総合表彰台を勝ち取ったステフェン・クライスヴァイク（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）と、初のグランツールトップ10入りが4位と大躍進のエマヌエル・ブッフマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）。マイヨジョーヌ争いの好勝負の立役者となったことは明白だ。</p>
<p>　両者に共通しているのは、「チームとしてツールを成功している」ことと、「アシスト陣の機能」である。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483426" rel="attachment wp-att-483426"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven005p-3-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483426"></a><span class="caption">チームの好ムードの中しっかりと結果を残したステフェン・クライスヴァイク（写真は第20ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　チームとしての成功という意味で見ていくと、ユンボ・ヴィスマは今大会4勝。大成功を収めたチームの1つといえるだろう。マイク・テウニッセン（オランダ）の第1ステージ勝利で勢いに乗ると、続く第2ステージではチームタイムトライアルで会心の走り。ディラン・フルーネウェーヘン（オランダ）は第7ステージで、ワウト・ファンアールト（ベルギー）は第10ステージでスプリント勝利を飾った。クライスヴァイクは個人総合3位にあたり、「チーム内に複数の目標が存在していても、それらを成功させることができることを証明できたと思う」を胸を張った。</p>
<p>　ボーラ・ハンスグローエも同様で、複数の目標を定めてツールに乗り込んでいた。なかでも、ペテル・サガン（スロバキア）のポイント賞「マイヨヴェール」獲得と、ブッフマンの総合トップ10入りは、最大目標としてチーム内ではほぼ同列の扱いだった。その結果、ダブルでミッション達成。サガンは前人未到のマイヨヴェール7勝目、ブッフマンにいたっては目標をはるかに上回る4位である。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483428" rel="attachment wp-att-483428"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BUCHMANN-Emanuel002pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483428"></a><span class="caption">初のグランツールトップ10入りがツール個人総合4位と大躍進のエマヌエル・ブッフマン（中央）。チームとしても大きな成功を収めた大会となった（写真は第20ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　次にアシスト陣の機能。クライスヴァイクであれば、ピレネー山脈以降ローレンス・デプルス（ベルギー）とジョージ・ベネット（ニュージーランド）が大きく貢献。当初はベネットもリーダー格だったが、横風分断のあった第10ステージで沈み、以降はアシストにまわった。結果的にはそれが山岳アシストの強化につながっており、クライスヴァイクが総合表彰台に向かって集中できる環境を生み出したと考えることもできる。</p>
<p>　またブッフマンには、大会後半にかけて調子を上げたグレゴール・ミュールベルガー（オーストリア）の存在が大きかった。第19ステージのイズラン峠では、トーマスのアタックをほぼ1人で対処するなど、強敵を相手にする状況でエースの負担を減らす大車輪の働き。第20ステージのヴァル・トランスでも集団の先頭に立ってペーシングを担うなど、ブッフマンの上位進出を支えた。</p>
<p>　勢いがあり、地道に育ててきた選手たちが成長。それらをリザルトをもって証明したのが、ユンボ・ヴィスマとボーラ・ハンスグローエだった。</p>
<p>　クライスヴァイク、ブッフマンともに今回の走りから、次に向けた目標はさらに上へ。クライスヴァイクは「いつかツール制覇を」と誓い、ブッフマンは総合表彰台に上がった3選手の強さを認めながらも、その一角に食い込めなかったことを悔やむ。クライスヴァイクが「3位と4位では大違い」というように、たった1つの順位差でその価値が大きく変わってくることをともに実感したツールとなったよう。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483430" rel="attachment wp-att-483430"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/KRUIJSWIJK-Steven024p-1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483430"></a><span class="caption">ステフェン・クライスヴァイク（右から2人目）を支えたジョージ・ベネット（右端）。山岳アシストの機能が上位進出の大きな要因となった（写真は第14ステージ）　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483431" rel="attachment wp-att-483431"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BUCHMANN-MUHLBERGER004p-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483431"></a><span class="caption">第20ステージ、超級ヴァル・トランスの頂上フィニッシュを果たして喜ぶエマヌエル・ブッフマン（左）とグレゴール・ミュールベルガー。ミュールベルガーのアシストが大会後半に入って光った　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　チーム イネオスのように目標をマイヨジョーヌ1点集中させるチームもあれば、複数のターゲットを抱えながら成功を収めていくチームも存在を誇示するようになった。それぞれの在り方で目指すマイヨジョーヌ、来年以降の戦いも見ものとなりそうだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">今週の爆走ライダー−ジュリアン・アラフィリップ（フランス、ドゥクーニンク・クイックステップ）</p>
<div class="profileBlue"> <span class="bold">「爆走ライダー」とは…</span><p>1週間のレースの中から、印象的な走りを見せた選手を「爆走ライダー」として大々的に紹介！　優勝した選手以外にも、アシスト や逃げなどでインパクトを残した選手を積極的に選んでいきたい。</p>
</div>
<p>　ここまで戦い続けることを誰が予想しただろうか。目の肥えたフランスのファンでさえ、彼がマイヨジョーヌを争うことになろうとは想像していなかったはずだ。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483434" rel="attachment wp-att-483434"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian444p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483434"></a><span class="caption">第3ステージで独走勝利を決めたジュリアン・アラフィリップ。ここから快進撃が始まった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ワンデーレースにめっぽう強く、グランツールでは狙いを定めたステージで勝ちにいくのが定番だったアラフィリップが、14日間マイヨジョーヌを着用。大会の3分の2でトップに立っていたことになる。</p>
<p>　日増しに高まる彼への期待。マイヨジョーヌ候補と目されたロマン・バルデ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）が脱落し、ティボー・ピノ（フランス、グルパマ・エフデジ）も負傷でリタイアすると、いよいよ頼みの綱はアラフィリップだけになった。本人の意思とは裏腹に、シャンゼリゼのポディウムでマイヨジョーヌ戴冠を期待する人たちの思いは強くなる一方。現地メディアも報じるのは彼のことばかりになった。</p>
<p>　自身も少しずつその気になっていたようだ。第14ステージのトゥールマレー峠で2位となったことから、戦える手ごたえをつかんでいた。「最後までジャージを守ることは難しい」と繰り返しつつも、決め台詞は「限界に挑戦する」。マイヨジョーヌへ高まる気持ちは隠しきれなかった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483436" rel="attachment wp-att-483436"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian053p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483436"></a><span class="caption">マイヨジョーヌを14日間着続けたジュリアン・アラフィリップ。ジャージを失った翌日、第20ステージのヴァル・トランス登坂ではすでに限界に達していた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　だから、第19ステージでジャージを失ったときは落ち込んだ。グランツールレーサーではない彼にはすでに限界がやってきていて、翌日のヴァル・トランスではさらに失速。フランス国民の夢でもある「1985年以来の自国選手によるツール制覇」は、来年以降にお預けになった。</p>
<p>　彼にとっても、ファンにとってもせめてもの救いは、「スーパー敢闘賞」を獲得したこと。まぎれもなく、レースを盛り上げた大会のヒーロー。この活躍は長くファンの間で語り継がれることだろう。</p>
<p>　大会を終えるにあたり、再びツール・ド・フランス制覇に挑戦するかと問われ、「ツール・デ・フランドル制覇に挑戦したいね」とかわしてみせた。これはきっと、本来ワンデーレーサーである彼の本心でもあり、重い質問に対する冗談でもあるようだ。ただ、すぐに「いずれはそうなる（ツール制覇に挑戦）とよいね」と続けた。彼の誠実な人柄はそんなところに現れているようで、ファンに愛される理由が分かった気がした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483438" rel="attachment wp-att-483438"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian018p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483438"></a><span class="caption">文句なしで今大会のスーパー敢闘賞を獲得したジュリアン・アラフィリップ。3週間の“爆走”が報われたのだった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<div class="profileBlue">
<img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2016/07/fukumitsu-profile-3.jpg" title="福光俊介" alt="福光俊介"><span class="bold">福光俊介（ふくみつ・しゅんすけ）</span><p>サイクルジャーナリスト。自転車ロードレース界の“トップスター”を追い続けて十数年、今ではロード、トラック、シクロクロス、MTBをすべてチェックするレースマニアに。現在は国内外のレース取材、データ分析を行う。UCIコンチネンタルチーム「<a target="_blank" href="http://kinan-cycling.com/" rel="noopener noreferrer">キナンサイクリングチーム</a>」ではメディアオフィサーとして、チーム広報やメディア対応のコントロールなどを担当する。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://www.thesyunsukefukumitsu.jp/" rel="noopener noreferrer">The Syunsuke FUKUMITSU</a>」</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 18:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイクリストが泳いで走ると、どうなる？　トライアスロン挑戦記＜後編＞</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/480192</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　『Cyclist』編集部員がリレー形式で担当する不定期連載コラム『先頭交代』。半ば、愛車との“マンネリ打開策”としてトライアスロンに挑んだ編集部員・後藤恭子の挑戦記・後編では、約3カ月間の練習期間を経て挑んだ、てんやわんやのトライアスロンレース初出場の様子を綴ります。サイクリストが3種目を挑むとこうなるという「作戦負け」の典型例ですが、エイジグループでまさかの入賞を果たすなど、“自転車だのみ”の自分でも意外と健闘できました。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://cyclist.sanspo.com/479629" target="_blank" rel="noopener noreferrer">＜前編＞愛車との“マンネリ”打開策なるか？</a></div>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482613" rel="attachment wp-att-482613"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_0150-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482613"></a><span class="caption">街中で開催される「サンポート高松トライアスロン」。バイクセクションでアンダーパスをくぐり上る選手たち　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">目標は「とにかく完走」</h2>
<p>　記念すべき初戦は香川県高松市で開催された「サンポート高松トライアスロン」を選択しました。はるばるこの大会をデビューの地に選んだ理由は、「瀬戸内海」というきれいで穏やかな海のイメージと、街中を走る都市型レース（平坦で会場アクセスが良い）であるということ、そして暑くなりすぎない7月上旬開催といった好条件が揃っていたこと。</p>
<p>　魅力的な大会は他にもあるのだと思いますが、なんせ不慣れなビギナーですから、会場を選ぶ上で「海がキツい」等心が折れる要素を極力排除したいと思いました。おまけにここは「うどん県」ですから、郷土料理の「さぬきうどん」で美味しくカーボローディングできるという嬉しい特典付きです。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481455" rel="attachment wp-att-481455"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_20190708_130916-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481455"></a><span class="caption">さぬきうどん巡りとカーボローディングを兼ねて一石二鳥　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481456" rel="attachment wp-att-481456"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_20190708_183443-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481456"></a><span class="caption">魅惑の釜玉うどん。美しい　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　そうして迎えたレース当日。知り合いから直前に借りたウェットスーツとスイムキャップを着用し、自転車用アイテムとランシューズを肩にかけて、トランジット会場へと自転車を押し歩きます。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481451" rel="attachment wp-att-481451"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_20190707_055531-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481451"></a><span class="caption">トランジット会場。選手の皆さん、手慣れた感じで準備をしています　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481477" rel="attachment wp-att-481477"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/67461620_358342344844896_4838953847823007744_n-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-481477"></a><span class="caption">人生初のウェットスーツ。このあと惨劇が起きることを知らず、のんきな顔の筆者　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　自転車レースではあり得ない光景。格好からしてシュールだし、持ち物も多くて不慣れなサイクリストは準備だけで混乱しそうになります。明らかに場違いな自分。「海からあがったら靴下とバイクシューズ履いてヘルメットかぶって、バイクが終わったら…ええと、何だっけ？」─気持ちの余裕がないなか、とにかく「完走する」という目標だけで黙々と頭と手を動かします。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">衝撃的なウェットスーツデビュー</h2>
<p>　朝7時、いよいよレースの開始です。男性（401人）は年齢別（エイジ）グループごとに、参加人数が少ない女性（57人）は一つのグループで順次ウェーブスタートを切ります。スイムは港なので、陸からではなくフローティングスタートという海に“浮き待ち”した状態からのスタートになります。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482591" rel="attachment wp-att-482591"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/start-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482591"></a><span class="caption">スイムスタート前。会場の雰囲気に急に緊張感が高まる　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure><p>　これが不慣れで結構大変。「海のスタートは揉みくちゃになるから混雑を避けた方がいい」というアドバイス虚しく、とにかく浮くのに必死で混雑を避けようにも避けられず、スタート地点は満員電車状態。緊張も不安もすべて消え失せたところに、「ファ～」という合図で自分のグループが一斉に泳ぎ出しました。</p>
<p>　ウェットスーツデビューはなかなか衝撃的なものでした。前評判では「浮力が生じ、水の抵抗も軽減されるから楽に泳げる」と聞いて楽しみにしていましたが、まず水をかく腕が思い通りに動かず、呼吸もできているはずなのに苦しい。「なんで？」─いつもと違う感覚に思わずコースロープにしがみついて目をパチクリ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482587" rel="attachment wp-att-482587"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/swim-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482587"></a><span class="caption">スイム会場は高松港。港を泳ぐのは初めてで、少しワクワクして臨んだのですが…　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure></div>
<p>　その後も泳いでは捕まりを繰り返し、さすがに「DNF」（Did Not Finish）の文字が頭をよぎりましたが、ウェットスーツのフロントジップを緩められることに気づき、少し開放したところ楽になりました。あとで聞いた話では、ウェットスーツは水に濡れると柔らかくなるので、スタート前に入水してウェットスーツを水に慣らすのだそう。反省しきり。ビギナーの方はレースでの動きを想定して、事前にウェットスーツ着用の海練しておくことをおすすめします。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">サイクリストのバイクセクションは「稼ぎどころ」</h2>
<p>　なんとか36分で1500mを泳ぎ切り、陸に上がると次はバイクセクション。スイムで苦労した分、バイクステージが甘美なものに見えました。得意な分野を持ってるとそれだけで精神的な安心材料になります。</p>
<p>　トランジットエリアでいそいそとサイクリストの“正装”に着替えます。ジャージにグローブ、靴下もしっかり着用し、ヘルメットをかぶってスタートです。コースは4.4kmを9周。完走が目標ですが、少し色気が出てついロケットスタート。気合が入り過ぎてしまい、序盤で無駄に脚を使った気もします。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482609" rel="attachment wp-att-482609"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/66420203_2363016923743809_8438850127996649472_n-373x246.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482609"></a><span class="caption">4.4km×9周回するバイクセクション　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure><p>　トライアスリートにはバイクセクションは「休みどころ」だそうですが、スイムで失速した自分にはそんな選択肢はありません。ランでもダメになることが目に見えているのなら、せめて少しでも得意なバイクでタイムを稼ぎたい、というか稼がなきゃ。いま振り返ると、近年稀に見る必死な自分でした。</p>
<p>　レース中盤から軌道に乗り、時速30kmを維持するペースでペダルを回していると、男女問わず脚力が似ている選手と抜きつ抜かれつを繰り返します。こうなると個人的“自転車対決”。脚も自転車も同じグレードと思しき相手には「負けたくない」という余計な闘争心に火が付き、ご近所同士の密かな競り合いが始まります。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482589" rel="attachment wp-att-482589"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/bike-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482589"></a><span class="caption">普段は注意しながら走っている車道を爆走できるのも都市型レースの醍醐味かも　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure><p>　そんな我々の横を、ディスクホイールを唸らせて猛スピードで抜き去るモンスターのようなトライアスロンバイク。観念する気持ちがバイクの値段に比例してしまうのはサイクリストの性なのか。片やスマートに抜き去っていく最新モデルのエアロロードの格好良さといったら、純粋にリスペクトです。仕事で目にする機会が多いエアロロードですが、こんなにも格好良く見えたのは初めてでした。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「作戦負け」だけど晴れ晴れラン</h2>
<p>　9周回でしたが、おかげで集中力も途切れることなく結果的に平均時速33kmを維持してフィニッシュ。かろうじて目標の30km/hペースをキープできたことに、一人達成感に浸ります。一方で「これはトライアスロンだよ」というもう一人の自分に、渋々ランセクションへと引っ張られていきます。</p>
<p>　バイクとランでは使う筋肉が違うのでラン用の筋肉はフレッシュ、かと思いきや！ 脚が思うように動きません。バイクからランへ移行する「ブリックトレーニング」は本番までわずか2回しか経験したことがありませんでした。初めて経験したときは脚がパニックになり、まるで別人格をもったかのように言うことを聞いてくれませんでした。2回目はパニックにはならなかったものの、やはり思うように動かない。こういうものなのだろうと思い、3回目がレース本番となりました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482590" rel="attachment wp-att-482590"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/run-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482590"></a><span class="caption">コースとなっているサンポート高松の中央埠頭を走る選手たち。小豆島との間を往復するフェリーがランナーを見守っているようです　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure></div>
<p>　「バイクの最終周回はランに向けて脚を温存」とアドバイスをもらい、少し力を緩めていましたが、そんなに器用にできるわけもありません。ヨタヨタと1km6分ペースで走り始めます。トライアスロン的にいえば、これは明らかに「作戦負け」なのでしょう。でも、なぜか心は晴れ晴れ。サイクリストとしての自分の仕事を終えた気分で、「あとは這ってでも10km完走すればいいんだ」と思うと気持ちが楽でした。</p>
<p>　時間が経つにつれ日差しが強まり、それに対応するようにボランティアスタッフも懸命に給水を渡してくれたり、柄杓で水を浴びせかけてくれます。とにかくボランティアスタッフの数が多い。海でのライフセーバーを始め、バイクセクションでコーナーごとに叫んで注意を促すスタッフ、そしてランセクションでのたくさんの給水サポートと高校生の応援団。都市型トライアスロンだからでしょうか？ こんな至近距離で受ける声援に不慣れなもので、前を通るたびについカッコつけようとしてしまいます。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482592" rel="attachment wp-att-482592"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/support-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482592"></a><span class="caption">子どもたちもボランティアに参加して選手たちに声援を送ってくれます　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure><p>　脚はそのうち慣れていくと思っていましたが、慣れるどころか7kmを過ぎたあたりから脚全体の筋肉にバリバリとした痛みが出てきました。「え？ひょっとして完走できない？」─そんな思いが頭をよぎり始めます。歩きたいけれど、こんなにたくさんの声援の中で歩くわけにはいかない。</p>
<p>　「やっぱりサイクリストは自転車を下りちゃダメだ。これからはおとなしく自転車だけ乗ってよう」と、残り数kmをひょこひょこ走り、ゴールへの最終コーナーを曲がると、見えてきたのは立派なフィニッシュゲートと青く眩しいランウェイ。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482268" rel="attachment wp-att-482268"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/unnamed-1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-482268"></a><span class="caption">やっとゴール！ 走ってゴールテープを切る感覚が新鮮（写真中央が筆者）　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　それまでのストレスから一気に解放され、脚の痛みも忘れ、沿道の声援を受けながらやっとゴールしました。タイムは58分58秒、こちらもギリギリ目標の1時間切りを果たしました。素晴らしい達成感。順位なんて関係ない。「トライアスリートは皆が勝者」は本当でした。<br style="clear:both"></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">まさかのエイジ入賞でずっこけデビュー</h2>
<p>　トータルのタイムは3時間11秒。「あと11秒頑張れば3時間切れたんだな。でも完走できたし、満足満足」とほっこりした気持ちでアフターパーティーのカレーを食べていると、表彰式が始まりました。5歳刻みで表彰されるエイジグループの1～3位の人がステージへと呼ばれていきます。「かっこいいな～」と眺めていたら、なんとなく自分の名と似た名前が呼ばれました。まさか自分の名が呼ばれるとは思わないので「自分と似た名前の人がいるんだな」と思い、カレーを食べ続けました。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=482588" rel="attachment wp-att-482588"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/award-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-482588"></a><span class="caption">エイジ入賞を果たした女性選手の皆さん。すごいな～と思いながらカレーを頬張る筆者でしたが…　©サンポート高松トライアスロン大会実行委員会</span></figure></div>
<p>　その後リザルトを確認したら、なんと自分の名の横にエイジグループで3位であることを示す「3」の文字。「あれは自分の名だったの？」と急いで事務局に行くと「おめでとうございます」という祝福とともに賞状と香川県の銘石、庵治石（あじいし）で作った記念キューブ、さぬきうどんが授与されました。受賞者全員の記念撮影はとうに終了。嬉しい反面、かっこよくキマらない自分らしいトライアスロンデビューとなりました。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=481452" rel="attachment wp-att-481452"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/IMG_20190707_130016_061-01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-481452"></a><span class="caption">入賞者に贈られた庵治石の記念キューブ。順位と、上の面には開催10周年のロゴが描かれています。スイム会場となった高松港をバックに　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　リザルトを見ると周辺のタイムはなかなか拮抗。1分速いだけで一気に10位は繰り上がります。トランジションがもっとスムーズにできていたら…挙げれば切りのない「短縮できた時間」が思い返されます。「順位なんて関係ない」と言ってましたが、やっぱり離れられない自分の「自転車脳」に苦笑いです。</p>
<p>　とりあえず1回だけでも経験してみようと挑戦したトライアスロンですが、「今度はバイクセクションでグローブと靴下を履くのやめよう。バイクのシューズもベルクロにしよう」などと、いつしか次回のバイクセクションの改良策を考えている自分に気付きました。</p>
<p>　サイクリストのトライアスロン挑戦はもう少し続きそうです。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 19:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンが「パワーパフガールズ」のサイクルジャージを受注販売　ポップなデザインで2種展開</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483445</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本ウェアブランド「WAVE ONE」（ウエイブワン）が「パワーパフガールズ」とコラボレーションしたサイクルジャージを受注販売する。ポップな絵柄が可愛らしい2種類のデザインがラインナップ。ウィンドブレーカーやサコッシュも展開する。受注締切は8月12日まで。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483633" rel="attachment wp-att-483633"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/72ea58f3ccebb1dee0ebbe46790c9817-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483633"></a><span class="caption">パワーパフガールズのサイクルウェア各種が受注販売される　©WAVE ONE</span></figure></div>
<p>　「パワーパフガールズ」はアニメーターのクレイグ・マクラッケン氏原作の漫画およびアニメーション作品。小さな顔に大きな目をした3人娘が、街を守るヒーローとして活躍する日常を描いた物語だ。</p>
<p>　半袖ウェアは2種類のデザインで登場。生地は吸汗・速乾の高機能ストレッチ素材で、UPF（紫外線防止指数）20のUVカット機能を備えている。</p>
<p>　「POW FACTOR」は青を基調に空を飛ぶ3人を描いたジャージ。彼女たちの軌跡をカラフルなラインで彩った可愛らしいデザインだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483629" rel="attachment wp-att-483629"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/powfac_hs_F-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483629"></a><span class="caption">「POW FACTOR」の袖はアシンメトリーデザイン　©WAVE ONE</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483630" rel="attachment wp-att-483630"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/rock_hs_F-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483630"></a><span class="caption">躍動感あふれる「Girls Rock！」　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　「Girls Rock！」は3人娘のブロッサム、バブルス、バターカップが大きく描かれたジャージ。前面には空中飛行している姿、背面には悪者退治の様子を描いた。袖は右が赤、左が青と配色がアシンメトリーになっている。同じデザインのウィンドブレーカーもラインナップする。</p>
<p>　サコッシュはピンク色が目立つデザインを採用。モノクロのキャラクターをあしらっている。出し入れ口がファスナー付きで、機能面もこだわった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483631" rel="attachment wp-att-483631"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/rock_WB_F-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483631"></a><span class="caption">「Girls Rock！」はウィンドブレーカーもラインナップ　©WAVE ONE</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483632" rel="attachment wp-att-483632"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/B-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483632"></a><span class="caption">サコッシュはファスナー付き　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■パワーパフガールズ サイクルジャージ</span><br> 税抜価格：11,500円<br> デザイン：Girls Rock！、POW FACTOR<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 受注締切：8月12日（月）午後11時まで<br> 配送：10月下旬予定<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■パワーパフガールズ ウィンドブレーカー </span><br> 税抜価格：13,500円<br> デザイン：Girls Rock！<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> 受注締切：8月12日（月）午後11時まで<br> 配送：10月下旬予定<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■パワーパフガールズ サコッシュ</span><br> 税抜価格：3,200円<br> デザイン：Girls Rock！<br> 受注締切：8月12日（月）午後11時まで<br> 配送：10月下旬予定<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/a5b2a1bca5.html#power" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ウエイブワンショップ」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 20:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理がUCI2クラスレースで逃げ　好調さを確認しクラシカ・サンセバスティアンへ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483820</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニに所属する與那嶺恵理が7月30日、スペインで開催されたUCI2クラスのワンデーレース、エマクメエン・ナファロアコ・クラシコアに出場し、トップから9分遅れの28位でフィニッシュした。途中、逃げに乗る活躍をみせ、週末のクラシカ・サンセバスティアンに向けた好調さもアピールした。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483826" rel="attachment wp-att-483826"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ys02-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483826"></a><span class="caption">ナショナルチャンピオンジャージを纏ってレースを走る與那嶺恵理（アレ・チポッリーニ）　Photo: Yukari Tsushima</span></figure></div>
<p>　レースはパンプローナからレクンベリを舞台にした108kmで開催。アップダウンをこなし、最後は1200mの上りが登場するレイアウトで開催された。ナショナルチャンピオンジャージを着る與那嶺は、不調に終わったジロ・ローザから休息をとってコンディションは回復基調。タイミングを見計らったアタックが決まり、2人で逃げを打つシーンも見られた。</p>
<p>　與那嶺は8月1日にもレースをこなし、週末に開催されるUCIウィメンズワールドツアーであるクラシカ・サンセバスティアンへと挑む。</p>
<p>　本人のリポートは下記の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle"></p>
<p>　スペインで元気にシーズン終盤戦がスタートしました。今日は流れで逃げを作って、程よく追い込みゴールです。</p>
<p>　プチバカンスを終え、終盤戦がスタートです。スペインの3連戦。土曜日はクラシカ・サンセバスティアンを走ります。</p>
<p>　今日のレースは110kmのコースに3回の大きな上りをこなしてゴール。標高1200mの上りが最後に出てきます。UCI2クラス（一番低い）のレースなので、楽しみながらコンディションを上げていくことを目的に。私は適度に刺激を入れながら、自分のコンディションを世界選手権に向けて作る時期。作戦は逃げに乗ってあとはソラヤで。ある程度の自由がある作戦です。</p>
<p>　午後3時過ぎ。レーススタート。スタート後からスペインのクラブチームが元気よく展開。私も適当に合わせながら、攻撃をしていると、逃げられるタイミングに。モビスターが行きよい良く飛び出し。数名が追走。追走が諦めた瞬間に私がジャンプ。</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true">
<p lang="es" dir="ltr">Km. 40. La distancia entre Lorena Llamas ???????? y Eri Yonamine ???????? es de 50 segundos respecto a la cabeza del pelotón.<a href="https://twitter.com/hashtag/Cl%C3%A1sicaFemNav19?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#ClásicaFemNav19</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/NafarroaKlasikoa?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#NafarroaKlasikoa</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/Navarra?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Navarra</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/CiclismoFemenino?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CiclismoFemenino</a> <a href="https://twitter.com/PamplonaIruna?ref_src=twsrc%5Etfw">@PamplonaIruna</a> <a href="https://twitter.com/deporte_na?ref_src=twsrc%5Etfw">@deporte_na</a><a href="https://twitter.com/hashtag/Lekunberri?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Lekunberri</a> <a href="https://t.co/FLwKRy4fDE">pic.twitter.com/FLwKRy4fDE</a></p>
<p>— Vuelta Navarra 2019 (@Vuelta_Navarra) <a href="https://twitter.com/Vuelta_Navarra/status/1156221301633273856?ref_src=twsrc%5Etfw">July 30, 2019</a></p>
</blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>　乾いた大地。麦色の景色。きつい上り。長く続く道。気持ちよく2人で回しながらタイムギャップを稼ぎます。2分。行けるかな。しかし、ミッチェルトンが追走を始めたようで1時間ほどの逃げも吸収。その後、標高差800mほどの上り。テンポで上って下ってゴールとなりました。</p>
<p>　程よく追い込め、久しぶりのレースの感触もあり。まずは土曜日のクラシカ・サンセバスティアンに向けて、良いレースとなりました。8時過ぎからの夕飯。スープがとても美味しかった。中1日休んで木曜日もレースです。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jul 2019 21:00:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アラ還サイクリストの欧州グランフォンド挑戦記　ツールの峠を巡る「マーモット」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483235</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランスの開催で盛り上がる7月は、欧州各地で有名なグランフォンドが開催されるそうです。2018年にアラウンド還暦（アラ還）ながら「エタップ・デュ・ツール」に参戦した九州在住の村石昭彦さんは今年、ツールの有名な峠を巡る「マーモット・グランドフォンド・アルプス」に初挑戦。大会の様子を村石さんのリポートでお届けします。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483342" rel="attachment wp-att-483342"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/9MDD7914-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483342"></a><span class="caption">アラ還サイクリストの村石昭彦さんがエタップに続き、海外レースに挑戦した　　Photo:PHOTO BRETON </span></figure></div>
<p><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">7500人の参加枠がすぐ完売</p>
<p>　イエロージャージ誕生100周年を迎えた2019年のツール・ド・フランス。同大会で盛り上がる7月は、欧州各地で有名なグランフォンド大会が毎年開催されている。中でも、その年のツール山岳ステージを完全に封鎖して走る「エタップ・デュ・ツール」（エタップ） は1番人気と評され、昨年参加して感じた魅力を本誌に寄稿させていただいた（<a href="https://cyclist.sanspo.com/414255" rel="noopener noreferrer">アラ還サイクリストが「エタップ」に挑戦した夏</a>）。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483347" rel="attachment wp-att-483347"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_3250-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483347"></a><span class="caption">レンタカーでラルプデュエズの街に到着　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><p>　ギリギリでも完走を果たすと還暦を前に欲が出るもので、エタップの会場で自分が所属するRCC（Rapha Cycling Club）主任コンシェルジュのAleda女史に、「60歳の僕が次にチャレンジする大会は何が良い？」と尋ねると、欧州のサイクリング事情に詳しい彼女は、「少し厳しいけど、チャレンジの気持ちならマーモットかな？」と教えてくれた。帰国後に調べてみると、「マーモット・グランドフォンド・アルプス」（マーモット）という凄くタフで魅力的な大会が見つかった。</p>
<p>　マーモットは今年38回目を迎える歴史ある大会だ。フランスのアルプスを舞台にした固定ルートのグランフォンドではトップの人気を誇る。イタリアのドロミテ山塊を舞台に、30年以上続くグランフォンドも評価が高く魅力的だったが、今年はマーモットと同日開催。来年は老体に鞭打って、その大会にも挑戦したいと思う。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483370" rel="attachment wp-att-483370"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1611-2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483370"></a><span class="caption">断崖絶壁の小径で前日に早朝練習をした。道路は自転車、ハイカー優先　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483371" rel="attachment wp-att-483371"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_3201-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483371"></a><span class="caption">スタートのル・ブール＝ドアザンを見下ろす小径　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure>
</div>
<p>　エタップは毎年コースが変更され、ツールの最難関ステージはアマチュアには厳し過ぎて採用されない。2018年のコースではコロンビエール峠、今年はロズラン峠が最も有名な峠だと思われるが、読者はツールの有名な峠としてどこを思い浮かべるだろうか？　やはりガリビエ峠やラルプデュエズの名前をまず挙げられる方が多いのではないだろうか？</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483350" rel="attachment wp-att-483350"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Parcours-Marmotte-Alpes-768x405-0000_edited-1-600x234.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483350"></a><span class="caption">コース プロフィール。距離174km 、獲得標高は5000mだ</span></figure></div>
<p>　マーモットはその両聖地に加え、有名なグランドン峠とテレグラフ峠を巡る距離174km、獲得標高5000m近い難コースながら（だから）、7500人の参加枠は毎年すぐ完売するという。実際に参加してみたら、その魅力がとても良くわかった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">関門はラルプデュエズ直前のみ</p>
<p>　ラルプデュエズ麓の街、標高719mのル・ブール＝ドアザンをスタートし、1916mのグランドン峠を南側から越え、北側からテレグラフ峠に続き2623mのガリビエ峠を越えて、160km走った後にラルプデュエズを1804mまで駆け上ってゴールとなる。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483352" rel="attachment wp-att-483352"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/GOPR0090-2-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483352"></a><span class="caption">朝7時のスタート前。先頭グループ優先出走権を利用した　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><p>　エタップと違い完全公道封鎖ではなく、スタート・ゴールと峠付近などの部分封鎖だが、長い経験からルートの要所要所の安全性は十分に確保されいる。道中には信号もないため、途中で一度も停止する必要がなく、日本では想像すらできないコースだ。幸いコース途中の時間制限は無く、唯一の関門がラルプデュエズの登り直前で、午後6時15分に閉じられる。</p>
<p>　途中で少々のトラブルがあっても、天候さえ良ければ比較的クリアしやすい設定で、そこを制限時間内に通過できれば、標高差1080mの有名な激坂を時間をかけて上っても完走と認定される。1万5000人が参加するエタップのように華やかなお祭りムードは無いものの、マーモットはフランス・アルプスの聖地を巡る定番コースだ。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483354" rel="attachment wp-att-483354"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1668-2-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483354"></a><span class="caption">最初のグランドン峠は頂上付近で美しい景観が広がる（緩い交通規制区間）　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure></div>
<p>　難易度もエタップより高いため、ツールのファンにとっては甲乙つけがたい大会だろう。ツール参加の気分重視なら祭典エタップ、フランス・アルプス記念なら定番マーモットか。参加者には女性も多く、国際色も豊かだ。およそ80%以上がフランス以外からの参加者で、エタップと同じく48カ国から集まった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">大会の参加方法と戦略</p>
<p>　本大会の開催日はエタップに左右されるが、欧州で7月開催となる人気の大会は、いずれも前年の10月頃に大会HP上で申込みが始まる。数日以内には完売するため迷う余裕はない。大会HPを通じた個人参加も可能だが、初めて参加するには今から計画を練り、事前申し込みで出走が確約される公式ツアー会社の企画したプランに申し込むことが好ましいと思う。大会HPのリンク先としてツアー会社情報が提供され、そこから自分に合うプランを申し込んでいくことになる。</p>
<p>　残念ながら日本人の参加者が少ないため、自分の都合に合う日本発着のツアーを探すことは難しい。そうなると英語のHPから、海外旅行会社の大会最寄り空港発着のツアーを申し込むことになるが、こちらは案外難しくない。滞在日数や航空機便、空港往復の時間利用を自分で選択できるメリットもある。</p>
<p>　今回利用したイギリスの旅行会社、スポーツ・ツアー・インターナショナルは、ジュネーブ空港とラルプデュエズ往復の送迎とホテルなどを手配してくれた（しかし筆者は往復レンタカーを利用して楽しんだ）。大会参加費は先頭グループ優先スタート権付きで約2万7000円のほか、4つ星ホテルのダブルのシングル利用3泊、空港送迎バス、スポーツ保険などで約11万円だった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483356" rel="attachment wp-att-483356"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1631-2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483356"></a><span class="caption">車で訪れたイゾアール峠の荒涼とした有名な区間。この後、S氏夫妻と下見を兼ねてガリビエ峠へ向かった　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483357" rel="attachment wp-att-483357"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSC_3188-2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483357"></a><span class="caption">大会前に訪れた2770mのイズラン峠。今年のツールに登場した　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure>
</div>
<p>　遅いスタート順で良ければ半額程度だが、女性や中年ホビーライダーが精神的余裕を持ち、完走確率を上げるには出走順が非常に重要だ。昨年参加したエタップのラファ優先出走権に続き、今回も大いに助けられた。もし、走行実績の申告に応じて最後尾から出走したら、天候次第では最終関門通過は厳しかったかもしれない。大会や旅行に関する質問も会社HPとのやり取りが役立った。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">補給所の大切さと心強さ</p>
<p>　海外のグランフォンドは日本と異なり、エイド地点での豪華な飲食は期待できず、遅い場合はほぼ何も残っていない。タフなコースを完走するには、十分な補給食を自身で準備することが大切だが運搬が大変だ。</p>
<p>　標高2000m超えの峠を巡るコースは、急に冬模様になったりと天候変化も大きく、大会公式の補給所のほかに、各会社が3カ所ほど追加補給所を用意してくれた。そこに雨具や防寒具、補給食などを前夜に預けることも可能で大変便利だった。ツアー会社は“いざ”という時に救援者の役目を担う。海外の厳しいコース設定の大会では、これが友人の様な助けになって心強い。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483359" rel="attachment wp-att-483359"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1695-2-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483359"></a><span class="caption">テレグラフ峠の上りは暑さが厳しく、補給所が大混雑で水不足。大きく時間をロスした　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483360" rel="attachment wp-att-483360"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/81126a5b27754de88e6fc5642e207a81-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483360"></a><span class="caption">ガリビエ峠の南側にツアー会社の追加補給所。事前に預けた補給食や衣類調整に役立った　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure>
</div>
<p>　欧州では今大会の一週間前に40℃の熱波に襲われ警報が出ていたが、大会の前後は一転して気温が下がり、風雨が強まる予報が出発時まで出ていた。雨対策のほかに冬物まで現地に持参したが、幸い直前の天気予報も外れ比較的天候に恵まれた。もし荒天なら峠付近は5℃程度となり、雨風では長く険しい下りはホイール選択も悩ましい。数日前に出発せざるをえない海外の山岳コースの大会では、気象対策が最も悩ましい。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483361" rel="attachment wp-att-483361"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1719-3-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483361"></a><span class="caption">荒涼とした厳しい登りが続くガリビエ峠　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483387" rel="attachment wp-att-483387"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/bb0e7e31e6570a43d7bb7d52c6ddbd4a-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483387"></a><span class="caption">ガリビエ峠から望む南西側　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure>
</div>
<p>　7500人の申込者のうち実際の出走者数は不明だが、制限時間以内の完走者は5518人で全体の74%。正式な関門は160km地点にしかないが、交通規制の関係上、実際には後から大型バスが帯同する。そのバスが遅れた参加者たちを次々に容赦なく拾っていくので、念願のガリビエ峠やラルプデュエズを自分で登ることなく大会を終える場合も少なくない。同行した海外ライド初体験の後輩O君は、残念ながら強制的に救援バスに乗せられ、念願のガリビエ峠は100m下のトンネルでの通過となり、非常に悔しがっていた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483362" rel="attachment wp-att-483362"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1737-2-600x260.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483362"></a><span class="caption">ラルプデュエズの劇坂では感慨に耽る人、ダウン寸前の人、諦めた人など様々なサイクリストがいた　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure></div>
<p>　筆者は本大会に向け、仕事の合間に1月から獲得標高4万3000mに達するほど練習したが、完走者としては最後から10人目の5509位、同行者のS氏は失速して5341位。誕生日が同じ二人には還暦記念だったとはいえ、少々恥ずかしいレース結果だった。</p>
<p>　ちなみに、男性の50～59歳の完走者は1335人、60～66歳の完走者が223人で、67歳以上も50人が完走した。女性の完走者は262人で全体の4.7%、50歳以上も61人もいる。その中でもトップは6時間41分で全体の172位だ。男女ともに先頭集団はプロ級の選手たちだと思われる。二度と走らないかもしれない最後のラルプデュエズはのんびりと登ったし、注意すれば1時間近く短縮出来たとは思うが、優勝者の2倍以上の時間をかけて雄大な美しい風景を楽しみながら走った…ということにしておく（笑）。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483367" rel="attachment wp-att-483367"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1740-3-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483367"></a><span class="caption">大会の最終完走者到着予想時刻の午後8時15分の1分前に無事完走した　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483368" rel="attachment wp-att-483368"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/DSCF1753-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483368"></a><span class="caption">エタップに続きマーモットも無事完走。右がエタップ2018、左がマーモット2019のメダル　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure>
</div>
<p>　凄く速い50代の日本人（全体の197位、6時間46分）が参加していたが、速い人も普通の人も、本場での力試しにはもってこいの大会だろう。今回は日本人の完走者は全部で4人だった。過去の大会参加のブログ記事（日本人参加記）が少ないため、日本人には馴染みがないようだ。</p>
<p>　マーモットは欧州を代表する素晴らしい大会だった。エタップと比べると、女性と60歳以上の参加者割合がかなり少なく、全体の完走率もやや低いようで、少しタフな大会と言えるかもしれないが、エタップとは違いスタートとゴールが近く、日本人にも参加しやすいと思う。ぜひ挑戦されてみてはいかがだろうか？</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">海外ライドの注意点と醍醐味</p>
<p>　海外ライドの注意点は、利用航空機が自転車搭載を受付けてくれるかどうかを事前に問合せすることだ。昨年は筆者が、今年は同行したS氏が当初予約したヨーロッパでの乗継便で、自転車搭載不可であることが出発直前に判明し、慌てて全行程を急遽変更するトラブルに見舞われた。受付が可能な便も自転車の台数に限度があるため、大きな大会では積み残しが出る話も時々あるようだ。</p>
<p>　パンク修理用エアボンベの扱いは、航空会社や空港や担当者で大きく異なり、自転車部品と一緒に現地調達が無難かもしれない。ラルプデュエズのような自転車の街では何でも揃うが、現地調達が難しい専用のエンド金具だけは予備を持参したい。メカ調整は大会やツアー会社でも対応可能だが、現地の自転車屋さんを気軽に利用することもできる。</p>
<p>　大会会場への往復にレンタカーを利用すると旅の楽しみが一気に増し、コース下見もできるので、少し旅慣れしてきたら是非お勧めしたい。筆者は2年前の南仏カンヌでのRCCサミット、昨年のアヌシーでのエタップに続き、3度目のフランス自転車旅だった。</p>
<p>　だから今回はレンタカーを利用し、約800km走って各地の有名な峠（今年のツールに登場したロズラン峠、イズラン峠、イゾアール峠、去年のツールに登場したマドレーヌ峠、クロワドフェル峠、モンベルニエの坂など）を思う存分巡ってきた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483385" rel="attachment wp-att-483385"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/377800657a808dc2328fe27cfc140325-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483385"></a><span class="caption">クロワドフェル峠からグランドン峠方面を望む　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483384" rel="attachment wp-att-483384"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/1d1df7acf7da2c4d6ff38fd1e17a81c5-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483384"></a><span class="caption">マドレーヌ峠のモニュメントと　Photo: Akihiko MURAISHI</span></figure>
</div>
<p>　ツールで有名な峠もテレビで見るか実際に走るか（と言っても残念ながら自転車ではないが…）は大違いで、マーモットと同じくらい感動した。今年はS氏の夫人が応援に同行したが、レースを走らない婦人でも「ガリビエ峠を自転車で越えていく夫が凄い…」と、惚れ直していた様子だった（笑）。聖地ラルプデュエズの街の様子や周辺の小径を知り、有名な峠の雰囲気や魅力も感じたことで、今後ツールをより一層愉しめるのではないかと思う。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 06:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エアロを纏い飛躍的に進化した“カーボンキラー”　キャノンデール「CAAD13」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483799</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　キャノンデール伝統のフルアルミフレームが満を持してモデルチェンジを果たし「CAAD13」（キャドサーティーン）として登場した。先代と同等の剛性と重量ながら、振動吸収性とエアロ性能を飛躍的に向上。アルミバイクながらカーボンキラーと称される実力を試した。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483804" rel="attachment wp-att-483804"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_0725-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483804"></a><span class="caption">キャノンデール「CAAD13」　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">伝統モデルを大胆に変革</h2>
<p>　CAADシリーズは高品質なフルアルミフレームのレーシングバイクとして登場。世の流れが軽く、剛性のコントロールに優れたカーボン素材へと移ろう中、旧来の素材を使いながらトッププロのレースでも活躍した。かつて、ダミアーノ・クネゴ（イタリア）がCAAD8を駆りジロ・デ・イタリアに出場。マリアローザを獲得する活躍を収めた。筆者もその硬派なストーリーに憧れ、最初に購入したロードバイクはCAAD8だった。アメリカ国旗とHand made in USAが誇らしげに描かれていたのを今でも覚えている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483802" rel="attachment wp-att-483802"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_0708-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483802"></a><span class="caption">リア三角は小さく構え、フロントフォーク肩と同じ高さにすることで空力を改善　Photo: Masami SATOU</span></figure><p>　砂時計型のシートステーや、極限まで肉薄にしたパイプを採用することで乗り心地と軽量性、剛性を高めてきたCAADシリーズ。共通してホリゾンタルに近い形状で進化を重ねてきたが、今回ガラリとイメージを変えた。上位のカーボンロード「スーパーシックスエヴォ」を踏襲したエアロデザインを各所に採用し、アルミエアロロードへと昇華したのだ。</p>
<p>　フォークのブレード、ダウンチューブ、シートチューブなど、風を受けて空気の流れを乱す個所には翼断面の後部をカットした形状を取り入れて最適化を図った。余計な部分を取り除くことで重量増を防いだという。目を引く小さめのリア三角は、フロントフォークの肩と高さを合わせることで整流効果を発揮する。また、突き上げの振動をシートステーからシートチューブ中ほどへと伝えることでしなりへと変換。剛性を失うことなく、振動吸収性を高めることに成功している。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483801" rel="attachment wp-att-483801"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_0706-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483801"></a><span class="caption">振動吸収性に優れた「ホログラムSAVEハンドルバー」は角度の調整も可能　Photo: Masami SATOU</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483803" rel="attachment wp-att-483803"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_0716-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483803"></a><span class="caption">随所に翼断面の後部をカットした最適な形状を採用　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">振動吸収性の高さが目立つ</h2>
<p>　今回試したバイクは、完成車ラインナップ中ハイエンドなモデル。スラムの「フォース eTap AXS」で組まれ、前後にはディスクブレーキを備えている。乗り始めてまず感じたことは異様にコンフォート性能が高いことだ。アルミフレームバイクだと忘れるくらい振動吸収性に優れている。ざらついた路面から、凸凹とした亀裂がある道路まで非常にスムーズな走りができた。SAVEハンドルやシートポストが効いているのだろう。パワーを路面にしっかりと伝達できるので、パワーをかけながら体力温存が期待できる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483805" rel="attachment wp-att-483805"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4SM_0787-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483805"></a><span class="caption">大きく変化したデザインとは裏腹に、確実な進化と熟成を重ねた落ち着いた走りが魅力　Photo: Masami SATOU</span></figure></div>
<p>　金属フレームならではのダイレクトな剛性は維持しているものの、スパルタンな印象は希薄だ。むしろ、ゆったりとしたライドにも対応する大らかな性格が目立つ。ダンシング時にもスパッとしたキレよりも、じわーっと身体の動きにリンクするような動きをみせた。しかし、打てば走るとはこのことで、レースレベルのパワーをかけると応えるように機敏に走る。スルーアクスルの効果も抜群で、ハイスピードな下りでも抜群のハンドリングと安定性を発揮した。</p>
<p>　アルミならではの直感的な走りと、「アルミなのに！」と驚きを持たせるスペックを持つバイクはキャノンデールだからこそできる技だろう。エアロ化に舵を切り、大きな変革を遂げたことで戦闘力を上げつつ、アルミのデメリットとなる振動吸収性を飛躍的に向上させたことで、レース以外での用途にもマッチすることとなった。カーボンキラーは不変であるとともに、唯一無二の存在であること示した一台であった。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cannondale.com/ja-JP/japan" target="_blank" data-gatracking="on" rel="noopener noreferrer">「キャノンデール」ウェブサイト</a></div>
<div class="profileBlue" style="min-height: 100px;"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2018/10/shusaku_matsuo2.jpg" title="松尾修作" alt="松尾修作"><span class="bold">松尾修作</span><p>サイクリスト編集部員。10代からスイスのUCIコンチネンタルチームに所属し、アジアや欧州のレースを転戦。帰国後はJプロツアーにも参戦し、現在は社会人チーム「Roppongi Express」で趣味のレースを楽しむ。JBCFのカテゴリーはE1。数多くのバイクやパーツを試してきた経験を生かし、インプレッション記事を主に担当している。</p>
</div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 11:30:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピナレロがベルナルのツール総合優勝記念した「ドグマF12」を発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483903</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　イタリアのバイクブランド「PINARELLO」（ピナレロ）が、エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）のツール・ド・フランス2019総合優勝を記念して、マイヨ・ジョーヌカラーの「DOGMA F12」（ドグマF12）を発売する。また、ヤングライダー賞のマイヨ・ブランの同時獲得も祝したバイクも同時発売となる。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483913" rel="attachment wp-att-483913"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/20190728_Leon-van-Bon_YellowBike_A79I6224-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483913"></a><span class="caption">マイヨ・ジョーヌカラーの「ドグマF12」が登場　Photo: PINARELLO JAPAN</span></figure></div>
<p>　「ドグマF12」はのピナレロのフラッグシップ。今年モデルチェンジしたばかりの最新モデルだ。開発にあたっては、グランツールを制覇するバイクにこだわり、これまで培ってきたピナレロの技術を投入。フレーム各部の形状を見直し、各種ケーブルを内蔵化を進めた結果、空気抵抗を大幅に減らしたという。</p>
<p>　限定モデルは総合優勝の証、マイヨ・ジョーヌの黄色をあしらったデザインで、リムブレーキとディスクブレーキモデルをを用意。「ドグマF12」用に開発されたモストのインテグレーテッドハンドル、「タロンウルトラ」もイエローデカールバージョンがラインナップする。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483914" rel="attachment wp-att-483914"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/bettiniphoto_0409746_1_originali-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483914"></a><span class="caption">マイヨ・ジョーヌカラーの「ドグマF12」でパリを走るエガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）　photo: Luca Bettini/BettiniPhoto</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483923" rel="attachment wp-att-483923"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/08/TDFBW-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483923"></a><span class="caption">マイヨ・ブランカラーの「ドグマF12」。黄金色の様な差し色が入る　Photo: Makoto AYANO/cyclowired</span></figure>
</div>
<p>　ベルナルはマイヨ・ジョーヌのほか、新人賞のマイヨ・ブランを同時に獲得。実際にツールを走ることはなかったが、ホワイトカラーの「ドグマF12」と「タロンウルトラ」も合わせて発売される。</p>
<p>　両カラーのデリバリーは10月下旬頃。なお、発売されるカラーリングやデカールは、選手が使用したものとは異なるなど、若干の仕様変更がある。写真にある選手の手書きサインも入らない。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ドグマF12 マイヨ・ジョーヌスペシャルエディション</span><br> ・ドグマF12  Yellow TDF 2019 （フレームセット）/税抜価格：780,000円<br> ・ドグマF12 DISK Yellow TDF 2019（フレームセット）/税抜価格：810,000円<br> ・モスト タロンウルトラ TDF Yellow インテグレーテッドハンドル/税抜価格：116,000円<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ドグマF12 マイヨ・ブランスペシャルエディション</span><br> ・ドグマF12 White TDF 2019（フレームセット）/税抜価格：860,000円<br> ・ドグマF12 DISK White TDF 2019 （フレームセット）/税抜価格：890,000円<br> ・モスト タロンウルトラ TDF White インテグレーテッドハンドル/税抜価格：132,000円</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/pinarello_opera/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">「ピナレロジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 17:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最年少王者の誕生、賞金1億円、記録的な猛暑…データで振り返るツール・ド・フランス2019</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/483677</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　第106回ツール・ド・フランスは、エガン・ベルナル（コロンビア、チーム イネオス）の総合優勝で幕を閉じた。マイヨジョーヌが誕生してから100周年を迎えた記念大会をさまざまデータ・記録とともに振り返ってみた。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483690" rel="attachment wp-att-483690"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/4-Jerseys006p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483690"></a><span class="caption">マイヨジョーヌ100周年となった記念大会ではペテル・サガンが史上最多7度目のポイント賞に輝き、エガン・ベルナルが戦後最年少王者となった　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">戦後最年少王者の誕生</h2>
<p>　総合優勝を飾ったベルナルは、1997年1月13日生まれの22歳だ。ツール史上3番目の若さでの総合優勝となった。上位2人の記録は、マイヨジョーヌが誕生する1919年以前の出来事であり、マイヨジョーヌ獲得者としては史上最年少の若さである。戦後最年少のチャンピオンともいえるだろう。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483689" rel="attachment wp-att-483689"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/BERNAL-Egan-Arley180p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483689"></a><span class="caption">レース中だけでなくレース後も22歳とは思えぬ立ち振舞いだった　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　なお、ツールだけでなくジロ・デ・イタリアとブエルタ・ア・エスパーニャを含むと、ベルナルは11番目に若い王者である。しかし、直近50年に限っていえば1979年ジロで優勝したジュゼッペ・サロンニ（イタリア、現UAE・チームエミレーツ アドバイザー）の21歳7ヶ月に次ぐ若さでの勝利となっている。</p>
<p>　2009年から2018年までのグランツール30大会で総合優勝を飾った選手の年齢を調べてみると、次のようなデータが得られた。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">2009〜2018年のグランツール総合優勝者の年齢</p>
<p>25歳以下：3人<br> 26〜30歳：12人<br> 31歳以上：15人</p>
<p>平均年齢：30.0歳</p>
<p></p></span></div>
<p>　しかも、2018年にジロを制したクリストファー・フルーム（イギリス）は33歳で歴代5位、2011年にツールを制したカデル・エヴァンス（オーストラリア）は34歳5ヶ月で戦後最年長勝利（歴代3位）、2013年にブエルタを制したホーナーは41歳11ヶ月でグランツール歴代最年長勝利記録となっている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483688" rel="attachment wp-att-483688"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/Sky056pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483688"></a><span class="caption">チーム内にマイヨジョーヌ経験者が2人（フルーム、トーマス）いたことも、若いベルナルにとっては重要だったかもしれない　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　このように、近年のグランツールでは30歳を越えたベテラン選手が有利である傾向にあった。もちろん、トレーニングや栄養学の進化により、選手寿命が伸びていることもあるだろうが、コンディショニングや駆け引きなど実戦における経験がとても重要だからだ。</p>
<p>　30歳を過ぎてからがキャリアの本番ともいえるなか、22歳でツールを制したベルナルの若さがあまりにも際立っており、その衝撃の度合いがデータからも伝わってくるのではないだろうか。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">賞金に見るチームとしての成功の是非</h2>
<p>　続いて今大会の各チームの獲得賞金の一覧は次のとおりだ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">チーム別獲得賞金ランキング</p>
<p>※単位はすべて円、1ユーロ＝120円で算出</p>
<p>1 チームイネオス　9590万<br> 2 ユンボ・ヴィスマ　2440万<br> 3 ドゥクーニンク・クイックステップ　2280万<br> 4 ボーラ・ハンスグローエ　1910万<br> 5 ロット・スーダル　1620万<br> 6 モビスターチーム　1590万<br> 7 トレック・セガフレード　980万　<br> 8 ミッチェルトン・スコット　920万<br> 9 バーレーン・メリダ　860万<br> 10 グルパマ・エフデジ　720万<br> 11 アージェードゥーゼール ラモンディアール　660万<br> 12 EFエデュケーションファースト　500万<br> 13 ワンティ・ゴベール　420万<br> 14 チーム サンウェブ　380万<br> 15 CCCチーム　330万<br> 16 アスタナプロチーム　290万<br> 17 UAE・チームエミレーツ　280万<br> 18 アルケア・サムシック　270万<br> 19 コフィディス・ソルシオンクレディ　250万<br> 20 ディメンションデータ　230万<br> 21 カチューシャ・アルペシン　220万<br> 22 ディレクトエネルジー　210万</p>
<p></p></span></div>
<p>　ツールの賞金はUCIポイントやワールドツアーポイントと同様に、総合成績への比重が大きい。総合優勝者には50万ユーロ（約6000万円）が与えられる。総合1、2位を輩出したイネオスが約1億円に迫るダントツ1位であり、また総合3位のユンボ・ヴィスマ、総合4位のボーラ・ハンスグローエ、総合5位のドゥクーニンク・クイックステップ、総合6、8、9位のモビスターなどが上位なのは順当な結果といえよう。</p>
<div class="photoPart600"><figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483686" rel="attachment wp-att-483686"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/ALAPHILIPPE-Julian018p-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-483686"></a><span class="caption">マイヨジョーヌ着用14日間、ステージ2勝、総合敢闘賞獲得と大活躍だったジュリアン・アラフィリップ　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure></div>
<p>　ステージ優勝者には1.1万ユーロ（約130万円）が与えられる。また、マイヨジョーヌを1日着用すると500ユーロ（約6万円）、ほかの各賞ジャージを1日着用すると300ユーロ（約4万円）を獲得でき、中間スプリントや山岳ポイントにも決して小さくない賞金が設定されている。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483687" rel="attachment wp-att-483687"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/WELLENS-Tim006p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483687"></a><span class="caption">ロット・スーダルにとっては、ステージ3勝をあげたカレブ・ユアンに加えて、ステージ1勝のトマス・デヘント、山岳賞ジャージ15日間着用のティム・ウェレンスの活躍も目立った　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そのため、総合成績では59位が最高順位だったロット・スーダルが獲得賞金ランキングで5位に来ているのは、ステージ4勝を飾ったうえに、トマス・デヘント（ベルギー）とティム・ウェレンス（ベルギー）が逃げで賞金を荒稼ぎしたためだ。なおウェレンスは15日間山岳賞ジャージを着続けた。</p>
<p>　一方で、大会を大いに沸かせたティボー・ピノ（フランス）は途中リタイアとなったために、獲得賞金ランキングではグルパマ・エフデジが10位となり、ヤコブ・フルサング（デンマーク）の総合成績に全てをかけていたアスタナも、エースのリタイアによりほとんど賞金を稼ぐことができなかった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">熱波による記録的猛暑なかの戦い</h2>
<p>　総合争いが佳境を迎える第18ステージが行われた7月25日に、アルプスから遠く離れたフランスの首都・パリでは観測史上最高気温となる42.6℃を記録。災害級の熱波が欧州全体を襲うなか、選手たちも暑さとの戦いを強いられていた。</p>
<p>　そこで、選手たちのStravaにアップロードされているデータから、第3週（第16〜21ステージ）の気温を調べてみた。サイクルコンピュータのメーカーによる差を考慮して、ガーミンを使用しているEFエデュケーションファースト、SRMを使用しているロット・スーダル、Pioneerを使用しているユンボ・ヴィスマ、Wahooを使用しているアルケア・サムシック、それぞれの所属選手のデータから算出した。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">第3週気温データ</p>
<p>第16ステージ：最高気温43℃、平均気温39℃<br> 第17ステージ：最高気温43℃、平均気温36℃<br> 第18ステージ：最高気温40℃、平均気温33℃<br> 第19ステージ：最高気温41℃、平均気温30℃<br> 第20ステージ：最高気温33℃、平均気温24℃<br> 第21ステージ：最高気温28℃、平均気温23℃</p>
<p></p></span></div>
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483691" rel="attachment wp-att-483691"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/PINOT-MOLARD001pp-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-483691"></a><span class="caption">凄まじい量のボトルを消費するため、アシスト陣によるボトル運びも相当な重労働だ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第16ステージが行われたニーム周辺の観測データによると最高気温は35℃だったようで、サイコンによる計測だと実際の温度より高くなるかもしれない。それでも十分暑いことは伝わるし、当該ステージ後の選手たちの多くが、暑さについて言及している。</p>
<p>　第17ステージで逃げ集団に乗ったトムス・スクインシュ（ラトビア、トレック・セガフレード）は「ボトル20本（＝約10リットル）は消費したと思う。頭や足など体全体にかけていた」と語り、同ステージで一緒に逃げて終盤の勝負どころで失速してしまったグレッグ・ファンアーフェルマート（ベルギー、CCCチーム）は「最後は暑さにやられてしまった」など、猛暑によるパフォーマンスの低下が見られる選手も少なくなかった。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483693" rel="attachment wp-att-483693"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/TRENTIN-Matteo352p-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483693"></a><span class="caption">第17ステージで勝利したマッテオ・トレンティンもフィニッシュ後に水を頭からかぶっていた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=483692" rel="attachment wp-att-483692"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/07/JANSEN-Amund-Grondahl301p-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-483692"></a><span class="caption">ユンボ・ヴィスマはスタート直前までクーラーベストを着用し、身体を冷やしていた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ベルナルは第16ステージ後に「とても暑い日だったけれども、このような状況を楽しんでいる」と語っていた。そして、クイーンステージとなった第18ステージは、1級山岳ヴァール峠の山頂は標高2104mだったにもかかわらず、計測データによると37℃を記録していた。後半のガリビエ峠は標高2622mで、21℃を記録。1日で20℃近い気温差への対応も必要であった。今年のツールを制するには標高2000m超えの高地への順応性に加えて、乱高下した気温への耐性が必要だったのかもしれない。</p>
</div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 19:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>