<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>https://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>東京五輪も意識、石橋「自身の強さとポイント獲得を」小林海「選考意識した消極的な走りをしない」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471443</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　8日間に渡る日本最大のステージレース「NTN presents 第22回ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）が5月26日、窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）の区間優勝とクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）の総合優勝で幕を閉じた。東京ステージの振り返りを中心に、TOJで活躍した選手のコメントを紹介する。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07226" rel="attachment wp-att-471449"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07226-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471449"></a><span class="caption">個人総合成績を日本人最上位で締めくくった石橋学（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">チームの厚みを示したブリヂストン</h2>
<p>　黒枝士輝と窪木というスプリンターの2枚看板で東京ステージに臨んだチーム ブリヂストンサイクリング。思惑がハマり、自慢のスピード力を生かした戦術で勝利を収めた。また、石橋学が個人成績を日本人最上位の7位で締めくくり、UCI（国際自転車競技連合）ポイントを20加点。JCF（日本自転車競技連盟）が定める、五輪選考におけるポイントも40点獲得し、有終の美を収めた。</p>
<p><span class="bold">窪木一茂</span>：東京ステージはスプリントで区間勝利と、ポイント賞ジャージの獲得を狙いました。ジャージの奪取には至りませんでしたが、ひとつ目標を叶えられたので満足しています。昨日、伊豆ステージでの落車では膝が痛く、リタイアしようか悩みました。しかし、チームメートが「完走しましょう！」と言ってくれたおかげで走ることができました。今日の走りに問題はありませんでしたね。</p>
<p>　今日のステージは黒枝選手と2本のラインでスプリントで勝利を狙いました。僕が先行してスプリントを担当、黒枝選手が強い選手の後ろから差す作戦です。ラスト2kmから孫崎大樹選手が10番手付近で位置取りし、最後の左コーナーは5番手を。250mから発射されて全開で、気持ちよくスプリントができました。</p>
<p>　東京五輪はトラック競技でメダルを取ることを目標に活動しています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07287" rel="attachment wp-att-471448"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07287-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471448"></a><span class="caption">チームとして2枚看板でスプリントに臨み、区間勝利を手にした窪木一茂（チーム ブリヂストンサイクリング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">石橋学</span>：TOJで総合成績を狙ったトレーニングをしてきました。今回、日本人最上位での個人成績にはなりましたが、昨日の増田成幸（宇都宮ブリッツェン）さんが落車で成績を落としたこともあり、自分としてはなんとも言えない複雑な気持ちだった。自分としては、チームにサポートしてもらって総合上位に行けたことを嬉しく思う。加えて最終日にスプリントでも勝利でき、チームとして色々な戦い方ができることをアピールできて良かった。勝ちがなかったので、最後に1勝できて最高の形でレースを終えることができました。</p>
<p>　東京オリンピックに向けて、強くなることとポイントを稼ぐことを同時にやっていきたいと思います。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">スプリント賞を狙った逃げではなかった</h2>
<p>　第7ステージの伊豆で逃げを打ち、ポイントを重ねたフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）。東京ステージではポイント賞ジャージで挑んだが、同ポイントでスプリンターのレイモンド・クレダー（オランダ、チームUKYO）が、3位にはベンジャミン・ヒル（オーストラリア、リュブリャナ・グスト・サンティック）が8点差という僅差で並ぶ接戦のジャージ争いが展開された。しかし、ズルロは2位に入賞でジャージを堅守。チームとして初の大会参加で、飯田ステージでの1勝と併せて好リザルトでレースを終えた。</p>
<p>　同チームで唯一の日本人選手、小林海も今大会で存在感を発揮。各ステージで安定した走りを見せ、個人総合8位、日本人総合2位でレースを終えた。小林はトップ10を狙った目標を実現し、次戦となるツール・ド・熊野に挑む。</p>
<p><span class="bold">小林海</span>：目標はスタキオッティでのステージ優勝と、ズルロのポイント賞ジャージ獲得でした。東京ステージはポイント賞に関わる選手を欠かさずチェックし、選別したうえで逃げを早く行かせようとしました。ちなみに、昨日ズルロが逃げて多くのポイントを獲得しましたが、レース終了後「え、俺がポイント賞なの？」と言ってたほど全然意識してないなかで獲得したようでした（笑）。彼はチームの為を思って逃げ、その後ろにいた僕はローテーションに入る必要はなくなりました。でも、コースがタフなので全く楽ではなかったですね（笑）。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07234" rel="attachment wp-att-471445"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07234-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471445"></a><span class="caption">日本人総合2位で終えた小林海（ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　今日はスタキオッティとズルロには別々にスプリントのラインを作るのがチームの方針でした。結果的に1位は取れませんでしたが、2位に入ってジャージを獲得できた良かったです。チームはTOJでリザルトを出すために来日しました。もちろん、自分にとってはホームのレースなので、日本人が活躍することをチームは理解してくれた。シーズン序盤にコンディションが上がってなかった時もチーム急かさず、尊重してくれていました。</p>
<p>　「日本人で総合何位」というのは考えて走っていません。総合トップ10とステージ優勝を考えていました。逃げに入った修善寺は、途中で絶対にステージ勝利は無理だと察しましたので、総合を意識した走りに切り替え。総合8位という結果には満足ではないがホッとしている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07281" rel="attachment wp-att-471447"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07281-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471447"></a><span class="caption">「優勝を狙ったが、窪木には敵わなかった」と明かすフェデリコ・ズルロ（イタリア、ジョッティ・ヴィクトリア・パロマー）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　五輪の選考ポイントは考えていません。先のことばかり考える消極的なレースしたくない。スタイルは人それぞれだとは思いますが、レース中に勝ちを狙わない走りをしていると応援してくれる人に失礼だと思います。1日1日を全力で走りたい。そのとき強かった人、ポイントを持っている人が行けばいいと思います。<br style="clear:both"></p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">昨年の総合4位から成長</h2>
<p>　個人総合優勝するともに、新人賞ジャージを獲得したクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）。富士山ステージの勝利でタイム差を築いたハーパーは、タフな伊豆ステージも最低限のタイム差で終え、危なげない走りで東京ステージを完走した。昨年は新人賞を手にするも総合4位で終えた雪辱を果たし、見事に栄冠を手にした結果となった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471443/dsc07277" rel="attachment wp-att-471446"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07277-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471446"></a><span class="caption">富士山ステージでタイム差を築き、個人総合優勝を収めたクリス・ハーパー（オーストラリア、チーム ブリッジレーン）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">クリス・ハーパー</span>：TOJは富士山ステージを制したものが個人総合成績を制します。元々、チームメートにはクライマーを揃えており、心強い布陣で臨みました。彼らのサポートのおかげで私のポジションを押し上げ、区間勝利に導いてくれました。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.toj.co.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「ツアー・オブ・ジャパン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 20:15:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>34歳カタルドが逃げ切ってジロ初勝利　ログリッチェがメカトラと落車でタイム失う</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471467</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリアは5月26日、第15ステージが開催され、序盤から逃げ続けたダリオ・カタルド（イタリア、アスタナ プロチーム）がジロ初勝利を飾った。総合首位のリチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）はステージ5位にまとめマリアローザをキープしたが、同2位のプリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）は相次ぐトラブルによりタイムを失った。初山翔（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は、37分8秒遅れのステージ140位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471469" rel="attachment wp-att-471469"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario227p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471469"></a><span class="caption">逃げ切ってジロ初勝利を飾ったダリオ・カタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">カタルド、カッタネオの2人旅</h2>
<p>　第15ステージはイヴレアからコモへの232kmで争われた。コモへフィニッシュする長距離レースといえば、イル・ロンバルディアが思い起こされるがそれもそのはず。今回のステージの後半部分は、昨年のイル・ロンバルディアのコースをそのまま使用しているからだ。正確にはイル・ロンバルディアの一番最後の上り区間がカットされているものの、名所である「マドンナ・デル・ギザッロ教会」への上りや、ソルマーノの壁、チヴィリオの上りなどイル・ロンバルディアの勝負どころが満載である難コースだ。ワンデーレースと違ってステージレースとなると、逃げ切りも可能性も十分考えられるレイアウトだった。</p>
<p>　しかし、レースがスタートすると、逃げを試みたのはわずかに2人。カタルドとマッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）のみだった。長距離ステージということもあり、メイン集団とのタイム差は最大16分まで広がると、リーダーチームのモビスターチームに加えて、ミッチェルトン・スコットも集団けん引に協力し、逃げ集団との差を少しずつ縮めながらレースは展開していった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471478" rel="attachment wp-att-471478"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario007pp-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471478"></a><span class="caption">ギザッロの上りを走るカタルドとカッタネオ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　逃げの2人は集団に対して8分のリードを持って、マドンナ・デル・ギザッロ教会の上りに入った。途中、カッタネオがメカトラでストップする場面も見られたが、すぐに自転車を交換して再スタート。カタルドに追いつき、2人での逃げは続行していった。</p>
<p>　集団が上りに到達すると、ミッチェルトン・スコット、モビスター、バーレーン・メリダがペースアップ。この動きにより、集団は大きく人数を減らしていく。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471479" rel="attachment wp-att-471479"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Peloton-at-Ghisallo022p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471479"></a><span class="caption">ギザッロの上りを走るメイン集団　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　山頂を越え、下ってすぐに始まるソルマーノの壁の上りに入ると、サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）がアタック。カラパス、ミケル・ランダ（スペイン、モビスターチーム）、ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が反応し、プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）は遅れながらも余裕を持って追いついてきた。</p>
<p>　一旦、ペースが緩み、遅れた選手たちが次々に復帰し、集団が20人程度に膨れ上がったところで、イェーツが2度目のアタック。今度は誰も反応せず、単独で抜け出した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471477" rel="attachment wp-att-471477"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/YATES-Simon047p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471477"></a><span class="caption">逃げを試みるイェーツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　メイン集団はダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）が先頭でけん引開始。イェーツとの差をじりじりと詰め、山頂をまたずに吸収。すると、カウンターでミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナプロチーム）がアタック。カルーゾがチェックに入って、山頂を通過したものの、下り区間に入るとロペスは集団に吸収された。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ログリッチェがメカトラで遅れる</h2>
<p>　逃げ集団とメイン集団のタイム差は4分まで縮まってきた。ソルマーノの下り、そしてコモ湖畔の平坦路が続くなか、メイン集団は様子見しながら一定ペースで走行。逃げとのタイム差は4分程度にキープされていた。</p>
<p>　すると、ログリッチェにトラブル発生。バイク交換の必要が生じ、沿道で立ち往生していたところに、遅れていたアシストのアントワン・トルホーク（オランダ）が通りかかった。ログリッチェはトルホークのバイクを受け取って再スタート。チヴィリオの上りが始まる前に、何とか集団に復帰することができたものの、体力を消耗する結果に。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471480" rel="attachment wp-att-471480"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATTANEO-Mattia104p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471480"></a><span class="caption">チヴィリオの上りを走るカッタネオとカタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　そうして、逃げ集団は3分のリードを持ってチヴィリオの上り区間に到達。2人の協調体制は保たれたまま、上りをこなしていく。</p>
<p>　モビスターがコントロールするメイン集団が上りに入ると、ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）がアタック。続いてイェーツがこの日3度目のアタックを仕掛ける。</p>
<p>　さらに、ニバリがアタック。カラパスがチェックに入り、2人は一気にイェーツに追いついた。一呼吸置いて、ニバリが再びアタック。カラパスは反応したものの、イェーツはついていけなかった。先行していたカーシーを吸収し、3人が先行する展開に。</p>
<p>　一連の動きで、集団は崩壊。ペース走行で前を追うログリッチェにランダ、ロペスが追従。その他の総合勢のほとんどが遅れている状況だった。</p>
<p>　先頭を走るカタルドとカッタネオが山頂に到達。その1分後にニバリ、カラパス、カーシー。少し遅れて単独でイェーツ。もう少し間が開いてログリッチェ、ランダ、ロペスという状況でダウンヒルへと入っていった。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">逃げ切り成功し、カタルドが勝利</h2>
<p>　イル・ロンバルディア2勝の実績を持つニバリは、チヴィリオの下りを非常に得意としており、カラパスとカーシーを引き離す走りを見せていた。一方でイェーツはカラパス、カーシーに追いついた。</p>
<p>　ダウンヒルに定評のあるログリッチェだったが、コーナーを曲がりきれずにガードレールに激突。幸いなことにすぐにスタートを切れたため、遅れを最小限に留めることはできたものの、胸からガードレールに突っ込む形で落車したため、身体への影響が心配される。</p>
<p>　先頭2人は下りきったところで、けん制状態に陥る。カッタネオが前を引かなくなり、カタルドは先頭を引かされる状況に陥る。後続が迫るなか、慌てずに自分のペースを保ち続けたカタルドは、ラスト1kmのアーチをくぐり、ラスト200mとなる最終コーナーの立ち上がりからスプリントを開始。カッタネオは前に出ることができず、カタルドが先着して勝利。自身ジロ初勝利となり、グランツールでは2012年ブエルタ・ア・エスパーニャ以来、7年ぶりのステージ優勝を飾った。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471471" rel="attachment wp-att-471471"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CATALDO-Dario236p-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471471"></a><span class="caption">カッタネオとのマッチスプリントを制したダリオ・カタルド　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　下りでリードを築いたニバリだったが、ラスト2kmを切ったところでカラパス、カーシー、イェーツの3人に追いつかれた。ログリッチェが遅れている状況であるため、マリアローザのカラパスが積極的に前でペースを上げて、フィニッシュを目指していった。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471476" rel="attachment wp-att-471476"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/CARAPAZ-Richard-Antonio077p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471476"></a><span class="caption">ログリッチェからタイム差を奪ってゴールするカラパスとニバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　4人はカタルドから11秒遅れでフィニッシュ。ログリッチェはさらに40秒遅れてフィニッシュに到着。総合成績では大きな順位変動こそ無かったものの、カラパスはリードを拡大、ニバリはログリッチェとのタイム差を縮小することに成功した。</p>
<p>　ジロ・デ・イタリアは週周目の戦いを終え、休息日を挟んで最大の勝負どころとなる3週目を迎える。第16ステージは、チーマ・コッピ（最高標高地点）のガヴィア峠を含む獲得標高5700mの強烈な難コースの予定だったが、ガヴィア峠の積雪状況・雪崩の危険性などを考慮して回避することが大会主催者より発表された。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471468" rel="attachment wp-att-471468"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/SS-14-600x298.png" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471468"></a><span class="caption">変更された第16ステージのコースプロフィール　©RCS</span></figure>
</div>
<p>　代わりにアプリカ峠が組み込まれ、全体の距離も226kmから194kmに短縮。それでもなお、獲得標高は4800mに達し、終盤のモルティローロ峠は登坂距離11.9km、平均勾配10.9%と今大会屈指の難関山岳であり、クイーンステージ級の重要ステージとなりそうだ。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=19tz1sciw1vh0z8u2r489npel&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第15ステージ結果</span><br> 1	ダリオ・カタルド（イタリア、アスタナ プロチーム）	5時間48分15秒<br> 2	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	+0秒<br> 3	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+11秒<br> 4	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）<br> 5	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）<br> 6	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 7	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+36秒<br> 8	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）<br> 9	ドメニコ・ポッツォヴィーヴォ（イタリア、バーレーン・メリダ）<br> 10	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 140	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+37分8秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	 64時間24分0秒<br> 2	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+47秒<br> 3	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分47秒<br> 4	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+2分35秒<br> 5	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+3分15秒<br> 6	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+3分38秒<br> 7	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+4分12秒<br> 8	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+5分24秒<br> 9	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+5分48秒<br> 10	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+5分55秒<br> 148	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+3時間51分58秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	200 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	187 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	78 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	171 pts<br> 2	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	66 pts<br> 3	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	43 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	 64時間29分48秒<br> 2	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+7秒<br> 3	ヴァランタン・マデュア（フランス、グルパマ・エフデジ）	+8分39秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 193時間29分48秒<br> 2	アスタナ プロチーム	+26分31秒<br> 3	チーム イネオス	+30分16秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『ロードレーサー』はいつから『ロードバイク』に？　呼び名とともに変化する自転車文化の変遷</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471102</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　今ではすっかりメジャーになった『ロードバイク』ですが、昔は『ロードレーサー』と呼ばれていたのをご存知でしょうか。調べてみると様々な説が飛び出すなか「あれはロードレーサーや！」という熱い意見も。いつ、誰が呼び始めたのか気になったCyclist編集部・松尾修作（平成元年生まれ）が、自転車業界の関係者にインタビュー取材をしました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr04" rel="attachment wp-att-471226"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr04-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471226"></a><span class="caption">「ロードバイクやない、今でもロードレーサーや！」と持論を述べるマトリックスパワータグの安原昌弘監督　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　平成も終わりに差し掛かるころ、Cyclist編集部内ではある議論が勃発。それは「いつのまに『ロードバイク』という呼び方になったのだろう」という内容でした。ドロップハンドルに細いタイヤ、多段ギヤを装備したスポーツ自転車…多くの方がロードバイクと呼ぶでしょう。しかし、筆者が記憶してる限りでは、競技を始めた高校生時代（約15年前）は皆『ロードレーサー』と呼んでいました。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr07" rel="attachment wp-att-471221"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr07-373x248.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471221"></a><span class="caption">「僕は始めた時からロードバイクでした」と振り返る編集部員の石川　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　同じく1993年（平成5年）生まれの編集部員・石川はこう話します。「僕が競技を始めた10年前にはロードバイクが一般的でした。でも年配の顧問の先生はロードレーサーや“ピストレーサー”と自転車のことを呼んでいました」。そういえば確かにピストもピストレーサーと呼んでいた気がします。子供時代から自転車に慣れ親しんだ澤野編集長も「ずっと1980年代から『ロードレーサー』って呼んでいたと思うけど、アームストロング全盛期にいったん自転車から離れ、2010年頃にまた戻ってきたら、『ロードバイク』になっていた記憶があるね」と首を傾げます。</p>
<p>　ちなみに、筆者が『ロードレーサー』→『ロードバイク』に呼び名を変えたきっかけははっきり覚えています。2008年に海外のUCIチームに加入した際、周りの選手は『ROAD BIKE』もしくは『BIKE』と呼称していました。そこで帰国後は周囲が『ロードレーサー』と呼ぶなか、あえて『ロードバイク』と呼んでいたと記憶しています。そう、海外かぶれですね。</p>
<p>　とはいえ個人の記憶は曖昧です。『ロードバイク』と呼ばるきっかけや変遷の真相を探るべく、自転車レースシーンで現在でも活躍するベテランの方々に意見を聞いてきました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">“カフェ練”は僕たちが広めた！</h2>
<p>　まず話を伺ったのはチームUKYOに所属する畑中勇介選手。今も昔も第一線で活躍する、ベテラン選手です。</p>
<p>——畑中選手は『ロードレーサー』って呼んでました？いつから『ロードバイク』って呼んでますか？</p>
<p><span class="bold">畑中選手</span>「確かに昔は『ロードレーサー』って呼んでましたね！うーん、いつからだろう…たぶん僕が海外で活動していた頃、海外の選手はバイクって呼んでましたね。フランス人はヴェロでしたけど。そこから自然にレーサーではなく、バイクと呼ぶようになった気がします。10年ちょっと前はフランスに多くの若手選手が渡ってましたから、彼らの帰国後に多かれ少なかれ影響を与えたのでないでしょうか」</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr02" rel="attachment wp-att-471224"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr02-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471224"></a><span class="caption">“海外組”が伝えたのではと説を述べた畑中勇介選手（チームUKYO）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　筆者と同じく、海外生活の影響で呼び方が変わった可能性があるとのことです。さらに畑中選手は続けます。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr01" rel="attachment wp-att-471223"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr01-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471223"></a><span class="caption">スイスの街角でカフェ練をする筆者（2010年に撮影）</span></figure><p><span class="bold">畑中選手</span>「あと、『カフェ練』を広めたのは僕らだと思うんですよ！　昔はカフェじゃなくて、喫茶店って言ってたじゃないですか。でも当時フランスで活動していた日本人選手たちの間で、“休息日などにのんびりカフェまでライドすること”をカフェ練って呼んでたんですよ。少し前の日本ではサイクリングウェアを着て、喫茶店に行くことってなかったですよね。僕たちが広めたといっても過言ではないと思います！」</p>
<p>　と、力を込めて説明してくれました。自転車の呼び方だけでなく、カルチャーも輸入されていた説もここで浮上しました。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">英語圏からのトライアスロン起源説</h2>
<p>　次に話を聞いたのは業界のご意見番、マトリックスパワータグの安原昌弘監督です。筆者が「この『ロードバイク』、以前は『ロードレーサー』と呼んでましたよね？」と話しかけると、被せ気味に「よくぞ聞いてくれました！」と何やら監督に刺さった様子。</p>
<p><span class="bold">安原監督</span>「ええか、あれは『ロードバイク』やない、『ロードレーサー』や！　今も昔も変わっとらん。たぶんな、トライアスロンから来とると思うんよ。バイクパートとか、バイクトランジットとか言うやろ。違うねん。これはロードレーサーや。俺が15歳の時（現在56歳）、当時の読んでた教則本（約50年前に発行されたもの）には“ロードレーサーの走法”ってはっきり書いてあったんや。君らみたいなメディアにちゃんと『ロードレーサー』と言ってもらわんと困るでー！」</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr03" rel="attachment wp-att-471225"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr03-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471225"></a><span class="caption">トライアスロンから“バイク”と呼ぶ文化が入ったのではないかと推測した安原昌弘監督　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　堰を切ったかのように主張が止まらない安原監督は、他の話題にまで飛び火して考えを述べます。</p>
<p><span class="bold">安原監督</span>「脚質でな、アタッカーとかパンチャーとか言うやろ。誰が言うてんねん！　うちのアイラン（フェルナンデス）の脚質を問われることあるねんけど、スプリンターでもない、上りでもない、丘越えの選手かなぁ…としか言えんねん。あとな、ダンシングは辛うじてわかんねんけど、シッティングってなんやねん！」</p>
<p>　と、関西弁で力説します。要点をまとめると、「ロードレースを走る自転車だからロードレーサーだ」ということでした。最近競技を始めた世代は普通と感じていた言葉でも、安原監督の世代からすると不思議に思う言葉もあるようですね。</p>
<p>　最後に話を聞いたのはキナンサイクリングチームの加藤康則GMと、チームスタッフの梅林康典さん。2人には畑中選手や筆者の持論「海外活動組による輸入説」を説明すると、納得した様子ながら別の説も挙げてくれました。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr05" rel="attachment wp-att-471227"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr05-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471227"></a><span class="caption">キナンサイクリングチームの加藤康則ゼネラルマネージャー（右）と、スタッフの梅林康典さん　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">加藤GM</span>「確かに、海外組がきっかけとして考えられるかもしれませんね。また、一般の方々に定着したのは雑誌『ロードバイクインプレッション』（枻出版社）の影響も強いのではないでしょうか。あと、我々の世代は自転車漫画といえば『シャカリキ！』ですが、その中では『ロードレーサー』と呼ばれていたのでその印象が強いのかもしれません。現代を代表する『弱虫ペダル』内では『ロードバイク』でしょうから、世代間で違いが出るのでしょうね」</p>
<p>※弱虫ペダル1巻では『ロードレーサー』と呼んでいる節があり、徐々に『バイク』などの呼び方に変わっているようです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr06" rel="attachment wp-att-471220"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr06-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471220"></a><span class="caption">「ビンディングではなくバインディング、ピナレロではなくピナレッロだったね」と昔を振り返る　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471102/rr08" rel="attachment wp-att-471222"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rr08-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471222"></a><span class="caption">弱虫ペダルでは、序盤にロードレーサーと表記も見受けられた　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">梅林さん</span>「自転車を販売する側の主張もあるのかもしれませんね。『ロードレーサー』だとどうしても競技志向が強く感じてしまいます。現在はグラベル系やエンデュランス系などジャンルも様々です。『ロードバイク』の方が広く網羅するのではないでしょうか。“レーサー”と呼ばれるものだとビギナーや女性が手を出しづらい印象がありますが、“バイク”が主流となった現在は間口が広がり、人口も増えましたよね」</p>
<p>　なるほどと、手を打ちたくなる意見をいただきました。その後二人は「そういえば昔は『ピナレロではなくピナレッロだった』、『ビンディングじゃなくてバインディングだったよね』など、懐かしむように振り返っていました。</p>
<p>　他にも各方面から、『インターネットと衛星放送が発達して海外のロードレース動画が簡単に見れるようになったから説』や、『そもそもロードバイクの定義とは？』など多くの説や意見が出ましたが、どうやら2010年ころからロードバイクが浸透し、2015年には定着したようだという結果になりました（編集部調べ）。</p>
<p>　ロードバイクの名称に限らず、ここ10年だけでも自転車を取り巻く環境が大きく変わっていることを実感した取材となった今回の話題。もしかしたらこうしている間にも新しい文化に入れ替わっている事象があるのかもしれませんね。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 11:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>MTBワールドカップ第2戦　ドリームシーカー山本幸平は59位、北林力は120位</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471498</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　「dream SEEKER MTB Racing Team」（ドリームシーカーMTBレーシングチーム）の山本幸平と北林力が、チェコのノヴェー・ムニェスト・ナ・モラヴィエで5月24日から26日まで開催されMTBワールドカップクロスカントリー（XCO）種目の第2戦に出場した。山本は59位、北林は120位でレースを終えている。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471508" rel="attachment wp-att-471508"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/61056291_2326574700932207_7579472372302872576_n-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471508"></a><span class="caption">エリートレースを走る山本幸平　PHOTO: DSMTB2019</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471507" rel="attachment wp-att-471507"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/61355536_432084794238985_7389413863227129856_n-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471507"></a><span class="caption">アクシデントが重なったもののしっかりと走り切った北林力　PHOTO: DSMTB2019</span></figure><p>　山本はエリートクラスに出走し、トップと同周回の59位でフィニッシュ。北林はU23カテゴリーを走り、スタートしてすぐに発生した落車とメカトラブルで遅れ、先頭からマイナス2ラップ、120位だった。</p>
<p>　チームはイタリア・コンメッツァドゥーラで8月2日から4日まで開催されるワールドカップの間に、山本はポーランドとチェコ、北林はクロアチアとフランスで行われるUCIレースに出場する予定だ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">山本幸平のコメント</p>
<p> 　ワールドカップ第2戦チェコが終わりました。ヨーロッパにきて時差にも体調が慣れ、ようやくワールドカップの流れを掴んできた結果は今日の59位というものかと思います。この後8月まではワールドカップはありませんがポーランド、チェコとUCIレースもありますので引き続き応援よろしく願います。</p>
<p></p></span></div>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">北林力のコメント</p>
<p>　スタートから落車での出遅れとメカトラにもなり自分の思う走りができなかったです。この後はクロアチア、フランスでのUCIレースで上位を目指したいと思います</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://sites.google.com/view/dsmtb/home" target="_blank">「ドリームシーカーMTBレーシングチーム」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 15:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エリートから新しい自動負荷三本ローラー「ネロ」が登場　新機軸搭載で圧倒的な実走感</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471520</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルアクセサリーブランドのELITE（エリート）から、フローティングシステム搭載の自動負荷ローラー「NERO」（ネロ）が新登場した。エリートがこれまでのローラー開発で培ってきた技術と、双方向通信機能を用いた自動負荷調整が融合。圧倒的な実走感とともに、バーチャルライドの新たな扉を開いた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471521" rel="attachment wp-att-471521"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nero01-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471521"></a><span class="caption">フローティングシステム搭載の自動負荷ローラー「NERO」（ネロ）が新登場　© ELITE</span></figure>
</div>
<p>　豊富なホームトレーナーのラインナップを誇るエリートの製品は、世界トップのUCIワールドチームにおいても、チーム サンウェブやミッチェルトン・スコット、モビスター チーム、AG2Rラモンディアール、グルパマ・エフデジ、バーレーン・メリダといった、数多くのチームに採用されている。</p>
<p>　革新的な三本ローラーとして新登場した「ネロ」は、トレーナー自体が前後にフロートすることで自然な実走感と、ブレを吸収することで乗りやすさも向上するフローティングシステムを採用。また、真円度の非常に高い2.7kgのフライホイールを2個、後輪側に内蔵し、他を凌駕するスムーズでリアルな走行感を実現している。11段階のアジャスター機能により、さまざまなホイールベースのバイクに対応。使わない時は非常にコンパクトに折りたため、立てて収納することが可能だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471522" rel="attachment wp-att-471522"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nero02-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471522"></a><span class="caption">スタートの際に安心な足を置けるステップ付き。ワンタッチで簡単に展開/格納が可能　© ELITE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471524" rel="attachment wp-att-471524"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/nero04-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471524"></a><span class="caption">コンパクトに畳め、立てて収納することが可能　© ELITE</span></figure>
</div>
<p>　三本ローラーとして高い完成度を誇るだけでなく、高度なインタラクティブ（双方向通信）機能を搭載。さまざまな通信規格に対応しており、「ZWIFT」（ズイフト）などのバーチャルライドや、各種トレーニングアプリと接続しての使用が可能だ。画面上の勾配や、トレーニングメニューに応じて自動的に負荷が変わることで、ローラー上での時間をより楽しく、刺激的なものにできる。登板負荷は最大7％で、ローラー上で行うインターバルトレーニングやバーチャルライドに対して十分な負荷となっている。</p>
<p>　このほか、バイクに取り付けられたパワーメーターの正確な数値を利用できる「パワーメーターリンク」という新機能を搭載。パワーメーターがない場合も、ネロが独自のアルゴリズムでパワー値を算出する。</p>
<p>　またネロには、エリート純正の高機能トレーニングアプリ「my E-Training」を、1年間無料で利用できるライセンスが付属。大幅なアップデートが完了した「my E-Training」は、任意で好みの負荷に調整できる「レベルモード」や、エリートが提案する数十種類のトレーニングプログラムに合わせて負荷が変化する「プログラムモード」などが利用可能。気軽なエクササイズから、本格的なトレーニングまで幅広く対応し、購入後すぐトレーニングアプリを使用できる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■NERO（ネロ）</span><br> 税抜価格：104,910円<br> 設置サイズ：全長124～143x幅63x高さ21cm<br> 収納サイズ：63x52x33cm<br> 重量：約19kg<br> フレーム素材：アルミニウム / プラスチック<br> ローラー素材：帯電防止ポリプロピレン製<br> その他：自動負荷・最大再現勾配7％、ANT+ FE-C、Bluetooth Smart 双方向通信、POWER METER LINK、「my E-Training」1年間無料利用ライセンス付<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.riogrande.co.jp/brand/node/2437" target="_blank">「エリート」ブランドページ（カワシマサイクルサプライ）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 17:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンから『亀チャリ』サイクルウェアの新シリーズが発売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471304</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ウエイブワンが自転車ライフブログ「かめちゃり」こと『亀が無理してロードバイク乗ってみた』のサイクルウェア新シリーズを、オンラインショップ限定で受注販売する。注文受付は6月2日午後11時まで、納品は8月下旬を予定。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471310" rel="attachment wp-att-471310"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb01-600x352.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471310"></a><span class="caption">亀チャリサイクルウェアの新シリーズ「SWEET BANANA」の半袖サイクルジャージ　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　『亀が無理してロードバイク乗ってみた』は漫画家のきっか先生と、ミリタリーフリークな旦那さんの夫婦2人が織りなす、自転車ライフをつづったブログ。今回発売の「亀チャリコレクション」新シリーズは、2つのテーマ「SWEET BANANA」「MONOTONE」で、ともに半袖ジャージ、サイクルパンツ、ビブパンツ、キャップ、グローブ、スカートをフルラインナップする。女性読者が多い亀チャリブログということで、半袖ジャージはユニセックスだけでなくレディースサイズを選択可能だ。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471311" rel="attachment wp-att-471311"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb02-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471311"></a><span class="caption">半袖サイクルジャージにはレディースサイズも用意　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471313" rel="attachment wp-att-471313"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb04-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471313"></a><span class="caption">「SWEET BANANA」のサイクルパンツ（左）とビブパンツ（右）　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471312" rel="attachment wp-att-471312"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb03-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471312"></a><span class="caption">「SWEET BANANA」のサイクルスカート　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471314" rel="attachment wp-att-471314"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/sb05-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471314"></a><span class="caption">「SWEET BANANA」のサイクルキャップ（左、右上）とサイクルグローブ（右下）　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　「SWEET BANANA」は、サイクリストの代表的な補給食のひとつであるバナナをモチーフにしたデザイン。バナナを意識した明るいイエローカラーが気分を盛り上げる。バックポケットにはバナナとともに、亀チャリブログに登場する人気のマスコットキャラクター猫「チャリにゃん」が入ったデザインになっている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471305" rel="attachment wp-att-471305"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt01-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471305"></a><span class="caption">「MONOTONE」の半袖サイクルジャージ（ユニセックスライン）　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471308" rel="attachment wp-att-471308"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt04-286x168.jpg" alt class="size-large wp-image-471308"></a><span class="caption">「MONOTONE」のサイクルパンツ（左）とビブパンツ（右）　© WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　もうひとつの「MONOTONE」は、基本デザインはほぼ同様ながら、さまざまなシーンで着やすいシックなモノクロカラーを採用。自転車旅やポタリング（自転車散歩）など気軽なサイクリングでも着やすいデザインに仕上がっている。</p>
<div class="photoPart180Borders"> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471306" rel="attachment wp-att-471306"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt02-180x105.jpg" alt class="size-medium wp-image-471306"></a><span class="caption">「MONOTONE」の半袖サイクルジャージ（レディースライン）　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471307" rel="attachment wp-att-471307"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt03-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-471307"></a><span class="caption">「MONOTONE」のサイクルスカート　© WAVE ONE</span></figure> <figure class="p180"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471309" rel="attachment wp-att-471309"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/mt05-180x120.jpg" alt class="size-medium wp-image-471309"></a><span class="caption">「MONOTONE」のサイクルキャップ（左、右上）と&lt;br /&gt;サイクルグローブ（右下）　© WAVE ONE</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471315" rel="attachment wp-att-471315"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/co-286x188.jpg" alt class="size-large wp-image-471315"></a><span class="caption">2つのデザインを組み合わせたコーディネートも可能　© WAVE ONE</span></figure><p>　サイクルジャージはポリエステル100%の吸汗・速乾高機能ストレッチ素材を採用。UPF（紫外線防止指数）45の優れたUVカット機能を備える。ビブパンツ、サイクルパンツ（ビブなし）はUVカット＆透け防止ストレッチ生地を採用。パッドはスタンダードタイプとなる。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　半袖サイクルジャージ</span><br> 税込価格：10,800円<br> ユニセックスサイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> レディースサイズ：36、38、40<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　ビブパンツ</span><br> 税込価格：11,340円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルパンツ</span><br> 税込価格：10,800円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルキャップ</span><br> 税込価格：3,240円<br> サイズ：S、M、L<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルグローブ</span><br> 税込価格：7,020円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■亀チャリコレクション　サイクルスカート</span><br> 税込価格：5,400円<br> サイズ：S、M<br> </span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/a5d6a5eda5.html#kmc2" target="_blank">製品詳細・販売ページ（WAVE ONE SHOP!!）</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 19:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>超党派議連が皇居一周サイクリング「青空総会」でPR　自転車活用に取り組む自治体を後押し</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471561</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　超党派の国会議員から成る「自転車活用推進議員連盟」（議連会長・二階俊博自民党前幹事長）は5月27日、議連や関係省庁の自転車活用推進本部の関係者らを集めてサイクリングする「青空総会」を東京・千代田区の国会議事堂周辺で開催した。4回目の開催となる今回、「青空」を通り越す炎天下となったにもかかわらず、会場には過去最多の300人もの参加者が集まった。会場には自転車競技連盟会長の橋本聖子・参院議員らも駆けつけ、自治体が推し進める「自転車活用推進基本計画」に沿った街作りの整備・実施を後押しした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09710-2" rel="attachment wp-att-471615"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09710-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471615"></a><span class="caption">青空総会に参加した「自転車活用推進議員連盟」の議員と関係者の皆さん。総勢300人もの参加者が集まった　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">橋本議員「自転車を通じ、素晴らしい国づくりを」</h2>
<p>　当日はトランプ大統領の来日で開催が危ぶまれたが、「自転車月間である5月中になんとか開催したかった」（穴見陽一衆院議員・事務局長）という思いで開催を実現。一昨年前の「自転車活用推進法」の成立と、それを具現化するための計画として昨年6月に閣議決定された「自転車活用推進計画」の勢いを受ける格好で、議員を始めとする関係者や地方自治体の関係者ら総勢300人が集まり、会場はこれまでにない盛り上がりを見せていた。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09641" rel="attachment wp-att-471567"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09641-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471567"></a><span class="caption">議連会長代理の井上義久衆院議員　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　会長代理を務める井上義久衆院議員は議連が発足20年目となることに言及し、発起人の一人として「当時と比べると自転車を巡る環境、様変わりをしている」との見方を提示。「自転車イベントもあっという間に定員に達する状況であり、推進計画の閣議決定以降、着実にブルーラインも増えている。街を走るシェアサイクルも増加しており、自転車活用が着実に進んでいる」と強調した。</p>
<p>　全日本実業団自転車競技連盟（JBCF）の理事長を務める片山右京氏は、「自転車は交通手段であるのと同時に、スポーツとして皆に勇気や力を与えてくれるもの。来年に迫った五輪と、そして五輪以降も自転車の<a href="https://cyclist.sanspo.com/456621" target="_blank">新リーグ</a>が始まる。それに向けて皆さんに力をお借りし、自転車が正しく、より良い可能性をもったものであるということを伝えていきたい」とコメントした。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09673" rel="attachment wp-att-471633"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09673-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471633"></a><span class="caption">JBCF理事長の片山右京氏　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09696" rel="attachment wp-att-471587"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09696-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471587"></a><span class="caption">日本自転車競技連盟会長を務める橋本聖子参院議員　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　日本自転車競技連盟会長を務める橋本聖子参院議員も駆けつけ、「いよいよ東京オリンピック・パラリンピックの開催が1年後に迫ってきた。自転車を通じて、素晴らしい国づくりができるように、ぜひご指導をお願いしたい」と挨拶した。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09666" rel="attachment wp-att-471569"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09666-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471569"></a><span class="caption">「自転車を活用したまちづくりを推進する全国市町村長の会」の皆さんも出走。写真中央は愛媛県今治市・菅良二市長　Photo: Kyoko GOTO</span></figure><p>　また、総会には昨年11月に発足した<a href="https://cyclist.sanspo.com/437922" target="_blank">「自転車を活用したまちづくりを推進する全国市町村長の会」</a>から、設立発起人代表の愛媛県今治市の菅良二市長を始めとする7人の市長と自治体関係者が来場。菅市長は「大勢の議員の皆さん、国交省の皆さんと協力して、自転車文化を日本中に根付かせたい」と意欲を語った。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">最新e-BIKEの試走も</h2>
<p>　集まった議員や関係者らは自身の愛車や最新のe-BIKEなど、さまざまなスタイルでサイクリングに参加した。真夏を思わせる快晴の国会議事堂をスタート。警視庁の自転車部隊「BEEMS」（ビームス）の先導のもと、皇居一周約5kmを走り、自転車が環境・健康・交通・経済に寄与することをPRした。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09775" rel="attachment wp-att-471583"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09775-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471583"></a><span class="caption">パナソニックのe-MTBを試乗した金子恭之衆院議員（写真右）。「自転車が進もうとするんだよ！」と乗り心地に満足の様子　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09628" rel="attachment wp-att-471586"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09628-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471586"></a><span class="caption">ヤマハのe-MTB「YPJ-XC」で出走する参加者も　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09779" rel="attachment wp-att-471584"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09779-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471584"></a><span class="caption">渋谷に出店したオランダのe-BIKEブランド「ヴァンムーフ」も来場　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09627" rel="attachment wp-att-471585"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09627-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471585"></a><span class="caption">前参院議員の小泉昭男氏は今年も私物のマホガニーバイクで参加　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<p>　出走メンバ−には片山氏の他に、東京都議会議員の白戸太朗氏や「自転車ツーキニスト」でおなじみの疋田智さん、サイクルライフナビゲーターの絹代さんら著名人の姿もあった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09727" rel="attachment wp-att-471590"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09727-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471590"></a><span class="caption">白戸太朗・都議会議員の姿も　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09734" rel="attachment wp-att-471576"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09734-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471576"></a><span class="caption">片山右京氏も「チームUKYO」の出で立ちで出走　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09733" rel="attachment wp-att-471575"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09733-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471575"></a><span class="caption">バーレーの自転車用ベビーカーを後ろにつけて走る「自転車ツーキニスト」の疋田智さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/kinuyo-11" rel="attachment wp-att-471602"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/KINUYO-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471602"></a><span class="caption">サイクルライフナビゲーターの絹代さんもママさんとして自転車用ベビーカースタイルで　Photo: Kenta SAWANO </span></figure>
</div>
<p>　さらに今回はサイクルウェアブランド「ラファ」の矢野大介代表をはじめとするスタッフらも参加し、急きょ警視庁の自転車部隊「BEEMS」とともに集団走行をサポートする場面もあった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09741" rel="attachment wp-att-471577"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09741-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471577"></a><span class="caption">警視庁の自転車部隊「BEEMS」（ビームス）が先頭をけん引。すぐ後ろを走るのはアンバサダーの稲村亜美さん　Photo: Kyoko GOTO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/dsc09766" rel="attachment wp-att-471579"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC09766-286x191.jpg" alt class="size-post_pic_impression wp-image-471579"></a><span class="caption">ラファのスタッフもライドリーダーとしてサポート　Photo: Kyoko GOTO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">各ブースがe-BIKEを積極展開</h2>
<p>　出展ブースでは、各メーカーが昨年よりもe-BIKEを積極的に展開し、参加した議員への貸し出しも多かった。橋本聖子参議院議員はサイクリングには参加しなかったが、各ブースを丁寧に視察。e-BIKEの最新事情について質問したほか、「ライトウェイプロダクツジャパン」のブースではエアバッグ型ヘルメットに興味を示し、「何回くらい使えるんですか」などと質問していた。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/merida-13" rel="attachment wp-att-471604"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/merida-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471604"></a><span class="caption">ミヤタサイクルブースでは、メリダの「eBIG.SEVEN600や」ミヤタサイクルの「リッジランナー」などe-BIKEがラインナップ　Photo: Kenta SAWANO  </span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/besv" rel="attachment wp-att-471605"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/BESV-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471605"></a><span class="caption">すでに BESV を知っていたという橋本聖子議員は、同社の澤山社長に質問　Photo: Kenta SAWANO </span></figure>
</div>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/lightway-1" rel="attachment wp-att-471603"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/lightway-1-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471603"></a><span class="caption">ライトウェイプロダクツジャパンブースでエアバッグ型ヘルメットについて質問する橋本聖子参議院議員Photo: Kenta SAWANO </span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471561/sbaa-kyokai" rel="attachment wp-att-471601"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/SBAA-KYOKAI-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471601"></a><span class="caption">自転車協会は「CYCLE AID JAPAN 2019 in 猪苗代 MTB RIDE 磐梯山」などの大会をPR　Photo: Kenta SAWANO </span></figure>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.cyclists.jp/legist/index.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「自転車活用推進議員連盟」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 19:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>與那嶺恵理はスペインのワールドツアーを総合36位で完走　チームのエースが総合3位表彰台</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471685</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アレ・チポッリーニの與那嶺恵理は5月25日、4日間のUCI女子ワールドツアー「エマクメエン・ビラ」の最終日、第4ステージに出場し、先頭から3分33秒遅れの区間34位でゴール。総合36位で完走を果たした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471686" rel="attachment wp-att-471686"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri401-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471686"></a><span class="caption">スペイン・バスクの厳しいワールドツアーレースを総合36位で完走した與那嶺恵理　Photo: Yon Suinaga</span></figure>
</div>
<p>　自転車競技の盛んなスペイン・バスク地方を舞台に行われた今大会。最終日は4つの山岳を越える155.8kmのコースが設定された。チームは総合2位に付けるエース、ソラヤ・パラディン（イタリア）の個人総合成績を守って走る作戦。</p>
<p>　上りと下りしかない厳しいコースと、ワールドツアーならではの激しい展開に集団は徐々に削られ、未出走2人を含めると、この日だけで20人がリタイアする過酷なステージに。與那嶺はレース終盤近くになって先頭集団から遅れ、最終的には10人強の集団内でゴールした。エースのパラディンは総合順位を1つ落としたものの、総合3位表彰台を獲得した。</p>
<p>　與那嶺の次戦は6月10〜16日に、イギリスで開催されるUCI女子ワールドツアー、「OVO Energy Women’s Tour」になる予定だという。</p>
<p>　與那嶺のコメントは以下の通り。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p>　4日目。最終日。160km。そして最も厳しい山岳コース。チーム全体でソラヤを守りながらレースを進めました。</p>
<p>　ひたすら上りと下りが続くビラのステージレース。チームの作戦はとにかくソラヤのGC（個人総合成績）に向けて皆でサポートをすること。私はまだ自分のコンディションに自信が持てる状況では無いので、フォローに集中しました。</p>
<p>　スタートから今日もワールドツアー、強烈にアタックが掛かりながらレースは進みます。最終GCを巡って数秒差の争い。私たちのエースは現在2位。上りと下りしか無いので一度でもドロップしたらそこでレースは終わり。韓国のアーレムとイタリアのナディア、アンナ、セルビアのジェレナ、そして私でソラヤを守りながらレースを進めます。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471687" rel="attachment wp-att-471687"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/eri402-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471687"></a><span class="caption">チャンピオンは子供たちにも人気　Photo: Yon Suinaga</span></figure><p>　下りが苦手なソラヤ。レース前に今日は下りで遅れるかもと言った通り、下りで遅れてしまうソラヤを皆で先頭集団へ戻しながらの厳しいレース展開。だんだんと脚が削られてきます。セガフレードがGCを逆転するために総攻撃を続けます。</p>
<p>　ナディア、アンナ、ジェレナがお仕事とアシストを終えドロップ。残るカードは2枚。ミッチェルトンがハイテンポでペースを刻む中、130km過ぎの山岳で私もオールアウト、耐えきれずドロップ。あとはアーレムにお願いをする形となりました。</p>
<p>　アーレムはソラヤのフォローをしながら逃げのチェックもしっかり行い、最後はソラヤを引き上げました。凄い。</p>
<p>　ソラヤはGCポジションを1つ落とし3位で確定。ホッとしたのと、優勝まであと一歩。悔しい感情があったようです。</p>
<p>　私は息も絶え絶えでゴールに辿り着きました。GC36位でワールドツアーポイントを獲得。</p>
<p>　走れないコンディションが続きます。最終局面で仕事ができ、残れる状態に早く戻したい。次のワールドツアー、OVOの6日間ステージレースに向け、もう一度コンディションを整えます。</p>
<p>全てを力に変えて<br> 與那嶺　恵理</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://eriy.jp/" target="_blank" data-gatracking="on">「與那嶺恵理」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 20:30:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>60代男性「レースでの落車防止策を考えてみました」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471484</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<div class="textblockRed">
<p>　</p>
<p>　栗村修さんが落車防止装置は発明されないのか、ということを言われてましたので、以下のように考えました。</p>
<p>・落車事故防止に密集を回避するルールを作る。単発落車は防げないが集団でのもらい落車のけがを軽減する。<br> ・風圧よけと位置どりのために密集するが接触や進路変更などに起因する集団落車が多い。<br> ・常に一定の距離を車間に確保することで接触などの危険を軽減する。</p>
<p>　戦法が変わることになるが、安全と選手生命のことを考えると長期的にはより面白いレースになるのではないか？　落車を見たいわけではないです。</p>
<p>　実施にあたっては、</p>
<p>・各車両に高精度のGPSまたは互いの距離を感知するセンサーをを搭載して車間が一定時間以上、一定距離以下になった時にペナルティタイムを課する。<br> ・常に前方の選手にアドバンテージがある。<br> ・平均的なコースで横に4人を限度とする。<br> ・横4人のところに5人目が割り込んで制限距離を超えた時はその5人目の選手のみにペナルティを課す（GPS判定なら可能）。<br> ・ゴール後にペナルティタイムを即時に反映して着順とタイムを確定させる。<br> ・選手には違反時に警報と累積ペナルティタイムが表示されるようにする。<br> ・アシスト選手がペナルティタイムを苦にしないことを防止するために累積一定量でレースから退場とする。<br> ・フラムルージュ通過で解除する（集団スプリントを排除しないために）。<br> ・アクチュアルスタート前には適用しない。</p>
<p>以上です。</p>
<p><span class="small right">（60代男性）</span></p>
</div>
<p><span id="more-471484"></span></p>
<p><span style="float: left; padding: 3px; margin: 10px 10px 10px 0; border: solid 1px #ccc;"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/07/kurimura-face-1-120x120.jpg" alt width="120" height="120" class="alignnone size-medium wp-image-80914"></span></p>
<p>　自転車の普及に携わる者として、興味深いご提案です。落車という問題の深刻さは増すばかりで、ホビーレースでも悲しい事故がたくさん起こっています。プロも例外ではなく、レースを台無しにするような落車が、例を挙げきれないほどたくさんありますね。</p>
<p>　推測される理由はいろいろです。機材の軽量化・エアロ化とそれらによるハイスピード化、パワーメーターやローラー台の普及によるスキル不足。更にプロの場合は、チーム戦略が高度化して組織的に戦うようになったことも理由でしょう。勝負どころでは100人以上の選手に「前に上がれ！」と、無線で監督からの指示が飛ぶわけです。10人くらいしか入れないスペースに100数十人が殺到するわけですから、落車が起きないほうが不思議です。</p>
<p>　プロ、ホビー問わず、選手たちのマナーの悪化もあるかもしれません。ロードレースは競技ではありますが、後続の選手に手信号を出したり声で危険物を知らせたりと、ライバルも含めて誰も転ばないように走るのが暗黙のルールでした。それが、自分の成績を第一に考えるようになってしまったのでしょうか。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471486" rel="attachment wp-att-471486"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/rinsei154-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471486"></a><span class="caption">近年のレースでは勝負どころを前に各チームの「位置取り」の隊列が道一杯に並走する場面が多く見られるように。もしここで誰か1人が転べば…　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　ともかく、落車は大変な問題です。ベテランほど「落車は付き物だから」と軽視する傾向にありますが、死亡リスクがあるスポーツが普及することがあるでしょうか。近年のメジャースポーツは選手の安全を重視するようになっており、たとえばラグビーでは「脳震盪の疑い」が認められた段階で試合に参加できないようです（IRBレギュレーション10.1.1）。落車して血だらけになりながら走る現在のロードレースは、外の世界からはどう思われているでしょうか。</p>
<p>　意識を変えるのは簡単ではないかもしれませんが、落車を減らさなければいけないのは間違いありません。そのための方策は、おそらく二つに分けられるでしょう。</p>
<p>　ひとつはご提案のように、エンジン＆運転者である人間の動きを制御するものです。詳細はともかくとして、落車のケーススタディを研究してその要因を排除するルールを作ることは可能でしょう。</p>
<p>　もうひとつは、安全器具や落車防止技術を開発することです。エアバッグを装着したり、プロテクターをつけたり、やれることはまだまだたくさんあるはずです。ご指摘のようにGPSやセンサーを使うこともできるかもしれません。ある方はジャイロセンサーによって「転ばない自転車」が作れないかと言っていましたが、夢物語ではないでしょう。</p>
<p>　こう書くとヘルメット義務化のときのように現場の選手は反発すると思いますが、まさにヘルメットが義務化によって軽く、空力に優れ、快適になっていったように、落車防止機構もサイクリストの運動を妨げないように進化するはずです。そういう技術はシティサイクルに乗る一般人にも必ずプラスになります。</p>
<p>　ヘルメットが義務化された際には選手たちによるサボタージュもありましたが、あれから十数年でどれだけの人がヘルメットによって命を救われたでしょうか。命を救う技術の開発は急務だと考えます。</p>
<p>（編集　佐藤喬）<br style="clear:both"></p>
<div class="profileRed"> <span>回答者　<span class="bold">栗村修（くりむら　おさむ）</span></span><p>　一般財団法人日本自転車普及協会 主幹調査役、ツアー・オブ・ジャパン 大会ディレクター、スポーツ専門TV局 J SPORTS サイクルロードレース解説者。選手時代はポーランドのチームと契約するなど国内外で活躍。引退後はTV解説者として、ユニークな語り口でサイクルロードレースの魅力を多くの人に伝え続けている。著書に『栗村修のかなり本気のロードバイクトレーニング』『栗村修の100倍楽しむ！　サイクルロードレース観戦術』（いずれも洋泉社）など。</p>
</div>
<p>※栗村さんにあなたの自転車に関する悩みを相談してみませんか？<br> 　ml.sd-cyclist-info@sankei.co.jpまで、タイトルを「輪生相談質問」としてお寄せください。</p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リアルタイムでタイム差や集団のスピードを表示　TOJ中継をサポートしたブライトンの技術　</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471639</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　台湾の電子機器ブランド「Bryton」（ブライトン）が、日本最大のステージレース「NTN presents 2019 ツアー・オブ・ジャパン」（TOJ）でテクニカルパートナーを務めた。同社は中継映像に走行中のデータを表示。レース中の臨場感を視聴者へ伝えるとともに、よりスムーズな大会運営をサポートした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471647" rel="attachment wp-att-471647"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br06-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471647"></a><span class="caption">あらかじめTOJコースが取り入れられており、MOTO1とMOTO2に端末が備えられている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471648" rel="attachment wp-att-471648"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/bryton-373x208.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471648"></a><span class="caption">昨年のツール・ド・台湾から用いられたブライトンの中継サポート　©Bryton</span></figure><p>　ブライトンはGPS付きのサイクルコンピューターで知られている。価格帯を抑えたエントリーグレードから、プロ選手が使う多機能なモデルまで多数取り揃えており、TOJでもチームUKYOの選手らが使用。レイモンド・クレダー（オランダ）の区間勝利や、ベンジャミ・プラデス（スペイン）の個人総合2位の走りを支えた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471653" rel="attachment wp-att-471653"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br04-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471653"></a><span class="caption">ブライトンのサイクルコンピューターはチームUKYOの走りを支えている　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　小石祐馬はエアロダイナミクスを考慮した形状を持つ「エアロ60」を愛用している。背面が整流効果を持つディンプル加工されており、風を全面で受けるサイクルコンピューターのデメリットを解消。5種類の位置情報衛星システムや地図表示機能、また、速度やパワーという基本的な表示機能に加えて、シマノDi2とも同期が可能になったブライトンのフラッグシップモデルだ。小石は「バッテリーの持ちが32時間とタフな点がお気に入りです。レースやトレーニングでも視認性が良く、見たい情報をすぐに読み取れるのがいいですね」と太鼓判を押す。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471650" rel="attachment wp-att-471650"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br02-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471650"></a><span class="caption">バイクに装着された「エアロ60」　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471649" rel="attachment wp-att-471649"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br01-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471649"></a><span class="caption">小石祐馬は32時間というバッテリー寿命とエアロ効果が気に入っているという　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ツール・ド・フランスと同様の技術</h2>
<p>　ブライトンはハードからソフト面まで、自社で一貫して作り上げる体制が整っている。選手の意見を聞いてから、ソフトに反映するまでのレスポンスも素早く、選手からも好評を得ているという。その技術力とスピードを生かしたものが、今回TOJの中継でも用いられた技術だ。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471654" rel="attachment wp-att-471654"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br05-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471654"></a><span class="caption">レース前に設定をするベンジャミ・プラデス（スペイン、チームUKYO）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　中継ではメイン集団と逃げ集団の距離とタイム差、速度をリアルタイムで表示。視聴者がレースで何が起きているのかを素早く把握できる施策だ。昨年のツール・ド・台湾から始まった試みで、TOJでは初めて取り入れられた。予めコースマップがインストールされた端末がMOTO1、MOTO2という2台のコミッセールバイクに装着されており、その位置情報をブライトン本国にあるサーバーへ送信。その後、中継映像へと反映される仕組みだ。規模こそ違うものの、ツール・ド・フランスで用いている技術と変わらないという。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471675" rel="attachment wp-att-471675"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/br09-600x399.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471675"></a><span class="caption">示される現在位置に誤差はほぼなかったという　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　ここで表示されるタイム差にはほとんど誤差はないといい、リアルタイムでMOTO1とMOTO2との距離が端末のマップ上にも表示されるため、コミッセール側からもスムーズな運営ができたと好評を得ていた。ブライトンのプロモーションを担当するアマンダ・リーさんは「TOJは周回コースが殆どということもあり、細々したコース取りに苦労した点もありました。しかし、問題もなく運営できたことで技術力を示せたと思います」とアピールする。</p>
<p>　ブライトンは今後もレースのサポートに意欲を持っているといい、北米などのレースにも進出していく予定だ。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.fukaya-nagoya.co.jp/brand/bryton/" target="_blank" data-gatracking="on">「ブライトン」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウエイブワンが人気漫画『ぼのぼの』とコラボ　第2弾はサイクルキャップとサコッシュを受注販売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470626</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　サイクルウェアブランドのWAVE ONE（ウエイブワン）から人気漫画『ぼのぼの』とコラボレーションしたアイテムの第2弾が発売される。ぼのぼのの世界観をイメージした新デザインのサイクルキャップとサコッシュが登場。第1弾のサイクルジャージとあわせ、ウエイブワンの公式オンラインショップで予約を受付中だ。受注受付は6月2日午後11時まで。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471533" rel="attachment wp-att-471533"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/18e3d08ace9870b557ea8f80479a4718-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471533"></a><span class="caption">新規アイテムのサイクルキャップ。左上から「うみとぼのぼの」「ぼのぼのフェイス」「ぼのぼのフェイス泣き顔」「しまっちゃうおじさん」　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p>　『ぼのぼの』はラッコの主人公の日常を描いたいがらしみきおさん原作の4コマ漫画。連載33周年を迎える人気作品だ。</p>
<p>　今回新たに発売されるのはサイクルキャップとサコッシュの2種類。サイクルキャップは4つのデザインが登場する。「うみとぼのぼの」は水色のキャップに白のラインが2つ入ったモデル。キャップのツバにぼのぼのと貝殻が描かれている。「ぼのぼのフェイス」はその名の通り、ぼのぼのの顔をキャップにデザイン。泣き顔のパターンもラインナップする。「しまっちゃうおじさん」は悪い子を洞窟の中にしまうキャラクターのしまっちゃうおじさんを描いたもの。ぼのぼのを連行するシーンや岩の中にしまわれる光景がシュールに描写されている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471539" rel="attachment wp-att-471539"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/6bdb8f1191f25b89c64f09d8f1f32f64-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471539"></a><span class="caption">サコッシュは5種。左上から「しましま模様」「ぼのぼのフェイス」「貝がら模様」「花柄」「しまっちゃうおじさん」　©WAVE ONE</span></figure><p>　サコッシュは5種類。「しましま模様」は水色と白の縦ストライプにぼのぼのをデザイン。「ぼのぼのフェイス」はぼのぼのの顔がサコッシュ一面に描かれている。「貝がら模様」はぼのぼのと仲間たちの背面に貝殻をランダムに配置。「花柄」はぼのぼのたちが野原で楽しむ様子をデザインした。しまっちゃうおじさんはぼのぼのを連れ去るシーンと岩に閉じ込める、漫画でもおなじみのシーンを描いている。</p>
<p>　このほか、第1弾で発売したサイクルジャージ3種の再受注も受け付ける。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471541" rel="attachment wp-att-471541"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/image-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471541"></a><span class="caption">コラボアイテム第1弾のサイクルジャージの受注も受け付ける　©WAVE ONE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぼのぼのサイクルキャップ</span><br> 税抜価格：3,000円<br> サイズ：S、M、L<br> デザイン：うみとぼのぼの、しまっちゃうおじさん、ぼのぼのフェイス、ぼのぼのフェイス（泣き顔）<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬予定<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぼのぼのサコッシュ</span><br> 税抜価格：3,000円<br> サイズ：36cm（横）×27cm（縦）×110cm（肩ひも長さ）<br> デザイン：ぼのぼのフェイス、しましま模様、しまっちゃうおじさん、貝がら模様、花柄<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬予定</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■ぼのぼのサイクルジャージ</span><br> 税抜価格：11,500円<br> サイズ：XS、S、M、L、XL、XXL、4L<br> デザイン：うみとぼのぼの、ぼのぼのとシマリスくん、しまっちゃうおじさん<br> 受注期間：2019年6月2日（日）午後11時まで<br> 配送予定：2019年8月下旬予定</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/waveone/a5b2a1bca5.html#bon" target="_blank">「WAVE ONEショップ」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.wave-one.jp/" target="_blank">「WAVE ONE」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 15:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【東京・江戸川】素材にこだわった腹持ちの良い“べーぐる”が人気　「東京べーぐる べーぐり」</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/469114</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　全国のサイクリストウェルカムなお店を紹介する連載『Cyclist印の自転車Welcome café』。Vol.10は、東京の西葛西にある「東京べーぐる べーぐり」。「美味しい、楽しい、からだに良い」をコンセプトに、体に良い素材にとことんこだわった「べーぐる」を一から丁寧に手作りしています。通称「荒川サイクリングロード」からも近く、べーぐるとドリンクでライド中の補給場所として利用するサイクリストも多いとのこと。素材にこだわったべーぐるは「腹持ちが良い」と人気だそうです。携行食としてジャージのバックポケットに入れられるサイズのべーぐるも用意しています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469126" rel="attachment wp-att-469126"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-14-a-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-469126"></a><span class="caption">荒川サイクリングロードからもほど近い「東京べーぐる べーぐり」。和なテイストの店舗の前にはバイクラックも完備</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">アスリート向けのベーグルも受注販売</h2>
<p>　「家族や子供に毎日食べさせたいという思いで、すべての材料を厳選しています」というオーナー、植栗麻美さんが手作りするべーぐるは至ってシンプル。材料は小麦粉、砂糖、塩、水に、ほんの少しのイーストのみを使い、長時間ゆっくり熟成、発酵させて粉の甘みを引き出し、茹でる事で「もちもち、むぎゅむぎゅ」したもっちり食感を生み出します。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469128" rel="attachment wp-att-469128"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-16-373x280.jpeg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469128"></a><span class="caption">シンプルなベーグルから、食事系、スイーツ系、季節限定ものなどさまざまなベーグルがラインナップ</span></figure><p>　一番人気のべーぐる「あふれるダブルチョコ」は、ココア生地のべーぐるにビターチョコがこれでもか！というぐらいたっぷり巻き込まれていて、温めるとフォンダンショコラに。チョコの甘さが疲れた体に染みわたり、補給もしっかり出来るのでサイクリストの間でファンも多いとか。</p>
<p>　また、予約制ですが、運動に適したエネルギー補給、疲労回復などをサポートする栄養素を含む3種類の「アスリートベーグル」も用意しているそうです。</p>
<p>　もう1つの人気商品は、香川県の牧場から取り寄せているジャージー牛乳の無添加ソフトクリーム。とても牛乳の味が濃く、後味はすっきり、さっぱりの絶品ソフトクリームです。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469127" rel="attachment wp-att-469127"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-15-280x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469127"></a><span class="caption">一番人気のベーグル「あふれるダブルチョコ」はチョコ好きならぜひ堪能してほしい</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=469129" rel="attachment wp-att-469129"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/7-17-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-469129"></a><span class="caption">無添加ジャージー牛乳ソフトクリームがのった「ほうじ茶ラテフロート」</span></figure>
</div>
<p>　店先にはバイクラックを完備。愛車を見えるところに駐輪出来るので休憩時も安心。べーぐるのテイクアウトもできるので、美味しく堪能したあとは家族や友人へのおみやげ用に購入して、サコッシュに入れて帰るのも良いですね。</p>
<p>（画像提供：東京べーぐる べーぐり）</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">東京べーぐる べーぐり</p>
<p>所在地：東京都江戸川区西葛西3-14-21<br> 営業時間：11:00～ベーグルが無くなり次第終了（18時～20時ぐらい）<br> 定休日:日・月<br> 店舗URL：<a href="https://www.b-guri.com/" target="_blank">https://www.b-guri.com/</a><br> 【MAP】<br> <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d12965.949924724435!2d139.85659!3d35.664997!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xdc733ff3ba77e2b6!2z44G544O844GQ44KKIChiLWd1cmkpIOadseS6rOOBueODvOOBkOOCiw!5e0!3m2!1sja!2sjp!4v1557881453056!5m2!1sja!2sjp" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen></iframe></p>
<p></p></span></div>
<div class="profileRed"> <span class="bold">「自転車Welcome café」募集中！</span><p>連載『Cyclist印の自転車Welcome café』では全国の“サイクリストウェルカム”なカフェ（飲食店）を紹介しています。バイクラックを設置していたり、はらペコサイクリストのおなかを満たす名物メニューがあったり、さらにはオーナー自身がバリバリのサイクリストだったり…。サイクリストを歓迎する要素があり、かつ『Cyclist』で紹介してほしいという店舗は以下のフォーマットから詳細をご確認の上、店舗情報・PRコメントなどを入力してください。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/EH1PSOXP" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">『Cyclist印の自転車Welcome café』の詳細はこちら</a></div>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 17:00:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブリヂストンアンカーのチームエディションが登場　プロスペックモデルを数量限定販売</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471566</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ブリヂストンサイクルのスポーツバイクブランド「ANCHOR」（アンカー）から、自転車プロチーム「TEAM BRIDGESTONE Cycling」（チーム ブリヂストンサイクリング）の選手たちが実際に使用する「Team Edition」（チームエディション）が数量限定で発売される。ロードバイク、TTバイク、マウンテンバイク（MTB）の3モデルがラインナップ。それそれ抽選で当選した人が購入権を得る。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471620" rel="attachment wp-att-471620"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/1168053db083130992c15785056a8fae-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471620"></a><span class="caption">「RS9」をブラッシュアップした「RS9s」　©BRIDGESTONE CYCLE</span></figure>
</div>
<p>　チームエディションは日の丸をモチーフにしたデザインを採用し、日本のチームとして世界に挑戦する精神を鮮やかな赤のラインで表現。チェーンステーには「TEAM BRIDGESTONE」のロゴを配したモデルだ。どのバイクもチームブリヂストンサイクリングの選手たちが乗る自転車と同じスペック。限定モデルは「RS9s」が30台、「RT9」と「XR9」が各3台ずつ販売される。</p>
<p>　ロードバイクの「RS9s」はアンカー独自のフレーム開発技術「PROFORMAT」（プロフォーマット、推進力最大化解析技術）と、超高弾性率のカーボン素材を用いてブリヂストン中央研究所と共同開発された製品。選手の感覚とフレームの動きを数値化したデータを取り入れることで、車体バランスを最適化。従来のモデルから40gの軽量化を果たしている。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471621" rel="attachment wp-att-471621"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/78176edb5828b4357e4baa2b49502cd7-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471621"></a><span class="caption">チームエディションの「RT9」は全日本TTでデビューを飾る　©BRIDGESTONE CYCLE&lt;br /&gt;</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471622" rel="attachment wp-att-471622"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/6b4609c8363cbbc0ed4f19bbb08c80e9-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471622"></a><span class="caption">「XR9」も全日本選手権でデビュー　©BRIDGESTONE CYCLE</span></figure>
</div>
<p>　「RT9」はタイムトライアル専用バイク。高速での安定した走りを手に入れるためフレーム各部の剛性を強化し、低重心化を図っている。</p>
<p>　「XR9」はアンカーのクロスカントリー（XC）モデルのフラッグシップだ。3ピース構造ハイモジュラス（HM）カーボンを採用することで軽量化に貢献。バイク中心部に重心が来るように設計され、上り下りでもオールラウンドに性能を発揮する。</p> <figure class="layoutR p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471623" rel="attachment wp-att-471623"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DSC07162-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-471623"></a><span class="caption">「RS9s」はTOJで初披露された　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure><p>　「RS9s」は5月19日から26日まで開催されていた「NTN presents第22回ツアー・オブ・ジャパン」からすでに選手が使用しているが、「RT9」は6月27日から30日まで開催される「全日本自転車競技選手権ロード競技大会」、「XR9」は7月20日と21日に行われる「第32回全日本マウンテンバイク選手権大会」でデビューする。</p>
<p>　同製品は数量限定のため、販売は申し込みよる抽選。6月9日まで専用フォームで受け付けている。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RS9s フレームセット</span><br> 税抜価格：370,000円<br> サイズ/販売台数：460mm（10台）、490mm（13台）、520mm（5台）、550mm（2台）<br> セット重量：1,310g（490mm）<br> ※一般販売される自転車のヘッドマークデザインは「B マーク」</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■RT9 フレームセット</span><br> 税抜価格：410,000円<br> サイズ/販売台数：S（2台）、M（1台）<br> セット重量：1,830g（M/ステム、シートポストを除く）<br> ※一般販売される自転車のヘッドマークデザインは「B マーク」</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■XR9 フレームセット</span><br> 税抜価格：230,000円<br> サイズ/販売台数：420mm（1台）、480mm（2台）<br> セット重量：1,170g（420mm）<br> ※一般販売される自転車のヘッドマークデザインは「B マーク」</span></p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">「チームエディション」販売概要</p>
<p> ・販売方法：抽選販売<br> ・申込期間：～2019年6月9日（日）午後11時59分<br> ・購入方法：<br> 　①申し込み：WEB上の専用ページより必要事項を記入し、購入抽選に申し込み<br> 　②抽選：当選者へ6月中旬に当選メールを送付<br> 　③注文：当選者希望の ANCHOR 販売店にて、オーダーシートを記入<br> 　④納車：注文したアンカー販売店で納車<br> ・納車時期：2019年7月より順次</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://questant.jp/q/IL8OCIWI" target="_blank">「アンカーチームエディション」抽選販売申込ページ</a></div>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.anchor-bikes.com/" target="_blank">「ブリヂストンアンカー」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 19:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チッコーネがマッチスプリントを制して優勝　ニバリが総合2位に浮上</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471321</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア2019は5月28日、第16ステージが行われ、ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）が優勝を飾った。レース序盤から逃げ、ヤン・ヒルト（チェコ、アスタナ プロチーム）とのマッチスプリントを制した。総合首位のマリアローザは、リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）がキープ。ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）が総合2位に浮上している。また、初山翔（NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は、144位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/j1-4" rel="attachment wp-att-471841"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/j1-1-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471841"></a><span class="caption">2016年以来のジロステージ優勝を手にしたチッコーネ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">悪天候によりコースを変更</p>
<p>　今年のジロもいよいよ3週目に突入、総合争いも佳境に入ってきた。休息日明けの第16ステージは、ロベレからポンテ・ディ・レーニョまでの194km。3日前、悪天候によりコース変更が発表された。距離は226kmから194kmに短縮、今大会のチーマ・コッピ（最高標高地点）ガヴィア峠が外され、チェーボ峠とアプリーカ峠が追加となった。ただ、150km過ぎに訪れるモルティローロ峠はそのまま。休息日明け、距離11.9km、平均勾配10.9％、最大勾配が18％に達する難関山岳が選手に襲い掛かる。最終週の各選手のコンディションがここで明らかになるだろう。</p>
<p>　レースはスタート直後、ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）、ペリョ・ビルバオ（スペイン、アスタナ プロチーム）、ミケル・ニエベ（スペイン、ミッチェルトン・スコット）の3人が飛び出すがこの逃げは許されず。メイン集団から、複数の選手が飛び出し21人の大逃げが出来上がる。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/dombrowski-joseph-lloyd001p" rel="attachment wp-att-471872"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/DOMBROWSKI-Joseph-Lloyd001p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471872"></a><span class="caption">逃げに乗った総合15位のドンブロウスキー　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　この逃げには、山岳賞狙いのチッコーネやアンドレイ・アマドール（コスタリカ、モビスター チーム）、クーン・ボウマン（オランダ、ユンボ・ヴィスマ）、ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）、アントニオ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）、ミヒャエル・シュヴァルツマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）、ジョセフロイド・ドンブロウスキー（アメリカ、EFエデュケーションファースト）、ヤン・ヒルト（チェコ、アスタナ プロチーム）ら、総合上位に名を連ねるチームのアシストや実力ある選手らが入っていた。一方メイン集団はモビスター チームがコントロール。タイム差は3分程度だった。</p>
<p>　21人の逃げとモビスターが率いるメイン集団のまま進むレース。タイム差は3分から5分、チェーボ峠とアプリーカ峠もこの形のまま通過する。やはり勝負はモルティローロ峠。誰が仕掛けてくだろうか。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">勝負はモルティローロ峠へ</p>
<p>　モルティローロ峠の上り、集団は慌ただしくなり始め、21人いた逃げも徐々に削られていく。残り35kmでは、チッコーネ、カルーゾ、ヒルトの3人に。残りの逃げメンバーは後退していく。</p>
<p>　一方メイン集団でも動きがでる。ドメニコ・ポッツォヴィーヴォとヴィンチェンツォ・ニバリ（ともにイタリア、バーレーン・メリダ）が前に出て、直後にニバリがアタックを仕掛ける。この動きに、ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）が反応。さらに、逃げていたヴィンチェンツォの弟、アントニオ・ニバリがアシストの為合流し、3人のグループが出来上がった。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/j5" rel="attachment wp-att-471846"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/j5-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471846"></a><span class="caption">モルティローロ峠で先手を打ったニバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/j4" rel="attachment wp-att-471845"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/j4-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471845"></a><span class="caption">ニバリの動きに反応したランダ、カラパス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　こうなってくると、メイン集団の総合勢は動かざるを得ない状況に。マリアローザのカラパスと、ミケル・ランダ（スペイン）のモビスター勢、ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）が追いかける。だが、プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）やサイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）は反応できず。カラパスグループから遅れをとってしまう。</p>
<p>　残り30km地点、集団は大きく3つになる。先頭はチッコーネとヤン・ヒルト。第2グループは、ニバリとカーシーとそこに追いついたカラパス、ランダ、ロペス。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/roglic-primoz030p-2" rel="attachment wp-att-471869"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ROGLIC-Primoz030p-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471869"></a><span class="caption">ログリッチェ、イェーツはニバリらから遅れてしまう　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　第3グループは、ログリッチェ、イェーツ、ルーカス・ハミルトン（オーストラリア、ミッチェルトン・スコット）、イルヌール・ザカリン（ロシア、カチューシャ・アルペシン）らとなっていた。</p>
<p>　また、モルティローロ峠の山頂に差し掛かろうとする頃、カラパスのいる追走集団に逃げから下がってきたアマドールがジョイン。マリアローザキープのため、モビスターが万全の体制を取る。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">カラパス、ニバリ、ロペスが協調</p>
<p>　各チーム攻撃を仕掛け、息つく暇もないレース展開。次にアタックが仕掛けられたのはモルティローロ峠の山頂手前だった。総合10位のロペスがアタックし、逃げから下りてきたビルバオと合流。軽快に前を追い始める。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/j7" rel="attachment wp-att-471856"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/j7-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471856"></a><span class="caption">勝負はチッコーネとヒルトの一騎打ちに　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　先頭はチッコーネとヒルト、4分程後ろにロペスとビルバオ、そこから数十秒後ろにカラパス・ニバリグループ、さらに1分30秒程後ろにログリッチェグループ。アスタナはヒルトでステージ優勝を狙うことも、前待ち作戦でロペスの総合ジャンプアップも望める状況となっていた。</p>
<p>　残り10km、逃げはチッコーネとヒルトのまま。追走は3分30秒ほどの差がつき、ステージ優勝は2人のどちらかという状況となる。一方、後ろは抜け出したロペスグループに、カラパス・ニバリグループが追いつき総合争いは振り出しに戻っていた。</p>
<p>　ニバリが動きマリアローザを狙うか、カラパスが仕掛けリードを取るか、それともヒルトが下がりロペスを引き上げるか。さまざまな選択肢があった中、彼らが選んだのは協調体制を取ることだった。総合2位のログリッチェからタイムを稼ぐことをに狙いをスイッチ、ログリッチェグループを引き離しにかかる。今大会の最終日は、ログリッチェが得意とするタイムトライアル。カラパス、ロペス、ニバリはこのステージでログリッチェとのタイム差を縮めることを選択した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/j8" rel="attachment wp-att-471860"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/j8-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471860"></a><span class="caption">最後はガッツポーズする余裕もみせたチッコーネ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　残り1km、先頭2人と追走グループのタイム差は依然として3分半以上。ステージ優勝は、チッコーネとヒルトの一騎打ちとなる。最初に仕掛けたのはチッコーネ、スプリントを始める。ヒルトもその動きを見てスプリント始めるがチッコーネにはついていけず。最後は、チッコーネが大きくリードしゴールラインを通過した。</p>
<p>　一方、後ろの集団は1分41秒遅れでニバリ、カラパス、ランダらのグループ、2分3秒遅れでロペスがゴール。ログリッチェはそこから1分遅れでフィニッシュした。マリアローザはカラパスがキープ。ニバリは順位を上げ総合2位になり、ログリッチェは3位に後退した。また、ランダは4位、ロペスは7位に順位を上げている。</p>
<p>　明日の第17ステージは山頂フィニッシュの山岳ステージ。総合争いから目が離せない。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/nibali-vincenzo074p" rel="attachment wp-att-471870"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/NIBALI-Vincenzo074p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471870"></a><span class="caption">総合2位に浮上したニバリ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/471321/roglic-primoz042p" rel="attachment wp-att-471871"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/ROGLIC-Primoz042p-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-471871"></a><span class="caption">タイムを失い、総合3位に後退したログリッチェ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=1rzj6v0ip4kx718397a6i71yxe&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第16ステージ結果</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	5時間36分24秒<br> 2	ヤン・ヒルト（チェコ、アスタナ プロチーム）	+0秒<br> 3	ファウスト・マスナダ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	+1分20秒<br> 4	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分41秒<br> 5	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）<br> 6	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）<br> 7	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）<br> 8	ジョセフロイド・ドンブロウスキー（アメリカ、EFエデュケーションファースト）<br> 9	ダミアーノ・カルーゾ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分49秒<br> 10	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	+2分3秒<br> 144	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+43分41秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	 70時間2分5秒<br> 2	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分47秒<br> 3	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+2分9秒<br> 4	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+3分15秒<br> 5	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+5分0秒<br> 6	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+5分40秒<br> 7	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+6分17秒<br> 8	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+6分46秒<br> 9	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+7分51秒<br> 10	ヤン・ポランツェ（スロベニア、UAE・チームエミレーツ）	+8分6秒<br> 145	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+4時間32分07秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	200 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	187 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	83 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	229 pts<br> 2	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	66 pts<br> 3	マッティーア・カッタネオ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	53 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	 70時間8分22秒<br> 2	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+1分34秒<br> 3	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）	+8分21秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 210時間28分38秒<br> 2	アスタナ プロチーム	+24分31秒<br> 3	バーレーン・メリダ	+28分32秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「三種の“寝具”」スリーピングバッグの選び方　適応使用温度を見極めて温かく軽量化</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/470535</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車でのキャンプツーリングの内容もグググっと本質に迫り、アウトドアやキャンピングの知識を要するようになってきました。前回は「三種の寝具」のうちの一つ、宿泊するテント等の種類について書きましたが、いずれの宿泊スタイルでもあった方が良いものがスリーピングバッグ（寝袋）です。絶対に寒くならない時期や、近くにすぐ駆けこめる施設がある場合にはタオルケットやサバイバルブランケットといった物でも良いのですが、山岳地域にあるキャンプ場や河原などは地面からの冷気もあるので、文字通り全身をすっぽりと包むことができるスリーピングバッグがおすすめです。そのスリーピングバッグもたくさんの種類があります。「価格の違いでしかわからない」という人のために、詳しく説明していきます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470535/20190420_173003" rel="attachment wp-att-470538"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/20190420_173003-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470538"></a><span class="caption">いよいよ夏目前で、もっとも自転車キャンプツーリングが良い季節になりました。薄着でいけるので荷物の量も減り、スリーピングバッグも夏用で良いので、荷物のかさがぐっと減るのでペダルも軽やかになります　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「封筒型」と「マミー型」の違い</h2>
<p>　まずは「キャンプ用」と「縦走登山用」の2つのタイプがあることを理解しましょう。それらは全く異なるもので、いわゆるキャンプ用はファミリーキャンプを想定したもので、「封筒型」と呼ばれる四角い形状をしています。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470535/20190516_095426" rel="attachment wp-att-470540"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/20190516_095426-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470540"></a><span class="caption">文字通り四角い形をした「封筒型」。ジッパーを開くと普通の布団として使えるので、春先は布団カバーに入れて家で寝るときに使っています。ファミリーキャンプや家で使う際は重宝します　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　これはジッパーを全部開くと掛け布団のように使えたり、ファミリーで寝る際に連結させて家族揃って川の字になって寝られる、ということでこのような形になっています。</p>
<p>　一方、ミイラのような形から「マミー型」と呼ばれているのが縦走登山用のスリーピングバッグです。こちらは身体にフィットする仕様になっているため体温を溜め込むパワーが高く、冷気に強い。また素材の違いもありますが、小さくコンパクトになり、何より軽量であることが特徴です。よって、自転車キャンプツーリングの場合はこちらのマミー型に軍配が上がります。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470535/20190516_095649" rel="attachment wp-att-470541"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/20190516_095649-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470541"></a><span class="caption">国産の羽毛布団メーカーが手がけるトップブランド「ナンガ」。国産製造にこだわり、縫製の美しさはピカイチ。この「ミニマリスム180」は0℃対応で、重さはわずか325g。ウルトラライトハイカーだけでなく、バイクパッキング、自転車キャンプツーリング愛好家には待望のダウン寝袋と言えるでしょう。価格は4万9000円（税抜）　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">自分は寒さに強いのか？暑さに強いのか？</h2>
<p>　次に自分がどれくらい寒がりなのか、暑がりなのかを考えます。私の場合は体脂肪率が8％前後なので、いわゆる「痩せ型」。とても寒がりなので、常に最悪のケースを想定しています。最悪のケースとは、大雨が降っていて、気温が低くなり、身体がかじかんで動かなくなる「低体温症」になることをいいます。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470535/20181125_014024" rel="attachment wp-att-470536"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/20181125_014024-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470536"></a><span class="caption">ナンガの「ミニマリスム180」にクライミットのマット「スタティックV」を併せたことで、寒がりな私でも真冬対応できました。スリーピングマットについては次回で詳しく説明します　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　縦走登山のように遭難などの危険性は低いのが自転車キャンプツーリングですが、山岳地帯にあるキャンプ場などは標高が高いところにある場合もあるので、「100m上がることに0.6℃下がる」ということを考えておいた方が良いでしょう。つまり、夏場の平地で25℃であっても、2000m上れば13℃になることもありえます。大雨が降ればさらに下がることでしょう。</p>
<p>　私はどちらかというと暑さは耐えられる身体なので、夏場でも3℃前後対応の物を使っています。体感温度は人それぞれで違うと思うので、日頃の生活で自分が着ている衣服を見直すと良いと思います。通勤・通学時に人が羽織っている物よりも自分は薄着なのか厚着なのか、比べてみると良いでしょう。</p>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">チェックすべきは適応使用温度</h2>
<p>　自分が寒がりか暑がりかがわかった上で、次は各メーカーの適応使用温度を見ます。</p>
<p>　英字で「FP」（フィルパワー）と書いてある数字は羽毛の「かさ高性」の単位で、一定の荷重をかけた時の膨らみ度合いを示しています。この膨らみ度合いが、保温力につながります。「700FP以上が高品質」といわれていますが、この単位はそれほど気にする必要はありません。なぜなら自転車キャンプツーリングは遭難して死に至るケースが少ないから。登山のような過酷な状況になる可能性が少ないので、フィルパワーは目安くらいに考えておいて大丈夫です。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470535/20190501_093446" rel="attachment wp-att-470539"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/20190501_093446-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470539"></a><span class="caption">ファイントラックの「ポリゴンネスト」。化繊でありながらー12℃が適応使用温度になっているので非常に暖かいです　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　その代わりに「適応使用温度」をじっくり見ましょう。例えばモンベルではナンバー「＃0」が−10℃前後の寒冷地を想定しており、「#7」が15℃前後の一番温暖な地域での使用を想定しています。私の場合は、海外ツーリングをメインに旅をしてきたため、スリーピングバッグに関しては前述の通り「−20℃」前後に対応できる物を使っていました。とくに難しかったのは北半球と南半球で、夏と冬が逆転することを考える必要があったという点です。</p> <figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470535/20190420_123254" rel="attachment wp-att-470537"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/20190420_123254-249x373.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470537"></a><span class="caption">モンベルの「ウルトラライトダウンハガー」。生地に伸縮性があるので、寝袋内で寝返りが打てます　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure><p>　例えばグァテマラを11月に走行したときは赤道に近いため気温が高いはずでしたが、国内第2の都市ケツァルテナンゴは標高が2300mあったのでとても寒かった。日本のような高品質のエアコンがある宿などほぼ無いため、室内も寒く、スリーピングバッグに包まって寝ました。</p>
<p>　その後、ペルーに飛んだのですが、そこからは南半球。一気に冬になるはずが、こちらも赤道に近いため気温が高かった。標高が低い海沿いの砂漠を旅したので、極寒のスリーピングバッグの出番はほぼありませんでした。つまり、自転車キャンプツーリングでは旅をする地域や季節によって寒暖差が激しいということです。日本一周ツーリングや海外ツーリングをする人は特に寒い方を想定しておきましょう。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/470535/imgp5996" rel="attachment wp-att-470542"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/IMGP5996-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470542"></a><span class="caption">11月、グアテマラのケツァルテナンゴは朝晩がとても冷え込み、現地の人も皆ウールのセーターを着込んでいました。真冬用のスリーピングバッグが無かったら、夜は眠れなかったと思います　Photo: Akikazu YAMASHITA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">体に合ったサイズを選ぶ</h2>
<p>　メーカーによっては女性用モデルがあったり、身長の高低に応じてショート・ロングの設定があるブランドもあります。自転車キャンプツーリングの場合は、コンパクトになればなるほど快適に移動できるので、カップルやご夫婦でおそろいの物を使うよりは、それぞれ自分のサイズに合った物を購入した方が良いでしょう。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">「自転車のキャンプツーリングのスリーピングバッグ選び」のポイントまとめ</p>
<p>・登山用のマミー型で軽量なダウン素材のものを選ぶ<br> ・自分が寒がりなのか暑がりなのかを知り、その上で適応使用温度を見て選ぶ<br> ・体の大きさに合ったサイジングの物を選ぶ</p>
<p></p></span></div>
<p>　次回は睡眠の快適さを大きく左右する「スリーピングマット」について紹介します。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/10/yamashita_profi.jpg" title="山下晃和" alt="山下晃和"><span class="bold">山下晃和（やました・あきかず）</span><p>タイクーンモデルエージェンシー所属。雑誌、広告、WEB、CMなどのモデルをメインに、トラベルライターとしても活動する。「GARVY」（実業之日本社）などで連載ページを持つ。日本アドベンチャーサイクリストクラブ（JACC）評議員でもあり、東南アジア8カ国、中南米11カ国を自転車で駆けた旅サイクリスト。その旅日記をもとにした著書『自転車ロングツーリング入門』（実業之日本社）がある。趣味は、登山、オートバイ、インドカレーの食べ歩き。ウェブサイトは<a href="http://www.akikazoo.net/" target="_blank">www.akikazoo.net</a>。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレックがフルサスXCバイク「TOP FUEL」の新型を発売　アルミとカーボンモデルをラインナップ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471652</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　アメリカのバイクブランドTREK（トレック）からフルサスペンションのマウンテンバイク（MTB）、「Top Fuel」（トップフューエル）の新型が発売される。前後サスペンションのトラベル量の増加や、新たなジオメトリーを採用することで、レースからトレイルライドまでカバーするバイクに仕上がっている。カーボンモデルのほか、新たにアルミモデルがラインナップ。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471718" rel="attachment wp-att-471718"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/TopFuel99_20_28091_B_Primary-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471718"></a><span class="caption">トレイルやXCレースに対応する「Top Fuel 9.8」　©TREK</span></figure>
</div>
<p>　「トップフューエル」はレースで磨いた技術とロングトラベルバイクの操作性能を落とし込んだMTBで、機敏なハンドリングと走破性を持ちあわせている。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471717" rel="attachment wp-att-471717"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/TopFuel8-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471717"></a><span class="caption">新登場の「Top Fuel 8」。上位グレード譲りの性能を持ちあわせている　©TREK</span></figure><p>　今回発売されるのは、カーボンフレームのミドルグレード「トップフューエル 9.8」と、新登場のアルミモデル「トップフューエル 8」の2種類だ。</p>
<p>　新モデルではサスペンションのトラベル量を前後100mmからフロントは120mm、リアは115mmに変更。また、フレームのジオメトリーも見直し、ヘッドアングルを寝かしてリーチを伸ばした形状にすることで、走行中の安定感、操作性向上に貢献している。両モデル共通でドロッパーポストを装備。走行シーンに合わせてサドルの上げ下げを行える。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Top Fuel 9.8</span><br> 税抜価格：584,000円<br> サイズ：S、M、M/L、L<br> カラー：トレックブラック/ティールフェード</span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">■Top Fuel 8</span><br> 税抜価格：350,000円<br> サイズ：S、M、M/L<br> カラー：マットトレックブラック/グロスバイパーレッド</span></p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.trekbikes.com/jp/ja_JP/" target="_blank">「トレック」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 16:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GTがオーナー限定のファンライドを「王滝」会場でレース前日の6月8日に実施</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471965</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471966" rel="attachment wp-att-471966"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/Lo_res_yamanaka_1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471966"></a><span class="caption">山中真選手　Photo: Riteway Products Japan</span></figure><p>　アメリカのバイクブランド「GT」（ジーティー）の日本での販売元を務めるライトウェイプロダクツジャパンが、6月に行われる「セルフディスカバリーアドベンチャー・イン・王滝」の会場で、GTサポートライダーの山中真選手による、GTオーナー限定のライドイベントを開催する。</p>
<p>　山中選手は春の王滝のコースレコードを持つ、王滝を代表する選手。今回のレースではGT「<a href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/gt/bikes/zaskar_carbon_elite_7081/" target="_blank">ザスカーカーボン</a>」を駆って出場する。</p>
<p>　レース前日の6月8日に行われるライドイベントでは、山中選手がレースに向けてのアドバイスを混じえながら、実際のレースコースに近い林道をアテンドする。コースは4km上り、折り返して4kmを下る、往復8kmのコースを1時間ほどかけて走る。スピードは山中選手が参加者に合わせてゆっくり走るので、レースに向けた足慣らしにも最適だ。</p>
<p>　参加費は無料。イベントで使用するバイクが他ブランドでも、GTのバイクを持っていれば参加可能だ。</p>
<div class="textblockBlue"><span class="small"><p class="textblockTitle">GTオーナー限定 山中真選手のSDA王滝前日講座ライド</p>
<p>開催日時：2019年6月8日（土）午後2時～3時30分<br> 集合場所：松原スポーツ公園 GTブース集合<br> コース距離：8km<br> 参加資格：GTオーナー。イベントで使用するバイクが他ブランドでも、GTのバイク所有者であれば参加可能<br> 定員：先着10人<br> 参加費：無料<br> 申込み方法：6月6日（木）までに、rpj-info@riteway-jp.com までメールで申込み（氏名、所有するGTバイク、「山中選手の王滝ライドイベント参加希望」の旨を記載）。定員に空きがあれば当日のGTブースでも受け付ける</p>
<p></p></span></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/gt/" target="_blank">「GT Bicycles」ウェブサイト</a></div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 18:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>忘れ物をしない・荷物を持ちすぎない自転車旅の荷造りのコツ 【動画あり】</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/471876</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　こんにちは、おおやようこです。皆さんは自転車と共に旅行をしたことはありますか。愛車に乗り慣れてくると、イベントや大会に参加したり、自転車を持って旅行に行く機会が増えてくると思います。公共交通機関を使って遠出をしたり、自走（自転車による移動）で旅をしたり。宿泊を伴うとさらに荷物が増えていきます。以前の私は出かける前に忘れ物がないかが気になって不安な気持ちになったりと、結構ストレスを感じていました。そんな私も、これだけ頻繁にレースやイベント、取材と外出、宿泊が続くと（ありがたいことです！）荷物の準備が少しずつですが上手になってきました。そんな荷造りの経験を重ねて思いついた、普段の生活にも生かせる「忘れ物をしない・荷物を持ちすぎない自転車旅の荷造りのコツ」をご紹介します。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471883" rel="attachment wp-att-471883"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/B6493769-3DBB-4AD9-ABFB-43AF4E6BA48B-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471883"></a><span class="caption">「忘れ物をしない・荷物を持ちすぎない自転車旅の荷造りのコツ」をご紹介します　Photo: Yoko OYA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">「入れたかな？」をなくすために</h2>
<p>　準備は前日の夜からスタートします。</p>
<p><span class="bold">①部屋にスペースを確保する</span></p>
<p>　持っていく物が持っていかない物と混ざらないようにスペースをつくります。これから床に荷物を並べていくので、埃などが気になる方はマットなどを敷くことをおすすめします。おすすめはヨガマットです。ヨガマット1枚に乗せ切れる量が自分で運べる荷物の目安としています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471881" rel="attachment wp-att-471881"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/78532E9E-C35F-4DB6-A9AA-6AF5AF269F96-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471881"></a><span class="caption">ヨガマット1枚に載る荷物を持ち歩ける量の目安にしています　Photo: Yoko OYA</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">②荷物を入れる袋（かばんなど）を用意する</span></p>
<p>　公共交通機関を使って輪行することが多いので、両手が使えるバックパックを使用しています。私の場合、飛行機輪行の時は家でパッキングをするので、今回は輪行袋とバックパックを空のまま開いて置いておきます。まだ中に荷物は入れません。</p>
<p><span class="bold">③持っていくものを種類別に並べる</span></p>
<p>　荷物を重ならないように並べます。私の場合は左側に自転車に乗るためのアイテム、右側に移動中や生活に必要なアイテム（通常の旅行アイテム）と分けて並べていきます。</p>
<p><span class="bold">④足りないもの、過剰なものを確認する</span></p>
<p>　一通り並べたら、足りないものを確認し追加していきます。また、荷物の中で過剰なものや重複しているものがあったら減らしていきます。現地で洗濯をしたり、ウインドブレーカーを普段着の上着としても使ったりすると荷物を減らすことができます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471878" rel="attachment wp-att-471878"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/0E67AB18-E4CA-4BBB-A0CE-3C4CB355E84C-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-471878"></a><span class="caption">荷物が俯瞰的に見えるように並べます　Photo: Yoko OYA</span></figure>
</div>
<p><span class="bold">⑤種類ごとに袋にまとめて収納する</span></p>
<p>　自転車に乗るためのアイテムは前夜のうちに全て揃います。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471880" rel="attachment wp-att-471880"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/58F590F3-0B31-4198-A16D-56996F338B98-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471880"></a><span class="caption">輪行袋に入れるものは汚れないように袋にまとめる　Photo: Yoko OYA</span></figure><p>　揃ったものから袋にまとめて収納していきます。飛行機輪行の時は輪行袋にウェアなどを入れることができます。そのまま入れるとチェーンなどに触れて汚れてしまうので、さらに45Lのポリ袋に入れてからしまうことをおすすめします。当日の朝まで使用するもの（洗面用具など）は前日の夜のうちに洗面台の横に並べておき、当日使い終えたら小袋にまとめます。</p>
<p><span class="bold">⑥全ての荷物をバックパックに収納する</span></p>
<p>　（心配な人は）家の中をぐるっと回って忘れ物が無いかチェックしましょう。</p>
<p><span class="bold">⑦完成！</span></p>
<p>　この方法で「本当に入れたかな」と不安になり荷ほどきをする…といった二度手間をせずに済むようになりました。また、並べることで「こんなに持っていけないからこの荷物は減らそう」と荷物を精選することができます。</p>
<p><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/-qacu7a8w80" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>　上記の荷物の詳細もご紹介しておきます。</p>
<div class="textblockRed"><span class="small"><p class="textblockTitle"></p>
<p>【輪行袋】<br> 　出かけて一番最初に使うアイテムです。一番最初に並べましょう。今回は飛行機輪行のためオーストリッチの「OS-500」を使用しました。</p>
<p>【乗車時必須三点セット】<br> 　ヘルメット、アイウェア、シューズ。当たり前過ぎて、実は意外と忘れられがちなアイテム。これらは現地調達が難しいので最優先で並べます。</p>
<p>【必須ツール三点セット】<br> 　携帯ポンプ、マルチツール、替えチューブ。普段からサドルバッグや車体に常備されているアイテムですが、いま一度確認を。</p>
<p>【サイクルコンピューター、ライト】<br> 　自転車につける電子機器は輪行袋内での誤作動を防ぐため、まとめてポーチへ。</p>
<p>【補給アイテム】<br> 　ボトルと補給食をセットで考えるようになってから、ボトル忘れが減りました。今回の旅では補給食は不要なため準備しませんでしたが、現地調達できない可能性がある場合（山奥でのライドやレースなど）は多めに用意します。</p>
<p>【自転車ウエア】<br> 　ウェア一式（防寒アイテム含）。防寒はウインドブレーカーにすることで乗車時、普段着の両方で使うことができ、荷物を減らせます。宿泊日数が多いときは洗濯ネットを持参し洗濯します。</p>
<p>【普段着】<br> 　これも意外と忘れやすいので注意。自転車ウェアは雨や汗で濡れたり泥で汚れたりすることがあります。日帰り旅であっても着替えがあると快適です。</p>
<p>【洗面道具】<br> 　コンタクトレンズやメガネは現地調達が難しいので忘れずに。日焼け止めも必須です。</p>
<p>【電子機器】<br> 　充電コードやモバイルバッテリーなど。撮影をする人はウェアラブルカメラなども忘れずに。</p>
<p>【手持ちのアイテム】<br> 　財布、スマホ、イヤホン、腕時計、家の鍵など。</p>
<p></p></span></div>
<p>　荷物の準備に不備がないか不安になったら「本人がいればどうにかなる」「足りなかったら買えばいい」と思うようにしています。実際、大抵の場合は自転車とヘルメット、シューズを持参していれば「自分の体が現地に行ければ後はどうにかなる」ことがほとんどです。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=471879" rel="attachment wp-att-471879"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/0E000122-FF96-4A7E-9913-1AB06F66A2A1-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-471879"></a><span class="caption">忘れ物があっても、自転車と自分が行けばなんとかなる！　Photo: Yoko OYA</span></figure><p>　もちろん準備は大切なのですが不安になりすぎるのもよくないと思っています。細々としたものに関しては現地のコンビニ等で買うことができます。普段から自転車関係のアイテムはまとめて整理整頓しておくこと、家の中を片付けておくことが一番大切ですね（自分で書いていて耳が痛いですが…）。</p>
<p>　荷物の準備の不安を減らし、心穏やかに余裕をもって自転車と共に旅行を楽しみましょう。</p>
<div class="profileRed"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/02/52720901_406375859930495_6991923663708618752_n.jpg" title="大宅陽子" alt="大宅陽子"><span class="bold">大宅陽子（おおや・ようこ）</span><p>自転車情報番組NHK BS1『チャリダー☆』で結成された「坂バカ女子部」メンバーとして出演。坂を上ることをこよなく愛する。2013年まえばし赤城山ヒルクライム大会年代別1位。また、ヨガインストラクターとして、サイクリストへのヨガレッスン「サイクリストヨガ」を提供している。<a href="https://www.facebook.com/oyayoko.yoga/" target="_blank">Facebookページ</a><br style="clear:both"></p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 19:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3年目のピーターズがラスト16kmを独走してプロ初勝利　カラパス、ランダが総合タイム稼ぐ</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/472045</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ジロ・デ・イタリア2019は5月29日、第17ステージが行われ、レース前半から逃げた18人の集団から、ナンズ・ピーターズ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）が、ラスト16kmを独走してプロ初勝利を飾った。個人総合首位のリチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）はリードを若干拡大。初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）は30分12秒遅れの区間123位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472047" rel="attachment wp-att-472047"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1707-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-472047"></a><span class="caption">25歳のナンズ・ピーターズ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）が、初勝利を独走逃げ切りで飾った　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">18人の逃げ集団が形成</h2>
<p>　第17ステージは、コンメッツァドゥーラ（ヴァル・ディ・ソーレ）から、アンテルセルヴァに至る181kmで行われた。序盤に山岳カテゴリーが付かないものの本格的上りとなるマドンナ峠を越えた後、後半にカテゴリー4級、3級の山岳を越えて、最後はオーストリアとの国境となる3級山岳の山頂にゴールする。全体の難易度は高くないものの、ラストの上りは総合争いでのタイム差も予想された。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472052" rel="attachment wp-att-472052"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1702-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-472052"></a><span class="caption">レース前半に形成された逃げ集団。優勝したピーターズも逃げに乗った　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　レースは序盤、逃げを狙う出入りの激しい展開に。マドンナ峠を前に抜け出したいくつかの小集団が、峠を越えた下りで合流して、最終的に18人の逃げ集団が形成された。ピーターズのほか、エステバン・チャベス（コロンビア、ミッチェルトン・スコット）、ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）、ファウスト・マスナダ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）、トマス・デヘント（ベルギー、ロット・スーダル）らを含む逃げ集団は、メイン集団の容認を得てタイム差を徐々に拡大していった。</p> <figure class="layoutL p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472053" rel="attachment wp-att-472053"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1701-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-472053"></a><span class="caption">途中単独で逃げたバーケランツ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　後半の4級山岳エルヴァスへの上りでは、ヤン・バーケランツ（ベルギー、チーム サンウェブ）が単独抜け出し独走で山頂を通過。しかし続く3級山岳テレントへの上りでバーケランツは追走グループに吸収され、続く下り結局逃げは元通り、18人の集団となった。ラスト30kmを切ってから緩やかな上り基調となり、ゴールまで残り5.5kmからが、最大勾配12％の本格的な上りとなる。</p>
<p>　メイン集団はリーダーチームのモビスター、また総合2位のヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア）を抱えるバーレーン・メリダがコントロール。タイム差は最大8分ほどまで広がり、後半やや縮まったものの、ラスト20kmでも差は5分台。先頭18人の逃げ切りは容認される形となった。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472046" rel="attachment wp-att-472046"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1708-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-472046"></a><span class="caption">この日が26歳の誕生日だったカラパス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472058" rel="attachment wp-att-472058"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1710-286x190.jpg" alt class="size-large wp-image-472058"></a><span class="caption">途中、ホイールを交換したマリアチクラミーノのデマール　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">勇気あるアタックを成功させたピーターズ</h2>
<p>　先頭集団ではヴァレリオ・コンティ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）がしばらく逃げたものの吸収。代わってラスト16kmからピーターズがアタックして抜け出した。微妙に距離を残す位置からのアタックは、ピーターズが決め手に欠く選手であることから、追随する選手が現れず容認。ピーターズはじわじわと差を広げ、アンテルセルヴァへの上り口となるラスト5.5kmで、55秒の差を後続に付けた。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472049" rel="attachment wp-att-472049"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1705-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-472049"></a><span class="caption">ラスト16kmを残してピーターズがアタック　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　上り口からはチャベス、コンティ、クリッツ・ネイランズ（ラトビア、イスラエル サイクリングアカデミー）の3人が追走を組織し、後続集団も分解。ラスト3kmからはチャベスが単独2番手となって追走したが、ここに来て先頭を行くピーターズとのタイム差はむしろ拡大。ピーターズのペダリングは最後まで衰えず、単独逃げ切りで記念すべきプロ初勝利を、ジロの大舞台で飾った。</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472054" rel="attachment wp-att-472054"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1709-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-472054"></a><span class="caption">最後までペダリングが衰えなかったピーターズ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ピーターズはプロ3年目の25歳。昨年のブエルタ・ア・エスパーニャで区間4位の成績があり、今大会は大逃げが決まった第6ステージで8位に入るとともに、一時は新人賞ジャージに袖を通していた。チームは前日にエースのトニー・ガロパン（フランス）がリタイア。今大会の目標を完全にステージ狙いへ切り替えたところで、若手が大きな結果を出した。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472048" rel="attachment wp-att-472048"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1706-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-472048"></a><span class="caption">大舞台でのプロ初勝利を飾ったピーターズ　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<h2 class="clearfix sentence komidashi">ランダの攻撃にニバリ、ログリッチェは動けず</h2>
<p>　メイン集団は上りに入って、アスタナ勢がロペスを引き連れてペースアップ。ところが肝心のロペスがこのペースに耐えられず後退してしまう。この混乱に乗じて、総合4位のミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）がアタックを仕掛けた。これに反応したのはヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）のみで、カラパス、ニバリ、ログリッチェは見合う形に。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472050" rel="attachment wp-att-472050"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1704-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-472050"></a><span class="caption">メイン集団ではランダがアタック　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=472051" rel="attachment wp-att-472051"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/giro1703-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-472051"></a><span class="caption">ランダの攻撃に有力勢は見合う形に　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure><p>　ランダはカーシーを振り切り独走態勢。後方ではロペスがアタックして追走に入るが、ここにカラパスは反応するものの、ニバリ、ログリッチェが付いていけない。最終的にランダがメイン集団の先頭で、カラパス、ロペスはランダから12秒差、ニバリ、ログリッチェらは19秒差でゴールした。総合首位のカラパスは、同2位のニバリと同3位のログリッチェから、この日7秒差を稼ぐことに成功した。カラパスのチームメートで総合4位のランダも、上2人との差を着々と縮めている。</p>
<p>　翌第18ステージは、久々の平坦系ステージとなる。途中に4級山岳が1つあるものの、全体的に下り基調。後半約80kmはほぼ平坦となり、総合争いは一旦小休止、久々にスプリンター勢が活躍できる一日となりそうだ。現在ポイント賞のマリアチクラミーノを着るアルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）と、13ポイント差で争うパスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）との戦いに注目が集まる。</p>
<p><script src="https://player.performgroup.com/eplayer.js#4f6319d6a7eb43682d967d9287.3mcsselb495w1azoklti7ryrs%24videoid=1vz4f8uwjitwp17pia28ucascy&amp;dfchid=12kz7qhv0tbcj11iolbtngiwvn" async></script></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第17ステージ結果</span><br> 1	ナンズ・ピーターズ（フランス、アージェードゥーゼール ラモンディアール）	4時間41分34秒<br> 2	エステバン・チャベス（コロンビア、ミッチェルトン・スコット）	+1分34秒<br> 3	ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）	+1分51秒<br> 4	ファウスト・マスナダ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）<br> 5	クリッツ・ネイランズ（ラトビア、イスラエル サイクリングアカデミー）<br> 6	タネル・カンゲルト（エストニア、EFエデュケーションファースト）	+2分2秒<br> 7	ヴァレリオ・コンティ（イタリア、UAE・チームエミレーツ）	+2分8秒<br> 8	ジャンルーカ・ブランビッラ（イタリア、トレック・セガフレード）<br> 9	クリストファー・ハミルトン（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+2分22秒<br> 10	アンドレーア・ヴェンドラーメ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	+2分34秒<br> 123	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+30分12秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color: #f69">個人総合（マリアローザ）</span><br> 1	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	 74時間48分18秒<br> 2	ヴィンチェンツォ・ニバリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+1分54秒<br> 3	プリモシュ・ログリッチェ（スロベニア、ユンボ・ヴィスマ）	+2分16秒<br> 4	ミケル・ランダ（スペイン、モビスター チーム）	+3分3秒<br> 5	バウケ・モレマ（オランダ、トレック・セガフレード）	+5分7秒<br> 6	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	+6分17秒<br> 7	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+6分48秒<br> 8	サイモン・イェーツ（イギリス、ミッチェルトン・スコット）	+7分13秒<br> 9	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+8分21秒<br> 10	ダヴィデ・フォルモロ（イタリア、ボーラ・ハンスグローエ）	+8分59秒<br> 144	初山翔（日本、NIPPO・ヴィーニファンティーニ・ファイザネ）	+4時間57分40秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:red">ポイント賞（マリアチクラミーノ）</span><br> 1	アルノー・デマール（フランス、グルパマ・エフデジ）	200 pts<br> 2	パスカル・アッカーマン（ドイツ、ボーラ・ハンスグローエ）	187 pts<br> 3	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	83 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:blue">山岳賞（マリアアッズーラ）</span><br> 1	ジューリオ・チッコーネ（イタリア、トレック・セガフレード）	229 pts<br> 2	リチャル・カラパス（エクアドル、モビスター チーム）	66 pts<br> 3	ファウスト・マスナダ（イタリア、アンドローニ・シデルメク・ボッテキア）	57 pts<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold" style="color:gray">新人賞（マリアビアンカ）</span><br> 1	ミゲルアンヘル・ロペス（コロンビア、アスタナ プロチーム）	 74時間54分35秒<br> 2	パヴェル・シヴァコフ（ロシア、チーム イネオス）	+2分4秒<br> 3	ヒュー・カーシー（イギリス、EFエデュケーションファースト）	+8分25秒<br> </span></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">チーム総合</span><br> 1	モビスター チーム	 224時間50分5秒<br> 2	バーレーン・メリダ	+27分1秒<br> 3	アスタナ プロチーム	+28分4秒<br> </span></p>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>e-BIKEはなぜ海外で流行ったのか、若者も楽しむドイツの事情</title>
			<link>https://cyclist.sanspo.com/469181</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　いくらインターネットとスマートフォンで世界中の情報が手に入る時代になったとはいえ、世界各国の現地の様子は伝聞だけではなかなか伝わって来ないのが現実です。e-BIKEの欧州での爆発的な普及についても、遠く極東の日本にいる限りはどんなに普及していると言われても、イマイチ実感がないのが現実でしょう。しかしながら、e-BIKEの本場、ドイツを含む欧州での出荷台数はシマノの調査によると昨年213万台を記録したといいます。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470692" rel="attachment wp-att-470692"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/001-7-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470692"></a><span class="caption">欧州ではe-BIKEが爆発的人気に　Photo: Kenji NANBA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">e-BIKEを語るうえで外せないドイツ</p>
<p>　EU圏内でのモーターサイクル（125cc以上）の出荷台数は、年によって増減があるものの、およそ90万台から100万台のレンジで推移していることを考えると、213万台という数字がいかに大きな数字かがわかります。</p>
<p>　その中でも、中心となるのはドイツとベルギー・オランダ・ルクセンブルクを合わせたベネルクス三国です。特にドイツでは昨年ついに出荷台数が70万台を突破し、今年も出荷台数は2018年を二桁パーセントの増加ペースで推移しているといいます。</p>
<p>　2010年頃までは「ほぼ存在しなかった」と言っても良いe-BIKE市場が、どうしてものの10年で人力のスポーツサイクルを大きく上回るシェアを獲得するようになったのかというと、ドイツの国民性とe-BIKEの素性がマッチしていたということに尽きるでしょう。</p>
<div class="photoPart286Borders"> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470701" rel="attachment wp-att-470701"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/003-8-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470701"></a><span class="caption">ドイツのサイクルショップでは「E-BIKE」の文字で大々的にアピール　Photo: Kenji NANBA</span></figure> <figure class="p286"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470702" rel="attachment wp-att-470702"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/006-7-286x190.jpg" alt class="size-post_pic_4 wp-image-470702"></a><span class="caption">ドイツのサイクルショップ店内の様子　Photo: Kenji NANBA</span></figure>
</div>
<p>　ロジカルで勤勉、そして大らかさが特徴のドイツは、そもそもスポーツサイクルの出荷台数で世界2位の大国ですが、イタリア、フランス、スペインなどのラテン各国のように「自転車＝レース（もしくはスポーツ）」という構図とは少々異なり、「自転車＝アクティビティ」となっています。ツール・ド・フランス、ジロ・デ・イタリア、ブエルタ・ア・エスパーニャが3大ツールですが、出荷台数世界2位のドイツのレースがそこに存在していないことも、「自転車＝アクティビティ」を表しています。</p>
<p>　もちろんドイツでもロードレースはありますし、MTBのワールドカップだって毎年開催されていますが、あくまでそれは観戦するスポーツであって、自転車レースを観戦する人でも、自転車の楽しみ方はスポーツではなくアクティビティもしくはフィットネスというのが主流です。90年代の後半から2000年代の前半にロードレース界を震撼させたドーピング問題（ヤン・ウルリッヒらドイツの主要選手がライセンスを剥奪された）も、真面目なドイツ人の脱レース化トレンドを加速させたと言えます。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">最初から人気爆発？ ドイツのe-BIKE事情</p> <figure class="layoutR p373"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470694" rel="attachment wp-att-470694"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/004-7-373x249.jpg" alt class="size-post_pic_5 wp-image-470694"></a><span class="caption">ボッシュのドライブユニット　Photo: Kenji NANBA</span></figure><p>　さて、そうした中で主にアクティビティとして自転車を楽しんできたドイツ人ですが、e-BIKEが登場した2010年頃に突然全員がe-BIKEに飛びついたかというと、そうではありませんでした。今の日本人、もしくは昨年の日本人と同じようなメンタルで既存のサイクリストの多くはe-BIKEに否定的でした。もちろん一般の非サイクリング層の人達がe-BIKEの存在に気がつくわけもなく、2011年のBOSCH（ボッシュ）のアクティブラインの市場投入で本格的にスタートしたe-BIKEも静かな出だしでした。</p>
<p>　とはいえ出荷台数世界2位のスポーツ自転車大国なので、自転車に乗っている人は非常に多く、ベテランの数たるや相当なものです。60歳を超えて、70歳が見えてくると誰もが関節のどこかに慢性的な故障を抱えたり、心肺能力に不安を覚えたりするものですが、そうしたベテランシニアの心を鷲掴みにしたのが初期のe-BIKEだったのです。</p>
<p>　こうして2013年頃まではe-BIKEといえばお爺さんサイクリストの乗り物だったのだが、徐々にe-BIKEに対する認知が上がるにつれて、ハードコアなサイクリストの中で「ひょっとしてe-BIKEを購入したら彼女とスイスの峠に走りに行けるかも？」という思考が生まれてきて、プレゼントにe-BIKEを購入する人が現れ始めました。</p>
<p>　購入したe-BIKEをプレゼントして、二人で峠に走りに行くのですが、当の本人は人力です。欧州仕様の多くは日本仕様と同じく最高250Wのアシストなのでプロレベルで自転車に乗っている人でなければe-BIKEに乗った彼女（もしくは奥さん）について行けるわけもなく、購入した翌週には自分のe-BIKEも買いに来るというトレンドとなりました。</p>
<p>　2014年頃のこの流れに合わせてドライブユニットメーカーも本格的なe-MTB用のユニットを投入したため、既存サイクリストの心を捉えて、主に40代、50代のサイクリストがこぞってe-BIKEに乗り換え始めました。こうして自転車マニアの間でe-BIKEに火がつくと、誰でも登れるその性能から、今まで自転車に乗っていなかったけど、ハイキングやジョギングなどのレジャーを楽しんでいたアクティブな人達にも、e-BIKEは広がりを見せて今日に至っています。</p>
<div class="photoPart600"> <figure class="p600"><a href="https://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=470705" rel="attachment wp-att-470705"><img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/05/007-5-600x400.jpg" alt class="size-post_pic_1 wp-image-470705"></a><span class="caption">アクティビティとしてe-BIKEは欧州で普及しつつある　Photo: Kenji NANBA</span></figure>
</div>
<p>　ドイツでは主にこうした広がりを見せてきましたが、それ以外の欧州でも数年遅れで波及的にトレンドは広がっており、右肩上がりの出荷台数となっているのが現状です。e-BIKEをレースや本気のスポーツ走行をするための乗り物と捉えている人は少数で、多くの人は気楽に山を登って、綺麗な景色を眺めたり、リラックスしたりすることのできる乗り物だと考えています。</p>
<p>　ドイツでも「自転車＝スポーツ」と捉えている人は、一人で乗るときは人力のMTBやロードバイクに乗ることが多いですが、そうした人にもグループで山へ走りに行くならe-BIKEを選ぶという考え方が出始めています。</p>
<div class="profileBlue"> <img src="https://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2019/04/profile.jpg" title="難波賢二" alt="難波賢二"><br> <span class="bold">難波賢二（なんば・けんじ）</span><p>自転車ジャーナリスト。1979年生まれ。国立大学在学中より自転車専門誌などに寄稿。e-BIKEの黎明期よりその動向を取材してきたジャーナリストとして知られ、日本で最初のe-BIKEオーナーとして知られる。MTBの始祖ゲイリー・フィッシャーの結婚式にアジアから唯一招待された人物として知られるなど、世界の自転車業界に強いコネクションを持っている。</p>
</div>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 11:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>