<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>最新ニュース - cyclist</title>
		<link>http://cyclist.sanspo.com/feed</link>
		<description>cyclistに掲載されている最新ニュースの見出しを提供しています。</description>
		<item>
			<title>トリビオが山本元喜との接戦を制して優勝　西日本ロードクラシックDay-1</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343439</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最高峰のロードレースシリーズ、Jプロツアー第7戦「西日本ロードクラシックDay-1」が7月1日、広島県三原市の中央森林公園で開催され、ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）が食い下がる山本元喜（キナンサイクリングチーム）を振り切り優勝を飾った。ツアーリーダーの証、ルビーレッドジャージはトリビオが堅守している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc08" rel="attachment wp-att-343478"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc08-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343478"></a><span class="caption">ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）が接戦を制しツアー3勝目を飾った　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">那須、マトリックスが先手を打つ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc01" rel="attachment wp-att-343472"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343472"></a><span class="caption">ルビーレッドジャージを着るホセビセンテ・トリビオ（マトリックスパワータグ）を先頭に、レーススタートを待つ選手たち　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　西日本ロードクラシック1日目、Jは1周12.3kmのコースを6周する全73.8km。山間に縫うように巡らされたアップダウンが激しいレイアウトのコースで、下りではジェットコースターのようにコーナーが連続し、見通しの良い直登を一気に駆け上る通称“三段坂”が選手の脚を削る。強い日差しが照りつけ、30℃に迫った気温がショートレースをより過酷な展開へと導いた。</p>

<p>　スタートから積極的な動きを見せたのは那須ブラーゼン勢。吉岡直哉が先頭で一つ目のコーナーから下りに入ると、柴田雅之も動きを見せた。吸収はされたが、その後、田窪賢次（マトリックスパワータグ）のアタックに新城銀二（那須ブラーゼン）が反応。2周目終了までには再び集団へと飲まれたが、吉岡が再び逃げに乗るなどの活躍を見せた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc03" rel="attachment wp-att-343471"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc03-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343471"></a><span class="caption">序盤に積極的な動きを見せた田窪賢次（マトリックスパワータグ）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc02" rel="attachment wp-att-343473"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc02-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343473"></a><span class="caption">1周目から集団前方で逃げを目論む那須ブラーゼン、マトリックスパワータグ勢　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　マトリックスパワータグも前半から仕掛けにかかる。田窪にくわえ、安原大貴がしっかりと逃げに加わり、後半の展開へと備えた。逃げには山本や才田直人（リオモ・ベルマーレ レーシングチーム）ら総勢8人がリードする展開に。しかし、距離が短いレースということもあり、集団は大逃げを許さない。再び吸収され、レースは振り出しへと戻った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc04" rel="attachment wp-att-343474"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc04-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343474"></a><span class="caption">小森亮平（愛三工業レーシングチーム）らが集団を牽引する　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc05" rel="attachment wp-att-343475"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc05-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343475"></a><span class="caption">中盤は雨澤毅明（宇都宮ブリッツェン）、安原大貴（マトリックスパワータグ）、吉岡直哉（那須ブラーゼン）が逃げをうった　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　3周目に入る手前約1kmほどの下りで落車が発生すると、集団は分裂。一気に絞り込まれ、先頭集団は30人ほどとなった。ここで、安原、吉岡、雨澤毅明（宇都宮ブリッツェン）、また、地元チームで期待を背負う谷順成（ヴィクトワール広島）が逃げを形成。メイン集団から30秒ほどのリードを保った。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">山本とトリビオのアタック合戦</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc06" rel="attachment wp-att-343476"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc06-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343476"></a><span class="caption">逃げグループを追う集団　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　健闘した谷だが、残り3周を切る頃に脱落。逃げグループの後方からは入部正太朗（シマノレーシング）と向川尚樹（マトリックスパワータグ）が追走を開始。メイングループでは佐野淳哉が集団前方に位置し、逃げと追走に選手を送り込みつつ、チームで盤石の態勢を築く。</p>
<p>　残り2周を切ると安原がドロップ。先頭は雨澤と吉岡のみとなり、ここに才田、トリビオ、山本、小森亮平（愛三工業レーシングチーム）、内野直也（ウォークライド）が合流。さらに山本が抜け出す形で最終周回へと突入した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc07" rel="attachment wp-att-343477"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc07-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343477"></a><span class="caption">最終周回に単独で飛び込む山本元喜（キナンサイクリングチーム）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　リードした山本だったが、集団へと吸収されると、トリビオが入れ替わるようにカウンターを仕掛けた。しかし、再びトリビオは吸収。三段坂に差し掛かると、またしてもアタックし、トリビオと才田のみが続いた。急勾配の上りに差し掛かると山本が再三のアタックを仕掛けるが、トリビオを振り切ることができない。ラスト1kmを切った緩い登りでトリビオがスパートをかけ、山本が必死に追うも、その差は縮まらずトリビオがJプロツアー今期3勝目を挙げた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc10" rel="attachment wp-att-343480"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc10-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343480"></a><span class="caption">Jプロツアー表彰。左から2位の山本元喜（キナンサイクリングチーム）、優勝したホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）、3位の才田直人（リオモ・ベルマーレ レーシングチーム）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc11" rel="attachment wp-att-343481"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc11-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343481"></a><span class="caption">リーダージャージを着て優勝したホセビセンテ・とリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）は、次戦もルビーレッドジャージを着用　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　優勝したトリビオは「山本がとても強かったがフォローすることができた。彼の走りはパワフルで、最終ラップでも脚に余裕があると思えたので注意深く見ていた。明日はアタックも連発するだろうしクレイジーなレースになると思うけど、チームの調子も良よく、いい結果がついてくるだろう」と笑顔を見せた。2位の山本は「きょうは脚を貯めて待って臨む予定でしたが、結構自分から動く場面も多かった。逃げの展開は自分でも得意ですが、結果を求めるなら終盤まで待つことが大事になりますね。全ては展開次第です」と語った。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343439/wc09" rel="attachment wp-att-343479"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/wc09-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343479"></a><span class="caption">健闘し3位入賞を果たした才田直人（リオモ・ベルマーレ レーシングチーム）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　3位には才田が入り、チームメートの横塚浩平が4位となった。クラブチームのリオモ・ベルマーレ レーシングチームとしては格上チームに対して健闘。昨年の伊吹山以来となる3位に入った才田は「全日本選手権から調子をキープし、きょうは前でレースを展開することで結果的に入賞することができました」と答えた。</p>
<p>　次戦は翌日、「西日本ロードクラシックDay-2」が同じコースで開催され、シリーズ最高レーティング「AAAA」で147.6kmで争われる。「AAAA」は西日本ロードクラシック、東日本ロードクラシック、経済産業大臣旗ロードチャンピオンシップの3戦のみレースカレンダーにラインナップされ、ランキングを争ううえで、チームや選手としては落とせないレース。さらに激しい戦いが繰り広げられるだろう。</p>
<p class="clearfix sentence">
<span class="small"><span class="bold">Jプロツアー第7戦「西日本ロードクラシックDay-1」リザルト</span><br>
1 ホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）<br>
2 山本元喜（キナンサイクリングチーム）<br>
3 才田直人（リオモ・ベルマーレ レーシングチーム）<br>
4 横塚浩平（リオモ・ベルマーレ レーシングチーム）<br>
5 小森亮平（愛三工業レーシングチーム）<br>
6 吉岡直哉（那須ブラーゼン）<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jul 2017 20:40:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツール出場7度目の新城幸也　「戦う気持ちは忘れずに、闘志は満々！」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343469</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　キャリア通算7度目のツール・ド・フランス出場を決めた新城幸也（バーレーン・メリダ）が、開幕を前日に控えた6月30日、日本メディア向けの共同記者会見に臨んだ。宿泊するドイツ・デュッセルドルフ市内のホテルを会場に、昼食前のわずかな時間をメディア対応に割いた新城。その表情にはベテランとしての余裕と、ビッグチームの主力としての風格が漂っていた。そこで語った内容をお届けしよう。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343469/arashiro-yukiya020p" rel="attachment wp-att-343488"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ARASHIRO-Yukiya020p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343488"></a><span class="caption">日本メディア向けの共同記者会見に臨んだ新城幸也。数々の質問に笑顔で応じた　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">平坦から山岳までフル回転</p>
<p>——新しいチームでのツール出場となりますが、過去の2チーム（チーム ヨーロッパカー、ランプレ・メリダ）での出場と違いはありますか？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343469/img_4390-2" rel="attachment wp-att-343498"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/IMG_4390-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343498"></a><span class="caption">ツール本番に向けた新城幸也の意気込みを聞こうと、日本人ジャーナリストが集まった　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p><span class="red">新城</span>：これまではチームとして「できればエースを総合トップ10に送り込もう」という意欲で臨んでいましたが、今年に関しては「何が何でもトップ10！」という感じではなくて、できるだけ多くのステージで勝とうという感覚です。新しいチームでもありますし、このほど新しいバイク（メリダ・リアクト）も発表されたこともあって、みんなとても気合いが入っています。</p>
<p>——チームの方向性から見て、今まで以上に新城選手個人のチャンスは増えそうですか？</p>
<p><span class="red">新城</span>：チームにはスプリンター（ソニー・コルブレッリ）がいるので、僕個人が平坦ステージで逃げることはないと思います。なので、逃げるとするならば山岳ステージになってきます。そういう意味では、平坦から山岳まで働き通しになるでしょうね（笑）。</p>
<p>——スプリントと山岳、それぞれにリーダーを置くことで、新城選手の仕事はやはり増えてきますか？</p>
<p><span class="red">新城</span>：そりゃあ増えますよね。といっても人間ですから、21日間常に仕事をすることはさすがに難しい。要所でアシストができればよいですし、もし逃げ切りが決まるステージで僕が前にいれば、それに越したことはありません。そういうステージ（逃げ切りが決まる）が来ないとは限りませんし、いつでも対応できるよう心構えはして臨みます。</p>
<p>——これまでは具体的に狙うステージを挙げていましたが、今年はいかがですか？</p>
<p><span class="red">新城</span>：どのステージになるでしょうねぇ…（笑）。今大会の各ステージのレイアウトは、平坦かギザギザ（アップダウン）かだけなので、日によってはアタック合戦が長く続くこともあると思います。特に大会中盤のステージは（プロトン全体が）逃げ切りを目指して動くことが多くなりそうなので、その中に僕も入っていけたらよいですね。アタック合戦が1時間続くなんてこともツールではありますし、長くやり合ってやっと形成された逃げグループというのはそのままフィニッシュへ行くことが多いです。そういう日にしっかり動ければと思います。もし「よーいドン！」（スタートアタック）で逃げが行ってしまう日ならば、「どうぞ行ってください」と見送ります。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">これまでとは違う流れでツールを迎える</p>
<p>——今年のツールのコースやメンバーを考えたときに、コンディショニング面でこれまでと違う点はありますか？</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343469/img_4401" rel="attachment wp-att-343502"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/IMG_4401-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343502"></a><span class="caption">終始リラックスした様子で記者会見を行った新城幸也。新チームでのツール本番に胸を躍らせる　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p><span class="red">新城</span>：（けがから復帰して出場した）昨年は参考になりませんが、例年に比べると完全にここまでのレース数は少ないですね。40レース行ったか行っていないかくらい（実際は43レース）ではないですかね。それを考えると、ツール本番に関しては自分でも走ってみないと分からない感じです。去年はとにかくツールに合わせるために、上げて、上げて、上げて、上げて…そしてツールだったのですが、今年はアルデンヌクラシックにまずは合わせて、その後1週間休んで、合宿を経てドーフィネ、そしてツールなので、まったくこれまでとは違うシーズンを送っています。</p>
<p>　これが本番にどう影響するか、自分でも見当がついていなくて、それはそれで楽しみだったりもします。このチーム（バーレーン・メリダ）は基本的にワールドツアーのレースに特化していて、UCI HCクラスや1クラスのレースにあまり出ないので、（レース数が絞られている分）疲労はないですし、走ってみて体がどう反応するかですね。</p>
<p>——第1ステージはどんな心構えで走りますか？</p>
<p><span class="red">新城</span>：天気予報を見る限り雨のようなので、そうなればリスクは負わずに走ります。雨が降ると街中はどうしても路面にオイルが浮いていたり、何かしら滑りやすい要素がいくつもあるので、直線はしっかり踏んで、コーナーはゆっくりといった走り方になるでしょうね。何より、このツールのために1年間過ごしてきて、待ちに待ったスタート。本当に楽しみです。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">春からほぼ同じメンバー　ツールはその集大成</p>
<p>——昨年はけがから立ち直ってのツールでしたが、今年は順調にこの日を迎えている印象です。そういう意味での心の余裕はいかがですか？</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343469/img_4417-2" rel="attachment wp-att-343504"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/IMG_4417-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343504"></a><span class="caption">記者会見後半にはバーレーン・メリダのフィリップ・モデュイ監督（右）も同席した　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p><span class="red">新城</span>：ツール・ド・フランスは、チームの中から選ばれた9人しか走れないレースですから、チームを代表して走ることのプレッシャーもないわけではないですし、同時にチームからのプレッシャーもあります。責任を負いながら走るレースではありますが、それも楽しみたいですね。</p>
<p>　また、新しいチームですから、よい成績も欲しいと思っています。今回は結果を出せるメンバーがそろっていますから、彼らと戦うのも楽しみです。今回のメンバーは、春からずっと同じようなレーススケジュールをこなしてきた選手たちなので、気負いなくレースを迎えられそうです。ただ、戦う気持ちだけは忘れずに、もちろん闘志は満々ですよ！</p>
<p>——そういう意味では、今回のメンバーで走ってきた集大成がツールになるというイメージでしょうか？</p>
<p><span class="red">新城</span>：もちろんそうなります。チームとして、グランツールで結果を残すことがシーズンの目標でもあります。ジロ・デ・イタリアが成功（ヴィンチェンツォ・ニーバリが総合3位）でしたから、次はツールですよね。今回はツール初出場の選手も多いので、彼らと走るのも楽しみです。</p>
<p>——具体的にチームから課されている役割はどのような内容でしょうか？</p>
<p><span class="red">新城</span>：基本的にはコルブレッリのスプリントアシストになります。今回のメンバーは、5人が山岳、4人が平坦要員という構成です。（スプリントに関しては）ソニー、グレガ・ボーレ、ボルト・ボジッチ（ともにスロベニア）、そして僕がスプリントステージで働きます。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343469/arashiro-mauduit014p" rel="attachment wp-att-343506"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ARASHIRO-MAUDUIT014p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343506"></a><span class="caption">フィリップ・モデュイ監督（右）とのツーショットで記者会見を締めくくった新城幸也。7度目のツール・ド・フランスがいよいよ始まる　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jul 2017 21:15:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トーマスが個人TTを制し初のマイヨジョーヌを獲得　大雨のレースで落車が続出</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343527</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　世界最大のサイクルロードレース「ツール・ド・フランス」が7月1日に開幕した。ドイツ・デュッセルドルフにて14kmの個人タイムトライアルで争われ、ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）が優勝した。総合2連覇中のクリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）は6位、地元ドイツの期待がかかったタイムトライアル世界王者のトニー・マルティン（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）は、ステージ4位だった。新城幸也（バーレーン・メリダ）は175位でフィニッシュしている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343528" rel="attachment wp-att-343528"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/THOMAS-Geraint022p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343528"></a><span class="caption">自身初のマイヨジョーヌに袖を通すゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">バルベルデが落車で初日リタイア</p>
<p>　1987年大会以来、30年ぶりにドイツ国内がグランデパールの地に選ばれた。当時は、まだ東西ドイツに分かれていた頃で、「ベルリンの壁」に囲われた西ベルリンでレースが開催されていた。今大会は、ドイツ西部の都市・デュッセルドルフで開幕。人口は約60万人で、在住する日本人は5000人と言われている。ヨーロッパでは、イギリス・ロンドン、フランス・パリに次いで3番目に日本人が多く住む街とのことだ。</p>
<p>　ライン川のほとりに設置された、14kmの平坦路を駆け抜けるコースレイアウトとなっている。テクニカルなコーナーが多い上に、大雨が降ったことで更に難易度が上がった。コーナーでのスリップを警戒して、ステージ優勝や総合タイムを重視していない選手たちの多くは慎重に走っていた。</p>

<p>　新城も、その1人だ。レース後のインタビューでは「コーナーは白線やマンホールを避けて、リスクを負わない走りをした」とコメント。新城の主な仕事は自身の総合成績ではなく、エースのソニー・コルブレッリ（イタリア）をアシストすることだからだ。トップから1分46秒遅れの175位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343564" rel="attachment wp-att-343564"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/1-6-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343564"></a><span class="caption">安全にステージを終えた新城幸也　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　一方、ステージ優勝や総合上位を狙う選手のなかで、コーナーで落車する選手が続出した。とりわけ、衝撃的だったのは、アレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）の落車だ。下り基調でスピードが乗っていたところに現れる、緩やかなコーナーで滑って転倒。勢いがついたまま、身体が鉄柵に激突してしまった。脚部に立ち上がることが出来ないほどのダメージを負ってしまったようで、リタイアとなった。総合優勝を狙うナイロ・キンタナ（コロンビア）にとって、極めて重要なアシストだっただけにリタイアの影響は計り知れない。</p>
<p>　同様のコーナーでヨン・イサギレ（スペイン、バーレーン・メリダ）も落車リタイア。他にも、ロットNL・ユンボのディラン・フルーネヴェーヘン（オランダ）とジョージ・ベネット（ニュージーランド）、ルーク・ダーブリッジ（オーストラリア、オリカ・スコット）、トニー・ガロパン（フランス、ロット・ソウダル）、リック・ツァベル（ドイツ、カチューシャ アルペシン）、パトリック・ベヴィン（ニュージーランド、キャノンデール・ドラパック）、スコット・スウェイツ（イギリス、ディメンションデータ）らも落車したものの、大事には至らず完走している。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">スカイ勢が好タイム　フルームは6位スタート</p>
<p>　最初に好タイムを記録したのは、元タイムトライアル世界チャンピオンのヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ、チーム スカイ）だった。16分11秒をマークして、暫定1位となった。</p>
<p>　次にこのタイムを上回ったのは、キリエンカのチームメイトであるトーマスだった。8.1km地点に設定された中間計測ポイントでは、キリエンカから3秒遅れだった。残り5.9kmの区間で凄まじい追い上げを見せ、キリエンカのタイムを7秒も更新。16分04秒で首位に立った。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343561" rel="attachment wp-att-343561"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/1-3-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343561"></a><span class="caption">ステージ優勝したゲラント・トーマスの走り　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343558" rel="attachment wp-att-343558"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/1-4-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343558"></a><span class="caption">ステージ2位とマイヨブランを獲得したシュテファン・キュング　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　そして、今ステージの大本命である地元ドイツ出身のマルティンがスタート。中間計測ではトーマスを4秒上回る、トップタイムを記録した。しかし、後半部でタイムを伸ばせず、トーマスから8秒遅れの16分12秒という結果に終わり、最終的にステージ4位となった。</p>
<p>　続いて、スイスチャンピオンジャージを着るシュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）も好走を見せた。中間計測をマルティンから1秒遅れで通過、最終的にトーマス5秒差と迫るステージ2位の結果を残した。23歳のキュングは、新人賞ジャージのマイヨブランも獲得している。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343560" rel="attachment wp-att-343560"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/1-5-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343560"></a><span class="caption">3連覇を目指すクリストファー・フルームは、ステージ6位と上々のスタート　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343559" rel="attachment wp-att-343559"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/1-2-286x429.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-343559"></a><span class="caption">アルベルト・コンタドールは54秒差の68位　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　総合勢は軒並みリスク回避のため、安全な走りをしていた。そのなかでツール3連覇を目指すフルームは攻めの走りを見せ、中間計測ではマルティンから9秒遅れ、最終的にトップから12秒遅れのステージ6位に入った。リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）やナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター チーム）ら総合争いのライバルたちに、早くも40秒程度のタイム差をつけることに成功している。</p>
<p>　というのも、フルームは同僚のミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド）が走る際に帯同するチームカーに同乗して、レース中にも下見をしていた。入念な下準備があったからこそ、チーム スカイはトップ10に4人を送り込む結果となったのだろう。</p>
<p>　第1ステージから波乱含みの幕開けとなった。翌第2ステージはデュッセルドルフをスタートし、ベルギー・リエージュにフィニッシュする203.5kmの平坦ステージだ。集団スプリント勝負となる展開が予想される。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第1ステージ結果</span><br>
1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	16分04秒<br>
2	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	+5秒<br>
3	ヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ、チーム スカイ）		+7秒<br>
4	トニー・マルティン（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）	+8秒<br>
5	マッテーオ・トレンティン（イタリア、クイックステップ・フロアーズ）	+10秒<br>
6	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+12秒<br>
7	ヨス・ファンエムデン（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+15秒<br>
8	ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム スカイ）<br>
9	マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップ・フロアーズ）	+16秒<br>
10	エドヴァルド・ボアッソンハーゲン（ノルウェー、ディメンションデータ）<br>
<br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br>
1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	16分04秒<br>
2	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	+5秒<br>
3	ヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ、チーム スカイ）		+7秒<br>
4	トニー・マルティン（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）	+8秒<br>
5	マッテーオ・トレンティン（イタリア、クイックステップ・フロアーズ）	+10秒<br>
6	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+12秒<br>
7	ヨス・ファンエムデン（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+15秒<br>
8	ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム スカイ）<br>
9	マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップ・フロアーズ）	+16秒<br>
10	エドヴァルド・ボアッソンハーゲン（ノルウェー、ディメンションデータ）<br>
49	リッチー・ポート（オーストラリア、BMCレーシングチーム）	+47秒<br>
53	ナイロ・キンタナ（コロンビア、モビスター）	+48秒<br>
63	ロマン・バルデ（フランス、アージェーデュゼール ラモンディアール）	+51秒<br>
66	ファビオ・アル（イタリア、アスタナ プロチーム）	+52秒<br>
68	アルベルト・コンタドール（スペイン、トレック・セガフレード）	+54秒<br>
70	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+54秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br>
1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	20 pts<br>
2	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	17 pts<br>
3	ヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ、チーム スカイ）		15 pts<br>
<br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br>
1	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	16分09秒<br>
2	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェーデュゼール ラモンディアール）	+20秒<br>
3	アレクセイ・ルツェンコ（カザフスタン、アスタナ プロチーム）	+24秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br>
1	チーム スカイ	48分31秒<br>
2	クイックステップ・フロアーズ	+37秒<br>
3	チーム・サンウェブ	+58秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #d00;">敢闘賞</span><br>
ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 06:00:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雨のTT会場に輝いた子供の笑顔　みんなを熱くさせた“ヒーロー”の走行直後のコメントも</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343537</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　2017年のツール・ド・フランスが開幕した7月1日、雨にけぶったドイツ・デュッセルドルフでは個人タイムトライアル（TT）が行われた。沿道には選手をひと目見ようと観客が連なり、声援と拍手で選手を讃えた。会場には小さな観客——子供たちも訪れ、笑顔の花を咲かせた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010128" rel="attachment wp-att-343553"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010128-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343553"></a><span class="caption">ツール・ド・フランスの毎スタート地点に出没する「ビラージュ」を訪れた子供たち　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p><span id="more-343537"></span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">子供たちが選手と同じコースを走行</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010019" rel="attachment wp-att-343543"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010019-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343543"></a><span class="caption">450人の中からレースを経て選抜された76人が「Petit Départ」に参加した　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<p>　個人TTを数時間後に控えた同日昼、子供たちが実際のコースを走行するイベント「Petit Départ」（プチ・デパール）が催された。走行距離はラスト1km地点“フラムルージュ”からフィニッシュラインまで。たった1kmという長さだが、この日のために6つの選考レースが行われてきたという。</p>
<p>　参加した子供たちは、デュッセルドルフが位置するノルトライン＝ヴェストファーレン州の450人から選抜された76人。当日は雨で路面状況がよくなかったため速度を抑えたまま集団で走行した。緊張からか、雨天時の走行だからか、あるいは思い切り走れない不満からか、この時子供たちの表情は硬いまま。家族が待ち受けるフィニッシュエリアへたどり着くと、次々と笑顔が輝いた。<br style="clear:both"></p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010028" rel="attachment wp-att-343544"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010028-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-343544"></a><span class="caption">真剣な表情で走る女の子たち　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010037" rel="attachment wp-att-343546"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010037-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-343546"></a><span class="caption">フィニッシュラインの観戦席には子供たちの家族がカメラを構えて待機　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010069" rel="attachment wp-att-343548"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010069-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343548"></a><span class="caption">「Petit Départ」を終えて選手と同じポディウムに立ち記念品のぬいぐるみをもらった子供たち　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p>　デュッセルドルフ近郊から参加をしたマックスくんとキムちゃんは、双子の12歳。マックスくんはクロスバイク、キムちゃんも街乗り仕様ながら変速ギアのあるスポーティーな愛車だ。走ってみた感想を尋ねると、マックスくんは「選手と同じ場所を走れるなんてすごい！」と感動の様子。キムちゃんは、「きょうは（走行距離が）短すぎた」とちょっと物足りなそうながらも、「両親も見に来ているの」と微笑んだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010075" rel="attachment wp-att-343549"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010075-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343549"></a><span class="caption">マックスくん（左）とキムちゃんは、双子。「選手と同じ場所を走れた！」と感動するマックスくんと、「距離が短すぎた」とキムちゃん　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>

<p class="clearfix sentence komidashi">ドイツ出身選手に注目　みんなのヒーロー　</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010132" rel="attachment wp-att-343551"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010132-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343551"></a><span class="caption">盛大な声援を浴びて笑顔を保ったまま試走から戻ってきたマークス・ブルグハート（ボーラ・ハンスグローエ）　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<p>　レース前には、選手らがコースを試走。待ちわびた沿道の観客からひときわ大きな歓声を受けていたのは、ロードのドイツチャンピオンジャージを着るマークス・ブルグハート（ボーラ・ハンスグローエ）だ。例え選手が分からなくとも、ヘルメットやサングラスで覆われて顔が判別できなくとも、ドイツ国旗のカラーがあしらわれたジャージを見れば一目瞭然。各所で盛大な拍手と掛け声を浴びたブルグハートは、チームバスへ戻る際も笑顔だった。<br style="clear:both"></p>
<p>　試走時は小雨、あるいは一時雨が上がっていた空模様も、レーススタート時間になると本降りに。カーブでスリップし、路面に打ち付けられるように落車をしたアレハンドロ・バルベルデ（スペイン、モビスター チーム）が救急車で搬送（すなわちリタイア）されるなど、濡れたコンディションは選手を悩ませた。</p>
<p>　この日の優勝候補であり、自国ドイツでのレースに期待を背負って出走したTT世界王者トニー・マルティン（カチューシャ・アルペシン）は、トップから8秒遅れの4着。フィニッシュ直後に報道陣に囲まれると、「とても消化不良。満足していない。ラジオツールで情報を聞き続けたけれど、うまくいかなかった」と、時折顔をしかめつつささやくような声で漏らした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010030" rel="attachment wp-att-343545"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010030-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343545"></a><span class="caption">雨に悩まされたTT世界王者トニー・マルティン（カチューシャ・アルペシン）。「消化不良」と肩を落とした　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p>　翻って10位につけたマルセル・キッテル（クイックステップフロアーズ）は、「TTのスペシャリストじゃないけれど、全てを出し切ることができた」と結果に満足そうだ。走行中については、「雨で出したいスピードを保つのは難しかった。沿道からの耳が痛いくらいの応援はチカラになった」と語った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010057" rel="attachment wp-att-343547"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010057-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343547"></a><span class="caption">マルセル・キッテル（クイックステップフロアーズ）は耳が痛いくらいの応援はチカラになった」と笑顔　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">沿道で元気いっぱい</p>
<p>　キッテルが「耳が痛いくらい」と表現した声援の主には、子供たちもいたかもしれない。</p>
<p>　「子供たちが来たいと言って…」と話した女性は、デュッセルドルフからおよそ400km離れたチューリンゲンから訪れた2人の姉妹のお母さん。5歳のロッレマーレットちゃんは、会場へ来れば選手らと一緒に走れると思っていたという。「わたしも同じくらいに速く走れるよ！ でもパンクしちゃったからタイヤを新しくしたの」とあどけなく教えてくれた。9歳のリフグレーテちゃんにも聞いてみると、「少しは速く走れるかな…」とお姉さんらしく遠慮気味。チームプレゼンテーションが行われた6月29日から同地に滞在しているというので、どんなことをしたのか尋ねると、「グライペルやカヴェンディッシュとも写真を撮ったんだ」と目を輝かせた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010008" rel="attachment wp-att-343541"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010008-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343541"></a><span class="caption">5歳のロッレマーレットちゃんは「わたしも選手と同じくらいに速く走れるよ！」と自信たっぷり。9歳のリフグレーテちゃんは選手たちと一緒に写真を撮ったことを嬉しそうに教えてくれた　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p>　お父さんに連れられてデュッセルドルフから来たフィンくん（9歳）は、初めてのツール・ド・フランス観戦をお父さんの肩車で楽しんだ。「いつもは友だちと道路をマウンテンバイクで走っているんだ」というフィンくんは、お父さんが「疲れてしまって」と肩から下ろすと駆け回って元気いっぱい。マルティンが中間計測地点を最速で通過したとのアナウンスが聞こえたその時、フィンくんはジャンプをして喜んでいた。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010009" rel="attachment wp-att-343542"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010009-127x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-343542"></a><span class="caption">お父さんの肩車で観戦を楽しんだフィンくん。お土産もいっぱいもらったよ　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343537/p7010001" rel="attachment wp-att-343540"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7010001-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-343540"></a><span class="caption">雨の中ゴールしたヤコブ・フルサング（アスタナ）。沿道からは拍手が鳴り止まなかった　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<div class="profileRed">
	<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/02/aki2017.jpg" title="シュルテ柄沢亜希" alt="シュルテ柄沢亜希"><span class="bold">シュルテ柄沢 亜希（しゅるて・からさわ・あき）</span>
<p>1982年生まれ、ドイツ在住。東京を拠点に4年間記者生活を送った後、フリーランスへ。書くこと、レポートすることが生きがい。執筆ジャンルは自転車・アウトドアアクティビティ、スポーツ、旅、食、アート、ライフスタイルなど文化全般。幼少期の5年間をドイツ・ハンブルクで過ごしたことがアイデンティティのベースにある。ブログ「<a href="https://doitsunonihonjin.tumblr.com/" target="_blank">ドイツのにほんじん</a>」ほか、多媒体にて執筆中。
</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 08:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也は「ゆっくりと慎重に」初日175位　チームはエースを失う苦難のスタート</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343600</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自身7度目のツール・ド・フランス開幕を迎えた新城幸也（バーレーン・メリダ）は7月1日、ドイツ・デュッセルドルフでの第1ステージ、14kmの個人タイムトライアル（TT）に臨んだ。チームは初日で総合エースをリタイアで失う、苦難のスタートとなった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343600/yuki1-1" rel="attachment wp-att-343602"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/yuki1-1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343602"></a><span class="caption">スタートに向け集中する新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure>
</div>
<p>　スタート前から雨が降り続き、ほぼ平坦ながらコーナーの多く、滑りやすい路面によりテクニカルで難しいレースになった。新城は、不運にも一番雨脚が強まった時間にスタートとなり、トップから1分46秒遅れの175位で初日を終えた。</p>

<p>　レース後の新城は、「自分としては待ちに待ったツールが開幕、やはりツールは格別だ。沿道の応援が桁違い。日本の国旗もたくさん見えた！　コースはかなりスリッピーたったので、ゆっくりと慎重に、直線は良いテンポで走り切れた。明日からが本番！」とこの日の走りを振り返った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343600/yuki1-2-2" rel="attachment wp-att-343603"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/yuki1-2-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343603"></a><span class="caption">雨で濡れたスタート台でスリップしてしまい、思わず苦笑いでスタートする新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA</span></figure>
</div>
<p>　一方でチームには初日から暗雲が立ち込めた。チームは今回のツールで総合上位を狙う、エースのヨン・イサギレ（スペイン）が、濡れた路面に車輪をとられ転倒、そのままリタイアとなってしまったのだ。新城は次のように語る。</p>
<p>　「今日はチームにとって最悪なスタートとなってしまった。でも、ツールは始まっている。自分たちは止まることはできない。エースを失ったチームでも、勝ちをあきらめたわけではない。みんなで力を合わせて勝利を目指してシャンゼリゼまで進み続ける！」</p>
<p>　チーム内ではスプリントのエース、ソニー・コルブレッリ（イタリア）が最上位となる23位（トップから32秒遅れ）に入っている。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/342877" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2017</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 10:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>華やかさと暗い過去が同居したツール開幕　栄光を取り戻す日々のはじまり</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343574</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　7月1日に開幕した第104回ツール・ド・フランス。サイクルロードレース界最高峰の舞台に臨む198選手が、開幕地ドイツ・デュッセルドルフのスタートラインから出発。3週間の長い旅路へと出た。これから日々、感動と驚きのドラマが繰り広げられる。日頃国内外のサイクルロードレース取材や執筆をライフワークとする筆者の眼に、「ツール・ド・フランス2017」がどう映っているのか、現地からレポートしていきたい。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343576" rel="attachment wp-att-343576"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/20170701TDF0012-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343576"></a><span class="caption">地元出身の音楽グループ・クラフトワークの名曲「ツール・ド・フランス」のジャケットデザインの前を選手が走る。レース後、このステージでクラフトワークがライブを行った　© ASO/Bruno BADE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">雨で始まったツール2017</p>
<p>　明け方から降り続いた雨は、昼頃に一度止んだものの、第1走者の出発が控えた現地時間午後3時頃に再び強くなった。2017年のツールは雨の開幕となった。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343578" rel="attachment wp-att-343578"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/THOMAS-Geraint211pp-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343578"></a><span class="caption">降りしきる雨の中での個人タイムトライアルはゲラント・トーマスが勝利　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　雨の個人タイムトライアルともなれば、濡れた路面にタイヤをとられての落車に注意しなければならない。また、有力選手たちは天気予報をもとに、出発時間を慎重に選ぶ必要にも迫られる。クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）だけは、前回覇者として最終走者となることが決まっていたが、それ以外の197選手はチーム内での出走順を自由に選択できた。</p>
<p>　それでも、多くの有力選手がチーム内最終、または後半出走を選択。前半出走を選んだ有力どころは、ラファウ・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）、ティボー・ピノ（フランス、エフデジ）、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）くらい。</p>
<p>　降り続いた雨の中での14km個人タイムトライアルは、全体の154番目でスタートしたゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）が優勝。イギリスが誇るTTスペシャリストは、絶対エースのクリストファー・フルーム（イギリス）のアシストを前に、しばしマイヨジョーヌを着用する栄誉にあずかった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">人がまばらな沿道にツールらしさは見られず</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343581" rel="attachment wp-att-343581"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/IMG_4278-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343581"></a><span class="caption">デュッセルドルフ市内南部の光景。その雰囲気からツールらしさは感じられない　Photo: Syunsuke FUKUMITSU</span></figure>
<p>　筆者がデュッセルドルフ入りして感じたのは、ツール開催の歓迎ムードは市内の一部に限られていることだった。6月29日のチームプレゼンテーション、第1ステージのコースに組み込まれた旧市街地・アルシュタットにそれが集約された印象で、ひとたびその場を離れてみると、“ツール感”というものが皆無に等しいのだ。</p>
<p>　アルシュタットはライン川沿いに位置し、さまざまなジャンルのブティックや飲食店、さらには市庁舎もあり、ツール開幕の熱気を「一点集中」させることは、経済面で効率的なのは容易に想像がつく。経済・工業ともにドイツ国内で群を抜いて発展している都市だけに、街全体で盛り上がりすぎて都市機能を麻痺させるわけにもいかない。</p>
<p>　また、同じ街の中で盛り上がりに差があるのは、メリハリをきっちりさせるドイツ人の国民性も関係しているのではないか、との話も耳にした。</p>
<p>　一方で、コース脇で選手たちの走りを見守る観客は、場所によってはまばらで、どこかツールらしさに欠けていたことは否めない。雨も関係していたのかもしれないが、どうやらそればかりではなかったようだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343580" rel="attachment wp-att-343580"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/20170701TDF0011-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343580"></a><span class="caption">選手の走りを見届ける沿道の人々。場所によってはその数はまばらだった　© ASO/Bruno BADE</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">国民感情に配慮しウルリッヒは招待されず</p>
<p>　かつて、ヤン・ウルリッヒが1997年にツールを制したのを機に、ドイツはサイクルロードレースフィーバーに沸いた。彼が所属したチーム テレコム（後のTモバイル、チーム HTC・ハイロードなど）には多くの実力者がそろい、プロトン屈指のビッグチームでもあった。</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343583" rel="attachment wp-att-343583"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ULLRICH-Jan010-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343583"></a><span class="caption">ドイツにロードレースフィーバーをもたらしたのはヤン・ウルリッヒの活躍だった。しかし、ドーピングスキャンダルによってその熱は急激に冷めていった　Photo: Yuzuru SUNADA / Slide</span></figure>
<p>　しかし、その栄華は長くは続かなかった。次々と明らかになるドーピングスキャンダルに、ウルリッヒ自身の薬物使用告白が追い討ちをかけた。ロードレース熱は冷め、チームスポンサーを務めたドイツ企業は次々と撤退、さらにはドイツ国内でのツール放映も打ち切られた。</p>
<p>　その後、アンドレ・グライペル（ロット・ソウダル）やマルセル・キッテル（クイックステップフロアーズ）、ジョン・デゲンコルブ（トレック・セガフレード）といったスプリンターや、個人TT世界王者に君臨するトニー・マルティン（チーム カチューシャ・アルペシン）らが台頭。再び国内でロードレースへの関心が高まりを見せ、彼らの強い働きかけもあり、ツール放映は再開された。</p>
<p>　そして、30年ぶりにドイツに“帰還”したツール。そのシナリオだけ見れば、同国自転車界は“復活”したようにも思える。</p>
<p>　だが、その場にウルリッヒの姿はない。キッテルは「彼は罪を償っている。もう一度チャンスを与えるべきだ」と訴え、自転車関係者やメディアもそれに賛同した。それでもウルリッヒはツールに戻ってくることはなかった。「国民感情」がその理由だという。</p>
<p>　ドイツ国民のドーピングへの怒りはいまだ収まっていないのだ。「もう一度チャンスを与えるべき」という現場の声と、それを許すべきではないとする国民の意識は、ここへきて乖離していることが浮き彫りとなった。</p>
<p>　そして、人がまばらなコース脇。ドイツ自転車界がドーピング禍によって失ったものを取り戻すには、もう少し時間を必要とするようだ。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ロードレース熱の高まりはこの後の活躍次第</p>
<p>　だからこそ、第1ステージはドイツ人ライダーが何としてでも勝利しなければならなかった…というのはいささか強引ではあるが、いまをときめく選手たちがドイツ自転車界の未来へのストーリーを急展開させる可能性は大いにあった。大会総合ディレクターのクリスティアン・プリュドム氏も、開幕前に名指しでマルティンへの期待を口にしていた。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343585" rel="attachment wp-att-343585"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/20170701TDF1017-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343585"></a><span class="caption">期待されたトニー・マルティンは4位。それでも、マイヨアルカンシエルの疾走は人々に大きなインパクトを与えたはずだ　© ASO/Alex BROADWAY</span></figure>
<p>　そのマルティンは4位と、地元勝利とはならなかった。それでも、世界王者の証であるマイヨアルカンシエルでデュッセルドルフの市街地を疾走した姿はきっと、人々に強いインパクトを与えたに違いない。</p>
<p>　大会は始まったばかり。残るステージでの活躍次第で、ドイツのロードレース熱はきっとさらなる高まりへとつながっていくことだろう。</p>
<p>　レース後、劇的に回復した空模様。それはまるで、ツールの開幕がドイツ自転車界に漂っていたモヤモヤを断ち切ったことを意味していたかのようだった。栄光を取り戻す日々に、明るい光が射していることは確かだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343587" rel="attachment wp-att-343587"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/20170701TDF8002-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343587"></a><span class="caption">たくさんのフラッグを髪に挿して応援する少女。ドイツに再びロードレース熱が戻ってくる日は近い　© ASO/Pauline BALLET</span></figure>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 12:00:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工具が壊れる意外な理由　ソケットの口径と四角側のサイズのバランス</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343251</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　どうもすっきりしない天気が続いています。この時期に雨が降らないとそれはそれで何かと問題ですので仕方がないのですが、サイクリストの皆様にとってはストレスがたまる時期かもしれませんね。また最近の自転車はカーボンなど、昔に比べてずいぶんとサビとは無縁の素材が多く使われるようになりましたが、そうは言っても金属部品はたくさんありますし、金属にサビはつきものです。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">サビなくても存在する強度の限界</p>
<p>　雨に降られた時は水気を取ることや、ケミカルなどでのケアは大切です。工具にとってもこの時期はあまりいい時期とは言えません。濡れた自転車を整備した後などは、そのままにせず、自転車はもちろん、きちっと工具も拭いてあげて下さい。水気はサビにつながるやっかいなものです。油断をすると、次に使おうとしたら工具がサビていた、なんて事にならないように気を付けて下さいね。</p>
<p>　さて、金属部品にとってサビは大敵ですが、それがなければ非常に硬くて強いものだと皆さんは思われるでしょう。特に工具に使われているような特殊鋼と言われるようなものは、簡単には壊れないと思われがちですが、金属もある程度の力を加えると当然の事ながら壊れてしまいます。今日はそんな工具の強さの限界について説明したいと思います。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343251/ktc118_2" rel="attachment wp-att-343450"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ktc118_2-600x205.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343450"></a><span class="caption">口径と差込角　©KTC</span></figure>
</div>
<p>　例えばラチェットやスピンナハンドルなど、ソケットなどと組み合わせて使う工具には注意が必要です。と言うのも、ラチェットやスピンナハンドルの場合、ソケットなどの後ろに差し込む四角側は一定の大きさなのに対し、ソケットの口径はボルトに応じて大きくなります。当然のことながら、口径側が大きくなればなるほど、その強さは増していき、ある一定のサイズを超えると四角側より口径側が強くなってしまいます。つまり口径側の強さはもっても、差し込み角である四角側が負けてしまう、つまり、破壊してしまう場合が出てくるのです。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">六角に合わせて四角もサイズアップ</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343251/ktc118_3" rel="attachment wp-att-343451"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ktc118_3-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343451"></a><span class="caption">四角と六角どちらが強い？　©KTC</span></figure>
<p>　四角側の大きさは6.3、9.5、12.7などがありますが、それぞれに六角側に負けてしまうサイズがあり、そのサイズを超えると注意が必要になります。例えば、サイクリストの皆さんがよくお使いになる9.5mm角の場合、製品により多少異なりますが、17mm以上のソケットになると口径側の方が強く設定されていて四角側が負けて差し込んだ四角（ドライブ角と言います）がねじ切れる可能性があります。</p>
<p>　もちろん、通常の締め付けトルクで締める程度で四角側がねじ切れる事はありませんが、サビついたりして固く締まったボルトを緩める際など、大きなトルクが必要な場合は注意が必要となるのです。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343251/ktc118_1" rel="attachment wp-att-343449"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ktc118_1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343449"></a><span class="caption">KTCのスピンナハンドル「BS3E」　©KTC</span></figure>
<p>　自転車の整備においてそうした大きなサイズをラチェットやスピンナハンドルで緩める事は少ないと思いますが、もしそうした場面に出くわした場合はワンサイズ上の工具、この場合12.7mm角の工具を使うようにして下さい。因みに一つ下のサイズ6.3mm角の場合は六角の二面幅12mmあたりが境界線となります。</p>
<p>　金属も強く見えますが、必ず限界があります。M5程度のボルト（ボルト径5mm）なら簡単にねじ切れますし、そうした経験をお持ちの方も少なくないと思います。たとえ熱処理をされた特殊鋼を使った工具でも必ず限界がある事を覚えておいて下さい。</p>
<div class="textblockRed">
<p class="textblockTitle">Cyclistロゴ入りエプロン付き「デジラチェ工具セット」販売中</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/221476/cyclist_ktc01-2" rel="attachment wp-att-222866"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2015/12/cyclist_ktc01-286x190.jpg" alt="Cyclist × KTC オリジナルデジラチェ工具セット　Photo: SANKEI netShop" class="size-post_pic_4 wp-image-222866"></a><span class="caption">Cyclist × KTC オリジナルデジラチェ工具セット　Photo: SANKEI netShop</span></figure>
<p>　CyclistとKTCとのコラボレーションによる自転車メンテナンス向け「<a href="http://cyclist.sanspo.com/214372" target="_blank">オリジナルデジラチェ工具セット</a>」が好評です！</p>
<p>　デジタル式トルクレンチに、収納用ブローケースや、自転車整備に活躍する5つの付替え用ビットソケット、ソケットホルダー、さらにCyclistとKTCのロゴが入ったオリジナルショートエプロンが付属している、他では手に入らないセットとなっています。（価格は税込4万3869円）<br>
（産経デジタル）</p>
<p><a href="http://sankeishop.jp/ITEM/ns150492-0000-000000/" target="_blank"><span class="bold">→「オリジナルデジラチェ工具セット」商品販売ページ（産経netShop）</span></a>
</p>
</div>
<div class="profileBlue">
<span class="bold">重田和麻（しげた・かずま）</span>
<p><a href="http://ktc.jp/" target="_blank">KTC（京都機械工具）</a>入社後、同社の最高級ツール「nepros」（ネプロス）の立ち上げに携わった後、販売から企画、商品開発とさまざまな立場で同商品と歩みを共にしてきた。スポーツ自転車は初心者だが、工具についてはプロフェッショナル。これまでの経験を生かして、色々な角度からサイクリストに役立つ工具の情報を提供する。</p>
</div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://ktc.jp/" target="_blank">「KTC」ウェブサイト</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 15:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の暑さは自転車の天敵　ティラロンゴ選手に聞いたエネルギー消耗や日焼け対策</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343437</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　梅雨空が続く日本ですが、南から梅雨明けのお便りが届き始めました。そろそろ夏本番です。梅雨のないヨーロッパはすでに真夏で、今年は猛暑が予想されています。ツール・ド・フランスに参加する選手たちにとっても暑さは超えなければならない酷な試練です。</p>
<p>　運よくヨーロッパの夏はそれほど湿度が高くない。一方、日本は高温多湿の気候。家から一歩を踏み出すと、汗が吹き出ます。条件が少し違いますが、日本の気候に近いシチリア出身のパオロ・ティラロンゴ選手（アスタナ プロチーム）に、スポーツをしながら快適に夏を乗り越えるための質問を投げてみました。休暇中で、快く答えてくれました。嬉しい限りです。誰でもわかる簡単なポイントを6つ教えてくれました。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343446" rel="attachment wp-att-343446"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/italiano95_3-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343446"></a><span class="caption">シチリア出身の大ベテラン、パオロ・ティラロンゴ選手　＝ジロ・ディタリア第4ステージ、2017年5月9日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">1.体を暑さに慣れさせる</p>
<p>　プロ選手にとっても暑さは大の天敵です。寒い場所からいきなり熱い場所でレースをすると、体を冷やそうとするメカニズムが一生懸命に汗を出そうとするので、とてつもなくエネルギーを消耗し、パフォーマンスがぐんと落ちます。これを避けるため、プロ選手は常に体を暑さに慣れさせます。サウナはかなり有効的な手段です。</p>
<p>　エアコンの効いた環境で仕事をする人の場合、仕事が終わった後に外で歩くか、まだ涼しい早朝・夕方の時間帯に軽くトレーニングをすればいいです。体が自然に暑さに慣れるはずです。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">2.ボトルの中身を凍らす</p>
<p>　レース中はスタッフから冷たいドリンクが入ったボトルが渡されますが、一人で練習をする場合、ボトルは必ず二つ持っていきます。一つの中身を半分凍らせ、もう一本は4分の3を凍らせます。そして家を出るときに水を足します。なるべく冷たいドリンクを飲みたいからです。のどが渇く前に必ず一口を飲んでください。一気に冷たい飲み物を飲むと、お腹を下す場合もあります。練習中に氷の売っている場所さえ押さえれば、氷をボトルに足せば快適に走れます。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">3.日焼けから肌を守る</p>
<p>　激しい日焼けからも身を守る必要があります。日焼けをすると、焼いた皮膚から大量の水が蒸発します。レース前は、マッサーが背中にまで日焼けクリームをよく塗ってくれます。私は色黒ですので、spf30で十分ですが、肌の白い人はspf50が好ましい。特に首は入念に塗ってください。スキンヘッドの人は頭のてっぺんまで塗る必要がありますし、通気性の高いヘッドカバーを利用するとベスト。太陽光によって唇も荒れるので敏感な人は、リップクリームも使ってください。口回りも意外と乾燥します。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">4.水で体を冷やす
</p>
<p>　気温が高くなってきたら、体を濡らしてください。水を飲み切ってから、一つのボトルを、体を冷やすために使ってください。体を濡らすと、水が蒸発している間、体が涼しさを感じます。個人差があると思いますが、私の場合は、首、手首、股間、足を濡らします。カーボンソールのシューズは意外と熱くなります。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343444" rel="attachment wp-att-343444"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/italiano95_4-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343444"></a><span class="caption">ボトルの水で体を冷やすヴィンチェンツォ・ニバリ選手　＝ツール・ド・フランス第13ステージ、2014年7月18日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">5.やりすぎないこと</p>
<p>　本当に暑い日は、トレーニングの負荷を減らしたほうがいいと思います。気分的に楽になります。涼しい時期と暑い時期はパフォーマンスが違うので、当然データが違ってきます。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">6.エネルギーと水分補給</p>
<p>　体が常に体温を下げようとするため、多くのエネルギーを使います。そして熱くなるにつれて食欲も減ります。そのため、ハンガーノックになる危険性があり、あの独特な眠気が襲います。私たちも無縁ではありません。私はシチリア出身ですので、エネルギー補給に潰したバナナ入りのパニーニやドライフルーツ、ドライイチジク、アーモンドペースト入りのスイーツなどを好んで食べます。なるべく自然の糖分を取り入れ、胃に過度の負担をかけないようにするためです。</p>
<p>　アマチュアレーサーの場合、休憩が取れますので、エイドステーションで提供されているものを好きなように食べてください。消化しにくいチーズやチョコレート、タンパク質を避けてください。トレーニングが終わったら、素早く水分とミネラルを補給してください。スイカやブドウなどのフルーツはかなり有効です。そしてタンパク質も補ってください。タンパク質は壊れた細胞を修理するだけでなく、水を細胞に運んでくれます。一石二鳥です。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343445" rel="attachment wp-att-343445"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/italiano95_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343445"></a><span class="caption">補給食を加えながら下るパオロ・ティラロンゴ選手　＝ジロ・ディタリア第11ステージ、2017年5月17日　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　冷たいビールも確かにおいしいですが、アルコールは脱水を起こすので逆効果です。それはディナーまで待ってください。</p>
<p>　あ！最後ですが一つ重要なアドバイスをします。トレーニング後、絶対に体重をはからないでください。やせた気になりますが、ほとんど失った水です。すぐに戻りますよ（笑）。</p>
<div class="profileRed">
<span class="bold">パオロ・ティラロンゴ</span>
<p>1977年生まれ（40歳）。2000年に、ファビアン・カンチェッラーラ、フィリッポ・ポッツァート、アレッサンドロ・ペタッキらが所属したチーム ファッサ・ボルトロにてプロデビュー。2010年にランプレからアスタナに移籍し、アルベルト・コンタドールのアシストとして活躍。現在も親交が続く。2011年、2012年、2015年にジロ・ディタリアでステージ優勝を飾る。コンタドールがアスタナを出てからは、ヴィンチェンツォ・ニバリとファビオ・アルのアシストを務めてきた。今シーズン限りで現役を引退する。</p>
</div>
<div class="profileBlue">
<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2013/05/prof_marco3.jpg" title="マルコ・ファヴァロ" alt="マルコ・ファヴァロ"><span class="bold">Marco FAVARO（マルコ・ファヴァロ）</span>
<p>東京都在住のサイクリスト。イタリア外務省のサポートの下、イタリアの言語や文化を世界に普及するダンテ・アリギエーリ協会や一般社団法人国際自転車交流協会の理事を務め、サイクルウエアブランド「カペルミュール」のモデルや、欧州プロチームの来日時は通訳も行う。日本国内でのサイクリングイベントも企画している。ウェブサイト「<a target="_blank" href="http://ciclistaingiappone.jp">チクリスタインジャッポーネ</a>」</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 18:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】ツール・ド・フランス2017第1ステージ　優勝のトーマス「特別な気分」</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343654</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ドイツ・デュッセルドルフで7月1日に開幕した第104回ツール・ド・フランスは、第1ステージとして14kmの個人タイムトライアル（TT）が行われ、ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）がステージ優勝して、黄色いリーダージャージ「マイヨジョーヌ」に自身初めて袖を通しました。レース後のトーマスのインタビュー動画をお届けします。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/343527" target="_blank">【レース詳報】トーマスが個人TTを制し初のマイヨジョーヌを獲得</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/342877" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2017</a></div>
<p><script src="http://player.performgroup.com/eplayer.js#6cc9435430d7ed8f830a74fcc4.3mcsselb495w1azoklti7ryrs" async></script></p>
<p>（本編動画の前にCMが流れる場合があります）</p>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 19:00:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入部正太朗が逃げ集団のスプリントを制し今季初勝利　西日本ロードクラシックDay-2</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343661</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　日本最高峰のロードレースシリーズ、Jプロツアー第8戦「西日本ロードクラシックDay-2」が7月2日、広島県三原市の中央森林公園で開催され、序盤で形成されたエスケープが逃げ切り、メンバー内の争いを入部正太朗（シマノレーシング）が制して優勝を飾った。ポイントランキング首位はホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）が堅持し、ピュアホワイトジャージは大前翔（東京ヴェントス）が手にした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343663" rel="attachment wp-att-343663"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d21-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343663"></a><span class="caption">後続を振り切り今季初勝利を飾った入部正太朗（シマノレーシング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">オープニングラップは広島・西川が抜け出す</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343675" rel="attachment wp-att-343675"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d34-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343675"></a><span class="caption">1周目に逃げを決め、地元の完成に応えた西川昌宏（ヴィクトワール広島）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　2日目の開催となった西日本ロードクラシックはこの日、Jプロツアー最高のレースレーティング「AAAA」に位置付けられた。AAAAは東日本ロードクラシックと、経済産業大臣旗ロードチャンピオンシップの計3レースしかない。会場は前日と同じ中央森林公園だが、1周12.3kmのコースを12周する計147.6kmとDay-1と比べて倍の距離。高温多湿の厳しいコンディションのなか、107人がスタートラインへと並んだ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343673" rel="attachment wp-att-343673"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d31-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343673"></a><span class="caption">築いたリードをさらに開きにかかる逃げグループの12人　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　1周目から果敢に飛び出したのは地元広島の西川昌宏（ヴィクトワール広島）。「集団が緩んだ隙に飛び出した」と語った西川は、3連トンネルの下からペースを上げてリードを築き、2周目に入るホームストレートを単独で通過し、駆け付けた地元の応援団を沸かせた。西川が吸収された後、アタックが散発するも大きな動きとなることはなく、落ち着いたペースで集団は距離を重ねる。</p>

<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343672" rel="attachment wp-att-343672"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d30-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343672"></a><span class="caption">序盤にできた12人の逃げグループを追うメイン集団　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　決定的な動きは3周目に起きた。コース上で最も長い上りの“3段坂”でペースが上がった集団から12人が飛び出し、“展望台”の上りを越えて逃げグループを形成。メンバーは入部と大前のほか、馬渡伸弥、飯野智行ら宇都宮ブリッツェン勢、吉岡直哉、岸崇仁の那須ブラーゼン勢、中西健児（キナンサイクリングチーム）、田窪賢次（マトリックスパワータグ）ら。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">4分差で逃げ切りが濃厚に</p>
<p>　逃げのメンバーは利害が一致し、スムーズなローテーションで進行。後続のメイングループと1分の差を瞬く間につけ、協調してレースを進めた。一方のメイン集団では、田窪を逃げに送り込みつつも、マトリックスパワータグがコントロール。佐野淳哉が先頭を引き、土井雪広も番手につけて様子をうかがう。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343668" rel="attachment wp-att-343668"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d26-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343668"></a><span class="caption">メイン集団は土井雪広（マトリックスパワータグ）が中心にコントロールを行うも逃げ集団との差はなかなか縮まらない　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　逃げとメイン集団との差は開き続け、レース距離を半分消化したところで4分ほどのタイムギャプとなった。途中、全日本選手権で3位に入った好調の木村圭佑（シマノレーシング）が追走を仕掛け、後続から秋山悟郎（アクアタマ ユーロワークス）、また、チームで有望視される谷順成（ヴィクトワール広島）が続き合流。前方の逃げグループを追った。</p>
<p>　4分を超えるタイムギャップを許したメイン集団だったが、前日2位の山本元喜（キナンサイクリングチーム）や優勝したトリビオを中心に活性化。ペースアップしたメンバーで、逃げを追走していた選手を吸収し、先頭を走る12人をさらに追いかけた。しかし、メイン集団に人数を残すシマノがこれを嫌う。逃げグループに入る入部はスプリントがあり、勝機を得ているためだ。土井らがコントロールを継続し、メイン集団は人数を減らしながら逃げグループを追う。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343670" rel="attachment wp-att-343670"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d28-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343670"></a><span class="caption">先頭から4分の差が開いたメイン集団から追走が出るも、後半のペースアップにより吸収　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343667" rel="attachment wp-att-343667"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d25-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343667"></a><span class="caption">中盤、活性化し逃げグループを追うメイン集団　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　ジリジリとタイム差を詰めるも、拮抗したラップタイムで推移した逃げグループとメイン集団だったが、残り2周を切るとタイム差が開き始めた。4分のタイムギャップが再び築かれ、逃げ切りが濃厚となってくると馬渡、入部、吉岡の3人がアタックし、最終ラップを迎えた。割れた逃げグループの後方では中村龍太郎（イナーメ信濃山形）が追走し、ファイナルラップに突入した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343671" rel="attachment wp-att-343671"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d29-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343671"></a><span class="caption">協調体制をとり逃げ続ける先頭集団　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p>　再び1つとなった先頭グループは、3連トンネルを通過。アタックがかかると吉岡、早川朋宏（愛三工業レーシングチーム）、入部、馬渡、中西の5人が残り、中西がスパートをかけてフィニッシュを目指した。最終コーナーにさしかかると、入部が中西を捕えカウンターアタックを仕掛けると、吉岡や後続も続いた。先頭を突き進む入部に対し、集団に一度戻った吉岡が踏み直し、ゴールラインまでに捕えようと伸びをみせるも、差を詰め切ることはできず、入部が今季初勝利を飾った。2位は拳を叩き、悔しがりながらゴールする吉岡が入り、3位にはことし宇都宮ブリッツェンに加入した馬渡が自身初の表彰台を獲得した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343665" rel="attachment wp-att-343665"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d23-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343665"></a><span class="caption">Jプロツアー表彰。左から2位の吉岡直哉（那須ブラーゼン）、優勝した入部正太朗（シマノレーシング）、3位の馬渡伸弥（宇都宮ブリッツェン）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343664" rel="attachment wp-att-343664"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d22-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343664"></a><span class="caption">ピュアホワイトジャージを手にした大前翔（東京ヴェントス）とルビーレッドジャージを守ったホセビセンテ・トリビオ（スペイン、マトリックスパワータグ）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　シマノレーシングの野寺秀徳監督は「通常は向かい風でロングスパートは難しいが、入部は元々（トラック競技の）ポイントレーサー。厳しい展開でもしっかりとスプリントができる脚質です。シマノに加入しロード選手としての身体ができつつありますね」と評価した。</p>
<p>　AAAAとレーティングの高いレースだったが、個人ポイントランキングトップは変わらずにトリビオが守った。ピュアホワイトジャージはこの日9位に入った大前の手に渡った。第9戦は福島県石川町で7月16日、「JBCF石川ロードレース」が開催される。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343666" rel="attachment wp-att-343666"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d24-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343666"></a><span class="caption">伸びを見せるも優勝した入部には届かなかった吉岡直哉（那須ブラーゼン）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343676" rel="attachment wp-att-343676"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/d35-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343676"></a><span class="caption">キャプテンとして結果を残した入部正太朗（シマノレーシング）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence">
<span class="small"><span class="bold">西日本ロードクラシックDay-2（リザルト）</span><br>
1 入部正太朗（シマノレーシング）<br>
2 吉岡直哉（那須ブラーゼン）<br>
3 馬渡伸弥（宇都宮ブリッツェン）<br>
4 早川朋宏（愛三工業レーシングチーム）<br>
5 中村龍太郎（イナーメ信濃山形）<br>
6 中西健児（キナンサイクリングチーム）<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 20:15:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全日本BMX選手権、長迫吉拓が2年ぶり男子エリート制覇　女子エリートは瀬古遥加</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343689</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　BMXの全日本チャンピオンを決める全日本BMX選手権大会が7月1日と2日、静岡県伊豆市の日本サイクルスポーツセンターBMXトラックで開催され、男子エリートクラスでは、リオデジャネイロオリンピック代表の長迫吉拓（MX International／岡山県）が2年ぶりの優勝を果たした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343690" rel="attachment wp-att-343690"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/em_01-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343690"></a><span class="caption">エリート男子決勝、＃993長迫吉拓が優勝　Photo: 日本自転車競技連盟BMX小委員会</span></figure>
</div>
<p>　女子エリートは瀬古遥加（IRC TIRE／三重県）が優勝。ジュニアは男子が中井飛馬（DAYLIGHT CYCLES／新潟県）、女子は畠山紗英（白鳳女子高等学校／神奈川県）が優勝した。</p>
<div class="photoPart180Borders">
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343692" rel="attachment wp-att-343692"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/ew_01-191x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-343692"></a><span class="caption">エリート女子表彰式　Photo: 日本自転車競技連盟BMX小委員会</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343693" rel="attachment wp-att-343693"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/jm_01-191x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-343693"></a><span class="caption">ジュニア男子決勝、＃27中井飛馬が優勝　Photo: 日本自転車競技連盟BMX小委員会</span></figure>
<figure class="p180"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343695" rel="attachment wp-att-343695"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/jw_01-191x286.jpg" alt="" class="size-post_pic_6 wp-image-343695"></a><span class="caption">ジュニア女子優勝の畠山紗英　Photo: 日本自転車競技連盟BMX小委員会</span></figure>
</div>

<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">エリート男子</span><br>
1	長迫吉拓（MX International／岡山県）<br>
2	松下巽（早稲田大学大学院／神奈川県）<br>
3	山口大地（早稲田大学／新潟県）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ジュニア男子</span><br>
1	中井飛馬（DAYLIGHT CYCLES／新潟県）<br>
2	島田遼（GAN TRIGGER／広島県）<br>
3	池上泰地（KUWAHARA BIKE WORKS／大阪府）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">エリート女子</span><br>
1	瀬古遥加（IRC TIRE／三重県）<br>
2	飯端美樹（SE Racing／大阪府）<br>
3	朝比奈綾香（大阪府）<br>
</span>
</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">ジュニア女子</span><br>
1	畠山紗英（白鵬女子高等学校／神奈川県）<br>
2	永禮美瑠（KUWAHARA BIKE WORKS／愛知県）<br>
3	丹野夏波（白鵬女子高等学校／神奈川県）<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 22:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「RITEWAY SHEPHERD」 サイズごとに最適なホイール径を採用した、クロスバイクの意欲作</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343017</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ライトウェイプロダクツジャパンが手掛けるスポーツバイクのオリジナルブランド「RITEWAY」（ライトウェイ）。2003年より展開されているこのブランドは、生活のなかに溶け込み、多くの人がスポーツバイクを楽しめるような、スポーバイクツ文化定着への懸け橋となるようなシティ向けの“ライフスタイルバイク”を提案している。今回試乗したのは、フレームサイズごとに異なるホイール径を採用する、新しくなった「シェファード」だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343030" rel="attachment wp-att-343030"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_9873-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343030"></a><span class="caption">「RITEWAY　SHEPHERD」（ライトウェイ　シェファード）　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p><span style="font-weight: bold">RITEWAY　SHEPHERD（ライトウェイ　シェファード）</span><br>
価格：55,800円（完成車、税抜）<br>
サイズ：460（24インチ）、510（26インチ）、570（700C）<br>
カラー：マットネイビー、マットダークオリーブ、マットブラック、マットグレーシルバー、マットホワイト、マットレッド<br>
問い合わせ先：ライトウェイプロダクツジャパン　<a href="https://www.riteway-jp.com" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">https://www.riteway-jp.com</a></p>

<p class="komidashi">スペック</p>
<p>フレーム：Niauデザイン 6061アルミ合金<br>
フォーク：Niauデザイン 6061アルミ合金<br>
変速機：シマノ・ALTUS RD-M310（R)<br>
ギヤ：LASCO ARTリングガード アルミ合金 46T（700C）／48T（26″・24″）、11-34T（8s）<br>
ホイール：ALEX DM-18 ダブルウォール CNCサイド アルミ合金（リム）　700C(622) / 26″(559) / 24″(507)<br>
重量：11.55kg（ペダル込み実測値）※ペダルなし参考10.50kg</p>
<div class="photoPartImpression">
<figure class="p286 layoutL" style="width:286px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343033" rel="attachment wp-att-343033"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_9903-286x431.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-343033"></a><span class="caption">スタイリッシュなホリゾンタルフレームは、クロスバイクでも珍しく、このバイクのこだわりがうかがえる　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<figure class="p286 layoutR"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343032" rel="attachment wp-att-343032"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_9897-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_impression wp-image-343032"></a><span class="caption">前後共にシマノのVブレーキを採用する。　目立たないシーシートステーの内側にダボ穴を配置し、ネジで埋め、さらには塗装まで施すこだわりよう　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<figure class="p286 layoutR"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343031" rel="attachment wp-att-343031"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_9891-286x187.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343031"></a><span class="caption">24インチホイールの460サイズ（左）と、700Cの570サイズ。これほどまでに大きさが違いながらも、同車種なのだ　Photo: Masami SATOU</span></figure>
</div>
<p class="komidashi" style="border-width: 8px; padding: 15px 0 15px 15px;">
インプレッション　<span style="font-size: 90%">BY 松尾修作・米山一輝・齋藤むつみ</span>
</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343035" rel="attachment wp-att-343035"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_9989-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343035"></a><span class="caption">米山一輝　サイクリスト編集部のエースライダー。数多くのトップ選手を輩出した東京の名門クラブチームで15年の選手経歴を持つ元レーサーで、現在は国内レースを取材で転戦中。身長175cm　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　2018年モデルの「シェファード」は、フルモデルチェンジの言葉に相応しい、あるいはそれ以上の変化をしてきた。これまでのライトウェイのバイクは比較的中道といったイメージだったけど、今期はものすごく攻めた作りになっていておもしろい。</p>
<p><span style="color: #32CD32">齋藤</span>　S、M、Lの3サイズで、すべてホイールサイズが異なるというのは新しいですね。最小フレームサイズの460では24インチを採用するので、ちょうど150〜160cmの適正身長にはまる私も試乗させてもらいました。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　実車を見たときは、フレームカラーの印象も大きいと思いますが、全体を縮小させたような作りなので、子供用のように見えました。でも小さいサイズでもホリゾンタルのスタイルを実現していてカッコイイですね。</p>
<p><span style="color: #32CD32">齋藤</span>　フレームカラーによって、ブラック系、ホワイト＆シルバー系のパーツアッセンブルを使い分けています。しかもカラーも豊富で、かなりこだわって作られているのがわかりますね。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　Vブレーキのワイヤー受けや、フレームの各種台座ネジや、バルブキャップまで色を統一していて、見た目のシンプルな美しさは、価格帯を考えると驚くレベルに仕上がっていると思う。今回の試乗車はブラック系とシルバー系、両方のアッセンブルを見比べられたんだけど、色を統一するために、スタンドが両者で全く別のものを使っているのにも驚き。</p>
<figure class="layoutL p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343028" rel="attachment wp-att-343028"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_0011-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343028"></a><span class="caption">松尾修作　Cyclistの新人編集部員。元プロロードレーサーでヨーロッパをはじめ、アジアツアーやJプロツアーのレースを転戦した。脚質はオールラウンダーで、剛性が高いバイクよりはしなやかでも伸びのあるバイクを好む。身長175cm　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　デザインはロゴや模様がほとんどないのがプラスのポイント。パーツ交換でカラーカスタムや、ステッカーチューンなど幅が広がりますね。個人的には飽きがこない、そのままが好きです。24インチ採用のSサイズは乗ってみてどうでしたか？</p>
<p><span style="color: #32CD32">齋藤</span>　思ったよりもハンドルが低く、前傾が深めなポジションでした。「シェファード」はもっと緩いクロスバイクかなと思っていたのが、良いスピード感でスポーティに走れるバイクでした。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　前傾がやや強いポジションでスポーツライド感が強かったですよね。慣れてない人は下向いてしまうかも。ハンドリングは小回りがきく軽快さがあり、それでも太めのタイヤが安心感を与えていました。</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　キビキビと走行ラインを変えられるクイックさと太いタイヤの安心感がほどよいバランスだったね。普段はクルマや路面が気になる街中のライドを、ロードバイクよりも肩の力を抜いて楽しめた。</p>
<p><span style="color: #32CD32">齋藤</span>　サクサクっと操れる軽快さは乗っていて楽しいです。加えて24インチホイールでは、普通の700Cホイールを採用するクロスバイクの小さめサイズに乗ると、前輪とペダルに載せた足のつま先が近く、ハンドルを切りすぎると当たりそうになったり、当たったりと気をつけなければならないことがあるんですが、これにおいてはその心配がないジオメトリだったのが良かったです。</p>
<figure class="layoutR p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343036" rel="attachment wp-att-343036"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_9995-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343036"></a><span class="caption">齋藤むつみ　クルマ業界に就職するも、自転車が好きすぎて自転車雑誌の編集部員へと転身。現在は自転車関連の記事をメインに執筆する、自転車歴10年強のライター・編集者。身長155cm　Photo: Masami SATOU</span></figure>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　フロントはシングルギヤなんだけど、街乗りに特化するならば良い選択だと思う。見た目もシンプルでいい。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　そうですね。トラブル不要になりますし、アーバンライドに最適なシンプル&amp;クールなクロスバイクとして、このギヤ設定で満足できると思います。　</p>
<p><span style="color: #3bf">米山</span>　細部を見れば見るほどマニアックな作り。でも、その結果としては非常にシンプルな一台になっているのが面白いところ。街乗りでお洒落なスポーツバイクが欲しい人、あと普段乗りのクロスバイクが欲しいローディーにもおすすめだと思う。</p>
<p><span style="color: #f00">松尾</span>　総合的に見て自転車好きのツボを押さえた、乗りやすく、かっこいいクロスバイクでした！</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="https://www.riteway-jp.com/bicycle/riteway/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data-target="normal">「RITEWAY」ウェブサイト</a></div>
<p>（編集　齋藤むつみ）</p>
<figure class="p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343029" rel="attachment wp-att-343029"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/4SM_0022-373x248.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343029"></a><span class="caption">Photo: Masami SATOU</span></figure>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 06:00:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キッテルが集団スプリントを制して涙の勝利　フルーム、バルデらが落車するも集団ゴール</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343722</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス第2ステージは、ドイツ・デュッセルドルフからベルギー・リエージュまでの203.5kmで争われ、マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）が集団スプリントを制して、地元ドイツでのステージ優勝を飾った。新城幸也（バーレーン・メリダ）は、最終盤までエースのために働いて、ステージ23位だった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343723" rel="attachment wp-att-343723"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/KITTEL-Marcel264p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343723"></a><span class="caption">ステージ優勝をあげたマルセル・キッテル　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">セレモニーの直後、4選手が先行</p>
<p>　集団ロードレースの初日となる第2ステージは、前日のタイムトライアルが行われたデュッセルドルフをスタートし、隣国ベルギーのリエージュへゴールする。リエージュといえば、起伏の激しいアルデンヌクラシックで知られる地域。だがこの日はスプリンター向けのステージとして、上り坂をうまく回避して全体にほぼ平坦なコースが設定された。</p>

<p>　カテゴリー山岳は、コース序盤と終盤に4級が一つずつ配置。特に2つ目の山岳ポイントは、集団スプリントに向けて逃げ集団を吸収したいタイミングに設置され、山岳賞ジャージのマイヨアポワを巡る、逃げ集団とメイン集団の駆け引きも注目された。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343730" rel="attachment wp-att-343730"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/2-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343730"></a><span class="caption">リック・ツァベル（ドイツ、カチューシャ・アルペシン）を、父で往年の名選手エリック・ツァベル氏が激励　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　通常ステージ初日ということもあり、パレードラン中に一旦停止してのセレモニーが執り行われた。恒例のテープカットは、大会ディレクターのクリスティアン・プリュドム氏、そしてデュッセルドルフ市長が行った。さらにオーケストラによる、現ドイツ領内で生まれたベートーベンの交響曲第9番、そしてフランス国歌とドイツ国歌の生演奏も。一方で集団前方には、セレモニーの後、ファーストアタックを決めたい選手たちが待機していた。</p>
<p>　アクチュアル（正式）スタートの旗が振られると、4人の選手が一気に飛び出していき、逃げが決まった。メンバーは、テイラー・フィニー（アメリカ、キャノンデール・ドラパック）、トマ・ボダ（フランス、ディレクトエネルジー）、ヨアン・オフルド（フランス、ワンティ・グループゴベール）、ローラン・ピション（フランス、フォルトゥネオ・ヴィタルコンセプト）だ。メイン集団とのタイム差はあっという間に3分以上に広がった。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343724" rel="attachment wp-att-343724"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/PICHON-Laurent029p-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343724"></a><span class="caption">テイラー・フィニーらの逃げ集団　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">連日の雨、フルームが集団落車に巻き込まれる</p>
<p>　最初の4級山岳は、フィニーが先頭通過を果たす。4級では1位通過者にのみ、1ポイントが付与される。一旦レースは落ち着き、メイン集団は3分30秒程度のタイム差を維持していた。</p>
<p>　途中から、前日に引き続いて雨が降ってきた。水たまりがはっきり見える強い雨足だ。そうした中で、中間スプリント地点が近づき、逃げ集団ではボダが先頭通過。続いてメイン集団ではマイヨヴェールを狙うスプリンターたちによる争いとなり、スプリントトレインを組んだアレクサンドル・クリストフ（ノルウェー、カチューシャ・アルペシン）が集団先頭で通過した。注目のペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）は集団の5番手通過だった。</p>
<p>　2つ目の4級山岳を前に、逃げ集団とのタイム差が1分を切った。だが相変わらず強い雨が降る中、残り30km地点付近でメイン集団内で大規模な落車が発生した。集団の最前方で、コーナーの最中にカチューシャ・アルペシンの選手がスリップして落車。並走していた選手や後続の選手を大勢巻き込み、その中にはクリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）、ロマン・バルデ（フランス、アージェーデューゼール ラモンディアール）ら有力選手の姿もあった。フルーム、バルデともにすぐにレースに復帰。一時的に遅れをとったものの、アシストのサポートを受けて無事に集団へと戻った。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343728" rel="attachment wp-att-343728"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/2-2-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343728"></a><span class="caption">雨の中、大規模な落車が発生　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　落車の影響でメイン集団のスピードが落ちたこともあり、逃げ集団はリードを保って2つ目の4級山岳に突入した。ここでもフィニーが先頭通過を果たし、マイヨアポワを確定させた。そしてそのままフィニーとオフレドが飛び出し、メイン集団とのタイム差を1分程度まで広げ、逃げを継続した。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">混戦のスプリントをキッテルが制す</p>
<p>　ようやく雨が止み、路面コンディションも良くなると、メイン集団のスピードが一気に上がる。逃げ集団とは残り4kmで30秒のタイム差があったが、残り1.1kmで逃げを吸収し集団スプリント勝負となった。新城幸也（バーレーン・メリダ）も、エースのソニー・コルブレッリ（イタリア）のために集団前方でエースを護衛するシーンも見られた。</p>
<p>　各チームとも綺麗なトレインを組むことができず、混戦状態となった。最初に仕掛けたのはサガンだ。得意のロングスプリントに持ち込もうとしたものの、失速してしまう。すると、横からコルブレッリが勢いよく飛び出してきた。しかし、フィニッシュラインまではまだ遠く、さらに横からキッテルが先行する展開になった。アルノー・デマール（フランス、エフデジ）、アンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・ソウダル）の追い上げも届かず、キッテルが勝利した。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343729" rel="attachment wp-att-343729"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/2-3-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343729"></a><span class="caption">地元ドイツをスタートするステージを制し、万感の思いで表彰台に立つマルセル・キッテル　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　キッテルは決して盤石な体制でスプリントできた訳ではなかった。集団が混沌とするなかで、必勝パターンのトレインを形成することは出来ず、残り500m付近では20番手近くのポジションだった。しかし、サガンたちのスプリント開始が早かったことが幸いし、一気に集団最前列に出ることができた。そして、力強いスプリントで勝利をつかみ取ったのだ。</p>
<p>　昨年のツールで、キッテルはわずか1勝しかできなかった。今ステージは、キッテルの地元ドイツをスタートし、チームの地元ベルギーへとフィニッシュするステージであり、キッテルへの声援や期待はとても大きかった。フィニッシュ直後には、重圧を跳ねのけ勝利した安堵からか、路上に座り込んで号泣。勝利が義務付けられたエースへのプレッシャーが垣間見えた瞬間だった。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343731" rel="attachment wp-att-343731"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/2-4-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343731"></a><span class="caption">マイヨジョーヌを守ったゲラント・トーマス　Photo: Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　落車したフルームも先頭集団と同タイムでフィニッシュ。「後ろ側に擦過傷は負ったけど、大きなけがはないから大丈夫」と、レース後のインタビューでは落ち着いた様子をみせた。</p>
<p>　マイヨジョーヌを着るトーマス、マイヨブランを着るシュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）も先頭集団内でフィニッシュし、それぞれジャージをキープしている。新城は、コルブレッリのリードアウトを務めつつ、自身もステージ23位に入った。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第1ステージ結果</span><br>
1	マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）	4時間37分6秒<br>
2	アルノー・デマール（フランス、エフデジ）	+0秒<br>
3	アンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・ソウダル）	+0秒<br>
4	マーク・カヴェンディッシュ（イギリス、ディメンションデータ）	+0秒<br>
5	ディラン・フルーネウェーヘン（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+0秒<br>
6	ソニー・コルブレッリ（イタリア、バーレーン・メリダ）	+0秒<br>
7	ベン・スウィフト（イギリス、UAE・チームエミレーツ）	+0秒<br>
8	ナセル・ブアニ（フランス、コフィディス）	+0秒<br>
9	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+0秒<br>
10	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	+0秒<br>
23	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+0秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br>
1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	4時間53分10秒<br>
2	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	+5秒<br>
3	マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）	+6秒<br>
4	ヴァシル・キリエンカ（ベラルーシ、チーム スカイ）	+7秒<br>
5	マッテオ・トレンティン（イタリア、クイックステップフロアーズ）	+10秒<br>
6	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+12秒<br>
7	ヨス・ファンエムデン（オランダ、ロットNL・ユンボ）	+15秒<br>
8	ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム スカイ）	+15秒<br>
9	エドヴァルド・ボアッソンハーゲン（ノルウェー、ディメンションデータ）	+16秒<br>
10	ニキアス・アルント（ドイツ、チーム サンウェブ）	+16秒<br>
146	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+1分46秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br>
1	マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）	63 pts<br>
2	アルノー・デマール（フランス、エフデジ）	38 pts<br>
3	アンドレ・グライペル（ドイツ、ロット・ソウダル）	25 pts<br>
<br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br>
1	テイラー・フィニー（アメリカ、キャノンデール・ドラパック）	2 pts<br>
<br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br>
1	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	4時間53分15秒<br>
2	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェーデューゼール ラモンディアール）	+20秒<br>
3	アレクセイ・ルツェンコ（カザフスタン、アスタナ プロチーム）	+24秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br>
1	チーム スカイ	4時間39分49秒<br>
2	クイックステップフロアーズ	+37秒<br>
3	チーム サンウェブ	+58秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #d00;">敢闘賞</span><br>
ヨアン・オフルド（フランス、ワンティ・グループゴベール）<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 07:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メディアに消されたウルリッヒ　ドーピングの闇を抜けて再び自転車愛を語った日</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343737</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランス第2ステージの7月2日、レースは開幕地のドイツ・デュッセルドルフを後にして203.5km先のベルギー・リエージュへと向かった。筆者はドイツ側のコース上およそ100kmをレース直前にクルマで走行したが、街なかはもちろん街と街の間の牧草地・山林部であっても観客が絶えることなく沿道を埋める様子に目を見張った。それもそのはず、この日沿道でツール・ド・フランスを見届けた観客数は100万人。これほどまでに観客を沸かせるイベントがTV放送をはじめドイツ国内メディアで取り上げられてこなかったのはなぜか。2007年にドーピング問題で引退するまで人気を誇ったヤン・ウルリッヒ氏という存在がありながら、国内ロードレースのともしびが消えていったのはなぜか。ウルリッヒ氏の「Cyclist」単独取材などを交えながら、ドイツにおけるロードレースの“いま”をお伝えする。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020124" rel="attachment wp-att-343748"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020124-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343748"></a><span class="caption">10年の不在の後、初めて公の場に姿を現したヤン・ウルリッヒ氏。「Cyclist」の単独取材にも応じた　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p><span id="more-343737"></span></p>
<p class="clearfix sentence komidashi">小さな街にウルリッヒ氏がなぜ</p>
<p>　ウルリッヒ氏が訪れたのは、デュッセルドルフからおよそ25km離れたコルシェンブロイヒという小さな街。人口およそ3万3千人、見どころは世界最古のビール醸造所くらいで、中心街は3分もあれば端から端まで歩き終えてしまうこぢんまりとしたサイズだ。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020025" rel="attachment wp-att-343740"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020025-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-343740"></a><span class="caption">コルシェンブロイヒの観光名所は世界最古のビール醸造所「Bolten」（1266年設立）　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020022" rel="attachment wp-att-343739"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020022-286x190.jpg" alt="" class="size-large wp-image-343739"></a><span class="caption">コルシェンブロイヒへ向かう沿道でドイツ出身の“悪魔おじさん”ことディーター・ゼンフトさんにも遭遇　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020059" rel="attachment wp-att-343744"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020059-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343744"></a><span class="caption">ウルリッヒの長年のファン、ハラルド・エッサーさん（左）と、いつも一緒にサイクリングを楽しんでるというコリナー・アルティオさん　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<p>　コルシェンブロイヒは、ウルリッヒ氏とは縁もゆかりもない。ツール・ド・フランスが通過すると決まった際に関連イベントの目玉としてウルリッヒ氏の招待を試みたところ、OKと返事をもらったのだという。実はウルリッヒ氏が引退後自転車に関連するイベントの公式な招待に応じたのはこれが初めて。10年ぶりに人々の前へ姿を現した記念すべき日だ。この街の出身で、20年前現役時代のウルリッヒ氏の活躍を観にベルギーでのツール観戦へ赴いたというハラルド・エッサーさんは「本当に来るかな…」と、期待と心配が入り混じった表情で待ち受けていた。<br style="clear:both"></p>
<figure class="layoutL p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020089" rel="attachment wp-att-343745"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020089-249x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343745"></a><span class="caption">コルシェンブロイヒを訪れ観客にあいさつするヤン・ウルリッヒ氏　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<p>　そもそも国民的ヒーローであるウルリッヒ氏が、このような場所にいるというのは違和感がある。折しも今年は、ウルリッヒ氏が1997年のツール・ド・フランス総合優勝を果たしてから20年の節目となる。ドイツ主要紙は、「なぜウルリッヒがグランデパールに招待されなかったのか」とこぞって報道。ドイツ紙「WELT」（ヴェルト）によれば、ドイツ国内でのツール・ド・フランス放映権を握る公共放送連盟「ARD」がクリーンなスポーツを所望したとのことだ。すなわち、ウルリッヒ氏が招待される術はそこにはなかったという。</p>
<p>　ツール・ド・フランス前に熱心に番宣を打っていたARDは、特別TVレポートとして「自転車競技はクリーンなのか？」という疑問そのままをタイトルに冠した番組を放送。石畳のワンデーレース「パリ〜ルーベ」を控えたトニー・マルティン（カチューシャ・アルペシン）を密着取材し、UCI（国際自転車競技連合）によるドーピングコントロールの状況、チーム内のドーピング防止に対する姿勢や規制、マルティンの使用薬やサプリメントといった内容を映し出した。さらにマルティンの口から「（いまのロードレース界は）98%はクリーン」「チームは100%クリーン。やってるメンバーがひとりでもいれば、チームをやめる」と言わしめた。</p>

<p class="clearfix sentence komidashi">メディアによりフィルターのかかったロードレース報道</p>
<p>　正直言えば筆者もドイツに暮らし始めるまで、ドイツでツール・ド・フランスへの関心が下火なのは、次々に発覚したドーピング問題を前にスポンサーが撤退して自転車ロードレースビジネスが立ち行かなくなった結果、TV放送もされなくなった——という定石どおりの考えでいた。ところが、“震源地”はほかにあるらしい。ドイツ国内有力紙記者は筆者の前で、ウルリッヒ氏を取巻く国内メディアの状況を次のように語った。</p>
<p>　「ドーピングについて（メディアの前で）はっきりと話せば、メディアも含め誰もが再びの活躍を歓迎するだろう。同様にドーピングで追われたかつての有力選手が、すべてを語り今ではメディアで活躍している例もある。ただし同選手はスポンサーへ金を払い戻した。ウルリッヒが話せば、やはりスポンサーへ多額の支払いが生じるだろう」</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020136" rel="attachment wp-att-343749"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020136-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343749"></a><span class="caption">ヤン・ウルリッヒ氏は長年メディア取材を避けてきた。今回の筆者の取材にも最初はこわばった表情だった　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p>　吐かない限り追い続ける、これがメディアの本音だ。それはジャーナリストとしての闘志とも言えるが、読者や視聴者にとってみれば、メディアが報道しない限り取捨選択されたストーリーにしか触れることはできないのだ。</p>
<p>　今回筆者が沿道で観戦する人の声を拾っている時も、ロードレースやツール・ド・フランスに対する知識のなさが目立った。これまで筆者がレース取材で巡ったフランス、オランダ、ベルギーなどでは見られなかった光景だ。カップルで観戦に来ていた女性は、「ライダーがあんなに国際色豊かだと思わなかった。それに何あのへリコプターの数！」とレースが通過後おどろきあっけにとられつつ興奮気味にパートナーと感想を語り合っていた。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020055" rel="attachment wp-att-343743"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020055-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343743"></a><span class="caption">コルシェンブロイヒの沿道でレースを目前にした観客ら　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020036" rel="attachment wp-att-343742"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020036-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343742"></a><span class="caption">家族や近所の人たちと一緒に楽しく観戦。左から2番めがルーカス・ヤンスさん　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<p>　また家族や近所の人たちと一緒に観戦に来ていたルーカス・ヤンスさん（19歳）が知っていたのは、マルティンの存在と「ウルリッヒはサイクリストで過去にドーピングをした」ということだけ。「学校の誰もロードバイクをやっていない。サッカーはやってるけれど」と話し、ロードレースのあれこれを逆に筆者へ興味津々といった様子で質問してきた。</p>
<p>　自身もサイクリストである前出のエッサーさんは、「選手を持ち上げておいて底に突き落とすようなドイツのメデイア、ショービジネスにはうんざりだ」と漏らした。ウルリッヒ氏については、「今でもみんなの、それに私の心のヒーロー」と話し、ドーピングについて本人の口から語ってほしいかどうか筆者が尋ねると、「彼はディプレッション（鬱）になったりと充分苦しんだ。それに優しい心の持ち主。また苦しんで欲しくはない」とおもんばかった。<br style="clear:both"></p>
<p>　なお、ウルリッヒ氏の全盛期ARDはその活躍によって年に数10万ユーロの利益を上げていたとされる。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">ツールは「スポーツ自転車に貢献する広告塔」</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020115" rel="attachment wp-att-343747"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020115-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343747"></a><span class="caption">ヤン・ウルリッヒ氏が登壇するステージ前に集まった観客ら　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<p>　ステージでウルリッヒ氏は、司会者からの質問に答える形でツール・ド・フランスや近況について語った。会場の観客へ向けて司会者が「ロードバイクに乗ったことがある人」問うと、挙手はまばら。それにもかかわらず観客は熱心に耳を傾け、ウルリッヒ氏の一挙一動に注目した。</p>
<p>　ドイツでのツール・ド・フランス開幕についてウルリッヒ氏は、「ツール・ド・フランスはスポーツ自転車カルチャーに貢献する広告塔」として歓迎。ステージの後Cyclistの取材に対しても、「デュッセルドルフでのスタート、見ましたよね？ とても素晴らしかった。私は20〜30年前からドイツでやったらいいと言ってきたんです」と誇らしそうに語っている。<br style="clear:both"></p>
<p>　ステージでは続けて、ウルリッヒ氏が選手目線でツール・ド・フランスについて言及した。</p>
<p>　「バイクの上では当然集中しているけれど、観客やファンはよく見えるし、ラジオツールを耳にしていても声援はよく聞こえます。観客との思い出は、おかしいと思うかもしれないけれど、200kmずっと人が途切れない時にこっそりトイレ休憩ができなくて困ったことかな」</p>
<p>　「きのうみたいな雨のタイムトライアルを私が走ったとしたら、やっぱりいつもより遅くなります。20秒遅れをとったとしても、安全に走りきれば後のステージでばん回のチャンスがあるからです。ツール・ド・フランスの勝敗は初日で決まるものではありません」</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020103" rel="attachment wp-att-343746"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020103-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343746"></a><span class="caption">司会者の質問に答えるヤン・ウルリッヒ氏　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
</div>
<p>　ハプニングもあった。司会者が「どんな『Hilfsmittel』を使ったことがあるのか」と質問したのだ。同ドイツ語が含む意味は、走りの助けになるすべてのもの——補給食はもとよりドーピングやメカニカルドーピングであっても——が含まれる。直後に司会者は「ドーピングを意図してのことではありません」と釈明。続けて会場へ向けて「ドーピングについて質問がある人はいますか？」と問い、誰からも手が挙がらないことを確認してその場を丸く収めた。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">「父親としての時間を過ごしたい」</p>
<figure class="layoutR p240" style="width: 249px"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343737/p7020146" rel="attachment wp-att-343750"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/P7020146-250x373.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343750"></a><span class="caption">「Cyclist」の単独取材で笑顔を見せるヤン・ウルリッヒ氏　Photo: Aki SCHULTE-KARASAWA</span></figure>
<p>　現在ウルリッヒ氏は、趣味としての自転車を楽しんでいる。仲間と一緒にイベントへ参加したり、各国でグルメとスポーツを満喫できるファンとの小規模なライドイベントを催しているという。</p>
<p>　Cyclistの取材で、「自転車業界（cycling Industry）のためにこれから何か貢献したいか？」と尋ねると、答えははっきりと「ノー」。ツール・ド・フランスについて熱心に語っていてたため「目前でレースを見ても？」と食い下がって聞いてみても、やはり答えは「ノー」。プライベートに自転車を楽しむ「いまの状況に満足している」という。ウルリッヒ氏のウェブサイトを見るとバイクブランドやプロダクトブランド名が掲載されているが、提供製品を使っているだけでカタログ制作や積極的PRなどに協力しているわけではないと断った。</p>
<p>　さらに「子供の父親としての時間を過ごしたい」と家族思いの素顔も。ウルリッヒ家はとてもアクティブで、自転車だけでなく多くのスポーツに親しんでいるという。ウルリッヒ氏は、「一番下の息子が『次のサイクリングはいつ？』ってまとわりついてくるんです。アイスクリーム屋へ行きたいからなんですけどね」と微笑ましいエピソードも紹介した。<br style="clear:both"></p>
<p class="clearfix sentence"><span class="center">◇　　　　　　　　　◇</span></p>
<p>　ステージでのウルリッヒ氏の最後の言葉は、「スポーツは人を繋ぐ。そしてサイクリングは大きな家族のようなもの」。ウルリッヒ氏の自転車への絶えることのない愛に、観客からは大きな拍手が送られた。そして一歩進むごとに写真やサインを求めるファンに笑顔で応えつつ、ウルリッヒ氏はサイン会場へ。小さな街のサイン待ちの列は、10m以上続いた。</p>
<div class="profileRed">
	<img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/02/aki2017.jpg" title="シュルテ柄沢亜希" alt="シュルテ柄沢亜希"><span class="bold">シュルテ柄沢 亜希（しゅるて・からさわ・あき）</span>
<p>1982年生まれ、ドイツ在住。東京を拠点に4年間記者生活を送った後、フリーランスへ。書くこと、レポートすることが生きがい。執筆ジャンルは自転車・アウトドアアクティビティ、スポーツ、旅、食、アート、ライフスタイルなど文化全般。幼少期の5年間をドイツ・ハンブルクで過ごしたことがアイデンティティのベースにある。ブログ「<a href="https://doitsunonihonjin.tumblr.com/" target="_blank">ドイツのにほんじん</a>」ほか、多媒体にて執筆中。
</p>
</div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 12:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新城幸也、ゴール直前まで牽引しエースを6位に　自身も23位でフィニッシュ</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343795</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランスに出場している新城幸也（バーレーン・メリダ）は、7月2日に開かれた第2ステージでエーススプリンターのソニー・コルブレッリ（イタリア）を6位に送り込み、自身もトップと同タイムの23位でフィニッシュした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343795/tdf17_yukiya2_1" rel="attachment wp-att-343802"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/tdf17_yukiya2_1-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343802"></a><span class="caption">ステージ優勝のマルセル・キッテルの後ろ（写真中央奥）に新城幸也の姿が確認できる　Photo: Miwa IIJIMA </span></figure>
</div>
<p>　第2ステージは平坦ながら、市街地を通過するため、コーナーや狭い道が多いテクニカルなコース。それに加え、時おり雨でコースが滑りやすくなる、リスキーな203kmとなった。</p>
<p>　チームはコルブレッリのスプリント一本で狙う方針で、新城は終始アシストに徹した。ゴール直前までコルブレッリを牽引し、そのまま集団スプリントでフィニッシュした。新城はレース後、次のようにレースを振り返り、第3ステージへの意気込みを語った。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343795/tdf17_yukiya2_2" rel="attachment wp-att-343801"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/tdf17_yukiya2_2-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343801"></a><span class="caption">ゴール後日本のテレビのインタビューに応じる新城幸也　Photo: Miwa IIJIMA </span></figure>
<p>　「雨かと思いきや、晴れたり、また雨が降ったりの繰り返しで脚は消耗したが、コルブレッリが6位といいパフォーマンスを見せてくれて嬉しい。 自分もいい位置でスプリントに送り出すことができて良かった。明日はコルブレッリに向いてるゴールなので、スーパーアシスト頑張ります！」</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://cyclist.sanspo.com/spindex/342877" target="_blank">【特集インデックス】ツール・ド・フランス2017</a></div>

				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 12:20:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自転車のルール・マナー守って　香川県の損保協会らキャンペーン</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343353</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343354" rel="attachment wp-att-343354"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/kagawa-10-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343354"></a><span class="caption">自転車の交通ルール順守を呼びかけるキャンペーンが行われた（前川康二撮影）</span></figure>
<p>　自転車の交通ルールとマナーの順守を呼びかけるキャンペーンが6月23日、高松市の中央公園南の交差点周辺で行われた。日本損害保険協会四国支部や県警などから約40人が参加し、通行人に自転車の安全運転を呼びかけた。</p>
<p>　県警によると、今年の県内の自転車事故による死者数は22日時点で7人。昨年1年間の死者数（6人）をすでに上回り、人口10万人あたりでは全国ワースト1位と厳しい状況が続いている。</p>

<p>　この日は同協会四国支部のメンバーらが、自転車の交通ルールを記載した啓発チラシや反射材などのセットを600セット用意。「交通ルールを守りましょう」などと呼びかけながら、通勤、通学中の自転車に乗った人や歩行者に手渡した。また、県警は自転車横断帯からはみ出したり、イヤホンをつけながら走行したりする自転車に交通指導を行った。</p>
<p>　県警交通企画課の植田博己次長は「自転車がからむ重大事故では、自転車側も何らかの違反をしているケースが多い。自転車も車両だということを自覚し、交通ルールを守って安全運転に努めてもらいたい」と話した。 </p>
<p>（<a href="http://sankei.jp/" target="_blank">産経新聞</a>・香川版より）</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 15:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シェイクスからビアンキ公式レバーフードが登場　直営店、オンラインストアで販売</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343703</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　シマノ・STI用のカスタムパーツ「シェイクスフード」にビアンキ公式モデルが登場した。「BIANCHI」ロゴが入るほか、イメージカラーの“チェレステ”グリーンのカラーリングが施され、ビアンキユーザーは必見のパーツとなっている。現在、ラインナップされるのはST-6800、ST-5800用で、ビアンキの直営店か、公式オンラインショップでのみ購入が可能だ。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343769" rel="attachment wp-att-343769"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/bs03-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343769"></a><span class="caption">ビアンキ公式アイテムとしてラインナップされるシェイクスフード（写真はトリコローレ版）　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">イタリア本国でチェックした公式ライセンス品</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343703/bs01-5" rel="attachment wp-att-343772"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/bs01-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343772"></a><span class="caption">ビアンキ青山の店内にはロードバイクからクロスバイク、小径車まで並ぶ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　シェイクスフードはメイド・イン・ジャパンの品質にこだわったシマノ・STI用カスタムパーツ。常に手を置き、握り込むパーツだからこそ、身体に馴染む製品をラインナップしている。シマノ純正品よりさらにグリップを増したというラバーは、凹凸を設けてしっかりとした握り心地を実現。UCIコンチネンタルチームの那須ブラーゼンもシェイクスフードを採用している。</p>
<figure class="layoutL p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343857" rel="attachment wp-att-343857"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/bianchihood-373x249.png" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343857"></a><span class="caption">チェレステカラーにペイントされたシェイクスフード　©BIANCHI</span></figure>
<p>　ビアンキが公式にライセンスを付与するにあたり、シェイクスフードをイタリア本国へと配送。厳しいクオリティチェックを通過したのち、直営店のみでの販売が許可された。施されるチェレステも純正色で、ビアンキユーザーは安心して交換することが可能だ。用意されたモデルは、チェレステカラーで彩られたものと、チェレステに加えてイタリア国旗をイメージしたトリコローレが施された2種類。それぞれ、日本で職人がひとつひとつ丁寧に色付けしたこだわりの一品だ。ラインナップされる製品はシェイクスフードのソフトタイプとなる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343703/bs04-4" rel="attachment wp-att-343770"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/bs04-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343770"></a><span class="caption">スタジオも併設され、納車時のポジション合わせや講座が開かれる　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343703/bs05-4" rel="attachment wp-att-343771"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/bs05-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343771"></a><span class="caption">ビアンキ公式アイテムは本国での厳しいチェックの後、店頭で並ぶ　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
</div>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343703/bs02-5" rel="attachment wp-att-343768"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/bs02-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343768"></a><span class="caption">「手軽なカスタムパーツとしてロードに乗っているお客様から人気です」と話す林賢店長　Photo: Shusaku MATSUO</span></figure>
<p>　ビアンキストア青山の林賢店長は「ビアンキのグレードアップパーツはどれも厳しいチェックを受けて店頭に並んでいます。シェイクスフードはカスタマイズとしてビアンキユーザーにとても人気です。手軽に、見た目と性能のグレードアップを図れるので、ロードバイクに乗るお客様から好評です」と話している。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">シェイクスフード×ビアンキ</span><br>
税抜価格：3,500円<br>
製品互換：6800（アルテグラ）、5800（105）、4700（ティアグラ）シリーズのシマノSTIレバー<br>
重量：ペア42ｇ(+/-5%)<br>
</span>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.shakes.tokyo/index.html" target="_blank" data-gatracking="on">「シェイクス」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.bianchi-estore.jp/item/detail.cgi?itemCd=001_0311_003_1" target="_blank" data-gatracking="on">「ビアンキ×シェイクスフード」販売ページ（ビアンキオンラインストア内）</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 18:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エルブレスバイクがテクニックスクールを7月15日に開催　ヴィクトリア本店ビル屋上で</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/342882</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　大手スポーツ量販店のゼビオが運営する「エルブレスバイク御茶ノ水店」が7月15日、東京・小川町にあるヴィクトリア本店屋上でサイクルテクニックスクールを開催する。講師はアベントゥーラ・アイコー・ヴィクトリア・レーシングの管洋介選手、辻本尚希選手が務め、スポーツバイクビギナー向けの内容となっている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343853" rel="attachment wp-att-343853"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/vvdc01-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343853"></a><span class="caption">ヴィクトリア屋上で開催された前回の様子　©ゼビオ</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">受講ステッカーもステップアップ</p>
<p>　エルブレスバイク御茶ノ水店はクロスバイクからロード、アイテムに至るまで幅広いサイクリストが集うプロショップ。店に勤務し、自らもレース活動を行う辻本選手がスポーツバイクの扱い方を実践、指導する。内容は4つあるレベルのうち、最も基本的な内容となる「ステップ0」。乗車時の目線や、まっすぐの走り方、重心を意識したコーナリングやブレーキングを学ぶ。</p>

<p>　サイクルテクニックスクールは定期的に開催されており、各ステップを順に受講すると受講終了証と車体に貼るステッカーが与えられる仕組みで、全過程を受講するとマイスターステッカーを受け取ることができる。</p>
<div class="photoPart286Borders">
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=343838" rel="attachment wp-att-343838"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/vx01-286x190.jpg" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-343838"></a><span class="caption">講師を務める辻本尚希選手（左）と管洋介選手　（提供写真）</span></figure>
<figure class="p286"><a href="http://cyclist.sanspo.com/?attachment_id=342884" rel="attachment wp-att-342884"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/06/sss01-286x190.png" alt="" class="size-post_pic_4 wp-image-342884"></a><span class="caption">受講すると車体に貼るステッカーが授与され、すべての過程を終えるとマイスターステッカーが贈呈される　©ゼビオ</span></figure>
</div>
<p>　辻本選手は「この活動を通じ、各レース（登録・非登録関係なく）のレベル向上や事故防止に加え、サイクリストのマナー向上にも繋げていきたいです」と話し、「スクール活動がレースの安全担保のための啓発活動になることが望ましいと思います」と展望を述べた。</p>
<p>　参加料金は6000円で、2回目以降は4000円。申し込みは7月14日午後6時まで。</p>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">サイクルテクニックスクール概要</span><br>
集合日時：2017年7月15日（土）10:30<br>
集合場所：L-Breath BIKE御茶ノ水店<br>
会場：ヴィクトリア本店屋上<br>
※参加者確認次第、まとまって講習場所へ移動<br>
持ち物：ご自身の自転車、運動靴（乗降動作が多いため、運動靴がオススメ）、水分、ヘルメット<br>
定員：10人<br>
※ヘルメットは着用必須となります。<br>
※雨天等、悪天候の場合は中止（<a href="http://weathernews.jp/" target="_blank">ウェザーニュース</a>で前日18：00に東京都の当日降水確率50％以上の場合）</span></p>
<p>
</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://ptix.co/2sNiI4Z" target="_blank" data-gatracking="on">「サイクルテクニックスクール ステップ0」申し込みページ</a></div>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あさひが「ルイガノ」「ガノー」の 日本総販売代理権を取得　スポーツサイクル普及へ前進</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343881</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　自転車専門店の株式会社あさひが、アキコーポレーションが所有するブランド「LOUIS GARNEAU」（ルイガノ）「GARNEAU」（ガノー）の日本総販売代理権を取得する。両ブランドの2018年モデルと今後の具体的な展開は、10月頃の発表を予定している。</p>
<p>　あさひは、「さらなるサービス向上と顧客の自転車ライフのより良きパートナーとなること」を目指し、2015年2月に「あさひVISION2020‐NEXT STAGE‐」を策定。その一環として「SHIFT TO SPORTY」のスローガンを掲げ、スポーツとして自転車を楽しむことができる環境作りにも注力しており、2015年からスポーツサイクル専門店「スポーツスペシャリティストア」を展開している。</p>
<p>　あさひは「この度、高いデザイン性から女性層にも人気がある『ルイガノ』と、プロ仕様の本格的な設計がサイクリストから支持される『ガノー』の日本総販売代理権を取得することにより、スポーツサイクル愛好者の裾野を広げ、スポーツサイクル普及への取り組みをより一層進めてまいります」としている。</p>
<p>　「ルイガノ」はロス・オリンピックの自転車競技カナダ代表となったルイ・ガノー氏が、1981年にブランドを立ち上げ、サイクリングウェアを展開したのが始まり。現在では自転車本体、アクセサリーまでトータルで製品化している。</p>
<p>「ガノー」は同氏が、自身の事業とノウハウを通して才能ある若者を発掘し育てることを目的に、2000年に設立した「ガノー開発サイクリングチーム」が前身。より競技に特化した高いレベルの理論とデザイン性を融合させたプロ仕様のスポーツサイクルを展開しており、日本では現在、チームUKYOが使用している。</p>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.cb-asahi.jp/sports/" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data->あさひ「スポーツスペシャリティストア」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.louisgarneausports.com/index.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data->「ルイガノ」ウェブサイト</a></div>
<div class="tagged cf"><a class="cf" href="http://www.garneau-japan.com/index.html" target="_blank" data-gatracking="on" data-eventtype="exlink" data->「ガノー」ウェブサイト</a></div>
<p>　</p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サガンが今大会初勝利　厳しい上りからの集団スプリントで圧倒</title>
			<link>http://cyclist.sanspo.com/343900</link>
			<description><![CDATA[<div class="description clearfix">
<p>　ツール・ド・フランスは7月3日、第3ステージがヴェルヴィエからロンウィまでの212.5kmで争われ、ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）が大集団スプリントを制して優勝した。マイヨジョーヌはゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）がキープ。新城幸也（日本、バーレーン・メリダ） は、トップとのタイム差1分37秒の80位でゴールした。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343900/3-2-17" rel="attachment wp-att-343999"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/3-2-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343999"></a><span class="caption">今大会初優勝を飾ったペテル・サガン　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence komidashi">アップダウンとゴール前の上りが鍵</p>
<p>　第3ステージは、ベルギーをスタートし、ルクセンブルクを通過、ゴールはフランスと3カ国にまたがる212.kmのコース。カテゴリー山岳は4級が3つ、3級が2つとアップダウンが激しい上に、上りゴールとなっているので、パンチャーや上れるスプリンターに勝機があるステージと言える。</p>
<p>　レースは序盤からアタック合戦がスタートした。5km地点で、ようやくニルス・ポリッツ （ドイツ、カチューシャ・アルペシン）、アダム・ハンセン（オーストラリア、ロット・ ソウダル）、ロメン・アルディ（フランス、フォルトゥネオ・ヴィタルコンセプト）が抜け出す。</p>

<p>　このまま落ち着くかと思われたが、この3人を追っていたロマン・シカール（フランス、ディレクトエネルジー）とその後ろにいたネイサン・ブラウン（アメリカ、キャノンデール・ドラパック）、フレデリック・バカールト（ベルギー、ワンティ・グループゴベール）が協調。12km地点で逃げ集団に追いつき、逃げ集団は6人となった。メイン集団は、この逃げを容認。レースは一定のタイム差を保ったまま進んでいった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">有力チームはゴールスプリントへ</p>
<p>　残り約60km地点、メイン集団からリリアン・カルメジャーヌ（フランス、ディレクトエネルジー）、トーマス・デヘント（ベルギー、ロット・ソウダル）、ピエールリュック・ペリション（フランス、フォルトゥネオ・ヴィタルコンセプト）が飛び出す。スピードを上げたこの3人は、約57km地点で追いつきに成功。先頭集団は9人になった。</p>
<p>　しかし、この9人は協調が取れず、逃げ集団は分断。追いついたカルメジャーヌ、デヘント、ペリションと、序盤から逃げていたアルディが先行する形になる。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343900/tf-escape" rel="attachment wp-att-343961"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/tf-escape-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343961"></a><span class="caption">最後まで逃げたカルメジャーヌ（左）が敢闘賞獲得　Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p>　しかし残り約21km地点では、アルディ、デヘント、ペリションが相次いで脱落。先頭はカルメジャーヌのみとなる。この時、メイン集団とのタイム差は1分を切っていた。そして、残り10km地点、とうとうメイン集団がカルメジャーヌを吸収。ここからゴールスプリント争いに向けた位置取り争いがより一層活発になった。</p>
<p class="clearfix sentence komidashi">待ち受ける最後の上り</p>
<p>　各チーム位置取り争いをする中、第3ステージ最後の砦ともいえる残り約2km地点から始まるゴールへの上り、最初に入ってきたのは、ボーラ・ハンスグローエの選手複数人。その後ろには、BMCレーシングチームやチーム サンウェブ、キャノンデール・ドラパックがいた。位置的に有利なはずのボーラ・ハンスグローエだが、エース・サガンの姿は前方にはなかった。</p>
<figure class="layoutR p373"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343900/3-1-21" rel="attachment wp-att-343997"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/3-1-373x249.jpg" alt="" class="size-post_pic_5 wp-image-343997"></a><span class="caption">大集団スプリントを制したサガン。強さを見せつけた Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
<p>　残り1km切ったところで、マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）やダニエル・マーティン（アイルランド、クイックステップフロアーズ）、さらには後方にいたサガンが4番手あたりまでに上がってくると同時に、リッチー・ポート（ベルギー、BMCレーシングチーム）がチームメイトのアシストを受けて、上りが続く中で集団先頭をリード。しかし500mを切って最後の平坦区間になったあたりで、サガンがボーラのチームメイトのアシストを受け、ポートを抜いて先頭へ出た。</p>
<p>　周囲の様子をうかがいながらスプリントをスタートしたサガンを、ヴァンアーヴェルマートやマシューズ、マーティンらが追いかけるも、捕えることはできず。サガンが今大会初優勝を飾った。サガンはスプリント中にペダルが外れるアクシデントに見舞われるも、勝利。総合3連覇をめざすクリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）がステージ9位に入るなど、上りに強い総合勢が上位に多く入る中、世界チャンピオンの強さを発揮して勝利を飾った。</p>
<p>　個人総合時間賞のマイヨジョーヌはトーマス、ポイント賞のマイヨヴェールはマルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）が守った。山岳賞のマイヨアポワは逃げていたブラウンに、新人賞のマイヨブランはピエール・ラトゥール（フランス、アージェーデュゼール ラモンディアール）にそれぞれ移っている。</p>
<div class="photoPart600">
<figure class="p600"><a href="http://cyclist.sanspo.com/343900/tf-sagan3" rel="attachment wp-att-343942"><img src="http://cdn.cyclist.sanspo.com/photos/2017/07/tf-SAGAN3-600x400.jpg" alt="" class="size-post_pic_1 wp-image-343942"></a><span class="caption">表彰台で喜びを表すサガン&lt;br /&gt;Photo : Yuzuru SUNADA</span></figure>
</div>
<p class="clearfix sentence"><span class="small"><span class="bold">第3ステージ結果</span><br>
1	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	5時間7分19秒<br>
2	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+0秒<br>
3	ダニエル・マーティン（アイルランド、クイックステップフロアーズ）	+0秒<br>
4	グレッグ・ヴァンアーヴェルマート（ベルギー、BMCレーシングチーム）	+0秒<br>
5	アルベルト・ベッティオール（イタリア、キャノンデール・ドラパック）	+2秒<br>
6	アルノー・デマール（フランス、エフデジ）	+2秒<br>
7	ヤコブ・フルサング（デンマーク、アスタナ プロチーム）	+2秒<br>
8	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	+2秒<br>
9	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+2秒<br>
10	ラファル・マイカ（ポーランド、ボーラ・ハンスグローエ）	+2秒<br>
80	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+1分37秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #eb0;">個人総合（マイヨジョーヌ）</span><br>
1	ゲラント・トーマス（イギリス、チーム スカイ）	10時間31秒<br>
2	クリストファー・フルーム（イギリス、チーム スカイ）	+12秒<br>
3	マイケル・マシューズ（オーストラリア、チーム サンウェブ）	+12秒<br>
4	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	+13秒<br>
5	エドヴァルド・ボアッソンハーゲン（ノルウェー、ディメンションデータ）	+16秒<br>
6	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェーデュゼール ラモンディアール）	+25秒<br>
7	フィリップ・ジルベール（ベルギー、クイックステップフロアーズ）	+30秒<br>
8	ミカル・クウィアトコウスキー（ポーランド、チーム スカイ）	+32秒<br>
9	ティム・ウェレンス（ベルギー、ロット・ソウダル）	+32秒<br>
10	ニキアス・アルント（ドイツ、チーム サンウェブ）	+34秒<br>
104	新城幸也（日本、バーレーン・メリダ）	+3分21秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #2c4;">ポイント賞（マイヨヴェール）</span><br>
1	マルセル・キッテル（ドイツ、クイックステップフロアーズ）	66 pts<br>
2	アルノー・デマール（フランス、エフデジ）	57 pts<br>
3	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	50 pts<br>
<br><span class="bold" style="color: #f00;">山岳賞（マイヨアポワ）</span><br>
1	ネイサン・ブラウン（アメリカ、キャノンデール・ドラパック）	3 pts<br>
2	ペテル・サガン（スロバキア、ボーラ・ハンスグローエ）	2 pts<br>
3	テイラー・フィニー（アメリカ、キャノンデール・ドラパック）	2 pts<br>
<br><span class="bold" style="color: #999;">新人賞（マイヨブラン）</span><br>
1	ピエール・ラトゥール（フランス、アージェーデュゼール ラモンディアール）	10時間56秒<br>
2	アレクセイ・ルツェンコ（カザフスタン、アスタナ プロチーム）	+12秒<br>
3	シュテファン・キュング（スイス、BMCレーシングチーム）	+13秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #b80;">チーム総合</span><br>
1	チーム スカイ	30時間1分52秒<br>
2	クイックステップフロアーズ	+1分1秒<br>
3	モビスター チーム	+1分16秒<br>
<br><span class="bold" style="color: #d00;">敢闘賞</span><br>
リリアン・カルメジャーヌ（フランス、ディレクトエネルジー）<br>
</span></p>
				</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jul 2017 06:30:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>