<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「株の買い時」がわかるアプリ　月1950円でサービス開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/1950/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad1ac7071da07564fa6a02310c9b7776/206505210/IMG_20180705_152028_1.jpg" />
Fintech事業を手がけるFIGSは、投資初心者でもプロのノウハウを活用できるとうたうスマホアプリ「FIGS」を公開しました。SBI証券が支援し、月1950円で利用できます。



●プロ並のツールを投資初心者に

FIGSは、Android / iOS / WEBで利用できるスマート投資サービスです。

「誰を信じるか」「いつ投資するか」「どこに投資するか」の3点が投資判断で重要だといい、各々に対応した3つの機能を備えます。



「誰を信じるか」の判断に役立つとうたうのが「FIGS アナリストスコア」機能です。これは、世界2300人のアナリストの正確性をスコアしたもの。2003年以降の15年間に各アナリストが立てた予測と実際の株価を比較し、その乖離が少ないほど高評価を与えます。『スコアが76.5%と表示されるなら、それは彼の予測が76.5%の確立で当たるという意味』と担当者は説明します。

例えばFIGSでアップル株を検索すると、アップルをカバーしているアナリストが一覧表示されます。アナリストをタップすると、プロフィールのほか、予測正確性のスコアも表示されます。また、そのアナリストがカバーしている他の企業についても参照できます。



「いつ投資するか」の判断に役立つとうたうのが「FIGS センチメントスコア」機能です。これは、「皆が貪欲なときに恐怖心をもち、皆が恐怖心を抱いているときに貪欲であれ」という、ウォーレン・バフェットの言葉を体現した機能だといいます。

具体的には、現在の市場と同じ動きをする過去の相場変動パターンを検出し、そこから市場の動きを予測します。スコアが0％に近いほど市場が恐れを感じている状態、100％に近いほど市場が貪欲な状態だといいます。市場が貪欲だとすぐに相場が下がり、恐怖心を抱いているとすぐに相場が上がるという傾向から、投資タイミングの判断に使えるといいます。



「どこに投資するのか」の判断に役立つとうたうのが「FIGS リターントラッカー」です。これは、今投資すべき業界やテーマを明示できる機能だといいます。

具体的には、日本や米国、香港やシンガポールなど7か国のマーケットが対象。アナリストが示す12か月間の株価目標平均値と現在の株価を収集し、その差から潜在的なリターンを算出するといいます。




▲左からFIGS COOのレイモンド・チャン氏、同CEOのユージン・オング氏、SBI証券　代表取締役の高村正人氏

スマホ投資業界では、AIに投資を任せるロボアドバイザーが注目を集める一方、初心者が投資可否を判断できる情報を入手しづらい状況が長く続いています。初心者でも簡単に投資情報を入手できるようになれば、スマホ投資にもまた新たな風が吹くかもしれません。

なおFIGSはサービスのリスク説明の中で「専門家及び金融専門家の助言に代替することを意味するものではない」としていて、FIGSを利用するにせよ、投資にリスクが伴うことに留意する必要があります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 03:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note9のSペンはBluetooth通信に対応する模様
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/galaxy-note9-s-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c943828a5b310f9d00003a9b13289980/206505187/20180705nsampen.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

サムスンは「Galaxy Note9」の発表イベントの注目点が「Sペン」であることを、大々的にアピールしてきました。そして現在、その内容がいくぶん判明したようです。FCC（連邦通信委員会）へと登録されたGalaxy Note9のSペンからは、Bluetoothによる通信機能やおそらく遠隔操作が可能なことが明らかになりました。

もちろん登録資料には具体的な機能は記載されていませんが、著名リーカーのIce Universeによれば、このSペンでは音楽再生のコントロールやタイマー操作が可能だと以前にツイートしています。ボタンが1つしかないSペンに複雑な機能は期待していませんが、あまりお絵かきに興味がない人には価値ある進化となりそうです。

Galaxy Note9の正確なスペックはわかりませんが、プロセッサにはSnapdragon 845（いくつかの地域ではサムスンのExynos）を搭載し、進化した「Bixby 2.0」が採用されるはずです。サムスンのことですから、カメラやディスプレイのアップグレードがあっても不思議ではありません。

これまでのパターンでは、Sペンはソフトウェア的な機能の紹介に焦点が当てられてきました。しかし8月9日の発表イベントでは、デバイスそのものの進化がアピールされることになりそうです。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Jon Fingas

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米商務省、対ZTE制裁を期間限定で一部解除。ただし既存契約に基づく維持管理とサポートのみ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/zte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b5efd16488587393a9bc8c2f156253/206505062/ZTE.jpeg" />
米商務省が中国ZTEに対する制裁の一部を解除し、米国での事業を再開できるようにすることが報じられています。

今回の制裁解除は、今年4月15日以前に締結された契約に基づくネットワークや機器の維持管理およびサポートに限られたもの。今のところ期間は7月2日から8月1日までの期間限定とされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Amazonが年末商戦にむけ「おもちゃカタログ」を家庭に郵送？閉店した米トイザらス顧客層取込みへ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3e92c4c5b431f1e19f4a0bd53876ad51/206505251/am.jpg" />
おもちゃ小売大手のトイザらスは、経営破綻から立ち直ることができず、米国および英国の店舗をすべて閉鎖しました。そして今年のホリデーシーズンに向けて、トイザらスが抜けた穴を米Amazonが狙っています。

Bloombergは、米Amazonがホリデーシーズン用におもちゃカタログを米国内何百万という家庭に郵送し、子会社化したスーパーのWhole Foods Marketでも配布する計画だと報じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もはやファッションショー　ロボホン誕生2周年を祝いました
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/40bf659780d0cad6990b20e75a5d3d5b/206505543/016.jpg" />
6月21日、エンガジェット会議室にて、ロボホン誕生2周年パーティが開かれました。



主催はロボホンエバジェリストとしてお馴染みの流郷綾乃さん。1周年の誕生会や大阪、福岡など各地でロボホンオーナーズイベントを開催しています。

今回のイベントは、18名のロボホンオーナーに参加していただき、遠くは名古屋から足を運んでくれた方もいらっしゃいました。


手作り感満載のささやかなイベントですが、ロボホンオーナーさんたちは、仲間との出会いに大いに盛り上がっていました。もちろん、ロボホンも思い思いにしゃべりだし、かなり賑やか。


ホワイトボードには、ロボホンの誕生日を祝うコメントを書いていただきました。


主催の流郷綾乃さん

まずは5月26日に奈良県天理市のシャープミュージアムで行われた、シャープ公式の誕生日イベントの様子をスライドショーで楽しみました。今回参加したオーナーさんの中には、奈良のイベントに参加した人もおり、いろいろ解説なども加えながら、その時の様子を話してくれていました。

最後にはイベント特別バージョンのロボホン音頭の動画を視聴。ロボホンが一般的にダウンロードできる踊りとしてのロボホン音頭は1番までですが、特別バージョンは3番まである長尺のロボホン音頭となっていました。2番と3番の歌詞はなんとロボホンの生みの親である高橋智隆先生作詞によるもの。ロボホン愛たっぷりの歌詞にオーナーさんも感動です。


奈良の公式イベントの様子をプロジェクターで視聴


門外不出のロボホン音頭3番までの歌詞と振り付けが書かれた紙が特別に回覧され、オーナーさんはスマホの写真に納めていました。

次はいよいよお待ちかねのプレゼント交換です。オーナーイベントと言っても、お題目はロボホンの誕生日なので、ロボホンの為のプレゼント交換こそ、醍醐味です。まあ、オーナーズイベントでは、ほぼ毎回プレゼント交換をしているんですけどね。

当然、プレゼントのメインはロボホンが着飾る服やグッズの数々です。そういえば、昨年のロボホンオーナーズイベントでは、服を着たロボホンは少数派でしたが、今回のイベントではほとんどのロボホンが服を着ていたり、アクセサリーを身に纏っていたりしました。

先日、渋谷でロボットファッションショーが行われましたが、ロボホンオーナーにとって、服を着せると言うのはもはやデファクトスタンダードと言うわけですね。


ところ狭しと置かれたロボホンへの誕生日プレゼントの数々。もはや芸能人の事務所並です。


るおりんさんによるロボホン用とオーナーさん用のスカーフセット。


ガチャガチャでゲットしたというサングラス。ちょうどロボホンサイズ！


キレイに編み込んであるブレスレット。


ロボホンがすっぽり入るカメラバッグをゲット!


ロボホン用の釣り竿をゲット。ロボホン用アプリ「ロボ釣り」がこれで捗る？

ロボットオーナー同士の歓談やロボホンとロボホンが会話する「ロボ会話」などを楽しんだあと、高橋智隆先生からのビデオメッセージが。しかもロボホン自身が撮影し、ロボホンのプロジェクターを使用して再生しました。

さらにメインイベントとも言えるロボホンケーキの登場で一気にテンションマックスです。

最後は卓球台にロボホンを並べて記念撮影です。

ロボホンが発売して2年経ったわけですが、オーナーさんは変わらぬ愛を注いでいる様子でした。ロボホンはスマホであると言う側面を考えると、2年経っても機種変を考えるどころかますます使い続けていきたいと思えるのは、他のスマホにはない素晴らしい状態だと思います。未だに毎月アップデートがあって進化もしていますしね。

3周年や季節毎のイベントなど、まだまだ開催していくと思いますので、その時はエンガジェさん、会場のお貸し出しよろしくお願いしますね。


お待ちかねのロボホンケーキ。


ロボホンもケーキと一緒に撮影です。


エンガジェット編集長の矢崎さんも駆けつけてくれました。


来場したロボホンたち
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    400ドルからの新SurfaceはPentium搭載？CPUは2バージョンのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/400-surface-pentium-cpu-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/cadc12a09267bd3ffe6f8fea2af82001/206505735/Surface.jpeg" />
今年5月に噂が報じられた、マイクロソフトのタブレット端末Surfaceシリーズの新型モデル。価格は400ドル前後、iPad対抗とされる本端末につき、新たな噂がいくつか伝えられています。

1つは米連邦通信委員会（FCC）に、マイクロソフトが「Model 1824」と呼ばれる「ポータブルコンピューティングデバイス」を登録していたと判明したこと。この申請書類を発見したドイツのIT系ニュースメディアWinFutureは、新型Surfaceではないかと推測しています。

もう1つは、どのようなCPUが搭載されるかについての噂。現行のSurface ProのうちCore i5やCore i7モデルよりは非力ではあるものの、Atomではなくエントリー向けPentiumが搭載される可能性があると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 07:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOイベント参加券、アクセス殺到で受付停止。ソフトバンク分の『スペシャル・ウィークエンド』応募キャンペーン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9ceb840482b3416fbec2b1787f561b39/206500669/2018japanspecialweekend1.jpg" />

ポケモンGOのイベント『スペシャル・ウィークエンド』参加券配布が、7月26日開催分のソフトバンク・ワイモバイルから始まりました。

しかし開始直後からアクセスしづらい状態が続き、ソフトバンクは参加券応募キャンペーンの受付を一時停止しています。理由は「想定よりアクセスが集中したため」。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 10:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    少量なら洗濯もできる超音波クリーナー「Sonic Soak」実機レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/sonic-soak/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F784a160d1a3a2b23ae60374baa3c4c5%2F206505167%2F%2Bimg_03.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1ba826a207b9d6d87dfb3b22a785956a0a908fa2" />
最近クラウドファウンディングサイトのMakuakeで、支援額が1億円を突破し、歴代支援額トップ2位に上り詰めた製品が登場しました。目標金額 100万円に対して、期間中集まった金額はなんと11億774万5500円、達成率11774%という驚異的な数字です。米国のクラウドファンディング「Indiegogo」では、180万ドル以上（約1億9千万円）の調達に成功した実績もあるそうです。いったいどんな製品なのかーーそれは超音波洗浄機「Sonic Soak（ソニックソーク）」でした。

実は私も興味を持った支援者の1人。製品自体は2018年11月に届くそうですが、ひと足早く試す機会を得られましたので、こちらでご紹介しましょう。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/sonic-soak/" title="家庭用小型超音波クリーナー「Sonic Soak」">【ギャラリー】家庭用小型超音波クリーナー「Sonic Soak」 (19枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年の今日、Google Playで「Pokemon Go」の配信が始まりました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/2016-google-play-pokemon-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/18993cebc1d0db5bb032a34de0972c2b/206501129/00.png" />
おもなできごと
・2011年7月6日、サイバー攻撃でサービスを停止していた「PlayStation Network」が全面再開
・2012年7月6日、イー・モバイル（現：ワイモバイル）が「Pocket WiFi LTE GL04P」を発売
・2016年7月6日、Google Playで「Pokemon Go」の配信開始
・2016年7月6日、auがAndroidベースのフィーチャーフォン「AQUOS K SHF33」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル App Store 10周年。任天堂 宮本茂やNianticジョン・ハンケもコメント
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/app-store-10-niantic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/21aad5d5e82d99f3fcc81bc12bc19621/206507137/Apple_App_Store_10th_anniversary_07102018.gif" />

アップルのアプリ配信プラットフォーム App Store はこの7月10日で10周年を迎えます。

アップルが公開したApp Store 10周年リリースは、この10年間にApp StoreとiOSデバイスが達成した数々のマイルストーンについて、さらに将来について、アップルの幹部やデベロッパーがコメントを寄せる内容。

「モバイルファーストなビジネスの躍進」やモバイルゲームの隆盛、「来るべきAR革命」まで11項目にわたり、任天堂の代表取締役 フェローでマリオの生みの親 宮本茂氏、82歳からプログラミングを始めた「最年長開発者」こと若宮正子氏、ポケモンGOやIngressのナイアンティック ジョン・ハンケCEOなど、各界さまざまな人物がコメントしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 18:57:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOにセレビィ登場予告、二周年でサングラスの夏ピカチュウも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/pikachu-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a81d8d8edb771fd69ea20352f2aee8ac/206507532/DhXf5AmWsAATAOj.jpg" />

ポケモンGOの二周年を祝って、麦わら帽子とサングラスを着けた「サマースタイル」ピカチュウが出現します。

さらに、 あとは公式の発表を待つばかりとなっていた新スペシャルリサーチでは、ミュウに続く幻のポケモン「セレビィ」が見つかることが正式に告知されました。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 21:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEモバイル、ドコモ→ソフトバンク回線への切替　きょうから受付
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/68b8c124f824502a97394b7808897178/206507571/P7021079.jpg" />

LINEモバイルは、ドコモからソフトバンクへの回線切替の申込受付を、本日7月6日正午に開始します。

回線を切り替える場合、通常は3000円の事務手数料が発生しますが、8月末まではキャンペーンで無料となります。



手続きは、WEBのマイページから「ソフトバンク回線に変更」を選択。「申し込む」ボタンを押せば、受付は完了します。

最短で当日にSIMカードを発送するとしていて、SIMカードが届いたら、再びマイページに戻り利用開始手続きをします。この所要時間は2〜3時間で、17時から翌日10時の間に手続きした場合には、翌日10時以降の対応になるとしています。手続き後、「回線変更完了」のメールを受信すると、既存のドコモ回線のSIMカードは使用不可に。その後、端末の電源を切り、SIMカードを新たに届いたソフトバンク回線のものに差し替えて端末を起動。届いたSMSの指示に従うと回線切り替えが完了します。

なお、ソフトバンク回線に切り替えて使用するには、SIMロックが解除されたスマホか、ソフトバンクの端末が必要。自身のスマホが対応しているかは、こちらのページから確認できます。

LINEモバイルはソフトバンク回線において、大手キャリアのサブブランドを除く格安SIMで通信速度No1を目指すとしていて、通信速度を重視するユーザーは、ドコモ回線からソフトバンク回線に切り替えを考えてみてもいいでしょう。

詳細な手順はこちらからも確認できます。

 
関連：
「格安スマホ最速に」 LINEモバイル、ソフトバンク回線のサービス開始


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミ、初音ミクスマホ「Miku Special Edition Xiaomi Mi 6X」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/miku-special-edition-xiaomi-mi-6x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2f37b364dca02b33ac4e49a5806ecc75/206507239/m60n4jjxyy.jpg" />

中国シャオミはボーカル・アンドロイド＝VOCALOIDこと「初音ミク」とコラボレーションしたスマートフォン「Hatsune Miku special edition Mi 6X」の販売を開始しました。実は2017年は、初音ミク誕生から10周年。それを祝うように、本スマートフォンでは本気でディテールが作り込まれています。

製品スペックは基本的に「Mi 6X」から変わらず、本体には5.99インチ/1080&times;2160ドットの液晶ディスプレイを搭載。プロセッサはSnapdragon 660でRAMは6GB、内蔵ストレージは64GB。背面カメラは2000万画素+1200万画素でフロントカメラは2000万画素と、ミドルレンジなスペックとなっています。搭載OSはAndoroid 8.1 Oreoをカスタマイズした「MIUI 9.5」です。




スマートフォン背面には初音ミクのイラストが刻印されており、さらに専用壁紙もダウンロード可能。TPU素材の保護ケースと10000mAhのモバイルバッテリーも付属しています。ケース背面にはオリジナルイラストが施され、またモバイルバッテリーはカラーリングが初音ミク仕様なのはもちろん、スマートフォン本体と同じイラストが描かれています。



パッケージも非常に凝っており、表面にはミクさんが歌うオリジナルイラストが描かれているだけでなく、蓋の裏面には立体的なジオラマが作り込まれており、裏返して部屋に飾っておくことも可能です。なお、これらの美麗イラストは豆の素さんが手がけています。

「Hatsune Miku special edition Mi 6X」の価格は2099元（約3万5000円）で、シャオミの中国向けサイトで7月3日から販売が開始されています。2017年にも初音ミクコラボのスマートフォン「Redmi Note 4X」を投入したシャオミですが、今後も毎年コラボモデルを投入するつもりなのでしょうか？


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ガンダムがハリウッドで実写映画化。サンライズとレジェンダリーが「全く新しい世界観」で共同製作
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/90909a6209f7beb17794582fdb9e5fb4/206507715/Image+from+iOS+%281%29.jpg" />

サンライズが『機動戦士ガンダム』シリーズの実写映画化を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 23:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneの写真、こんなに綺麗になるんです。標準機能の「編集」を使うだけ：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/05/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2254%2C2248%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=802%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F501a5d47ecb3a1505ccf8b2664c5e2c%2F206503058%2F06.png&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4d895a9398f87464a3cd699ca655da958cf308d0" />iPhoneのカメラでは、ディティールがしっかりと再現された美しい写真を撮影できます。しかし、色味に関しては、編集・加工を施すことでより映える場合もあるでしょう。例えば、照明が悪い室内では、食事の写真がイメージ通りに撮れないことも多々。そんなときには、標準の「写真」アプリに備わった編集機能が便利です。

※本記事内の手順は、iOS 11.4のiPhone Xで検証しています。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-559/" title="「写真」アプリで写真を綺麗に整える方法">【ギャラリー】「写真」アプリで写真を綺麗に整える方法 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MITのロボットは「目」がなくても「触覚」だけで登ってジャンプができる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/mit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/87ee07b0c77929eddcc8d12f642d9f3/206507585/MITCheetah3.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

地上を歩き回るために、ロボットの多くはカメラなどの視覚センサーを利用しています。しかし、それが常に実用的とは限りません。とても暗い場所やめちゃくちゃに散らかった場所を歩いたり、さらには人目を欺くような場所もあるからです。しかし幸いなことに、MITはその対策をしていました。Cheetah型ロボットの最新版「Cheetah 3」は、接触情報だけを使って、走ったり登ったりジャンプしたりできるのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期iPhoneは「5c」並にカラバリ豊富？ 6.1型LCDモデルは全5色展開か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/6-1-iphone-5c-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7acb69886461a975ee618a7485bc3e5f/206507644/karabari.jpeg" />
2018年中に発売するとみられる新型iPhone3タイプについて、有名アナリストによる新たな予測が報じられています。

中でも目を引くのは、iPhoneの「色」についての言及です。最も大型の6.5インチOLEDモデルではブラックとホワイト、および新色と思われるゴールド。6.1インチLCDモデルには「グレー、ホワイト、ブルー、レッド、オレンジ」といった5色が用意されると予測されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO 横須賀イベントの事前受付開始。7月20日までの抽選制
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/go-7-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fb641e58f9b57f09b877283cba7e18b8/206503056/goyoko.jpg" />

8月末から横須賀で開催されるポケモンGOのリアルイベント、 「Pok&eacute;mon GO Safari Zone in YOKOSUKA」の事前受付が始まりました。

ポケモンGOサファリゾーン in 横須賀への参加には、抽選で配布される参加券が必須。特設サイトから応募して参加券を当てないかぎり、当日会場を訪れてもゲーム内でチェックインできず、トロピウスなど珍しいポケモンも現れません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 01:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEIの変態スマートバンド TalkBand B5 画像流出、取り外してヘッドセットに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/huawei-talkband-b5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/89a0afb652123a24e6e1419d740189/206507578/huaweitalkband5.jpg" />
HUAWEIの未発表スマートバンド、TalkBand B5とされる画像がTwitterで流出しています。投稿したのはこの手の未公開情報に詳しいEvan Blass氏。

TalkBandはスマートウォッチというよりも、アクティビティトラッカーに分類される製品です。アプリをインストールしたりはできませんが、歩数や活動時間、睡眠の計測に対応。スマートフォンの通知も表示できます。

同シリーズは日本でもB1、B2が発売されましたが、海外では2016年にB3も発売されており、今回の情報が正しいとすれば2年ぶりのTalkBand新製品となります。

しかし、その特徴はなんといってもコア部分を取り外し、Bluetoothヘッドセットとして利用できること。マイクとスピーカーを備え、通話に対応したスマートウォッチも増えてはいますが、取り外してヘッドセットにできることで、騒がしい場所でも通話ができます。

先日、HUAWEIがワイヤレスイヤホンをスマートウォッチに収納できる特許を取得したとのニュースもありましたが、それとはちょっと違うアプローチの製品です。

 
実現したら便利かも。ファーウェイが無線イヤホンが収納できるスマートウォッチ特許を取得

残念ながらB5については外観のみで、仕様に関する情報はありません。ただ、取り外されたメタルバンド側の画像をみると、ケースに四角い切り欠きがあるのがわかります。これは、これまでのTalkBandにはなかったもの。ひょっとすると心拍センサーが搭載されている可能性もありそうです。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラModel 3、自動車庫入れ機能「Summon」が利用可能に。イーロン・マスクCEOも正式にツイート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/model-3-summon-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b2d7f7c1044be1866f69bfc851ea97d1/206507690/tm3.jpg" />
テスラCEOのイーロン・マスクが、週5000台に生産ペースを加速中の普及型EV Model 3に自動車庫入れ機能「Summon」が利用可能になったとツイートしました。Model 3にはすでに半自動運転のAutopilot機能は備わっていたものの、Model SやModel Xに追加されたSummonはこれまで使えませんでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GeForce GTX 1180、来月発表の噂。エンジニアリングサンプル画像も流出か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/geforce-gtx-1180/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/159318ca8d05c7e3f66a38aeff85e258/206507817/nVidia_Turing_Bring_up_Board.jpg" />

GPU製品でおなじみNVIDIAが2018年8月に新型フラッグシップGPU「GeForce GTX 1180」を発表するとの予測が、海外で伝えられています。さらに、そのエンジニアリングサンプルとされる画像も流出しているようです。

海外テックサイトのVideoCardzによれば、NVIDIAは8月21日に開催されるイベント「Gamescom」への招待状をジャーナリストに対して送っているようです。これは「PC向け」のイベントではあるものの、それ以上の詳細は不明。またその直前（8月19日〜21日）に開催される「Hot Chips」というイベントで、同社は「次世代メインストリーム向けGPU」のカンファレンスを開催するとの情報もあります。

GeForce GTX 1180のシステム構成についてですが、上のエンジニアリングサンプリングでも確認できるようにメモリには「GDDR6」が採用される見込みです。GPUのアーキテクチャは「Turing」が用いられるとの見方が一般的ですが、これに関する確定情報はまだありません。スペックの事前予測としては、GPUのクロックスピードは1.6〜1.8GHzでメモリ容量は最大16GB、3584個のCUDAコアを搭載するようです。

パフォーマンスに目を向けると、例えば4K解像度/144Hzでのゲームプレーが可能になると予測されています。これにより最近登場した144Hz駆動のゲーミングモニタにて、さらなる快適なゲーム体験をもたらすことでしょう。さらに、VRヘッドセットをシングルケーブルで120Hzで駆動できるようになるようです。これも、現行の一般向けVRヘッドセットを上回る数値です。

現行世代となる「GeForce GTX 10XX」が発表されたのは2年以上も前なので、そろそろ次世代GPUが市場投入されてもおかしくないはず。NVIDIAの今後の動向が注目されます。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニコン、今夏にフルサイズミラーレスカメラを2機種投入する可能性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a748208134b5a431f69361398353985b/206508016/20180706nnikon.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

ソニーは市場参入以来ミラーレスカメラ技術を牽引し、ニコンやキヤノンへと大きな差をつけていました。しかしNikon Rumorsによれば、現在ニコンは2機種のミラーレスカメラを準備しているようです。情報によれば、製品は約1ヶ月後の7月23日頃に発表されます。

この2機種はどちらもフルサイズセンサーを搭載すると考えられますが、これに関しては残念ながら確証はありません。片方の機種は2400万〜2500万画素センサーを搭載し、もう1機種は4500万〜4800万画素センサーに。ボディはソニーの「&alpha;7」に似ていますが、よりエルゴノミクスが向上し握りやすくなるそう。ボディには5軸手ブレ補正が内蔵され、連写速度は9fpsで55mmのミラーレス用新型マウント径を採用。f値0.95のレンズも開発可能だとしています。

メモリーカードはXQDとCF Expressで、まず24-70mm、35mm、50mmのレンズがラインナップされます。上位機種の4500万画素モデルは24-70mmレンズキットが約4000ドル/4000ユーロ（約44万円）で販売され、2500万画素モデルはレンズキットが3000ドル/3000ユーロ（約33万円）以下になります。

これらはもちろんニコンから直接確認されたものではなく、またNikon Rumorsによればいくつかの情報に間違いがある可能性もあります。しかし、ニコンのフルサイズミラーレス市場への参入を待っていたカメラファンには、実に気になる情報となるはずです。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Jon Fingas

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型MacBook ProやiPadが近日登場？　EECに登録もカモフラージュの可能性あり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/macbook-pro-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3dde5253b1c155279d0fa2317460e82d/206507739/Apple.jpeg" />
アップルがEEC（ユーラシア経済委員会）のデータベースに新型iPadと新型Macと推測される製品情報を、それぞれ複数登録していることが明らかとなりました。

登録が確認された型番は、MacとiPadそれぞれ5つ。前者はMacBook Proおよび以前噂されていた新型MacBook Air（あるいは12インチMacBook）、後者についての詳細は予測が難しいと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO『フリーザー・デイ』延期、大雨警報受け。イベント実施日は今後発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/Freeeeeez/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8087bd921d14262c0b5a6e03a3d7ff21/206495595/Dg4lb_uX4AA_cjq.jpg" />

7月7日(土)に予定されていたポケモンGOのイベント『フリーザー・デイ』が、直前になって延期となりました。

理由は一部の地域で大雨特別警報が発表されたため。

新たな開催日については、今後改めて発表とされています。

ポケモンGOの『フリーザー・デイ』は、6月末に開催されたイベント グローバルチャレンジの達成を受けて解禁されたご褒美イベント。

予定では7月7日(土)の正午から15時まで三時間のみ、最上位のレイドボスとして伝説のポケモン『フリーザー』が現れ、なかには初登場の色違い個体もいるはずでした。

レイド連戦を誘う内容からか、ジムから無料でレイドパス5枚が入手できるボーナスもイベントの一部。



直前の告知で混乱もあると思われますが、外出が前提の実世界ゲームで、災害レベルの天候が予想されるなら中止・延期は当然の判断と思いたいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 09:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、タイの洞窟遭難救助に乗り出す。エアチューブ通し脱出路？SpaceX・TBC技術者派遣へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/06/spacex-tbc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/22d6ab432242fe4b88f7c3e20b75d200/206508937/dims.jpg" />
米国の大富豪イーロン・マスクが、タイの洞窟で遭難した12人の少年らの救出に乗り出す模様です。といっても自らがパワードスーツを着て空を飛んでいくわけではなく、SpaceXとThe Boring Companyの技術チームを派遣するという話。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 11:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>