<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    GoogleがFitbitを約21億ドルで買収合意。「Wear OSとフィットネストラッカーの最高の組合せを計画」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/google-fitbit-21-wear-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F92cd60b0-fcc9-11e9-bde7-47fcbcac2ad5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be3a0ab08b3ac982bb46e70bee413406b49412c3" />
Firbitが約21億ドルでGoogleに買収されることをGoogleと共同で発表しました。フィットネストラッカーの代表的企業は検索の巨人のいちハードウェア部門となり、Wear OS搭載デバイスを含む新しいウェアラブルを提案することになるとされます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年11月2日、7.9インチと小型になった初代「iPad mini」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/2012-11-2-7-9-ipad-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F676ecae0-fc78-11e9-af2e-f30b1dd74434&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cef948dcb76734e3a250c8d64ded45694d6e9895" />アップルは当初、iPadの小型モデルに消極的な姿勢でいましたが、Androidタブレットでの7インチ人気が影響してか、ついに小型モデルとして「iPad mini」を投入してきました。

この初代iPad miniが発売されたのが、2012年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    音楽定額配信のSpotify、子供向けアプリをアイルランドで提供開始。まずはベータ版をリリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/spotify/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fae793a50-fc7e-11e9-b7f7-e4b722c170c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37862d641f34e621977712627b2f9c3eca097729" />音楽ストリーミングサービスのSpotifyは10月30日（現地時間）、子ども向けのアプリ「Spotify Kids（iOS/Android版）」の提供を開始しました。まずはアイルランドでベータ版という扱いになります。

Spotify Kidsは3才以上を対象年齢としており、ディズニー、ディスカバリーキッズ、ユニバーサル・ピクチャーズなどの映画で使用される約6000曲やストーリーなどから厳選されています。

利用するにはファミリープランへの登録が必要となり、保護者が子どものアカウントに対してコンテンツフィルターを設定できます。また、保護者が子供の成長に応じて年齢制限を変更することで、より多くのアーティストの楽曲を聴けるようになる仕組み。

▲Spotify Kidsの画面表示イメージ

UIについては、小さな子どもでも楽曲の検索やプレイリストの作成などがスムーズに行えるよう、全体的な操作性を簡易化されています。

▲Spotify Kidsで用意される12種類のモンスターアバター

この他にも、自身のアカウント画像を12種類のモンスターアバターから選択でき、アプリの配色も選択したモンスターアバターに応じて変化する仕掛けも用意されています。

Spotifyによると、アイルランドでのベータ版リリースののち、将来的には他の国や地域での提供も検討しているとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仕事はiPad Proで！Today at Apple「アートラボ：寺田克也と作る世界に一つだけのキャラクター」動画レポ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/ipad-pro-today-at-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F2607aab0-fbe5-11e9-bf5f-0a870cb6ce8a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=27534785572d6df1923e810d7c683a0f3434b370" />10月26日、Apple 丸の内にて、イラストレーターの寺田克也氏をゲストに迎え開催されたToday at Apple「アートラボ：寺田克也と作る世界に一つだけのキャラクター」の模様をお届けします。

 

動画の後半には寺田克也さんがiPadをどうカスタマイズしながら制作を行っているかをお聞きしたインタビューもあります。クリエイティブに関わる方、趣味でイラストを描く人にも参考になる内容ですので、ぜひご覧ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4のカメラは凄いのか。 「TRYラーメン大賞・フェスティバル」でPixel 3と撮り比べ：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/pixel-4-try-pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F7c571d30-fc83-11e9-bfee-15c4bab0b988&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1778d2a61a453afacde0ba75cda13c7660f4b8c9" />じゃじゃ～ん、久しぶりにやってきました麺スタグラム企画。

こんにちは、世永玲生です。僕は最近ケトジェニックダイエットってのをやってまして、現在、ピーク時より１５ｋｇ以上のダイエットに成功してます。ダイエット期間、１回の例外（つい、宮崎のラーメンマンで食べてしまいました）を除いてラーメンとは無縁の生活を送っていました。

そんな状況ではありますが、今回は解禁します。「TRYラーメン大賞・フェスティバル」ラーメンマニアの間でもっと権威あるアワードといわれている「TRY(Tokyo Ramen of the Year)」。お気に入りのラーメン屋の壁面で受賞ポスターを見かけたことがある方もいるのではないでしょうか？

そのTRYが遂に20周年迎え、受賞店舗が一同に揃うラーメン大賞フェスティバルが小田急百貨店本館にて行われています。

これは行かざるを得ないということで、今回はPixel 3 XLとPixel 4 XLのカメラ機能比較を兼ねて、久しぶりのラーメンを堪能しつつ「TRYラーメン大賞・フェスティバル」のほぼ全メニューをご紹介できたらなと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    即日払い「Uber Money」、狙いは非キャッシュレス層の総なめ：モバイル決済最前線
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/uber-money/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1280%2C852%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F9de8bd50-fc5b-11e9-bfff-1f10031cf0de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4311775ad81a6d04a7977574244a659622738898" /> 配車サービスをはじめ、日本では「Uber Eats」の食品デリバリーサービスで有名な米Uber Technologiesは10月28日（米国時間）、同日に米ネバダ州ラスベガスで開催されたMoney20/20 USAにおいて「Uber Money」の提供を発表した。

Uber Moneyとは、同社のクレジットカードを含む既存の金融系サービスを1つにまとめ、新機能を加えつつ、再ローンチしたサービスの総称となる。

Money20/20 USAのステージに登壇したUber Money担当トップのPeter Hazlehurst氏は「なぜいまUberが金融系市場にフォーカスするのか」を説明した。


▲Uber Money担当トップのPeter Hazlehurst氏

 
Uberドライバーを自社金融サービス経済圏に引き込む
Uber Moneyの中核をなすのが「Uber Debitアカウント」とリアルカードの「Uber Debit Card」だ。当初は米国での提供が開始され、順次米国外へと拡大されるという。月額利用料無料のデビットカードが利用できるサービスで、Apple Pay Cashのバックエンドを提供しているGreen Dotの仕組みを用いている。これが"送金"を受け取るための一種の"銀行口座的なもの"として作用するわけだ。

Uber Moneyの特徴の1つに、受け取ったお金をすぐに支払いへと充てられることが挙げられる。たとえばUberのドライバがその報酬の受け取り先をUber Debitアカウントにしておくことで、従来の月間・週間といった単位ではなく、「Uberの仕事1回が終了するごとに支払いが行われる」ように。そして入金されたら、すぐにそのお金を何かの買い物に利用できるのだ。

また、Uberドライバー向けの特典として、ロイヤリティプログラムである「Uber Pro」に該当するドライバーで、かつ特定条件を満たした場合に、通常3％のガソリン給油時のキャッシュバック率3％が、最大6％になるというサービスもある。この点だけをみても、Uber Moneyの主要ターゲットがUber利用者というよりも、むしろUberドライバー側にあるという狙いが垣間見える。


▲Uber MoneyはUberが持つ既存の金融系サービスをまとめ、新機能を加えつつ再ローンチしたもの。新機能の1つがUber Moneyの中核となる「モバイルウォレット」


▲Uber Debit Card利用の特典の1つとして、Uber Proのドライバーでかつ条件を満たせば、ガソリン給油時のキャッシュバックが通常の3％から最大6％まで上昇する

ドライバー向けの特典が多いUber Moneyだが、一般ユーザーの利用も想定されている。たとえばUberのヒット商品の1つである「Uber Credit Card」は、Uber関連のサービスを利用すればキャッシュバック率が高くなるよう設定されており、特にUber利用の多い出張者やビジネスマンに好まれていた。当初4％で設定されていた最大還元率だが、今回のUber Moneyリリースに合わせて5％まで引き上げられている。


▲すでにメジャー商品となっているUber Credit Cardはリフレッシュされ、Uber系サービス利用時に最大5％のキャッシュバックが行われる

 
非キャッシュレス層や低所得層を取り込む仕組み
Uberは、クレジットカードなど支払い方法を事前に設定しておけば、目的地まで移動すると同時に支払いが自動的に終了しているというサービス設計の斬新さで決済事業関係者の話題を呼んだサービスだ。

ただし、これは誰もがクレジットカードやデビットカードを持っている先進国での話で、世界的にみればスマートフォンのようなモバイル端末は持っているものの、カードはおろか銀行口座さえ持たず、日々の生活をキャッシュ（現金）で過ごす人は少なくない。

Hazlehurst氏が紹介した事例だが、2016年6月にメキシコ市でUberサービスを提供して以降、Uber利用者の4割がキャッシュでの支払いを選択しているという。同様に、Uberドライバーの35％が銀行口座を持たない状態でUberとの契約を行っているということで、ドライバーでさえキャッシュレスでは報酬の受け取り手段がない状態なのだ。今回のUber Moneyの主力機能が「Uber Debitアカウント」と「Uber Debit Card」であることは先ほど述べた通りだが、こうした施策は先進国においてUberドライバーを自社の金融サービスの経済圏に取り込むという狙いだけでなく、今後米国外にサービスを拡大するなかで、銀行口座を持たない「アンバンクト（Unbanked）」と呼ばれる層にキャッシュ以外の金融サービスを提供し、キャッシュレス経済圏のボトムアップを図るという狙いもある。


▲世界のUberドライバーの35％が銀行口座を持たずに契約しているという

同様に、Uber Moneyが「Real-Time Earnings」と呼ばれる報酬がすぐに支払われる仕組みを備えることも、多くのUberドライバーの経済事情を反映したものと言える。Hazlehurst氏が示したデータによれば、米国における人口の40％が貯金額400ドル未満とのこと。つまり収入を得てもすぐに生活費にまわす自転車操業に近い経済状態であり、もしこれをUberドライバーに当てはめた場合、仕事の報酬がすぐに支払われなければ、高騰するガソリン代や車の維持管理費さえ支払いが厳しくなる可能性があるということであり、この経済状態を改善する仕組みがReal-Time Earningsというわけだ。

▲また米国における▲米国40％の人口が貯金額400ドル未満だという。この慢性金欠状態を支援するのがUber Moneyの役割の1つ

こういった話を聞くと、非常に危なげなバランスの下にサービスが成り立っているという印象を強く受けるが、これもまた昨今のシェアリングエコノミーを取り巻く現実なのだろう。実際にサービスをよく利用する者としても、いろいろ考え込んでしまう話ではなくもないが、キャッシュレス社会というのはこうした地道な取り組みがあってこそ実現するものなのかもしれない。

 
関連記事：
「Uber Money」設立。展開する金融商品の一元管理を目指す
Uberが複数の自社アプリを統合しようと計画中
「Uber Eats配達トラブル」をネット炎上視点で分析する（おおつねまさふみ）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手のひらサイズの極小スティック型真空パックツール「Portable Vacuum Stick」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/portable-vacuum-stick/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff380c830-fbb0-11e9-bd5b-bf64f0acc4bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=22b0bc3a7eae9cd44a0ef7ca51b84f178c240e6c" />
  
食材を長持ちさせ酸化や乾燥、冷凍焼けから食材を守り鮮度を維持するのに便利な真空パック器ですが、こんな悩みはありませんか？

・大きくて置き場所に困っている

・家の中でしか使えない

・専門袋の買い足しに費用がかさむ


Portable Vacuum Stick 最大の特徴

▶持ち運び簡単な超小型サイズを実現！
　160mm x 40mm（iPhoneX同等サイズ）

▶50kpaパワフル吸引

▶ボタンを1回押すだけの超簡単操作

▶センサー内蔵、真空完了で自動停止

▶何度でも繰り返し使える専用袋付き

▶Type-C充電対応、フル充電で最大1時間連続使用が可能













●高さ160mm x 直径40mmで持ち運びに最適

真空パック器とは思えない、高さ160mmx直径40mmの片手に収まるコンパクトサイズ。

キャリーバッグや普段使いのハンドバッグにも荷物を増やすことなく収納できます。

バッグの中からサッと取り出し可能。更に質量はたったの185gで負担がかかることもありません。

キッチンの隅に置いていても邪魔にならず、携帯にも最適！まさに理想の真空パック器です。





●パワフルで使いやすさNo.1

片手に収まるコンパクトサイズにも関わらず、吸引力50kpaのパワフル吸引！自宅で使う分にも十分なほどの吸引力です。

60kpaの強い吸引力で、外出先でも自宅でも、食材の新鮮な美味しさをより長く維持することができます。







●ボタンを1回押すだけの超簡単操作

専用袋のエアーバルブに「真空棒」をセットし、本体上部にあるボタンを軽く1回押すだけで、袋内の空気を抜き真空状態にすることができます。

ボタンを押し続ける必要もなく、誰でも簡単に使用可能。

真空終了後は真空状態をより良く保つために、プルーのエアーバルブ部分を指で押し、平らにしてください。





●センサー内蔵、真空完了で自動停止

小さな本体にも関わらず、真空センサーが内蔵されており、真空度が標準値より-25kpaに達すると真空を自動停止してくれます。

真空のしすぎによる袋破損などの事故を防ぐことができ安心です。





●自動停止じゃ物足りない！より完璧な真空

自動停止後、ボタンを押し続けることで真空の継続が可能です。

「まだ真空が物足りない・・・」そう思ったときに、より完璧な真空を求めてコントロールすることができます。

※真空のしすぎは袋破損の恐れがありますので、十分にご注意ください。









●何度も繰り返し使用可能な専用袋

保存する食材の大きさに合わせて使い分けできる、3種類のサイズの専用袋がそれぞれ3枚ずつ付属しています。

洗浄して何度でも繰り返しの使用ができるため、エコにもなり、専用袋代金を大幅に抑えることができ一石二鳥です。

※画像はイメージです。実際の袋は異なる可能性がございます。予めご了承ください。







●コードレスで便利なType-C充電対応

PCやモバイルバッテリーなど、さまざまな場所から充電ができるType-C対応。

約6時間のフル充電で約1時間連続で使用することができます。（安全のため、1回で20分以上の使用はおやめください。）

※使用状況や環境により異なる場合がございます。

充電口をふさぐカバーもついており、汚れが溜まる心配はありません。

また、充電中はボタン周囲のインジケータライトが青色に点滅して知らせてくれます。





●精選された材質のみを採用

「Portable Vacuum Stick」本体には耐摩擦性や耐衝撃性、加工性などの機械的特性バランスに優れたABS材質を採用。

耐熱性もあり、火元の多いキッチンでも安心して保管することができます。















●もう食材を無駄にしない！

日本の食品廃棄物等は年間2,759万トン、そのうち食べられるのに捨てられる食品「食品ロス」の量は年間643万トンと推計されており、日本の人口1人当たりの食品ロス量は年間約51キログラムです。

つまり、毎日、大型トラック（10トン車）トラック約1,700台分の食品を廃棄していることになります。

(*政府広報オンライン 令和元年資料 https://www.gov-online.go.jp/useful/article/201303/4.html)

その廃棄、真空保存で大幅に減らすことができます！





●食材の鮮度維持に最適！通常3～5倍賞味期限を長持ちさせます！

食材が傷むすべての原因は、「空気との接触」にあります。

つまり、食材を空気に触れさせない＝真空状態にすることが賞味期限を延ばすことに繋がります。

真空で保存することで、食材の酸化、乾燥、菌の繁殖等を防ぐことができ、賞味期限を約3～5倍も延ばすことが可能です








▲アウトドアでも食材ロス無しに。
BBQやパーティなど、外出先での食事の残り物も安全に持ち帰ることができます。



▲フレッシュな果物をおやつに。
子供の遠足や運動会、長い旅路など、果物もみずみずしいまま持ち運べます。



▲もちろんキッチンにも最適。
低温加熱調理などの料理の幅も広がり、収納にも便利なコンパクトサイズ。







▲食材だけでなく、衣類の圧縮にも。
かさばるダウンなどの上着もコンパクトに収納することができます。
旅行の荷造りや衣替えにもお使いいただけます。（※大きなサイズの専用袋は付属しておりません。）





▲大切なカメラをいつまでも美しく。
酸化を防止し、いつまでもきれいな状態で保管できます。















■2019年10月　クラウドファンディング開始

■2019年12月　クラウドファンディング終了

■2020年2月　日本国内配送予定



※注意事項

本商品は新鮮な食材の呼吸をサポートし、短時間の密封鮮度維持を可能にする商品です。

真空後、専用袋の口が確実に封じられていることを十分にお確かめください。

真空後は空気漏れを防ぐため、エアーバルブが平らになるよう押してください。



Q：水に濡れても平気ですか？
A：防水機能は備わっておりません。濡れた手でも使用できますが充電口に水が入らないようにご注意ください。

Q：どのくらい真空すればいいのか分かりません。
A：本商品は自動停止機能が搭載されており、真空度が標準値より-25kpaに達すると自動的に停止するのでご安心ください。停止後、真空し足りないと感じた場合は、ボタンを押し続けることで更に真空することができます。

Q：液体や粉類の真空はできますか？
A：本体が吸い込こまれ、故障の原因になるためできません。

Q：市販の真空パック袋に対応していますか？
A：エアーバルブが搭載されている真空パック袋にはすべて対応しております。

Q：乾電池は必要ですか？
A：本体にバッテリーが内蔵されており、Type-C充電式のため乾電池は不要です。

Q： 保証や返品・交換について
A：本製品は1年間の保証期間を設けております。取扱説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の交換対応を行います。(お客様の故意・過失等で生じた故障は除きます。)





miaomiaoce社は「温度測量」を軸にし、体温計市場、クールチェーン市場、畜産業という市場を開拓しました。

Xiaomiのエコロジーチェーンの一員としてハイコスパ商品を提供しながら、中国随一のエコロジーチェーンからのサポーターを受け高品質の実現、さらに異なるレベルの販売ルートを通じて、急速を拡大をしつつあります。また、医療機器関連する認可も取得し、安定性がさらに向上しています。

研究開発チーム21人は主にノキアとマイクロソフトの出身であり、46項の特許権を持っており、ハードとソフトの両面から研究開発を進んできました。設立してから3年あまり、Xiaomiをはじめとする有名企業から投資を受け、マイクロソフトクラウド、ノキア5G（NB]-Iot）等の最先端技術企業と常に協力関係にあります。





みなさま、こんにちは。AFUと申します。ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、日本のクラウドファンディングにて、傘の部門 1～3位まで独占を達成。モバイルバッテリー部門 1位などPC周辺機器、アウトドアグッズ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、多くのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に130件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億5千万円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上や2000万円以上達成したプロジェクトともあります。

さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。


ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、レジギガス先行登場の課金イベント開始。チケット購入は2日17時まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/go-2-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fe5179770-eee9-11e9-bdea-f087dca8f3e6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c71dca2398b00b94ba721d958408b9fcf36cb56d" />

ポケモンGO初の有料スペシャルリサーチイベント「巨大ポケモンの謎を解け！」が始まりました。

980円のチケットを購入すればどこにいても参加でき、報酬として伝説のポケモン「レジギガス」や限定アバターポーズ、イッシュのいし・シンオウのいし、参加メダルなどの特典が手に入ります。

まだチケットを購入していない場合、2019年11月2日17時まではゲーム内のストアから購入可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル純正忘れ物防止タグ、名前はAirTag？ロシア企業から商標買収のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/airtag/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd456e350-fd17-11e9-9bf7-179561653342&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=45609833d523bafef3d404aeeaa05dd7f7844195" />
9to5Mac

アップルは忘れ物防止タグを開発中と推測されていますが、その名称が「AirTag」であり、同名の商標をロシアの企業から買い取ったの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、Apple WatchやAirPods等の関税免除をトランプ政権に求める（Bloomberg報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/apple-watch-imac-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc3995350-fd2a-11e9-bffd-fcd18eb7b751&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=90cd05a6fc3c649ee6c7035a776479d813129e11" />
ASSOCIATED PRESS
アップルが米トランプ政権に対して、9月から施行された「対中制裁第4弾」に基づく関税の免除を正式に申請したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミキ「京都市盛り上げ隊」問題から読み解く、ステマに手を染める企業とインフルエンサーの本音
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/KKLOP/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fca115050-fca0-11e9-bf5f-c1278ea8a97c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=67757197ece9e7d1539c7bf1fe51092bb36013f2" />
京都市が国際映画祭のPR事業としてステルスマーケティング（以下ステマ）を100万円で芸人コンビに依頼していたことが10月28日の京都新聞で報道されて論争を呼んでいる。Twitterでステマ投稿をしたのはM-1グランプリ2018に決勝進出もしている吉本興業のお笑い兄弟コンビ「ミキ」の二人。（上記写真はミキ 亜生 弟@mikiaseiのTwitterより）

 
​​​​​​​

「京都市盛り上げ隊」と銘打ったPR事業は420万円で吉本興業に委託されたもので、その中にTwitterでの宣伝投稿が1回につき50万円、2回の投稿で100万円であることが契約書に記載されていたという。「京都市盛り上げ隊」が、市役所が行うPR事業としては予算が高すぎるなどの批判も出ていたが、一般的なプロモーション費用としては妥当な相場と言える金額ではあるだろう。

■関連リンク
古都をさらに活気づける「京都市盛り上げ隊」が京都市長を表敬訪問！（よしもとニュースセンター）

SNSマーケティングでは予算感としてだいたい1フォロワーにつき5円が相場である（発信者本人には3円ほどが渡される）。他にも論点はいくつか存在するが、もっとも問題視されているのはTwitter投稿が市と芸人の関係性を隠したステマに該当することだ。
日本でもステマは法規制の一歩手前


なぜステマが行われてしまうのだろうか。

それは、宣伝依頼者や広告代理店や発信者には、PRや宣伝であることを出来れば隠して、曖昧にしておきたいというホンネが存在するからだ。企業は読者から「どうせ宣伝なんで本気では無いんでしょ」と思われてしまうことを避けたい。情報発信者が個人の好みや選択で購入・利用した物品をオススメとして投稿するのと、金銭や利益供与によって仕事としてPR投稿するのでは、情報受信者（読者）から受ける印象が確実に変わる。そのガッカリ感を曖昧にした投稿で回避したいという理由がある。

そもそもステマは違法ではないという意見もある。しかし、アメリカFTC（連邦取引委員会）ではかなり以前から問題視されており、2009年に依頼者と発信者の関係性を開示する義務を法整備し、違反したら広告主が法的責任を負うことになった。ステマ宣伝投稿をしていた海外セレブたちもFTCから直接的に警告を受けて、関係性を明示をするように改めている。

日本においても消費者庁が2012年に景表法ガイドラインで「ステマは不当表示」と警告している。この流れに危機感を抱いて、広告業界団体ではWOMJガイドライン等で自主規制の基準を整備した。つまり日本では法規制の一歩手前の状態で、業界をあげて自主規制で踏みとどまっている状態と言えるのだ。

WOMJガイドラインでは、金銭や利益供与があるのなら「プロモーション、PR、AD、ambassador」などをハッシュタグで明示することを求めている。

今回の京都市と芸人の騒動においては、この関係性の明示が存在しなかった。また「京都市盛り上げ隊」というハッシュタグの存在によりPR投稿だと読者に伝わるのではという意見もあったが。

WOMJガイドラインでは条件として
① 「仮の組織・団体名」は、組織・団体の名称だと容易に判断できるようなものである（例：「＊＊委員会」「＊＊研究会」「＊＊クラブ」は可、「＊＊女子」「＊＊大辞典」は不可）
② 「仮の組織・団体名」で検索すれば、その公式ウェブサイトや公式アカウントが容易に見つかる

と明記してあり、条件には合致しない状態であるのでガイドライン的にはステマと判定されることになる。現実問題として、多くの読者がそれぐらい暗黙的に読み取れるのでは？ という虫の良い判断で擁護するのは苦しい状況と言える。（個人的にも、普通に投稿にPRと書けば良かったのにと思う......）

■関連リンク
WOMJガイドライン（2017年12月4日release） - WOMマーケティング協議会

PRタグを付けない闇営業の存在
そしてもう一つ、ステマをしたい心理として別の理由が存在する。それは、情報発信者の闇営業という行為だ。今回の吉本興業と芸人の事例では当てはまらないが、他の一般的な情報発信者であるインフルエンサーにはステマをする動機がある。

インフルエンサーたちを呼んでパーティー形式でプロモーションイベントをやる、「パーティービジネス」というのが存在する。とあるインフルエンサーが仕掛けたスタイルの宣伝手法で、アパレル企業やブランド企業から広告費をもらい、イベントを開いてたくさんのインフルエンサーを呼んで宣伝投稿をしてもらうというものだ。

会場に設置してあるロゴが入ったボードの前で写真撮影をしてもらい、SNS投稿をするのが各インフルエンサーの業務である。ギャラは40万円から50万円ぐらいが相場で、一日に複数か所のパーティーを回るトップインフルエンサーも存在する。

インフルエンサーのマネージメントを扱う芸能事務所の中には、演者とクライアントとの直接連絡を禁じるところもある。しかし、インフルエンサーの中には金銭目的や交友関係や個人的依頼から事務所を通さずに、いわゆる闇営業として宣伝投稿を引き受ける事例も存在する。その場合はPRタグをつけると闇営業だと事務所にバレるので、ハッシュタグを付けたくない。なので金銭を個人的に受け取っていたとしても、関係性の明示はせずにタグなし投稿をすることになる。

ただ、アメリカ発祥の外資系企業はPR表記を明記する条件をインフルエンサーに強く求める事が多い。FTCの規制が厳しい本国におけるプロモーションルールの基準を適用しているのだと考えられる。

また、投稿時にPRタグを付けていた場合であっても、数日から数週間が経過したらこっそりとタグを外すインフルエンサーも少なくない。動機としては、PR明記の宣伝投稿が過去ログに並んでいるとダサいと感じるという風習があるからのようだ。

依頼主と発信者の金銭的な関係性を明記しないステルスマーケティングは、多数の読者がナメられていたり良心が悪用されていると言える。アメリカFTCも「欺瞞的」とステマ行為を強く非難している。

PRであることを明記して損なわれる読者の関心は、そもそも「本人が仕事抜きで選んだ商品なんだな」という嘘のイメージなわけだから、最初から存在しない。曖昧にして誤魔化したいという関係者のホンネからして、もう通用するようなものではないだろう。

日本においてもアメリカFTCのような法規制が必要になる状況を、関係者みずからの行為で招いていると言える。吉本興業を含め、若者向けのインフルエンサーマーケティングに強みのある事務所は、早めにプロモーション活動における関係性明示の徹底に手を付けるべきだろう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ちょっと本気を出して「iPhone 11 Pro」の超広角とナイトショットの性能を引き出してみました（佐藤陽一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/iphone-11-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd218c7b0-fcaa-11e9-be5f-e34f09d2d0ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=46351fcd048604103fa62a78666c4c0c52332e82" />
 世界的なiPhoneの写真コンテスト2019年度のiPhone Photography Awards（IPPAWARDS）の動物カテゴリーで入賞したiPhoneographerの佐藤陽一さん。Engadgetでは「Zenfone 6」や「Pixel 3」をレビューするなど少々浮気気味でしたが、今回は「iPhone 11 Pro」の超広角とナイトショットの性能を十分に引き出した作例をお届けします。


シンプルで、高性能、機動性の高いカメラという iPhoneographer にとっての利点は維持したまま、超広角やナイトモードの搭載で写真の楽しさを更に広げてくれた。そんな iPhone 11 Pro というカメラを持っていくつかのシーンで早速 iPhoneography を撮ってみました。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    有線LAN接続で爆速のプロ仕様「Xperia 1」でフォートナイトをプレイ、eスポーツでの実用性を考える
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/lan-xperia-1-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F50641610-fd23-11e9-bfdb-25ef1dc15e4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=15cb93812f7eeb785dcab2be6e2515f20380afcc" />
この度、エンガジェット編集部からスマートフォンの有線LAN接続についての検証をしてくださいと言う話が飛び込んできたので、とにもかくにも編集部へ行ってみました。実は知る人ぞ知る機能なんですが、Android端末は有線LANで通信することができます。

まあ、そこまで大層な言い回しをするほど隠れた機能ではありませんが、USB Type-Cでの接続で、その中でもすべての機種で対応しているわけではないので、知らない人も居るとは思います。LANケーブルをUSB Type-Cに変換するアダプターも必要ですし。
 
 

爆速Xperia 1でフォートナイトをプレイ
今回は「Xperia 1 Professional Edition」を使用して、有線LANでの接続を試してみました。海外版がベースモデルのSIMフリーで、価格は15万7300円（税込）。Professional Editionならではの機能として有線LAN接続があるのでこれを検証してみたわけです。
 
■関連記事
「Xperia 1」にプロ仕様のSIMフリー版、デュアルSIM＋128GBストレージ搭載

まずはスピードテストです。今回は有線LANと無線LANの比較となるので、モバイル通信での比較はしていません。無線LANでのテスト結果は以下の通り。

下り：76.9Mbps
上り：0.38Mbps
レイテンシ：101msec
でした。

下りの速度的には十分なレベルでしたが上りはまさかと言う遅さ。レイテンシに関しては101msecと約0.1秒の遅延が発生しています。0.1秒と言うと約6フレームなので、『ストリートファイターＶアーケードエディション』で言えば、通常投げの発生が5フレームなので、投げ確定の場面でも余裕で避けられてしまう遅延となります。

かたや有線LANのテスト結果は以下の通り。
下り：242.3Mbps
上り：231.3Mbps
レイテンシ：2msec
でした。

もはや別次元の速度です。まあ、スマートフォンでは大量なデータのやり取りをすることは少ないので、下り上りの速度はそこまで高くなくても良いかもですが、やはり目を見張る結果です。2msecって人間が感知できる遅延ではない数値です。

そう、すでに述べていますが、スマートフォンにおいて大量データのやりとりをしない以上、重要なのは遅延です。特にゲームをプレイする人にとっては重要です。ということで、遅延が大きく左右するFPSをプレイし、その違いを感じてみました。プレイしたのは『フォートナイト』です。FPSと言いながらTPSなんですが、そこはまあ、良しとしておきます。

で、有線LANと無線LANと両方試してみました。結論としては「わかんねー」でした。良く考えたらFPSはすぐ酔うので、ほとんどプレイしないんですよね。遊び慣れていないゲームだとダメですね。たぶん、ハードにプレイしているユーザーであれば、0.1秒の違いは大きいので、違和感を覚えるレベルだと思います。対戦格闘ゲームだったらわかったんですけどね。

ただ、このまま分からないで済ましても役立たずなので、Xperia 1を使った感想を。Xperia 1は画面の縦横比率が他のスマホに比べ、差が大きいのが特徴です。スマホのソフトコントローラーで操作する場合、画面の一部が指で隠れてしまうので、この横長（フォートナイトは横位置でプレイするので、通常使用であれば縦長）の画面は、ゲームの画面情報が多くなるので良い感じでした。
eスポーツでの有用性を考える
▲モンスターストライク プロフェッショナルズ2018 トーナメントツアーの模様

というわけで、実証的にはろくな感じにはなりませんでしたが、このスマホの有線LANの活用を考えてみたいと思います。やはり有線LANの利点は大容量通信と遅延の少なさです。大容量は動画データのやり取りなどに使えそうで、遅延の少なさはやはりゲーム向きです。

特に多くの人が集まる大会では、通信環境が通常よりも悪くなるので、有線LANは必須になるのではないでしょうか。そういえば、5Gの利点は大容量と同時接続、遅延の少なさと、まさに有線LANの良いところを無線に置き換えているわけです。つまり、5Gが普及するまでは、有線LANで代用するのが吉と言うわけでは無いでしょうか。

で、いくつかモバイルゲームでeスポーツ大会を開いている運営会社やゲームメーカーに話を聞いて見たところ、大会での通信環境はまちまちでした。RAGEを運営するCyberZでは、使用端末を運営側で用意する場合は、基本Wi-Fiを利用し大会をしていますが、PUBGモバイルのように100人規模での参加の場合は、プレイヤー持参の端末を使用し、モバイル通信で対戦して貰っているとのことです。『モンスターストライク』の大会を運営しているXflagは有線LANでの接続とのことでした。

まあ、ゲームでの対戦は遅延が少ない方が良いので、有線LAN接続がより安定して大会を行えるとは思いますが、そこまで遅延が気になるゲームばかりと言う分けではないので、タイトルによるってところはあると思います。ターン制のカードゲームだと、多少の遅延は問題ないですから。

とりあえず、無線LANよりも有線LANの方が、反応が良いことはわかったので、家庭でオンライン対戦をする時はスマホでも有線LANの方が有利だと言うことです。もしかしたら、今まで勝率が悪かったのは遅延の所為だったかも知れませんよ。『クラッシュロワイヤル』とか『TEPPEN』とか、一瞬の判断と操作で勝敗が左右されることがあるタイトルの場合、より顕著に差が出るかも知れませんね。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13/iPadOSで無料のAdobeフォント1300種類が利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/ios-13-ipados-adobe-1300/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F7d26be70-fd21-11e9-b76f-7862eeb76853&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d6d7b5d1215bbba72fe4d3af17555841b08dc80b" />
Adobe

AdobeはCreative Cloudアプリをアップデートし、iOS 13およびiPadOSユーザー向けに新機能を追加しました。ダークモードに対応したほか、1300種類の無料フォントを含む全てのAdobe Fontsが利用できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Stadia、ロンドンと東京にゲーム製作スタジオ開設検討中のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/google-stadia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F3e495420-fd43-11e9-be3e-4e0818800d73&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b7d19117d553bb2917393fbe1d494f2c5ab9d154" />
Justin Sullivan via Getty Images

GoogleはゲームストリーミングプラットフォームStadiaの公開と合わせて、3月に独自のゲーム開発スタジオ「Stadia Games and Entertainment」開設を発表。その後、10月にオリジナルゲーム製作スタジオをカナダのモントリオールに開設したと公表しています。

そして今回、新たにイギリスのロンドンと日本の東京で、スタジオの開設を検討していることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日常作業からアウトドア、災害時などでも使える、手のひらサイズの多機能ツール「TTool」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/ttool/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff39d02c0-fbb0-11e9-bedb-8b4c4f3d8ecc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e0d05a874c1ea123abeb20532944b796ce3a7831" />
  
日常作業からアウトドア、災害時などでも大活躍！"今すぐ欲しい！"　が詰め込まれ、キーホルダーにも取り付け可能な、小さな多機能マルチツールです。







中国は深セン在住の中国人とカナダ人デザイナーチームが作り上げた、今までにないデザインの多機能マルチツールです。海外クラウドファンディングではすでに1,700人以上の支援を集め、質感やデザイン、その機能に関して多くの支援者から高い評価を得ている商品「TTool」が遂に日本に上陸します！





日常生活でよくありませんか？　欲しいときに手元に無いこと。。。

「あっ、ちょっと切込みを入れたい、カッターどこだっけ？」

「ドライバーでねじ緩めたいけど、工具箱のとこに行って持ってくるのが面倒。。。」

「この厚さ何センチ？　あれ定規どこだっけ？　あー定規を探すの面倒くさいなー」

「爪先に少しだけヤスリをかけたい。。。」

また、もはやお決まりの「瓶ビールの栓抜きが無い！今すぐ欲しい！」



■代表的な機能のご紹介

このTToolは日頃のちょっとした作業に便利な機能を搭載しており、毎日の持ち運びに最適なツールです。ビデオもわかるように、12種類以上の方法で使用できます。（使用用途では19以上となります。）各機能の設計を単一のツール形状に組み合わさるように設計してありますので、いつものキーホルダーに取り付けて簡単に持ち歩くことができます。





レターオープナー





缶オープナー







ワイヤーストリッパー





のこぎり





また、同社が製造したPenclip Type-Bを併用することで更に機能的に、お洒落に携帯できます！今回はPenclip Type-Bをオプション・サブリターンで選択可能です。（カラーは3色となり、カラーごとに提供可能数量が異なりますのでご了承ください。）





実は海外クラウドファンディングでは多くの支援者が2〜3個のTToolを支援しています。一つはキーホルダーにつけて、

もう一つはデスクや工具箱に常備させておくのが支援者が好むお決まりのパターンです！



このツールは切断や穿孔等が可能ですが、指を傷つけたり、ポケットやその中身を傷つけたりすことが極力起きないよう安全に配慮した設計となっています。

TToolはポケットツールとして設計されおり、小さく、軽く、ポケットに入れても安全に持ち運ぶことができるように作られています。














Ron＆Theaは、カナダ/中国で活躍するデザイナーで、最高品質の素材を使用したミニマリストとオリジナルデザインに深い情熱を持っています。ミニマリストデザインが大好きな二人は、2016年にチームを組んで最初のデザインを作成しました。

RonとTheaはこのように考えています。
「自分たちの製品を愛しているが、決して満足してはいけないと我々は考えています。だからこそ、既成概念を越えてルールを破り、自らの製品をあらゆる側面から観察を続け、日々改善を続けています。　現代人は、非常に多くのアイテムに囲まれて生活しています。ペン、電話、鍵、名刺、財布、工具、。。。。挙げれば切りがありません。　そして私たちは自らに問いかけ、もし、これらの持ち運びの方法を改善できるとしたら？　私たちにをもっと快適にできるものがあったらどうなるか？　この質問を追求した結果「TTooｌ」の誕生につながりました。」



■2019年10月　クラウドファンディング開始

■2019年12月　クラウドファンディング終了

■2020年2月　支援者様へ配送完了の予定





Q.　材質はどのようなものですか？

A. 　420J2ステンレスです。

テストの結果、420J2が持つHRC 49の硬度がこのツールに理想的であり、すべての機能に適していることがわかりました。一般的にHRC硬度が高いとツールが壊れやすくなるといわれていますが、HRC 49を採用することで最適な強度を保つことができました。各部分には厳しい許容基準を設け、通常の摩耗に耐えるように設計されており、耐久性も非常に高いのが特徴です。



Q. 　錆びたりしないでしょうか？

A. 　ステンレス鋼は錆に強い素材ですが、海水につけておいたりすると錆が発生することがあります。 通常の使用に関する限りは錆びはほとんど発生しませんが、濡れた場合には水分を拭き取って保管して下さい。



Q.　サイズはどの様な感じでしょうか？

A. 　幅28[mm]、長さ50.8[mm]、厚み2.5[mm]、重さはわずか17.6ｇですが、しっかりとした造りと強度を実感出来ると思います。



Q.　六角レンチは何ｍｍに対応していますか？

A. 　10mm、8mm、7mm、6.3mm　に対応しています。



Q.　生産国はどこですか？

A.　生産国は中国となります。 （開発はカナダおよびに中国で行われました。）



Q. 　飛行機に持ち込むことは可能でしょうか？

A. 　飛行機への持ち込みの保証は出来ません。

国毎に基準が違うのと、また空港によっても判断基準が異なるようなので持ち込みの保証は出来ません。



Q. 　返品や交換について

A. 　支援者様の故意・過失等で生じた不具合を除き、初期不良と判明した場合は、弊社にて送料を負担した上で商品を交換させていただきます。



※私たちは「TTool」を予定通りお届けできるよう迅速且つ丁寧に進めるよう最善の努力を尽くしますが、海外輸送中のトラブルや通関時のイレギュラー等の事情により止むを得ずお届けが遅れる場合があります。予めご了承ください。

※並行輸入品が発生する可能性があります。個人輸入及び販路によっては防ぐことができない可能性がある点をご了承願います。弊社はKosodo Technology(Shenzhen)Co.,Ltd社との日本国内で有効な契約に基づき、製品の販売とサポートを行います。並行輸入品のサポートは致しかねます。

※皆様のご支援により量産効率が向上した場合、一般販売価格が販売予定価格より下がる可能性がございます。

※本プロダクトは量産方法が確立されておりますが、本プロジェクトにおけるご注文状況、使用部材の供給状況、製造工程上の都合、通関等により出荷時期が遅れる可能性があります。

【免責事項】

本製品使用による接着対象物、衣服等の破損や損傷等については一切の責任を負いかねますので予めご了承願います。

以下のような支援者様都合により商品の再配送または転送となった際は、着払いでの配送となりますので予めご了承ください。※以下のような支援者様都合により再配送または転送となった際は、着払いでの配送となりますので、予めご了承下さい。

　・配送された商品を受け取らなかった
　・入力した住所に誤りがあった
　・住所変更をプロジェクト実行者へ連絡しなかった




 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2001年11月3日、国内初のIEEE802.11a対応Wi-Fiルーター「PCWA-A500」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/2001-11-3-ieee802-11a-wi-fi-pcwa-a500/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fdad95a10-fcad-11e9-a7ef-0ca66130e27e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fdb004f09a0746d4ee02fd1da7c92b346d4c58dd" />Wi-Fiが一般的になってきたのが、IEEE802.11bが登場してから。最大11Mbpsと低速でしたが、ケーブル接続のわずらわしさから解放されるとあって、PDAやミニノートPCなどを中心に利用する人が増えていきました。とはいえ、100Mbpsの有線LANと比べれば明らかに遅く、不満が残ります。

そんな中、5GHz帯を使い、最大54Mbpsという高速なIEEE802.11aに準拠したWi-Fiルーターとして登場したのが、「PCWA-A500」。この製品が発売されたのが、2001年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    銃に刀になんでもアリ！スタイリッシュ忍者FPS「Shadow Warrior 2」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/fps-shadow-warrior-2-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F74cad980-f166-11e9-99dc-0248682b68a0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e150891698f3274f31c356b00a532765f2d2c524" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Shadow Warrior 2」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Shadow Warrior 2」はFlying Wild Hogが開発を手掛ける作品。ゴア表現多めのスタイリッシュ忍者FPSです。



本作の主人公は、かつて仕えていた企業「ジラ・エンタープライズ」から命を狙われることになったマスター忍者「ロー・ワン」。彼を操作し、眼前に立ちはだかる敵を日本刀とド派手な銃器で蹴散らすのがプレイヤーの使命です。

本作は全編にわたって英語表記となっているため、日本語でのストーリー解説はありません。しかし心配ご無用。たとえ物語が分からなくても、海外特有の"間違ったジャパニーズ忍者"の元に体現された華麗なアクションをガッツリ堪能できるからです。



 



基本操作は移動、ジャンプ、攻撃がベースとなっているため、オーソドックスなFPS作品に触れたことがあるなら比較的遊びやすい難易度です。また、ゲーム進行に応じて目的地をマーカーで示してくれるのも嬉しいポイント。特に英語が理解できなくても、画面右上のマップを参考に動けば何とかなるレベルに調整されています。

アクション面で特筆すべきは、近接武器で敵をバッサリと斬りつける爽快感。遠距離から敵に狙われてもお構いなくダッシュで間合いを詰め、正面からズバッと一文字斬り。もちろん安易なゴリ押しは危険ですが、それでも「カッコよく戦っている感」は十分に味わえます。ただし戦闘シーンは容赦なく体液が飛散するので、ゴア表現に抵抗のある方は注意しましょう。



武器の収集要素も醍醐味の一つ。取り回しやすいサブマシンガンをはじめ、火力で敵を圧倒するミニガン、見るからに危険なチェーンソーなど、実に様々な武器が登場します。そのまま装備できるだけでなく、特殊効果を付与する「ジェム」をはめ込むことで性能が幾重にも変化。効果的な組み合わせを見つけ出し、戦闘をさらに有利に進めましょう。



冒頭でも述べた通り、「Shadow Warrior 2」は日本人からすれば"どこかヘン"な世界観の元に和風文化が描かれています。

とはいえ、この兆候は決してデメリットではなく、むしろ変わった要素をネタとして捉えられる方ならプラスに作用すること間違いなし。「近接武器で敵を倒しまくりたい」方、「どんな世界観であれ、忍者が主人公のゲームに目がない」方、手に取って損はありせんよ。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ズボラな人は必見！iOS 13のSafariで「タブ」を整理する3つのワザ：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/ios-13-safari-3-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F2d8b82c0-faf5-11e9-9fef-01546cf64aac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ba91befb24544fc4d81d45ea7c20ce6f078c294a" />iPhoneのSafariを使っているとき、タブ画面にタブが大量に開かれていませんか？ もちろん、見なくなったページをこまめに消去する人もいますが、消さずに放置してしまう人は意外と少なくないはず。じつは私もその1人で、いつもタブ画面がいっぱいです。


▲筆者のタブ画面。必要のあるページだけを開いているつもりでしたが、もう閲覧しないページや重複して開いているページもありました

このようにタブが大量に開かれていると、見たいページを探したり、不必要なページだけを選別して削除したりするのは面倒ですよね。でも、iOS 13に搭載された新機能を使えば、そんな悩みを解決できるかもしれません。

今回は、タブを散らかしてしまうズボラな人のために、Safariの「タブ」で使える整理術を3つご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-765/" title="タブを使いこなす">【ギャラリー】タブを使いこなす (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GRAMASからPixel 4 / 4 XLに対応した高級レザーケースなど3製品発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/gramas-pixel-4-4-xl-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffab4fe10-fc8b-11e9-aefe-ad8a9d55a21c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=de87584c6bb69be02d89e58dbe3c5c7cff6354b1" />
坂本ラヂヲが展開するGRAMASブランドから、Pixel 4 / 4 XL対応ケース 3製品が11月8日（金）に発売されます。いずれも、Googleの公式承認を取得した「Made for Google」製品です。

GRAMAS COLORS "EURO Passione" PU Leather Book Case
"EURO Passione" PU Leather Book Caseは、サフィアーノ調素材のPUレザーを採用し、ビジネスシーンでも使いやすいシンプルな手帳型ケース。カードポケット部分の芯材にへこみを作っているので、カードを1枚入れても膨らみません。なお、「Made for Googlele」となるため、フラップ部分にはマグネットを使用していません。

カラーはブラック、ネイビー、ワイン、グレーの4色。価格はPixel 4用が5000円（税込）、Pixel 4 XL用が5500円（税込）。


製品ページ
​Pixel 4用 : https://www.gramas.jp/products/743
Pixel 4 XL用 : https://www.gramas.jp/products/744



GRAMAS COLORS "EURO Passione" PU Leather Shell Case
こちらは、手帳型と同じく汚れと傷に強いサフィアーノ調素材のPUレザーを採用し、ビジネスシーンでも使いやすいシンプルなシェル型ケース。

カラーはブラック、ネイビー、ワイン、グレーの4色。価格はPixel 4用が4000円（税込）、Pixel 4 XL用が4500円（税込）。



 
製品ページ
​Pixel 4用 : https://www.gramas.jp/products/745
Pixel 4 XL用 : https://www.gramas.jp/products/746



GRAMAS German Shrunken-calf Genuine Leather Shell Case
German Shrunken-calf Genuine Leather Shell Caseは、世界トップクラスの発色の良さと、上質な柔らかさが特徴のドイツ"ペリンガー"社製の本革「シュランケンカーフ」を使用したシェル型レザーケースです。専用設計のポリカーボネート芯材を使用し、GRAMASのケースの中でも最も薄くシンプルなケースになっています。

カラーはブラック、ネイビー、トープの3色。価格はPixel 4用が1万円（税込）、Pixel 4 XL用が1万2001円（税込）。


製品ページ
​Pixel 4用 : https://www.gramas.jp/products/741
Pixel 4 XL用 : https://www.gramas.jp/products/742
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SoundPEATS「Truengine2」は格安メーカーのちょっと上行く完全ワイヤレスイヤフォン：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/soundpeats-truengine2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/f6e28530-fa0d-11e9-bf6e-72f66db6194a" />

格安・高品質なサウンド周りガジェットの商品開発が一部で話題となっているSoundPEATS(サウンドピーツ)のイヤフォン。僕も音楽関係の友人に勧められて依頼、いくつか所有し愛用してます。

今回、新商品の「Truengine2」がメーカーさんから送られて来たので、1週間程試用した感想をお伝えします。

この「Truengine2」は同社の最先端技術「Truengine2」（実用新案申請中）を採用。別々のドライバーで周波数毎に最適な分離を行うことで、音質を大幅に向上させているそう。

「真のHi-Fiサウンド」と同社が謳っているその実力やいかに。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    バッテリー不要、熱い飲み物を入れると自動でかき混ぜるステンレスマグカップ「AUMIX」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/aumix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff3933ec0-fbb0-11e9-8fbf-c74de624ed9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c72c85d7b78ba937c6df6ea035a8978cd120c96f" />
 


自動かき混ぜステンレスマグカップAUMIX　最大の特徴

▶飲み物を入れるだけで自動的にかき混ぜてくれる手軽さ！
　※55度以上の液体の持つ熱エネルギーを回転力に変換するため、ドリンクを注ぐと自動的に回転が始まります

▶バッテリー不要、充電不要でどこでも自由に使用可能

▶水洗い可能でお手入れ簡単

▶耐久性に優れたステンレス製





※食洗器での使用はお控えください



・お湯を入れるだけで自動的に回転

マドラーや電力不要、お湯を入れるだけで自動的にかき混ぜがスタート。



・コーヒーや紅茶など、様々なドリンクをかき混ぜ可能

コーヒーや紅茶にミルクと砂糖を入れる際や、ハチミツを使うホットドリンクなどでも大活躍！







・お湯が持つエネルギーの再利用

100度の320mlのお湯が55度まで冷める間に60480ジュールというエネルギー熱量が失われます。それを再利用することで、AUMIXが誕生しました。



・熱を吸収し、運動エネルギーに変換

内びんと外びんの間に熱を吸収し、運動エネルギーに変換する装置が付いています。





・約3分で熱いお湯が飲める白湯に

お湯（約85度）を入れて、約3分待てば、飲める55度の白湯になります。



※温度が55度以下になると、回転に必要なエネルギーが足りないため、回転しません。

・飲みやすい飲み口



・外部のローター（取り外し可能）

回転する装置と磁力で動くローターがコップの底に付いています。ローターに使われるPTFE（フッ素樹脂）も化学的に安全な不活性物質のため、食品・化学・半導体・輸送など多くの業界で幅広く活躍しています。







・一体化型シームレスデザイン

内びんが一体化したデザインのため、簡単水洗いが可能です。



※コップの底部の通気口を手で塞ぎながら洗ってください。









容量：350ml

重さ：325g

サイズ：118mm&times;82mm

色：ホワイト／ブラック

材料：ゲル、PP、304ステンレス

発送スケジュール

2019年10月25日　GREENでプロジェクト公開

2019年12月31日　プロジェクト終了

2020年1月　生産開始

2020年1月末　発送開始



弊社は中国GEMINI社の代理店です。この度はGEMINI社の代わりに新製品であるAUMIXの開発のため、GREEN FUNDINGで資金調達を行います。「やるなら一番いい商品を提供する」というのがGEMINI社のモットーです。また、目標達成にお力を貸して頂ければ幸いです。必ず皆様のご期待に応えられるよう、努力いたします。何卒よろしくお願い申し上げます。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    来年のiPhoneは最新5Gチップ搭載？から16インチMacBook Proに物理escキー？まで。最新アップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/iphone-5g-16-macbook-pro-esc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F43f1b120-fde2-11e9-bf8f-e9d5bf58ca3f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=29db70bed1935be6ae82cc4ea139f424b6c3cda8" />
Apple

新型ワイヤレスイヤホンAirPods Proが急きょ発売され、その完成度の高さが話題をさらっていった10月の最終週。その一方では噂になりつつも登場しない未発表製品のゆくえも気になるところです。

来年のiPhoneは最新鋭5Gチップ搭載？から16インチMacBook Proに物理escキー復活？まで、最新のアップル噂をまとめて振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Edgeの新ロゴがイースターエッグから見つかる。IEのイメージを払拭する狙いも？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/03/edge-ie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F95cb1d60-fde7-11e9-be4e-4d321f16d412&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6c79645a34a2675d68916f87cec60cf4eff9c3ea" />
MicrosoftはEdgeブラウザをChromiumベースに移行すると発表、4月からプレビューを公開しています。そのEdge最新Canaryから、新しいロゴが見つかりました。

 
関連記事：
マイクロソフト、ChromiumベースのEdgeプレビュー版を公開

きかっけとなったのはCanaryビルドに隠されたイースターエッグ。このイースターエッグで遊べるゲームをクリアすると、新しいロゴが表示されるのが見つかりました。なお、その後、Edge for Android/iOSなどのディレクターであるVishnu Nath氏がそのロゴをTwitterに投稿しています。

新ロゴは、これまでのInternet ExplorerやEdgeのロゴとは大きく変わり、最近のOfficeアイコンのように明るくモダンな雰囲気に。波をイメージしたロゴで、ウェブサーフィンに掛けているのでしょう。よく見ると「e」の文字もわかりますが、これまでのロゴと違うのは明らかです。

インターネット黎明期を牽引してきたInternet Explorerですが、最近ではWebサイト運営者などから、厄介者扱いされることも多くなっています。ロゴの思い切った変更は、そんなInternet Explorerのイメージを新Edgeから払拭する狙いもありそうです。

Chromium版Edgeは8月からベータ版も提供が開始されており、正式リリースも近いと考えられます。その日がいつになるのかは定かではありませんが、Vergeは、Microsoftのクラウドや開発者向けツールに焦点を当てたIgniteカンファレンスが11月4日から開催されると指摘。その場での発表も考えられます。

 

How do you like our new #Edge logo?? #comingsoon! pic.twitter.com/EgL6n5xqRI
- Vishnu Nath 📱💻📲⌨️ (@VishnuNath) November 2, 2019

最後に、きっかけとなったイースターエッグの出し方を簡単に紹介します。利用できるのはEdgeのCanaryビルドのみなので注意してください。




CanaryビルドのEdgeで適当なサイトを表示し、ブラウザ右上のコレクションアイコンをクリック。コレクション名を「Microsoft Edge」に変更したあと、「現在のページを追加」で表示しているサイトをコレクションに追加します。コレクションに追加したサイトの上で右クリックし、編集でサイト名を「S.」にします。コレクションの追加をあと3回繰り返し、それぞれ名前を「U.」「R.」「F.」にします。

追加し終わったら、「F.」を「R.」の上にドラッグし、その後、また最下段にドラッグします。すると、コレクションに「edge://surf」が追加されるので、それを選ぶと遊べます。ちなみに、手順を踏まずに直接「edge://surrf」にアクセスすると「YOU'RE TOO EARY」と表示され、ゲームにはなりません。


▲この右下の表示がでれば成功です
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファッション集団「SAPEUR」モデルのiPhone 11 ProケースGRAMASから発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/03/sapeur-iphone-11-pro-gramas/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F14fd59c0-fd36-11e9-9fef-9aaa8879800e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9d94ef8d5c6b52ddaeb1d2581ae0d1d4ac901433" />
坂本ラヂヲは11月5日、SAPEUR（サプール）をイメージしたiPhoneケースとL字ジップミニウォレットを発売します。SAPEURとは、内戦が続き世界最貧国のひとつとも言われるコンゴ共和国において、月収の数か月分ものハイブランドをまとって街中を闊歩するファッション集団のこと。


▲ファッション集団SAPEUR（左）、坂本ラヂヲ10周年記念パーティーにてSAPEURモデルを手に持つ坂本雄一氏（右）

同製品の売上の一部は、コンゴ共和国の小学校へ寄付されます。今回の記念モデル発売に際して代表取締役の坂本雄一氏は以下のようにコメント。

「SAPEURのことを知った時、素直にかっこいいなと思いました。会社を創業してからは兎に角必死で働いていた為、正直社会貢献などは考えられなかったです。しかし、いろんなことが分かってくると人を喜ばせるのは素敵だなと思ってきました。ちょっとでもいいから、この記念モデルでSAPEURの文化を支えることが出来ればなと思います」


▲外観はストライプですが、内側はピンク、イエロー、ブルーの3色のカラバリをラインアップ。

シュランケンカーフを象嵌（ぞうがん）という異素材をはめ込む技術でつなぎ合わせています。触ってもつなぎ目を感じ無いほどフラットな仕上がりです。高度な技術を要するので、量産ができない為このSAPEURモデルには数量限定となっています。


▲ネオンカラーの内側は、伊・ブルターニャ社の植物タンニンなめしの革を採用。カードも挿せるのでモバイルSuicaが使えない、PASMO定期券勢には嬉しいポイント。


▲背面はこんな感じ。3つ目のiPhoneとストライプの組み合わせはなかなかインパクトありますね。


▲同じSAPEURモデルのミニウォレットと合わせて並べると、持ち物の統一感でます。

「GRAMAS German Shrunken-calf Genuine Leather Book Case SAPEUR」は「iPhone 11 Pro」と「iPhone XS／X」に対応、価格は税込み2万円。「GRAMAS German Shrunken-calf Genuine Leather L Shaped Zipper mini Wallet SAPEUR」の価格も税込み2万円。どちらも直販限定の商品です。

 
■製品サイト
GRAMAS German Shrunken-calf Genuine Leather Book Case SAPEUR
GRAMAS German Shrunken-calf Genuine Leather L Shaped Zipper mini Wallet SAPEUR


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>