<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Google Play Pointsプログラムが開始。ゲーム内アイテムや書籍などの購入がよりおトクに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/17/google-play-points/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/be83de9de4819a0d713f1435ebc3ea90/206672308/Google+Play+Points_01_s.jpg" />
Googleが提供するアプリや電子書籍、音楽などの配信プラットフォームといえば、Google Play。その中でのアプリや映画、音楽、電子書籍などの支払いに対してポイントが付くというキャンペーンを、Google自らが実施します。

名前はストレートに『Google Play Points』。特徴はゲーム内アイテムをはじめとする、Google Playの全ての決済に対してポイントが付与される点。ポイント付与率は会員グレードによって異なり、貯めたポイントは「特典」として利用が可能です（これらの詳細は後述）。

利用は無料。タイミングは「本日より数日かけて」（リリースより）ということで、いわゆるユーザーごとに適用タイミングが異なるタイプとなります。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-play-points/" title="Google Play Points 開始">【ギャラリー】Google Play Points 開始 (13枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 21:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：世界初の月旅行客はZOZOTOWNの前澤氏。SpaceXイーロン・マスク氏が発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/17/zozotown-spacex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/655faa50bb81700c51dfa1d2d181d14d/206672338/07.jpg" />
SpaceXのイーロン・マスクCEOが、SpaceX本社で会見を開き、巨大宇宙船BFRを使った世界初の民間月観光旅行の乗客第1号として日本の前澤友作氏(スタートトゥデイ社長)と契約したことを発表しました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 21:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 4は「人間のインフラ」レベルですごい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/17/apple-watch-series-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0d64bf4bcf2b94f5dac901bd618b13d/206664144/eng-watch-ed-1JT.jpg" />
アップルのイベントで一番ワクワクさせられたのは「Apple Watch Series 4」でした。

ベゼルレス化で30％以上大きくなった画面、2倍高速なプロセッサー、50％大音量なスピーカー...　そんなスペックの進化は当然として、筆者が驚いたのは「命を救う」機能の充実です。
​​​​​​
例えばユーザーが階段から転落した場合、進化した加速度センサーがそれを検知し、その場から1分以上動かない場合、自動で緊急通報してくれます。

さらに、シリーズ初となる心電図計を搭載。デジタルクラウンの上に指を置くと、約30秒にわたり心臓の動きを計測して、まるで病院で得られるような心電図を作成します。ここに不整脈の兆候があった場合には、早めに病院に行くことで、より重篤な症状への発展を防ぐことができます。

​​​​​​（※心電図機能は米国では年末ソフトウェアアップデートで提供予定。日本では未定）

Apple Watchといえば、身につけるだけで「最新テクノロジーに明るい」というメッセージを周囲に与えられるだけでなく、日々の活動量を把握したり、スマホの通知を確認することが可能。また意外に便利なのがFelicaで、筆者は日々の移動や買い物の決済でApple Watchを手放せなくなっています。

ここに「命を救う」という、そしてまだまだ発展の余地のある進化軸があることが、Apple Watchの魅力を大きく高めており、新モデルが出るたびにワクワクさせられる根源だと思います。

​​​​​健康や命という人間生活の基本（＝インフラ）を、人の一番身近な位置からトラッキングするApple Watchは、保険商品や医療との​​​組み合わせも無限大。なお、アップルは将来的に血糖値を測れるApple Watchを投入すると噂されており、今後のヘルスケア機能の進化からも目が離せそうにありません。

 
関連記事：
Apple Watch Series 4の心電図（ECG）、日本では使えない？ Appleに聞いてみた
新Apple Watch（Series 4）発表　30％広い画面・心電図測定対応など大刷新
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    どんどんヒトの思考に近づくスマートフォン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/17/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Ff6c0f1fb3d115e02753af724ea753aa2%2F206672466%2Fsipa-20170303-155117-sipausa_19703279.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1af85bfcd2affbd89db4c63023fb30c4ef917f91" />
Appleの新製品発表映像を見ていて、内容がちょっと変わったなと思いました。昨年辺りからスマートフォンでのAI活用が盛んになってきています。先日のIFA内での発表でも、AIに関連する内容に多くの時間が割かれてたように感じました。

そうした内容を見ていて、スマートフォンはどんどん「ヒト」に近づいて行くんだなぁと思いました。その理由にヒトの情報収集方法があります。通説ありますがヒトは全感覚のうち、視覚から約80%、聴覚から約10%、味覚、嗅覚、触覚で約3%の情報を得ていると言われています。残りは言語情報らしいです(※)。この内容から今のスマートフォンに似ているなと思ったからです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイヤレス充電マットAirPowerは来春まで発売されない？過熱問題や通信バグが解決困難とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/17/airpower/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/146918c0bca086f3f69134818f36af4d/206672455/AirPower.jpeg" />
Apple

先週の新iPhone発表イベントでも言及がなかった上に、アップル公式サイトからも痕跡がほぼ抹消されてしまったワイヤレス充電マットのAirPower。その開発を遅らせている主要な問題につき、リーク情報で有名なSonny Dickson氏が「複数の内部ソース」から得た情報を公開しています。

Dickson氏のレポートによると、AirPowerの開発プロジェクトは3つの大きな問題を抱えているとのこと。これらはデバイスの故障につながる可能性をはらんでおり、大幅な改善が実現しない限り、発売がキャンセルされることもありうるとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneには無いサイドセンスで快適操作、Xperia XZ3を動画でチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/17/iphone-xperia-xz3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d821b51a9727ec063f5ebffaa716c6b6/206672448/EGM18090201.jpg" />
ソニーがIFA2018で発表した秋冬シーズンのフラッグシップモデル「Xperia XZ3」。有機ELディスプレイの採用やエッジを丸めたデザイン、さらに側面を指先でダブルタップすると起動する「サイドセンス」機能により持ちやすさと使いやすさが大きく向上しています。Snapdragon 845に1900万画素カメラとスペックも十分。

特に気になるサイドセンス機能は動画で見ると一目瞭然、タッチの感度は変えられるので、ユーザーごとに細かい調整も可能です。使用時間ごとによく使うアプリを学習するAI機能により、朝起きてXperia XZ3を手にして側面をダブルタップすれば、目覚めにいつもすぐ使うアプリ現れます。お昼ご飯にでかけて食事しながらサイドをダブルタップすれば同様に、お昼時にいつも使うアプリの一覧が表示されるというわけ。使い込めば使い込むほど個人の利用スタイルを覚えてくれるわけです。

これまでのXperiaシリーズから大きくデザインも変えたXZ3は、既存のXperiaユーザーだけではなく、ほかの機種を使っている人にも気になる存在になりそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JTBなど、実質的な「瞬間移動」をデモ　テレイグジスタンス活用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/17/jtb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fba1aa00b4cc2a1fe5d5b0563eebdc47/206672560/named.jpg" />
日本のロボットベンチャーTelexistenceおよびJTB、KDDI、小笠原村観光局、竹芝エリアマネジメント、CiP協議会の6者は、遠隔存在ロボット「MODEL H」を活用した遠隔旅行体験イベントを開催しました。
 
視覚・聴覚・触覚を伝えるロボ
このイベントは、テレイグジスタンス（遠隔存在）技術を活用し、東京・竹芝桟橋にいながら小笠原諸島の父島を観光するというもの。

使用するロボット「MODEL H」は、VRゴーグルと専用のグローブを使って自分の分身のように遠隔操作することが可能。手や指の動きまで操縦者と同期しており、操縦者がVRゴーグルに映っている物を掴もうとすると、ロボットの手や指も同じように動きます。




▲テレイグジスタンス社の遠隔存在ロボ「MODEL-H」（2018年5月のお披露目時に撮影）

指先には振動や圧力・温度を検知できるセンサーを備え、触れたものの「手触り」まで遠隔から感じ取れます。さらに下半身には車輪があり、操縦者は体を前後に傾けてロボットを移動させることも可能です。


▲イベントでは父島の4つの名所を遠隔体験できる

小笠原観光局の根岸康弘氏は『父島は航空便が通っておらず、船舶で24時間かかる』とし、日本本土から一番遠い島であることをアピール。またJTBの池田伸之氏は「テレイグジスタンスによって、時間と距離の制約が消えた。旅がまさに変わる瞬間になる』と語ります。
5Gなら「ほぼ完全なリアリティを実現」
なお、今回のイベントでは4G LTE回線を利用したため『解像度などに制約がある』とKDDIの中馬和彦氏（ビジネスインキュベーション推進部長）はコメント。なお将来的には5Gの導入で『ほぼ完全なリアリティが実現できる』と将来の発展に自信を示しました。

知覚さえ伝送できれば、生身の肉体がそこに向かわなくてもいいのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:47:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国・香港・マカオ版iPhone XS/XS MaxのデュアルSIM解説が公開。トレイの裏表に2枚のSIMをセット
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max-sim-2-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6fe4a01f43b4c6204404870f82918a1f/206672549/Apple-iPhone-Xs-combo-gold-09122018-white-bkg+%281%29.jpg" />
Apple

今月13日に発表、現在予約受付中のiPhone XSやiPhone XS MaxはデュアルSIMに対応していますが、地域によって仕様が異なるのは何度もお伝えしたとおりです。このうち、中国、香港、マカオ向けの「2枚のnano-SIMカード」を挿すモデルについて、公式サイトでの解説が公開されています。

日本では発売予定がなく、上記の3地域でのみ提供予定のデュアル物理スロット搭載モデル。国内で生活しているかぎりは手にとることも縁もなさそうですが、SIMトレイの形状などが確認できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、タイムラインの時系列表示が復活。ユーザーが表示を制御可能な機能を開発中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/47df739179f26fdc43c8572483838d0f/206672428/dims.jpg" />
Twitterの公式クライアントに対する不満で最も多く聞かれるのが、「新着のハイライト」「最近のハイライト」などが表示されるタイムライン表示。

話題になっていたり、重要なツイートを見落とさないという意味では便利であり、まさにその意味で導入されている機能ですが、タイムラインが純粋な新着順ではなくなってしまうため、見にくいと感じる人も多いようです。

Twitterは、近くその仕様変更を行うと明らかにしました。

重要なツイート、ユーザーにとって関連性が高いツイートを目に留まりやすくしたいとの考え方は継続するものの、時系列表示とのバランスを取ることが目標だとしており、ハイライト表示の仕様変更を考えているようです。

一方で、ハイライト表示を使わず、時系列表示だけにする方法も提供するとしており、これは今後数週間以内にテストが開始されます。

その手始めとして、今日から、設定で「重要な新着ツイートをトップに表示」をオフにすれば、時系列表示のみになるよう更新したとのこと。従来は、オフにしてもタイムラインから離れていた期間の「最近のハイライト」が表示されていましたが、これが出なくなっているようです。

この変更は歓迎する人が多そうですが、なぜいままでそうなっていなかったのかも不思議なところ。なんにしろ、これから始まるというテストでTwitter社の気が変わらないことを祈るばかりです。

 

2/ We've learned that when showing the best Tweets first, people find Twitter more relevant and useful. However, we've heard feedback from people who at times prefer to see the most recent Tweets.
- Twitter Support (@TwitterSupport) 2018年9月17日



4/ So, we're working on providing you with an easily accessible way to switch between a timeline of Tweets that are most relevant for you and a timeline of the latest Tweets. You'll see us test this in the coming weeks.
- Twitter Support (@TwitterSupport) 2018年9月17日



6/ Our plan is to eventually replace this setting when the easier-to-access switch described above is available. We'll keep you updated and are listening to your feedback &ndash; let us know what you think!
- Twitter Support (@TwitterSupport) 2018年9月17日

 
関連記事：
Twitterタイムラインに無関係なツイートが表示されるバグ。実際にはしていない「いいねしました」を誤表示
Twitter、ライブ配信をトップに表示する機能を発表



 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米トランプ政権、対中追加関税を正式に発表。ただしApple Watchなどアップル製品は除外
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3f2cf90ae916fea7e0532d0f107f2125/206672626/watch.jfif" />
米トランプ政権は、中国の知的財産権侵害を理由とする中国製品への追加関税を今月24日（米現地時間）から発動することを、正式に発表しました。その課税対象から、Apple WatchやAirPodsなどアップル製品が除外されたことが明らかとなりました。

今年7月に発表された暫定管理リストからアップル製品のほか、Fitbitのスマートウォッチやフィットネストラッカーといった競合他社製品も消えているとのこと。Mac miniに該当する製品コードも含まれていないと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 4、小さなデザインに関する4つのヒミツ：松村太郎氏 寄稿
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/apple-watch-series-4-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2e7c840f1aab4de93b308932694a7587/206672723/01.jpg" />
9月12日のイベント「Gather round」で新型iPhoneとApple Watchを披露したApple。iPhoneはAppleの売上高の6割以上を占める主力製品であり、いわば「絶対に失敗できない」製品です。

Tim Cook CEOが「最もパーソナルな2つの製品を発表します」とイベントをスタートしましたが、iPhoneに対してApple Watchは、現在成長中の業界を主導する製品です。

個人的には、iPhoneの進化はもちろん興味がありましたが、それ以上に様々な意味で注目していたのがApple Watchでした。そして、その期待に見事に応えてくれたのも、Apple Watch Series 4だったのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 01:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Logitechの安価なデジタルペン「Crayon」、日本のAppleストアでも販売開始。価格は7880円（税別）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/logitech-crayon-apple-7880/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c2f72aeef4dde0af9765df6d5121e34/206672676/logi.jpg" />
先週、米国で発売となったLogitech（日本ではLogicool）のデジタルペン「Crayon」が日本のAppleストアでも販売開始されています。価格は7880円（税別）。

 
関連記事：Logitechのデジタルペン「Crayon」が9月12日より一般販売開始。価格は69.99ドル

Crayonは、2018年3月に第6世代iPadとともに発表されたデジタルペン。教育機関向けとしてApple Pencilの約半額、49ドル（約5500円）で発売されました。

筆圧検知には対応しないものの、傾き検知により線の太さは調整可能。使用中に手の平がディスプレイに触れても誤動作しないパームリジェクションにも対応します。

Apple Pencilとは違い、充電はLightningケーブルを使用。1回の充電で約8時間使用可能。2分間の充電で30分間使える急速充電機能も備えます。

一般販売にあたり、米国では69.99ドル、日本では7880円とやや価格が上がってしまったため、Apple Pencil（1万800円）との差額は2920円。約3割安いとも言えますが、対応するのは第6世代iPadのみで、iPad Proには非対応。筆圧検知が使えず、バッテリー駆動時間も短くなります（Apple Pencilは12時間）。

もちろん、児童向けとあって、持ちやすく転がりにくい形状、約1.2ｍの高さから落としても壊れない堅牢性など良いところもありますが、その仕様が価格差に見合っているのかは判断に迷うところです。

大人が利用するのであれば、より汎用性のあるApple Pencil、子供に使わせるのであればCrayonといったところでしょうか。ただし、Crayonは第6世代iPadにしか対応しない点はくれぐれも忘れずに。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Withingsブランドが復活、GPS対応の「Steel HR Sport」を9月18日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/withings-gps-steel-hr-sport-9-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2e911c5abfbb681af9a99dbcdbafe28d/206672839/withings-steal-sport.jpg" />
Nokiaからデジタルヘルス部門を買収したWithingsが、そのブランド復活を発表。あわせて、新生Withingsとして最初の製品となるGPS対応ハイブリッド・スマートウォッチ「Steel HR Sport」を発表しました。日本でも9月18日より発売。価格は2万7950円（税込）。

 
関連記事：Wihtingsがティザーサイトをオープン。ブランド復活とGPS搭載製品を発表？

Steel HR Sportは、Steel HRシリーズとして初めてGPS接続に対応。ウォーキングやランニングのコースや高低差などの記録も可能となりました。ただし、GPSを搭載しているわけではなく、スマートフォンのGPSを利用します。

ステンレスケースでケース径は40mm、5気圧（50m）防水、最大25日持つバッテリーなど、基本仕様はSteel HRと共通。ただ、名前の通り、運動に特化した部分もあり、計測可能なアクティビティはSteel HRの10以上から30以上に増加。VO2MAX（最大酸素摂取量）の測定にも対応します。

​​​​​​Steel ​HR/ HS Sportはスマートフォンからの通知を表示できる小さなディスプレイを搭載していますが、従来は着信やメッセージ、カレンダー表示に限られていました。しかし、今月初めに通知機能がアップデートされ、LINEやTwitterを含む100以上のアプリからの通知に対応しています。

カラーはブラックととホワイトの2種類。Amazon、ビックカメラ、 ヨドバシカメラ、SoftBank SELECTIONオンラインショップなどで順次展開するとのことです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボンバルディア、バッテリー式電気機関車の試験運行開始。ドイツ鉄道の40%占める未電化線でディーゼル代替
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/cc1b60a9b595aa39819fb499871c0f27/206672685/mombardier.jpg" />
欧州の排ガス不正問題もあり、ディーゼルエンジンを搭載する自動車のオーナーはこのところ肩身の狭い思いをされているかもしれません。しかし、世の中にはいまだ電化されていない鉄道路線が数多くあり、そこではディーゼル機関車が日夜、乗客や貨物を運んでいます。

カナダ・ボンバルディアは、鉄道路線の40%が未だ電化されていないとされるドイツにて、バッテリー式電気機関車「Bombardier Talent 3」の試験運行を開始すると発表しました。Talent 3は「排気ガスが出ず、最大90%の効率性およびリサイクル性を持つ、スマートモビリティの基準を打ち立てている」とされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外版「Galaxy Watch」先行レビュー。バッテリー持ちが大きな魅力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/galaxy-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4d8d81ac1676bbc9fe51c89dca7c707a/206669498/2018-09-16+12.05.28.jpg" />
世間では、間もなく発売されるiPhone XS / XS Max、そしてApple Watch Series 4の話題でにぎわっていますが、もちろん、ほかにも注目すべき製品はたくさんあります。そんな製品の一つ、SamsungがGalaxy Note9と共に発表した新スマートウォッチ「Galaxy Watch」をお借りしたので、さっそくレビューをお届けしたいと思います。

このGalaxy Watch、まだ日本での発売はアナウンスされておらず、今回お借りしたのも海外モデルです。

 
関連記事：
速報：Galaxy Watch発表。うわさの新スマートウォッチはLTE接続と数日間駆動可能なバッテリー搭載
Galaxyイベント会場で、Galaxy Watchも隅々チェック。強化点は主にソフト面

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/galaxy-watch-0/" title="Galaxy Watch実機レビュー">【ギャラリー】Galaxy Watch実機レビュー (20枚)</a></p>

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XSとXS MAX、買うならどっち？：アップル感想戦
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/eada442526f0cfb0be462c0c5b352f7c/206673014/Apple-iPhone-Xs-combo-gold-09122018-white-bkg%2B%281%29.jpg" />

iPhone XSおよびiPhone XS Maxの予約が開始されました。毎年全機種を予約、購入をしてきた筆者ですが、そろそろ毎年の更新をやめようかとも思いつつ、今年はとりあえず更新することとしました。

今回は、昨年同様Apple Store Appとキャリアのオンライン予約システムを同時に開いてアクセスできた順に手続きをしましたが、予約開始直後の16:01にはApple Storeへのアクセスができない状態でしたので、キャリアの予約を最初に済ませ、終わったタイミングでアクセス可能になったApple StoreにてSIMフリー版を予約しました。どちらも開始10分以内に手続きを済ませることができましたが、実感としては昨年と比較して穏やかな争奪戦だったように思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自宅がゲーセンに！『スペースインベーダー』等の筐体を3/4で再現した「ARCADE1UP」が12月に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/3-4-arcade1up-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/324a9ef7528389f17a4f57effccb8265/206673088/news_tgs2018_img01.jpg" />
株式会社タイトーは、9月20日（木）～23日（日）に幕張メッセで開催される東京ゲームショウ2018にて、家庭用ゲーム筐体「ARCADE1UP」をプレイアブル出展すると発表しました。

今回発表されたARCADE1UPは、米Tastemakers,LLCが製造する家庭用ゲーム筐体で、これまで世界中で稼働していた業務用アップライト型のアーケードゲーム筐体を3/4スケールで再現したもの。日本での販売は、タイトーが担当します。

現時点ではタイトーの「スペースインベーダー」や「パックマン」「ギャラガ」（バンダイエンターテインメント）の3機種がラインナップされています。椅子に腰掛けてプレイしやすい高さでもあり、お部屋のインテリアとして日常に溶け込むかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS / XS Maxを一足先に使ってみた感想（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max-review/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/85f86f5ff1af89753a82b105d85062da/206672625/42163164_313384529217378_7230334794343645184_n.jpg" />
9月21日に発売となるiPhone XS、iPhone XS Maxを試用する機会を得た。

iPhone XS Maxは6.5インチで「大きすぎるかな」と思ったが、意外と手に馴染む感じがした。というわけで、早速、予約を入れたのはiPhone XS Maxのほうだ。
今回のiPhoneは「カメラ」に自信
iPhone XS Maxを試用する中で、もっとも使ったのはカメラだ。

今回、チップセットがA12 Bionicとなり、アップルが開発したNeural EngineやISPとの組み合わせによって、被写体を認識し、最適な絵作りをしていくという。カメラに関するかなりの部分をアップルがデザインし、統合的に作り上げていくことで、画質を上げていくという取り組みは、他社ではなかなかできないだろう。

アップルとしては、この取り組みについて相当、自信を持っているようだ。

iPhone XS、iPhone XS Maxでは、従来のHDRが「スマートHDR」に進化した。スマートHDRは、異なる露出の写真の良い部分を1枚に合成するというものだ。

アップルのサイトによれば「強化されたISPが、カメラセンサーから集めたデータをさらに多く処理します。これにより、動いている被写体の一瞬をより美しく切り取る一段と広いダイナミックレンジや、十分な明るさがない場所での優れたノイズリダクションなど、様々な進化がもたらされます」という。

そこで、身の回りでちょこまか動き、なかなか静止した状態での撮影が難しい、我が家の1歳11ヶ月児でカメラ機能を試すことにした。
実際に撮り試してみると
この3連休、前半は東京都内では曇天が続いたが、日曜日の午後から、晴れ間がのぞきはじめた。

この時を逃すまいと、息子を連れて近所を散歩。あえて、太陽を背にした状態で、ひたすら写真を撮り続けた。

実際に撮れた写真を観てみると、スマートHDRが効くと、空にある雲の模様がくっきりと見え、さらに太陽の光も夕暮れの赤みがかった色合いが再現される。もちろん、フラッシュをオンにしなくても、顔が黒く潰れることなく、息子の表情をきっちりと捉えることが可能だ。風になびく髪の毛もしっかりと写し、顔にある赤い出来物も確認することができる。



もともと、iPhoneのカメラ品質は高いと思うが、その画質にさらに磨きがかかったように思う。他のAndroidスマホも高画質なデバイスが増えてきたが、iPhoneは何も考えず、自然な色合いで撮影できるというのが魅力だ。

実際、今回の被写体は、ちょこまか動き回っていて、全く静止した状態で撮影できなかったものが多いのだが、動きながらでこの画質を得られるという点にはかなり満足している。
撮影後のピント合わせにも対応
また、個人的に気に入っているのが、撮影後に被写界深度（ピント）を変えられる機能だ。

自宅の中で、小さい子供を撮影しようと思うと、たいていは家が散らかっていることが多い。とはいえ、息子の可愛い表情は一瞬でも逃したくない。「ベストショットが撮れた」と思っても、背景が散らかっていると、なんだかとても残念な気分になる。



そんなときに役立つのが被写界深度の調整だ。すでに、他のAndoridスマホでも提供されているが、あとから被写界深度をいじれるので、散らかっている部屋をぼかしてしまうことが可能だ。これは、小さい子供がいる家庭には嬉しい機能だろう。
HDRだけじゃない「録画機能」の進化も魅力
もうひとつ、iPhone XS、iPhone XS Maxで嬉しいのが動画のカメラだ。

動画撮影でもHDRが強化されているのだが、さらに音声はステレオでの撮影が可能となった。もちろん4Kでも撮影できるので、子供の日常を捉える分には申し分ないと言える。

実際のところ、将来的に運動会やお遊戯会などでは望遠のあるカメラが必要だと思うが、日常での撮影であれば、iPhone XS、iPhone XS Maxで、満足のいく画質で記録を残しておけると思う。

iPhone XS、iPhone XS Maxであれば、最高512GBの容量がある。おそらく、来年また同じタイミングで機種変することになるだろうが、512GBもあれば、好きなだけ動画や静止画が撮れるだけに、これから更に拍車をかけて撮影しまくりたい。

 
関連記事：
iPhone XSとXS Max発表。5.8型と6.5型OLED版モデルは処理速度と防水性能向上
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS / XS Max実機レビュー。カメラの実力をX / Huawei P20 Proと比較した結論 (西田宗千佳)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max-x-xs-huawei-p20-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f68889cc277526455adf865d2322100a/206673239/ORG_DSC03050.jpg" />
(左がiPhone XS Max、右がiPhone XS。どちらを選ぶ、もしくはどちらも選ばない？ モデル：Caoさん)


iPhone XSは高い。XS Maxはさらに高い。これ、買っても大丈夫なのか......？

そんな風に思っている方に、判断材料をご提供しよう。実機をiPhone Xなどと比較し、「価格に見合う価値があるのか」をチェックしてみた。




iPhone XS Max。6.5インチディスプレイが魅力ならこれ一択。



iPhone XS。「手のひらサイズ」にこだわるならこちらを。





背面と側面はゴールド仕上げのモデルも。素材はステンレス。従来のiPhoneよりも「ゴージャス感」あふれる仕上がりだ。

結論から言えば「高いが、確かに違う。そして、これだけの性能なら長く使える」というのが答えになるだろうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XSの「高品位なボケ」にツッコミ所はあるか（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-bokeh/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/670334d27d70c58ef727faacac7f9287/206673403/1.jpg" />
いきなり余談めいた話で恐縮ですが、今年のiPhoneの発表会で特に印象に残ったのは、「ハイクオリティなボケ」という一言でした。ボケは英語にもなっている言葉で、直訳すると「高品位なボケ味」といったところ。ただ、日本語だとボケとツッコミのボケにも聞こえてしまうため、これをまじめな顔をで言われると、こちらもツッコミを入れたくなってしまいます。

発表会でたまたま隣に座っていたEngadget日本版編集長の矢崎さんの方を見てみたところ、案の定、にやにやしていたので、ツボに入ったのでしょう。筆者も吹き出しそうになってしまったことは付け加えておきます。おそらく、ほかの日本から来たメディアの方々も、心の中でツッコミを入れていたはずです。

では、ハイクオリティなボケとは一体どんな感じの写真なのか。ここでは、実機で撮ったボケの写真にツッコミを入れていこうと思います。
「ハイクオリティなボケ」をさっそく検証
まずは、文字通りのポートレートから。iPhone XS、XS Maxのカメラは、デュアルカメラの焦点距離の違いを活かし、人物以外にもポートレートモードを利用できるようになっていますが、ポートレートとは肖像写真のこと。どちらかといえば、人物を撮るのに適したモードといえます。まずは、明るい場所で子どもを撮ってみました。



上の写真はやや斜めから子どもを撮ったものですが、奥に行くにつれて、ボケが強くなっているのが分かります。被写界深度をもっとも浅くした下の写真を見ていただくとよりはっきり分かりますが、顔の中央にピントが合い、耳や頭の奥の方がナチュラルにボケています。

写真全体についてはもう少し明るいといいのですが、ポートレートモードで使う望遠レンズがF2.4のため、これは致し方ないのでしょう。ただし、有機ELを搭載したiPhone XS、XS Max上では非常にクッキリと見えています。



次に、同じ被写体を正面から撮ってみたのが以下の写真になります。手前にくる手や、背景の囲いがしっかりボケていて、かつ頭と背景の境界がキレイにボケています。エプロン（ビブ）も手間はふんわりとボケていて、まさにハイクオリティなボケといえそうです。

この写真を撮った環境では、光量も十分でしたがやや暗め。液晶のPCで見るとちょっとだけ露出を補正したくなりますが、iPhone上では非常にキレイに見えます。シェア前提だと、少し明るめに撮った方がいいかもしれません。



ここまででもすでに触れていますが、ポートレートモードは明かりの少ない場所が苦手な印象があります。次に、室内のやや暗めな場所で撮った写真を見てみましょう。引きで見ると一見、キレイに見えますが、こちらは拡大すると肌に塗り絵感が出ています。とはいえ、ポートレートモードの写真を拡大して見ることはないので、これはこれでいいともいえます。

ちなみに、ボケもうまく出ていて、ちょっと荷物が多すぎな我が家の背景がしっかり隠れているのはいいなと思いました。


人物以外でも、まさに「ハイクオリティ」
次に、人物以外の写真を見ていきましょう。iPhone XSとXS Maxは、デュアルカメラできちんと深度を取っているため、iPhone XRのようにポートレートモードが人物限定ではありません。

そこでまずは、渋谷にいるあの忠犬を撮ってみました。撮影は日が沈んでから行ったため、光量は不足気味ですが、きちんと犬の顔部分にピントが合っています。脚の間の背景までしっかりボケているところは、まさにハイクオリティといえそうです。


「ハイクオリティなボケ」には苦手領域も
ただし、やはりポートレートモードには苦手な被写体もあります。その1つが、細い棒状のもの。たとえば、ドリンクにストローを差したところは、あまり得意分野とはいえません。実際、以下の写真でも分かりますが、ストローはグラスと同じ距離にありますが、背景になじんで完全にボケてしまっています。



また、以下のようにモジャモジャした被写体や背景がゴチャゴチャしている場合、ちょっとディテールが甘くなることがあります。作例でいうと、ぬいぐるみに近い背景の本棚の一部分のボケがほかより甘く、前景として認識されてしまっていることが分かります。



とはいえ、モノ全般が苦手というわけではなく、料理を撮った以下の写真は、キレイに背景だけがボケています。一方で、ポートレートモードは望遠側が使われることもあって、あまり接写が得意ではありません。そのため、この写真を撮るのも、ギリギリまで後ろに座るなど、少々苦労したことはお伝えしておきたいと思います。本当はもっと近寄って撮り、ハンバーガーのみずみずしさを伝えたかったところです。



接写ができないため、どうしても被写体からある程度離れざるをえず、モノを撮ろうとするとやや空間の広い写真になってしまします。以下の写真も、当初はオモチャ1つだけにしていたのですが、あまりに写真全体が寂しくなってしまうため、3つに増やして撮影しました。



同じボケ味を生かすモードでは、ファーウェイの「ワイドアパチャー」が有名なところですが、ことモノに関しては、こちらの方が撮りやすいといえます。作例は以下のとおりです。


インカメラでもボケ味を楽しめる
話をiPhoneに戻すと、ボケ味を生かした写真は、インカメラでも楽しむことができます。インカメラはカメラのほかに、赤外線センサーやドットプロジェクターも搭載されており、正確に距離を測ることが可能。画素数などの条件はアウトカメラよりも落ちますが、セルフィーで背景をボカしたいときには、ポートレートモードを活用するといいでしょう。セルフィーもこんな感じでボカすことがｄけいます。



以上、ハイクオリティなボケへのツッコミでした。カメラマンさんが丁寧に撮った写真に比べると、どうしても微妙さは残りますが、適当にシャッターを切っただけでこのぐらいのクオリティになる見本として見ていただければ幸いです。後から被写界深度を変更できるようになったため、とりあえずポートレートモードで撮っておいてもよくなったのもうれしい変更点といえるでしょう。

関連記事：
iPhone XSとXS Max発表。5.8型と6.5型OLED版モデルは処理速度と防水性能向上
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XSのカメラはどう進化したのか。いち早く実機に触れてわかったこと（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-camera/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9e1f4870480fed27a1931737e53c6916/206672757/mg-0756-1.jpg" />新型iPhoneの本体についてはすでにレポート記事が出ていますので、いきなり本題に入りましょう。iPhone XS/XS Max/XRに採用されたカメラについて、取材を通して得たいくつかの情報、製品を短時間ながら使ったうえで掘り下げた内容を本稿ではコラムとして書き進めていきたいと思います。

 
関連記事：
iPhone XSとXS Max発表。5.8型と6.5型OLED版モデルは処理速度と防水性能向上
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない

まずは僕なりの結論から書いておきます。

カメラへのニューラルネットワークの応用（AIという方がピンとくる方が多いでしょうか？）は、アップルだけのオリジナルではありません。アップルでもおそらくは数年前から似たアプローチを取っていたと思いますが、もっともわかりやすい形で端末の商品性向上に活かしてきたのはファーウェイです。

ファーウェイの端末でAI機能をオンにして撮影すると、確かにきれいなのですが、どこか現実感のない写真が撮影されます。もちろん、即時SNSでシェアする写真を簡単に撮るという意味では、それもひとつの方向性なのだとは思います。

アップルはこれとまったく異なる方向で、ニューラルネットワーク処理を専門に行う"ニューラルエンジン"を新型iPhoneに搭載してきました。余談ですがグーグルも、ニューラルネットワーク処理により、単眼レンズで深度を判別するカメラ機能を実現し、Pixelに搭載していましたね。

話を戻します。ファーウェイがAI的処理で幻想的で美しい世界を描き出すのに対し、アップルは、レンズ交換式カメラで撮影した写真をRAW現像ツールを用いて作品を生み出すような、そんな撮影結果をユーザーが意識することなく自動的に撮影できるようなシステムを構築しようとしている。これが現在の率直な感想です。



iPhoneのカメラ機能は本格的な写真撮影の世界を身近にするだけでなく、近い将来、映像表現という意味でプレミアムコンパクトカメラ市場にまで踏み込んでくるのかもしれません。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-629/" title="iPhone XS Max Photoギャラリー">【ギャラリー】iPhone XS Max Photoギャラリー (11枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS Max先行レビュー。初秋のカリフォルニアを撮る（松村太郎）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e56cde96471d476a07d4b61f64fadef6/206672992/IMG_0003.jpg" />
9月21日の発売に先駆け、iPhone XS Maxを試用する機会が得られましたので、先行レビューをお届けします。昨年10月はiPhone Xを持ち出して晩秋の長野を撮り歩きましたが、今年はカリフォルニア州バークレーで秋の風景を探してみました。


▲iPhone XS Max ゴールド 512GBモデル

 
関連記事：
iPhone Xの国内最速実機レポート。Face IDやカメラの実力をチェックしつつ秋の長野を旅してみました

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-xs-max/" title="iPhone XS Max Photo at California">【ギャラリー】iPhone XS Max Photo at California (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月19日のできごとは「VAIO C1発売」「iPhone 6/6 Plus発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/9-19-vaio-c1-iphone-6-6-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8557c5f8b9d6129f43c949de8ac242f4/206671363/00.jpg" />9月19日のおもなできごと
1998年、ソニーが「VAIO C1」（PCG-C1）を発売
2008年、ロジクールが無線レーザーマウス「MX1100」を発売
2014年、アップルが「iPhone 6/6 Plus」を発売
2014年、カシオ計算機がセパレートデジカメ「EX-FR10」を発売
2014年、EIZOが31.5インチ4K液晶「FlexScan EV3237」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、タイ洞窟遭難の救助ダイバーに訴えられる。小児性愛者呼ばわり繰り返したため
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/elon-musk-sued-pedo-guy-comments/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2883c7c6dca53b2a5ae35d3e056ce248/206673421/musk.jpg" />
タイの洞窟に閉じ込められた少年サッカーチームの救出にあたった英国のダイバー、ヴァーノン・アンスワース氏が、テスラCEOイーロン・マスクに"小児性愛者"呼ばわりされた件で、正式に訴訟を起こしたことがわかりました。訴えでは7万5000ドル以上の損害賠償と、イーロン・マスク側が今後一切の言いがかりをつけないよう要求しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    発売直前 iPhone XS / XS Max先行レビューまとめ。カメラの進化がやばいらしい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphonexsmax/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/971ed6165d4f32391e4c86eb7bc894c4/206675963/000.jpg" />
9月21日に発売される「iPhone XS」「iPhone XS Max」。10月26日には「iPhone XR」の発売も控えていますが、やっぱり気になるのは上位機種ですよね。

というわけで、ここでは「iPhone XS」「iPhone XS Max」の発売目前先行レビューをまとめてお届けします。予約された方もまだの方も必見です。

さて、2018年のiPhoneはどれを買いますかね？

 
iPhone XS / XS Maxを一足先に使ってみた感想（石川温）


iPhone XS Maxは6.5インチで「大きすぎるかな」と思ったが、意外と手に馴染む感じがした。というわけで、早速、予約を入れたのはiPhone XS Maxのほうだ。（つづき）

 
iPhone XS / XS Max実機レビュー。カメラの実力をX / Huawei P20 Proと比較した結論 (西田宗千佳)


iPhone XSは高い。XS Maxはさらに高い。これ、買っても大丈夫なのか......？

そんな風に思っている方に、判断材料をご提供しよう。実機をiPhone Xなどと比較し、「価格に見合う価値があるのか」をチェックしてみた。（つづき）

 
iPhone XSの「高品位なボケ」にツッコミ所はあるか（石野純也）


いきなり余談めいた話で恐縮ですが、今年のiPhoneの発表会で特に印象に残ったのは、「ハイクオリティなボケ」という一言でした。ボケは英語にもなっている言葉で、直訳すると「高品位なボケ味」といったところ。ただ、日本語だとボケとツッコミのボケにも聞こえてしまうため、これをまじめな顔をで言われると、こちらもツッコミを入れたくなってしまいます。（つづき）

 
iPhone XSのカメラはどう進化したのか。いち早く実機に触れてわかったこと（本田雅一）


新型iPhoneの本体についてはすでにレポート記事が出ていますので、いきなり本題に入りましょう。iPhone XS/XS Max/XRに採用されたカメラについて、取材を通して得たいくつかの情報、製品を短時間ながら使ったうえで掘り下げた内容を本稿ではコラムとして書き進めていきたいと思います。（つづき）

 
iPhone XS Max先行レビュー。初秋のカリフォルニアを撮る（松村太郎）


9月21日の発売に先駆け、iPhone XS Maxを試用する機会が得られましたので、先行レビューをお届けします。昨年10月はiPhone Xを持ち出して晩秋の長野を撮り歩きましたが、今年はカリフォルニア州バークレーで秋の風景を探してみました。（つづき）

 
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない


日本時間の9月13日未明に開催されたアップルスペシャルイベントより。史上最も大画面なiPhone「iPhone Xs Max」はそんなに重く感じません。現地より最速実機インプレをお送りします。（つづき）

 
iPhone XS・XS Max・XR、Apple Watch Series 4 実機の印象は？：現地からの報告


金をヒーロー端末としたiPhone XS、iPhone XS Max、Apple Watch Series 4、あと、金はありませんでしたバリエーションで攻めてきたiPhone XRがお披露目された直近のApple発表会。

さて今回、発表された4製品については、一緒に実機を見る機会に恵まれたライターさんともいろいろ意見を交えました。それらを頭の中で整理し、もう一度個人的に気になったポイントを挙げてみたいと思います。（つづき）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>