<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「アイロボットは家庭用ロボットのリーダーであり続ける」ロボット掃除機ルンバのCTOに聞く
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/cto/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2018-12/4c18e3e0-07b7-11e9-a3bf-04a812dbd5ce" />

ロボット掃除機の代名詞であるアイロボット社の「ルンバ」。国内の累計出荷台数は300万台を超え、2018年10月にはルンバ史上最高の価格性能比を謳う「ルンバe5」を発売するなど、日本でも積極的に展開しています。

Engadget編集部では、アイロボット社のCTO（最高技術責任者）であるクリス・ジョーンズ氏にインタビューする機会を得ました。ジョーンズ氏いわく「スマートホームはロボットそのもの」「ルンバはスマートホームの進化に貢献できる」。同社が目指す次世代の家庭用ロボットやスマートホームへのビジョンを明かす内容です。

(聞き手: Engadget編集部)
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    0円タクシーを追っかけてみてわかったこと：辛酸なめ子のタクシー話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/free/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa64b8c30-0822-11e9-bfef-a3206b3206ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2a914901585c0225d517c88b5206c0342a4127c2" />
0円タクシー......こんな夢のある単語はかつて存在しましたでしょうか。タクシーにはめったに乗らず、乗ったらメーターの上昇から目が離せない、そんな貧乏性の自分にはぴったりなサービスだと思い、毎日のように出先で乗ろうと試みたのですが......いまだに巡り会えていません。

「0円タクシー」はスポンサーと「MOV」の広告費によって、乗車料金がタダになるシステム。12月のスポンサーは日清食品で、車体には「日清のどん兵衛 天ぷらそば」のビジュアルが。シートもどん兵衛柄になっていまが、全然問題ないです! 無料なら何でも受け入れます。12月31日22:00まで日清がスポンサーなので、1月も何らかの企業が0円タクシーを展開してくださるのでしょうか。これからもあきらめずにアプリを立ち上げ続けます。普通に便利なアプリなので、無料じゃないタクシーも呼べば良いのかもしれませんが、迎車料金が加算されてしまうので無料とのギャップが......。

都内で50台というのは多いようで少ないです。例えばAKB48のメンバーが約50人、都内の各所にいるとして、その中の一人と街で偶然遭遇することはほぼないですよね。0円タクシー、そのくらいのレア度なのかもしれません。会えるように運気を高めます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    まさかの再対抗。ビックとソフマップがヨドバシ対抗のポイントアップセールを12月31日まで開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/12-31/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/42a2ed50-083a-11e9-bfbe-942109f1ebc3" />ビックカメラとソフマップが12月31日まで、最高20%還元となるポイントアップセールを開催中です。いわゆる"PayPay祭り"の中心ともなった同グループですが、今回のセールは先日ヨドバシカメラの開催したセールに真っ正面から対抗するような内容。「あしたのジョー」ではないですが、ヨドバシが放ったクロスカウンターをさらに迎えうつトリプルクロス......的な印象も受けます。

概要としては「通常10%ポイント還元となる商品が13%還元にアップ」と「特定商品のポイントが15、18、20%にアップ」という、2つの施策が合わさったセール。先日お伝えしたヨドバシカメラのポイントアップセールの直後に開始されている点や、セール内容が近いことから、対抗セール的な意味合いも含まれそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 07:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月26日のできごとは「フレッツ・ADSL 開始」「LOOX U/C40 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/12-26-adsl-loox-u-c40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/87b54dd0-07b2-11e9-96d6-1833a0f21a16" />12月26日のおもなできごと
2000年、NTTが「フレッツ・ADSL」を提供開始
2008年、富士通が「FMV-BIBLO NW/C90D」を発売
2008年、富士通がXP搭載の「LOOX U/C40」を発売
2009年、キヤノンが「EOS-1D Mark IV」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミの「Mi Play」は水滴型ノッチ／デュアルカメラ搭載の高コスパスマホ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/mi-play/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F09cba360-082a-11e9-be35-493e9e67ee53&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e2fe9f76cd09e2eeafb937a9bf2d3105c6f3be4" />

中国シャオミは新型スマートフォン「Mi Play」を発表しました。水滴型ノッチやデュアルカメラなど現代的な仕様を採用しながら、廉価な端末に仕上がっています。

Mi Playは5.84インチ/FHD+解像度を搭載し、画面上には水滴型ノッチが存在。台湾メディアテックのオクタコアプロセッサ「Helio P35」を搭載し、RAMは4GBで内蔵ストレージは64GB。現時点ではRAMや内蔵ストレージによるバージョン違いは発表されていません。

本体背面には1200万画素のメインカメラと200万画素の深度センサーを搭載。この組み合わせにより、ボケ撮影を可能にします。またフロントカメラは800万画素で、こちらでもポートレートモードが利用できます。

本体素材にはディスプレイ側だけでなく、本体背面にもゴリラガラスを採用し、高級感のある仕上がりに。シャオミの「Redmiシリーズ」からの差別化を図っています。内蔵バッテリーは3000mAhで背面に指紋認証センサーを搭載し、デュアルSIM仕様の端末となっています。

Mi Playの価格は1099元（約1万8000円）で、すでにシャオミのオンラインストアで中国市場向けに販売中。さらに、10GBのデータ通信を12ヶ月間利用できるプランが端末に付属しており、中国国内ではトータルでかなり安く運用できるはずです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ3で「Googleレンズ」を使ってなんでも調べちゃえ：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/xperia-xz3-google-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2880%2C2880%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=800%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F6a3bf380-0505-11e9-b6f5-ee12b7487768&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=74edc42ff035c27e57247d7d9ba7f5ba6954124c" />ソニーモバイルコミュニケーションズが提供するハイエンドスマホ「Xperia XZ3」で使える「Googleレンズ」を試したことはありますか？　物やテキストなどにカメラを向けるだけで、一瞬で検索や翻訳ができちゃうスグレモノです。

今回は、Xperia XZ3でGoogleレンズを利用した例をご紹介します。楽しくて、ついついGoogleレンズでいろんなものをのぞき込みたくなりますよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-25/" title="Googleレンズでできること">【ギャラリー】Googleレンズでできること (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 17:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple新製品から最新調理家電まで。触ってみたら本気で欲しくなった「あの製品」2018年版（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/apple-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F3c53a060-04c6-11e9-b7fe-e83daadca0b8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9e76bf68d7459651fb8e7db6ea7a91288edc1fd9" />仕事がら多くの製品に触れ、性能、機能、あるいはフィーリングなどを確認する機会が多いのですが、個人的な意見はあっても、やはり評価の軸は第三者的にするようにと冷静を心がけています。

それぞれの製品には開発者が込めた様々な意図があるうえ、その時々の技術トレンドや市場トレンド、あるいは狙っている価格帯などによっても評価が変化するからです。

たとえばオーディオ製品の音質評価などは「オカルト」などと言われることも多いのですが、実際に音質チューニングに立ち会ったり、調整を一緒に繰り返して製品に近づけるプロセスを共にしたりすると、なるほど"こういう意図か"と見えてくることが多いものです。

吟味された部品を使い、技術的に正しいアプローチを採れば音の品位はもちろん上がりますが、吟味された部品が使えない、技術的に正しいアプローチを採ろうにも（生産性などの問題で）妥協を強いられるケースもあります。しかし、その与えられた条件の中で、いかに"質感"（品位を上げための限界はありますが、質感を整えることはコスト制約の中でもできることが多いため）を整えるかの創意工夫やノウハウがメーカー（あるいは開発者）ごとにあり、それが個性となって製品に顕れます。

......と、少しばかりアナログな話になってしまいましたが、オーディオ＆ビジュアル系の製品は、こうしたせめぎ合いの中で製品が作られているので、部品コストや生産に使える手間などをトータルで考えたうえで評価しています。っと、この話は長くなるのでまた機会があれば......。

さて、そんな風に可能な限り俯瞰的に製品を見てはいるのには自己防衛の意味もあります。新製品が旧製品よりも優れているのはあたりまえで（もちろん希に劣化、後退する場合もあるのですが）、いちいち感化されていては、財布にいくらお金が入っていても足りません。

製品やサービスのレビューは、"欲しいと思っている人"、"買い換えのタイミングを探っている人"向けに参考情報として提供するもので、"無駄に煽って売り込みをする"ものではないと思っていますが、それは自分自身の心に対するメッセージでもあります。

とはいえ、中には"これはガツンと心に刺さった"とか、"大きく進歩したからこの世代は買いだな"とか、僕個人の物欲を揺さぶる製品はどうしても出てきます。絶対的な価値の高い低いや、ライバル製品との比較は脇に置いて、"俺はコレが欲しい"と思ってしまうやつですね。

そんなわけで、今年、僕の心に刺さった8製品（＋4製品）を紹介します。中には実際に買ったものもありますし、欲しい気持ちのまま悶々と年を越しそうなものも含まれていますが、いずれも実際に使って"うぉっ！"と唸った製品です。（なお取り上げる順番は順位ではありません）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 19:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、2018年のスマホ出荷台数は過去最高の2億台越え
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/2018-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F9a351940-0839-11e9-affb-57837ad75946&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a29f1d8926b877dee84defaf2ac71348719936f1" />
HUAWEIにとって2018年は、米国を中心に製品排除の機運が高まり、CFOが逮捕されるなど、まさに激動の1年となりました。しかし、スマートフォン分野ではそんなことはものともせず、年間出荷台数は過去最高の2億台を超えたとのことです。

2018年は、これまで右肩上がりだったスマートフォンの成長に、陰りが見えた年でもあります。IDCの調査によると、2018年第3四半期の全世界でのスマートフォン出荷台数は前年同期比で6％の減少。第2四半期も出荷台数が減少しており、2期連続のマイナスとなっています。

そんな中、HUAWEIのスマートフォン出荷台数は、2017年の1憶5300万台から大きく伸ばし、2018年は2億台を超えたとのこと。

なかでも、フラッグシップのP20シリーズ、Mate 20シリーズが好調で、P20シリーズは女性ユーザーにも受け、3月の発売以来1600万台以上を出荷。Mate20シリーズも発売2か月で500万台以上を出荷しているといいます。また、若者向けのNovaシリーズは、6500万台以上を販売しているとのことです。

HUAWEIはこれを、過去8年間、消費者中心のコンセプトを維持し、価値を創造してきた結果だと言います。スマートフォンのカメラやバッテリー寿命、AI、通信技術などの技術分野をリードしてきたことにより、世界中の消費者の支持を勝ち取ったとの考えです。

コンシューマービジネス部門CEO、Richard Yu氏も「常に消費者に新たな価値を創造し、消費者の生活をより快適にし、Huaweiを世界中の消費者に愛されるブランドにします」と語っています。



現在、Appleを抜き世界第2位のスマートフォンシェアとなったHUAWEですが、以前からシェアは結果であり目標ではないとも言っています。

米国など一部の国ではHUAWEI製スマートフォンの販売が制限されていますが、その状態での過去最高の出荷台数達成は、スマートフォンシェア世界1位に向けての大きな弾みとなりそうです。

日本を含め、欧米を中心に排除の動きが進んでいるのは、HUAWEIの通信設備についてですが、この動きがスマートフォンにも拡大するのか、あるいは欧米の動きとは関係なく成長を続けるのか。2019年はそういった意味でもHUAWEIにとって勝負の年となりそうです。

 
関連記事：ファーウェイ販売トップインタビュー「2019年はハイエンドにフォーカス」
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 20:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの初売り、2019年も1月2日に実施。当日限り
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/2019-1-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F80ef5110-08ae-11e9-bfdc-9805313aee33&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4d75a578f2ec29e1e92d86b03aa094281b2c8280" />

アップルが2019年の初売り実施を予告しました。開催は例年どおりの1月2日、当日限り。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 20:58:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia XZ3」をブラビアっぽくする純正ケース「Xperia XZ3 Style Cover Stand SCSH70」：ベストバイ2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/xperia-xz3-xperia-xz3-style-cover-stand-scsh70/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F7b69ac40-f3a0-11e8-badf-ed1fb6ddf3b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fed8059cc0ee0a237fc768a3a720a853738b08a6" />

「Xperia XZ3」を使い初めてから数日が経過し、いよいよケースを付けるべきだと思い、探してみました。


Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！
 Xperia XZ3は背面部分とディスプレイ部分の境目が分からないほど、滑らかで立体的なアーチ形状に仕上がっています。店頭で売られているケースはどれも、この美しいデザインを隠してしまう上に、持ちにくくなります。そこで見つけたのが、純正ケース「Xperia XZ3 Style Cover Stand SCSH70」。ソニーストアでの販売価格は3980円（税別）です。

端末の美しさを損なわない純正ケース








Xperia XZ3の本体カラーに合わせたカラーが用意されており、Black（ブラック）、Gray（グレー）、Green（グリーン）、Red（レッド）の4色展開です。

筆者が購入したのはグリーンのモデル。Xperia XZ3全体を覆うのでひとまわり大きくなりますが、カバー自体が薄いので、ゴテゴテ感もなく、持ちやすいです。



カバーの本体サイズは、約76.7&times;160.4&times;15.0mmです。重さは、約63.0gと軽いです。見た目は、革製に見えますがPUレザーを採用しています。IPX5/8相当の防水性能も機能するように、材質にカバー底表面とカバー蓋部表面がポリウレタンを使用、ホルダー部とカメラ窓枠はポリカーボネートを使用しています。





実際に装着してしばらく使ってみると触り心地は良く、端末との一体感もあります。どの角度から見ても美しいと感じます。ただ、Xperia XZ3の画面に厚手の保護シートを貼ると、カバーが正常に閉まらない場合もあるので、注意が必要です。



背面の指紋認証センサー部分やカメラ部分はくり抜かれているので、カバーを装着したままの状態でもそれぞれの機能を使うことが可能です。

対応卓上ホルダに同梱のアタッチメント（60B）を使用することで、カバーをしたままでも卓上ホルダでの充電が可能とのこと。

筆者はおサイフケータイ（Suica）を利用しているので、カバーを装着した状態でXperia XZ3で改札を通過してみましたが、問題なく"タッチアンドゴー"できました。

実際にカバーを装着して驚いたのは、カバーを装着したことを検出して、画面に「カバーの種類を選択する」とういう案内が表示されたことです。これは、カバーの開閉をセンサーが検出し、自動でディスプレイを自動でON／OFFを切り替えてくれます。その都度、電源ボタンを押さなくて済むので非常に楽です。

その点、Xperia XZ3で新たに搭載された「Always on display」を楽しめる機会が減ってしまったのです。これはスリープ状態でも画面に時計などの必要な情報を常に表示させておける便利機能。


▲Always on display機能を有効にした状態

筆者は、時計とかわいい「aibo」を表示させるように設定していましたが、見る機会が減ってしまい残念です... まあ、使わない時に画面を保護するカバーなので仕方がないですね。

 
まるでソニーのBRAVIAだ！

そして、本カバー最大の魅力ですがXperia XZ3を、有機ELテレビの「BRAVIA（ブラビア）」のようにできるスタンド機能。



具体的には、ホルダー部のフックを取り外し、「Xperia XZ3」を横向きで立てかけるという内容。立てかける角度は、自由に調整することが可能で、YouTubeやNetflixなど動画の視聴時などに便利です。





純正カバーならではの作り込みを感じられるカバーだと思います。Xperia XZ3を購入して端末を大切に保護していきたい方は、是非ともキャリア各社の保証に加入して、純正カバーを試してみるのもいいでしょう。

 


Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    触覚フィードバック付き爆発物処理ロボット「T7」英国国防省が導入。より繊細な取り扱いを可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/t7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F7ca46420-08b2-11e9-bdeb-01d6936a980b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6a7eb7f51eae96d56dd17e91419332ceae55351b" />
英国軍の爆弾処理ロボットが、触覚フィードバック機能を身に着けました。処理に失敗して爆発させてしまったとき、同様の衝撃を罰としてオペレーターに与えるためでは当然なく、爆発物の取り扱いをより繊細に行うことを目的としています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「RazerノートPC」とシャオミの「バックパック」をゲーマーじゃないけど買ってみた：ベストバイ2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/razer-pc-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fb789a2c0-036d-11e9-afff-d994ad9c895e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=28ec644e14fdc26d3d59e034fd2e9c340b67cfec" />
長年ThinkPadと共に仕事・プライベートを充実させてきた筆者のPCライフですが、初代ThinkPad X1 Carbonが動かなくなってしまい、次のモデルとしてRazer Stealth Blradeを7月に購入し、記事を書きました。結果として2018年のベストバイは、このRazerだったのです。
 
関連記事：ThinkPadを使い続けてきたスマホ博士がゲーミングPCに乗り換えた理由



 

Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！

ThinkPadからRazerへの乗り換えに不安があったのは事実です。一番の不安は耐久性。X1 Carbonは時には片手でつまんで持ち歩いたり、地面にディスプレイを開いて横向きに置いたりと、ラフに扱ってもびくともしませんでした。そんな感覚ではBladeを使ってはいけないと大事に使っていたのですが、購入後1か月でディスプレイに縦線が入る故障が発生。幸い初期不良で交換となりましたが、Lenovoになったとはいえ改めてThinkPadの堅牢性の高さを思い知らされました。



交換後は以前にもまして大切に使うようになったのですが、かといってそれで仕事がはかどらなくなったわけではありません。Razer製品共通のChromaシステムでキーボードを自在に光らせることができるため、気分に応じてライティングを変えて楽しんだりもしています。基本は単色、Razerカラーのグリーンにしていますが、気分を変えるときは激しい複数色の点滅パターンにすることで執筆意欲を湧き立てたりしています。



なお飛行機の機内では「隣のRazerのキーボードのライトが気になる」という大御所PCライターの方の発言を見かけましたが（笑）、私はむしろ隣の人に「俺もRazer欲しいんだ」と話しかけられたことが数回。まあ、真っ暗な機内ではなるべくライトは付けずに作業するようにはしています。



キーボードの押し具合はやはり1時間も入力を続けているとX1 Carbonのほうが指先の負担は少ないかな、と思えます。自宅では今でもThinkPadキーボードを付けて入力しています。

とはいえへにゃへにゃした安っぽい押し具合ではないため、文字の取りこぼしも無く原稿書き作業は十分こなせます。タッチパッドはたまにカーソル誤操作になってしまうためOFFにしたいところですが、ThinkPadのようなトラックポインタがないため悩みどころ。ディスプレイがタッチパネルなので画面直接タップでもいいのですけれどね。入力関連に関しては100点満点ではないけど90点は付けられるかなと思います。



アルミボディーでマット仕上げの外観は申し分なく、ライティングで光るTHS（トリプルヘッド スネーク）ロゴの高級感、いや、クールなデザインは見ていてほれぼれしてしまいます。Razerを好きになるかどうかはこのデザインを許容できるかどうかではないでしょうか。自分が使っているときに見えないのは残念ですが、カフェで使っているときにほかの人にちらりと見られたときに優越感を感じてしまったり（笑）。もっとも「変なの？」と思われているかもしれませんが、いいんです。



この外装は指紋の跡が付きやすいのだけが欠点で、クリーニングクロスは欠かせません。でも日々まめにふき取る作業は自分の愛車を洗車するようなもの。全く苦になりません。これが「マシンを愛すること」なんでしょう。



さて液晶故障から交換されてからは、Razer用にカバンも新調しました。シャオミが販売するバックパックです。ゲーミングとは謳っていませんが、亀の甲羅のような外観に、大きく膨らんだデザインはゲーマーを意識したものでしょう。香港のシャオミの店で現在は399香港ドル、約6000円で売られています。価格が安いのもいいですね。



外側はTPU系かな、柔らかさと硬さを兼ねそろえた樹脂素材。日々使いこんでいますが思ったほど傷はつきません。左右非対称なデザインも面白いところ。肩のベルトもしっかりしています。



最大の特徴は容量の大きさです。内部は2つのポケットに分かれていますが、後ろ側はノートPCとタブレットが入るほか、スマートフォンのポケットも2つ。高さもあるので筆者愛用の2万6800mAhという巨大モバイルバッテリー「ASUS ZenPower Max」も楽に入ります。ほかにはSIMカード類をいれるポーチや収縮式の自撮り棒も後ろポケットへ。Razerはもちろん、海外出張時は予備のファーウェイ「MateBook（初代）」もここに入ってしまいます。



前側のポケットは、フルオープン型のヘッドフォンが入るように膨らんだ形状になっています。そのため小型のポーチをまず入れてその中に小物を収納。そしてその上にスマートフォンを複数台収納した小型バッグや、デジカメを入れたポーチを積み重ねて入れることも可能。あるいは1日分の下着と着替えを入れるなど、かなりの収納力です。



このバッグにフルにモノを入れると10kgは軽くオーバーしてしまいますが、仕事道具をすべて詰め込みながらも両手が空くので取材はもちろん、移動もしやすくなります。横向きに持てるように、サイドには持ち手も隠されています。唯一の不満はスーツケースのハンドル部分に固定できないことくらい。



ということでこの2つの組み合わせが今年のベストバイの1位、2位でした。本来は今年買ったスマートフォンの中から選ぶべきなのですが、2018年は「端末買うより航空券」てな具合で毎月数回の自費出張続き。あまりいい端末は買っていなかったのです。2019年はフォルダブルや5G端末など「これがベストだ！」といえるスマートフォンをおそらく買うことでしょう。


Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3がDxOMarkでシングルカメラ最高評価を獲得。iPhone XRと同スコア
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/pixel-3-dxomark-iphone-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F26446c10-08b2-11e9-babb-7101306b8fc9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2945c549ee3f33a92c62da8ad14c13593aca8e38" />

カメラ性能の指標機関ことDxOMarkは、米Googleの「Pixel 3」にモバイル部門にて101ポイントのスコアを与えました。これは、シングルカメラを搭載した端末としては最高クラスのものです。

DxOMarkの評価によれば、Pixel 3のカメラ画質は103ポイント、動画画質は98ポイントが与えられています。まずカメラ機能ではソフトウェア処理によるズーム画質と、露出やダイナミックレンジ、オートフォーカスの素早さが高評価。一方では、稀に露出が低すぎたり色むらがあったり、カラーフリンジ（色収差）の問題も指摘されています。

動画撮影では、ノイズ処理や手ブレ補正、ダイナミックレンジ、オートフォーカスが優れているとされています。なお問題点としては、歩きながらの撮影時にジェロー（こんにゃく現象とも）やフレームシフトが発生したり、色がぼやけたりすることがあるとしています。

なお、今回のテストではPixel 3の「Night Sight」機能がテストされていません。これは数秒間カメラをホールドし撮影するスローシャッター撮影機能で、その威力は夜間撮影時に大いに発揮されます。DxOMarkは「デフォルトの機能でないから」とNight Sightを評価対象にくわえていませんが、実際の暗所下での撮影はより快適なことが予測されます。
他のシングルカメラ搭載スマートフォンを見回すと、米アップルの「iPhone XR」も101ポイントのスコアを獲得しています。iPhone XRもカメラ画質では103ポイントと高評価ですが、動画画質では96ポイントとPixel 3に若干水をあけられています。とはいえ、現時点ではPixel 3とiPhone XRがシングルカメラスマホでトップクラスの撮影性能を実現していると言えるでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国Meitu、トリプルフロントカメラ搭載のV7／V7 Tonino Lamborghini発表。究極のセルフィースマホ実現へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/meitu-v7-v7-tonino-lamborghini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/537a80a0-08b9-11e9-9f6f-d49563110ec0" />

中国Meituは新型スマートフォン「V7／V7 Tonino Lamborghini」を発表しました。車のダッシュボード風の外観デザインや、トリプルフロントカメラの搭載が特徴の端末となっています。

V7／V7 Tonino Lamborghiniのカメラシステムとしては、フロントにナイトショット用の1200万画素＋超広角撮影用の2000万画素＋深度センサー用の800万画素のトリプルカメラを採用。あらゆる状況でベストな自撮りが体験できるとしています。また、背面にも1200万画素＋800万画素のデュアルカメラを搭載し、光学／電子式手ぶれ補正が利用できます。

本体には6.21インチの有機ELディスプレイを搭載し、プロセッサはSnapdragon 845でRAM容量は8GB、内蔵ストレージは128GB。なお、V7 Tonino Lamborghiniでは256GBと512GBのストレージバリエーションが用意されています。バッテリー容量は3400mAhで、急速充電にも対応しています。



V7 Tonino LamborghiniはスペックはV7とほぼ同一ですが、バックパネルにトリカラーのステッチをあしらったカーフレザーを採用。またランボルギーニとコラボレーションした証として、背面ロゴも埋め込まれています。さらに、同じくカーフレザー製のスマートフォンケースも付属します。

V7／V7 Tonino Lamborghiniの価格それぞれ4799元（約7万7000円）と、8888元（256GBモデル：約14万円）、1万888元（512GBモデル：約17万円）。中国市場向けに12月24日から仮予約を開始し、2019年1月8日から販売を開始します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブガッティ、3Dプリントブレーキキャリパーの限界性能試験映像を公開。将来のハイパーカーに搭載へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fae5c99e0-08c3-11e9-9dfc-9aff637b54b8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c4c6ae10bebdd7f99d537020108c43f8612b500" />
高級スポーツカーメーカーのブガッティを傘下に持つ独フォルクスワーゲングループ(VW)が、3Dプリンターで製作した高性能ブレーキキャリパーのテストの様子を公開しました。まるでCG映像を見ているような気になるものの、まぎれもない現物の映像であり、その圧倒的な制動力でブレーキディスクが赤熱、ダストが舞い散る様子をまざまざと見せつけます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleアカウントがないユーザーでもG Suiteドキュメントの共同編集が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/google-g-suite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F8b0622a0-08c7-11e9-ae63-6130806d15f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a4271d6da7c71440f9e8e6608ce0e7b9e8892380" />
主に企業などで利用されるG Suite版のGoogleドキュメントで、Googleアカウントを持たない人とでも共同編集ができる機能のベータテストが実施されています。対象はGoogleドキュメント、Googleスプレッドシート、Googleスライドの各ファイル。

Googleドキュメントの共同編集には、編集に招待される側もGoogleアカウントが必要です。このため、自社内での作業なら問題にはなりませんが、外部の顧客や協力会社がG Suiteを利用しておらず、個人のGoogleアカウントも業務利用が禁止されていると、共同編集を行えませんでした。

この問題を解消するため、G Suiteユーザーが非G Suiteユーザーに共同編集の招待を行う際、個人識別のためのPINコードを発行します。これを利用することで、Googleアカウントが無くても編集に参加可能になるとのことです。



現在はベータテスト中のため、誰でも利用できるわけではありません。組織の管理者ならベータテストへの参加登録を行えますが、いまのところは、Googleがテストに参加するドメイン（受信側の非G Suiteドメインと送信側のG Suiteドメイン）をホワイトリストに登録する必要があるとのことです。

正式リリースがいつになるのか情報はありませんが、提供されれば企業間の連携は取りやすくなりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 01:53:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、来春にも携帯値下げ　ドコモに対抗『競争なので当然』──高橋社長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fee71ced0-08cb-11e9-9ef4-978cdc153f70&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f57ca187d877ddff2a8933b6030cb57b7f8cd169" />
auを展開するKDDIの高橋誠社長は26日、Engadget日本版のインタビューに応じ、来年（2019年）春をめどに携帯電話料金を引き下げる意向を示しました。

ドコモの動き見極め「追加値下げ」へ

競合のNTTドコモは10月31日の決算会見で、来春に料金を2〜4割値下げする方針を発表。「1年あたり最大4000億円の顧客還元を実施する」としています。

これについてauの高橋社長は「我々は（2017年に導入した）ピタットプランで4割、フラットプランで2割、従来プランより下げている」と述べ、値下げはすでに実現していると強調します。

そのうえで、来春のドコモの値下げが、現在のauの料金水準より安価であった場合は、追加で値下げする方針であるとのこと。「競争なので、ドコモだろうとソフトバンクだろうと、消費者に対して優位な料金を出してきたら当然対抗する」と高橋社長は語ります。

追加値下げの規模び関しては「ドコモから詳細が出たら決める」としつつも、『ピタットプランからさらに4割値下げ』にはならない見込み。高橋社長は「（ドコモに先駆けて）すでに年3000億円程度の値下げを実施している」と説明し、追加値下げの規模も「（4000億円のドコモとの差分を埋める程度で）そんなに大きくはならないだろう」と語りました。

「4年縛り」さらなる修正も

なお、ドコモは料金値下げを発表した際に、目的を「シンプルな料金体系の実現」と説明。それを実現する方法の1つとしてとして、スマートフォンの機種代金と通信料金を切り離す「分離プラン」の採用を検討しています。

この"料金のシンプル化"について高橋社長は「ピタット・フラットプランはすごくシンプル」とコメントし、現行のプランで十分に分かりやすい内容だと強調しました。

なお、分離プランには、通信料金が安くなる反面、スマホ本体代金が割高になる問題があります。その割高感を解消するためにauが導入した「アップグレードプログラムEX」（4年縛り）については、提供条件が複雑だという指摘もあります。

高橋社長は同プログラムについて、「48回払いで囲い込みをしているんじゃないかという批判がある。修正が必要なら修正していく」と述べ、見直しもあり得ると説明しました。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 02:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新決済『au PAY』でPayPay対抗に自信～「すでに1000億ある」KDDI高橋社長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/au-pay-paypay-1000-kddi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e9af8140-08ca-11e9-bcbf-a238d9d09ab7" />
KDDIは、2019年4月を目処に新しい決済サービス「au PAY」を開始します。Engadgetが実施したインタビューのなかで、KDDI 高橋誠社長がその戦略を説明しました。

「au PAY」は、auユーザー向けのバーコード決済アプリ。プリペイドカード「au WALLET」の残高やauポイントを決済に利用できるのが特徴となります。

そして、KDDIは楽天との提携のなかで、楽天の「楽天 Pay」のシステムに相乗りする形でau PAYを展開していくという取り決めを行っています。そのため、au PAYで4月のサービス開始時点で、ローソンやファミマなどの大手コンビニを含めて、約100万スポットで利用可能になる見込みです。

バーコード決済アプリでは、楽天やLINE、NTTドコモといった大手の事業者の参入が相次いでいます。そして12月には、ソフトバンク系の「PayPay」が「100億円あげちゃうキャンペーン」という大規模な還元キャンペーンを行って、大きな話題となりました。


▲KDDIと楽天の事業提携は、通信・決済・流通の3分野にまたがった内容です（11月1日を発表した際のスライド）

 
関連記事：
KDDIと楽天が提携、通信・決済・Eコマースの一大連合へ
PayPay「100億円狂騒曲」ついに終幕、キャンペーンは13日限り

au経済圏は「すでに1000億規模」

au PAYはバーコード決済では後発組になり、auユーザーだけのサービスとなる見込みです。利用を増やすことができるのか、という疑問に答えるヒントは「au経済圏」にあるようです。

「au経済圏」とは、KDDIが掲げる構想で、auの通信サービスを利用しているユーザーに、コンテンツや金融といった通信以外のサービスの利用を促していこうというもの。その中心的な存在が、プリペイドカードのau WALLETです。

au WALLETは、マスターカードの加盟店で使えるプリペイドカード。クレジットカードの国際ブランドを冠したプリペイドカードは今や珍しくはありませんが、au WALLETは2014年にスタートした、いわば古株といえるサービスです。このau WALLETの蓄積があることで、「auはむしろ先行している」というのが、高橋社長の見解です。

高橋社長は「au WALLETの残高とau ポイントはあわせて、すでに1000億円という規模になっている。あとはこの残高をワークさせる（利用を促す）だけ」と語ります。

au PAYについては、コンビニのような大規模チェーンも加盟店になりますが、KDDIが主眼に据えているのは中小規模の店舗の開拓です。バーコード決済は、au WALLETのシステム（クレジットカード）と比べて、加盟店の手数料を抑えることができるため、加盟店にとっては導入しやすい仕組みといえます。

KDDIはこのバーコード決済を、au WALLET残高の新しい利用方法として導入することで、au WALLETが利用できるシーンの拡大を目指す狙いです。




関連：au、来春にも携帯値下げ　ドコモに対抗『競争なので当然』──高橋社長


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 02:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、5G基地局からファーウェイを排除へ――高橋社長明かす
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/au-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fd8392130-08e0-11e9-b3a1-17c42005df0a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e0bed4cfad10184c7914d3de2440b6656c1042cf" />
KDDIの高橋誠社長は、Engadgetによるインタビューの中で、「5G」向けの基地局からファーウェイなどの中国系ベンダーを外す方針を明らかにしました。

2020年開始予定の次世代の通信サービス「5G」。ファーウェイやZTEといった中国系ベンダーはこの5G向けの通信インフラをいち早く提供する事業者の1つとなっています。

一方で、ことし（2018年）11月より、米中間の対立が"貿易戦争"として先鋭化しています。その中で、ファーウェイやZTEといった中国大手の通信機器メーカーについて、「米国が同盟国へ使用中止を要請した」と報じられています。日本政府でも、国名や社名を名指ししてはいないものの、「セキュリティーリスクのあるIT機器」を排除するための記述を加えた、新しい政府調達基準を示しています。

これをうけて、携帯電話事業者についても、「ファーウェイやZTE製の通信機器を排除するのでは」という見方が広がっており、ソフトバンクは「今後の通信機器での採用は見合わせていく」という見解を示しています。

このファーウェイ排除の動きについて、KDDIの高橋社長は「5G向け周波数の割当指針のなかで、『政府の調達基準に留意すること』と記載されるので、それに沿ったものになるのではないか」とコメントしました。

KDDIが、5Gでベンダーを利用するかは未定となっています。同社は2019年3月末までに発表される5G向け周波数の割当を受けた後、ベンダーを選定すると明らかにしています。

▲KDDIの高橋誠社長

総務省は14日、その「5Gの周波数」の割当を申請する事業者向けの指針について、「政府調達のIT機器基準に留意すること」という主旨の記述が加える方針を示しました。

つまり、今回の高橋社長のコメントは、この総務省の意図をくんで、5Gの基地局から中国系ベンダーを排除する意向を示唆した内容と言えます。

なお、KDDIは4G LTE向けの基地局設備の一部についても、中国ベンダーの機器を一部利用しています。ただし、「コアネットワーク」と呼ばれる携帯電話中核部分では利用していないため、機器を置き換えるといった対策は不要としています。

また、auスマートフォンでは「HUAWEI nova」シリーズなどのファーウェイ製品を扱っていますが「今後の詳細については決めかねているが、政府の調達から排除されるからといって、端末の取り扱いを即、中止するということはない」（高橋社長）として、当面は取り扱いを継続する考えを示しました。  

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イオンモバイル、モバイルバッテリーシェアサービス「ChargeSPOT」を提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/chargespot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa6792670-08d3-11e9-be2d-dc8722543eac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb085cecd78a5a4576cca8ec74d4a5f09c89dc23" />
MVNOサービスを展開するイオンモバイルが、INFORICH社のモバイルバッテリーシェアリングサービス「ChargeSPOT」を本州・四国のイオン、イオンスタイル内のイオンモバイルと、イオンモバイル八重洲の計171店舗で12月26日（水）から提供開始しました。

ChargeSPOTは、1時間以内なら108円（税込）、1時間以上48時間以内なら216円（税込）でモバイルバッテリーをレンタルできるサービスです。



初回利用時にモバイルバッテリーの保証金として2139円（税込）が必要ですが、モバイルバッテリーをレンタルしていない状態ならいつでも返金が可能です。料金はクレジットカードやスマホ内決済で支払います。

専用アプリでバッテリースタンドのQRコードを読み取るとレンタル開始となり、バッテリースタンドの側面（あるいは上部）からモバイルバッテリーがポップアップします。返却時には空いているスロットに戻すだけです。



返却は借りた場所以外でも行えるので、旅行先のイオンでバッテリーを借りて、地元に戻ってから近所のイオンで返却も可能です。また、ChargeSPOTは香港とタイでもサービスを行っており、東京で借りたバッテリーを香港で返却といったこともできます。

なお、48時間を超えた場合には、返却の必要はなく、モバイルバッテリーはそのまま自分のものとして利用が可能です（つまり買取）。ただし、その状態でもバッテリースタンドに返却はできてしまうとのこと。この場合、保証金は返却されず、モバイルバッテリーも手元には残らないので注意が必要です。

モバイルバッテリーの仕様は5000mAhで出力は5V/2A。microUSB、USB Type-C、Lightningの各ケーブルを内蔵しています。microUSBを利用してモバイルバッテリーの再充電も可能です。



ChargeSPOTはこれまで東京を中心にサービスを展開していましたが、イオンモバイルが取り扱うことで一気に全国区（本州と四国のみ）での展開となります。現在はイオンモバイルのみですが、今後、イオンモールなどの小売店舗にも導入していくとのことです。

このほか、イオンモバイルとは別ですが、沖縄でのサービス開始も発表されています。

モバイルバッテリーのレンタルサービスでは、東京電力エナジーパートナーの「充レン」もお台場エリアを中心にサービスを提供中で、こちらはレンタル翌日の24時までで300円（税別）。

 
関連記事：モバイルバッテリーも「シェア」する時代に？ お台場でサービス開始

これまで、商業施設での充電サービスと言えば、端末を預けるコイン式のものが主流でしたが、これからは、充電しながら持ち運べるレンタルサービスも増えてきそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    驚きの2年越しに。ヨドバシとビックがポイントアップセール延長を相次ぎ発表、1月20日まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/2-1-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/c6695020-08ee-11e9-9d9f-43098d6ba31c" />
ヨドバシカメラとビックカメラが現在実施中のポイントアップセール。商品によっては最大20%もの還元が入ることなどから現在も話題となっていますが、ここへきて（終了までは約1週間もありながら）、早くも両陣営が延長を発表しています（タイトル画像はヨドバシカメラ側の告知バナー）。

新しい終了日は、両店ともに2019年1月20日まで。つまり年末セールどころか、初売りをまたぐ2年越しセールとなるわけです（延長前は2018年12月31日終了予定でした）。
以前より筆者の周りのライター間などでは「製品ジャンルなどによっては、初売りを喰ってしまうのでは」と言われてきた今回のセールですが、それどころか初売りセールの一部も兼ねることになったわけです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 04:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヨドバシ.com、MacBook /Pro /Airへの買い替えで下取り1万円アップキャンペーン。12月31日まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/com-macbook-pro-air-1-12-31/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4f04f5e0-08ec-11e9-bbaf-6bf6abf9713d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bfd674a419c1b3b70fcae60ee43f5223bcb5a358" />
ヨドバシ.comが、2018年12月21～31日にMacBook /MacBook Pro /MacBook Airを購入した人を対象にパソコンの下取り額を1万円アップする「Mac買い換え応援キャンペーン」を実施しています。年明け早々には各インターネットショップや量販店での初売りセールもあることから、お財布の紐を緩めるタイミングをどこに持ってくるかは悩ましいところですが、こちらもお得感のあるセールには違いありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ディズニーの『スター・ウォーズ ランド』Galaxy&amp;#039;s Edge 新動画公開。2019年夏オープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/galaxys-edge-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fc85450e0-08e6-11e9-bfff-6ae00180942d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=823dba3b1bd3c21904abe51e28bf23fad23acf05" />

ディズニーが2019年完成予定の『スター・ウォーズ』ランドことStar Wars: Galaxy's Edge の新しい動画を公開しました。

新着動画は実物大のミレニアム・ファルコンに乗り込む Millennium Falcon: Smuggler's Run と、レジスタンスに加わりファースト・オーダーの拠点に潜入する Star Wars: Rise of the Resistance という目玉アトラクションが、来場者には実際にどんな体験になるのかうかがえる内容です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 08:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月27日のできごとは「鏡音リン・レン 発売」「LaVie X 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/12-27-lavie-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e8d6a6e0-089d-11e9-bbff-e4f266cca7da" />12月27日のおもなできごと
2007年、クリプトン・フューチャー・メディアが「鏡音リン・レン」を発売
2012年、NECが12.8mmの薄型ノート「LaVie X」（LX850/JS）を発売
2017年、ドコモが「ウルトラパック」でも「シンプルプラン」の申し込みを開始
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本、Twitterで新幹線や特急の運行情報を配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/26/jr-twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fe5a802f0-08ef-11e9-8f7f-e15e72a54a82&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=edb884431609950767e17f5048d99ebb096fefbd" />
JR東日本は、新幹線や特急の運行情報をTwitterで配信する新サービスを12月27日10時頃より開始します。

列車の遅れが発生したときなどに、ホームページやアプリでの告知とあわせて、Twitterのツイートとして列車の運行状況を配信します。JR東日本が運行する、新幹線と在来線特急が対象となります。JR東日本管内の在来線の運行状況も配信される予定です。

JR東日本公式の運行情報配信アカウントは、新幹線が「@JRE_Super_Exp」、在来線特急などが「@JRE_Lim_Exp_etc」となっています。

あわせて、JR東日本ホームページには、JR東日本の公式Twitterアカウント一覧ページが用意されます（26日18時時点では掲載されていません）。

なお、JR西日本は同様の取り組みを2018年8月より実施しています。同社は新幹線・在来線特急の運行情報のほか、18の地区ごとにTwitterアカウントを用意し、運行情報を伝えています。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>