<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    プロ用カメラメーカーのRED、ホログラフィックディスプレイ搭載スマートフォン「Hydrogen One」発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/07/red-hydrogen-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7dc16a46bc99ba314e9dc6eb7b1aeb9c/205451511/redHydrogenOne.jpg" />
デジタルシネマ撮影にも使われるプロ用動画カメラ「RED One」などを手掛けるカメラメーカーREDが、「世界初のホログラフィックディスプレイ」搭載を謳うAndroidスマートフォン「Hydrogen One」を発表しました。

仕様の詳細は明らかにされていませんが、Androidを採用したフル機能のSIMフリースマートフォンとのこと。もっとも気になるホログラフィックディスプレイですが、こちらもその詳細は不明のままです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「火星は思ったより住みにくい」とする研究結果が発表。土壌成分と降り注ぐUVで微生物はあっという間に死滅
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/07/uv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a9017184753a44dc9ed911434a94d7e4/205451970/mainmrs.jpg" />
NASAやESAその他宇宙機関が火星を目指す計画を立て、2015年には火星に水が存在する可能性が高まったことから、最近では火星移住計画も荒唐無稽な話ではないという感覚になりつつあります。ところが、最新のScientific Reportsに掲載された論文では、火星に土壌成分には細菌レベルでも生命が存在できないほどの毒性があると報告されました。

1970年代にNASAが実施したバイキング計画では、火星表面に過塩素酸塩で覆われる土壌があることがわかっています。当時の研究では、過塩素酸塩は微生物のエネルギー源になる可能性があり、近辺に微生命が存在する可能性があると解釈する研究者も多くいました。

しかし実際には、過塩素酸塩はロケットの固体燃料酸化剤として使われる物質でもあります。スコットランド・エディンバラ大学の研究者Jennifer Wadsworthは、この火星の土壌で実際に微生物が存在できるかを確認するために、地球上のバクテリアを過塩素酸塩に混ぜ合わせ、火星環境に近い強さの紫外線を照射してみました。

すると、ただ紫外線に晒したときの2倍の速さでバクテリアが死滅したとのこと。それではと、火星の一般的な土壌にある、酸化鉄や過酸化水素といった成分も加えて再度実験したところ、今度は過塩素酸塩のときの11倍もの速さであっという間にバクテリアが死んでしまいました。過酸化水素と言えば、要するに殺菌消毒液オキシドールの成分。これでは生命が存在する可能性どころではありません。

研究者は、この毒性を回避して微生物が存在するには、かなり地中深く潜った位置にいなければならないとしています。
なお、欧州宇宙機関ESAは、2020年にExoMarsローバーを火星に送り込むべく準備中です。ExoMarsローバーには地表から2mの深さまで掘り下げられるドリルを備えており、そこで採取した土壌サンプルに火星初の微生物を発見することが期待されています。

ちなみに、今回の実験にはポジティブな面もひとつ見つかっています。それは、これまでに火星に送り込んだ探査機や着陸機、ローバーに付着していたかもしれない地球由来のバクテリアがおそらく火星上では死滅しており、火星の汚染が広まっていないと考えられること。"地球人"よりも先に"地球菌"たちが火星探査機にヒッチハイクして移住し、地球人がそこへ到達するまでに、やけにでかい脳と骸骨のような顔を持つ生物に進化している可能性は著しく低くなりました。


[Image : NASA/JPL-Caltech]
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USBタイプCの互換性問題を解決した15型モバイルモニタをASUSが発表。USBビデオチップ内蔵、縦置きにも対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/07/usb-c-15-asus-usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c349c07536c53d626fa3ad8d9d68e6e7/205452224/ZenMoni_01_s.jpg" />
PCやスマートフォンの大手メーカーASUS（エイスース）が、15.6インチ、フルHDのモバイルディスプレイ『ZenScreen MB16AC』の日本版を発表しました。発売は7月下旬、価格はオープン。なお既にAmazonでは販売を開始しており、発売予定は7月14日、価格は3万9744円（税込）です。

技術的な特徴は、端子こそUSBタイプCのみでありながら、オン/オフ自動切り替えが可能なUSBビデオチップを搭載することで、映像出力有無の互換性問題解消を図っている点。
「DisplayPort（DP）Alt Mode対応のホスト機器を繋げばDP入力で動作し、DP出力のないホスト機器であれば内蔵ビデオチップを使う」という、「その手があったか!!」と喝采したくなる製品です。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/asus-zenscreen-mb16ac-0/" title="ASUS モバイルディスプレイ ZenScreen MB16AC">【ギャラリー】ASUS モバイルディスプレイ ZenScreen MB16AC (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    普通のタブレットには飽きたので。だから私は、Xperia Touch（購入レビュー）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/07/xperia-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4878dd3795aba89e62779ea141b2259d/205451583/PH01.jpg" />
「飽きた」とだけ言うと語弊ありますね、すいません。「iPad Pro」や「Fire HD 8タブレット」を便利に使っています、すいません。

ただ、タブレット端末って最近、劇的な進化はないですよね。新機種が出るたびに目移りするようなことはなくなりました。そんななか登場したのがすべてのテーブル、床、壁をタブレットにできるAndroid搭載プロジェクター「Xperia Touch」。実売価格14万6000円前後は高いなーと思いつつ買っちゃいました。というわけで今回は自腹レビューをお届けします。大赤字です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 21:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「好きな2次元キャラと現実世界で過ごしたい」を叶えるAR、auが開発。仙台で体験イベント
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/07/2-ar-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ce9d49bc479468d4fc625ceb0300a04/205455280/IMG_3227.jpg" />

「好きな2次元キャラクターといつまでも一緒にいたい。そんな昔からあるニーズを、技術の進化がかなえてくれる」ーー。そう語るのは、KDDI（au）のIoTサービス企画部の水田氏です。

KDDIは、初音ミクと「カフェデート」できる無料イベント『BLUE LEAF CAF&Eacute; &times; ミク☆さんぽ』を、宮城県仙台市で開催中。期間は本日7月8日・9日、および7月15日〜17日の計5日間。GoogleのARプラットフォーム「Tango」を活用し、ARと人気キャラクターを組み合わせたサービスのビジネス化も狙います。

イベントは事前エントリー制ですが、枠が開いている場合に限り当日参加も可能。詳細は下記記事をご覧ください。

au、初音ミクとTangoでARカフェデートできるイベント実施。事前予約制




『BLUE LEAF CAF&Eacute; &times; ミク☆さんぽ』は、ARスマートフォンの「Phab 2 Pro」を使って、実際のカフェで初音ミクと"カフェデート"できるイベント。初音ミクはAR技術のGoogle Tangoにより、スマートフォンの画面上に、まるでその空間に実在しているかのように表示されます。

売りはリアリティの高さです。初音ミクは参加者とテーブルを挟んで対面で座っているのですが、その際、現実世界に3Dモデルをオーバーレイ表示しただけの単純なARでは、本来机の下に隠れるべき下半身まで表示してしまい、現実ではありえない構図となるのが難点でした。

一方の『BLUE LEAF CAF&Eacute; &times; ミク☆さんぽ』では、Google Tangoの技術により、"机がキャラクターよりも手前にある"といった、空間におけるキャラクターの位置関係を認識。本来は机に隠れるべき、例えば下半身などは、しっかりと机の下に隠れるように表示します。

この、手前に物体があるとARオブジェクトが自然に隠れる機能は、Google Tangoも標準でサポートします。しかし、担当者によると、標準のものでは「キャラクターが物体に隠れる部分の境界の切り方が正確ではない」といい、「境界のジャギー感をなくすように独自に調整した」と話します。


初音ミクの「手前」にテーブルがあることを認識。テーブルの端を境に下半身が見えなくなっている


初音ミクと一緒に食事を楽しめる


4種類のコラボメニューを用意する


タッチ操作によりインタラクティブな会話も可能


斜め後ろに回り込んだ様子。こちらも、現実にある机の位置を認識し、下半身のうち足だけを表示している。（報道関係者向けの内覧時の様子）

スマートフォンの画面にはこのように表示される

初音ミクに近づいてみた様子


記念写真も撮影可能。手前にあるフォトパネルで部分的に隠れている初音ミクにも注目
なぜauが「初音ミク」なのか
スマートフォンに代わる、次の成長分野を探るKDDIは、IoTやVR・保険といった新規事業の開拓を目指しています。初音ミクとのコラボイベントも、そんな新規サービス創出を目指す社内ハッカソンでうまれたといいます。そのため、チームメンバーの所属はバラバラなんだとか。

「『好きなキャラクターと現実世界で一緒に過ごしたい』コアなオタクがチームに集まっていた中で、ピンときたのがこのニーズだった」と、KDDIの水田氏は語ります。


商品企画本部 ホーム・IoTサービス企画部の水田修氏

「アニメのファンや、ゆるキャラが大好きな人達が何をしているかというと、外出先、アニメなら聖地といいますが、自分の好きなキャラクターと一緒にその場所に行ったことを示すために、ぬいぐるみと写真を撮っている姿をよく見かけるんですね」

その発想のもと、GoogleのAR技術であるTangoに着目。「Google Tangoを使ってプロトタイプを作ったら、すごくわかりやすいコンセプトを打ち出せました。さっそく事業化しようと動いた時に、興味を持ってくださったのが、（初音ミク開発元）のクリプトン・フューチャー・メディアさんでした」

KDDIは、初音ミク開発元のクリプトン・フューチャー・メディアと、AR/VR/MR技術等を活用したサービス開発で提携。初音ミクとコラボしたARイベントを2017年2月に札幌、4月にニコニコ超会議で実施しています。

「過去2回のイベントは、初音ミクと一緒に展示会を回れるという体験でした。その際のフィードバックでは、コアターゲットもそうでない人も、90％以上の人に満足していただけたんです。『このニーズはありそうだな』と確信することができました」
アップルのAR KitやHoloLensも選択肢

今回の『BLUE LEAF CAF&Eacute; &times; ミク☆さんぽ』は、キャラクターとARを組み合わせたサービス例の、いわゆるショーケース的な意味合いも含んでいるとのこと。過去2回のコラボイベントの効果もあり、キャラクターのライツホルダーや、イベント主催業者からビジネスの引き合いもあるといいます。社内では、法人向けソリューションとしての商品化の検討も進めています。

また、コンシューマ向けのサービス展開も模索します。とはいえ、Google Tangoスマートフォンは、記事執筆時点で日本で発売中の端末は、Phab 2 ProとZenFone ARの2機種のみ。対応端末が限られることから、コンシューマーへの展開は難しいように思います。これについてKDDI側は、TangoはおろかARにもこだわっていないと話します。


KDDI商品企画本部 パーソナルサービス企画部の増崎和彦氏

「次元を超えて一緒にいるためには、ARだけがその手段ではありません。AIの導入も選択肢の1つです」（増崎氏）

また同じAR技術でも、HoloLensやアップルの「AR Kit」の検証も進めているとのこと。「Tangoを使うというより、キャラクターと現実世界で一緒にいるためにはどうすればいいか。着実にニーズはあるので、10年後を見据え、技術的なポートフォリオを蓄積していきたい」（水田氏）とも語りました。

 

KDDI田中社長インタビュー：僕はオタクでガジェッター、自ら電波測定する社長の「べき」論
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プリンスの公式ビデオがYouTubeに公開。アルバム｢Purple Rain｣収録曲PV、ライブ映像も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/07/youtube-purple-rain-pv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6f30a1f2c9e08b4b6c406ae7ed379f4c/205455386/mainprc.jpg" />
2016年4月に突然この世を去った大物アーティスト、プリンスのYouTube公式アカウントがPVやライブ映像の公開をはじめました。プリンスは昨年までの数年間、作品発表をオンラインに限定していたためか多くの作品は厳しく管理され、インターネット上とくにYouTubeには一切の公式な映像はアップロードされていませんでした。

プリンスは2015年、ジェイZが買収した音楽ストリーミングサービス「Tidal」にオーナーの1人として参加、それ以外の音楽ストリーミングサービスからすべてのカタログを引きあげました。さらに2016年3月、プリンスはにはTwitterにて「せっかくアップロードしたライブコンサートの映像をすぐに削除するのはなぜか」とするファンからの質問に対し「YouTubeはアーティストに対して公平なライセンス料を支払わないから」と返答していました(現在ツイートは削除されています)。

しかし、その作品たちは緩やかにオンラインに戻り始めています。まず、2017年2月にはApple Music、Spotify、Amazon Musicといった音楽ストリーミングサービスにプリンスの作品群が戻り、この7月7日、YouTubeおよびVevoにいくつかの公式なビデオクリップやライブ映像が公開され始めました。一方、プリンスの作品を遺産管理団体は約34億円とされるユニバーサルミュージックとのライセンス契約の交渉をしていたものの、移籍後に発表しようとした未発表曲の権利がワーナー・ブラザーズ・レコードのものである可能性が問題となり、不調に終わったとされます。

ともあれ、YouTubeにアップロードされた動画はいずれも6月に(ワーナーから)発売されたリイシュー版「Purple Rain Deluxe」に収録されている楽曲で、この名作をプロモーションする一環と考えて良さそうです。今後はさらに多くの映像がYouTubeで楽しめるようになるかもしれません。

 



 プリンス最後の来日公演は2002年、もう15年も前のこと。もはやそのパフォーマンスを生で見聴きすることはできないことを考えると、新たな世代の音楽ファンにその音楽を伝えるためにもオンラインでいつでも会えるようにしておく意味は大きくなりつつあると言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LOOX Uに次ぐギーク向け世界一とは？ PCつくって35年、富士通社長のさらなるミッション：ギークな社長インタビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/08/loox-u-pc-35/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef8f95eb26c561671cd9e2e746a87124/205432691/20170626_034258000_iOS.jpg" />
いま、世の中はギークで回っている───Engadget 日本版 ACCN編集長がギークな社長を直撃する新コーナー（続くかはわかりません）。記念すべき第1回はコチラの方です。


富士通クライアントコンピューティング株式会社
代表取締役社長
齋藤 邦彰 氏
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 14:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アウディがフォーミュラEにワークス参戦。独自動車メーカーとして初､「EVへの揺るぎないコミットメント」示す
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/08/e-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/34df688a0216b1ccbe521ccdf75edcf6/205455496/audi.jpg" />
　
昨シーズン限りでル・マン24時間レースを含むFIA 世界耐久選手権(WEC)への参戦を終了したアウディが、2018年よりEVレース FIAフォーミュラE選手権 にワークス参戦すると発表しました。アウディはこれまでもドイツのプライベーターABT Sportlineチームを支援する格好でフォーミュラEに関わってはいましたが、いよいよ"Four Silver Rings"が本気でEVレースの頂点に挑むことになります。

アウディの技術開発部門担当役員Peter Mertensは「われわれは過去数か月間、レースはもちろん新しいパワートレインの開発や、幾多のオフトラック活動にいたるまでフォーミュラEへの関与を深めてきた。そして12月に開幕する2017-2018年シーズン(シーズン4)からは新しいAudi e-tronを擁し、ドイツ系として初のフォーミュラE参戦自動車メーカーになる。これは我々の電気自動車への揺るぎないコミットメントを表す」とコメントしています。

ドイツの自動車メーカーとしてはすでにBMWもワークスとしての参戦を決定していますが、それはシーズン5と呼ばれる2018-2019年シーズンから。アウディは実質的にフォーミュラE初年度からABTチームに関わってきたことで、WEC参戦終了から短期間でフォーミュラEワークス参戦の準備を整えることができたはずです。


フォーミュラEではシーズン5からは独自のパワートレインが解禁される予定です。これはレーシングマシンにとっては非常に大きな変化となることから、最初のレースまでにいかにトラブルが出ないよう熟成しておくかがポイントになるはず。この点についてはABTのパートナーであるシェフラーが共同開発をすすめており、アウディのサポートによって新たな3シーズンの契約延長も発表済み。さらにアウディにはル・マンで培ったハイブリッドディーゼルのノウハウもあり、他のチームに対する技術的アドバンテージは大きそうです。

ちなみに、フォーミュラEではシーズン5からは共通シャシーが新型のものに変更されます。まだ最終的な形は出ていないものの、そのコンセプトを示すレンダリングイメージは次世代フォーミュラカーというか、もうカテゴリー名を"サイバーフォーミュラ"にしちゃえよ、と言いたくなる見た目になっています。

[Image : Formula E]
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新しい本に出会える魅力。Amazonの実質4980円タブレット「Fire 7 /HD 8」ミニレビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/08/amazon-4980-fire-7-hd-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9da9df0503ee2c12ac5345b81325a196/205455444/DSC07195.jpg" />
「価格が最大のイノベーション」ーー。Amazonの独自タブレットFireシリーズについて、同社の担当者はそのように語ります。確かに、Amazonプライム会員なら最新モデルでも4980円（税込、以下同）から購入できる安さは大きな魅力ですが、実際の使用感はどうなのか、試してみました。

6月7日に発売されたばかりの新ラインナップは「Fire HD 8」と「Fire 7」の2つ。Fire HDは8980円、Fire 7は実質4980円と価格差があるように、この2機種のハードウェア仕様には優劣があります。（※価格はプライム会員向け。会員以外は4000円高くなります）

このうちFire HD 8が上位モデルとの位置づけ。ディスプレイは8インチと大きく、液晶も○○と高精細。そしてステレオスピーカーも搭載しています。一方のFire 7は、ディスプレイは7インチ。解像度は1024 x 600とHD 8に比べると表示が粗目。スピーカーもモノラルに留まります。

製品の詳細な仕様はこちらの記事もご覧ください
「価格が最大のイノベーション」-- Amazon、実質4980円タブレット新Fire 7 / HD 8発表



こちらがFire 7 / Fire HD 8です。プラスチック製の筐体であり、フルアルミボディのiPadのような高級感はありません。特段所有欲を満たすデザインではありませんが、別売りのカバーを付けると一気に見栄えが良くなります。カラーは複数あり、本体をカラフルに彩ることができます。自宅だけでなく外でも使うのなら、ぜひカバーを付けて持ち歩きたいところです。



ディスプレイ品質は、「価格相応」といったところ。iPadなどの上位タブレットに比べると、精細感も色味も劣りますが、しばらく使っていると目が慣れて気にならないレベルです。蛍光灯が天井にずらっと並ぶオフィスなどでは、画面の反射の多さが気になりますが、自宅なら特に気にはなりません。



他の廉価タブレットとの大きな差別化要素だと感じるのが、OSがAndroidではないこと。正確にはAndroidなのですが、AndroidをベースにカスタムしたUIを搭載しています。

これ端的に表現するなら「ホーム画面で新しい本に出会える」魅力があります。UIがAmazonに最適化しており、ホーム画面を左右にスワイプするだけで、電子書籍や映像コンテンツ、音楽ライブラリに直でアクセスできます。標準のAndroid OSでは、ホーム画面を左右にスワイプしても、アプリアイコンや、せいぜい限られた情報を表示するウィジェットしか表示されないのとは対照的です。







Amazonといえば、今やオンラインショッピングのみならず、電子書籍や映像、音楽配信など、コンテンツのプラットフォームと化しています。普段からAmazonを活用しているユーザーなら、Fireタブレットを便利に使いこなせることでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jul 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1本足ジャンプロボット･自動運転馬車･写真1万枚で作るホテルの3D解剖図 #egjp 週末版87
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/1-1-3d-egjp-87/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/15b56b34c1391cedad0aa4f57e9c555e/205457840/main87.jpg" />
1週間の間に拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「1本足のジャンプロボット」「自動運転馬車」「写真1万枚で作るホテルの3D解剖図」といった話題をまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：auが1980円からの新スマホ料金プラン『ピタットプラン』発表。データ量に合わせての料金自動変更を導入
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/au-1980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/79d8c14353c7fa8ecc49298c148b048b/205458346/001.JPG" />
auがスマートフォン用の新料金プラン「auピタットプラン」の提供を発表しました。7月14日から開始します。

これは、ユーザーが使用したデータ使用量に合わせて、2980円から5段階の料金が自動的に適用されるタイプのプラン。
さらに2017年12月31日まで、「ビッグニュースキャンペーン」を実施。新規契約や機種変更時にピタットプランに加入することで、12か月間料金を1000円割引します。「1980円」というのは、月1GB以内で、キャンペーンとauスマートバリュー適用時の、1月あたりの価格です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 10:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、最新スマホに機種変更しやすくする「アップグレードプログラムEX」提供開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/au-ex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/524e30d57f28f8ad7ab37627eacd8fa2/205458368/DSC00852.jpg" />
auは、買ってから25か月が経過したスマートフォンを機種変更する際に、分割代金の最大半額の支払いを免除する「アップグレードプログラムEX」の提供を7月14日に開始します。対象は、新料金プランの「auピタットプラン」、および「auフラットプラン」に加入しているユーザー。

プログラムを利用するユーザーは対象端末購入時に48ヶ月の分割払いを選択すれば、毎月の支払いを抑えられるのがメリット。25か月目以降は未払い分の端末代金を支払うことなく「いつでも最新機種に機種変更できる」としています。なお、特典を利用して機種変更する場合は、旧機種はauが回収するとのこと。

アップグレードプログラムを利用して機種変更するには、月額390円のプログラム料を2年間（24か月分）支払う必要があります。

なおiPhoneシリーズは同プログラムの対象外です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 10:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、月20GBと音声かけ放題で4500円の『auフラットプラン』発表。データ定額プラン比で1500円割安
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/au-20gb-4500-au-1500/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/149ae7a6d552c2fc58bbae1ff605a21b/205458404/IMG_8268_s.jpg" />
auは、大容量データを使うユーザー向けの新料金プラン『auフラットプラン』を発表しました。20GBと30GBのデータ通信＋音声通話のプランです。導入は、2017年7月14日から。同時発表された「auピタットプラン」と同日です。

価格例は、20GBプランが4500円/月、30GBプランが6500円/月。スーパーカケホでの音声通話と合わせた料金ですが、キャンペーンとauスマートバリュー適用後の価格です（写真は適用前の価格表示です）。
なお音声側プランは、「カケホ」および「シンプルプラン」との組み合わせも可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    土星の衛星タイタン､植民地化に充分なエネルギー源があるとの研究結果｡人類が目指す｢火星のつぎ｣候補
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/titan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b594b16ba79979e6619d73ab10dab11b/205458589/maintitan.jpg" />
土星の衛星でぶ厚い大気層を持つタイタンは、地表に宇宙放射線が届きにくいため人類には比較的優しい環境とされ、火星の次に人類が目指す星の候補になっています。そして米惑星科学研究所(PSI)とカリフォルニア工科大学の研究者らがまとめた報告書によると、タイタンでは人類が開拓するのに必要なエネルギーが充分に入手可能だとされます。

もし人類がタイタンに到達したならば、その最初こそ原子力か何かの安定的なエネルギー源を必要とすると考えられるものの、その後はタイタンにある環境から充分にエネルギーを取り出せると、研究者らは報告しました。

まずタイタンの地表には、液体メタンの川や湖が存在します。ほぼ窒素が占める大気成分から、直接メタンを燃やして火力発電は現実的でないものの、メタンから水素とアセチレンを取り出せば、それを使った発電が可能とのこと。

さらに潮汐力によって引き起こされるメタン湖の満ち干きは高さ1mにもなるとされます。この潮の干満が生みだす流れは、水力発電設備を置けば電力が得られることを意味します。

大気を利用することも忘れてはいけません。2005年にタイタンを訪れた探査機カッシーニとホイヘンス・プローブの観測によって、タイタンの上層大気は地表よりもかなり活発に動いている事がわかっており、これを風力発電に利用できる可能性が考えられます。

残念なのは太陽光発電。太陽から遠く離れたタイタンでは、ソーラーパネルで十分な発電量を得ることは難しく、たとえば米国民3億人分の電力を賄うには米国国土以上の広大なソーラー発電所を作らなければならないとのこと。

もちろん、まだ人類が火星にも到達していない(火星有人飛行は2030年代になる見込み)段階でその先の話をされても、とも思うのも無理はありません。ましてタイタンは極寒(マイナス180℃)で重力条件も0.14Gと、地球とは大きく異なります。それでもこの研究結果はいつか我々の子どもたちが深宇宙を目指す方法について、また宇宙船の燃料補給をする方法について数少ない選択肢を知るための基礎的な研究となるはずです。

[Image : Stocktrek Images/Fahad Sulehria]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Microsoft、数千名規模のレイオフ報道を正式に認める
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/microsoft/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/83f6b6fc098b6d1a3afd0aea1df89b1b/205458370/mainms.jpg" />


一週間にわたる報道を受け、Microsoftは組織再編の計画を正式に認めた。本誌が先日報じたように、変更には営業チームの再編成がともなうため、数千名の社員に影響を与えることが予想される。その後の報道にある対象人数は、「最大3000名」から5000名近くまでさまざまだ。少ない方の数字を挙げたCNBCは、レイオフの約3/4は米国以外で実施されることを付け加えた。

Microsoft自身はまだ具体的な数字を出していない。従業員に解雇について伝えるプロセスが始まったことを認めただけだ。それ以外、TechCrunchに提供されたメモには、前回報じた数千名規模になるであろうレイオフについて曖昧に書かれているだけだった。

「Microsoftは弊社の顧客およびパートナーにこれまで以上のサービスを提供するために組織を変更する。本日一部の従業員に対して解雇の可能性を伝えた。他の企業と同じく弊社は定期的に経営状況を見直している。その結果、一部の部門への投資を増やしたり、必要な時には配置転換を行うこともある」とMicrosoftの広報担当者が声明で述べた。

レイオフは今日から始まる予定であり、改変後の営業チームはクラウドサービスのAzureに集中する。新しいアプローチでは、エンタープライズおよび中小規模の顧客が主要ターゲットとなり、従来の政府、石油・ガス、製薬などからは離れる。タイミングは例年同社が大きな人事異動う行う会計年度末と一致している。

7月3日にEVPのJudson Althoffが書いたスタッフ・メモに、事業方針の変更について書かれている：「適切なリソースを適切な顧客のために適切な時に配置する」。

メモには解雇人数を減らす計画について何も書かれていないが、Althofは昨年末にビジネス営業チームの責任者になって以来、過去の営業方針を公然と批判しており、Azureの販売に関して今まで以上にカスタマイズを強化する計画を打ち出していた。

FEATURED IMAGE: BLOOMBERG/GETTY IMAGES

[原文へ]

TechCrunch より許可を得て転載
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 12:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラModel 3､量産1号車が完成｡オーナーはイーロン･マスク本人｢誕生日プレゼントとして譲ってくれた｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/model-3-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ee67dbd640b549df346ede897fbd183d/205458780/DEQ-ZHkWAAAzvuZ.jpg" />
予約台数が37万台にも登っているテスラの普及クラスEVセダンModel 3が、その量産1号車を完成しました。米国での納車開始は7月28日です。

約1年前に発表したテスラModel 3は、Model Sを広周り小さくしたようなデザインを採用しており、価格は日本円にして約400万円。我々庶民でも頑張れば手の届く価格設定が大きな魅力です。一方、航続距離は約345kmと一般的なガソリン車に比べて短め。とはいえ日常の足として使うには充分であり、早期の日本発売も待たれるところです。

 


pic.twitter.com/is6Hthjjoj
- Elon Musk (@elonmusk) 2017年7月9日



テスラCEOのイーロン・マスク氏は7月2日にModel 3の量産1号車が完成したことをツイッターに写真付きで報告しました。そして、フォロワーからは気になる第1号オーナーについての質問が。これに「私だ」と答えたマスク氏、ただ社長特権として1号車を得たのではなく、予約1号の購入希望者がイーロン・マスク氏の46歳の誕生プレゼントとしてその権利を譲ったのだとか。

すでにとんでもない億万長者のイーロン・マスク氏に誕生日プレゼントをするとは、なんとも太っ腹な消費者もいたものだと思うところですが、実はその譲った当人もベンチャーキャピタル DBL Pertners の共同創設者Ira Ehrenpreis氏とのこと。


@elonmusk you deserve it!!! Much love and respect for everything you do for @TeslaMotors, #Renewables, and our #planet. #nooneworksharder https://t.co/UJYTbVAIp0
- Ira Ehrenpreis (@IraEhrenpreis) 2017年7月9日


それはともかく、7月28日にはいよいよModel 3の納車がはじまります、恒例となりつつある当日イベントには30名のオーナーが招待され、ステージ上でModel 3を受け取ることになるはずです。なお、テスラは月産2万台体制でModel 3を生産供給していくとしていますが、それでも大半の予約車は2018年以降まで納車がおあずけになる見込みです。

Model 3は日本でもこの春から予約を受け付けており、予約金15万円を払えば、右ハンドル仕様車の予約ができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマートスピーカーの音声AI､住人の口論を自動通報。起こったかもしれない殺人事件防止に一役
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d6a49539062a427349f14d747b20673c/205459050/mainsp.jpg" />
　
米ニューメキシコ州で、口論をする住人のそばにあったスマートスピーカーが自動的に通報し、傷害殺人事件を未然に防ぐ出来事がありました。ベルナリオ郡保安当局によると、容疑者エドゥアルド・バロスは交際相手とその娘とともに家で過ごしていたものの、些細なことから口論となり、銃を持ち出して「殺す」と脅し始めたとのこと。

そして、交際相手の女性が当局へ通報したのではと疑ったバロスは女性に対し「911(日本で言う110番)に電話したのか」と問いただしました。ところが、この911という言葉を音声コマンドとして検知したスマートスピーカーが、実際に通報をしたため事件が発覚。警察の事件交渉チームとSWATが駆けつけ、1時間後にはバロスを拘束しました。女性は口論になった際に軽いけがを負ったものの病院に行くほどではなく、母子ともに無事に難を逃れられたとのこと。

郡の保安当局は、「スマートスピーカーが偶然にも通報したことで最悪の事態を回避できた。この技術は間違いなく母子を暴力的状況から救うために役立つことができた」とコメントしました。

なお、この事例はスマートスピーカーが事件の解決に常に役立つことを意味しているわけではありません。むしろすべてが良い方向へ作用した偶然によるところが大きいと考えるべきでしょう。実際、音声コマンドはテレビ音声を拾って誤動作する可能性もあり、今後スマートスピーカーの普及に伴って「誤通報」事例が頻発すれば、今回は迅速に対処した警察・保安機関の反応も変わってくることがじゅうぶん考えられます。

[Image : AOL, Roberto Baldwin]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン、プライムデー開始でトップページが落ちる 🐶 ニンテンドースイッチなど限定商品も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/amazonprime/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b9b0d1391ffe0ef035b807e042905913/205459335/switch.png" />

アマゾンがプライム会員向けの大セール『プライムデー』を開始しました。3回目の開催となる今年は、従来より早い18時からの開始。開始前から大々的に予告を打っていたためか、珍しくアマゾンのトップページが落ちる (404になる) という、ネットインフラ的な意味で若干不安を感じるスタートとなりました。

スマートフォンのアマゾンアプリも、「問題が発生しご迷惑をおかけしております。現在復旧作業を行っておりますので」表記。ですがどちらも、検索やプライムデーのトップページからはアクセスできます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 18:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    200日間惑星滞在シミュレーション｢Lunar Palace 365｣北京で開始｡植物で酸素生成､限られた資源で生活
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/200-lunar-palace-365/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dc5411f133bcbadee09001e72eb4209/205459298/dims.jpg" />
　
北京航空航天大学の学生4人が北京郊外に建設された閉鎖環境実験施設"月宮一号"にて200日の惑星滞在シミュレーション「Lunar Palace 365」を開始しました。200日なのに365と名付けた理由は不明。中国は2018年までに月の裏側に探査機を送り、2036年までには月にクルーを送り込む計画を発表、宇宙開発においても世界のトップに立ちたいと考えています。

ロイターが伝えたところによると、学生らは将来宇宙飛行士になる夢に近づくためにも、喜んで実験に志願したとのこと。参加学生のひとりLiu Guanghuiは「私はこれから多くのことを学ぶことになるだろう。それはこれまでとは全く別の人生経験になるはずだ」と語っています。

大学の教授Liu Hongは、Lunar Palace 365プロジェクトの実施に際し、人が生活するために必要となるものは慎重な計算の上に準備したと説明しました。月宮一号内で生産する酸素は人やその他の生物、廃棄物を分解微生物などに必要な分を植物で産生しているとのこと。また飲料水は尿のリサイクルなどで取り出すなどしており、月や火星のように限られた資源環境を再現しています。

ただし、200日の実験では精神的ストレスの面において、参加者たちにいくらかの問題をひき起こす可能性があるとのこと。今回の実験の前、60日の滞在シミュレーションに参加した学生のリーダーLiu Huiは、終了後に少し気分が良くないと訴えていました。
　
同様の長期惑星滞在シミュレーションは米国やロシアなどでも行われており、中国はそれらに追いつくことを目標としています。今回のシミュレーションで得た知見はいずれ深宇宙への有人探査に活かされるはず。ただ、くれぐれもシミュレーション中に事故のないよう願いたいところです
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 18:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    深層学習を理解する鍵は複雑系…かもしれない : 情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/ai_alife/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/99f0d62341d3f51c0d99e131b0a6ac58/205458999/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-10+15.57.37.png" />

東京大学本郷キャンパスにほど近い場所に、先月ひっそりとオープンした&phi;カフェ(ファイカフェ)という施設がある。このカフェは、AIを研究したい学生や教員が無料で利用できるカフェで、電源と高速インターネット回線、そして無料で飲めるコーヒーやお茶などがある。

筆者も本郷で仕事があるときには必ず立ち寄るのだが、今日は人工生命の研究者として著名な東京大学の池上高志先生と、ドワンゴAI研究所の山川宏所長と三人で世間話がてら色々な雑談をした。

人工生命を研究する池上先生と、人工知能を主に深層学習を活用して研究している山川先生との会話の中で、不思議な共通点のようなものを感じたので今日はそれをテーマにしてみたい。

人工知能の研究者の中でも、深層学習をメインに据えている研究者は未だ少数派であると言ったら、大半の人は驚くだろう。

なぜかというと、機械学習までの人工知能の研究者にとってディープラーニング(深層学習)は未だに、得体の知れないもの、怪しいものと思われているからだ。

深層学習は機械学習の原理を応用したものなのに、なぜ応用したものは怪しく、応用していないものは怪しくないように思えるのか。

基本的に機械学習とは統計学であるため、全ての振る舞いが数式で予測できる。どの程度正しく、どの程度誤差があるのか、ということが自動的にわかるようになっているのだ。

ところが深層学習は、そういう予測が一切立てられない。「おそらくこの程度はうまくいく」ということが分かっても、「絶対にこういう振る舞いはしない」とは断言できないのだ。

筆者にしてみれば、そういうものは「そういう現象」として捉える、ということがごく自然に思えるのだが、数値解析出身の人から見れば「解析できない現象は気持ち悪い」という拒絶反応が出る。

しかしなぜ、世の中には深層学習を受け入れられる人とそうでない人が生まれるのか、もしかするとそのヒントは複雑系にあるのかもしれない、と思った。

池上先生は人工生命の研究者である。人工生命と人工知能は全く異なる。これもよく知らない人からみたら「ナンジャラホイ」という感じだから補足が必要だろう。

人工知能とは、人間の知能をコンピュータ上に再現しようという試みであるのに対し、人工生命は生命活動そのものを人工的に作り出そうとしている点が違う。

人工生命が対象とするのは基本的にバクテリアや虫などの小さい生命であることが多い。小さい生命であっても全体として意志を持つかのような行動をとることがある。こうした振る舞いを研究するのが人工生命、通称A-Lifeという研究分野である。

すぐに産業応用が目的化される人工知能と異なり、人工生命は基本的に役に立つことを想定していない。「なんだかヘンテコで面白い」から人工生命は研究されているのである。

実は昨年話題になった、国営放送で某アニメ監督にダメ出しされたゾンビの映像は人工知能ではなく人工生命である。

あれを「面白い」と言ってしまうと語弊があるが、アレをゾンビじゃない身体でやるともっと気の毒になるのでゾンビになっているのは苦肉の策なのだ。

人工生命はたとえばこの連載のタイトルバックにもなっている。これはコンウェイのライフゲームというものの画面である。

コンウェイのライフゲームとは何かというと、極めて単純なルールで構成される人工生命のことだ。
コンウェイのライフゲームでは、ぎっしりと敷き詰められた細胞(セル)が、次の時間の生死を次のような単純なルールで規定される。
 


死んでいるセルに隣接する生きたセルがちょうど3つあれば、次の世代が誕生する。
生きているセルに隣接する生きたセルが2つか3つならば、次の世代でも生存する
生きているセルに隣接する生きたセルが1つ以下ならば、過疎により死滅する
生きているセルに隣接する生きたセルが4つ以上ならば、過密により死滅する



(出典: Wikipedia https://ja.wikipedia.org/wiki/ライフゲーム )


　ただ４つのルールが定められているだけなのに、ライフゲームは信じられないような多様な動きをする。
　四世代かけて斜め方向に移動する「グライダー」パターンが有名だが、他にも無数と言って良いバリエーションがある。一定周期でグライダーを発射することを繰り返すグライダーガンと呼ばれるパターンもある。ライフゲームで万能チューリングマシンが記述できることは数学的に分かっており、すなわちライフゲーム自身でライフゲームを作ることも原理的には可能だ。


　単純なルールであっても何世代も繰り返すと信じられないような複雑な動きを見せるシステムを一般に複雑系(complex system)と呼ぶ。


　最も単純なかたちの複雑系をあなたは毎日目にしている。
　それは太陽と月だ。


　ニュートンが万有引力の法則を発見したということはイマドキ小学生でも知っている知識である。太陽と地球、地球と月など、二天体に対する万有引力の法則は数式化できる。数式化できるということは解析できるということで、数学大好きっ子の皆さんもニッコリなわけだ。


　ところが太陽と地球、地球と月、それぞれ個別には数式化できるが、太陽と地球と月という三天体の間に重力が働いた時、それぞれがどのような軌道を描くかということは数式で表すことが出来ない。これを三体問題と言い、今の数学のひとつの限界点を表している。


　三体問題を数値的に解決することはできないが、コンピュータなら擬似的なシミュレーションができる。それぞれの重力の相互作用をもとに⊿tを設定して瞬間瞬間を繰り返しながらシミュレーターするのだ。

　これは筆者が最も好きなタイプのプログラムの一つであり、これこそが複雑系の良い教科書になっている。


　f = maというごく簡単な数式を地球と月、月と地球、月と太陽にそれぞれ解き、離散積分によって加速度の変化を導き、加速度の積分によって速度、速度の積分によって位置を算出し、さらに新しい位置で同じ計算を繰り返し適用することで、擬似的ではあるが三天体の重力の相互作用がどのようになっていくかを推定することができる。


　実際にプログラムを書いてみるとわかるが、互いの重力で惹かれあう星々のダンスは、極めて美しく魅惑的な軌道を描く。このような美しさは、単純な数値解析では到底たどり着けないだろう。


　この複雑系のプログラムの経験があると、そもそも全ての現象を数値解析的に理解しようという発想そのものがやや傲慢であることに気づく。


　現在の深層学習で起きてることも全く同じで、深層化しなければ解析的に解くことが出来る。あたかも重力が二天体なら問題なく解けるように。


　しかし深層化すると、ごく単純な計算の蓄積にすぎないはずのものが、驚くほど多様で複雑な振る舞いを見せる。この性質は複雑系と似ている。


　もしかすると、深層学習を受け入れるということは複雑系を受け入れるということに似ているのではないか。それが出来ない人というのは、どうしても全ての知識は数式で解析できるはずであるという幻想を捨て去ることが出来ず、ずっとそこに立ち止まってしまっているのではないか。


　ある深層学習がうまくいくと、必ず「あれは○○だからうまくいくのだ」と説明する人が出てくるんだけど、もしかするとそれ自体にあまりたいした意味がないのかもしれない。それはアルファ碁の手筋を人間が解説するくらい無意味なことなのかもしれないのだ。


　だってもしも深層学習が複雑系だとすれば、それを数値解析することはほとんど絶望的だからだ。だから「○○だから上手くいく」というような説明は常に後付であり、意識的に構築することがほとんど無理なのかもしれない。


　最近はニューラルネットワーク自体を設計するニューラルネットワークも盛んに研究されているので、ニューラルネットワークの構造が理想的にはどうなるべきかということもそのうちどうでもよくなる可能性は高い。


　自然界にあるカモノハシのような「理由はよくわからないが上手く行ってる」例というのは沢山あるので、AIもそういうものになるのかもしれない。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PCでフリック入力できる「FlickTyper」レビュー 課題残るも出たことが素晴らしい
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/pc-flicktyper/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/4032x3024+0+0/resize/1067x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a647afd38adb81ebbd998a39d652b704/205456887/20170709_114125.jpg" />
スマホ世代はキーボード入力が苦手といいます。インター・ラボはスマートフォンの文字入力方法のひとつであるフリック操作でパソコンに文字入力ができる「FlickTyper」を発売しました。今回、スマホ世代である21歳の筆者が実際に使ってみた感想をお届けします。

関連記事：PCでフリック入力できるデバイス「FlickTyper」登場
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    告知：『スプラトゥーン2』発売の7月21日開催、スイッチで遊ぶ無料イベント参加者募集
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/2-7-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c40c8cfbf1f9dfa37d87e08228fc4c81/205286028/sp.JPG" />

『スプラトゥーン2』発売日の7月21日、Engadget編集部ではニンテンドースイッチで遊ぶ読者参加イベントを開催します。趣旨は「集まって多人数でゲームしたい！」だけ。

スイッチ発売日の3月3日に開催して多数の皆様にご参加いただいた EngadgetSwitchオフに続いて、任天堂非公認の勝手企画です。

日時は7月21日18時から、会場は都内港区某所、会費不要。スイッチ本体を購入済み・見込みのかたもそうでないかたも、スプラトゥーン2やその他のゲームにご興味があれば、下の参加フォームからぜひお申込みください。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus Rift+Touchが5万円に暫定値下げ。約5か月で半額以下
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/oculus-rift-touch-5-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/678d526bb41e1d93c60fdc9d3aefbc70/205003115/mainocr.png" />

Facebook がVRヘッドセット Oculus Rift の期間限定値下げを始めました。価格はOculus Rift とコントローラ Oculus Touch のセットで399ドル、国内では税込5万円。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 05:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google DeepMind、強化学習でAIが障害物の回避･乗り越え方を体得。パルクール風の動きに進化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/google-deepmind-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/facc28cb130e49a2d0f94aa43e4020c2/205461537/main.gif" />
GoogleのAI開発子会社DeepMindが、2本足の棒人間風モデルにまるでパルクールのような走り方を覚え込ませています。これは強化学習の報酬システムを用いて方法で、複雑な環境下で報酬がどのようにはたらくかを調べているとのこと。

2本足しか無いモデルは画面上をひたすら右に向かって走ります。途中には段差やハードル、さらに底なしの谷などがレイアウトされており、それらをうまく避け、乗り越え、くぐり抜けられればそれに応じた報酬が得られる用に設定されています。

動画はすでにかなり強化学習が進んだ状態のもので、まるでゲームを人間が操作しているようにもみえるほど。中には高い塀のような傷害を乗り越えるために、まず膝をかけてからよじ登るといった動作も見られるものの、これらすべてがこの棒人間(AI)の独学による行動です。

DeepMindはこの実験で、強化学習が複雑な動きを覚えさせるためにも有効利用できることを示しました。おそらく、このように強化学習されたAIは将来、家の中にある階段や段差を自由に乗り越える必要がある家事ロボットなどに搭載されるのではとも考えられます。


Agents having fun in Parkour! Cool paper from colleagues at DeepMind https://t.co/X0PwKXrQ2M pic.twitter.com/yMT6XCNv45
- Oriol Vinyals (@OriolVinyalsML) 2017年7月10日


DeepMindはこの研究を「Emergence of Locomotion Behaviours in Rich Environments」と題した論文にまとめArxiv.orgに発表しました。


腕の振りも独学なのか...?
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Adobe Creative Cloudが最大65％OFF：Amazonプライムデー 11日24時まで
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/adobe-creative-cloud-65-off-amazon-11-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e2ddbe273aa89f3c7fbb35bdf12d85d5/205462405/amatop.png" />
Amazonが7月10日18時から開催している、プライム会員向けセール『プライムデー』で、『Adobe CC（Creative Cloud）』のコードが11日23時59分まで最大65％OFFで販売されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>