<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    遠隔操作で「洗濯」や「整理整頓」する家事ロボ　今夏に試験導入 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/07/robot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/02/desktop-mainvisual1.png?w=1024&h=979" />Mira Roboticsは2月7日、ロボットを活用した新しい家事支援サービス「ugo」（ユーゴー）を発表した。

利用者宅に設置したロボットを専門のオペレーターが遠隔操作することで家事を代行するサービス。ugoのロボットは2本のアームを搭載しており、これをオペレーターが遠隔操作することで、自律ロボットでは操作やプログラミングが難しい洗濯や整理整頓といった細かな要望にも対応できるのが強み。

ロボットにはプライバシー保護機能も搭載されており、ユーザーが専用のスマホアプリから家事を依頼することではじめて、オペレーターがロボットを操作できるようになる。ロボットは家事に必要なエリアでのみ動くように制御されているため、見せたくない部分には立ち入ることはない。もちろん、作業状況はアプリから随時確認が可能だ。

ロボットの仕様は次のとおり。外形寸法は幅45&times;奥行き66&times;高さ110cmで、高さは180センチまで伸縮する機構を備える。重さは約72キロ。カメラ&times;3、センサー、マイク、スピーカーを搭載しており、4G LTEとWi-Fiで通信する。バッテリーで駆動し、連続稼働時間は約4時間となっている（開発中のため変更の可能性あり）。

ugoのサービス開始は2020年初夏を予定しており、サービス料金などは未定。同社では2019年夏に試験的導入を開始するとしている。現在、テストユーザーを募集中だ。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    エナジャイザー、デュアルポップアップカメラ搭載機種など複数スマホを投入か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/07/ener/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/9580d2a0-2aac-11e9-9dde-dabf38da5e8b" />

電池や懐中電灯を手がける米エナジャイザーが投入を予定している新型スマートフォンの情報を、海外テックサイトのGSMArenaが公開しています。そのうちの一部はデュアルポップアップカメラを搭載するなど、かなり尖った機種となりそうです。

上の画像は、デュアルポップアップカメラを搭載した「U620S Pop」です。デュアルポップアップカメラには、1600万画素カメラと200万画素の深度センサーが搭載されています。その他のスペックは、プロセッサがHelio P70でRAMが6GB、内蔵ストレージが128GB。ディスプレイは6.2インチ/1080p解像度で、背面には1600万画素＋500万画素＋200万画素のトリプルカメラを搭載しています。

また、U620S Popのバリエーションモデルとして、6.3インチ/720+解像度ディスプレイとデュアルポップアップカメラを搭載した「U630S Pop」も存在する模様。なお、U620S PopとU630S Popはそれぞれ7月と6月に発売されると伝えられています。

さらにGSM Arenaは、新機種の中には折りたたみスマートフォンや、容量1万8000mAhのバッテリーを搭載した機種も含まれると指摘しています。また折りたたみスマートフォンに関しては、韓国サムスンや中国ファーウェイもなんらかの情報を公開することが期待されているのです。

エナジャイザーはMWC（モバイル・ワールド・コングレス）の期間中となる2月25日〜28日に、26機種のスマートフォンや携帯電話を展示すると予告しています。期間中はサムスンやファーウェイだけでなく、エナジャイザーの新機種にも注目が集まりそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    グループFaceTime盗聴バグが修正されるiOS 12.1.4配信開始。サービスも稼働を再開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/07/facetime-ios-12-1-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F1c779400-2b44-11e9-b993-9294a55649e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=87d73e2b42e656e8bb60c0a33043a612146a3026" />ASSOCIATED PRESS

アップルは2月7日（米現地時間）、iPhone/iPad/iPod touch向けのiOS 12.1.4の配信を開始しました。先日から報告されていた"グループFaceTimeが盗聴される恐れのあるバグ"のほか、いくつかの不具合が修正されています。

iOS 12.1.4は、すでに日本国内でも配信中です。アップデートは通知から、ないし「設定＞一般＞ソフトウェア・アップデート」から手動で行うことができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6800円のネット接続カメラなど6製品　+Styleが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/07/6800-6-style/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F16fcea90-2b51-11e9-b7b3-84df12f774b5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=666f2be910f448e3da25d3dc2b40de2d9bcae0d6" />
プラススタイル株式会社（本社：東京都千代田区、取締役社長：近藤 正充、以下「+Style」）は、自社ブランドのスマートカメラ3製品と、スマートセンサー3製品を2019年2月15日より順次発売します。発売に先立ち、+StyleのWebサイト（https://plusstyle.jp/）やAmazonなどで本日から予約の受け付けを開始します。

+Styleは「はじめよう！ミライ生活」をコンセプトに、ネットに接続することでさまざまな新しい価値をユーザーに提供する、IoT機器を数多く用意しています。IoT機器の利便性は認知が徐々に広がる一方で、多くのユーザーが「価格が高い」「設定が難しい」「いろいろなアプリが必要」といった不満を抱えています。

こうした不満に対して+Styleは、さまざまなジャンルの製品を一つのアプリで操作可能、便利で簡単なIoTのオリジナル製品を用意。「スマートアロマミストポッド」など発売済み家電や、今回登場したスマートカメラ、スマートセンサーを組み合わせることで「スイッチ要らず、機器の操作を意識しなくて良い世界」「話しかけるだけでさまざまな機器が動いてくれる世界」という少し先のミライ生活を実現し、人々のより豊かな生活をサポートします。












2018年10月発売の「スマートアロマミストポッド」は、これまでもスマートスピーカーと連携して音声による電源ON／OFFが可能でしたが、今回登場したスマートセンサーを活用することで、「起床して廊下を歩いたら、リビングにあるスマートアロマミストポッドの電源をONにする」「ドアが開いたら、スマートアロマミストポッドの電源をOFFにする」といった連携動作が可能になります。+Styleでは今後も、センサーを活かした家電製品の自動化によるライフスタイルの革新を提案してまいります。





今回発売するスマートカメラ3製品は、ご家庭内のさまざまなシーンでご利用いただけるカメラです。外出時にも玄関のようすを動画で確認、来訪者の応対が可能な「スマートビデオドアホン」、壁や天井に取り付けられる「スマートセキュリティカメラ」、フレキシブルアームによって家中どこにでも設置しやすい「スマートホームカメラ（フレキシブルアーム）」は、いずれもHD画質での撮影が可能※です。
※スマートビデオドアホンは1280&times;720pの撮影となります。また、撮影環境やネットワーク環境に応じて録画・再生画質が変化する場合があります。

高画質なストリーミング映像や録画映像を+Styleアプリで確認できるため、外出先から自宅の状況を確認したり、遠隔地にいる家族とのコミュニケーションも可能になります。また、動き（モーション）検知機能も搭載しており、アプリへの通知や、動きを検知した際の写真・動画撮影※も設定可能です。
※製品によって、撮影可能な項目は異なります。

ほかに、「スマートセキュリティカメラ」「スマートホームカメラ（フレキシブルアーム）」の2製品は、スマートスピーカーの音声操作に対応。GoogleのChromecastやAmazon Echo Spotと連携して、カメラ映像を確認することが可能です。






一方のスマートセンサーは、「スマートセンサー（人感）」「スマートセンサー（漏水）」「スマートセンサー（ドア・窓）」の3製品を発売します。人やペットの動きの検知と、水漏れの検知、ドア・窓の開閉検知が可能で、+Styleアプリに対してそれぞれの状況をリアルタイムで通知します。自宅に誰もいない状況におけるドアや窓の開閉検知による防犯対策、洗濯機のノイズ外れやトイレの水漏れといった漏水の早期対応などにご使用いただけます。










+Style販売価格（税込み） 「スマートビデオドアホン」

1万1,800円
「スマートセキュリティカメラ」
7,800円
「スマートホームカメラ（フレキシブルアーム）」
6,800円
「スマートセンサー（人感）」
3,780円
「スマートセンサー（漏水）」
3,580円
「スマートセンサー（ドア・窓）」
2,980円


「スマートビデオドアホン」主な仕様







「スマートセキュリティカメラ」主な仕様







「スマートホームカメラ（フレキシブルアーム）」主な仕様







「スマートセンサー（人感）」主な仕様







「スマートセンサー（漏水）」主な仕様







「スマートセンサー（ドア・窓）」主な仕様







スマートフォンアプリ「+Style」について

アプリ名：+Style（プラススタイル）
価格：無料
対応OS：【iOS】iOS 8.0以上　【Android】Android 4.4以上
ダウンロードURL
【　iOS　】https://itunes.apple.com/jp/app/+Style/id1435558396
【Android】https://play.google.com/store/apps/details?id=com.plusstyle.cn

スマートスピーカー連携アプリ・スキルについて

Google アシスタントアプリ名：Plus Style
Amazon Alexa スキル：+Style
価格：無料

+Styleについて

+Styleは、見たことのない"ミライ"の商品が集まるIoTショールームです。大量生産されていない、まだ生まれたてのプロダクトから、今注目のスマート家電やロボット、ドローン、スマートウォッチまで、さまざまなスマート製品を取り揃えています。また、人々の生活を豊かにする想いを込めて誕生した+Styleのオリジナル製品も続々登場。「はじめよう！ミライ生活」をコンセプトに、ユーザーにとって"安くて便利"なミライ生活の実現を目指していきます。

+Styleは、プラススタイル株式会社の登録商標です。
Wi-Fiは、Wi-Fi Allianceの登録商標です。
TM and (C) 2018 Apple Inc. All rights reserved. Apple、Appleのロゴ、iPhoneはApple Inc.の商標です。iPhoneの商標は、アイホン株式会社のライセンスに基づき使用されています。
AndroidTM、Google アシスタントは、Google LLCの商標です。
このプレスリリースに記載されている会社名および製品・サービス名は、各社の登録商標または商標です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルがモデムチップを自社開発に切り替え？他社開発から転換のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/07/applemodem/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F0920f150-2b51-11e9-9dff-ed79c08d1388&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0218c07712816fafc07e71152a6b6b1dc9aba92f" />
アップルがモデムチップの開発をサプライチェーン部門から社内のハードウェア技術グループに移したとの噂が報じられています。

アップルの開発事情に詳しい2人の人物によると、iPhoneの主要パーツの1つであるモデムチップを他社開発から自社開発へと切り替える兆候があるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 23:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Fiber、基準未満の「試験的」施工で道路にケーブル露出。ルイビルでの光インターネット提供終了へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/07/google-fiber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F29bd66c0-2b4f-11e9-be1b-d51fef195e00&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=46ca5140d5457f87d609d6bcd769fd67c1f1275c" />
Googleの光ファイバーインターネットサービスGoogle Fiberは、サービスを希望する自治体が誘致アピール合戦を繰り広げる選抜方式でその供給地域が決定され、2011年よりカンザス州、ミズーリ州、テキサス州などでサービスが拡大されてきました。

ところがその中のひとつ、ケンタッキー州ルイビルでのサービスは、開始からわずか17か月でサービスを終了することになってしまいました。その理由は「実験的な方法によるケーブルの敷設が失敗に終わったため」。Google Fiberはケーブルの再敷設を行わず、サービスを終了すると宣言しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneもNetflixのスマートダウンロードに対応。モバイルデータ容量使わず快適視聴
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/iphone-netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Faf85d600-2b51-11e9-bfff-b9fec0a916a9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9e0335850b0d02cea4f9bae6fd502e0502c82e07" />Netflix の iOSアプリが「スマートダウンロード」機能に対応しました。スマートダウンロードはWiFi接続時に自動で次のエピソードのダウンロード・視聴済みエピソードの削除をしてくれる機能。

アニメやドラマなど続き物をダウンロードして見るときに設定しておけば、ギガを減らさず(訳：モバイルデータ通信の容量を消費せず)、通信環境にかかわらず、高画質で快適に視聴できます。AndroidやWindows 10はすでに対応済み。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    象印の新家電ブランド「STAN.」のスタイリッシュさに一目惚れ：小彩楓のよちよちIT体験記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/stan-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/10302c70-282e-11e9-bff5-33c3355cd5b4" />
とても遅くなってしまいましたが......
みなさま、あけましておめでとうございます！⛄️

2019年も引き続き記事を書かせていただきますので、今年もどうぞよろしくお願いいたします(﹡&circ;-&circ;﹡)

今年は、デジタルガジェットや施設を体験して、そこからインスピレーションを受けて私がイラストを描いていきます。

さて、先日象印さんの新しい家電シリーズ「STAN.」のコンセプトショップ「STAN. TABLE」に取材に行ってきたのでその様子をお届けします！

STAN. TABLEではSTAN. シリーズの製品が展示されており、オリジナルメニューの試食や調理体験ができるんです。



店内に入った瞬間、そのシンプルでスタイリッシュなSTAN.の製品に一目惚れしてしまいました☺️

STAN.はメインターゲットを30代の共働き・子育て世帯にした新ブランド。多彩な機能や手入れのしやすさ、インテリア空間になじむデザイン性が特長です。2月1日には、IH炊飯ジャー、電動ポット、コーヒーメーカー、ホットプレートの4製品が発売されました。

 
■関連記事
まるでバルミューダ!? 象印がおしゃれな調理家電「STAN.」シリーズ4製品を2月1日に発売




どの製品にもゾウのイラストがワンポイント入っていてかわいいです！🐘💓
象印さんで文字なしのロゴマークのみの製品は、STAN.シリーズと一部のタンブラーだけとのこと。



4製品のなかで私が一番心惹かれたのはホットプレート。深さ4cmの深型プレートなので、汁物でも具だくさんなメニューでも作れてしまいます！

付属のレシピブックにはビビンバや流行りのチーズタッカルビなんかも載っていましたが、鍋なんかも問題なくできてしまうのではないでしょうか(﹡&circ;-&circ;﹡)🍲

大きめのフライパンと比較しても面積は広いですし、火も均等に通りますから焼き物も短時間で大量生産できます。家族全員での食卓や、パーティーなんかにもぴったりですね！(.^-^.)🥂


▲実際にこのホットプレートで調理されたお料理を試食させていただきました。チョコブラウニーがとてもおいしかったです😋🍴🍕🥞

見た目よし、機能性よしで、価格はなんと1万5000円前後。お手頃で魅力的ですね〜☺️


▲炊飯ジャーとしては珍しく、離乳食を作れるメニューが用意されていて、生後5か月〜、7か月〜と細かな設定もできてしまうのには驚きました


▲電動ポットは70℃保温の機能もあって、赤ちゃんのミルク作りにとても便利🍼


▲コーヒーメーカーは一度に2〜3杯ぶんのコーヒーが作れて、一般的なコーヒーメーカーに比べてコンパクト。夫婦2人で飲むのにぴったり☕

実際に製品に触れてみると、STAN.シリーズは特に新婚さんへおすすめだなと思いました！(﹡&circ;_&circ;﹡)　

値段もリーズナブルで、カラーが男女ともに人気の高いブラック。これから夫婦で家電を揃えようとしている方にはぜひSTAN.の製品をオススメしたいです😉

わたしも、友達が結婚したらこれらをプレゼントしたい！と思ったのですが。。。。

今のところ、そういう予定の友達がいません😅(笑)

オシャレなSTAN.の製品、ぜひみなさんもチェックしてみてはいかがでしょうか(.^-^.)

さて、今回の体験を受けてのイラストはこちら！


象印さんの記事なので、象さんとチェスくん。今年からiPadではなく、手書きでシンプルに表現していくことにしました！

この連載では、チェスくんの表情はあえて感情が出ないようにしています。

喜んでるのか、困っているのか、怒っているのか...みなさんそれぞれの感性で受け取っていただけたら嬉しいです(＊&circ;‐&circ;＊)

 
■イベント情報
コンセプトショップ「STAN. TABLE」
会期　2月1日〜2月11日
時間　11:00〜19:00（最終日のみ11:00〜17:00）
会場　SIDE（東京都港区北青山3丁目6-19）
URL　https://www.zojirushi.co.jp/syohin/stan/shop/index.html

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自販機でスマホ充電　DyDoが都内10か所で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/dydo-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fb6545a60-2b6a-11e9-bf1e-eded007e1057&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c90d194c029793c078df3a99ac550c22874ffdd6" />
飲料品メーカーのダイドードリンコは2月8日、自動販売機の電力でスマホを充電する無償充電サービス「レンタル充電器」の実証実験を都内で開始しました。

この無償充電サービスでは、自販機の側面にUSB充電ポートを1つ（2.4アンペア）搭載。ここに手持ちの充電ケーブルを差し込むことで、手持ちのスマホやタブレットを無償充電できます。充電時間は5分程度が目安であるとのこと。

この自動販売機は、神田明神や青山学院大学など、最大10箇所で本日より順次設置。外国人観光客が多い観光地や、学生の利用頻度が高いロケーションを優先して展開します。


スマホのバッテリーが不意に切れた際に役立ちそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 01:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPhoneを探す」で殺人犯の侵入を察知。一命を取り留めた男性が証言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fae371fd0-2b5a-11e9-beab-be3f43c981f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5021da49046b626554cd0dc8590fe0ef8980bb1f" />
端末を紛失したり、見失ったりしたときに役立つアプリ「iPhoneを探す」。この「iPhoneを探す」によって、殺人犯の襲撃から男性が一命を取り留めたという事件が報じられています。

米コネティカット州のメディアctpostによると、元妻が待避していた義理の息子（妻の実の息子）宅へ75歳の元夫が侵入。iPad上の「iPhoneで探す」で元夫の襲撃を察した元妻は、そのことを息子へ知らせ、警察を呼ぶように促したとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドン・キホーテに登場した1万2800円の激安「360度撮影ドラレコ」その実力は？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/1-2800-360/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F2088ce30-2a8e-11e9-9478-20667a213903&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=038758aebd543a09d8b3a8e2313cfb8614710078" />
1月末に発表されたドン・キホーテの「情熱価格プラス360&deg;撮影カメラ搭載ドライブレコーダー（DVR360K97-BK）」をお借りできたので、さっそく試してみました。360度撮影可能なドラレコというと安くても2万円前後が相場ですが、税別1万2800円というかなり頑張った価格で市場に殴り込みをかけてきています。その実力がどんなものなのかをお届けしましょう。

※ 販売店舗により価格が異なる場合があります。
関連記事：
ドン・キホーテ、360度ドラレコを市場最安値水準の1万2800円で2月9日に発売

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、低スペック端末でも利用できる暗号化規格「Adiantum」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/google-adiantum/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ff5a4b350-2b5f-11e9-bf08-82319aefb3dc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1bf0d0d9a78d1c8b9abef77d2402a9b2d8cb26f0" />
Googleが、低スペックなデバイスでも利用できる暗号化規格「Adiantum」を発表しました。

AndroidスマートフォンはAndroid 6.0 Marshmallow以降、標準的な暗号化規格であるAdvanced Encryption Standard（AES）を用いたストレージ暗号化の実装が必須要件となっています。ただし、低スペック端末では暗号化によりパフォーマンスが低下し、使用に耐えないこともあります。このため、暗号化によるパフォーマンスが50MiB/sを下回る場合には実装を免除されていました。

しかし、この状況はセキュリティ的には望ましいものではありません。少なくとも、Googleはそう考えており、Android Goなどの低スペック端末や、スマートウォッチ、インターネットに接続された医療機器などでも利用できるAdiantumを発表しました。

技術的な詳細はGoogleセキュリティブログで公開、および論文が発表されているので、興味があれば参照してください。

低スペック端末で問題となるパフォーマンスについては、AdiantumをAESサポート命令を含まないローエンドプロセッサで利用する場合、AESと比べ暗号化と複合化をそれぞれ約5倍の速さで処理できるとのことです。


Adiantumによるストレージ暗号化は、すでにAndroid 9のの互換性定義書（Compatibility Definition Document、CDD）でも定義されており、今後リリースされるAndroid 9端末では、Android Goのようなローエンドモデルだとしてもストレージの暗号化がサポートされることになります。

Googleは、デバイス性能はセキュリティを犠牲にする言い訳にはならないとしており、今後、Adiantumを多くの機器で普及させていく考えのようです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマートスピーカー「Sonos」はApple MusicやSpotifyなど100種のサブスクを横断して鳴らせるから音楽が生活に溶け込む
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/sonos-apple-music-spotify-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1980%2C1320%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fafc86910-2aa8-11e9-baad-d7afebd5d8b4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d20e84edf987b74bbd88e9b04673c61b5af63683" />
皆さんは、2018年10月に日本へ本格上陸した「Sonos（ソノス）」をご存じでしょうか？

EngadgetでもSonosに関するニュースを何度か扱っていますが、まだ多くの方が知らない企業だと思います。Sonosは、スマートスピーカーや、ホームサラウンドシステムを開発・販売している企業。小型スマートスピーカー、テレビにも接続できるバータイプのスピーカー、ホームシアター用の大型スピーカーなどを販売しています。

特徴は、どのスピーカーもWi-Fi接続のワイヤレスモデルで、Amazonの音声アシスタント「Alexa」を搭載していること。加えて、Spotifyや、Apple Music、Google Play Music、Amazon Music、TuneInなど、100種類以上のストリーミングサービスに対応し、アプリ経由で再生ができることです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パスワード漏れを自動で確認するGoogle公式Chrome拡張「Password Checkup」提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/google-chrome-password-checkup/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2019-01/1cb22450-1b93-11e9-beef-f9124a768a91" />
Googleが「そのパスワード、流出してハッカーのリストに載ってますよ」と警告してくれるChrome拡張機能 Password Checkupをリリースしました。Chromeウェブストアの拡張ページから無料で追加できます。

パスワードチェックアップは、ネット上のさまざまなログインページにユーザー名とパスワードを入力するたびに、Googleが持つ流出パスワードリストに含まれていないか自動で照会し、見つかった場合は変更するように真っ赤な警告ダイアログで知らせる拡張機能。

照合は暗号化・ハッシュ化技術と複雑な手順でプライバシーを保ったまま実行される仕組みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、2月9日から突発イベント。交換のアメ2倍・すな半額などフレンド特別ボーナス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/go-2-9-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fc95a4200-2b7e-11e9-9ffe-63d3d6f643a9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3d43d79ea5710db7c171f6991d8bdd5dd93f3876" />

ポケモンGOで、2月9日早朝からフレンド関連の新イベントが始まります。

内容はポケモン交換時に必要なほしのすなが半額 ＆ 得られるアメが2倍、ギフトほかで仲良し度の向上が2倍など。

開催中の旧正月イベントで交換時のキラポケモン発生率が向上しているため、博士に送るかわりに片端から交換してアメを稼ぎつつ、あわよくばキラ化も狙えるチャンスです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 04:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、火星目指すStarshipのエンジン燃焼試験動画を公開。SpaceX史上最高出力を達成
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/starship-spacex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F24068460-2b6c-11e9-9fef-cc8ff08c521e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=417819297d8567314c0be16faf0651ea2c59a53c" />
月や火星を目指す大型ロケット宇宙船Starshipを開発中のSpaceXが、そのロケットエンジンRaptorの噴射試験の映像を公開しました。このエンジンはまだ仕様の60%でしか燃焼していないものの、その状態ですでにSpaceXがこれまでに開発したロケットエンジンのなかで最大の出力を発揮しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Flickr、無料プランで1000点以上になった写真の削除を3月12日まで延期
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/flickr-1000-3-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ff5e91f40-2b73-11e9-b72c-fc6e383dbf03&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbc8eaa17124d0b94cc87a52e64c7f1951682ae" />
写真共有サービスのFlickrは、無料プランのサービス内容を縮小し、写真または動画のアップロードを1000点までに制限。それを超えている場合には、2019年2月5日以降、古いものから削除すると発表していました。しかし、この削除開始が3月12日まで延期されます。

 
関連記事：
Flickr、無料プラン縮小を発表。容量1TBから1000点に、2019年2月5日以降は超過分を削除

すでに1000点の制限は有効になっており、これを超えている場合は追加のアップロードはできません。ただし、削除についてはまだ行われておらず、3月12日まで延期すると、一部メディアに声明を出しています。

Based on feedback from our members and complications some members experienced when downloading photos yesterday, we've extended our deletion eligibility deadline until March 12, 2019.


ダウンロードがエラーになったり、時間がかかったりといった問題が発生していたようで、Flickrのフォーラムにも、これを理由として削除期限を延ばしてほしいとのスレッドが立てられていました。

なんにしろ、1000点を超えている場合には削除されることに変わりはありません。忘れていたという人は、いまのうちにダウンロードしておきましょう。

なお、2018年11月1日までにクリエイティブ・コモンズで公開していたものについては、1000点の制限には含まれませんが、これからクリエイティブ・コモンズで公開するものは制限対象となります。

 
関連記事：
Flickr、クリエイティブ・コモンズの写真は削除しないと明言。無料プラン縮小について補足説明
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    指輪時計「RING CLOCK」の新モデルがクラウドファンディングに登場、割引価格で入手するチャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/ring-clock/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/1af2a840-2b71-11e9-beef-d9716d419857" />
クラウドファンディングサイト「GREEN FUNDING」にて、「RING CLOCK」新モデルのプロジェクトが開始されています。支援目標金額は600万円です。

シルバー/LEDブルーと、ローズゴールド/LEDホワイトの2モデルがラインアップされており、通常価格の20％OFFとなる3万6800円（税・送料込み）〜支援可能となっています。

RING CLOCKはハンガリーのデザイナーGusztav Szikszai氏がデザインした指輪型の時計。指にはめてリングを回すと時間／分／秒がそれぞれ点灯し、時刻を知ることができます。情報感度の高いガジェットマニアの方は1度は耳にしたことがあるアイテムではないでしょうか。

 

RING CLOCKを指にはめてみました。回転すると時刻が点灯します！ pic.twitter.com/1ziWxxoiUJ
- 田沢梓門@EngadgetJP (@samebbq) 2019年2月8日



RING CLOCKはチャージャーにポン置くだけで無線充電されます。秒針？がくるくる回っててかっこいいです！+/－のボタンをポチポチして時刻を設定します pic.twitter.com/6wyUVST0Wk
- 田沢梓門@EngadgetJP (@samebbq) 2019年2月8日


時刻を示す点灯時間はリング回転後15秒。バッテリーは容量10mAhで、フル充電すれば450回時刻確認ができるとのこと。バッテリー寿命は3年とされていますが、1万円弱の費用で交換も可能。重さが15gで、30mの耐水性能を備えるといいます。

 


ちなみに、今回のRING CLOCKでは、数字が「書道」にインスパイヤされたデザインになっているとか。



プロジェクトが成立した場合は、支援者にサイジングキットが貸し出され、18サイズの中から適切なサイズを選択できるそうです。

指に装着していたら、周りの人から必ず「なにそれ？」と聞かれること間違いなし。気になる方はチェックしてみてください。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月11日発売予定プルーム・テック用「甘くない」「ピアニッシモ」のメンソールを吸ってみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/3-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/f84feea0-2b8a-11e9-926f-2a8c565eb519" />
JTは3月11日から、低温加熱方式のたばこ「Ploom TECH」（プルーム・テック）専用たばこカプセル2銘柄を発売します。価格は各490円です。
 
   

 



今回発表されたのは「ピアニッシモ・アリア・メンソール・フォー・プルーム・テック」(左、以降ピアニッシモ・アリア・メンソール）、「ピアニッシモ・パイナップル・ピーチ・イエロー・クーラー・フォー・プルーム・テック」（右）の2銘柄。

プルームテック版のピアニッシモブランドでは「ストロベリー」「レモンティー」、新銘柄として合わせて発表された「パイナップル・ピーチ」と、とにかく甘い味わいが特徴です。そこに、ザ・メンソールな銘柄として登場したのが今回のピアニッシモ・アリア・メンソールです。




ピアニッシモ・アリア・メンソール・フォー・プルーム・テックが、私が普段愛飲しているJTの紙巻きたばこ「ピアニッシモ・アイシーン・グラシア・メンソール」（右）と味わいが似ているそうなので、早速吸い比べてみました。


▲パッケージにはたばこカプセル5本と、 カートリッジ1本が入っています


▲たばこカプセル（左）にはたばこ葉、カートリッジ（中央）にはリキッドが入っています。そこにプルームテックバッテリー（右）を接続することで吸引できます。たばこカプセル1つにつき、50パフ（煙を吸う回数）吸えます


紙巻きたばこのピアニッシモは強めでクール感のあるメンソールと、赤&times;黒のパッケージが好きで愛飲しています。ピアニッシモ・アリア・メンソールは潤いのある爽快感があり、スッと口に含んだ際のインプレッションは紙巻きたばこ版のピアニッシモのメンソールと味わいがに似ています。

同じプルームテック用のカプセル「メビウス・メンソール フォー・プルーム・テック」と比べると少しメンソール感は柔らかい感じがしました。個人的には優しめなメンソールでこまめにプカプカできるピアニッシモのほうが好みでした。

プルームテックのメンソールもいいなと思いましたが、やはり吸ったときの満足感や味わいが強い紙巻きたばこのほうが好みです。よほどのことがない限り、私は紙巻きたばこ派でいるつもりです。

しかし、私の住んでいるアパート内では壁紙が汚れるので紙巻きたばこは吸わないようにしています。アパート内でリフレッシュしたいときなどに口に咥えるサブ機としては、プルームテックのピアニッシモ・アリア・メンソールもいいかなと思いました。



今回発表された2銘柄を合わせるとプルームテックの専用たばこカプセルは全10銘柄になりました。カプセルの選択肢が増えることで普及が更に広がりそうですね。
 
   
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:57:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    セガとタイトーの音楽イベントが「KORG Gadget for Nintendo Switch」で作曲したゲームSEを募集
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/korg-gadget-for-nintendo-switch-se/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/31071/250/resize/d31071-250-489061-0.jpg" />
楽器メーカーのコルグがゲームメーカーであるセガ・タイトーとコラボレーションして贈る音楽イベント「KORG Gadget Home Party Vol.2」が今年3月9日（土）恵比寿クレアートにて開催される。


Nintendo Switch用の作曲ソフト「KORG Gadget」をタイトルに掲げた今回のイベントには、本ソフトのプロデューサーでもある株式会社DETUNEの佐野電磁のほか、ゲスト出演者として往年のゲームミュージックを彩ってきた株式会社セガ・インタラクティブのHiro師匠、株式会社タイトー/ZUNTATAの石川勝久氏、下田祐氏らの出演が明らかにされているが、イベントの一部企画として「サウンド募集企画」が行われることが分かった。




企画内容としては、「作曲ソフトKORG Gadget for Nintendo Switch のみで作られたSE動画を大募集！」ということで、いくつかのお題に対してユーザーからのオリジナルSE音源をツイッター上で募集するというもの。例えば、お題の一つには「スタート音」というものがあるが、"本ソフトのタイトル画面で Aボタンを押した時の音"という説明から、短くも味わいあるサウンドが求められる。
なお、SE募集にあたっての制約もあり、作曲データをQRコードとして生成する本ソフトの機能を使用し、QRコード2枚分の容量に収めた形で投稿することが条件として課せられている。昔ながらのゲームミュージックをも彷彿とさせるこの制限に対して、どのような応募が寄せられるか期待が高まる。

さらに、イベント当日には応募作品を紹介し、最優秀作品を決定することが分かっている。見事最優秀作品に選ばれた作品は、実際にソフト内の音源として使用を検討されるということで、ぜひこれを機にオリジナルSEの作成に挑戦してみてはいかがだろうか。

イベントチケットは現在チケットぴあにて受付開始中だ。楽器メーカーとゲームメーカーによる夢のコラボレーションをぜひ会場で確かめてほしい。

＝＝＝＝＝
《イベント情報》
■KORG Gadget Home Party Vol.2
日程：2019年3月9日（土）
時間：開場11:30／開演：12:00（予定）
料金：前売￥2,500（税込）／当日券￥3,000（税込）：※ドリンク代別
会場：恵比寿クレアート（東京都渋谷区東3丁目14-19 オークヒルズ B1F）
出演：Hiro師匠（株式会社セガ・インタラクティブ）／石川勝久（株式会社タイトー/ZUNTATA）／下田祐 （株式会社タイトー/ZUNTATA）／佐野電磁（株式会社DETUNE）


【関連サイト】
■「KORG Gadget for Nintendo Switch公式サイト
http://gadget.korg.com/nintendo_switch/jp/

■「セガ」＆「タイトー」ガジェットが2019年春に登場！
https://www.korg.com/jp/news/2018/1109/

■イベント特設サイト
http://korggadget-homeparty.com

■KORG apps公式Twitter
https://twitter.com/korg_iapps

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 08:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アイドル猫「ホイちゃん」コラボのスマホアクセサリー、スマホ背面に貼って落下防止！ スタンドにも！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/nekonekonekoneko/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/12759/1191/resize/d12759-1191-990453-0.jpg" />
ホイちゃんの技ありしっぽでらくらくスマホ

『フェリシモ猫部(TM)』は、「猫のしっぽくるりん　ホイちゃんスマホアクセサリー」のウェブ販売を1月29日より開始しています。人気のアイドル猫"ホイちゃん"が、座ってしっぽをくるりんとしている姿を再現したスマホアクセサリーです。曲げたしっぽの部分を指で支えれば、スマホの落下防止をサポートします。また動画を見るときなどは、しっぽを支えにしてスマホを自立させることもできます。しっぽの部分は簡単に曲げ伸ばしができるスチール板内臓で、使わないときにはぺたんとまっすぐにできるのも特徴です。あこがれのホイちゃんと便利で楽しい毎日をお過ごしください。販売価格の一部は飼い主のいない動物の保護と里親探し活動、野良猫の過剰繁殖防止活動、災害時の動物保護活動などに活用されます。


◆「猫のしっぽくるりん　ホイちゃんスマホアクセサリー」を『フェリシモ猫部』の「猫ブログ」でチェック＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/1/


【NEW】猫のしっぽくるりん　ホイちゃんスマホアクセサリー
１個　￥1,050（+8% ￥1,131）
うち32円は「フェリシモの猫基金」として運用されます。（基金部分は非課税）
・素材 / 合成皮革　中しん：スチール
・サイズ / 全長約13cm、幅約5.5cm
※スマートフォンの形状や材質によっては、一部粘着が弱い場合やはがれにくい場合があります。
※約2年を目安に交換してください。
※この商品は、お申し込みいただいた月だけお届けします。
（中国製）
商品の詳細とお申し込み＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/2/

操作がしやすいようしっぽで支えて立てられたり、横に立てられたりするので動画を見る時なども便利です。


しっぽの部分にペチッと曲がるスチールの板を内蔵しています。しっぽの付け根を押すとしっぽがくるりと曲がります。〈裏面〉：スマートフォンの裏にぺたっと貼れる粘着シート仕様です。


甘え猫のホイップクリームちゃんは、ちくわ柄のスコティッシュフォールドの女の子。通称"ホイちゃん"。最近の趣味はバードウォッチング。
・Twitter（@HOIPPU_0722）＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/15/

◆そのほか、いつも身近に持ち歩ける猫グッズをご紹介
リアルな猫の姿にこだわった猫の傘タグです。
そこで寝ちゃうの？ だら～ん猫の傘タグの会
月１個　￥850（+8% 916)
商品の詳細とお申し込み＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/3/


◆フェリシモ猫部 &trade;
2010年9月から活動している、猫好きが集まる部活動。「猫と人がともにしあわせに暮らせる社会」を目指して、みなさまの声をとり入れながら、基金付きのオリジナル猫グッズを企画開発しています。WEBサイトには、猫グッズの販売のほか、毎日変わる「今日のにゃんこ」、「猫ブログ」の連載、猫写真を投稿できる「猫ギャラリー」、基金の活用情報など、猫好きのみなさまに楽しんでいただけるさまざまなコンテンツがあります。また、毎月100円「フェリシモわんにゃん基金」や、フェリシモのお買い物ポイント"メリーポイント"を使って「わんにゃん支援活動」に参加いただくこともできます。
・Twitter＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/4/
・Facebook＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/5/
・Instagram (@felissimonekobu) ＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/6/
・ウェブサイト＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/7/
・猫専用SNS「猫部トーク」＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/8/
※「猫部(R)」は株式会社フェリシモの登録商標です。

・フェリシモ猫部 阪急西宮ガーデンズ店
場所 ：阪急西宮ガーデンズ　1F　北モール
時間 ：10：00 - 21：00
西宮ガーデンズ店Twitter＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/9/


・大阪駅 エキマルシェ大阪 フェリシモ猫部ショップ
場所：大阪駅　エキマルシェ大阪
時間：10:00-22：00
エキマルシェ大阪店Twitter＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/10/


◆「わんにゃん支援活動」について
日本では、1年で約1万頭の犬と、約4.6万頭の猫がさつ処分（※平成28年度環境省「犬・猫の引取り及び負傷動物の収容状況」）されています。飼い主に捨てられたり、災害時に取り残されたり、地域で猫が過剰繁殖する問題もあります。フェリシモでは、この問題を解決したいというお客さまのたくさんのお声を受け、犬猫の保護と里親探し活動、猫の過剰繁殖防止活動を支援する基金を設立しています。＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/11/


・お買い物で猫助け！ フェリシモ猫部VISAカード登場。＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/12/


・犬猫殺処分ゼロを目指すふるさと納税を活用した動物愛護支援事業を推進しています。＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/13/


・『フェリシモ猫部』はライセンシー＆パートナーショップを募集しています。＞＞ https://feli.jp/s/pr190201/14/


◆お電話でのご注文・お問い合わせ
０１２０-０５５-８２０（通話料無料）
０５７０-００５-８２０（通話料お客さま負担）
（受付時間：月曜～金曜/午前９時～午後５時）
※携帯電話など「０１２０」を利用できない場合は、「０５７０」で始まる番号をお使いください。
※お客さまからのお電話は、ご注文の内容を確認・記録するために録音させていただいております。
※「０５７０」通話料は２０秒につき１０円（税別）かかります。
※ＰＨＳ・一部のＩＰ電話ではご利用できない場合があります。

～ともにしあわせになるしあわせ『FELISSIMO [フェリシモ]』～
― 会社概要 ―
社名 : 株式会社フェリシモ
本社所在地 : 〒650-0035　神戸市中央区浪花町59番地
代表者 : 代表取締役社長　矢崎和彦
創立 : 1965年5月
事業内容 : 自社開発商品をカタログやウェブサイトにて全国の生活者に販売するダイレクトマーケティング事業
◆ウェブサイト＞＞ https://feli.jp/s/pr181201/2/
◆会社案内（PDF）＞＞ https://feli.jp/s/pr181201/1/


企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 09:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2月9日のできごとは「VAIO W 発売」「M Z-01K 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/2-9-vaio-w-m-z-01k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F8c3b0b70-2b3d-11e9-a5ca-d7fdd91f085f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b033a1cd80dd1f40fab7dc49f07759e2800dc453" />2月9日のおもなできごと
2002年、ソニーが一体型PC「VAIO W」を発売
2013年、米マイクロソフトが「Surface Windows 8 Pro」を米国で発売
2018年、ドコモが折り畳み2画面スマホ「M Z-01K」を発売
2018年、OPPOが日本参入第一弾「R11s」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、無断で画面操作を記録するアプリの取締りを強化。記録ツール Glassbox には個人情報漏れの指摘も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/glassbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ff8c6f030-2b86-11e9-bfff-e16b1ed05b9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5509169b9680a3bf0f47ec09131401bbea5648b2" />
アップルが開発者に対し、アプリ上でユーザーがどのような操作をしているかを分析するためのコードの使用をやめるか、適切な方法で開示するよう求めています。この分析コードは、アプリ使用中のタッチ操作を裏で記録保存するというもの。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    北欧キャッシュレス最新事情「スウェーデン：ストックホルム編」：モバイル決済最前線
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/Stockholm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/33646b30-24f4-11e9-bf3a-cf2b4f1bb129" />
▲「北欧のキャッシュレス最新事情」のある意味本命ともいえるスウェーデンのストックホルムを訪問してみた。写真は特定期間の金曜日にしか開催されないという青空市

諸般の事情で前回の「デンマーク：コペンハーゲン編」から公開まで間の空いてしまった「北欧キャッシュレス最新事情」。今回はいきなりクライマックスにあたる本命の「スウェーデン：ストックホルム編」だ。スウェーデンに関しては世界で最もキャッシュレスが進んだ国の1つとして広く知られており、決済金額ベースではすでに現金比率が1％を切っているという話もある。

その実際について調べるためにスタートした「北欧キャッシュレス最新事情」というシリーズだが、やはり聞くと見るでは大違いということで、いろいろ斬新な発見があった。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、企業にInternet Explorerの使用をやめるよう要請。「IEは技術的負債もたらす」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/08/internet-explorer-ie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F544d3b40-2bea-11e9-bb27-1244f601a2c5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b2c2f9410c584d5644fa6a05e95e9ce0dd6fadfd" />
マイクロソフトが、旧式のウェブブラウザーInternet Explorer(IE)を使い続けるのは危険だとして、その使用をやめ、最新のブラウザーを使用するようもとめています。

多くの一般ユーザーはとうにWindows 10の標準ブラウザーであるEdgeへの移行を済ませていると考えられるものの、企業や団体などではアップデート が提供されない業務用ウェブアプリケーションを使い続けるために、いまだIEを使い続けているケースもあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>