<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2月21日のできごとは「JEITAバッテリ動作時間測定法（Ver. 2.0） 公開」「プレイやん 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/2-21-jeita-ver-2-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/65f900b0-347b-11e9-9fdf-b8907ee1f570" />2月21日のおもなできごと
1996年、ソニーが光磁気ディスク「HS-1」を発売
2005年、任天堂が音楽・動画プレーヤー「プレイやん」を発売
2012年、ソニーが薄型ICレコーダー「ICD-TX50」を発売
2014年、JEITAが「JEITAバッテリ動作時間測定法（Ver. 2.0）」を公開
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、Galaxy S10 / S10+ /S10e発表。ディスプレイ下指紋センサー搭載、3月8日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/galaxy-s10-s10-s10e-3-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fd3704e10-354c-11e9-a5df-e57913f814fb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f0f410bb90c02573413a3be8730826853cd625e8" />
サムスンが、新製品発表イベントUnpackedにて「今後10年間の基礎となる」スマートフォンGalaxy S10およびS10+を発表しました。事前情報どおり、背面3カメラを搭載、ベゼルがほとんど無くなった6.1型/6.4型のディスプレイは縦に持ったとき右上に自撮りカメラが入るInfinity O AMOLEDスクリーンを採用しました。このスクリーン下には指紋センサーも内蔵します。

また、カメラやその他機能を簡素化した、5.8型ディスプレイのGalaxy S10eも同時に発表されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:44:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5Gスマホ、ついに登場　 『Galaxy S10 5G』ベライゾン向けに投入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/5g-galaxy-s10-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F1c889ca0-3558-11e9-a97b-664ad34864e9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=da32d1b404b2d5795b10fc51ebdf5c1485a4dda2" />
米国サンフランシスコで開催されたGalaxy Unpackedより。サムスンが「Galaxy S10」シリーズの最上位モデル「Galaxy S10 5G」を発表しました。

第5世代移動通信の「5G」に対応し、画面サイズも他の3モデルより大きい6.7インチ。会場には米国の携帯最大手ベライゾンのCEO、Hans Vestberg氏（写真＝下）も登壇し『この5Gスマートフォンを市場に投入することを非常に興奮しています』と述べました。


4眼カメラ搭載、まず米ベライゾンに投入
「Galaxy S10 5G」は、クアルコムのSnapdragon 855・および5GモデムのSnapdragon X50を組み合わせることで、ミリ波帯を含む5Gに対応しています。

また、Galaxy S10シリーズの最上位という扱いで、カメラは「S10+」が広角・標準・望遠の3眼なのに対し、本モデルは深度計測用のレンズを追加した4眼構成。ディスプレイサイズも大きいほか、バッテリー容量もS10+の4100mAhに比べて多い4500mAhとなります。RAMは8GBを採用します。

日本では2020年春に本格始動する「5G」ですが、米国では1年進んでおり、2019年上半期中には商用サービスが開始予定。ベライゾンは従来からサムスン製の5Gスマートフォンを2019年上半期中に発売すると宣言していましたが、今回その端末が「Galaxy S10 5G」だと判明したかたちです。「Galaxy S10 5G」はまずベライゾン向けに2019年上半期に投入され、その後AT&amp;Tなどにも投入されます。
当初は4Gと組み合わせてエリア化
4G（第4世代移動通信）の次にあたる5Gは、最大で十数Gbpsに達する「超大容量」、数msレベルの「低遅延」、あらゆるモノをインターネットに繋ぐ「超多接続」が売り。自動運転や建設現場の自動化、遠隔医療、AIなど、産業分野でのイノベーションの促進も期待されています。

一方で、障害物に影響されやすいミリ波帯（24GHz以上）の電波を利用することから、当初のエリアは限定的。5Gで業界をリードするクアルコムは、人口の集中する都心部をミリ波帯で、その周辺部を6GHz以下のSub-6帯でカバー。郊外では5Gではなく、1Gbps超え4Gの「Gigabit-LTE」でカバーする、5Gと4Gを組み合わせた3層構造のエリア化を提唱しています。
日本での5Gは2020年まで待つ必要
なお、前述の通り米国より1年遅れの日本では、現時点で周波数の割当も決まっていない状況。総務省は4月10日に5Gの周波数を割り当て予定で、それを受けた各携帯キャリアは9月に試験サービスを開始。商用サービスの開始は2020年春を予定しています。

なお当初の5Gスマートフォンについては、4Gスマートフォンの出始めと同様に、エリアやバッテリーの持ちを懸念する声もあります。

Verizon owns Engadget's parent company, Verizon Media. Rest assured, Verizon has no control over our coverage. Engadget remains editorially independent.
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 16:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドアを閉めるだけなのに中毒性MAXの『バタガチャ！』でネットランキング上位を狙え：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/batagacha/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/3ec805a0-2f61-11e9-b4cd-5136562985e3" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『バタガチャ！』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『バタガチャ！』は、オバケが部屋へ入ってこないようひたすらドアを閉め続けるアクションゲーム。正しい手順でドアを閉める行為に特化したシンプルな内容ですが、それゆえにプレイヤーの反射神経と正確な操作テクニックが要求されます。





 
『バタガチャ！』アプリダウンロードはこちらから
　


選択できるモードは、制限時間内にドアを閉めまくる「スピードモード」と、制限時間にライフの概念が加わった「ライフモード」の2つ。まずはオーソドックスなスピードモードから遊んでみましょう。



『バタガチャ！』の基本ルールは、画面に表示されたドアの状態に従って「バタ！」「ガチャ！」「オッケー！」のアイコンをタップすること。ドアが開いている場合は、左の「バタ！」から右に向かって順番にアイコンをタップします。最終的にドアを閉めて鍵をかければOKです。



最初からドアが閉まっている場合は、「ガチャ！」アイコンで鍵をかけて「オッケー！」アイコンをタップします。ただし、ドアが閉まった状態で「バタ！」をタップするとミス判定になるので注意が必要。約1秒間ほど動けなくなるミス判定は、1分1秒を争うスピードモードでは命取りになります。



ドアが空いているときに、オバケがこちらを覗き込んでいることもあります。その場合はドアを2回閉めることでオバケが追い払えるので、「バタ！」を素早く2回タップしてから「ガチャ！」に移りましょう。



スピードモードでは残りタイムが全て無くなった時点でゲームオーバーとなり、獲得したスコアが記録されます。記録はアプリ内のランキングに保存されるだけでなく、シェア機能を利用すれば他のユーザーに送信することも可能です。



ライフモードは、1回の操作ミスにつき体力が減少していく仕様となるため、制限時間とライフの両方に追われる難度の高いゲーム性が楽しめます。スピードモードに物足りなくなってきたら挑戦してみるとよいでしょう。

ドアを閉める操作性がクセになるシンプルなアクション『バタガチャ！』。記録更新を目指してストイックにやり込めるゲームを求めている方はぜひプレイしてみてくだだい。



 
『バタガチャ！』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch保護フィルムが568円、口腔ジェットウォッシャーが3379円【Amazonセール速報2月21日版】#セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/nintendo-switch-568-3379-amazon-2-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。 Nintendo Switch 保護フィルムが568円、口腔ジェットウォッシャーが3379円などお得に購入できます。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 568
参考価格: &yen; 1,499 (62% OFF)
Nintendo Switch 保護フィルム iVoler 専用強化 ガラスフィル...

&yen; 4,480
参考価格: &yen; 17,820 (75% OFF)
【最新版】 Bluetooth イヤホン 骨伝導 ヘッドホン スポーツ イヤホ.

&yen; 1,614
価格: &yen; 2,099 (23% OFF)
タブレット アーム スタンド 寝ながら ipad iphone アーム ベッド ...




&yen; 3,379
参考価格: &yen; 5,680 (41% OFF)
Vividay 口腔洗浄器 ジェットウォッシャー ドルツ こうくう洗浄機 ...

&yen; 3,132
価格: &yen; 3,980 (21% OFF)
アイリスオーヤマ ヨーグルトメーカー 温度調節機能付き ホワイト ...


&yen; 799
参考価格: &yen; 1,499 (47% OFF)
USB Type C ケーブル【2M 3本セット】RAVIAD タイプ C ケーブ...



&yen; 42,741
価格: &yen; 46,000 (7% OFF)
OLYMPUS ミラーレス一眼 OM-D E-M10 MarkII 14-42mm EZ...

&yen; 1,189
価格: &yen; 1,680 (29% OFF)
【2018最新版】Morease 加湿器 空気浄化 超音波式 超静音 部屋 ...

&yen; 2,958
価格: &yen; 3,580 (17% OFF)
【進化版】 APEMAN A66S アクションカメラ 1080P高画質 140...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:49:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パナソニック電動アシストマウンテンバイク「XM-D2」を100台限定60万円で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/xm-d2-100-60/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ffbb02ce0-34db-11e9-bff3-a3f88dbf9a33&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ce41a062a89e23db0cf72b080d1ec17ad924a836" />
パナソニック サイクルテックは3月1日に電動アシストマウンテンバイク「XM-D2」を100台限定で発売します。価格は税別60万円です。

XM-D2は、衝撃を吸収するための前後車輪の可動域（トラベル量）が160mmのサスペンションを前後に搭載した本格的なダブルサスペンション構造のマウンテンバイク。現行モデルの「XM2」と同様に内装2段変速マルチスピードドライブユニットや、高速から低速まで幅広いギヤレシオも採用しています。

更に、リヤメカやシフトレバー、ギアクランクなどはスポーツ自転車の最大手メーカーであるシマノのパーツを採用する本格仕様です。カラーリングは光源や角度で見え方の変わる特殊色「スペースブルー」となっています。

▲バッテリーはダウンチューブと一体化しています


バッテリーはリチウムイオン12Ah（36V）で充電時間は約4.5時間。走行距離はHighモードで約61km、Autoモードが約75km、Ecoモードが約107kmです。


パナソニック サイクルテックは2017年9月に国内初の電動アシストマウンテンバイク「XM1」を発売して以来、上位モデルの「XM2」やアーバンスポーツモデル「XU1」を投入。スポーツタイプの電動アシスト自転車の市場を拡大させています。

動画のように、オフロードでも果敢に走行できるXM-D2の登場したことで、電動アシスト自電車には縁遠かったレーサーからの注目も高まるかもしれません。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 19:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    二つ折りのGalaxy Fold、Galaxy S10三兄弟、Galaxy Buds発表！ 「Galaxy UNPACKED 2019」まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/galaxy-fold-galaxy-s10-galaxy-buds-galaxy-unpacked-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ffb4113f0-3576-11e9-8d75-5e64a93a7edd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5ea39d96aa34df31e8e1c2556f2bf66789513ff1" />

日本時間2月21日午前4時〜、米国サンフランシスコにて「Galaxy UNPACKED 2019」が開催され、二つ折りスマホ「Galaxy Fold」が発表されました。

Galaxy Foldは、二つ折り状態では4.6インチ、開けば7.3インチのタブレット級大画面になる折りたたみ式のスマートフォン。合計6つのカメラ、12GBの大容量RAM、UFS 3.0の高速512GBストレージなどモンスター級スペック端末となっています。そのぶんお値段もモンスター級の1980ドル〜、日本円にして22万円超!?

Unpackedイベントではそのほか、Galaxy S10シリーズの「Galaxy S10」「Galaxy S10+」「Galaxy S10e」やワイヤレスイヤホン「Galaxy Buds」なども発表されています。

というわけで、ここでは「Galaxy UNPACKED 2019」のトピックをまとめてお届けしましょう。（日本ではいつ発売されるのかな？）

 
二つ折りスマホGalaxy Foldは20万円超。開いて7.3インチ、12GB RAMに6カメラの超ハイエンド


開催中のUnpacked イベントで、サムスンが折りたたみ画面スマホ Galaxy Fold を正式発表しました。

Galaxy Fold は二つ折り状態では4.6インチとスリムでポケットに入り、開けば7.3インチのタブレット級大画面になる新世代のスマートフォン。（つづき）

 
2年ぶり大刷新。Galaxy S10シリーズは何が変わったのか　実機レポ（石野純也）


サムスン電子は、米サンフランシスコで20日（現地時間）に、「Galaxy S10」「Galaxy S10+」「Galaxy S10e」の3機種を発表しました。実機は未確認ですが、5Gに対応した「Galaxy S10 5G」も別モデルとして用意していることを明かしています。

これまで、Galaxy Sシリーズは大小2モデル展開でしたが、Galaxy S10からは小型のGalaxy S10eを加えた3モデル構成になります。（つづき）

 
サムスン、Galaxy S10 / S10+ /S10e発表。ディスプレイ下指紋センサー搭載、3月8日発売


サムスンが、新製品発表イベントUnpackedにて「今後10年間の基礎となる」スマートフォンGalaxy S10およびS10+を発表しました。事前情報どおり、背面3カメラを搭載、ベゼルがほとんど無くなった6.1型/6.4型のディスプレイは縦に持ったとき右上に自撮りカメラが入るInfinity O AMOLEDスクリーンを採用。このスクリーン下には指紋センサーも内蔵します。（つづき）

 
5Gスマホ「Galaxy S10 5G」発表　ベライゾンなどに投入


米国サンフランシスコで開催されたGalaxy Unpackedより。サムスンが「Galaxy S10」シリーズの最上位モデル「Galaxy S10 5G」を発表しました。（つづき）

 
真のワイヤレスイヤホンGalaxy Buds発表　S10 / S10+に載せて充電


米国サンフランシスコで開催されたGalaxy Unpackedより。サムスンが真のワイヤレスイヤホン「Galaxy Buds」を発表しました。

Galaxy S10 / S10+に最適化されているのが特徴で、ワイヤレス逆充電に対応するGalaxy S10 / S10+の上に載せて充電できます。（つづき）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    曲がるスマホGalaxy Fold、国内発売か　日本語ページが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/galaxy-fold-galaxy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ffc5574b0-3577-11e9-bdec-d329a0cd3ec4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cd837cec82610f717efa2c6fae20419ccdf30b14" />
サムスン電子ジャパンは、折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」の日本語ページを公開しました。米国では4月26日予定ですが、国内発売も期待できるかもしれません。

Galaxy Foldは、畳むと4.6インチのスマホ・開くと7.3インチのタブレットとして使える端末です。

サムスン独自開発のフレキシブル有機ELディスプレイ「Infinity Flex」を採用しており、開いた7.3インチの大画面に継ぎ目はありません。12GBのRAM・カメラを6基搭載するなどスペックも最上級で、米国での販売価格は20万円を超える超高額なデバイスでもあります。

製品の詳細はこちらの記事をご覧ください。

日本語ページに詳細スペックなどの記載はなく、簡易な紹介にとどまっています。製品ページの開設が国内発売を必ずしも意味するものではありませんが、ドコモ・au・ソフトバンクが例年揃って夏モデルを発表する5〜6月頃に、ひょっとすると正式なアナウンスがあるのかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン【2月21日】 #プレゼント #懸賞
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/amazon-2-21-galaxy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F70f81170-29f6-11e9-aff6-2d0d9d76cb98&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=febb4fa9444c2db51b80e9bef109c5ba7d6338f6" /> 日頃からEngadget 日本版をご愛顧いただきありがとうございます。今のEngadget 日本版があるのは皆様のおかげと言っても過言ではありません。この感謝の気持ちをどうにか届けたい、我々にも何かできることがあるんじゃないか、そんな一心から捻り出した渾身のアイデアがこちらです。

Amazonギフト券を毎日プレゼントすることにしました。

大事なことなのでもう一度。毎日誰かにAmazonギフト券が当たります。

Engadget 日本版編集部から何かしらのお題を出しますので、それに答えていただき、正解者の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼント、という流れになります。ガジェット購入の足しにしてください。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日あります。毎日がエブリディです。

できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用することにしました。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。受付期間はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

というわけでTwitterアカウントをお持ちであることが参加の必須条件です。やり取りを円滑に行うため、"Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。なお、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージを受信できるように設定しておいてください。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします

 
2019年2月21日のお題：
本日（2月21日）の早朝に開催された「Galaxy UNPACKED 2019」にて、サムスンからさまざまな新製品が発表されています。

そのなかでもやっぱり気になるのは2つ折りのスマートフォン。折れ曲がるディスプレイを搭載し、二つ折り状態なら4.6インチ、開けば7.3インチの大画面を実現する、なんとも未来的な端末です。

さて、このスマートフォンの名前は何でしょうか？
「Galaxy 〇〇〇〇」
丸に入る言葉をお答えください。

答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


 

 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 21:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「実在する方の人物の顔」を当てるゲームが遊べるサイトが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/which-face-is-real/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/02/which1.png?w=1024" />
コンピューターは最近ますます、人の心を落ち着かなくさせるような技能に秀（ひい）でてきた。それは、実在しない人間の顔を作り出すことだ。そしてコンピューターは、かつて存在したことのない人間の画像を作れるようになった。

今週、ThisPersonDoesNotExistが、このコンセプトをヴァイラルに広めるような役割を演じた。このWebサイトは、コンピューターが作り出した新しい顔を数秒間隔で次々と見せてくれる。そして、その...ときどき気持ち悪くなるような...猫バージョンが、ThisCatDoesNotExistだ。

しかも今度は、それがゲームになった。顔の画像を見て、どれが本物の人間か当てるゲームだ。（ネタバレ: そのゲームによると、上図の8つの顔はどれもコンピューターが作った顔だ。）

その名もまさしくWhichFaceIsReal（どの顔が本物）と呼ばれるそのサイトは、二つの画像を並べて表示する。どちらかが本物、他方がコンピューターが作った顔だ。このゲームを作ったのはワシントン大学の二人のプロフェッショナルで、上の二つのサイトと同じ技術を使っている。そのStyleGANと呼ばれるアルゴリズムを、Nvidiaのチームが最近オープンソースにした。このアルゴリズムは、二つのニューラルネットワークを対戦させる。一方は偽の顔の画像を作り、他方が偽を判定する。

現時点では、どれが本物か当てるのは不可能だ。でも、しばらくプレーしていると、もしかしてあなたなら、コンピューターが犯す間違いに気づくかもしれない。ゲームの作者も、いくつかの問題を指摘している。顔に水滴のようなしみがあったり、笑顔の口の前歯の数が多すぎたり...。

しかし、あなたがその90%を正しく当てたとしても、もしも偽の顔が、本物の顔とこれほど意図的なまでに対照的でなかったら、果たして当てることができただろうか？　つまり偽の顔のどれかが、インターネット上のプロフィールのランダムな写真のような出来栄えだったとしたら、あなたは何も感じずにそれを見過ごしただろう。

[原文へ]
（翻訳：iwatani(a.k.a. hiwa）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10のタイムライン機能でChromeも表示可能に。マイクロソフトがChrome拡張機能をリリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/windows-10-chrome-chrome/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fba165d10-357e-11e9-affb-45e71424e8e4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dd4d293a1db516a9520ad8c4c61c7ff026be3352" />
Microsoftが、Windows 10のタイムライン機能をChromeで利用可能にする拡張機能をリリースしました。

Windows 10のタイムライン機能は、2018年4月に配信された Windows 10 April Update 2018（1803）で追加されたもの。閲覧していたウェブサイトや利用したアプリ、ファイルを最大30日前までさかのぼり、時系列で一覧表示できます。

たとえば、中断していた作業を再開する時などにタイムライン機能を使えば、ファイルを探し出す必要がなく、同じMicrosoftアカウントを使っていれば他のデバイスでの履歴も表示されます。

タイムラインに表示されるにはアプリ側が対応している必要があり、これまでブラウザはEdgeでしか利用できませんでした。しかし、MicrosoftがリリースしたChrome拡張機能「Web Activities」を利用すると、Chromeの履歴もタイムラインに表示可能となります。

また、現在はモバイル版Chromeの履歴は表示できませんが、Android向けにリリースされているMicrosoft Launcherを使えば、PCで利用していたChromeのタイムラインをAndroidで表示、そのサイトをAndroidで開くといったこともできます。

 
関連記事：
Android版Microsoft Launcherがタイムラインをサポート

Chrome以外のブラウザへの対応はいまのところ不明ですが、Microsoftは、タイムラインでより多くのアプリをサポートする計画だとしており、今後、Firefoxなどもサポートされる可能性はありそうです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル自動運転車、テスト手順概要の白書を公開。厳しい安全基準が明らかに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/applecar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fc41beb30-3584-11e9-b56e-00c19c3eb39e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=44cdbb95778adf06aed6f664fa855c864b25c498" />
アップルが自動運転車のテストにつき、米国運輸省道路交通安全局（自動車や運転車の安全を監視する部局）に義務づけられているテスト手順の概要をまとめた白書を公開しました。

この中でアップルは「自動運転システムの可能性に興奮している」とした上で、それが交通安全の向上や幅広い社会的利益を通じて「人間の経験を向上させる」可能性を秘めていると記述。わずか7ページの文書で詳細については不十分なものの、同社のいう「厳密な検証テスト」がうかがえる内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    60歳以上シェアNo.1を達成したワイモバイル、「かんたんスマホ」に迷惑電話のブロック機能を無料提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/60-no-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/492596f0-358a-11e9-87bd-b3dbdf5f018b" />
ワイモバイルが販売する「かんたんスマホ」（京セラ製）が2月28日から、「迷惑電話対策」アプリ機能が無料で提供予定です。ソフトウエアを更新することで自動的にインストールされます。

かんたんスマホは2018年8月9日に発売された初心者向けスマホ。ボタンを押すだけで専用のカスタマーセンターへの問い合わせや、専任のオペレーターに無料で直接相談できる「押すだけサポート」や、使いやすいUI設計、60歳以上国内通話0円という3つの特徴があります。端末価格は税込み6万156円です。

60歳以上の新規加入とMNPにおいてワイモバイルは、対前年比で151％が加入し、3キャリアを含めた統計では全体の22％を占めシェアNo.1を獲得したそうです。




▲発表会ではかんたんスマホの新色「シルバー」が発表されました。3月7日に発売予定です





今回発表された「迷惑電話対策」アプリは、振り込め詐欺や悪質なセールスからの電話やSMSを自動でブロックします。トビラシステムズが提供する機能で、警視庁と28都道府県と連携して提供されたデータと、利用者から受けっ取った7億件以上のデータ元にしています。迷惑電話リスト件数は2018年12月時点で4万504件となっています。

不明な番号からは電話を受けないことが一番有効なリスク回避方法ですが、不明な番号だとしても病院の予約や宅配業者からの不在電話など受け取らなければシーンがあります。「迷惑電話対策」アプリを利用しているかんたんスマホでは、公共機関や企業からの着信時にはその公共機関名や企業名を自動表示するので安心して電話を受けれます。


▲迷惑電話に対して着信した際に警告表示するか、そもそもの着信を拒否するかを設定できます


今回発表された「迷惑電話対策」アプリ機能がユーザーや家族にとって、ガラケーからスマホに移行するひと押しとなるかもしれませんね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 23:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    はやぶさ2、小惑星リュウグウのサンプル採取に向け降下開始決定！ 2月22日タッチダウンへGO
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/2-2-22-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F6b70e620-358e-11e9-bf3b-2735f55e3cb4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f23de7f5791af4487b6f66800c548526a388c44c" />
JAXAが、小惑星サンプル採取にむけ、小惑星探査機「はやぶさ2」のリュウグウにむけての降下開始を決定しました。当初の開始予定は2月21日午前8時すぎでしたが、機体の最終チェックに時間がかかり、およそ5時間遅れの午後1時ごろにGOサインが出ました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 23:48:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadアプリがMacに移植しやすくなる？アップルが3カ年計画で「MacとiOSのApp Store統合」を予定のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/ipad-mac-3-mac-ios-app-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F4ebb3d40-358f-11e9-97bf-28375ecd7245&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0acc9acc906b847a8375cee55b20cf2ff457e8a3" />ASSOCIATED PRESS

アップルが1つのアプリケーションを開発するだけでiPhoneやiPad、Macのいずれでも動作する開発環境を提供し、ゆくゆくはアプリストア「App Store」を1つに統合する計画を検討していると報じられています。

2018年6月の開発者向けイベント「WWDC 2018」にて、アップルはiOS用アプリをmacOSでも使えるようにする準備を進めていることを発表済みです。当時はあくまで「iOSアプリをMacに移植しやすくする」という文脈でしたが、今回の米Bloomberg報道はそれ以上の踏み込んだ統合を伝えるものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高音質スマートスピーカー「Sonos Play:5」がBeastie Boysとコラボ、ビームスで限定販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/sonos-play-5-beastie-boys/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/38023/6/resize/d38023-6-183705-0.jpg" />
アーティストのバリー・マッギーによる新しいデザインのスピーカーで、ヒップホップのパイオニアを称える

2019年2月21日 東京発 - Sonos（Nasdaq: SONO）は、世界の音楽カルチャーに大きな影響力を持ち、パイオニア的存在であるビースティ・ボーイズとの限定コラボレーションを発表しました。日本では、ビームス 六本木ヒルズにて限定販売いたします。Sonos は、『Beastie Boys Book（ビースティ・ボーイズブック）』の発売を記念し、ニューヨーク出身のこの3人のクリエイティブな精神を称え、メンバーのアダム・ホロヴィッツ（アドロック）とマイケル・ダイヤモンド（マイクD）、そして彼らの長年の友人で、サンフランシスコ在住のアーティスト、バリー・マッギーとのコラボレーションによる限定版Sonos Play:5 Beastie Boys Editionスピーカーをリリースしました。

「Sonosのスピーカーで初めて流した音楽が『ノー・スリープ・ティル・ブルックリン』だったという事実は偶然とは言えません。音楽業界に、長年にわたりインスピレーションをもたらし続け、業界から称賛されてきたビースティ・ボーイズ。そんなレガシーを持つ彼らを、私たちが尊敬してやまないその作品と哲学を称えながら、限定コラボレーションを通じてサポートすることは大きな喜びです」と、Sonosのグローバルミュージック責任者であるブライアン・ベックは語っています。

ビースティ・ボーイズは1979年にハードコアパンクバンドとしてデビューして以来、ジャンルを超え、壁を打ち破ってきました。バリー・マッギーはそんな彼らの姿勢を反映し、複雑な言葉遊びや革新的なアイデンティティをデザインに取り入れたのです。ビースティ・ボーイズの新しいスタイリッシュなロゴを作成し、Sonos Play:5のホワイトのグリルに大胆な赤のグラフィックを添えました。その結果、抽象的でありながら斬新なスピーカーが生まれました。



「ビースティ・ボーイズは時によって彼らのスタイルを変化させ、彼らのアルバムは年月とともに素晴らしいものになっていきました。僕はその同じ精神に則ったグラフィックを使いたかったのです。何かトガッた感じで、近づいて見たくなるようなものを。Sonosのデザインは コンテンポラリーで洗練されています。だからこそ、スピーカーの前面を占めながらも調和するパターンを取り入れました」とバリー・マッギーは語っています。

「僕がニューヨークで育った頃は、クラブのDJ、道端や地下鉄で耳にするブームボックス、タクシーの運転手が聞いているラジオなど、街のいたるところで新しい音楽を発見したものです。いずれにしても、外出先での出来事でした。今ではSonosのおかげで、誰もが聴きたい音楽にいつでもどこでもアクセスできるようになりました。しかも最高の音質で」とマイクDが語っています。「僕たちが厳選したプレイリストを皆さんに気に入っていただけると嬉しいです。バリー・マッギーのおかげで、音源も素晴らしいものになりました」

Sonosの使命は世界により良いオーディオ体験をお届けすることだけではありません。サウンドカルチャーに貢献し、音楽を身近な存在に感じてもらい、音楽教育を推進することにも力を入れています。このコラボレーションから得られる収益はすべて、アダム・ヤウク基金を通じて、ピース・シスターズ（注１）およびリトル・キッズ・ロック（注１）に寄付されます。

アダム・ヤウク基金：http://adamyauchfoundation.org/
ピース・シスターズ（注１）： https://peacesisters.org
リトル・キッズ・ロック（注１）：https://www.littlekidsrock.org/

注１：アメリカを拠点に活動するNPO法人

Sonos Play:5 Beastie Boys Editionの詳細は、
https://www.sonos.com/ja-jp/limited-edition/beastie-boys-play-5をご覧ください。



Beastie Boys Book
エイミー・ポーラー、コルソン・ホワイトヘッド、スパイク・ジョーンズ、ウェス・アンダーソン、リュック・サンテなどから寄稿を受け、アドロックとマイクDによって書かれた本書は、バンドメンバー自身の言葉で初めて語られたビースティ・ボーイズの歴史を綴った本です。

アダム・ホロヴィッツ（アドロック）とマイケル・ダイヤモンド（マイク D）が、10代のパンクバンドから新進ラッパーへの変遷、ラッセル・シモンズやリック・ルービンとの初期のコラボレーション、業界で初めてヒップホップでナンバー1となったデビューアルバム『ライセンス・ トゥ・イル』、デフ・ジャムからの離籍によるアルバムの低迷、ロサンゼルスへの引越し、ジャンルを超えた傑作『ポールズ・ブティック』での復活、『チェック・ユア・ヘッド』、 『イル・コミュニケーション』、『ハロー・ナスティ』などのアルバムや、故アダム・ヤウク（MCA）によるチベタン・フリーダム・コンサートなどを通じたミュージシャンそして社会 運動家としての進化などを面白おかしく語っています。

独特で多岐にわたるビースティ・ボーイズのアルバム同様に、『Beastie Boys Book』も ミュージシャンの単なる体験記にとどまることなく、数多くのレアな写真やオリジナルのイラスト、ロイ・チョイによる料理本、コミック本、ビースティ・ボーイズのニューヨークマップ、ミックステープのプレイリストなど様々なサプライズが満載の、ホロヴィッツとダイヤモンドによるプライベートな回想録となっています。
『Beastie Boys Book』は海外展開のみとなります。詳細は、https://www.beastieboysbook.com（外国語版のみ）をご覧ください。

【Sonos Play:5 Beastie Boys Editionの日本での販売について】
■販売店舗：ビームス 六本木ヒルズ
■取扱開始日：3月1日(金)
■販売価格：58,800円（税抜）
■販売方法：店頭応募制
※詳細はBEAMS公式サイトをご覧ください。（https://www.beams.co.jp/news/1361/）
■販売記念特典：Sonos Play:5 Beastie Boys Editionをご購入いただいた方々には、特別なノベルティをご用意しております。
※期間中に、通常のSonos製品を購入された方にも、特典をご用意しております。

【Sonos公式サイト特設ページ】
https://www.sonos.com/ja-jp/limited-edition/beastie-boys-play-5

Sonosについて
Sonosは、マルチルームのワイヤレス スマートホームサウンドシステムを索引する企業です。 マルチルーム対応ワイヤレス ホームオーディオを開発したSonosは、お好みのコンテンツに アクセスし、聴く人それぞれの方法でコントロールできるようにすることで、より良い音楽体験をもたらしています。この上ないオーディオ体験と、家具に調和するこだわりのデザイン性、使いやすさ、オープンプラットフォームを提供することで知られるSonosは、誰もが幅広い サウンドコンテンツを楽しめるような製品をお届けしています。Sonosは、カリフォルニア州サンタバーバラに本社を構えています。詳細は、Sonos公式サイト（https://www.sonos.com/ja-jp/home）をご覧ください。

【プレスお問い合わせ先】
pr-japan@sonos.com

【一般の方からのお問い合わせ先】
Sonos Japan カスタマーセンター
0120-635-220
https://www.sonos.com/ja-jp/home

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミの「Mi 9」はトリプルカメラ搭載の高コスパ・フラッグシップスマホ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/mi-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/6790ad70-3588-11e9-8fab-737e5bd0cdea" />

中国シャオミは新型スマートフォン「Mi 9」を発表しました。Mi 9は、トリプルカメラと米クアルコムの新型プロセッサ「Snapdragon 855」、6〜8GBのRAMを搭載したフラッグシップ端末。また、新しい「ゲーム・ターボ・モード」では、パフォーマンスを向上させディスプレイ表示を調整することで、他社の「980スマートフォン」より高いフレームレートを実現したとして、中国ファーウェイを牽制しています。



Mi 9の背面に搭載されたトリプルカメラは、メインが4800万画素/f値1.75でレーザー・オートフォーカスを搭載。こちらに1200万画素の望遠カメラと1600万画素の超広角カメラが組み合わされ、周囲117度の撮影から4cmまでのマクロ撮影までが可能です。さらにAI（人工知能）機能により、広角撮影時の歪みも自動補正されます。



「ムーン・モード」では、上画像のように月をクリアに撮影できます。詳細は不明ですが、おそらくは遠くにある明るい物体を、すばやく適正な露出に調整して撮影できる機能だと考えられます。

6.39インチ／FHD+解像度の有機ELディスプレイ上部の水滴型ノッチには、2000万画素カメラを搭載。ディスプレイと本体の面積比は90.7%に達します。また、ディスプレイ指紋認証機能やNFC通信機能、赤外線による家電のコントロール機能を搭載。さらにスピーカーユニットの改善により、「Mi 8」よりも再生可能な音量が向上しています。



搭載した3300mAhバッテリーは60分以内でフル充電が可能。20Wの高速ワイヤレス充電機能は、iPhoneはいうまでもなく韓国サムスンやファーウェイの15Wワイヤレス充電をも凌駕しています。さらにワイヤレス充電でも、有線接続と比べてフル充電までの時間が30分しか伸びないのです。また、15ドルのワイヤレス充電器や22ドルの1万mAhモバイルバッテリー、25ドルの車載用ワイヤレス充電クレードルも同時発表されています。



Mi 9では限定モデルとして、トランスパレント（透明）エディションも登場。こちらは、ハリウッド版「銃夢」こと「Alita: Battle Angel」とコラボレーションしたモデルです。カメラはレンズが1枚増やされ、f1.47の明るい絞り値を実現。さらに、RAM容量も12GBに増強されています。



さらにイベントでは、より小型で廉価なスマートフォン「Mi 9 SE」も発表されました。こちらは5.97インチの有機ELディスプレイを搭載し、背面には標準4800万画素＋望遠800万画素＋広角1300万画素のトリプルカメラを搭載。フロントカメラは2000万画素となっています。搭載プロセッサはSnapdragon 712で、こちらもディスプレイ指紋認証機能や赤外線通信機能を搭載しています。

Mi 9の販売価格は、6GB RAMと128GBストレージモデルが2999元（約5万円）、8GB RAMモデルは3299元（約5万5000円）、トランスパレント・エディションは3999元（約6万6000円）となっています。ベーシックモデルはすでに予約を開始しており、2月26日に出荷予定。トランスパレント・エディションとMi 9 SEの発売時期は発表されていません。製品はまず中国向けに販売され、その後はヨーロッパに販路が広げられるものと思われます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    血圧も測れるスマートウォッチ「Galaxy Watch Active」発表。S10/S10+からの充電にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/galaxy-watch-active-s10-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F3a9f1f20-3585-11e9-b7f3-e38b6047f9c4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=500cadabb79ebaecff66a2a929b55114cd9045c5" />
米国サンフランシスコで開催されたGalaxy Unpackedイベントにおいて、Samsungが新スマートフォン「Galaxy Watch Active」を発表しました。

基本的な機能は従来のGalaxy Watchと変わりませんが、ディスプレイ周囲の回転ベゼルが廃止されたことにより、インターフェースが大きく変わっています。基本的な操作は上下左右のスワイプで行うことになり、ある意味、他のスマートウォッチと同等の操作性になったといえるかもしれません。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/glaxy-watch-active/" title="Glaxy Watch Active">【ギャラリー】Glaxy Watch Active (10枚)</a></p>

ランニングや自転車などのトレーニングは自動検出が可能。手動で39以上のアクティビティから選択もできます。

また、カリフォルニア大学サンフランスシスコ校（UCSF）と共同開発したというアプリ「My BP Lab」を使い、血圧測定ができるのも従来のGalaxy Watchにはない特徴です。ただしこの機能は、米国、カナダ、シンガポール、オーストラリア、ドイツの5カ国でのみ利用できるとのこと。

ディスプレイは1.1インチ 360x360のAMOLED。ケースサイズは40mmでGalaxy Watchよりも小型化しています。SoCはExynos 9110 デュアルコア（1.15GHz）、RAM 768MB、ストレージ4GB。防水性能は5気圧防水 + IP68。バッテリー容量は230mAhでQiのワイヤレス充電にも対応。Galaxy S10からのリバースチャージで充電も可能です。




カラーはシルバー、ブラック、ローズゴールド、シーグリーンの4色。ストラップは20mmで市販のベルトと交換可能です。

価格は199ドルで3月8日に発売予定です。

 

  
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、いつでもAR撮影「GOスナップショット」提供開始。使い方まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/go-ar-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F09cdfdb0-2ed4-11e9-aef7-c1e1144c2d9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c43d87ef5e711a1a53d492943d170be6764a5522" />

ポケモンGOのアップデートで、新機能「GOスナップショット」が使えるようになりました。まずはAndroid先行で、レベル5以上のトレーナーが利用できます。

「GOスナップショット」は、いつでもどこでも手持ちのポケモンのAR写真が撮れる機能。

従来の「AR+」表示でもポケモンがその場にいるようなAR写真は撮影できましたが、捕獲画面があるポケモンだけ、捕獲前のタイミングでしか撮れませんでした。

新機能「GOスナップショット」では、ポケモンボックスにいるポケモンならどれでも、いつでも好きなときに、現実の好きな場所と組み合わせたAR写真が撮影できるようになります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 01:33:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スタジアムグルメでの1時間待ちが解消へ、J2「ツエーゲン金沢」がモバイルオーダーアプリ「O:der」導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/1-j2-o-der/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fbbbc3520-358f-11e9-9fdf-ec161d769688&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=211e2871dbd53d926e3d211c3420747497f00f34" />
J2プロサッカークラブ「ツエーゲン金沢」のホームスタジアム「石川県西部緑地公園陸上競技場」に隣設するスタジアムグルメ街「ツエーゲン茶屋街」にて、Showcase Gigのモバイルオーダーアプリ「O:der」が導入されます。3月17日の開幕戦から利用可能になります。


O:derは来店前に商品を選択し、受取時間を指定したのち、事前にアプリ内で決済を済ませることで、 指定時間に店頭に行くことでスムーズに商品を受け取れる点が特徴です。



ツエーゲン茶屋街では、石川ならではの食材を使った料理を提供する店舗やツエーゲングッズなどの物販屋台が立ち並んでいます。混雑時は約1時間の待ち時間になることもあるそうです。O:derを利用することで、受け取り時間を指定して、店舗でアプリ画面を見せるだけで済むので混雑の解消や店舗オペレーションの向上が見込めます。店舗での待ち時間が無くなることでサポーターは、試合観戦や料理をより楽しめますね。
■店舗情報
住所　石川県金沢市袋畠町南 136　(石川県西部緑地公園陸上競技場前広場)
営業時間　試合キックオフ 3 時間前~後半開始 15 分
オープン戦　3月17日14:00 キックオフ　J2 リーグ第1節「ツエーゲ ン金沢 vs FC 町田」
■アプリ　O:der
App Store
Google Play

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    TwitterがiOS用ベータ版アプリ「twttr」プログラム参加者を募集。返信を見やすくスレッド表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/twitter-ios-twttr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F0022fbd0-3596-11e9-9d3c-469f5eb8a4bc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a626983727baa9f1ac33807061baf1e633b5091" />Chesnot via Getty Images

Twitterは、新たなインターフェースを備えたベータ版アプリ「twttr」を試用できるプログラムを発表しました。今回はiOS版のみが対象とされています。

すでに日本語でもプログラム申し込みフォームは開設済み。ベータ版で利用するユーザー名、ふだんTwitterを試用している端末や読み書きできる第1言語、居住している国や地域を答えるアンケートが用意されており、個人情報はTwitterのポリシーに則って取り扱われるとのこと。

申し込み後、数週間以内にアプリのステータス更新を知らせるメールが届いてから利用できると告知されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本、赤羽の『無人レジ店舗』を本格展開？　サインポストと合弁検討
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/jr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fbc67a6a0-35ab-11e9-be3f-7bbd411b532e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a61110e67a08ddd5451c34fc52b591cf5097831" />
JR東日本スタートアップは2月21日、AIを活用した無人決済店舗の本格的な事業化に向けて、ITベンチャーのサインポストと合弁会社を設立する検討する基本合意書を締結しました。

サインポストは、AIによる画像認識などを活用した無人レジ「スーパーワンダーレジ」を開発。同社は2017年にJR東日本スタートアッププログラムへ参加し、最優秀賞を受賞しています。

同社の「スーパーワンダーレジ」は、一般的な『セルフレジ』と異なり、AIによる画像認識を活用。天井や商品棚に設置したカメラが客を追跡し、手にとった商品を識別。決済時には商品名と合計金額がディスプレイに表示され、その後電子マネーでの決済が完了すると、出口ゲートが開く仕組みです。

2017年11月にはJR大宮駅で、JR東日本と共同で「スーパーワンダーレジ」を使った無人決済店舗の実証実験を実施。また昨年10月から12月には、JR赤羽駅で商品認識率と決済認識率を向上させた第2弾「無人決済店舗」を設置し話題を集めました。

合弁会社の設立を検討する理由について両社は『今後、システムの改良等により無人決済店舗の開発を加速させるため』と説明しており、今後赤羽駅のような無人レジ店舗が、JR東日本管内の駅や商業施設に広がっていく可能性もありそうです。

会社の設立時期や企業名については、今後検討を重ねる方針です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 02:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、今週末はラティアス復活イベント。色違い初登場のレイドウィークエンド
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fc04dd5c0-3590-11e9-a7ff-4082d4049d9e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b5100dbfc4f140ce6cbc7834bdf40b26925f50dc" />

今週末2月23日(土)から25日(月)まで、ポケモンGOが伝説のポケモン「ラティアス」復活イベント「レイドウィークエンド」を実施します。

不定期に開催されるレイドウィークエンドは、開催期間の週末のみ、普段とは違うポケモンがレイドボスとして出現するイベント。今回の「ラティアス」編では、初登場の色違い個体も確率で出現します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Vivo V15 Proは3200万画素ポップアップカメラを搭載したスマートフォン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/vivo-v15-pro-3200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F8af8c400-359c-11e9-b9cc-d68509b2dfae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=241e5977c315380e88d0641edf17f97c9b72cf01" />

中国Vivoは、ポップアップカメラを搭載したスマートフォン「V15 Pro」を発表しました。以前投入されたポップアップカメラスマートフォン「NEX」から、フロントカメラの解像度が800万画素から3200万画素へと向上しているのが特徴です。

V15 Proのカメラシステムに目を向けると、背面のトリプルカメラには4800万画素センサーがおごられています。なお、普段は3200万画素のフロントカメラは800万画素、リアの4800万画素カメラは1200万画素の明るいセンサーとして動作するのです。しかし、もし高解像度の写真を撮影したい場合には切り替えが可能です。また、その他のリアカメラは800万画素の超広角カメラ、500万画素の深度センサーとなっています。

V15 Proは6.4インチの有機ELディスプレイを搭載し、ディスプレイ指紋認証センサーも第5世代のものに進化しています。プロセッサは8コアのSnapdragon 675 AIEで、8GBのRAMと128GBの内蔵ストレージを搭載。バッテリー容量は3700mAhで、microSDスロットも搭載しています。OSはAndroid 9 Pieをカスタムした「Funtouch OS 9」を採用。高速充電にも対応しているのですが、奇妙なことに外部ポートはUSB Type-CではなくmicroUSBとなっています。

V15 Proはインド市場向けに、2万8990ルピー（約4万5000円）で近日発売予定。これまでもポップアップカメラスマートフォンの「NEX」や、デュアルスクリーン搭載スマートフォン「NEX デュアルディスプレイ・エディション」を投入し、さらに外部ポートのない端末のコンセプト「Zero」を発表した、Vivoの今後のチャレンジを見守りたいものです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ナイキ自動調整バスケシューズ「Adapt BB」、Androidアプリ使用で&amp;quot;普通の靴&amp;quot;になるおそれ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/adapt-bb-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F208b8040-35a5-11e9-9c7f-420e3211ab1c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8f3e7dfcd5b2887dac8e0f69c82f79e21880125a" />
ナイキが発売したバスケットボールシューズ「Adapt BB」は自動フィット調整機能を備え、スマートフォンから調整操作が可能な、まさに"未来のシューズ"という表現がしっくりくる高機能モデルです。

ところが、Nikeが用意したAndroid版の専用アプリは特にファームウェア更新機能が不安定で、この"未来のシューズ"を"2019年の普通のシューズ"に変えてしまう可能性があります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>