<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iPhone X ファーストインプレッション（カメラモジュール編）FaceIDの様子を動画で紹介
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/02/iphone-x-faceid/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F93007deff25dc3ecc0f3cb9667b8caea%2F205821543%2FPB012478.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8579a2d36d6fc035b35a42e18efde9bf8271d6be" />

11月3日に発売される「iPhone X」の大きな特徴は、フロントパネル全面が画面であることと、フロントカメラ（インカメラ）の機能強化です。Face IDは、奥行きを認識する「TrueDepthカメラシステム」によって実現している機能で、同じ仕組みで「アニ文字」も動作します。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-x-2/" title="iPhone X">【ギャラリー】iPhone X (37枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X実機レビューまとめ、今最高に自慢できるスマホの最前線
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/01/iphone-x-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/40db0092a9bebf356f7d063f35b2b8e9/205828058/DSC09434+%281%29.jpg" />
今最高にドヤれるスマホ iPhone X。Engadgetに掲載したレビュー記事をまとめました。購入の検討や使い方のご参考にどうぞ。

 

iPhone X本日発売。Apple表参道の行列は『1駅分』、先頭の大学生「まず休みたい」

アップルの「iPhone X」が、本日（11月3日）発売されました。Apple表参道では約550人がiPhone Xを求め列をなし、その長さは東京メトロの表参道駅を超え、隣の銀座線外苑前駅の手前まで、約1駅分も続いていました。（つづき）



iPhone XのFace ID、登録時のコツは鼻先の動き ナルシストになりがちもTouch IDより俄然シームレス

11月3日、ついにiPhone Xが発売になりました。本日、ウン万人の方がやることになるでしょう、こちらのエクササイズ。すでに複数レポートが上がっていますが、そうFace IDです。私も試しましたよ（つづき）


 

iPhone初となった有機ELの印象は？ サブピクセル配列は？ iPhone Xの画面を調査してみた

11月3日に発売される「iPhone X」は、従来のiPhone シリーズにあったホームボタンを廃し、全面が画面となった点が特徴。ホームボタンがなくなったことで基本操作が大きく変わり、またぱっと見で受ける印象も、従来のiPhoneからは異なったものになりました。（つづき）




iPhone Xの画面周りを直前チェック。「出っ張り」の影響とアプリ対応度は？：週刊モバイル通信 石野純也

いよいよ11月3日に発売となるiPhone X。本誌でも紹介されていたように、当日入手分の予約争奪戦では悲喜こもごもあったようですが、筆者はスマホ2台＋iPad Pro1台の構成で16時前から待機していたこともあって、無事に11月3日に買えることになりました。（つづき）





iPhone Xは本当に狭額縁なのか？ Essential Phone、Pixel 2 XL、Mi MIX2と比べてみた

iPhone Xといえば、狭額縁、全画面ディスプレイが特徴的。ただ実際に手にしてみると「言われる程、狭額縁ではないような？」という気もしてきます。
そこで、同じく狭額縁でディスプレイ上部に凹があるEssential Phone（PH-1）、先日発売されたばかりのGoogle Pixel 2 XL、そしてXiaomiのMi MIX2といった機種とベゼル幅を比べてみました。（つづき）

iPhone Xの画面保護フィルム・ガラスは実機で試さず売られている粗悪品に注意

毎度、新しいiPhoneが発表される前から周辺機器メーカーは戦々恐々としているものです。いかに早く対応製品をリリースするかに社運がかかっていますからね。量販店の棚も争奪戦です。そこでリーク情報から推測したり、図面を入手してアタリと付けて開発し、発表後に微調整するといった業者が多いのですが、このところ競争が激化しすぎたせいか、とりあえず出したもの勝ち（というか、出し逃げ）的な雰囲気になっている感は否めません......。（つづき）





スマホは顔がいのち iPhone Xの画面をiPhone 8、Galaxy Note8と比較

iPhone XでAppleとして初の狭額縁、有機EL（OLED）を採用し、その"顔"がiPhone 6以降、ガラリと変わりました（よく「□」と「○」で表現されていたのが、今後は「凹」になりそうですね）。（つづき）



iPhone Xでスクショ、「凹の切り欠き」はどうなる？
11月3日に発売される「iPhone X」。そのアイデンティティと呼べるのが、画面上部の凹形状の切り欠きです。スクリーンショットを撮影した時に、この切り欠きはそのまま画像に反映されるのでしょうか？（つづき）



iPhone Xのアプリ切り替えは「革命的」にラク

巷ではホームボタンの廃止を心配する声もありますが、それは「全くの杞憂」というのが正直な感想です。むしろ、フルタッチとなったことで、操作性が大きく向上しています。（つづき）



速報：iPhone X「アニ文字」の使い方。サクサク顔認識、気軽に使えます（動画）

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。11月3日の発売の前に、一足早くアップルからiPhone Xを借りました。注目機能の1つである「アニ文字」を試してみたので動画をどうぞ。とくに設定することなく使えて顔の追従性もよく、使い勝手もよさそうな新機能です。（つづき）


速報：iPhone X「Face ID」認証はこんなに速い。設定方法を紹介（動画）

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。11月3日の発売の前に、一足早くアップルからiPhone Xを借りました。注目機能の1つである「Face ID」を設定してみることに。認証は一瞬、一連の工程を動画でお伝えしています。（つづき）



ハロウィーンの夜、iPhone Xで一人さみしくFace IDの実力を試した（石川温）

10月31日、ちまたの若者はハロウィーンで盛り上がっていたようだが、自分が子どものころはそんな風習は全くなく、すっかり世間から取り残されている気がしてならない。とはいえ、いまさらハロウィーンに参加するために変装して街を歩くのも恥ずかしい。（つづき）


速報：iPhone X開封の儀。ホームに戻る、タスクや通知表示はこうなった（動画）

Engadget日本版 YouTubeチャンネルより。11月3日のiPhone X発売が目前にせまっています。一足早くアップルからiPhone Xを借りたので、早速開封の儀をお届けします。iPhone Xではホームボタンがなくなったので、ホームへの戻り方や通知やタスク画面表示が変わっています。あわせて基本操作をお伝えします。（つづき）




iPhone Xの国内最速実機レポート。Face IDやカメラの実力をチェックしつつ秋の長野を旅してみました

Appleは11月3日に、iPhone Xを発売する。これに先駆けて、AppleよりiPhone Xのシルバー256GBモデルを借り受け、レビューをしながら長野県への出張を兼ねた小旅行に出かけてきたので、その模様をお伝えする。（つづき）




速報：iPhone X・iPhone 8実機ハンズオン・レビュー
現地Apple発表イベントに潜入中のEngadget 日本版編集長より新「iPhone」ほかの実機ハンズオンの様子をお届けします。（続きを読む）



 
iPhone Xのナゾを実機でズバっと解決 カメラ機能はすべての面でワンランク上
9月13日早朝、Appleのイベントで発表された内容に関しては、まとめページをご覧いただくとして。Engadget読者的に最大の関心は、やはりiPhone Xだと勝手に決め、書き連ねます。ハンズオン会場は撮影が極めて困難な状況ですので、写真が見苦しい点はご容赦ください（続きを読む）



 
ホームボタンのない「iPhone X」でスクショを撮る方法（動画）

アップルが発表した「iPhone X」（アイフォーン・テン）。余白がほとんどない狭額縁の全面ディスプレイが目を惹く一方、おなじみのホームボタンは廃止されています。そこで気になるのが、ホーム画面への戻り方、そしてスクリーンショットの撮影方法です。（続きを読む）


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X、操作変更でケース選びに重大な注意点。知らずに地雷を踏まないための予備知識
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/02/iphone-x-case/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/115e8e0838052b266252727496f4df32/205821327/IMG_0323.jpg" />


11月3日、iPhone X がついに発売を迎えました。

iPhone としては久々にガラリと変わった「すべてがスクリーン」「あなたの体験を邪魔するものが何もない」(※)デザインの新鮮さや、持ちやすさと大画面の両立、iPhone初の有機ELやTrueDepthカメラなどXだけの先進機能から、高価な最上位機種にもかかわらず前人気が高く、当日店頭在庫を求めて冗談のような行列ができています。
(※「凹」部分除く)。

しかしホームボタン廃止や狭額縁化といった変更点から、これまでの iPhoneにはなかった操作が加わり、ケースやカバーをつける人にはメーカーも予想しなかった意外な落とし穴があります。

影響があるのは特定の機能(簡易アクセス)を使いこなしている一部のユーザーで、あるタイプのカバーを選ぶ場合のみですが、うっかり地雷を踏んでしまうことのないよう、急ぎ小ネタとしてお伝えします。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これは買い。iPhone X用アップル純正手帳型ケース「レザーフォリオ」速攻レビュー（弓月ひろみ）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/iphone-xcase/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a3fe57292d990cffe04990350a06366/205828018/IMG_4237.jpg" />こんにちは、iPhoneケース専門家の弓月ひろみです。その昔、スティーブ・ジョブズは言いました。キズのついたiPhoneも美しいと。「ケースを付けなくたってiPhoneは美しい」ーー。それが彼の信念だったかもしれません。

そんなわけですが、初代iPhoneが発売された頃には、まさかこんな日がくるとは思ってもみませんでした。というのも今週、Appleが初めての「手帳型ケース」を発売したのです。その名も「iPhone Xレザーフォリオ」。

特殊ななめし加工が施された、ヨーロピアンレザーのケースで、無線充電にも対応。内側の素材は柔らかなマイクロファイバーで、iPhoneをしっかり保護します。

カラーは、トープ、ブラック、コスモスブルー、ベリーの四色。私が買ったのは「ベリー」です。





iPhoneXの実機をいれて開くと、こんな雰囲気。本革製で滑らかな質感、発色も綺麗です。では、細かい部分を見ていきましょう。


背面には、純正の証、Appleのロゴマークが型押しされています。




背表紙となる部分は、iPhone本体のカーブにあわせて、丸みを帯びています。




フタ部分となる左側は、かなり柔らかで、くにゅっと曲がります。

ポケットは二層式になっており、下側にやや大きめの革が使われています。ここにカードを入れても、直接本体画面に触れることはありません。すっぽり収まるスタイルです。「画面を傷つけることがない」のも純正っぽさでしょうか。


手帳型ケースとはいっても、角ばってはおらず、本体に沿ったカーブを描く形です。ステッチも淀みなし。



一層目と二層目を固定する縫い止めは、同系色の糸。箱の中にはこんな注意書きが。


「フォリオには磁石が含まれます。磁気ストライプカードは、ポケットの中だけで保管してください」。ややわかりにくいですが、フタの部分にはiPhoneのスリープを司る、磁石がふくまれているので、クレジットカードなど干渉するものは一層目に入れてね、ということですね。

カードや紙幣をいれても、柔らかいので取り出しやすくなっています。これ、手帳型ケースでは結構重要なポイント。マチがなくても、これだけ拡がります。




こんなに入れる人はいないと思いますし、かつ、ここまでやるとフタがしまらなくなりますが、柔らかいのでココまで入る、ということだけお伝えしておきます。

一般的に、ここが柔らかいと、中に入れたカードが抜けやすいというデメリットがあるのですが...



一層目、二層目、共に「カードを半端に差し込んだ状態で逆さまにしても落ちてこない」という実験結果を得ました。特に一層目は、縫い付けられた糸がカードの両脇をしっかりホールドしています。


背面のカメラホール部分です。さすが純正だけあって、美しい！レンズのフチに向かって、革素材がなだらかな下り坂を描いていますね。素材に歪みもありません。こんな風に、レンズに向かって美しい坂を描いているものを「カメラホールダム」って呼んでいるんですが（レンズを水面に見立てております）このダムは美しい...。


iPhoneを包む部分にも、しっかり同色のレザーが使われています。


ちょっと意外だったのは側面部分。穴あきタイプかと思いきや、レザーと同系色のボタンが施されています。


iPhoneXの銀の側面が見えるのは、下の部分のみ。ここだけみると、なんかiPhone3GSっぽいですね。

今のところ、オートスリープ機能に対応しているのは、この純正ケースだけです。どのぐらいのスピードで反応するかは、動画でご確認ください。

 

なお、iPhoneXにはホームボタンがない為、コントロールセンターは「右上から下方向」通知センターは「左上から下方向」にフリックする必要があるのですが、実機でやってみると、これがまぁ...手が届かないんですね。

背面に指を添えて、本体を支えながらフリックの動作となると、バランスをとるのもなかなかに難しいものがあります。直感的に「これは、ますますバンカーリングが流行るのでは...」と思ったほどです。（しかも、上下に２つバンカーリングが欲しいレベルです）

そこで、この手帳型ケース。これを付けた状態で、フタ部分を後ろに畳むと、中指、薬指と手のひら全体でホールドすることになるので、コントロールセンターも、やや操作しやすい感じに。それなりに安定感がでるんですね。（とはいえ、まぁ、両手で使うのがベストはありますが...）



ヨーロピアンレザーで、経年変化も楽しめそう、かつ、スリープ機能つき、かつカードも収納できて、純正の印、Apple Markつきとあれば、1万0800円（税別） は「買い」のケースと言えるのではないでしょうか。私は二個目を買うなら「トープ」にします。4つ揃えるのもいいかもなぁ...。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    画質＆コスパ良し、360°カメラ「Xiaomi Mi Sphere」レビュー。静止画7K、動画3.5Kのサンプル多数
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/360-xiaomi-mi-sphere-7k-3-5k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ecbd27ac4fea5e10e570e47f80c8b1/205828735/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-11-03+17.01.49.png" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。Xiaomiのコンシューマー向け360&deg;カメラ「Mi Sphere」のレビュー動画をお届けします。販売サイトなどでは250ドル前後で売っています。

 

まずはじめに感じたのが、何でこんなに四角いのだろう？ってこと。 これでは手持ち撮影は難しいので、ミニ三脚にもなるグリップが付属しています。

本体の充電はMicroUSBケーブル（付属）で行い、MicroSDカード（別売）に記録します。 解像度は静止画が7K相当の6912x3456ピクセル、動画はその半分の3.5K相当で3456x1728ピクセル 30fps。 操作は簡単なのですが、写真はちょっと撮りづらいですね...そしていつ撮られたのかが分かりにくいです。

【作例：カフェ】
 

Wi-Fiでスマホと接続すれば、ライブビューや特殊撮影なども可能になります。 実際に撮影してみると思っていた以上にキレイです。 静止画は7Kなので解像度も充分高いですし、解像感も良好です。

【作例：屋外】
 

ただし天頂補正の精度が若干足りなく、きちんと水平がとれていないのが残念です。 屋外で撮影してみると解像感はとても良いのですが、コントラストが低く、ダイナミックレンジが狭い印象です。 撮影日は青空も見えていたのですが、木陰で撮影すると空は完全に白飛びしてしまいました。

【作例：星空】
 

スマホでマニュアル撮影すれば星空も撮影できます。これも解像度が高いので星も滲んだりせずにキレイに撮影できました。 ただこのマニュアル設定の画面が撮影画面と別になっており、設定もライブビューに反映されないのでちょっと不便。 じっくり腰を据えた撮影には向いていないのかもしれません。

動画は手ブレに強いと聞いていたのですが、期待していた程の効果はありませんでした。 それでもちゃんと固定して撮影すれば4Kに引けを取らない解像感で撮影できます。

【動画作例：カフェ】
 

【動画作成：手ぶれ補正】
 

【動画：スティッチ精度】



総評としては思った以上にキレイでした。 本体も薄いのでスティッチ精度も悪くないです。 さらにIP67相当の防塵防水性能なので、雨の日や水辺でも安心して使えます。 360&deg;カメラとしてのコストパフォーマンスは良いでしょう。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/360-xiaomi-mi-sphere/" title="画質良好、360°カメラ「Xiaomi Mi Sphere」レビュー">【ギャラリー】画質良好、360°カメラ「Xiaomi Mi Sphere」レビュー (3枚)</a></p>



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPhone Xでバッテリー％表示が消えた」←確認する方法がありました
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3112a6fed66ff2f49bef65e2dcf52002/205828999/DSC09452.jpg" />
本日発売されたiPhone X。しばらく使っていて気づいたのが、バッテリー残量の「％表示」がステータスバーから廃止された点です。設定でONにすることもできなくなっており、これでは詳細なバッテリー残量がわからないとお困りの読者もいることでしょう。

でも大丈夫です。iPhone Xでも簡単にバッテリー残量を確認する方法があります。

それは、「コントロールセンター」から確認する方法です。iPhone Xでは画面の右上端から下にスワイプすることで「コントロールセンター」を開けるのですが、その中にバッテリー残量が％で表示されています。



％表示がないことに不便を感じている方は、是非試してみてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2013年の今日、世界初のヘリウム充填HDDが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/2013-hdd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb6aedf3d5a530b152ab60442b52ed76/205813115/00.jpg" />
おもなできごと
・2003年11月4日、1976年からの観測史上最大の太陽フレアが発生
・2013年11月4日、HGSTが世界初のヘリウム充填HDD「Ultrastar He6」を発売
・2014年11月4日、グーグルが8.9インチAndroidタブレット「Nexus 9」を発売
・2016年11月4日、ASUSが11.9mmの超薄型ノートPC「ZenBook 3」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XがこれまでのiPhoneと違う点をまとめてみた。操作も機能も意外と違う点が多い
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/iphone-x-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d2006fec97b9f4fe992dde7e7b676c8a/205830811/IMG_9113.jpg" />
ついに発売されましたね、iPhone X。もう、みなさん首をゴリゴリと何度も回しているんじゃないでしょうか。最近は予約済みの人のみの販売がほとんどで、あまり行列ができませんでしたが、久々に各地で大行列ができたようで、iPhone Xを如何に待ちわびていたかがわかります。かく言う筆者は、予約時にうっかり自宅へ発送を選択してしまい、発売当日に手に入らず涙をのんだ「負け組」です。でも、とりあえず発売日にiPhone Xを触れる機会をいただけたので、iPhone 8 Plusと比較してiPhone Xで変わった操作や項目についてまとめてみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの新「aibo」を実物も見ずに即予約したワケ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/aibo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/abfa8d1db0272c0806a3f718a835a6e4/205824958/1027n.jpg" />
「aiboはもういなくなったんだ。」

AIBOが一番最初に発売されたのは、1996年までさかのぼります。

ソニーが初めて世に発売したイヌのデザインをしたエンターテイメントロボットAIBO「ERS-110」は、当時25万円で台数は3,000台。

25万円は高かったけれど、今までに見たこともないロボットがてにはいるということでめちゃくちゃ欲しくなってこの争奪戦に加わったことを覚えています。

しかもインターネット注文とはいえ、ブロードバンドなんて言葉もなく電話回線の強烈に遅い環境で開始と同時にサーバーが開かない中で、なんとか手に入れた1台。


そしてAIBO最後のモデルとなった「ERS-7」も今もまだウチにいます。

2006年に販売も終了しサポートも打ち切られ、もう二度とSONYからAIBOが出て来ることはないと思っていました。

ところが、突如として現れた謎のティザー動画！

このまさに床ぎりぎりの低い目線にキョロキョロした視線、そして女の子がしゃがんで笑顔を向けるって...、これは犬型ロボに違いない、まさにAIBOの再来！

いやいや、そんなに期待しないほうがいいよと思いつつ気になってしかたがなかった「11.1」。

えぇ、2017年11月1日、犬の日の11：01に新しいaiboが発表されました。



イヌ型ロボットとは思っていたけれど、まさかの平井一夫社長の「おいで！aibo（アイボ）！」の呼び声に思わず鳥肌がたってしまいました。

名前いっしょなの！？と。大文字から小文字と変わったものの呼び名は同じ「aibo（アイボ）」。

その響きに懐かしさを感じつつも、なんと出てきたのは今までのロボットロボットしていたデザインから、キュートな子犬ライクになっていて2度ビックリ！

見るからにロボットの形をしたデザインから、犬らしく動いている姿に近づいたaiboは、賛否が真っ二つに分かれているのであえてどうという事は控えておいて、よっつの脚でかわいらしく動いている姿はまさに"帰ってきたaibo"でした。

でも買うことについてはわりと冷静でした。

というのも価格設定です。aiboの価格は、198,000円＋税ということで、これだけみると昔のAIBOより安いじゃない！と思ったもののオプションがクセモノです。


以前のAIBOはあらかじめ組み込まれたプログラム（メモリースティック）にそって動作するスタンドアロン型。

ところが、今回の新しいaiboは、クラウドサービス（専用サーバー）に常に接続して情報をやり取りして、aiboが見たり聞いたりしたことを覚えて成長していくという仕組みになっています。

そのため、いつでもどこでもサーバーと通信できるためのLTEとWi-Fiでつがなる必要があるので、スマートフォンと同じように通信費とサーバーとつながるための「一括払い90,000円＋税」もしくは「月払いｘ36回 月々2,980円＋税」のいずれかの「aiboベーシックプラン」の加入が必須です。

そして、aiboの不具合や故障といった場合にそなえたオプションサービスとして、「aiboケアサポート3年：54,000円＋税」もしくは「aiboケアサポート1年：20,000円＋税」というプランも用意されています。



ということは、総額にするとaibo本体＋「aiboベーシックプラン」＋「aiboケアサポート：3年」のフル装備で、なんと342,000円＋税。

これはなかなかハードルが高い値段です。

それからもうひとつ重要なことは、aiboのいわゆる"魂"はクラウド上にあり、ボディは器にしかすぎなくて、じゃあそれを維持するためにはずっと「aiboベーシックプラン」のような費用を対価として払い続けていかないといけないということです。

数字マジックで198,000円＋税だとギリギリ行けるかもという気持ちが一気に冷めて冷静さが戻ります。

しかも、また旧AIBOたちのように、いつか忘れ去られて置物のようになるのはせつなすぎる。

これは一旦見守るほうが賢明だと思いました。



そして発表された日の夜、2017年11月1日の午後11時01分からすぐに先行予約販売を開始します。

もう買わないと決めたので気が楽です。

すっかり賢者モードになり、予約時間も迫ったころに、おそらくサーバーも混雑してまともに買えないだろうしと、安易な気持ちでaiboのプランでも眺めてみようかーとポチポチとシミュレーションをしていました。

すると予約開始時間になり、「購入ボタン」が現れ、先に進むとタイミングがよかったのか決済画面スルスルと進めてしまい。

と同時に、購入画面に進めない！というSNSのタイムラインを見た瞬間に、指がポチ...。


うああああaiboのバカーーーーー！！！ pic.twitter.com/quPViJPbjA
- 君国泰将 Xperia File 088 (@kunkoku) 2017年11月1日



この時のTwitterでの叫びです。（バカって言ってごめんなさい。）

発売日は、2018年戌年の1月11日発売とのことです。お買上げありがとうございます。

予約開始日も発売日もワンワンワンU^ｪ^U



その後なんと30分で初回分は完売してしまったようです。

「11月1日予約販売分は完売しました　次回の販売再開時期は未定です 本サイトにて改めてご案内いたします」という書き方なので、またタイミングはわからないけどもう手にはいらないというわけではなくまた購入できるチャンスもありそうです。
 
スマートフォンなら日頃の必須アイテムとして、カメラなら撮影するためというそれぞれハッキリとした目的がありますが、aiboはもうぶっちゃけかわいがるペットです。

正直なところ、購入した直後はなんだか無謀な買い物をしてしまった後ろ髪をひかえるような思いもありました。

しかし、自分が楽しむものとして新しいロボットとしての技術を体験できることありますが、それよりも何よりも自分の子どもたちがaiboと触れ合っていったいどんな顔をするのだろう？いったいどんなふうに感じるだろうか？という気持ちが今は大きくなっています。



以前のAIBOたちもそうでした。動きはぎこちなくても、その時に初めてみた四足で歩くかわいらしいロボット。そこで今までに体験したことのない感動。触れたみんな笑顔でした。

そしてこの新しいaiboもきっと子どもたちの好奇心や感動を起こしてくれるはずです。その横顔をみられることでまた自分の心が満たされるのかなと。

ということで今はもう来年の1月11日から子どもたちと一緒にaiboと生活が始まることがとても楽しみです。（カードの請求はとても怖いです。）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox One Xなら先代Xbox One向け約70タイトルも映像表現強化、4K対応やフレームレートが向上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/xbox-one-x-xbox-one-70-4k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c765b34644eb7b1e2a5262d4ab73e3e7/205828083/XboxOneX.jpg" />
11月7日に発売を控える、マイクロソフトの「史上最高性能ゲーム機」ことXbox One X。その発売直後に約70タイトルものゲームが「Xbox One X Enhanced」に対応することが、XboxマーケティングシニアディレクターAlbert Penello氏のツイートで明らかになりました。

「Xbox One X Enhanced」とはXbox One向けソフトのうち、Xbox One Xにおいて映像表現が強化されるタイトルのこと。新作だけでなく既存のタイトルも含まれ、過去に購入済みのソフトについても恩恵に預かれるものもあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ケヴィン・スペイシー「ハウス・オブ・カード」現場でもセクハラ常習か。スタッフ8人が匿名で証言
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/03/8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4e0ac0bcbeb736ee45ca2a1f97ff130b/205831708/kvs.jpg" />

自身が起こしたとされる約30年前のセクハラ疑惑によって、主演するNetflixの人気ドラマ「ハウス・オブ・カード」シリーズの製作が延期になった俳優ケヴィン・スペイシーですが、どうやらその問題行動は常習的だった模様です。11月3日、CNNは「ハウス・オブ・カード」制作の現場でセクハラ行為を受けたとする男性スタッフらの証言を報じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    光を捻ってデータ送信・VR空間で使えるキーボード・VRで幻肢痛をやわらげる治療 #egjp 週末版99
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/04/vr-vr-egjp-99/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9962667fc0f6c4fc6106e4fe2c27d3d5/205831978/main99.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースを、いくつかピックアップしてお届けします。今回は「光を捻ってデータ送信」「VR空間で使える開発者用キーボード」「VRで幻肢痛をやわらげる治療方法」といった話題をピックアップしました。
　
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年の今日、JINS MEMEが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/04/2015-jins-meme/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/60ef56c717c0e38e3a6348ff5a702768/205815981/00.jpg" />
おもなできごと
・1972年11月5日、上野動物園でパンダ「カンカン」「ランラン」の一般公開を開始
・2003年11月5日、NTTコミュニケーションズがIP電話サービスと携帯電話の相互接続を開始
・2004年11月5日、ソニーがスタイリッシュなコンデジ「DSC-L1」を発売
・2015年11月5日、JINSが心と体を可視化するメガネ「JINS MEME」を発売
・2015年11月5日、ASUSがOSをWindows 10 Homeに変更した「TransBook T90Chi」を発表
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ動画もピンマイクで音録、iPhone向けBluetoothマイク「Smart Mike」レビュー。見かけによらず便利過ぎ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/05/iphone-bluetooth-smart-mike/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b986c5db924c9a80ab8602845119af95/205833257/20171103_202217.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。お借りしたアピロスのiPhone向けBluetoothマイク「Smart Mike」が非常に便利だったので動画でお伝えします。

製品をごく簡単に説明すると、Bluetooth接続のiPhone専用ピンマイク（ラベリアマイク）です。その特徴は、動画撮影時にiPhone本体のマイクで収録した音と合成し、軽装備ながら音をしっかり収録する撮影に対応できる点です。

 

iPhoneだけの動画撮影では、周囲の環境音の影響を受けてうまく声が拾えないこともあります。これまで有線のラベリアマイクを使って撮影していましたが、有線では物理的な制約が多く、取材スタイルが限定されることもありました。

Smart Mikeはそんな課題をあっさり解決。使ってすぐに「こりゃ楽だわ！」と思った次第。音ずれもするようでそこは今後の課題かと思いますが、現時点の性能でもケーブルレスで音が録れる利便性の方が私は優りました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/smart-mike/" title="Smart Mike">【ギャラリー】Smart Mike (4枚)</a></p>

クリップが付属した本体には8GBのフラッシュメモリを内蔵。専用iPhoneアプリで撮影を開始すると音声はSmart Mike本体に記録され、撮影終了後にiPhoneとSmart MikeをWi-Fi接続して音声データを収録します。連続2時間の録音が可能で、24時間記録できます。収録音声はモノラルとステレオから選べ、録音方式は48KHz/16bitのWav形式（Linear PCM）。価格は1万6200円です。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 08:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2009年の今日、ガラスでも使えるDarkfieldセンサー搭載マウスが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/05/2009-darkfield/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7c358b8917451f79aab6116dec703dcd/205816093/00.jpg" />
おもなできごと
・2008年11月6日、NEC初のネットブックとなる「LaVie Light」を発売
・2009年11月6日、ロジクールがセンサーにDarkfieldを採用したマウス「M950」「M905」を発売
・2014年11月6日、米マイクロソフトが「Office for Android tablet」プレビュー版を公開
・2015年11月6日、ソフトバンクからファーウェイの「Nexus 6P」が発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一部地域でApple Watchに天気を尋ねるとクラッシュする事例多数。原因はサマータイム
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/05/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7e63c8bb208280f729b75be02b5c4c2/205833956/apw.jpg" />
11月4日前後、欧州および北米でApple Watchのクラッシュ事例が相次ぎました。この現象は主にSiriに11月4日の天気をたずねることで発生し、多くのApple Watch Series 3ユーザーはこのクラッシュによってホーム画面"Springboard"が再起動すると報告しています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xの電源をオフ（シャットダウン）する方法、他のiPhoneとはここが違う
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/05/iphone-x-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/18c1db0d2467366b6d9fe09c4ff56d3/205833945/IMG_0126.jpg" />
アップルが11月3日に発売した「iPhone X」ーー争奪戦をくぐり抜け入手に成功したものの、電源の切りかた(シャットダウン手順)がわからないという方も、もしかしたらたくさんいらっしゃるのではないでしょうか。

従来のiPhoneでは、右側のサイドボタン(従来のスリープ/電源ボタン)を長押しすれば、電源を切ることができました。一方のiPhone Xではその動作に「Siriの起動」が割り当てられています。『てことは、iPhone Xの電源は切れないの？』と心配にもなりますが、ご安心を。決してそんなことはありません。

iPhone Xでは、「サイドボタン」と「音量ボタン」の同時長押しで、本体の電源を切ることができます。音量は2つあるうちのどちらでも問題ありません。

一方、強制再起動の方法はiPhone 8と同じ。まず「音量を上げる」ボタンを押して、すぐに離します。次に「音量を下げる」ボタンを押してすぐに離します。最後に、Apple ロゴが表示されるまでサイドボタンを長押しすれば、強制再起動が実行されます。iPhoneがフリーズして一切の操作を受け付けないようなときは、強制再起動を試してみると良い場合があります。

なお、電源の入れ方はiPhone 8以前と同じです。

ちなみに、アップルはiPhone Xにおける機能変更のためか、従来はスリープ/電源ボタンとしていたiPhoneの右側ボタンの名称を「サイドボタン」と改めています(公式サイトではiPhone 7以降に適用)。

 
関連：
iPhone X実機レビューまとめ、今最高に自慢できるスマホの最前線

iPhone XがこれまでのiPhoneと違う点をまとめてみた。操作も機能も意外と違う点が多い
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 2 XL実機レビュー。ディスプレイの色味はやや微妙なものの、最新OSをいち早く試せるのが魅力の一台
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/05/pixel-2-xl-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a638186a36396eec34d03abc86718d5d/205824677/2017-11-02+14.41.00.jpg" />
10月に発表・発売開始されたGoogleの最新スマートフォン Pixel 2 XLを購入してみました。米Google Storeで購入し、転送業者を通じで日本へ発送。本体は649ドル（約7万4000円）、転送料は31ドル（約3500円）で、受け取り時に国内消費税4400円がかかりました。

 
速報：Google Pixel 2、Pixel 2 XL発表。今回もスマホ史上最高評価のカメラを搭載

外観レビュー
Pixel 2 XLのディスプレイは6.0インチ。2880 x 1440で行りの18:9ディスプレイです。同時に発表された小型版のPixel 2と比べると上下のベゼルは薄くなっていますが、ベゼルレスと呼べるほどではありません。左右のベゼルも厚めです。

ディスプレイ部にはかかっていませんが、周辺が綺麗に湾曲しており保護シートの類は貼るのが難しそうです。



背面は上部がプラスチック、下部はアルミのセパレートデザイン。最近は背面もガラスやセラミックでピカピカの端末が多い中、アルミ部はサンドブラスト加工のマット仕上げ。手に持ったときにも滑りにくくなっています。



電源とボリュームは向かって右側面。SIMスロットは左側面にあります。SIMはシングル仕様でmicroSDにも非対応。なお、SIMスロットに端末のIMEIが記載されていました。設定メニューをたどったり、箱で確認する必要がないので意外と便利かもしれません。


▲SIMスロット下部（グレーで塗った部分）にIMEIが記載されています。

なお、付属品はUSB-ACアダプタ（18W）、USB-Cケーブル、USB-C to 3.5mm変換アダプタ、USB-C to USB-Aアダプタ。



6.3インチのGalaxy Note8と並べると縦幅はさすがに小さいですが、左右のベゼルが広いため、Pixel 2 XLのほうが横幅があります（Pixel 2 XLは76.7mm、Galaxy Note8は75mm）。



5.8インチのiPhone Xと並べると、Pixel 2 XLのディスプレイ部にちょうど収まりそうなサイズ感です（iPhone Xの横幅は70.9mm）。



POLEDディスプレイは色の変化が気になる
Pixel 2 XLのディスプレイは、一部で画面の焼き付きや残像が残るなどの問題が指摘されていますが、手元の端末ではまだ気にはなりません。



ただ、正面からでは気にならないものの、少し横から見ると画面が青みがかります。AMOLEDを採用したPixel 2では指摘されていないので、これはPixel 2 XLが採用するPOLEDの特性なのかもしれません。


▲少し傾けるだけで顕著に色味が変わります。

ホーム画面やアプリの画面では気になりませんが、白背景の場合にはかなり目立ちます。あまり横から見ることもないので、慣れてしまえば気にならないのかもしれませんが......。
握って操作のActive EdgeはGoogleアシスタント限定
Pixel 2、Pixel 2 XLが搭載する特徴的な機能の1つが側面を握って操作できるActive Edgeです。HTCのU11が採用したEdge Senseと同様の機能ですが、Pixel 2/2 XLではGoogleアシスタントの起動にしか利用できません。


▲現状はGoogleアシスタントの起動のみ

Galaxy S8やNote8のBixbyボタンもBixby専用ですが、せっかく便利な機能なのですから、ユーザーによるカスタマイズにはぜひとも対応して欲しいところです。


▲握る強さは調整可能です。

シングルカメラでもポートレートモードが利用可能
Pixel 2 /2 XLのカメラはDxOMarkで最高得点の高評価を得ています。写真の写り自体は好みの影響も大きいのですが、撮影した感じではレスポンスも良く、シャッターラグも感じません。



このカメラの特徴として、他社が2つのカメラを使って実現している、背景にボケ味を加えるポートレートモードにシングルカメラながら対応しています。これはリア、フロント共に利用可能。Googleお得意の画像認識と機械学習を使っているとのこと。試した範囲では不自然さは全く感じません。


▲ポートレートモードで撮影。なお、ボケ味の調整などはできません。


▲こちらは未処理の写真。ポートレートモードでは2つの画像が記録されます。

なお、Pixel 2 / 2XLで撮影した写真は2020年末まで元画質のまま容量無制限でGoogleフォトにアップロードが可能との話でしたが、アプリを確認すると2021年1月16日までとなっていました。

 


 
Pixel 2 /2 XLの｢Googleフォト無制限使用権｣は2020年末まで。以降は一般ユーザーと同じ扱いに


その他の撮影サンプルは下記。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/pixel-2-xl/" title="Pixel 2 XL 撮影サンプル">【ギャラリー】Pixel 2 XL 撮影サンプル (4枚)</a></p>



その他、ホーム画面など

ホームはPixel Launcher。検索バーが従来の上部から下部に移動となりましたが、この検索バーと上部の日付・天気はウィジェットではなく固定。削除や移動はできません。

アプリも最低限のものしかありませんが、デフォルトでDaydreamが入っています。



購入したのは64GBモデルですが、初期状態で12.54GBを使用。microSDが使えないことを考えると、写真はGoogleフォトにバックアップするとしても、アプリや動画を大量に入れる人にはやや心許ないかもしれません



日本での販売を期待したい
点数をつけるとするなら、10段階で8といったところ。ディスプレイの色味（傾けた際の変色）とActive EdgeがGoogleアシスタントにしか使えないのが減点要素ですが、それ以外では特に不満もなく、非常にシンプルな印象を受ける端末です。

それだけに、Galaxy Note8やXperia XZ Premium、iPhone 8など、同価格帯にそれぞれ特徴を持った端末がある中で、最新OSが使えるというだけで勝負するにはやや厳しいものも感じます。

ただ、Android 8.0のリファレンスモデルとしてはそれで正解なのでしょう。

また、ディスプレイの不具合や、本体からクリックノイズが聞こえるなどの不具合が報告されていることもやや残念な点です。直近では、OSがインストールされていない端末が出荷されるなど管理体制が問われそうな問題も発生しているようです。

この辺りの問題を早く解決し、月並みですが、日本での発売を期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホの音楽を古いカーステやラジカセで楽しむ方法。キッコサウンドOKARA oc.1 / oh.1動画レビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/05/okara-oc-1-oh-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3c3a10fe23147e86ce3e9914b5c13344/205833376/IMG_8186.jpg" />
やれることは至って普通なんですが、やってることが実は変！そんなBluetoothアダプタを紹介します。キッコサウンド（Quicco Sound）の「OKARA oc.1」は、古いカーステレオでもスマートフォン内の音楽をワイヤレスで楽しめる、そんなBluetoothアダプタです。

oc.1は、Bluetooth非対応のカーステレオのUSB端子に装着することで、Bluetooth非対応のカーステレオをBluetooth対応にできるという、なかなかニッチな製品。その仕組みが面白いので紹介させてください。

PC向けのBluetoothドングルを車のカーステレオに装着しても認識しないと思いますが、oc.1は内部に大きな仮想WAVファイルを作り、カーステレオがWAVの音楽ファイルが来たと思い込んで思わず再生してしまうという仕組み。仮想WAVのファイル内では、スマートフォン内の音楽をBluetooth経由でストリーミング配信している格好になっています。

対応カーステレオは限られるものの、ワイヤレスで音楽が楽しめるようになるので、車内をケーブルだらけにする必要がありません。

 

また、古いラジカセやスピーカーシステムをBluetoothスピーカーにできる「OKARA oh.1」についても、10月後半にカーエディションが追加されました。oh.1はUSBで給電するBluetoothドングルで、ラジカセや古いスピーカーなどとは有線で接続します。

カセットやCDプレーヤーが故障している、もしくはそれらを使わない「オワコン」な製品だったとしても、スピーカーやアンプが生きていればBluetoothスピーカーとして新たな製品人生が送れます。ジャンク屋やオークションサイトなどで見つけた古の高級オーディオも、もしかすると新たな使い道が生まれるかもしれません。



oh.1のカーエディションはカーステレオのAUX端子とケーブル接続して利用します。oh.1本体はUSB給電が必要なので、シガーソケットなどをUSB端子にする必要がありますが、かなり古いカーステレオでもBluetooth対応にできそうです。

音楽の定額サービスやラジオのタイムフリー再生など、スマートフォンを使ってドライブが楽しくなりそうな選択肢が増えています。車内でもワイヤレスで音を楽しむ、カーステを新調しなくても実現するかもしれません。

なお、いずれの製品もBluetoothの高音質技術apt-Xに対応しています。価格はoc.1が6000円、oh.1が7000円。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xから感じるモヤモヤとした違和感が実物でやっと理解できた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/05/iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4ed24bf6d4b378741ef8ace96b3c174c/205824840/PB020001.jpg" />旅人ITライターの中山です。発売前ですがアップルから編集部へ評価用に「iPhone X」が貸し出されているということでチェックしてきました。これまでウェブ記事などの写真でしか見ることができなかったのですが、それでもなにか自分には合わない気持ち悪さを感じていて、今回は購入を見送っています。その「iPhone X」の実物をみて、自分がなぜiPhone Xを見ると気持ちが悪いのかわかりました。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 Nov 2017 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、電子ペーパー腕時計「FES Watch」 購入でDIYキットプレゼント。先着100名
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/06/fes-watch-diy-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d3b185ad5c41bf3e08dc454cc5792336/202985855/DSC00528+%281%29.jpg" />

ソニーのまるごと電子ペーパー腕時計「FES Watch」発売からまもなく2年。ソニーはこれを記念したキャンペーンを11月6日14時から実施します。

キャンペーンはFES Watchを購入すると、FES WatchのDIYキットがついてくるというもの。先着100台の早い者勝ち企画です。ソニーのFirst Flight特設ページからアクセスできます。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/fes-watch-0/" title="FES Watch DIY Kit">【ギャラリー】FES Watch DIY Kit (6枚)</a></p>

通常のFES Watchは税込み2万9700円ですが、キャンペーンでは、DIYキットとして、初代FES Watchの無料ノベルティとしてむき出しのキットが手に入ります。自由に加工してよいそうですが、DIYキットなので動作保証はしないとのこと。

先着100台の限定で、DIYキットはFES Watch BlackとWhiteで各50ずつ。

 
ソニーの電子ペーパー腕時計『FES Watch』11月21日店頭発売。文字盤＆リストバンドで24通りのデザインを楽しめる
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XはOLEDの焼き付き低減にも「業界最高を目指した」。ただやっぱり「静止画の長時間表示は避けて」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/06/iphone-x-oled/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a58a8fd07f97554a242dc8943120aca4/205834195/iPhone+X.jpeg" />
アップルが、iPhone XのOLED（有機EL）ディスプレイの見え方の特徴や「焼き付き」問題に言及したサポート文書を公開しました。

見え方の特徴とは、iPhone Xを見る角度を変えたときに、色味や色合いが若干変化するという現象についいて。これについてアップルはOLEDが持つ「特性」であって問題ではないと説明しています。一方の焼き付き現象についても、OLEDの仕組み上完全に避けることはできないものの、その発生を低減させるでも業界最高を目指したと記しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 01:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、ソニー新スマホXperia XZ1を11月10日発売決定。本体9万720円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/06/au-xperia-xz1-11-10-9-720/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7c0255026ccc8a9a87e585d65cdb0d16/205834574/dimp.jpg" />
auは、ソニーモバイルの新フラグシップスマートフォン「Xperia XZ1」を11月10日に発売します。本体価格は9万720円（税込、以下同）、アップグレードプログラムEX適用時の実質価格は、4万5360円です。

Xperia XZ1は、ソニーモバイルの最新フラグシップスマートフォンです。5.2インチのフルHD液晶はHDR対応となり、明るさや色域が大幅に向上。カメラも強化され、最大960fpsのスーパースローモーション撮影に加え、新たに「笑顔」を検出して自動でシャッターを切れる機能が追加されました。

その他IP68防水防塵のほか、au版では、ワンセグ・フルセグ・FeliCaなどの日本仕様に対応。ネットワークは4x4 MIMOと256QAMを組み合わせたことで、受信708Mbps（理論値）の高速データ通信が可能です。

カラーはブラック・ウォームシルバー・ムーンリットブルー・ヴィーナスピンクの4色展開です。

 
製品詳細は下記の記事をご覧ください

・ソニー最上位スマホXperia XZ1発表 「史上最高のスピーカー」「史上最強のボディ」訴求
・Xperia XZ1をソニー好きが徹底レビュー
・これは時代に囚われない良さか。「Xperia XZ1」実機ミニレビュー
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPhone Xは一瞬で売り切れた、もっと供給してほしい」──ソフトバンク孫社長
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/06/iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/68921ed7901d27619e4d7de5e51b39fd/205834761/IMG_0717.jpg" />
ソフトバンクグループは2018年度3月期第2半期決算説明会を開催。登壇した孫正義社長は、11月3日に発売したiPhone Xについて「一瞬で売り切れた、もっと供給してほしい」と語りました。

国内の通信事業を管轄するソフトバンクの宮内謙社長は「iPhone Xは非常に順調な滑り出し。iPhone 8の倍くらい売れている」とコメント。さらに「供給が少し追い付いていない」とし「iPhone 7、iPhone 8、iPhone Xを全て足すと、去年に比べて大幅な増となっている」とも語り、端末販売の好調ぶりをアピールしました。

なお国内通信事業は前年同期比7%の減益に。これについて孫社長は「新規の顧客を獲得するための値引きが影響している」と説明。値引きの具体例として『おうち光割セット』や『ウルトラギガモンスター』『SUPER FRIDAY』を挙げ、これら先行投資が功奏すれば「増収増益にもっていける」と、反転に自信を示しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>