<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Windows 10の新機能「Sets」が開発中止に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/windows-10-sets/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F025d1f20-657f-11e9-abee-e10e95b172f6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=655168fc6efef1e4f369da508c2b0c5e448fa82f" />
Microsoftは2017年末、Windows 10の新機能「Sets」を発表しましたが、残念ながら正式リリースされることなく終焉を迎えたようです。

Setsは、複数のアプリを単一ウィンドウ上にまとめ、タブで切り替えて利用できる機能。たとえば、レポート作成でWordを利用している際に、その関連資料を同じウィンドウの別タブに表示できます。「アプリ単位」ではなく「作業単位」でウィンドウをまとめられるものでした。

 
関連記事：
Windows 10新機能「Sets」発表。作業に使う複数アプリを1ウィンドウに束ね、タブ切り替えに

同時に発表されていたタイムライン機能は、2018年4月に配信された Windows 10 April Update 2018（1803）でリリースされたものの、SetsのほうはWindows Insider Programでの提供にとどまっていました。

米IT系ニュースメディアZDNetによると、MicrosoftはSetsの計画を中止したとのこと。「この機能はあまり受け入れられず、理解されなかった」のが理由だとしています。

MicrosoftはEdgeをChromiumベースに移行すると発表しており、すでにプレビュー版もリリース済み。この新ブラウザをSetsに対応させるには、リリースを大幅に遅らせるか、新ブラウザのリリース後、数か月経ってからSetsに統合する必要がありました。このことも、Setsの開発を中止する要因の一つになったようです。

 
関連記事：
マイクロソフト、ChromiumベースのEdgeプレビュー版を公開

なお、Setsに似た機能であるコンソールのタブ化については、Setsとは別に継続して作業中とのことです。

The Shell-provided tab experience is no more, but adding tabs is high on our to do list.
- Rich Turner (@richturn_ms) 2019年4月20日


 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 02:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    全自動洗濯物たたみ機「ランドロイド」開発元が破綻
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/landroid/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa36d3c70-658d-11e9-afef-71885632853c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9ca5756c2397e9f4808d579fde7a28eb27f7e056" />​​​​​​
全自動洗濯物たたみ機「ランドロイド」の開発で注目を集めたセブン・ドリーマーズ・ラボラトリーズは4月23日、東京地裁に破産手続き開始の申し立てを行いました。『資金繰りの悪化で営業の見通しが立たなくなった』としています。

今後は、ヘルスケア事業において譲渡のための協議を進める方針。睡眠中の気道を確保する鼻孔挿入デバイス「ナステント」については、当面のあいだ事業運営を継続します。
『当社での開発は中止する』
また「ランドロイド」については『当社での開発は中止する』（同社電話窓口）とのこと。事業譲渡の可能性については『こちらではお答えできない』と明言を控えました。

世界初の全自動衣類たたみ機をうたう大型冷蔵庫大のマシン。タンス収納を兼ねており、衣類の山を放り込むだけで、畳んだ状態で種類別にまとめ、引き出しに収納してくれます。CEATEC 2016（千葉市）で初披露され、当初は2017年度中の発売を目指していましたが、『苦手な衣類が見つかった』として2018年度に延期。2019年度に入っても発売されず、今回の破産が発表されました。

 

なお、衣類を畳むために機械学習やロボットアームを用いるなど、内部構造は相当複雑だったとみられ、価格も185万円と高価。よりシンプルな構造で洗濯物を畳む「Foldnate」が11万円で2019年度内の出荷を目指していることなどを踏まえると、価格面の懸念もありました。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    簡単にゲームボーイソフトが作れる「GB Studio」公開。ROMやウェブアプリで書き出し可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gb-studio-rom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3f7c0200-6588-11e9-99ff-8dca7bfb16f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e9f99bb02f8b2f3fc5682d01bedd1fad2ea4286a" />
4月21日に任天堂の携帯ゲーム機「ゲームボーイ」が発売30周年を迎えました。発売当時といえば本体が品薄となり、『スーパーマリオランド』や『テトリス』など人気ソフトと、それほど人気でないソフトを同時購入しなければ本体を販売しない"抱き合わせ商法"が批判に晒されたりしたのを覚えている人もいるはず。

そして、はじめて"自分のゲーム機"を手にした少年少女の中には「いつか自分もこんなゲームを作りたい」と思った人もいることでしょう。その"いつか"が、いまやってきました。プログラマーのChris Maltby氏は、先週ゲームボーイ向けのソフト開発ツール「GB Studio」のソースコードを公開しました。GB Studioは、HTML、CSS、JavaScriptを使ったクロスプラットフォームなアプリ開発環境であるElectronを使うことで、プログラムコードを書くことなしに2Dのミニゲームを作成可能とします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全ワイヤレスイヤホンPowerbeats ProがFCC認証取得。Beats社長は「心拍計つきの予定なし」と回答
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/powerbeats-pro-fcc-beats/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F11b42500-6592-11e9-b39e-eab0d2b4e6a7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f89d57062618f82832409e42754df1c436d1b55e" />
アップルが4月に発表したBeatsブランドの完全ワイヤレスイヤホンPowerbeats Proが、米連邦通信委員会（FCC）の認証を取得したことが明らかとなりました。

FCC認証は、米国内で無線機器を含む通信機器を販売するに当たって必要とされるもの。カラーオプション4色とも確認されており、正式発売に向けて順調に準備が進んでいるようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「＋メッセージ」MVNO開放は見込み薄
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/mvno/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/e24bd3e0-659a-11e9-bb9b-2f99ef6eb1d4" />
NTTドコモ、KDDI（au）、ソフトバンクの携帯大手3社が共通のサービスとしてスタートとした「＋メッセージ」。まもなく開始から約1年を迎えるこのサービスですが、MVNOやSIMフリースマホに対応する見込みは薄そうです。
■SMSを置き換える＋メッセージ
＋メッセージは、SMSを置き換える新しいメッセージサービス。従来のテキスト（文字）だけでなく、写真や動画、スタンプ、位置情報などさまざまな情報を送れるコミュニケーションツールとして発表されました。今年2019年5月には企業向け公式アカウントをスタートし、店舗予約や契約手続きなどに使えるようになる予定です。



関連記事：
LINE対抗「＋メッセージ」に公式アカウント機能追加

同様の仕組みはLINEなどのメッセージアプリが先行しており、3キャリアが共同で＋メッセージをスタートした背景には、「LINE対抗」という側面があると考えられます。

2019年4月現在、＋メッセージに対応するのは「iPhoneか、大手キャリアで販売されたAndroidスマホ」のみと限定があります。そして大手3キャリアの通信サービスを利用している場合のみしか対象となりません。

大手キャリアから回線の提供を受けたMVNOやサブブランドのUQ mobile、Y!mobileなども対象外となっています。また、国際標準規格の「RCS」の仕様を取り入れていますが、互換性があるのは3キャリア相互のやり取りだけのみで、海外のスマホとの通信はできません。

MVNOやサブブランドへの対応について、3キャリアは「未定」とコメントしています。＋メッセージのサービス開放が進まない要因の1つには、そのサービス構造の複雑さが挙げられます。

■同じ看板を掲げた3つの店舗
＋メッセージでは例えると、「同じ看板を掲げた3つのお店が、並んで運営している状態」。3つのお店は屋号も店舗のデザインも似ていますが、実はそれぞれ全く違う経営者が独自に運営しています。

＋メッセージのサービス担当者は「アプリのデザインや仕様は3社で寄せているが、サービス運営は各社がそれぞれ行っている」と説明します。

たとえば、iPhoneのApp Storeには、「＋メッセージ」というアプリが3つ並んでいます。NTTドコモ向け、au向け、ソフトバンク向けで、各社のアプリはそれぞれの会社の契約者だけが利用できるようになっています。相互接続は行われているため、ドコモの＋メッセージユーザーがソフトバンクのユーザーへメッセージを送るなど、サービス運営社のユーザー同士はやり取りできますが、逆に言えば「3キャリアだけの閉じた世界」となっているのが、＋メッセージの現状です。
■"各キャリア独立運営"がオープン化の妨げに？
さらに、5月からスタートする予定の「公式アカウント」も、アカウントの仕様は3社で共通化するものの、実際にどの企業のサービスが利用できるかは3社で異なってくる可能性があります。企業の実態確認審査は3キャリアがそれぞれ行い、それぞれ認証する仕組みを取っているから。ユーザー目線で考えると、同じ名前なのに3キャリアで利用できる内容が違うのはわかりづらい、と思うかもしれません。

ただし、3キャリアがあえてこの形にしているのは、理由があります。前述の担当者は「大手3社共通のプラットフォームとして＋メッセージを提供すると、独占禁止法に抵触する可能性がある」と話します。大きなシェアを持つ3社が共通の基盤を作ると、"囲い込み"をしているとみなされる可能性があるため、あえて「同じ名前で各社が運営する」という形をとっているわけです。

一方で、この＋メッセージの運営形態は、MVNOや新規参入する楽天モバイルなど「大手キャリア以外」のサービス提供の障壁となっている可能性があります。MVNOが主体となって＋メッセージサービスを提供する場合、自前でシステムを構築・運営し、さらに「公式アカウント」の募集を行う必要があります。大手キャリアより規模が小さいMVNOでは、企業公式アカウントのラインナップを充実させるのも難しいでしょう。

以上のような背景があるため、＋メッセージは当面、MVNOやSIMフリー端末で利用できるようになる見込みが薄いと言えます。

メッセージングサービスとして競合となるLINEは、電話番号の登録はあるものの、利用している携帯電話キャリアを問わずにコミュニケーションができます。つまり、＋メッセージより多くの人に門戸が開かれているということになります。

大手3キャリアの携帯電話契約数が合計でおよそ1億7000万契約もあるのに対し、＋メッセージは、サービス開始から1年弱で800万ユーザーと、伸び悩みを見せています。個人間のメッセージサービスとしては、やり取りできる人が限定されることは、利便性を大きく損ねる要因となりえます。

一方、＋メッセージにはアカウントとして「電話番号」を利用するため、本人確認が取りやすいというメリットがあります。3キャリアは「公式アカウント」の拡大を通して、企業と個人とのコミュニケーションの手段として＋メッセージを広めていく狙いです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 03:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンがGalaxy A60/A40sを発表。パンチホール／ノッチ搭載のミッドレンジモデル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/galaxy-a60-a40s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/2655a0c0-6591-11e9-a4bf-d6b13df97743" />

韓国サムスンは新型スマートフォン「Galaxy A40s」「Galaxy A60」を発表しました。両端末とも、パンチホールやノッチを備えたミッドレンジ市場向け端末となっています。

まず上画像のGalaxy A60は、サムスンが「Infinity-O」とも呼ぶパンチホールを画面左上に配置。こちらには3200万画素のフロントカメラが内蔵されています。また背面には、メイン3200万画素＋広角800万画素＋500万画素深度センサーのトリプルカメラを搭載しています。

液晶ディスプレイは6.3インチ/FHD+解像度で、画面と本体の面積比は91.8%に達します。プロセッサは Snapdragon 675でRAMは6GB、内蔵ストレージは128GB。バッテリー容量は4500mAhで、25Wの高速充電に対応しています。また、OSにはAndroid 9 Pieを採用しています。



一方、Galaxy A40sは水滴型ノッチを配置した6.4インチ/FHD+解像度の有機ELディスプレイを搭載。フロントカメラは1600万画素で、背面にはメイン1300万画素＋広角500万画素＋500万画素の深度センサーを搭載しています。

本体スペックとしては、プロセッサがExynos 7904でRAMは6GB、内蔵ストレージは64GB。バッテリー容量は5000mAhで、15Wの高速充電に対応しています。OSはGalaxy A60と同じくAndroid 9 Pieです。

Galaxy A40sとGalaxy A60はどちらも中国市場向けに投入され、それぞれ1499元（約2万5000円）と1999元（約3万3000円）の価格が設定されています。サムスンは3月末にミッドレンジ向けモデル「Galaxy A70」、そして4月には回転式カメラを搭載した「Galaxy A80」を発表していますが、今回の2機種は価格的にもスペック的にも、その1段下に位置づけられるモデルとなりそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3a/3a XLは約5万〜6万円台に？ 海外価格情報が流出か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/pixel-3a-3a-xl-5-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F198fd8d0-6599-11e9-bd79-34acd73f94e5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47a857f07c51458b9925d9d456e3bfdcb72834a0" />

米グーグルが準備しているとされる新型スマートフォン「Pixel 3a」「Pixel 3a XL」について、カナダでの販売価格と思わしき情報が海外にて伝えられています。

海外掲示板のRedditに掲載された携帯キャリア関連の撮影画像によれば、Pixel 3aの価格は649カナダドル（約5万4000円）、Pixel 3a XLの価格は799カナダドル（約6万7000円）になります。

現在カナダでは現行モデルの「Pixel 3」が999カナダドル（約8万4000円）、「Pixel 3 XL」が1129ドル（約9万5000円）で販売されており、情報が正しければPixel 3a/3a XLはそれらと比べて約2万円〜3万円ほど廉価になるはずです。

もちろん価格が抑えられる分、スペックもそれなりとなっており、Pixel 3aはプロセッサがSnapdragon 670でRAMは4GB、内蔵ストレージは32GBになるとされています。また、Pixel 3a XLはプロセッサがSnapdragon 710でRAMは4GB、内蔵ストレージは64GBになるようです。

またスペックだけでなく、Pixel 3a/3a XLは本体にプラスチック素材を採用し、フロントカメラをシングル仕様にするなどの変更で、製品価格を抑える模様です。なお、本体を握っての操作「アクティブ・エッジ」やセキュリティチップ「Titan M」の搭載は、Pixel 3/3 XLと変わりません。

このように廉価な端末を投入することは、高スペックな端末が必要ない消費者や開発者から歓迎されることでしょう。また、米アップルの「iPhone XR」や韓国サムスンの「Galaxy 10e」といった、他社の廉価モデルに対抗する、という狙いもありそうです。

グーグルは5月7日（日本時間5月8日）に、Pixel関連のイベントを開催すると予告しています。Pixel 3a/3a XLの登場はほぼ確実だと思われますが、Pixelブランドが廉価スマートフォン市場にてどれだけの競争力を持つのかが問われることになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    筋トレで強くなるゲル素材の現象をMITが発見。1000回伸縮で強さ4.3倍
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/mit-1000-4-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F11c9e400-659f-11e9-a779-9da07c30af13&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=95988bd0e2b36a5c962127eb09a8efb8e49eafaf" />
人の筋肉は強く、柔らかく、水分を多く含み、疲労に強いという特徴を備えます。そしてMITによる新たな研究は、この筋肉によく似た特性を合成ハイドロゲル素材で再現する方法を発見しました。

研究者は、ゲル素材を水中で機械的に繰り返し伸縮させることで、柔軟性を得るとともに破損や疲労に対する抵抗性を備えるようになったと発表しました。わかりやすく言えばあたかも筋肉のように、筋トレによって強靱になったということです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    巨大スマートウォッチ？壁掛け時計にスマホの通知やスケジュールを表示するIoT時計『Glance Clock』(5/23まで)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/iot-glance-clock-5-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fdc982b00-65a5-11e9-acff-2c55660a99dc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=917b9fef43aeadc7d4efeee5e8f4df8aa1d363d6" />
 


【1週間でスマートフォンを手に取る回数は、平均1500回以上】
【1日でスマートフォンの使用時間は、平均3時間16分】
【1日にスマートフォンで行うタスクは、200個以上】

これはあくまで平均的な数字なので、これを読んで下さっているあなたは、もう少し長い時間をスマートフォンと過ごしているかもしれません。

Glance Clockは、そんなあなたの生活を生産的に変えてくれる、世界初のハイブリッドIoT壁掛け時計「Glance Clock」です！





デザインにこだわり、品質が高いウォールクロックの中に様々IoT機能を追加しております。
本体の中にはLEDと通知機能を搭載しており、様々な通知を表示できるのがGlance Clockです。
IFTTTを利用しAlexaやスマートドアベルとの連携を行うことで使用できる幅が広がります。



Glance Clockアプリと連携して使える機能

日本語のアプリ(IOS/Android)で次のことができます。

１）カレンダーと自動連携



グーグルやアップルカレンダー(iCal)の連携を行うことでクロックフェイスに予定を表示することができます。
カレンダーアプリと連携する事で、予定が入っている時間があるとクロックフェイスにLEDで予定時刻を表示してくれます。
また、設定した予定名を文字で表示したり、定期スケジュールをLEDとテキスト(ローマ字と数字)で表示するなどカスタマイズも可能です。実際の表示方法は上記画像のように予定が入力されている時間が青く点滅を行い、点滅している間に予定名がクロックフェイス真ん中に表示されます。
※上記画像例：3時から4時の間が点滅している時に「Work」と表示されているのでその時間は仕事の予定が入っていると確認できます
※カレンダーの色表示はアップルカレンダー1色、グーグルカレンダーはカレンダー設定で指定した色が表示されています。

２）天気予報



時間の次によく調べるものといえば天気ではないでしょうか。Glance Clockは表面のLEDを利用してアイコンでその日の天気を表示し気温、風力、湿度、空気圧、降水確率、平均気温を任意で選び表示させることができます。
気温だけ知りたい人も湿度、降水確率だけ表示するなど自分好みにカスタマイズが可能です。

３）タイマー/インターバルタイマー



タイマーを設定することで残り時間が表示されます。手の離せない料理中や、複数人で残り時間を確認するゲームや勉強の時などに便利です。
室内運動など行う際に残り時間をスマホで確認する場合は煩わしさが軽減されます。

４）電話の通知表示



スマートフォンと連携するIoT機器といえば通知機能が一般的です。Glance Clockは電話がかかってきた際に
電話アイコンと併せて電話帳登録名または電話番号を表示しお知らせしてくれます。スマートフォンがマナーモード中でもGlance Clockから音が鳴り着信をお知らせしてくれます。
※表示される登録名は英数字のみ表示されます。日本語は表示されませんので予めご了承ください。

５）アラームと日にち



Glance Clockはもちろん時計なので通常の時計機能も搭載しております。
12個のドットLEDライトが1時間区切りとなり一目で時刻の確認が行えます。また、目覚まし時計としても使用することも可能です。
照度センサー機能を搭載しており、LEDライトの強さを自動で調整してくれます。寝室でのご使用する場合も妨げになりません。
LEDライトの強さは任意で変更することも可能ですのでお使いの部屋にあった光量を設定いただけます。



IFTTT搭載でAlexaとの連携も！



IFTTT（https://ja.wikipedia.org/wiki/IFTTT）を利用して行える例
-スヌーズアラームの設定
-Alexaが流している音楽のタイトルを表示
-スポーツチームのスコアを表示
-スマートドアベルが反応した際に通知を表示
-ウーバーの到着情報を表示
-ISSが通る時に通知を表示
-Eメールの件名を表示
-Fitbitの情報を表示
-雨が降り始めた時の通知
-新機能が開発された時の通知
などIFTTTを使用することで設定できる項目が広がります。

※IFTTTは現在英語でのサポートです。
英語が得意でない方もオンラインで日本語ガイド通りに設定いただくことでご使用いただけます。
(例：https://www.atmarkit.co.jp/ait/articles/1711/22/news031.html）



超近未来的IoTウオールクロックで、快適な生活を！



Glance Clockはシルバーとグラファイト2つのデザインがあります。



シルバーはシンプルなデザインで部屋を選ばずご使用いただけます。光るLEDの色合いによりイメージが変わり自分好みに設定が行えます。

グラファイトは黒色で重厚感ある仕上がりです。LEDのランプの色が際立ちクールな印象を与えます。



Glance Clock側面はアルミフレームを使用しており機械的な印象を受けますが、フェイス部分に布カバーを使用しておりLEDが光ると淡く優しい光の印象を受けます。



LEDの明るさは変更できます。照度センサーによる自動変更も可能です。光量を調整することでお部屋に合わせカスタマイズがいただけます。





スペック





カラーバリエーション


シルバー／グラファイト




サイズ


直径22.8cm／厚さ3cm




針の長さ


6cm／8cm




質量


530g




スクリーン解像度


テキスト:32x8白色ドット

データ: 48x4 RGBドット




ケーブルタイプ


USB




ケーブル長さ


300cm




電池


4400mAh リチウムポリマー電池




オーディオ


3W通知スピーカー




接続


Bluetooth 4.2 (BLE)




センサー


人感センサー／照度センサー




原産国


デザイン：シンガポール／生産：マレーシア




アプリ互換性


Android (6.0以降)／iOS (9.0以降)




保証


1年













Glance Clockを便利に使用する

Glance Clockをより楽しく便利に使用するのにおすすめの商品をご紹介します。

- 置くスタンド

Glance Clockは基本的にウォールクロックですが、デスクやテーブルので確認するのも便利です。Glance Clockのサイズは22.8cmと一般的なサイズですのでスタンドをご利用いただけますできます。公式スタンドの販売は行っておりませんが下記スタンドなどご使用いただけます。

Link1

Link2

- USB/AC アダプター

クラウドファンディングでお送りするGlance ClockはUSB/ACプラグが付属しておりません。

ご使用いただく際は1.5A以上の出力があるUSB/ACプラグをご使用ください。1.5A以下の出力(特に1A未満）USB/ACプラグを使用すると熱くなり危険ですのでご注意ください。

FAQ



バッテリーはありますか。

はい。本体に内蔵しております。使用頻度によりますがおよそ2日ほどご使用いただけます。
基本的にウォールクロックとして使用いただく場合は電源コードを付けた状態でのご使用を推奨しております。
停電時はバッテリーが切れるまで稼働します。

アナログ時計は時計の音がしますか。

全く音はしません。ライトの明るさも自動または設定で
変更できるので、寝室でも気にすることなくご使用いただけます。

2色ありますが、違いはなんですか。

違いはデザインのみです。性能などは全く同じ機能です。

複数の家族ですが、複数のスマートフォンで接続ができますか。

ご使用いただけます。Glance Clockに近いスマホまたは最後に接続したスマホの設定を優先して表示します。

複数のGlance Clockを同じスマートフォンと使えますか。

申し訳ございません。現在1アプリにつき1つのGlance Clockのみ
接続が行えます

保証期間はどれぐらいですか。

通常使用による自然故障に限り1年間の保証でございます。国内代理店株式会社ビーラボがアフターサービス
を保証します。

Indiegogoに投資しましたが、Glance Clockがまだ届いていません。

万が一届いていない方は、こちらのメールアドレスに連絡ください。
メーカーに連絡を行いお送りいたします。

会社の説明



グランステックはシンガポールの会社アイデアを考えて、インディーゴゴでクラウドファンディングで4600個(5000万円以上)の注文を獲得できました。かなりの量があり、時計の一部のメーカーNeXtimeと共に一人一人にGlance Clockをお届けしました。(日本でまだ届いていない方々が居る場合は弊社に連絡ください。メーカーより必ずお届けいたします)

1970年にオランダのハールレムで現在のオーナーの両親がAlma(後のNeXtime)を成立しました。少しずつ拡大し、現在グローバルマーケットで時計が売れるようになりました。

Glance Clockのメーカーと手を組んで、世界初アナログIoT時計にチャレンジし、様々な苦労を乗り越えやっと商品の出来上がりが見えてきました。

様々な出来事に負けず、日本での正式な販売に向けて、再びクラウドファンディングに挑戦。皆様の御応援をよろしくお願いいたします。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「メルペイあと払い」始動──上限5万円、オンラインで簡単審査（鈴木淳也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fd11ccf50-65ab-11e9-8b6f-db9f1364094a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a7a755ef75247d8f1d5cc0e151747efd858af2d7" />
メルペイは4月23日、オンライン上で本人確認が完了する「アプリでかんたん本人確認」と、メルカリならびにメルペイによる実店舗における商品購入代金を後払い処理にできる「メルペイあと払い」の2つのサービスを開始する。


▲メルペイは「アプリでかんたん本人確認」と「メルペイあと払い」を開始

メルカリは2017年より同アプリ内で「メルカリ月イチ払い」を提供しているが、今回のサービス拡大により、その対象範囲が実店舗決済を含むメルペイのサービスまでとなり、それに合わせて名称変更、リブランディングが行われることになる。

また本人確認手段として「eKYC（Electronic Know Your Customer）」を採用することで、オンライン上の手続きのみでこの「メルペイあと払い」をすぐに利用開始できるようになるわけだ。

これまでは本人確認のために書類のアップロードと並行して自宅で転送不要郵便を受け取る必要があったが、2018年11月の犯罪収益移転防止法の規制緩和により、eKYCではオンライン上のやり取りのみで本人確認が可能となる。手持ちのスマートフォンのアプリで運転免許証などを撮影し、名前や住所など必要事項を入力すれば最短数時間ほど（かかる時間はタイミング次第）で審査が完了する。
支払いは翌月でOK、手数料は300円
なお、「メルカリ月イチ払い」が試験提供されていた段階では、翌月払いにまわすことができる1月あたりの上限金額が一律で5万円に設定されていたが、「メルペイあと払い」では5万円を上限にオンライン本人確認ならびにメルカリでの利用実績等を考慮して上限金額が設定される。

対象範囲も18歳以上となっており、18歳ならびに19歳の利用者については親の同意を得たうえで1万円が上限となる。利用条件は今回の本人確認サービスで本人確認済みであること、または支払い用銀行口座を登録済みのいずれかとなる。

もし口座登録が行われていない場合は、コンビニやATM、口座振替、あるいはキャンペーンなどで取得したポイント割り当てで支払いが可能。支払期間は商品購入した翌月1日から末日までとなる。サービス利用手数料は月あたりの決済回数によらず、支払時に300円固定。ただしオープニングキャンペーンとしてサービス開始日となる4月23日から5月31日までの利用分については手数料が無料となる。

 
ちょっとした機能だが、買い物の潜在需要を喚起
最大5万円という金額は、人によってはそこまで大きくないと思うかもしれない。だが「いますぐ買いたいものがあるけれど、チャージしないと残高が足りない」といったときに、素早く買い物できるのは便利だ。メルカリのアプリはいざ知らず、実店舗でもせっかく現金を使わずに会計しようと思ったのに残高不足で支払えないというのは非常に困る。

今回のサービスでは、利用時の支払い方法を「メルペイあと払い」モードに変更するだけで利用できるため、そうした心配は無用。都度チャージが面倒だという人も、最大5万円までなら300円の手数料だけで翌月のまとめ払いに変更できるのは便利だ。もし使いすぎが気になるというのであれば、利用限度額をアプリ上で設定できるので、利用状況を鑑みつつ自分で調整もできる。


▲あと払いの上限は5万円だが、自身でアプリを使って上限を変更可能。利用状況は逐次確認できる

QRコードを使ったアプリ決済のサービスは数多くリリースされているが、クレジットカードの登録や付随する仕組みなしでポストペイの機能のみを利用できるサービスは珍しく、この点でメルペイは非常にユニークだ。

実店舗決済でたとえQRコードが利用できなくてもiDとしても利用できるため、使える場所の幅が広い。仮にメルカリやメルペイをあまり利用しないユーザーであっても、本人確認後に「メルペイあと払い」を有効にしておくだけでとっさにサービスが利用できるので、いざというときの保険としても機能する。

また「メルペイあと払い」でなくとも、普段からメルカリを利用しているユーザーであればフリマ取引での残高を利用してそのまま決済に割り当てられるわけだ。華々しいキャンペーンを次々と打ち出すライバルらに比べて派手さは少ないものの、クレジットカード利用にあまり積極的ではない若年層を取り込む施策と合わせ、メルペイはこうした裾野需要をうまく捕まえていると分析する。

メルペイは4月17日にサービス開始から63日間で100万の登録ユーザーを突破したことを発表した。業界全体でみれば比較的早いペースであり、QRコード・コード決済やキャッシュレスブームという追い風はあるものの、メルカリという巨大市場を抱えていることからすでに強固なユーザー基盤を備えているのだとも考えられる。メルペイによれば、実際に登録ユーザーの多くはメルカリ利用者とのことで、コンバージョン率も非常に高い。

現在、同社はメルカリユーザーが多い地域や利用者の多いと予想される店舗を中心に加盟店開拓やキャンペーンを展開しつつあり、メルカリ需要をうまく実店舗の領域まで拡大しようとしている。

一方で、前述のような直接のメルカリユーザーではない層でも利用してみたくなるような"仕掛け"を用意しており、既存大手各社とは異なる領域からスマートフォンを使った決済サービスの世界を切り開きつつある。


▲サービス開始から約2ヶ月で100万登録ユーザーを突破したメルペイ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 05:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マクラ形状のスピーカー、没入型ARオーディオ「HUMU」（6/16まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf028-ar-humu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/b0a0cff83aaf8e69067c2ad710d6888de7f1694314946b7f92296ed94b9b/humu08.jpg" />
 

 


● 小さい音量でも高音質かつ重低音を体で感じることができるクッション型のスピーカー！

● 自分の体にはズンズン大迫力の振動を感じながら、周りには重低音は届かないので迷惑にならず、周りを気にせずに迫力ある音楽や映像を楽しめます！

● 重低音が心地よく体に響くので音楽や映画、ゲームだけでなくVRコンテンツやリラクゼーションなどにも大活躍！





「家でも映画館みたいに、大音量で映画を楽しみたい！」

「自分の好きな音楽を、重低音を効かせてものすごい迫力で聞いてみたい！」

「音が体に響くような、そんな快感を味わってみたい！」

「HUMU」は、あなたのそんな願いをかなえてくれる、全く新しい発想から生まれた「体で音を感じる」クッション型スピーカー。誰もが持っている「体で音を感じる」能力を基本原理として考え出された、全く新しいクッション型スピーカーです。Bluetoothもしくは有線でスマホやタブレットなどのスマートデバイスをはじめとした音源に接続するだけで、自分のいる場所が映画館やライブハウス、スタジアムに。お気に入りのコンテンツを体を震わせる重低音と、広がるサラウンドで楽しめます。



さあ、HUMUをあなたのスマートデバイス、コンピューター、テレビなどに繋げ、お気に入りの映画、VR、ゲームや音楽などに没頭しましょう。



HUMUを膝において抱えながら音楽や映画鑑賞を楽しんだり。



腰の裏に置いて、背面から振動を体感するのもおすすめ。



一人より、二人でも楽しもう！



ワクワクや興奮が高まること間違いなし!
※二つ以上のHUMUで楽しむ場合には、有線（オーディオミニプラグケーブルで直接つなげるか、Bluetoothレシーバーから有線でつなげるか）での接続が可能です。







通常のスピーカーは一つの振動板を震わせて電気信号を空気の振動に換えることで音を出しますが、これに対してHUMUは、二つのサウンドボード（振動板）を共鳴させて音を出します。これはギターやバイオリンといった楽器と非常に似ている原理なのですが、この特許取得済みの独自技術により、通常であれば耳だけを通じて聴くことができる音をはるかに超える、豊かでダイナミックな音を体と耳を通じて感じることができます。

通常「重低音」というのは20〜100Hz程度の音を指しますが、これを従来のスピーカーで出そうとすると、サブウーファのような巨大な箱を使い、相当大きい音を鳴らすことになります。

これまで自宅で大迫力の映画や音楽を大迫力で味わおうとすると、オーディオルームやシアタールームのような防音設備の整った部屋を新たに作る必要がありました。

ところがこのHUMUを使うと、伝動効率の悪い空気ではなく、体に直接振動を伝えることが可能となることから、大きい音を出さなくても立体的な音のイメージを伝えることができるため、自宅でも映画館やライブハウスのようなダイナミックな臨場感を味わうことができるようになります。





HUMUスピーカーの開発責任者でプロダクトを製造するFlexound社の共同創業者であるCTOのユッカ・リンジャマ氏は、ヘルシンキ工科大学で「振動」を研究テーマに博士号を取得。その後は携帯電話メーカーのノキアでハプティック・フィードバック（振動を通じた触覚フィードバック）の研究に携わりました。その後独立して研究を続ける中、Augmented Audio（拡張音響）技術を利用したプロダクトのアイデアが浮かび、これを商品化するためにFlexound社を設立。

同社の最初のプロダクトは発達障害を持つ子供達のセラピーに使うものでした。心理療法のセラピストの妻から、患者の子供達に音を聞かせながら振動を与えると子供達がリラックスすることから「音楽を聞かせながら振動するものが作れないか」というリクエストを受けて、バイオリン奏者でもあるユッカが作ったのが「Taikofon」でした。

これが非常に評判が良かったことから、より安く、一般の人たちも楽しめるエンターテイメント用のプロダクトとして提供しようと新たに作られたのが「HUMU」です。





一つのユニットで、20〜20,000 Hzの音域をカバー。クリアな中高音域はもちろん、これまで専用のウーファーや大音量でなければ表現できなかった20〜50Hzエリアまでの音域を、二枚の振動板を使うことで、超フルレンジを体感できる画期的な技術を実現しています。

簡単に持ち運べるサイズのスピーカーでありながら、驚きのサウンドを小さな音量でも生み出せる。その秘密はどこにあるのでしょう。



実は、音というのは単純に耳だけで聴くものではありません。空気や物質を振動させて、実際には体全体で感じることができるものです。雄大な自然の中で大地の鼓動や動物の雄叫びを聴く瞬間。お母さんの腕の中で、子守唄を聴きながら赤ちゃんがすやすやと眠る時。単純に音や声を耳で聞いているのではなく、体を通して直接音を感じているのです。





HUMUは音に直接触れて感じることができます。音楽・映画・ゲーム、そして離れて暮らす大切な人と話す時。HUMUがあれば、音をより深く、ぬくもりのある身近なものとして楽しむことができるようになります。

お気に入りのエンターテイメントを、これまでとは全く違う形で、身近に感じることができる。そんな新鮮な体験を可能にします。



音を聴くのではなく、感じる。その様子をイメージしてもらいやすくするために、動画にしてみました。ゆったりとリラックスする際には小さな音で心地良く、大迫力で映画やゲームを楽しみたい時には、ボリュームをあげて臨場感たっぷりの振動と共にお楽しみいただけます。

















&bull;カラー：ライトグレー、グラファイト

&bull;サイズ：480 mm（長さ）&times;270 mm（幅）&times;145 mm（高さ）

&bull;重量：1.5 kg

&bull;カバー材質：ソフトマイクロファイバー（50％ポリウレタンと50％ナイロン）

&bull;ポータブル

&bull;充電可能（リチウムポリマー3.7V、5.5Wh電池）

&bull;低エネルギー消費（3時間の充電で8時間使用可能）

&bull;すべてのオーディオデバイス（テレビ、スマートフォン、タブレット、音楽プレーヤー、ゲーム機、ホームシアター機器など）と簡単に接続できます。

&bull;ほとんどのラウドスピーカーよりも広い、20Hzから20,000Hzの音と振動の周波数

&bull;独占特許のFlexound&reg;Xperience Technologyによるブースト

&bull;ステレオサウンドを生成する振動サウンドボード

&bull;Bluetooth（4.2、A2DPオーディオプロトコル、最大10mの接続距離）または3.5mmジャックで接続

&bull;保証期間：1年間

&bull;証明書：CCC、CEおよびFCC

&bull;デザイン：2016年のOrnamo Design Award受賞者、Pasi Pennanenによる製品デザイン

&bull;セット内容：HUMU拡張オーディオクッション、マイクロUSB充電ケーブル、ユーザーガイド（英語）







HUMUはクラウドファンディングを通じて、2018年に初めて日本に登場しました。

その後皆さまからフィードバックをいただく中で「イスの背もたれに取り付けて、手で押さえずに音楽や映像を楽しみたい」というリクエストを多くいただきました。

ところがこれを量産するとなると、相当数のロットを生産しなければならずコストが莫大になってしまうことから、その資金を今回のクラウドファンディングを通じて集めたいと考えています。 新たに、その取り組みにご協力いただける方々には、早期割引セットとして魅力的な価格でのお届けを考えています。



プロトタイプがこちらとなります。実際に量産するものについては、ここから更に改良を重ねていくことになりますので、外観などが変わる可能性がある点をあらかじめご了承ください。











プロジェクトが成立した場合、2019年7月下旬以降、ご購入順に順次お届けを予定しています（支援された特典の詳細をご確認ください）。

クラウドファンディングではプロジェクト終了後に発注個数が確定となることから、期間終了時のメーカー側の在庫状況によっては、お届け時期に変更や遅れが生じる場合がございます。恐れ入りますが、予めご了承ください。 お届け時期に変動が生じる場合は、随時「活動報告」を通してご報告させていただきます。







HUMUの特注カバー制作実現に向け、クラウドファンディングプロジェクトを開催！目標金額150万円達成で、プロダクトがさらに使いやすく進化します。皆様からのご支援をお待ちしております。






 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月24日のできごとは「Apple Watch 発売」「dynabook KIRA V832 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/4-24-apple-watch-dynabook-kira-v832/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/aecbd540-656f-11e9-babd-44a1e665eb34" />4月24日のおもなできごと
2003年、AMDが64bit CPU「Opteron 240」「同242」を発売
2013年、東芝が「dynabook KIRA V832/28HS」を発売
2014年、パナソニックが「LUMIX DMC-GH4」を発売
2015年、Fitbitが「Fitbit Charge HR」を発売
2015年、アップルが初代「Apple Watch」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneを充電しながらバックアップ。外部ストレージとしても使える「Qubii Pro」（5/27まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf029-iphone-qubii-pro-5-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/4e56bb72e3d26e7f8622c39d06761dc2eecb52256dd006f84273e0fe8ad5/QubiiPro_easyandsimple.jpg" />


iPhoneやiPadの写真、動画、連絡先、iTunes ミュージックなど、しっかりバックアップを取っていますか？



バックアップは取りたいけど複雑でややこしい...そんな悩みを解決してくれる「Qubii」がさらにバージョンアップしました！

誰でも簡単にiPhoneをバックアップ




iPhoneにQubii Proアプリをインストールして設定。
Qubii ProにMicro SDカードを挿し込んで電源アダプタと接続。
iPhoneをQubii Pro経由で充電する。


使い方は、たったのこれだけ。一度、設定してしまえば、iPhoneをQubii Pro経由で充電するだけで自動バックアップが開始されます。Micro SDカードは挿しっぱなしにしておくだけで OK。出張や旅行先、あるいは電波が届かない場所でも簡単にバックアップも取れます。


プライベートにもビジネスにも使える高機能な写真バックアップ

iPhoneの写真や動画を完全バックアップ

「写真App」に入っているすべての写真や動画をすべてバックアップします。プライベートでの写真はもちろん、ビジネスで使用する写真も、インターネット回線を経由しないため、共有設定ミスで写真が漏洩することもありません。また、ビジネスの出張先でiPhoneで撮影した写真をすぐにPCに取り込んで資料作りをしたいときもあります。しかし、ネット回線が不安定な出張先では、クラウド経由には不安もあります。Qubii Proなら、Micro SDカードを介して写真ファイルをやりとりできるため、ネットに接続する必要もありません。



SNSの写真もバックアップ！

Facebook、Instagram、Twitter、Flickrにアップロードした、あらゆる写真をバックアップします。たとえば、Facebookにアップロードしたものの、iPhoneの買い替えで「写真（カメラロール）」から消えてしまったような写真も、Qubii Proなら取り出すことができるのです。




連絡先もバックアップ

「連絡先App」に入っている連絡先もvCard形式でバックアップ。vCard形式は、業界標準と言える名刺管理ファイル規格で、macOSやWindows、Androidをはじめとする多くの連絡先管理アプリで共有できるファイルです。もしものときのために、Micro SDカードに残しておけば、万一、iPhoneに問題が生じたときにも役立ちます。




NewUSB 3.1の高速ファイル転送対応

従来のQubiiと比較して最大3倍以上の転送速度を実現。PCやMacに接続した際に、ファイルの転送が劇的にスピードアップします。iOSデバイスからのバックアップも25%高速化されています。




New「ファイルApp」ストレージ対応

Qubii Proの新機能として「ファイルApp」のストレージ機能が追加されました。これは「ファイルApp」にファイルの保存場所として登録され、iPhoneやiPadからファイルを自由にMicro SDカードに移動したり、閲覧することができる機能です。まるでUSBメモリのように機能するため、インターネット接続環境のない場所でもファイルの読み込み、書き出しができます。



さらにiPad版であればSplit Viewモードに対応し、ドラッグ＆ドロップでもファイルの読み込みができます。




本体がそのままMicro SDカードリーダーに

小型で持ち運びに便利な本体は、PCやMacに接続すれば、そのままMicro SDカードリーダーになります。バックアップしたデータを読み込むために、別のリーダーを用意する必要はありません。

Qubii Proは、通常のMicro SDカードリーダーとして使用できるため、Qubii Proでバックアップしたカードだけではなく、カメラで撮影した写真などの読み込みにも対応しています。




NewUSB 3.1の12W充電に対応

最大12Wの充電に対応しています。iPadでも効率的な充電が可能となります。


安心のApple MFi認証取得済み

MFi認証とは、Appleが、他社(サードパーティ)製アクセサリとiPhoneやiPadとの互換性を保証することを示すものです。Qubii Proは、このAppleのMFi認証を取得していますので安心してお使いいただけます。


iPhoneへの復元にも対応

Qubii Proにバックアップされたファイルを、再びiPhoneに「復元」することもできます。万一、iPhoneから削除してしまったファイルや写真も、Qubii Proがあれば安心してバックアップから復旧可能です。




512GBのMicro SDカードに対応

Qubii Proは、最大512GBのMicro SDカードをサポートしています。iPhone XSやiPhone XS Maxの512GBモデルでも問題なく使用できます。仮にiPhoneのカメラで撮影された写真であれば10万枚以上の写真、FacebookやInstagramなどのSNSで共有した写真であれば500万枚以上の写真のバックアップが可能です（※1）。


※1 カメラロールの写真は5MB、SNSの写真は1MBを基準としています。


New選べる２色！スペースグレイとゴールド・カラー

iPhoneやMacBookのカラーにぴったりのスペースグレイ、そしておしゃれな雰囲気を持つゴールドの２色展開です。




こんなに便利なQubii Pro！


充電と同時にバックアップを開始。
手元のMicro SDカードにバックアップ。
写真、動画、連絡先、iTunesミュージック。
Facebook、Instagram、Flickrにアップロードした写真もすべて。
USB 3.1による超高速バックアップ。
iPhone用電源アダプタと同じサイズです。
USBメモリのように「ファイルApp」の読み書き対応。
本体がそのままMicro SDカードリーダーとして使用可能。


「Qubii Pro」はすべてのiPhoneユーザ、iPadユーザにおすすめのバックアップ・ソリューションです。


製品仕様


寸法
約25(W)&times;26(D)&times;28(H)mm
重量
約16g
カラー
Space Gray（スペースグレイ）またはGold（ゴールド）
インターフェイス
USB-Aコネクタ（オス）&times;1、USB-Aポート（メス）&times;1
スロット
Micro SDカード・スロット
対応機種
iPhone XR、iPhone XS、XS Max、iPhone X、iPhone 8、iPhone 8 Plus、iPhone 7、iPhone 7 Plus、iPhone SE、iPhone 6s、iPhone 6s Plus、iPhone 6、iPhone 6 Plus、iPhone 5s、iPhone 5c、iPhone 5、iPad(第6世代)、iPad(第5世代)、iPad Air(第3世代)、iPad Air 2、iPad Air、iPad mini(第5世代)、iPad mini 4、iPad Pro(12.9インチ 第3世代)、iPad Pro(11インチ)、iPad Pro(12.9インチ第2世代)、iPad Pro(10.5インチ)、iPad Pro(12.9インチ)、iPad Pro(9.7インチ)
対応OS
iOS 12
接続対応機種
Windows 10、Windows 8.1、Windows 8、Windows 7、macOS 10.14 Mojave、10.13 High Sierra、10.12 Sierra、Mac OS X 10.11〜10.6


起案者について

フォーカルポイント株式会社は、iPhone、iPad、コンピュータ関連アクセサリを取り扱う輸入商社です。世界に数多くあるデジタル・ガジェット、PCやMac関連のアクセサリ、周辺機器のなかでも、とくに魅力に溢れ、私たちの暮らしをより豊かにするものを探し出し日本市場に発信することで、社会に貢献することを目指しています。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ連動のIoT壁掛け時計Glance ClocK。予定や着信表示に対応、IFTTT連動も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/iot-glance-clock-ifttt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F136688a0-64d1-11e9-bdff-7a8184a05c04&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9177e64e000d701a2c18839efeb9ada46746fbe9" />
スマートフォンと連携する時計と言えば、誰もがスマートウォッチを思い浮かべると思いますが、それとは違う一風変わったスマートクロック「Glance Clock」がGREEN FUNDINGで支援募集中です。


ようするにIoT壁掛け時計なのですが、スマートフォンと連携し、着信表示やカレンダー表示などを行えるのが大きな特徴です。

例えば下の画像は、Googleカレンダーの予定を表示しているところ。スケジュールが入っている時間帯を表示し、色はGoogleカレンダーで設定した色がそのまま反映されます。なおAppleカレンダーとも連携しますが、その場合の色は1色のみとのこと。


▲予定時間が過ぎると、15分毎に表示が消えます

本体にスピーカーを搭載しており、着信時には音と光で知らせてくれます。スマートフォンをマナーモードのままにしておいても安心です。


▲「????」は相手の名前。残念ながら日本語は表示できません

もちろん、最近話題のDigital Wellbeingにも対応。夜間は音を出さないなどの設定も可能です。

時計っぽい機能としては、各種タイマー表示にも対応。ポモドーロタイマーもプリセットされており、25分のカウントダウン、5分のカウントダウンを交互に表示できます。

なお、このタイマーはスマートフォンの専用アプリから設定を行いますが、Android向けのアプリには機能がなく、設定できませんでした。


▲タイマー、インターバルタイマーは自分で設定もできます

ほかには、気温や天気、降水確率などの表示にも対応しています。


▲中央は現在の気温。周囲の表示は、その時間帯の降水確率。8時くらいから降水確率が上がっています

なお、本体にはバッテリーを内蔵しており、使い方次第ですが約2日間は持つとのこと。通常は3mの専用電源ケーブルを使い、USBから給電します。


▲背面には壁掛け用の穴もあります

各種WEBサービスなどを自動化できるIFTTTに対応しており、たとえばAlexaで再生している音楽のタイトルを表示したり、Twitterで通知が来たら知らせたりといったこともできます（ただし日本語表示はできません）。

Alexaと連携する壁掛け時計としては、米Amazonが純正のEcho Wall Clockを販売しています。

 
関連記事：
米Amazon、Echo Wall Clock発売。Alexaのタイマーをカウントダウン表示する壁掛け時計

これと同じように、Alexaに設定したタイマーのカウントダウンができるのではと期待したのですが、残念ながらAlexaのタイマーを表示することはできません。

ただ、タイマー終了のタイミングでIFTTT経由で通知を出せるので、キッチンのEchoに10分のタイマーをセットし、その通知をリビングのGlance Clockで確認することはできます。しかし、Glance ClockはWi-Fiに対応しておらず、通知はスマートフォンからBluetooth経由で受け取る必要があります。このため、専用アプリを入れたスマートフォンが近くにないと機能しないのが難点です。

それでも、Echoデバイスのタイマーはセットしたデバイスでしか通知を出してくれないので、意外と重宝するかもしれません。GREEN FUNDINGでの支援募集は5月23日まで。現在の最低支援額は1万9800円からとなります。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビヨンセ3年前のアルバムがApple MusicやSpotifyに到着。Tidal限定を解禁
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/3-apple-music-spotify-tidal/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F65981160-6612-11e9-bb7b-42ff0e1a6dc7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9d42e0899d2083c3123a9f4df680da6fa2145210" />
歌手のビヨンセが3年前に発売したアルバム『Lemonade』が、Spotify、Apple Musicその他の音楽ストリーミングサービスで解禁されました。ビヨンセは音楽ストリーミングに関しては夫ジェイ・ZがオーナーのTidalにLemonadeの配信を限定していたため、これまでTidal以外で聴くことができませんでした。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルストア窃盗犯として誤認逮捕の少年が1120億円求め提訴。顔認識システム操作が原因と主張
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/1120/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F8a1461a0-6627-11e9-bbdb-c3664188cdec&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3463faad696b920f4dc6ce3bfef44219ae3a0d05" />
ニューヨーク出身の18歳ウスマン･バー少年が、アップルストアにあるセキュリティ用顔認証システムのせいで誤認逮捕されたと主張しています。少年はアップルに対して10億ドル(約1120億円)の損害賠償を求める訴訟を起こしました。

ニューヨーク市警(NYPD)は、ボストン、ニュージャージー、デラウェア、マンハッタンの各アップルストアで続いた窃盗事件の容疑者としてバー少年を割り出し、その自宅に踏み込み逮捕しました。しかし少年の主張によれば、逮捕状に印刷された容疑者の顔写真はバー少年とは似ても似つかなかったとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 20:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    老ウィル・スミスが若いウィル・スミスと戦う。4K/120fps映画『ジェミニ・マン』予告編公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/4k-120fps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe35f0340-6637-11e9-b7b5-df6e8c9dbc32&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3f4943f544d9c09c4a762c141fe0061ba382f619" />
ウィル･スミス主演のSF映画『ジェミニ・マン』は、4K/120fpsという高フレームレートで3D撮影されているのが特徴で、アン・リー監督はその映像の魅力を余すことなく伝えるために、劇場に120fps対応を進めるよう呼びかけたことを、先日お伝えしました。

この記事では、とある暗殺者が自分よりも高いスキル持ちつつ25歳も若い、自分自身のクローンと戦うというあらすじで観客の興味をそそる『ジェミニ・マン』初の予告編をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneでも使える付せん紙プリンター。12センチ四方の小型サイズでWi-Fi&amp;amp;Bluetooth対応（5/30まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf031-iphone-12-wi-fiandbluetooth-5-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/9b6f9bd00ed8f2efd76eeeca584294e0d5f5134a99202f43d5d158df80e7/2%E8%89%B2%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88.jpg" />
 




忘れ防止のリマインドメモや、仕分け用のラベル、家族や同僚への伝言など、日常の至るところで使っている貼って剥がせる付箋を、スマホやパソコンから簡単に印刷できます！



しかも、WiFi接続が出来るので、遠く離れた場所にいても、思い立ったその瞬間に送信、印刷！

感熱プリンターなので、インクも不要です。

アメリカでも人気で、仕事・家事・勉強などあらゆるシーンで活用されています！



書類整理や文書、ウェブサイトの較正などにも活用されています。



こんな風に枠を印刷して、クリエイティブな作業にも！





1.WiFi &amp; Bluetooth から選べる接続方法



従来のBluetooth接続だけでなくWiFi接続*にも対応しているので、離れた場所からでも、思いついた瞬間に印刷が可能。

スマホ、タブレット、PCから印刷出来るので、思いついた瞬間に手元のデバイスに打ち込んで印刷ができます。

これでもう、「あれ、なんだっけ？」から解放されるはずです！

*WiFiは2.4GHzに対応しています。

2.何でも付箋に印刷が出来る！文字・写真・QRコード・ウェブサイト

テキストはもちろん、撮影した写真や、スクリーンショット、ウェブサイトのページ、ＱＲコード作成まで、あらゆるものを印刷！

組合せも出来るので、こんな風に【写真＋メモ】で、お洒落かつスマートな付箋が出来上がります。

便利さだけじゃなく、"コミュニケーションツール"としても役立ちます。



さらに、最近はスマートフォンやタブレットばかりで字を書く機会がぐんと減り、たまに書く自分の字の「書き慣れない感じ」に驚く方も少なくないはず。

人への伝言メモに汚い字は残したくないですよね！そんな時はCubinote PROでお洒落に印刷！



3.インク不要、すぐ貼付け！



裏面にのり付きの感熱ロール紙に印刷するので、インク不要で印刷後すぐに貼付け！

4.シンプルデザイン

無駄のない四角いフォルムとマットな表面、まさに「シンプルでミニマル」なデザインのCubinote PRO。

12x12x8㎝のコンパクトサイズで、家や会社、お店など場所を選ばずにフィットします。
カラーバリエーションは白と黒の2色展開。



5.簡単設定

■アプリの初期設定をして



■使用開始！



■操作はスマホ・タブレットからアプリや、PCのブラウザから！

凝ったメモやQRコード作成などはアプリやブラウザから、

また、簡単なリマインドなら、あなたのCubinote PROのメールアドレス*にメールを送ると印刷されます！

*アプリから設定が可能です

PC用操作はこちらから：https://www.cubinote.com/apps.html



※上記はアップデートによりUI等が変更になる場合があります。



▼自宅と会社に1台ずつCubinoteを置いているYさんの1日▼









このように、場所を選ばず送信・印刷できて、貼付けが出来ることで、日常の質がグンと上がります！



■接続：Wi-Fi 2.4GHz* / Bluetooth 4.2

■サイズ：120ｘ120ｘ80mm

■質量：582g

■印刷方法：感熱印刷203dpi / 80mm幅

■動作温度：0－40℃

■電源：

入力 100－240V、50/60Hz、1.5A

出力 12.0V、4.0A

*Wi-Fi 5GHzには非対応となっていますのでご注意ください。

同梱物

■Cubinote PRO本体 x 1

■充電コード x 1

■サンプルロール紙 (黄色) x 1

※ユーザーマニュアルはオンライでご覧いただけます。

お掃除方法

快適にご使用いただくために、定期的にお掃除をお願いします。

Cubinoteの蓋を開け、掃除用のクロスでメタル部分を拭きます。この際、手を切ったりしないようにご注意ください。








幅80mm／長さ24mm／外径46mm
1箱3巻入り (白ｘ3巻／黄・青・ピンク各1の3巻)
12ヶ月印字持続 (通常の室温、使用の下)
BPAフリー／シリコンフリー／生分解性
原産国アメリカ


※感熱紙のため、熱や薬品等の接触により変色や印字が見えなくなる可能性があります。







ぜひこの機会に「もう忘れない！」生活を始めてみませんか？





Q1. どうしてインク不要なのですか？

A2. Cubinoteは感熱技術を使用しています。インクの代わりに、熱を用いて情報を印刷します。そのため、必要なのは感熱式のカートリッジペーパーだけなのです。

Q2. 何枚の付箋が印刷できますか？

A2. 80ｘ80mmサイズの付箋が約300枚、印刷可能です。併せて、Cubinoteでは、80x80mmだけでなく、内容に合わせて長いサイズの印刷も可能です。

Q3. カートリッジはどこで買えますか？

A3. 本キャンペーンのリターンからご支援いただくか、キャンペーン終了後は株式会社ビーラボより販売予定です。

Q4. 他の感熱ロール紙も使用できますか？

A4. 幅80mm、外径46mmであれば、他の感熱ロール紙も使用できます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 22:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OnePlus 7シリーズは5月14日に発表。世界4都市でイベント開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/oneplus-7-5-14-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9a6b1350-6631-11e9-b7f5-27194ef41de5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ef3761f11efca3e9d6e74e63500f78977ec9aefd" />
中国OnePlusが、次期フラッグシップスマートフォンOnePlus 7シリーズを5月14日に発表します。イベントはニューヨーク、ロンドン、バンガロール（インド）で5月14日に同時開催。その後、5月16日に北京で開催される予定です。

OnePlusはこれまで、フラッグシップを1機種のみ発表し、その半年後にアップデートモデルの「Tモデル」をリリースしていましたが、今回は「OnePlus 7 シリーズ」とあるように複数モデルの投入を行います。

ラインナップとして予想されているのは、6.4インチディスプレイに水滴型ノッチを備えたOnePlus 7。6.64インチでポップアップカメラのOnePlus 7 Pro。そして、5G対応のOnePlus 7 Pro 5Gです。

 
関連記事：
期待のOnePlus 7(仮)、上位モデルProと同時発表か。さらに5G対応版も？

5Gモデルについては、あまり情報が出てきていませんが、イベントのキャッチコピーが「Go Beyond Speed」で、OnePlus自身も以前から5Gモデルに取り組んでいることから発表は確実と考えられます。

これに加え、OnePlus 7 Proには、リフレッシュレートが90Hzとなる新しいディスプレイの採用が噂されています。SoCにSnapdragon 855、RAM10GBを採用するとされており、ゲーミングスマートフォンとしても活躍できる端末になりそうです。

 

Get ready for the OnePlus 7 Series.https://t.co/ViZaz53XXk pic.twitter.com/9oRGqVqLOH
- OnePlus (@oneplus) 2019年4月23日

イベントは日本時間の5月15日0時から。公式サイトのほか、YouTube、Facebook、Twitterでのライブ中継も行われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DD型とBA型のハイブリッドハイレゾイヤホン「YUI」（5/27まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf030-dd-ba-yui-5-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/0df0dca0a32f8cf3f844d9757328edf047c3c7b0004b5aef774f108dc226/%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%9B%E3%83%B30203.png" />
 


■デュアルユニットカナル型ハイレゾイヤホン「YUI」

海外ではすでに愛用されているハイレゾイヤホンです！
・2018年レッドドットアワード受賞
・ハイレゾ認証獲得





■ハイレゾリューション(ハイレゾ)とは？

世界的有数な部品サプライヤーでバランスド・アーマチュアユニットをカスタマイズし、
40kHz以上の高域再生性能を持つことで、優れた表現力の音源を出力することが
可能となる技術です。





■音の進化

DZATが独自研究開発した分周技術とサウンドシステム
ドライバーユニットのオーディオカット処理、分周機融合周波数分割処理と
サウンドスペースコントロールの絶妙な組み合わせで高い高音域再生に加え、
低音域から中音域にかけてバランスよく音源を再現します。



■真の高音質を体感せよ！

BA型＋DD型＝高音質！！

二つの技術を合わせることで、高音質の表現を実現します。



■スペック





■開発について

開発期間：165日

試験：36種類

金型：12種類

新技術開発：3種類

出力調整：21回



■メーカーについて

信頼できるオリジナルのオーディオブランドとして、
ハイレベルな音声研究開発をすることを目指し、2013年にDAZTを設立しました。

DAZTの開発理念
「人」お客様の需要と使用感を開発の第一基準とする。
「格」製品自体の特徴とスタイルを洗練する。
「型」型を破り、オリジナリティにこだわる
「芯」高音質だけではなく、見えないところも妥協しない。

DAZTは「人格型芯」の開発理念を、徹底的にブランドと製品に統合し、
3年間を渡てDAZT独自の音声システムを開発しました。




 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、MacBookキーボードの修理は翌日完了させるよう内部通達したとのうわさ。バタフライのトラブル対応？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa3981460-663a-11e9-b3ff-713c54e36597&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5ef7c32fb0909e5d6ae0274c9f777272536da2f6" />
アップルがアップルストア・Genius Barなどの従業員向けに、MacBookやMacBook Proのキーボード修理を優先し、店内で翌日までに完了するよう通達したとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホでタクシー呼べるDiDi、東京・京都でも開始　都内は迎車0円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/didi-13-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F19caa890-6641-11e9-ad6f-f33a4ea91669&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6d53661291216f93b6faabc154295a225d2f4ba8" />
DiDiモビリティジャパンは、スマホでタクシーを呼べる配車サービス「DiDi」を東京と京都で開始しました。また、年度内に全国13都市に拡大します。

中国でUberのようなライドシェアサービスを提供するDiDiですが、日本では「白タク」の規制からライドシェアは非合法。そこで既存のタクシー事業者と手を組み、アプリで乗客とタクシーをマッチングする「タクシー配車サービス」を2018年から大阪で展開しています。

競合の配車サービスを比較した強みは「AI」だといい、需要（乗客）と供給（タクシー）をAIで高い精度でマッチングできるとのこと。また、中国で5億人いるDiDiユーザーが、日本でも同一アプリでタクシーを配車できる点も売り。訪日客の国別割合で1位となっており中国人を、DiDiと組むことでタクシー会社は効率的に集客できるとアピールします。
東京では迎車料0円
今回の東京・京都でのサービス開始にあわせ、東京において迎車料無料キャンペーンを4月24日から展開します。適用はアプリ内に登録したクレジットカード決済に限定されます。京都では初回利用時にクーポンコードを入力すると、1000円分のクーポンがもらえるキャンペーンも展開します。これらキャンペーンの終了日は未定となっています。

このほか、Yahoo！乗換案内とも連携。検索時に鉄道のルートとともに、DiDiを使ったタクシー利用料金が表示されるようになります。


マイレージプログラム、PayPay決済も
また、今後はDiDiを使えば使うほどお得になるマイレージプログラムを展開予定。さらに、PayPay決済も5月末以降に対応し、PayPayと組んだお得なキャンペーンも展開するとしています。

（更新中）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:32:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Fold、全レビュアーからデバイス回収。故障原因の徹底究明か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F00b6fe40-6645-11e9-a7dd-c7db6314efc2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=059b422391d1cfd425f83dbedd8c8e0e887ebe4e" />
先進の折りたたみスマートフォンとして期待を集めながら、発売延期が発表された韓国サムスンのGalaxy Fold。残念なお知らせの翌日、レビュアーに配布した全てのデバイスを回収していると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報4月24日昼版｜タニタの体重・体組成計がお買い得 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/amazon-4-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F5fc24ba0-664b-11e9-bffe-57f5fafa9d55&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c43898b3d72d86d83b0bd3d295dabbba8c81ba1" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 22,083
価格: &yen; 25,980 (15% OFF)
【Win 10搭載】Jumper EZpad 6 Pro 11.6インチ 2in1 タブレット..


特選タイムセール
&yen; 4,230 - &yen; 11,800
【本日限定】TANITA タニタ 体重・体組成計がお買い得


特選タイムセール
&yen; 7,396 - &yen; 11,165
【本日限定】S.Yairiの人気のウクレレがお買い得



&yen; 1,359
価格: &yen; 1,599 (15% OFF)
車載ホルダー Smartmago【2019進化版】スマホホルダー 伸縮アー...

&yen; 6,999
価格: &yen; 10,999 (36% OFF)
Pavlit 掃除機 コードレス スティッククリーナー サイクロン式 800...

&yen; 2,180
価格: &yen; 2,570 (15% OFF)
PROTAGE 結露 防止 レンズ ヒーター 夜露 除去 USB ウォーマー...



&yen; 4,233
価格: &yen; 4,980 (15% OFF)
ドライブレコーダー 前後カメラ デュアルレンズ ドライビングレコ...

&yen; 1,784
価格: &yen; 2,099 (15% OFF)
Cobiz 双眼鏡 コンサート 10倍 高倍率 10&times;25 7.5&deg;広視野 ミニ望遠..

&yen; 2,900
価格: &yen; 3,599 (19% OFF)
Willful Bluetoothヘッドセット ワイヤレスヘッドセット高音質 トラ..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA、史上初の「火震」と思われる音を公開。InSight火星探査機が地中深くからの震動を検出
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/nasa-insight/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F2310ba70-664b-11e9-b977-bea0bedf9b4c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=678a28afdb7049bdd87dda2dbfed2fec720623d0" />
NASAが、火星へ送り込んだInSight探査機によって観測された、火星の地震と考えられる「音」を公開しました。今後データを精査し、確定すれば市場初の"火震"観測ということになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>