<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    GoogleマップとWazeにSiriで道順が聞けるように。iOS 13配信と同時にアップデート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/google-waze-siri-ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F66b75bb0-db50-11e9-b3f0-fd13c11327b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6afccb9c68e5a7cb7944c4250f1ab41b57c61d7d" />iOS 13の公式リリース直後、iOS版のGoogleマップとWaze（カーナビ&amp;交通情報アプリ）の両方がアップデートされてSiriに統合されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterで自分への見たくない返信を隠せる機能のテストが日本と米国で開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F97c9a060-db54-11e9-bfff-0c7d15447709&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c097a860b649e5d478d0dd4f48bdadd425126e3d" />Twitterは、「自分のツイートへの返信に対して選択式で非表示にできる」機能のテストを日本と米国で開始しました。

これは攻撃的であったり、不快な返信を非表示にできるもので、非表示にすると他の人からも見えなくなります。ただし、元ツイートにアイコンが表示され、非表示にしていることはわかります。また、そのアイコンをクリックすれば、他の人からも非表示にされている返信が一覧できます。

非表示にされた側への通知などは特になく、自身のツイートは表示されたままですが、返信したスレッドを見れば非表示になっていることがわかります。

この機能、2019年7月にカナダで先行してテスト導入されていましたが、導入後の調査ではポジティブなフィードバックが多かったとのことです。無関係だったり攻撃的だったり、もしくは意味がわからなかったりする返信を非表示するのに使われ、多くの人が会話の管理に役立つと考えているようです。また、返信を非表示にされた経験がある人の約27%は、相手とのやり取りについて考え直したといいます。

的外れな、いわゆるクソリプを目にしなくて済むようになる半面、自身に都合の悪い返信を隠せるようにもなるこの機能。あらたな議論の火種となる可能性もありそうです。

Twitterではこの数年、表示される情報を管理するさまざまな機能を提供してきました。数ヶ月前からカナダで新機能のテストを行っておりましたが、本日からこのテストを日本およびアメリカで開始いたします。詳細はブログをご参照ください。https://t.co/ZVYqXtxan6 pic.twitter.com/E3f07xL9yz
- Twitter Japan (@TwitterJP) September 19, 2019

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米FDA、電子タバコ用リキッドに関する調査を開始。流通状況から肺疾患急増の原因を探る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/fda/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8e7ea2f0-db3e-11e9-bee3-e92fcc8e7350&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d21cfc4d3e955ecfa57710c71f05d1e436e7eba9" />アメリカ食品医薬品局(FDA)が、フレーバー付き電子タバコの流通に関する調査を開始しました。これは米国で電子タバコに関連すると見られる肺疾患の報告数が530以上に急増し、7人の死者が出ていることを受けての動きです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「A13 Bionicはパフォーマンスと省電力の両立を重視」フィル・シラー氏が語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/a13-bionic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F39709590-db5a-11e9-bfdf-dd069fce1126&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1bf9b74334c25740dde5f1f63145d25823cb4a5e" />先日のスペシャルイベントで、iPhone 11シリーズとともに発表されたアップル最新プロセッサのA13 Bionic。その設計思想について、同社のグローバルマーケティング担当上級副社長フィル・シラー氏と、プラットフォーム・アーキテクチャーチーム所属のアナンド・シンピ（Anand Lal Shimpi）氏が語っている内容が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、auとソフバンの「iPhone 11半額」に懸念── 『法改正の趣旨に反する』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/au-iphone-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fef8e7210-db74-11e9-b73f-1c6ee045e188&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6c4ac4fe7866cb4b567f02b1580999400207b3d3" />
NTTドコモは、総務省で開かれた携帯料金に関する研究会で、「最大半額」をうたうau・ソフトバンクの新たな端末割引プログラムに懸念を示しました。
iPhone 11「最大半額」うたうau・ソフトバンク
auとソフトバンクはそれぞれ、端末を48回割賦で購入し、25か月目以降に新たに自社の端末に買い替えた場合、これまで使っていた端末を返却することで、残りの機種代金の支払いを免除するプログラムを導入。これをそれぞれ「アップグレードプログラムDX」「半額サポート＋」として展開しています。

大まかな中身は従来のプログラムと同様ですが、違いは自社ユーザー以外も利用できるようにした点。これは、10月1日からの法改正で、通信契約に紐づく端末値引きが規制されることに対応したもの。つまり、auユーザーがソフトバンクの「半額サポート＋」を使って端末を購入したり、その逆も可能になります。

このように、他キャリアユーザーにも自社の端末割引プログラムを解放することで、携帯料金と端末値引きの分離を求める総務省の規制をクリアしたとau・ソフトバンクの2社は主張します。

とはいえ、販売する端末は最低100日間のSIMロック付き。つまり、他社ユーザーが同プログラムを使って端末を購入しても、100日間は利用できないことになります（自社MVNO除く）。実質的には自社ユーザー以外の利用を想定しておらず、総務省は『実質的な囲い込みである』と問題視しています。
NTTドコモ「SIMロックは即刻解除すべき」と主張
3キャリアで唯一、同様のプログラムを展開していないNTTドコモは、2社のプログラムについて『（キャリアによる過度な囲い込みを防ぐ）法改正の趣旨に反する』と批判。100日間のSIMロック設定については『（他社ユーザーに販売する場合には）即時解除すべき』と主張します。



また、2社のプログラムでは、ユーザーが端末購入から2年経過した後でも、キャリアが指定する端末に機種変更しないと割引が受けられない点にも触れ『過度な囲い込みが継続する懸念がある』とコメント。さらに、端末代とは別にプログラム利用料が最低9360円かかる点に関しても、「半額」表示は有利誤認表示を招く恐れがあると指摘しています。
楽天「SIMロックは根本的に不要」
なお、10月1日より部分的に携帯サービスを開始する楽天は『そもそもSIMロックは根本的に不要』と述べ、総務省に対しSIMロック自体を禁止するよう求めました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Mate 30」はGoogle Play非対応。今後のファーウェイスマホはどうなる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/mate-30-google-play/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fd9a9e7a0-db78-11e9-93fb-88d04fe96c10&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=44247cf258f8c7790b9c0046b7822bdaa877f8ae" />
9月19日にドイツ・ミュンヘンで発表されたファーウェイの新フラッグシップ「Mate 30」シリーズ。上位モデルのMate 30 Proでは1.5インチ以上のセンサーを2つ搭載するなど"スマホ離れ"したカメラ性能を誇ります。

 
関連記事：
「HUAWEI Mate 30 Pro」発表。第2世代5G＋映画級4カメラの猛烈なフラッグシップ


一方、販売していく上で障害となりそうなのが、Android OSを搭載するスマートフォンにかかわらず、Google Play Storeを含む各種Googleサービスが非搭載となっていること。これには背景として、米中の貿易を巡る対立に起因して、ファーウェイが米国からの制裁を受けているという事情があります。

▲Mate 30シリーズはAndroid 10のオープンソース版を搭載。Googleサービスはプリインストールされません

Mate 30シリーズの発表の中でファーウェイはGoogle Playを含むGoogleサービス「Google Mobile Service（GMS）」の代わりに独自のアプリストアを含む「HUAWEI Mobile Service（HMS）」を強化していく方針を示しました。HMSの開発者向けの投資として、10億ドルという巨額を支出することも紹介されています。

発表会後に実施されたインタビューでは、ファーウェイでスマートフォン製品を統括するKevin Ho（ケビン・ホー）氏が日本と香港のメディアに対応し、HMSへの期待を述べました。


Ho氏：Google Mobile Serviceを含まない、新しいスマートフォンへの挑戦をポジティブに捉えている。優れたスマートフォンを提供し、機器に優れたユニークな機能を提供するチャンスは今でもあると考えている


▲ファーウェイ コンシューマビジネスグループ ハンドセットビジネス プレジデントのKevin Ho（ケビン・ホー）氏

ただし、ファーウェイは、ユーザーにとってもっとも重要と言える「どのようなアプリ群を独自ストアに並べるのか」について、現時点で明確な回答をもっていません。Mate 30シリーズ発表会場の展示端末は、中国版とおぼしきアプリ群がインストールされていたものの、発表地で販売対象にも含まれるヨーロッパ向けのアプリについては、ほぼ含まれていない状況でした。TwitterやFacebookなど、主要なSNSを独自のエコシステム上で提供できるのかについても、未だに明らかにされていません。

これについてHo氏は「アプリケーション開発者との協力が進み、時間の経過とともに、HUAWEI Mobile Serviceのエコシステムの中で消費者にとって十分なアプリケーションを提供できると確信している」と自信を示しています。

▲HUAWEI AppGalleryを核としたHUAWEI Mobile Serviceの構成図。サードパーティのアプリストアも妨げないオープンなプラットフォームとするとしています

もっとも、"Google抜き"のAndroidスマートフォンは、Googleが撤退して久しい中国国内向けスマートフォンではごく当たり前の存在です。ファーウェイの販売の多くを占めるこの大国では販売に影響がないため、同社の中国での事業には影響はほぼないと言って差し支えありません。独自のアプリプラットフォームを含めたエコシステムを構築する経営体力は、まだファーウェイに残されていると言えるでしょう。

その一方でファーウェイには、Androidエコシステムへの復帰に期待をかけているような姿勢も見られます。米国から受けた制裁（エンティティリストへの登録）は、"安全保障上の理由"が原因としていますが、米国はその詳細を明らかにしていません。ファーウェイ制裁はいわば、米中対立の交渉カードの1つとして米国のトランプ大統領が切ったカードと言えます。

また、ドイツやニュージーランドなど、ファーウェイへの制裁に反対している国もあります。今後の米国と中国との交渉次第では、ファーウェイへの制裁が緩和される可能性もありえます。

実際問題として、数年後にファーウェイ独自のエコシステムを構築する計画が可能だとしても、Androidを代替するアプリストアを数か月のうちで構築するのはほぼ不可能でしょう。このままMate 30シリーズを発売したところで、中国以外の国で販売数を増やすことはできません。ファーウェイとしてもそれを理解していて、米中の対立を静観しているというのが実情と言えそうです。

Mate 30シリーズの発売日について、明確な発表はありません。Ho氏は「今後1〜2か月中にはヨーロッパの主要市場で発売されるだろう」と語っています。

 
関連記事：
「HUAWEI Mate 30 Pro」発表。第2世代5G＋映画級4カメラの猛烈なフラッグシップ
HUAWEI Mate 30/30 Proの実機デザインを観察する。カメラ配置の安定感
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Musicにカラオケ風の歌詞表示機能が追加。タップした場所へジャンプ再生も可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/apple-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8f1b8e20-db5d-11e9-b9fd-3bcae066f7d1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=45b2a5bca1679a1c9acd693581231385d64d4ece" />
iOS 13がリリースされ手持ちの端末をアップデートした方や、新しいiPhone 11 /Pro / Pro Maxを入手された方はApple Musicの歌詞機能が大きく替わったことに気づかれたかもしれません。iOS 13のApple Musicではこれまで細かい字で表示されるだけだった楽曲の歌詞が、カラオケのように音楽と同期して色が変わりながら表示されるようになりました。

同様の機能はSpotifyなどでも搭載されていますがApple Musicの場合は歌詞をタップすれば、その位置まで音楽を飛ばして再生することも可能となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「SIMロックは根本的にいらない」楽天、携帯3社に指摘
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/sim-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F2572c980-db7f-11e9-a74f-1666a49bb88b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=076aaaa024bed45a4a1a0b84cf5e69c182903e8a" />
本日（9月20日）に開かれた総務省の研究会で、楽天モバイルの担当者は「SIMロックは根本的にいらない」と述べ、原則禁止を求める提言を行いました。

SIMロックを巡っては、ユーザーの囲い込みに繋がるとの指摘がある一方、NTTドコモ・KDDI・ソフトバンクの3社は「割賦契約には不払い等のリスクがある」として、そのリスクを軽減する対策としてのSIMロックの意義を強調。現行ルールにおいても、割賦販売時には100日間のSIMロックを設けることが認められています。
楽天モバイル「SIMロックは早急に禁止すべき」
この現行ルールに対し「SIMロックは根本的にいらない。早急に禁止すべき」と訴えるのが、10月1日より携帯事業（MNO）に参入する楽天モバイルです。

楽天モバイルによると、携帯端末販売の不払い発生率は（楽天カードなどに比べ）相対的に低く、SIMロックなどを設けなくても、一般的な与信・債権管理で十分対処できるとのこと。一部の不正抑止のために、大半の善良な購入者にSIMロックを認める根拠は乏しいと主張します。


▲携帯端末販売の不払い発生率は相対的に低いと楽天は主張

また、格安スマホ（MVNO）サービスを運営する経験から、購入から3か月後と24か月後の未払い率の差は大きく、100日（2回支払い後）というSIMロック解除の猶予期間が未払い防止に有効とは考えにくいと主張。加えて「ショップでの端末盗難防止にSIMロックが有効」との3社の主張についても「店舗の防犯をしっかりやればいい」と一蹴しました。


▲100日のSIMロックは未払い防止に「意味がない」と主張した

なお、楽天モバイルは、10月1日より開始する携帯電話サービスについて、「縛りなし」「全機種SIMロックフリー」「最低利用期間なし」「違約金なし」で展開する方針です。


▲研究会の冒頭、高市早苗総務大臣は「SIMロックのルールは速やかに見直す必要がある」と話した
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleのFamily Link、アプリ単位で時間制限が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/google-family-link/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F83c4a0e0-da93-11e9-94bf-3f14ecb1a00f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b16390e1e67714ab99083c0c2d293ead28a64995" />13歳未満の子供向けのGoogleアカウントを作成し、そのアカウントでのAndroidの利用を保護者が制限できるFamily Linkがアップデートされ、「アプリ毎の時間制限」と「ボーナスタイム」機能が追加されました。

まずアプリ毎の時間制限ですが、これまでFamily Linkでは端末毎の1日の利用時間を制限できたものの、個々のアプリの利用時間は制限できませんでした。しかしこれができるようになると、たとえばゲームなどの利用は制限しつつ、教育コンテンツのみ利用時間を長めにとるといったことが可能になります。

もう一つのボーナスタイムは、1日当たりの利用時間制限や、おやすみ時間のスケジュールを変更することなく、その日の利用時間を一時的に増やせる機能です。「この動画を観終わるまで」「この試合が終わるまで」といった子供からの要望にも柔軟に対応できそうです。

なお、これらの機能を利用するには、子供の端末がAndroid 7.0（Nougat）以降である必要があります。また、親の端末がAndroid 10の場合、Family Linkの機能は「設定 &gt; Digital Wellberingと保護者による使用制限」に統合されています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップで「シークレットモード」のベータテスト実施中。位置データや検索がアカウントにリンクされず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F1e8564c0-db61-11e9-bfdf-13e015602be4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=492119a8f2cf094497797074ac75a36083986b9a" />Googleマップにおいて、一部ユーザー向けにシークレットモード（Incognito mode)が早期アクセス可能になったと報じられています。この機能は5月に開催された開発者向けイベントGoogle I/O 2019にて発表されていたもので、ようやく実現に近づくことになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTubeチャンネル認証プログラム審査を自動化。新基準満たさなければバッジ取り消しも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/youtube/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fc23fd2d0-db75-11e9-b87f-992063e163d3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3c043d0d67f58e2b2b5af8687ddce9e2adf0a1d" />
YouTubeはチャンネルの認証基準を更新します。これまで10万人以上のフォロワーを集めれば良いとされてきた認証取得要件を廃止、そのチャンネルが扱う内容の信頼性と、多くのチャンネルに比べてなにか突出した点があるかに基づいた審査を行うようになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Steamのゲーム再販禁止は違法。フランスの裁判所が判決
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fbb460340-db5d-11e9-ae47-2684a765b0af&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7cb26da588d740ea33ed6f49288b1540146998b9" />フランスの裁判所は今週、ゲームプラットフォームSteamの在り方を変えてしまうかもしれない、重要な判決を出しました。その内容は、EUの消費者にSteamで購入したゲームタイトルの再販を認めるというもの。つまり、Steamでダウンロード購入したゲームであっても、消費者にはパッケージ版と同様に転売する権利があると認めたわけです。

EUにはもともと、正規に購入したものであれば、もとの販売者の意思にかかわらず再販できるという法律があります。これはデジタル製品にも当てはまり、判決を下したパリ高等裁判所によれば、再販を禁止しているValveのポリシーは、この法律に違反しているとのこと。

Steamを運営するValveは、Steamは利用権を販売する加入者契約（サブスクリプション契約）であり、ダウンロード販売ではないので法律には違反していないと主張していました。しかし、裁判所は実態は売り切り型のダウンロード販売だとして、その主張を退けています。

ゲーム系メディアPolygonへの声明の中で、Valveは今回の判決に異議を唱え、上訴するとしています。その間、Steamには影響がないとされていますが、今回の判決が確定した場合、ValveはSteamのポリシーを変更しなければいけません。

ダウンロード販売のゲームが再販可能になるのであれば、ユーザーとしてはクリアしたものを売って新しいゲームの購入資金に充てることもできるわけで、歓迎できる部分でもあります。ただ、メーカー側にとっては収入減に繋がるため、悩ましい問題ではあります。いずれにしても、EUでの話ではあるので、他の地域では関係のない話なのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、ミュウツー伝説レイドアワーは10月8日火曜18時から。限定わざ習得済み＋色違いチャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/10-8-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fa6fb2270-d92e-11e9-9fd1-ffe03409f171&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7c657e784dc18e4c8c402a220f6cdbd7eb91a601" />

土壇場で延期されていたポケモンGOのイベント『ミュウツー』伝説レイドアワーは、10月8日火曜日に再実施することが決まりました。

開始時刻と時間は当初の予定どおり、18時から19時までの一時間。強力な専用わざ「サイコブレイク」を覚えたミュウツーがレイドボスとして大量発生します。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 09:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2002年9月21日、コンパクトでカジュアルに使えるCLIE「PEG-SJ30」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/2002-9-21-clie-peg-sj30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F62d94c41-db52-11e9-badb-220aeab70632&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d62cc00f95af6d683c9577370d6174be277831b1" />ビジネスツールよりも手軽なカジュアル寄りPalm OS端末として登場したCLIEシリーズですが、その中でもとくに「遊び」を意識し、ライトユーザー向けとして生まれたのが「PEG-SJ30」。この製品が発売されたのが、2002年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    コインランドリーのIoTプラットフォームサービスが2020年に開始。洗濯機や乾燥機の稼働状況確認や予約が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/iot-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=650%2C350%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C646&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F61dfe010-daad-11e9-bf7e-f30fb1927b5f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c090f96f3a16b2436f78ed22e70f12a7fefb22b4" />コインランドリー洗濯乾燥機メーカーのTOSEIが、コインランドリーのIoTプラットフォームサービス「TOSEI クラウド」の開発を行うと発表しました。今回の取り組みはソフトバンク・テクノロジーとコンテックとの共同で行われ、サービス開始は2020年3月を予定しています。

クラウドを活用することで、コインランドリーの検索や店舗情報の確認のほか、店舗内の機器の稼働状況も確認できるようになるとしています。空き状況を確認して店舗に行けば、洗濯機や乾燥機が空くのを待つという状況が避けられるでしょう。また、2020年4月以降は、店舗内の機器を「予約」できるサービスの実装を予定しているそうです。

ほかにも、店舗の利用状況や天候などのデータをクラウドで共有し、近隣店舗との連携に役立てたり、データをAI解析して売上予測を立てたりといった、店舗運営の効率化・最適化にも役立つとのこと。

昨今はカフェや売店を併設して、滞在時間を延ばしたり、待ち時間を苦に思わせない工夫をしたりしているコインランドリーが増えてきていますが、クラウドの活用でまた新たな形態の店舗が登場するようになるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ルールなしの世界を生き残れ！サバイバルカーアクション「Fury Roads Survivor」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/fury-roads-survivor/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F30b98830-db9b-11e9-93df-5e7d3796cf37&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c8abed8b26aafbd0f9dc0a785bcfe0b322f0b1be" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Fury Roads Survivor」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Fury Roads Survivor」は、武装した車に乗ってひたすら荒野を走り抜けるアクションレースゲーム。レベルに応じて増え続ける危険な戦闘車、そんな敵の猛攻をギリギリで避け続けるスリルが魅力です。



本作は荒野や雪原といった広大なフィールドを舞台に、追っ手の戦闘車両を振り切りながらできるだけ長く走り続けるのが目的。明確なゴールは存在せず、プレイヤーの生存した時間がそのまま終了後に記録されるシンプルなシステムです。

プレイヤーが操る車は、画面の左右をタップした方向へ旋回。また敵が近づいて来た場合は、車体の上部に取り付けられたマシンガンから弾丸がオートで発射されます。なるべく長時間生き残ることができるよう、後方を走る車を勢いよくブッチぎりましょう。



 
「Fury Roads Survivor」アプリダウンロードはこちらから
　




時間経過、もしくは敵の戦闘車をマシンガンで撃破すると、画面上部のドクロマークが増加。このマークはいわゆる"レベル"を表すもので、数が増えれば増えるほど敵が出現し、難度が上昇します。

ここで何としても避けたいのは、多方から挟み撃ちにされる状況。大きく円を描くように車を走らせ、敵に追いつかれる前に距離を空けて立ち回るのがコツです。



フィールド内で拾った燃料は、メニュー画面から行うパワーアップの購入に使います。ヘリコプターの攻撃から身を守るものや、敵キャラクターの出現阻止までその効果は多種多様。記録更新を狙うなら、このパワーアップを積極的に活用するのがコツです。



様々な種類の車体や武器が扱えるのも本作の醍醐味ですが、こちらは課金によってアンロックされるものがほとんど。プレイに必須というわけではないため、興味があれば購入する......といった認識でよいでしょう。

間一髪でピンチを脱出する爽快感がたまらない「Fury Roads Survivor」。シングルプレイ専用ですが、サバイバル重視のアクションゲームが好きな方はぜひ一度試してみてください。

 

「Fury Roads Survivor」アプリダウンロードはこちらから
　



 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13のオーディオ共有、AirPods / Powerbeats Proに加えBeats製品の対応拡大へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/ios-13-airpods-powerbeats-pro-beats/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F76fee400-dbcf-11e9-abeb-2cea8bc09749&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=209dd4babfea7c0c2427397acc1f747bd316bcbc" />
iPhone 11の発売日に合わせてリリースされたiOS 13には、オーディオの共有機能がと称する機能が用意されています。これは1台のiPhone、iPad、iPod touchに、同時に2セットのBluetoothイヤホンをペアリングして、同時に同じ音楽や動画を楽しめる機能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13の「ダークモード」は目にもiPhoneにも優しい新機能：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/ios-13-iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F7cdcf910-db94-11e9-b3ff-d9cb3d5b2d6a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=208cc08b8e63adad7a8d47c163acc4fbb37b98d1" />iOS 13の配信がついに始まり、iPhoneにさまざまな新機能が追加されました。見た目の変更点で特筆すべき点は「ダークモード」。Appleはこの機能を「ドラマチックな新しい表現方法をiPhoneに与えます」と紹介していますが、一体どんな性能があるのでしょうか？

今回は、iOS 13リリースによって新たに追加されたダークモードの特徴や使い方をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-756/" title="iOS 13ダークモード">【ギャラリー】iOS 13ダークモード (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    設置するだけで音声操作可能なシーリングライト登場。スマートスピーカーや無線LAN環境は不要
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/lan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0fac8ba0-dab6-11e9-aae6-2cb05c787136&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f1f7b88622e470fa783e8b5947a0ead0e6c2c281" />スマートスピーカーや専用のアプリなどを用いる必要なく、音声操作できるシーリングライト「ECOHiLUX(エコハイルクス)」がアイリスオーヤマから2019年9月27日に発売されます。デザインは3タイプが用意されており、価格は1万3800円～1万7800円。

本製品は、本体内に菱洋エレクトロの音声認識技術を用いたAIとマイクが内蔵されているため、設置するだけで面倒な接続や手順を踏むことなく使用できるのが特徴。例えば、スマートスピーカーを用意したり、専用のアプリをスマートフォンにインストールしたりする必要はありません。

操作は、まず本体に「アイリス」と話し掛け、次に「明かりをつけて」「暖かい色」などの操作キーワードを発話するだけです。手元にリモコンがないときや、両手がふさがっているときなどは非常に便利です。

便利な音声操作シーリングライトですが、お年寄りなどインターネット環境を整えるのが難しい人にとってはハードルが高いものでした。しかし、本製品は無線LAN環境が必要ないため、そうした人でも気軽に利用可能です。「スマートスピーカーはいらないけど音声操作のライトはほしい」という人にもいいかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13のiPhone 11ではアプリの削除や移動が楽チン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/ios-13-iphone-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fa12c6790-db96-11e9-8fff-9abe5a911334&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=010b1c209ec0e7523fc2dac8e4dddde550c840be" />
iOS 13のiPhone 11ではアプリアイコンの移動や削除が、これまでよりも簡単にできるようになりました。

これまではアプリアイコンを一定時間タッチし続けることで、アイコンが揺れだし、アイコン左上にX(バッテンマーク)が表示されました。アプリを削除する場合はXをタップ、移動させる場合はアプリのアイコンを任意の位置にスライドする仕組みです。

▲iOS 12以前ではアイコン長押し アイコン揺れ出す 移動もしくは削除という手順

それがiOS 13のiPhone 11ではいきなりアイコンをスライドすることでアイコンが揺れだします。もしくはアイコンを長押しするとショートカットが表示されるので、「Appを並び替える」をタップすることでアプリの削除や移動が行えます。


▲iOS 13ではアイコンをいきなり移動もしくは削除できる


▲iOS 13ではアイコンを長押しすると「Appを並び替える」という項目が表示される

アイコンの並び替えが終了したら下から上に向かってスワイプすることでホーム画面に戻れます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DQウォーク入門｜モンスターずかんにはジェムが眠っているゾ！ 沢山「ロト装備ふくびき」を回したい貴方へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/dq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fc657dc00-db89-11e9-afbf-ea2915d53bc7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=49bdbd24a0d1bd0e94d24d6db88adebfe626b490" />9月12日にサービスが開始された位置情報スマホゲーム「ドラゴンクエストウォーク（DQウォーク）」。位置情報を利用し、プレーヤーが実際に動くことでマップ上を移動。出現するモンスターと戦ったりアイテムを拾ったりして物語を進めていくゲームです。

 
■DQウォークわくわくガイド記事
効率良く進めるならメタスラ武器のリセマラより自転車を用意すべき
「ウォークモード」と「バッテリーセーバー」で経験値をザクザク稼ごう
300万人DLを記念して報酬が10連「SP装備ふくびき」のクエストが登場
「メガモンスター討伐」で絶対にやってはいけないこと

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、ミュウツー(シャドーボール)がEXレイド復帰。伝説レイドはギラティナ(アナザー)に色違い追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/go-ex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F85c307a0-dc01-11e9-97f3-d0602ee76e4d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=df6d4b86a3465113546570a85e7421c1321a536b" />

ポケモンGOか今後の伝説レイド・EXレイドボス情報を発表しました。

招待制のEXレイドには、通常は覚えられない特別な技「シャドーボール」を習得したミュウツーが復帰します。

一方で伝説レイドボスとしては、9月24日からはギラティナ(アナザーフォルム)が出現するようになりました。今回は色違いも加わるうえ、9月25日18時から19時にはギラティナ(アナザーフォルム)の伝説レイドアワーも実施します。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:29:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ランボルギーニのハイブリッド・ハイパーカー「シアン」は度肝を抜くルックスに興味深いテクノロジー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/lamborghini-sian-hybrid-technology-interview/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8b407e30-db5a-11e9-b8ff-308a42c648b5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7e05e2c9870dea07f46a16842b19f45acc71d97b" />「我々は変革者であると同時に、扇動者でもあるのです」と、ランボルギーニの最高技術責任者を務めるマウリツィオ・レッジャーニ氏は、米国版Engadgetの取材に語りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハリポタ魔法同盟、21日正午からコミュニティ・デイ 開催。「不可思議な人工物」増量と魔法薬ボーナス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ff4e08e30-dc12-11e9-acdd-71652c3784c0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f8825d1a6d7aaa3b9f0a532f241b86626eab0d21" />

ポケモンGOのナイアンティックとワーナーが運営するリアルワールド・モバイルゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』が、9月21日昼12時からイベント『コミュニティ・デイ』を開催します。

今回は「不可思議な人工物」(Mysterious Artifacts)の痕跡が通常より増加。さらにレアなファウンダブルを捕らえやすいよう魔法薬の効果向上・調合時間半減・マスターノートの効果倍増と、イベントを全速で走れるよう呪文エネルギーのボーナスもあります。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 22:14:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビル・ゲイツ、米大手IT企業の分割に賛成せず。「分割すれば2社が悪いことをする」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/20/it-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ffb43a890-dc15-11e9-bf6b-0631f320bcc0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3f540aee1499f2cacea6b2a1c14493d339088984" />
米司法省が国内のIT企業に「独占禁止法法違反」の疑いがあるとして調査を開始したと発表したなか、マイクロソフト共同創業者であり元CEOのビル・ゲイツ氏は、米国の大手IT企業を分割することには賛成しないと述べたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>