<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    IBMがRedHat買収合意を発表。買収額約3.8兆円、クラウド分野でアマゾン・マイクロソフト追撃
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/ibm-redhat-3-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F0c247940-db00-11e8-adbb-8f3da189025d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1d4aa284de8379e1b396d0246a5fbdfb7f536c1e" />
コンピューター界の巨人IBMが、Liniuxディストリビューターそしてクラウドソフトウェア企業として知られるRedHatを買収することで合意したと発表しました。買収規模は約340億ドル(約3兆8000億円、1株あたり190ドル)で、IBMによる過去最大の買収案件になるとのこと。法的ハードルがすべて解消されるならば、買収は2019年後半には完了する見込みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 18:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XRの弱点解消？ペットやモノの背景ぼかし、アプリ開発者が独自ポートレートモードを予告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/iphone-xr-halide/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c84462e54cd2f0fb8c6483138c71238d/206729280/DqiB_8MX4AU-wPn.jpg" />

「ポートレートモードの背景ボケ効果は人物専用。ペットやモノは撮れない」という iPhone XRの弱点が、サードパーティー製のアプリで解消するかもしれません。

人気カメラアプリ Halide の開発者が、iPhone XRでは本来撮影できないはずのペットの「ポートレートモード」写真を公開しました。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 19:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポップに見えて硬派な横スクロールシューティング！『Toon Shooters 2』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/toon-shooters-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fe4f78990-d5a8-11e8-afff-7421c53650d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=46a840cb001e505fda8f5769f85a036138576add" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Toon Shooters 2』です。


『Toon Shooters 2』はポップなグラフィックとは裏腹に、歯ごたえのある難易度が刺激的な横スクロールシューティング。スマホで本格的なシューティングゲームを遊びたいユーザーや、今までシューティングゲームに触れてこなかった初心者でも楽しめる間口の広さが特徴です。

スコアの概念はありませんが、ギミックの異なるステージをコツコツ攻略するアドベンチャー要素だけでなく、ネットワーク機能を介したオンラインモードも用意されています。



 
『Toon Shooters 2』アプリダウンロードはこちらから
　


本横スクロールシューティングと聞くと難しく感じるかもしれませんが、本作はスマートフォン向けに操作方法が最適化されているので心配無用です。まず画面をスワイプするとキャラクターが滑らかに移動、ステージ内を自由に動き回ることができます。

攻撃はオートで行ってくれるので、基本的には極力ダメージをくらわないように立ち回るのがポイントです。画面右の「A」ボタンはタップすると強力なミサイルを発射。タップしたままホールドで、通常ショットよりも高威力のチャージショットを放ちます。

また、ステージ内に出現する「P」アイテムをゲットすると機体性能がパワーアップ。「通常ショットの威力強化」 「オプションユニット追加」 「対地ショット追加」と段階を踏んで強くなります。各ステージをスムーズに攻略するためにも、出現したアイテムは積極的に入手しましょう。



各ステージの最深部には雑魚敵と明らかに強さが違うボスが登場し、プレイヤーの行く手を阻みます。画面上の体力ゲージを減らし切れば勝利となるので、敵の攻撃に気を付けながらショットをたたき込みましょう。もし思うようにダメージを与えられない時は、温存しておいたミサイルを一気に使うゴリ押し戦法も有効です。



単なるステージ攻略パートだけでなく、機体を好きなように改造できるカスタマイズ要素も実装済み。ゲームプレイ中に獲得したコインを使えば、機体強化・オプションユニット購入が行えます。どうしてもクリアできないステージに出会ったら、コインを消費して機体の体力や攻撃力をアップさせましょう。

ゲームに慣れてきてコインがたくさん貯まった場合は、画面右のキャラクターを選択して新たな機体をアンロックするのもオススメです。

難しすぎず簡単すぎない絶妙な難易度に仕上がった『Toon Shooters 2』。スマホで場所やタイミングを問わず気軽にシューティングゲームを遊びたい方は、ぜひ一度ダウンロードしてみてはいかがでしょうか？

 
『Toon Shooters 2』アプリダウンロードはこちらから
　

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 19:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネコ様専用ライフログツール「Catlog」をバイオロギング研究者が本気で開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/catlog/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/e1bba1c0-d8c4-11e8-97ea-0e305d999601" />
大好きな家族の一員、ネコの生活をテクノロジーで見守る。

そんな希望を叶えてくれそうなネコ専用ライフログツール「Catlog」をスタートアップのRABOが発表しました。

現在makuakeでクラウドファンディング中です。



ハードウェアはネコの鈴をイメージしたデザインの首輪型デバイスで、内蔵センサーにより睡眠、運動、食事、トイレなどのカンタンな行動を逐次記録してくれます。

ふだんネコをひとりぼっちにしがちなウチでも、一日の行動が手に取るようにわかり、体調が悪くなったときなどに振り返ってチェックできるようになります。




RABOのCEOである伊豫愉芸子さんは、大学院博士課程で動物の行動生態を調査するバイオロギング研究に従事していた経歴があり、Catlogにはエンジニアだけでなきバイオロギング研究者や獣医師も関わっています。



伊豫さんは「ネコが使うことをまず第一に考えている」と言います。

ペット用のロギングデバイスは多くありますが、ほとんどが犬で使うことが前提で、サイズが大きく、重く、つけ心地もあまり考慮されていないというのです。

Catlogは、ネコが嫌がらない材質を使ってヒゲに当たらないような形状にデザイン、充電時の発熱が冷めてから充電完了を知らせたり、機器から発生するノイズなども考慮、まさに「ネコ ファースト」を実現していくそうです。





ゆくゆくは、ユーザーが入力したネコの種類や体重・年齢などの基本情報と、Catlogのログデータをかけ合わせて多数のデータを収集、ユーザーの行動タグ付けによって機械学習することで、ログデータからネコが何をしているのか、どんな状態なのかを判別していきたいとのこと。

ひょっとしたら、自分のネコの行動データから新しいネコの生態がわかるようになるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 21:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月30日のスペシャルイベントには新iPad Proと新MacBook Air、プロ向けMac miniが登場のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/10-30-ipad-pro-macbook-air-mac-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F76bcb6b0-dacd-11e8-bfff-1f324fa22d29&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=29ddfa6580e96d8b1824a67b0867eaa113516075" />
いよいよ明日30日の23時（日本時間）に開催が迫ったアップルスペシャルイベントを前に、新型iPad ProとMac miniおよびMacbook Air、3つの新製品が登場するとの予測が報じられています。

今回の報道によれば、当日の主な発表は「Face IDと新たな充電ポートを搭載したiPad Pro」と「時代遅れになったMacbook Airを置き換える新型ノートパソコン」、そして「プロユーザー向けのMac mini」であるとのこと。この件につき、アップルの広報はコメントを拒否したと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XRはiPhone 8よりも頑丈？各種の耐久テスト動画が公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/iphone-xr-iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F1b79d540-dac2-11e8-9af9-bf25921380d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=339fd94d4a05a5db7da540fade6c88b9d08b9e88" />

先週の26日に発売されたばかりのiPhone XRを繰り返し落下させ、耐久性をテストする各種の動画が公開されています。

これらのテストには科学的な厳密さこそないものの、異なる条件で複数回にわたって行われているため、ある程度は客観性が確保されていると思われます。

その結果は、おおむねiPhone XRの堅牢性がiPhone 8を上回ると示唆するものとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホの子機「ワンナンバーフォン ON 01」の実機レビュー　
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/on-01/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a6a108422e7dfbbd587c20871a552df/206729294/147A0716.JPG" />

2018年10月26日（金）にNTTドコモから発売された「ワンナンバーフォン」を入手したので、数日ほど使った感想を述べたいと思います。

ワンナンバーフォンは、スマホの子機として利用することを想定し、企画開発された商品です。

月額500円（税別）で1つの電話番号を2台で共有できる「ワンナンバーサービス」に対応し、スマホと離れた場所での発着信が可能です。

電話の発着信はワンナンバーフォンで行い、WebサイトやSNSなどの閲覧や動画視聴は大画面のスマホでというように、使い分けることができます。

この他、高音質通話のVoLTEに対応し、IPX2の防滴性能を備えます。

メーカーはZTE、価格は9720円（税込）、カラーはホワイト1色です。



箱もシンプルです。付属品は本体、スタートアップガイド、取扱説明書の3点です。

 
コンパクトなサイズ

ワンナンバーフォンを身の回りにある物と比較してみます。


左から順に、Suica、ワンナンバーフォン、dポイントカード
ワンナンバーフォンの横幅は約54mmで、カード類とほぼ同じ幅です。


ワンナンバーフォンの厚さは約7mmです。プラスチック製のカードが約8枚ほどの厚さとほぼ同じです。

重さは約55gと超軽量です。

本体背面には、ロゴや凸凹もありません。本体側面に型番「ON 01」と印字されています。

本体の下部にはMicro USB端子のポートや通話時に使うマイク穴があります。


本体の角にはストラップの穴もあるので、首からさげて持ち歩けます。

 
購入から初期設定までの手順

ワンナンバーフォンは、ドコモショップの店頭やドコモオンラインショップで購入可能です。

購入後は、Android 8.0以上を搭載したドコモ契約のスマホが手元にある状態で、スマホに「ワンナンバー」アプリをインストールします。



このアプリからワンナンバーサービスを契約し、ワンナンバーフォンに内蔵されたeSIMに、Bluetooth経由で親機となるスマホの電話番号を書き込む作業と、スマホに登録している電話帳の同期を行います。

これらの初期設定をすることで、手元にスマホがなくても、ワンナンバーフォンだけで通話やSMSが利用できるようになります。

ただ現状は、スマホの電話帳と自動的に同期されないので注意が必要です。初期設定の完了後は、スマホの電話帳に連絡先を追加してもワンナンバーフォンには反映されません。ワンナンバーフォンからも連絡先の追加や内容の変更ができないので、これはちょっと不便ですね。

 
非常にシンプルな使い勝手と便利機能

ワンナンバーフォンはブラウザー、ドコモメール、カメラなどの機能が省かれていますが、電話やSMS、電卓、アラーム、タイマーなど、必要最低限の機能を搭載しています。もちろん、独自のOSを搭載しているので、アプリの追加もできません。


数字キーはそれぞれが独立して配置されているので押しやすいです。


キーバックライトは光るので暗い場所でも便利に使えます。

電話やSMS以外の機能を使うときは、メニューボタンを押して、方向キーで使いたい機能を選択します。

フィーチャーフォンの使い方とほとんど同じです。

「プライオリティ着信」という機能も備えており、別途、設定することで、大切な人からの電話のみをワンナンバーフォンに着信させることが可能です。
購入も契約も非常に簡単なのが良い

購入して良かったのは、ほかの携帯電話のように、複雑な料金プラン選びに時間をかけたり、分割払いの審査をしたりすることなく、簡単に契約できたことです。

ドコモショップで購入すると、ワンナンバーフォンの初期設定を店員さんにやってもらうことも可能です。

スマホとは別の番号で、通話専用の携帯電話を持つのも1つの選択肢ですが、ワンナンバーフォンは、他の携帯電話よりも、スムーズに購入できる上、契約も簡単、そして毎月の維持費もスマホ代にプラス500円（税別）なので、頭を悩ますこともありません。

通常は、ワンナンバーサービス月額使用料とは別に、初期のワンナンバー登録手数料として500円（税別）が掛かりますが、2018年11月30日までは無料なので、買うなら今がチャンスです。
 
今後に期待したいこと

ワンナンバーフォンは維持費も安く、通話専用機として優れているだけに、通話での利用が多い人にはかなり便利と言えそうです。ただ、現時点ではiPhoneには非対応なのが残念。もちろんiPhoneユーザーであれば、Apple Watch Series 3と4のセルラーモデルで、ワンナンバーサービスを利用できますが、携帯電話スタイルで通話したいiPhoneユーザーにとっては、ワンナンバーフォンとiPhoneの組合せの方が理想的でしょう。ドコモのスマートフォンだけでなくiPhoneにも、このワンナンバーフォンが対応してほしいですね。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhoneの値上がりでAndroidにも注力し始めたソフトバンク（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/28/iphone-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F55f780c0-db15-11e8-b7fd-241feaf8804f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a043e8cfb41e839fa0db705aa2abfdf49e2f3c97" />
キャリア3社の秋冬春商戦向け新製品が相次いで発表になった。

NTTドコモ「カードケータイ」「ワンナンバーフォン」やau「INFOBAR」など、どちらかと言えばケータイが盛り上がりを見せているが、もちろんスマホの新製品も注目といえるだろう。


▲京セラ製の「カードケータイ」


▲ドコモから出た、スマホの子機「ワンナンバーフォン」


▲初代INFOBARを復刻し洗練させたau「INFOBAR xv」

とはいえ、各社とも似たようなメーカーから製品を調達していることもあり、どうしてもラインナップ自体が横並びに見えてしまい、ちょっとつまらない感もある。

そんななか、ラインナップに変化が見られるのがソフトバンクだ。同社は数年前まで「iPhone一本足打法」として、iPhoneを中心に据えた端末戦略を展開していたが、ここ最近はAndroidにも注力しているように見える。

同社は製品発表会を開催しないこともあり、メディアがこぞって新製品を取り上げる機会が少ないのだが、最近、発表されたラインナップを見ると、ソフトバンクがAndroidを重視しているのがわかる。

例えば、シャープが初めて有機ELディスプレイを採用した「AQUOS zero」は、従来通りであれば、3キャリアに納入されると思いきや、まさかの「ソフトバンク独占」という扱いになっている。

また、グーグルの「Pixel 3」はNTTドコモとソフトバンクの2社で取り扱われるが、ペッパーを起用したテレビCMが流れ、街中には交通広告も掲示されるなど、ソフトバンクとグーグルがPixel3の宣伝にかなり注力している様子が伺える。11月1日には発売セレモニーもやるとは驚きだ。

▲ソフトバンク独占発売となった「AQUOS zero」

今年5月、ソフトバンクはなんとも中途半端なタイミングで、ファーウェイのMate 10 Proを扱い始めている。ファーウェイは10月16日に、ロンドンでMate 20 Proの発表を行っているが、ひょっとすると、この新製品を従来の流れということでソフトバンクが扱う可能性もありそうだ。

▲ファーウェイ Mate 20シリーズをソフトバンクが取り扱う可能性も

ソニー「Xperia XZ3」を加えると、ソフトバンクではかなりハイエンドなAndroidスマホのラインナップが揃うことになる。残念ながら、サムスン電子「Galaxyシリーズ」はないが、Androidの選択肢としては十分過ぎる製品群だ。
Androidシフトは「iPhoneの値上がり」が影響
ソフトバンクがAndroidに注力する背景には、iPhoneの端末価格が値上がりしているという点があるだろう。ソフトバンクは新料金プラン「ウルトラギガモンスター＋」の導入で、端末の割引となる「月月割」を事実上、辞めた。4年割賦はあるが、ユーザーとしては、端末代金をもろに負担しなくてはならないため、高額なスマホには手が出しにくい。

iPhoneは10万円を超えるものがほとんどだが、Androidであれば、そこまで高くはない。ユーザーの選択肢を増やすためにAndroidを増やすというのは自然な流れだろう。

もうひとつの理由として考えられるのがワイモバイルの存在だ。

ワイモバイルではiPhone6sなどを扱っているが、一方で、「Android One」の販売にも熱心だ。端末価格が安く、同じ操作性で、ショップ店員が売りやすいというのが販売好調の背景にある。

Android Oneのユーザーが増えることで、いずれ次に機種変更する時に選ばれるべき端末を用意しておく必要がある。ここで、Android OneからAndroid Oneに機種変更してもらっても、キャリアとしてはあまり旨味はない。

ソフトバンクとしては、ワイモバイルユーザーが機種変更する際に、端末をAndroid Oneからハイエンドな機種にしてもらいつつ、さらにワイモバイルではなくソフトバンクの契約をしてもらうというのが狙いとしてある。

ここ最近、街中にはソフトバンクとワイモバイルの両方の看板を掲げるキャリアショップが増えてきている。ソフトバンクユーザーで、格安スマホを欲しがる人をワイモバイルに移行させる一方で、ワイモバイルのスマホ初心者をステップアップさせる先として、ソフトバンクに移ってきてもらうよう仕向けられればという狙いがあるようだ。

シャープやファーウェイなどのAndroidスマホメーカーとしても、安価で販売台数を稼げる端末をワイモバイル向けに供給しつつ、メーカーとしてのブランドイメージを作るハイエンドモデルをソフトバンク向けに供給できるというメリットがある。

まさにスマホ市場が拡大し、ユーザーが二極化していくなかで、ソフトバンクとワイモバイルがうまい具合にユーザーニーズを取り込めているという事例と言えそうだ。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 23:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Payが便利すぎて旅人向けのスマホはiPhoneがベスト：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/apple-pay-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=933%2C719%2C0%2C88&quality=85&format=jpg&resize=1038%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F37c36090-da9a-11e8-abdf-16ace90e3dba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d572e3b30d021f973a41c8e3eb4528852b2ed713" />旅人ITライターの中山です。取材ではありますが10月は台北とロンドンへ行ってきました。そこで感じたのは、「旅行用のスマートフォンはiPhoneが便利だな」ということです。具体的には「Apple Pay便利すぎ」という体験です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型iPad Proのデザイン詳細が分かるアイコンが発見。角は丸みを帯びてベゼルは少し太め？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/ipad-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fb1fd4df0-db29-11e8-9a7e-a7d42398b58c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d8a5a4a04b8005297ed21c9d2fa1c10ed0758b87" />
明日のアップルスペシャルイベントでの発表が待たれている新iPad Proのデザインにつき、また新たな手がかりの発見が報じられています。

開発者向けiOS 12.1ベータ5（最新版）の中から、新iPad Proの外観が分かるアイコンが見つかったとのこと。ボタンの配置やベゼルの厚みなど、以前伝えられていた噂よりも、より細部まで形状がうかがえる内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows Defenderアンチウィルス、サンドボックス内動作を有効化へ。さらに安全動作を実現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/windows-defender/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fab59f540-db31-11e8-9fda-06a5d0eb15dc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=362311d2553ba61d2a221a046b671596e2b95f48" />
マイクロソフトが、Windows 10に搭載されるセキュリティ機能「Windows Defender Antivirus」が、サンドボックス内で実行できるようになったと発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    バーチャルの窓　風景を月替わり表示する「Window Air」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/window-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F3d1e8190-db31-11e8-a35e-19558026e75e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c7a7f6354438a54f3302d0a37418b6ab5cea633c" />
風景映像の配信サービスを手がけるLandSkipは、厚さ1.5cmのバーチャルウィンドウ「Window Air」を発売しました。取付工事は不要で、電源1本で壁などに取り付けることができます。

「Window Air」は、LandSkipが開発したバーチャルウィンドウの新モデルです。サイズは39インチと49インチの2種類。金具・フレーム込みで厚さ1.5cmと薄く、工事不要で設置できるため、従来のバーチャルウィンドウのネックである設置コストを下げられる点を売りにします。

 

Wi-FiとBluetoothに対応し、電源をつなぐだけで、毎月新しい風景が自動配信。季節に合わせた風景を楽しむことができます。また、複数の窓に1つの風景を表示する「分割同期再生」にも対応します。

同デバイスを開発するLandSkipは「風景の流通」をうたい、約2000種類以上の4K・8K風景コンテンツを、オフィス・病院・ホテル・空港などに配信。また、VRで風景を配信する法人向けサービスも展開しています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AQUOS zeroで初採用、国産有機ELディスプレイの裏側──シャープに聞く
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/aquos-zero-el/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/934a7d40-d900-11e8-bba5-dc5de210561d" />"重厚長大化"が進むスマートフォン市場に、「軽さ」という新しい競争軸を持ち込んだシャープの「AQUOS zero」。「6インチ台で世界最薄・最軽量」を謳うこのスマホの開発裏話を、シャープの開発担当者にじっくりと聞きました。前編・中編（本記事）・後編（後日公開）の3本でお届けします。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12.1正式版はスペシャルイベント終了後にリリース？欧米のキャリア会社がeSIM展開を準備のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/ios-12-1-esim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F5b064830-db38-11e8-bffe-76ef598bb509&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2db64457fe479ad3b65836aa6fe66f27d510a191" />
iPhoneやiPadなどの最新OSとなるiOS 12.1正式版が、10月30日のスペシャルイベントが修了して数時間後にリリースされる可能性があると報じられています。

今回の噂によれば、アメリカと欧州の複数の通信事業会社が、同日にiOS 12.1がダウンロード可能になるため、eSIM契約の展開を開始するよう（アップルから）要請されたとのこと。eSIMの他にも噂されていた数々の新機能が、明日の深夜にはお手元のiOSデバイスで利用できそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    全席コンセント・Wi-Fi設置　西武の新型特急「Laview」来年3月デビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/wi-fi-laview-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F7e5ebd70-db43-11e8-bd5f-36ea795d41df&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a923f080adc32e700c24c8d721881f53231cfb18" />
西武鉄道は、全席にコンセント・Wi-Fiを設置した新型特急車両「Laview」（001系）を2019年3月に運行開始します。

「Laview」は、外観・内観ともに「今までに見たことのない新しい車両」がコンセプト。第一編成は各種試験等を経て、西武池袋線・秩父線にて、ビジネス・観光型の特急車両として運転します。

先頭は球面形状となっており、曲線半径が1500mm（国内初）の三次元曲面ガラスを採用。また、客室の窓は縦1250mm・横1580mmと大型です。さらに車体カラーはアルミ素材に塗装を施し、都市や自然の中にやわらかく溶け込むデザインをめざします。

また、各座席にはAV100Vの電源コンセントを設置。さらに、各車両でフリーWi-Fiの「SEIBU FREE Wi-Fi」を利用できます。

その他、23インチの大型ビジョンはニュースや天気予報の表示だけでなく、一部区間で車載カメラによる走行中の前方映像も表示します。


▲国内初という曲線半径の前面ガラス


▲縦1250mm・横1580mmの大型客室窓を採用


▲各座席に1口ずつコンセントを設置



「Laview」は、2019年3月以降、西武池袋線・秩父線で運行中の10000系「ニューレッドアロー」を置き換えるかたちで導入。ちちぶ号・むさし号として運行します。

停車駅はちちぶ号が池袋・所沢・入間市・飯能・横瀬・西武秩父駅。むさし号が池袋・所沢・入間市・飯能駅。特急料金は現在のレッドアロー号と同じ300円〜700円となります。

鉄道におけるWi-Fi・コンセント設置を巡っては、東京メトロが丸ノ内線の新型一般車両「2000系」にWi-Fi・コンセントを設置するなど、特急型のみならず一般車両へも広がりを見せています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Android向け有料アプリを月額課金で利用できる「Play Pass」を検討中？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/google-android-play-pass/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F7afe23c0-db37-11e8-bf9f-0a7a6861c217&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84a5b12aa526a33e2e1ec8a640c00fa4769c7caf" />Googleは、Android向けに複数の有料アプリを月額課金で利用可能にするサブスクリプションサービス「Play Pass」の提供を検討しているようです。

6月末に開発者コミュニティXDA-DevelopersのメンバーがGoogle Playアプリの内部コードを調べたところ、「Play Pass」と呼ばれるサブスクリプション関連の記述が見つかりました。ただ、この時はそれ以上の情報がなかったようですが、最近になり、Googleのアンケートサービス「Google Opinion Rewards」（日本では「Googleアンケートモニター」）で、このサブスクリプションについてのアンケートを、一部のユーザーに配信しているとのことです。

内容は、何百ドルもの価値がある有料アプリやゲームを提供する月額課金のサブスクリプションについて、「Pass」がどの程度このサービスの名前としてふさわしいかを問うものです。

これにより、Googleが直ちにサブスクリプションサービスを開始するとは言い切れませんが、何かしらの検討が行われていることは間違いなさそうです。

しかし、このサブスクリプションサービスが提供されたとして、人気を得られるかは別の話。「アプリとゲーム」が対象といいつつ、主なターゲットはゲームになると考えられます。ただ、最近のゲームは基本プレイ無料でアイテム課金が主流。このため、サブスクリプションサービスとの相性は決していいとは言えません。

サブスクリプション対象なら、アイテム課金が一定額割り引かれるなどの施策があるなら話は別ですが、現状ではそこまでの内容は確認できていません。

モルガンスタンレーの調査によると、Google Playでの1ダウンロード当たりの収益は約0.1ドル。対してApp Storeでは、0.44ドルと4倍以上の開きがあります。また、過去4年でApp Storeの収益が119%増加したのに対し、Google Playでは約14％の増加だったとのこと。

最近では有料アプリの一部を、インストール不要でプレイ可能にするなどの施策も行っています。これにより、購入のハードルを下げるのが目的ですが、同様に今回のサブスクリプションサービスも、Google Playからの収益改善の方法の一つとして検討されているものと考えられます。



 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国初の民間ロケット打上げ失敗、CCTVの衛星は軌道投入できず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/cctv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F7661fad0-db41-11e8-bb7b-cc42a6c88396&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b0346373c4682c445d3497331e9555ff12b5b133" />

中国の国有テレビCCTVの通信衛星を打ち上げようとしたロケットの打ち上げが、失敗に終わりました。打ち上げを実施したのはもともと中国政府のもとでロケット研究を行ってきた技術者たちが立ち上げたLandscape社で、中国の民間ロケット会社でも最もポテンシャルが高いとされていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国版Pixel 3レビュー　圧倒的にラクなeSIM、将来のFeliCaグローバル対応に期待（鈴木淳也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/pixel-3-esim-felica/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F583bbde0-db35-11e8-afff-cbce01e6ec48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a807c7966c547130906505b4182f9f0b21c9916a" />
日本でもついに発売が決定した「Pixel 3」と「Pixel 3 XL」、11月以降順次購入者の手元へと届くことになるだろう。国内へのPixelシリーズ投入は初となるが、筆者も手持ちのNexus 5Xの乗り換え先として、今回Pixel 3を購入したので、その概要をレポートする。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 03:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    腸内フローラ検査キットのマイキンソーで腸内診断してみた：辛酸なめ子の「腸内細菌」の話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/mykinso/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Ff6e3978b570d94a46d85133d7b880eda%2F206729297%2Fchounaisaikin.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dee882c3822d6f718d4ce56a0ddb4559e138fb20" />腸内フローラの状態を調べられる「マイキンソー（Mykinso）」。検便して送ったり、アンケートで自分の便の形を答えたりといったハードルはありましたが、結果がおもしろくて、しかも時間を追うごとに情報が追加されていきます。（その間ずっと自分の便が保管されているかと思うと恐縮ですが......）



腸内細菌タイプや、太りやすいか痩せやすいかといった傾向、さらに下痢タイプ、便秘タイプかまで判定してもらえます。やせている人はバクテロイデーテス門の菌が多く、太りやすい人はファーミキューテス門が多いそうです。私の場合、便秘タイプで、正常な人に多い菌であるフソバクテリウム属が少なめ、正常な人に少ないコプロバチルス属が多めと出ました。知らなかった専門用語にも興味が湧いてきます。

だんだん腸内細菌に愛着が湧いてきて、善玉菌のエサになるものを食べなくては、という意識に変わってきました。腸内細菌を食べさせるためにも仕事をがんばります。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Wii用の試作リモコンやヌンチャクがヤフオク!に出品？ゲーム開発者は「見た覚えがある」と証言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/wii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/eb85a1f0-db45-11e8-afef-7135b1c71acb" />
先週、日本のヤフオク！にて任天堂のゲーム機Wiiの試作オプションと題される3つの機器が落札されました。それぞれ「センサーバー」「コントローラー」「ヌンチャク」と実際の製品版と酷似しつつ、コネクタの形状がWii用ではなくゲームキューブ仕様となっています。

その後、米ゲームメーカーWayFowardの開発ディレクターが、Twitterにて「これはWiiリモコンとヌンチャクの試作機だ！　Nintendo Revolution（試作段階のWiiのコードネーム）時代に見た記憶がある」とツイートして、信憑性を裏付けました。もし本物であれば、ゲームハード史上における重要な発見となりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロボットがロボットを作る工場、中国に建設へ。産業用ロボットのABB、2020年末稼働予定。
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/abb-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F274c6780-db52-11e8-bbdd-3659cfe0735f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2352237821c50685ca0988c41720630c51dfb464" />
スイスの電機・産業用ロボットメーカーABBが、中国に1億5000万ドル(約167億円)を投じてロボット工場を建設すると発表しました。この工場は2020年に稼働する予定で、中国国内向けだけでなくアジア全体に納入するロボット製品を製造する予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>     極小タフネススマホ「Unihertz ATOM」ファーストインプレ。DSDVにIP68対応、技適も取得済み
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/unihertz-atom-dsdv-ip68/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F3b46ff40-db2d-11e8-b7ff-ef9db4806ca5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dc39c8aa7048c18e2c36dc81f4ec0b853c0633b3" />
米国では往年のPalmブランドが復活し、3.3インチのPalm Phoneが発表。国内ではドコモからワンナンバーサービスに対応したワンナンバーフォンや、名刺サイズのカードケータイが発表されるなど、急に小型端末界隈が活気づいてきました。

 
関連記事：
「Palm Phone」正式発表。3.3インチサイズの小型Androidスマートフォン
スマホの子機「ワンナンバーフォン ON 01」の実機レビュー
実質1万円の名刺サイズ「カードケータイ」をドコモが発表、画面は電子ペーパーを採用

そんな中、クラウドファンディングKickstatertで出資していた極小タフネススマートフォン「Unihertz ATOM」がやっと手元に届いたので、ファーストインプレッションをお届けします。

ATOMは、2月に国内販売も開始された2.45インチの極小Androidスマートフォン「Jelly Pro」の姉妹モデルというか後継モデルと呼ぶべきもの。SoCやRAMなどを強化しつつ、防水性や耐衝撃性を追加した端末です。

 
関連記事：2.45インチ画面の極小スマホ「Unihertz Jelly Pro」国内版ファーストインプレ。技適あり、国内MVNOのAPNも登録済み



▲付属品一式。本体、マニュアル類のほか、保護シート、USBケーブル、USB-ACアダプタ、ストラップが付属します

ディスプレイは2.45インチ 432x240でJelly Proと変わらず。決して綺麗で見やすいわけではありませんが、日本語フォントも潰れず、WEBサイトもちゃんと読めるレベルです。



ディスプレイ下部にホームボタンを兼ねた指紋センサも搭載されています。ATOMは画面サイズが小さいだけに、キーボード入力は楽とは言えません。指紋センサが追加されたことで、ロック解除が楽になるだけではなく、1Passwordなどを利用して、各種WEBサービスやアプリなどへのID・パスワード入力も簡単になっています。


▲キーボード入力はかなり厳しい

背面も全体的にラバーコーティングと滑り止め加工が施されています。Jelly Proとは違い、ユーザーによるバッテリー交換は不可となりました。そのバッテリー容量は2000mAhに大幅アップしています。



本体向かって右側面には電源ボタンとUSB-Cポート、そしてPTTボタン（オレンジのボタン）があります（後述）。



左側面にはボリュームとSIMスロット。奥がSIM1、手前がSIM2。microSDには非対応です。



SIMはVoLTEの同時待ち受け（DSDV）に対応しています。技適も取得済みなので、日本国内での利用も安心です。

 



3.5mmジャックは上面に。



底面というか背面には、ストラップホールがあります。



Jelly Proと比べると、全体にかなりゴツイ印象です。しかし、肝心の耐衝撃性能については、どの程度の強さなのか、とくに言及はありません。

小さく軽いので1m程度の高さからの落下なら問題なさそうですが、あたりどころが悪ければディスプレイは割れるでしょう（Gorilla Glassを採用はしています）。せっかくストラップホールもあることですし、過信せずにストラップなどを使ったほうがいいかもしれません。なお、防水防塵はIP68相当となっています。


▲重さは実測で110g


▲Jelly Pro（右）と比較


▲iPhone XS（左）と並べると小ささが際立ちます

SoCの型式は公開していませんが、CPU-Zで確認したところMT6763とのこと。これはMediaTek Helio P23に相当するものです。ただ、動作クロックが2.0GHzなので、下位モデルの「MT6763V」と考えられます。RAMは4GB、ストレージ64GB。

ベンチマークは、AnTuTuでは「84293」、3DMarkは「457」との結果になりました。

 


スペックとしては、ある程度のゲームもプレイできそうですが、画面サイズ的には実用的ではなさそうです。なお、WEBブラウズ程度は問題なく行えます。視力との戦いになるかもしれませんが。



そのほか、NFCには対応していますが、残念ながらFelica（おサイフケータイ）は非対応。Bluetoothは4.2。Wi-Fiは802.11 a/b/g/n（2.4/5GHz）に対応します。
アプリを割り当て可能なPTTボタン
先に触れた、本体側面にあるPTTボタンですが、デフォルトではこれを押すとPTTサービス「Zello」が起動します。PTTは「Push To Talk」のこと。普通の1対1の通話ではなく、トランシーバーのように1対多の通話を行えるサービスです。



トランシーバーと言っても、モバイル回線を使うことに変わりはないので、圏外では利用できません。しかし、ボタンを押している間はこちらの話がグループ全員に伝わるのは、イベントスタッフや登山、スキーなどでは便利そうです。PTTボタンが無い機種でも、画面内をタップすることで同サービスは利用できます。

なお、PTTボタンは、カメラや電話アプリの起動など、他の機能を割り当て可能です。

 

▲割当は、「設定 &gt; スマートアシスト &gt; ショートカットキー」から

カメラの画質はアップ
背面カメラは16MPに大幅アップ。ぱっと見は大差ないようにも見えますが、よく見ると解像感はアップしています。ただ、色乗りは悪くなっているような気も。SNSにアップしたりするには十分だとは思いますが、もう少しいろいろなシーンで試してみたいと思います。


▲ATOMで撮影


▲Jelly Proで撮影


コンパニオンデバイスとして使いたい
冒頭でも触れた通り、最近はメインのスマートフォンと一緒に持ち歩く、あるいは一時的にメイン端末の代わりにするコンパニオンデバイスとしての小型端末が人気の様子。

ATOMや前モデルのJelly Proは、それ単体でスマートフォンのフル機能を利用できるのが魅力ではありますが、どちらかというと、上記のようなコンパニオンデバイスとして使いたい人も多いのではないでしょうか。

後付けでの対応は難しいのかもしれませんが、ワンナンバーサービスのようなものに対応してくれるのを期待したいところです。
Kickstarter出資者は登録住所の確認を
ATOMの出荷は9月末から開始されていますが、まずはクリップなどのアクセサリーを頼んでいない単体での出荷から行っているとのこと。

ただ、アクセサリーを頼んでいなくても、前回のJelly Proに出資した人にはおまけでアクセサリーが付属します。このために前回出資者の出荷が後回しになってしまったようです。


▲おまけのクリップ。リュックのベルトなどに固定出来ます

なお、この遅れとは別に、Unihertzが送った調査メールに未回答だったり、出荷先住所が不完全なため、出荷できずにいる人が多数いるようです。まだ出荷できていない人のリストに自分のBacker No.が無いか確認し、もし載っていたらUnihertzに連絡して正しい情報を伝えないと、いつまで待っても届かないので注意してください。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    攻撃ヘリ部隊の一員になって出動  「ゴジラVR」が11月3日稼働開始！先行体験動画レポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/vr-11-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3d03b0beef8e21ae5239ad1f8ed52dd1/206729331/001.jpg" />Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。「ゴジラVR」の先行体験を動画でお届けします。

さて、11月3日はゴジラの日！
1954年の11月3日に第一作の映画が公開された記念日なんですね。



そんな11月3日にVR ZONE SHINJUKUで稼働が始まる「ゴジラVR」をひと足お先に体験してきました。
ちなみにVR ZONE OSAKAでは9月から先行稼働しているものになります。

 
関連記事：
VR ZONE OSAKAが9月13日（木）梅田にオープン。新アクティビティ「ゴジラVR」「ラピッドリバー」先行稼働


 

劇場版「シン・ゴジラ」がベースとなっているVRアクティビティで、体験者は攻撃ヘリ部隊の一員としてゴジラの活動を停止させるミッションへ出動します。 攻撃許可がおりずに何もできずもどかしい思いをする前半パートでは、ゴジラの巨大さと破壊力にただただ圧倒されます。



そして武器使用許可を確認！

いよいよ後半パートでゴジラに応戦です。タイミングを合わせて「血液凝固弾」を命中させてゴジラを鎮圧します。エンディングは動画ではお見せできないので、実際に体験してご確認ください。

今回は無事ミッションクリアとなりましたが、BADエンディングも用意されているそうです。

日本人にとっては馴染みの深いゴジラが題材ということで、VRデビューという方にも入りやすいアクティビティになっていると思います。

11月3日以降には日本各地に展開している「VR ZONE Portal」への設置も順次拡大予定とのことです。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/vr-9/" title="ゴジラVR">【ギャラリー】ゴジラVR (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プレイステーション クラシック収録20タイトル発表！一般予約は11月3日から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/20-11-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e1fd5a7810237f93f1cccca11d464aae/206676288/20180919-psclassic-01.png" />

初代プレステのミニ復刻版、プレイステーション クラシックの国内版収録タイトルがついに発表を迎えました。

あわせて、一般予約を11月3日から受け付けることも明らかになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:08:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型MacBookやiPadが登場か。アップルの発表会を日本語同時通訳で楽しむ！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/29/macwebcaster/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fa83e3c10-db8e-11e8-abfb-9caf8ffdb5e9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=24ef0d2a50e0df778ba6be7ea517f99632db8734" />
アップルが、日本時間の10月30日23時にニューヨークでイベントを開催します。
ここではMacBookやiPadの新製品などが発表される見込みです。

 
新MacBook Airが発表か。価格は1199ドルからと予測
ファン待望のiPad miniの新型が登場すると著名アナリストが予測
Mac mini？ デスクトップのMacとおぼしき型番が発見される


Engadgetでは新発表となる機種やサービスのまとめ記事のほか、macwebcaster.comさんの協力により当ページで日本語同時通訳の音声を中継します。

イベント開始からの日本語同時通訳の中継のほか、開始直前の30日22時20分ごろからは通訳中継関係者らによる直前予想、イベント終了後感想戦番組も配信予定です。ハッシュタグは #mwcast です


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>