<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iOS 12.3.3公式リリース。iPhone 8 Plus専用、カメラアプリのバグを修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/ios-12-3-3-iphone-8-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F94ac8690-8bef-11e9-b7fb-e54c70f7b388&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9331ac02442fadccc3f09e656ae58e9490d69425" />
アップルは6月10日（米現地時間）、iOS 12.3.2を正式リリースしました。今回のアップデートは一部のiPhone 8 Plusで発生していたバグを修正するもので、その他のモデルには関係のない内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    薄くて軽い新技術のソーラーカードランプ。 project LNES 「SL-01」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/gf052-project-lnes-sl-01/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/1a409dfce2fc30c9b97b1dd1a0810c7ef1ff9f2c7cdabbdf21c9b891d4f2/gf4.png" />

project LNES
太陽と暮らす未来へ
新しい暮らしのスタイルを提案します。

ソーラーカード式ランプ SL-01 は『薄さ』と『デザイン』を徹底的に追求したランプ。コンパクトなエネルギーをあつかう新ソーラー『ソーラーカード』をコアテクノロジーとして、心安らぐ『やさしく揺らぐあかり』を灯すソーラーカード式ランプです。





太陽のエネルギーを収穫するかのように取り込むことを楽しみ、夜のキャンプシーンなどの非日常、リビングや寝室などの日常をちょっと上質な気分にしてくれる、新しい暮らしのスタイルをつくるアイテムです。









(ソーラーカード式ランプ SL-01 使い方)

❶直感的なスイッチ操作が可能です。スイッチは２つのみで、右側のスライドスイッチを中央にスライドするだけでやさしくゆっくり揺らぐあかりが灯ります。





❷快晴時2～3 時間の充電でおおよそ8 時間の点灯が可能です。
・キャンプの時、テントやタープの準備をしている間に。
・テラスで本を読んでいるひとときの間に。
・リビングでVOD を１本観ている間に。
気づいたら夜の素敵な空間を彩る準備ができてしまっているんです。
（天候など条件により変動します。）




❸その他機能として、ちょっとした場所に留めておけるクリップ機能や吊るし機能があり、場所を選ばず充電やあかりを楽しめます。またIPX4 相当(自社試験)の防滴性能を有しています。






(デザインコンセプト)

１：近未来なアート的フォルム
未来の宇宙船から飛び出したようなロボティックスに主張した筐体デザイン。
どことなく可愛気のあるフォルムでペットのような愛着がわくかもしれません。





２：日常に溶け込むさりげないデザイン
一見、近未来的で主張するロボットのような見た目も生活環境の中に置くと、不思議と暮らしの空間に溶け込んでしまいます。
鏡面が織りなすカメレオンのような変化をお楽しみください。





３：心安らぐ柔らかなゆらぐあかり
まるで生命が芽吹き出したかのように夕暮れとともに奏でるあかり。
クラゲの動きのような光の鼓動が空間を演出してくれます。
複数個でさらに生命感を感じる上質な揺らぐあかりを体験することができます。





(SL-01使用シーン)

その体験は２つの体験ステップで楽しめます。

■STEP1：さりげなく充電する

例①　キャンプシーン



例②　トレッキングシーン



例③　テラスやベランダシーン



~非日常の暮らしの中で、日常のちょっとしたひとときに~



■STEP2：心地よく楽しむ

例④　家族や仲間とバーベキュー



例⑤　家族や大切な人との食事



例⑥　テント内や寝室などリラクシングタイムに



~非日常の上質な空間演出のために、日常のリラクシングタイムとして~



■STEP Plus：心地よく楽しむ

使わない時も遊び心あるインテリアとしてリビングなどの空間に溶け込みます。本や流木オブジェ、グリーンなどとの相性も良く、アートインテリアとしても楽しめます。



ソーラーカード式ランプ SL-01 は、直感的な使い方、感覚的に楽しめるデザインや体験をシンプルに追求し「なつかしく心地よい気持ち」と「ワクワクする未来感」を醸成し、遊び心と上質感を提供します。





(コアテクノロジー)

SL-01 のコアテクノロジーは『11g という軽さと1.2mm という薄さ』『ブラインドのように透光性があり圧迫感を和らげるデザイン』を両立した、コンパクトなエネルギーをあつかう新ソーラー『ソーラーカード』にあります。



※コンセプトモデルのため、実際のプロダクトは外観が異なります。



軽くて薄く、景観に溶け込むデザインのソーラーカードは、日本ゼオン株式会社がもつナノテクノロジーとフィルム加工テクノロジーの融合によりオープンイノベーションプロジェクトとして実現しました。





(project LNES より)

太陽と共に暮らしていること。
みなさんは普段どのくらい感じるでしょうか？



私たちproject LNES は、
自然エネルギー、太陽、そして地球と共に暮らしていることを
それぞれが意識して過ごす時代に向け、
手のひらサイズのコンパクトで軽い「ソーラーカード」を開発しました。

地球環境と生命の暮らしにプラスワンの豊かな心を持つべき時代と捉えています。
そして、それはカッコよく、さりげなく、楽しいものでありたい。

この未来の実現に向けた第一弾として、
新概念ソーラーカードを用いた「ソーラーカード式ランプ」を企画し、
新しい暮らしの実現をしたいと考えています。



(Project LNES ブランドビジョン)

～なつかしく新しい未来へ向かおう～

情報やモノが満ち溢れ、本質が見出せなくなりがちな現代。
「少し手間をかけること」や「太陽をもう少し意識して生きる」そんな暮らしを通じて、テクノロジーにより深化する暮らしの上質感やワクワク感を併せ持つ未来を見出していきたいと考えています。
ブランドコンセプトは『Fresh Energy(フレッシュエナジー)』。
「太陽の新鮮なエネルギーをもぎ取るように充電する」そんな新しい体験と「サステナブルで活き活きした暮らしに貢献する」ことをコンセプトにしています。
私たちの少しのチカラと大きな想いが集結して実現できること。
小さなことから一歩ずつ現実にしていきたいと思います。
プロジェクト方針は、『お客様視点で嬉しいと思うことを徹底すること』。
私たちは、ソーラーをスペックや機能性にとらわれず、「持ち運びやすさ」や「使い勝手」、「楽しさ』といった体験軸に価値を置き、ソーラーのあり方、太陽と共に生活する暮らしのあり方を再定義しました。
太陽さえあれば、どこでもコンパクトなエネルギーを手に入れることができる。
そんな未来に向けて、
「ソーラーカード式ランプ」が新しい暮らしのあり方を提案します。



※コンセプトモデルのため、実際のプロダクトは外観が異なります。



＜project LNES ブランドサイト＞

http://www.lnesproject.jp/



皆様のご支援の結果を踏まえて未来に向けた次の展開が決まります。
※本機器は、将来の商品化の可能性を見据えた先行限定販売となります。
仕様及び外観など予告なく変更することがあり、
現時点で将来の製造販売を保証するのものではございません。



販売元：超想工房 株式会社
プライバシーポリシーはこちら
http://chousou.net/gfp
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 23:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMD『とびきり最高』な16コアゲーミングCPU「Ryzen 9 3950X」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/amd-16-cpu-ryzen-9-3950x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F40e68860-8bf1-11e9-bf7f-29f9a3db2613&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1a90476069adbced75895ecdd94de29c0cfbf317" />
AMDは米ロサンゼルスで開催中の「E3 2019」にて16コアゲーム用CPU「Ryzen 9 3950X」を発表しました。9月に749ドルで発売します。

「世界初の16コアゲーム用CPU」を謳うRyzen 9 3950Xは、Intelの8コアCPUを凌駕する性能を備えています。16コア32スレッドでベース周波数は3.5GHz、キャッシュメモリは全体で72MBという構成で、ブースト時には最大4.7GHzで動作します。

AMDの挑戦は「性能、価値、効率性の総合力でIntel CPUを上回る」こと。このCPUはTDP 105Wで動作します。同社はLisa Su CEOはこのフラッグシップ製品を「best of best（とびきり最高）」と紹介しました。



また、AMDは同じ会見で12コア以上のメニーコアCPUの投入を推進していくとも表明しています。もちろん、コア数が多いことが必ずしも実際のパフォーマンスに影響するわけではありませんが、それでもRyzenラインナップへの16コアゲーミングCPU追加は、AMDの積極的な挑戦であり、先月の12コアCPU「Ryzen 9 3900X」投入に続き、Intelへのプレッシャーを高める製品投入と言えるでしょう。

 
関連記事：
第3世代ベースのRyzen 9、12コアで499ドル #COMPUTEX 2019

AMD's $749 Ryzen 9 3950X is the 'world's first' 16-core gaming CPU


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボーイング777の内装をリサイクルしたバッグ、ANAから第2弾
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/ana-2-777/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F604b7e90-8b47-11e9-bf4c-f1ad2971c4df&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ba0861bcf53694c3fdfcfeef43bba52765ac2fd9" />

全日空商事は「ANA STORE/ANAショッピング A-style」において、ANAの航空機ボーイング777（トリプルセブン）で使用したシートベルトと、自動車のエアバッグを素材としたバッグ計5商品を発売します。

元々はANA／リバースプロジェクト／マスターピースの3社が「ANA SOCIAL GOODS」として共同開発したアップサイクルバッグとして第一弾が2018年1月に発売されていましたが、今回はその第2弾。



第一弾ではファーストクラスのシートの生地をバッグ外装の素材として使用していましたが、第二弾では、ボーイング777のシートベルト、金具、タグなどを主な素材としています。さらに約90％が再利用されているといわれる自動車部品の中でも、その頑丈さから特に再利用しにくいパーツの1つとされるエアバッグを内装に使用しています。

また、ラインナップも3種類から5種類に増えました。製作はマスターピースが担当し、幅広いシーンで利用できるデザイン性を実現していると言います。



発売開始時期は2019年7月8日10時から、取扱はANAショッピング A-style WEBサイトとREBIRTH PROJECT Online Shopです。6月10日にはANAマイレージクラブアプリにて先行販売をスタート。先行販売では「REMOVE BEFORE FLIGHT」タグが数量限定でプレゼントされます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mozilla、Firefox向け有料サブスクリプションを10月に提供開始予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/mozilla-firefox-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F9735b460-8bed-11e9-b3ee-b29376109996&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f57f55a85fbfdf6f4dfb5249e46242ef6b5917c7" />
Mozillaは、Firefox向けの有料サブスクリプションサービス、Firefox Premiumの提供を開始すると報じられています。

これは、MozillaのCEO、Chris Beard氏がドイツメディアt3nのインタビューで明らかにしたもの。Beard氏によると、Mozillaの主な収入源は検索ビジネスによるもので、90%を占めているとのこと。この収入源を多様化することで、ビジネス上のリスクを回避するとともに、ユーザーとの深い関係を築くのが狙いのようです。

ただ、サブスクリプションサービスは、10月に提供開始としているものの、その内容は具体的には明かされていません。VPNやクラウドストレージの可能性が示唆されていますが、分かっているのはその程度。複数の機能を含む1つのサブスクリプションサービスになるのか、機能毎のサービスになるのかも不明です。

これについてMozillaの広報担当は「ユーザーの安全性を最大限に確保しつつ、どのようなモデルが最適なのかを慎重に検討している」とのこと。また「FirefoxやETP（Enhanced Tracking Protection）などの多くのセキュリティ機能やサービスは、引き続き無料で提供する」としています。

なお、Mozilaは2018年10月に、少数のグループを対象に、ProtonVPNと提携して月額10ドルのVPNサービスを試験導入していました。提供されるプレミアムサービスの1つは、このVPNになると考えられます。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル幹部、iPadOSでのSiri表示は控えめにすると約束。ただし今秋には間に合わず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/ipados-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F705c7040-8bf7-11e9-afe7-b1e1874fe03e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e87e4d6096d3f21f4807f885ac056631963d3d29" />
「Hey,Siri」で呼び出すと、iOSデバイスの全画面を覆い尽くしてしまうSiriの聞き取り中インターフェース。それまで何をしていたか分からなくなると不評だった本仕様が、iPadOSでは将来的に改善されるかもしれない可能性が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    惑星協会、宇宙ヨットLightSail 2を24日打上げへ。周回軌道上で管制制御に挑戦
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/lightsail-2-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F54ecaa50-8bf7-11e9-b6cf-8d4995702322&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84563571e53db4a1e831cb955ec333586b775fa0" />
カール・セーガンが提唱し、惑星協会が開発している宇宙ヨットLightSailが、6月24日に2度目の打ち上げ試験を実施します。ヨットと書いたもののどちら方と言えば巨大な凧のような外見で、太陽光の光子を帆に受けて推進することで、惑星間航行を実現しようとするコンセプト。今回打ち上げを予定するLightSail 2では、実際に地上からの管制制御飛行が可能かをテストする予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マツキヨグループ、国内外の約1700店舗がポケモンGoのポケストップやジムに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/1700-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fa3939820-8bf8-11e9-bdde-181153fcc543&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=39d06f163c473bdac944391f58af26ca011fa478" />
ドラッグストアチェーンのマツモトキヨシが、Nianticおよび株式会社ポケモンと「Pok&eacute;mon GO」におけるパートナーシップ契約を締結しました。同契約により、6月11日（火）から、国内外のマツモトキヨシグループ約1700店舗がポケストップやジムとしてゲーム内に登場します。

マツモトキヨシだけではなく、「どらっぐぱぱす」などグループ会社の店舗も対象です。国内だけではなくタイ、台湾の店舗も含みます。

首都圏に偏ってはいるものの「マツモトキヨシ」自体は全国に展開。また、岡山を中心に展開している「くすりのラブ」や、北陸に多い「シメノドラッグ」、宮城の「ダルマ」、九州の「ミドリ薬品」など、グループ会社は地方にも分散しており、ポケストップが少なかった地域には朗報かもしれません。

企業と提携してポケストップを設置した例としては、マクドナルドやソフトバンク、イオングループ、伊藤園、セブンイレブン、ジョイフルなどがあります。直近ではTSUTAYAとも提携していました。

 
関連記事：
全国約1200店舗のTSUTAYAが「ポケモンGO」のポケストップとジムに！

なお、マツモトキヨシグループでは、今後、店頭でのキャンペーン実施など、ゲームと店舗をつなぐ様々な施策に取り組んでいくとしています。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク、Xperia 1を6月14日発売　税込13万6320円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/xperia-1-6-14-13-6320/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd31b9ce0-8c08-11e9-bf5f-38a5ff425698&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dbe0ced522c0de804023b5e30d394ce4088d6511" />
ソフトバンクは、ソニーモバイル製スマートフォン「Xperia 1」を6月14日に発売します。ソフトバンクオンラインショップにおける価格は13万6320円（税込）です。

「Xperia 1」はアスペクト比21：9の超縦長4K有機ELを搭載したスマートフォンです。プロセッサは最新のSnapdragon 855、RAMは6GBを搭載します。
デザインはXperia XZ2・XZ3の曲面形状ではなく、旧Xperia Zシリーズを思わせるガラスの1枚板に回帰。かつての人気色「パープル」も復活しています。カメラもXperiaシリーズ初となるトリプルレンズを搭載し、超広角・広角・2倍望遠撮影を最適なレンズで行えます。

なお、ソフトバンク版はキャリアロゴがなく、型番も印字されていません。3キャリアのXperia 1で最もグローバル版に近い見た目となっています。

製品の詳細は下記記事をご覧ください
・Xperia 1 &amp; Aceレビュー/インプレまとめ。甲乙付け難い最新Xperia、どちらを選びます？
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップにタクシーの遠回り警告機能が追加。ただしインド限定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb9340920-8bfe-11e9-bdeb-dbdb85ee4405&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a6d846522591df5be92ec3d65db7f454d24fd965" />
Omar Marques/SOPA Images/LightRocket via Getty Images

一部地域のGoogleマップにおいて、タクシーが設定したルートから外れて遠回りしている場合は警告する機能が追加されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PC版『シェンムーⅢ』、Epic Gamesストアで独占配信。一部バッカーから怒りの声
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/pc-epic-games/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7a757370-8c0a-11e9-bdbf-8b062b6501e2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7d4392de11fd80b665b6ce92f1cd08e2a81f1b66" />
Ys Net

6月10日（米現地時間）、世界最大のゲーム見本市E3に合わせて開催された独自イベント"PC Gaming Show"にて『シェンムーⅢ』の最新トレーラーが公開。その中で、PC版はEpic Gamesストアでの独占配信となることが発表されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI肌診断にロボット美容アドバイザー！ 最新の「SK-II」体験型ストア
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/ai-sk-ii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0397bfe0-894b-11e9-86f5-f0e573ee52d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f45ed55f0f6b93af165334b2ec0a298fb7cc828f" />これまで2回、原宿で期間限定のポップアップストアをオープンさせていた化粧品ブランドのSK-IIが、体験型スキンケア・ストア「SK-II Future X Smart Store」をふたたびオープンしました。今回は2019年6月7日(金)〜8月12日(月)まで原宿の「CASE W」で開催しております。

▲6月6日にメディア向けの内覧会が開催されましたので、そのときの様子をご紹介します



今回も企画が盛りだくさん


SK-IIといえば、高級スキンケアブランドとして有名です。顧客に新しいショッピング体験をしてもらいたいとして、2018年5月から世界に先駆けて、日本で初めてポップアップストアをオープンしました。2度目は2018年11月27日から2019年1月24日まで行われ、スマートフォンを使ったAR体験などで、SK-IIの世界観を再現しました。
■関連記事
美容ブランド「SK-II」と「Galaxy Note9」がコラボした理由：熟女のガジェットライフ

今回はさらにパワーアップ！ 肌診断サービスやスマートフォンを使ったAR体験は健在ですが、そんなことまで！というちょっと笑える体験もプラスされました。

▲P&amp;G ジャパン グループ 執行役員 SK-Ⅱ ヨージン・チャン氏

冒頭で挨拶したP&amp;G ジャパン グループ 執行役員 SK-Ⅱ ヨージン・チャン氏は「3回目になるが、やりたかったことは変わっていない。高級基礎化粧品の買い物は怖い、高いものは怖いというイメージ、ストレスを払拭したい。買い物体験を簡単に、どうやったらエキサイティングにできるのかを考え、ほとんどすべてを新しくした」としました。




今回の企画は、日本初のAIを活用した肌測定「マジックスキャン」、ロボット美容アドバイザー「Yumi」による製品紹介、アイトラッキング技術を使った鏡の中で表示を操作できる「マジックミラー」による製品体験、「ピテラパワー ベンディングマシーン」を使った製品購入体験、ピテラの情報を体感できるARゾーン、30台のカメラで撮影するセルフィーブース、動きに反応するウォール、人とのつながりを強化するための美容部員も兼ねたコミュニケーションスタッフ「ビューティ・インフルエンサー」の設置の8つ。ちなみに「ピテラ」とは、SK-IIの化粧品に含まれる、「ガラクトミセス」という天然酵母と発酵の研究の末に発見された独自の保湿成分のことです。「酒造所で働く杜氏の手が美しい」という発見から誕生したといいます。

これまでは1階、2階にわかれていましたが、これらすべてを1フロアで体験できるようになっています。
日本初のAIを活用した肌測定「マジックスキャン」


やはりであり、目玉といえば肌診断機能でしょう。もともと肌に機械を触れさせて行う肌診断のストレスをなくす目的で作られていますが、これまではブースタイプだったため、ポップアップストア以外に設置するにも場所が必要だったといいます。それが今回からは化粧台のような、コンパクトなスペースでできるようになったのが物理的な変化です。



また、これまでの診断では同年代との肌比較のようなスタイルで結果が出ていましたが、今回はAI（コンピュータビジョン）を用いた高精度の肌解析技術によって、肌年齢を表示するとともに、肌の安定度を目、頬、口という3つのゾーンの状態を光や色で表示するようになりました。




スキャンは日本語、中国語、英語に対応で、年齢と気になることを選択すると、センシングを含め3分程度で結果がでます。

実際試してみたところ、自分の肌の写真とともに、安定した場所や不安定な場所が具体的にわかりました。さらに悩みに対して使うべきアイテムが紹介されるという流れで、エンターテインメント要素は低くなりましたが、その分誰でも使いやすく、手堅い実用性重視体験になるのではと感じました。特にSK-IIの商品の情報に触れるのは初めてという方には役立ちそうです。

▲首にスピーカーをかけたら画面のスタートボタンを押します

▲センシング中


▲肌年齢は49歳だそうです。2歳だけ若かったです。光っているところはシミではなく、安定した美しい肌ほど光輝いているとのこと。割と輝いてました

実は初回のストアでは大きな壁いっぱいに結果が表示されてしまったので、知られたくないと思う方もいたようです。2回目は球体にスマートフォンを向けると、アプリ内にARで肌年齢が表示されるようになっていましたが、専用スマートフォンの貸し出しが必要でした。今回はイスに座ってスピーカーを肩にかけるだけ。結果は手元のスクリーンに表示されるので、除き込まれない限りは、周りに見られることはほぼないでしょう。



顔を認識し、肌を解析するところにAIが活用されています。但し詳細は非公開とのことでした。
テックとエンタメ要素多めの体験
「マジックミラー」は鏡の前に立つと、視線を誘導。認識されると花びらが舞って、そこから視線で画面を操作できるようになります。視線で選んだアイテムを手に取ってテーブルに置くと、製品の情報が表示されるとともに、その製品を実際に手に取ってテクスチャや香りなどを試せます。



スマートフォンで操作するのではなく、製品の仕様体験に集中してもらうため、自然に体験してもらうことを目的として、まさに画面に「集中」するしかけとしてアイトラッキング技術が使われている模様。初めて体験する方はかなり感動するのではないかと思われました。

ARでピテラの情報を体感できるゾーンでは、その場に設置されているスマートフォンを使ってピテラ発見の旅のムービーを見ます。前回もARを体験している方にとってはやや鮮度に欠けますが、初めての方にはこちらも新鮮に映ることでしょう。


「ピテラパワー ベンディングマシーン」は、商品カードを差し込むと、標準デザインボトルが現れ、それを押し込むとさまざまな工程を経て、限定デザインボトルに変わって出てくるというものです。「フェイシャル トリートメント エッセンス」なら、途中で標準の白いボトルが着色されたり、柄がついたり、ピテラのパワーを充填されたりする様子を見ることができます。ただ商品を渡すのではなく、その過程もエンターテインメント化してしまおうという意気込みを感じるものでした。



▲白いボトルが赤く変化！


▲ボトルに期間限定の柄が施される演出


▲ボトルがでてきました

「セルフィーブース」は限定ボトルに表現されたデザインに囲まれた部屋で、動画を30台のカメラで撮影できるというものです。撮影後は指定した自分のメールアドレスに動画を送信してもらえます。赤いバックなのでポージング次第では映える動画が撮れるでしょう。SNSでのさりげないPRも期待できるものとなっています。

（▲セルフィーブース）

▲撮影された動画はメールで受け取れます

次回はロボット美容アドバイザー「Yumi」にさらに進化して欲しい
衝撃的だったのはロボット美容アドバイザーの「Yumi」の存在です。スタートボタンを押すとしゃべり出し、指定した悩みにあうアイテムを取って目の前に置いて説明します。機能的にはシンプルなロボットで、特に双方向のやりとりができるわけではないのですが、その見た目と「Yumi」というネーミングのギャップにウケてしまいました。見る体験を面白くしたいという目的で、いかに面白く見世物的にできるかという視点で用意されたようです。

▲ロボット美容アドバイザーの「Yumi」

▲Yumiはしゃべりながらボトルを運んできます

そういえば初回は入口にペッパーがいたような記憶があります。ラスベガスには、カクテルを作るバーテンダーロボットがありますが、Yumiにはペッパーとバーテンダーロボットの機能を備え、AIを使って柔軟に会話しながら製品を紹介して欲しいと思ってしまいました。きっと次回のポップアップストアでは、パワーアップしたYumiが"接客"してくれるのではと期待しております。

回を重ねるごとに新しい試みにチャレンジしていて面白いSK-IIの体験型スキンケア・ストア「SK-II Future X Smart Store」。ぜひ足を運んでみてください。
​​​​​​​
■店舗情報
SK-II Future X Smart Store
日時：6月7日～8月12日　11:00～19:00
場所：原宿「CASE W」
住所：東京都渋谷区神宮前6丁目16&minus;23
 


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 03:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープ、「240HzディスプレイのゲーミングノートPC」を鴻海と開発中。今後スマホにも展開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/240hz-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/ea288aa0-8c18-11e9-b39d-b1f3e1d4d239" />
シャープは、11日に開催した事業方針説明会の中で、ゲーミングノートPCを開発中であることが明らかにしました。

シャープが今後、注力していくと表明された8つの注力分野のうちの1つに「エンターテイメント」があります。シャープの石田副社長によると、これは主にゲーム関連の事業を指し、ゲーミングモニターのほか、ゲーミングPC、ゲーミングスマホ、クラウドゲーミングのプラットフォームなど、多用な形態が考えられるとしています。

現在はゲームプレイヤー向けスマートフォンとして「AQUOS zero」を展開するシャープですが、今後はeSPORTS向けのよりコアな製品の投入の投入も検討。また、8Kの映像技術を生かし、ゲームクリエイターの意見を取り入れた製品開発も視野に入れていくとのことです。




その具体例として提示されたのが、鴻海と共同で開発しているというゲーミングノートPCです。そのプロトタイプはフレームレート60fps、リフレッシュレート240Hzという、デスクトップゲーミングでも最高クラスのディスプレイを装備しながらも、持ち運べるノートPCとして仕上げたもの。

▲シャープが鴻海と共同開発しているというゲーミングノートPC。鴻海本社で展示された様子が紹介されました


▲スマホでは「AQUOS zero」でゲーム向けの訴求を行っています

製品化自体は未定ですが、シャープでは今後、自社ブランドのノートPCやゲーム向けスマホを投入していくことを表明しています。日本で投入されることになれば、dynabookブランドのゲーミングPCが誕生する可能性もあります。

また、「ゲーミングディスプレイのスマホ向け展開」にも言及されました。シャープでは120Hz駆動のIGZO液晶ディスプレイを採用したAQUOS Rシリーズなどを投入しており、120Hz駆動のIGZO有機ELディスプレイの開発も進めています。さらに石田氏からは「スマホ用の240Hz駆動ディスプレイの開発も行われている」とも言及されました。

今後、こうした製品を投入したAQUOSスマホの発表が予想されます。また、他社ゲーミングスマホ、携帯型ゲーム機などへのディスプレイの外販の可能性も考えられるでしょう。
関連記事：
「正気じゃない」曲面ディスプレイ、執念が生んだ AQUOS zeroの機能美──シャープに聞く
4倍の1000時間稼働、シャープが「IGZOの有機EL」を披露
新社名は「Dynabook株式会社」、"シャープのPC"が復活
なぜスマホメーカーは『ゲーミング』に力を入れるのか：佐野正弘のITトレンドウォッチ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「新型Mac Proの発売は9月」と公式サイトに表記。後に「今年秋」と修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/mac-pro-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/34bdd6e0-8c11-11e9-bdbe-8e16e7760097" />
9to5Mac

今月初めのWWDC19にて発表された新型Mac Proが、一時的に公式サイトにて「9月発売」と表示されたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープ「曲がるスマホ」開発中と初の言及、5G向け意欲
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F5f4f76d0-5b2d-11e9-bfa7-f9660f10c123&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e43152d736741cf543a35dd04c282d0c5e97742e" />
シャープは、折り曲げ可能なディスプレイを搭載したスマートフォン、いわゆる「フォルダブルスマホ」を開発していると初めて言及しました。同社が11日実施した経営方針説明会の中で、明らかにされました。

シャープはフォルダブルディスプレイの製品開発を既に完了しており、ディスプレイ単体ではすでに発表しています。一方、フォルダブルスマホの投入について、具体的な計画を示していませんでした。

今回のシャープの説明会にあわせ、グループ企業フォックスコン（鴻海の事業会社）のウェヴァー・チェン氏から鴻海とシャープが共同開発する製品が紹介されています。フォルダブルスマホについてはその中で「シャープと鴻海が共同で開発している」と言及されました。なお、製品化の時期や展開地域、AQUOSブランドを冠するかどうかなどについては明らかにされていません。


（更新中）

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 03:39:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Gmailの「動的メール」、7月2日からは誰でも利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/gmail-7-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F54513730-8c03-11e9-befc-59d3bf245312&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dbe81345c0371a93c1bd29f1917309b058f88559" />
Googleは2018年3月、GmailでAMPを利用した動的メール（Dynamic emails）のベータテストを開始しましたが、その機能を7月2日に正式リリースします。

 
メール内で出欠確認やコメントが可能に。Googleが「動的メール」対応のAMP for Emailを一般公開 - Engadget 日本版

動的メールは、Googleが推進しているAMP（Accelerated Mobile Pages）を利用し、その名の通りにメールをインタラクティブにするもの。

フォームの入力や、イベントへの変身、Googleドキュメントのコメントへの返信などが、Gmailから離れることなく受信トレイ内で行えるようになります。なお、この活用例からもわかるように、個人が送信するものではなく、企業から送られてくるAMP対応メールを表示するもの。

新手のフィッシングなどが心配になりますが、AMP対応メールの送信はパートナーによる認可制となっており、Gogoleが各パートナーのプライバシーやセキュリティ検証を行います。



動的メールは、G Suiteユーザーは7月2日から展開が開始され、デフォルトで有効になるとのこと。設定で無効にもできます。G Suite以外の一般ユーザーについては言及がありませんが、おそらくは同じタイミングで利用可能になると考えられます。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Scottish Power社、風力発電の余剰分蓄える巨大蓄電設備設置へ。強風時に蓄電、電力不足時に秒単位で供給制御
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/scottish-power/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F311301e0-8c12-11e9-977d-28f38c2fe630&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0738d84b332356c56482c21b09ec2e3dd39d8fdf" />
スコットランドの電力会社Scottish Powerが、214基のウィンドタービンが起こす電力を蓄える巨大蓄電システムの建造を計画しています。総容量50MWのリチウムイオンバッテリーを用い、風が強いときに発電した電力を蓄え、風がないときはバッテリーから電力を供給します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YKK、押して閉めるファスナー「click-TRAK」発表。より簡単に開閉可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/ykk-click-trak/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fa612fef0-8c17-11e9-bf5f-ea2fe68bed7b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=827223f6a38a65562dd8d07d471725a285149005" />

洋服やかばんに付いているファスナーといえばYKKですが、同社は閉める際の動作をより簡単にできるようにしたファスナー「click-TRAK」の販売を開始しました。

これまでのファスナーでは、両方を噛み合わせて差し込むような動作でしたが、新商品ではスナップボタンのように押す動作に変更したとのこと。



ボタンのように重ね合わせて押すことで、開具が自動で回転・係合してファスナーを閉めることができます。

閉じやすくなったことで子供や高齢者、手が不自由な方でも簡単に閉めることができるとアピールします。

YKKでは今後、キッズウェアやスポーツウェア市場への展開も目指していきます。

閉めやすいファスナーを採用した洋服が店頭に並ぶ日が楽しみですね。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus Quest購入を迷っている方への最後の一押し
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/oculus-quest/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c6744a80-8bf1-11e9-b35d-ae5aae151fe8" />
「Oculus Quest」買いましたか？ Engadget編集部界隈でもまだ購入していない者がいることがアメージング信じられないのですが、すでに個人的ガジェット・オブ・ザ・イヤーに「Oculus Quest」が確定しているほどドハマリしています。と言うわけで「Oculus Quest」の魅力をおさらいを含めてお伝えし、購入を悩んでいる方々の背中を一押ししたいと思います。
■関連記事
Oculus Questレビュー。「なんて最高のデバイスなんだ」VR始めたいなら即買いレベル
これは革命──Oculus Questミニレビュー　5月国内発売

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 05:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4（仮）のスクウェアカメラ搭載を示唆？ 新予測レンダリングが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/pixel-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/a02a3d50-8c17-11e9-bdee-0d3612d6c8b3" />

米グーグルが開発中とされる未発表スマートフォン「Pixel 4（仮称）」の、リーク情報にもとづいた予測レンダリング画像が海外から登場しています。

海外テックサイトのpricebabaと著名リークアカウントの@OnLeaksが協力して制作した、今回のレンダリング画像。最も目を引くのは、スクエア形状のカメラバンプ（出っ張り）でしょう。pricebabaによれば、ここには2〜3個のカメラが内蔵されるとしています。Pixelシリーズではこれまでシングルカメラ＋AI処理で高い撮影性能を実現してきましたが、複数カメラが搭載されるとすれば、どのような構成が採用されるのかも気になるところです。

さらに、これまでのPixelシリーズとは異なり背面に指紋認証センサーが存在していません。このことから、Pixel 4シリーズではディスプレイ指紋認証機能、あるいはiPhoneのような3D顔認証機能の搭載が予測されます。またフロントスピーカーの位置から、画面上部にはノッチが引き続き存在する可能性が指摘されています。

そして本体下部には、USB Type-Cコネクタとデュアルスピーカーが存在。また本体サイドにはボリュームボタンや電源ボタンが存在し、以前の物理ボタンレスの噂とは相違しています。なお、イヤホンジャックの有無は画像からは確認できませんが、Pixel 3シリーズと同じように搭載されないと考えるのが妥当でしょう。



このほか、pricebabaではPixel 4のスペック予測も掲載しています。それによれば、プロセッサはSnapdragon 855でRAMは6GB、またAndroid Qがプリインストールされているとしています。

これまで、グーグルはフラッグシップのPixelスマートフォンを10月頃に発表してきました。おそらく同時期に発表されるであろうPixel 4/4 XLが、今回のように大幅にデザインが変更されることになるのか、注目が集まります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初決済が10%割引  Origamiがヤマダやビックなどの対象店舗でキャンペーン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/10-origami/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Faec57270-8c18-11e9-bee2-07777b87c8eb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fe267aacc2f8a697e1f5b8933e3c65f77cb92322" />

Origamiは、6月12日から「オリガミで、家電。」キャンペーンを実施します。

キャンペーン期間中に、ヤマダ電器 、エディオングループ、ビックカメラグループが運営する各対象店舗での支払いにOrigami Payを使うと、初回が10%割引となります。

対象店舗は「エディオン」「100満ボルト」「ケーズデンキ」「ビックカメラ」「コジマ」「ソフマップ」「ヤマダ電機」「ベスト電器」「マツヤデンキ」「ツクモ」のOrigami Pay導入店舗です。

最大割引金額は1回の支払いにつき3000円まで。税込3万円までの買い物は10%割引となり、その金額を超える場合は一律3000円の割引となります。また、支払いは一括払いのみ適用されます。分割払いは対象外となります。

なお、過去にOrigami Payで支払いをしたことがある同一店舗ではキャンペーンの対象外となり、利用する店舗が異なる場合には初回割引が適用されます。

この他にも一部対象外の店舗や商品があり、セゾンポータルアプリ／UCポータルアプリ内のOrigami Pay（セゾン Origami Pay／UC Origami Pay）も対象外です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 05:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一番カメラを多く搭載している端末は？｜ファーウェイクイズ by 山根博士
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/by/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F2fa35a10-7c60-11e9-9de3-7c3c06d83ec0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e930629411ffbe0671a9edfae6f61b9f69d6f91f" />
Engadgetではさまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。今回は山根博士によるファーウェイのクイズです。
■関連記事
Engadget Quiz記事一覧




【問1】
ファーウェイと言えばいまや先進的な技術を採用したカメラが特徴です。ではファーウェイのスマートフォンで最もたくさんのカメラを搭載しているモデルは、いくつのカメラを載せているでしょう？傘下のhonorも含みます。

A. 5個

B. 6個

C. 7個

D. 9個

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;


■解説
「P30 Pro」はTOFを含むリア4個＋フロント1個。「honor Magic 2」はリア3個にフロント3個の合計6個のカメラを搭載しています。

■正解
B. 6個


【問2】
ファーウェイのサブブランド「honor」も様々な製品を出しています。次のうち実在しない製品はどれでしょうか？開発中でまだ製品化されていないものを含みます。

A. ノートPC

B. タブレット

C. スマートウォッチ

D. 5Gルーター

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;


■解説
honorはノートPCも実は出しています。ファーウェイ製品のほとんどがhonorブランドでも出ているのです。しかしさすがに5G製品はまだアナウンスされていません。（2019年5月時点）

■正解
D. 5Gルーター


【問3】
Windows Phoneも出していたファーウェイ。2013年に初代「Ascend W1」を発売。その年末に投入された最後のモデル「Ascend W2」はW1との違いはドコ？

A. 外部端子がUSB Type-C

B. 画面解像度アップ

C. フロントカメラを廃止

D. カラフルボディーの廃止

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;


■解説
Windows Phoneは結局ハイエンドモデルでは売れず、低価格スマートフォンとしての生き残りを図りました。Ascend W2はコスト削減のためにW1よりスペックを引き下げた部分もあり、フロントカメラを無くしました。「どうせ低画質ならだれも使わないだろう」という判断があったのかもしれませんね。

■正解
C. フロントカメラを廃止



 
【問4】
Pシリーズの昔のモデル「Ascend P1 s」は世界最薄モデルでしたが、すぐに他社に薄さで抜かれてしまいます。翌2013年に投入した「Ascend P6」は再び世界最薄の座を奪い返しました。ではこの派生モデル「Ascend P6 S」はどんな製品だったのでしょうか？

A. さらに薄型になった

B. ブランドコラボモデル

C. 日本向けに開発

D. 逆に厚型になった

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;


■解説
Ascend P1sは厚さ6.68ミリ、Ascend P6は6.18ミリでした。しかし薄型化はコストアップやアンテナ感度の悪化など無理な設計の上に実現されたものと考えられます。またこの厚みではLTEモデルの搭載は難しかったようです。そこでP6 Sは厚みを増すことで設計に余裕を持たせました。海外での発売はもちろん、日本では「ワイモバイル STREAM S 302HW」として発売されました。

■正解
D. 逆に厚型になった


【問5】
スマートフォン黎明期のファーウェイ端末の型番は「C」「T」「U」などのアルファベットを型番に用いていました。その後「G」や「P」など様々なアルファベットを使用しています。それでは以下で使われていない型番のアルファベットはどれでしょうか？

A. Aシリーズ

B. Bシリーズ

C. Gシリーズ

D. Hシリーズ

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;


■解説
Aシリーズは中国版PHS端末（小霊通）の型番に使われていました。Gシリーズは古くはGSM対応モデル、その後LTE対応品に利用されています。Hは韓国で発売になった「H Phone」に採用されています。

■正解
C. Bシリーズ


みなさん、何問正解できましたか？感想などをSNSで投稿してみてくださいね！
Engadget 日本版では、さまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。気になる方はコチラからチエックしてみてください！
■Engadget Quiz記事一覧
 


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タコ足？イカ足？ 吸盤付き三脚スクイディ・ファミリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/gf053-stand/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/406eba3f3e5c1ef0e28aabdb457bbd786448557542cbe5d8cd2a2fc297ab/1.jpg" />









「スクイディ（SQUIDDY）」は、スマートフォンやアクションカメラなどを装着できるフレキシブル・ホルダー。 従来のセルフィー・スティック（自撮り棒）は、手持ちしなくては撮影できませんでしたが、スクイディ・ファミリーは、自在に曲げられる本体と、強力な吸盤により街中のポールや公園の樹の枝など、自由な場所に取り付けが可能です。 自転車にも巻きつけることができるので、スマートフォンを装着した状態で地図アプリを表示すれば即席の自転車用ナビゲーションシステムにも早変わり。 撮影だけとは限りません！使い方はあなた次第！













手のひらサイズの「スクイディ」。小さいのでバッグに入れてふだん使いから旅のお供までバッチリ！
写真撮影はもちろん、自転車に取り付けたりギターヘッドに取り付けるなど、そのサイズを活かしたいなら、スクイディをゲットしよう！

※本プロジェクトで販売する「スクイディ」は2019年の改良型です。2018年に販売されたものと比較して足の折り曲げ強度がましております。









ビッグサイズの「スクイディ・マックス」は、とにかく安定感がバツグン！
手のひらサイズの「スクイディ」以上に吸盤が強力なため、水平ではない場所にしっかり固定させたいときに便利！ホルダー部分がT字型になっているので「スクイディ」よりも撮影の向きの自由度が高いのも特徴です。
また、その巨大サイズのため、スマートフォンやタブレットをしっかりホールド可能！タブレット・スタンドやバッグ用ハンガーなど、さまざまな使い方も可能です。









スクイディの１本足を巨大化させた「スクイディ・スネーク」はいろいろ便利なフレキシブル・ホルダー。ぐねぐね曲がるセルフィー・スティック（自撮り棒）のように使うことはもちろん、あぐらのように足を丸めればスマートフォン・スタンドとしての利用も可能！アウトドアでも大活躍！











スクイディ
スクイディ・マックス
スクイディ・スネーク










カラー
■ブラック
■ブルー
■レッド
■ブラック
■ブルー
■レッド​​​​
■ブラック
■ブルー
■レッド


サイズ
190x170x10mm
280x250x10mm
26x475x26mm


重量
132g
183g
141g


同梱物


本体（足部分）
スマートフォン固定用アダプタ
カメラ固定用1/4コンデジ用ネジ
アクションカメラ対応ハウジングマウント（短ネジタイプ）




本体（足部分）
スマートフォン固定用T型アダプタ
カメラ固定用1/4コンデジ用ネジ
アクションカメラ対応のハウジングマウント




ネジ内蔵本体（ヘビ胴体部分）
スマートフォン固定用T型アダプタ
アクションカメラ対応のハウジングマウント




吸盤の数
23個
23個
10個


固定用の穴
2ヶ所
2ヶ所
1ヶ所




※日本国内ではブラック、ブルー、レッドの３色を取り扱います。








最大85mm幅、重量約600gまで対応。以下は一例です。


iPhone XS、iPhone XS Max、iPhone XR、iPhone X、iPhone 8 Plus、iPhone 8、iPhone 7 Plus、iPhone 7など
Xperia 1、Xperia XZ3、XperiaXZ2、Galaxy S9、Galaxy Note8、HUAWEI Mate 10 Proなどのスマートフォン
重量600g以下のアクションカメラ（Go Proなど）
重量600g以下のコンパクトデジタルカメラ
その他、55mm〜85mm幅、重量600g以下のスマートフォンならすべて






Cellyについて

Cellyは、1998年にイタリアで設立された企業です。携帯電話のアクセサリーのデザイン、製造から販売に特化し、常にイタリアらしさと高品質をコンセプトに製品を開発しています。各種製品は成功を納め、現在では携帯電話アクセサリー分野のトップブランドのひとつとなっています。



起案者について

フォーカルポイント株式会社は、iPhone、iPad、コンピュータ関連アクセサリを取り扱う輸入商社です。世界に数多くあるデジタル・ガジェット、PCやMac関連のアクセサリ、周辺機器のなかでも、とくに魅力に溢れ、私たちの暮らしをより豊かにするものを探し出し日本市場に発信することで、社会に貢献することを目指しています。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 06:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「最新スマホ、タダで2週間貸します」OPPOがキャンペーン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/2-oppo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F900b7470-8c21-11e9-bbfe-fc470eeec55b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=81c9d0dfe6ab2e7fa81963c4d7decb742c2bcec7" />

オッポジャパンは、エクスモバイルが提供する携帯レンタルサービス「エクスモバイル」でOPPO製スマートフォン（スマホ）の「R17 Pro」もしくは「AX7」を2週間無料で体験できるレンタルサービスを6月11日に開始しました。

オッポジャパンはサービスを提供する理由として、「近くに家電量販店がなく端末に触れることができないとの声がユーザーから出ている」とし、「初めてOPPOのスマホを使うことやSIMフリー端末を利用することに不安を感じている方にもおすすめです」と説明しています。

▲OPPO AX7

利用期間は、端末到着から2週間（14泊15日）、返却は15日目に行う必要があります。配送料はオッポジャパンが負担します。利用資格は日本国内在住の成人で、クレジットカードを所有しているほか、免許証、パスポート、健康保険証、各種年金手帳、年金証書、外国人登録書など、いずれか一つの本人確認書類が必要。また、使用後にアンケートに協力することも条件となります。

レンタルは1人（1世帯）に付き1回のみ利用でき、スマートフォン端末（1台）、ACアダプター、USBケーブルを同梱します。SIMカードは付属しません。

なお、こうしたサービスは大手通信キャリアのKDDIやUQ mobileがSIMカードをセットにして実施していますが、SIMフリーの端末メーカーが実施することは珍しいです。

「R17Pro」は1200万画素と2000万画素のデュアルカメラを背面に搭載し、前面に2500万画素のインカメラを搭載。インカメラは顔の輪郭などを調整や記憶する機能も備えています。ディスプレイサイズは6.4インチの有機ELに指紋認証センサーを内臓し、10分で40％の急速充電にも対応します。価格は6万9880円（税別）。

一方の「AX 7」は、R17 Proよりも性能を抑えたモデル。画面占有率88.4％の水滴型ノッチスクリーンを搭載し、4230mAhの大容量バッテリーを搭載しており、2万9880円（税別）という手ごろな価格を実現していることが特徴です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 06:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    上限1000円で話題、『2年縛り』ってそもそも何？解約金引き下げの影響は（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/11/1000-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/78cfab80-8c32-11e9-bef7-abc759b9778f" />
6月11日に、総務省で非公開の有識者会議が開催されました。ここでは、2年縛りの是非や端末割引の条件などが議論された模様。2年縛りについては、現行では9500円かかっていた解除料を、1000円程度に引き下げることを、大手キャリアに求めるようです。

 
関連
・携帯解約金「上限1000円」は大混乱をもたらす（石川温）

では、2年縛りとは、そもそも何だったのか。ここでは改めてその歴史を振り返るとともに、引き下げがどういった効果をもたらすのかを検討しきたいと思います。元々、携帯電話の期間契約は、あっても1年などと期間が短く、解除料も3000円程度でした。これに対し、ボーダフォン（現ソフトバンク）が2003年に「ハッピーボーナス」を導入し、2年契約と違約金に相当する1万円の解除料を設定しました。

ただ、ハッピーボーナスはあくまで割引の1つで、途中で契約年数に応じて割引額が変動する仕組みが導入されたこともあり、今の2年縛りとはやや形が異なります。2年契約を結ぶとどのユーザーも一律で料金が下がる仕組みの原点で、一般化する契機になったといえるのは、2006年にauが導入した「MY割」と、それを強化した2007年の「誰でも割」でしょう。


▲auが2007年に発表した「誰でも割」

当時、筆者もその記者会見に参加していましたが、若き日の高橋誠社長（当時はコンシューマ事業統轄本部長）が「誰でも割」や「新1/2」と書かれたボードを掲げている姿が印象的でした。それ以前の携帯電話料金は、他社も含め、契約年数や家族契約の有無に応じて割引率を決めていましたが、それに関係なく、一律で料金が半額になるというのが誰でも割のインパクトがあったポイントです。


▲誰でも割を発表した高橋社長（当時は本部長）


▲家族や契約年数に応じた割引から、一律50%割引に変わった

これにはドコモも追随せざるをえず、発表済みだった「ファミ割MAX」と「ひとりでも割」を、「ファミ割MAX50」と「ひとりでも割50」に改定。基本使用料の割引率をauと同じ、50%に定めました。こうした割引と引き換えにユーザーに課されることになったのが、俗にいう2年縛りというわけです。家族などの縛りなく割引を提供する代わりに、より強い制約が必要になったというのがキャリア側の事情です。


▲auの誰でも割にドコモも追随。1年目から、1人で契約しても50%割引が実現した

同時期の2006年にMNPの制度がスタートしたことも、2年縛りとは無関係ではありません。解約からの新規契約より手軽に、電話番号そのままで他社に移れるため、事業者サイドとしては、ユーザーを引き留める縛りがほしくなります。この縛りを納得して受け入れてもらうための施策として、割引率を上げたという見方もできます。


▲MNP開始も2年縛りが一般化した背景の1つ。写真はドコモが開催したMNP開始イベントのときの様子

この2年縛りは、インフラがLTEになっても残り、今に至るまで続いています。解除料も9500円と、誰でも割が導入されてから、12年ほど変わっていません。一方で、その間、通信インフラは3Gから4Gに変わり、料金プランもたびたび変わってきました。基本使用料の数も徐々に減り、現在は通話もデータ通信もコミコミのパック料金が主流になっています。


▲ドコモやKDDIは、相次いでパック料金を打ち出した

こうした変化を経て、2年縛りを条件にした50%の割引も、半ば"所与のもの"になっていきます。もともとは、正規の料金があり、そのうえで2年縛りを受けると料金が半額になっていたのですが、半額の料金が当たり前の感覚になってくると、単に縛りがあるだけに思えてきます。ソフトバンクに至っては、同じホワイトプランで2年縛りありとなしが混在して残っているため、整合性が取れていない印象もあります。

2年縛りが当たり前になった結果、各キャリアとも、割引後の価格を打ち出すようになり、この傾向に拍車をかけます。ユーザーからすると、2年縛られるメリットが感じづらくなっているといえるでしょう。


▲各社が打ち出す価格は、原則として2年縛り適用後のものになっている

こうした中、いわゆる2年縛りは、総務省の有識者会議で、たびたび議題に挙がっていました。ただ、違約金については無効を求める裁判も行われていますが、最高裁でキャリアが勝ち、有効との判決が確定しています。また、有識者会議でも、期間契約に基づく割引については、一般的な商習慣であるとして、その都度、キャリア側の主張がおおむね認められてきました。

"おおむね"としたのは、細かな条件--たとえば、契約解除を無料でできる期間を延長したり、割賦の終了とズレがないようにしたりといった、細かな改善は求められてきたからです。結果として、現状では無料解除期間が3カ月に延びています。自動更新なしで料金がわずかに上がるプランも、その1つです。

一方で、2年契約については、不当に競争を妨げるものとして、総務省の緊急提言以降、再び問題視されるようになっていたのも事実。電気通信事業法の改正にかんがみ、KDDIは先の有識者会議で、1カ月分のARPU（1ユーザーあたりからの平均収入）を基準とするといった案を出していました。このような経緯を踏まえると、なぜ唐突に1000円という金額が導き出されたのかが少々不透明です。本件が議論されたといわれる総務省の有識者会議が非公開なのも、理解に苦しむところです。




▲KDDIは、5月に開催された有識者会議で、一例として1か月分のARPUを基準に挙げた

今後、解除料の上限が1000円となると、ユーザーを引き留めておく効果は限りなくゼロに近くなるため、2年縛りの撤廃に踏み切るキャリアが出てきても不思議ではありません。ただし、今の料金プランは2年契約を前提にした離脱率をもとに設計されているといわれています。そのため、この数値が変わると、料金設定に制約が出てしまうおそれもあり、理屈のうえで考えると、料金を上げなければ帳尻が合わなくなってしまいます。

とはいえ、9500円の解除料が、本当にどこまでキャリアの解約率抑止になっていたのかも、はっきり見えていません。たとえば、これを5000円に下げると、解約が倍増するかといえば、そうではないでしょう。固定回線や電気とのセット割や、ポイント還元など、各社とも解約抑止の施策はほかにもあり、そこが強力であれば、9500円だろうが、0円だろうが、解約はできないからです。


▲KDDIの決算資料より。他社も同様だが、サービスをバンドルすることで、解約率は低下するため、2年縛りを撤廃した影響がどこまであるかは不透明だ

総務省の思いつきで、料金が上がり、競争も起こらないという最悪の結果になることだけは、なんとしても避けていただきたいところ。繰り返しになりますが、そのためにも、前提となるはずの有識者会議は非公開にしないでほしかったと感じています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 06:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>