<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ASUSが「ZenFone 4」の本体デザインを公開。デュアルカメラ搭載、台湾で8月17日発表へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/zenfone-4-8-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/831173ed59e5e5a4d6fdce033da9b3de/205530900/zenfone4.jpg" />
ASUSが8月17日に次期フラッグシップとなるZenFone 4の発表会を台湾で開催すると発表しました。発表会は日本時間の15時30分から。Facebookのコメントでは、発表会後すぐに予約を開始するとしていますが、発売日は不明です。

ZenFone 4シリーズとしては、一足早くZenFone 4 Maxがロシアで発表済みですが、ZenFone 4、ZenFone 4 Maxのほか、セルフィに特化したZenFone S（Selfie）、最上位機種となるZenFone 4 Proの存在が噂されています。

ASUSが「ZenFone 4 Max」発表、2眼カメラと5000mAhバッテリー搭載
ZenFone 4がまもなく発売、ASUSは世界シェア10位に入れるか


今回、ZenFone 4の発表会に合わせ、アジア太平洋地域のブランドアンバサダーに韓国の俳優　Gong Yoo氏が就任したことも発表されています。そして彼が手にしているのが、ZenFone 4のようです。発表済みのZenFone 4 Maxとは違い、ZenFoneシリーズでおなじみの同心円のデザインとデュアルカメラが特徴的。

また、ASUSは、以前にもデュアルカメラを示唆するティザーを投稿していました。ZenFone 4シリーズすべてがデュアルカメラを搭載するのかはわかりませんが、力を入れているポイントなのは間違いありません。

 


ZenFone 4の仕様に関する噂はほとんど出ていませんが、最上位のZenFone 4 Proについては、5.7インチ QHDディスプレイでSnapdragon 835、6GBのRAMを搭載すると伝えられています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクのiPhoneユーザー向け「音声通話付き」格安SIM、日本通信が8月16日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/iphone-sim-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6648fcaacc633aaf4fe0189eb0a798bb/205530887/name.jpg" />
ソフトバンクのiPhoneユーザー向け格安SIM（MVNO）に、待望の音声通話付きが登場します。日本通信は、ソフトバンク網利用の音声通話付き格安SIM（nanoSIM）を8月16日に発売すると発表しました。

日本通信は2017年春より、ソフトバンク網利用のデータ専用SIMを販売してきました。今回、ソフトバンク側と音声サービスの提供に合意したことにより、音声通話付きSIMの販売を開始するとのこと。新製品の詳細は別途案内するとしているものの、ソフトバンクのiPhoneユーザーは、SIMロック解除なしで日本通信の音声通話付き格安SIMを利用できることになります。

格安SIM（MVNO）に関しては、NTTドコモ回線を借り受けて提供するサービスが一般的。ソフトバンクユーザーが利用するには、端末のSIMロックを解除する必要がありました。一方、新たにサービスを開始するソフトバンク網利用の音声付き格安SIMは、ソフトバンクの端末ならSIMロック解除不要で利用可能。ソフトバンクユーザーが格安SIMに移行しやすくなるメリットがあります。

：関連
ソフトバンクのMVNOを始める日本通信。強気な目標に勝算はあるのか：週刊モバイル通信 石野純也
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    北米版ミニ スーパーファミコンは8月後半予約開始。品薄回避を宣言も生産は2017年内のみ？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/8-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6601d661758cba2ceaad8ae7c42a4676/205530973/mainsnesm.jpg" />
ニンテンドー・オブ・アメリカが、縮小復刻ゲーム機シリーズの新機種 SNES Classic Edition(日本名:ニンテンドークラシックミニ スーパーファミコン)の予約を今月後半にも開始すると発表しました。また今回は店頭販売分も豊富に出荷するとしています。

ミニスーパーファミコンは2016年に発売されたミニファミコンにつづく縮小復刻シリーズ第2弾。北米では9月29日、日本では10月5日の発売を予定しています。ただ発売日の発表はあったものの予約日についてはアナウンスはなく、唯一米小売大手のウォルマートが7月21日に先行して予約受付を開始したのみでした。

しかし、わずか30分で終了してしまったその先行予約も、実はウォルマート側の手違いによるもので「遺憾ながら全数キャンセル」の茶番に終わっています。

もし今回もミニファミコンのときのような品薄で転売ヤーウハウハな状況を今回も作り出せば、任天堂に対するユーザーの批判も高まりかねません。それを考慮したかどうかはわからないものの、ニンテンドー・オブ・アメリカはFacebookにて「8月中に予約受付を開始」することを予告し、さらに「豊富な量の商品を小売店に届けます」とつけくわえました。

 


この言葉を信じるなら、北米に関しては予約すれば確実に、そうでなくてもそれなりに確実にSNES Classic Editionを入手できるはずです。

一方日本では、いまだ任天堂から予約受付時期のアナウンスはありません。ただ、発売日の発表が北米とほぼ同時期だったことを考えれば、あちらでの予約開始と前後して日本でも受け付けが始まることが予想されます。確実に発売日に入手したいなら、予約開始の報をキャッチするまではアンテナをしっかりと伸ばしておくのが良さそうです。

ちなみに、ミニファミコンのときは発売からわずか半年ほどで販売が終了となりました。今回も(潤沢に揃えるとは言うものの)Facebookの告知には「年内のみの生産」ともとれる記述があり、やはり販売期間はそれほど長くないかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフバンiPhoneユーザー待望の音声通話付き格安SIM、日本通信が8月16日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/iphone-sim-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6648fcaacc633aaf4fe0189eb0a798bb/205530887/name.jpg" />
ソフトバンクのiPhoneユーザー向け格安SIM（MVNO）に、待望の音声通話付きが登場します。日本通信は、ソフトバンク網利用の音声通話付き格安SIM（nanoSIM）を8月16日に発売すると発表しました。

日本通信は2017年春より、ソフトバンク網利用のデータ専用SIMを販売してきました。今回、ソフトバンク側と音声サービスの提供に合意したことにより、音声通話付きSIMの販売を開始するとのこと。新製品の詳細は別途案内するとしているものの、ソフトバンクのiPhoneユーザーは、SIMロック解除なしで日本通信の音声通話付き格安SIMを利用できることになります。

格安SIM（MVNO）に関しては、NTTドコモ回線を借り受けて提供するサービスが一般的。ソフトバンクユーザーが利用するには、端末のSIMロックを解除する必要がありました。一方、新たにサービスを開始するソフトバンク網利用の音声付き格安SIMは、ソフトバンクの端末ならSIMロック解除不要で利用可能。ソフトバンクユーザーが格安SIMに移行しやすくなるメリットがあります。

：関連
ソフトバンクのMVNOを始める日本通信。強気な目標に勝算はあるのか：週刊モバイル通信 石野純也
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国で大ヒットの「Carpool Karaoke」、Apple Musicで8月9日から独占配信。ウィル・スミスら出演
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/carpool-karaoke-apple-music-8-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/efda95b8baf29749d17bea95e7d90af7/205531386/dims.jpg" />
アップルは、全米で大ヒットした企画「Carpool Karaoke」をApple Musicで独占配信します。

Carpool Karaokeは、俳優・コメディアン・テレビ司会者のジェームス・コーデンと数々の著名人・セレブ達が、ロサンゼルスを走るクルマの中で一緒にカラオケを歌うという内容。普段は見れない著名人の素顔が垣間見えることから、全米で人気を集めています。

 

Apple Musicでは、日本時間8月9日午前10時よりCarpool Karaokeを独占配信。

公開された予告編によれば、マイリー・サイラス、ノア・サイラス、アリアナ・グランデ、ジョン・レジェンド、メタリカ、セス・マクファーレン、ジョー・ジョナス、ソフィー・ターナー、メイジー・ウィリアムズ、アリシア・キーズ、シャキーラ、ブレイク・シェルトン、グウィネス・パルトロー、ジェシカ・アルバ、ウィル・スミス、ジョン・シナが出演するようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PCでフリック入力できるFlickTyper、最新アプデを試す。予測変換対応で「まさにスマホ」な入力感に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/pc-flicktyper/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6830ffbddac0a02c399cb559992f278f/205530806/60718.jpg" />

PCでフリック入力できるデバイス「FlickTyper」。前回のレビューでは、予測変換が使えないという不満を紹介しました。そのFlickTyperに今回、最新のソフトウェアアップデートが配信され、予測変換に対応するなど前回よりも格段に使いやすくなりました。

関連記事：PCでフリック入力できる「FlickTyper」レビュー 課題残るも出たことが素晴らしい
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BlackBerry KEYoneの限定版「LIMITED EDTION BLACK」インドで発売 スペックもアップ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/blackberry-keyone-limited-edtion-black/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8c4330d107633a2bb32ed287f6e72a50/205531995/keyone11.jpg" />
遠いインドでの出来事ですが、BlackBerry KEYoneに「LIMITED EDTION BLACK」なる限定版が登場しました（8月8日発売、約7～8万円くらい）。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 22:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Hyperloop One､実物大試作ポッドで時速300km超え達成。今後は減圧区間用エアロック開発へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/hyperloop-one-300km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/30f53a8e01cbad5a48c6e1410c929023/205534422/main.gif" />
先日、台車部分だけで初走行を成功させたHyperloop Oneが、今度はその車両部分を含めた「ポッド」の走行テストを実施、その様子を公開しました。このポッドはわずか500mしかないテストトラックDevLoop内で、最高時速309kmを記録しています。

XP-1と呼ばれるポッドの大きさは、全長8.7m、全高2.7m、全幅2.4m。これは人が乗って長時間移動するには少々小さく狭いかもしれません。ただ騒音に関しては動画で聞こえる音が本物ならかなり静かです。

ポッドはまだ先頭車両しかありませんが、たったの500m、減速-停止区間が必要なことも考えると時速300km超えはかなりの速度です。この時点で日本の新幹線なみの速度ですが、Hyperloopが目標とするのは時速1207km。さすがにこれを500mの距離で実現しようとするのは現実的ではありません。
　

　



Hyperloop Oneはポッドで高速走行を果たした今回のテストを"フェーズ2"の最終点と位置づけており、そのコンセプトがすでに実用域に近づきつつあることをことを示しました。そして、フェーズ3では速度の向上ではなく、ポッドが減圧したチューブに出入りするためのエアロックシステムを開発するとのこと。

また、後の走行テストはネバダ州だけでなくHyperloop建設に興味を持つ国で行われる可能性があります。それらの国でテスト用のチューブを作ることで、実用化の際はそのまま営業路線に利用できるという考えです。
　

　
Hyperloop Oneは着実に歩を進め、実物大ポッドの走行テストを成功させる所まで来ました。ライバルのHyperloop Transport Technologiesも長らく話題がなかったものの、この7月に韓国政府と技術協定を結び、4年後のHyperloop実用化を目指すことを明らかにしています。

一方Hyperloop Oneを離脱したブローガン・バンブローガンは自己資金で新たにArrivoと称するHyperloop開発企業を設立しました。さらには、「自分ではHyperloopはやらない」と発言していたイーロン・マスク本人が、ニューヨークとワシントンDCを結ぶ地下Hyperloopの「口頭での承認」を米国政府から受けたと公表するなど、Hyperloop界隈がにわかに賑やかになっています。

イーロン・マスクがコンセプトを示した当初はまったく未来の乗り物に感じられたHyperloop構想ですが、すでに実現が可能かどうかではなく、どこでどの企業が最初に実用化するのかが注目ポイントになりつつあるようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEで既読をつけず、メッセージも素早く確認。便利なプレスのワザを紹介：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/line-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c23d8e216eefe63f7d392762185a8768/205507921/main.jpg" />
LINEで既読をつけずにメッセージを読みたいとき、どうしていますか？　よく知られているのは「機内モードに設定してからトーク画面を開く」操作ですが、若干面倒なところがあります。

実は、iPhone 6s/Plus以降の3D Touch対応機種であれば、もっと素早く、手軽な方法が使えます。それはLINEアプリのトーク画面で、相手の名前をプレスする方法。こうすると、メッセージをやり取りしている画面を部分的に表示できるのです。

ほかにも、メッセージの通知をプレスすることで、その全文を確認することが可能。iPhone 6s以降に搭載されているプレス機能を使って、"既読スルー"を指摘されないテクニックを身につけましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/line-4/" title="既読をつけずにLINEのメッセージを読んでみよう">【ギャラリー】既読をつけずにLINEのメッセージを読んでみよう (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    謎のスマホはモジュール合体式、外装にはケブラー。RED「Hydrogen One」の外観サンプルが公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/02/red-hydrogen-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e23b42b277b66d25f6ffe425a0ad9b8a/205534592/dims.jpg" />
プロ用カメラメーカーのREDが7月初めに発表した「世界初のホログラフィックディスプレイ」搭載を謳うAndroidスマートフォン「Hydrogen One」。裸眼で3D表示ができ、VRやMRにも対応するとのことですが、残念ながらその詳細は明らかにされておらず、画像が1枚公開されていただけでした。
プロ用カメラメーカーのRED、ホログラフィックディスプレイ搭載スマートフォン「Hydrogen One」発表

今回、REDはそのHydrogen Oneのプロトタイプを、チャンネル登録者数480万人を誇るテック系YouTuberのMKBHD（Marques Brownlee）に提供。その様子がYouTubeで公開されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 12:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods収納付きのマストバイな2017秋冬ファッション登場。これで「紛失～買い直し」無限ルーチン脱却
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/airpods-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d1b968c8461e22f73f873d14bbe5cee8/205534671/mainss.jpg" />
アップルの完全ワイヤレスイヤホンAirPodsはその装着姿の微妙さ加減にもかかわらずよく売れているようで、発売から8か月を過ぎた現在もオンラインストアでは出荷まで6週間待ちという品薄状態が続いています。

そこで、意外にもうっかり落として紛失してしまった人の再購入需要が大きいのでは...とでも考えたのかどうかはわかりませんが、AirPods紛失防止用のポケットを備えた2017秋冬ファッションが登場しました。


この秋冬用ニットを発表したのはイタリアン・メンズカジュアルのストーンアイランド。スタイリッシュさだけでなく機能性も重要な要素として備える人気ブランドです。

まずグレーのほうは、首の襟元正面にAirPodsの柄の部分を差し込むような格好で小さなポケットが仕込まれており、まるでカンガルーの赤ちゃんのようにAirPodsがコンニチハするという微笑ましい趣のデザイン。
　

　
一方、臙脂色セーターのほうはポケットが胸に移動しており、2本のAirPodsがその白い足をセクシーにのぞかせるというなんとも艶めかしい...というか、知らない人から「何か出てますよ」と指摘されてコミュニケーションスキルが鍛えられる機能性ファッションとなっています。

装着して街に出れば、他人に知らぬ間にツイートされるほどの人気アイテム AirPods をさらに引き立てるためには、これら2着のニットはきっとマストなファッション。ただ、クラブでちょっと激しく体を動かしたり、靴ひもを結ぼうとすればAirPodsがするりとこぼれ落ちていしまいそうな気もしないでもありません。ましてトイレでは細心の注意が必要です。

「ポケットに入れると充電できればいいのに」というのはファッションの機能性じゃなくギークの発想。あちらサイドのメンズ＆ガールズに「なにこいつイケてない」と思われたくなければ歯を食いしばって黙っておくのが無難かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロボット掃除機「ルンバ」に5万円台からの新モデル。Wi-Fi対応、AIスピーカーとの連携視野
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/5-wi-fi-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6511dd81b007c142d01b4520da6beee2/205534678/DSC07599+%281%29.jpg" />
アイロボットは、ロボット掃除機「ルンバ」シリーズの新モデル「ルンバ890」「ルンバ690」を国内投入します。8月26日発売予定、価格はそれぞれ6万9800円、4万9880円（いずれも税別）。

既存の上位モデル（ルンバ980・ルンバ960）とあわせ全モデルがWi-Fi対応となり、スマートフォンからの遠隔操作が可能に。また、時期は未定ながら、AIスピーカーとの連携も視野に入れます。


新製品を紹介するアイロボット・プロダクトマネジメント シニアダイレクターのフーマン・シャヒディ氏

アイロボットは1990年に設立。2002年に発売した初代ルンバが大ヒットし、それ以来、掃除ロボットのルンバと、床拭きロボットのブラーバを中心ラインナップに据えています。アイロボットの担当者によれば、世界の掃除機市場におけるロボット掃除機のシェアは2割。「その大多数はルンバだ」（シャヒディ氏）だといい、日本のロボット掃除機市場でも61%のシェアを獲得していると語ります。

また今後は「スマートホーム市場が飛躍的伸びる」として、IoT/コネクテッドに注力。そこで今回投入したのが、Wi-Fiに対応した中価格帯のロボット掃除機「ルンバ 890」「ルンバ690」です。上位モデルの「ルンバ900シリーズ」はこれまでもWi-Fiに対応していましたが、今回、ミドルレンジの800シリーズ・600シリーズでもWi-Fiに対応したのが注目点となります。
吸引力は「ルンバ890」が「ルンバ690」の5倍
今回発売するのは「ルンバ 890」と「ルンバ 690」の2モデルです。違いは清掃システム。「ルンバ890」では回転ローターの形状を工夫したことで、吸引力が「ルンバ690」の5倍（公称値）に。カーペットのホコリを取り除く際に威力を発揮するといいます。


左からルンバ690、ルンバ890

ルンバ890では、回転ローターにブラシではなく直線状の突起を設け、真空になる部分を生み出すなどして、吸引力を向上させたという

また両モデルともWi-FIに対応したことで、スマートフォンとの連携も可能。電源のON/OFFといった遠隔操作に留まらず、掃除のスケジュールをスマートフォンで設定したり、ダスト容器がいっぱいになるとスマートフォンに通知する機能も備えます。


掃除のスケジューリングもスマホで設定できるようになった

日本でもAIスピーカー対応を準備中
アイロボット・ジャパンの挽野社長は、ルンバをWi-Fiに対応させる狙いについて、単にスマートフォンと連携させるだけでなく、スマートホームに活かしたいと説明します。

スマートホームで先行する米国では、すでに声で家電を操作するAIスピーカーのAmazon EchoやGoogle Homeでルンバを操作可能です。挽野社長によると、日本でもルンバのAIスピーカー対応を準備中。時期は未定なものの、今回発売した「ルンバ 890」「ルンバ 690」。および上位モデルの「ルンバ 900シリーズ」での対応を視野に入れているといいます。


囲み取材に応じるアイロボットジャパン・代表執行役員社長の挽野 元 氏

また挽野社長は、スマートホーム市場において、ルンバが果たす役割を次のように語りました。

「ルンバはカメラやセンサーが入っていて、かつ家の中を自由に動き回る数少ないデバイスです。具体的に何ができるかは検討中ですが、ユーザーが家の中でもっと快適に過ごすために重要な役割を担う、そんなデバイスになると思っています」
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8（仮）の画面は5.15インチで解像度2436×1125？ HomePodのFWから手がかり見つかる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/iphone-8-5-15-2436-1125-homepod-fw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a4b4db8d425019a24e1b1ea65c0e356/205534798/dims.jpg" />
今年12月に発売予定のApple製スピーカー「HomePod」のファームウェア（以下FW）から、次期iPhoneハイエンドモデル、iPhone 8（仮称）の解像度が2436&times;1125であると推測される手がかりが発見されました。

これが本当とすると、5.5インチのiPhone Plusシリーズ（1920&times;1080）よりもピクセル数が増え、画面密度が高いことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 14:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1ペダルのみでブレーキも？ 日産が9月公開の新リーフに搭載される「e-Pedal」を動画で紹介
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/1-9-e-pedal/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa61dbd69d9b325e31e7fe795de7e3c4/205493363/epeal.jpg" />
日産は、9月6日に公開予定の新型「リーフ」に、アクセル・ペダルのみの操作で、発進、スピードアップ、スローダウン、停止保持が可能な「e-Pedal」を搭載すると発表した。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    噂のFitbitスマートウォッチは「年末までにリリース」、決算報告でCEOが明言
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/fitbit-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e028b5d0d5764cf1b9de4b90d2255eea/205534849/fitbit.jpg" />
フィットネストラッカー大手のFitbitが2017年第2四半期の決算報告を行い、その中で同社のCEO James Park氏が今年の年末までにスマートウォッチをリリースする計画があると明らかにしました。

Fitbitのスマートウォッチといえば、5月に「Higgs」というコードネームで開発中のスマートウォッチ画像が流出していました。今回言及したスマートウォッチは、このHiggsのことだと考えられます（タイトル写真のウォッチは既存モデル「Blaze」です）。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mozilla､自動暗号化ファイル共有サービス｢Send｣公開｡開発中機能をお試しできるTest Pilotより
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/mozilla-send-test-pilot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dbcc30d50fd73deffa58b9baebfe7f37/205534875/main.jpg" />

Mozillaが、実験的機能やサービスを一般開放して開発を加速する「Test Pilot」プログラムで、新しいファイル共有サービスSendを公開しました。
ユーザー同士で最大1GBまでのファイルを受け渡し可能、アップロードしたファイルは暗号化するうえ、ダウンロード完了もしくは24時間経過時点で自動的に削除するため、何らかの方法で第三者に渡る心配もありません。

Mozilla Sendのコンセプトやしくみは新しいものではありませんが、MozillaやFirefoxブラウザーの知名度とドラッグ・アンド・ドロップだけでネットを経由してファイルを送れる手軽さはユーザーに使ってみようと思わせるに十分な魅力を持っていそうです。
またこのサービスはFirefox以外でも「あらゆるモダンブラウザー」で利用できます。
　


もちろんSendは記事執筆時点でまだテスト段階のサービス。したがって何らかの不具合があったり、ある日突然サービスが終了したりすることがあるかもしれません。しかしSendを気に入る人が増え利用者が多くなれば、もっと手軽に使えるようになる可能性もあります。

Mozillaは「Test Pilot」プログラムでSendの他にも、音声検索ツール「Voice Fill」、ブラウザーのサイドバーで使えるちょっとメモ機能「Notes」も公開しています。
　

　


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    女性がターゲットなお洒落モバイルルーターがワイモバから。8月10日発売『Pocket WiFi 601ZT』
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/8-10-pocket-wifi-601zt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/99f6fa7f1430a775ae9fe9c9e897bdeb/205535100/dimss.jpg" />
ワイモバイルは、ZTE製のモバイルWi-Fiルータ「Picket WiFi 601ZT」を8月10日に発売します。

特徴は、「20〜30代の女性をターゲットにした」（担当者）というデザインです。モバイルルータといえば長方形が一般的ですが、601ZTは溶けかけの飴のように四隅が丸みを帯びた正方形。カラーバリエーションはホワイト・ブルー・ピンクの3色で、可愛らしさがあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 18:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Pro用キーボードケース「SLIM COMBO」レビュー Smart Connector対応バックライト付き 
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/ipad-pro-slim-combo-smart-connector/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eef17676b6a44383e2931ce3eb3da790/205536690/20623562_10155567223611505_595867435_o.jpg" />
ロジクールは、Smart Connectorテクノロジーに対応したiPad Pro用キーボードケース「ロジクール SLIM COMBO（iK1272/iK1092）」を8月24日に発売予定です（Amazonで予約開始）。



発売に先立って実機をお借りすることができたので、キーボードにはこだわりのある筆者が使用感などレビューをお届けさせていただきます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/slim-combo/" title="SLIM COMBO">【ギャラリー】SLIM COMBO (28枚)</a></p>


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイムラー､ドローンタクシー企業Volocopterに約33億円を出資｡2018年予定のサービス開始を後押し
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/volocopter-33-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a0071eb9d1fc5bb4ed7decd074d4d968/205536847/mainvolo.jpg" />

独自動車メーカーのダイムラーを含む数社からなるグループが、中国Volocopterに3000万ドル(約33億円)の出資を実施しました。Volocopterは2018年にもドローンタクシー業を開始すべく、2人乗りの自動操縦ドローンを開発中。2016年には有人での初試験飛行を完了しています。

Voplocopterのドローンタクシー用の機体「Volocopter 2X」は電気で動作する18ものローターを備えており乗客2人を乗せて飛行することができます。乗客はただ乗るだけでなくスポーツパイロットのライセンスを保有していれば、自ら操縦することも可能です。

また、ドバイとの提携により2017年の第4四半期にはVolocopter 2Xの初の自動操縦によるテスト飛行を予定しています。ドバイは2030年までに旅客輸送の25%を自律飛行機でまかなう方針を打ち出しているため、デモフライトには最適の場所と言えるでしょう。

ダイムラーが出資を決めた理由もまさにそこにあるかもしれません。Volocopterは発表において「自動車メーカーは将来の交通手段として自動運転やEVといった分野に強い関心がある」「ダイムラーは非常に重要な戦略的パートナー」だとしています。
　

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ケータイに2つ折りは不要？ シンプルなストレート型「Simply」をワイモバが8月10日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/2-simply-8-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3f7a5706d0613c7b785633365048a94/205535127/screenshot.jpg" />
「従来の2つ折りケータイって必要かな。もっと気軽に持てるケータイがあってもいい」ーーそう語るのはワイモバイルの寺尾洋幸氏（ワイモバイル事業推進本部 執行役員本部長 ）です。

ワイモバイルは、セイコーソリューションズ製のシンプルフォン「Simply」を発表。8月10日より発売します。特徴は、シンプルさを追求したというストレート型のデザイン。そして、通話とメール、そしてWEBブラウジングに機能を絞った点など。



「シンプルで使いやすい THE・電話」と担当者が表現するように、機能は通話とメール（キャリアメール・SMS）、ブラウジングのみ。OSはオープンソースのAndroidですが、当然Google Playは使えず、タッチパネルも非搭載です。一方でVoLTEとHD Voiceに対応し、高品位の通話が可能です。

主な仕様は、1.1GHzクアッドコアCPU、1GB RAM、8GBストレージ、32GBまでのmicroSDHC外部ストレージ、2.4インチ液晶など。背面には200万画素カメラを搭載します。

さらに、赤外線通信にも対応。フィーチャーフォンから乗り換える場合にも、電話帳をカンタンに転送することができます。




横幅は13.8mm、重さは115gとコンパクトかつ軽量。カラーバリエーションはレッド、ホワイト、ダークブルーの3色展開です。

本体価格は2万1600円（税別、以下同）。月額割引き適用後の実質価格は、新規・MNPの場合が0円。機種変更の場合が500円となっています。


「もっとシンプルなケータイがあっていい」と語る、ソフトバンク Y!Mobile事業推進本部 執行役員本部長の寺尾洋幸氏

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 10:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    25歳以下のソフトバンクユーザーなら「銀だこ」タダ。SUPER FRIDAYの8月特典が本日開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/25-super-friday-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9f41555104ce12687e79feeecee4be47/205538039/DFOmScpVYAEezOm.jpg" />

ソフトバンクユーザーなら毎週金曜日にオトクなクーポンがもらえるSUPER FRIDAY。8月のキャンペーンが本日（8月4日）始まりました。

SUPER FRIDAYといえば、これまで「吉野家の牛丼並盛り」「サーティワン・アイスクリームのシングルコーン1個」「ファミチキ1個」など、月ごとにさまざまな無料特典を用意していました。

8月の特典内容は、毎週金曜日に「銀だこ」のソース味が無料になるというもの。過去の特典に比べて商品単価が高く、お得感があるようにも見えます。しかしそのあたりはしっかり調整されており、銀だこは通常「6個」からの提供ですが、SUPER FRIDAY向けは「4個」に。さらに、対象を25歳以下に絞っています。

なお学生限定と銘打っていますが、25歳以下ならクーポンを受け取ることが可能。その場合にはソフトバンクに登録している使用者年齢が25歳以下必要があります。使用者年齢はこちらで確認できます。

また、ソフトバンクのスマートフォンユーザーなら誰でも毎週金曜日に引ける「SUPER FRIDAYくじ」も前回に引き続き開催。8月の特典は「全国共通お食事券ジェフグルメカード10万円分」、または「Yahoo!ショッピングなどで使えるポイント1万ポイント」となっています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：スマホ対応、強制腹筋マシン「スレンダートーン コネクト」を試す。まさかの結果に腹でないものが凹んだ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/slendertone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5bdad5b3c60afc86c4a7aaeacc9a72bf/205538132/slender.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ある日、津田にぴったりの製品があると話が届いたのが強制腹筋マシン「スレンダートーン コネクト」でした。ショップジャパンから借りたそれは、スマートフォンと連携するエクササイズマシン。嫌でも腹筋状態になる、私にとってはIoTを笠に着た拷問具のようなマシンですが、どんなものなのか試してみたい気持ちも。

まあ、動画をご覧頂くしかありませんが結果から先にいうと、津田には「ぴったりじゃなかった」です。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Acer Chromebook Spin 11国内発表。ワコムペン対応でタフ仕様、Androidアプリも動くコンバーチブル 
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/acer-chromebook-spin-11-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e0b867810c1f9b00e2105963621d94f6/205538135/chromebook.png" />

エイサーが Chrome OS搭載コンバーチブルタブレット Chromebook Spin 11 を国内向けに発表しました。Spin 11の名が示すとおり、ノート型から11.6インチの画面が回転してタブレット型になるタイプの製品です。

特徴はGoogle Play (Androidアプリ)対応、耐衝撃や防塵防湿などタフ仕様、ワコム feel 電磁誘導ペン(対応モデルのみ)、タブレットモードで向こう側の写真が撮れるリアカメラ(キーボード面カメラ)、USB-C充電など、現時点で普及価格 Chromebook に可能なことはほぼすべて揃った仕様。文教市場向けながら、個人向けにも販売します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 12:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのキーボード入力をカスタマイズしてちょいワザ覚えてしたら超快適になった
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/22f59a4eea580ec49877338ecf930e84/205537192/IMG_6387.jpg" />
筆者はAndroidからiPhoneへ乗り換えてもうすぐ3年。iPhone 6 iPhone 6s iPhone 7 Plusと機種変を重ねてきて使い込んできたつもりでずが、いまだに入力時にもたつくことがあります。フリック入力が完璧じゃないとか根本的な問題はあるにせよ、ちょいとキーボード入力周りを見直してみました。

すると、いろいろなことがわかってきて、かなり快適になったのです。なお、この記事はiOS 10.3.3のiPhone 7 Plusを基にしており、ほかのiPhoneだと画面構成が違う場合があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米デル､Surface Studio風ディスプレイ｢Canvas 27｣発売。ダイヤルデバイスTotem付属で約20万円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/03/surface-studio-canvas-27-totem-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4ab5e53da895c607962de0fc74a77cba/205538123/maincv.jpg" />
　
米デルが、Surface Studioのようなダイヤル型デバイスが扱える27インチ液タブ型ディスプレイ「Dell Canvas 27」を米国で発売しました。価格は1799ドル(約20万円)。日本では8月29日に発売予定の製品です。

Surface Studioとの違いは、CanvasがPC本体を内蔵しないディスプレイ製品だということ。つまり別にPCが必要となるわけですが、考えようによってはPCが壊れても代替機があれば使い続けられるため、万が一の際のダウンタイムを気にするならこちらのほうが向いているかもしれません。

液晶の解像度はQHD(2560x1440px)で、最近の液晶にしてはやけに広いベゼル部分が気になります。ただ、デルはこのベゼルは手のひらをのせるために意図して大きく取ったと説明しています。Adobe RGBカバー率100%で、コントラスト1,000:1、輝度280cd/m2、20点マルチタッチに対応します。ペンは電池不要のEMR方式。2048段階の筆圧検知と傾き検知を備えます。

 



クリエイター向けのデバイスなので、感圧式のデジタルペンはもちろん付属。さらにSurface DialそっくりのTotemと称するダイヤル型デバイスが付属し、やはり画面上に置いて回したり押し込んだりすれば、その場に応じた直観的な操作が可能です。

Surface Studioはクリエイターの作業効率を飛躍的に向上させるポテンシャルがある製品ですが、同時に一体型PCでもあるため、仕事場に導入するにはコスト面でのハードルもあります。ましてバリバリ仕事をこなしているクリエイターならすでにすでに高価かつ高性能なPCを導入しているケースはいたるところにありそうです。そのような場合なら、Canvasはかなり魅力的に選択肢となるはずです。

ちなみにSurface Studioの米国価格(直販)は2999ドルから。その差は1200ドル(約13万円)です。日本でも今月末、8月29日に発売予定ですが、記事執筆時点ではまだ価格は発表されていません。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アンケート実施中：mixi配信必要ですか？ はてブボタン必要ですか？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/04/mixi-hatena/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1aa4609858eab596a1f9e647775d1b89/205538185/canva.png" />
親愛なるマイミクの皆様、親愛なるはてな民のみなさま、Engadget 日本版では現在、Twitterにてアンケートを実施中です。議題は以下2つ、どうぞあまり深く考えずに回答いただけますと！

mixiへの記事配信は継続した方がいいか？
はてなブックマークのボタンは外してもいいか？

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 13:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>