<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    繰り返し書ける電子ペーパーと大容量ワイヤレス充電器の2in1『Wireless energy board』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/gf047-2in1-wireless-energy-board/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/e92c031207dfe1e83d2a7ee711715ef4252bae7c1bcc00d2d8906c5d8491/01.jpg" />

毎日持ち歩く、ワイヤレスモバイルバッテリーに電子ペーパーを組み合わせたのが、『Wireless energy board』になります。



携帯の必須アイテムに！

日頃の雑多なことを忘れずに、気楽にメモ書きに残す。新しいアイデアや思考の整理のお手伝い。

ボールペン不要、ゴミなどが出ない、森林環境を守るやさしいアイテムです。ワイヤレス充電、有線ケーブル、二つの充電方式に対応し、利便性を追求しました。2台同時の充電も可能です。





ワイヤレス充電+モバイルバッテリー

ワイヤレス充電対応可能のモバイルバッテリーと電子ペーパーを融合させて誕生した商品は、業界初！

電子ペーパーとモバイルバッテリーと融合させることによって、ただの板でしなかった部分に機能を持たせて、電子ペーパーに強度をプラス。電子ペーパーの電池切れを、防ぐことも可能。

電子ペーパーなら繰り返し利用できる！

電子ペーパーなら繰り返し利用でき、簡単に消せ、ゴミがでずエコにも繋がります！





ワイヤレス充電

鞄に収まりやすく片手で持ちやすい『8インチ』で設計しました。

携帯電話を画面の上に置いてもメモ書きする充分なスペースも確保。



ワイヤレス充電の使用方法：

①Wireless energy boardを表向きに置く。

②携帯を表向きにして二つに赤いラインの内側に置いてください。

③側面にあるスイッチを1回押してください。白いライトが点灯します。

④ワイヤレス充電が開始されます。緑ライトへ変換します。



Qi（（チー）対応端末は置くだけでワイヤレス充電できます。iPhone 8以降の製品やSamsung Galaxy S9+などのアンドロイド製品に無線充電可能。

通常充電

1cmの厚さの中に、8000mAhの大容量バッテリーとワイヤレス充電器を搭載しています。リチウムイオンを高密度に蓄えられる素材を採用したことにより、更なる大容量化を実現しました。

充電回数の目安として、iPhone8を約3回分フル充電することが可能。

もしも、充電バッテリー残量が0になってしまった場合は、充電器の機能は利用できませんが、『電子ペーパーの機能』は利用できます。

※充電しなくも約三か月間は利用できます。



残量確認は下についているLEDランプで確認ができます。

右から4つ青色のLEDライトはバッテリーインジケータです。

左から1つ目のLEDライトはワイヤレスインジケータです。

スイッチ：1回押すと電量の確認ができて、ワイヤレス充電器も起動します。



航空局の規定に基づいて設計されており、機内に持ち込んでも問題ありません。海外旅行でも出張でも心配なく持ち歩け、大活躍のアイテムです！





ディスプレイにはナノ銀という素材を採用し、液晶ディスプレイのようにバックライトを使用していないので目に非常に優しいです。



筆圧を掛けることにより、太い線も細い線もなめらかに書くことが可能です。

ペンの反応も良く快適に利用できます。手書きで紙に文字を書く時と遜色ないレベルの扱いやすさ。

手書きの良さをそのまま表現することができます。

特別な技術も必要はなく、紙に文字を書く感覚で利用することができます。



正面についてるボタンを押すだけで、書いた絵や文字が瞬時に消去ができます。



付属のペンは、専用の収納箇所があり、簡単に収納と取り出しができます。

収納箇所は、上部についています。片手で簡単に取り外しが可能となっています。

本体に収納できるのでペンの紛失を未然に防止してくれます。







オフィスワークの環境は、ペーパレスの運用が非常に多くなっています。

個人情報を記載したものは、シュレッターをかけないといけない等々、少しの手間が作業効率をさげ、業務に支障をきたすことがあります。

少しの手間を改善する為に『Wireless energy board』をご利用ください。



・ペーパーレスのオフィス環境に適用、自分のアイデアをすぐに表現



・会議中メモ用紙に



・お子様の落書きノートに

子供の落書き用ノートに利用してもらえれば、バックライトを使用していないので目に優しく健康的です。

クレヨンや絵具とは違って、書ける場所はボートの中のみになるで、周りが汚れる、汚すことなくお絵描きを楽しむことができます。



・一瞬で思いついたことを形に！インスピレーションをキャッチ



・デザインのラフ書きに



・言語以外のコミュニケーションツールとして

言語が伝わらない場合でも絵や数字でを書くことにより、意思の疎通を図ることができます。

耳が聞こえない人が一番困ることは、緊急時に情報が入ってこないことです。もしもあなたが、隣で困っている人がいたら、筆談ができることによって確実な情報を相手伝えことができ、サポートすることができます。

モバイルバッテリーとセットになることより、身近に『Wireless energy board』を持ち歩く機会が増えて、言語以外でのコミュニケーションを図るツールとしてお使いください。





・メモ内容を残したい場合は、スマートフォンで写真撮影で保存















1セットにつきまして、本体1点、専用ペン1本、Type-C充電ケーブル1本、取扱説明書・保証書1枚となります。







■2019年5月 クラウドファンディングスタート

■2019年7月 クラウドファンディング終了

■2019年9月 日本国内発送完了



Q：この商品にはケーブルが付属していますか？
A：はい、当商品は本体に蓄電するためのUSB Type C ケーブルを付属しております。またこのケーブルでアンドロイド機器を充電できます。但し、他の機種（iPhone等）の場合、充電用のケーブルを別途用意する必要があります。

Q:一度の充電で携帯電話を何回充電できますか？
A:充電した機器によってモバイルバッテリーの使用回数が異なります。iphone8の場合は3回が目安です。電子ペーパーのみを利用する場合は、1年以上の利用が可能です。

Q:充電がなくなった時、電子ペーパーは利用できますか？
A:利用できます。電子ペーパー専用のサブバッテリーがあり、三か月以上利用することができます。

Q:専用ペン以外で電子ペーパーに書けますか？
A:電子ペーパーの保護のためにも専用ペンを使うことをおすすめしますが、爪などの鋭いものでも書けます。

Q:説明書はありますか?
A:はい。使用方法について記載した日本語の取扱説明書を添付いたします。

Q：保証や返品・交換について
A：本製品は１年間の製品保証付き。初期不良や破損がある場合は、ご到着後7日以内にご連絡いただけましたら商品の交換をさせていただきます。それ以外の返品交換は原則として行っておりません。



みなさま、こんにちは。AFUと申します。
ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！
2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 06:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット 6/10  #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/3000-amazon-6-10-engadge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり。Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというものになります。先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップしますので、当選確率は上がるはず？ です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月10日のお題：
Engadget 日本版ではガジェットにまつわるクイズを出題しています。かなりマニアックな問題が揃っているので、全問正解できる人はなかなかいないのではないでしょうか。「へー」って思える問題が揃っているのでぜひのぞいてみてくださいね。

さて今日の問題はそんなクイズ記事、初代PlayStationクイズからの出題です。

こちらの記事の「【問4】初代PlayStation用には様々な周辺機器が発売されていました。その中で、ブラウン管テレビじゃないと使えなかったものはどれ？」という問題の答えは何でしょうか。選択肢のアルファベットでお答えください。


答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月12日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月10日のできごとは「Ruputer 発売」「AQUOS ZETA/SERIE/Xx3 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/6-10-ruputer-aquos-zeta-serie-xx3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/0e1ef1c0-89ac-11e9-bfdd-e4ee7b096591" />6月10日のおもなできごと
1998年、セイコーインスツルメンツが「Ruputer」シリーズを発売
2014年、デルが「Inspiron 11 2in1」を発売
2015年、楽天モバイルが「honor6 Plus」を発売
2016年、ドコモが「AQUOS ZETA SH-04H」auが「AQUOS SERIE SHV34」ソフトバンクが「AQUOS Xx3」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    座り仕事で大変な方へ。長時間座っても蒸れずに快適なクッション『INNERNEED 3D エアクッション2.0』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/gf048-innerneed-3d-2-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/c2944968c091d576b43389b092be3f67240d9ca973cf4c7f2c691bf8ef54/c20-01.jpg" />

体圧分散効果により、長時間座っても楽々！
通気性も良くお尻にやさしい3Dエアクッション！

水注入も可能になった最新バージョン、ヒップに快適な冷感！
軽くて折りたたみ可能なため、持ち運びも便利！利用シーンを選びません。

●約30%の抵抗力軽減！かつてない柔らかさ！



エアクッションを使用することで、通常椅子に座るよりも約30%の抵抗力軽減が期待できます。
※効果に個人差があります。





立体エアセルがラップアラウンド耐荷重方式採用。座るとエアバッグ内で空気が均一に行き渡り、座る際のお尻に掛かるストレスを軽減します。



座ってみると、まるで雲の上に座るようなふわふわ感！実際上に生卵を置いて座っても割れないほどの柔らかさ！



また、高さ1.5mから生卵を落としても割れません！



●水注入可能、エアでは味わえない涼しさ！

さらに！今回のエアクッション2.0は、なんと！水注入して使用することもできます！
空気と同じく、水でも同じような気持ちの良い座り心地を堪能できます。







水を注入して使用することで、エアでは味わえない涼しさが体感できます！
真夏エアコン付けなくても、お尻から伝わってくる涼しさで気持ちよく過ごせます。





●気持ち良い座り心地、通気性に優れている！

絶えない試行錯誤や開発の繰り返し、我々のエアクッション2.0で、かつてないような気持ち良い座り心地を体験できることを確信しています！



また、3Dエアセル間の隙間があるため、通気性が良く、脚、臀部とシート間の熱伝達を減少させ、快適な体感温度を維持します。



●滑り止め効果

クッションの底に40,000個の滑り止め粒子がついていて、裏面まんべんなく分布していますので、75度の斜面でも落ちることはありません。



●驚くべき耐荷重性

エアクッションは200KGの耐荷重をクリアしているため、乗用車がクッションの上に乗っても、破裂したり割れたりしません。



●持ち運びに最適！

空気または水を抜いて、かなりコンパクトに収納することができ、旅行・出張等の持ち運びにも大活躍！






人間のお尻は毎日、1日平均12時間以上上半身の重さを耐え続けていると言われています。
1日8時間以上座って仕事をする人は、1時間程度の人と比べて、61％も死亡率が上がるというデータまで存在しています。そして、30分同じ姿勢で座る＝タバコ1本吸ったのと同じくらい体に悪いといわれています。



座ることは体に悪い！Sitting is new smoking！！

長時間座り続けることにより、体に多くの悪影響をもたらすと言われています。
そこで私たちは、8時間座っても快適、楽々で、正しい姿勢を維持し、お尻にフィットする３Dエアクッションを開発しました！











ぜひ3Dエアクッションで快適な座り心地を体感してください！

■商品詳細

商品名　INNERNEED
読み　　インナーニード
タイプ　ヒップ用　サイズ　460&times;410&times;30㎜
重さ　　258g
材質　　ポリエステル繊維 ライクラ



※画像はイメージとなります。
実物と異なる場合がございます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 17:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ド派手に爆走！痛快ドライビングゲーム「Crazy Taxi City Rush」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/crazy-taxi-city-rush/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/f3ba2310-821f-11e9-8bed-ae622303671a" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Crazy Taxi City Rush」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Crazy Taxi City Rush」は、乗客を目的地まで素早く届けるドライビングゲーム。タップやフリック操作だけで、スピード感溢れるプレイが手軽に楽しめます。



そもそも「クレイジータクシー」と言えば、今から約20年ほど前にアーケード用ゲームとして誕生した作品。そのスマホアプリ版となる本作は操作方法こそ簡略化されているものの、しっかりテイストが受け継がれています。



 
「Crazy Taxi City Rush」アプリダウンロードはこちらから
　




プレイヤーは都市部で活動するタクシードライバーとなり、様々なミッションを通して街の住人たちを目的地へ運ぶことになります。向かうべき方向は画面上の矢印で確認し、車にぶつかりそうになったら画面を左右にフリックして回避してください。



目的地にたどり着くためには、ただ真っ直ぐ進むだけでなく、狭い路地裏にも果敢に突入しなければなりません。そんな時は、曲がりたい方向の画面をタップ&amp;ホールドして華麗にドリフトさせましょう。



画面右下のブーストアイコンをタップすると、風を切るようなエフェクトと共に車が超加速！ 前方を走るトラックや中型車両を吹っ飛ばし、一気に目的地との距離を詰めることができます。



画面左上の残り時間が無くなる前に、緑色のゾーンで乗客を下ろすことが出来れば目的達成。ただし、ミッションの内容によっては新たな乗客が登場する場合もあるので、最後まで油断は禁物です。



ミッションで獲得したコインを消費して、車体やエンジン、タイヤなどを自由にカスタマイズ可能。各種パーツをじっくり精査し、強化したタクシーで高難度ミッションに挑んでみましょう。



冒頭でも触れたとおり、カジュアルかつ豪快にタクシードライバー生活を楽しめるのが本作の特徴。過去に「クレイジータクシー」シリーズを遊んだことがある方もそうでない方も、ぜひ一度プレイしてみてください。



 
「Crazy Taxi City Rush」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次世代Xbox『Scarlett』発表。2020年冬にHalo新作と同時発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xbox-scarlett-2020-halo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D1600%252C1067%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1067%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-uploaded-images%252F2019-06%252Feb53d6d0-8afd-11e9-9fdf-be408becb4a8%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3D77ae3d6498cb586ffb5eed26b45eb8147f1f6de4&client=amp-blogside-v2&signature=985df6a78e236e9d72de84ce427cd221ec3c2dd1" />

ゲームイベントE3 2019で、マイクロソフトが次世代Xbox 『Project Scarlett』を発表しました。

スカーレットは8K解像度やレイトレーシング、120fps描画などに対応し、従来の40倍高速なSSDストレージやXbox One X比で処理速度4倍のプロセッサを備えたゲーム専用機。

初代Xboxからすべての世代に互換性を備えた「四世代機」として、2020年のホリデーシーズンに、Haloシリーズ最新作『Halo Infinite』とともに発売します。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 18:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    うっかり防止に最適！Xperiaでリマインダーを活用しよう：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fd71b68a0-8354-11e9-baef-bbc953107651&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c50ae459c3b51252063b6a82a0f5505f6471cee8" />
「あ、歯磨き粉買い忘れた」──。仕事終わりに買い物をしたり、銀行にお金を下ろしに行ったり、郵便局で荷物を出したり......、日々の生活でやることがいっぱい。うっかり忘れることだってよくあります。

そんなときはXperiaを味方につけるのが得策です。標準搭載のリマインダーアプリがなくても大丈夫。「Google Keep」アプリをインストールして、活用しちゃいましょう！ 指定したタイミングでメモのリマインダーを表示できるので、"うっかり忘れ"を防止できますよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-8/" title="Xperiaでリマインドする方法">【ギャラリー】Xperiaでリマインドする方法 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSではApple Pencilの描画遅延が大幅に低減、スクリーンショット機能も便利に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/ipados-apple-pencil/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F159a7bf0-8aaa-11e9-bfb7-fbd7f7804242&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=097079213f6502a25b1323d4cf4ec2b47c8684c4" />

アップルは今月初めの開発者会議WWDC19において、この秋に配信予定のiPad専用「iPadOS」を発表。それと合わせて、iPadをMacのサブディスプレイとする「Sidecar」を初めとした新機能の数々も紹介していました。

そうした改良は、iPad専用の入力デバイスであるApple Pencilなどにも及んでいます。すでにアップルがiPadOSの公式プレビューページ（英語）でも言及していますが、実際に動作する様子や画面イメージが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フロム新作『Elden Ring』発表。ゲーム・オブ・スローンズ原作者が参加したダークファンタジーRPG
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/elden-ring-rpg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/7f34ab10-8b0b-11e9-9d9e-ac6425f85354" />

マイクロソフトのXbox E3 2019 ブリーフィングで、フロム・ソフトウェアの新作『ELDEN RING』(エルデンリング)が発表を迎えました。

ジャンルはアクションRPG。人気ドラマ『ゲーム・オブ・スローンズ』の原作小説『A Song of Ice and Fire』(氷と炎の歌)で知られる作家ジョージ・R・R・マーティンが、フロムの宮崎社長とともに創造したオリジナルのダークファンタジー世界が舞台です。

パブリッシャーはバンダイナムコ。対応プラットフォームはPlayStation 4 / Xbox One / PC。発売日は未定。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 19:58:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13のメッセージ読み上げ機能、Powerbeats Proでも利用可能のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/ios-13-powerbeats-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/368f6270-8b28-11e9-95e1-c1b50b08a400" />
iOS 13のオーディオ新要素として発表された、iPhoneの新着メッセージをAirPodsを通じて（Siriを用いて）音声で読み上げる機能。これが完全ワイヤレスヘッドホン「Powerbeats Pro」でも利用できると確認が取れたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホをPCのように使える6in1ドッキングステーション『Cloud-on』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/gf049-pc-6in1-cloud-on/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/47c3364db5b06aeb59c5a3521e4a0621c4de10f5238eb6bc673d8872e9e0/%EF%BD%BDB%EF%BD%BD%E9%AC%A3%EF%BE%9A%EF%BD%A9%60%EF%BD%A5%EF%BD%B8%EF%BD%BB%EF%BD%AD%EF%BE%8F%E3%83%BB2.jpg" />



スマホは便利だけど、スクリーンが小さくて目が疲れやすいため、「テレビやパソコンのように大画面で楽しみたい...」という思いを持つ方が結構たくさんいますね。

Rock社のスマホ用Type-Cドッキングステーション『Cloud-on』なら置くだけでテレビやPCのような大画面に変身してくれます！


Rock社のスマホ用拡張ドックでTYPE-Cコネクタ接続を経由し、スマホからHDMIによる映像出力・有線/無線キーボードやUSBメモリなど各種機器の利用が可能に！

様々なTYPE-Cの規格に対応！つまり、液晶ディスプレイやプロジェクターに繋ぐと、大画面で動画を再生したり、3Dモーションゲームを遊ぶことができます。キーボードやディスプレーを接続することで文書やプレゼンテーションを作成したりするなど、スマホをパソコンのように使用できます。



・複雑な操作が無く、スマホを置くだけでHDMIによる高解像度な映画が出力可能。

・キーボードやディスプレーを接続することでPCのように使える

・USB3.0規格に対応、高速データ転送を実現！

・ゲームパッドが要らずに体感ゲームを楽しめる！

・スマホホルダーを自由に好きな角度に調整可能。





①外出先でもYouTubeをテレビで見ることが出来る！

『Could on』はHDMI端子を搭載で、テレビやモニターに接続すれば、大画面でYouTubeなどを楽しむことができます！外出先でも簡単にホテルで好きな映画や番組を見ることが可能に！



②臨場感溢れる極上のゲーム体験を

ゲームを大画面に映し出すし迫力のあるゲーム体験が可能！スマホから液晶ディスプレイに映像を出力するだけで、全身が360度で画面に包み込まるような深い没入感を味わうことができます。Android ゲームもより快適にプレイ可能。



③スマホをPCのように使える

キーボードやマウスをUSB 3.0ポートに接続することでスマホがまるでパソコンのように変貌！簡単にファイルや写真を編集することができます。



④USB3.0対応、高速データ転送

USB3.0の高速データ通信に対応。USB フラッシュメモリを差し込むだけで、大きなファイルや高解像度の画像・動画など大容量データを素早くコピー、移動、削除可能。時間を節約でき、仕事効率も高めます。



⑤HDMI 4K映像出力

Type-CからHDMIに変換して、4K*2K/30Hzとの高解像度で他のモニターに映像を出力可能。会議時の画面シェア等に便利です。

プロジェクターを接続するだけで、自宅がホームシアターに大変身。映画を大画面で楽しめ、パーティーなどに大活躍！



⑥使用中でもスマホを充電。角度調整も簡単

スマホスタンドとしても使えます。ホルダーを理想の角度に簡単調節できてめっちゃ便利し、スマホを充電しながら使用できてバッテリー消耗の心配不要。





⑦3Dモーションゲームも

スマホにゲームパッドが要らずで、家族や友達と一緒にゲームをすることが可能！

※「honor V20」の体感ゲームにも対応可能です







6in1、日常生活に必要なポートを搭載

①Type-Cコネクタ

②Type-C入力ポート

③USB3.0ポート&times;3

④HDMIポート

全部6つのポートを搭載することで、モニター・マウス・キーボード・USBフラッシュメモリ、スマホをチャージしながら同時接続可能です。

※USB3.0デバイスを複数接続すると、消費電力が大きくなるため、複数のUSB3.0デバイスを同時に使用することをおすすめしません。



優れた互換性、多機種対応

・Samsung S8/S8+/S9/S9+/note8/note9

・Huawei Mate 10/Mate 10 Pro/P20/P20 Pro/P30/P30 Pro

・Honor V20

・OPPO R17 Pro

・その他のType-C スマートホンモデル

①OTG対応、②USB Type-CでHDMIを出力する仕様、③USB 3.1 Type-Cを搭載、

以上3つの条件を全て満たすType-C スマートフォンモデルに対応！





特許取得、上下伸縮する調節機能

Type-Cコネクタは上下スライドできることは中国の実用新案権を取得しております。幅は70~89.5mmのスマホに対応できます。

※実用新案番号：201930131491.7









ユニークでシンプルなデザイン

金属光沢のあるシルバーグレーとブラックを組み合わせで、どこにおいてもおしゃれでインテリアの一部になっております。"デザイン界のオスカー賞"とされる世界三大デザイン賞の一つドイツの2019年度「iFデザイン賞」を受賞いたしました。























お届け内容

・『Cloud-on』本体&times;1
・固定クリップ&times;1
・取り扱い説明書&times;1
※充電チャージャーとType-C充電ケーブルは付属しません。





■ 2019年5月 日本初上陸

■ 2019年7月 クラウドファンディング終了

■ 2019年9月 日本国内発送完了予定





Q：スマホのケースを付けたまま使用できますか。
A：『Cloud-on』は厚さ9.5mmまでのデバイスにしか対応していませんので、スマホケースを取り外してから使用することをおすすめします。

Q：『Cloud-on』本体はスマホを充電することができますか。
A：『Cloud-on』本体はバッテリーを内蔵しませんので、スマホを充電することができません。スマホを充電したい場合は、まずスマホを『Cloud-on』に接続してください。そして、Type-Cケーブルにて『Cloud-on』本体と電源を繋ぎます。※Type-Cケーブルと充電器は付属しておりません。

Q：スマホからテレビやPC画面に出力する方法はなんですか。
A：まず、OTG対応のスマホデバイスを『Cloud-on』のType-Cコネクタに差し込んで接続してください。そして、HDMIケーブルにて『Cloud-on』本体とモニターを繋いでから、スマホの画面をテレビやPCに出力して大画面で楽しむことができます。※HDMIケーブルは付属しておりません。

Q：USB Type-C対応のスマホを『Cloud-on』に接続だけで、3Dモーションゲームをすることができますか。
A：TOF 3Dカメラを搭載するUSB Type-C対応のスマホの場合は、スマホと『Cloud-on』とモニターに繋ぐと3Dモーションゲームをプレーできます。現在、TOF 3D深度センサーカメラを搭載しているスマホはHONOR View20とHUAWEI P30 Proです。（※Rock社が調べた結果です。）

Q：日本語の説明書はありますか?
A：はい。使用方法について記載した日本語の取扱説明書を添付いたします。


Q：保証や返品・交換について
A：本製品は1年間の製品保証付き。初期不良や破損がある場合は、ご到着後7日以内にご連絡いただけましたら商品の交換をさせていただきます。それ以外の返品交換は原則として行っておりません。



みなさま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。

現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪










 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 23:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox Eliteコントローラに待望の新型。BT接続や内蔵充電池、スティック抵抗調節など改良多数のSeries 2
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xbox-elite-bt-series-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fa804b650-8b26-11e9-befd-3102005e9240&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b8bd4d0442de4969dbb01a9892eb2d7786d5ec88" />

Xbox E3ブリーフィングで、マイクロソフトは次世代Xbox『Scarlett』とともに、Xbox One / Windows PC向け高級コントローラ Xbox Elite Wireless Controller の新モデル Series 2も発表しました。

改良点は待望のBluetooth接続対応、40時間駆動の内蔵充電池、スティックの抵抗調整、前面まで覆うラバーグリップ、コントローラ本体に記録したボタン配置や設定を3つまで瞬時に切り替えられる専用プロファイルボタンなど。

従来からのカスタマイズ機能、たとえばスティックの長さやトップの交換、方向キーの形状交換(十字か斜めも重視の多面タイプか)、ヘアトリガーロック(トリガーの「あそび」調整)、余った指で押せる背面パドルキーなどもそれぞれ新素材や形状の変更など改良を加えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay、送金額MAX 20倍キャンペーンを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/line-pay-max-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F112daa80-8b2f-11e9-b555-46e1b8384a76&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a0eb6fd58e56ecacc9f14eabf00bcf51035129fa" />
LINE Payは、友人へのLINE Pay送金で最大10万円が当たる「送金額MAX 20倍キャンペーン」を6月22日まで実施します。なお、当選金額は2人で山分けされLINE Payボーナスとして付与されます。

当選額と抽選参加条件は下記の通りです。

・1等　100,000円相当／（5000円分以上を送ると抽選対象）
・2等　20,000円相当／（1000円分以上を送ると抽選対象）
・3等　10,000円相当／（500円分以上を送ると抽選対象）
・4等　2,000円相当／（100円分以上を送ると抽選対象）

当選は期間中1回まで。また、同じ友人に複数回送っても、くじに参加できるのは最初の1回だけです。

なお、筆者も早速LINE Payで5000円を送金したところ「ハズレ」でした。とくに送金する用事がないのであれば、送金額を確実に返してくれる相手とくじを試したほうが良さそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国、米国の禁輸措置を実施しないよう大手IT企業に警告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F74e0a040-8b30-11e9-9bfe-5a69c057e745&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b01479509a15cf42dc79620d160ad4512958bbf2" />
米国によるHUAWEIへの禁輸措置により、米国の企業だけではなく、海外のIT企業もHUAWEIとの取引を停止するなど、大きな影響が出ています。

この動きを牽制するためなのか、中国政府は6月4日と5日に主要なIT企業を招集して会議を開催。米国政府による禁輸措置に協力した場合、深刻な結果に直面するとの警告を行ったとNew York Timesが報じています。

会議は中国の中央経済計画庁、国家発展改革委員会が主導。商務部と産業情報技術部の代表者が出席したとのこと。また、MicrosoftやDellといった米国企業のほか、英Arm、Samsung、韓国半導体企業のSK Hynixらが招集されていました。

この会議の中で中国当局は、多様化の枠を超える中国からの製造引き上げのような動きは、制裁に繋がると警告。米中の貿易摩擦が激化する中、製造を中国から他国に移す企業も出てきていますが、こういった動きを牽制するのが目的と考えられます。

また、米国企業に対しては「米国の技術から中国企業を切り離そうとするトランプ政権の動きが、世界的にサプライチェーンを混乱させた」としたうえで、政府の動きに反対するためにロビー活動を行うべきだと示唆したとのことです。

なかなか出口が見えない問題ですが、先週は、FacebookがHUAWEI端末へのプリインストールを禁止する方針を打ち出した一方、Googleはセキュリティリスクが高まるとして、禁輸解除を働きかけているとの噂も出ていました。

 
関連記事：
Googleが対ファーウェイ制裁は安全保障上のリスクがあると警告？禁輸免除を働きかけているとのうわさ
Facebook、HUAWEI端末へのプリインストールを禁止（Reuters報道）

中国が本当に制裁を実施した場合、事態はさらに深刻化する可能性もあります。このため、中国側としては、今回の警告をもとに、問題解決の妥協点を探ろうとしているのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期macOS「Catalina」のスクリーンタイム、Macの使用時間を制限するダウンタイム機能あり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/macos-catalina-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F946dc130-8b31-11e9-bfbe-d617109a4dc9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84c6c0888ede13b23f736c5f649acd9d57475588" />
Apple

次期macOS「Catalina」では、iOSで先行提供されていた「どのアプリをどのぐらいの時間使っていたのか」を可視化するスクリーンタイムへの対応が発表されています。

開発者向けに配布されているCatalinaのベータ版にて、本機能がどのように実装されているのか。その使い方と共にスクリーンショットも含めた詳細が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox One版「リモートプレイ」が10月から、xCloudプレビュー版も開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/xbox-one-10-xcloud/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D3000%252C1979%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1055%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-images%252F2019-06%252F0dc163c0-8af1-11e9-afff-1d0c0ae6cd85%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3Dddd90c4e11ad00958e484ab8d0f6d3f1d25c9f6d&client=amp-blogside-v2&signature=1b11a3a6c46499696bb5b8ae82716c6f43d8140c" />
米Microsoftは、ゲームの祭典「E3 2019」にてXbox Oneのコンソールストリーミング機能の提供を10月より開始すると発表しました。ゲームストリーミングサービス「xCloud」のプレビュー版も同タイミングで開始されます。日本での展開については未定で、今後改めて案内するとしています。

「xCloud」は専用ハードウェア（ゲーム機）なしでパソコンやスマホ、テレビなどでゲームを遊べるというゲームストリーミング（クラウドゲーミング）サービス。提供地域は案内されていませんが、一部の地域から順次展開するものと思われます。E3 2019では初めてxCloudの試遊ブースが設置されています。



また、今回初めて発表されたコンソールストリーミングは、自宅のXbox Oneにダウンロードしたゲームタイトルを外出中にスマートフォンなどから遊べるというもの。自分のXbox Oneライブラリーの作品とサブスクリプションサービスのXbox Game Passの登録作品を遊べます。

自宅のゲーム機にダウンロードしたタイトルを遊べる機能は、SonyのPlayStation 4でも「リモートプレイ」として提供されています。Xbox Oneでできるようになったからといって目新しさはありません。

一般にゲームストリーミングサービスでは、通信環境の強弱による影響が出やすく、いつでも快適に遊べるというにはほど遠い状況でした。特に応答速度が求められるため、快適にプレイできる環境を整えるには、配信サーバーをユーザーの近くに設置する必要があります。

一方、Microsoftはクラウドサービス事業者として世界で展開しており、そのノウハウが生かせれば、より快適にプレイできるプラットフォームを実現する可能性もあります。5月に同社は公式ブログにてxCloudの能力を「発売済みXbox Oneタイトルが動作する能力を持つ」と紹介しています。

また、Xbox Oneのコンソールストリーミングは「ユーザーが購入したすべてのXbox Oneタイトルが対象となる」と紹介されたことは注目に値します。というのも、一般に「遊び放題型」のゲームストリーミングサービスでは、魅力のあるタイトルほど対象外とされる傾向にあります。ユーザーが購入したタイトルであれば、ストリーミングですべて遊べるという点においてはXbox Oneでコンソールストリーグ機能を用意した意義があるでしょう（これでPS4と同等水準になったとも言えますが）。

このほか、Xbox Elite Wireless Controller の新モデルや2020年発売予定の次世代Xbox『Scarlett』も発表されています。
関連記事：
次世代Xbox『Scarlett』発表。2020年冬にHalo新作と同時発売
Xbox Eliteコントローラに待望の新型。BT接続や内蔵充電池、スティック抵抗調節など改良多数のSeries 2
クラウド版Xbox「Project xCloud」、発売済みXbox Oneタイトルに追加作業無しで対応可能
ソニーとMS、クラウドゲーミングで提携。PS4のDL速度もアップ？
Google Stadiaは月9.99ドル、日本含まぬ14か国で11月開始。初期タイトル発表
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「FINAL FANTASY VII REMAKE」2020年3月3日に発売決定。最新トレーラーも公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/final-fantasy-vii-remake-2020-3-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb79c2090-8b39-11e9-a7de-d6c9483cc5a3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e5ca8f80625bf4ca7bc9d1b1de0ad94b44cfe9b" />
株式会社スクウェア・エニックスは、「FINAL FANTASY VII」」をフルリメイクした「FINAL FANTASY VII REMAKE」を2020年3月3日(火)に発売することを発表しました。対応機種はPS4で、北米・欧州・日本・アジア(中国本土を除く)にて同時発売とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マツダ「2020年に初のEVを発売」CEOが発言。独自アーキテクチャ採用、2022年には複数のPHEVも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/2020-ev-ceo-2022-phev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fbfd23f80-8b37-11e9-affc-821a0b3e4366&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=229cffe1961c4b20be0a75316149399770e78353" />
マツダの代表取締役社長兼CEO丸本明氏が、Automotive News Europeのインタビューに応じ、2020年に独自アーキテクチャーによるEVを、そして2021～2022年には複数のPHVを発売するだろうと述べました。

EUにおける自動車排出CO2規制は2020年にこれまでの130g/kmから95g/kmへと引き下げられる予定であり、これを達成できない場合は莫大な罰金が課せられます。高効率低燃費を実現するSkyactivテクノロジーを武器に内燃機関ならではの走りを追求してきたマツダですが、2017年にはトヨタおよびデンソーとともにEV技術を共同開発する子会社EV Common Architecture Spirit Co Ltd(EV C.A. Spirit)を設立していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    携帯解約金「上限1000円」は大混乱をもたらす（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fa1aa6c30-8b3c-11e9-9ef7-167114d07e89&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=614c4f6e7f4c557ab4cacee1151155c73aa7eadd" />
6月7日、新聞やテレビが「携帯違約金、上限1000円」と報じた。これまで大手3社では2年間の期間拘束中に解約しようとした場合、解除料として9500円を徴収している。

政府としては、この解除料を安価にすることで、キャリアを辞めやすくする環境を整備。大手3社に値下げ競争を促すとともに、今年10月に第4のキャリアとして参入する楽天を全力で応援する構えのようだ。まさに、総務省が「大手3キャリアを辞めて楽天にしよう」と言わんばかりだ。

ただ、すんなりと「解除料、上限1000円」になるかといえば、そうではないらしい。今回の報道に、戸惑いの声を上げるスマホ業界関係者が後を絶たない。あまりに急な話で不安要素が多すぎるのだ。

例えば、開始時期。リーク報道では「11日に有識者会議を行い、今夏をメドに答申をまとめ、秋までに省令を改正する」とある。しかし、秋までに省令を改正し、実施するには時間が無さ過ぎる。これまでも、総務省の議論によって、新しいルールが導入されてきた。例えば、MNPのウェブ受付や中古端末SIMロックの解除などがあるが、いずれも、導入するまで一年弱から1年半の猶予期間が置かれていた。しかし、今回の省令改正が、即時対応となれば、現場は大混乱しかねない。

また、すでにNTTドコモとKDDIは、総務省の「完全分離プラン導入」という意向を受けて、新しい料金プランを6月からスタートさせている。

関係者によれば「新料金プランは当然、解除料が上限1000円ということを考えて設計していない。秋に対応するのは無理に等しい」と、ぼやく。

新料金プランは、解除料9500円を前提に作られているため、解除料が1000円以下となれば、それに見合った料金プランに作り変えなくてはいけない。

せっかく、6月から新料金プランをスタートさせたにもかかわらず、秋にはまた新しい料金プランを登場させるとなると、「次々、新料金プランが出てきて、結局、よくわからない」という状況になりかねない。

総務省が引っ掻き回すことで、結局、キャリアとショップ、ユーザーが振り回されることになるのだ。

ある関係者は「総務省の議論が後手後手すぎて、スピードの速いスマホ業界に全くついていけていない」と厳しく指摘する。

また、別の関係者は「2年未満で辞める人を前提としたプランとなれば、月々の通信料金は高くなる可能性がある。これでは意味がないのではないか」という。

例えば、NTTドコモが6月にサービスを開始したギガホの場合、2年間の定期契約ありの場合は6980円だが、定期契約がないと8480円という設定になっている。

解除料が9500円でユーザーが辞めない前提で、2年間使い続けるという約束をしているからこそ、6980円になるわけで「解除料が安いから、もしかしたら辞めるかも」という人に同じ料金プランを提供するのは無理があるというのがキャリアの考えだ。

料金競争によって、通信料金が値下げされるのか、それともユーザーに逃げられる恐れがあるから月々の料金を高めに設定し直すのか、キャリアの今後の対応に注目だ。
カネの切れ目が縁の切れ目ではなくなる？
ユーザーとしては、解除料が安くなることで、辞めやすくなり、安価なプランを提供してくれるキャリアに乗り換えやすくなるというメリットがある。

しかし、「高額な解除料」という囲い込みがなくなるものの、それ以外の囲い込み合戦が強化される恐れもある。

これまでの家族割や固定インターネット回線の組み合わせに加えて、有料オプションをつけたり、クレジットカード契約、さらに電気、ガスなどもセットに契約すれば安くなるという競争が過熱。

「セットにすれば安くなる」と言われ、通信回線以外のものを契約すると、すべてを解約するのが面倒になり、なかなか他社に乗り換えづらくなることにもなりそうだ。

むしろ「解除料を支払ったほうがすんなり解約できる」という状況もありえるかも知れない。

解除料がなくなることで解約しやすくなるのは間違いないが、一方で、「解約して乗り換えたいと思えるキャリアがどこまであるか」という点も疑問符が湧く。

一昔であれば「ソフトバンクが独占的に扱うiPhoneを使いたいからソフトバンクへ」といった端末ありきのキャリア選びがあったが、今では3キャリアでスマホのラインナップはほぼ横並びだ。多額のキャッシュバックや一括ゼロ円販売も消滅した。

解除料が安価になることで、大手キャリアから格安スマホへの乗り換えが進む可能性に期待したいが、ただ、最近はNTTドコモやKDDIが新料金プランを導入したことで、3キャリアでも通信料金は横並び、キャリアと格安スマホの料金差もなくなりつつあるのが事実だ。

いずれにしても、「解除料の改定を秋までに導入」というのは、スマホ業界とユーザーに大混乱を巻き起こすことになりそうだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂 E3ダイレクトは6月12日(水)午前1時から。2019年のニンテンドースイッチ作品紹介
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/e3-6-12-1-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fed64bf30-8b2e-11e9-bd76-1a7e600d6a13&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ad35c9a921cecd4a4f24c9864b31bd7d443959f0" />

任天堂がゲームイベントE3にあわせたビデオプレゼンテーション Nintendo Direct E3 2019の配信を告知しました。放送は日本時間で6月12日(水)午前1時から(6月11日(火)の深夜25時)。

約40分の放送時間で、2019年に発表するニンテンドースイッチ向け作品について伝える内容です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ Xperia 1は6月14日発売、10万3032円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/xperia-1-6-14-10-3032/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0a73b760-8b49-11e9-afef-0873c44e9c87&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b4612cf00caf207453c6cb196e9ba45458d39710" />
NTTドコモは、ソニーモバイル製スマートフォン「Xperia 1」を6月14日に発売します。ドコモオンラインショップにおける価格は10万3032円（税込）です。

「Xperia 1」はアスペクト比21：9の超縦長4K有機ELを搭載したスマートフォンです。プロセッサは最新のSnapdragon 855、RAMは6GBを搭載します。
デザインはXperia XZ2・XZ3の曲面形状ではなく、旧Xperia Zシリーズを思わせるガラスの1枚板に回帰。かつての人気色「パープル」も復活しています。カメラもXperiaシリーズ初となるトリプルレンズを搭載し、超広角・広角・2倍望遠撮影を最適なレンズで行えます。なお、キャリアロゴのないau版・ソフトバンク版と異なり、ドコモ版はdocomoロゴが印字されています。

 
製品の詳細は下記記事をご覧ください
・Xperia 1 &amp; Aceレビュー/インプレまとめ。甲乙付け難い最新Xperia、どちらを選びます？
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchカレンダーで「月」「年」表示可能に？アップルが特許を申請
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fcfe6e680-8b3e-11e9-b7ef-d18f3dff5095&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=470077755984768430f427733361bf6317e36afa" />
Apple Watchの標準カレンダーアプリにつき、アップルが日-月-年単位の表示を切り替えられる特許を申請していることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京五輪に向けてAppleが地図アプリを大幅アップデートへ（本田雅一） #WWDC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/apple-wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/9ef892a0-8b3c-11e9-963d-7a1f25bb8edd" />Appleは今秋リリース予定の新しいiOS / iPadOS / macOS/に向け、Apple Mapを大幅にアップデートするとアナウンスしていますが、米国の次に地図データの大幅アップデートが施されるのは日本になるそうです。

各OSの&beta;テストに向けて、米国ではカリフォルニア州を含む5つの州で新しいMapデータが用意されているに過ぎませんが、年末に向けて逐次データが更新されていき、年内には全米がカバーされる予定です。

さらに米国以外の地域についても2020年以降に順次データを更新、今秋の新しいApple Mapの機能を最大限に活かしたものへと移行されていく予定ですが、Appleによると米国の次に集中的な地図データ、地点データの強化が行われるのは日本とのこと。

 
関連記事：
iOS 13の新「マップ」は「googleストリートビュー」みたいな機能を搭載 WWDC19まとめ。新型「Mac Pro」や「iPadOS」、「iOS 13」など新トピックス盛りだくさん


これはもちろん、2020年の東京オリンピック開催を意識したものです。

WWDC19の基調講演でも紹介されたように、Appleは高精細360度カメラだけでなく、レーダーなど様々な高精度センサーを搭載した自動車によるデータ収集に加え、同様に地形を計測するセンサーを搭載した航空機を用い、自動車など地上から収集したデータと併用することで地図データのアップデートを行っています。

昨年来、Appleが地図データを収集する車を都心部で数多く走らせていることが確認されています。基調講演における話をそのまま受け取るならば、僕らの知らないところで航空機によるデータ収集も行い、大幅アップデートに向けて詳細なデータを作成しているということですね。



また「東京オリンピックに関連した場所だけ？」という質問に対しAppleは、もちろん、オリンピックが開催される東京や静岡など、会場周辺を重視しているが、地方都市はもちろん、海外からの観光客が好みそうな地域を網羅し、日本を初めて訪れる旅行者に正確な地図情報を提供するとしています。

さらに、地元の人しか知らないであろうグルメ情報や買い物情報なども提供するとのことなので、観光地各所における地域経済の活性化に期待できそうです。

ちなみにですが、こうした地図情報の収集や地点情報などは、Appleがすべて独自に集めているわけではなく、これまで通りパートナー企業との協業で実現しているとのこと。とにかく、"テクノロジーに頼りすぎる"と、現実の泥臭いデータ収集や情報の突き合わせが行われないままとなり、"美しいけれど現実とは異なる"地図データになりがちですが、そうした心配はなさそうです。

 
"日本対策？"で多層建築物の改善を行う
そんなわけで、基調講演では話されていませんでしたが、オリンピックが開催される日本での利便性を高めるため、高層ビルに入居しているレストランや各種店舗への誘導を強化するそうです。

北米の場合、主要なショッピングモールや空港内設備、スポーツスタジアムなど500以上もの屋内マップもサポートするのだそうですが、日本でのApple Mapを観る限り、高層ビルや地下街に強いとは言い難い面もあります。現状で言えば、こうした細かな部分の対応はGoogle Mapの方が上です。



しかし、Appleは「同じ場所で立体的に情報が展開する」高層ビルの中にテナントが展開される場合が多い日本の都市構造に対応し、多階層に重なる情報へアクセスするための新たなアプローチも予定していると言います。

この取り組みはロサンゼルスなどの都市でも有効とのことで、目下、開発に鋭意取り組んでいるとか。ただしデモを公に行う段階ではないようです。

まだデモを見せてもらっていない"日本対策"としては、公共交通機関での複雑な乗り換え動線のナビゲート機能があります。すでに現行のApple Mapでも、徒歩、鉄道、地下鉄などに加え、路線バスなどを乗り継いだナビゲーションが提供されていますが、この機能をさらに強化し、リアルタイムの交通機関情報を参照しながらのナビゲートを提供するほか、機械学習によって実際にユーザーが選択した移動経路を学んで最適な移動経路を提供可能にするとのことです。

 
プライバシーを守りながら"パーソナルな地図"を実現
2007年にAppleが初めて「Map」アプリを搭載した際は、Googleとの提携で機能を実現してました。しかし、Googleがベクトルデータの地図を他社に提供しなかったこともあり、Appleはほかの地図データ提供パートナーから情報を集め、独自の地図サービスへと切り替えたのは2012年9月のことです。

当時は地形データ、地点情報いずれも品質・量の面で大きな問題を抱えていました。その頃の情報をネットで検索すれば、日本だけでなくグローバルで多くの不満が噴出していたことがわかります。しかし、その後、急速に品質を上げてきており、（国によって品質が異なりますが）北米でのカーナビゲーションは（CarPlay対応のレンタカーを運転すると）Googleを超える品質になってきたと思います。



さて、今回のアップデートでは、2年ほどの時間をかけてグローバルのデータを最新技術で一新することで、iPhone / iPadなどの利便性を大きく向上させる狙いがあります。レンタカーを含む自動車各社のシステムでの採用が進んでいるCarPlayはもちろん、Mapkitを通じてiPhoneアプリ内でも利用が容易になっているほか、Java ScriptからもApple Mapへアクセス可能。また、今回のWWDCで発表されたSwift UIを上手に使えば、Apple Watch向けアプリなどでも手軽に扱えるようになります。

地図品質を一気に引き上げることで、iPhone / iPad / Apple Watch / Macで"サービスとしてのApple Map"普及をさせたいというのがAppleの考えなのではないでしょうか。そのうえ、クラウドに一切の行動履歴、足跡を残さずに、パーソナライズされた地図関連の機能が提供されることは"ライバルにはない特徴"です。

 
機械学習でパーソナライズ、しかしクラウド上に痕跡は残さず
たとえば、いつも行くようなお気に入りの場所を登録しておけば、画面下端からポップアップするアイコンをタップするだけ（iOSの場合）で、その地点へのルートを引いてくれますが、それだけではありません。

地点データは簡単に友人と共有できますから、特定の知人だけにお気に入りの地点データと、それに付随する写真などを送ることが可能です。これも基調講演では語られていませんでしたが、iOS 13では共有画面シートの設計が変更されており、従来よりもデータシェアが使いやすくなっています。

その場所で撮影した写真を自動的に収集し、関連付けてアクセスすることもでき、さらには写真アプリによる様々な手動・自動を問わない分類（たとえば「子ども達との写真」といった分類）から写真を選び、簡単に地点データとともに共有したり、あるいはその地点の情報としてあらためてチェックしたりといったことが可能です。



Googleで言うところのストリートビュー、Apple Mapで言う「ルックアラウンド（周囲を見る）」アイコンをクリックすると、地点情報の周囲の様子がかなりの高精細なデータで閲覧でき、このまま地点を移動しても実に滑らかに移動します。実写映像とともに表示される地点情報アイコンをタップすると、その地点の正面へと視点が変わり、さらにその地点（お店ならお店の情報）シートに詳細が表示されます。

これらに加え、高速道路の出入り口、ジャンクション案内、Siriの音声を用いたルートガイド、それに友人や家族に対してリアルタイムで到着予定時刻を更新しながら知らせる機能、航空機のスケジュール情報へのアクセス機能が追加される点も見逃せません。

たとえばウォレットの中に航空券が入っていると、そのフライトの情報の更新に合わせてルート情報も再探索されるといったような形で使われます。そして、これらの機能を実現するにあたって、クラウド型でありながらその行動を一切追跡できないよう設計したとAppleは話しています。

行動が追跡できない設計はiOS 13からの変更ではなく、以前から変わっていないのですが、Apple Mapでは情報を得るために端末からのアクセストークン（端末を特定するための印）を2分に1度更新する仕組みのため。一連の作業やルート関連の情報探索を行うことで、どの端末のユーザーが、どんな行動をしているのかを追跡できないようにしているのです。

この対策は徹底しており、（Apple Mapとは関係ありませんが）iOS 13では端末周囲のBluetoothやWiFiの状況から地点を類推するアプリへの情報を遮断する機能も提供されることになっています。このほか、カーナビゲーション機能も改良されているそうですが、それらは実際に改良されたあとのApple Mapで確認する方がいいでしょう。

なお、AppleはApple MapとApple Pay......とりわけSuicaとのダイレクトな統合も行うとしています。時間切れで詳細は聞けなかったのですが、Suicaとの統合となると、たとえば新幹線チケットやSuicaグリーン券などを取るなどの機能連動もあるのでしょうか？

日本の地図データが更新されるのは来年とのことですが、今から首を長くして待ちたいところです。

 
関連記事：
iOS 13の新「マップ」は「googleストリートビュー」みたいな機能を搭載 WWDC19まとめ。新型「Mac Pro」や「iPadOS」、「iOS 13」など新トピックス盛りだくさん
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Joy-Conを使って剣を振れる　「The Elder Scrolls: Blades」にSwitch版
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/joy-con-the-elder-scrolls-blades-switch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F462106b0-8b43-11e9-b607-0d5f03649c50&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f2381c94034ad22ffc517941598bea39f85b5107" />

ベセスダ・ソフトワークスは、プレスカンファレンス「Bethesda E3 Showcase 2019」において、海外でiOS/Android向けに配信中のタイトル『The Elder Scrolls: Blades』を、Nintendo Switch向けにも2019年秋から無料配信すると発表しました。

Switch版はモバイル版とのクロスプレイも可能で、「いつでもどこでも同タイトルがプレイできる」とアピールします。





ベセスダ・ソフトワークスが公開した動画では、SwitchのJoy-Conを使って剣を振ったり、盾を構えて敵の攻撃を防ぐシーンなど、モバイル版にはない遊び方もあるようです。

この他、モバイル版をアップデートし、新たなドラゴンスレイヤーのクエストや、ソロアリーナクエスト、カスタム宝飾品システム、レベル50以上のプレイヤーへのサポート、NPCのボイスなど様々な機能を追加するとのこと。

モバイル版にはない遊び方を実現するSwitch版、配信が楽しみです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Maker Faireが業務停止、全従業員を解雇。ただし8月の国内イベントは予定どおり。ライセンス継続
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/maker-faire-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fab645810-8b52-11e9-b94f-545961bbe85f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4fd37c890451045cad9c3d1c123709aec50784d4" />
ガジェット好きにはたまらないモノ作り系イベントMaker Faireを開催してきたMaker Media社が事業を停止し、全従業員を解雇することを6月8日に明らかにしました。Dale Dougherty CEOはMaker Faireが近年「投資家にとってそれほど魅力的でなかった」ことと、スポンサー企業の減少が経済的な問題に発展したと説明しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>