<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ローランドからTR-808とSH-101縮小再現の｢TR-08｣および｢SH-01A｣。当時そのままのサウンドで機能強化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/tr-808-sh-101-tr-08-sh-01a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F8f538d36b439798f809abffb9d86ab10%2F205551118%2Ftr-08_left_gal.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bc51dd4cad6cb699d63f63eda3890e4c8e41ddc2" />
電子楽器のローランドが8日、ドラムマシンの名機TR-808をモチーフにコンパクト化、モダンなインターフェースなどを備えたTR-08を発表しました。そう、8月8日は「808の日」です。また、1981年発売のシンセサイザーSH-101のイメージとサウンドをコンパクトに再現したSH-01Aも併せて発表しており、9月下旬より順次発売します。

両機種とも、ローランドの旧機種をコンパクトに再現するRoland Boutiqueシリーズの新製品。TR-08は、ミュージシャンたちに今も使われ続けるTR-808をオリジナルに、アナログ回路をモデリングするローランド独自のACB技術であのサウンドを再現しました。TR-808カスタムで定番とされるロングディケイのバスドラムなども搭載します。

さらにTR-808そのままの操作感で扱える16ステップのシーケンサはサブステップを備え、32分音符の単位まで使用可能。シンバル系のロールや細かいリズムパターンも打ち込みで作れるほか、LEDを搭載することでシャッフルビートなども視覚的に細かくコントロールできるうえ、アドリブ的に音を加えるといった操作もモード変更なしでおこなえます。

コンパクト化したなら、どこへでも持ち出して使ってみたくなるものです。TR-08はUSB給電のほか単3電池x4本でも動作、ピーカーも内蔵しており、どこへでも連れ出してビートの構築・組み換えが作業ができます。もちろんUSBオーディオ/MIDIでPCや他の機器に接続、制御したりもできます。

大きさは幅308 x 奥行130 x 高さ51mm。重さは約1.3kg。

 

　
　

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/roland-tr-08/" title="Roland TR-08">【ギャラリー】Roland TR-08 (4枚)</a></p>
　
　


 

SH-01Aも、もちろんACBによってオシレーター、フィルター、エンベロープといったオリジナルマシンSH-101のサウンドを再現、モノフォニックだった発声を4音ポリフォニックに拡張して、ベースやリードの音作りや同時発声で重厚感を表現することが可能、作ったサウンドは64種類まで記憶させられます。

インターフェースはCV/Gate、MIDI、USBに対応。他のシンセ機器を制御すると言ったオリジナルにはなかった機能が使えます。なお、鍵盤部分はBoutiqueシリーズ用のK-25mを組み合わせて使うことができます。

SH-01Aも単3電池x4本またはUSB給電での動作が可能。大きさは幅300 x 奥行128 x 高さ46mmで、重さは965g。


<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/roland-sh-01a/" title="Roland SH-01A">【ギャラリー】Roland SH-01A (17枚)</a></p>

・ローランド初のターンテーブルTT-09、DJミキサーDJ-09発表。各500台限定、TR-909発売33周年記念モデル

・動画：演奏できる巨大ローランド TR-909 ドラムマシン、スコットランドのアーティストが製作

・ローランドの未発表シンセ「Boutique」詳細が流出。80年代シンセエミュレートの音源モジュールとミニ鍵盤
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    今月の「残ギガ数」もLINEでわかる。ソフトバンクが新サービス開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2d4032b84b2af5c5a47e4d876c38a984/205551229/imggiga.jpg" />

LINEのトーク画面上で今月の請求金額やデータ通信量が確認できるーー。そんな新サービスの提供をソフトバンクが開始しました。

同機能は、ソフトバンクの公式LINEアカウントとMy SoftBankを連携させることで利用可能。連携を済ませれば、トーク画面上で「しつもん＞請求」「しつもん＞データ」などとチャット感覚で入力するだけで、今月の「請求金額」や「残りのデータ通信容量」を確認できます。

同様のサービスは「LINEモバイル」も提供していますが、確認できるのは残りのデータ通信容量に留まりました。LINEのトーク上で請求金額まで確認できるのは「（国内キャリアで）我々だけ」とソフトバンク広報室は胸を張ります。

今後は、トーク上から「追加データ」を購入できるようになるといった、さらなる機能拡張を予定しているということです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPad Proだけで仕事ができる」はホントかどうか試してみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/ipad-pro-work/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ee963ae27219962b6cd6a7e4185219cb/205547735/IMG_0770.jpg" />

iPad Pro 10.5+Smart Keyboardを3週間使ったレビューを記事にしてから、怒涛のような質問責めにあっている弓月ひろみです。

その質問のほとんどが「本当にiPadだけで仕事ができるのか」ということ。私は、iPad Proと一緒の生活にすっかり慣れ、MacBook Proに、ほぼ触れない生活をしていますが、全ての人に「いますぐパソコンを捨ててiPad Proだけの生活にしろ!」とは言いません。

iPad Proにも得意・不得意がことがあるため、仕事で使うにしても当然向き不向きがあるのです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：アンノーンやバリヤードもウワサ通り出現。横浜の2公園にてPokémon GO PARK開催中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/2-pokemon-go-park/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ee37c3d099806d423eda416e586fd3e/205551478/IMG_9131a_s.jpg" />

本日8月9日より15日まで、横浜・みなとみらいエリアの2つの公園にて、Pok&eacute;mon GO公式イベントとなる『Pok&eacute;mon GO PARK』が開催中です。参加費は無料、時間は10時から18時まで。

会場はエリア内にある「赤レンガパーク」と「カップヌードルミュージアムパーク」の2箇所。日本では出現しなかった地域限定のポケモンや、普段は出現率の低いレアなポケモンがイベント開催時限定で出現するという趣向です。
また会場内には、ポケストップやジムを象ったオブジェも設置されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    障害者を補助する外骨格に「Alexa」統合、 音声コマンドで操作可能に。米ロボット企業が開発
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2952466e727481c61a00ea2be7d8dbc7/205551179/arke.png" />
障害を持つ人向けにリハビリ用ロボットを開発しているBionik Laboratoriesが、臨床試験中の下肢障害者向け外骨格ARKEにAmazonの音声AIアシスタントAlexaのサービスを組み込んだと発表しました。

この手の外骨格では、日本でも展開されているサイバーダインのHALが有名なほか、今年初めには米国で柔らかく軽量なパワードスーツも発表されています。

これらの外骨格・パワードスーツと同様にARKEも基本的には装着者の動き、体重移動などをセンサーで検知し、その動きを助けるように動作します。そこにAlexaを組み込むことで「Alexa, I'm ready to stand（立つ準備ができました）」「Alexa, I'm ready to walk（歩く準備ができました）」など直接的に指示出来るようになるわけです。

The Vergeによると、Alexaによる音声操作はARKEに慣れるまでのトレーニング期間の使用を想定しているとのこと。不慣れな状態で動かなければならない時でも、自分の意思でコントロールが出来るようにする補助的な役割のようです。なお、ARKE自身にはマイクはなく、Amazon EchoやAlexa対応のスマートフォンなどがある状態でないとAlexaは使えないとのこと。

Bionik LaboratoriesのCEO Prywata氏はThe Vergeに対し「テストでは機能的に上手く動作している」としながらも「Alexaは民生用アプリケーション向けに設計されており、医療用途とは想定しているリスクが全く異なる」と医療基準をクリアする難しさも語っています。

ARKEはまだ臨床試験中の段階ですが、平均的な消費者にとって購入しやすい価格帯の製品、最終的には月々の支払いが車椅子のレンタルなどよりも安くなることを目指すとしています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    浮くミニチュア雷雲｢Floating Cloud 2.0｣発売。音に反応して｢幕電｣閃く､100個限定のハンドメイド品
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/floating-cloud-2-0-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f6ae952042b5ef502bf776a1f7de48a1/205551291/003.gif" />

ニューヨークのデザイナー リチャード・クラークソン氏が、夏の暑さを視覚的に癒やしてくれるインテリアアイテムFloating Cloud 2.0を製作、発売しました。名前のとおりの"浮く"雷雲で、リビングや寝室に置いて照明を落とせば、幻想的な雰囲気に浸れそうです。

Floating Cloud 2.0は、室内にバレーボールサイズの雷雲を浮かべるインテリアです。周囲の音に反応して、雲の中で雷光が閃く「幕電」と呼ばれる現象を再現します。LEDの色や発光パターンが4種類あるほか、周囲の音が穏やかな穏やかな光を、激しい音なら今にも夕立を起こしそうな強めの雷光を発します。

技術的には、少し前に微妙に流行った磁気浮上式のBluetoothスピーカーと同じ仕組みで、センサーで光るLEDを低刺激性ポリエステル繊維の"雲"で覆っています。ただ、そのいかにも雲らしい形状が、部屋にミニチュアの雷雲が迷い込んできたかのような、不思議な雰囲気を醸し出します。
　

 
　
クラークソン氏はもともといろいろなテーマに沿った照明などを作品化してきた人物で「雲」もそのテーマのひとつです。ただ、これまでは吊り下げ式の室内照明を雲に置き換えた作品だったため、どうしても電気コードに違和感がありました。
　
　
実際に浮かぶ雲を作ったのはFloating Cloudが初めてのことで、最初の作品はまさに磁気浮上式のBluetoothスピーカーを雲の中に内蔵したものでした。ただ、Bluetoothスピーカーは重量が重く、浮くにしても十分な高さが得られません。そこでFloating Cloud 2.0では思い切ってBluetoothスピーカーをなくし、いかにも浮いていると思える高さを確保しながら(LEDを光らせる)バッテリーの持続時間も延ばすことができたとのこと。

Floating Cloud 2.0は単なるアート作品ではなく販売もしています。ただし、ほぼハンドメイド品のため、価格は4620ドル(約51万円)とかなりお高め。数量も100個限定です。また、出荷は世界中どこへでも対応するものの、送料や税など購入者の国ごとに異なる諸費用は注文後に計算のうえ、加算するとのこと。

それでも、このアイテムが持つ雰囲気に惚れ込んだのであれば、品切れにならないうちにどうぞお申込みください。

願わくば、クラークソン氏には次回作として「ラピュタ」の製作をお願いしたいところ...あっ、もう別の人がやっていました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/floating-cloud-2-0/" title="Floating Cloud 2.0">【ギャラリー】Floating Cloud 2.0 (15枚)</a></p>
　

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    旅行ルート作りの効率アップ!! Googleマップの「経由地」で訪問場所をまとめて入力しよう：Google Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/google-google-tips2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/efbf94c532d5c81792a1ecec292cf6ca/205523835/main.jpg" />
お盆を前にしたこの時期は、夏休みシーズン真っ只中なタイミング。「いい機会なので、短めの旅行でも」という方もおられるのではないでしょうか。

旅行の日程作りをスムーズに進めたいとき、重要なのは「行きたい場所を最短ルートで巡れるか？」だと思います。最短ルートを探るため、旅行用アプリをインストールしたり、ガイドブックで地図をチェックしたりする人もいるでしょう。

Googleマップでは出発点と到着点の間に経由地を入れていくだけで、各地点を結んだルートを表示できます。旅先で訪れたい場所を入力し検索ボタンを押せば、各地点を巡るルートを簡単に表示できます。オーソドックスなマップアプリであるGoogleマップを使って、旅行の予定を立ててはいかがでしょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/google-16/" title="Googleマップを使って訪れたい場所のルート検索をする方法">【ギャラリー】Googleマップを使って訪れたい場所のルート検索をする方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 11:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    皮膚細胞をあらゆる細胞･組織に変える再生チップ｢TNT｣発表。認可降りれば年内にも臨床へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/09/tnt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/62604892cd77541d593163d31caa33c8/205551590/mainse.jpg" />
オハイオ州立大学の研究チームが、身体の損傷した細胞組織を皮膚細胞のリプログラミングで治癒させるという非侵襲的技術を開発しました。実験では、怪我で血も通わなくなったマウスの後ろ足を3週間で完全に回復させたとのこと。

リリース文によると、Tissue Nanotransfection (TNT)と称するこの技術は、コイン大のシリコンチップが発する僅かな電気刺激で遺伝子コードを皮膚細胞に注入、治療に必要な細胞へ変換させます。上述のマウスの例では、皮膚細胞を血管細胞にリプログラミングすることで1週間ほどで血管を再生し、その後2週間で足の機能回復を実現したとしています。

また別の実験では脳卒中を起こしたマウスの脳機能を回復させることさえできたとのこと。生きたマウスで実際に細胞をリプログラミングした例はおそらくこれが初めて。オハイオ州立大学の再生医療および細胞治療センターの責任者Chandan Sen氏は「この技術はあらゆる細胞や組織に適用可能だ」と話します。

さらにSen氏は、TNTチップによる処置は非侵襲的かつ1秒に未満の僅かな電気的刺激だけで済むため、特に病院の設備を必要とせず、現場で処置できるのが大きな特徴であり、患者自身の細胞で治癒させるために副作用の心配もない「画期的な治療法」だとしています。

TNTチップは1つ100gにも満たず長期保管が可能なため、たとえば救急車に常備しておけば、交通事故患者の治療をその場で行うこともできるかもしれません。

現在、TNTチップはアメリカ食品医薬品局(FDA)の認可待ちの状態。TNT開発に4年の月日をかけてきたSen氏は「おそらく年内には認可が降り、臨床試験が可能になる」との予測を立てています。

 



iPS細胞でも何でもない、ただの皮膚細胞を他の細胞に置き換えるというのは、にわかには信じがたい話。ただもしこの技術が実用化されたなら、あらゆる怪我や病気の治療がこれまでよりも簡単になりそうです。

たとえば機能しなくなった毛母細胞が頭皮細胞のリプログラミングで再生するのなら、年々おでこの領土拡大に悩む人たちには明るい希望になるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 11:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂が公式ストアにて8月22日からSwitch予約を告知。ただし到着日は「10月1日から順次」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/8-22-switch-10-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c91e6c9ffe922036bc24e785640e69b0/205554896/Switch_0822_02.jpg" />

任天堂の公式サイト『マイニンテンドーストア』が、同社製ゲーム機『Nintendo Switch』（ニンテンドースイッチ）の次回予約を8月22日からと発表しました。

22日に受け付けるのは「10月以降お届け分」。もし22日に最速で予約ができても、到着予定日は10月1日となります。ただし（従来通り）店頭モデルでは不可能な、Joy-Con（コンローラー）とストラップのカラーのカスタマイズが可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 13:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    会場はお祭り状態! 横浜で開催中のポケモンGOパークはポケGOユーザーに全力でオススメ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/go-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fdf110248622798450309c224d0b2068a%2F205554712%2F00000537.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fd22703ac2bb157fe13650b3c94d140addf59f72" />8月9日から15日まで、横浜のみなとみらいエリアの2つの公園で開催されている『Pok&eacute;mon GO PARK』（ポケモンゴーパーク）に行ってきました。

結論から先にいうと......お祭りです！
あふれるばかり、いや、あふれ出すぎたポケモンたちと、大量のポケモントレーナー（仲間）を目にしてテンションが上がりっぱなしでした！

1年間ポケモンGOを遊び続けてきた人はもちろん、伝説のポケモン欲しさに復帰した人も、全ポケモントレーナーにこのお祭りを体験してもらいたいので、初日を堪能した筆者が、周辺施設での楽しみ方を合わせて、7つのオススメを紹介します。ご参考になれば幸いです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Coffee Lakeこと第8世代Coreプロセッサは8月22日0時発表。インテルのサイトとFacebookでライブ中継
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/coffee-lake-8-core-8-22-0-facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d4f0aa2ec42aa1f34aec4157248cccda/205554904/mainint.jpg" />
インテルが8月21日(日本時間8月22日午前0時)に、第8世代Coreプロセッサーを公開すると予告しました。開発コードネームはCoffee Lake。第7世代のKaby Lakeに引き続き14nmプロセスルールで製造され、これまでとの多くの共通点を有しながらも従来より30％の速度アップをうたっています。

第8世代Coreプロセッサーは初夏に開催されたCOMPUTEX TAIPEI 2017で予告されていました。搭載コア数を増加させているのが特徴で、デスクトップ向けではCore i5が初の6コアモデルを、モバイル向けにはUシリーズで4コアモデルを導入することが明らかになっています。
さらにうわさ段階ではUシリーズの6コアモデルの話もささやかれており、マルチコア化がさらに進む世代となりそうです。

8月21日の発表の様子はインテルの公式サイトおよび公式Facebookでライブ配信され、搭載するPCのプレビューやVR機能をデモンストレーションするとのこと。

ちなみに、10nmプロセスで製造されるCannonlakeについては、省電力性を優先した設計からデスクトップ向けよりもモバイル向けが先行すると想定されており、その登場はCoffee Lakeの数か月後と言われています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン･マスクのトンネル2本めは新地下交通システム研究用。SpaceX本社起点で総距離約3.2km
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/2-spacex-3-2km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4fb475df322bc05d7fd927ac339c50f/205555056/maintbc.gif" />

イーロン・マスクのトンネル掘削会社The Boring Company(TBC)が、SpaceX本社周辺に2本めのトンネルを掘る計画を明らかにしました。場所は最初のトンネルと同じSpaceXの駐車場から、ホーソーン市営空港のわきを掘り進む、約2マイル(約3.2km)強の区間です。

TBCはホーソーン議会への説明において、このトンネルはまずGoDot(ゴドー)とあだ名を付けられたボーリングマシンの扱い方を研究・改善するために計画され、さらに独自の輸送システムのテストにも使用するとしました。このシステムはテスラの自動運転技術とパワートレイン技術を備えるものになるものの、一方でこのトンネルは人や貨物を輸送する道路の用には供されないことも明らかにしています。

またトンネルの掘削ではガスや下水道、光ケーブルなどライフラインを傷つけないよう配置確認をきっちりこなし、地上からの崩落を防止するために地下6mの深さを掘り進めるとしています。

イーロン・マスクはこれまでに、TBCでロサンゼルスの地下にトンネルを張り巡らし、ニューヨークとワシントンDC間には地下ハイパーループを作る構想を明らかにしています。

その会社が「これからボーリングマシンの習熟訓練」というのは順番がおかしいような気もするものの、常人の何倍もの速度で仕事をこなす超人からすれば、手順よりも目的をいかにして実現するかが大事なことなのかもしれません。

なお、議会への説明で話しに出た新しい地下輸送システムのテストとは、おそらく自動車ごと乗せて走るライドのことではないかと考えられます。すでに地上と地下を結ぶカーエレベーターはあるので、2本めのトンネルがどうこうよりも、ライドがどのような仕組みでどのように地下を走るのかが気になるところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 16:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneの新CM公開 残り4割のガラケーユーザー向けたAppleの本音
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/iphone-cm-4-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b008163e84bc9a364b0072004c86796a/205552273/IMG_0070.JPG" />
Appleは'17年8月11日（金）より、日本全国の放送網にてiPhoneの新CMを流します。おもにガラケーユーザーに向けたiPhoneへの機種変を喚起する内容で、もちろん日本独自の展開。すでにYouTubeにて全3本が公開されています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    鉄道模型に潜む情熱：情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/modelrail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9c0e83e09fb240869d5310575bda1469/205551072/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-08-09+12.06.18.png" />
去る8月5日、6日の二日間、東京ビッグサイトでは全国高等学校鉄道模型コンテストが開催された。

もともとは同所で開催されていたメーカーズフェア東京(MFT)に来たのだが、面白そうなのでこちらも寄ってみたところ、予想を遥かに上回る面白さに舌を巻いた。

このコンテストでは、全国の高等学校に散在する鉄道研究部や模型クラブなどが、一畳レイアウト部門などで競う形式。それぞれが創意工夫にあふれていて非常に面白い。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 17:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Engadget JP Live #20 今夜も360ライブ：ASUSの中の人がスマホ持って遊びにきた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/engadget-jp-live-20-360-asus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb35ef96377effd8dcfde09dbee59652/205555690/IMG_20170810_185408_499.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルでは毎週木曜夜に360ライブ配信を行っています。記念すべき20回目のライブはASUSの福與さんが遊びに来てくれました。なにやらスマホを持参してくれたようです。どうぞお楽しみに！

 



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 19:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自由に動き回れる快適さがHTC LINKの魅力。ケーブルに縛られないモバイルVR端末を実機レビュー：VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/08/vr-htc-link-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/26c553ed9423d588b038b7ff66b0d101/205548546/PH01.jpg" />
6DoF（6自由度）に対応するモバイルVRヘッドセット「HTC LINK」が、7月28日にauから、8月4日にソフトバンクから発売されました。この製品は、auとソフトバンクから発売されているAndroidスマホ「HTC U11」専用のモバイルVR端末です。

Androidスマホと接続して使用するタイプではありますが、LINK自体にディスプレイが搭載されている点と、部屋に設置したステレオカメラでヘッドマウントディスプレイとコントローラーの位置情報を取得して、自由に動き回れるVR体験を実現していることが最大の特徴です。

今回ソフトバンクからLINKとU11の実機を借用したので、セットアップから実際のVR体験までをレビューいたします！
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 05:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LG次期旗艦スマホV30はF1.6レンズと有機EL画面搭載。本体発表前に2通の公式文書で特徴を公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/lg-v30-f1-6-el-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f3a5d7dd524ef41c469645a6c9949299/205555540/LG-V30-Crystal-Clear-Lens.jpg" />
韓国のLG Electronicsが次期フラッグシップスマートフォンLG V30に、スマートフォンとしては最高クラスの明るさとなるF1.6のレンズを採用すると発表。プレスリリースを公開しています。

レンズのF値とは、焦点距離を有効口径で割った値。この値が小さいほどレンズを通る光量が多くなり、明るい写真を撮ることができます。新開発のCrystal Clear Lensを採用することで実現したF1.6のレンズは、従来のF1.8のレンズと比べて25%多くの光をセンサーに送れるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 06:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期iPhoneの3D顔認証搭載説はほぼ確実か、アップルが3Dセンサー用レーザー部品を大量発注との報
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/iphone-3d-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/acc878f1557244ee807dc840036b0845/205557846/iphone-8-front-back.jpg" />
LoupVenturesのアナリストGene Munster氏は、アップルと取引のあるサプライヤー企業Lumentumの3Dセンサー用レーザー部品の受注が大幅に増加したと伝えています。

この3Dセンサー用レーザー部品とは、iPhone 8（仮）に搭載されると予測されるもの。このことから、以前よりウワサのあったiPhone 8には3Dセンサーを用いた顔認証システムやAR技術が採用されるという予測が、さらに信憑性を増したことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VR内で他の人と手も繋げる恐竜探検「アバル：ダイナソー」レポ。同じVR空間で感動を共有できる：VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/vr-vr-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f26eb993c0c5d434d1cd2a8f7f8b9c64/205554959/PH01.jpg" />

7月15日から8月27日までテレビ朝日本社・アトリウム1Fにて開催されている「テレビ朝日・六本木ヒルズ 夏祭りSUMMER STATION」。その中の目玉的コンテンツの一つが、空間移動型VR「ABAL:DINOSAUR（アバル：ダイナソー）」（以下ダイナソー）です。本コンテンツのプレス向け説明会が開催されたので、今回はその体験レポートをお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「山頂に登るだけが富士山の楽しみ方じゃない」 --ハイキング客把握にIoT、御殿場口で実証実験
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/10/iot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef8b06fcc129a4213825db9cda2533e6/205558029/IMG_3287.jpg" />

「山頂に登るだけが、富士山の楽しみ方じゃないんです」と強くアピールするのは、静岡県御殿場市の上道幸胤氏（観光交流課・課長）です。

富士山における「ハイキング」を新たな観光資源としてアピールしたい御殿場市は、これまで把握できていなかった御殿場口・新五合目付近のハイキング客の実態を探るべく、KDDIと共同で実証実験を開始しました。

この実証実験では、乾電池でも長期間通信でき、免許不要の920MHz帯で広範囲をカバーできるIoT向け通信技術「LoRaWAN」（ローラワン）を活用。人感センサーを組み合わせることで、御殿場口・新五合目付近のハイキング客数を把握。これを観光施策に役立てることを狙います。


御殿場口の新五合目付近には、手軽に富士山の自然を味わえるハイキングコースがある



こちらが登下山道に設置した人数カウンターです。上下に並ぶ穴のうち、上が赤外線、下が超音波センサーです。仕組みとしては、まず赤外線センサーが人の接近を検知、その後超音波センサーが対象物までの距離を測定し、その人が登っているのか、下っているのかを判別します。

カウントした登下山者数は、KDDIと傘下のソラコムが提供する「LoRa PoCキット」を使い、IoT通信のLoRaWANで30分毎に伝送。「KDDI IoTコネクトAir」を経由して、アプリケーションサーバーに送信します。

取得した30分毎の登下山者数データは、WEBを通じて一般公開。「一般の観光客でも、快適な登山や下山のタイミングを知れる」メリットもあるといいます。


WEBから一般ユーザーも登山状況をリアルタイム把握できる


カウンターを開発したKDDI総合研究所 スマートコネクトグループの江口 研一氏
「御殿場市には素晴らしいハイキングコースがある」
今回の実証実験では、同センサーを御殿場口新五合目の5か所に設置。「登山者しか通らない場所」にもセンサーを設置することで、山頂ではなくハイキングコースに向かう人の数も把握できるといいます。


静岡県御殿場市・産業スポーツ部 部長の勝俣 昇氏

「御殿場市には、富士山に付随する素晴らしいハイキングコースがあります。一方で、その観光客の実態が把握できていないという課題がありました。この実証実験を通じてその数が把握できるということで、今後の富士山における利便性向上についての検討や、ツーリズムの基礎資料にさせていただければいいと思っています」（勝俣氏）

KDDIと御殿場市は、この実証実験を9月まで実施予定。今後は山頂付近でのLoRaの設置も検討するほか、ハイキングコースは山開きシーズン以外もオープンしており、通年でのセンサー設置も検討していると担当者は語りました。

関連：

「1000兆分の1の精度」で加速度センサーの誤差を識別する技術、KDDIが開発。その使い道とは

「たった100bps」の通信網、京セラが全国展開へ─『ビッグデータを安価に集める手段が必要』と社長語る
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    土星探査機カッシーニの｢Grand Finale｣､残る接近観測は5回。最後の大気圏突入は壊れるまでデータ送信
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/11/grand-finale-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8b88b1238fb57577c0ac8b59756318ed/205558370/main.jpg" />
土星探査機カッシーニがこの4月から実施している最終ミッション「Grand Finale」。土星の輪の内側に入るような楕円軌道を周回するこのミッションも、ラスト5周の大詰めとなりました。

4月から今までの間にも、過去にないほど土星本体に接近してその写真を地球に送り届けてきたカッシーニですが、残りの観測では土星大気圏すれすれにまで高度を下げ、大気層の上澄みをすくい取るようにしての大気成分調査や、さらにより高い高度からは見ることのできないオーロラなどを観測します。

NASAは最接近時の大気密度がカッシーニのスラスターを噴射しなければ高度を維持できないほど高いと予測しています。もし、スラスターの出力が足りなければそのまま土星の縞模様の中へと取り込まれてしまうかもしれません。しかし、管制チームはカッシーニがタイタンへの接近観測をした際に同様の経験を積んでおり、土星への接近観測でも臨機応変な高度調整によって5回すべてを成功させられると考えています。

また土星大気圏突入の1つ前、9月9日からの接近観測ではカッシーニの軌道変更のため土星の衛星タイタンをかすめるルートを通ることになります。管制チームはこのタイタンへの最後の接近を「お別れのキス」と呼ぶことにしました。

そして、真のGrand Finaleとなるのが9月15日。この日カッシーニは持てる7つのセンサー類をフル稼働し、リアルタイムにデータを送信しながら土星に突っ込みます。このときの大気密度はラスト5回で経験した時の約2倍に達すると考えられます。

最終的には、アンテナを地球に向けておくためのスラスターが姿勢を維持できなくなった時点で、地球との交信が途絶し、カッシーニはその役割を終えます。機体はそのまま落下を続けるものの、ほどなく重力で崩壊をしながら燃え尽きることになります。その時点でNASA、ESA、イタリア宇宙局が共同でサポートし続けてきた約20年の長旅が終わります。

 



[Image : NASA / JPL-Caltech]
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米シカゴ市警、犯罪予測プログラム「Hunchlab」により凶悪事件を減少。過去データから「犯罪が発生しそうな地域」を巡回
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/11/hunchlab/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a299660014a42fe76013469dd76f401f/205558658/CPD.jpeg" />
米シカゴ市警察がサウスサイドにて犯罪予測システムを導入し、凶悪事件が激減した成果を発表しました。米ロイターによると、今年1月から7月にかけて、シカゴ全域で殺人事件が前年同期より3％増えた中で、この地域では発砲事件が39％、殺人事件が33％減って34件になったとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏のNASプレゼント、Synology DiskStation DS216jを抽選で1名に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/12/synology-diskstation-ds216j/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ce197e470e2611c80c554031202de0f3/205076895/IMG_3721.jpg" />


Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。Synology提供のNAS『DiskStation DS216j』を抽選で1名にプレゼントします。

動画では、DS216jをセッティングするまでをまとめています。HDDは含みませんので、ご用意ください。プレゼントへの応募はチャンネル登録の上、動画内の応募方法に従ってください。応募締切は8月17日。

なお、この製品については、いーじまさんの製品レビューを読むと猛烈に欲しくなるのでご注意ください。




 

ストレージサービスからNASへ、SynologyのNASが変えたファイル管理のありかた。ちょっといい買い物をしました


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キック感と爆煙がスゴいプルーム・テック互換バッテリー「シナモンキック」の実力：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/12/PloomTECH/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e3f6eda17bbe8504526cd93cbf3fa90f/205559301/DSC08503.JPG" />
加熱式タバコのプルーム・テック互換バッテリー「シナモンキック」について、先日の記事でご紹介したところ、「どれだけ満足感があるの？」とか「見せてほしい、シナモンキックの実力とやらを」等々のご意見が寄せられたので、再度ご紹介したく思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 22:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「日本人スゲぇ！」Maker Faireで見つけたアイデア光るフード系ガジェットの数々 : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/12/maker-faire/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1230d7e783eb6803e0943670701c4b50/205562325/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-08-13+10.15.42.png" />
よくよく考えると、Engadgetはおもにガジェット情報を扱う媒体である。しかし、僕はぜんぜんガジェットの話をしない。まあ編集長から「なんでもいい」という条件で引き受けた連載ではあるが、ナントほかの媒体の連載と違い、Engadgetの場合まるごとボツったりする。

つまり「なんでもいい」といいつつも、よくない。というわけでさじ加減が難しいのだが、まか、たぶんガジェットのネタならいきなり没ボツということはないだろうという、極めて消極的な理由でこのネタを選んだ。

さて、「Maker Faire Tokyo 2017」が東京ビッグサイトで開催されたのはもう先週（8月5～6日）のことだが、とても追い切れないくらい作品があるので、個人的な感想を。


▲このTシャツ、光るだけでなく、機械学習でポーズからユーザの思考をある程度読み取り、どんな気分かを表示する。

これは便利だ。

つまり、空気が読めない相手と一緒にいるときであっても、着ている人が「帰りたい」と思えば「帰宅」マークとかが出るわけだ。

反対に、相手の女性がこれを着ていると「今夜は帰りたくないの」という言外のメッセージを受け取ることができる。これは画期的。少子化対策にもつながりそうだ。

「このあと、どっかで休んでく?」みたいなことを聞いて万一、スベってしまったとしても、「いや、君のTシャツが帰りたくないって言ってたからさ」と小粋なフォローまで可能。凄すぎる。すべてのユニクロのTシャツに安全標準装備として搭載していただきたい。

女子は反対に「あなたは悪い人じゃないけど、あなたのTシャツが下心あるから、今日は帰るね」と逆手にとってかわすこともできる。

......ダメだ。

ニュータイプ同士は恋愛に向かない。


▲ガジェット野郎といえば、当たり前のようにするのが歩きスマホ（社会問題になっているので、もちろんよくない）。ここに、究極の歩きスマホツールを開発する猛者がいた!!

5台のスマホとキーボード、さらに超音波センサーと警告灯を装備し、思いっきり安全に（？）歩きスマホができるという代物。正直、ここまでするなら家に居たほうがいいのでは？ と思ったりしないでもないが、本人はとても楽しそうだ。

今回、僕が個人的に注目したのは、食べ物系である。



注目を集めていたのはなんといってもクレープロボ。クレープを焼くところから取り出すところまで全部やる。ものすごく効率的。実際に売られている商品らくし、値段はウン百万円だが、人件費と考えると安いのかもしれない。

会場ではなんと無料で試食できるという大盤振る舞い！ 美味しかった。

そして、食べ物系ロボットがいよいよ来るなと思ったのが、なんといってもコレ。


▲衝撃のたこ焼きロボだ。

ロボハンドだけで何百万かすると思うけど、ロボがたこ焼き焼いてくれるのを隣で見てるだけでなんだか和む。夜店とかにあったら子供たちも夢中で見ちゃいそうだな。あまり数捌けないんだケド。


▲ロボットのように正確に返しもできる......っていうかロボットだった！

ほかにもラテアートプリンタとか、いろいろあったんだけど、なかでも最高にクレイジーだと思ったのはコチラ。


▲その名もクラッカーブレッドボードである。何を言ってるのかわらないと思うが、自分にもわからない。

「どうしてこれをつくろうと思ったんですか？」と聞くと、「クラッカーが光ったらオシャレかなと思って」との答え。いやいやいやいやいやいやいやいやおかしいだろ（お菓子だけに）。

もはや食べることも使うこともほとんど想定されていないが、ある意味極めてMakersらしい逸品といえる（かもしれない）。おそるべし。


▲アメの3Dプリンタとかもあった。どうも甘すぎるようだが......。これでお菓子の家もつくれそう！

とりあえず勢いでなんでもつくっちゃう、という魂がやはりMakersにはある。そこが最大の魅力かもしれない。

食べ物系じゃないけどコレも楽しかった。


▲Kinectで見てる人の姿勢を真似する「ヨガ盆栽」。バカバカしいほど素晴らしい。

ただ格好を真似してくるだけで、こんなにほっこりした気分になるのか、というところも大きな発見だった。害がない感じがするのがいい。


▲ラストはデイリーポータルZでおなじみ「顔がでかくなる箱」。もともとでかい顔がさらにでかく！

Maker Faire Tokyoは、世界展開しているMakerのイベントの中でも最大規模らしい。こういうわけわかんない趣味のイベントやったら、日本って世界最強なんだね。なんか安心しました。

というわけで、コミケにも行かず先週のMFTを振り返ってみました。また来週......。

関連サイト：Maker Faire Tokyo 2017


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Aug 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>