<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「Spotify Premium学割プラン」開始、月額480円。大学/短大/高専など高等教育機関の学生が対象
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/spotify-premium-480/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cc0f0cd519b53e6aba3654fa4fd94d89/205178624/dims.png" />
音楽ストリーミングサービスのSpotifyが、有料のPremiumプラン月額料金が半額になる「Premium学割プラン」の提供を開始しました。対象は大学、短大、高専などいわゆる「高等教育機関」の学生で、中高生などは対象外。登録には学籍証明書類が必要とのこと。

学割プランというと日本独自の施策のようにも思えますが、実は米国。英国、ドイツでは先行して学割プランの提供を開始していました。それがこのほど日本を含む合計33か国に範囲を拡大することになったわけです。

学割プランのサービス内容はPremiumプランそのもので、広告の入らない自由なストリーミングやオフライン再生、高音質オプションなどが提供されます。

対象となる学生は、学割プラン専用の登録ページにサインアップすれば、Spotifyが提携したSheerID社によって認証され、12か月間は月額480円で音楽を自由に聴けるようになります。また12か月経過の時点で手続きが必要となるものの、合計3回までは学割プランを更新できるとのこと。つまり学割期間は最長4年間ということです。

学生時代に聴き込んだ音楽は一生の宝になると言われます。カラオケのレパートリーや握手会のためでなく、いろいろな音楽に触れてその感性を磨きたい人、自分でも演奏したいひと、純粋に音楽を楽しみたい人に、学割プランは最適な環境を与えてくれるはずです。

ちなみに、学割プランはSpotifyだけの特徴というわけでもなく、他の音楽ストリーミングサービスでも提供しているところがあります。たとえばAppel Musicは「学生メンバーシップ」を2016年11月より提供しています。こちらも月額は480円。対象は総合大学や単科大学で、有効期間は48か月(4年間)まで。12か月ごとの更新手続きはありません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3Gモジュールも内蔵、カッコよすぎる電動車イス『WHILL Model C』に乗ってきた！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/3g-whill-model-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/92e36eff68a0baa897d8662a048f5938/205178321/20170419wmc01.jpg" />

先日予約受付が開始され、6月より出荷を開始する電動車椅子『WHILL Model C』（プロトタイプ）に、チェアウォーカー歴16年のアカザーが試乗してみました。

製品の詳細はこちらをご覧ください

健常者でも使いたい、カッコ良すぎる電動車イス「WHILL」に分解・組み立てが可能な新モデル登場
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソーシャルVRアプリ Facebook Spaces ベータ版提供開始。Oculus Rift と Touch で仮想ミーティング
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/vr-facebook-spaces-oculus-rift-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8c85a5fc59d11fbe960b78c97ace5743/205179609/faceplace.jpg" />

開発者カンファレンスF8の開幕キーノートで、Facebook がソーシャルVRアプリ Facebook Spaces のベータ版リリースを発表しました。

Facebook Spaces はVRヘッドセット Oculus RIft とハンドコントローラ Oculus Touch を使い、離れた場所にいるユーザーどうしが同じ仮想空間で交流するアプリ。Rift と Touch があれば誰でも無料で試用できます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 21:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    秒速20連写と693点AFで被写体を逃がさない、ソニーが最上位ミラーレス一眼『α9』を米国発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/20-693-af-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/80594f28f9da736dc06503294d7cbe82/205182099/Alpha9_US_01_s.jpg" />
ソニーが高級デジタル一眼カメラ『&alpha;9』（アルファ・ナイン）を発表しました。&alpha;7シリーズと同じEマウントのモデル。数年前より噂のあった、ソニーの最上位カメラがついに登場します。
米国での価格は4500ドル、発売日は5月25日。大手カメラ通販サイト「B&amp;H Photo」では、4499ドルで予約受付中です。

特徴は、新開発のイメージセンサー。『サイバーショットRX100M5』や『Xperia XZ Premium』などに搭載されたDRAM積層技術を、2400万画素の35mmフルサイズ・裏面照射型タイプに搭載（もちろん世界初）。連写速度はAF有効時で最高20コマ/秒、オートフォーカス（AF）の測距点は693点、秒間60回動作という高速レスポンスを実現します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/35mm-9/" title="ソニー 35mmフルサイズミラーレス一眼 α9">【ギャラリー】ソニー 35mmフルサイズミラーレス一眼 α9 (34枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneで動画撮影中に写真も撮る方法。これでシャッターチャンスを逃さない！:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7bac75ba450b07da0db7b63649794ebf/205154449/main.jpg" />
動画撮影中に、「いまのシーンは写真で撮りたかった！」と思うことはありませんか？ 実は、動画撮影中でも画面上のシャッターボタンを押すと、好きなタイミングで写真を撮ることができるんです。シャッターチャンスはいつ訪れるかわからないもの。動画撮影中に"決定的瞬間"を逃さない方法をご紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-366/" title="動画撮影中に写真を撮る方法">【ギャラリー】動画撮影中に写真を撮る方法 (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モーニングコールで生存確認、オレオレ詐欺対策。シャープが見守り＆防犯機能付きコードレス電話発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/sharp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae6753d9707af64fe984f834e997a045/205181378/IMG_1409.JPG" />
追加費用なしでシニアの見守りができる固定電話の登場です。シャープは、老人の生存確認機能やオレオレ詐欺対策機能を搭載した固定電話「JD-AT82CL/CW/CE」を5月18日に発売します。価格は1万6000円〜。

JD-AT82CL/CW/CEは、シニア向けの機能を盛り込んだコードレス電話機。固定電話の回線数はIP電話の比率は増えたものの、過去5年間は5600万回線と平行線をたどっています。スマートフォンや携帯電話が増えたとて、固定網の大きな減少には繋がっていませんが、そうした一方で、固定電話の購入層は7割が60歳以上とほぼ高齢者となっています。

シャープは購入層にターゲットを絞った機能として、かねてよりオレオレ詐欺対策機能を盛り込んでいます。自動通話録音といった防犯機能はその1つ。JD-AT82CL/CW/CEではさらに、シニアの生存確認に繋がる機能を盛り込みました。搭載機能は以下の3つ。

見守りモーニングコール
緊急呼出ボタン
声かけコール


見守りモーニング機能は、固定電話の設置しているシニア宅に自動でモーニングコールする機能。電話に出ない場合のみ、外線発信して家族に電話をかけます。電話に出た場合は日付などを通知。なんだか味気ない機能にも感じますが、これは家族からの毎日のリアルなモーニングコールを負担に感じるシニア層が多いためだそう。

緊急呼出ボタンは、洗面所やトイレ、寝室など宅内に設置する緊急ボタン。ボタンが押されるとまず、固定電話が鳴り宅内に緊急をしらせ、反応がなければ外線発信します。1件目で応答がなくても、最大3件まで電話かけていきます。


最後の声かけコールは、着信時に着信相手や頻度に合わせて電話機が音声で通知するもの。市外局番やフリーダイヤルなど、どこからかけてきたのかを案内するほか、同一電話番号からの着信に警戒を呼びかけます。

ユニークなところでは、年金が支給される偶数月13〜17日に「年金支給日を狙った詐欺に気をつけてください」といった注意を促す音声も。



ちなみに現在、有料の見守りサービスはさまざまな形で提供されています。しかし、その多くは追加の費用がかかったり、新たな契約や設置工事、インターネットなどの環境が必要だったりと、敷居が高い面もあります。固定電話を使った追加負担なしのサービスとしたのはそのため。シャープではエモパーという人工知能も展開していますが、今回の電話機はスタンドアロンで動作する機能となっています。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchユーザーなら、4月22日は30分以上運動しよう。特別なバッジがもらえるよ〜アースデイ チャレンジ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/apple-watch-4-22-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d21cf10e01d4a4e6bb71db3008702ba2/205182523/18072701_10207227897575206_1744274216_n+%281%29.jpg" />

4月22日（土）は地球環境を考える記念日「アースデイ」。アップルはこの日に合わせ、Apple Watchユーザー向けの新しいワークアウト「アースデイ チャレンジ」を追加しました。

ユーザーに届き始めている通知によると、内容は次の通りです。4月22日のアースデイ当日、外に出て30分以上運動すると、Apple Watchのアクティビティに記録される新しいバッジを獲得できるとのこと。さらに、メッセージアプリの「特別なステッカー」も入手できるそうです。

対象の運動は、ウォーキング、ランニング、サイクリング、車椅子、そしてスイミングです。

メッセージアプリに追加される「特別なステッカー」の詳細は明かされていません。どんなものか気になる方は、これを機に軽く汗を流してみるのも良さそうです。普段運動しているという方も、地球環境のことを考えながら運動すると、例えばランニングコースでも普段と違った景色が見えてくるかもしれません。

（追記：4月20日11時55分）iPhoneのヘルスケアアプリケーションにワークアウトの結果を記録できるアプリ（Nike＋ Run Clubなど）を使っても限定バッチ・ステッカーを獲得できます。


Apple WatchとペアリングしたiPhoneに送られてくる通知


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    名作ゲームが無料に、リアルタイムストラテジーゲームのStarCraftがリリースから20年を経て無料化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/starcraft-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4610403414f7fc36275060a20cb007f/205182551/starcraft.png" />
あなたは、たびたび耳にするStarCraftゲームをずっと気にはしながらも、発売からおよそ20年の間、なんとかやり過ごしてきたクチだろうか？

グッドニュースだ！1998年のリリースからほぼ20年を経ていま、StarCraftが無料になった。もちろん合法的にだ！

開発会社のBlizzardは、PCとMac向けに、オリジナルゲームとBrood War拡張パックを合わせて無償でリリースした。ここからアクセス可能だ 。わずか2,3週間前にはゲームと拡張パックを購入するには10から15ドルが必要だった。

同社はまた、この機会を使ってゲームの「ズル禁止システム」を改善し、Windows 7、8.1、そして10に対する「よりよい互換性」を追加し、長期間残っていたいくつかのバグも修正した。

では、なぜ今そうしたのか？実は同社は2、3ヶ月のうちにこのゲームのリマスター版をリリースしようとしているのだ。グラフィックとオーディオが現代的なシステムに合わせてオーバーホールされる予定である。もしそのバージョンが登場したら、オリジナル版は恐らく少々古めかしい印象のものとなるだろう。そこで彼らは少しでも新しいファンを掴むチャンスにしたいというわけ...だよね？

またこのニュースは私のようなユーザーにとっても良いニュースだ。この20年の間、プレイしたいと思ったこともあったのに叶わなかった。何故ってBillyが私のStarCraftのCDセットを借りていったまま返してくれなかったからだ。僕はまだ覚えているよ、Billy。

[ 元記事へ ]　[ 原文へ ]
（翻訳：Sako）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：シャープ AQUOS R解説、2年間OSバージョンアップを約束する気合のフラッグシップ今夏登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/aquos-r-2-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a5d9a76b702212eeddda3616cb3dca7d/205181037/IMG_5778.PNG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。シャープは2017年夏モデルより、フラッグシップモデルを「AQUOS R」に統一します。4月18日の発表会では、開発中のモデルが披露されました。シャープの1年ぶりのフラッグシップにあたるAQUOS Rについて、動画でポイントを紹介します。尺は3分41秒。

シャープ、フラッグシップスマホを「AQUOS R」に。2017年夏「渾身の」モデルを投入、100万台売る計画
フラグシップと呼ぶに相応しい。シャープ「AQUOS R」を徹底解説：週刊モバイル通信 石野純也
シャープ、目を見て話す充電クレードル「ROBOQUL」発表。回転して人を認識、スマホがあなたを向いてお知らせ


 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ミニ スーパーファミコン」年末発売のうわさ。同梱ゲームはどうすんだ？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/sfc-snes-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/92ab875f645a10d67ee8c201fb9c9b4f/205182728/dims.jpg" />

発売日に即完売して以来、品薄が解消しないまま「一旦生産終了(再開未定)」になってしまったミニファミコンこと「ニンテンドークラシックミニ ファミリーコンピュータ」について。

誰もが想像したスーパーファミコン版(ニンテンドークラシックミニ スーパーファミコン？)は、今年2017年末には本当に出るかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全無線イヤホン｢Jabra Elite Sport｣レビュー。心拍計と音声コーチでワークアウト3日坊主回避！｢探す｣機能も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/19/jabra-elite-sport-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4aba52a60e6c765be2768b2fad97eba5/205167689/002_zoom.jpg" />
Jabraが今年2月に国内発売した完全ワイヤレスイヤホン「Jabra Elite Sport」を入手しましたので、その使用感などをお伝えします。

2014年のEarinやBragi The Dashあたりがはしりとなった完全ワイヤレスイヤホンは、いまや通販サイトを眺めれば中国製の安価な製品が多数みつかるほどになりました。一方でアップルやサムスン、オンキヨー、ソニーといったメジャーな企業も特徴ある製品を発売・試作するなどしており、性能重視、またはコスト重視のいずれの人にも選択肢が広がっています。

Bluetoothイヤホン・ヘッドセットの老舗 Jabraもまた、その完全ワイヤレスイヤホンに参入してきた企業のひとつ。2017年2月に国内発売したJabra Elite Sportは、スポーツ・フィットネス向けをうたいつつ、その総合力の高さで一部ユーザーの間で話題となっている製品です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/jabra-elite-sport/" title="Jabra Elite Sport">【ギャラリー】Jabra Elite Sport (13枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 12:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ソニーの投影型コンピュータXperia Touchは15万円、6月24日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/xperia-touch-15-6-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.blogcdn.com/slideshows/images/slides/445/923/1/S4459231/slug/l/mg-9777-1.jpg" />

ソニーがプロジェクター一体型のAndroidデバイス Xperia Touch を国内向けに正式発表しました。

Xperia Touch G1109 の発売は6月24日。価格はオープン、実売予想 税別 15万円前後。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 13:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「マストドン」iPhone・Androidアプリ＆Win・Macクライアントはこれを使え！（世永玲生）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/iphone-android-win-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae6377c1e67d68ce95ec653268216382/205182772/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-20+13.23.10.png" />
こんにちは！皆さんmastodon（以下マストドン）楽しんでますか？世永玲生です。

さて、皆さんもマストドンに慣れてきた頃かと思いますが、そろそろiPhoneやAndroid用のアプリは無いの？WinやOSXで使えるクライアントは無いの？って思い始めてきた頃だと思います。

そこで、今回はそれらをどーんと紹介。マストドンって何？初めて聞いた！って方は
話題の「マストドン」を徹底解説。Twitterとの違い・魅力から使い方・オススメサーバーまで（世永玲生）

を是非御覧ください。

まだ触りたてでよくわからないんだよなぁ・・なんて人はこちらがオススメ！
いまさら聞けない分散SNS Mastodon(マストドン)。誤解の多い連合タイムラインを解説

本記事末には元ハッカー、現ネットウォッチャーの方がマストドンについて、更に掘り下げた解説をする動画をみつけたので、そちらもご紹介します、是非最後まで御覧ください！
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Bose、利用者のリスニングデータ無断収集で訴えられる。無線ヘッドホン/スピーカー通じ､得た情報を転売か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/bose/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/447bc363956a8a41b2650d2252bec3dd/205182928/mainbs.jpg" />米BoseがBluetoothヘッドホンと連携するアプリ「Bose Connect」を通じてユーザーがリスニングしている音声を収集、プライバシーを侵害しているとして、シカゴの地方裁判所に提訴されました。Boseは記事執筆時点で訴訟についてコメントしていません。


Bose ConnectアプリはQuietComfort 35やSoundLinkシリーズなど、対応するBleutoothヘッドホン/スピーカーの設定、操作やユーザー登録まで行えるアプリ。訴えによるとこのアプリが、音楽、ラジオ、ポッドキャストなど、ユーザーが何を聴いているのか、といった情報を無断でBoseへ送信し、さらに第三者に提供しているとのこと。

訴えを起こしたカイル・ザック氏は、これらデータはBoseにとって貴重なものかもしれないものの、それを販売するのはユーザーの同意なくそのユーザーのプライバシーを販売することになり、多くの連邦および州の法律に違反する行為であり「Boseが消費者のプライバシーを著しく軽視していることにほかならない」としました。ザック氏は、Bose Connect対応製品を購入したユーザーに対して数百万ドルの損害賠償を支払うよう求めています

人がヘッドホンやスピーカーを通じて聴く音楽やラジオ、その他音声はその人のもつ思想を大きく反映し、分析すれば宗教観や性的嗜好、健康状態までもが推測できるとされます。ましてハンズフリー機能を備える製品なら内蔵のマイクをモニタリングするだけでスマートフォンなどを通じた通話の内容も簡単に傍受できるはずです。

 


このところ、IoT関連製品やスマート機能を備えた既存の製品を通じたプライバシー侵害のケースが増加しています。この2月にはテレビメーカーのVisioがFTCの合意なくユーザーのテレビ視聴傾向を収集し分析していたことで220万ドルの和解金を支払いました。またアダルトグッズメーカーWe-Vibeはユーザーの「非常にセンシティブな情報」を密かに収集していたことがばれ、集団訴訟に発展していました。

ユーザーの住所、年齢、性別、趣味、嗜好が貴重なマーケティングデータになるということはわかるものの、それが同時にユーザーのプライバシーであることを忘れてしまってはいけません。

Boseはまだ訴えに対してリアクションをとっていないため、これを認めるのかどうかはまだわかりません。ただ、Bose製品ユーザーやこれから購入を考えている人にとっては少々気になる話です。

ちなみに、Bose Connectアプリに対応するBose製品は下のとおり

QuietComfort 35、SoundSport wireless、SoundSport Pulse wireless、QuietControl 30、SoundLink wireless II headphones、SoundLink Color II、SoundLink Revolve、SoundLink Revolve+
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カシオPRO TREK Smart WSD-F20 レビュー。アウトドアでの実力は？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/pro-trek-smart-wsd-f20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1024x768+0+0/resize/1067x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5b66176f1f8f615c722ba652d5096cfd/205172691/IMG_2218.jpg" />

カシオは、アウトドアスマートウォッチの第2弾「WSD-F20」を4月21日に発売します。アウトドアウォッチブランド「PRO TREK Smart」の名を冠し、日本での価格は51,000円（+税）。Android Wear 2.0を搭載します。カラーはオレンジとブラックの2色で、6月にサファイヤガラスやIPボタン＆ビスを採用した「LIMITED EDITION」も世界限定 500本で発売されます。

カシオより発売前の評価機を借りたので、アウトドアでの使用感をレビューします。なお、筆者はApple Watchユーザでもあり、PRO TREKユーザでもあります。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/wsd-f20-0/" title="WSD-F20">【ギャラリー】WSD-F20 (64枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイモバイル、PHSの新規・機種変を2018年春に終了 「申込数などを考慮」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/phs-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dfcee5455db4abbf3dec325ae545c7cb/205183038/DSC02201.jpg" />
ワイモバイルは、PHSケータイの新規契約・機種変更・プラン変更の受付を、2018年3月31日に終了します。

対象となるのは、PHSによる下記のプランです。

・ケータイプラン
・ケータイベーシックプラン
・迷惑電話チェッカー専用プラン
・パス専用プラン
・おしらせ窓センサー専用プラン
・新つなぎ放題

PHSケータイ購入時の分割支払いサービス「W-VALUE SELECT」の受付を6月30日で終了します。

停止の理由について、ワイモバイルを扱うソフトバンク広報室は「申込数などを考慮した」とコメントしています。なお、ワイモバイルが提供するPHSを活用したM2Mソリューションは（ソリューションに上記プランが組み込まれていない限り）受付停止の対象外としています。


ハート型のPHSケータイ「Heart」

ワイモバイルは、PHS事業をウィルコムから引き継ぎ、PHSによる通信サービスを展開しています。一方で、PHSケータイの新製品は、2015年に発売したハート型端末「Heart」を最後に途絶えていました。

Y!Mobileのハート型PHS 『Heart』実機インプレ。手におさまる小型、可愛らしさ全開の2台目端末


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 16:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IoTウェアでレーサーの身体能力を計測する実証実験。NTTら､4月22-23日スーパーフォーミュラ開幕戦他で実施
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/iot-ntt-4-22-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a2849259b6b0c9c11fc90d505f1e8455/205183217/main.jpg" />
　
NTTドコモ、NTTデータほかが、レーシングチーム「Docomo Team ダンディライアン」と協力して国内フォーミュラカーレース「スーパーフォーミュラ」にてドライバーの生体情報をリアルタイム計測する実証実験を実施すると発表しました。NTTデータは2016年にも、米国のインディカーレースでチップ・ガナッシ・レーシングのトニー・カナーン選手を対象にこの実験を実施していました。

レーシングドライバーにとってコクピットは立て続けに発生する前後左右へのGや脱水症状も引き起こしかねない高温など、仕事場としてはあまりに厳しい環境です。そんななかで冷静かつ正確なマシンさばきができなければ優勝への道は開けません。

 


レースの現場ではすでにテレメトリーシステムが確立しており、ことマシンに関してはあらゆる情報がピットやチームの本拠地にリアルタイムで伝送され、即座に分析されます。しかし、ドライバーについては無線でのコミュニケーションがあるぐらいで、あとはひたすら孤独にドライビングを続けなければなりません。

NTTドコモらは、ナノファイバー生地に高導電性樹脂を特殊コーティングした素材「hitoe」をもとにしたアンダーウェアを使って、ドライバーのヘルスチェックをマシン同様リアルタイムでおこない、レース中にピットから的確な指示を出すことでより高いパフォーマンスを引き出すべく実験を実施するとしています。
　

　
レース中、hitoeで取得可能な生体情報は心電波形や心拍数、上腕部および胸部の筋電など。データはリアルタイムでLTEネットワークを経由してピットへと送られ、マシンのテレメトリーデータなどと突き合わせて分析のうえ、レース中のコミュニケーションやレースウィーク以外のトレーニングメニュー検討などに活用するとのこと。

実験はスーパーフォーミュラの2017年シーズンのうち、鈴鹿サーキットで開催される開幕戦(4月22～23日)および第7戦(10月21～22日)、富士スピードウェイでの第3戦(7月7～8日)、ツインリンクもてぎでの第4戦(8月18～19日)で実施する予定。今週末の開幕戦はBSフジでテレビ中継も予定しています。

スーパーフォーミュラは昨年まで「F1よりもコーナー速度が速い」と言われ、F1を目指す若いドライバーも海外から参戦しはじめている注目のカテゴリー。鈴鹿での開幕戦はバイクのJSBシリーズ、全日本F3選手権も同時開催のビッグイベントなので、近郊の方はピクニックがてら足を運んでみるのも良いかもしれません。

速報：東レとNTT、着るだけで生体信号が取れる繊維 hitoe 開発。ドコモが年内にスマホ連携開始
動画：ゴールドウイン C3Fit IN-pulse 発売。Runtastic for docomo連携の心拍数取得スポーツウェア。ブラトップ披露
着るだけで心拍を測定できる『hitoeウェア』による眠気検知システム。ドライバー向け実証実験を開始

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEI novaがAndroid 7.0に更新。nova liteなど3端末にもアップデート配信開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/huawei-nova-android-7-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/68f4f0b70ad6bd34d04aab6e8b398c14/205183680/170420_%3FHUAWEI+nova%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F_2.png" />

HUAWEIは2月に発売したHUAWEI novaに、Android 7.0へのソフトウェアアップデートを4月20日から開始しました。

HUAWEI novaと同時に発表されたHUAWEI nova liteは、当初からAndroid 7.0でしたが、海外では昨年から販売されていたHUAWEI novaはAndroid 6.0のままとなっていました。

ファーウェイの新スマホ nova 国内発表。3万7980円の高コスパ ミッドレンジ

更新内容は、Android 7.0 /EMUI 5.0へのアップデートのほか、システムの最適化、安定性向上となっています。

Android 7.0へのアップデートにより、画面を2分割して別々のアプリを表示できるマルチディスプレイが利用可能になります。5インチのnovaではあまり活用できるシーンは多くありませんが、動画を観ながらSNSに投稿などは可能です。そのほか、バックグラウンドアプリによるデータ通信を制限するデータセーバーやアプリ毎に通知方法を変更できる機能が追加されます。

アップデートは4月20日（木）14:00以降に順次配信されており、約1か月ですべての端末がアップデート可能になる予定とのこと。

アップデート後のソフトウェアバージョンはCannes-L12C635B330。現在のバージョンがCannes-L12C635B132の場合は、一旦Cannes-L12C635B140にアップデートを行う必要があります。なお、ソフトウェアバージョンは、設定 &gt; 端末情報 &gt; ビルド番号で確認可能です。

nova lite、P8 lite、MediaPad M3もアップデート

大きなアップデートではありませんが、nova lite、P8 lite、MediaPad M3にもアップデートが配信されます。

nova lite
提供開始：
・4月21日（金） 16:00以降順次
更新内容：
・本体の電源を入れた際のアニメーション表示の最適化
・ステータスバー表示の最適化、など

P8 lite
提供開始：
・4月21日（金） 16:00以降順次
更新内容：
・最新のGoogleセキュリティパッチによりシステムのセキュリティと安定性を向上、など

MediaPad M3(LTE/Wi-Fiモデル)
提供開始：
・4月20日（木） 16:00以降順次
更新内容：
・最新のGoogleセキュリティパッチによりシステムのセキュリティと安定性を向上
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 20:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プレゼント：カードホルダーがLightningケーブルに変身。iPhoneユーザーなら絶対欲しいダイドーのノベルティー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/lightning-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e163ebabbaa4bba21b2ad52b1a813b6c/205183626/DSC00148.jpg" />

この発想はなかった... と思えるアイテムにワクワクしますよね。Engadget編集部では、iPhoneユーザー必携の面白ガジェットを見つけました。


こちらのアイテム、一見するとただのストラップですが...


先端のキャップを取り外すと、ライトニングケーブルになるんです。ライトニング端子の反対側は​​​​USB-CではなくUSB-A。


社員証などを取り付けることもできます。


例えば外出先や職場にライトニングケーブルがなく、iPhoneを充電できない。そんな時にかなり役立ちそうですね。

（なおMFI認証は取得しておらず、iOSのバージョンアップ次第で突然使えなくなる可能性もあります。筆者のiOS 10.3のiPhoneでは正常に動作しました）



このライトニングケーブル、実はドリンクメーカーのダイドードリンコさんが法人向け営業のノベルティとして用意しているもの。つまり、一般では入手できないアイテムなのです。

そんなプレミア付きアイテムを、ダイドードリンコさんのご厚意で4名さまにプレゼントさせていただきます。​​​​応募はこちらのメールアドレス（engadgetpresent@gmail.com）まで。メール本文には以下の内容を必ずご記入ください。

御名前
ダイドードリンコさんへの感想
Engadgetの記事への感想

〆切は4月25日24時、結果発表は発送をもって代えさせていただきます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 20:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Chromeに広告ブロック機能を数週間のうちに標準搭載する可能性（WSJ）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/google-chrome-wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7819a42f329b133f3252eacafeea952b/205183965/adblock.jpg" />
米The Wall Street Journal(WSJ)は関係者からの情報として、Googleが数週間のうちにChromeブラウザに広告ブロック機能を導入する可能性があると伝えています。ただし、現在は詳細について検討中であり、この計画を進めない可能性もあるとのこと。Googleはこの報道につき、コメントを拒否しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 20:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが「ヤクを育てる」理由。地球環境保全の動画4本、アースデイに向け公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/50d5bab9d286fe76a2757b5e06e31f09/205186923/DSC00045.jpg" />
4月22日（土）は、地球環境を考える日「アースデイ」。アップルも、名だたる大企業の例に漏れず、環境への取り組みを強化しています。

アースデイの前日にあたる4月21日、アップルは環境への取り組みや実績に関する動画4本をYouTube上に公開しました。

 
 
 




また、アースデイにあわせ、全国に7つあるアップル直営店のうち、5店舗で自社ロゴの葉っぱ部分をグリーンにライトアップしています。（写真はApple表参道）



アップル直営店の展示製品のスクリーンセーバーも、アースデイ仕様になりました。

また4月20日〜28日の期間中、Apple StoreにおいてApple Payで買い物をすると、1回の支払いにつき1ドルがWWF（世界自然保護基金）に寄付されます。また、Apple Store AppでのApple Payでの買い物でも同様です。なお、Apple Online Storeでの買い物は対象外です。

さらに、Apple Watchユーザー向けの新しいワークアウト「アースデイ チャレンジ」を追加。4月22日のアースデイ当日、30分以上運動すると、特別なバッジとメッセージアプリ向けの限定ステッカーを入手できるというものです。詳細はこちらの記事もご覧ください。



また4月20日には、中学生に対して自然環境保全の授業をApple表参道で行いました。



授業には9.7インチのiPad Proを活用。お絵描きアプリの「Sketchs」で、地球環境保全に関するポスターを作成します。Sketchsは、ソース画像を下地に自分なりのアレンジした絵が描けるアプリ。環境省のホームページの地球環境に関する画像をソースに、生徒の皆さんが思い思いのポスターを描いていました。


芝生の上を歩くペンギンの絵。温暖化が進んで苦しむ動物たちを描いたといいます。


動物の密漁ゼロを訴えるポスター


「動物の住処を守りたい」という意思が込められています


未来という言葉は、「今が快適ならそれでいい」という考えに待ったをかけたい思いから


涙を流すペンギンの絵。「動物の涙は心に刺さる」という意図があるそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ちょっとした出来事も動画で伝えて印象アップ。編集が気軽にできるCilpsで遊んでみよう:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/cilps-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2658ab3d6e8b64a0d2814509f457b5a4/205169140/main.jpg" />

Appleの新しい動画編集アプリ「Clips」の配信が開始されました。このアプリを使うと、短い動画をつなげて1本の動画を作ることができます。これまでは複雑だった、動画に字幕を入れたり、エフェクトを入れたり、BGMを入れたりとさまざまな編集がワンタップで行え、気楽に扱えるのが特徴です。

「動画の編集って難しそう」と思っていた人も、これでしたらきっと始められるはず。今回は、この「Clips」を使って簡単にオリジナルの動画が作る方法をご紹介します。

なおこのアプリは、iOS10.3以降が必要。iPhoneは5s以降、iPadはAir以降とmini 2以降、iPod touchは第6世代モデルに対応しています。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/clips/" title="「Clips」で動画を編集する方法">【ギャラリー】「Clips」で動画を編集する方法 (20枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 11:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO「ポケストップのちかくにいるポケモン」機能が始動。ポケストップに目印付け、お目当て捕獲にGO
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/go-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/52d2401652c10e5cf1ded4d451249b27/205187044/main.png" />
　
ポケモンGOの開発元ナイアンティックおよび株式会社ポケモンが、ポケモンGOに「ポケストップのちかくにいるポケモン」表示機能を追加しました。
ポケモンGOのプレイ画面右下にある、近くにいるポケモン表示部をタップしたとき、近くのポケストップ近辺にいるポケモンがポケストップの写真とともに表示されます。

さらに、ポケストップの写真とともに表示されたポケモン(上の画像右)をタップして表示される「あしあとアイコン」をタップ(上の画像左)すると、マップ状のポケストップにピンク色の印が表示(上の画像中央)されるようになり、目当てのポケモンのもとへ向かうときの目印となります。

なお、目印をつけたポケモンを捕まえに行く途中で、そのポケモンが逃げて(時間経過で消滅して)しまった場合は、プレイ画面上に「見つかりませんでした」とポップアップ表示が出るので、喜び勇んで獲りに行ったのに現場ちかくで見失って右往左往するといった手間も発生しにくくなっています。
　


「ポケストップのちかくにいるポケモン」が表示されるようになったことで、特にポケストップの多い地域ではこれまで以上にほしいポケモンが捕まえやすくなるはず。

一方で、近くにポケストップがない場所ではこれまでどおりの表示になるとのこと。全国のセブン-イレブンがポケストップ化したとはいえ「セブン-イレブンは都会にしかない！」と憤る地方トレーナー諸氏にとっては、今回のアップデートもさほどワクワク感のない話かもしれません。


関連記事：
ポケモンGO更新、特定のポケモンを追う新機能を限定テスト中。近くのポケモンをロックオン可能に（2016年8月）

ポケモンGO、国内未提供の「近くのポケモン」追跡機能を3か国で拡大テスト開始。特定のポケモンを選んで捕まえやすく（2016年11月）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 11:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型RICOH THETAは4K動画や4ch空間音声記録に対応、Android搭載でアプリ拡張
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/ricoh-theta-4k-4ch-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e45d0b9219eb87cdfb8d949078f354d1/205187052/thetanew.JPG" />

リコーが360度カメラ THETA シリーズの最新モデルを予告しました。

まだ名無しの新型は待望の4K30fps動画撮影に対応。さらに4chマイクを内蔵し単体で空間音声記録に対応するほか、OSがAndroidベースになりTHETA側にアプリを追加して機能を拡張できるようになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    充電中も使えるLightning直挿しノイキャンイヤホンRAYZ Plus、auが独占販売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/lightning-rayz-plus-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b31b184f02f4b10fd31df166b40adf45/205187056/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-21+10.53.54.jpg" />
auは、充電中も音楽を聴けるLightning直挿しノイズキャンセリングイヤホン「RAYZ Plus」を、au ＋1 collectionとして発売します。発売は本日（4月21日）からで、5月21日までは独占販売となります。製造メーカーはパイオニアで、価格は1万7064円（税込）。

同製品は、パイオニアから2月に発表。その時点では3月末からの販売を予定していましたが、後に「4月下旬予定」と延期されていました。今回はこれが、1か月間のau専売アイテムとして登場する格好です。


iPhone 7シリーズのイヤホン端子廃止に伴い、Lightning直挿しのイヤホンが各社から登場しています。しかし、再生中はLightning端子が塞がれるため、充電しながら音楽を聴けないという難点がありました。



RAYZ Plusは、そんな課題を解決するイヤホンです。ケーブル部分にLightning接続用充電ポートを装備。これにより、充電しながら音楽や通話を楽しむことができます。

さらにノイズキャンセリング機能を搭載。話しかけられた際などに便利な、イヤホンを外さずに外部の音が聞こえる「Hear Thruモード」も備えます。周囲の音にも注意を払いやすいため、安全に音楽を楽しめるとしています。

マイクも内蔵し、ハンズフリー通話も対応。イヤホンからSiriを呼び出して、音声コマンドを送ることも可能です。さらに、耳からイヤホンの取り外しを検知すると、楽曲の再生を自動停止したり、再装備すると自動再生するスマートな機能も搭載します。

対応製品はiPhone 5以降、iPad、iPod touch（第5世代以降）。カラーバリエーションは「ブロンズ」と「グラファイト」の2色展開です。

取扱店舗はauショップ、auオンラインショップ、その他au +1 collection取り扱い店、KDDIおよび沖縄セルラーの直営店 (au SAPPORO、au SENDAI、au SHINJUKU、au みなとみらい、au NAGOYA、au OSAKA、au FUKUOKA、au HAKATA、au NAHA)となります。

なお、詳細な機能や使い勝手などに関しては、本誌でもレビュー記事などを掲載しています。気になる方はぜひご参照ください。

パイオニアのLightningイヤホン「RAYZ Plus」レビュー。装着感にクセも多彩な機能と充電ポートが便利

動画：iPhone 7充電しながらイヤホンRAYZ Plusインプレ。ノイズキャンセリング付き、アプリで機能進化する「アプセサリー」

iPhone 7「聞きながら充電」に標準対応。世界初、Lightning分岐機能搭載のNCイヤホンがパイオニアから （発表会記事）

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>