<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Android版フォートナイト、21日間で1500万インストール。マルウェアへの取り組みも本格化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/android-21-1500/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ed7459cfa046cbf4ff889898c32c1de8/206652047/fortnite.jpg" />
8月9日からSamsungのGalaxyデバイス先行でAndroid版がリリースされた、Epic Gamesの大人気タイトル「Fortnite(フォートナイト)」。まだ招待制をとっていますが、それでもリリース後21日間で2300万人がベータテストに参加し、APKインストール数は1500万以上とEpicが発表しました。

 
関連記事：フォートナイトがAndroid版ベータ開始。Galaxy先行、他機種の招待申請も受付中

Android版のフォートナイトは、Google Playを介さず、独自に配信されているのが大きな特徴。これは、Googleの高すぎる手数料を回避するのが理由の1つです。

1500万インストールのうち、実際に課金した割合は推測するしかありませんが、仮に5%が1000円を課金したとすると、その額は7億5000万円。Google Playの手数料は30%なので、およそ2億2500万円を節約できたことになります。

 
関連記事：Android版『Fortnite』、Google Playを利用せず独自配信を発表。「30％の手数料が高すぎるから」

ただ、独自配信を選択したがゆえの問題も発生しており、8月末には早速脆弱性が発見され、その対策アップデートも実施されています。

 
関連記事：Android版Forniteベータ版に深刻な脆弱性が発見。すでに対策済みインストーラーが配布中

このほか、マルウェアなどが仕込まれたAPKを配布する、不正サイトの存在も問題視されています。これについても対策に乗り出しており、現在までに47のサイトに対してアクションを起こしたとしています。Epicによると、その多くは同じ運営元が管理しているとのことです。

また、実際にマルウェアを拡散しているかどうかに関わらず、Android版フォートナイトのAPK配信は、そのすべてを不正な行為とみなすとしています。正式な入手方法は、Epic Games公式のフォートナイトインストーラーだけとのことです。そのインストーラー自体は公式サイトのほか、GalaxyデバイスならSamsungのAppストア、Galaxy Appsから入手可能です。

Epicは、フォートナイトをGoogle Playを通さずにリリースしたゲームとして、初の大ヒット作品になったとしています。短期間で1500万人を超えるAndroidユーザーを得られたという事実から、このアプローチが正しいものであり、大成功するかの可能性があることがうかがえるとのこと。

ただ、これが行えるのは、Epicという大企業、かつフォートナイトという人気タイトルだからこそではあります。今後、これに追従する企業やタイトルが急増するとは思えませんが、今後のGoogle Play(その手数料)の在り方に一石を投じる可能性はありそうです。

なお、Epicのブログによると、Android版のリリースについては、Androidの多様性、というと聞こえがいいですが、要するにAndroidのバージョンやハードウェアの違い（断面化）に対応するための技術的な困難も多かったとのこと。ここで得られた知見はUnreal Engine 4 4.21に反映させ、Unreal Engineデベロッパーの誰もが恩恵を受けられるようにするとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mac App Storeの人気アプリ「Adware Doctor」、ブラウザ履歴を中国に送信していたと判明。現在は削除
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/mac-app-store-adware-doctor/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9e27cd073128e990ea06f4a9a74ad3ef/206652134/app.jpeg" />
米アップルのMac AppStoreランキング上位の有料アプリ「Adware Doctor」が、実はユーザーのブラウザ履歴を中国のサーバーに送信していたことが明らかとなりました。

Adware Doctorは「マルウェアや悪意あるファイルがMacに感染することを防ぐ」とうたった、表向きはアドウェア対策アプリです。アップルは問題の報告を受けた後も約1ヶ月も放置していましたが、記事執筆時点ではストアから削除されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京ゲームショウ2018はeスポーツに注目！観戦だけじゃなく飛び入り参加できる大会もあります
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/2018-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e73c95c742b71bc6bf60a36345df8cde/206652127/P9230876.JPG" />9月22日・23日に幕張メッセで開催される東京ゲームショウ2018。発売前のゲームの試遊あり、ここでしか買えない物販あり、開発者や声優のトークショウあり、コスプレありと、今年も盛りだくさんの内容です。

毎年見どころが多い東京ゲームショウですが、その中でも今回、特に注目したいのが特設会場（幕張メッセ ホール11）にて展開されるステージイベント「e-Sports X（イースポーツクロス）」です。全8タイトルの大会が行われる「e-Sports X」では、「BLUE STAGE」と「RED STAGE」、2つのステージが用意され、それぞれのステージで熱戦が繰り広げられます。

東京ゲームショウでは2012年からeスポーツイベントが開催されているのですが、今回はeスポーツ観覧に加え、実際に参加できるものも。早速、イベントの内容をチェックしていきましょう。

22日は、RED STAGEで「パズドラチャンピオンズカップ TOKYO GAME SHOW2018」、BLUE STAGEで「FORTNITE エキシビジョンマッチ in TGS2018（仮）」「コール オブ デューティ ワールドウォーII プロ対抗戦」「ドラゴンボール ファイターズ 日本一武道会」が開催される予定です。

 
「パズドラチャンピオンズカップ TOKYO GAME SHOW2018」



「パズドラチャンピオンズカップ TOKYO GAME SHOW2018」は、「パズル＆ドラゴンズ（パズドラ）」のプロゲーマー9名によるトーナメント大会。「パズドラレーダー」の対戦モードを使って行われます。賞金総額1000万円、優勝者は賞金500万円を獲得できます。

「FORTNITE エキシビジョンマッチ in TGS2018（仮）」は来場者参加型の大会ですが、詳細は未発表です。来場者だけでなく、有名プレイヤーも参加できる予定とのことなので、有名プレイヤーと一緒にプレイできるチャンスです。

 
「コール オブ デューティ ワールドウォーII プロ対抗戦」



「コール オブ デューティ ワールドウォーII プロ対抗戦」は、これまで半年間に渡るリーグ戦を勝ち抜いた上位2チームによる対抗戦です。優勝チームには賞金800万円が贈られるとのこと。

 
「ドラゴンボール ファイターズ 日本一武道会」



「ドラゴンボール ファイターズ 日本一武道会」では、9月9日までに事前エントリーを受け付け、22日に予選と本選を行う予定となっています。最大出場者枠は128名。当日エントリーも受け付けるとのことですが、事前エントリーが出場枠を満たない場合のみのようなので、飛び込み参加は期待薄な感じです。

23日は、RED STAGEにて「セガゲームス公式 ぷよぷよチャンピオンシップ in TGS2018」「ウイニングイレブン 2019 オンライン CO-OP トーナメント（仮）」、BLUE STAGEにて「鉄拳プロチャンピオンシップ 日本代表決定戦 Day2」「CAPCOM Pro Tour ジャパンプレミア」が行われます。

 
「セガゲームス公式 ぷよぷよチャンピオンシップ in TGS2018」



「セガゲームス公式 ぷよぷよチャンピオンシップ in TGS2018」は、プロライセンス選手賞金大会の特別大会扱い。1年を通じて開催するリーグ戦の1つとして開催されます。年間ランキングの対象で、優勝賞金は100万円です。

「ウイニングイレブン 2019 オンライン CO-OP トーナメント（仮）」は、複数人での対戦となるCO-OPモードを使ったトーナメント形式の大会。16人のプロライセンス保持者のほか、メディア大会優勝チームや、茨城国体プレ大会の優勝チームも参加予定です。さらに9月1日に実施されたアジア競技大会で「ウイニングイレブン 2018」本戦に参加したアジア各国の代表選手と、日本チームが対戦する「Asian Games エキシビションマッチ」も開催される予定となっています。

 
鉄拳プロチャンピオンシップ 日本代表決定戦



「鉄拳プロチャンピオンシップ 日本代表決定戦」は、プロライセンス保持者9名の中から国際大会に派遣する選手を決める大会です。21日にダブルエリミネーション方式の予選を行い、そこでウイナーズ4名、ルーザーズ2名を決定します。そして23日に決勝トーナメントを行い、上位3名が日本代表として、11月に台湾・高雄で開催される「第10回eスポーツワールドチャンピオンシップ」、2019年1月に開催予定の「日本・サウジアラビア eスポーツ 国際親善試合」へそれぞれエントリーされることになります。

 
「CAPCOM Pro Tour ジャパンプレミア」



「CAPCOM Pro Tour ジャパンプレミア」は、「ストリートファイターV アーケードエディション」のプロツアーです。ただし、プロ選手だけでなく、13歳以上であれば誰でも参加することができ（未成年者は保護者同伴が必要、応募締め切り8月31日）、予選を勝ち抜いた上位8名にはJeSU公認プロライセンスを発行予定とのこと。22日に予選、23日に決勝トーナメントが開催されます。優勝賞金は500万円。

以上が「e-Sports X」として、特設会場で行われる8つの大会です。
これ以外にも各メーカーのブースでは、いくつかのeスポーツイベントが開催される予定。現時点で確認できているブースとタイトルを紹介しておきます。

大炎上#コンパス グランドスラムTGS2018大会
22日14時45分〜
スマホアプリ「#コンパス」のeスポーツ大会。ファミ通コンパス杯、Lobiばとる祭、サタデーバトルリーグで好成績を収めた4チームが「#コンパス」最強の座を争います。

「DEAD OR ALIVE 6」スペシャルトーナメント
23日16時〜
2019年初頭に発売予定となる3D対戦格闘ゲーム「DEAD OR ALIVE 6」の来場者参加型トーナメント。

『EARTH DEFENSE FORCE: IRON RAIN』ゲーム大会 幕張メッセ決戦！
22日13時40分〜、23日14時15分〜
人気タイトル『地球防衛軍』シリーズのナンバリングではないスピンオフ的作品「EARTH DEFFENSE FORCE:IRON RAIN」のゲーム大会。当日ディースリー・パブリッシャー ブースにて参加者を募集するそうです。

PUBG JAPAN SERIES season1
22日、23日（時間未発表）
PUBG公式大会となる「PUBG JAPAN SERIES season1」の開幕戦が行われます。国内のPUBGプレイヤーに世界大会への切符が掴める公式大会の場になるそうです。

「モンスターハンター：ワールド」DREAM MATCH in TGS 2018
23日10時15分～
今年の夏に日本、韓国、アメリカ、台湾、香港の5地域で行われた「モンスターハンター：ワールド」公式大会の上位入賞5チームによるドリームマッチ。2つの大会クエストの合計クリアタイムで競い合う。

このほかにも未発表ながら大会イベントを予定しているメーカーがありそうなので、気になる人は東京ゲームショウの特設サイトやメーカーサイトをこまめにチェックしておくべき。有名プレイヤーの腕前を堪能したり、自分の腕試しとして参加してみたり、今年の東京ゲームショウはeスポーツ中心で回ってみるのもオススメですよ。

 
東京ゲームショウ2018 公式サイト

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国防総省、AI研究に5年間で20億ドルを投入へ。多数のAI活用研究プロジェクトを支援
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/ai-5-20-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3f183c8d4f120bb503eb55920818abf4/206652246/mainpenta.jpg" />
米国防総省は、今後5年間で約50億ドルを人工知能研究に費やすことを明らかにしたと、Wadhington Postほかが報じました。

国防総省高等研究計画局(DARPA)は「機会が人間のように推論に基づいた思考やコミュニケーションを獲得できるか」、要するに話の文脈や場の雰囲気から"空気を読む"ことができるようになるか、を研究する数十の新しいプロジェクトへの資金提供を望んでいるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾンのレジなし小売店「Amazon Go」、ニューヨーク出店へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/amazon-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/17ca8dd839db63e7338c033f978aed15/206652248/20180910namago.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

The Informationのレポートによれば、米アマゾンはレジなし小売店「Amazon Go」の店舗をニューヨークにも拡大します。先週木曜日の夜にはAmazon Goの新店舗に関する求人が登場し、またアマゾンもThe Informationに対しニューヨークエリアへの新店舗オープンを認めたのです。

アマゾンはすでにシアトルにてこのレジなし小売店を3店舗展開しており、そのうち3店舗目は先週初めにオープン。さらに、シカゴやサンフランシスコへの店舗展開計画もあります。

しかし、アマゾンだけがレジなし小売店を展開しているのではありません。スタンダード・コグニション（Standard Cognition）も先週、Amazon Goのような顧客がレジに並んだり商品をスキャンしなくても会計し買い物ができる店舗をサンフランシスコにオープンさせたのです。

さらにマイクロソフトも同じような会計なしのショッピング技術を開発していると報じられており、ウォールマートとの連携も伝えられています。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Mallory Locklear
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    どこでもSteamゲームがプレイできる「SMACH Z」が日本に上陸、東京ゲームショウ2018に出展予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/steam-smach-z-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d849878143a5c8595eb96c13f9613c82/206652284/d32456-10-101012-0.jpg" />
どこでもPCゲームができるゲーム用携帯パソコンの新製品「SMACH Z」が、千葉の幕張メッセで開催されるTOKYO GAME SHOW（9月20日〜23日）に出展されます。

SMACH Zは、海外クラウドファンディングサービスKickstarterで、1203人から6100万円以上の支援を受けてプロジェクト成功となったもの。資金調達が成功して以降、製品内容の精査および開発が着々と行われ、満を持して日本上陸を発表したと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Go競合のスタートアップ、レジなし小売店をサンフランシスコにオープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/amazon-go-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6fabf095d1e26bf9d8f46565de9bfdb2/206652276/20180910nsan.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

スタートアップのスタンダード・コグニション（Standard Cognition）はレジなし小売店をサンフランシスコにオープンすることで、米アマゾンのアイディアを盗もうとしているようです。

Amazon Goは現在シアトル地域にて、3店舗が展開されています。スタンダード・コグニションの店舗はすでに一般公開されており、これは同社の小売事業に対する野望を象徴する初の実証テストとなります。

ミッドマーケット近くにある店舗では、商品をレジでスキャンしたり、あるいはゲートを通過することなく購入できます。まず店舗に到着したらアプリでチェックインすると、顧客が手にとった商品をカメラシステムで追跡し、バッグに入れたか、ポケットに入れたか、あるいは元の場所（あるいは違う場所）に戻したかを検知するのです。そして店舗を離れれば、会計処理が行われメールでレシートが送られます。

 

サンフランシスコの店舗にてスタンダード・コグニションは実証実験と、新機能のトライアルを実施します。また営業時間の延長（現在は1日たったの数時間）や商品数の増強が、数週間以内に計画されているのです。さらに、店舗で同時に買い物できる人数の増加も予定されています。

スタンダード・コグニションは顧客の生体情報を集めたり、顔認証システムは利用しないとしています。また他社への技術提供も行い、2020年に開催される東京オリンピックに向けて日本で数千店舗に採用される予定です。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Kris Holt
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOでミュウツーが一般解禁！海外限定がタマゴから孵化などウルトラボーナス発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e79e609cd9be2034b2b9fb8904a0a0c6/206653341/globalchallenge-ultrabonus.jpg" />

ポケモンGOで、夏イベントを締めくくる『ウルトラボーナス』の中身がついに発表されました。

目玉はこれまで招待制のEXレイド限定だった『ミュウツー』が通常の伝説レイドボスとして登場すること。

さらにカントーの地域限定ポケモン(ガルーラ・バリヤード・ケンタロス・カモネギ)が、フレンドのギフトで入手できる7kmタマゴから孵化するようになります。

そのほかボーナスの一覧と期間は下をどうぞ。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:54:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月11日のできごとは「eneloop lamp発売」「SH-08A発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/9-11-eneloop-lamp-sh-08a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/56fc5ce4594cec00f9faa5bebe0fb6ff/206652263/00.jpg" />9月11日のおもなできごと
2000年、IBM（現：レノボ）が12.1インチ液晶の「ThinkPad X20」を発売
2009年、IEEEが無線LAN規格「IEEE802.11n」を正式承認
2009年、ドコモがソーラー充電可能なケータイ「SH-08A」を発売
2009年、三洋電機（現：パナソニック）が「eneloop lamp」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、Model 3に台数限定かつ先着順の「即納車」。予約待ちの人に招待メール
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/model-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c4bb7d2cd00d74602964c7f763bc6b75/206653947/maintes.jpg" />
テスラが、普及型EVセダンModel 3の予約権保持者に対して、特定の後輪駆動モデルなら即納が可能だとする内容のメールを送っていることがわかりました。メールには9月10日から即納車の受付を開始することとにくわえて「先着順」と記されており、もう2年以上も待たされている予約者の一部には魅力的なオファーと言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2時間飛び続けられるドローン「US-1」。バッテリーが機体構造を兼用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/2-us-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ec2b05ef5a405488ebc77492edbc7be5/206654220/imp01.jpg" />
米国のスタートアップ企業Impossible Aerospaceは、開発中のドローン「US-1」が、最長2時間ものあいだ着陸することなく飛び続けられると説明します。一般的なドローンは良くても20～30分ほどの飛行時間であることを考えると、US-1はその約5倍ほどは飛び続けられる計算です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    金のiPhoneとWatchか！Apple発表速報を現地から手を変え品を変えお届けします
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/iphone-watch-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9172144959c155f0977b4fa12e3bd21/206652540/invi.jpg" />
いよいよ日本時間9月13日午前2時にApple新製品発表会が開催されます。これまで通りEngadget 日本版は編集長（私）がクパチーノへ飛び、国内チーム・本家Engadgetと連携しながらリアルタイムで記事を更新してまいります。また今回、同じOathのメディア、TechCrunch Japanと合同でニコニコ生放送 公式によるライブ配信も行ないます。

 
元アスキーMacPeople編集長で業界随一のApple関連知識をもつTechCrunchの吉田副編集長が出演。ゲストはタレントでエンジニアの池澤あやかさん。私は現地から所々スカイプで登場予定です。

Appleの発表イベント、ご招待いただきました。本物をこの目で確かめ、Engadget 日本版より情報をお届けしてまいります。ちなみに今回からメディアパスがWallet対応になりました。集めてたんだけどな...┃新 iPhone発表は9月12日に決定 日本時間13日午前2時〜 3モデル登場か？ https://t.co/WAJzvgPwy0 pic.twitter.com/xyW0cESIEA
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2018年8月31日

司会は「マツコの知らない世界」にも出演したiPhoneケース収集家であり、タレントの弓月ひろみさん。

ニコ生公式🎤出演✨9/13 0:00開演✨【新型iPhone発表！？アップル新製品発表イベント実況生放送～Engadget日本版 &amp; TechCrunch Japan〜】吉田博英副編集長+池澤あやかさんと共に日本からお送りします！矢崎編集長はアメリカ現地からのリポートです！楽しみーっ💓見てねっ😍https://t.co/o2W7SHyL7K
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) 2018年9月10日

現地の様子はEngadget 日本版の公式Twitterアカウントからもツイートしますので、すべてを知りたい方は是非コチラもチェックしてください。

さて、今週ですね。Engadgetでは編集長がライター陣と共に現地へ飛び、国内チームと連携しリアルタイム更新でお届けします。TechCrunch合同ライブ配信は豪華ゲスト陣でドワンゴ公式、同通あり。IT情報メディアのアベンジャーズでお届けする今回の発表、気合い入れてシャツまでつくりました via. @ACCN pic.twitter.com/EEYEpQ3WxA
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年9月10日

なお、これまで通りmacwebcaster.comの協力による日本語同時通訳の中継も行ないます（音声のみ）。こちらも追ってご案内いたします。

さて、いろいろ噂が出まくっておりますが、果たして何が発表されるのでしょうか？



招待状にある円は、間違いなくイベント開催場所であるSteve Jobs Theaterを表わしているでしょう。「Gather round（集まろう）」は、複数製品の集結と取れそう。これらが金色で書かれていることに意味がないわけがありません。

▲昨年のiPhone X発表は、同建物のお披露目も兼ねていました。実物は、金ではなくむしろ銀（シルバー）。

▲周囲が360度ガラスで柱ナシという、いったいどうやって建っているのが不思議な建物です。会場はこの地下。何が待っているのか、今からワクワクが止まりません！

招待状は毎回趣向を凝らしていて深読みが難しいのですが、なんとなく思い浮かんだのがiPhone 5sと一緒に5cが発表されたときのパターン。


▲2013年の招待状。5cのカラーバリエーションを表わしていたと言って間違いないでしょう。


▲実は当時、こんなお土産が手渡されたのですよ、どこかへいってしまいましたが...（5cのポスターで、裏が純正ケースに入れたときに現われるドットになっています）。

リーク情報をビックデータ的に解釈すると、サイズや名称のほかに「金（ゴールド）」というのも確度の高い何かしらの要素であることがわかります。そして昨年同様、Apple Watchも一緒に発表されると私は睨んでいます。

 
関連: 新iPhoneはに新色ゴールド追加？ リーク画像出回る
関連: Apple Watch Series 4の写真が流出？
関連: 新名称はiPhone XrとXs Max? 最新ウワサまとめ

というわけでズバリ、ステンレスの部分がゴールドになった新iPhoneと新Apple Watchが出るでしょう！ 出なくてもシラを切り通すだけですが......。iPad Proはまた次の機会かな？

答え合わせは是非ご一緒に☆



......そしてお土産が金だといいな。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ZOZOSUITの計測データでZOZOの2Bスーツをオーダーしたらとんでもないものが届いた件（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/zozosuit-zozo-2b/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/888f06995ef1fa039002c0f0177d2852/206654629/wXTE6BrNS2e7qAZDfRaJsA.jpg" />
スマホでオーダーすれば、自分にぴったりのスーツが2万円台で届く。

そんな幻想を100％信じていたわけではないし、心の中では"やっぱりなぁ"という、どこかクラウドファンディングで失敗しそうな時（6つぐらい投資しましたが、届いたのは1個で、それも1ヶ月で故障して修理不能に）の予感はしていましたが、やはりまだ理想は遠いのでしょうか？

ファーストトゥデイがZOZOTOWNで販売している「2Bスーツ」（with ドレススシャツ）が、予定よりも1ヶ月以上遅れ、9月8日から第一陣の顧客向けに出荷されており、我が家にも届きました。しかし、あまりに盛大なサイズミス、おかしな造形部分が多く途方に暮れています。


▲発表会では多様な体型の社員を集め、どんな人でもピッタリのスーツをリーズナブルにと！ その意気や良しと即日申し込んだのです、このスーツは手動採寸で別注してません？

このスーツは自動的に身体を採寸してくれるZOZOSUITを用いてオーダーしたスーツですから、本来は僕の体型にぴったりと合っているはずです。このスーツ（草間彌生風ではなく、ビジネススーツの方）の発表会には出席していましたが、シルエットの美しさはともかくとして、ZOZOSUITを使って仕立てられたとされるスーツは、どれも体型に合っていました。

 
関連記事：
ZOZO、完全オーダーメイドのスーツが2万1900円。ZOZOSUITの体型データ活用

心の中では「いつかモノにして欲しい」と親心にも似た気持ちで応援しているのですが、現時点での筆者の結論としては"まだ理想は遠い"というところでしょうか。理想を手にして欲しいからこそ、ここでは心を鬼にして率直な意見を述べていきましょう。

もっとも、"ここまでひどい"と、リーズナブルな価格設定にして大量に販売した分、補正しきれずに作り直しとなり、出荷した大量の2Bスーツのジャケットが廃棄処分になるのではないか？ という心配や、何度補正しても結果が得られないのでは？ という不安も抱えています。

"フルオーダーのスーツが2万円台で届く"といううたい文句（そもそも"フルオーダー"ならば仮縫い含めて体型に合わせる必要があるので、このうたい文句にも問題はあるのですが）を信じていたわけではありませんが、さすがにこのレベルでの市販決断は甘いと言わざるを得ません。

 
背中がシワだらけになるスーツ。なぜこうなったの？

▲なんでしょう。このちんちくりん感......。ジャケットはやはりNGでしょう。パンツもヒップから膝にかけてのラインや股下の長さにも疑問が。膝部分ももったりです

早速、ZOZOプライベートブランドの2Bスーツを着たワタクシめをご覧ください。御年51歳のオッサンは見苦しいでしょうが、ここはレビューと思って我慢くだされ。

さて、スーツはひとまず置いておいて、まずはドレスシャツから。約2センチ（ないし2.5センチ）ネックが小さく、第一ボタンは止まりません。さらに袖丈も悲惨です。目視で2センチは短い。



ZOZOのドレスシャツはカタマイズができるため、仕上がり寸法をみて確実にサイズが異なると思われる胸囲&minus;3センチ、肩幅&minus;1センチとしました。これは正解で、いずれも僕にはピッタリだったはずです。

そうした補正の結果、袖が短くなった可能性もありますが、肩幅を詰めれば袖を長くせねばならないのは"常識"でしょう。肩幅と連動して袖の長さを変えないのだとしたら、そこには大きな疑問があります。それに袖が短いのは補正をしたシャツだけではないのです。

肝心のスーツですが、こちらもジャケット、パンツとも残念なことに悲惨な結果で届きました。なぜ悲惨かというと、紳士服チェーンで既製服を補正する方が、はるかに良い結果が得られる（と思われるような）ほどの、盛大な仕上がり寸法のおかしさがあるからです。



ジャケットサイズの基準ともなる胸囲のサイズは程よいのですがアームホールの位置が前すぎて胸を開くと"張る"感じです。一方で背中は緩く、アームホールの後ろに大きな縦ジワが入っているのがわかります。

実は同じ傾向がドレスシャツにもあります。

つまり、前見頃が小さく、後身頃が大きい。なので自然な姿勢で立つと胸側が張ってしまい、背中の布が余ってシワになるわけです。洋服に合わせて姿勢を取ると、肩を前に出して猫背ぎみにならなければなりません。

そして袖丈はシャツと同じく2〜2.5センチは短い。短いだけでなく、アームホールの大きさは適正で、袖口も程よいのですが、肘の周辺はぶかぶか。腕のラインがもっさりしてしまいます。

さらに写真ではウエストが小さく見え、横ジワが大量に入り、さらには丈も明らかに短いことがわかるでしょう。着丈は（短め着丈ジャケットが流行の昨今を勘案しても）4センチは短い。実はウエストと胴回りを1センチマイナス指定でオーダーしているのですが、理由はそこではありません。ウエストのサイズはちょうどいいんです。

なんとウエストラインが2.5〜3センチも高い位置にあるため、肋骨が一番高くなっている部分が絞り込まれているのです。よって、絞り込まれた部分が肋骨に引っかかって横に張り、実際のウエスト位置は広がっているので大量の横ジワができる。オッサンのお尻が丸見えなのは、4センチも短いからです。

続いてスラックス。

ウエストはサイドのストラップで留めるデザインを選択。ピッタリの大きさでナイスなフィット感ですが、それ以外には疑問が山積みです。なお、オーダー時の数値があまりに大きかったため、裾口は&minus;0.5センチでオーダーしました。

一見してわかるとおり、鼠径部がゆったりとし、直立しているだけで布が余っているように見えますが、実は一番余ってるのはお尻の下。腿の裏側です。そこから膝にかけてはユルユルのまま落ちていき、膝の部分はユルユル。ヒラメ筋のある脛はキツく裾口は適度（補正したため）。鼠径部から太ももまでが緩いので、サルエルかモンペのようなシルエットに。サイズ感より何より、シルエットとしてこれをデザイナーが意図しているのかが不明です。

股下も、あと1センチぐらいは短い方が良さそうです。鼠径部は緩く、お尻側は比較的ピッタリという流れは、袖太さが肘で絞り込まれず全体に土管的なのはジャケットとも酷似していますから、なんとなく、体型データからスーツのシルエットを作るプログラムに問題が隠れていそうですね。

もしAI的な処理をやっているなら、より良い教師データをパタンナーAIに大量にぶち込む必要がありそうですが、その教師データを素人であるユーザーが作っていても、よりよいAIに成長してくれるのでしょうか？？

 
補正は無料ながら、補正値はユーザーが"自分の感覚"で入力
さて、このように期待とは異なるスーツが届いたわけですが、補正は無料です。繰り返し補正データが集まることで、きっとZOZOのAIに教師データが送り込まれ......っとちと待て、その補正値は誰がどのように？


▲補正はアプリかウェブで可能ですが、ここの指示だけで果たして正しいものになるの？

実は補正を依頼する場合、ZOZOのウェブページ、あるいはアプリを通じて細かく補正し、欲しい部分の寸法を&plusmn;で記入していく必要があります。果たしてどの程度詰めれば、あるいは緩めればいいのか......。何のノウハウもない素人が入力せねばなりません。

我が家には"嫁"という計測装置が都合良く鎮座して協力してくれていますが、一人暮らしだとなかなかうまく計測できないという方もいるでしょう。

それでも補正値をコンプリートし、思い通りのサイズに直していかねばなりませんが、自分の感覚だけで入力した結果、立体的な縫製がなされているスーツの形状が"変な形"になる可能性もあるでしょう。

それに、ZOZOの2Bスーツは、"お直し"の範囲に一定の制約があります。

たとえばシャツの首回りは0.5センチ単位で最大&plusmn;1センチしか補正できませんが、僕の場合は2センチぐらいはプラスにする必要があります。

ジャケットの着丈は最低4センチぐらい短く、最近の流行に合わせてやや短めにしたとしても、やはり2.5〜3センチぐらいは長くあってほしいのですが、最大で2センチしか出せません。

スラックスでは"わたり（太ももの根元部分）"の指定ができますが、膝や脛のサイズが補正指定できません。腿の太さを最適化すれば、まだ良いシルエットになるかもしれませんが、もともと腿の前側はぴったりで、後ろ側が緩いので"わたり"を小さくしても、良いフィット感になるかという点に疑問が残ります。

そもそも、こうして"疑問です"といっている私は、洋服の採寸を仕事としてしたことなどないですし、勉強したこともないのです。それに前述したアームホールにまつわる指定は、数値として存在しませんから、正しく補正をしてもらうことができるはずもないでしょう。

......と、あれこれ決めつけるのは良くないと思い、サポートに電話をしてみました。 問い合わせてから6時間後、到着した答えは......

「サイズの変更についてでございますが、
変更希望箇所で調節範囲の指定が出来ない場合は
備考欄に調整希望箇所と修正希望のサイズを入力お願いいたします。」

とのこと。

すなわち、着丈が4センチ短いならば、備考欄に4センチ短いと書いてください、ということなのですが、果たしてそういう伝え方だけで、なんとかなるものなのでしょうか？ それほど生地が余っているとは思えませんから、おそらくは"仕立て直し"になるでしょう。その際、作られたスーツが廃棄されるとしたら、大量の廃棄スーツが出る可能性がありそうです。

それに着丈を長くするよう指定したところで、単に裾を直すだけではウエストラインは高いままですから、ボタン位置もウエストの絞り込みも高さは変わらず、シルエットは補正できません。

 
屍の向こうにしか進化がないのであるなら
延々とこの話を続けるつもりはないのですが、予感は最初に頼んだTシャツとテーパードシルエットのデニムパンツが届いたとき（すでにスーツは注文済み）からありました。Tシャツは緩く、肝心の背中のシルエットが"うーん"という感じで、デニムパンツに至っては、まるで"もんぺ"のように、脛だけぴったりで、他は緩く、緩く、ひたすら緩かったのです。


▲これは普段はいているデニム。ま、こんなもんでしょう

写真の画質が低く申し訳ないのですが、とりわけ斜め後ろからのシルエットを見ると、2Bスーツに負けず劣らず悲惨です。普段、僕がはいているデニム（草間彌生的シャツは単なるシャレです）と比べて、どちらをはきたいかは言わずもがな......ですよね。

などと文句を言ってもしかたがありません。賽は投げられました。



すでに多くのZOZOSUITが配られ、お得感満載の「フルオーダー」をうたう2Bスーツはたくさんのオーダーが入り、ユーザーに配送されはじめています。その中には、もちろん満足できるフィット感を得られている方もいるでしょう。

しかし、そうではない人も一定数いるはずです。テクノロジは繰り返しの開発、調整を行うことで進歩するものですから、これから進歩してくれればいい。しかし、その"教師データ"が素人のサジェスチョンでは成長速度も限られてきます。

あるいは、僕の体型が特殊なのかもしれません（実際には多くの吊るしなスーツが合います）が、そうした場合も含めて"スーツ"というのは、洋服の中でももっとも立体的な縫製が重要な服です。

ここはひとつ、全国チェーンの紳士服屋さんとでも提携した上で、補正を彼らに依頼してみるというのはどうでしょう。ZOZOSUITの計測データと比較しながら、最適な型紙を作るアルゴリズムへと収斂させるには、やはり"本物のプロ"が補正したデータを教師にするほかないように思います。

是非、ご一考を。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マスク氏のトンネル掘削会社、マシンをXboxコントローラーで操作
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/xbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7e5753508433ef654d6dd9fd9342e461/206654476/20180911nboring.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

ドジャーススタジアムに通じる高速トンネル計画ほどではないかもしれませんが、イーロン・マスク氏によるトンネル掘削会社「Boring Company」は興味深い手法を示唆しています。マシンの操作に、ゲームパッドを利用しようというのです。

Boring Companyは、同社の掘削マシンを「Xbox One」のコントローラーで操作するテスト動画を投稿しています。これは「Xbox 360」で潜水艦の潜望鏡を操作するほどは魅力的でないかもしれませんが、ゲームパッドで操作できる最も巨大なマシンの一つであることは間違いありません。

Boring Companyの技術者がなぜこのような手法を採用したのかは、簡単に想像がつきます。PCベースの操作はXbox Oneのゲームパッドで簡単に置き換えることができ、またゲームパッドは一から設計するよりも、完成度が高くエルゴノミクス的にも優れているからです。

現時点での唯一の疑問は、Eliteコントローラーならもっと早く掘り進められるのか、ということでしょうか。

 

Best video game ever pic.twitter.com/DlGFsji76l
- The Boring Company (@boringcompany) 2018年9月8日

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Kris Holt

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天モバイルとIIJmio、Essential Phoneの販売を開始。Android 9 Pieも利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/iijmio-essential-phone-android-9-pie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/31091498dfc57f87aa85a0575a8cb83d/206654682/P9110151.jpg" />
楽天モバイルとIIJmioが、Androidの父として知られるアンディ・ルービン氏が立ち上げたEssentialのスマートフォン「Essential Phone PH-1」の取り扱いを開始しました。

Essential Phoneは2017年5月に発表されたスマートフォン。いまでは当たり前のように見かける画面上部の切り欠き（ノッチ）を最初に採用した端末でもあります。1年前の型落ち端末と見ることもできますが、Snapdragon 835にRAM4GB、ストレージ128GBと基本スペックは抑えており、いまでもメイン端末として十分な性能を持っています。

 


なにより、Androidの最新版「Android 9 Pie」に正式対応しているのが大きな特徴。楽天モバイル、IIJmioとも出荷時はAndroid 7.0ですが、アップデートでAndroid 9に更新可能です。

 
関連記事：「Android 9 Pie」正式発表　Pixelシリーズらに配信開始

また、Googleが毎月リリースしているセキュリティアップデートへの対応も早く、基本的には即日もしくは翌日にはアップデートが行われています。

その他主な仕様としては、画面サイズは5.7インチ 2560x1312、SoCはSnapdragon 835、RAM 4GB、ストレージ128GB。リアカメラは1300万画素（F/1.85）+ 白黒カメラのデュアル仕様。フロントカメラは800万画素(f/2.2)。バッテリー容量3040mAh。

無線はWi-Fi 802.11 a/b/g/n/ac、Bluetooth 5.0、NFC。LTEの対応バンドは 1/2/3/4/5/7/8/11/12/13/17/19/20/21/25/26/28/29/30/38/39/40/41/42/43/66。

楽天モバイルでの価格は新規契約とショップでの機種変更が一括4万9800円（税別）、WEBでの機種変更は4万4820円（税別）。9月11日（火）10時からオンラインで受付を開始し、12日から発送を開始。一部店舗では9月15日（土）から受付開始となります。

IIJmioでは9月11日（火）10時から販売開始。価格は一括4万6000円（税別）。360&deg;カメラセットも販売され、こちらは5万4640円（税別）となります。なお、IIJmioでは、どちらも数量限定とのことです。

 
関連記事：
Androidの父が新スマホEssential PH-1発表。チタン＆セラミックに狭額フル画面、拡張モジュール対応のハイエンド
iPhone Xを先取りした狭額スマホEssential Phoneレビュー。デザインや質感は最高
Essentialが次期スマホの開発中止、身売り検討か。アンディ・ルービン「売れる製品に集中するため」
身売り話もあるEssential、PH-1に「2年のアップデートと3年のセキュリティパッチ提供」を明言


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 23:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    なぜいまだに「日本はフリーWi-Fiが少ない」とデタラメを言われるのか考えてみた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/wi-fi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2b32cd47f311f023335c3566d3214e54/206654697/IMG_5583.jpg" />
旅人ITライターの中山です。海外との通信事情の違いで「日本はフリーWi-Fiが少ない」と記載された記事やSNSの投稿をよくみます。ですがスマートフォンやPCを持って頻繁に国内外をウロウロしている筆者としては「日本のフリーWi-Fiサービスは海外と比べても大きな差はない」という印象です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HP「生産性50倍」うたう Metal Jet 技術で産業用金属3Dプリンターに参入。VWなどに納入へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/10/hp-50-metal-jet-3d-vw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d7aa050d151de85f7d75fe44f1383fde/206654718/HPMJ.jpg" />

米HPが、産業向けの新しい3Dプリンター「Metal Jet」で金属3Dプリントの市場に乗り出します。一時期ブームとも言える状況だった3Dプリンター分野はすっかり沈静化したようにも見えるものの、産業の現場ではしっかりと根を張りつつあり、特に大規模な製造の現場、それも金属パーツの製造においてはすばやく安価に試作品を作れる3Dプリンターが活躍しています。

HPは、Metal Jetが「ボクセルレベルのバインダー噴射技術」により既存の3Dプリント技術の50倍の生産性を実現」すると説明、そのため噴射ノズル数は4倍、一度にプリント可能な幅は2倍に増やして印刷時間短縮とコスト削減をはかっています。ボクセルとは、インクジェットで言うピクセルの立体版と考えればわかりやすいでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチにポケモンLet&amp;#039;s Go!ピカチュウ・イーブイ限定モデル、モンスターボールPlusもセット
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/lets-go-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/aac6fc11c09eb3c1188b0c0fb8c249f8/206654653/00001269_04.jpg" />
任天堂が新作『ポケットモンスター Let's Go! ピカチュウ / イーブイ』と特別デザインの本体、アクセサリをセットにした同梱版を発表しました。

ニンテンドースイッチ本体は背面にピカチュウとイーブイのシルエットが加工された特別デザイン。コントローラJoy-Conは、ピカチュウとイーブイにあわせて黄色と明るい茶色という、直球すぎて意外な組み合わせです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本版ThinkPad X1 Exterme発表。9月11日発売、27万8000円から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/thinkpad-x1-exterme-9-11-27-8000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/77d888e35c4fbdc00789e5165bf26b44/206654792/IMG_3702_s.jpg" />
レノボ・ジャパンが、ビジネス向けノートPCThinkPad X1シリーズの大画面・高速モデルとなる『ThinkPad X1 Extreme』日本版を発表しました。15.6インチ液晶とGeForce GTX 1050 Tiを搭載した高級クラムモデルという位置づけです。

発売日は9月11日、価格は27万8000円（税別）よりとなります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nikon Z を予約した筆者が、EOS Rを語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/nikon-z-eos-r/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1152%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F7f8fa9a791aa5468b29f0e5c7564c6dc%2F206650777%2F0I5A0747.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f94e2d27efaa91015d6adf3b4bc8f717621bfe15" />

キヤノンは、35mmフルサイズイメージセンサーを搭載したミラーレスカメラ『EOS R』と、新型マウント『RF』を採用した交換レンズ4本を発表しました。EOS Rボディが、直販予定価格23万7500円（税別）にて10月下旬に発売されます。

Nikon Z 6を予約し、EOS 5Dsも使用する筆者が、EOS Rを触ってみた印象と発表会の内容から読み取った、キヤノンのフルサイズミラーレス評をお届けします。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/eos-r-1/" title="EOS R">【ギャラリー】EOS R (81枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhoneはデュアルSIM対応モデルが出る？中国大手キャリア2社が予告画像を公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/iphone-sim-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bc38444ae7ad234f7c7d4cf60c413a7/206654737/iPhone.jpeg" />
今月13日に発表と見られる新iPhoneにつき、中国の通信キャリア2社がほぼ同時に、デュアルSIM対応を予告したティザー画像を公開したと報じられています。

これらの画像を披露したのは、China Telecom（中国電信）とChina Mobile（中国移動通信）という、中国の最大手キャリアといえる企業です。いずれの広告も「iPhoneに物理的なSIMを2枚挿し」を思わせるイメージとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OnePlus 6Tは噂通り画面内指紋センサを搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/oneplus-6t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2dc1a4336391713838533c8f12dd41dc/206654664/oneplus-6-nice-tree-eh-1.jpg" />
先週、外箱の画像が流出していた中国OnePlusの次期モデルOnePlus 6T。そこには、画面内指紋センサ搭載を思わせるイラストがありましたが、どうやら間違いなく画面内指紋センサに対応しているようです。

 
関連記事：OnePlus 6Tはディスプレイ指紋認証搭載？ 外箱と思われる画像が発見

OnePlus 6Tには、Screen Unlock機能として画面内指紋センサが搭載されることをOnePlusに確認したとCNETが伝えています。OnePlusはCNETに対し「（画面内指紋センサを）Face Unlockなど、他のディスプレイロック解除オプションに追加することで、ユーザーは最も効率的な方法でロックを解除できる」と伝えたとのことです。

ディスプレイ内蔵の指紋センサはOnePlus 6Tが初なわけではなく、すでにVivoやXiaomi、HUAWEIのPorsche Design Mate RSなどが採用しています。しかし、OnePlus 6Tは米T-Mobileから販売されるとの噂もあり、米国内で簡単に入手できる端末としては最初のものになるかもしれません。

ちなみにこの画面内指紋センサ、もともとOnePlus 5Tへの採用を目指していたものの、OnePlusの設定した基準に達していなかったため、採用を見送ったとのことです。

OnePlus 6Tのその他の仕様については、あまり情報がありませんが、先の記事から画面上部のノッチが水滴型に変更になりそうなことはわかります。

なお、過去の例ではOnePlus 3から3Tでは外観は変わらずSoCがSnapdragon 820から821に変更、インカメラがアップグレードされバッテリ容量も増加。OnePlus 5から5Tでは、本体サイズが大きくなり画面サイズも5.5インチ 16:9から6.01インチ 18:9に拡大。これにともない、ナビゲーションもオンスクリーンに変更、画面内蔵が予定されていた指紋センサは、フロントから背面に移動しています。

OnePlus 6から6Tでどの程度の変更があるのかは予想するしかありませんが、指紋センサ以外では、ノッチの変更によるフロントカメラの仕様変更（OnePlus 6は1600万画素）はありそうです。

 
関連記事：OnePlus 6正式発表。「速さを追求した」新最上位は約5万8000円でSD845、RAM6GB

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6.1インチLCD版iPhone、発売直後は品薄？液晶とバックライトを接続する製造上の問題か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/6-1-lcd-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c2d7315b4488e9005f8d1166f7d05c01/206654843/iPhone.jpeg" />
SLASHLEAKS

今月13日に発表が噂される新iPhoneのうち、最も安価な6.1インチLCDモデルが「発売当初は限られた数量しか出荷されない」との予測が報じられています。

米Bloomberg報道によると、6.1インチLCDモデルは液晶とバックライトを接続する上での製造上の問題を抱えているとのこと。また、同メディアはこのモデルの名称が「iPhone Xr」であるとの説を支持しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>     メルカリが中古スマホ強化　1880円の動作保証サービスなど開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/1880/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bb4563af86ed2373335762e21e18b057/206654842/dims.jpeg" />
メルカリが中古スマホの流通を強化します。

本日（9月11日）開始した「あんしんスマホサポート」は、メルカリで中古スマホを販売する際に、データ完全消去や端末のクリーニングを代行し、商品の安全性を保証するもの。あわせて故障診断も行うことで、不具合端末の市場への流通も防止します。料金は1台1880円です。

同サービスはヤマトロジスティクスの「中古スマホ検査サービス」をメルカリ内に導入する形で提供。

出品者は面倒なクリーニングを丸投げできるほか、データ消去ソリューションのブランコ・ジャパンのライセンスにより確実なデータ消去を行うことで、個人情報の流出を阻止。さらに、ネットワーク利用診断や故障診断を行うことで、販売後に購入者が使用できないといったトラブルを防止します。



利用方法は、商品の出品時に「あんしんスマホサポート」を選択するだけ。他の手続きは通常と同様ですが、配送は「らくらくメルカリ便」に限られます。また、アクティベーションロック解除やパスコード解除は代行の対象外です。

メルカリは、消費者が中古スマホを売買しない理由について「個人情報が不安」「故障時の保証がない」などと分析していて、新サービスの導入で、安心・安全に中古スマホを売買できるとアピールします。また9月13日未明（日本時間）には新iPhoneの発表も予想されており、それに伴って増える中古スマホの需要を取り込みたい思惑もありそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 02:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASAが月に氷を確認。あなたなら何に使う？：辛酸なめ子の月の氷の話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/11/nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/27468d28e930c78cc812076e195e4b0d/206654861/nameko-title-%3F%3F%3F.png" />
よく月は女性になぞらえられますが、今回のNASAのチームとインドの月探査機による月面の氷の発見で、月の魔性伝説が更新されたようです。

大気がほとんど存在しないため、太陽の角度によって暑いときは100度以上、寒いときはマイナス100度になるという月。熱しやすく冷めやすい性質に翻弄されます。でも、極地は氷のようにつめたいまま......。実はCOOLな星だったのです。裏面を決して見せないミステリアスなところも月の魔性です。

月のクレーター氷に観光地としての可能性も感じますが、実際月面に行った宇宙飛行士は、その後精神が不安定になったり人生がおかしくなってしまった人も多いとか。とくに月面宇宙飛行士の離婚率は高いそうです。やはり月は男の人生を狂わせる魔性の星......。遠くから眺めているくらいが良いのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>