<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    驚異の128000mAhモバイルバッテリー「DLP-8088NC」を使ってみた。レジャー・大規模災害時だけでなく普段使いもあり？ 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/128000mah-dlp-8088nc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F551aabc0-837e-11e9-b5e7-f0d15adacfb5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eeb615d25df861514d96464524dc8c5d3890cd0e" />いよいよ令和最初のアウトドアシーズンがやってきました。戸外で過ごす、といってもなんだかんだで電子機器や電気製品のお世話になりがちな現代。スマホやLEDランタンなどが滞りなく使えるよう、準備万端で出かけたいものです。

そんなとき、家族めいめいでモバイルバッテリーを用意するのもいいけれど、こんな大型のポータブル電源はいかがでしょうか。

今回紹介するのは、6月27日までGREEN FUNDINGでプロジェクトが行われているPHILIPS社のポータブル電源「DLP-8088NC」。なんと11台もの機器を同時に充電できる優れものです。その内訳は......

USB Type-Aポート&times;4
USB Type-Cポート&times;2
シガーソケット&times;1
AC出力ポート&times;2
Qiワイヤレス充電&times;2


注目したいのは、Qiワイヤレス充電を2基搭載していること。iPhone 8以降、または一部のAndroid端末であれば、ワイヤレスで充電できるので、万が一「ケーブルが足りない！」なんて場合でも、2本は節約できます。


▲USB Type-A／USB Type-Cポート側。4つあるUSBポートのうち、青く着色されているのはQC 3.0対応。

それからもう1つ。合計200Wの出力ができるACポートが2基もあるのです。"合計"200Wなので、つなぐ2つの電気機器が100Wずつである必要はありません。片方により多くの消費電力が必要だとしても、分け合えます。


▲AC／シガーソケット側。入力用ポートも確認できる。

 


 
電源が必要なあらゆる場所にマッチ
せっかくなので、持ち出してアウトドアノマドを楽しんでみることにしました。天気は快晴。適度に冷たい風が吹く、心地よい平日です。

バイクでふらりと高台へ。電車などで持ち歩くには約5kgと多少重たいのですが、モビリティに積むなら大したことのない重量です。しかも専用ケースに入れた状態でも、バイクのメットインスペースに余裕で入れられるコンパクトさ。



ショルダーベルトも同梱されているので、乗り物から現地への移動もラクラクです。



最近のMacBookシリーズであれば、USB Type-C（またはThunderbolt 3）経由で、PD対応のUSB Type-Cポートを搭載したモバイルバッテリーからでも充電できますが、わたしが使っているのはSurface Book（しかも初代）。AC電源からでなければ充電できません。

でも、このDLP-8088NCがあれば、バッテリー残量を気にすることなく作業し続けることができます。PCやスマホなどの修理を行うiFixit によれば、Surface Bookの内蔵バッテリーは2387mAh＋6800mAhの合計9187mAh。対するDLP-8088NCは128000mAhという大容量。3割のロスを考慮しても9.7回はフル充電できる計算です。使い切るまで、何日外で作業すればいいんだ......。



もちろん、「11台同時充電」を謳っていますから、ACポートにSurface Bookをつないだ状態で、そのほかのUSBやQiなどのポートを使ってもOK。これだけつなげても、DLP-8088NCのバッテリーは30分で7％しか減りませんでした。



USB Type-AまたはUSB Type-Cポートを使う際には、電源ボタンを押してONにします。ACポートやQiワイヤレス充電、シガーソケットを使いたい場合も別途用意されたボタンを。使用後はケーブルをすべて抜いたとしても、再度それぞれの電源ボタンを押してOFFにする必要があるという点だけ注意しておきましょう。

 
大規模災害や突然の停電への備えにも
DLP-8088NCの強みは、大容量、同時充電台数だけではありません。フル充電後の自然放電の少なさや、バッテリー劣化のしにくさも挙げることができます。

フル充電したものの、いざ使おうと思ったら、バッテリーの残量が半分に減っていた、という経験をしたことがある人も多いでしょう（わたしはあります）。DLP-8088NCなら、フル充電した後に1年経過しても、85％は使えるとのことです。また、500回の放電を繰り返しても、75％のパフォーマンスを維持するとされています。支援額が多少張りますが、これなら安心して長く使えます。

さらに、本体を充電しながらの給電が可能な「パススルー充電」にも対応。例えば、普段使っているデスクトップPCと壁のコンセント（あるいはACタップ）の間に挟んでおけば、落雷などによる突然の停電時でも、作業していた未保存の内容が吹っ飛ぶ、という自体は避けられるかもしれませんね。

過充電・過放電・過電流・ショート保護機能も装備しており、本体内温度が高くなった場合も冷却ファンで放熱。さすが、安心のPHILIPS社製です。

常にスタンバイさせておき、緊急時の電源に、レジャーに、また好きな場所で仕事をする際のお供にしてみるのはいかがでしょうか。



 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10（仮）はヘッドホンジャックと物理ボタンを廃止？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F20c898c0-8453-11e9-bbf7-355b71ad2021&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a64973f283eb9f39a0e39186553909100bb99daf" />
John MacDougall/AFP/Getty Images

韓国サムスンが開発中と見られている、次期大画面スマートフォン「Galaxy Note10（仮）」シリーズ。そのデザインやバッテリー容量など様々な噂が届けられているなか、「ヘッドホンジャック（ヘッドホン端子）および物理ボタン廃止」という噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1 &amp;amp; Aceレビュー/インプレまとめ。甲乙付け難い最新Xperia、どちらを選びます？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/xperia-1-and-ace-xperia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc34d3700-8448-11e9-bfc7-999f1868764c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=297e47a9cbc84092a4af98cd8ecf93e67761162d" />NTTドコモから6月1日に発売された「Xperia Ace」。そして大手3キャリアからの発売を6月中旬に控える「Xperia 1」。2019年夏モデルの目玉端末とも言えるXperiaが実際のところどうなのか気になっている方は多いのではないでしょうか。

そんなわけで、Engadget 日本版に掲載された「Xperia 1」「Xperia Ace」の実機レビュー/インプレッションをまとめてみました。甲乙付け難い両者ですが、どちらを購入するかの参考にしてみてください。

 
ワタシがXperia 1を即買いする5つの理由
 

「5つの理由」と書くと無理矢理数合わせしているのではとうがった見方をする人もいるかもしれませんがご安心ください。たまたま5つになりました。それはさておき4月16日、ソニー本社ビルにて報道陣を対象にした「Xperia 1体験会」が開催されました。ワタシがXperia 1を触ったり、説明員さんから直接話を伺ったのは今回が初めてなのですが、会場で早くも購入を決意したので、今回はその5つの理由をお伝えいたします。（つづき）

 
お久しぶり！ 「紫色」と「側面指紋センサー」が復活──Xperia 1インプレ
 

ソニーモバイルのフラグシップスマートフォン「Xperia 1」の試作機が日本の報道関係者向けにソニー本社にて披露されました。

ここでは、歴代Xperiaシリーズを使ってきた筆者からみた、Xperia 1のファーストインプレッションを実機写真を交えてお届けします。（つづき）

 
Xperia 1は画質・音響・サイドセンスのUIがブラッシュアップ
 

映画館に近い21：9のアスペクト比やマスターモニターの技術を活かしたクリエイターモードを搭載するなど、ディスプレイ周りを中心に進化しているXperia 1ですが、これら新機能の他にXZ3などの他機種に比べて何が変更されているのか、ソニーモバイルの担当者に聞いてみました。（つづき）

 
ここ数年のXperiaとは全く異なる。Xperia 1実機ファーストインプレ
 

スペイン・バルセロナで開催されたMWC2019で、Xperia 1が発表された2月末からひたすら待ち続けること約3か月。ようやく国内でもNTTドコモ、au、ソフトバンクからXperia 1が6月中旬に発売されることとなりました。

その発売に先駆けてXperia 1の実機をお借りすることができたので、レビューしてみたいと思います。（つづき）

 
Xperia 1の『トリプルカメラ』をじっくり試した（実機レビュー）
 

Xperiaといえば、優れたカメラ性能が特徴の一つだったものの、ここ最近では積極的に複眼化する他社スマホに遅れをとっていました。

ついに2眼化したXperia XZ2 Premiumは、ソニー独自の画像融合処理プロセッサ「AUBE（オーブ）」を別途搭載してまで巨大ボディになりながらも、発売当初利用できたのは暗所撮影のみ。（つづき）

 
実際どう？ Xperia 1『超縦長』ディスプレイの使い心地（実機レビュー）
 

ソニーモバイルのフラッグシップモデルXperia 1は、報道向け発表の様子やSNSの反応をみてもとても高評価です。自分自身で触ってみないことにはわからないよねとなるべく平然を装っていましたが、実機を触れば触るほど実によくできたプロダクツだとわかってきました。（つづき）

 
「Xperia 1」3キャリア価格比較〜ドコモが最安だが、カラバリは2色のみ
 

2019年夏モデルのフラッグシップスマートフォンでも注目の1台「Xperia 1」の価格を3キャリアで比較しました。（つづき）

 
コンパクトで4万円台な「Xperia Ace」ってアリなの？ナシなの？
 

NTTドコモは6月1日、Xpriaシリーズの新コンパクトモデル「Xperia Ace（エース）」を発売します。今回、短い時間ではありますが、発売前の実機を事前に触れたので、インプレッションをお届けしたいと思います。（つづき）

 
片手サイズ、超広角インカメ。「Xperia Aceは買い」を触って実感
 

この夏で最も注目されているソニーモバイル製の最新スマホと言えば「Xperia 1」ですが、それより一足先にドコモから発売されるのが「Xperia Ace」です。（つづき）

  

ドコモから登場する低価格な「Xperia Ace」。「Xperia 1」と仕様を比較


3キャリアで扱う「Xperia 1」と「Xperia Ace」2機種の仕様比較をお届けします。（つづき）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3万円スマホ「moto g7」のこだわり、モトローラ社長に聞く
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/3-moto-g7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/12624360-845f-11e9-99fa-7f2098390611" />
5月30日、SIMフリースマートフォン「moto g7」シリーズ3機種を発表したモトローラ。中南米などで強い同社らしく、上位機種でも4万円以下とコストパフォーマンスに優れたモデルです。

moto g7シリーズを投入した狙いを、モトローラ・モビリティ・ジャパン代表取締役社長のダニー アダモポウロス氏に聞きました。




--今回、moto g7シリーズとして3モデルを投入されました。それぞれのモデルの特徴を教えてください。
アダモポウロス氏：モトローラのスマホの持ち味は、手頃な価格、設計品質の高さ、使いやすいソフトウェアです。moto g7シリーズでは、2万円台からという安価なモデルですが、背面にはコーネル社製のゴリラガラスを採用し、高級感を持たせています。エントリーモデルだとしてもセキュリティにはこだわりがあり、下位モデルのg7 powerから指紋認証センサーを採用しています。

ソフトウェアはAndroidの標準に近いユーザーインターフェイスを採用しながらも、手首のスナップでカメラを起動する機能など、独自のジェスチャーを加えています。加えて、急速充電もサポートしており、日常の使い勝手にこだわっています。また、今回のg7シリーズでは、Googleが認証するAndroid Enterprise Recommendedも取得し、ビジネスでも安心して使えるようになっています。

私たちがmoto g7シリーズを日本で提供するにあたって心がけたのは「グッド・ベター・ベスト」という選択肢を用意することでした。確かにmoto g7 powerとmoto g7、そしてmoto g7 plusは仕様が似ています。ただし、それぞれに特徴があり、好みにあわせて選べるようになっています。

「グッド」なmoto g7 powerについては、2万5800円と価格が安いというのももちろんですが、長持ちする大容量バッテリーという魅力があります。5000mAhという大容量バッテリーは、スタンバイ状態で3日間持続します。

▲moto g7 power

moto g7は、デュアルカメラを備え、多くの仕様がg7 plusと共通となっていますが、3万800円という、より手に取りやすい価格にした「ベター」な1台です。

「ベスト」なmoto g7 plusは、カメラがもっとも魅力的なポイントです。F1.7の明るく撮れるレンズに光学式手ブレ補正も搭載しています。もちろん、価格は3万8800円（税別、以下同）と手に取りやすいレンジに抑えています。

▲moto g7 plus

実は、当初はg7とg7 plusの2機種のみを販売するつもりでした。一方で、日本では大手キャリアが"分離プラン化"する動向もあり、スマートフォンのより価格によりシビアなユーザーが増えてくるとみています。

そこで、g7とg7 plusに加えて、もう1機種を投入しようとなったとき、moto g7 powerのほかに、ローエンドのmoto g7 playという選択肢もありました。この2機種を比較した上で、大容量バッテリーのmoto g7 powerの投入を決めています。今の日本のスマホ市場では、2万円台で大容量バッテリーという選択肢が存在しません。それがこの製品を投入する決め手でした。

--今回、上位機種の「moto g7 plus」で華やかなカラーを取り入れていますね。それぞれのモデルでこの色を選んだ理由をお聞かせください。


アダモポウロス氏：カラーについては、海外での販売動向も加味して決めています。モトローラは赤いスマートフォンはあまり作っていないのですが、特にヨーロッパとラテンアメリカでは、今回の赤色（ビバレッド）は極めて好評でした。

そこで、上位機種のmoto g7 plusでこの赤色を取り入れています。上位機種はモトローラのスマホだからこそ買ってくださるような方も多いので、華やかなカラーラインナップにしています。

中位モデルのmoto g7では、セラミックブラックとクリアホワイトという2色を選びました。モトローラが日本でスマホでホワイトをラインナップするのは、実は2014年のNexus 6のことです。ツヤを持たせ、男女ともに合わせやすい色合いに仕上げています。moto g7 powerはセラミックブラックの1色のみですが、ビジネスでもプライベートでも扱いやすい色合いに仕上げています。

▲moto g7

--大手キャリアの分離プラン化で端末購入補助がつかなくなると、4万円台の廉価モデルながら防水やおサイフケータイに対応するモデルも増えてくることが予想されます。モトローラのスマートフォンは防水やおサイフケータイといった日本仕様に対応していませんが、どのように勝負を挑むのでしょうか。

アダモポウロス氏：今は大手キャリアの補助金付き販売に慣れっこになっていて、多くの消費者が高機能なスマホが安く手に入るのは当たり前だと思っているようです。

しかし今後は、大手キャリアに分離プランが導入されます。そうなると、消費者は本当に必要なものを見極めて買うようになるでしょう。防水が必要か、FeliCaが重要なのか。

消費者にとって本当に必要なものとはなにか。私たちが世界の消費者に継続的な調査を行っています。その消費者の声を結果を取り入れた製品が、moto g7シリーズなのです。



もし日本の消費者にスマホに必要な要素トップ3を尋ねたならば、バッテリー、セキュリティ、そしてソフトウェアのアップデートと答えるでしょう。防水やFeliCaは、そのリストではきっと7位〜10位ほどになっているはずです。

moto g7シリーズはNFCに対応していますが、おサイフケータイ（FeliCa）には非対応です。FeliCaは製品の価格を押し上げる要因になります。大手キャリアのように補助金がなければ、多大な製造コストがかかります。

もし、消費者として重要な機能であれば、それは世界で販売されるハードウェアには必ず搭載されるはずです。防水やFeliCaは日本では求められる機能ですが、必ずしもすべての人が求めている機能ではないということです。そして現在のところ、モトローラを選ぶユーザーは防水やFeliCaが必要だとは言ってません。

ただし、防水についてはIPX2相当の耐水性を備えているので、デスクで水をこぼしてしまったというような日常のトラブルには耐えられるようになっています。このスマホを持ったままプールで泳いだりすることはできませんが。




--SIMフリー市場で競合するファーウェイが米国から排除されつつある状況ですが、これはモトローラにとって追い風になるのでしょうか。

アダモポウロス氏：申し訳ありませんが、この問題にはコメントできません。影響がどうなるかを判断するのはまだ時期尚早だと考えています。注意深く状況を観察する必要があるでしょう。いずれにせよ、私たちにできるのは、ビジネスとして、素晴らしい製品を提供し、すべてのお客様に販売することだけです。

--通年では、Zシリーズの新バージョンが秋冬に発売されていますが、今年もあるのでしょうか。

アダモポウロス氏：今回は、Gシリーズを発表するためにこの場でインタビューに答えていますが、もちろんートフォリオには他の製品も存在します。その時が来たら改めてお知らせします。

--少し気が早いようですが、2020年には日本で5Gサービスがスタートします。モトローラとしても日本で5G対応の製品を投入していくことになるのでしょうか。

アダモポウロス氏：我々モトローラは、米キャリアのVerizon向けに初の5G対応スマートフォンを投入した実績があります。ただ、残念ながらVerizon向けに投入した「moto z3」の5G Modsは他キャリアの5Gサービスでは利用できない仕様となっています。

とはいえ、ポートフォリオ上にはもちろん、新しい5G製品の計画もあります。日本ではつい最近、政府による5G向けの周波数割り当てが完了しました。我々は日本の5Gキャリアと協議を重ね、5G時代の製品が投入できるように試みています。モトローラのスマホはまだ先に進みます。

--本日はどうもありがとうございました。



現在のモトローラは、日本でSIMフリースマホを中心に展開しており、大手キャリアのユーザーにとってには馴染みが薄い存在となっています。とはいえ、同社は設立から90年となる通信機器メーカーの名門。Lenovo傘下となって以降も、米国を拠点に製品開発を進めてきました。

今年2019年には日本では大手キャリアで分離プランが導入され、徐々にスマートフォンの割引販売が減っていく状況にあります。こうした市場環境の変化は、コストパフォーマンスの高いモデルを着々と投入し続けてきた同社にとって、拡大へのチャンスとなるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    久しぶりに利用した「ヤフオク!」がものすごく便利になっていたので不用品を処分しまくった（すずまり）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/yahoo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2136%2C1522%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1123%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F75f4b340-61fa-11e9-bbf5-f7793388f6f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=997c52848b549f168d532b7e87bf0a6ab05296e8" />久しぶりにヤフオク!に出品しまくっています


あるとき、部屋にあるものすべてを投げ捨てたくなりました。特にホテル暮らしがしばらく続くと、そのシンプルさの影響を受けやすくなるようで、部屋を見渡したところ、モノにあふれた自分の部屋にストレスを感じるようになったのです。

今回はパリ出張がトリガーになったようでした。海外取材では着替えと仕事道具という最小限の装備でしばらく過ごすことになります。そして帰宅すると感じる圧迫感。「あれだけでやっていけるのに、どうして自分はこんなにモノを持っているのか？」と思ってしまうのです。もちろんキッチンはないですし、期間限定だから済んでるわけですが。

そこで思い切って、徹底的に捨てられるものは捨ててから、売れそうなものを売り、部屋の導線を過ごしやすいものに変えるという3段階の作戦を考えました。

衣類、書類など捨てたゴミは、45Lの袋にして20袋以上になるでしょう。引っ越さないのに引っ越しするかのようなすさまじさでした。

捨てられないもの、捨てるには忍びないものはリサイクルです。できるだけ短期間で処分したいというニーズはありつつ、高く売れそうなものは高く売りたい。ということで、久しぶりに「ヤフオク！」を使うことにしたのでした。

 


大変だった〜、ヤフオクの思い出
私は「ヤフオク!」がまだ「Yahoo! オークション」の頃によく利用していました。取引評価件数が500を超えているので、わりと経験はある方だと思います。

ただブランクがありました。どれだけあるかというと、完全に個人間で口座情報や送り先をメールしていた時代がメイン、といえばわかる方にはわかるでしょうか。

自分の最盛期の記憶は、オークションのシステムは売り買いと連絡手段としての場であって、取り引きが成立してからは、完全に個人間のやりとりに任されていました。口座の連絡から入金確認、発送の連絡など、やることがとても多かったです。入金方法も、配送方法も個人で確認しなくてはいけないし、送料を聞かれると毎回困ったものです。ときにはなかなか入金されないこともあり、催促の連絡も必要でした。

完全に個人間で個人情報のやりとりをするわけで、トラブルに巻き込まれたことはなかったけれど、大変だったことだけは確かでした。
個人間で連絡しなくても取り引きが完了する！
今回はあまりに久しぶりすぎて、仕組みなどが変わっていたら使えるかどうか心配でしたが、そんな心配は無用でした。むしろものすごくシステム化されて使いやすくなっていたため、感動してこの原稿を書いているくらいです。

今回は出品者として利用しているわけですが、まず感動したのはアプリの存在と、個人間のやりとりをしなくても取り引きが完了することでした。


▲iOS版のアプリのトップページ。基本的には「マイオク」しか見てません

アプリはiOS版、Android版ともに用意されています。入札された、落札された、支払い方法が確定した、相手の入金が終わった、発送してください、相手が受け取った、評価してくださいなどが逐次アプリに通知されてくるので、自分が何をすべきかがわかりやすいです。特に複数出品しているときは、このステータス表示があるおかげで、どの商品がどうなってるのか区別しやすくて本当にありがたい！


▲落札者が支払い手続きを終えると「発送してください」という通知がきます

何点出品しても出品手数料は無料というのもいいですね。自分の記憶では1か月に10品までは出品手数料が無料という時代だったのですが、今は何品も気軽に出品できるし、再出品も遠慮無くできて嬉しい限りです。

昔は売れそうなものは7日間くらい様子を見ていましたが、今は片付けのために処分するスピードも重視しているので、1回2日間で、3回再出品して様子を見ています。なかなか売れないものもあるけれど、何度も再出品していると突然買い手が現れることがあるので侮れないです。

出品手数料は無料ですが、落札されたときだけ「落札システム利用料」がかかります。Yahoo!プレミアム会員（月会費498円）と一般会員では異なり、Yahoo!プレミアム会員は落札額に対して8.64%（税込）、一般会員は10％（税込）になります。

このほか、入札があったオークションを取り消すときは1出品あたり既定の料金がかかるほか、中には「自動車、オートバイ」のように、出品システム利用料がかかるカテゴリも存在します。

Yahoo!プレミアム会員は、出品時に目立たせるための有料オプションなども利用できるので、バリバリ使いたい方にはいいかもしれません。

写真は10点まで載せられるところも感動しました。写真も昔は3カットでした。いろんな角度から撮った写真を1枚に合成してアップするなどの涙ぐましい工夫をしたものですが、10カットも載せられるなら安心して撮れます。


▲iOS版アプリでの画像追加画面。先に撮影してもよし、その場で撮ってもよしで10点まで入れられます

配送もずいぶん便利になっていました。特にクロネコヤマトと提携している「ヤフネコ!パック」は、梱包後のサイズさえ明確にできれば送料をこちらで調べなくて済みます。

さらにアプリに表示される二次元コードを使って、ヤマト運輸の営業所、またはファミリーマートにある端末「ファミポート」などから伝票を作成できます。もちろん匿名配送が可能なので、宛名すら書かなくていい。指定するのは希望配達日時と品名くらい。安心と便利の両方が実現していました。


▲荷扱い指定と品名を設定したら、二次元コードを発行するだけで送り状の準備ができます


▲作成した二次元コードをファミポートで読ませて、時間帯指定を行えばOK。出てきたレシートをレジに出せば伝票を印刷してくれます

また、スマートフォンのおかげで、カメラとパソコンが不要になっているところも時代ですね。もちろん個人的には今でもカメラで撮り、パソコンでアップすることがほとんどですが、実質スマートフォンだけで完結します。
自分にあったサービスを使う
というわけで、久しぶりながら今のところトラブルはゼロです。1度だけ送料を出品者負担にしてしまうという痛恨のミスを犯したくらいで、取引相手とのトラブルはまったくありません。むしろ紳士的な取り引き連絡をくださる方ばかりで、自分にあっていると感じます。

さっさと処分したいけれど、自分には見いだせない価値のあるものは、それなりの値段で売れて欲しいという欲もあり、それを満たしてくれるのがオークション。後悔しない最低落札価格にしておけば、それより下がることはないうえに、意外な商品が値上がりしていくのを見るのは楽しいものです。


▲売上げもアプリから確認できます

実は過去にフリマアプリを使ったことがありました。そのときは、オークションで育った自分の感覚とはかけ離れた世界に驚くばかりでした。ただしこれも相性があると思います。手数料も大事ですが、性格にあうサービス選びも大事ではないかと思う次第です。

どうしても買い手がつきそうもないと判断したものは、思い切って処分しています。おかげで押し入れの中がかなりスッキリ！ 気がつけば1ヶ月の取り引き件数が21件、受け取り金額は9万円を超えていました。部屋も片付いてきているし、やってよかった！

不用品をため込む場所から、使うものを収納する場所へと変わっているのを見るのは嬉しいものです。まだもう少し処分したいものがあるので、がんばって出品し続けようと思います。

ゴールデンウィークにやることがない方は部屋の不用なものを出品してみてはいかがでしょうか。意外と高値で売れるかもしれませんよ！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iTunes、いよいよ終了？から三つ折りiPhoneの特許まで。最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/itunes-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0577f780-84eb-11e9-b7ee-88361723df6a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=acc7b7fdcfdea665ce79193bbe998f53b4f0c777" />
米中貿易戦争の激化によるスマートフォン市場への影響が懸念される一方で、いきなり新型iPod touchの発表や主要デバイス用OSの次期メジャーバージョンについての噂も届けられ、明暗のニュースが相半ばする1週間でした。

iTunes、いよいよ終了？から三つ折りiPhoneの特許まで、最新のアップルの噂やニュースを一括して振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Windows 8の壁紙はどれ？」Microsoftクイズ by中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/windows-8-microsoft-by/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F6939ddc0-7b9e-11e9-bf7e-dd0eef80effe&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a7a313aa4442bb31f0cc56f58c36effc33fa42f" />
Engadgetではさまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。今回は中山智さんによるMicrosoftのクイズを5問お届けします。
■関連記事
Engadget Quiz記事一覧


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの「過去ケース×新プロセッサでニコイチ」を振り返る。iPhone SE2（仮）がWWDC19デビューもあり？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/iphone-se2-wwdc-19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F69336a30-8517-11e9-be7f-8ab588fd6963&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2a33fcf644cd3683a252c7a91ab216862b331eef" />
世界のトップを翔る先進性の印象が強いアップルですが、実は「過去モデルの筐体を流用し、（比較的）新しいプロセッサを合わせてニコイチ」の新製品が得意ワザだったりします。

それはiPhone XSやiPhone XRといった最新モデルを発売した後も、iPhone 7やiPhone 8などお安くなった旧モデルを新興国で並行して販売しており、前世代のプロセッサも生産している事情もあるのでしょう。すでに多くの人の手になじんだケースの中に新しいパーツを詰め込み、お値段もこなれて消費者もアップルもWin-Winといったところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月3日のできごとは「Alienware M17x 発売」「NEX-5 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/6-3-alienware-m17x-nex-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/e6472740-8400-11e9-ad9f-bb921f634af3" />6月3日のおもなできごと
2009年、デルがゲーミングノートPC「Alienware M17x」を発売
2010年、ソニーがミラーレス一眼「NEX-5」を発売
2014年、インテルがモバイルCPUの新ブランド「Core M」を発表
2015年、VAIOが「VAIO Pro 13 | mk2」を発売
2016年、レノボが999gの2in1ノート「YOGA 900S」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイペースでコツコツ遊べる牧場経営シミュレーション「作ろう！ミニチュア牧場」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/pixelfarm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F59d46570-811c-11e9-9bff-ed8439992c7f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e998f4a6fadbc64ff215ffc41a42d6008ef361a5" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「作ろう！ミニチュア牧場」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「作ろう！ミニチュア牧場」は1画面に収まる牧場を一から発展させるシミュレーションゲーム。シングルプレイ専用となっており、自分のペースに合わせて牧場経営が楽しめます。



本作はお爺さんから牧場を受け継ぎ、設備を整えて経営をスタートさせるところから始まります。開始時の牧場は家畜や農作物もなく雑草も生い茂っており、どこか寂れている模様。ここからプレイヤーの手腕が試されます。



 
「作ろう！ミニチュア牧場」アプリダウンロードはこちらから
　





操作はタップとスワイプで完結するので、戸惑う心配はほとんどありません。まずは雑草をスワイプして刈り取り、家畜の飼育スペースを作ります。何やら種類が色々ありますが、ひとまずは左端の柵を作ればOK。サクッと作業を終えましょう。



柵を作ったら、お次は飼育する家畜の選択。ヒツジやウシ、ブタなど、どれも牧場でお馴染みの動物が揃っています。それぞれ生み出す畜産物が異なるので、資金と相談して徐々に家畜を増やしていくのがベスト。今回のチュートリアルではヒツジを飼育することに決めました。



家畜は何もせずとも餌を食べて成長し、畜産物を生み出してくれます。とはいえ、しばらく時間がかかるのも事実。その隙間時間を有効活用するには、雑草の除去作業がオススメ。雑草を刈るとお金や経験値がドロップするので、資金面で心もとない序盤は積極的に草を刈りましょう。



牛肉や豚肉を含め、家畜が生み出した畜産物は画面右上の商店で販売されます。その畜産物を住人が買うと売り上げ金が発生。ここで稼いだ畜産物の総売り上げ金は、牧場経営に必要な資金に充てることができます。



家畜はオーソドックスな動物からユニークなものまでバラエティに富んでおり、畜産物の種類も様々。レベルが上がったら資金と相談し、家畜を入れ替えて効率よく資金を稼ぎましょう。



お金に余裕ができたら、家畜を増やすのと同時にスタッフを雇うのも忘れずに。給料を渡す必要はありますが、プレイヤーの手が回らない場所まで働いてくれます。

「作ろう！ミニチュア牧場」は牧場の発展という目標こそありますが、競争要素は特にないため、「シングルプレイでコツコツ遊びたい」方にピッタリな作品です。

 

 
「作ろう！ミニチュア牧場」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaを紛失したときに場所を特定する方法。見つかる可能性がアップするはず：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fb9ee7940-7bc8-11e9-9df9-f5ce2c7114cd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9d71fda6ddafef456e5a902803193262f272e56e" />
「あれ？スマホがない......！」

そんな緊急事態でも、対処方法を知っていれば慌てずに行動できるはず。今回は、「端末を探す」アプリを使って紛失したXperiaの現在地を確認する方法をご紹介します。万が一に備えて、手順を確認しておきましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-725/" title="「デバイスを探す」の使い方">【ギャラリー】「デバイスを探す」の使い方 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「素人」のiPadアプリがWWDCデビューするまで。Morpholio 長谷川徹氏インタビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/ipad-wwdc-morpholio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/72b791b0-857d-11e9-ab67-c7246780bf41" />
Morpholio 共同創業者 長谷川徹氏

(アプリ開発経験ゼロから、自分の本業用ツールとして iPadアプリを作ったところ多数のユーザーに支持され、アップルの開発者カンファレンスWWDCでフィーチャーされるまでになった経歴の開発者、Morpholio 長谷川徹氏のインタビューをお届けします)


2010年発売の初代から9年、タブレットの代名詞となるまで普及したiPad。年々の処理速度向上やApple Pencilの登場もあり、かつての「iPhoneアプリを大画面レイアウトにしたやつ」でもなければ「PC/Mac向けアプリの簡易版」でもない、タブレットならではの新しい世代のアプリが着々と進化を遂げつつあります。



Morpholio LLCが開発するデザイン＆建築図面アプリ「Morpholio Trace」や、インテリアデザイン支援アプリ「Morpholio Board」は、そうした最先端を感じさせるiPadアプリです。どちらもプロフェッショナルの実用向けでありつつ、AR(拡張現実)を単なるギミックではなく超実用的に使うスケッチ支援や、機械学習を使い膨大な家具カタログからユーザーのセンスと閃きで検索など、門外漢が見ても唸らされる機能が多数。

プロの建築家やインテリア関係者ならずとも、漫画家やグラフィックアーティストの仕事に、あるいは趣味のデザインやお絵かきに、自宅の模様替え検討まで、目を輝かせる人が多そうなアプリです。



2017年の開発者カンファレンスWWDCでは、アップルのCEOティム・クックによるキーノートプレゼン中に Morpholio Traceがフィーチャーされたほか、iPad体験アプリとして各地のアップルストアでも活用されるなど、まさにiPadアプリの「お手本」となっています。

先進技術の導入や専門職の要請に応える品質から、よほど老舗のCAD系ソフトウェア開発会社か、新興企業にしても経験豊富なアプリ開発者が手がけているのだろうなと思わせますが、実はこのMorpholio、もともとアプリ開発の経験がまったくない建築家4人組が、iPadの登場に新しいインターフェースの可能性を見て、自分たちの仕事を便利にする道具を作ろうと思い立ったことが開発のきっかけです。

しかも2012年以来、Morpholio Traceをはじめ4種類のデザイナー向けアプリをリリースし、多くのサブスクリプション加入者と活発なコミュニティを擁するようになった今でも、アプリ開発会社に実作業をアウトソースしたり、4人のほかにアプリ開発部隊を組織することなく、いまだにプロの建築家が、同じ4人組で開発を手がけているとのこと(うちコーディングするのは3人)。

伝統的な工芸や芸術の分野ならば、仙人じみたアーティストが作品づくりの前に自分だけの特別な道具を発明したり改良することから始めるイメージがなんとなくありますが、現代のソフトウェア開発と建築というどちらも高度に専門的な分野で、文字通り自分の道具作りを成功させたうえに、多くのユーザーを集めてしまうのは驚きです。

このMorpholioを設立した4人組のひとりであり、現在もニューヨークを拠点に建築家として活躍する長谷川徹氏が講演のため来日されると聞き、さっそくお話を伺ってきました。内容は主に「素人」が作ってしまったきっかけ、Morpholioアプリの発想、そしてテクノロジーとインターフェース、デザインの関係について、これからのテクノロジーと人について。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 20:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、寝ているカビゴンは間もなく出現終了。確定捕獲で乱獲チャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F588c8aa0-81b5-11e9-be35-f72ab58240d1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e490e80be36a0da2cac16ef91b1912191d517eda" />

ポケモンGOで5月末から見かけるようになった「寝ているカビゴン」、出現は6月3日いっぱいで終わります。日本時間では、おそらく翌6月4日早朝5時前後まで。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 21:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    #WWDC19 開幕直前の会場付近の様子をお届けします
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=800%2C600%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd8941f60-8598-11e9-bddb-14a81a9749c8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=29e17c2f36a6ede25af02329875229b2d40ad12d" />
さて、毎年恒例、Appleの開発者向け会議 Worldwide Developers Conference 2019（WWDC19）がいよいよ始まります。大注目の基調講演は日本時間6月4日（火）午前2時〜。Engadget 日本版の編集長もお呼ばれし、現地で全裸......ではありませんが、待機しております。

 
関連: AppleからWWDC19のポップな招待状届く
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 21:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アイロボットの新ルンバとモップ掃除ロボ、連動クリーニングが可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/irobot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/e20a8a50-8545-11e9-bce7-ee7c51385b70" />

米アイロボットといえば掃除ロボット「ルンバ」のイメージが強いのですが、実はモップを備えた拭き掃除ロボット「ブラーバ」もラインナップしています。そして新型の「ルンバs9+」と「ブラーバジェットm6」は、なんと最初にルンバがホコリを吸い込んだ後に、ブラーバジェットが自動で起動しモップをかけるという、連動動作が可能なのです。




ルンバs9+では、まずデザインが円形からスクウェア形状へと変化。1つのサイドを平面にすることで、より壁に接近することができます。また、小型ブラシも3本から5本へと増強されています。さらに、ルンバ600シリーズに比べて14倍の吸引力、30%幅広なラバーブラシ、3Dセンサーを備え、広い部屋から壁際、コーナーまで掃除能力がパワーアップしています。



一方、ブラーバジェットm6の動作はこれまでの製品と変わらず、本体のクリーニングパッドにて床を水拭き、あるいは乾拭きができます。また、頑固な汚れを検知し、より念入りにクリーニングすることも可能です。なお、本体サイズが大型化したことで、1回で1000平方フィート（約93平方メートル）の掃除が可能になりました。

また、ルンバs9+とブラーバジェットm6はどちらも掃除をしながら自宅のマップを作成します。つまり、数回の掃除の後にフロアプランを作成し、アプリでラベル付けができるのです。なおルンバs9+の3Dセンサーでは、より正確に障害物を把握することが可能です。

さらに米アマゾンのAIアシスタント「Alexa」も統合されており、「アレクサ、ルンバでオフィスを掃除して」と語りかけるだけで、掃除が始まります。そして掃除が終われば、充電ステーションへと自動で帰ってくるのです。

なお、ルンバs9+とブラーバジェットm6は掃除機能の連携にのみ通信機能利用し、それぞれが独自のマップを作成します。アイロボットによれば、将来的にはマップデータを共有させる計画もあるそうです。しかし、ルンバでしか掃除できないカーペットの処理をどうするのかなど、課題があるとしています。



ルンバs9+の価格は1299ドル（約14万円）で、ブラーバジェットm6の価格は499ドル（約5万4000円）也。ルンバは本体（999ドル）とベース（349ドル）を別々に購入することもできます。また、1099ドルのルンバs7+もブラーバジェットm6との連携が可能です。

ルンバs9+とブラーバジェットm6はアイロボットの公式ページで購入でき、6月9日からは海外小売店でも販売が開始されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 21:51:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By KDDIフィナンシャルサービス :     「au WALLET スマートローン」で1週間秋葉原生活、ポイントも貯まって快適すぎた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/au-wallet-smartloan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F80ba1cc0-74c9-11e9-bbfe-df3fa895ec11&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=946f2a9d4fedf82e0b60740fdc8ad42f3cf45454" />
Engadget 日本版の新人編集部員であるボク、田沢はある日編集長に呼び出されて「生活費をたっぷり出すから、1週間の実験に参加してくれない？」と提案されました。実験の内容とは以下の3つ。

・生活費として「10万円」を支給するので秋葉原で1週間生活する
・生活費は現金支給ではなく「au WALLET スマートローン」でお金を借りて、「au WALLET 残高」にチャージ。必要経費はすべて「au WALLET プリペイドカード」や「au PAY」で支払うこと
・1週間の「au経済圏」で暮らしてみて、au WALLET ポイントがどれだけ貯まるか検証する

ちょうど金欠だったこともあり二つ返事でOK。生活費はなんと10万円！ 実験ということなので、もしかしたら「やっぱキツイっす（涙）」という場面があるかもしれませんが、基本的に「au WALLET プリペイドカード」と「au PAY」が使えれば、生活に全く困らないはずです。

スマホだけで借り入れできる「au WALLET スマートローン」
さて、1週間生活の軍資金となる10万円を「au WALLET スマートローン」で借り入れます。大きな特徴は以下の通りです。

・auユーザー向けのサービスなので申し込み時の入力項目が少ない（すでにau IDとして登録した情報が反映されている）
・申し込みは24時間・365日対応、スマホ上だけで完了できる
・借り入れたお金は現金で引き出せるほか、直接「au WALLET 残高」にチャージできる
・セブン銀行ATMを用いて現金の借り入れ、返済が可能 （セブン銀行以外の金融機関のネット口座も利用できる）

何はともあれ軍資金がないと生活や実験ができないので、まずは「au WALLET スマートローン」の新規申し込みの手順を追ってみましょう。


「au WALLET スマートローン」は公式サイトと専用アプリの2種類からアクセスできます。ここでは専用サイトから進めていきます。まずは「新規お申込みはこちら」をクリック。au IDでログイン後、ローン会員規約を確認しましょう。問題なければ「同意します」を押して先に進みます。

続いて個人情報の入力。氏名や住所などはau IDから自動入力されています。au ID情報にはない運転免許番号や住まい、勤め先など「必要項目」は抜けのないように入力していきます。他社からの借り入れ状況や、希望する利用限度額を申告しましょう。借り入れ金額の上限設定は最大50万円ですが、今回は上限20万円で申し込んでみました。入力から30分で無事審査に通ったので、最後に設定変更時に用いる重要なパスワード「秘密のことば」を設定します。


ここまでが借り入れるまでの流れになります。本人確認と内容確認をするための電話が1本だけ来ましたが、それ以外はすべてウェブ上の操作だけで完了しました。

借り入れた10万円をau WALLET 残高に直接チャージ

審査も通り、申請どおり上限20万円まで借り入れ可能になったので、さっそく10万円を借り入れます。借り入れしたお金は、3種類の方法で受け取れます。

・au WALLET 残高として直接チャージする
・登録した金融機関のネット口座に振り込む
・セブン銀行ATMから現金として引き出す




今回は「au WALLET 残高」で1週間生活なので、借り入れた10万円をそのまま直接「au WALLET 残高」にチャージします。

「au WALLET スマートローン」の公式サイトか、専用アプリから借り入れボタンを押すと3種類の借り入れ方法が表示されるので、ここでは「au WALLET 残高にチャージ」を選びます。

借り入れは1万円単位です。10万円なので「10」と入力します。内容の確認をしたのち、問題がなければ申し込みボタンを押して完了。借り入れすると即時チャージ額に反映されて「au WALLET 残高」として利用できます。
今回の実験で重要な役割を果たす「au PAY」と「au WALLET プリペイドカード」についても説明しましょう。

「au PAY」とは？

バーコードやQRコードをつかったスマホ決済サービスが「au PAY」です。「au WALLET アプリ」上に表示されるバーコードやQRコードを読み取ることで、対象店舗でのお買い物やお支払いに利用できます。コンビニエンスストアやドラッグストア、家電量販店、飲食店等、いろいろな街のお店で使えて、現在対象店舗拡大中です。

支払いは「au WALLET 残高」を利用できます。「au WALLET 残高」へのチャージは、今回の実験で利用する「au WALLET スマートローン」での借り入れからのチャージのほか、すでに貯まっている「au WALLET ポイント」、「auかんたん決済 (通信料金合算支払い)」、じぶん銀行、クレジットカード、auショップ・ローソン店頭など、さまざまな方法を選択できます。

また、「au PAY」でお買い物をすると、利用金額200円ごとに1ポイントのau WALLET ポイントが貯まります。au WALLET ポイントは1ポイント＝1円として「au WALLET 残高」にチャージして利用することができます。普通に買い物をすると上記のとおり200円ごとに1ポイント貯まりますが、「ポイントアップ店」でのお買い物ならポイント還元率がアップします。
「au WALLET プリペイドカード」とは？


auユーザー向けに発行されているプリペイドカードが「au WALLET プリペイドカード」です。基本的な使い方は一般的なプリペイドカードと同じで、使う前に現金やau WALLET ポイントを「au WALLET 残高」へチャージしてからお買い物などに利用できるようになります。

「au WALLET プリペイドカード」は全国のコンビニ・スーパーなど、「Mastercard&reg;」加盟店で利用できるカードです。また、「au WALLET プリペイドカード」も「au PAY」と同じく、利用金額200円ごとに1ポイントのau WALLET ポイントが貯まり、1ポイント＝1円として「au WALLET 残高」にチャージして利用できます。また「ポイントアップ店」でのお買い物ならポイント還元率がアップします。

つまり「au WALLET プリペイドカード」は、「あらかじめチャージしてから使えるプリペイドカード」と「多くの店で利用できるMastercard&reg;」、さらに「お買い物でポイントが還元される」という複数のメリットを兼ね備えたカードなのです。


▲「au WALLET 残高」はスマホ決済「au PAY」や「Apple Pay」でも使えます

「Apple Pay」に「au WALLET プリペイドカード」を設定して利用することも可能です。ユーザーごとに「au WALLET 残高」が一括管理されているので、プリペイドカード決済とスマホ決済で別々に管理する必要はありません。カードもアプリも同一の「au WALLET 残高」の残高内で使用可能なのです。



「au WALLET スマートローン」で生活費を確保。「au PAY」と「au WALLET プリペイドカード」の理解もバッチリ。

おじいちゃんから「現金が最強」と聞かされてきた自分にはちょっと不安が残るのも事実ですが、オレンジ色に輝く「au WALLET プリペイドカード」と、スマホで使える「au PAY」だけを命綱に秋葉原での1週間がスタートしました！


部屋の操作はスマホから！ IoT化されたホテルに滞在

&amp;AND HOSTEL AKIHABARA


まずは住むところ。節約のために漫画喫茶に何泊かする予定ですが、初日はリッチにホテルに泊まることに。ネットで検索したら面白そうなスポットが見つかりました。

「&amp;AND HOSTEL AKIHABARA」は室内の家具をIoT機器で揃えているホテルです。IoT(Internet of Things)機器とは、簡単に言えばインターネットを介して操作できる機器のこと。例えばIoT対応のテレビやエアコンなら、電源のオンオフや設定操作などを手元のスマホやタブレット端末から行えるという感じです。


チェックインすると、部屋のカードキーとIoT機器の操作用スマホも一緒に渡してくれます。


部屋の中にあるIoT機器はテレビ、カーテン、エアコン、照明、アロマポット、空気清浄機。スマホで操作できない家具は冷蔵庫くらいしかない。


カーテンや照明を個別に操作するのも面倒な人向けに、「おはよう」や「リラックス」といったおすすめプリセットも用意されてます。また、照明の色はカラーチャートから自由に設定できます。


スマートスピーカーに話しかけると、カーテンの開け閉めはもちろん、シャワー室の利用状況やアメニティの価格といったホテル内の情報を教えてくれます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、多数の中国関連アカウントを一時凍結。「誤検知だった」と謝罪
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fb4302650-5a87-11e9-bbfb-a87af7740b7e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e86536ad3b98390d02031cb7bddef15a20bdab7" />
6月1日（日本時間）、Twitter上で中国語話者など、多数のアカウントが一斉に凍結されました。数時間後に復旧し、Twitter社が陳謝する事態にいたっています。

凍結されたアカウントは少なくとも1000アカウントを超えるとみられ、その多くが中国語話者のアカウントでした。

折りしも中国本土では6月4日に天安門事件から30周年を迎えるため、中国政府は自国内のインターネット検閲を強化している状況です。Twitterは米国資本のサービスであるものの、そうしたタイミングで中国系アカウントの大量凍結が発生したため、中国政府からの要請によって削除されたのではないかという疑念が広がりました。

中国出身で米国に帰化したジャーナリストのSasha Gong氏は凍結についての声明を発し、「Twitter大虐殺」とこの事態を非難。米大統領選の指命選挙でトランプ現大統領と競い合ったマルコ・ルビオ上院議員も自身のTwitterアカウントでこの事態を取り上げました。

 
.@twitter has apparently suspended a large number accounts that are critical of  #China including accounts of people outside of China. Twitter has become a Chinese govt censor. https://t.co/TsDQZs7juq- Marco Rubio (@marcorubio) 2019年6月1日


日本では中国ルポライターの安田峰俊氏やブロックチェーン専門家の楠正憲氏のTwitterアカウントが一時的に凍結されました。

多くのアカウントの凍結から数時間後（日本時間で6月1日23時ごろ）、Twitter社はツイートにて謝罪しました。同社はスパムアカウントを排除する日常的な措置の中で、規約違反の多数のアカウントを凍結したところ、対象外のアカウントも誤って凍結してしまったと説明。「中国当局からの大量の報告は無かった」と弁解しています。

 

However, some of these were involved in commentary about China. These accounts were not mass reported by the Chinese authorities - this was a routine action on our part.
- Twitter Public Policy (@Policy) 2019年6月1日



Twitterからメールが来ました。今回の凍結はスパム判定アルゴリズムによる誤爆で、他のユーザーからの報告は関与していないとの説明でした pic.twitter.com/8lNCsjrn3q
- 楠 正憲 (@masanork) 2019年6月2日

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iTunes終了準備中？ソーシャルメディア公式アカウントのコンテンツを削除
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/itunes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F4ddfa790-85a2-11e9-b36f-321a037d6291&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23a1dd169218e62e4557cc28c4ee3a65f3b861ec" />
次期macOSでiTunesが終了するとの噂が報じられたばかりですが、それを裏付ける事実が次々と伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonが「タイムセール祭り」を6月3日23時59分まで開催中｜Echo Showやフィリップスのシェーバーなどがお買い得！ #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/amazon-6-3-23-59-echo-show/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F8f69c610-85a6-11e9-913f-8dfc3514b601&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a5f886395d24a6b63c10a4b655490b4dbf6ac432" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 









特選タイムセール
&yen; 21,480
参考価格: &yen; 27,980 (23% OFF)
【6,500円引き】Echo Show スクリーン付きスマートスピーカー wi...

特選タイムセール
&yen; 719 - &yen; 189,800
PC・周辺機器がお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,850 - &yen; 219,800
テレビ・イヤホンなどがお買い得



特選タイムセール
&yen; 931 - &yen; 8,313
人気のビール・チューハイ・ノンアルコールが限定特価

特選タイムセール
&yen; 6,980 - &yen; 32,980
【最大8,000円OFF】Kindle電子書籍リーダー

特選タイムセール
&yen; 4,980 - &yen; 15,800
フィリップスのシェーバーがお買い得



特選タイムセール
&yen; 639 - &yen; 37,440
Anker Direct のスマートフォンアクセサリがお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,780 - &yen; 33,122
ブラウンの理美容家電がお買い得

特選タイムセール
&yen; 333 - &yen; 5,207
ドラッグストア・ペット用品が特別価格




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:28:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5G時代になると何が変わるのか？「Engadget meetup feat. TechCrunch」イベントレポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/5g-engadget-meetup-feat-techcrunch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F26c51c00-83fc-11e9-abbb-0324b0019cee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fc20df6fbe6ba2b3134671e916ea156abefc5877" />
月1回の恒例イベント、「Engadget meetup」が5月31日（金）に開催されました。今回は「featuring. TechCrunch」と題し、Engadget 日本版と兄弟メディアTechCrunchの共同開催。テーマは「5G時代のガジェットとIoTをちょっとマジメに考えてみる」です。5Gとはそもそも何なのか、それで何ができるようになるのかをわかりやすく説明するトークセッションが開催され、5Gを知る有意義な機会となりました。

 
ドコモが考える5Gサービス
イベントは、ジャーナリストの石川温 氏とドコモの5Gイノベーション推進室 奥村幸彦 氏のトークセッションからスタート。5Gの基本的な話から、今年後半に予定されているドコモの5Gプレサービスがどのように展開されるのかなど、普段あまり聞く機会がない貴重なお話をうかがえました。

▲NTTドコモ 5Gイノベーション推進室 奥村幸彦 氏

米国や韓国ではすでに5Gの商用サービスが開始されており、世界各国もこれに続いてサービスインを予定しています。しかし、日本は2019年9月のラグビーワールドカップ開催に合わせてプレサービスを開始、そして商用サービス開始が2020年春予定。世界の動きから遅れているのではと指摘されています。


▲ジャーナリストの石川温 氏

これに対し、ドコモの奥村氏は遅れているわけではなく、そもそも1番になることも考えていないと言います。

実は世界初の商用セルラーサービスを開始したのはドコモでした。また、3Gでも世界初にこだわりサービスを開始したものの、先行し過ぎたために苦労もあったようです。こういったこともあり、現在は世界初にはこだわっていないのだとか。

 
関連記事：
日本の5Gは遅れているの？ドコモ5G推進室長に素朴なギモンをぶつけてみた 【#MWC19】
「日本の5Gは周回遅れ」という論調への異論：本田雅一のウィークリー5Gサマリー


また、携帯電話システムはおおむね10年ごとに大きな進化を果たしており、5Gも今後10年は継続すると考えられます。このため、開始時の数か月の遅れはどうということはないだろうとのこと。



そんな5G。何かまったく新しい通信方式なイメージがありますが、実際には既存の4G（LTE /LTE-Advanced）の延長にある技術と、過去のしがらみを捨てた新しい仕様（NR）を組み合わせたものなのだそう。そのため既存の4G端末でも5Gの恩恵は受けられるようです。



ところで、5Gの特徴と言えば「高速大容量」「低遅延」「多数接続」の3つ。これを活用した例としてスポーツ観戦の方法が変わるという話が挙げられていました。

たとえば、サッカーのフィールド上に複数のカメラを設置し、リアルタイムに自分が観たい選手を追いかけるといったことも将来的にはできるようにしたいと奥村氏。そもそもスタジアムに行かなくても、臨場感ある体験が可能になるだろうとも言います。



エンターテイメント以外では、遠隔医療の可能性も検討されているようです。実際に、東京での診療を和歌山からリアルタイムにサポートするといった検証も行われています。



他にも複数の企業や地方自治体と提携し、新サービスを模索していることが語られました。5Gが本格的に普及すると、それに合わせた新しいサービスもどんどん生まれてきそうです。

5G時代のxR事情
続いては、xRコンテンツプロデュースやイベントの運営などを手掛けるバルスの木戸文祥 氏とTechCrunchの吉田副編集長とのトークセッション。


▲TechCrunch Japan 吉田 副編集長

バルスは、バーチャルキャラクターの企画から楽曲作成、必要な技術の開発・提供や動画、イベントの運営までワンストップで手掛けている企業です。

 
関連記事：
xRプラットフォーム構築のバルスが3.5億円調達、B向けへの応用にも期待 | TechCrunch Japan



▲バルスの木戸文祥 取締役

中でもバーチャルアーティストによるライブ活動を行うためのプラットフォーム「SPWN」に力をいれているようです。



そんなバーチャルアーティストによるライブイベントですが、これまでは、全身のモーションキャプチャーシステムがある秋葉原のスタジオとライブ会場を専用回線で結ぶ必要があったのこと。この工事には2～3か月かかるとのことで、準備に時間がかかっていました。しかし、これが5Gになれば、専用線を敷設する必要もなくなるわけです。

実際、ドコモの5G Open Partner Programに参加し、2018年8月に5G回線を使ったARライブも行ったと言います。



ただ、回線が5Gになったとしても専用スタジオでモーショントラッキングが必要な構造は変わっていません。この点に関しては、カメラ1台でモーショントラッキングが行える「どこでもVTuber」の開発が進められています。

市販のWEBカメラを使い、手の動きと瞬き、口の動きをトラッキングしています。

 

このシステム、企業からの引き合いもあり、無人店舗での遠隔接客や、研修や講義などでの講師、ECサイトでのバーチャル接客といった用途も考えているそうです。

5Gと組み合わせることで、今後さらに多様な使い方が出てくる分野だと感じられました。



最後はいつものように懇親会で締めくくり。当日の様子はハッシュタグ「#engadgetmeetup」でも投稿されているので、そちらもあわせてご覧ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4万円台で買えるスマートフォン3機種　あなたならどれを選ぶ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/4-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F28f82320-8571-11e9-b5a7-8242dbc0a276&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=124c2284fd0cc03b12c184d951855633f677464f" />
分離プランが一般化したことにより、端末代金を通信プランの割引から切り離して考えなくてはいけない時代になりました。そんな背景もあってか、各通信キャリアが提供する夏モデルはハイエンドモデルだけでなく、ミッドレンジが充実した印象に。なかでも4万円台の商品は、機能面と価格のバランスが良い狙い目の機種が揃っています。本稿では「Xperia Ace」「Pixle 3a」「Galaxy A30」の3モデルを比べました。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/4-7/" title="4万円台">【ギャラリー】4万円台 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ドラクエの位置ゲー「Dragon Quest Walk」発表、日本中がマップに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/dragon-quest-walk/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/e82efa20-85ad-11e9-af7d-aed675291014" />
スクウェア・エニックスは、スマホ向けの新タイトル「Dragon Quest Walk（ドラゴンクエストウォーク）」を発表しました。2019年内に配信を開始します。6月11日からは関東圏のiOS/Androidユーザー先着1万名を対象としたベータ版体験会を実施します。

Pok&eacute;mon GOのように、街を歩いて冒険する位置情報ゲーム。コンパスを背負ったスライム「スラミチ」がガイド役を務め、モンスターとの対戦やレベルアップの要素を盛り込んでいるほか、実際にあるランドマークなどをゲーム内の要素として取り入れている点に特色があります。

プレイヤーは実際の街をベースとしたゲームマップ上で冒険。街を歩くとモンスターがシンボルとして表示され、タップすると戦闘ができます。戦闘はドラクエシリーズらしく、ターン制のコマンドバトルを採用。勝利すると経験値やお金（ゴールド）を獲得できます。マップ上にはモンスターの他にも「ツボ」などのオブジェクトが配置されており、タップすると回復したりアイテムを獲得したりもできます。

シナリオにあわせて攻略する「クエスト」モードでは、「目的地システム」を採用。近くにあるスポットから自由に設定し、設定した目的地まで歩くと、ストーリーが進行します。

全国47都道府県の「ランドマーク」をゲーム要素として取り入れているのも本作の特徴。東京タワーや京都の金閣寺、沖縄の守礼門などがゲーム内のスポットとして登場します。ランドマークでは限定クエストも獲得できます。

また、「自宅システム」としてマップ上の好きな位置に「自宅」を設置可能。自宅の内装をデザインしたり、他プレイヤーの自宅を訪問したりできます。自宅（のある位置）に帰ると歩いた距離やバトルの実績に応じたボーナスを獲得できます。

本作の構想は3年前、「Pok&eacute;mon GO」をはじめとした位置情報ゲームブームがきっかけ。ドラゴンクエストシリーズのデザイナーの堀井雄二氏や本作のプロデューサー・柴貴正氏は「ドラクエの要素を取り入れた位置情報ゲームは面白くなるだろう」と構想を練っていたと紹介しました。本作はスクウェア・エニックスとコロプラとの共同開発となっています。

（発表会場より更新中）




 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    触れないデジタルドレス、約100万円でブロックチェーンを通じ販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F07ab0180-8556-11e9-bfff-45b4d0c23f13&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0ec83ca6968beb00a6f2317025ceefd4afc71ede" />

オランダをベースとするスタートアップのThe FabricantとDapper Labs 、そしてアーティストのJohanna Jaskowska氏は、玉虫模様のデジタルドレスをブロックチェーン取引によって9500ドル（約100万円）で販売しました。

このドレスは、クリエーターが写真をベースにして仕立てたもので、さらにブロックチェーン上の資産としての性格も帯びています。また、その2Dパターンは通常の衣服に用いられるものを利用しているとのこと。

と言っても何がなんだかわからないと思いますが、これは自分で用意した写真のために、アーティストがPCを駆使してデジタルドレスを制作してくれる、というものです。もとの写真では、モデルはタイツのような衣服を着用していました。

なお、このデジタルドレスにはメリットも存在します。まず、実際の生地を使わないために環境に優しいということ（PCの電気代のことはひとまず忘れて）。もちろん、デジタルならではの自由な表現も可能です。

すでにバーチャルモデルが世に登場し、フォロワーを獲得しスポンサーまでついている今、デザイナーによるバーチャルな服が認められる下地はできつつあるのかもしれません。



View this post on Instagram

 


  

 

  


MINDS. BLOWN. . $9.500 for the first ever digital couture to be auctioned on the blockchain. We actually sold one of our items that has never been physical. Someone owns it now, and will be able to wear it if they choose to. . Created by us, worn by @johwska, auctioned by @Dapper_Labs at #EtherealNY 📸 @bleumode . Thank you everyone for your support and believing in what we do. This is a dream coming true.

A post shared by  The Fabricant (@the_fab_ric_ant) on May 11, 2019 at 4:29pm PDT



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GM、OTAアップデート機能をほとんどの車種に2023年までに搭載へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/gm-ota-2023/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F11c0c6d0-855d-11e9-bfdb-6933bdfb402b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4a2519be3cc3d8b332ef250a1d7c776712601b0a" />

米ゼネラル・モーターズは、「スマートフォンのように」ワイヤレス経由（over-the-air：OTA）でソフトウェアをアップデートできる新デジタル車両プラットフォームを発表しました。このプラットフォームはまず2020年モデルのキャディラックCT5セダンに搭載され、2023年までにはほとんどのGM製車両に採用されます。

米テスラの車両では数年前から採用されているソフトウェア・アップデートシステムですが、いわゆる大手自動車メーカーでは導入が遅れていました。なお、GMによればこのデジタル車両プラットフォームでは1時間に最大4.5テラバイトの処理が可能で、これは現行システムの5倍もの性能となっています。

GMによれば、このデジタルシステムではセキュリティが最重視されています。またロイターの報道では、GMはブレーキのような安全性に直結するシステムではOTAアップデートを利用しないと以前語っていました。

今後自動車業界とテック企業が協力し、自動車向けソフトウェアの開発に注力すれば、OTAアップデートはいずれ業界標準のシステムとなることでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    激ムズアクションゲームCuphead、テスラ車で今夏遊べる見込み
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/03/cuphead/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fafb02810-85ab-11e9-9f5f-53dd2b86985b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c70438dbc9c2b30020a2ec8e47d07ff3f54c74ab" />Studio MDHR

EVのテスラでレトロゲームが遊べることに驚きはなくなっていますが、最近話題になったアクションゲーム「Cuphead」が移植されることが明らかとなりました。Model S/X/3のダッシュボードにあるディスプレイで、Nintendo Switchなど最新ゲーム機で稼働しているソフトが遊べるようになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>