<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Android版Forniteベータ版に深刻な脆弱性が発見。すでに対策済みインストーラーが配布中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/android-fornite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e038c00c475bdb45c93b4582f2fb7ac/206620513/fortnite.jpeg" />
Epic Gamesの大人気バトルロイヤルゲーム「Fortnite（フォートナイト）」。そのAndroid用ベータ版のインストーラーに、深刻な脆弱性が存在したことが明らかとなりました。

この脆弱性を発見したのは、Googleのセキュリティチーム。この問題を8月15日にEpicに通知し、同社から脆弱性が修正されたと報告を受けた後に、情報を公開したとのこと。現在では、すでに脆弱性が解消された新バージョンが配布中です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    生徒の自殺を防止するシステム「Beacon」発表。ブラウジング記録を分析して学校カウンセラーに警告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/beacon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/266e910feb37fc53e06dbc6955894aa4/206620625/Beacon.jpeg" />
学校向けのインターネットフィルタやChromebook管理ソリューションなどを提供する企業GoGuardianは、K-12（幼稚園の年長から高等学校を卒業するまでの13年間）の生徒が自殺や自傷行為に走る兆候を検出するシステム「Beacon」を発表しました。

GoGuardianはアメリカの約4000の学区で、約530万人もの生徒を見守っているとのこと。本システムは学校が危険な状態にある学生を識別し、求める助けを迅速に提供するための「早期警戒システム」と説明されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>     富士通のノートPC工場に潜入!　「富士通パソコン組み立て教室」参加レポート・後編
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/fujitsupc2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e60edc3a682ab3abea9ac7f8f1236f10/206618709/fk0.jpg" />
先日の記事（富士通最軽量ノート組み立てに小学生が挑戦!「富士通パソコン組み立て教室」参加レポート・前編）で、島根県で開催された「富士通パソコン組み立て教室」体験レポートの前編をまとめましたが、後編では、組み立て教室の後に行われた島根富士通の工場見学や、Rubyプログラミング教室、メディア対抗デザイン対決などをお伝えしていきます！
ご当地キャラも参加した工場見学


パソコン組み立て教室が無事終わったのち、訪れたのは島根富士通のノートパソコン製造工場です。精密機器を扱っているということで、全員が髪の毛をヘアーキャップにおさめ、さらに大人は白衣着用。スタッフの案内で富士通製ノートパソコンが作られている現場を案内してもらいました。しかし、この工場見学、単なる案内では終わりません。途中には「ネジ留め大会」をはじめとした工場ならてはのイベントを用意されており、参加者たちを楽しませてくれました。

最初に紹介されたのが、工場で実際に使われているネジ留めの電動ドライバーシステム。ネジをどんどん留めていく"匠"の鮮やかな手つきは、思わず見入ってしまうほど。さらに、島根富士通がある出雲市斐川町のご当地キャラ「湯あがり美人姫 やがみちゃん」も登場し、子供たちといっしょにねじまわしコンテストに挑戦してくれることになりました。


▲ネジ留めに挑戦するやがみちゃん。その表情は真剣（？）です。


▲組み立てですっかりネジ回しに魅了された小学生男子。放っておけば、延々とネジ留めを楽しんでいそうでした。


▲初めて見る大型機械に興味津々。ひとつひとつの役割を現場のスタッフの方が説明してくれます。


▲白いテープのように見える部分に、微細部品と呼ばれるごくごく小さいパーツがついており、高速で基盤に実装していく「高速マウンター」。


▲工場の真ん中にお菓子の自動販売機が!?　と思ったら、なんと半田ペーストの品質と在庫管理のために自社で作成したという自販機マシン「貯蔵君」でした。

工場の中には、普段目にすることのない大型機械が並んでおり、改めて「一台のノートパソコンができあがるまでには、さまざまな工程を経ている」ということを実感できます。子どもはもちろん、大人にも非常に興味深いものがありました。


▲できあがったノートパソコンのタッチパネルの性能をチェックするコーナー。


▲組み立て教室に参加した子供たちが、大会形式で性能チェックを行いました。ゲーム感覚で楽しめるので、みんな夢中です。

子ども達が好きなデザインを選ぶ「メディア対抗デザインコンテスト」


楽しい工場見学が終わった後は、会場に用意された富士通製品のタッチ&amp;トライコーナーで試遊。
小学生向けノートパソコン「LIFEBOOK LH55/C2」や「LH35/C2」をはじめ、最新のVRが体験できるコーナーも用意されていました。


▲発売されたばかりの、小学生向けパソコン「LIFEBOOK LH55/C2」では、「ふくまろタイピング」を楽しむ子どもが多かったです。


▲HMDを装着してのVR体験も用意されていました。ただし、年齢制限あり。

そして、開催されたのが「メディア対抗デザイン対決」。

前編でご紹介した、会場で実際に組み立てたノートパソコン。実は、メディア3社の分だけ、それぞれのオリジナルデザインになっていました。これは事前に各メディアが考えたデザインを当日公開し、参加者に投票をしてもらい、人気デザインを決めるという企画だったのです。


▲取材に参加したメディア3社のデザイン。手前から、出雲にちなんだイラスト満載のインプレス「PC Watch」、自社のかわいいキャラクター"マイナビベア"をデザインしたマイナビ「マイナビニュース」、一番奥が、我が「Engadget」です。


▲Engadgetは、黒いボディに金や銀の模様をあしらった大人っぽいデザイン。

投票は、3社のデザインを見た子供たちが、好きなデザインのところに集まるという方法をとりましたが、なんと男子の圧倒的な支持を受け、我がEngadgetが僅差で1位という結果になりました。
個人的には、マイナビニュースのかわいいデザインも、出雲の特産物や名所が描かれたイラストが並ぶPC Watchのデザインもとても素晴らしく、甲乙つけがたいものがあったと思います。


1位になったEngadget日本版の矢崎編集長が、自ら手掛けたというデザインのポイントを語りつつ、しっかりEngadget日本版も宣伝してきました。

Rubyを学ぶプログラミング体験

そして、最後のお楽しみはプログラミング教室。島根にちなみ、島根在住のまつもとゆきひろ氏が手掛けた「Ruby」を学びました。
「Rubyなんて難しそう......」というイメージがあったのですが、今回使われたのはRubyと互換性のある「Smalruby」です。「Scratch」などと同じようにブロックをつなげてプログラムしていくビジュアルプログラミングのため、小学生でも簡単にゲームなどを作成することができました。


▲Rubyプログラミング少年団が開発した「Smalruby」。開発者である高尾宏治氏が、講師を担当しました。


▲プログラミング大好きな小学生は、食いつき気味にRubyを楽しんでいました。

他ではできない体験が詰まったパソコン組み立て教室


こうして昼から4時間にわたって行われた「富士通パソコン組み立て教室」は終了しました。
振り返ってみると、初めてのパソコン組み立てに始まり、工場見学、プログラミング体験と、機械やモノづくりが好きな子どもにとってはたまらない、実に内容の濃いイベントでした。そして、組み立てでは子供たちに丁寧につきそい、工場見学でも参加者を楽しませるためのたくさんの工夫を凝らしてくれた島根富士通のスタッフの方々の心遣いも十分に感じられました。

「富士通パソコン組み立て教室」の対象は、小学5年生から中学生。毎年夏休み期間に開催されますので、興味のあるご家庭は、ぜひ今のうちから来年の参加をご検討してみてはいかがでしょうか。ほかではなかなかできない経験が得られるので、夏休みの自由研究にもおすすめです。ちなみに、我が家では今年の夏休みは、今回の体験をもとに、「パソコンができるまで」を自由研究としてまとめる予定です（ただいま、絶賛制作中）。


▲パソコン組み立て教室でいただいたおみやげ。マウスには記念のロゴも入っています。子どもが一番喜んだのは、名探偵コナンとふくまろくんのコラボグッズでした。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    今年の流行り？ 各社のノッチデザインを写真で比較（ノッチ写真館）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/notch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/814f1b0e77faf2bf32bb295198ddc75e/206620674/LG-G7-iPhone-X-notch.jpg" />

Essential Phoneが切り開き、iPhone Xの発表と共に一気にスマートフォンのトレンドとなったディスプレイ上部の切り欠き、いわゆるノッチ。今年販売されるスマートフォンの約2割がノッチ付きになるとの調査結果もあるほどに広く浸透しています。

 
関連記事：2018年のノッチフォン販売台数は約3億台、スマホ全体の19%になるとの調査結果（カウンターポイント）

そんなノッチですが、市場ではおおむね2種類のデザインに分かれています。1つはEssential Phoneのようなフロントカメラのみを収めたもの。海外では「水滴型（ウォータードロップ型）」や「しずく型（ティアドロップ型）」などとも呼ばれています。

もう1つはiPhone Xが採用した幅広い切り欠きです。便宜上、iPhone型としますが、フロントカメラ以外にも各種センサーなどもノッチの中に収めています。iPhone Xのノッチよりも、どれだけ狭いかをアピールポイントにするメーカーも多いです。

以下では、そんなノッチを採用するスマートフォンのノッチ部を集めてみました。これだけあれば、お気に入りのノッチが見つかるかもしれません。
ウォータードロップ/ティアドロップ型
・ Essential Phone

まずはEssential Phone。ノッチの歴史はここから始まりました。

関連記事：iPhone Xを先取りした狭額スマホEssential Phoneレビュー。デザインや質感は最高


・ AQUOS R Compact

シャープのAQUOS R CompactもEssential Phoneと同様のスタイルですが、より半球に近い形です。AQUOSシリーズではAQUOS R2も同様のノッチを採用しています。


関連記事：iPhone Xの真似じゃない。AQUOS R compactの開発秘話をシャープ担当者が語る


・Wiko View2

日本にも参入したフランスメーカーWikoの最新モデル、Wiko View 2もティアドロップ型のノッチを採用。コーナーを緩やかにしているのがオリジナリティでしょうか。




・OPPO R17/R17 Pro

OPPOが中国で発表した新端末、OPPO R17 / R17 Proは、上の3つとはちょっと違った感じのティアドロップ型です。鋭角な部分がないので、意外と違和感は少なく感じます。


関連記事：OPPO「R17 Pro」発表、背面の3D深度カメラとデュアルバッテリーが特徴


iPhone型
・iPhone X

いまやノッチフォンの代名詞ともなっているiPhone X。ノッチサイズの基準にもなっています。次期iPhoneも同様のノッチを継承するようで、ノッチブーム（？）はしばらく続きそうです。



関連記事：新iPhoneの名称はiPhone XS/XS Plus、そしてiPhone 9か。フランスにて資料画像が確認


・ASUS ZenFone 5

2月の発表当時、まるでiPhone Xだとの批判を浴びていたZenFone 5/5Z。ノッチはiPhone Xよりも26%小さいとアピールしていました。





関連記事：まるでiPhone X──ASUSが新「ZenFone 5」シリーズ発表、スナドラ845で約6万円


・HUAWEI P20 Pro

HUAWEIもP20シリーズからノッチを採用。現在は上位モデルから普及モデルまで、幅広くノッチを採用しています。


関連記事：HUAWEI P20シリーズ発表、3眼＆光学3倍カメラの「Pro」など3モデル


・LG G7 ThinQ

LGが5月に発表した旗艦端末、LG G7 ThinQもノッチ付きに。LGは以前からディスプレイ上部にサブディスプレイを追加したX Screenなどの端末をリリースしており、G7のノッチ左右部分もセカンドディスプレイだと位置づけています。



関連記事：LG G7 ThinQもノッチ非表示対応、みんなノッチはいらないと思っている？：山根博士のスマホよもやま話


・OnePlus6

OPPOから派生し、高性能端末を手軽な価格で販売することで存在感を強めているOnePlusも、OnePlus 6からノッチフォンに参入しています。


関連記事：OnePlus 6正式発表。「速さを追求した」新最上位は約5万8000円でSD845、RAM6GB


・OPPO R15 Pro

国内発売も発表されたOPPOのR15 Proは、最新のR17とは違い、iPhone型のノッチです。OPPOはRシリーズ以外に、下位モデルとなるAシリーズでも同様のノッチを採用しています。 


関連記事：速報：OPPOの新スマホ「R15 Pro / Neo」　8月31日から順次発売


・Xiaomi Mi 8

元祖ベゼルレス端末 Mi Mixなどを手掛けるXiaomiも、フラッグシップ Mi 8でノッチを採用しました。7月に発表したAndroid One端末A2 Liteも同様のノッチを持っています。


関連記事：シャオミがMi 8発表、最上位版は画面内指紋認証と3D顔認証に対応。廉価版Mi 8 SEも


ノッチを採用している端末はほかにもいろいろありますが、代表的なものだけを取り上げてみました。先にも書いた通り、ノッチのトレンドはしばらく続くと思いますが、最近ではVivoやOPPOなどが可動式のフロントカメラを採用するなど、そもそもノッチが不要となる仕組みも導入し始めています。また、サムスンやSonyなど、ノッチを採用していないメーカーもあります。

今年の前半はノッチの採用がアピールポイントとなっていますが、今後はノッチがないことが特徴となっていくのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HTC日本「Vive Wireless Adapterの日本発売はありません」。総務省許可下りず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/htc-vive-wireless-adapter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/707f014cbb4ec9d005084fb9cc0b40de/206620766/vwa.jpg" />
先日、米国での発売日情報をお伝えしたHTCのVRゴーグルVive用無線化キット「Vive Wireless Adapter」ですが、日本での発売は現時点で予定がないことがHTC日本からの情報で明らかになりました。どちらかといえば業務向けの製品とされていたものの、299ドル(約3万3000円)ならなんとかと期待していた日本国内のViveユーザーには残念なお知らせとなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SIGMA新型アートラインレンズ3本を一気レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/sigma-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1152%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F131db408bef00dc4d91cdaeba9a249d8%2F206605926%2FDSC_0338.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ffe8812309ee9c88718ac87f1212cc8ff5adc9e8" />

CP+2018のシグマブースにおいて注目を集めたのが、大口径の単焦点望遠レンズ105mm F1.4 DG HSMや、広角ズーム14-24mm F2.8 DG HSM、マクロレンズ70mm F2.8 DG MACROなどでした。特に105mm F1.4 DG HSMは、「BOKEH-MASTER」と名付けられた美しいボケ味が特徴で、ポートレートに威力を発揮するとしています。また、70mm F2.8 DG MACROは「カミソリマクロ」と称されるキリッとした描写が高い評価を得ています。今回、シグマより話題の３本を一気に借りることができましたので、レビューをお届けいたします。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤフオク! がヤマト運輸でも匿名配送が可能な「ヤフネコ!パック」サービス開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/yahoo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7b40f5246bf5becb743b86c4a10a6877/206620871/001.JPG" />
「ヤフオク!」は、ヤマト運輸と連携し、出品者・落札者ともにお互いの住所や名前などの情報を知らせずに商品を配送できる「ヤフネコ!パック」のサービスを開始しました。配送料も通常よりお得で、205円（税込）から利用可能になります。

「ヤフオク!」では昨年11月28日から、日本郵便と連携して通常よりお得な料金体系の「ゆうパック（おてがる版）」「ゆうパケット（おてがる版）」で匿名配送の提供を開始しています。今回、配送サービスの選択肢が広がったことで、より利用しやすくお得なサービスを選択できるようになりました。

「ヤフネコ!パック」の匿名配送は、出品者は、出品時に配送方法として「ヤフネコ!パック（ネコポス、宅急便コンパクト、宅急便）」を選択。落札者は、発送方法で「ヤフネコ!パック（ネコポス、宅急便コンパクト、宅急便）」が設定された商品を落札することで利用できます。各サービスの詳細や料金は以下のとおりです。

◆宅急便
「ヤフネコ!パック」なら、宅急便がよりお得な料金で利用できるサービス。
●料金：486円（税込）～ ※ 発着の地域、サイズによって料金は異なります
●サイズ：大きさは縦＋横＋高さの合計60cm以内～160cm以内、重さ2kg～25kg以内

◆宅急便コンパクト
小さな荷物を、宅急便60サイズよりもお得に送れるサービス。「時間帯お届けサービス」や「宅急便店頭受取りサービス」など宅急便の基本サービスが利用できます。
●料金：416円（税込）～ ※ 発着の地域によって料金は異なります
●サイズ：下記2種類の専用BOXのどちらかに入る大きさ。
・専用BOX （縦25cm&times;横20cm&times;厚さ5cm）
・薄型専用BOX（縦24.8cm&times;横34cm）
※2種類の専用BOXは各65円（税込）。コンビニエンスストアやヤマト運輸直営店などで購入可能。

◆ネコポス
小さな荷物をポストに投函するサービス。宅急便レベルの翌日配達のスピード配送が可能です。
●料金：全国一律205円（税込）
●サイズ：角形A4サイズ以内、厚さ：2.5cm以内、重さ：1kg以内



商品の落札後、落札者は「取引ナビ」で届け先を指定。この際、落札者の情報は出品者の取引ナビには表示されず、出品者の情報も落札者の「取引ナビ」には表示されません。落札者が支払いを完了すると、出品者は「取引ナビ」で2次元コードを発行し、全国のファミリーマートやサークルK・サンクス、ヤマト運輸の営業所にて匿名配送の送り状を発行することで、発送手続きが行えます。配送料金は「ヤフオク!」上で決済され、発送手続きが完了すれば、自動的に落札者へ発送連絡が行われます。

また、落札した商品が満足できない場合のサポート制度「商品満足サポート」も、「ゆうパック（おてがる版）」「ゆうパケット（おてがる版）」の匿名配送に加え、「ヤフネコ!パック」の匿名配送を利用した取引でも使えます。届いた商品がまったく違ったり、商品の状態がひどかったりといった満足できない場合に、落札額の100％（上限10,000円）をＴポイントで支払われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、Xbox本体込み＋ゲーム遊び放題の月額プラン Xbox All Access 正式発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/xbox-xbox-all-access/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b87dd47be0d77ef7dd2fcb9216d028b2/206442341/HaloInfiniteMC.jpg" />

うわさどおり、マイクロソフトがXbox One 本体とゲーム遊び放題サービスをセットにした割安な月額プラン Xbox All Access を発表しました。

Xbox One S の場合は月22ドル、Xbox One Xなら月35ドルを支払えば、初期費用なしで本体と遊び放題サービス Xbox Game Pass、ネットサービスXbox Live が利用できる購入プランです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 16:09:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、通話とSMSに特化されたケータイ「Simple」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/2014-sms-simple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c08ef15ce622df10083247190919bfca/206619744/00.jpg" />
おもなできごと
・2013年8月28日、Googleが7インチAndroidタブレット「Nexus7（2013）」のWiFi版を発売
・2014年8月28日、リコーイメージングが小型ミラーレス一眼カメラ「PENTAX Q-S1」を発売
・2015年8月28日、FREETELが通話とSMSに特化したSIMフリーケータイ「Simple」を発売
・2015年8月28日、ALCATELが上下方向どちらでも使えるAndroidスマホ「IDOL 3」を発売
・2017年8月28日、ハコスコが4K対応の360度カメラ「Insta360 ONE」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、ホウオウ再出現は8月28日(火)まで。ジョウトウィークは29日早朝で終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/go-8-28-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e46264ffeb08774969077de5b50b2f5d/206618205/HO.jpg" />

ポケモンGOに突然再出現していた幻のポケモン、「ホウオウ」は8月28日(火)の夜で早々に退場します。まだ確保していない、色違いに出会ってないトレーナーは本日がチャンスです。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 16:36:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お前は侍か！二本差しのIQOS互換機、夢満載の加熱式タバコ Mysmok「iSMOD II」がヤバイ（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/iqos-mysmok-ismod-ii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/62c0a6318f7ff931e3be8be324169904/206620279/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-08-21+18.12.04.png" /> どうも、電子タバコと加熱式タバコジャーナリストっぽい世永玲生です。
さてさて、友達からちょっとおもしろいIQOS互換機のテスト版を譲って貰ったので早速ご紹介したいと思います。

 
に、、二本差し？？
IQOS吸ってる皆さんが、不満に思ってることって、2本目を吸う時に5分待たないといけないことだと思います。ホルダー二本持ちにして、吸ってる間にもう片方を充電するにしても、うっかりすると充電がうまく行かず、結果的に5分待つ羽目になるなど、わりとストレス溜まりがち。

そんな問題を解決する方法は・・・・

じゃん。二本差しです。直球で良いですね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12でSiriのフレーズをカスタマイズする方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/ios-12-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F5e4cd19eb9d83b171216846d49cee461%2F206605311%2F02.png&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=21f73c194ec3023d7539b2f7152a681e056d8e8e" />18年秋のリリースを控えるiOS 12では、さまざまなアップデートが実施されます。なかでも注目しておきたい新機能の1つがSiriで「特定の機能を起動させるフレーズを自由に設定できる」というショートカット機能。本記事では、「設定」アプリでのカスタマイズによって、自分が頻繁に使う機能を、簡単に呼び出せるようにする手順をご紹介しましょう。

なお、本記事では、取材に基づく特別な許可を得た上で、iOS 12のパブリックベータ版をインストールした端末の画面を用いています。正式版として公開されるものと、一部手順が異なることもあり得ますので、ご留意ください。<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/siri-12/" title="設定からSiriショートカットを使う方法">【ギャラリー】設定からSiriショートカットを使う方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ２４年ぶりの『ベア・ナックル』新作Streets of Rage 4発表、手描き調とヒゲ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/24-streets-of-rage-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/736eae81767a4db0e20971a980281330/206622436/bn01.jpg.jpg" />

セガの横スクロールアクション『ベア・ナックル』シリーズに、24年ぶりの続編 Streets of Rage 4 が登場します。

新作はセガのライセンスのもと、『ワンダーボーイ ドラゴンの罠』のLizardcubeとGuard Crush Games が開発を担当。レトロゲームのリブートで知られる Dotemu が販売します。Streets of Rage はベア・ナックルの海外名。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 19:18:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本版Surface Go発売！購入前に知っておきたい情報まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/surface-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7f5540e2199796ab579acc345eb4bafc/206620964/000.jpg" />本日（2018年8月28日）発売となるSurface Go。マイクロソフトによるWindowsタブレットSurfaceシリーズの最新モデルです。

10インチサイズでキーボード着脱式、そこそこのスペック、一般向けモデルで6万4800円からとお手頃な価格（米国版はOfficeなしモデルで399ドル〜ですが......）とあって気になっていた方も多いのではないでしょうか。持ち歩き用のサブPCとしてはなかなか良さそうですよね。
そんなわけで、本稿ではこれまでEngadget 日本版に掲載してきたSurface Go関連の記事をまとめてみます。米国版の実機レビューなどもあるので、予約済みの方も購入を検討している方も参考にしてみてください。

さっそく、いってみましょー。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    謎の「光る紙」が届いたので使ってみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/papertorch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/580fb9a0190f426ab8e317d7dc6f4599/206622527/IMG_2143.jpg" />
謎の「光る紙」が送られてきたので、試しに使ってみた。


一見するとただの紙だが、ボタン電池とLEDライトがついている。

説明によると、丸めると光るらしい。



確かに光った。しかもかなり明るい。

でもこの紙、どうして丸めるだけで光るのだろう。回路的なものは見当たらない。



調べてみると、日本のスタートアップ「エレファンテック」が開発したフレキシブル基板技術を活用している。インクジェットプリンターで導電性インクを印刷することで、まるで印刷物のように回路を形成することができる。

この「光る紙」では、表面の市松模様が回路となっており、丸め方によって抵抗値がかわるため、光の強弱も変えることができる。




夜のオフィスを散策してみたが、十分な光量だった。

この光る紙は「ペーパートーチ」（PAPER TORCH）という製品名で+Styleで販売中。価格は1万800円（税込）。注文から1週間ほどで発送するとしている。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラのEVトラックが約3200kmを単独走破。既存の充電スタンドにつなぐ「延長コード」携え
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/ev-3200km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2de8352ed6a8c848f26e52fed7ba7eb2/206622574/teslasemi.jpg" />
今年前半、テスラのEVトラックテスラ・セミは、まだプロトタイプながらすでにテスラのバッテリー工場Gigafactory 1からフリーモントの工場までで最初の貨物輸送を実施しました。そして現在は、フリーモントから約2000マイル(約3200km)も離れたアーカンソー州の運送業者J.B.Huntの拠点にその姿を表しています。

テスラはまだセミトラック用の充電スタンドMegachargerを設置できていませんが、イーロン・マスクCEOはセミトラックが今回、一般EV用のSupercharger網を利用しつつ単独で目的地に到達できたとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUSのゲーミングスマホ「ROG Phone」には2種の下位バリエーションが存在する可能性あり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/asus-rog-phone-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/287f7a2317cf5abe0de2727473b1d6bf/206621711/20180827nrog.jpg" />

台湾ASUSは今年6月にゲーミングスマートフォン「ROG Phone」を発表しましたが、その下位バリエーションに相当すると思われる端末情報が、中国の認証機関に登録されていることが判明しました。

中国TENNAに「ASUS_Z01QD」として登録された端末のスペック詳細を見ると、RAM容量として4GB、6GB、8GBが記載されており、ROG Phone発表時の8GBとは異なります。また背面カメラスペックも1200万画素+800万画素のデュアル仕様から800万画素のシングルカメラに、バッテリー容量も4000mAhから3850mAhへと、若干のスペックダウンが見受けられます。

ゲーミングスマートフォンの下位バリエーションと聞くと、少し不思議に思えるかもしれません。しかしゲーミングスマートフォンの名称は最高スペックの端末にだけつけられているわけではなく、例えば「Doogee S70」のようにミドルハイエンドスペックでも、ゲームを快適に楽しめる機能が搭載されていればそのように定義づけられる傾向があります。

ROG PhoneもオーバークロックされたSnapdragon 845プロセッサだけでなく、Nintendo Switchのようなスタイルになるゲームパッド「Gamevice &amp; WiGig Dock」や、DSのようなスタイルのゲーム機になる「Twinview Dock」など、快適にゲームを楽しめる周辺機器が複数提案されています。

これらのプレイ環境を利用できるROG Phoneの下位バリエーションの端末が登場しても、なんら不思議はなさそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全稼働品のApple  Iがオークションに出品。落札価格は30万ドル以上の見積もり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/apple-i-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/31227df93eb2dc3bf1b7607c40d4c9d8/206622645/Apple+I.png" />
1970年代半ばに発売され、アップルにとって初めてのコンピュータとなったApple Iが、9月に米ボストンのRRオークションにて出品されることが明らかとなりました。

今回出品されるのは専門家によって修理され、約8時間もエラーを起こすことなく動作した「完全稼働品」です。元々は未使用品で、基板も物理的改造を一切していないとされ、落札価格は30万ドル（約3300万円）以上と見積もられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google のおばけやしきが表参道に期間限定オープン 早速行ってきた！：ワーママのガジェット育児日記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/660470de44514c69825700e3dbbfb142/206622661/GO.jpg" />東京・表参道のSO-CAL LINK GALLERYで「OK Google, おばけやしきにつれてって。」が開催中。なんだ、その気になるイベントは！ ということで行ってきました。おばけやしきとのことで、ギャン泣きしたら困るし、赤ちゃんはお留守番。「子どもと一緒に行けるかな？」「中は暗くて怖いの？」と、気になる人のためのレポートにします。ネタバレがいやな人はここで記事を閉じてくださいね。



 
Googleアシスタントに話しかけるとチケットが発行されます（もちろん無料）
このおばけやしきは、Googleアシスタント体験型イベント。事前に「Googleアシスタント」をインストールし、「OK Google, おばけやしきにつれてって。」「入館パス発行」と話しかけると、チケットが表示されます。こちらを受付で見せると、ブースの中に入ることができます。



会期や会場までの道順、待ち時間も教えてくれるので助かりますね。

さて、ここからが本番。ブース内にはカラフルな扉がたくさんあり、順番に個室に案内されます。



 
おばけやしきの中は明るめ 子どもがよろこびそうなギミックが


最初のドアを開くと、瓶詰めにされたテディベアがずらり。病みカワな写真が撮れるんです。ネオンの指示の通りに「OK Google,でんきつけて。」と話しかけてみると、カラフルなライトが光ります。スマート家電を導入する前のお試しみたいでいいですね。おしゃべりできる年齢の子ども、とっても喜びそうです。



 
写真・動画撮影OK！ フォトブースを独占可能
今回のイベントではグループごとの体験となるため、他の人を気にしなくていいのがポイントです！ 扉に入ってから、しばらくは空間を占有できるんです。だいたい3分間くらいでしょうか。



こちらのブースでは「OK Google, 音楽かけて。」と話しかけると、軽快なBGMが流れます。ミラーボールがキラキラ。壁に歌詞が投影されたり、おもしろい仕掛けが。
プリント写真ももらえます


「OK Google,写真とって。」の掛け声で、プリント写真がもらえるブースも。各グループにつき1枚です。これ、家族全員で撮ってもらえるのは嬉しいですね。こちらは、リアルすぎるカラスの人形（鳥形？）が置かれていたり、ウィッグが転がっているので、中には怖く感じる子もいるかもしれませんが、明るいのでだいたいの子どもは大丈夫かと。

 
全員にポップコーンのおみやげ 運が良ければGoogle Home miniも当たる


最後には、全員にポップコーンのおみやげがもらえます。色は緑やピンクなどランダム。人数分もらえるようでした。「やだやだ、ピンクがいい！」という子の場合も、家族で交換すれば大丈夫でしょう。「あたり（シールが丸型）」が出ると、「Google Home mini」がプレゼントされるようです。確率は「？」ですが、列に並んでいる間（約15分）に、あたりを引き当てている女性をひとり目撃しました。

さて、おばけやしきといいつつもそこまで怖くはなかった本イベント。大人には少し物足りないかもしれませんが「我が子がはしゃぐ姿をここぞとばかりに撮影したい」という親御さんにはぴったりだと思います。なんせ、他人の映り込みを気にせず、好きなだけ写真と動画が撮れる！ 近所に行く用事があるファミリーにはおすすめです。

 
 「OK Google, おばけやしきにつれてって。」

＜会期＞
9月2日（日）まで開催
営業時間は午前11時～午後8時

＜会場＞
SO-CAL LINK GALLERY
住所：東京都渋谷区神宮前4-9-8
東京メトロ「表参道」駅徒歩3分 「明治神宮前」駅徒歩7分



 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オペルの新EVコンセプトはスタイリッシュなコンパクトSUVスタイル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/ev-suv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/16cee8b441d28a08f47ab1d80209c30c/206621840/20810827ncar1.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

先週、独オペルは電動コンパクトSUVの新コンセプト「GT X Experimental」を発表しました。さらにオペルは2024年までに全車種をEVへと移行させることも発表しています。



GT X Experimentalは特徴的なフロントデザインを採用しており、これは2020年代のオペル車両にも採用されます。4ドアは90度まで完全に開き、後部座席へのアクセスもラクラク。車内デザインはシンプルかつ、指先で最新テクノロジーの利用が可能だとうたわれています。



今回の電動コンパクトSUVのコンセプトは、オペルによるシボレー・ボルトの欧州地域への導入に関する問題の後に登場しました。同社はGMが各マーケットへの車両割り当てを厳しく制限しているため、「アンペラE」を十分な数量導入することができていなかったのです。

オペルは昨年にアンペラEの価格を最大5500ドル（約61万円）値上げしており、ノルウェーのディーラーには車両注文の中止を要請していますが、問題を解決するには至っていないのです。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Swapna Krishna

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型iPhoneの名称は「iPhone Xs」、大型モデルは「Plus」が付かない可能性が浮上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/27/iphone-iphone-xs-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8f58ce32c5238f90b1cc71ca848f47e6/206622713/iPhone.jpeg" />
この9月に開催と見られるスペシャルイベントにて、いよいよお披露目されると噂される2018年の新型iPhone。その性能の詳細や命名などの最新予測が報じられています。

まず2018年のiPhoneは、前世代のiPhone Xと基本設計は同じままに内部構造を洗練し、新機能を追加した「Sの年」と位置づけられるとのこと。

そして、諸説が入り乱れている新iPhoneの名前。5.8インチOLEDモデルは「iPhone Xs」が有力な一方で、6.5インチOLEDモデルには「Plus」を付けるかどうか検討中で、最終的な名前は異なる可能性があるとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    脳の健康測るAI補聴器「Livio AI」発表。言語翻訳機能搭載、Alexaや音楽ストリーミングにも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/ai-livio-ai-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d01700aae3263174b290bb055f5cd7cf/206622705/livioai.jpg" />
補聴器/カスタムIEMメーカーのスターキーが、ヘルストラッカーを内蔵する補聴器Livio AIを発表しました。AI制御による聴覚補助機能は周囲の騒音が大きければそれを小さくするよう動作するほか、モバイルアプリのGPSとも連動し、ロケーションに応じたモード切替も行なえます。

最大の特徴であるヘルストラッカー機能が測定するのは、心拍や血圧のようなものでなく、「脳の健康状態」。ユーザーの日常生活における認識機能の様子から脳の健康状態を判定するとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEI Mate 20 Liteのハンズオンがポーランドのメディアで公開。すでに予約も受け付け中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/huawei-mate-20-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7299bbea47f5354dca411b30f66d0a6c/206622677/2018-08-28_11h03_20.png" />
8月半ばに画像が流出していたHUAWEI Mateシリーズの新スマートフォン「Mate 20 Lite」。正式発表はまだ行われていない様子ですが、ポーランドの小売店ではすでに予約を開始しており、またいくつかのメディアがハンズオン動画やレビューを掲載しています。

 
関連記事：ファーウェイ「Mate 20 Lite」はノッチ付きに進化？ プレス向け画像がリークか

レビューを掲載しているメディアの一つ、ポーランドのGSMONLINE.PLによると、サイズは158.3 x 75.3 x 7.6mmで重さは172g。前モデルMate 10 liteよりも若干大きくなっています（156.2 x 75.2 x 7.5mm、重さ164g）。

ディスプレイは6.3インチ、解像度2340x1080でアスペクト比は19.5:9。P20シリーズと同様に画面上部に切り欠き（ノッチ）があります。

SoCはKirin 710。ミドルクラスチップですが、Kirin 970と同じく、AI専用のNPUを搭載しており、ハイエンドモデル同等のAI機能を利用できます。RAMは4GB、ストレージ64GB。RAMは6GBとの噂もあったので、市場により4GB/6GBがある可能性はあります。バッテリー容量は3750mAh。なお、3.5mmジャックを底部に備えています。

カメラはMate 10 liteと同じくフロント2台、リア2台の4台を搭載。ただし。仕様は強化されており、フロント側は2400万画素 + 200万画素、リアは2000万画素 + 200万画素。200万画素側は被写界深度測定用となります。P20シリーズ同等のAIによるシーン認識に対応するほか、HUAWEI版のAnimojiとも言えるQmojiも利用できるとのこと。

またカメラ機能では、画面上からワンクリックでAI機能を停止することも可能になっています。AI機能は便利な反面、必要ないときに文書スキャンモードと判定され、いちいち解除するのが面倒なこともあります。P20 Proでは設定メニューに入って止めるしかなかったので、この点は少し便利になるようです。

 

ポーランドでの価格は1599ズウォティ（約4万9000円）。おそらく、これには欧州特有の約20%の付加価値税（VAT）が含まれており、実質は4万円程度と考えられます。発売は9月10日とのこと。

ここまで情報が出ている以上、ハイエンドモデルを含め、Mate 20シリーズは間もなく開催されるIFA 2018での発表が期待できそうです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本仕様のローコストスマートロック「SESAME mini」がMakuakeで先行発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/sesame-mini-makuake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/08/sesami-mini.jpg?w=1254&h=866" />

日本国内では2015年に一般発売が始まったスマートロック。自宅の玄関扉やオフィスのエントランスの扉に取り付けることで、スマホでの鍵の開閉を可能にするIoT製品だ。ハブとなる機器を室内に別途設置しておけば、遠隔での解錠／施錠ができる製品もある。

国内では、フォトシンスの「Akerun」、ライナフの「Ninja Lock」、ソニー子会社が手がける「Qrio」などが有名だ。発売当初はアーリーアダプターの個人利用も多かったが、現在ではそのブームも落ち着いた感がある。というのも、いずれの製品も1万円以上の価格設定となっており、個人が気軽に手を出せる製品ではなかったからだ。

その後、Akerunの開発元であるフォトシンスは、入退室システムの提供やFeliCa対応、レンタル利用など法人重視の戦略を採ることで事業を拡大し、今年5月には総額10億円、累計15億円の資金調達に成功している。現在Akerunは、2500社超の法人で導入されているそうだ。

このように法人需要が高まる中、CANDY HOUSE JAPANは8月28日、米国発のスマートロックである「SESAME」（セサミ）を日本の住宅事情に最適化させ、「SESAME mini」としてMakuakeにて、Makuake限定価格の9800円で10月30日まで販売することを発表した。なお、先着50名はさらに1000円割引の8800円となる。SESAMEは、2015年にクラウドファンディングサイト「Kickstarter」で1.4億円の資金調達に成功。北米や欧州、アジアで販売され、2017年秋には日本にも上陸し、世界合計で5万台超が使われているという。

SESAME miniは、このSESAMEをベースに小型化と日本の鍵の形状に合わせた改良が施された製品だ。ウェブブラウザー経由での入退室管理、IFTTT経由でのGoogleアシスタント、Amazon Alexa対応、専用ハブによる遠隔操作など、スマートロックのトレンドも押さえている。カラバリは、ホワイト、マットブラック、シャンパンシルバー、シャンパンゴールドの4色となる。


ウェブブラウザーを使った入退室管理も可能だ




SESAME miniについてCANDY HOUSE JAPANのJerming Gu CEOに話を聞いたところ、他製品に比べて安すぎる本体価格については「SESAME miniで使っているチップ、クラッチ、モーターなどはSESAMEとほぼ同じで、大量生産によるスケールメリットによってコストダウンが図れた」とのこと。加えて、「ギアとアンテナ、センサーについてはSESAMEよりも性能の高いものを使用しており、ギアの耐久性は3倍、Bluetooth通信距離が110％延長、電池の持ちも110％増加した」という。


Amzonなどで1万4800円で販売されている「SESAME」（右）を日本向けに小型化




同じ部品を使いながらも小型化できたのは、「SESAMEでは日本よりもサイズの大きい米国の鍵に対応できるように、鍵のグリップ部分など空間のスペースを大きく取っていたが、SESAME miniにはその空間部分を日本の鍵に合わせて小型化した」とのこと。


本体サイズは幅57&times;奥行き92.7&times; 高さ54.5mmで、重さは107g




なお、IFTTT経由によるGoogleアシスタント、Amazon Alexa対応については、「鍵閉めて」「玄関をロックして」「ドアはロックされてる？」などのフレーズが使える。


IFTTT経由で、Google HomeやAmazon Echoなどのスマートスピーカーと連携可能となり、音声で鍵の開閉が可能だ




外出先から遠隔操作でドアを解錠施錠する際に必要な専用ハブ（WiFiアクセスポイント）も6000円で同時販売される。SESAME miniとセットで購入した場合は1000円引きとなる。


SESAME miniとはBluetoothで、室内のルーターとはWi-Fiで接続することで、SESAME miniの遠隔操作が可能




Gu氏によると、今回のSESAME miniの日本市場へのリリースを足がかりにして、年内にはB to B向けサービスの発表も予定しているそうだ。低価格スマートロックの登場でコンシューマー市場でのスマートロック人気が再燃するのか、法人向け市場での台風の目になるのか、今後に注目していきたい。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3/3 XLは10月9日にNYイベントにて発表されるとの観測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/pixel-3-3-xl-10-9-ny/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4ec74ff818ff1585e65c0511406f3382/206622733/20180828npixel.jpg" />

Googleが開発中とされる新型スマートフォン「Pixel 3/3 XL」について、今年の10月9日にニューヨークで開催されるイベントにて正式発表されるとの観測が、海外で報じられています。

ブルームバーグの報道によれば、Googleのイベントは米アップルによる新型iPhone発表イベントの「ほぼ1ヶ月後」に開催されるとのこと。もちろんアップルのイベント開催日は正式には発表されていませが、事前情報によれば9月12日に開催されるとのうわさです。その1ヶ月後の10月9日という日程にも、信憑性が感じられます。

Pixel 3/3 XLに関しては、今年は異様に早くその詳細情報が流出しています。まず大画面モデルでは6.7インチディスプレイに大きめのノッチが搭載され、シングル背面カメラとデュアルフロントカメラを採用。プロセッサには最新のSnapdragon 845が搭載され、RAMは4GB。もちろん最新の「Android 9 Pie」がプリインストールされており、ワイヤレス充電にも対応するようです。

さらにイベントでは新型Pixelだけでなく、Google独自の「Pixelスマートウォッチ」や「新型Pixel Buds」、ワイヤレス充電器「Pixel Stand」、「新型Pixelbook」の投入も噂されています。

過去にはPixel/Pixel XL、Pixel 2/2 XLが10月4日に発表されていたことから、Pixel 3/3 XLも10月4日に発表されるとの憶測が以前には登場していました。しかし海外テックサイトの9to5Macからブルームバーグに移籍したMark Gurman記者による今回のレポートのほうが、どちらかといえば信頼度は高そうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>