<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    楽天対抗も意識か？ 「Amazonプライム1年無料」に見るドコモの狙い（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/amazon-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/6e7dc550-10b6-11ea-97f9-975c166f2265" />
ドコモは11月26日、年間4900円の「Amazonプライム」を1年間無料で利用できるようにするキャンペーンを発表しました。対象になるのは、新料金プランの「ギガホ」を契約しているユーザー。キャンペーンにキャンペーンを重ねる形になってしまい、少々複雑ですが、「スタートアップキャンペーン」として、より安価な段階制の料金プランである「ギガライト」も対象になります。

（見出し画像）吉澤社長（左）と、アマゾンジャパンのジャスパー・チェン社長（右）

キャンペーンと称しながらも、終了期間は未定。元々新料金プランを契約していたユーザーや、Amazonプライムの会員になっていたユーザーもすべて対象になる、お得なキャンペーンと言えます。Amazonプライムの会員は年間で4900円の割引になる格好。非会員で新料金プランを契約している場合は、1年間、Amazonプライムを無料で体験できると捉えることもできます。


▲新料金プランを契約しているユーザーは、Amazonプライムの料金が、1年間無料になる

さらに、3月31日までの期間限定ですが、上記キャンペーンの対象者がAmazonでd払いを利用した場合、dポイントの付与率が5倍になるキャンペーンも実施されます。通常時は100円で1ポイントと実質1%還元でしたが、キャンペーン期間中は100円で5ポイントの5%還元に還元率がアップします。キャンペーン分は月3000ポイントまでという上限はありますが、こちらもお得感の高い施策です。


▲Amazonでd払いを使うと、ポイントが5倍になるキャンペーンも実施

ドコモがAmazonとの大型キャンペーンを実施した思惑は、新料金プランの普及促進にあります。ドコモの吉澤和弘社長は、「新料金のプランの魅力をもっと上げ、d払いやdポイントを絡めながら、Amazonプライムをもっと積極的に使っていただければ、お互い（ドコモとAmazon）にメリットが出る」と語りました。


▲Amazonとの連携を発表したドコモの吉澤社長

吉澤氏が「端末値引きという競争ではなく、魅力的なサービスを付加して料金プランを磨き上げていく必要がある」とコメントしたとおり、改正・電気通信事業法に対応して競争軸を変えたという意味合いもありそうです。

ご存知のとおり、10月1日以降は省令で、端末割引の上限が2万円に規制されてしまいました。そのぶんをサービスの値引きに回すことで、料金プランにお得感を出していくのが、今回のキャンペーンの狙いと言えるでしょう。


▲料金プランの魅力を高めるのが、キャンペーンの狙い

ドコモには、Eコマースサービスのdショッピングなどがありますが、規模感はAmazonに遠く及びません。その意味では、競合関係を強く意識する必要はなかったのかもしれません。2月に行った筆者のインタビューにこたえる形で、吉澤氏もそれを認めていました。インタビューでは「Amazonさんもいますから」と、事実上、Amazonとは住み分けをしていく方針も語られています。

コメントは、ドコモと逆の攻め手で通信事業に参入した楽天について聞いたときのものですが、もしかすると、この段階でAmazonと密接に連携していく構想があったのかもしれません。Amazonとのキャンペーンは、楽天の本格参入に向け、体制を強化したという意味合いもありそうです。

大々的に発表されたAmazonプライムの1年間無料キャンペーンですが、実は1日前の11月25日にも、近い枠組みのキャンペーンが発表されていました。ドコモとディズニーが共同で提供する「Disney DELUXE」の割引キャンペーンがそれです。

こちらも、開始はAmazonプライムのキャンペーンと同じ12月1日。1年間、Disney DELUXEの料金と同額の700円が割り引かれるというのがその中身で、年額に直すと8400円と、Amazonプライムよりも割引額は大きくなります。対象となるのはやはり新料金プランのギガホとギガライトです。


▲11月25日には、Disney DELUXEが1年無料になるキャンペーンも発表された

吉澤氏によると、このキャンペーンも「考え方は一緒」で、料金プランの魅力を高めるために実施しているといいます。両方とも、現時点ではあくまでキャンペーンという形ですが、正式な料金プランに"昇格"する可能性も高そうです。

吉澤氏は、「サービスと料金を融合した形でのプランや取り組みは、5Gにつながっていくのかなと思っている」と語っています。このコメントを額面通り捉えるならば、5Gのローンチに合わせ、Disney DELUXEやAmazonプライムをバンドルしたプランが登場するかもしれません。

大容量で高速という5Gの特徴を生かすと、料金プランは自ずと「容量無制限」が主流になるはずです。すでにauが5Gの先駆けとして「auデータMAXプラン」を投入しているのは、その証拠です。一方で、すべてのプランが無制限になってしまうと、4Gのときのように、容量による差別化が難しくなります。どの会社も無制限になってしまえば、ますます差がなくなるのは、容易に想像がつくでしょう。

こうした状況では、バンドルプランが増えていくことが予想されます。すべて無制限にしつつ、AmazonプライムなりDisney DELUXEなりのバンドルされたコンテンツで料金を選ぶようになるというわけです。先に挙げたKDDIも、auデータMAXプランなどでNetflixをバンドルしていますが、ドコモのキャンペーンも、その延長線上にあるものと見てよさそうです。5Gの料金プランを設計するため、まずはキャンペーンとして投入し、ユーザーの動向を調査している可能性もあります。


▲auは、5G時代を先取りしたプランとして、Netflixをパックにした「auデータMAXプラン Netflixパック」を導入済み。今後はバンドルプランが競争軸の1つになりそうだ

いずれにせよ、一連のキャンペーンには、目先のユーザー獲得以上の深い意味があります。キャンペーン対象でお得になるユーザーはもちろんのこと、そうでないユーザーも、今後の業界動向を読み解くうえで、注目しておいた方がよさそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    KDDIとフェイスブックがARで提携
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/kddi-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F641baf90-10c1-11ea-8ffc-4373b6abdeaf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b766de1d12eba41607efb13a31098654c37cf994" />
KDDIとフェイスブック・ジャパンが提携。5G時代を見据え、AR・VRを包含するXR技術による次世代のショッピング体験の実現を目指すと発表しました。

発表によると、両社は5G時代の新しいショッピング・エンターテイメント体験のコンセプトとなる「フューチャーポップアップストア」を2020年春に共同開設します。

同ストアでは、サービス・流通・製造などさまざまな産業をテーマに、Instagramアプリを活用したトライオンや商品購入、AI店員による接客体験、ARグラスやモバイルARを活用したショッピング体験など、次世代ショッピングのコンセプトモデルを展示します。

また、OculusやInstagramを抱えるフェイスブックの高度なAR技術と、KDDIの空間位置情報などを軸に送客から決済まで、ビジネスに必要なアセットを提供する空間コンピューティングの取り組みを連携することで、企業のデジタルトランスフォーメーションを支援し、ビジネス拡大に貢献する取り組みを共同で実施するとしています。

XRを活用したイメージは次のとおりです。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 22:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジョブズのサイン入りフロッピー、オークションに出品。落札予想価格は約82万円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/mac-fd-82/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffc574d10-10bb-11ea-9ffa-a1751409b179&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ca62d7122e029831dcc26a3b346485fcdc9f666d" />
RR Auction

米ボストンのRRオークションに、またもスティーブ・ジョブズ氏が直筆のサインをしたアイテムが出品されています。

今度の品物はMacintosh用のフロッピーディスク（Macintosh System Tools バージョン6.0）であり、専門家による事前認証済み。落札予想価格は7500ドル（約82万円）と見積もられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterが休眠アカウントを削除へ。対象アカウントは12月11日までにログインを
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/twitter-12-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F33ba5da0-10b8-11ea-b65f-25c2ecbcfecd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1fff541b849f99524cd991f2516e13bd0c316805" />
Twitterが、6か月以上ログインしていない休眠アカウントの所有者に対して、12月11日までにログインしないとアカウントを削除するとの警告をメールで送付しています。

Twitterにはもともと「運営の痕跡がないアカウントに関するポリシー」が定められており、少なくとも6か月ごとのログインを求めていました。その中で、長期にわたり非アクティブなアカウントは、恒久的に削除される場合があるとしていましたが、少なくとも、大規模に削除が行われるのは初めてのことです。

Twitterはこの削除活動を、より正確で信頼できる情報を提示するための一環だとしています。長期間放置されているアカウントは、ハイジャックの標的にされることもあり、一斉削除にはこれの対策も兼ねていると考えられます。

とりあえずアカウントを作ってみたものの、使わずに放置していた人にとっては、勝手に削除してくれるのは手間がなく助かるかもしれません。欲しかったユーザー名がすでに取られていたものの、そのアカウントが使われている形跡がなく、さっさと消してユーザー名を使わせてほしいと思っていた人にも朗報でしょう。

反面、たとえば故人のアカウントなど、アクティブではないものの、何らかの理由でそのアカウントを継続したい場合には、やや面倒です。Facebookでは故人のアカウントを追悼アカウントに移行し、過去の投稿などを閲覧できるようにする仕組みがあります。しかし、Twitterにはこの仕組みがなく、現状では削除されないよう、定期的に家族などがログインする必要があります。これについては、なんらかの方法を検討しているとのことです。

なんにしろ、あまり使ってはいないものの、そのTwitterアカウントを継続したいのであれば、12月11日までにログインしておく必要があります。ちなみに、ログインさえすれば、投稿する必要はないとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「乳がよく出る牛用VR」ロシア農家らが開発中。牛の目に合わせたゴーグル装着、ストレス減らし搾乳量アップ期待
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fe9552fd0-10c4-11ea-bdef-d6b5aa4a159d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fb2acc970dac057adaf04253070c3700102e6bc3" />
ロシア・モスクワ地方の行政機関と酪農家が、牛にVRヘッドセットを装着して気分を良くさせ、より多くの乳を搾ろうとしています。モスクワタイムズ曰く、これはオランダおよびスコットランドで行われた、牛を落ち着いた環境で飼育することが牛乳の生産量を増加させる重要な要因になるとの研究結果を参考にした試みとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来のAirPodsは空気圧センサーで装着を検出？アップルが特許取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F8eae1e90-10cc-11ea-b9e7-d8d5c1057baa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e54b9a3398c83104987b037114dd5acb8cccc86f" />
アップルが「聴覚デバイスの耳での音響検出」と題して出願した特許が、米特許商標庁（USPTO）に承認されました。

この技術により、将来のAirPodsシリーズはテーブルに置いたり手に取ったときに誤動作せず、耳に挿入したときに正しく電源オンになる機能を備える可能性があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Kyash、コンタクトレスでIC搭載な新カードを20年に提供か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/kyash-ic-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F43bdc490-10d5-11ea-b7bf-a841fb670c96&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e75336002f545c7c50d2de4099f02bc323473b16" />
Kyashは、コンタクトレス対応でIC搭載の「新しいKyash Card」を2020年に提供します。予告ページを公開しており、メールアドレスを登録することで最新情報を入手できます。

詳細は不明ですが、図柄を見るとICチップを搭載し、コンタクトレス（非接触決済）に対応することが伺えます。また、Kyashはその特徴として下記4つのポイントを挙げています。

・「デザインされた」お金の未来を。
・「お金をはらう」を軽やかに。
・「お金の自由」をどこにでも。
・「お金が動く」を手の中に。

かざすだけで非接触決済できるコンタクトレス対応のクレジット・デビットカードは海外で広く普及しており、本カードもそうした特徴を持つプリペイドカードとなる可能性がありそうです。なお、KyashはVISAプリペイドカードを既に発行しており、同カードもVisaブランドなのかもしれません。

なお、Kyashには10月1日付けでVisa Worldwide Japanの長濱伸之氏（グローバル・ネットワーク・プロセシング ヘッド）が入社するなど、Visaとのパートナーシップを強化しています。

同カードについてKyashの広報担当者はEngadget日本版の取材に対し『まだ詳細は謎に包まれている状況です』と返答するに留まりました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FacebookがBeat Saberの開発元を買収。Oculus傘下で開発を継続
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/facebook-beat-saber-oculus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb6f4a6f0-10c5-11ea-afff-9fa1e2fa73c5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9456f4a2b4c30e90aac06adcfc656c724f5443f6" />
Facebookは11月26日、人気VRリズムゲーム「Beat Saber」の開発元であるBeat Gamesを買収したと発表しました。今後はOculus Studios傘下となりますが、従来とかわらず、独立した開発スタジオとして運営されるとのこと。

Oculus傘下になることで、今後、Beat Saberのアップデートがどうなってしまうのか気になるところです。これについては、現在サポートされているすべてのプラットフォームで、Beat Saberのコンテンツとアップデートを同時にリリースし続けるとしています。

なお、Beat Saberの追加コンテンツとしては、360度モードが12月に追加されるほか、年内にも多くの音楽が追加されるとのことです。また、Beat Saberでは、有志によるMOD（機能や見た目を変える改造データ）の開発も盛んですが、今後も悪意のあるコードを含まず、著作権を侵害しない合法的なものであれば、サポートを継続していく考えです。

ただ、今後出るであろうBeat Gamesの新作が、Oculus以外でリリースされるのかについては触れられていません。Facebookは、VRゲームの開発を支援し、VRを盛り上げるためにBeat Gamesを買収したとしており、その意味では、Beat Saberと同様にマルチプラットフォームでのリリースが期待できるかもしれません。

We're excited to announce we're joining @oculus Studios as an independently operated studio in Prague! This is a big step for us and we can't wait to push VR even further together! https://t.co/WzWLjtnN7g
- Beat Games (@BeatGamesStudio) November 26, 2019


関連記事：
VRリズムゲーム「Beat Saber」アーケード版が日本初稼働
VR音ゲーBeat Saber、Oculus Quest版もカスタム曲に対応。PC版エディタで自作
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「突然無料サンプルが届く」Amazonの販促プログラム、2020年終了へ。不審がる消費者続出
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/amazon-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1066%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F266af250-10cb-11ea-9178-fe61bf9e14c8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=75ef07ac1fbded6c1f868b0fdcaad6402bc3d06c" />
2019年11月26日(現地時間)、Business Insider誌は「Amazonが購入履歴を基にユーザーに商品サンプルを配布するプログラムを2020年に終了する」と報じました。

このプログラムはユーザーの購入履歴をAIが解析し、その結果に基づいた商品情報をページに表示させたり、商品サンプルを配送したりする仕組みで、2019年1月に導入されました。

ユーザーの購買意欲を刺激する広告戦略として話題になりましたが、いきなりサンプルが送られてくることを不気味に思うユーザーが少なからずいました。また、個人情報の取り扱いについて懸念を示すユーザーがいたことから、終了に至ったとのこと。

サンプルを提供する企業は、サンプル自体とは別にAmazonに2ドルを支払わないといけない契約だったと報じられています。しかし、Amazonを利用している多くのユーザーに自社の製品をアピールする効果的な方法ではあったようです。

このサンプリングプログラムは日本でも導入されており、配布対象に選ばれると化粧品やヘルスケアグッズなどのサンプルが送られてきます。日本ではどうなるのかの詳細は報じられていませんが、サンプル配布を好ましいと思っている人にとっては残念なニュースでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノイキャンイヤホンWF-1000XM3、アップデートでボリューム調整とAlexaに対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/wf-1000xm3-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F764ba990-10d5-11ea-b2e7-cedaf70e2cf7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b2f8edf09d0d580b98c7de8e0ab55a708caf6c99" />
ソニーの完全ワイヤレスイヤホン、WF-1000XM3にアップデートが配信され、イヤホン単体でのボリューム調整に対応しました。ほかにもAlexa対応と、Headphones Connectアプリ上から充電ケースのバッテリー残量が確認可能になっています。

WF-1000XM3はイヤホン表面のタッチセンサーを使い、再生や外音コントロールの切り替えを行えます。しかし、これまで単体ではボリューム調整を行えず、イヤホンからGoogleアシスタントを起動して指示するか、スマートフォンを取り出して操作する必要がありました。

ただ、アップデートにより、ボリューム調整に対応したのは喜ばしいことなのですが、WF-1000XM3のタッチセンサーは片側に単一の機能しか割り当てられません。主に使いたい機能である「再生」「外音コントロール」「ボリューム調整」の3つのうち、どれか1つを犠牲にしなければいけないのが悩ましいところです。

また、Googleアシスタントの起動は、再生機能を割り当てた際にタッチセンサーの長押しとなっていますが、Alexaはこれ単体での機能になっています。このため、Alexaを使おうと思うと、さらに使える機能が減ってしまいます。

この辺り、今後のアップデートで単押し、ダブルタップ、長押しなどに個別に機能を割り当てられるようになって欲しいところです。

なお、アップデートはスマートフォンのHeadphones Connectアプリから行い、アップデート後のファームウェアバージョンは2.0.2となります。

 
関連記事：
これぞ最強のノイキャン付き完全ワイヤレスイヤホンか。ソニー「WF-1000XM3」まとめ
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次世代Xboxスカーレット、「VRを求めている顧客はいない」最高責任者が発言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/xbox-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fef41ca90-10db-11ea-9f73-f8180312c626&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ccab51a0728e44caf2c0396ec0f74c2d059fd418" />
ASSOCIATED PRESS

ソニーがPlayStation VR、任天堂もダンボールVRを販売中ですが、近年のマイクロソフトはゲーム関連のVR機器やソフトウェアに力を入れている印象がありません。Windows Mixed Reality対応のゲームもあるにはありますが、主流になっているとは言えないのが現状です。

そんななかXbox事業の最高責任者フィル・スペンサー氏が、次世代Xbox「Project Scarlett」（スカーレット）においてはVRが「プロジェクトの焦点ではない」と語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 02:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    神戸市でAIによる放置自転車の監視実験を11月29日より実施。動画・画像解析で放置状況を定量的に測定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/ai-11-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1920%2C1275%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C797&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Feac71b10-10df-11ea-9dff-cee1cd699b51&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2acf3a03bb1b425353fdb89eb20bb2fec7f29b56" />2019年11月27日、AIによる映像解析システムを開発・運営しているフューチャースタンダードは、「AIを使った放置自転車監視の実証実験」を神戸市と協働で行うと発表しました。

今回の取り組みは、神戸市が企業と協働して地域課題を解決する「Urban Innovation KOBE」というプロジェクトの一環です。過去には水道水の利用促進や給食献立の情報ツールの作成といった取り組みが行われ、今回は「放置自転車」をテーマに参加企業を募集。AIを使った映像解析を行うフューチャースタンダードがパートナーとして選ばれました。

神戸市では、かねてより道路環境整備のために撤去や駐輪場の整備を行っているものの、現状が把握し切れていないため満足な対策が行えていません。そこで、フューチャースタンダードの映像解析AIプラットフォーム「SCORER」を利用し、放置自転車の多い地域の映像を解析。放置自転車の多い箇所、曜日、時間帯、駐輪した人が向かった方向などの情報を集め、今後の対策に活用するとしています。

もしAIによる映像解析が効果的であれば、適切な撤去タイミングの把握や、駐輪場を増設する際の効果的な位置の予測に役立つでしょう。また、放置自転車は全国の自治体でも問題となっていますから、神戸市だけでなく他の各自治体でもAIによる解析が導入されるようになるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『フォードvsテスラ』ピックアップトラック対決、再戦は実現しない？比較すること自体が無意味との声
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/f-150-vs-cybertruck/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff18c56d0-10db-11ea-bdbf-53cedee4dff1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2a8eb6c3cb90218f4141d34eedc61904a1b8e7c0" />

テスラは先週発表したEVピックアップトラック「Cybertruck」の性能を誇示するため、フォードF150を相手にした綱引きの動画を発表イベントで流し、さらにSNSでもそれを公開しました。ところがその動画はどうやらF-150の2WDモデルを使用しており、AWDかつEV特有の圧倒的なトルクを自慢するCybertruckとの綱引き自体が不公平で何もを証明していないと指摘する声が多数あがりました。

フォードのベンチャー企業インキュベーター、Ford XのバイスプレジデントSunny Madra氏は、この綱引き動画を見てイーロン・マスクCEOに対し「(あなたのために)ちゃんとした比較テストをやりたいからCybertruckを1台送ってくれないか」とメッセージ。マスクCEOもこれを快諾しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Steamで購入したゲームをクラウドでフルHD60fpsにてプレイ可能、ソフバンが提供予定の「GeForce NOW」を体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/steam-hd60fps-geforce-now/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F229bdf90-10e4-11ea-9f05-8efb19a508f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=36aadb665f236c75dcf65248fe8dfedaa349bd00" />
11月27日、LFS 池袋esports Arenaにてクラウドゲーミングサービス「GeForce NOW」の体験会が開催されました。GeForce NOWはゲームプレイに関わるデータ処理をサーバー側で実行し、ストリミングするサービスです。よって、グラフィックスやメモリが高性能でないPCやタブレット、スマホであっても処理の重いゲームをすることができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、「プライバシーを守る照明と窓」など自動車関連特許を複数取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/apple-mirror/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb8bcfc50-10f0-11ea-9ff5-15e332b611f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=101d0f97891839da704a248878be85e8703fe677" />
Mason Trinca for The Washington Post via Getty Images

アップルが出願した自動車に関する複数の特許が、米特許商標庁（USPTO）に承認されました。

同社が自動運転技術の開発プロジェクト、通称「Project Titan」を推進していることは公然の事実ですが（元従業員がデータを盗もうとした事件が2回も起きています）自動運転EVの開発からプラットフォームにハンドルを切ったとの噂も持ち上がるなど、どちらの方向にどの程度の進捗があったのかは不明です。ともあれ、社内でプロジェクトが今なお健在であるとは窺えるかたちです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 04:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「劇場版シティーハンター」コラボのウォークマンとワイヤレスヘッドホン注文受付開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/JIO/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/18968/129/resize/d18968-129-465564-0.jpg" />

ウォークマン(R) &amp; ワイヤレスヘッドホン『劇場版シティーハンター』コラボレーションモデル特設Webサイト
https://www.sony.jp/walkman/store/special/a-cityhunter/
(C)北条司/NSP・「2019 劇場版シティーハンター」製作委員会

ソニーマーケティング株式会社は、大ヒットアニメ『シティーハンター』の20年ぶりの新作となる長編アニメーション映画『劇場版シティーハンター &lt;新宿プライベート・アイズ&gt;』とコラボレーションしたハイレゾ対応ウォークマン(R)とワイヤレスヘッドホンの注文受付を開始します。受付期間は、本日、2019年11月27日(水)13時から2020年2月14日(金) 10時までとなります。なお、本モデルは数量限定の受注生産品となっており、お届け時期目安についてはソニーストアの商品購入Webサイトにて表示いたします。
（当コラボレーションについては2019年10月31日(木)に情報公開済み。今回のお知らせは、注文受付期間とデザインなど仕様の詳細情報となります。）



■ウォークマン(R)NW-A100シリーズ『劇場版シティーハンター』コラボレーションモデルの主な特長

・伝説の始末屋（スイーパー）・冴羽獠の躍動感のあるシルエットとシティーハンターに依頼をするときのキーワード「XYZ」を本体背面に刻印します。

・ウォークマン(R) A100シリーズはAndroid OSを搭載しており、Wi-Fi経由でmora※1などのサービスアプリから直接楽曲をダウンロードできます。本コラボレーションモデルとあわせて、『劇場版シティーハンター』のエンディングテーマである「Get Wild」のハイレゾ音源をダウンロードしてお楽しみいただけるmoraミュージッククーポンIDをお届けします※2。

*1 音楽ダウンロード・音楽配信サイト　mora ～WALKMAN(R)公式ミュージックストア～　https://mora.jp/
*2 本商品の出荷時にメールにてご連絡いたします。

・本コラボレーションのためにデザインしたオリジナル壁紙を２枚プリインストールします。

・『劇場版シティーハンター &lt;新宿プライベート・アイズ&gt;』をモチーフにデザインしたオリジナルパッケージに入れてお届けします。







■ワイヤレスノイズキャンセリングステレオヘッドセットWH-XB900N
『劇場版シティーハンター』コラボレーションモデルの主な特長

・本体の左耳ハウジング部に伝説の始末屋（スイーパー）・冴羽獠の躍動感のあるシルエットを、右耳ハウジング部にシティーハンターに依頼をするときのキーワード「XYZ」を刻印します。

・オリジナルパッケージに入れてお届けします。





＜展示のお知らせ＞
ソニーの直営店「ソニーストア 銀座・札幌・名古屋・大阪・福岡天神」にて、11月28日（木）より本商品の一部をご覧になれます。

＜購入方法＞
ソニーのインターネット直販サイト「ソニーストア」、ならびにソニーの直営店「ソニーストア 銀座・札幌・名古屋・大阪・福岡天神」、および全国のe-ソニーショップ※にて購入いただけます。

※ e-ソニーショップとは、店舗内にインターネット販売用Webサイト「ソニーストア」用の端末を設置し、「ソニーストア」の取り扱い商品の購入手続きを行うことができるソニーショップです

＜ソニーストア　デザイン刻印に関するご注意＞
デザイン刻印は、保証の対象外になります。
経年劣化による刻印部分が剥がれた場合は、保証の対象外になります。
本体の修理により部品交換や同等機種との交換となった場合、当該交換品はデザイン刻印の無いものとなります。

ソニーの直営店「ソニーストア 銀座・札幌・名古屋・大阪・福岡天神」のご案内
https://www.sony.jp/store/retail/

ウォークマン(R) &amp; ワイヤレスヘッドホン『劇場版シティーハンター』コラボレーションモデル特設Webサイト
https://www.sony.jp/walkman/store/special/a-cityhunter/

『劇場版シティーハンター &lt;新宿プライベート・アイズ&gt;』公式サイト
https://cityhunter-movie.com/
(C)北条司/NSP・「2019 劇場版シティーハンター」製作委員会


企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 05:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年11月28日、時計の金属バンドのような独自ヒンジを採用した「YOGA 3 Pro」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/2014-11-28-yoga-3-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F1c61f020-1075-11ea-b7f7-cc773e980608&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b46de5adf3d47e8a07416e111fa4f5a0542d9a67" />ファンクションキーのタッチパネル化や2画面ノート、E-Inkの採用など、変態個性的な製品を投入することが多いレノボですが、中でも実用性と美しさとで注目されたのが、「ウォッチバンドヒンジ」。

このヒンジを採用した最初のモデルとなる「YOGA 3 Pro」が発売されたのが、2014年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    R2-D2にダース・ベイダーetc…『スター・ウォーズ』モチーフの電気圧力鍋、ウィリアムズ・ソノマが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/r2-d2-etc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C697%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C697&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc67233b0-10f0-11ea-bddf-0a1cbe246dee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7bd221c86695034beac6ab8d7b951620c9a36d17" />
2019年11月27日(現地時間)、キッチン用品を販売する「Williams-Sonoma(ウィリアムズ・ソノマ)」は、スター・ウォーズのキャラクターをモチーフにした「インスタントポット(電気圧力鍋)」を発表しました。

デザインは「BB-8」「R2-D2」「ダース・ベイダー」「ストームトルーパー」「チューバッカ」の6種類。「BB-8」と「R2-D2」は本体に似せたデザインになっており、「ダース・ベイダー」と「ストームトルーパー」はコスチュームカラーである黒と白で、サイドに横顔が描かれています。「チューバッカ」モデルは「毛並み」とたすき掛けにした「弾帯」のデザインです。



「BB-8」モデルは容量が約3リットルで、価格は79.95ドル(約8700円)。「R2-D2」「ダース・ベイダー」「ストームトルーパー」は容量が約6リットルで99.95ドル(約1万1000円)。約8リットルの「チューバッカ」モデルが119.95ドル(約1万3000円)と最も高額です。高いモデルほど、機能や搭載されている自動調理プログラムの数が多くなっています。

※為替レートは11月27日時点のもの

We have joined forces with #InstantPot to bring you a special edition @starwars x @InstantPot collection. Transform ingredients into the best meals in minutes with Instant Pot machines, featuring your favorite galactic characters. Shop now: https://t.co/kybcHnq6SV pic.twitter.com/Fq70JgpdiK
- Williams Sonoma (@WilliamsSonoma) November 26, 2019
現在、Williams-SonomaのHPなどで予約を受け付けており、発売はスター・ウォーズ最新作が公開されるちょうど一週間前の12月13日(現地時間)を予定しています。

スター・ウォーズファンならぜひ手に入れたいところですが、日本国内での取り扱いについての情報は出ていないため、現状では海外サイトで購入するしかなさそうです。また、アメリカ国内向け製品なので、入手した際は変圧器を使うように注意しましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Harman Kardonの「FLYシリーズ」3製品を11月29日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/harman-kardon-fly-3-11-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/22656/236/resize/d22656-236-502669-0.jpg" />
SB C&amp;S株式会社は、ハーマンインターナショナル株式会社（本社：東京都台東区、代表取締役社長：トム・メッツガー）のオーディオブランド「Harman Kardon（ハーマンカードン）」製のオーバーイヤーヘッドホン「FLY ANC（フライ エーエヌシー）https://www.softbankselection.jp/cart/ProductDetail.aspx?sku=4968929058709&amp;utm_source=pr&amp;utm_medium=ols&amp;utm_campaign=2019112702」とインイヤーBluetoothヘッドホン「FLY BT（フライ ビーティ―）https://www.softbankselection.jp/cart/ProductDetail.aspx?sku=4968929059126&amp;utm_source=pr&amp;utm_medium=ols&amp;utm_campaign=2019112703」を、SoftBank SELECTION オンラインショップ（https://www.softbankselection.jp/cart/top.aspx/?utm_source=pr&amp;utm_medium=ols&amp;utm_campaign=2019112701） やPayPayモール(https://paypaymall.yahoo.co.jp/store/softbank-selection/top/) 、全国の家電量販店（一部店舗を除く）で2019年11月29日に発売します。発売に先立ち、SoftBank SELECTION オンラインショップとPayPayモールでは、本日より予約の受け付けを開始します。また、ハーマンカードン初となる完全ワイヤレスイヤホン「FLY TWS（フライ トゥルーワイヤレス）https://www.softbankselection.jp/cart/ProductDetail.aspx?sku=4968929059317&amp;utm_source=pr&amp;utm_medium=ols&amp;utm_campaign=2019112704」は2020年春に発売を予定しています。



「FLY ANC」は、クリエイティビティあふれる四角いイヤーパッドが特徴的な高級感あふれるデザインと、長時間の使用でも快適な装着感にこだわったオーバーイヤーヘッドホンです。耳に柔らかくフィットするイヤーパッドを使用し、旅行や出張の移動時でも快適に過ごすことができます。Bluetooth搭載で、最大約20時間のワイヤレス再生も可能です。イヤーカップにハーマンカードンのシンボル、"/"を象った高級感のあるロゴデザインで、エレガントな大人のひと時に最適なデザインです。ハーマンカードンの臨場感豊かな厚みのあるサウンドに加え、「ハイブリッドノイズキャンセリング機能」を搭載。ハイクオリティなリスニング体験を提供します。また、My harman/kardon Headphonesアプリに対応し、ボイスアシスタントのデフォルト設定、ノイズキャンセリング機能のオン・オフ、イコライザーデフォルトメニューの設定やオリジナルイコライザーの作成が可能です。日常使いにも便利な「Google アシスタント」と「Amazon Alexa」にも対応しています。また、「マルチポイント機能」を搭載しているため、会社とプライベート用のスマートホンを同時接続することが可能です。忙しいビジネスシーンでも、ゆっくり過ごしたいプライベートシーンでもスタイリッシュにお使いいただけます。

「FLY BT」は、ハーマンカードンブランド初のインイヤーBluetoothヘッドホンです。シンプルで洗練された無駄のないデザインと、滑らかな中高音と厚みのある低音を実現しました。ケーブルには絡みにくいファブリック素材を採用し、使いやすさにも配慮しました。最大約8時間のワイヤレス再生が可能で、通勤や外出の移動にも十分な再生時間を確保しています。急速充電にも対応しており、約15分の充電で約2時間の音楽再生が可能です。イヤホン本体は防水（IPX5）対応で、汗や雨に濡れても安心してお使いいただけます。また、リモコンのマルチファンクションボタンを押すだけでSiriなどのボイスアシスタントを起動することができます。日常に便利な機能と高音質、エレガントなデザインを兼ね備え、日々のライフスタイルの中でハーマンカードンならではのクリアで重厚なサウンドを心ゆくまでお楽しみいただけます。

「FLY TWS」は、ビジネスシーンでもプライベートシーンでも使える大人向けのスタイリッシュなデザインと、人間工学に基づいた設計で耳にフィットする快適な装着感を実現した完全ワイヤレスイヤホンです。ハーマンカードンブランド初の完全ワイヤレスイヤホンとして、エレガントな大人に似合うシンプルなデザインとプレミアムなレザー調素材やメタルロゴなどを採用しました。本体操作には直感的なタッチコントロールを採用し、装着しながらの操作をより簡単に、スマートにします。「Google アシスタント」と「Amazon Alexa」に対応し、便利にお使いいただけます。また、本体を耳から外さずに隣の人と会話することが可能な「トークスルー機能」を搭載。買い物の会計時など、一時的に会話をするときに便利な機能です。さらに、屋外で周囲の環境音を聞き取りやすくする「アンビエントアウェア機能」も搭載しており、車の音や周りの音を聞き取りやすくすることで、安心して音楽をお楽しみいただけます。シンプルでコンパクトなデザインながら、イヤホン本体と充電ケース合計で最大約18時間の音楽再生が可能です。防水（IPX5）に対応しているため、汗や雨に濡れても安心してお使いいただけます。「FLY TWS」はスマートな大人のライフスタイルに融合し、いつでもハーマンカードンの高音質サウンドをご堪能いただけます。

【FLY ANC】
製品画像


主な特長
・特徴的な四角いイヤーパッドと高級感のあるデザイン
・臨場感と深みのある高音質とハイブリッドノイズキャンセリング機能搭載
・My harman/kardon Headphonesアプリに対応
・「Google アシスタント」と「Amazon Alexa」に対応
・長時間の移動にも十分な、最大約20時間のワイヤレス再生が可能※1
・最大2台のデバイスを同時に接続できる「マルチポイント機能」搭載※2
・有線オーディオケーブル、フライトアダプター、キャリングケースを同梱

※1　再生時間は、ボリュームレベルや再生内容により異なります。
※2　2台同時に音楽を聴くことはできません。また、2台同時に通話することはできません。

価格（税込み）
オープン価格（SoftBank SELECTION オンラインショップ販売価格：2万7,280円）

【FLY BT】
製品画像


主な特長
・ハーマンカードンブランド初のインイヤーBluetoothヘッドホン
・最大約8時間の連続再生に対応
・あらゆるシーンで使用できる防水（IPX5）仕様
・ボイスアシスタントに対応
・マグネット付きで持ち運びに便利、キャリングポーチも付属

価格（税込み）
オープン価格（SoftBank SELECTION オンラインショップ販売価格：1万780円）

【FLY TWS】
製品画像


主な特長
・ハーマンカードンブランド初の完全ワイヤレスイヤホン
・最大約18時間のワイヤレス再生が可能
・リスニング中の会話に便利なトークスルー機能を搭載
・周囲の音を聞き取りやすくするアンビエントアウェア機能を搭載
・「Google アシスタント」と「Amazon Alexa」に対応
・ あらゆるシーンで使用できる防水（IPX5）仕様

※仕様は最終ではありません。予告なく変更する可能性があります。

価格（税込み）
オープン価格（SoftBank SELECTION オンラインショップ販売価格：2万1,780円）

ハーマンカードンについて
オーディオの世界的権威であるシドニー・ハーマン博士により、1953 年にアメリカ合衆国ニューヨーク州にて設立。以降、半世紀以上の長きに渡り、様々な分野へ高品位な製品を数多く発表している音楽業界のリーディングカンパニーです。その優れた音響技術と先進性の高いデザインが融合した、上質なインテリアのようなハイクオリティ・オーディオシステムは世界中の高感度な音楽ファンに愛され続けています。現在は、カー及びホーム用エレクトロニクス製品にとどまらず、iPod 用スピーカーなどのマルチメディア製品にも力をいれており、あらゆるオーディオ製品の分野において高い評価を得ています。特に欧米ではホームオーディオブランドとしての評価も高く、世界中のファンに支持されています。

●Harman Kardonは米国およびその他の国々におけるHARMAN International Industries, Incorporatedの登録商標です。
●SiriはApple Inc.の商標です。[武1]
●Bluetoothは、米国Bluetooth SIG, Inc.の登録商標です。
●Googleは Google LLCの商標です。
●Amazon、Alexaは、Amazon.com, Incまたはその関連会社の登録商標です。
●SoftBankおよびソフトバンクの名称、ロゴは、日本国およびその他の国におけるソフトバンクグループ株式会社の登録商標または商標です。
●その他、このプレスリリースに記載されている会社名および製品・サービス名などは、各社の登録商標または商標です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 19:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMD、64コア128スレッド「Ryzen Threadripper 3990X」の2020年発売を予告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/amd-64-128-ryzen-threadripper-3990x-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fff95be50-10ff-11ea-b975-6cbb337e03eb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=06d1efff6a0045dc4ff60fcb7a7613458afc2fed" />
AMDは第三世代RyzenシリーズCPUの最上位「Threadripper 3990X」を2020年に発売すると予告しました。そのスペックはほとんどが明かされなかったものの、64コア128スレッド、合計288MBものキャッシュを搭載します。一方でTDPは280Wで、よりコア数の少ないThreadripper 3970Xや3960Xと変わらないとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープ「スマートドライヤー」用アプリが提供開始。スマホから好みの温度を調整
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/sharp-smart-dryer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/12900/426/resize/d12900-426-724604-0.jpg" />
シャープは、Bluetoothを搭載したプラズマクラスタードレープフロードライヤー＜IB-WX1＞の吹き出し温度と、その温度切替タイミングを好みに合わせてカスタマイズできる、業界初(※1)のドライヤー向けの無料(※2)美髪アプリ「ボーテアップ(beaut&eacute;App)」の提供を開始します。

スマートフォンのアプリとドライヤーを連携させるだけで、ペアリングの手間なく簡単に、お好みの運転に設定できる「APP」モードがドライヤー本体に追加できます。

本体に搭載されている人気のビューティモードは、温風7秒と冷風5秒を交互に吹き出して、キューティクルを引き締めてツヤ髪に仕上げますが、髪型や環境、好みによって心地よい温風温度は変化することから自分好みにカスタマイズしたいというニーズがありました。
このアプリでは、お好みで温度を冷風～温風まで7種類の温度帯から、温度切替のタイミングを1～30秒の時間から、それぞれ組み合わせてモード設定でき、ドライヤーが自動でループ運転してくれるので快適なヘアドライが実現します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 12(仮)シリーズ上位は5.4インチと6.7インチ画面、3モデルとも有機EL採用のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/iphone-12-5-4-6-7-3-el/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F1e80bc50-1184-11ea-baad-6ffe22388540&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=840f84b3440a4fc5bbaf0e00c8523466b6583cf3" />
iPhoneの2020年モデル、いわゆるiPhone 12(仮）は2018年と同じく、画面サイズが3種類の構成になるとの予測が主流となっています。

このたび、それら3タイプとも有機ELパネルを採用し、そのうち2つの画面サイズは5.4インチと6.7インチになるとの噂が報じられています。これが正しければ、iPhone史上最大の画面サイズが実現することになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter「休眠アカウント削除を取りやめ」と発表。故人アカウントへの配慮から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F18688540-fb96-11e9-b1dd-b628f72e08f0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5bdd09d5e2f5f84d287ce9e32ea43b6f18d94f2d" />2019年11月28日(現地時間)、Twitterは公式アカウントで「故人のアカウントに配慮し、非アクティブなアカウントは削除しません」と発表しました。先日公開した「非アクティブなアカウントは削除します」とのポリシーが一転したこととなります。

Twitterでは「運営の痕跡がないアカウントに関するポリシー」を定めており、長期間ログインのない非アクティブなアカウントは削除される場合があるとしています。そのため、非アクティブなユーザーに対して、12月11日(現地時間)までにログインしないと削除される恐れがあるとの警告メールを送っていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報11月28日昼版｜170度広視野1080PフルHDドラレコが25%オフの2399円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/amazon-11-28-170-1080p-hd-25-2399/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 2,399
参考価格: &yen; 3,199 (25% OFF)
ドライブレコーダー カメラ 1080PフルHD ドラレコ 170&deg;広視野角 ...

特選タイムセール
&yen; 2,379 - &yen; 4,519
【本日限定】Semiroのスマートウォッチ、タッチペンがお買得

特選タイムセール
&yen; 1,299 - &yen; 6,689
【本日限定】LED防水作業灯がお買い得



&yen; 10,480
Echo Show5とアレクサ対応スマートLEDライトのセットがお買い得

Echo シリーズ +Amazon Music Unlimited個人プラン4か月分

&yen; 15,980
Echo Dotとアレクサ対応シーリングライトのセットがお買い得



特選タイムセール
&yen; 1,980 - &yen; 2,380
【本日限定】Bluetooth イヤホンがお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,299 - &yen; 1,824
【本日限定】LEDヘッドライトがお買い得

&yen; 13,599 - &yen; 16,149
価格: &yen; 15,999 - &yen; 18,999 (15% OFF)
Inofia ポケットコイル マットレス 極厚22CM 高密度ウレタン 底付...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iFixitがiPhone 11用Smart Battery CaseをX線透視。カメラボタンの秘密が明らかに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/27/ifixit-iphone-11-smart-battery-case-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F3069ee80-1186-11ea-bfb9-9259003cec83&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3655e373d28827057a37a51219b74090ae6951d2" />
11月21日に発売されたiPhone 11シリーズ向け「Smart Battery Case」。新型iPhoneに向けたアップル純正バッテリー内蔵ケースは近年の恒例となっていますが、中でも注目を集めたのが、新たに右側面にカメラボタンが設けられたことです。これによりiPhoneの画面をタップすることなく、カメラアプリや動画撮影が直感的に起動できるようになりました。

本業の修理業よりも分解レポートでおなじみのiFixitが、そうしたカメラボタンの仕組みを解き明かしています。いつものように熱で接着剤を溶かしたりメスを入れる外科手術をせず、X線透視により内部構造を探ったかたちです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>