<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Xperia XZ Premiumの「写真が歪む問題」考察、ソニーモバイルの回答：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/20/xperia-xz-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4f5d3dddabd92be6556c23f647884daf/205497050/P6211719.jpg" />
旅人ITライター中山です。最近Androidスマートフォンを「Xperia XZ Premium（SO-04J |）」へと買い換えました。購入の決め手はカメラ機能。2月にバルセロナで開催されたMWC 2017で触ったときに、メモリー積層タイプの新センサーによる、「スーパースローモーション」や「先読み撮影」といった、スマートフォンで写真を楽しむというコンセプトにピッタリの機能が気に入ったからです。

ただ購入後ネット上で気になる投稿が目につくようになりました。曰く｢写真がかなり歪んでいる｣と。そこで購入した「Xperia XZ Premium」を使って、実際にチェックしてみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アイコス（IQOS)を海外に持っていく際は免税店でおトクに購入すべし。ただし注意点もアリ：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/iqos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/49de2c53711c9a124f6dab4b90d1dc61/205497147/01.jpg" />
愛煙家の中でも紙巻きタバコをやめて、加熱式タバコに完全移行した人も多いと思います。日本国内においては、加熱式タバコの本体こそ入手困難ですが、タバコ部分は比較的入手しやすいのが現状です。

しかし、海外となるとちょっと事情が違います。今回は海外での加熱式タバコ事情を考えてみたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 13:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「こいつ…動くぞ！」TENGA史上初の電動モデル「FLIP 0 ELECTRONIC VIBRATION」登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/tenga-flip-0-electronic-vibration/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8c7681703becbec0d381f5e99a02a1ec/205493223/000.jpg" />
TENGA史上初の電動モデル「FLIP 0（ZERO）ELECTRONIC VIBRATION（フリップ ゼロ エレクトロニック バイブレーション）」が発表されました。同社の高級TENGA「FLIP 0」に振動コアを埋め込んだ最上位モデルです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    僕がいちばんうまくフライングカメラ「AirSelfie」で空撮自撮りが出来るんだ！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/airselfie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b876d926eeebbb874493470755bfcec2/205497183/20170721air01a.jpg" />

バッテリーチャージャーの役割を果たす専用スマホカバーに収納し、持ち運びが可能なポケットサイズの空飛ぶセルフィーカメラ「AirSelfie」。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 14:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ラジオがスマホにURLを送る。ワイドFMラジオ「Hint」予約開始、9月下旬にも一般販売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/fm-hint/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/715cd881a19539b03d5deb129c5604ce/205497317/hint.jpg" />

クラウドファンディングで資金調達したワイドFM対応ラジオ「Hint BLE Radio」（Hint）が一般販売されます。価格は2万2000円で、発売は9月下旬予定。現在、先行予約を受け付けています。

※最初に申し上げておくと、このHintのクラウドファンディング取材後、気に入ってしまい支援していることをお伝えしておきます（まだ届いてませんが）。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/bluetooth-radio/" title="Bluetooth Radio Hint">【ギャラリー】Bluetooth Radio Hint (12枚)</a></p>

Hintは、筒状ボディを採用したワイドFMラジオ。ニッポン放送アナウンサーの吉田尚記氏の発案で立ち上がったこのプロジェクトは、筐体デザインやサウンドデザインをメチクロ氏、設計や製造などをCerevoやグッドスマイルカンパニーらでかためた共同プロジェクト。

とにかくかっこいいラジオが欲しいという、吉田氏の想いのこもったオキシジェンデストロイヤー型のHint。単にラジオではなく、Bluetoothスピーカーにもなり、またURLなどの情報発信装置にもなります。

ラジオの放送中にピポパのDTMF音（電話ダイヤル音）を流すと、Hintがそれを変換し、BLEビーコンとして近くのスマートフォンなどにURLなどを伝えます。放送中に声で言われてもなぁ、という問題が解決しそうな仕組み。機能としてはAndroid標準のBLEビーコン規格を利用したもので、iPhoneでもChromeアプリなどで情報を受けられます。

 




ラジオ局が本気で作ったラジオ「Hint」発表会

Engadget 日本版 Videoさん(@egjpv)がシェアした投稿 - 2017 7月 20 10:17午後 PDT



クラウドファンディンで目標234％の支援を受けたHint。当初、本体上部のみだったスピーカーを3WAYに変更し、下部にウーファーとツイーターを搭載した形に仕様を変更しています。音は人の声に特化した作りになっています。



BLEラジオ「Hint」動画インタビュー：FM放送でURL送信する音のQRコード、きっかけは大震災の情報伝達。出演：吉田アナ（更新）
放送音声からURLを取得できるラジオ受信機『Hint』。ワイドFMでAM放送も受信、Bluetoothスピーカー機能搭載


大きさは80 x 80 x 297mmで、重さはスピーカーなどを搭載したため当初より重く1075gとなっています。バッテリー連続駆動時間は約3時間で、microUSB端子に接続して充電します。ボディカラーはフロストシルバーとブラックの2色。

製品の予約はCerevoやグッスマの直販サイトのほか、ビッグカメラなど。ニッポン放送でも近日受け付ける予定。

なお、吉田氏のアツい想いは2016年8月のインタビューの模様をどうぞ。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 14:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『次世代電池』使ったモバイルバッテリー、ソフトバンクC&amp;amp;Sが開発「1年放置でも残量90%」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/cands-1-90/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/60347fa9bd3182d5a33a18cb0f906b8b/205497144/PowerLeaf.jpg" />
リチウムイオンバッテリーの弱点を解消したという「セラミックイオンバッテリー」。これを採用したモバイルバッテリーの第1弾「Tag」をソフトバンク コマース＆セールスが発表しました。発売時期・価格は未定です。

従来のリチウムイオンバッテリーは、使用環境や故障・経年劣化により、発火・発熱する恐れがあるといいます。Galaxy Note 7の発火騒ぎは記憶に新しい読者も多いのではないでしょうか。

一方のセラミックイオンバッテリーは、曲げや衝撃に強く、切断しても発火や液漏れが発生しない特性があり、安全性に優れるといいます。



さらに、自由な形に加工できるフレキシブル性もあるといいます。これにより、ネームタグといった、従来のバッテリーの粋を外れたさまざまな形状の製品に、バッテリーを組み込めるというわけです。
フル充電から1年後も90%の電池容量
ソフトバンク コマース＆サービスは、このセラミックイオンバッテリーを採用したモバイルバッテリー「Power Leaf」（パワーリーフ）を発表しました。

その第1弾商品として、バッグやスーツケースなどに取り付けるネームタグ型モバイルバッテリー「Tag」を開発。7月20日・21日の2日間にわたり開催中の「SoftBank World 2017」に出展しています。



特徴は自然放電が少ない点。フル充電から1年後も約90%の電池残量だといいます。カバンにつけておくと非常用バッテリーとして安心できそうです。

バッテリー容量は700mAh、出力は0.4A。本体サイズは62.0(W) x 175.0(H) x 5.0(D) mm。重量は53gです。

microUSB端子を備えますが、変換アダプタを噛ませることで、USB-CスマートフォンやiPhoneなどを充電できます。

なおTagの発売時期・価格などは未定。ソフトバンク広報室によると「いずれ発売はするものの、まずは企業へのノベルティなどで配布することも検討している」としています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 15:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    14歳の少年､洗濯機用後付け音声ボックス｢Talking Washer｣開発。100ドルで視覚障害者の日常生活を改善
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/14-talking-washer-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ff0076a4db5f0cfbb3baa7a8c1a29b47/205497408/mainge.jpg" />
　
家電メーカーのGenerak Electric(GE)が、既存のGE製洗濯機および乾燥機に音声ガイダンス機能を追加する、約100ドルの後付けモジュールボックス「Talking Laundry」を発表しました。開発したのはGE社員の14歳になる息子で、視覚障害を持つ人も簡単に洗濯ができるよう、選んだ機能の説明や洗濯の残り時間を音声で知らせたり、洗濯(乾燥)操作そのものを簡素化する機能を提供します。

この金属むき出しの箱に収まった無骨な音声モジュールを開発したのは、GE社内のスカンクワークス(先端技術開発)部門「FirstBuild」。しかもベースとなったのはFirstBuildコミュニティのメンバーJack DuPlessis君が週末の休みを利用して開発したプロトタイプでした。
　

　
開発のきっかけは、高機能化する洗濯機と高齢化で小さな文字を読むのも困難になりつつあるべビーブーマー世代への対応を考えたFirstBuild部門のSam DuPlessis氏が、プログラミングに長ける息子のJack君にどうすればよいか考えてもらおうとしたことから。

Sam氏は、複数の盲学校や団体に会って音声技術による洗濯機改善のアイデアを集め、それをJack君に共有しました。Jack君は「人々の生活を助けるプロジェクトに関われるのは最高だ」と思い、なんと週末の間にTalking Laundryのプロトタイプを作り上げてしまったとのこと。開発にはワンボードマイコンと(プログラミング言語を機械語に変換する)FirstBuildのGreen Bean技術を使用しました。

DuPlessis親子はプロトタイプをケンタッキー盲学校にあるGEの洗濯機および乾燥機に取り付け、実際に目の不自由な人達が上手く使えるかを検証、その効果を確認しました。視覚障害者向けの製品を開発するAmerican Printing House for the Blindの技術ディレクターLarry Skutchan氏は「Talking Laundryがランドリールームで立ち尽くす視覚障害者を助けることができるだろう」とコメントしています。

日本ではこの春に、洗濯物を自動的に折りたたむ機械が予約受け付けを開始しましたが、あまりに日常過ぎてわれわれが気づかないようなところでも、お年寄りや障害を抱える人たちには大きな問題だったりする事柄がまだまだ世の中にはあるはずです。Talking Laundryはわずか99ドル(約1万1000円)ですが、こうした人たちの生活を大きく改善できるものとなりそうです。

ちなみにGEは、現在発売中および今後発売する洗濯機および乾燥機すべてがTalking Laundryに対応するとしています。

[Images : Scott Olson/Getty, GE]


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 16:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ｢パシフィック･リム：アップライジング｣の最新映像が公開。第6世代イェーガーは1人で操縦？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/6-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2c78ce7163b84d3b8810595940b9e2bc/205497758/mainpr.png" />
米サンディエゴで開催中のComic-Conに合わせ、ファン待望のロボット･怪獣大戦争映画「Pacific Rim: Uprising(パシフィック・リム：アップライジング)」の最新映像が公開されました。その尺はわずか1分ほどですが、後半には主演のジョン・ボイエガがパイロット姿で登場し「君もイェーガーで戦おう！」と呼びかけます。

これは物語の設定およびウェブサイトの企画に則ったもので、ボイエガは前作でイドリス・エルバが演じた環太平洋防衛軍 (PPDC) 司令官スタッカー・ペントコストの息子ジェイクを演じ、イェーガー乗りを募集するというもの。ウェブサイト"gojaeger.com"へアクセスすれば実際に登録ページがありますが、記事執筆時点では言語選択で"JAPANESE"を選んでも、まだ日本語ページが用意されていない模様です。

なおジェイク・ペントコストはジプシー・デンジャーの進化型とみられるGipsy Avengerを操り、人類の脅威となるカイジューたちと戦います。映像にはその他のイェーガーも6体ほどが見えており、そのうちGipsy Avenger、Bracer Phoenix、Sabre Athena、Titan Redeemer、Guardian Bravoについては、ウェブサイトから設定画のダウンロードが可能です。
　


「Pacific Rim: Uprising」は当初は「Pacific Rim:Maelstrom」というタイトルでしたが、2016年末に現在のUprisingへと改題されました。ギレルモ・デル・トロ監督は今回は共同プロデューサーにまわり、TV版「デアデビル」のスティーブン・S・デナイトがメガホンを握ります。

出演はボイエガのほか新人女優のケイリー・スペニー、スコット・イーストウッドそして中国人女優の景甜(Jing Tian)らが新たなイェーガーパイロットとして出演。前作ヒロインの菊地凛子や科学者二人組のチャーリー・デイ、バーン・ゴーマンも引き続き登場します。

ちなみに、前作に登場するイェーガーはいずれも強烈な個性を放っていましたが、第6世代と言われるイェーガーたちはどれも比較的格好良いデザインなのがある意味残念なところ。また今回の映像ではボイエガがひとりでイェーガーを操縦しているようにも見え、パイロット2人が心まで通わせてシンクロしなければまともに動かせないという、まるで非効率的ながらストーリー的に重要だったファクターがどうなっているのかも、コアなファンにとっては気がかりな映像かもしれません。

「Pacific Rim : Uprising」の米国公開日は2018年2月23日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 19:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：VRは自由じゃない——ドット画 x VR x ルンバ、たかくらかずき展「有無ヴェルト」開催中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/21/vr-x-vr-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/385727b27c8e360b155eceb6a215c6af/205498297/IMG_4236+2.JPG" />

東京銀座のガーディアン・ガーデンにて、ドット画イラストのたかくらかずきさんの作品展「有無ヴェルト」が開催中。会期は8月4日まで。

目玉作品となる「Fullwelt (あめつちほしそ)」は、メディアアーティストのゴッドスコーピオンとコラボし「視点」をテーマにVRやルンバを取り入れたインスタレーション。VRゴーグルを装着し体験している訪問者自体も作品の一部として鑑賞します。

VRは自由じゃない、最新のテクノロジーはいつか最新じゃなくなる、最新じゃなくなったときに面白くなくなるのはおかしい。そう語る、たかくらさんとゴスピさんのインタビューの模様をどうぞ。

 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jul 2017 21:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミニスーファミの次はミニNINTENDO64？　任天堂の商標登録から可能性が浮上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/22/nintendo64/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a0cf90b3a95f16b0f59a214eb8bf5a7e/205500595/n64.jpg" />
海外ゲームフォーラムのNeoGafによると、7月18日に任天堂がNintendo64（以下N64）コントローラーの線画の商標登録を、欧州連合知的財産庁に出願したことが明らかになりました。これにより、同社がレトロハードを小さくしてソフトごと復刻する「クラシックミニ」シリーズに、N64が加わる可能性が浮上してきた形です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、伝説のポケモン出現イベント直前まとめ。全世界協力でアンロック
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/22/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://pbs.twimg.com/media/DFLz5oLUMAAKT9J.jpg" />

  ポケモンGO 一周年記念イベントのハイライト、Pokemon GO Fest はシカゴ会場の現地時間で22日朝10時、日本時間で23日0時から開幕します。

イベントの目玉は、ついに「伝説のポケモン」が出現する(可能性がある)こと。詳細は伏せられているものの、世界の全プレーヤーが「キャッチチャレンジ」を大成功させればシカゴ会場に「伝説のポケモン」が出現し、もしイベント参加者が倒せば、全世界で手に入れるチャンスが生まれると見られています。

日本時間23日(日)未明から早朝にかけて実施される「キャッチチャレンジ」には日本からも(一応) 参加が可能。各種ボーナスや、伝説のポケモンが解禁された場合は具体的にいつ・どうすれば手に入るのか、現時点で公開されている情報をまとめます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jul 2017 22:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：まさかの『詫びルギア』爆誕。ポケモンGOイベントで大規模障害、出席者には全額返金と詫びコインも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/22/pokemon-go-fest-lugia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/93fcd3e7e223ac0ee710773baf92b73f/205501568/lugia.JPG" />

シカゴで開催されたポケモンGO一周年記念イベント Pokemon GO Fest で大規模障害が発生し、世界中から集った出席者の多数がゲームにログインできない事態になりました。

運営元ナイアンティックはこの事態に対して、チケットの全額返金および、ゲーム内通貨のポケコイン100ドル分(1万4500コイン)、そして伝説のポケモン『ルギア』を参加者全員に配布することを明らかにしました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jul 2017 08:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ポケモンGO『ルギア』『フリーザー』が国内で出現開始。サンダーとファイアーもアップ中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/22/freezer-lugia-pokemongo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5fceb08abeaa539d491f661e63a7702a/205501607/legendaryhero.jpg" />

ポケモンGOで、でんせつのポケモン『ルギア』と『フリーザー』が日本含む世界で出現するようになりました。黒い『伝説のタマゴ』から現れる特別なレイドボスとして、倒せばゲットできるチャンスが与えられます。

同時に日本時間の24日まで、アメやXP獲得が2倍、タマゴの孵化や相棒のアメ発見に必要な距離が1/3など、怒涛のボーナスも全世界で有効になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jul 2017 10:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    続報:身投げの警護ロボ｢K5｣に有志が献花台｡監視カメラに池へ向かう姿も､ルート外れた原因は未特定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/k5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fe9c2f314715fa5bd64f496e9ae4939d/205501823/mainrobita.jpg" />
その事故のシチュエーションから日本では「ロビタだ」と話題になった、Knightscope社製 警護ロボット K5 ですが、その後の調べによって事故状況が判明しはじめました。まずはっきりしたのは、K5が何らかの問題を抱えて身を投げたわけでも、何者かによって池に投げ込まれたわけでもなかったということです。

そのロボット Knightscope K5には「ロビタ」ではなく「スティーブ」という愛称が付けられていました。
現場となったショッピングモール兼オフィス施設を管理する会社MRPのアリソン・ジョンソン氏は「事前にスティーブが不幸だったとは感じられなかった。仕事に不満を持っていたという報告も聞いていない」とコメントしています。

7月14日(金)、スティーブはMRPに来て最初のトレーニングセッションを受けました。このときすでに施設内の巡視ルートを設定され、360度カメラ、サーモグラフィ、人感センサー、車両のナンバープレート認識、音声録音、双方向インターホン、音声警告といった多彩な機能のチェックをひととおり実施し、準備は万端のはずでした。

そして週明けの7月17日がスティーブの初めての単独勤務となりました。午前8時ごろ、仕事についたスティーブの周りには物珍しさからか多くの人が集まり、噂を聞きつけてわざわざ居場所を探しに来た人もいたほどだったそう。しかしそれも程なくおさまり、スティーブは単独での巡視業務になりました。

 

訓練中のスティーブ(MRP Realty)
　
しかし、午後2時20分ごろになって事件は起こりました。異状を察知したMRPの管理者やエンジニアらがすぐに現地へ駆けつけ池に転落したスティーブを引き上げたものの、そのころにはすでにいたましい写真つきのツイートが世界中を駆け巡っていました。

MRPがスティーブに関わるすべての人から事情を聞いた結果、何者かがスティーブを池に投げ込んだと言うようなことはなかったとわかりました。つぎに建物の監視カメラなどをチェックしたところ、一部映像に何かの拍子にスティーブが巡視ルートを外れ、吸い込まれるように池へ向かう姿があったとのこと。

MRPは現在、スティーブの動作記録を回収し解析しているものの、記事執筆時点ではルートを外れた原因は判明していません。なにか設定に誤りがあったかセンサーの誤動作、または天候など周囲環境の影響が考えられるものの、それがわざわざ池のそばで、そこへ向かうように起こるというのは、なかなかの偶然というほかありません。

なお事故後、この施設のお店やオフィスの有志はスティーブが遺した充電パッドを献花台とし、その短い生涯(?)に思いを馳せています。またスティーブのあとには代役のKnightscope K5がやってきて、その仕事を引き継ぐよう手配中とのこと。
　


This is the memorial for Steve the drowned security robot outside our office on his charging pad. The future is weird. pic.twitter.com/Pb7KLay1VO
- Oliver Griswold (@originalgriz) 2017年7月19日

　
ちなみに、水没してしまったスティーブはKnightscope社のもとへ帰り、司法解剖分解整備、故障パーツの交換を受けたのちに再び警護ロボットとして再生、もとの職場へ復帰する予定だそう。これを輪廻転生ととらえるならば、やっぱりあの漫画作品を思い出さざるをえない展開といえそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jul 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    精力増強コーヒーに回収命令･マインクラフト小説が発売･音声会話するアインシュタインロボ #egjp 週末版89
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/egjp-89/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5bebe9d0803e94e8685e5c3e2e8d89db/205502142/mainwe89.jpg" />
　
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「精力増強コーヒーにFDAが回収命令」「マインクラフト小説が発売」「音声会話するアインシュタインロボ」といった話題をピックアップしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jul 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル､Siriとドウェイン･ジョンソン主演の映画をYouTubeで公開。音声AI大活躍のアクションSF超大作？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/youtube-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f72faa45f0593499293443c5953cf35d/205502962/maindwe.jpg" />
プロレスラーにしてハリウッドスターの"ザ・ロック"ことドウェイン・ジョンソンが、AppleのYouTubeチャンネルで動画「The Rock x Siri」を公開するとツイートしました。ドウェイン・ジョンソンはそのツイートで、この動画が「ビッグで、クールで、セクシーで、funnest(おそらく"楽しい"の最上級)なムービーだ」とだけ内容を説明。さらにFacebookへの投稿では「みんなが外に飛び出して、なにかを成し遂げる勇気を持ってもらうためにこの映画を作った」と付け加えています。

投稿の添付画像には、iPhoneを手にキメ顔のザ・ロック、そしてその周辺には車、飛行機、人工衛星と地球、そして何やら怪しい多脚ロボットの姿が描かれています。しかしこれだけだと何がなんなのかさっぱりわかりません。ただ、ドウェイン・ジョンソンとSiriが主役ということで安易に想像すれば次々と降りかかる事件やトラブルをジョンソンがいちいちSiriにどうすればよいか訪ねてはそのとおりにして問題をクリアしていくといった話が思い浮かびそうです。

アップルは6月のWWDCで初のスマートスピーカー製品HomePodを発表、米国他で12月に発売するとしており、当然それにもSiriが搭載されます。この段階でハリウッドスターとSiriを大フィーチャーしたスペシャルムービーで、アップル謹製音声AIアシスタントの印象をアップしておくのは、重要なことかもしれません。

なお、アップルはこれまでPlanet of the Appsなどの動画コンテンツはApple Musicを通じて公開しており、映画レンタルなどはiTunesを使っています。しかし今回はなぜかYouTubeチャンネルでの公開。アップルの製品を持たず、iTunesも使っていない人たちへも広くリーチしたい意図があるのかもしれません。

 

[Image : Dwayne Johnson, Twitter]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ベルロイの「SIMが入る財布」は、SIMが入るという以外にも便利で機能的だった
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/sim-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b7be67fef06589ba5957f499dcda3c2c/205497740/blue-01_a94b169f-7cc0-438e-bff3-d458407d36a5_1024x1024+%281%29.jpg" />
予備のSIMカードを持ち歩かないと不安で仕方がない... そんな方にピッタリの財布がベルロイから登場しました。

「Bellroy Carry Out wallet SIMカードポケット付き」は、予備のnanoSIMカード1枚とSIMピンを収納できる長財布。さらに、「予備のSIMなんて持ち歩かないよ」という方でもうなる、SIMの収納に留まらない機能性の高さも魅力です。価格は税込2万3004円。


カラーはBlack、Blue、Caramelの3色展開。ガジェッター目線では「SIMが入る」部分に目がいきますが、実はそれ以外の魅力も詰まっています。


素材は環境認定レザーを採用し、柔らかい手触りです。サイズは一般的な長財布と同程度。落ち着いたカラーリング＆シンプルなデザインということもあり、カジュアルというよりはビジネスシーンに向く印象です。


SIMカードの収納スペースはこちら。隣にはSIMピンも刺さります。


SIMが入るだけではありません。クレジットカードといったカード類は最大16枚まで収納可能。さらに、パスポートやスマートフォン、ペンまで収納できます。海外旅行や出張時に、これ1つにモノを集約できるのは便利です。（これ1つをなくすと大惨事になりますが...）


さらに特徴的なのが、内部に取り外せるコンパクトな財布を同梱する点。この中に身分証明書やクレジットカードを入れておけば、全てを1つの財布に収めつつ、急用で必要最低限のものだけ持ち出したいという時に便利です。

 
ガジェッターのみならず、例えば海外でSIMやパスポート、スマートフォン、現金をまとめて持ち歩きたい。そんなユーザーに最適なアイテムと言えそうです。

 



Bellroy ベルロイ Carry Out wallet SIMカードポケット付き

商品詳細を見る





なお長財布は普段使わない、という方には、SIMが入るコンパクトな財布もあります。価格は税込8100円。なおこちらはSIMピンは収納できません。
 

Bellroy ベルロイ Card Pocket SIMカードポケット付き

商品詳細を見る


（小口）






 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GPD Pocket使用開始から1か月、使いやすくするためにやったカスタマイズあれこれ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/gpd-pocket-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2fc434e06c77d137ebdf8c4df8e12f44/205501828/2017-07-22+15.02.40.jpg" />
一時、不具合改修のために配送が止まっていた7インチの小型PC、GPD Pocket。まだ数は少ないですが徐々に配送が再開され、手元に届いた人も増えてきているようです。

私は比較的早い段階で入手できたので、すでに一か月ほど使っています。「最初は打ち難かったキーボードにもすっかり慣れた」と書きたいところなのですが、この部分は正直慣れず、打ち難いままです。それでも外出時にはこれ1台で済むようになり、打ち合わせのメモや記事書き、ブログ書きもこなせる様にはなりました。

そんなGPD Pocketですが、使用している中で、少しでも使いやすくするためにいくつかのカスタマイズを行ってきました。今回はそれを紹介します。



ポケットサイズのノートPC、GPD Pocket開封レビュー。7インチ筐体にWin10搭載、技適も取得済み
GPD Pocket詳細レビュー。キーボードは十分実用可能、グラフィックはやや力不足


保護シート
以前のレビューで「低反射・防指紋タイプの保護シートを貼ったほうがいいかもしれません」と書きましたが、実際に低反射のグレアタイプのシートを貼ったところ、小さい文字が滲み、返って見難くなってしまいました。そのため、現在はミヤビックスの高光沢タイプの保護シートを貼っています。


▲ミヤビックスの保護シート

サイズがピッタリなので一見すると何も貼っていないように見えるのがポイントです。


▲保護シートには上下があるので貼りつけ時に要注意
ケース
サイズ的には7インチタブレット用のケースが使えます。GDP Pocketは厚みがあるので、7インチ用では厳しいかと思っていたのですが、意外と大丈夫なようです（もちろんケースによるとは思いますが）。

最初は自作ケースを使っていましたが、いまはAmazonベーシックの7インチ用ケースに入れて持ち歩いています。


ディスプレイ裏にゴムシートを貼りつけ
ディスプレイを開くと机にガツガツあたり傷が付きそうなのと、なにより滑ってしまい安定性が良くないので、机に当たる部分にゴムシートを貼っています。



頻繁に使っているためか、ゴムが擦れてきてしまったので、なにか他の素材を試してみる予定です。


ポインティング・スティックのキャップ交換
GPD Pocketには標準で青いポインティング・スティック（IBM、現Lenovoでいうトラックポイント）が付いていますが、標準のスティックが妙に指が滑って使い難いので、ThinkPad用のロープロファイルキャップに交換しています。互換性があるので無加工で交換可能です。



ThinkPadのトラッキングポイントには、ロープロファイル以外にもいくつか種類がありますが、互換性があるのはロープロファイルタイプだけなので注意してください。他のものも装着できますが、背が高く、ディスプレイを閉じたときに画面に当たります。


▲左からソフトリム、標準、ロープロファイル
マウス中ボタンを追加してポインティング・スティックでスクロール

ポインティング・スティックがあるものの、ThinkPadとは違いスクロールキー（マウス中ボタン）がないため画面のスクロールができません。そこで、普段利用する機会の少ないアプリキーをマウス中ボタンに設定し、ポインティング・スティックでスクロールできるように設定しました。


▲赤矢印がアプリキー

利用したのはAutoHotkeyというソフト。インストール方法はウィザード形式なので難しくはありません。初期設定などは検索すれば数多くヒットするので、それらをご参考にしてください。

設定内容は下記。上段がアプリキーをマウスの中ボタンにするもの、下段は右Altキーを全角/半角キーに変更するものです。


これで、いちいちスクロールバーにカーソルを合わせなくてもスクロールが出来るようになりました。

休止状態の追加
GPD Pocketはスリープ中でもバッテリを消費しており、朝使おうと思ったらバッテリ容量がなくなっていたということが何度かありました。そこで、一定時間経過後にスリープではなく休止するように設定を変更しています。

GPD Pocketにはそのままでは休止状態がなかったので、コマンドプロンプトを管理者モードで起動し、「powercfg /h on」を実行します。


▲管理者モードでの実行が必須。

実行後は、電源オプションに休止状態の項目が追加されているので、適宜設定します。この例ではバッテリ駆動中は10分後に休止状態にしています（5分後にスリープ）。


なお、標準状態で設定を無効にしているのには理由があるのかもしれません。何かしらの不具合が起きる可能性があることも承知しておいてください。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    骨伝導ヘッドホン｢AfterShokz TREKZ TITANIUM｣レビュー ヘッドホンなのに耳栓が付属する理由とは
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/aftershokz-trekz-titanium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1152x767+0+0/resize/1200x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/640e86a04461369b83172c8c3ab0e175/205501905/DSC_6768.jpg" />

Aftershokzの「AfterShokz TREKZ TITANIUM」は、骨伝導タイプのBluetoothヘッドホンです。耳を塞がない骨伝導タイプのヘッドホンですので、使用中でも外部環境からの音を聞くことができます。この記事では仕事中や移動しながらの使用において効果が見込めるかどうか、肝心の音質はどうか、などレビューをしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ZenFone 4がまもなく発売、ASUSは世界シェア10位に入れるか
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/zenfone-4-asus-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/840cc75363ceffd5c2308b10c0208414/205502873/EG170703_01.jpg" />

大手PCメーカーのASUSが2014年に発売したZenFoneシリーズは毎年好調な売れ行きを示しており、わずか数年で世界中に販路を拡大した。2017年は新モデル「ZenFone 4」シリーズを投入し、シェアをさらに伸ばそうとしている。しかしミッド・ハイレンジクラスのモデルではオッポ（OPPO）など新興勢が力を伸ばし、ASUSの強力なライバルとなっている。これまで順調に販売台数を伸ばしてきたASUSだが、ZenFone 4ではどうやって戦っていくのだろうか？

今年のZenFone新モデルの名称は、7月に「ZenFone 4 Max」が発表されたことからわかるようにZenFone 4シリーズとなることが確定している。なお2014年に初代ZenFoneが登場した時にすでに同じモデル名があったことから、今年のZenFone 4は「ZenFone 4（2017）」として区別されるかもしれない。

すでにASUSの決算説明会などでZenFone 4シリーズの概要はある程度伝わってきている。開発中のモデルはMax以外に、主力モデルとなるZenFone 4と、「ZenFone S」が予定されているとのこと。SはおそらくSelfieモデルと考えられる。また同社のジョニー・シー会長は6月頭に台湾で行われたZenFone ARの発表会の席で「今年のモデル数は昨年よりも半減させる」と話し、それにも関わらず目標販売台数は昨年の倍となる4000万台で、世界シェア3%、トップ10位以内に入ることを目指すという。


▲Computex2017ではノートPCだけを発表したASUS。しかしジョニー・シー会長はZenFone 4の話もしたかったに違いない

モデル数を減らすという戦略は今のASUSにとって最優先すべきことかもしれない。2016年に発表・発売した製品は「ZenFone 3」「ZenFone 3 Max」「ZenFone 3 Laser」「ZenFone 3 Deluxe」「ZenFone 3 Ultra」「ZenFone Go」「ZenFone Pegasus 3」といったところ。画面サイズの違いなども合わせると、20機種弱となる。

2015年の「ZenFone 2」シリーズは細かく仕様を変えたモデルを次々と出したことで、販売数を大きく伸ばすことが出来た。しかし製品数が増えれば開発コストもかさんでしまう。2016年に2000万台を売り上げたASUSだが、スマートフォン事業は赤字だったとのこと。2017年の上半期も同事業は赤字が見込まれ、改善されるのは下半期からの見通しとなっている。これはZenFone 4シリーズのモデル数削減も見込んでいるからだろう。


▲カメラ強化モデルだけでもZoom、Laser、Liveと3モデルもあるのは多すぎるだろう

ではZenFone 4のラインナップは何モデルになるのか。リーク情報などからはハイスペックの「ZenFone 4 Pro」の声も聞かれる。一方大画面モデル「ZenFone 3 Ultra」の後継機も考えられる。

低価格モデルは新興国向けとなることから、昨年までのローエンドモデル「ZenFone Go」のラインがZenFone 4 Maxに統合されるかもしれない。ZenFone 4は金属ボディーのプレミアム感ももった製品になるだろうから、この低価格バージョンが出るとは考えにくい。あるいはミッドレンジのZenFone 4 Ultraが登場し、Maxと合わせて新興国向けに投入される可能性もありうる。なお中国向けには「Pegasus」シリーズが投入されてきたが、中国でも今やミッドレンジ以上の製品に人気が集まっており、このモデルの新規投入は無いと考えてもよさそうだ。

さてZenFoneを取り巻く環境は、初代モデルが登場した2014年と今とでは大きく様変わりしている。初代ZenFoneはコスパの良さで販売先の国々で期待を超える売り上げを記録して来た。日本でも今やZenFoneの名前を知らない人はいないように、先進国でも数を伸ばしている。しかし今や新興国ではオッポとビボ（Vivo）が急激に存在感を示しており、若い世代を中心に大きな人気となっている。両者とも「セルフィーが綺麗」「持つことがオシャレ」というイメージを消費者に植え付けることに成功し、破竹の勢いで販売数を伸ばしているのだ。


▲スマホはSNSで人とつながるコミュニケーションツールになり、セルフィー人気が高まっている

これまで細かいバリエーションモデルを投入して、様々なユーザーニーズに応えることでZenFoneは販売数を伸ばしてきた。しかし今や明確な製品特徴を持ったオッポのような製品に人気が集まっているのである。新興国でもはやスマートフォンは「魔法の道具」ではなく「SNSにセルフィーを流す」「街中で使う姿を見せて自慢する」ツールに変わりつつあるのだ。ZenFoneがモデル数を絞るもう一つの理由は、個々の製品のイメージを消費者へより明確に伝えるためでもあるはずだ。

ZenFone 4は素晴らしい製品として登場するだろう。しかし妥当なスペックと妥当な仕上がり、そして妥当な価格と、新鮮味にやや欠ける製品となるかもしれない。たとえばデュアルカメラだけではもはや消費者に驚きを与えることは難しい。もしかすると5月に業務提携したナノルクスの暗視カメラ機能が上位モデルに搭載されるかもしれない。とはいえインパクトとしてはやや弱いだろう。

ASUSはむしろSnapdragon の最上位モデルを搭載するであろう、ZenFone Proのプロモーションに注力するかもしれない。サムスンとファーウェイはどちらもフラッグシップモデルがあり、それがメーカーの顔になっている。これはLGやソニー、HTCなど複数のスマートフォンを展開している大手メーカーはどこも同じだ。一方ミッド・ハイレンジをフラッグシップとしているオッポとビボは、製品スペックではなくセルフィーという強力なメッセージを消費者に与えて支持を受けている。

▲ASUSが注力すべきはハイスペックモデルだろう（写真はZenFone 3 Deluxe）

ユーザーターゲット層が広くPCも手掛けているASUSが世界シェア10位内を目指すのであれば、製品展開戦略は大手メーカーと同じ道をたどるべきだろう。つまりこれからはメーカーの顔となり全体をけん引するようなフラッグシップモデルの存在が必要となるはずだ。なにせZenFone 4は黙っていても売れるような、バランスの取れた名機として登場するだろうからである。ZenFone 4ではなくZenFone 4 Proの発表に世界中がざわめくような製品展開が行なわれれば、下位モデルも含むASUSの全製品に注目が集まるようになるだろう。モデル数を絞れば、フラッグシップモデルも目立ちやすくなる。今年のZenFone 4シリーズがどんな製品展開、展開が行われるのか。今から楽しみである。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    燃損スマホUPQ Phone A01X、バッテリー自主回収。ファームウェア更新も呼びかけ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/upq-phone-a01x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b657f979cd737915c0e0f6272bec4500/205503136/name.jpg" />
　
UPQは、バッテリーの燃損により火災事故が発生しているAndroidスマートフォン「UPQ Phone A01X」のバッテリー自主回収を実施します。
　

▲自主回収の対象はバッテリーパックのみ。本体は対象外です。

流れとしては、ユーザーはまず手持ちのスマートフォンA01Xが交換対象かどうかを製造番号で確認（IMEIではない）し、対象であれば「UPQ Phone A01X 付属バッテリー 交換・回収キットの申し込みフォーム」に必要事項を記入、送信します。


▲製造番号は画像赤枠内に記載されています

申し込んだあとは何日か待てば新型バッテリーパックが送られてくるので、ユーザー自身がバッテリーパックを交換するだけ。ただし回収対象のバッテリーパックを返送用封筒に入れて送り返すのをお忘れなく。以上で無償交換が完了します。

UPQ Phone A01Xを巡っては、複数回にわたりバッテリー燃損事故が発生。このうち、2016年9月29日に発生した事故の原因が、バッテリーおよび充電制御にあると特定したとのこと。

なおUPQは、充電制御を改善するファームウェアアップデートを5月25日より提供中。こちらも必ず適用するようユーザーに呼びかけています。

関連：

UPQ Phone A01X発火問題、「大手ではないデメリット」も掘り下げるべきだった

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミス激減！iPhoneでスクショは「AssistiveTouch」が確実便利：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/23/iphone-assistivetouch-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/639484144536f0ebb535754a9a1cafb5/205470813/main.JPG" />
閲覧中の画面を保存できる「スクリーンショット」。電車の乗り換えルートを記録したり、メールの文面を保存したりする際、活用する人も多いでしょう。

しかし、「ホームボタンと電源ボタンを同時に長押しする」という撮影方法は、両手がふさがるので結構面倒です。ボタンを押すタイミングがズレて、ホーム画面やロック画面が表示されてしまうこともあります。ここでは、「AssistiveTouch」という機能を使って、片手でスクリーンショットを撮影する方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/1-8/" title="ワンタップでスクリーンショットを撮る方法">【ギャラリー】ワンタップでスクリーンショットを撮る方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 12:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5299円でHDMI・SDカードも使えるUSB-Cハブ、AUKEYが発売。今なら4299円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/24/5299-hdmi-sd-usb-c-aukey-4299/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/84fa1c3e1250b1b1aa88079527e9a057/205503173/d26760-22-805403-1.jpg" />
ANKERと空目する中国の周辺機器メーカーAUKEY（オーキー）は、HDMI・microSDカードリーダー付きのUSB-Cハブ 6 in 1 CB-C59を発売しました。価格は税込5299円です。

搭載するポートは下記の通りです。

USB-A（3.0）x 3
SDカードスロット x 1
microSDカードスロット x 1
HDMIポート x 1（4K@30Hz）
給電用のUSB-Cポート（USB-C PD対応）

近頃はMacBookなどUSB-C端子しかないデバイスが増加中。そういった機器で既存の周辺機器を使うには、このようなUSB-Cハブが必要です。下流側にはUSB-Aだけでなく、SDカードスロットやHDMI端子も備え、税込5299円という価格は魅力的。USB-Cハブの有力な選択肢と言えそうです。

 
なお、AUKEYは7月24日から7月29日の期間限定で、Amazonで使える1000円OFFクーポンを配信中。クーポンコードは「AUKEYC59」を購入時に記入すれば、通常価格5299円のところを4299円で購入可能です。ただし、期間限定の上数量にも限りがあるとのこと、期間内であってもクーポンが効かない場合もあるので、ご購入するならお早めに。

 

関連：

新MacBookの欠点が利点に、USB-A x3・HDMI・SD・給電が1ポートで完結するUSB-Cハブ

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    徒歩5分以内のお店･スポットを探す「Pathee」アプリはかゆいところに手が届く:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/24/5-pathee-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/35f4378efd2976e3f01877a9dc6a74bf/205471254/main.jpg" />
街を歩いていると、特に寄りたい店が決まっているわけではないけれど、「近くでひと休みしたい」と思うことがあります。マップアプリで店を探すこともできますが、わざわざ検索してみてもおすすめされるスポットがやけに遠い...という経験をした人もいるはずです。

「Pathee」は、現在地から歩いて5分以内にあるスポットを検索できるアプリです。検索ボックスから、「カフェ」や「ATM」など行きたいジャンルを大雑把に選べば、条件に合ったスポットを一覧表示できます。急いでいるときはもちろん、ちょっと散歩しているときに"なんとなく"立ち寄りたいお店を探すときにも役立ちます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/5-2/" title="歩いて5分以内のスポットを簡単検索">【ギャラリー】歩いて5分以内のスポットを簡単検索 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1kmメッシュ･5分毎更新の天気予報､ウェザーニューズが提供開始「データ量1800倍」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/24/1km-5-1800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef0ccb6a723ddfff4370a32ea6bef6e2/205503335/IMG_3277.jpg" />

ウェザーニューズは、1kmメッシュ・5分毎更新の超細密天気予報の提供を開始しました。スマートフォンアプリの「ウェザーニュースタッチ」から利用できます。

この超細密天気予報には、過去10年分の観測データでマシンラーニングを実施するなど、新開発の予測モデルを活用。従来モデル（最詳で5kmメッシュ・1時間更新）と比較して、メッシュ数は25倍・計算データ容量は1800倍に膨れ上がるといいます。



計算量の大幅増量によって見込めるメリットはもちろん予測精度の大きな向上です。2017年3月からの試験運用結果によれば、その精度は従来に比べ3〜4％向上したとのこと。

さらに、メッシュを細かく区切ることで、詳細な標高差を予報に反映可能に。標高に大きく左右される気温について、予測精度を飛躍的に向上できるとしています。また、局地的に大雨を降らせる「ゲリラ豪雨」についても、同様に予測精度の向上が期待できるといいます。

ウェザーニューズといえば、全国1万3000か所に設置した独自観測機やひまわり8号の衛星画像を使った分析に加え、ユーザーからの人力による「天気報告」を予報反映させるユニークな取り組みを展開してきた企業です。

今回の超細密天気予報についても「ただ単にデータの計算処理を高速化したから実現できたのではなく（中略）全国のウェザーリポーターとの気象情報を通じたネットワークがあるからこそ実現することができました」としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>