<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    高級ノートPCの定番がさらに軽く。1.09kgの新ThinkPad X1 Carbon日本版が発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/pc-1-09kg-thinkpad-x1-carbon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/02ee7c80-96bd-11e9-bfdf-bdcf1d4f1d2e" />レノボ・ジャパンが、高級・薄型の14インチノートPC『ThinkPad X1 Carbon』の第7世代（2019年版）モデルを日本向けに発表しました。発売は6月25日、つまり本日から。代理店向けモデルの価格は23万3000円（税別）からとなります。

今世代の大きな特徴は、公称重量が約1.09kgからと、僅かながら軽量化がなされた点（現行の第6世代は1.13kgから）。またスピーカーが低音用＋中高音用&times;2（左右）構成の2ウェイタイプとなり、ドルビーアトモスソースにも対応するなど、これまでのThinkPadらしからぬ改良も。

また液晶パネルは、ついに4K（3840&times;2160ドット：アスペクト比16:9）の選択が可能になりました。合わせて4K液晶搭載モデル限定の背面仕上げとして、新柄の編み込みカーボン調も選べます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    本体設計一新のThinkPad X1 Yoga日本版発売。ついにYogaも狭ベゼル化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/thinkpad-x1-yoga-yoga/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c726b470-96cf-11e9-bdaf-2e49fb2cf6e8" />レノボ・ジャパンが、タブレット兼用14インチノートPCの高級モデル『ThinkPad X1 Yoga』（以下、X1 Yoga）の第4世代機を発表しました。発売日は6月25日、つまり本日から。代理店向けモデル価格は24万6000円（税別）からです。

X1 Yogaは、レノボ自慢の360度回転ヒンジにより、タブレットモードやテントモードといった形状で使えるWindowsノートPCです。現行の第3世代モデルと比べた際の特徴は、液晶パネルや本体設計が一新され、本体サイズが約323&times;218&times;15.5mm（幅&times;奥行き&times;厚さ）と、大幅にコンパクトになった点。

第3世代は約333&times;229&times;17.05mmだったことから、幅と奥行きが1cmほど小さくなった格好に。底面積は2年先んじてナローベゼル（狭額縁）化を果たした兄弟機ThinkPad X1 Carbon（第7世代は約323&times;217&times;14.95mm）とほぼ同じとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USB-C＋電源パススルーで接続スッキリ。14型モバイルモニタをレノボが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/usb-c-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/935a4910-96dc-11e9-be3f-a4e86c3d94f6" />
ここ最近、とみにホットなモバイルディスプレイ市場に、レノボ・ジャパンが気の利いた新製品を投入します。モデル名は『ThinkVision M14』。フルHD解像度のIPS液晶パネルを搭載するタイプです。発売日は6月25日で、価格は3万6000円（税別）。

特徴は、スタンド部の左右にそれぞれ1基搭載されたUSB Type-C端子です。本機とPCとの間はDisplayPort Alt Mode接続により、いわゆる「電源と映像が1本で接続できる」仕様ですが、本機はさらに電源パススルー機能も搭載するのがミソ。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:04:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国の5Gは開始目前。雨の深センでOPPO、Vivoの5Gスマホの高速通信を体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/5g-oppo-vivo-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/6140cd60-96b3-11e9-bc3e-842c91ca7cff" />

中国の各都市では5Gのライブデモがキャリアやメーカーの店舗ではじまっており、誰もが気軽に5Gを体験することができます。5Gの免許は6月5日に正式に発行され、中国移動（チャイナモバイル）、中国聯通（チャイナユニコム）、中国電信（チャイナテレコム）の既存3キャリアに加え、新たに中国広播（チャイナブロードキャスティング）を加えた4社が今年中のサービス開始をもくろんでいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアシスタントが拭き掃除ロボットをサポート。床のタイプに応じた設定が可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F26c57e80-96f2-11e9-9eff-cbe5782ca382&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a8791bfbabbced42715f29bebea9d4cc0807f85" />
様々なスマート家電製品に対応済みのGoogleアシスタントですが、新たにモップ掃除ロボもサポートされたことが報じられています。これによりモップ掃除ロボ製造メーカーはアシスタントアクション（音声コマンドによる追加機能）を作成し、リモコン機能を提供できるようになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、日本産アルミ年間1万トンの輸入関税免除を獲得。「米国産は品質も生産量も足りない」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd96acd80-96f5-11e9-bde3-902dabe83097&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ada18d3153493c3515890b90278f46c9a5295df9" />
テスラが、米商務省に対して日本産アルミウムにかかる追加関税10%について免除を要求し、同意を得ました。この要求は4月に申請されていたもので、日本軽金属が製造するアルミ材年間1万トンについての関税免除を求めていました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPadOS」でiPadはどう変わったのか？Sidecarだけじゃない進化点を総ざらい（西田宗千佳）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/ipados-ipad-sidecar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/7f676560-96f4-11e9-bcbb-cf13185c434f" />iOS 13 / iPadOS / macOS Catalinaのパブリックベータテストが開始された。取り急ぎ、取材に基づく特別な許可を得た上でファーストインプレッションをお届けする。

特に多くの読者が気になっているのは、「iPadOSがどうなったか」「macOSと連携するSidecarの使い勝手はどうか」といったところではないだろうか。本記事では、特にそこに絞って解説していきたい。

 
関連記事：
iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます
macOS Catalinaのパブリックベータ版公開。iTunes廃止に戸惑うなかれ

 
ファイルの扱いがより「PCっぽく」なった
「iPadOSで、iPadはさらにPCっぽく使えるようになる」

そう期待している人は多いだろう。実際、それは正しい。iOS 12の時代に比べ、いろんな部分がずっとPCに近くなる。

もっとも象徴的なのが、「USBメモリなどが扱えるようになる」こと、そして「Safariでファイルのダウンロードができるようになる」ことだろう。使い勝手も機能も、PCやMacにかなり近い。Zipの圧縮・解凍やNASへの接続もできる。


▲「UNTITLED」という項目がUSBメモリ。中身がちゃんと見えている点に注目


▲Safariで「ダウンロード」も可能に。UIはMacとほぼ同じ

今回Appleは、「iPadの中でファイルをどう扱うのか」という宙ぶらりんだった部分にそれなりの決着を付けている。PCと全く同じとまではいかないものの、「自分でフォルダを作り、そこに文書を保存する」という形をちゃんと作ったのである。これなら、出来上がった文書データをUSBメモリやクラウドストレージにコピーして誰かに渡す......といった作業もずいぶんスムーズになるだろう。

重要なのは、「USBメモリやインターネットから取得したデータをいかに隔離して安全に扱うか」ということ。そういうことができるように、「ここにはファイルを置いていいけれど、アプリには直接実行させない」というモデルをうまく作ったわけだ。その仲立ちとなるのが「ファイル」アプリである。

なので、こんな面白いことができる。SafariからダウンロードしたデータはiPadの中だけでなく、「ファイル」に紐付けられたクラウドストレージ、例えばiCloudやDropboxにも保存できるのだ。もちろん、いったんダウンロードしてからそれらのストレージにわざわざ「アップロード」するので、時間はかかるが。


▲ダウンロード先は自分で指定可能。クラウドであるiCloud Driveの他、iPhoneやiPadの中、他のクラウドストレージでもいい。

実はこのあたりの機能、別にiPadOSに限ったものではない。iOS 13でも、同じことができるようになっている。要は、iOS 13で「ファイル」周りの基盤整備をしたうえで、iPadOSという「タブレットUIの整備」に乗り出した──つまりはそういうことである。

 
日本後入力のスペースがついに「全角スペース」標準に！
ああ、そうそう。

整備という意味では、日本人にはとても重要な変化があったことをお伝えしなければならない。

なんと、iOS 13 / iPadOSでは、「日本語入力時のスペースが、基本的に全角スペース」になったのだ。iOSではずっと基本が半角スペースで、Macを含めた他のプラットフォームとは違っていた。なぜそうなっていたかは正直疑問だが（実際なんどもAppleの関係者に疑問をぶつけたが、納得のいく答えは返ってこなかった）、それがようやく「全角」になった。ちなみに、半角スペースの入力は「Shift＋スペース」である。


▲スペースがようやく「全角スペース」基本に。Shiftを入れた状態だと「半角スペース」になる

 
改善された「マルチタスク」「Apple Pencil」「文字選択」
じゃあiPadOSの美点はなにか？

筆者が使ってみた限りでは、「マルチタスク」「Apple Pencil対応」「文字選択の改善」「Sidecar」にあると感じた。

「マルチタスク」は以前から採用されているものだが、「1アプリ1枠」という制限が外れたことと、Slide Overで複数のアプリ利用履歴が切り換えられるようになった。前者により、「ファイル」アプリを2つ並べてファイル整理をしたり、「メモ」を並べて文章を比較したりできるようになる。これはかなりPCっぽい。実際便利だ。だが、「1アプリで複数の枠を使う」にはアプリ側の対応が必要で、現状では、OSに付属するアプリでしか使えない。主要アプリの対応が進めばかなり状況は改善するだろう。


▲同じ「ファイル」アプリが左右に並んで表示されている。これができるのはiPadOSだけだ


▲Slide Overでは複数のアプリからの切替が可能に。いろんな情報を確認しながら作業する時などに向いている

2つ目の「Apple Pencil」は読んで字のごとく。特に今回は「PencilKit」というフレームワークが用意された結果、対応アプリではリッチなOS標準のペン入力機能が使える。ペン対応アプリに拡充が期待できるわけだ。スクリーンショットを作成して「注釈」を入れる機能でも、表示されている画面領域だけでなく、文書やウェブページ全体をキャプチャできるようになった。これは非常に便利である。


▲注釈を入れる機能はさらに向上。今回はページ全体を一度に、スクロールさせることなくキャプチャすることができ、より簡単だ

文字選択などのジェスチャーは大きく変わった。三本指で画面を触り、「コピー」「ペースト」「アンドウ」などが行える。ただ正直、三本指を開いたり閉じたりスワイプしたりという動作は、どうにも筆者にはわかりづらい。どの操作がどれにあたるのか、正直まだピンと来ていない。

だが、そこはあまり気にしていない。実は「三本指タップ」という機能が用意されていたからだ。こっちの方が重要な操作である。

三本指で画面をタップすると補助メニューが表れ、ボタンを押すだけでコピーやアンドゥができる。貼り付けのために、貼り付けたい場所で長押しするより、三本指タップの方がずっと簡単だ。


▲上に出ている細長いメニューが「三本指タップ」で出てくるサブメニュー。アイコンをタップすると、コピーやペーストが可能だ

カーソル移動や選択はかなり賢く、スムーズになった。指一本でなぞって選択し、三本指タップでメニューを出してカット......といった操作は苦も無くできる。タッチ操作でカーソルキーが使えない環境での文字入力は、ずいぶん楽になった印象がある。

 
非常に便利なSidecar、だが意外な弱点も
最後の「Sidecar」は、macOS Catalinaとの組み合わせで使える機能だ。


▲MacとiPadをつないでSidecarを使ってみた。左のiPad ProがMacBook Airのサブ画面になっている

iPadのディスプレイをMacでサブ画面として使いたい、そんなニーズはかなり一般的なものだと思う。複数のサードパーティ・ソリューションがあることからも明白だ。

ただ、サードパーティ・ソリューションは、なかなか「これ」という決定打がなかった。昨年、Astopad社が「Luna Display」とその技術を活用したアプリ群を出したことで、ずいぶん使い勝手も上がったと思う。

一方Appleは、そこにゆっくり参入し、OS標準の強みを活かそうとしている。Apple界隈ではよく見かける光景でもあるが。

では、サードパーティーのものに比べ、Sidecarはどこがいいのか？

まず「シンプル」なのがいい。別にハードウェアを用意する必要もないし、OSへのドライバなどのインストールも不要。iPadもmacOSも最新OSである必要はあるが、シンプルといえばこれ以上シンプルな構成はない。

ネットワークなどの条件もシンプルだ。サードパーティ・ソリューションでは、企業内LANやコワーキングスペースなどの公衆Wi-Fiでは動かないものもある。だが、Sidecarなら特に問題なく動く。

表示品質もいい。サードパーティのものは画面が素早く動くと表示が荒れることもあるが、Sidecarはそれがない。

Apple Pencilを使うことだってできる。もちろん、筆圧などもちゃんと検知してくれる。iPadで直接Apple Pencilを使うのに比べると遅延があるので、気になる人はいるかもしれないが、補助的に使うなら十分だと感じた。キーボードショートカットやTouch Bar互換の機能も備えている。


▲Sidecarを使っている最中のiPadの画面。キーボードショートカット代わりのボタンや、Touch Barが表示できる。オフにして画面を大きくすることも可能

驚くほどシンプルに、驚くほど普通に「サブディスプレイ」になるのがSidecarの利点だ。

一方で使ってみると欠点も見えてきた。

最大の問題は、ソフトウェアで実現されたソリューションなので、処理負荷が意外と高いことだ。特に、サブディスプレイ側に動画を表示するとかなり厳しい。MacBook Air（2018年後半モデル）では、動画再生時にCPU負荷が5割を超えてしまい、操作がかなり重くなった。MacBook Pro（13インチ、2017年モデル）でも動画再生をすると重かった。動画再生などをせず、普通にウェブを見たり文書を書いたりするなら問題は起きないので、要は「使い方次第」ということなのだろう。CPU性能に余裕がある、より上位のMacBook ProやiMac Proなどなら、あまり気にならない可能性が高い。

また、意外なことに「タッチ」にも対応していない。いや、正確には、Sidecarのタッチ対応は「タッチパッドのエミュレーション」に近く、iPadで我々が思い描く「タッチ」ではないのだ。例えば、SidecarでMacのSafariをiPad側に表示しているとしよう。我々の生理的には、「一本指でスクロールし、タッチでリンクをジャンプする」挙動を期待する。だがそうはならず、「二本指のタッチでスクロール」するだけだ。クリックするには、マウスカーソルをサブディスプレイ側に移動させ、普通に「クリック」する。

要は、Sidecarは「マシンパワーを使ってシンプルなサブディスプレイ＋Apple Pencil対応を実現する」ものなのだ。利点は多いが、タッチ対応やパフォーマンスの面で、サードパーティー・ソリューションが有利な面もある。

とはいうものの、「誰もがこれを使える」ことの価値は大きい。MacとiPadを両方持っている人にとっては、なによりの贈り物といえるだろう。

 
関連記事：
iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます
macOS Catalinaのパブリックベータ版公開。iTunes廃止に戸惑うなかれ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：スタバがモバイルオーダー国内導入、レジに並ばずスマホで注文決済
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/starbucks/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F2eb49f53b8d13ae88eea6d69e1d16d77%2F204857712%2F602277734-ed.jpg&client=amp-blogside-v2&signature=db6198eb17e1051980c70e1db7fd35a03bfb050c" />
スターバックスは、店に向かう道中でスマホで注文決済し、着いたら商品を受け取るだけの「Mobile Order &amp; Pay」（モバイルオーダー＆ペイ）を都内56店舗で6月26日より導入します。同社のロイヤリティプログラム「STARBUCKS REWARDS」参加者向けのサービスとして展開。順次導入店舗を拡大し、2020年内の全国展開を目指します。

「Mobile Order&amp;Pay」は、スターバックスアプリを通じて商品の注文・決済までを事前に完了できるサービスです。店では注文した商品を受取るだけでOK。注文決済のためにレジの列で待つ必要がないため、待ち時間の緩和や有効活用に繋がります。店舗での注文と同様にドリンクのサイズやエスプレッソのショット数、ミルクの変更など自分好みのカスタマイズも可能です。

オーダーの手順

・スターバックスの公式アプリを開き、ホーム画面で「オーダーする」をタップ
・店舗・商品・カスタマイズを選択
・オーダーを確定し、登録済のスターバックス カードで決済
・受付番号を取得
・店舗でドリンクを受け取る

スターバックスはこれまで「Mobile Order&amp;Pay」を米国・韓国・カナダ・香港・イギリス・中国などで数年前から展開してきました。今回、ようやく日本市場への導入が発表された形。また、店舗側としてもレジに割く人員を削減できるため、コスト削減や本質的な接客に注力できるメリットもあります。

（発表会進行中につき内容を追加して再送します）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    watchOS 6ではApple Watch単体でワークアウト詳細が確認できるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/watchos-6-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F60aa3a70-96fa-11e9-9fea-afb5cebbd2d9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4de5357ec9c5587bb09f9b075f9302e0ec3db0c2" />
現在のApple Watchでのワークアウト（運動）結果は運動終了後に表示が一度きりで、再び詳細を確認するためにはiPhoneのアクティビティアプリを開く必要があります。

それが今年秋に正式リリース予定のwatchOS 6では、Apple Watch上のアクティビティアプリからワークアウトの詳細なデータが確認可能になると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IQOS・互換機より5倍お得？ハイエンドヴェポライザー「ZEUS ARC GT」と「FENIX＋」徹底比較！（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/iqos-5-zeus-arc-gt-fenix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/4c75c670-96fd-11e9-b2bd-12c0ba9b3b39" />こんにちは！電子タバコジャーナリストっぽい世永玲生です。
さて、今回の記事はハイエンドヴェポライザー「ZEUS ARC GT」と、人気の「FENIX」の正当進化版「FENIX＋」の徹底比較！

さて、久しぶりなのでヴェポライザー（加熱式タバコ）についての説明を簡単に。

ヴェポライザーは、チャンバーという燃焼室にタバコの葉を詰め、それを熱することによってタバコの風味や成分を吸入するガジェットです。

刻みたばこ（シャグ）を利用したり、紙巻きタバコを5分の1ほどにカットして吸入することこが可能なことから、タバコ代を節約したい！と思っている人の間で密かに流行になっています。

例えば僕が良く行く渋谷の喫煙所ですと、大体1人か2人はヴェポライザーを利用しています。それくらいには普及し始めているニッチなガジェットです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングヘッドホンのススメ。軽量小型の7.1chモデル「Tactical Master」の実力をチェック （世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/7-1ch-tactical-master/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F246d94b0-9706-11e9-8b1f-c9e856d7d5e9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=14b2d31f79dc1610827e422b079b5620f857d2d2" />こんにちは。今回はGREEN FUNDINGでクラウドファンディング実施中の「Tactical Master」についてレビューさせていただきます。

この「Tactical Master」。ヘッドホンというかマイクがついているので正確には「ヘッドセット」なわけですが、ゲーマーとして気になるのはまず「ヘッドホン部分」の性能なわけで、そこら辺を中心にお伝えしていきます。

まず、ゲーミングヘッドホンとは何の為に必要なの？という点からご説明します。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11 Max（仮）の予想レンダリング画像が公開。背面トリプルカメラ、サイレントスイッチが少し変化？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/iphone-11-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/534847a0-9704-11e9-8ff9-e35529bee320" />
アップルが開発中と噂されるiPhone XS Maxの後継機、iPhone 11 Max（仮）のケース付き予想レンダリング画像が公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ubuntu、廃止表明の32bitパッケージサポートを一部継続へ。ゲームやWINEの動作を考慮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/ubuntu-32bit-wine/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F64a876e0-970a-11e9-bd6f-bf8813c485bf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cacbdc9d9a307edcde21338d3f385c9d0be4e0af" />
先週、次期バージョンより32bit x86パッケージのサポート終了を伝えていた人気LinuxディストリビューションのUbuntuが、一転して一部パッケージについては32bitのサポートを継続することを決定しました。これにより、Ubuntu 19.10および20.04 LTSに関しては一部ではあるものの32bitアプリケーションを使い続けることが可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、Spotifyの苦情申し立てに反論。「有料会員の0.5％が支払ってるだけ」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/spotify-0-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd0557020-970d-11e9-b5bd-6a90800a37f4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=48edb4c4bc4674d94eaefc46b44db50f102e6f3a" />
Future Publishing via Getty Images

アップルは音楽ストリーミングサービスSpotifyによる苦情申し立てに対して、Spotifyがアップルに対して有料会員の0.5％につき、15％の手数料を同社に支払っているに過ぎないと反論したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSのマウス操作を試す。Bluetoothマウスも利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/ipados-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc84e8210-9710-11e9-8dff-6683c99d8ee7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=076456ecf476fcd7804412317abfea9500b3b5d8" />
iOS 13とともに、iPadOSもパブリックベータの配信が始まりました。このiPadOSで気になるのが、マウスのサポートということで、早速試したところ、Bluetooth接続のマウスが利用できました。ただし、当然使えるものと思っていたAppleのMagic Mouse 2はペアリングできず......。今回は別のマウスを利用しています。

※パブリックベータは開発途上のバージョンであり、秋にリリース予定の正式版とは異なる挙動を示す場合があります。重要なデータが入っている場合は導入前に必ずバックアップをとりましょう。万が一に備え、メインの端末ではなく、データが消えても問題のないサブ機での試用を強くオススメします。
関連記事
iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます
iOS 13を先行体験する方法、パブリックベータは誰でも試せます
iPad、ついにUSBマウスをサポート。開発者向けiPadOSベータ版にて動作が確認

なお、iPadOSでのマウスは、あくまでもアクセシビリティ機能の一環。画面タッチでの操作が難しいユーザーが代替手段として使うものという位置付けです。

利用方法ですが、Bluetoothペアリングをしただけでは利用できず、アクセシビリティのメニューから「AssistiveTouch」を有効にする必要があります。


▲マウスをペアリングしてAssistiveTouchをONにすると、カーソルが表示されます

カーソルは、一般的な矢印型ではなく円形です。また、デフォルトではカラーはグレーですが、設定によりブルーやレッドなど7色を選べます。これは、視覚に障害のある人でも見やすくするための配慮でしょう。同様の理由により、カーソルのサイズを一回り大きくすることもできます。

実際の動作の様子は下記。

 

もちろん、カーソルの移動速度なども設定可能。またマウスのボタン操作は、デフォルトではボタン1（左クリック）が「シングルタップ」、ボタン2（右クリック）が「（AssistiveTouchの）メニューを開く」、ボタン3（ホイールクリック）が「ホーム」に割り当てられていますが、それぞれ別の操作にも割り当てられます。


▲ちなみにホイールはスクロールとして使えます

一般的なマウスの動作と少し違うとはいえ、画面にタッチせず操作できるのやはり便利です。キーボードと組み合わせれば、これまで以上にPCライクに利用できそうです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、Falcon Heavy初の夜間打ち上げに成功。センターコア回収は失敗も24の衛星を軌道投入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/spacex-falcon-heavy-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Febfb8750-9718-11e9-9f38-ba1984cfad1c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=70d9bc1aa5b4e21a7bddf08bd2c9033613773eda" />
SpaceXが「最も挑戦的」な打ち上げと自称するFalcon Heavyの打ち上げミッションSTP-2を日本時間6月25日15時30分頃に実施し、初めての再利用打ち上げとなった2基のサイドブースターの回収を成功させました。一方、中心の1段目ブースターであるセンターコアは、海上で待ち受けた無人船をかすめるように海へと落下してしまいました。

今回は国防総省(DoD)、国立海洋大気庁(NOAA)、さらにNASAや複数企業の人工衛星合計24基を積み込んでの打ち上げ。またFalcon Heavyとしては初の夜間打ち上げでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ストレンジャー・シングス」S3製作時にダファー兄弟が影響を受けた日本のゲームとは？「Netflixオリジナル作品祭」レポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/s3-netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/b8d5b5d0-971d-11e9-b7e7-c70eef68372f" />
6月25日マンダリン オリエンタル東京にて「Netflixオリジナル作品祭」が開催されました「ストレンジャー・シングス 未知の世界3」のトークセッションでは、ルーカス・シンクレア役のケイレブ・マクラフリンさん、ウィル・バイヤーズ役のノア・シュナップさん、マックス・メイフィールド役のセイディー・シンクさん、ダスティン・ヘンダーソン役のゲイテン・マタラッツォさんの4名が登壇しました。

「ストレンジャー・シングス 未知の世界」は、1980年代の小さな町ホーキンスを舞台に突然姿を消した少年ウィルの失踪事件と突如現れた謎の少女イレブンを巡って、少年達が事件解決の為に奔走するスペクタクル・アドベンチャー。シーズン3は7月4日に公開予定です。




初来日だった4人は壇上で以下のようにコメントしました。


ケイレブ・マクラフリン
「シーズン3のルーカスはティーンエージャーの恋愛をしています。ちょっと成長して落ち着きを持ち始めましたのでそこに注目してほしいです。また、僕はスニーカーが好きなので日本に着いたら早速オニツカタイガーのシューズを買いました。」




ノア・シュナップ
「ウィルは最初の頃は非常にシャイだったけど、裏の世界に行ったことで勇気を持ち始めていきます。ストレンジャー・シングスは魅力的なキャラクターが沢山いるのが人気の秘密だと思います。」



セイディー・シンク
「作品に関わるみんなの仲が良くて、現場の雰囲気はまるでキャンプのような楽しさがあります。監督であるダファー兄弟は完璧な作品を目指して制作している素晴らしいクリエイターです。」



ゲイテン・マタラッツォ
「仲良し4人組中で一番のお調子者だったダスティンは、今シーズンは少し自立した行動をするので注目してください。」

監督であるマット・ダファー、ロス・ダファー兄弟の日本のファンへのビデオメッセージも放映されました。

マット
「日本にもファンがいるなんて、夢みたいです！『ストレンジャー・シングス』はスティーブン・スピルバーグやスティーブン・キングの影響を受けていると言われていますが、実は日本の文化からも大きな影響を受けています。」

ロス
「僕たち2人は超オタクだから、子供の頃からアニメやゲームに夢中でした。『エルフェンリート』『AKIRA』『サイレントヒル』の3作品は作中のアップサイドダウン（裏の世界）を描くのにインスピレーションを受けました。今回のシーズン3は『バイオハザード』からたくさんインスピレーションを受けて製作しました。」

と日本のカルチャーがストレンジャー・シングスに影響を与えていたという言質を取ることができた基調なビデオメッセージでした。

トークセッションの後半には、ストレンジャー・シングスの大ファンを自認する映画監督の蜷川実花さんも登場。「ストーリーがすごく面白いのはもちろんですが、80年代の雰囲気を観られるのがとてもたのしい。あと、シーズンが進むごとに登場人物が成長していくのを見守れるのも大きなポイントです。」と作品愛を語り、4人のキャストと80年代のカルチャーについてトークを繰り広げました。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FacebookとeBayが「偽レビュー」排除の動き。英当局の要請で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/facebook-ebay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/06/facebook-thumbs-down-11.png?w=730" />
FacebookとEbayの両社は、英国の競争・市場庁（CMA）から、自社プラットフォーム上での偽レビューの販売禁止を強化するよう警告されている。

偽レビューは英国の消費者保護法で禁止されている。

CMAは米国時間6月23日、「偽あるいは誤解を招くオンラインレビューがマーケットプレイスで氾濫している証拠」を見つけたと発表した。ただし同庁は、両プラットフォームが意図的にそのようなコンテンツを許しているとは考えていないことも明記した。

規制担当者によると、2018年11月から2019年6月にかけてeBayとFacebookのコンンツをクロール（収集）し、100を超えるeBay商品で偽レビューを発見した。

同じ期間に、26のFacebookグループで、偽レビューを依頼したり、人気ショッピングサイトやレビューサイトに偽レビューや誤解を招くレビューを書く人を企業が募集していた。

CMAが挙げた推定によると、英国インターネットユーザーの3/4以上が商品購入前にオンラインレビューを参考にしている。数十億ポンドに値する人々の出費がそういうコンテンツの影響を受けていることになる。市場がレビューを金で買う方向に進むんでいることは明白だ。

CMAのCEO Andra Coscelli氏は声明で、「FacebookとeBayには偽あるいは誤解を招くオンラインレビューの売買を防ぐために早急にサイトを見直してもらいたい」とコメントした。

「ネットで買物をするとき、多くの人々がレビューに頼っている。レビューが本物であり、誰かがお金をもらって書いたものではないと人々が信じられることは大切だ。偽のレビューは、人々に選択を誤らせ、その結果誤った製品やサービスを買わせてしまうことを意味している。正しく行動している企業に対する道義にも反している。

規制当局は、eBayとFacebookに書簡を送ったあと、両社が「協力の意思を表明した」ことを明らかにした。

Facebookは、CMAが特定した26グループの「大部分」を削除したことを当局に伝えた。

規制担当者は、特定されたコンテンツをすべて確実に削除する方策を整備することを望んでいると語った。

本稿執筆時点にebay.co.uk で "reviews" を検索したところ、5つ星のメディアレビュー、5つ星のGoogleレビュー、および5つ星のTrustpilotレビューを販売する売り手がトップ3だった。うち一つはスポンサー付き投稿だった。



eBayではほかにも、"1/2/3/4/5 Star Freeindex Customer Service Review for business"を10ポンドで売る英国拠点の売り手が見つかり、2011年2月からeBayのメンバーになっていた。「Googleの5つ星レビュー」に「新規顧客を増やしてビジネスを強化しよう」という謳い文句のついた商品を2.69ポンド、「今すぐ100%ポジティブ」を1ポンド、Googleの5つ星レビューを15ポンドで掲載していたのは、ポルトガル拠点と思われる売り手で、2014年3月以来のeBayメンバーだった。

英国のFacebookグループを検索したところ、売り手がレビューを売り込んでいると思われるクローズドグループが複数見つかり、報酬は物品または金銭だった。





CMAから受けた不正レビュー対策の要請についてFacebookに問い合わせたところ、広報担当者の名前で以下の声明が送られてきた。


Facebookで詐欺行為は許されておらず、偽レビューの売買もこれに含まれている。当社は昨日CMAから報告を受けた26グループ中24グループを削除済みであり、CMAが指摘する前に削除したグループもいくつかあった。われわれにはまだやるべき仕事があると認識しており、安全およびセキュリティーチームを3倍の3万人規模に増やし、プラットフォームの悪用を事前に防ぐテクノロジーへの投資を続けているのはそのためだ。


eBayの広報担当者からも本誌に連絡があった。


当社は偽あるいは誤解を招くレビューを一切許さない。特定された売り手はすべて停止させたことをCMAに通知した。掲載された広告も削除した。こうした広告は違法行為に関する当社ポリシーに明確に違反しており、ルールが破られた場合は厳格に対処する。今後もCMAからの報告を歓迎し、調査には全面的に協力していく。


[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.160 オーダイル入手方法・色違いと対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/go-no-160/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F74f5ad40-8b90-11e9-bff7-d38ca58da2e4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abdfd60cd933d3d62107e6db72cc594b72050666" />

最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は第2世代の御三家ワニノコの進化形である「オーダイル」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 05:51:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    熱中症対策は万全？ 首元から冷やすネッククーラーファン （6/30まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/6-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/d52e32d21cac77e1a4c4446371c6562c32b98789bf15ab430b9df6e6e0f7/%E3%83%8D%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%A9%E3%83%BC%EF%BC%92%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%82%B8.jpg" />



熱中症対策に！

熱源冷却装置で効率よく首元から熱を取り除き、そして爽やかな扇風機の風をハンズフリーで当ててくれる「ハイブリッドネッククーラーファン」。
首元の血流から温度を下げるため、屋外でのスポーツやアウトドアに最適！
ハンズフリーで両手が自由に使えるので、仕事中の使用にも活躍。



首まわりを「冷やす」ために、血液の通り道である血管を冷やすことで血液の温度は上がりにくくなります。
本体に熱伝導率の高いアルミニウムが首に触れる形状になっています。そこからファンの力で効率よく体を冷やし、熱を排出。
首元を冷やすことにより血流を冷やして、体全体を冷やします。
首の付け根など大きくて太い血管の近くを冷やすことにより、効率的にカラダを冷やすことができます。
※熱中症予防を保証した商品ではございません。

現代の日本の暑すぎる夏にはより効率よく取れる！





45度の角度調整機能により確実に首元にフィット！

・熱源冷却装置：ファンの力で効率よく体から熱を排出します。
・扇風機の風量：弱、中、強の３段階で風量をお好みと状況に応じて調整出来ます。首元に風を当てることで効率よく体を冷やすことが出来ます。
・ハンズフリー:本機を首に下げることにより両手を自由に使えます。
・45度の角度調整機能により確実に首元にフィットさせることが出来ます。








ボタン1つで風量調節！

熱源冷却器だけでなく、扇風機機能も。強・中・弱の３段階に風量を調整することがボタン一つで出来ます。
状況に応じて風量を調整することが可能です！




3000回の耐久テストをクリアした高耐久性

横捻り45度、左右１５cm伸ばす耐久テストを3000回実施しており、耐久性も実証済みです。



使用環境

熱を排出する機能がありますので、屋外でのランニング、ウォーキング、スポーツ観戦などのも最適です。また両手が自由に使えますので自転車や外での作業にも適しています。


ハンズフリーで両手が自由になりますので、オフィス内での使用にも適しています。



製品仕様

バッテリー容量：1800mAh（リチウムポリマー）
電圧：5V
冷却温度範囲：１１℃
電流：１Ａ
本体サイズ：１０&times;２０&times;６cm
重さ：３１０g
コネクター：Micro USB
充電時間：約2時間
動作時間：18時間（弱風）/12時間（中風）/8時間（強風）：扇風機のみ使用時。
　　　　　3時間（弱風）/2時間半（中風）/2時間（強風）：熱源冷却器と扇風機同時使用時
製造国：中国
※熱中症予防を保証した商品ではございません。





☆株式会社セブンシーズ・パスタ概要
〒107-0062
東京都港区南青山2-11-14 直樹ビル4F

2014年の創業より世界中から優れたアイテム、雑貨、アパレル、食品などを選りすぐり集めています。
これからも魅力ある商品を皆様にお届けできるよう、活動していきます！
ご支援のほど何卒よろしくお願い致します！


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月26日のできごとは「DynaBook J-3100SS 発表」「AspireRevo（ASR3600-A36）」発売ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/6-26-dynabook-j-3100ss-aspirerevo-asr3600-a36/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/9bdb4eb0-9711-11e9-bfff-810d754038fb" />6月26日のおもなできごと
1989年、東芝が初代DynaBookとなる「DynaBook J-3100SS」を発売
2009年、日本エイサーが「AspireRevo」（ASR3600-A36）を発売
2009年、ソフトバンクが「iPhone 3GS」を発売
2014年、インテルが「Core i7-4790K」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シチズンが考える光発電スマートウオッチ『Eco-Drive Riiiver』（8/31まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/eco-drive-riiiver-8-31/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/a5830d16cadfbf02be0ddf78150b30d3b795b291aabe515a7b9debeeda12/1.png" />


「機能」を選ぶ・つくる・シェアする

『Riiiver（リィイバー）』とは、さまざまなデバイスを基点に、ヒト・モノ・コトを繋げるIoTプラットフォームです。『Eco-Drive Riiiver（エコ・ドライブ リィイバー）』は、そのIoTプラットフォームであるRiiiverに対応した次世代のスマートウォッチです。Riiiverと連携することで、自分の好きな「機能」をEco-Drive Riiiverに設定することができます。また気分やシーンに合わせて「機能」を入れ替えたり、またスマートフォン用アプリ『Riiiver』を利用することで、誰でも簡単に「機能」自体をつくることもでき、それを共有することもできます。



持ち運べるRiiiver起動ボタン

Eco-Drive Riiiverは、物理ボタンを持っているため、暗闇でも、何かほかの作業をしている時でも、ノールック操作を可能にします。また常に身に着けておけば、デバイスを取り出す必要がなく、Riiiver連携の起動アクセシビリティに優れています。（Riiiverの詳細はこちら▼）









GreenFunding限定販売

2019年秋ごろ一般発売予定の『Eco-Drive Riiiver』を、GreenFunding限定特別価格にて先行販売いたします！










（Riiiverの詳細はこちら▼）







▶光発電技術『エコ・ドライブ』
Eco-Drive Riiiverは、シチズンの光発電技術「エコ・ドライブ」で動作するスマートウォッチです。定期的な電池交換やケーブル充電は不要です。


Eco-Driveについて：
https://citizen.jp/core-technology/eco-drive/index.html









▶自動で時刻修正
スマートフォン用アプリ『CITIZEN Eco-Drive Riiiver』をダウンロードして利用します。Bluetoothでスマートフォンと連動させ、アプリ経由でEco-Drive Riiiverの時刻を自動修正します。





▶時計のアップデート可能
スマートフォン用アプリ『CITIZEN Eco-Drive Riiiver』をダウンロードして利用します。Bluetoothでスマートフォンと連動させ、アプリ経由でEco-Drive Riiiverのファームウェアを最新版へアップデートすることができます。

＊BluetoothRのワードマークとロゴは、Bluetooth SIG, Inc.が所有する登録商標です。







▶100年の歴史ある時計会社
私達のブランド名であるシチズンが示す市民とは、"日々挑戦し、変化を起こし続ける人々"です。私達はその意志ある人々に向けた腕時計を作るために、「時間とはなにか」ということを常に問い続けてきました。そして、時代ごとに変化する社会やライフスタイルに向き合いながら、その時代の最先端のテクノロジーを融合して、時計の本質を探究してきました。

▶マニュファクチュール
私たちシチズンは、部品から完成時計まで自社一貫製造する世界でも数社しかいないマニュファクチュールです。Eco-Drive Riiiverのムーブメント（時計の駆動装置）も、精巧な部品をゼロから自社でつくりあげ、シチズンの時計職人の手で一つ一つ組み立てています。


シチズンについて：
https://citizen.jp/about/index.html










▶アクティビティ
腕時計に内蔵された加速度センサーにより、日々の歩数、消費カロリーを計測。アプリ上で、数値化された活動量を確認できます。目標設定をすることで、毎日の達成率も分かりやすく管理できるので、モチベーションアップにもつながります。





▶ライトレベル-グラフ
文字板に差し込む光を感知し、腕時計の発電量を表示。1日分の充電に必要な発電量を100%として、充電達成度を数値で確認できます。日、週、月ごとの発電量を細かく把握できるので、不意の充電不足を防止できます。





▶ライトレベル-マップ
スマートフォンと連動し、時計が浴びた光の道筋をマップ上で表示。日々の行動履歴や移動した経路を視覚的に確認することができます。






Riiiver（リィイバー）について


Riiiverとは

さまざまなデバイスを基点に、ヒト・モノ・コトを繋げるサービスです。『Eco-Drive Riiiver』はそのデバイスの一つを担います。Riiiverと繋がることで、自分の欲しい「機能」を製品にセットすることが可能です。またその「機能」はスマートフォン用アプリ『Riiiver』を利用することで、誰でも簡単につくることもできます。



各ネーミング

Riiiverでは、IoTデバイスや多様なサービスをつなげる機能アイテムのことを「iiidea（アィイデア）」と呼び、そのiiideaを作り上げるパーツとなる機能モジュールのことを「Piece（ピース）」と呼びます。Pieceは、Ｔ（トリガー）・Ｓ（サービス）・Ａ（アクション）の３つに分類されます。



オープンなIoTプラットフォーム

Riiiverは、様々なデバイスやサービスを繋げることのできるオープンな性質をもったIoTプラットフォームです。Riiiverと連携することで、デバイスの機能を自分なりの使い方にカスタマイズすることができます。これまで製品に合わせていたライフスタイルから、製品の方をライフスタイルに合わせることが可能となります。人種・性別・世代を問わず、多くの人が思い思いの「時（ライフスタイル）」を楽しまれることを私たちは期待しています。




針の動きもカスタマイズ可能





開発ストーリー





＠SXSW2019





Eco-Drive Riiiver 製品仕様




支援プラン比較




FAQ

Q. Riiiverは無料で使えますか？
A. Riiiverは基本的に無料で使用可能です。また、より便利な機能が使用可能の課金プランも検討をしております。

Q. Riiiverは海外で使えますか？
A. Riiiverは日本、アメリカ合衆国、カナダで使用可能です。

Q. Riiiverとの連携方法を教えてください。
A. Eco-Drive Riiiverにiiidea（機能）を設定する・入れ替えるための「CITIZEN Eco-Drive Riiiver」アプリと、iiidea（機能）をつくる・シェアするための「Riiiver」アプリの2種類をダウンロードしていただく必要があります。「CITIZEN Eco-Drive Riiiver」アプリでEco-Drive RiiiverをスマートフォンとBluetooth接続することで、時計やRiiiverの様々な機能をご利用になれます。

Q. iOS、Andoroidで使えますか？
A. Eco-Drive Riiiverの専用アプリ「CITIZEN Eco-Drive Riiiver」はiOS12以上・Android 8.0以上、Bluetooth 4.2以上の端末に対応しています。「Riiiver」アプリはiOS12以上・Android 4.1以上に対応しています。

Q. Riiiverの利用にはEco-Drive Riiiverが必須ですか？
A. スマートフォンの「Riiiver」アプリだけでもRiiiverを利用することができます。Eco-Drive Riiiver専用のPiece（時計のボタンを押す など）が組み込まれているiiidea（機能）を利用する場合は、Eco-Drive Riiiverが必要です。

Q. Riiiverが連携できるデバイスやサービスは、Eco-Drive Riiiverの他にどのようなものがありますか？
A. WEB APIが公開されている、もしくは弊社が個別に契約をしたデバイスやサービスはRiiiverを通じて連携可能です。今後はWEB APIが公開されていないデバイスやサービスについてもRiiiverの対応化に向けて協議を進めていく予定です。

Q. Eco-Drive Riiiverの重さはどのくらいですか？
A. 重量は約「110ｇ」です。ただし、重量は目安で実際の重量と異なる場合がありますのでご了承ください。




その他

Riiiver公式サイト：https://riiiver.com/
Riiiver開発者用サイト：https://developer.riiiver.com/


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    わずか39gの小型翻訳マイク「CheetahTALK」、 最長180日のスタンバイ、24時間連続使用可能（7/5まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/39g-cheetahtalk-180-24-7-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/18ad6c52379b0fdaf898ec3503e828588e0ad8db14207288f52698bcd7c3/ctm_13.jpg" />





チータートークはワンクリックで簡単翻訳を実現した超軽量小型翻訳機です。
専用のスマホアプリを利用して言語の異なった双方の会話を瞬時にキャッチし、コミュニケーションの手助けを行います。
この先様々なシーンで外国語を利用する場面が増えてきたとき、きっとこの「チータートーク」が素早くあなたのお役に立つことは間違いないでしょう。

ぜひ、超軽量AI翻訳機「チータートーク」の応援をお願い致します。

ボタン一つで世界が広がる、簡単で便利な次世代翻訳機。 チータートークはワンボタンデザインのシンプルで簡単スマートな翻訳機です。 6か国語を素早く音声認識し、相手に伝わる言語でコミュニケーションを図ることができます。 今まで伝えれなかった想いを大切なヒトに届けます。





どのようなシーンでも使いやすく、女性の手のひらにも収まるサイズ感で持ち運びに便利な、全く新しい「超軽量AI翻訳機」です。 ボタンを押しながら話しかけるだけで、話した言葉を通訳してくれます。翻訳機としてはもちろん、語学学習などでも活躍します。

・たったひとつのボタンだけで相互翻訳が可能

見た目はいたってシンプル。正面に配置された、たったひとつのボタンだけで相互翻訳が可能です。話した言語を端末が自動的に判断するので、他機種のようにボタンを押し分ける複雑な作業も必要ありません。







・必要なものは「チータートーク」とスマホだけ

「チータートーク」のアプリをダウンロードしたスマホと、「チータートーク」をBluetoothで繋いで後は話すだけ。通信はスマホの回線を使用し、話した言語を翻訳します。



・豊富な6言語対応

中国語・英語・日本語・韓国語・タイ語・スペイン語の6言語に対応し、この6言語内であればスマホ1つでどの組み合わせも対応可能です。



・最長180日のスタンバイで、いつでも多言語にアクセス！

複雑なボタン操作や液晶画面を省いたことによって軽量化された「チータートーク」は、無駄な電力を消費しません。
そのため他機種との一番の差である「24時間連続使用・最長180日スタンバイ（※1）」が実現。商談から会食の場まで、充電を気にせず24時間連続して会話することができます。
（※1...未使用の場合に限ります）



・音量調節も片手で簡単！

ボタンの左サイドを上下にスワイプすることで音量調節できます。








様々なシーンであなたのお守り代わりになってくれる「チータートーク」は、きっとあなたのライフスタイルに寄り添います。仕事、旅行、急な道案内にも活躍をしてくれるでしょう。









・パッケージ内容









CheetahTALK(チータートーク)は、Cheetah Mobile （チーターモバイル）社が開発した商品です。Cheetah Mobile は2014年5月8日にニューヨーク証券取引所に上場を果たした、グロバールIT企業です。
CEOである傅盛（Fu Sheng）は、現在多くの翻訳機が販売されているが性能が良いものは値段が高く、まだまだ多くの人が愛用していないことに気づきました。多くの人が使えて、性能も申し分ない商品を提供したいと、チータートークの開発に踏み出しました。
自社で開発を行っているAIである音声自動認識のOS技術を駆使し、軽くて、便利で、誰でも使える、というコンセプトのもとに開発をしました。





Ｑ：壊れた場合の保証や修理は行っていますか？
Ａ：メーカー保証期間は1年間です。1年以内に基本的には交換対応です。
ただし、自然故障以外の水没や落下等による故障は対象外になります。

Ｑ：アプリのアカウント登録、パスワードの設定など必要な作業はありますか？
Ａ：特にありません。アプリをダウンロードしていただければご使用可能です。

Ｑ：対応言語は増える予定がありますか？また言語の種類が増えた場合は何か作業が必要ですか？
Ａ：今後、増える予定です。アプリのアップデートで対応可能になります。

Ｑ：バッテリーの使用時間はどのくらいですか？
Ａ：フル充電でスタンバイ180日間。
連続使用で24時間使用可能です。バッテリーの残量等で異なる場合があります。

Ｑ：防水機能はありますか？
Ａ：IP54粉塵・耐水性の生活防水仕様です。

Ｑ：日本国外(海外)からの購入はできますか？
Ａ：日本国内のみの販売で、海外発送は対応しておりません。

Ｑ：過去の会話を後日再生することはできますか？
Ａ：可能です。アプリ内に過去の再生機能が付いています。

Ｑ：オフラインでも使用可能ですか？
Ａ：使用できません。Wi-Fi環境下でご使用いただく事をオススメしています。

Ｑ：表示言語の変更はどのように操作すればいいのでしょうか？
Ａ：アプリ内で変更が可能です。

Ｑ：アプリとの違いはなんですか？
Ａ：
・マイクの集音の精度が高く、人ごみでも声を認識しやすいノイズキャンセル機能を搭載。
・バッテリーの持ち時間が長い。
・ボタン一つで簡単操作。
・他人に自分のスマホ触られることなく会話を楽しめる。

Ｑ：翻訳スピードはどのくらいですか？
Ａ：ご使用携帯のネットワーク状況に比例する為、一律ではありませんが、整った環境下であればストレスフリーでご使用いただけます。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1時間充電で連続20本動作のアイコス互換機「FOXTROT」（7/12まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/1-20-foxtrot-7-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/47d75b1b46d294b95e675ae4ed869cc0217ddf3fb7adc8b5f5e43914c3f6/%E2%97%8F15.jpg" />




私たちはそんな不満を解消した、全く新しい技術で満足頂ける加熱式タバコ『FOXTROT(Y10)』を開発！









1度の充電で連続20本の喫煙が可能

FOXTROTは1度の充電で連続20本の喫煙が可能です。
1本の喫煙で物足りない方、2本、3本と紙巻タバコのように吸うことができます！



バイブレーターで残り時間30秒をお知らせ

FOXTROTは加熱が完了してから3分30秒間加熱を続けます。
（3分経つとバイブレーターが残り30秒を知らせます。)
FOXTROTは喫煙回数に関係なく3分30秒の加熱をお約束いたします。





1時間充電で連続20本吸可能！
またワンクリックで加熱が30秒延長！最長4分吸える！


スマホ操作や電話、同僚との談笑に夢中でついつい喫煙を忘れてしまうことってありますよね。
気づいたら残り30秒のアラートが・・・
そんなときはボタンのワンクリックで加熱が30秒延長！
喫煙時間が4分に延長されます。



喫煙後にモーター起動で吸い殻を自動排出

皆さんが使用している加熱式タバコのスティックは喫煙後に
スティック上部を引き抜いて吸殻を排出しているかと思います。
FOXTROTは喫煙後にモーターが起動して吸殻を上に押し出します。
さらに充電が切れた状態でタバコを差しても自動的に押し戻す機能もございます。
吸殻が加熱箇所に残されてウンザリすることもありません。





円柱型ブレード搭載で、均等に加熱し排出の際もスムーズに！

皆さんが使用している加熱式タバコのスティックは薄い板状になっているため
清掃中に折れてしまうことが多々あるかと思います。
FOXTROTのブレードは先端が丸い円柱型なので電動ブラシを強力に回転させても抵抗が少なくびくともしません。
FOXTROTは写真のようにタバコを中央で均等に加熱し排出の際のスムーズさにも貢献しています。



操作＆LED表示



MENUをダブルクリックすると加熱が始まります。
ダブルクリックに失敗するとLEDがエラー点灯をします。
各動作とインジケータに関しては下図をご参照ください。


●1回の充電で利用できる回数について

100％充電をしても、気温・湿度・1度の吸入回数
吸入量の個人差・加熱スティックに付着した残留物など
様々な要因により吸える本数に変動がございます。

●バッテリーを長持ちさせるには

加熱式タバコは大量の電流を必要とします。
そのため他の電子製品より消耗が早いです。
付属のクリーナーで加熱部品を掃除したり、
頻繁に充電をしないことで、バッテリーが長持ちします。







ELIOはIQOSが日本全国で販売開始される1年前の2015年から加熱タバコの研究が始まりました。
研究開発は香港在住の工学博士が担当しました。
2017年IQOSとは全く異なる技術を開発し2018年までに約100件の特許出願を行いました。
FOXTROT(Y10)の品質改善は日本人モニターの意見をもとに行っています。
またデザインはマイクロソフトの製品のデザインも担当するデザイナーが担当！





Ｑ 故障の場合は保証がありますか？

加熱棒の折れ、自動排出の不具合など機能面の故障は3か月間
新品と無償交換とさせていただきます。
バッテリーは消耗品のため保証対応外となります。

Ｑバッテリーの消耗はどの程度ですか？

検測機械で調査した結果
200時間（約5～6か月)使用した場合
当初の85%程度の充電量となりました。

Ｑ万が一吸殻が残った場合はどうしますか？

爪楊枝などでかき出してください。
金属性のものなど硬いものですと故障の原因になります。

Ｑ4本吸った場合でも1回の充電で20本使用可能ですか？

20本使用可能なのは標準的(3分30秒)な使用の場合です。





最後までお読み頂きましたこと、心より感謝申し上げます。
ラソブルーミングの吉池と申します。
弊社は【真面目に一生懸命】をモットーに、自社商品の開発並びに海外製品の輸入販売、自社商品の海外販売に取り組んでおります。
世界に目を向けると日本で紹介されていない、便利で優れた商品がまだまだたくさん存在します。
これからも自社商品の開発並びに海外製品の輸入販売に精進してまいります。
まずは、今回のプロジェクトを成功させるべく引き続き邁進して参ります。

皆様、ご支援を頂けますと幸甚です。
どうぞ、宜しくお願い致します。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一つ目ロボットを操り突き進め！横スクロールアクション「単眼エネミー」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/tangan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/526d4180-95b2-11e9-bffb-6e3e6ed51eb7" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「単眼エネミー」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「単眼エネミー」は一つ目のロボットを操作し、モンスターに乗っ取られた世界を救うべく冒険する横スクロールアクションゲーム。ブルーを基調とした落ち着きのある2Dデザインが特徴的です。



プレイヤーが操作するロボットは、画面下部のアイコンに描かれたアクションの通りに移動します。「LEFT」をタップすれば左へ、反対に「RIGHT」をタップすれば右へ、「JUMP」を押すと空中へ飛びあがる......といった具合ゆえ、操作の仕組み自体はとても簡単。ゲームオーバーになっても同じステージからリトライもできるので、シンプルなアクションゲームを楽しみたい方にピッタリです。



 
「単眼エネミー」アプリダウンロードはこちらから





ただし攻撃アクションの発動は少し特殊で、ジャンプ後にもう一度ジャンプアイコンをタップした場合のみ攻撃が可能。つまり地面に立った状態では攻撃できず、必ず空中に飛び上がってから攻撃しなければいけません。天井にトゲがある場所だと高く飛び過ぎてゲームオーバーになることもあるため、いかにジャンプの高さをコントロールできるかが攻略のカギです。



ステージの先に進むと地形が変化するだけでなく、プレイヤーを待ち受けるトラップやモンスターの種類も変化。特に遠距離から弾丸を発射するモンスターは、接近するタイミングを見極めなければならない危険な存在です。攻撃を受けそうになったら一旦立ち止まり、突破できそうなルートを見極めてから焦らず動くようにしましょう。



「単眼エネミー」は前述の通り、アクションパートのみ特化したシンプルな作り。マルチプレイモードやアイテム収集などのやり込み要素はありませんが、その分「純粋にステージ攻略のみ楽しめる」という点においてクオリティの高い作品です。気軽に遊べるアクションゲームを求めている方、ぜひ一度プレイしてみてはいかがでしょうか。

 　

 
「単眼エネミー」アプリダウンロードはこちらから


 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>