<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    毎日Amazonギフト券プレゼント！お題に答えてゲットしちゃってください【3月24日】 #プレゼント #懸賞 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/amazon-3-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F2b2567b0-4468-11e9-bfff-d58b072c1a31&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c729a40191510b2a7d8eebb8c99311a1962b842" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続きますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年3月24日のお題：
新型iPadからiMac、AirPodsなど、Appleの新製品ニュースが目立った先週。まあ、それはさておき。今日のお題は個人的に気になったこちらのニュースからの出題です。

次期型フィアット500が電気自動車になるというお話。時代の流れ的にそういう感じなんですかね。

さて、フィアット500といえばルパンの愛車としても有名ですが、ルパン三世は誰の孫でしょうか？


答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


ちなみに3月22日の答えは「1万980円」でした。


 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 11:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月24日のできごとは「Mac OS X 発売」「Xperia arc SO-01C 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/3-24-mac-os-x-xperia-arc-so-01c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/a598d2a0-4cad-11e9-afed-687056cf532f" />3月24日のおもなできごと
2001年、アップルが「Mac OS X」を発売
2011年、ドコモが「Xperia arc SO-01C」を発売
2016年、キングジムが「ディスプレイボード」を発売
2016年、LINEが「LINE Payカード」のサービスを開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Beatsブランドで完全ワイヤレスイヤホンが4月発売？新AirPodsと同じH1チップ搭載、Hey Siri対応のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/beats-4-airpods-h1-hey-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fab1078f0-4d1b-11e9-befb-6830c6d94bd3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec09b14a0b94f2da87963fdc6fb4fc19403abedb" />Beats

アップルが新型AirPodsを発表したばかりですが、新たにBeatsブランドで完全ワイヤレスイヤホンが今年4月に発売されるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フリックで列車を誘導する「Infinnite Train」 指一本でどこまで走らせられるか：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/infinnite-train/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F92a21700-4948-11e9-a25f-1810db7c714f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eedc54ce20a95b465a9173eef3f5024d733437f9" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Infinnite Train」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


とにかくどこまでも列車を走らせ続けるのが目的となる「Infinnite Train」。フリック操作のみで遊べる分、プレイヤーの反射神経と判断力が問われるアクションゲームです。



難しいルールはなく、自動走行する列車を線路に沿ってなるべく遠くまで走行させればOK。プレイヤーは列車がレールから脱線しないよう、動きを制御する必要があります。列車は自動で走り続けますが、そのままでは曲がれません。カーブ地点に差し掛かったら、プレイヤーが曲がりたい方向に画面をフリックして進行方向を変えてあげましょう。



 
「Infinnite Train」アプリダウンロードはこちらから
　




走行距離がある程度伸びると、列車はスピードアップ。短い間隔でカーブが迫ってくるので、冷静かつ的確なフリック操作が求められます。脱線を防ぐコツは、列車そのものではなく画面外の動きにも注目すること。急なカーブにも対応しやすくなります。



間違って何もない場所でフリックしてしまうと、列車が場外に飛び出してしまいます。細かいモーションは可愛らしいのですが、脱線は即ゲームオーバー。幸い直ぐにリトライできるので、再挑戦してベストスコアを狙いましょう。



デフォルトで使える列車（キャラクター）以外にも、ゲームの進行度に応じて個性豊かな電車がアンロックされていきます。中には明らかに電車ではないものも含まれていますが、プレイ中はしっかり走ってくれるので心配は無用。それぞれスピードなどに違いがあるので、先に自分にあった電車を見つけるのがオススメです。

シンプルなようで、プレイヤーのテクニックとキャラクターのチョイスが絶妙に絡んでくる奥深さが魅力の「Infinnite Train」。ドット調のグラフィックに惹かれる方も含め、気になったらとりあえずプレイしてみてください。

 

 
「Infinnite Train」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲームストリーミングは5Gを象徴する分野になる（かもしれない）：本田雅一のウィークリー5Gサマリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/5g-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/91b787d0-4d99-11e9-bbd6-b2ac7ce0e314" />ゴルフ場に設置したカメラやゴルフ用弾道計測器から得られる打球データを5Gで送信し、サーバを通じてコンペ参加者が共有したり、コースを回った後にレッスンプロの指導を受けられたりする。そんなアプリケーションの実証実験をNTTドコモ九州が始めたらしいのですが、ゴルフはまったくやらないので、何が美味しいのかわからない本田です。ごめんなさい。

ではKDDIはどうかというと、JALとの実証実験がニュースとして取り上げられました。こちらはもっと実用面への訴求で、たとえば5Gの位置検出精度の高さを活かし、端末を持っていればQRコードはもちろん、NFCなどのタッチ操作もなくゲートを通過できるというもの。



ゲートをくぐり抜けるだけでなく、駅の改札や買い物などの決済などSuicaが使われている場所でも使えるというのですが、端末を盗まれたらどうするんでしょうか......。いや、モバイルSuicaも盗まれたら使われるか（汗）。

もっとも、4K映像のリアルタイム配信でリモートから飛行機の整備指示が出せる......という点については、そもそもWANを使う必要があるのかしら。LAN＋光回線ではダメなの？ と、まだ5Gらしさ探しには時間がかかりそうだというのが、今週の5G関連ニュースでしたが、方向性が見出せていないのは日本だけではありません。

みんな目標なんて定まらない中で、それでも前に進まなければならないから、前に進んでいるのです。そして、前に進んでいれば、いつか何かのブレークスルーが起こるはずなのです。

 
5Gと関係してくるかもしれないゲームストリーミングサービス


5Gという枠を取り払うと、この1週間、テック業界でもっとも多くの注目を集めたのはGoogleの「STADIA」です。英語の発音を聞いていると「ステイディア」って感じですが、日本語的には「スタジア」でしょうか？

STADIAは、サーバ上で実行しているコンピュータゲームの画面を、リアルタイムで圧縮しつつ端末へ送信、表示し、操作情報をサーバに送信することで、インターネットを通じたリモートでのゲーム体験を実現するサービスです。

クラウドゲーミングなんて言葉も使われていましたが、Googleは「ゲームストリーミングサービス」と言っているので、ここではゲームストリーミングで統一することにします。

ゲームストリーミングサービスの草分けは、いくつか議論のあるところでしょうけれど、僕の認識ではGaikaiというベンチャーです。そしてGaikaiを買収したのが当時のSCE（ソニーコンピュータエンターテインメント）。

PS4がPS3との互換性を保てないことが決定的だったため、SCEはGaikaiの技術を元に改良を加え、PS3用ゲームがインターネット経由で楽しめるPlayStation NowをPS4へ提供しました。現在はPS4用ゲームの一部も提供されているようですね。



Microsoftもこのトレンドはきっちりと押さえていて、「Project xCloud」の名前で開発を続けてきていました。Project xCloudは年内にはプレサービスが開始される予定です。そういう意味では、時期的にはSTADIA（年内サービス開始）と近い存在ですね。

ゲームストリーミングサービスでは、ネットを通じて一連の操作シーケンスを送り、その操作に応答したグラフィクスをサーバが端末に送信する。つまり往復でインターネットを通過するのですから、操作に対する応答性......すなわち"遅延"が問題になることは想像に難くないでしょう。

ゲームの種類によっては、まったく問題ないものもあれば、問題ありまくりなゲームもある。よって、ゲームストリーミングサービスが、ゲーム機の業界を脅かすことはないというのが、これまでの定説でした。

しかし、将来を見渡すならば、社会基盤が5Gに向かうことでゲームストリーミングが、ゲームコンソールを駆逐する手伝いをすることになるかもしれません。

 
5Gとともに進むエッジコンピューティングの普及
「Google STADIAを実際にプレイした感想　遅延はどう？」にもあるように、STADIAの......というよりも、ゲームストリーミングサービスが広まるかどうかは、ゲームを遊ぶ人たちの大半（エンスージアストは除く）が、遅延に耐えられるかどうかにかかっています。



上記記事では、GoogleのPhil Harrison氏が「人間が何かを知覚してから反応するまでの時間よりも遅延は短い」と話し、その具体的な数字に関してGoogleのスタッフは「70ミリ秒から130ミリ秒程度」と述べています。

仮に70ミリ秒とするとおよそ1/14秒ですから、毎秒60フレームで描画するゲームであれば、4フレーム以上の遅れということになりますから、うーん、本当にそれでいいのか？ という気がしますが、何らかの弱点があっても、別に圧倒的な優位性があれば、ゲームコンテンツ側がそれを克服した遊び方を提案するものです。

個人的には、コンピュータゲームのエンスージアストを満足させるには、まだ5年、あるいはそれ以上はかかると思っていますが、世の中に低遅延を求めるアプリケーションが増えてくれば、もっと早い時期に常識を越えるときがくるかもしれません。

ということで、ややこじつけかもしれませんが、5G向けアプリケーションとインフラの研究開発は、ゲーム業界の行く末を左右するかもしれませんよ。

 
5G時代に拡がるエッジの活用
"遅延"は距離によって変化します。サービスを提供するサーバと端末の物理的な距離は、遅延時間を決めるファクターの中でも大きなものです。しかし、本来のインターネットの仕組み、あるいはクラウドの仕組みでは、サービスを提供するコンピュータと端末の距離や遅延は保証されていません。出たとこ勝負です。

しかし、それでは困る用途もあるため、エッジコンピューティング──端末近く......すなわち、インターネットのエッジ（淵）にサーバを分散配置することで、通信遅延を抑制する手法──が用いられます。



STADIAの場合、7500の拠点にエッジが配置されるそうです。ウェブなどのコンテンツではCDN（Content Delivery Network）と言いますが、ゲームの場合はどう呼称するのでしょうか？ まあ、いずれにしろ、端末に対してすぐに送出せねばならない映像をエッジで処理し、マルチプレーヤーゲームにおける各プレーヤーの操作に対する結果・調停はクラウド側で行うといったの仕組みがあるのでしょう。

エッジをどう使いこなすかに関しては、ゲームだけでなく様々な分野で開発が進んでいます。自動運転や自動物流システムにおける予期せぬ遅延は、大きな社会問題にもなりかねません。5Gの普及が進み、エッジの使いこなしが進んでいけば、STADIAに限らずゲームストリーミングが、ゲーム産業の基幹を支えるプラットフォームになるかもしれません。もちろん、それがGoogleの提供するSTADIAであるという保証はありませんけどね。

しかし、ソニーや任天堂は自社でのクラウドやエッジを提供していません。Microsoftは提供していますし、あるいはAmazonもここへ参入するかもしれません。

いずれにしろ、専用ハードウェアからネットワークサービスへの流れは止まらないでしょう。もちろん変わりゆく速度には議論の余地があります。すぐには変わらない。あっという間だ。考えは多様ですが、時間が逆戻りすることはおそらくないでしょう。

 
"AI処理"の功罪
ところで、5Gとはなんの関係もありませんが、Googleマップの日本国内データがゼンリン提供のものから、独自開発のデータへと切り替わったようです。"ようです"というのは、正式な発表が行われたわけではないためです。



しかし、「『Googleマップが劣化した』指摘にGoogle『早急な解決に向け調査中』」という記事からもわかるとおり、まったく別物のデータになっていることは間違いありません。

というか"調査中"はないんじゃないですかね？調査するまでもなく、大きな違いが全国であるのだし、著作権クレジットの表示もなくしているのはGoogle自身なのだから、何を調査するのやら......。

Googleマップに関しては、サービス開始当初からずっとゼンリンのデータを使っていたわけですが、上記の記事にもあるように、航空写真からの自動判別で作っている部分が多そうです。"多そう"といのは、必ずしもそれが全てではないという意味で、たとえば大規模商業施設の各階ごとのマップデータなどは、Googleが元から持っていたものだと考えられます（実際に残っています）。

しかし、多くのデータは衛星写真の認識をニューラルネットワーク処理で行い、それを機械学習などでチューニングしつつベクトルデータに変換したデータを使っているのではないでしょうか。そこに公式な交通機関の情報（路線図など）もオーバーレイしつつ、技術の力で詳細な市街地データを生成したのでしょう。

とはいえ、"AI処理"といっても、何か確信をもって認識をしているわけではありません。"より確からしい"結果を導き出すことはできても、それが何かを認識はしませんから、道ではないところを道と認識することもあるわけです。

ゼンリンの地図が"人海戦術"とたゆまぬ努力によるメンテナンスで作られているのに対し、Googleの新しいデータはAIによる極めて効率的な地図です。どちらが費用対効果が高いかと言えば、おそらくGoogleの地図なのでしょうが、しかしユーザー体験の質を考えればゼンリンの方がいいですよね。

ちなみにネットを見ていると、Android端末を持って歩いている経路は道路として認識しているのに、立ち入っていない細かい道には引かれていない......などの報告もあり、機械学習だけでなくAndroid端末からのGPS情報の発信を使って、衛星写真から地図データに変換する際のパラメータとして反映しているようですね。



"人の手が入ること"の重要性は、Appleが独自の地図アプリをiOS標準にした時に、かなり多くの人が認識したことだったのではないでしょうか？ 今やAppleの地図アプリは大きく改良され、特にお店などのデータはGoogleよりも品質が高いと感じるほど。Googleマップより地点の正確さは上というのが個人的な感想です。

結局は細かなディテールの"作り込み"が大切というわけで、AIや端末から得られたデータの分析を中心に地図生成を行うだけでなく、現在の技術レベルではそこから現実とのギャップを埋める必要がまだあるのではないでしょうか。

そのうち改善されるでしょうけれど、しばらくはGoogleマップから、Yahoo!マップやApple純正地図アプリなどへと切り替えた方が無難かもしれませんね。いずれ改良されたなら、戻ってくればいいのですから。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイヤレス充電マットAirPowerは発売間近？から新型iPod touch予測まで。最新アップルの噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/airpower-ipod-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fcbf68830-4de2-11e9-bd9e-86650e32371c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b472caba6b433361527724110e8e8f4f1e926e62" />
第5世代iPad miniやiPad Air（第3世代）の復活、ワイヤレス充電対応の新型AirPodsが3日連続で発表され、話題の的になった3月の後半。アップルは25日に控えるスペシャルイベントでの新サービス発表に注目を集めるため「論点を整理した」との見方もありました。

ワイヤレス充電マットAirPowerは発売間近？から新型iPod touchの予測まで、最新のアップル噂を総括します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、iPhoneとiPad向け定額ゲーム遊び放題サービスを準備中？25日に発表される可能性のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/iphone-ipad-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F485421b0-4dea-11e9-af3f-ec2d718b5bd9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=09893a0afcadbc1b3c8df77e2abb4f9cf9e0e670" />David Paul Morris/Bloomberg via Getty Images

アップルが25日に開催するスペシャルイベントにて、かねがね噂されているニュースや動画ストリーミングサービスに加えて、iPhoneおよびiPad向けの定額制ゲーム遊び放題サービスも発表する可能性もあると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS版Firefox、iPad向けに最適化。画面分割やキーボードショートカットをサポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/ios-firefox-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F30af5760-4df3-11e9-bbdf-03c0a4c64714&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f86886d4e31ffbf62d52fb89b9482bc0707bea0b" />Mozilla

Mozillaは3月22日（米現地時間）、iOS向けFirefox最新版を公開し、iPad向けに最適化したことを発表しました。もっぱら操作のしやすさを、デスクトップ版に近づける変更内容となっています。

同社はリリースで「iPadは単純にiPhoneを大きくしたバージョンではないと知っている。使い方も違うし、必要な用途も違う」と表明。そうした認識のもと、単なるiOS版の大画面バージョンではなく、iPad向けにルックアンドフィールを調整したタブレット版を開発したと述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Compute Card終了・露ハッカーがEU選挙妨害画策・Unrealエンジンで作った超リアル映像 : #egjp 週末版157
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/conpute-card-eu-unreal-egjp-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F36693a70-4deb-11e9-aefe-30726c5c006b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=16360ab57019f7d16e699eee9e3f6bf61df71d66" />
拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「Compute Card終了」「ロシアがEU選挙妨害画策」「Unrealエンジンで実写にしか見えない映像」などといった話題をピックアップしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、3月26日2時〜のイベントをライブ中継「幕があがります。」 #AppleEvent
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/3-26-2-appleevent/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F02e813d0-4e43-11e9-99b7-af615bd62737&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c0722e68f2a56afc9237bbf996f52f47601dcfe" />

アップルは3月26日午前2時（日本時間）より開催するスペシャルイベント。そのライブ中継がTwitter実施されます。

Apple公式サイトやApple TVのほかに、Twitterでのライブ動画配信機能を活用した中継も用意。プロモーションツイートにて案内しています。

 

幕が上がります。#AppleEvent をライブで見よう。日本時間3月26日午前2時からTwitterで。下の❤️を押すと、イベントが始まる前に@Appleからお知らせが届きます。 pic.twitter.com/Kosvh3rUy6
- Apple (@Apple) 2019年3月21日

今回のスペシャルイベントのキャッチコピーは「幕が上がります。」（英語では「It's show time.」）。映画のカウントダウン風のティザーも添えられていることから、動画ストリーミングサービスの発表が予想されます。ほかにも、すでに公然の秘密のように語られている定額制ニュースサービスや、定額制ゲーム遊び放題サービスなどの噂が飛び交っています。

一方、ハードウェアが発表されるかは微妙なところ。今回、アップルはイベント開催の前週に「iPad mini」などの新製品を3日連続で発表しています。ここ数回のスペシャルイベントでアップルは、製品そのものより、その製品を使ったユーザー体験を強調していたことからも、スペシャルイベントではサービスの発表に軸足を置くため、あえてiPad miniなどを先行発表した可能性もあります。

一方で、うわさがありながら発表されていないデバイスとしては、長年更新されていないiPod touchの新型や、開発が難航していたとされる充電マットAirPowerなどが存在します。
関連記事：
安い新iPad mini登場　アップルの潮目は変わった
ワイヤレス充電マットAirPowerは発売間近？から新型iPod touch予測まで。最新アップルの噂まとめ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 10:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月25日のできごとは「OLYMPUS AIR A01 発売」「ZTE Blade V580 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/3-25-olympus-air-a01-zte-blade-v580/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/a5a64110-4d66-11e9-b7b6-eb372d351827" />3月25日のおもなできごと
2015年、オリンパスが「OLYMPUS AIR A01」を発売
2016年、カシオが「WSD-F10」を発売
2016年、ZTEが「ZTE Blade V580」を発売
2017年、アップルが9.7インチの新型「iPad」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.242 ハピナス入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/go-no-242/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F58172000-4c61-11e9-bfdf-2f40a34002ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0c7c42d549cda9cb1d4a6b4b276ac5a8333fa3ae" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は「ハピで止まります」や「ピンクの悪魔」と呼ばれているポケモン「ハピナス」。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 20:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Razer Phone 3計画は死んでいない？ テンセント提携発表の影で憶測登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/razer-phone-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F91969d70-4e09-11e9-bfcf-234025d40814&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b5d75e8b668a06884497dd724eb4b43ddfeafee8" />

ゲーム周辺機器メーカーのRazerは中国テンセントとの提携を発表しました。これにともない、「Razer Phone後継機種（Razer Phone 3：仮称）」登場への期待もささやかれています。

TechCrunchによれば、米Razerとテンセントの提携ではハードウェアからソフトウェア、そしてサービス分野にまで及びます。また、テンセントが取り扱うバトルロイヤルゲーム「PUBG Mobile」や「フォートナイト」の、Razer PhoneシリーズやAndroid向けコントローラーへの最適化も含まれるとのこと。

今回の報道では、Razer Phone 3の計画が継続しているのかどうかについての言及はありません。なお、2019年2月には海外テックサイトのDroid-Lifeが、同スマートフォンの開発中止を伝えていました。

一方で台湾紙のDigiTimesは、RazerがRazer Phone 3をリリースする見込みを伝えています。同報道では気になることに、中国のシャオミやVivo、Nubia、台湾のASUSだけでなく、任天堂からのゲーミングスマートフォンの投入も示唆していました。

2017年11月に「初代Razer Phone」が登場して以来、市場には数多くのゲーミングスマートフォンが投入されました。しかしDigiTimesは、2018年のゲーミングスマートフォンの出荷台数は10万台程度だったことを伝えています。その理由としては、ゲーミングスマートフォンでも搭載プロセッサは他のハイエンド端末と変わらず、差別化が難しいという背景もありそうです。

現時点ではRazer Phone 3が投入されるのかどうかを断言することはできません。しかしゲーミングスマートフォン市場を切り開いた同シリーズには、ぜひ後継端末を披露してほしいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    毎日Amazonギフト券プレゼント！お題に答えてゲットしちゃってください【3月25日】 #プレゼント #懸賞 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/amazon-3-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F2b2567b0-4468-11e9-bfff-d58b072c1a31&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c729a40191510b2a7d8eebb8c99311a1962b842" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続きますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年3月25日のお題：
今日のお題は、先週取り上げきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けするEngadget 週末版からです。

「マイクロソフト、Windows Defenderの法人向けサービスをMac対応に」というニュース。Windows DefenderがMicrosoft Defenderになって、Macにも対応ということなのですが、若干何が何やら感も......。まあ、IT管理者側からしたら統一できると楽なのでしょうかね。

さて、この「Microsoft Defender Advanced Threat Protection」、Mac版はOSバージョンいくつ以降に対応しているでしょうか？


答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


ちなみに3月24日の答えは「アルセーヌ・ルパン」でした。


 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ​​​​​​​忍殺ゲーム『SEKIRO』インプレ&amp;amp;初心者メモ。またはフロムに泣きついた話 (Ittousaiゲームコラム)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/sekiro-and-ittousai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.blogcdn.com/slideshows/images/slides/735/297/9/S7352979/slug/l/sekiro-01-embargo-6-11-3pm-pt-1.jpg" />

今回の一刀斎コラムは「呪われた筆名編」から予定を変更しまして、3月22日に発売を迎えたフロム・ソフトウェアの最新作、『SEKIRO: SHADOWS DIE TWICE』(隻狼) が猛烈に楽しい話、試遊で禁断症状が出て関係各所にご迷惑をかけた話、横好きなりに学んだ超基本TIPSをお伝えします。

興奮気味の早口ゲーム語りとチラ裏メモですが、話題作として気にはなるけど超難しいと聞いて躊躇っているかた、『DARK SOULS』シリーズ未経験者や挫折者の参考になったりならなかったりすれば幸いです。

遊び始めたけれど、難しいというより良く分からない......と序盤で困惑しているかたは、途中を飛ばして下の基本TIPSまでどうぞ。正解や攻略というよりは、それ以前の「心置きなく死ぬための前提」部分です。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/sekiro-shadows-dies-twice-0/" title="Sekiro: Shadows Dies Twice">【ギャラリー】Sekiro: Shadows Dies Twice (8枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報3月25日版｜Apple Watch対応レザーバンドが1189円、Nintendo switch対応無線コントローラーが3144円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/amazon-3-25-apple-watch-1189-nintendo-switch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 1,189 - &yen; 1,614
価格: &yen; 1,399 - &yen; 1,899(15% OFF)
Fullmosa コンパチ Apple Watch バンド ベルト アップルウォッチ...

&yen; 2,974 - &yen; 3,144
価格: &yen; 3,499 - &yen; 3,699(15% OFF)
switch 周辺機器

&yen; 2,108
参考価格: &yen; 3,980 (47% OFF)
SUKOZE iPhone USBメモリ 32GB フラッシュドライブ 容量...



&yen; 849
価格: &yen; 999 (15% OFF)
Mpow 車載ホルダー スマホスタンド マグネット式 エアコン吹き...

&yen; 1,699
参考価格: &yen; 2,699 (37% OFF)
YOREK AM/FM/SW ワイドFM対応ポータブルラジオ 高感度受信...

&yen; 2,106
価格: &yen; 2,680 (21% OFF)
AMORNO Bluetooth ヘッドセット ワイヤレス イヤホン 片耳 高品..



&yen; 3,980
参考価格: &yen; 19,980 (80% OFF)
【Bluetooth5.0&amp;IPX7完全防水】Bluetooth イヤホン Bluetooth...

&yen; 649
参考価格: &yen; 1,620 (60% OFF)
プラス はさみ ツイストリング ステンレス鋏エクストラ ブラック SC...

&yen; 2,399
参考価格: &yen; 12,999 (82% OFF)
Hpyone ヘアアイロン カールアイロン 巻き髪 ヘアーアイロン イ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 23:14:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの動画ストリーミングサービス、他社チャンネルを値引き？自社制作テレビ番組や映画は有料とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/applesubscription/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F8d796610-4ea3-11e9-9def-9efea62b15a6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e44c378e66938839ce7619c04f5eea0efcbd2989" />
アップルが3月26日午前2時（日本時間）より開催するスペシャルイベントにて、発表が確実視されているニュース読み放題サービスおよび動画ストリーミングサービス。その2つの定額制サービスにつき、配信方法や大まかな料金体系の噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Osmo Pocketに活動量計、気になる5Gと折り畳みの関係も。Engadget Meetup 2019.03レポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/osmo-pocket-5g-engadget-meetup-2019-03/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fc2795ea0-4d05-11e9-864f-d9f3cd25f385&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=984e751a5370aa15c0733a25b91f38d83ef41f6e" />
月1回の恒例イベント、「Engadget meetup 2019.03」が3月22日（金）に開催されました。今回のテーマは、Engadgetライター陣によるガジェットトークと、矢崎編集長・山根博士による次世代通信規格5Gそして折り畳み端末についての対談です。
ブレないかめらOsmo Pocket
まずは、Engadgetで360度カメラやアクションカムの動画レビューなどを主に行っているわっきさんによる、小型ジンバルカメラ「Osmo Pocket」と周辺アクセサリーについて解説です。



すでに、わっきさんによる動画レビュー記事も掲載されていますが、増えてきた周辺アクセサリーも含め、使い続けてきた中での工夫なども紹介されていました。

 
関連記事：
超小型4Kジンバルカメラ「DJI Osmo Pocket」動画レビュー、撮影してみて感じた3つの問題点

Osmo Pocketの詳細については、上記のレビューを参照して頂くとして、Osmo Pocketを使い続けているわっきさんが撮影する上での4つのTIPSを紹介してくれました。



Osmo Pocketは3軸ジンバルがあるとはいえ、本体が116gと非常に軽く、撮影しているとどうしても上下にブレてしまうとのこと。この手のものは、ある程度の重さがあったほうがブレが押せえられるのだそうです。

そこで紹介されたTIPSは、どれも上下振動をおさえるためのもの。まず「垂直に持たない」ですが、本体を少し前傾して持つことで、上下の振動をジンバルに吸収させられます。「脇を締めない」は腕に振動を吸収させるため。

そして「狂言師のごとく」ですが、すり足のような動きでそもそも上下振動を発生させないためのもの。「体重移動を意識する」は物撮りなどの際、歩き回るのではなく、体重移動しつつ体を動かして振動を抑えます。

いずれもある程度の慣れが必要そうですが、Osmo Pocketに限らず、ほかのカメラでも使えそうな撮影テクニックです。

そんなOsmo Pocketですが、純正アクセサリーはいくつか発表されているのですが、実際に発売されているのはまだ3つだけ。その分、サードパーティーのアクセサリーが充実してきているそうです。



Osmo Pocket自体には三脚穴がないため、まずは三脚に取り付けられるマウントアダプタがおススメとのこと。また、スマートフォンを接続すると撮影のバリエーションが増えますが、支えはコネクタのみとなり、撮影時には両手で持たなければいけなくなります。そこでスマートフォンを支えるためのアダプターなども出ているそうです。



持ち運びには、2.5インチHDD用のハードケースがピッタリだとか。マウントアダプターなどのアクセサリー類も一緒に収められるそうです。わっきさんが紹介したアクセサリー類はご自身のブログにまとめられているとのことなので、参考にしてみてください。

睡眠を可視化できる活動量計のススメ
続いては、睡眠や睡眠ガジェットに興味があり、睡眠改善インストラクターの資格も持っているというすずまりさんによる、活動量計の選び方について。



昔はレビューのために、両腕あわせて10個ほどの活動量計を付けていたというすずまりさん。そんな彼女が活動量計を選ぶためのポイントとして挙げていたのは、目的、デザイン、予算、装着方法、必要な機能の5つ。



また、バンド交換の可否や、充電器を追加で購入できるかなどを注意点として挙げていました。バンドは市販のものと交換できると、雰囲気が大きく変わるとのこと。常に身に着けているものだけに気に入った素材やデザインのものを使いたいところです。

意外と見落としがちなのが充電器について。バッテリーの持ちとも関係しますが、出張や旅行時のために持ち歩きようの充電器を別途購入できるのかも重要なポイントだそうです。

そして、活動量計を使って、とくにチェックして欲しいとしていたのが睡眠データです。



適切な睡眠時間は人によって異なるため、一概にいい悪いとの判断はできないそうですが、基本的には翌日に眠気を感じなければいい睡眠とのことでした。



ちょうどいいラップトップHUAWEI Matebook 13
会場でタッチアンドトライを行っていた、HUAWEI MateBook 13のプレゼンテーションも行われました。



HUAWEIの中の人曰く、HUAWEIのハイエンドPCは価格が高すぎ、またエントリーモデルは仕様的に物足りなさもあり人には勧めづらかったとのことですが、この3月に発売されたMatebook 13は価格的にも手頃感があり、仕様もそれなりで人に勧めやすくなったとのことです。

 
関連記事：
ファーウェイ、新MacBook Air対抗で9万円台の「MateBook 13」を3月15日に発売

機能的には、電源ボタンと一体化した指紋センサと、狭額縁ディスプレイ。そしてタッチパッドにHUAWEI製スマートフォンをかざすだけで、写真などのファイル共有を簡単に行えるOneHopが大きな特徴です。



Core i7モデルで約13万円（税別）なのは、まさに手頃と言えそうです。なお、5月15日までは、メーカー保証を1年から3年に延長するキャンペーンも実施しているとのことです。



山根博士と矢崎編集長による対談コーナー「Engadget Lounge」
最後のコーナーは、いつものお二人による対談コーナー。テーマは5G、そして折り畳み端末についてです。



5Gについては、よく4Kなどの高精細な動画が視聴できるようになると言われることもありますが、山根博士によると、スマートフォンで4Kを見てもそこまで違いは判らないだろうとのこと。むしろ、帯域が太くなることで、大量のIoT機器が接続しても遅延が起きにくいといったメリットのほうが大きいといいます。



そんな5Gは、折り畳みスマートフォンとも相性がいいとも。下記は折り畳みではなく、ディスプレイ付きケースに入れて2画面化できるLG V50 ThibQの例ですが、下の画面で通常のアイドル動画を流し、上画面では、メンバー1人1人にフォーカスしたカメラに切り替えるなどインタラクティブな体験も可能になるとのこと。

ただ、この映像作成コスト（複数カメラの設置も含めて）をだれが負担するのかは、まだ不透明な状況です。



なお、こういった使い方も含め、いまは割高な折り畳み端末ですが、今後数年で主流になっていくとの予想をされていました。ミドル～ハイエンドモデルが折り畳みになり、いまフィーチャーフォンを使っている層が、シンプルなスマートフォンに移行するイメージです。

気になるのは、そんな折り畳みや5Gスマートフォンの価格がいくらになるのか。予想ではハイエンドモデルが15万円以上に。ハイスペックな端末を低価格で出しているXiaomiなどが、ちょうど現在のハイエンドモデルあたりの価格で出してくるとのこと。



もう、おいそれと買い替えは出来なくなりそうです......。

最後は恒例となった参加者のみなさんとの懇親会。なお、当日の様子はハッシュタグ「#engadgetmeetup」でも投稿されているので、そちらもあわせてご覧ください。


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 23:41:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ChromiumベースのEdgeブラウザの画像流出か　Chrome拡張にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/24/chromium-edge-chrome/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F38c2bff0-4e9d-11e9-8c3d-3467a1be4e5d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f2e48bc660ebeb90475d95259236df1a51b70e89" />
米マイクロソフトが開発を発表したChromiumベースのEdgeブラウザについて、そのスクリーンショットとされる画像が複数流出しています。

海外テックサイトのThurrottやThe Vergeが掲載した、今回の画像。開発中のその外観はEdgeブラウザをベースとするも、どこかUI（ユーザー・インターフェイス）にChromeブラウザの雰囲気を感じるという、不思議な感覚。もちろん、内部のレンダリングエンジンはEdgeHTMLからlinkへと変更されています。

また同期のセッティングでは、Googleのアカウントではなくマイクロソフトのアカウントが表示されます。Android版のEdgeブラウザ（こちらはすでにChromiumベース）はマイクロソフトアカウントとの同期が可能で、Chromiumベースのデスクトップ版Edgeブラウザも同様な仕様となるようです。また、ダークモードの設定も見つかっています。



さらに、EdgeブラウザにてChrome拡張が動作することも確認されています。Chrome拡張は公式ストア経由からだけでなく、Chromeウェブストアのものも利用可能です。

Chromeの拡張機能が新しいEdgeブラウザで動作することは、マイクロソフトも以前に公言していました。このようなChromeの拡張機能のサポートは、Edgeブラウザへと顧客を引きつける原動力となりえます。

現時点ではChromiumベースのEdgeブラウザは開発中で、今後さらなる変更がくわえられる可能性があります。また、新しいEdgeブラウザはWindows 以外にも提供される予定です。シェア競争では他のブラウザに先をいかれているEdgeブラウザですが、今後の巻き返しに期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Mar 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、車載ブラウザーアプリをChromeに変更へ。イーロン・マスクCEOがツイート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/25/chrome-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F51d52c90-4eab-11e9-affb-83e712b29faf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=255c873719fafec61eeab4011fe5be3f60ef409d" />
テスラCEOのイーロン・マスクが、Twitterユーザーから投げかけられた「ちゃんと動作するブラウザーが欲しい」とのツイートに対し即座にChromiumへアップグレードすることを約束しました。Chromiumとは、Googleが開発するブラウザーChromeのオープンソースプロジェクト。しばらく前からOperaブラウザーが採用し、最近ではマイクロソフトがEgdeブラウザーのベースにすると発表しています。

Teslaの車内インフォテインメントシステムのブラウザーは動作が緩慢で、なおかつテスラのウェブサイトですらきちんと表示できないと話題になるほどのお粗末なものでしたが、Chromiumへの変更によってようやく快適なブラウジング環境が提供されることになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 00:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップに公開イベントの投稿機能追加。一部ユーザーが利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/25/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F08c35360-4eb0-11e9-9aa2-d4a39597e86c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a1b5d72a267ef6fd47188431f341a9ca51e24d56" />
日本では地図精度の劣化が話題のGoogleマップですが、なにかしら大きなイベントを主催する場合に、Googleマップで告知できたらと思ったことがあるかもしれません。実際、各施設などで予定されているイベントの一部は、「周辺スポット」で表示されます。Googleは、このイベント情報をユーザー自身が追加できる機能をGoogleマップに追加しました。

海外大手テックサイトAndroid Policeによると、Android版Googleマップを利用する一部ユーザーに、イベント情報の追加機能が展開されているとのこと。利用可能な場合、Googleマップメニューの「自分の投稿」の中にイベントタブが追加されています。

ユーザーはイベントの名前や場所と時間、説明やWEBサイトなどの情報、カテゴリーを登録するだけでイベントを公開できるとのこと。Googleマップのヘルプページでも機能が公開されていますが、いまのところAndroidのみとなっているようです。

利用できるのはごく一部のユーザーのみのようなので、おそらくはローカルガイド向けのベータテスト中ではないかと考えられます。また、ヘルプページには「一部の地域では利用できない」との記載もあり、これが日本で展開されるのかは不明です。

興味のないイベントが大量に表示されてしまうと、本当に知りたい情報が埋もれてしまう可能性もありますが、興味のカテゴリーだけ表示されるなどするのかもしれません。個人ユーザーにはあまり用はない機能かもしれませんが、お店などを経営している場合には宣伝方法の一つとして使えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    視覚障がい者の生活を変えた「Be My Eyes」開発者がApple京都に登場、発想をアプリに落とし込むコツを伝授
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/25/be-my-eyes-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/423bcb60-4b07-11e9-bd3f-646f32f5a57b" />
Apple Storeで毎日開催されている無料学習イベント「Today at Apple」。Apple製品の使い方に関する講座から写真撮影のテクニック、プログラミング、ヘルスケアなど多岐に渡るジャンルの講座を受けることができます。これらの講座が1月から「スキル」「ウォーク」「ラボ」という3つのフォーマットに分けて展開されるようになりました。それぞれの特徴は以下の通りです。

 


■スキル
ビデオ作成やiPhoneでの写真編集など、Appleの製品を活用して創作活動をするための具体的なテクニックが学べます。
例）「GarageBandで音階やコードを学ぼう」「アイデアをメモにスケッチしよう」「写真編集テクニック」

■ウォーク
スタッフと共に、端末を持って外に出て探索しながら写真を撮影したり、イラストを描いたりしてスキルを学びます。
例）「映画のようなショットを撮影しよう」「GarageBandでサウンドスケープを作ろう」「ヘルス＆フィットネスウォーク」

■ラボ
スキルを持つユーザーが創作やプロジェクトを始める際にインスピレーションを与えるような講座を展開しています。ラボは著名なアーティストや製作者と共同で内容を組み立てられたセッションもあります。
例）「自分だけのビートを作ろう - Swizz Beatzとの共同開発セッション」「小さなスクリーンで魔法を起こそう - Zach Kingとの共同開発セッション」



京都の四条通にある「Apple京都」にて、「アプリケーションラボ：コ⁠ン⁠セ⁠プ⁠ト⁠を発⁠展⁠さ⁠せ⁠よ⁠う - Be My Eyesに⁠学⁠ぶ」というToday at Appleのセッションが3月16日に開催されました。共同開発者のハンス・ワイバーグとCEOのクリスチャン・エルフルトの2人が登壇するということで、足を運んでみました。



「Be My Eyes」は視覚障がい者をサポートするアプリです。視覚障がい者がアプリで手助けを要請すると、ボランティアの会員に通知が送られてマッチングされます。ビデオ通話で視覚障がい者が読むことができない文字などをボランティアが読み上げるなどしてサポートします。

2015年にローンチしてから、150か国で展開し2018年の段階で200万人のボランティア、12万人の視覚障がい者が登録しています。

 

Be My Eyes - Bringing sight to the blind and visually impaired from Be My Eyes on Vimeo.

▲共同開発者のハンス・ワイバーグ氏（左）、CEOのクリスチャン・エルフル氏（右）

 
アイディアをかたちにするヒントを学ぶ


このセッションでは、参加者が「ブレインストーミング」 「計画」 「プロトタイプ」 「評価」という4つの工程を通して実際にアプリのコンセプトを考えます。各工程では、Be My Eyesを例にハンスとクリスチャンがアプリ開発するうえでのアドバイスを紹介しました。



まずは「ブレインストーミング」。参加者は「こんなアプリがあったらいいな〜」という思いを書き込んでいきます。ハンクは「Be My Eyesを作るときは、視覚障がい者にどんな需要があるかを考えていくのが重要でした」クリスチャンは「アイディア出しは筋トレと同じで、やればやるほど上手になります。ノーとは言わずにいろんなアイディアを出しましょう」と、コメントしました。


▲参加者はiPad ProとApple Pencilでアイディアを書き込んでいきます。立ち見でのセッション観覧者も多くいました



続いて「計画」。アプリに搭載する具体的な機能を決めます。アプリのUIを考えるストーリーボードを描くタイミングで、クリスチャンは「機能をたくさん付けてしまいがちですが、なるべくシンプルにしましょう。また、プランを急激に変えるのよくありません。一度、ブレインストーミングで練り上げたコンセプトをそのまま機能に落とし込んで作成しましょう。最終フェーズの『評価』でそれを反省してから、またブレインストーミングをするのです。アプリ開発はこれの繰り返しです」と、アドバイスしました。



「プロトタイプ」のパートではAppleのプレゼンテーションソフト「Keynote」で、リンク機能を使いアイコンを押したら別のシート（ページ）に飛ぶといった擬似的なアプリのUIを作成しました。


▲左は中学生が描いたストーリーボード、右は男性が作成したアプリのプロトタイプ

「評価」のパートでは参加者が2名が代表して、今日のセッションで自分たちがかたちにしたアプリのアイディアを発表しました。1人目は花園中学の学生さんで、総合学習の授業でアプリの開発をしているそうです。彼は、日本の文化を一覧できる訪日観光客のためのの地図アプリのアイディアを考えました。もう1人の男性は、アプリ画面に表示された天秤で自分の気持ちの変化を確認するアプリを紹介しました。

クリスチャンは中学生に対し「誰のためのアプリかしっかりしていて素晴らしい、App Storeにあってもおかしくないね」男性には「新しいことにチャレンジするきっかけになるアプリですね。自分の感覚を信じてみてください」とエールを送りました。


▲総合学習の担当している先生の勧めでToday at Appleに参加した中学生たち（左）、Be My Eyesのユーザーも参加してアプリのアイディアをかたちにしていきました

セッションを振り返り、2人は以下のコメントをしました。

クリスチャン
「アプリ開発のには3つのPが必要です。People（ピープル＝人）が集まって話し合うことで、ぼんやりとしていたアイディアがより具体的になってきます。Passion（パッション＝情熱）を持って、Patient（ペーシェント＝辛抱強く）やることです。今回は若い人がたくさん来てくれて楽しかったです」

ハンス
「Be My Eyesがサポートしたという沢山のエピソードが私の耳に届いています。日常生活から結婚式など大きなイベントまでさまざまなシーンで活用されているそうです。今回京都に来たことで日本のユーザーの声を直に聞くことができて良かったです」

90分間という長丁場なセッションでしたが参加者の意欲も高く、Be My Eyesという例を参考に「ふわっとしたアイディア」を「具体的な機能を備えたアプリ案」に練り上げていきました。登壇した2人のコメントやアドバイスも実践的で、「作ろう」という意欲を駆り立てます。これが無料で受講できるのはほんとうにオトクですね。さまざまなジャンルで展開されているToday at Appleを受講してみなさんの秘めたる才能を開花してみてはいかがでしょうか？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FAA、墜落の737MAX向け修正ソフトウェアを仮承認。ボーイングは4月の提供に向け実地試験と説明会を開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/25/faa-737max-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F3d428670-4ec3-11e9-b79f-d6c45792fe76&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b07b2e0e498f97fb006c58021a36401edb1116e3" />
ボーイング737MAXの相次ぐ墜落事故は、離陸時の失速を防止するための自動化機能(MCAS)が、センサーの故障によって機首を下げる方向に働いてしまったことが原因とみられています。

そしてアメリカ連邦航空局(FAA)は、ボーイングがこのMCASの問題点を修正したソフトウェアの書類による審査申請を受け付け、最終的なシミュレーションと実際の飛行試験を前に暫定的な承認を出しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nokiaスマホ、中国サーバーに位置情報やシリアル番号を勝手に送信。製造元は「すでに修正済み」と表明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/25/nokia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fbe41a340-4ec4-11e9-bff3-0e7fb9cca716&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c74d6beeddfd07ad0abac630c53bec33242ac8eb" />
ノキアブランドのスマートフォンから中国サーバーに個人情報が送信されていた件につき、端末を製造するHMD Globalが「中国向けソフトウェアを誤って他国向けに入れた」との声明を発表したと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、クラウドゲームStadiaを国内展開？　日本で求人
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/25/google-stadia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fb57b9c30-4ecd-11e9-bcef-7eca877c21c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=64ad56ad1fb4c4e7c44ccf004149f4752fabdd9d" />
Googleが、クラウドゲームサービス「Stadia」の求人を日本で行っています。同サービスの国内展開を示唆する可能性もありそうです。

求人職種はゲームプロデューサーで、勤務地は東京。日本語と英語で流暢なコミュニケーションが行えることなどを求めています。



Stadiaは、ゲーム機本体をいわばクラウドサーバーに置くことで、専用ハードウェア不要で楽しめるゲームサービスです。サーバーで描画したグラフィックスを、映像ストリーミングという形式でリアルタイムに配信することで、リッチなゲームを高性能なハード不要で楽しめるとうたいます。

また、Wi-Fiで直接インターネットにつながるコントローラーも用意し、クラウドゲームの課題である遅延も低減。PCやスマホ・Chromecastなどで利用できるほか、YouTubeのゲーム配信動画から直接ゲームをプレイできるなど、Google製サービスとの連携も図られています。

サービスの提供開始は米国・カナダ・欧州の一部で2019年内と発表されていますが、日本を含むそれ以外の地域については現時点では明かされていません。

Engadget日本版編集部ではGoogle JapanにStadiaの国内展開について問い合わせており、返答があり次第追記します。

 
関連：
・Googleのゲームサービス『STADIA』発表。YouTubeのゲーム動画から即プレイ開始
・Google STADIAを実際にプレイした感想　遅延はどう？


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 03:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>