<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    バッファロー 次世代通信規格「Wi-Fi 6」対応ルーターを10月発売 限定モデルも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/wi-fi-6-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F445b1da0-ce48-11e9-9e5d-c62884253d12&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e1eb3d95292ab64655da2d9ad2718a730f239458" />
バッファローは10GbEを搭載しWi-Fi 6（IEEE802.11ax）に対応したWi-Fiルーター「WXR-5950AX12」を10月中旬に発売します。価格はオープンですが、税込4万9000円程度の想定売価とのこと。8月8日にティザーサイトを公開してチラ見せしていた端末が遂にお目見えした形です。

Wi-Fi 6とは2019年後半に標準化予定の無線規格。関連企業からなるWi-Fi普及推進組織Wi-Fi Allianceによると、Wi-Fi 6の特長は以下の4つ。

高いデータレート
容量の向上
数多くのコネクテッドデバイスが存在する環境での優れたパフォーマンス
省エネ性の向上


理論値では5GHz 8ストリーム（4803Mbps）、2.4GHz 4ストリーム（1147Mbps）の通信が可能としています。


距離での通信を高速化する「1024QAM」、帯域を分割し複数端末同時通信により高速化・低遅延を実現する「OFDMA」、空間を多重化し複数端末と同時通信することで高速化する「MU-MIMO」、帯域幅を広げ高速化する「160MHz」、スマホ・タブレットのバッテリー消費を抑える「TWT」などの仕様を備えています。接続している端末が11acだとしても、160MHzやTWTの効果を得ることができるとしています。

端末には64bit 2.2GHzクアッドコアのCPUを搭載し、Wi-Fi 6の高速通信を支えます。独自設計の「デュアルスタックダイポールアンテナ」によって、帯域幅の異なる端末（80MHz/160MHz）に対しそれぞれのパフォーマンスを最大化も可能。

有線LANはWAN/LANそれぞれ10GbEに対応。5GbE、2.5GbEにも対応しており、対応のLANアダプターやスイッチングハブと組み合わせることで有線LAN環境を高速化できます。


▲台数限定の特別モデル「Launch Edition」も同時発売予定。内部構造が見えるクリアブラックの天面と背面パネルに、ゴールドのブランドロゴをあしらっています

ASUSとネットギアは既にWi-Fi 6対応ルータを販売していますが、ようやく日本企業からも製品が登場しました。より高速でストレスのない次世代の通信が一歩一歩迫って来ましたね。

 
製品ページURL
通常版
https://www.buffalo.jp/product/detail/wxr-5950ax12.html
限定版
https://www.buffalo.jp/product/detail/wxr-5950ax12r.html


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報9月4日昼版｜10型タブレットが1万円、ゲーミングヘッドセットが1799円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/amazon-9-4-10-1-1799/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 10,104
価格: &yen; 11,888 (15% OFF)
TYD 10.1インチAndroid 8.1 Nougatタブレット、3Gロック解...

&yen; 2,970
価格: &yen; 3,680 (19% OFF)
iClever Bluetoothキーボード 折りたたみ式 軽量 薄型 ワイヤレス ブ.

&yen; 2,539
価格: &yen; 3,278 (23% OFF)
スイッチ コントローラー BEBONCOOL 無線 bluetooth ワ...


&yen; 3,699
価格: &yen; 4,399 (16% OFF)
ps4 コントローラー PS4 Pro/Slim PC対応 HD振動 連射 ゲームパッ...


&yen; 2,289
価格: &yen; 2,699 (15% OFF)
OIVO PS4 Pro 縦置き スタンド PS4 Slim スリム PS4 充電ドック...


&yen; 1,799
価格: &yen; 2,499 (28% OFF)
Bengoo ヘッドセット ゲーミングヘッドセット ヘッドホン ヘッド...




&yen; 5,599
価格: &yen; 6,588 (15% OFF)
iPhone コントローラー Bluetooth 接続 無線 ワイヤレス Pro プロ コ...

&yen; 7,649
価格: &yen; 8,999 (15% OFF)
YABER ジャンプスターター 12V車用エンジンスターター バッテリ...

&yen; 14,322
価格: &yen; 18,200 (21% OFF)
Cube 8.9インチ タブレットPC 2560*1600 IPS FHD JDIディ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 21:13:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニューヨーク市地下鉄、急増のAirPods落下に辟易。乗車中のAirPods使用禁止よびかけを検討中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/airpods-airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F577dc650-ceaf-11e9-aab3-2980b17ddfdf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=83cc823489fbe61b9a729154da1002002a432706" />

ニューヨーク市地下鉄(Metropolitan Transportation Authority：MTA)が、使用している/していないに関わらず乗降中のAirPods操作禁止を乗客に呼びかけることを検討しています。

MTAは、汗で滑りやすくなるためか夏の時期はAirPodsを線路に落としてしまう例が多発し、それを拾い上げる作業のために列車の発着に遅延が生じる可能性が高くなると述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤマト運輸がスマホ1つで宅急便を発送できるサービスを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3347f590-ce45-11e9-b3af-dd96c79d8a72&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ab9272aa47b8106991b42e80eecfdf276ddd48e8" />

ヤマト運輸は9月3日、宅急便の発送手続きをスマホ1つで完結できるサービスの提供を開始しました。

専用サイトで住所などの必要事項を入力するとQRコードが手元のスマホに発行されます。それを全国約4000か所のヤマト運輸直営店に設置された端末にかざすだけで簡単に荷物を発送できるという仕組みです。これにより送り状の手書き入力が不要になります。

▲スマホの画面イメージ

決済手段としては、Apple Payやクロネコペイ、キャリア決済（ドコモ払い、auかんたん決済／auWALLET）といったサービスが用意されています。事前に運賃の支払いが済む為、発送時の支払いは不要です。

クロネコメンバーズのユーザーがヤマト運輸の直営店から新サービスを利用して宅急便を送ると、1個あたり200円割り引かれます。ただし、コンビニエンスストアからの利用時は150円の割引きにとどまります。

届け先の住所は無料会員制サービス「クロネコメンバーズ」のアドレス帳からも指定できる他、近日中にはLINEの友だちリストからも届け先の住所を選択できるようになります。

今後は、全国のセブン-イレブンやファミリーマート約3万9000か所の店頭や、オープン型宅配便ロッカー「PUDOステーション」、複数口宅急便や空港宅急便、ゴルフ宅急便など、さまざまな場所からの発送にも順次対応していくとしています。

PUDOステーションは、Packcity Japan（パックシティ ジャパン）が契約している宅配会社が利用できるオープン型の宅配便ロッカーで、パスワードを入力すると荷物を受け取れます。ヤマト運輸の荷物を受け取るにはクロネコメンバーズへの登録が必要です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1台3役、世界最小ウォータージェット『Bixpy Jet』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/gf121-1-3-bixpy-jet/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Facb668e0-ca2f-11e9-8bff-600b54e6ae51&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f86f96c247c7efb80cf5056663a887a4d5ec17e6" />


























Bixpy Jetは(長さ3m未満、推進機関の出力1.5kW、2馬力以下）の小型船舶操縦免許証不要な水中スクーターです。

小さなお子様にも比較的簡単に使用でき、万一手を放してしまってもモーターは自動的に停止し、機材が沈まないような設計になっております。

※安全の為、お子様の使用中は必ず20歳以上の保護者の方がお付き添い下さい





































Bixpy SwimJet（シュノーケル・ダイビング用）の上部にはアクションカメラを装着するアタッチメントがついており、自由に水中撮影することが可能です。

搭載するバッテリー（147wh）は最高速度で約25分間、
低速では最大115分間稼働して、ゆったりと撮影を楽しむことが出来ます。







本体にはアルマイト処理（耐腐食性処理）されたアルミニウムを使用し、モーターシャフトは硬度と耐腐食性のために特別に処理されたステンレス鋼316を使用しています。

河川・海・風呂・プール・魚用水槽など様々なテスト環境で問題を全てクリアした防水性IP68レベルを採用しています。





Bixpy Jetは様々なシーンで活躍し、マリンスポーツの楽しさと安全をプラスします。





・泳ぎの苦手な方でも水の中を時速3.5km/hの速さで気軽にシュノーケルやダイビングを楽しむことができます。





・SUPのフィンにBixpy Jetを取り付ければ面倒なパドリングは不要、最高時速約11km/hで進み、速度もワイヤレスリモコンで調整可能です。





リモコン操作で約11km/hの速度で目的地まではあっという間に到着します。

浮揚性バッテリーボックス（カヤック・SUP用）には5Vと12Vのコンセントもあり、スマホやタブレットの充電も可能で、12V電源の出力を利用すると魚群探知機も使用可能です。









































株式会社リシェアは、総合輸出入貿易会社です。



香港、アメリカ、ドイツ、イタリア、イギリスの5か国と貿易取引をしており、

今年で創業5年目になります。主に、ゲーム機器やアウトドア用品を多く扱っており

一般消費者向け海外製品の日本市場向けブランディング、マーケティング、販売を行っています。

今回、GREENFUDINGでBixpy Jetのプロジェクト起案者として全面サポートを続けて行きますので、
よろしくお願いします。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 22:29:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    d払い、Android 10では利用不可。公式が注意喚起
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/d-android-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fafc693e0-ceb5-11e9-bedb-e7e69037cc4a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=760622de58122e428d299b8335e71897dafa3eed" />
日本時間9月4日の未明から、Android 10の配信がPixel端末およびEssential Phone向けに始まっていますが、OSアップデートを行うと一部のアプリが起動しなくなるようです。ドコモのd払いも利用できなくなるとのことで、注意喚起が行われています。

 
関連記事：
「Android 10」の配信開始、まずはPixelシリーズ向けに

d払いの場合は、Android 10にアップデートしたGoogle Pixel 3／3XL／3a／3a XLでは起動不可。これらの端末では、Google Playからの新規インストールもできなくなっています。なお、2019年10月末にAndroid 10に対応したd払いアプリを提供予定としています。

このほかにもいくつかのアプリが起動しなくなっており、筆者が確認したものでは、radiko、FGO、パズドラが起動不可でした。

Android 10では、プライバシーや位置情報を含むセキュリティ機能が強化されているため、この辺りで引っかかっている可能性がありそうです。

OSアップデート時に一部のアプリが起動しなくなるのは、良くあることではあります。しばらくすれば順次対応されるはずなので、どうしても外せないアプリがあるのなら、しばらくアップデートを控えるか、アップデート前にそのアプリが動作するかの情報収集をお勧めします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch向けに「スクールタイム」機能が登場？iOS 13ベータから新たな手がかり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/apple-watch-ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fc66b3ed0-ce55-11e9-8fdf-8cbbc857c82d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=00220cfda716a3c100ead82aff682f9cc70592b8" />
ここ最近iOS 13ベータ版からアップルが準備している新機能の手がかりが次々と発見されていますが、また追加の情報が見つかったと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch用の自動調整バンドや「手首で認証」が実現？アップルが特許を取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8977c760-cebd-11e9-b5ff-778689f73375&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=468a0f444919d0cbf0e51efbfdf1d0c12f5f0b04" />
USPTO/Apple

にわかに噂が活発化しているApple Watch Series 5(仮)の一方で、アップルがApple Watch用のバンドに関する複数の特許を承認されたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オレオで音楽を奏でる「オレオミュージックボックス」9月18日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/9-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fcba6dfd0-cebe-11e9-bd4e-716aa708ff88&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=91d46ea38283ef9aafd017c0d4f82cfd3b8c11b1" />

日本でオレオブランドを展開するモンデリーズ・ジャパンが、その「オレオ」をフィーチャーした音楽プレーヤー「オレオ ミュージックボックス」を9月18日に発売します。数量限定で、販売を担当するAmazonは予約受付を9月4日に開始しました。

ターンテーブルの上にオレオをのせてアームをセットすると、アームに付いたセンサーがオレオの形を検知して曲が流れる仕組みで、少しかじったオレオをターンテーブルにのせれば、また違う楽曲が流れます。

流れる曲は、米国のオレオキャンペーンで使われた5種類をそれぞれ30秒ずつ収録。これさえあれば、きっとオレオを楽しむおやつタイムが豊かな雰囲気になることでしょう。また、オリジナルメッセージを録音できる機能も備えており、例えば「お誕生日おめでとう」などと録音して本機をプレゼントするといったサプライズにも使えそうです。

なお、本機が米国で発売された際は、わずか2週間で完売したとのこと。


▲限定ボックス

オレオ ミュージックボックスは4種類2箱の計8箱とセットになり、税別3980円にて販売されます。セット内容は下記の通り。

&middot; オレオ　ミュージックボックス（本体）&times;1体
&middot; オレオ　バニラクリーム&times;２箱
&middot; オレオ　ゴールデン（バニラクリーム）&times;2箱
&middot; オレオ　クリスピー（バニラムース）&times;2箱
&middot; オレオ　クリスピー（チョコブラウニー）&times;2箱

▲限定ボックスを開けたところ


▲セットに含まれるオレオとオレオ ミュージックボックス

なお、本機を使うには単4型の電池が3本(別売り)必要です。

オレオ好きなサッカーファンならきっと「オーレーオレオレオー」と歌い出したくなる逸品ですが、ここはひとつ亀田製菓にも、ライバル機として「ハッピーターンテーブル」を出して庶民の午後のひとときを奪い合って欲しいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本の駅ナカハンバーガー屋が未来型レジ「O:der Kiosk」を導入する狙い
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/03/jr-o-der-kiosk/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/0e0ec610-cec1-11e9-af76-fbe69b09bbf9" />

9月4日、新型のセルフ注文端末「O:der Kiosk」の第1号機が東京・池袋駅の駅ナカにある「R・ベッカーズ池袋店」に導入されました。

海外では普及が進むセルフ注文型端末。特に欧州や中国などでは導入が進み、マクドナルドやスターバックスといった有名チェーンが軒並み導入しています。

注目したいのは、今回の導入事例が日本でも最大規模の小売りチェーンを抱えるJR東日本グループであるということ。R・ベッカーズ池袋店を運営するジェイアール東日本フードビジネス（JRFB）は、約60のレストランブランドを運営し、首都圏を中心に200を超える店舗を展開します。

そして、O:der Kioskのマシンを開発したのは日本のベンチャー企業Showcase Gig（ショーケース・ギグ）。同社はスマホの普及が進みつつあった2013年から「モバイルオーダー」の仕組みを展開してきた企業で、JR東日本スタートアップからの出資を受けています。



R・ベッカーズ池袋店ではショーケース・ギグのスマホ注文システム「O:der（オーダー）」も導入済み。ショーケース・ギグの新田社長は「モバイルオーダーシステムと連動するセルフ注文端末を導入したのは、国内では初の事例だろう」と語ります。

今回、JR東日本という大企業グループが動いたのには「人手不足への危機感」と「スマホの普及」という2つの背景があります。


▲ショーケース・ギグの新田剛史社長

駅ナカに多く展開するJRFBの店舗は、その立地の良さから人手不足への対応にはまだ余裕があるといいます。それでも将来的な人手不足対策として、O:der Kioskを導入した、というのが一面です。JRFBの山際社長は「最終的にはレジが無人になれば、調理のほうにコストをかけられる」と説明。ベッカーズがこだわりとする"店でパンをこね、注文が入ってからパティを焼くハンバーガー"を強化するなど、レジ削減の負担軽減を調理や接客面での充実に割り振る方針を示しました。



そして直近の課題としてJRFBの山際貞史社長が説明したのが「スマホ注文のハードルの高さ」。スマホが普及してアプリ内決済などを使いこなす人が増えてきていますが、O:derのようにアプリを入れ、決済を登録するスマホ注文にはまだ壁があります。ベッカーズでは今年1月から、3店舗にスマホ注文のO:derを導入していますが、現時点での利用率は1％を切る程度となっています。

その壁を越えるためのステップとなるのが、「O:der Kiosk」というわけです。O:der Kioskはタッチパネル式の券売機とは違い、「アプリ内に奥行きのある構造」（新田社長）を採用しています。すなわち「商品を選択して カートに入れて 決済手段を選んで 決済する」といった"スマホ的"なユーザーインターフェイスを、券売機に取り入れているということです。

つまり、JEFBとしての期待は、O:der Kioskで慣れた注文者が、スマホ注文のO:derにステップアップすることと言えます。そしてその狙いは、スマホの普及が進んだ2019年だからこそ、成功する可能性があります。


▲メニューを選び

▲サイドメニューやドリンクをチョイス。「ご一緒にいかがですか？」とアップルパイを勧められる
▲支払いはSuicaとクレジットカードにみに対応。将来的には現金対応も検討しているとのこと
▲有人レジも残る
▲注文は受け取り口で受け取り。スマホ注文も同じ流れ
▲スマホ注文はベッカーズのWebアプリから利用できます

そして、O:der Kioskはいわばスマホのようなデバイスで、インターネットにつながり、クラウドで決済。アップデートでの機能追加も可能です。まずは外国語での表示・注文に対応する予定です。将来的な構想として、表示言語ごとに異なるメニューをおすすめしたり、来店者にあわせたメニューを提案したりといったものも示されました。
 
関連記事：
テーブル席から客スマホで注文・決済できる SelfU、飲食店に導入開始​​​​​​​
JRの駅弁がスマホで事前注文と決済に対応へ、9店舗で実証実験開始
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android 10で補聴器がBluetoothヘッドセット代わりに。BLEでバッテリーも長持ち
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/android-10-bluetooth-ble/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F43c74f60-cec7-11e9-8ffb-9ed59b657087&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=754920db43d8f57646796d65579ad6bbe9ce94a8" />
Darunechka via Getty Images

配信がスタートしたばかりのAndroid新バージョン「Android 10」では、補聴器とスマートフォンをペアリングさせ、補聴器に直接ストリーミングできるアクセシビリティ機能が追加されていることが明らかとなりました。この方針は昨年8月に打ち出されており、ようやく実現を見たかたちです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS版Gmail、画像の自動表示を停止可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/ios-gmail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fe3e29c80-cec1-11e9-97b1-d9851b96938a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c2469d96381a685e5098a3356df361c38f956e53" />Googleは、iOS版のGmailアプリをアップデートし、画像を自動表示する前に確認できるオプションを追加しました。Androidやウェブ版では以前から対応していた機能です。

有効にするには、「設定 &gt; アカウント &gt; 画像」 から「外部画像を表示する前に確認する」をオンにします。その後は、画像が含まれるメールでは「画像を表示する」をクリックするまで画像の読み込みが行われません。

Gmailはかつて、この動作のほうが標準でした。しかしGoogleは2013年に添付された画像の表示を独自プロキシサーバー経由に変更し、画像の自動表示を標準設定とするように変更しました。その理由は、画像経由でマルウェアが仕込まれるといったことを防ぐ、セキュリティ対策が目的です。

画像を自動表示することで生じる問題は、ほかにもトラッキングピクセルがあります。これは、透明な1x1などの小さな画像をメールに添付しておくと、その画像が表示された際に配信元サーバからダウンロードされるので、いつメールが開封されたかが確認できるというものです。

古くから知られた手法ですが、7月には、主にビジネス向けのメールクライアントSuperhumanが、開封確認にこのトラッキングピクセルを使っているとTwitterの元デザイナーMike Davidson氏がブログで公開して、大きな話題となっていました。

画像を自動表示しなければ、トラッキングピクセルも表示されず、開封確認に利用されることもありません。また、回線が遅かったり、データ容量を節約したい場合にも有効な設定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XR後継機らしきベンチマーク結果が登場。RAMは約4GBに？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/iphone-xr-ram-4gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F199d6ec0-ced3-11e9-bbdf-df6cbaac5641&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b9d79ea09fd0cdd807bd6997ad04aef14c829a27" />
Bloomberg via Getty Images

きたる11日（日本時間）のスペシャルイベントではiPhone XRの後継機が発表されるはずです。しかしどうやらそのデバイスのものと思われる謎のベンチマークスコアがGeekbenchに公開されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイナンバーカード所有者のスマホ決済にポイント付与。「マイナポイント」を2020年導入へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ffe86f3c0-cecf-11e9-bbfb-aa9e4c41fb42&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fdfbb43c933b293d37ded63916c9fe30c26db522" />
政府は9月3日、社会全体のデジタル化を推進するデジタル・ガバメント閣僚会議において、低迷するマイナンバーカードの普及と消費活性化を目的に、マイナンバーカード所有者に対して買い物などで利用できるポイントを付与する「マイナポイント」制度の導入方針を固めました。

マイナポイントは、民間のQRコード決済などのキャッシュレス決済手段にマイナンバーカード保有者がチャージした場合、国がポイントを上乗せするというもの。なお、利用されるのは、本人からの申請で付与されるマイキーIDで、マイナンバーそのものとは別のものになります。

▲デジタル・ガバメント閣僚会議の資料より

上乗せ額の詳細はまだ決定はしていませんが、2万円のチャージに対して5000ポイント（25%）を付与する案が検討されているとのこと。

10月の消費税増税に伴い、キャッシュレス・消費者還元事業が2020年6月まで行われますが、マイナポイントは、その後の景気対策として検討されています。

 
関連記事：
10月増税後に開始、最大5%還元の「キャッシュレス・消費者還元事業」とは？
10月の消費税増税でキャッシュレス決済は普及するのか？ 行政の狙いを読み解く（佐野正弘）

マイナンバーカードは2016年1月に交付が開始されたものの、現在の導入率は13.9%と低迷。政府は、マイナポイントの導入や、健康保険証としての運用などにより、2023年3月末までに、ほとんどの住民がカードを保有することを目指しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、9月は水曜18時から伝説レイドアワー。色違いミュウツーやデオキシスも初登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/go-9-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F20db6ce0-cee3-11e9-b57f-b1bdb36b82b3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=db1c9aef9054fb8e0d87311f5460457a8762fe94" />

ポケモンGOは9月の毎週水曜日、18時から19時までの伝説レイドアワーを実施します。

これまでEXレイド限定だった幻のポケモン『デオキシス』や、初めて色違いが加わり限定わざを覚えたミュウツーなど、貴重なポケモンを手に入れる機会です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 03:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超細い糸で「肌の膜」を作るファインファイバー技術、花王が商品化へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/finefiber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/1ef687a0-cee0-11e9-bf9f-658a5fc62090" />
花王は4日、新たな繊維技術「ファインファイバー」の実用化に向けた進捗を発表しました。

花王の「ファインファイバー」技術は、肌の上にとても薄い膜を作る技術。同社はファインファイバー技術が保湿力が高く、つけていても目立たない膜を作れるという検証結果を発表。今年中に美容分野での実用化を見据えています。



花王といえば美容のイメージが強い企業ですが、ファインファイバー技術は「不織布」を作る繊維技術を応用したもの。花王ではハンディモップ「クイックルワイパー」や生理用品を製造しており、その分野でつちかった繊維技術が、ファインファイバーにつながっています。

花王 スキンケア研究所の長澤英広上席研究員は「繊維製品で効果を高めようと糸を細くしていったらファインファイバーができてしまった」とその成り立ちを話します。ファインファイバーの実態は1&mu;m（マイクロメートル、0.001mm）よりも細い高分子ポリマーでできた、一続きの糸の繊維。これを綿菓子のように高速で吹き出すことで、肌の上に糸の膜を作ります。



ファインファイバーで作った膜は「傷を被って治すタイプのばんそうこう」と同じ役割を果たします。ファインファイバーの糸が折り重なった膜は細かなすき間が空いた多層構造となっており、そのすき間に保湿剤を閉じ込めて、効率的な保湿ができるとしています。いわば、"極薄のガーゼ"を吹き付けたような状態になります。

そして、適度に水分を逃がすため、高機能ばんそうこうよりも肌に優しい、理想に近い状態での保湿が可能。膜は目立たず、貼られていると指摘されなければ気付かない程度。なじませるとつけているのを忘れていしまうほど、装着感も自然です。膜は数日程度は維持できるとしており、膜の上からメイクも可能です。はがそうとするとペロリとむけて、肌を傷つけません。




▲糸を吹き出す様子は綿菓子を作る機械のよう
▲もにもにとした糸だまりに美容液をつけて馴染ませると、皮膚のすき間に収まって1枚の膜になります
▲馴染ませるとほとんど目立ちません
▲自然乾燥ではなかなかはがれませんが、ヘラをあてて少し力をかけるとするりと剥けます

花王が発表した実験の成果では、就寝前に一般的な美容保湿剤（乳液〜クリームくらいの堅さ）を塗った後、ファインファイバーの膜で被って一晩過ごすといった条件で、3日後には肌質の改善が認められたとしています。また、肌の保湿に良い影響をもたらすタンパク質因子の一部にも増加する傾向が見られたとのことです。

また、4日の発表会では新たに、ファインファイバーを吹き出す装置が小型したことも紹介されました。この装置は不織布の製造技術「エレクトロスピニング法」を利用したもの。花王によるとこの技術は、これまで工場の大型装置でしか使われてこなかったものですが、今回初めて小型化し、美容機器のようなハンディタイプの装置を製作したとしています。

▲新たに開発されたという、小型の糸ふき装置

4日の技術説明会では、具体的にどのような製品として投入するかを一切明らかにしませんでしたが、「2019年度中に何らかの製品に投入する」という以前示した方針については変わっていないと説明しました。まずは美容分野で投入されるものと見られますが、花王によると医療分野での展開も視野に入れているとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3万円のSIMフリースマホ「Mode1 RR」カッコイイけど実力はどんな感じ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/3-sim-mode1-rr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F41f50fe0-c320-11e9-bdf6-da7cf9181284&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2afc0c61f5dcc8bcc7eafc11ec0f89f72476565f" />
ピーアップが7月下旬に発売したSIMフリースマートフォン「Mode1 RR（モードワン ダブルアール）」を実際に触ってみましたので、インプレッションをお届けします。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/mode1-rr/" title="Mode1 RRレビュー">【ギャラリー】Mode1 RRレビュー (10枚)</a></p>

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ESAとNASA、小惑星から地球を防衛するための会合を来週ローマで開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/esa-nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fbf340c50-cee6-11e9-b5ee-12938fdbb3c0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0289744130d914187eec3bc352029114e28945ea" />

欧州宇宙機関(ESA)とNASAが来週ローマで、小惑星が地球に衝突するリスクに備え、それを回避するためのAsteroid Impact Deflection Assessment (AIDA)と称する取り組みのため会合を開き、その進捗情報を議論します。

この取り組みは、いつか地球に衝突する軌道で接近する小惑星を発見した際に、宇宙機を衝突させることで小惑星その軌道を変えるというNASAのDouble Asteroid Impact Test(DART)計画と連携し、地球と火星の間にある小惑星ディディモスAとその衛星ディディモスB(通称ディディムーン)の軌道を変えることを目的とします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    欧州をカバーするeSIMサービス「Stork Mobile」がドイツで活躍：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/esim-stork-mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/4bdc71a0-ceed-11e9-afdf-a1e9dbbdfa97" />
9月6日（現地時間）に開幕するIFAを取材するため、ドイツ・ベルリンに来ています。ドイツはここ数年、SIMカードの購入が徐々に難しくなっており、国際ローミングに頼ることも増えてきました。一方で、eSIMの登場によって、GigskyやUbigiなど、ローミング専業のMVNOを契約することは、以前より簡単になりました。今回もいつもと同様、iPhoneではeSIMを利用しています。
 
日本企業が運営するStork Mobile
欧州対応のeSIMプロファイルは、上で挙げたGigskyやUbigiのほかにも、さまざまな会社が提供しています。今回、筆者が選んだのは「Stork Mobile」のeSIM。最大の特徴は、日本のMVNOが運営しているところにあります。Stork Mobileの提供元はeConnect Japanという会社で、主に訪日外国人向けのSIMカードを取り扱っていました。この会社のeSIMサービス用ブランドが、Stork Mobileというわけです。


▲Stork Mobileは、8月1日にサービス提供を開始したばかり

同社はソラコムの回線をあたかもMVNEのように使い、サービスを提供してきました。MVNOとして知られるソラコムですが、クラウド上構築された交換機の設定の一部をユーザーが自分で変更できるという点では、MVNEに近い存在。ソラコム回線を使うIoTデバイスも、見方を変えると、ソラコムがMVNEになり、IoTデバイスの開発者がMVNOとしてユーザーにサービスを提供していると言えます。

それを、訪日外国人向けのサービスに落とし込んだのが、eConnect Japanで、同社はソラコムのイベントでも導入事例として紹介されたことがあります。

訪日外国人向けとはベクトルが完全に真逆で、旅行する日本人がターゲットになっているところがおもしろいポイントと言えるかもしれません。

ただし、現状ではサービスは欧州限定。料金プランは1GB/15日のものが5.99ドル、3GB/30日が15.99ドル、5GB/30日が23.99ドル、10GB/30日が43.99ドル。他のローミング専業キャリアと比べても同等か、やや安価な設定になっていることが分かります。


▲現状は欧州用プランのみ。4種類からプランを選択できる

たとえば、フランスに拠点を置くUbigiの場合、欧州周遊だと3GBで25ドル。筆者が滞在中のドイツに利用国を限定しると3GBで15ドルまで下がりますが、Stork Mobileは、それとほぼ同価格で欧州を回りながら使えることになります。

周遊プランは、乗り継ぎがあるようなときに便利。特に欧州の場合、どこかのハブ空港に飛んでから別の国の目的地まで乗り継ぐことが一般的ですが、Stork Mobileのプランならこうしたケースにも対応できます。かく言う筆者も、今回はオーストリアのウィーンでStork Mobileをアクティベートし、ドイツで利用しています。


▲欧州内で比較した場合、競業他社よりやや安めの設定になっている

申し込みは簡単。日本の事業者ということもあり、サイト内の文言も完璧な日本語で、特に引っかかるところはありませんでした。同社のページにアクセスし、まずプランを選ぶと、ユーザー情報の入力欄が現れます。ここで入力するのは、名前と電話番号だけでOK。続いて支払いに使うクレジットカードの情報を入力すると、QRコードが発行されます。アカウントなどを作成する必要なく、QRコード発行までが手軽なフローになっているのがいいですね。




▲プランを選び、画面の指示に従って名前、メアド、クレカ情報を入力していくと、QRコードが表示される


▲あとはQRコードを読み込み、eSIMのプロファイルをダウンロードするだけ。以降の手順は何度も掲載しているので省略

ちなみに、QRコードが送られてきたあと、パスワードを設定してアカウントを作ることもできます。ログインすると、同社のWebアプリでデータの残量や追加の容量購入も可能。マストではありませんが、通信量をチェックするため、登録しておくといいでしょう。なお、アプリと言っても、あくまでWebアプリのため、App Storeでダウンロードすることはできません。メールに書かれたURLに飛び、そのサイトへのショートカットをホーム画面に置くと、あたかもアプリのように利用することができます。


▲アカウントを作ると、容量の残りを確認したり、追加購入したりといったことが可能に

ドイツでは、サイトに記載があったとおり、Vodafoneの回線につながりました。速度はまずまずといったところで、ベルリン市内で下り5Mbpsほど。写真や動画を大量にアップロードするといった使い方には向きませんが、iPhone単体で利用するぶんには、問題はないスピードと言えます。また、Stork Mobileの回線は、インターネット共有にも対応しています。ただし、これを利用する際には、APNの設定が必要になります。


▲速度は5Mbps程度。大元の回線が上下最大8Mbpsまでとみられるため、上々な結果と言える

Engadget読者には、APN設定など朝飯前以上に簡単かもしれませんが、日本のiPhoneは原則して設定が不要なため、慣れていないと手順が分からないといったことはあるかもしれません。APNは、「設定」 「モバイル通信」 「Stork（ユーザーが設定したラベルになります）」とタップしていき、「モバイルデータ通信ネットワーク」を開いて設定します。各項目のAPNに「soracom.io」と入力してください。これで、インターネット共有が利用できるようになりました。


▲インターネット共有の利用には、APNの設定が必要になる。全項目に「soracom.io」と入力しよう

このAPNからも分かるように、Stork MobileのeSIMも、どうやらソラコムの回線を利用しているようです。ソラコムは、7月にeSIMのプロファイルをiPhoneなどの端末に書き込む技術を披露していましたが、これを活用し、サービス化したのがStork Mobileだと推測できます。eSIMをアクティベートするためのアドレスに、「truephone」の文字列があったことも、これを裏付けます。詳細は当時の筆者が書いた記事を参考にしていただきたいのですが、技術的には、ソラコムを介して欧州キャリアのTruephoneの設備を使い、サービスを実現しているようです。

現状では欧州限定ですが、ソラコムのeSIMは、グローバル向けの「SORACOM IoT SIM」と同じ回線を利用しており、こちらは欧州以外でも接続ができるため、拡大が期待できそうです。料金的にも、大手キャリアの国際ローミングより安く、日本でそのまま契約できる安心感もあります。Stork Mobileには1GBプランが用意されているため、これをプリペイドSIM購入までの"つなぎ"として使ってもいいでしょう。

アジアなどでは現地でプリペイドSIMを買った方がお得になることもありますが、ドイツのように、SIMカードが買いづらかったり、料金が高かったりする国や地域もあり、一概には言えません。SIMカードを調達する手間まで考えると、Stork Mobileは、欧州に行くときの有力な選択肢になりそうです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 05:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『ポケモンマスターズ』が配信4日で1000万ダウンロード突破
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/4-1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fef36ae60-ceed-11e9-abef-250c1cd93b0f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a27a2aad85e71a4d8b788b89f83d592fbed79f1c" />
DeNA

DeNAは、8月29日にiOS/Androidで配信を開始したスマートフォン向けゲーム『ポケモンマスターズ』が4日間で全世界累計1000万ダウンロードを突破したことを発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS、心電図も測れるスマートウォッチVivoWatch SP発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/asus-vivowatch-sp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3d976770-cf1b-11e9-bff7-51a6343520fe&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=902ab930eb876ee575f8a20aa39db221f1703577" />

台湾ASUSはウェアラブルヘルスケアデバイス「VivoWatch SP」を、ベルリンで開催されるIFA 2019に向けて発表しました。

VivoWatch SPは本体に心電図計（ECG）と心拍数計（PPG）を搭載。本体サイドには心電図計用のボタンも用意されており、上記のデータの測定は15〜20秒で完了します。また、前モデルの「VivoWatch BP」にくらべて、見た目も普通の時計にかなり近づいています。

ランナーやハイカー向けの機能として、GPSやスピードモニタ機能、距離やルートマッピング、高度計やコーチ機能も搭載されています。そして睡眠トラッキング機能は血中酸素飽和度を計測することで、たとえば睡眠時無呼吸症候群の検知が可能です。

さらに、ASUSのヘルスケアプラットフォームが利用できます。VivoWatch SPを7日間装着することで、台北にある国立台湾大学醫学院付設醫院の専門家からライフスタイルに関するヒントを受け取ったり、あるいはストレスのバロメーターとなる「Pulse Transmission Time」のデータも参照できます。



本体には反射型ディスプレイを搭載し、1日5〜6回の心拍数計測をした場合のバッテリー駆動時間は14日間。一日中GPSを利用しても、バッテリーは1日持ちます。また、Bluetooth連携にてスマートウォッチへの着信やメッセージを通知することができ、限定的ながらそれらに返答することも可能です。

VivoWatch SPは年末までに全世界で発売予定。製品価格は300ドル（3万2000円）以下になる予定だとしています。ただし、保健当局の規制により販売できない／機能が制限される地域が存在することも想定されます。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 10:52:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS、300Hz駆動ディスプレイをゲーミングノート向けに発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/asus-300hz/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F6e61db70-cf24-11e9-a8bf-193bcf8cde2d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a80cc7e781072a3d27f63fc36f606c502d796c7d" />

台湾ASUSはベルリンで開催されるIFA 2019にて、300Hz駆動が可能なディスプレイをゲーミングラップトップ向けに発表しました。

ASUSによれば、この300Hz駆動が可能なディスプレイの応答速度はわずか3.3ms。これにより、高いレスポンスが求められるeスポーツ競技者やゲーマーにとっても魅力的なスペックに仕上がっています。

そしてこのディスプレイは、まず最初にCES 2019で発表された17インチゲーミングラップトップ「ROG Zephyrus S GX701」のオプションとして、今年10月に用意されます。さらに、複数のROGモデルのラップトップ向けにも2020年に登場する予定です。

IFAの会場では、300Hz駆動ディスプレイを搭載した15インチゲーミングラップトップ「ROG Zephyrus S GX502」や、15インチ／17インチの「Strix SCAR III」が展示されていました。

とはいえ、ゲームを300Hzで駆動するにはGeForce RTX 2080といったパワフルな独立GPUが必要ですし、さらに300Hzに対応したゲームも限られています。今は、その能力を活かせる環境を選ぶディスプレイ、ともいえそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン、新型Fire TV Cube発表　1万4980円で国内発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/fire-tv-cube-1-4980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/3b15cb30-cf53-11e9-bfbd-3f85c7646c0a" />
アマゾンは、ドイツ・ベルリンのIFA 2019会場でFire TVシリーズの最上位モデル「Fire TV Cube」の第2世代を発表しました。日本でも11月5日に出荷予定。価格は税込1万4980円で、予約は本日（8月5日）より予約を開始しています。



「Fire TV Cube」は、Amazon Alexaを通じてハンズフリー操作できるテレビ接続型デバイスです。

NetflixやPrime Video、YouTube、Netflix、Hulu、DAZN、FOD、AbemaTV、TVerなどの各種動画配信サービスに対応。加えてAlexaや双方向の赤外線通信、HDMI-CEC、クラウド経由の制御に対応し、Alexaに対応するスマートデバイスやAVアンプなどの操作も行えます。

その第2世代となる本モデルでは、ヘキサコアプロセッサを搭載し、最大60fpsの4K UHD再生に対応。また、Dolby Atmosの立体るサウンドや、Dolby VisionやHDR、HDR 10+にも対応します。

音声認識はAmazon Echoの技術を取り入れており、8つのマイクアレイとビームフォーミングによって精度を向上。「アレクサ、ザ・ボーイズ 字幕版を再生して」と呼びかければ、テレビがオンになり、Prime Videoで前回停止した場面から視聴が再開します。


いわば、Chromecastのようなテレビ接続型デバイスとスマートスピーカーがセットになった製品。Fire TV Cubeシリーズの国内発売は今回（第2世代）が初となります。Alexaデバイスとしてはやや値は張りますが、Dolby VisionやHDR、HDR 10+対応など、最上位のセットトップボックスを求めたい方に向くデバイスと言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 16:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS、液晶トラックパッドなクリエーター用ノートStudioBook Pro X発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/asus-studiobook-pro-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fa4cb0fc0-cf2d-11e9-baf5-0db56177be4b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=32ace30de7e6fcd421f9f952450e80af60947c90" />

台湾ASUSはクリエーター向けとなるノートPC「Studio Book Pro X」を、IFA 2019に向けて発表しました。

Studio Book Pro Xはアスペクト比16:10の17インチディスプレイを搭載したノートPCです。画面と本体の面積割合が92%の狭額ベゼルを採用しています。また、97%のDCI-P3やDelta-E 1に準拠するなど、高い表示品質もうたわれています。



トラックパッド部分には、ディスプレイ表示が可能な「ScreenPad 2.0」を搭載。ここにはカスタムボタンを表示したり、あるいは単純なミニ・サブディスプレイとして利用することができます。

本体スペックとしては、第9世代のCore i7プロセッサとNvidiaのQuadro RTX 5000グラフィックスチップを搭載。外部接続端子としては2個のThunderbolt 3ポート、3個のUSB Type-Aポート、HDMIポート、SDカードスロットを搭載しています。

ASUSによれば、Studio Book Pro Xは振動や高高度、湿度や高温低温といった環境にも耐えられるように設計されているそうです。



StudioBook Pro Xは年末までに出荷予定で、価格は発表されていません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ランボルギーニ　初の市販ハイブリッド・スーパーカー「シアン」発表　限定63台（既に完売済み）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/04/lamborghini-sian/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C902%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C677&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F166d07d0-cefe-11e9-bf5f-b73fdb01face&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6470f8f77728ca1a883157b3503ab25c4bb1923d" />イタリアのスーパーカー・メーカー、ランボルギーニが初めてハイブリッドの市販モデルを発表しました。伝統の自然吸気V12エンジンに、世界初のスーパーキャパシタと呼ばれる蓄電技術が組み合わされています。同社の創業年数にちなんで63台のみが限定生産されるこの「シアン」は、既に完売済みとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>