<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    App StoreがGoogle Playより2倍以上の収益。しかしダウンロード数は半分以下という分析結果が発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/app-store-google-play-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2d3844335a1c1b24f3b4360f81758d2/206532276/App+Store.jpeg" />
全世界のスマートフォン向けアプリ市場を二分している、iOS向けの「App Store」と「Android端末用のGoogle Play」。これら2つの2018年上半期(1月〜6月）におけるダウンロード数や収益などの推計データが発表されました。

これによると、同時期におけるApp Storeの収益は226億ドルに対して、Google Playは約118億ドル。そして両者のダウンロード数はそれぞれ150億件と360億件とのこと。

つまりApp Storeは半分以下のダウンロード数で、Google Playの2倍以上もの収益を得たとの結論が述べられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルと携帯3社「独禁法違反の疑いが解消」の真相（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/72692e906b907ab9464a5b87247294e5/206532224/mg-4622-1.jpg" />
公正取引委員会は7月11日、アップルと3キャリアとの間にあった、独占禁止法違反の恐れが解消したと発表した。
公取委は2年ほど前からアップルとキャリアとの間の契約関係を審査。今回、アップルと3キャリアが一部、契約を見直したことから「独禁法違反の恐れが解消した」という発表になった。

●アップルが一方的に強い関係をキャリアに押し付けている？

そもそもこの業界には「アップルとキャリアの間にはアップルが有利な契約が存在するのではないか」というまことしやかな噂があった。例えば、アップルからキャリアに対して膨大な販売ノルマがあるのではないか、iPhone専用のプランを作るように強要されているのではないか、と言った具合だ。

おそらく、ソフトバンクがiPhoneを独占的に販売していた頃はそのような条件もあったのかもしれないが、ソフトバンクに続き、KDDI、NTTドコモが扱い始めるようになったことで、そうした契約も変更されていったようだ。

公取委の審査では、販売ノルマやiPhone専用プラン、下取り端末の扱い方などにおいて、現状では独禁法違反の恐れはない状況になったとして、疑惑は解消されたのだった。

実際のところ、アップルが一方的に強い関係をキャリアに押し付けているかと言えば、決してそんなことはなさそうだ。

アップルとキャリアの契約書「iPhone Agreement」によれば、本来、iPhoneは端末購入補助金をつけた状態で売らないといけないとされていた。しかし、昨年9月、KDDIはアップルと交渉を行い、端末購入補助金のない「ピタットプラン」でiPhoneを販売できるように契約条件を変更したとされる。

実際、アップルはかなり抵抗したようだが、それでもKDDI側に押し切られるかたちで導入されることになった。アップルとしては、ピタットプランで購入した場合、ユーザーの負担額が上がることが多いため、導入に難色を示した模様だ。しかし、KDDIとしても、総務省に「ユーザーの使い方に見合った料金プランを作れ。過度な端末購入補助金を載せるな。端末代金と通信料金は分離しろ」とプレッシャーをかけられていたこともあり、ピタットプランの導入をせざるを得なかった背景がある。

アップルとしても最終的にはKDDIの立場を理解し、ピタットプランの導入に合意したようだった。

つまり、公取委が今回のような指摘をしなくても、アップルとキャリアはその場に応じて、契約を柔軟に書き換える関係にあるということだ。

●公取委が暴れまくってみたものの、「結局、何も変わらない」

今回の発表を受けて、某キャリア関係者は「アップルとキャリアの間に入って、公取委の立場の強さをアピールしただけに終わったように感じる。結局、公取委は何をしたかったのかさっぱりわからない」とぼやく。

確かに、公取委は、今回、アップルとキャリアに対して、拳を振り上げてみたものの、振り下ろすところがなくて、しかたなく、そっと拳をしまったような感がある。

キャリアとアップルの間に「iPhone Agreement」という契約関係を公に晒したのは公取委の手柄ではあるが、それがユーザーにメリットがあるかといえば決してそんなことはない。

確かに、今回の指摘によって、KDDI以外のキャリアも、iPhoneに対して「端末購入補助あり」に加えて「端末購入補助なし」の2つの売る方ができるようになる。

ただ、端末購入補助をなくすということは、10万円近くするiPhoneを購入する場合、割賦払いの期間を長くしないことには、ユーザーの月々の負担額があがることになる。

ユーザーの毎月の負担感をなくそうと思えば、48回ぐらいの分割払い導入しないといけない。

結局のところ、公取委が「けしからん」とご立腹であった、4年縛りを導入しないことには「端末購入補助なし」で売ることは難しいのだ。

実際、KDDIはピタットプランを開始する際、端末購入補助なしで売るために4年縛りの「アップグレードプログラム」を強化している。

KDDI以外のNTTドコモやソフトバンクが端末購入補助なしのプランを導入しようと思っても、4年縛りと組み合わせると、公取委からお叱りを受ける可能性が極めて高い。

キャリアがわざわざお叱りを受けるプランを導入するとは思えない。

今回、公取委が暴れまくってみたものの、「結局、何も変わらない」というオチになりそうだ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、ディスプレイ指紋認証を来年一挙導入か。S10やNote10、Aシリーズ一部に採用？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/s10-note10-a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3bdaa69727b96603229ab5861524c164/206532281/20180717nsam.jpg" />

韓国サムスンが今後投入するであろう新型スマートフォン「Galaxy S10」「Galaxy Aシリーズ」「Galaxy Note10」にディスプレイ指紋認証機能が搭載されるとの観測が、海外で報じられています。

今回の情報はTF証券アナリストのミンチー・クオ（Ming Chi Kuo）氏の観測を、海外テックサイトの9to5Googleが伝えたものです。それによると、サムスンは「超音波FOD方式」によるクアルコム製のディスプレイ指紋認証を2019年モデルのスマートフォンから幅広く採用してきます。具体的には3モデルの登場が噂されるGalaxy S10の上位2モデル、Galaxy Aシリーズのハイエンドモデル、そしてGalaxy Note10となるようです。

また、著名リークアカウントのIce universeは「サムスンは光学式のディスプレイ指紋認証を2年前に採用することもできたが、その性能に満足せず見送っていた。しかしGalaxy S10ではより良い指紋認証システムが搭載されるだろう」ともツイートしています。どうやら、Galaxy S10では新方式の指紋認証システムが搭載される可能性がかなり高そうです。

Galaxy S10でのディスプレイ指紋認証の採用については以前にも韓国電子新聞のetnewが報じたことがあります。また海外テックサイトのSamMobileによれば、超音波方式は光学式センサーに比べて「読み取り精度が高い」という特徴があるとされているのです。

Galaxy S10に関する事前情報としてはディスプレイ指紋認証の搭載以外にも、3モデル構成となりトップエンド端末には背面トリプルカメラが搭載される、あるいは「iPhone X」風の顔認証機能が搭載されるとの報道があります。近年はどちらかといえば保守的な印象もあったGalaxyシリーズですが、来年からは新技術を意欲的に盛り込んでくるのかもしれません。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    愛犬のココロを光で伝える「INUPATHY」に新モデル登場（動画）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/inupathy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/94fc388d788e3817d1230fdaaa15e799/206532273/37007499_2209941302355394_1775096063447793664_n+%281%29.jpg" />
Engadget 日本版YouTubeチャンネルより。

2016年にクラウドファンディングで話題となった愛犬のココロを読みとけるデバイス「INUPATHY」の新モデルが登場しました。

毛皮の上からでも検知可能な心拍センサーを内蔵し、心拍数の変動を解析することによってリラックス・ドキドキ・ハッピー・好奇心・ストレスの5つの感情を色で教えてくれます。




「INUPATHY」と言う名前からも分かる通り犬に特化した心拍数の解析がなされており、胸囲27cm(体重約2キログラム)の小型犬から胸囲110cm(体重約70キログラム)までの大型犬に対応しています。

キャリブレーション等は特に必要なく、装着後10拍程度から分析結果を表示できるとのことです。 充電式の内蔵バッテリーは約2時間でフル充電され、12時間程度の動作が可能です。

お休み中に充電して、散歩やコミュニケーションの時間に使用するという使い方が想定されます。 今後は専用のスマホアプリと連動し、日々の体調管理などにも利用できるようになるとのこと。スマホに限らず様々なIoT機器との連動も考えられそうです。 また心拍センサーは汎用的なものであるので、心拍数の解析さえできれば犬以外にも応用は可能とのこと。ペットとのコミュニケーションだけでなく、幅広い分野で大きな可能性を秘めているデバイスなのではないでしょうか。



2018年モデルは先日メルマガ会員向けに先行販売され、受付開始から3分で用意した111台が完売したそうです。 一般向けの販売は7月15日11時より受付を開始しています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界初の3DカラーX線画像生成に成功。CERNの粒子イメージング技術で実現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/scientists-develop-world-first-3d-color-x-rays/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d827d05cdd4facf531c4039a2557c50/206532367/wrist-800x500.png" />
［Engadget US版より（原文へ）］

ニュージーランドの企業が、高度な医療用スキャナーを利用して、人体の3Dエックス線画像を生成することに世界で初めて成功しました。このスキャナーには、欧州原子核研究機構（CERN）が10年間研究が続けている「Medipix3」技術が使われています。その粒子追跡技術により、高解像度度の画像を作り出すことができました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Skypeデスクトップ版がアップデート。ドラッグ・アンド・ドロップによる300MBまでのファイルシェアなど
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/skype-300mb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/79054cc31a934aead7c0a27c4aca80da/206532440/20180717nskypej.jpg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

マイクロソフトはデスクトップ向け「Skype」の新バージョンの配布を本日開始しました。その「Skype 8.0」では無料でのHD動画への対応や、最大24人までの画面共有通話、チャットウィンドウでのドラッグ・アンド・ドロップによる最大300MBまでの画像や動画、ファイルの共有など、多数の機能追加が含まれています。

メッセージ機能も改良されています。会話中のメッセージでは「＠メンション」で特定の人へ話しかけることができ、またすべての＠メンションは通知センターで確認できます。くわえて、新たなチャットメディアギャラリーでは会話中にシェアされたすべてのファイルや写真、リンクが保存されるようになります。

またデスクトップ版のSkype 8.0だけでなく、マイクロソフトはiPadにもSkype 8.0を展開する予定です。そして今後は既読機能、通話とテキストメッセージの暗号化機能、グループに簡単に招待するためのプロファイルによる招待とグループリンクの作成機能、そして通話の録音機能が追加されます。録音機能では誰かが録音を開始すると、それが通話している全員に通知される親切設計。また録画は全員の動画とすべての共有画面でおこなわれます。

Skype 8.0へのアップグレードはこちらのリンクから。また、Skype 7.0は9月1日に動作しなくなる予定です。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Mallory Locklear
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ホンダ、電動バイクの交換式バッテリーをインドネシアでテストへ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/honda-battery-pack/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/89c2cfc6f4469449adbda07cd3437683/206529772/20180716nhonda.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

ホンダはパナソニックと提携し、今年のCESで披露された着脱式可搬バッテリーのテストを開始します。両社はホンダの「モバイルパワーパック」をインドネシアに持ち込み、電動バイクなどの電動モビリティーでのテストを実施するのです。

インドネシアはインドや中国に続く世界3位のバイク市場で、同国政府は2輪車による交通渋滞と環境汚染の低減を課題としていました。その方法のうちの一つが電動バイクを普及させることで、それが今回のインドネシアにおけるモバイルパワーパックのテストにつながったのです。



ホンダとパナソニックは現地パートナーと協力し、電動バイクが抱える移動距離や充電時間の問題をモバイルパワーパックが解決できるかどうかを実証します。実際には現地に、複数バッテリーの同時充電が可能な数十箇所の充電ステーションを設置する予定です。この方法なら、ライダーは充電ステーションでバッテリーを交換すればすぐにまた走り出せます。実際の実証実験は2018年12月から、インドネシアの複数地点で始まる予定です。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Mariella Moon

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨ウォレットにチャット・掲示板機能　HB Walletが今秋実装
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/hb-wallet/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d29a4bb31d3eba84f4b45465f5bae84d/206532427/d26475-16-803859-1+%282%29.jpg" />
Bacoorは、仮想通貨ウォレットアプリ「HB Wallet」に、チャットおよび掲示板機能を今秋実装すると発表しました。

チャット機能では、個人同士のプライベートな会話が可能。プロフィールはユーザーのイーサリアムアドレスに基づいて作成されるため、チャットしながら仮想通貨の送受信も可能。送信アドレスを間違えて、違う人に仮想通貨を送金してしまうミスも減らせるといいます。

掲示板機能では、雑談だけでなく、仮想通貨による投げ銭や寄付・トークン紹介などが可能。仮想通貨コミュニティの発展に大きく貢献できるといいます。

「HB Wallet」は、イーサリアムに特化したiOS / Android対応の仮想通貨ウォレットアプリ。イーサリアムのほか、ほぼすべてのERC20・ERC223スタンダードのトークンに対応しています。bacoorによると、ダウンロード数は20万を超えているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 08:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Uber、乗客がドライバーから見つけられやすくなる新機能を導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/uber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bfdd9d48bd0d0b6bc0c7963e79e5729d/206532663/20180717nuber.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

Uberはピックアップ（乗車）のプロセスをシンプルかつ効率的にするアップデートの配信を開始しました。同サービスでは2016年から事前予約が可能ですが、これからはピックアップの時間が保証されます。もしドライバーが時間までに現れなければ、Uberは次回乗車時に使えるクレジットを乗客に提供するのです。

さらにUberはメッセージ機能も改良しています。昨年には乗客がドライバーへと直接テキストメッセージを送らなくてもすむように、チャット機能を追加しました。この機能ではメッセージがドライバーのために朗読されるので、運転の邪魔にならないというものです。そして今後は、乗客とドライバーが既定の定番メッセージをタップ操作のみで送れるようになるのです。



最後に、Uberは乗客に「ドライバーに見つけられやすくなる」機能を提供します。これは「Spotlight」と呼ばれており、乗客のスマートフォンの画面色が自分のドライバー向けに特定の色へと変化するのです。そしてスマートフォンをUberの車両に向かって振れば、ドライバーが乗客を簡単に見つけられるようになります。

この機能はUberが導入した「Beacon」にも似ています。Beaconは車両のフロントガラスに設置され、乗客ごとに特定の色を表示します。Uberのシニア・プロダクト・マネージャーのライアン・ユー（Ryan Yu）氏はTechCrunchにたいし、SpotlightはBeaconを補完するもので、ドライバーがBeaconの装置を所有していないときにのみ利用できると説明しています。

またUberによれば、さらなる機能追加が年内に予定されているそうです。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Mallory Locklear

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Firefox Focus、Face IDで閲覧ページがロック可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/firefox-focus-face-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/19048a80cb7c6c094068b3df3269ffbc/206524288/20180713ntab1.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

もしあなたがセキュリティ機能のために「Firefox Focus」ブラウザを使っているのなら、iOS版の最新アップデートを気に入るはずです。これからは他のアプリを使った後に、自動でロックがかかるように設定できるのです。アンロックには、iPhoneに設定した生体認証方式を利用する必要があります。

最新バージョンのアプリをダウンロードし、セッティング画面を開けば「Touch/Face IDを利用してアプリをアンロックする」という項目を見つけられるはずです。これで友達にiPhoneを貸したとしても、アプリを切り替える前にブラウズした内容のプライバシーが守られることになります。



ただし、Android版にはまだこの機能はないようです。

また、アプリでリンクをクリックしてFireFox Focusでひらくと、ブラウザはオリジナルのアプリの外観を維持します。さらにiOS版とAndroid版の両方に「Find in Page」機能が搭載され、特定の情報がずっと簡単に見つけられるようになりました。またもし素晴らしい物理キーボードのために「BalckBerry KEY2」を入手しようとしているなら、「Locker」アプリケーションの一員としてFirefox Focusが利用できるようになったことも知っておいて損はないでしょう。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Mariella Moon
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年の今日、ソフトバンクがARMの買収を発表しました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/2016-arm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/75452ba07fb879ca1e222d1203e9ebe4/206532130/00.jpg" />
おもなできごと
・2003年7月18日、ビクターがCentrino搭載のA5サイズミニノート「InterLink MP-XP7310」を発売
・2013年7月18日、ウィルコム（現：ワイモバイル）がPHS・3G・4G対応スマートフォン「DIGNO DUAL 2」（WX10K）を発売
・2014年7月18日、ソフトバンクが地デジチューナー内蔵モバイルルーター「Pocket WiFi 304HW」を発売
・2015年7月18日、ASUSが4GBのメモリーと128GBのストレージを備えた「ZenFone 2」を発売
・2016年7月18日、ソフトバンクが英ARMを240億ポンドで買収
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    エンポリオ・アルマーニがWear OS搭載スマートウォッチ発表。スリックなデザインで防水性能も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/wear-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a0072916e5cd67ade66aad8facc4206c/206532543/20180717nea1.jpg" />

ファッションブランドのエンポリオ・アルマーニは、新型スマートウォッチを複数モデル発表しました。これらは「Wear OS by Google」が動作し、iOSやAndroid OSを搭載したスマートフォンとの連携が可能です。

まず上の画像は、ローズ・ゴールドカラーの「Stainless steel touchscreen smartwatch」です。今回発表されたスマートウォッチはすべて1.19インチ/390&times;390ドットの円形タッチスクリーンを搭載しており、プロセッサにはSnapdragon 2100を採用。また5気圧の防水性能を実現しており、ワイヤレス充電にも対応しています。



搭載機能としてはテキストメッセージの受信や通知の表示、音楽ライブラリへのアクセスなど、スマートウォッチらしい機能はもちろん、アクティビティのトラッキング機能も搭載。防水性能を備えていることから、つけっぱなしでの運動も十分可能でしょう。また海外テックメディアの9to5Googleによれば、NFCによるモバイル支払いや心拍数計も利用できるとしています。



今回のスマートウォッチはミラネーゼ・バンドを装着したローズ・ゴールドモデルだけでなく、メタル・ブレスレット仕様のブラックモデルやシルバーモデル、シリコンバンド仕様のブルーモデルやブラックモデルがラインナップされています。価格は345〜395ドル（約3万9000円〜4万4000円）で、本日より予約を開始。製品出荷は8月25日から開始され、9月初旬には全世界の一部店舗でも販売されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新MacBook ProとSurface Go、夏の激アツPCはここに注目（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/macbook-pro-surface-go-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/671ee613c85124caf0f92d3a7aa1eb82/206534635/MBP_2018_00_s.jpg" />
海外発表で「こりゃ安いぜ」と話題になっていたマイクロソフトのSurface Goの国内お披露目が7月11日にあったかと思えば、13日にはMacBook Proの突然のアップデート。先週は何かとパソコン関連の話題が多くありました。

しかもMacBook Proの発表は、本当に突然でした。実は大きなアップデート場合、事前にプレス向け説明があるのだけど、今回は情報告知やハンズオンが一切なし。これはアップルのお膝元である米国でも同じだったようです。したがって、僕もウェブやニュースリリースで公開された情報で知った次第でした。

しかも「事前告知なしなのであれば、たいしたアップデートじゃないのでは？」と言うと、これが地味ながら、なかなか良さそうなアップデートなのです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨取引所「Zaif」スマホアプリ配信終了へ。利用者は10月15日までに要対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/zaif-10-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/de3320303d02a3e193e0c0b422aa20b4/206534986/zaiff.png" />
仮想通貨取引所「Zaif」を運営するテックビューロが、スマートフォンアプリ「Zaif」の配信を10月15日で終了すると発表しました。10月16日以降はアプリのサポートも終了するとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 22:54:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミ、新Android One端末「A2」「A2 Lite」を7月24日に発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/android-one-a2-a2-lite-7-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a298055b53fa8a7d8be3e9112505d158/206534914/xiaomia2.jpg" />
中国Xiaomiが、同社のAndroid OneスマートフォンMi A1の後継機種となるMi A2およびA2 Liteを7月24日、スペインのマドリードで発表するとTwitter上で明らかにしました。これまでの情報では、A2の発売は8月8日と予想されていました。

 

The #MiA2 &amp; #MiA2Lite are coming your way very soon. Did you guess right? #2isbetterthan1 pic.twitter.com/KYsPKeHWa2
- Mi (@xiaomi) 2018年7月17日

Mi A2は6月末にその情報が流出、それが正しいとするならば今年4月に発表されたMスマートフォン Mi 6XをベースとしてAndroid One仕様に変更したものと考えられます。

 
シャオミの新Android One端末「Mi A2」リークか。8月リリースとの情報

噂されている仕様は、画面サイズは5.99インチで解像度は2160x1080。SoCはSnapdragon 660、RAM4GB、ストレージ32GB。背面カメラは1200万画素のデュアルカメラ、前面カメラは2000万画素。



もう1機種のA2 Liteはこれまであまり情報がありませんでした。ところが中国アリババが運営するECサイトAliexpressにおいてすでに複数の出品があることがわかりました。

Aliexpressの出品情報によると、ディスプレイは5.84インチ、解像度2280 x 1080でA2よりも解像度が上ですが、画面上部に切り欠き（ノッチ）があります。SoCはSnapdragon 625、RAMとストレージの組み合わせで、3GB+32GB/4GB+64GBの2モデルがあるようです。背面カメラは1200万画素＋500万画素のデュアルカメラ、前面カメラは500万画素。




前モデルとなるMi A1は新興国のみならず、欧州でも高い評価を得ていました。A2/A2 Liteもそれに続く人気端末となるのか、注目したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iFixit、新MacBook Proの分解レポートを公開。バッテリーの大型化やACアダプタの仕様変更が明らかに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/17/ifixit-macbook-pro-ac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b94dc6015581e4ede21065d1f909244d/206534976/MBP0.jpg" />
本業はIT修理業ながら早すぎるIT解体ネタのほうが広く知られるiFixtが、発表されてまもない新型MacBook Pro（2018）全体の分解レポートをさっそく公開しています。

解体の俎上に載せられたのは、2018年型MacBook Proの13インチTouch Barモデル（2.3GHzクアッドコア Intel Core i5/内蔵Intel Iris Plus Graphics 655）。すでに第3世代バタフライキーボードの分解結果はレポートされていましたが、その奥にあるロジックボードにいたるまで丸裸にしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    驚きのコラボ。マウスコンピューターがMSI製ゲームPCの販売を開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/msi-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5e3187acfe0f9514efb527323d3f46b1/206535049/Mouse-MSI_01_s.jpg" />
PCメーカーのマウスコンピューターが、台湾MSI（Micro-Star INT'L CO.LTD.）製ゲーミングデスクトップPC2モデルの販売を7月24日から開始します。価格は、GPUにGeForce GTX 1080を搭載する高級モデル『Aegis 3 8th』が24万5800円、GPUとしてGTX 1060を搭載する小型モデル『NightBlade Mi3』が16万9800円。

タイトルで「驚きのコラボ」と表現したのは、マウスコンピューターには既に自社のゲームPC『G-Tune』シリーズがあるため。となると、否が応でも両者の差が気になるところですが、同社は「日本市場に特化したG-Tuneとは異なる視点で開発された製品を取り扱うことで、幅広いユーザーニーズに沿った製品提案を行なう」とコメント。本日開催された発表会でも、G-Tuneとの違いに関して詳細に解説しています。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/msi-pc-0/" title="マウスコンピューター販売 MSI製ゲームPC">【ギャラリー】マウスコンピューター販売 MSI製ゲームPC (34枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最大60WのUSB-PD対応タイプC電源「C-rock」発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/60w-usb-pd-c-c-rock/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8c9eb2a3a280a31f80faf67c21e5087b/206534993/C-ROCKWEB_d_005_grande.jpg" />
USB Type-Cコネクターを採用するACアダプターにも格安品が出回りつつありますが、それらのなかには国内で販売する電気製品に必要なPSEの認証が取得されていないものもよく見かけられます。本日（7月18日）国内発売になりました「C-rock（シーロック）」はPSEを取得した60W対応ACアダプター。MacBook ProやNintendo Switchはもちろん、Androidスマホや（別途Apple純正のケーブルを用意すれば）iPhoneも急速充電でき、価格も4780円と比較的安価となっています。
MR-001-C-ROCK


60W対応の急速充電
最大出力60Wに対応し、スマホ・タブレットなどのモバイル機器だけでなく、USBタイプC搭載のノートパソコンにも利用できます（タイプC充電に対応している場合）。



電圧は5W / 3A、9V / 3A、12V / 3A、15V / 3A、20V / 3Aを、接続先デバイスの仕様に合わせ自動で変換されます。

 
仕様
コネクター形状：USB Type-C
入力電圧：100-240V
出力電圧/出力電流：5V/3A,9V/3A,12V/ 3A,15V/3A,20V/3A
対応機器：出力電圧、電流に対応したデバイス
動作環境温度：-10℃〜40℃
動作環境湿度：10%〜90%



C-rock | Type-C 60W対応チャージャー

商品詳細を見る

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GE、バーコード読取りで加熱設定する電子レンジ発売。Alexa対応で音声操作も可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/ge-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/deb1816cebafb4bf632d2340eb3b6bba/206535007/dims.jpg" />
米GE Appliancesが、Alexaに対応した電子レンジ「Smart Countertop Microwave Oven」を米国で発売しました。

スマートホームというとエアコン、照明、テレビといったものが思い浮かびますが、Amazonは1月にAlexa経由で電子レンジを操作できる機能を発表済み。まだ米国でしか利用できませんが、GEの電子レンジはこれを使用したものです。

電子レンジ自体にEchoのような応答機能はなく、Wi-Fi経由でEchoデバイスと連携して使用。「2分間過熱して」「30秒追加」「電子レンジを止めて」などの音声操作が可能です。食品の出し入れは必要になりますが、ボタン操作を一切行わずに調理することもできます。

これだけでも、いちいちボタンを操作する必要がなく便利そうではありますが、さらに便利なScan-to-Cook機能を搭載しています。

これは、スマートフォンの専用アプリで、冷凍食品など電子レンジで調理する食料品のバーコードを読み取ると、それに適した出力・加熱時間を自動設定してくれるというものです。わざわざパッケージに書かれた加熱時間などを読む必要がなく、また、読んだあとにボタンを使って設定を行わずに済むので、機械が苦手という人でも簡単に使えそうです。

当然、各食料品のバーコード情報が登録されていなければ使えませんが、現状では3000以上の食料品が登録されており、今後も増やしていくとのことです。

また、この手のスマート機能を持つ製品は価格が高い印象があるのですが、Smart Countertop Microwave Ovenは139.99ドルと手ごろなのも魅力です。

Scan-to-CookのデータベースはGEが独自に作っているようですが、Amazonの持つ膨大な製品データベースとの組み合わせが可能になると、利用価値が一気に増しそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 01:53:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「スマートスピーカーに飽きた人にも使って欲しい」──au HOMEが機能拡充、Alexa対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/au-home-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/cb59488217c49036f9ff78c1b76676b3/206535126/P7180051.jpg" />
「スマートスピーカーに飽きた人にも使って欲しい」──こう語るのはKDDI IoT企画部の管原弘晃氏です。

同社は、ホームIoTサービス「au HOME」を8月に拡充。新たにAmazon Alexa搭載のスマートスピーカーと連携するほか、Google Homeでメッセージを送信できる新機能などを追加します。


●スマートスピーカーを買ってみたけど...

「au HOME」は、月490円から利用できるホームIoTサービスです。スマホで外出先からエアコンを操作したり、鍵の締め忘れなどを確認することが可能。また、スマートスピーカーのGoogle Homeと連携して、声で家電を操作することもできます。



2017年夏のサービス開始当初はユーザー数が伸び悩んでいましたが、家電量販店を中心に徐々に売上が拡大。スマートスピーカーへの"飽き"も指摘されるなか「スマートスピーカーを買ってはみたけど使いこなせていないユーザーに、ホームIoTの利便性を訴求していきたい」と管原氏は語ります。

●「帰宅したらエアコンON」もスマホなしで可能に

今回の機能拡充では、 Alexa対応に加えて、スマートスピーカーのGoogle Homeから声でメッセージを送信可能に。「ねぇGoogle、au HOMEにつないでメッセージを伝えて」と呼びかけると、家族のスマホにメッセージを送れます。これにより、スマホを持っていない子どもでも、外出中の親とコミュニケーションを図れるとアピールします。

また、IoTセンサー間の連携にも対応。玄関ドアのIoTセンサーが帰宅を検知すると、IoT赤外線リモコンが部屋のエアコンをONにする。といった連携が可能になります。これまでもスマホのGPS情報をトリガーに家電を操作できましたが、スマホを持たない子どもでも同様のオートメーションを構築できるようになります。

IoTセンサー（au HOMEデバイス）も拡充。欧州のメーカーから取り寄せたという、デザイン性の高い4製品を追加しています。内訳は「開閉センサー02」「モーションセンサー 01」「スマートプラグ 02」「ネットワークカメラ」となっています。



これら機能拡充は、8月7日以降、8月下旬までに順次提供を開始予定。

月額料金を払うだけでキットが届き、手軽にホームIoTをはじめられる「au HOME」。スマートスピーカーは別売りとなりますが、家のGoogle Home・またはAmazon Alexa対応スマートスピーカーの用途を広げたいユーザーは、検討してみても良さそうです。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クラウドSIM内蔵スマホ「jetfon」レポート。解消海外渡航の多い人ほど便利:週刊モバイル通信　石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/sim-jetfon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fd79416ce53e45a996656746be5fd4fdd%2F206535114%2F01.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4f2660141d2a01f757f61596a1a4f70609a80fd2" />
MAYA SYSTEMが、クラウドSIMを内蔵した「jetfon」を発表しました。発売は8月を予定。価格は、税抜きで3万9800円になり、全国の家電量販店で販売します。8月1日からは、予約も開始されます。

クラウドSIMという単語になじみのない方も多いと思いますが、これは組み込み型で、かつ書き換え可能なSIMカードの一種。中国・深センに拠点を構えるuCloudlinkが開発した仕組みで、サーバー側には、大量のSIMカードが挿してあり、この情報を端末にダウンロードします。端末側は、あたかもそのSIMカードを挿しているかのような状態になるというわけです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本への出荷も対応。Officeなしの米国版Surface Go、米アマゾンで予約受付中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/office-surface-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a38c0217586babb611f06af6a490b9/206535104/SurfaceGo.jpg" />
米国向けモデルが399ドルからという衝撃的価格ながら、日本では個人向けモデルが64,800円（税別）という価格差で二度驚かれたSurface Go。そのギャップの主な原因である「Office Home &amp; Business 2016」のない米国モデルが、米アマゾンにて日本への直送ありで予約受付中です。

予約対象となっているのはIntel Pentium Gold、8GB RAM＋128GB内部ストレージ搭載モデル。日本では同様の仕様が82,800円（税別）に対して、米国モデルはOfficeのバンドル無しで549ドル（約6万2千円）。送料や諸経費を込みにしても614ドル（約69400円）程度で購入できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 03:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Instagram、公開アカウントでの「フォロワー削除」を試験中。通知なしで自分へのフォローをこっそり除外
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/instagram/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ed4c587a19cf0ca98bdb25967facc6a9/206535185/dims.jpg" />
Instagramでは、自分の投稿を見てほしくないフォロワーについてはブロックしたり、自分のアカウントを非公開にすることでフォローを許可制にできました。しかし、非公開にはしたくないしブロックするほどでもない、もしくはブロックしたことを知られたくない...なんてこともあるもの。

このような場合に使えそうなのが、現在Intagramがテスト中の「フォロワー削除機能」です。この機能を使えば、こっそりと相手からのフォローを外すことができ、削除された相手に通知が行くこともありません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、タイ洞窟救出ダイバーに対する「小児性愛者」発言を謝罪
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/apologize/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3ba7661ab5c69955589757243069837a/206535602/musk.jpeg" />
Space XとテスラCEOとして知られる米大富豪、イーロン・マスク氏が、タイの洞窟で遭難した少年サッカーチームを救った英国人ダイバーを「小児性愛者」とTwitterで罵倒した件につき、謝罪を表明しました。

謝罪のコメントは、やはりTwitterでの返信という形で投稿。相手に挑発されたことに怒りを覚えたという経緯を述べた上で、「彼の私に対する言動は、私が彼に言ったことを正当化するものではない」として、当のダイバーや救出チームに対するお詫びを述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 07:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、電子ブックリーダー「kobo Touch」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/18/2012-kobo-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/377063fb97b807c0802fc580e1127b2b/206535461/00.jpg" />
おもなできごと
・2001年7月19日、スクウェア（現：スクウェア・エニックス）がPS2用「ファイナルファンタジーX」を発売
・2007年7月19日、ウィルコム（現：ワイモバイル）がスライドキーボード搭載のWindows Mobile 6機「Advanced/W-ZERO3［es］」を発売
・2012年7月19日、楽天が電子ブックリーダー「kobo Touch」を発売
・2012年7月19日、楽天が電子書籍販売サービス「koboイーブックストア」（現：楽天Kobo）を開始
・2013年7月19日、ASUSが実売で2万円を切る7インチAndroidタブレット「MeMO Pad HD7」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>