<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Galaxy S10にディスプレイ指紋認証機能のアップデート配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/galaxy-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fff196c80-5f41-11e9-9ffb-930b33c4f9ac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e649d9e3328f675ce5537672b7dd31c6f09f82ac" />

韓国サムスンは、最新スマートフォン「Galaxy S10」へのアップデートの配信を開始しています。これは、同端末のディスプレイ指紋認証機能を改善するものです。

Galaxy S10とGalaxy S10+に向けて配布された6.9MBの小規模なパッチは、両スマートフォンの指紋認証機能の問題、例えばアンロックが遅い、認識が不正確といった問題を解決します。なおアップデートは段階的に配布されているため、端末によってはまだ利用できないケースもあります。

Galaxy S10では、業界に先駆けて超音波方式のディスプレイ指紋認証機能が搭載されています。これは他社製スマートフォンで利用されている光学方式にくらべて、より正確でセキュアな指紋認証が可能だとされていたのです。

しかし端末の発売から約1ヶ月後、Galaxy S10のディスプレイ指紋認証機能は、3Dプリントにより短時間で作成された偽の指紋によって突破可能なことが、海外で報告されてしまいます。さらに、一部の保護シートでは指紋認証機能に問題が出る可能性も指摘されています。

今回のアップデートにて、偽指紋への対応が実施されたのかは判明していません。この点については、後日の追加検証を期待したいところ。背面の読み取りセンサーを不要にする画期的なディスプレイ指紋認証機能ですが、その技術はまだまだ発展途上だということがわかります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    月サポ後継？　ドコモが「新たな端末購入補助」を準備中──社長明言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/docomo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F4808a4b0-5f4c-11e9-9def-693944fda8f0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ba21885558cb0e9caa773a74d1ef3a1ddcdf787c" />
『分離プランにしたからといって、端末購入補助がゼロになるわけではない』──。そう語るのはNTTドコモの吉澤和弘社長です。同社は本日（4月15日）に月々サポートや端末購入サポートなどの「端末購入補助」を廃止した新料金プランを発表。スマートフォン本体代金の高騰が懸念される中で、新たな端末購入補助の仕組みを整えると明言しました。

吉澤社長は「基本的に端末購入補助がないと、お客様は端末をお求めにくい。お求めやすくするアイデアを検討中している」とコメント。加えて「新しいデバイス（夏モデル）の発表のときに、新たな端末購入補助について説明していく。購入補助が全くゼロということは考えておらず、ある程度は考えていきたい」とも述べました。

なお、「（新たな購入補助は）今までと同様にたくさんかけるわけにはいかない」とも述べ、従来の月々サポート等よりも小幅となる見通しです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 03:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイムラー、新たに6万台の排ガス不正疑惑。2012～15年のGLK 220 CDI､独紙報じる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/6-2012-15-glk-220-cdi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F08c9b940-5f49-11e9-9763-8156112a12eb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e4f3b7731fe9482715057d7c5438314b73233aea" />
独自動車大手ダイムラーは、2018年6月にディーゼルエンジンを搭載する"Cクラス"、"GLC"など3車種の排気ガスに関して、規制をクリアするためソフトウェアに細工していた疑いから、欧州で77万4000台のリコールを実施しました。しかし、排気ガス不正の疑いはそれだけでは晴れなかったようです。

独タブロイド紙Bildは、ダイムラーが2012～2015年に製造した約6万台のGLK220 CDIモデルに、やはりソフトウェア不正の証拠を発見したと報じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「不健全な値引き・キャッシュバックはなくなる」ドコモ吉澤社長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/cashback/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3635a480-5f48-11e9-af7b-c3d862d9711e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abdf6a7712bf2b4a9b7521ab45edf61b0b02cd1c" />

「不健全な値引き・キャッシュバックはなくなる」--NTTドコモの吉澤社長が新料金プラン「ギガホ」「ギガライト」についてこう発言しました。

LTEスマホ向けに発表した新料金プラン「ギガホ」「ギガライト」は、ドコモが2018年10月に「2〜4割値下げとなる新プラン」として予告していたもの。いわゆる" 分離プラン"と呼ばれる形態で、携帯電話料金（通信料）と、スマートフォン本体の販売代金（端末価格）を切り離したプランとなっています。したがって、スマホの販売価格は原則として高額化することになります。



一方、吉澤社長は春・夏モデルの発表にあわせて「スマホを買いやすくする新しい仕組み」を発表すると明かしています。これは分離プランを前提とした新たな形の割引制度となります。

ただし、吉澤社長は冒頭の発言のように、過度な値引き・キャッシュバックはしないと表明しており、新割引制度では大幅な割引とはならないものと思われます。

2012年頃には「0円」のスマホが高額な割引とともに販売されるような、携帯電話契約の割引販売は多くの販売店で見られた光景でした。それが過熱した2014年にはauを運営するKDDIの田中孝司社長（当時）から、「適切なキャッシュバック」というセリフが飛び出したこともありました。

この田中社長の発言をピークに、携帯電話の割引販売は徐々に規模を落としています。2018年には総務省が「分離プラン化」を推進する新しいガイドラインを公表しており、大手3キャリアでも分離プラン化も進んでいます。

ドコモの吉澤社長の発言の通り、分離プランへの移行が進むことで「スマホは0円でさらに数万円キャッシュバック」といった大幅な値引き販売はなりを潜めることになるでしょう。
■新プランで減収も、利益水準は数年で回復
"値下げ"となる新料金プランの提供によって、ドコモは4000億円程度の減収を見込んでいます。一方で、ドコモの吉澤社長は「2023年度までには現在と同等の利益水準になる」とも説明しています。

これまでドコモは、通信契約と端末のセット購入を条件に割引していました。これらの割引が新プランでは対象外となります。具体的には「月々サポート」や「docomo with」が5月31日に終了となります。これらの割引はドコモにとっては減収要因だったため、提供終了により利益を押し上げる一因になると見られます。

加えて吉澤社長は「新プランでの値下げは、販売が増加する効果がある」と説明しました。その販売増加効果によって、利益率が改善していくと見込んでいるようです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 03:49:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの「ギガホ」、ギガ使い切った後の速度制限が1Mbpsに緩和
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/1mbps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/9dd9a990-5f54-11e9-8fd7-0233957b0d2d" />
NTTドコモが6月1日から提供する新プラン「ギガホ」では、時代遅れになっていた「月間データ容量制限超過後の速度」が（ようやく）改善されます。

これまでドコモの料金プランでは、規定のデータ容量を使い切ると上下128kbpsという通信速度に制限されていました。これが「ギガホ」では約8倍の1Mbpsに向上しています。

1Mbpsという速度は、2018年現在のスマホでWebサイトを見たり、Twitterのタイムラインを眺めるくらいなら十分な速度と言えます。スマホでの動画視聴なども多少待たされる感覚はありますが、できないこともないという程度でしょう。少なくとも何を見るにも遅い上下最大128kbpsよりは相当マシになっています。

▲ドコモの発表会では1Mbpsと128kbpsの速度比較動画が紹介されました

大手3キャリアの現行プランを眺めると、容量制限超過後の通信速度は128kbpsで揃っています。一方で、MVNOでは256kbpsや1Mbpsなど、大手キャリアより緩い制限を設けているサービスも多く存在しています。
■小容量プラン「ギガライト」は変わらず128kbps
今回、容量超過後の速度が緩和されたのは、月間容量30GBの大容量プラン「ギガホ」のみ。最大7GBの段階制プラン「ギガライト」では、7GBを使い切った後の通信速度はこれまでと変わらず、128kbpsとなります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:04:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneアプリ「6秒えいご漬け」配信開始 DS版から13年の時を経て
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/iphone-6-ds-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/a4b11d80-5f3f-11e9-9ebe-82eaa7962a97" />
2006年に発売されたニンテンドーDS用ソフト「大人のDSトレーニング えいご漬け」をご存知の方はどれくらいいらっしゃるでしょうか？ まだスマホのない時代、タッチペンを搭載したDSならではのディクテーション（書き取り）を取り入れた英語学習ソフトで、当時たいへん話題になりました。

「6秒えいご漬け」は、シャドーイングにより「聴く力」と「話す力」を集中的に鍛える、その続編のようなアプリで、同じスタッフにより13年の時を経てリリースされました。iPhone / iPad対応のユニバーサルアプリで基本、無料（課金あり・後述）です。



シャドーイングは、聴こえた英語をそのまま声に出して繰り返すトレーニングです。やってみると結構難しいですが、意味がわからなくても続けることが重要です。幼児が母国語を丸覚えにより習得するのと同じ原理ですね。これをやらず単語や文法だけ叩き込んでも、なかなか実践では役に立たないものです。また、日本語でもおかしなリズムで話されると難解と感じるように、英会話もリズムが大事です。意味がわからなくても、どんどん声に出す──そのことを躊躇していては上達はありえないというわけですが、理屈でわかっていてもなかなか機会がなかったりしますよね。

このアプリは、その機会を半ば強制的に与えてくれるようなものです。6秒以内に繰り返し、発声しなくてはなりません。すなわち「イヤホン・マイク必須（もちろんAirPodsでも可）」アプリとなっております。



各コンテンツは世界基準CEFR（セファール）のガイドラインに従い作成され、6つのレベルに分かれています。中学英語のレベルから、かなり上級のビジネス英会話までサポートしています。



達成率をグラフで表してくれるので、ゲーム感覚で楽しく英会話力を鍛えることができます。



シャドーイングのみは無料で利用できますが、Googleの音声認識を用い発音を判定してくれるモードがあり、こちらはアプリ内課金となっています（最初の50回は無料）。



開発スタッフより：「前作から13年かかりましたが、比べ物にならないほどボリュームある教材となっています。また、最新技術を活用することで、再び英語学習に革命を起こすほどの進化を実現できたと自負しております。高校生には21年度から変わる受験英語対策に最適ですし、TOEICスコアを上げたいと考えている社会人のみなさまにも、ぜひ活用いただけたらと思います」

発声が必要なので通勤電車でこっそりと──とはいきませんが、早期に英会話力を身につける必要のある方は、無理やり時間をつくってでも一度トライしていみることをオススメいたします。

 
関連リンク: 6秒えいご漬け（App Store）

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleのロケーション履歴、米国での捜査利用が急増中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3e869b40-5f42-11e9-9d8f-614f0ec523cd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1c823b1519c7737f1b4dfb16e99eb40f040ab163" />
自分がいつどこにいたのかや、移動距離なども集計してくれるGoogleマップのタイムラインとロケーション履歴。使いかたによってはとても便利な機能ですが、米国では犯罪捜査に利用されるケースが増えてきているようです。

New York Timesによると、GoogleのSensorvaultと呼ばれるロケーション履歴データベースへのデータ提供依頼はここ6か月で急増しており、1週間に180件もの依頼を受けているとのこと。

もちろん、Googleは無条件に位置情報を提供しているわけではありません。米国では「ジオフェンス」令状と呼ばれる法制度があります。これは、場所や期間を指定して、その地域に存在したデバイスのロケーション履歴提供を求めるもの。Googleは令状が妥当だと判断した場合に、個人情報を匿名化したうえでロケーション履歴を提供します。

法執行機関（警察）はその情報を精査し、容疑者や目撃者など、犯罪捜査に必要と思われるデバイスについて再度、個人情報の提供を要請。これにより、犯罪が起きた場所・時間に、その場にいた可能性が高い人を絞り込めるわけです。

プライバシーに配慮されたうえで、新しいテクノロジーにより犯罪捜査が進むのであれば、歓迎すべきことかもしれません。ただし、ロケーション履歴は犯罪捜査を助ける有力な情報となり得る一方で、あくまでもGoogleアカウントの紐づいたスマートフォンがそこにあったことを示すだけのもの。本人がそこにいたかどうかはわかりません。にもかかわらず、ロケーション履歴を証拠として、誤認逮捕された例も発生しているとのことです。

今後、データの利用方法などが整備されていくのでしょうが、その場にいた可能性だけで犯人扱いされてしまうのであれば、他人のスマートフォンを使って陥れるといった、あらたな犯罪を生む可能性もありそうです。

なお、ロケーション履歴は、Googleアカウントのアクティビティ管理からオフに出来ますが、オフにするとタイムラインや位置情報の共有などが機能しなくなるので注意してください。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au「魅力的な新しいプランを検討している」——ドコモ新プランに対抗
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/28e01556b38b83dc837d292187b61903/205670045/iphone.jpg" />
auを運営するKDDIは、Engadgetに寄せたコメントにて、NTTドコモが発表した新プラン「ギガホ」「ギガライト」に対抗する新プランを準備していると明かしました。

ドコモの新プラン「ギガホ」「ギガライト」は、「4割値下げする」と事前に予告された上で発表されたプランで、ユーザーによって2〜4割程度の値下げとなるとしています。一方で、通信料金と端末代金を分離したいわゆる「分離プラン」になっており、端末とのセット割引の「月々サポート」や「docomo with」が利用できなくなります。

今回、KDDIは「ドコモの新プランはau ピタットプラン/au フラットプランに追随するもので、auは既に先行している立場。両プランには1300万人のユーザーがおり、好評を博している」とコメント。KDDIでは分離プランとして「au ピタットプラン」「au フラットプラン」を2017年より提供しています。

さらにKDDIは「auではお客様にとって魅力的な新プランを検討している」と明かし、ドコモ対抗への意欲を示しました。"計画中"というau ピタット/フラットプランの置き換えとなるかどうかも含め、具体的な内容は「未定」で、「決まり次第改めて案内する」と説明しました。

KDDIではかねてより「ドコモの4割値下げ」に対して対抗していく考えを示しており、今回のコメントで改めて表明した格好になります。

 
関連記事：
au、来春にも携帯値下げ ドコモに対抗『競争なので当然』──高橋社長

NTTドコモは新プラン「ギガホ」「ギガライト」の提供の2019年6月に開始します。そして、2019年春夏モデルの発表にあわせて「新プラン向けの購入補助」を発表するとしています。KDDIは「魅力的な新プラン」の提供時期を明らかにしていませんが、ドコモの提供開始に近いタイミングになるものと思われます。

（※冒頭の写真はau ピタットプラン発表時のもの）
 
関連記事：
au、iPhone 8に格安プラン提供。月1980円〜の「ピタットプラン」など9月22日開始
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 04:56:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nexus 6P購入者、トラブル報告で最大400ドルの返金が受けられるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/nexus-6p-400/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fc225e3c0-5f56-11e9-8af7-8801687a095b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dfd5dfb75e363f3e645f8ee88ce5a2f102c84348" />

スマートフォン「Nexus 6P」の一部にて報告されていた、バッテリーを原因としたブート・ループ（ブートが完了しない）やシャットダウン問題。これについて、最大400ドル（約4万5000円）の返金が実施されることになりました。

米グーグルと中国ファーウェイはこのトラブルに関する集団訴訟に対して、和解案を提案。そして5月9日に実施される和解案では、2015年9月25日以降にNexus 6Pを購入した顧客は、資料を提出することで上記の返金を受けられることになるのです。

また、製品保証の範疇で「Pixel XL」をすでに受け取った顧客は、わずかですが10ドル（約1100円）の返金が受けられます。

実はこのようなトラブルはNexusシリーズでは初めてではなく、韓国LGもNexus 5Xにて同様のブート・ループに関する訴訟を起こされています。そして2018年1月、同社は一人あたり425ドル（約4万8000円）の返金、あるいは700ドル（約7万8000円）のリベート払いを実施しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 05:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの新料金プランで何円安くなる？　シミュレーター公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/docomosim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F37fa0ed0-5f5e-11e9-bbbb-3ce58ed2d67c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=770e014e9ecbd02cdf0feb09467c5d2b4001e184" />
NTTドコモが新料金プラン「ギガホ」「ギガライト」の料金シミュレーターを公開しました。現行プランとの料金比較に役立ちます。

・新料金プラン（料金シミュレータ）
・旧料金プラン（料金シミュレータ）

新料金プランでは、従来3つにわかれていた「基本プラン」「パケットパック」「インターネット接続サービス（SPモード等）」を1つのパケージに統合。30GBまでデータ通信無制限で、その後も1Mbpsで通信できる「ギガホ」、および段階制定額の「ギガライト」の2つから選べます。

最大の特徴は、月々サポートなどの端末購入補助を廃止したかわりに、通信料金を比較的安く抑えた点。安く抑えたといっても、単身者単独の加入では旧プランと比べてもさほど安くならず、月々サポートが廃止されたぶん割高になる場合があります。

一方で、家族や親族がドコモ回線の場合、大幅な値引きを受けることが可能。家族契約が2回線なら各回線が500円ずつ、3回線以上なら各回線1000円ずつ割り引かれ、さらにお得に利用できます。また、ドコモ光とのセット割でさらに各回線最大1000円が割り引かれます。


▲20GB・音声通話し放題の現行プランから、30GBの新プラン（ギガホ・通話し放題）への移行を試算したところ、月346円安くなった。（ただし月々サポートは適用されなくなる）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 05:23:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI考案の新スポーツ「Speedgate」発表。400競技を教えたニューラルネットワークが生成
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/ai-speedgate-400/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F36fd0370-5f59-11e9-9ff7-8e7d6d51c866&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a11b08d4549cfdd7ea838d424a9898f5ac1aeea9" />
既存のスポーツの多くは、その発祥の地における伝統行事など文化的活動をルーツとしているものが多いとされます。もちろん、最近ではまったく新しく作られたスポーツも数多くあります。デザインエージェンシーAKQAは、AIを使って新スポーツ「Speedgate」を作り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    空飛ぶ通勤カーは環境に厳しい？100km以上の長距離、4人相乗りなら持続可能性が高いとの研究結果
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/100km-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F55135b80-5f5d-11e9-bfbd-ef0aaa224ccb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2d33b16f6a7ed03269bfab7a82b82f2df74830ac" />Dave Brenner/University of Michigan School for Environment and Sustainability

狭いスペースでも発着できる垂直離着陸（VTOL)型の小型機、いわゆる空飛ぶクルマは世界各地で実用化が進められていますが、その流れが本格化するにつれて懸念されるのが「地球に対する優しさ」です。

特に環境に対する影響や経済性を考慮して、長期的に維持することが許されるのかーーといった「持続可能性」は、新たな交通手段には厳しく求められています。

そんななか、もしも空飛ぶクルマを完全電動式にした場合「22マイル（35km）未満の短距離では持続可能性がない」とする研究結果をミシガン大学と自動車メーカーのフォードが共同で発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 05:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No. 427 ミミロル/ミミロップ入手方法・色違いと対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/go-no-427/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9638a930-5daa-11e9-bfbc-6b8f3960c8cd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d727b7cfbe0ef175254e3af383c918c8cbe33771" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回はうさぎポケモンの「ミミロル」。 2019年4月17日からの「ポケモンのタマゴを探せ！」イベントからはピンクの色違いも登場します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、「iモード」と「FOMA」音声プランの新規受付を9月で終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/i-foma-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=900%2C600%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F62022910-5f72-11e9-beb6-6697e56f6d7f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b799cc4f704dbfb3bc9ae68a7545392b5aaf851f" />
NTTドコモは、3G携帯電話「FOMA」向けの接続サービス「iモード」の新規受付を2019年9月30日をもって終了します。また、FOMA音声プランを同日となる2019年9月30日に、FOMAデータプラン・ユビキタスプランをの新規契約の受付を2020年3月31日をもって終了します。

なお、新規受付終了のタイミングで「iモード」や「FOMA」の各プランを契約しているユーザーは、受付終了後もそのまま利用できます。FOMAでは、新規受付終了後のプラン変更も可能です。

「iモード」は1999年サービス開始。携帯電話でメールの送受信やインターネットサイトの閲覧ができる世界初のサービスでした。2001年に開始されたドコモの3Gサービス「FOMA」と共に成長し、2000年代には世界のモバイル通信サービスの中でも先進的なサービスとなっていました。

今では標準規格化されている「絵文字」もiモードが発祥。当時、NTTドコモに務めていた栗田穣崇氏（現ドワンゴCOO兼niconico代表）がデザインした絵文字がベースとなっており、3キャリアの絵文字共通化を経て、標準規格のUnicodeへの収録に至っています。

3G携帯電話では広く普及したiモードの潮目は「スマホ」の登場と言えます。2010年3月時点で4800万強ユーザーのユーザーを抱えていたiモードですが、Androidスマートフォンでは対応しなかったことで契約者数が急速に減少。2018年3月時点で1211万ユーザーとなっています。
■FOMA停波は「2020年代半ば」
NTTドコモはFOMAサービスの停波予定について「2020年代半ばを目処に進める」と言及しています。今回の新規受付終了によって、FOMA停波への最初の一歩を踏み出したことになります。2019年3月時点でFOMA契約者数は2250万を残しています（2018年10月時点の予想値）。また、4G LTEサービス「Xi」対応のスマートフォンでもVoLTE非対応機種ではFOMAを使うことになるため、FOMA停波により利用できなくなります。ドコモは今後、FOMAケータイのユーザーおよび、旧世代のスマートフォンを使っているユーザーの移行も促していくことになります。
 
関連記事：
「3Gは2020年代半ばに終了」ドコモ社長が言及

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 07:41:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月16日のできごとは「h.ear go（SRS-HG1）発売」「Xacti DMX-CG100 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/4-16-h-ear-go-srs-hg1-xacti-dmx-cg100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/29914f10-5ed3-11e9-bbe6-19934f8f0874" />4月16日のおもなできごと
2010年、三洋電機がXacti「DMX-CG100」と「DMX-GH1」を発売
2012年、マイクロソフトが「Kinect for Windowsスペシャルパック」を発売
2015年、Withingsが「Activit&eacute;」や「Smart Body Analyzer」などを発売
2016年、ソニーが「h.ear go」（SRS-HG1）を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォルクスワーゲン、3列シートSUVの電気自動車コンセプトを発表　2021年に市販化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/vw-id-roomzz-electric-suv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/dee94a70-5f64-11e9-97c2-ede3754ce0fe" />
上海モーターショー開幕を控えた14日、フォルクスワーゲンは現地で「ブランドSUVナイト」を開催し、3列シートを備える電気自動車SUVのコンセプト「ID.ROOMZZ」を発表しました。これをベースにした市販電動SUVを、2021年にまずは中国市場で発売するとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    爆弾アクション「エビルファクトリー」のレトロな雰囲気がタマらない：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/evilfactory/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/64608a30-5b3a-11e9-bff1-b1d5d0ad6671" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「エビルファクトリー」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


爆弾を使って敵を蹴散らすアクション「エビルファクトリー」は、レトロな雰囲気を意識したグラフィック、そしてゲーム中に展開されるキャラクター同士の掛け合いが魅力のタイトルです。



本作の基本的な遊び方は、「画面内の敵を全て倒して先に進む」というシンプルな流れ。画面に表示されるバーチャルパッドを操作してキャラクターを動かしたら、画面左下のダイナマイトが描かれたアイコンをタップ。一定時間で爆発する爆弾を設置して、敵にダメージを与えていきます。

この爆弾は弾数制限のないメインの武器。爆発まで若干のタイムラグがあるので、敵を上手く誘導して爆風をヒットさせましょう。



 
「エビルファクトリー」アプリダウンロードはこちらから
　




爆弾が爆発すると十字型のエフェクトが発生し、爆風に触れた敵へダメージを与えます。ただし爆風はプレイヤー自身にもダメージが入ってしまうので、爆弾を置いたら距離を取る、ヒット&amp;アウェイを心掛けて立ち回るのが生き延びるコツです。



爆弾以外の攻撃手段として、使用回数に制限のあるサブ武器も用意されています。最初からデフォルトで装備している火炎放射器は攻撃範囲が広く、横に並んだ敵をまとめて焼き払える優れもの。サブ武器はたくさん存在するので、ゲームを進めながら自分に合ったものを装備するのが良いでしょう。



ステージを進めると、悪の組織から改造を施された巨大なボスも登場。体当たりや飛道具など、多彩な攻撃パターンでプレイヤーを苦しめます。「移動する方向を予測して爆弾を置く」「攻撃の合間にサブ武器で効率よくダメージを与える」といったように、自分なりの攻略パターンを編み出して対処しましょう。



ステージ開始前のイベントパートでは、プレイヤー（主人公）の相棒であるユイとの会話シーンが挿入されます。画面下のボタンでスキップすることもできますが、独特のノリとボケ満載の会話を楽しみたい場合は全部見ることをおすすめします。



メイン武器の爆弾やサブ武器はコインを消費して強化可能。特に爆弾は使用頻度も高いので、他に目的がなければ優先的に強くしておくと格段に戦いやすくなります。



ゲームを進めていくと、武器だけでなく、頭にかぶるヘルメットが手に入ることも。それぞれ特殊能力が付与されており、ゲームを進めるうえで大いに役立ちます。新たなヘルメットをもらったら忘れずに性能を確認しておきましょう。

カジュアルで遊びやすい操作性ながら、ややシビアな難易度とやり込み要素のおかげで長く楽しめる「エビルファクトリー」。一人でやり込めるゲームを探している方、ぜひプレイしてみてください。

 

 
「エビルファクトリー」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、5G向け新料金プランを準備中「ギガ単価安く」──吉澤社長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9fa76010-5fd5-11e9-8e76-031bae10479d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=121d97ae3c55ddc17c61e0ebd2e9945c69f2429c" />
新料金「ギガホ」「ギガライト」を発表したNTTドコモは、2020年春に開始する「5G」向け新プランも準備しています。吉澤和弘社長が明かしました。

吉沢社長は『5Gではデータ量が今よりも当然増えるので、比例したデータ料金にする訳にはいかない。5Gではネットワーク装置側の設備投資もビット単価が安くなる開発をしていて、そのへんを加味しながらどういった体系にするか考えていきたい。5Gだからと高くなったりしない。すでに先行して5Gを展開する韓国のプランなども加味しながら考えたい』とコメントしました。
法人向けは「サービスとの融合」で収益化
また、5Gで拡大が期待される法人向けについては『5Gは一般消費者向けもさることながら、ビジネスを変えるなど法人用途も期待されている。その際はサービスと5Gネットワークそのものの料金を融合した形で、企業のお客様から料金をいただく。何百ギガという単位でお金をいただくのではなく、サービスでもらう形も検討している』と語りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 19:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Huawei P30 ProをiFixitが分解報告。気になるカメラシステムの仕組みは…？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/huawei-p30-pro-ifixit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/28f9b630-5fd4-11e9-babc-f9af993e296d" />

分解レポート＆修理パーツ販売業者のiFixitが、中国ファーウェイのスマートフォン「P30 Pro」の内部レポートを公開しています。分解のハイライトは、10倍ハイブリッドズームを実現した4カメラシステムです。

前モデルの「P20 Pro」からノッチが小さくなり、ディスプレイ指紋認証機能を搭載するなど、外観的にも大きく進化したP30 Pro。またIP68の防塵・防水性能を実現するために、本体ケースとディスプレイは強力にはめ込まれ、固定されています。



そして分解を進めると、4カメラモジュールが姿を見せます。縦の3眼カメラの最下部には、光軸の向きを変更する光学5倍ズームの「ペリスコープカメラ」を搭載。超広角カメラや広角カメラに比べ、モジュールが横長かつレンズ開口部の四角い、特徴的な形状をしていることがわかります。



P30 Proにはそれ以外にも3200万画素のフロントカメラ、そして物体との距離を測定するToFセンサーが搭載されています。このうち4000万画素の広角メインカメラは、RYYB（レッド、イエロー、イエロー、ブルー）の光を捉える、特殊なセンサーです。これにより、ISO40万9600という驚異的なスペックと、暗所撮影性能の向上を実現しています。

というわけで、P30 Proの修理の簡単さは4/10。ドライバーだけで分解ができるものの、内部パーツは破損しやすく、またバッテリーが強力に粘着されていることを伝えています。

個人でここまでスマートフォンを分解することはまずないと思いますが、今後のフラッグシップスマートフォンにはこのような複雑なカメラシステムが次々と搭載されるのか、少し気になります。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xiaomiのゲーミングスマホ「Black Shark2」日本上陸
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/xiaomi-black-shark-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Ffc8fda30-5feb-11e9-a6ef-8735b6e64498&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9cac06c8f789b90c4e66c3f99f667b9c2262aa59" />
中国Xiaomi（シャオミ）のゲーミングスマホ「Black Shark2」が日本で発売されます。かつて"FREETEL"ブランドを率いていた増田薫氏が新たに立ち上げたTAKUMI JAPANの取り扱い商品として発売されます。

TAKUMI JAPANが扱うのはBlack Shark2の最上位モデルで、モバイル通信を日本向けに最適化し、技適の認証を得た上で販売。KAZUNA eSHOPでの価格は10万7870円（税込）です。ビックカメラ、ヨドバシカメラ、Amazon.co.jpでも取り扱われます。

Black Shark2は、Xiaomiが出資するBlack Shark社が手がけるゲーミングスマートフォンの最新モデル。クアルコムの最新チップセット「Snapdragon 855」に12GBメモリでメモリは256GB。ハイエンド性能を備えつつ、ユニークな機能として、3D Touch機能「Magic Press」を搭載。タッチパネルをゲームパッドのように使えます。

6.39インチのOLEDディスプレイは"ゲームに特化したチューニング"が施されています。タッチパネルは反応レート240Hzという敏捷な反応が特徴で、タッチ操作のレイテンシー（遅延）も43.5msに抑えています。画面のちらつきを軽減する専用のチップセットを搭載。周囲の環境に応じて画面の黒みや輝度を自動で調整する機能を搭載します。

そのほか、4000mAhの大容量バッテリーに水冷を含む6層の放熱機構を備えており、生体認証では画面内指紋センサーを搭載します。

通信周りではWi-Fi/LTEアンテナを6カ所に装備し、接続切れを防ぐ仕様となっています。DSDVで日本発売モデルではNTTドコモとソフトバンクのプラチナバンドに対応としています。

大きさは約163.61✕75.01✕8.77〜9.57mm。カラーはシャドーブラック、フローズンシルバー、グローリーブルーの3色です。専用アクセサリーとして外付けゲームパッドやハードケースなどを用意。さらに、パソコンにつないでゲーム実況に使えるアクセサリーもラインナップしています。

先行予約特典として、先着3000名の購入者にゲームパッドとハードケースがプレゼントされます。
■"変態端末好き"の増田氏一目惚れ
TAKUMI JAPANは、翻訳機「KAZUNA eTalk」を開発・販売する企業。今回の「KAZUNA Selection」としてBlack Shark2の取り扱いを表明しました。

「変態端末好き」と自称する増田氏、Black Shark2の発表イベントに立ち会い、その場で実物を見て惚れ込んだといいます。「背面も側面もカッコイイ」と熱っぽく語りながら紹介しました。KAZUNA Selectionでは「Black Sharkのようなぶっ飛んだ製品を日本に投入していく」として、翻訳機などの自社製品と並行して今後も展開していく説明しました。
 
関連記事：
元FREETEL増田社長、新会社で「シンプル携帯」発売を予告
翻訳機「KAZUNA eTalk5」に2年間・143カ国で使えるSIMセット、3万円で25日発売
 

関連記事：
ゲーミングスマホ「Black Shark 2」発売。ディスプレイ上の感圧タッチ操作に対応

（更新中）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 22:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GWの旅行に持っていきたいJackeryの11万mAhポータブル電源レビュー。自作PCも稼働可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/gw-jackery-11-mah-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F010963c0-5f91-11e9-9f7f-8196eebecd56&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=77e95af6aea83f7491d64225c10760e4b9c05a20" />
もうすぐGWですね。今年は天皇即位の日にあたる5月1日を国民の祝日にしたため、その前後の平日が祝日法により休日となったため、完全10連休というこれまでにない大型連休となりました。子どもたちも学校が休みとなるため、気兼ねなく旅行へ行けることでしょう。

海や山で過ごすときでも、現代生活ではやはりモバイル機器などの電源確保が気になるところ。そんな人にお勧めしたいのがポータブル電源です。モバイルバッテリーは持ち運びに便利なのは確かですが、容量1～2万mAh程度。家族で使っていたらすぐになくなってしまうでしょう。ポータブル電源は、容量が10万mAh以上で通常のコンセントも使えるのがポイント。当然そのぶん重いのですが、クルマで移動するなら問題ありません。

そこで、今年の3月に日本へ本格進出しAmazonでの取り扱いを始めたJackeryの大容量ポータブル電源をお借りできたので、GWでの旅行へ向けて実際に使ってみました。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/jackery/" title="JacKeryポータブル電源">【ギャラリー】JacKeryポータブル電源 (13枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3a/3a XLは5月7日発表か。グーグルが公式ティーザーを掲載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/pixel-3a-3a-xl-5-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe9e78140-5fea-11e9-b7d7-4ad24f73a9d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1a60494e0f82bb80e82a315fcece9eb2f9c9f6e5" />

米グーグルは公式サイトにて、5月7日（日本時間では5月8日）の発表に関するティーザーを掲載しています。こちら現時点では、廉価版スマートフォン「Pixel 3a/3a XL」の発表が予測されています。

日本版のGoolge Playストアでは「もうすぐ助けがくる。5月8日、Pixelユニバースに何かが起こる」と銘打たれた、今回のティーザー。サイトでは、4月26日に公開される映画「アベンジャーズ エンドゲーム」とPixel 3を絡めたプロモーションが視聴できます。

なお、5月7日といえば「Google I/O 2019」の初日。新型デバイスの発表タイミングとしてはベストな日程です。さらに、グーグルでシニア・ヴァイス・プレジデントを務めるHiroshi Lockheimer氏は、Pixel 3aとみられる未発表スマートフォンを使っていることを認めています。

現在噂されているPixel 3aのスペックとしては、5.6インチディスプレイにSnapdragon 670プロセッサ、4GBのRAMを搭載。背面カメラは1200万画素で、機械学習用演算プロセッサ「Pixel Visual Core」も組み込まれいる模様です。さらに、ディスプレイサイズを6インチに拡大しSnapdragon 710プロセッサを搭載した「Pixel 3a XL」という大画面モデルも存在します。

グーグルの公式サイトに一時掲載されるなど、その発表が確実視されているPixel 3a/3a XL。廉価版スマートフォンとして現行モデルとどのように住み分けるのかなど、その定義付けが注目されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの新料金プラン、実際に安くなるのか計算してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/docomo-plan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F5f611d20-5fda-11e9-afde-046af80af935&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0a5f05fa5595c27d699e3c8505353ec12c0a6fec" />
ドコモが発表した新料金プラン「ギガホ」と「ギガライト」。総務省の方針を受け、端末購入補助を廃止したいわゆる「分離プラン」で、かつ最大4割削減をうたうのが特徴です。

ただ、発表直後から「安くなっていない」「実質値上げ」といった声もネット上では多く聞かれます。実際、最大4割値下げとなるのも「家族で3回線以上利用し、月のデータ使用料が1GB未満」とかなり限定的です。

 
関連記事：
ドコモ『最大4割値下げ』新プランを正式発表。6980円で30GBフラット「ギガホ」と2980円〜の段階制「ギガライト」
ドコモの「ギガホ」、ギガ使い切った後の速度制限が1Mbpsに緩和
ドコモの新料金プランで何円安くなる？　シミュレーター公開 

そこで、実際のところどれだけ安くなるのか、あるいは高くなるのかを、自分のドコモ回線で計算してみました。ドコモはすでに新プランの料金シミュレーターも公開しているので、計算は簡単です。

まず現在利用している回線ですが、音声通話が2回線とデータ通信が1回線。シェアパックでそれぞれデータ容量は共有していますが、3回線合わせても毎月5GB程度しか利用していません。

月々サポートなどを除いた金額をまとめると下記のようになります。なお、自宅でドコモ光を利用しているので、その分の割引も追加しています。価格はすべて税抜きです。

 







回線
契約内容
月額料金


1回線
シンプルプラン（スマホ）
980円


ベーシックシェアパック（～5GB）
6500円


インターネット接続サービス
300円


ドコモ光セット割
▲1200円


2回線
シンプルプラン（スマホ）
980円


シェアオプション
500円


インターネット接続サービス
300円


3回線
データプラン（スマホ/タブ）
1700円


シェアオプション
500円


インターネット接続サービス
300円


合計
1万860円






ちなみに、3回線の月々サポート合計は9639円なので、これを加味すると支払いは1221円となります。

この3回線を、すべて新料金プランに移行した場合は次の通りです。
 







回線
契約内容
月額料金


1回線
ギガライト（～5GB）
4980円


みんなドコモ割（2回線）
▲500円


ドコモ光セット割
▲1000円


2回線
ギガライト（～3GB）
3980円


みんなドコモ割（2回線）
▲500円


ドコモ光セット割
▲500円


3回線
データプラス
1000円


合計
7460円






みんなドコモ割の回線数は通話回線のみなので、ここでは2回線の計算です。ドコモ光セット割が代表回線以外でも適用されるのは回線数が多い人には大きなメリットになります。

データプラスはギガホ、ギガライトと組み合わせて使うデータ通信プランで、従来の2台目プラスの代わりとなるもの。通信容量はペアとなるギガホ・ギガライトから消費します。

料金を計算してみた結果、意外と安くなるというのが、正直な感想です。もちろん、月々サポートがあるのですぐに乗り換えると負担増になりますが、月々サポートや端末購入サポートが終わるタイミングでなら、乗り換えるのはアリでしょう。

ただし、分離プランになったことで、端末購入代金の負担は増すはずです。これについては、新たな購入補助を検討しているとのことですが、補助金ではなく端末の買い方を大きく変えるものだとのこと。auのアップグレードプログラムEXや、SoftBankの半額サポートのように、2年後の機種変更・端末回収を条件に残債を免除するようなものなのかもしれません。
 
関連記事：
月サポ後継？　ドコモが「新たな端末購入補助」を準備中──社長明言（追記）

これまで、安く抑えるためにいろいろ工夫していた人や、普通にMVNOの利用を検討する層にとっては値上げとなる可能性が高そうです。しかし、MVNOへの移行はなんか面倒、これまでドコモだったから今後もドコモでといったライトユーザーにとっては、メリットがありそうです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ創業者、「アップルに5Gモデム販売を検討」と発言。「ジョブズは超素晴らしい」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/HUAWEI5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F22c067f0-5ff2-11e9-bfcf-332b8a4d8492&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c483b01f40b5fc177b55101355e210aa25cb6b37" />ASSOCIATED PRESS

中国通信機器最大手ファーウェイの創業者である任正非CEOが、5Gモデムチップのアップルへの販売につき「オープン」である（販売を検討している）と発言したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    患者の細胞から3D心臓を印刷。血管や本物と同じ構造備え、将来は病院で製造・移植も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/15/3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fdfe39870-5ff2-11e9-be5f-161736cc6d1e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b1334ba4495cdb1064112ce958ca48c776095309" />
イスラエル・テルアビブ大学の科学者が、人の細胞組織と生物学的材料を使い、世界初の3Dプリント心臓を作り上げました。この心臓には本物と同様に血管から心房、心室などが再現されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>