<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    各社の心臓ペースメーカーから計8000もの脆弱性、米セキュリティ企業が発見。現場の甘い認識も指摘
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/8000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/15081aa2770402e855b031e4b96f4821/205320596/main.jpg" />
　
セキュリティ企業WhiteScopeが、埋込み式心臓ペースメーカー用のプログラムソースから8000もの脆弱性を発見したと公表しています。埋込み式心臓ペースメーカーについては、今年1月に米食品医薬品局(FDA)が心臓ペースメーカーの多くに外部からハッキングされるおそれがあると警告を出していました。

WhiteScopeは、4つの企業が製造しているペースメーカーを調査したところ、合計で8000もの脆弱性を発見したとのこと。また調整やモニタリングツールの多くはユーザー認証機構がなく非常に危険だとしています。またそのソースコードは似通っており、製造企業間でなんらかのやりとりがあることも伺えるとのこと。

さらに問題として、本来は製造者の管理下におかれるはずのそれらツール類が、eBayなどで普通に出回っていることも指摘。研究者が実際に入手した調整ツールからは、使用していた患者の社会保障番号から氏名、電話番号、病名などがそのまま残されていました。

ジョンズ・ホプキンス大学のコンピューターサイエンス研究者マシューグリーン助教授は、医療機器に認証手順を加えてもそれがパスワードを記した付箋を貼ることにになるだけだという現場の状況もあり、その場にいる医療スタッフなら誰でも情報にアクセス可能になったと説明します。
　
 
　
また、プログラミング技術を持つ何者かが外部からペースメーカーにアクセスできるということをさほど問題視していないことも指摘しています。この背景には、機器を扱う病院が適切な医療機器の廃棄ポリシーを作っていないという問題があるとしています。

多くのセキュリティ研究者が心臓ペースメーカー製造企業に対して警告しているにも関わらず、現場の反応はまだあまり見えてきていません。セキュリティ企業のPonemon Instituteは、製造企業の17%しかまだ製品のセキュリティ対策を講じていないとう調査結果を発表しています。

幸いにも、外部からペースメーカーを操作された被害の報告例はまだないものの、サイバー攻撃がより一般的、より巧妙になるにつれて、医療機器を狙った攻撃が今後発生しないとも限りません。

実際に医療機関を狙ったランサムウェアのせいで、病院全体が機能停止に追い込まれる被害も発生しており、IoT時代が浸透するにつれ、ネットワークにつながる医療機器が増えつつあります。そろそろ製造企業側もセキュリティについての意識を引き締めるべき時期に来ているのかもしれません。
​​​​
[Image : Don Farrall]
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 13:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折り畳み電動ハイブリッドバイク glafit GFR-01、12万円で予約受付開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/glafit-gfr-01-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b43ebbaaa706c5eec45327ece98238c/205320767/detail_2786_1494589571.jpg" />

日本の新興ブランド glafit が、折りたたみ式でペダル付きの電動ハイブリッドバイク「glafitバイク」の予約販売を開始しました。

特徴は原付き扱いの電動バイクであると同時にペダルも備えた、いわゆる「Moped」であること。電動バイクとしても、動力を使わず自転車としても、両方を使うハイブリッド走行モードでも走れます。

工具を使わず折りたたみができ、約18kgと比較的軽いこと、指紋認証によるキーレスアンロック対応、手持ちの機器を充電できるUSB給電ポート搭載も特徴です。価格は限定早割で11万2500円から。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 15:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    噂のCore i9シリーズ5モデルをインテルが発表。12から18コアを備えるデスクトップ向け最上位CPU
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/core-i9-5-12-18-cpu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/74d6dfe6cb24a2570c9d084448f588bd/205321058/Intel%2BCore%2Bi9%2Bx%2Bseries_s.jpg" />

インテルが、台湾で開催中のComputex 2017において、ここ数週間ウワサとなっていたデスクトップ向けCPUの最上位シリーズ『Core i9』5モデルを正式発表しました。米国での価格は999ドルから1999ドルまで。

特徴は最上位で18コア/36スレッド、最下位でも12コア/24スレッドと、インテルのコンシューマー向けCPUとしては異例とも言えるほどコア数が多いこと。現行製品では最上位となる『Core i7-6950X』が10コア/20スレッドだったことを考慮すると、一気に1.8倍となる格好です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 17:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    全自動洗濯物たたみ機『ランドロイド』185万円で予約開始。衣類の画像認識でコーデ提案サービスも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/185/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ab229da265908337636623e5ee59d2c0/205320801/DSC09944+%281%29.jpg" />

全自動衣類折りたたみ機「ランドロイド」が、本日5月30日より限定予約販売の受付を開始しました。想定価格は185万円。

開発するセブンドリーマーズは予約受付開始とあわせて、ファッションレンタルのairCloset および IoT家電メーカー Cerevoとの協業を発表。洗濯物の画像認識を元にしたファッションレコメンデーションや、音声操作といったサービス・機能を追加します。

ランドロイドは、衣類の山を放り込むだけで全自動で折り畳み、衣服の仕分けまでしてくれるデバイスです。「衣類を折り畳むという非常に複雑なことを、シンプルな構造で実現している」というロボティクスのほか、衣類の認識と畳み方の判断には人工知能や画像解析の技術も融合させています。

「現状、パーカーをシャツのようには綺麗に折り畳めませんが、これを何千回、何万回と行われれば、マシンラーニングにより最適な畳み方を学習させることができる」（阪根社長）

 

このランドロイドは、2016年のCEATEC JAPANでプロトタイプが公開され話題になった製品。

開発元のセブンドリーマーズには、パナソニックと大和ハウスが出資し、製造はパナソニックが担当しています。開発には国立研究開発法人新エネルギー・産業技術開発機構（NEDO）による助成も受けています。



本日5月30日より限定予約の受付を開始。百貨店の催事などで購入表明した消費者が対象です。なお予約といっても、秋を予定する受注開始のタイミングで優先的に注文できる「整理券」的なもの。出荷時期は「年度内には確実」（阪根社長）といいます。

なお将来的には、衣類を折りたたむだけでなく、洗濯や乾燥も含めてノンストップで自動化することを目指します。この実現時期について阪根社長は「ランドロイドをしっかり普及させてから」と明言は避けました。

想定売価は185万円と、一般家庭では手が届きにくい価格です。その理由について阪根社長は「先端テクノロジーを投入した第1弾製品で、ブランディングも兼ねてこの価格設定にした」と語ります。将来的には「食器洗い乾燥機と同等価格にする」との目標も明かしました。
ファッションレンタルのairClosetと協業
今回新たに、女性向けの月額制ファッションレンタルの「airCloset」（エアクローゼット）と協業。ユーザーに最適なファッションを、ランドロイドを活用してレコメンドすることが可能になります。



実現方法は次のとおりです。ランドロイドは、画像認識技術を活用して、衣類の着用頻度をスマートフォンのアプリ上で可視化する「オンラインクローゼット」機能を搭載します。

この「オンラインクローゼット」の中身をairCloset側と共有することで、例えば「着用頻度の低い服を活かしたコーディネートを、AirClosetに提案してもらう」といったことが可能に。阪根社長は「ランドロイドを衣類のコンシェルジュとして使える」とアピールします。

さらに、IoTスタートアップのCerevoとも協業。Cerevoのロボットデスクライト「Lumigent」に話しかけるだけで、ランドロイドの基本操作を行える音声認識の実装を目指すとしています。


左からエアクローゼット代表取締役CEOの天沼 聰氏、セブンドリーマーズの代表取締役社長 阪根信一氏、Cerevoの代表取締役 岩佐琢磨氏
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 17:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BlackBerry KEYone 詳細レビュー、キーボードの使い勝手やカメラ性能をチェック
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/blackberry-keyone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/974fc67f9a9071163f5f428f562205a5/205316667/2017-05-28+17.40.43.jpg" />

前回の開封レビューに続き、QWERTYキーボード搭載スマートフォン BlackBerry KEYoneの詳細レビューをお届けします。外観回りは前回触れているので、今回は主にソフト面について、そして特徴的なキーボードの使い勝手についてです。KEYone は国内向けに販売されていないため、レビューには Expansysからお借りした海外版を使用しました。
 
BlackBerry KeyOne 開封レビュー。待望のQWERTYキーボード端末、日本語表示と入力も対応

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/blackberry-keyone/" title="BlackBerry KEYone">【ギャラリー】BlackBerry KEYone (12枚)</a></p>

小さい画面ながらマルチウィンドウにも対応
ホーム画面はオーソドックスな雰囲気。Android 7.1.1搭載でマルチウィンドウにも対応します。4.5インチ 1620x1080と小さめの画面ですが、ソフトキーボードが表示されないため、画面が狭くなることもなく、動画を観ながらのSNS投稿などは捗りそうです。


▲ホーム画面はシンプル（左）、マルチウィンドウは意外と実用的（右）
ベンチマーク結果
BlackBerry KEYoneはSnapdragon 625にRAMは3GBと仕様的にはミドルクラスの端末です。せっかくなので、同じSnapdragon 625のZenFone 3と、価格的にはローミドルですがベンチマーク結果はSnapdragon 625に近い、Kirin 655のHUAWEI nova liteとベンチマーク結果を比較してみました。

 


KEYoneではGeekbench 4が正常に終了しなかったため未計測。Quadrantのスコアは低いですが、AnTuTuは少し高めになっています。細かく見てみると、AnTuTuではUXのスコアが高め。ディスプレイが小さい分、画像処理のパフォーマンスが高くなっているということかもしれません。


▲Quadrant(左)とAnTuTu（右）の実行結果
カメラ性能
12MPのリアカメラにはGoogleのスマートフォン Pixelと同じSony IMX378 Sensorを採用。製品サイトでもアピールポイントとなっています。

写真の良し悪しは好みがあるので、一概には評価できませんが、最新ハイエンド機と比べても遜色ない仕上がりだと感じます。






なお、標準の撮影サイズは3:2(4056x2704)でしたが、スマートフォンで一般的な4:3(4056x3040)に変更、HDRは標準設定のAUTOのまま撮影しています。


▲スペースキーで撮影が可能です。

カメラアプリの設定はシンプルで、マニュアル撮影や夜景モードといったものはありません。シャッター速度やISOなども変更できませんが、露出だけは左右のスワイプで変更可能。また、フィルター効果も選べます。


▲撮影モードは4種類（左）　左右ワイプで露出の変更は可能（右）
日本語入力は別途IMEをインストールすれば快適
肝心のキーボード、キーピッチは狭いですが、適度なクリック感もあり、かなり打ちやすいと感じます。この辺りはさすがBlackBerryといったところ。



ただ、日本語入力に関しては、そのままでは快適とは言えないのが正直な感想です。

標準のBlackBerryキーボードで日本語入力ができますが、日本語変換が弱いです。また、変換候補もキーボードで選択が行えず、タッチ操作が必要になります。


▲BlackBerryキーボード。変換候補がキーボードから選べず、タッチ操作が必要。

しかし、Google日本語入力やWnn、ATOKなどを別途インストールすればこの問題はクリア可能。IMEによって文字種の変更（日 英の切替）方法が異なるので、その点だけ注意が必要です（標準はalt + Enter）。


▲Google日本語入力は文字種の変更がキーボードから行えませんでした（左）　ATOKはalt + Spaceで変更可能（右）

いくつか試した中では、ATOKが快適、次点でWnn Keyboard Lab（Shift + Spaceで切替）でした。

キーボードのショートカット機能と便利キー
せっかく大量のボタン（キーボード）があるのだから、これを活かさない手はないということで、例えば「M」キーを押すとメモが起動するなど、各キーにショートカットを割り当て可能です。単押しと長押しで別々の動作を設定することができます。


▲各キーには単押しと長押しで別々の動作を割り当て可能

もう一つ割り当てができるボタンが右側面にある便利キーです。

​​​​​​▲ボリュームキーの下にあるのが便利キー。電源ボタンと間違えやすい。

このボタンにも独自に動作を割り当てることが可能。「設定 &gt; 便利キー」から割り当てを行います。


QWERTYキー好きなら買い
永らく待ち望まれていた正統派スタイルのBlackBerryということで、気になっている人も多いと思います。スペックに対して価格が高い気もしますが、そこはQWERTYキー搭載ということで目を瞑りましょう。

それ以外の面に関しては、動作の快適さ、カメラ性能を含め、高いレベルでまとまった端末だと感じます。だからこそ、当初噂されていたSnapdragon 821搭載のハイエンドモデルとして登場しなかったのが残念です。

とはいえ、今後このスタイルの端末がいつ登場するかはわかりません。QWERTYキー好きなら購入必須ではないでしょうか。​​​​なお、前モデルのPRIVは技適を取得し日本国内でも発売されました。KEYoneの日本発売も期待したいところです。

関連サイト：Expansysジャパン(BlackBerry KeyOne販売ページ)
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 21:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneで書類を簡単スキャン。無料アプリ CamScanner Freeで紙をPDFデータ化する方法 :iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/iphone-camscanner-free-pdf-iphone-tip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d2dcff4923efc9d04193104677d96714/205281562/main.jpg" />
書類をスキャンしたいけど、時間がない――。そんなとき便利なのが、「CamScanner Free」というアプリです。スキャン方法は、書類を撮影するだけ。撮影した書類は、トリミングして体裁を整えたり、コメントを書き込んだりできます。

書類のスキャンというと時間がかかるイメージがありますが、「CamScanner Free」ならiPhoneひとつで起動可能。自宅や外出先など、スキャナーがない場所でも手早く作業できるのが魅力です。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-29/" title="iPhoneアプリで書類をスキャンする方法">【ギャラリー】iPhoneアプリで書類をスキャンする方法 (14枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 22:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイヤモンド量子コンピュータ実現に一歩前進。量子メモリにシリコン使い読取精度を向上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/silicon-quantum-computers/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/201b8974e70edff16a0effbee8bc8137/205321216/main.jpg" />
　
マサチューセッツ工科大学、ハーバード大学と米サンディア国立研究所などからなる研究チームが、量子コンピュータを構成する量子メモリーの新たな構成方法を開発しました。この技術によって従来に比べて量子ビットの読み取り精度が向上するとしています。

量子コンピューターは、通常のコンピューターが情報を扱うビットという概念を、量子ビットと呼ばれる、物質の量子力学的な状態で表現します。通常のビットが"0"か"1"のどちらかしか値を保持できないのに対し、量子ビットは任意の割合で"0"と"1"両方の状態を重ね合わせて保持できる特性を持ち、これを量子メモリーとして扱うことで、従来のコンピューターに比べて飛躍的な性能の向上がはかれる可能性があるとされます。

ダイヤモンド量子コンピューターでは、ダイヤモンドの結晶格子中に空孔と呼ばれる炭素原子の欠落部分を作り、そこにドーパントと呼ばれる炭素原子以外の物質原子を組み合わせることで自由電子を持つ"中心"を構成します。

量子ビットの状態を長時間保持するためには、一般にドーパントに窒素を用いた"窒素-空孔中心(NV中心)"が使われ、光励起による発光を読み取ることで量子ビットの状態を得ることができます。ます。ただ、NV中心は広いレンジで発光する特性があり、情報の読み取りが不正確になってしまう問題がありました。

チームは研究において、窒素の代わりに発光スペクトラムの幅が狭いシリコンを使いました。まず人工ダイヤモンドを200nmほどの厚さに加工し、エッチング処理で空孔を生成。そこにNano-Implanterと呼ばれる特殊な注入器を使用してシリコンイオンを送り込むことで、"シリコン-空孔中心(SiV中心)"を作り出しました。

さらに電子ビームでダイヤモンドを加熱して空孔の移動を活発化し、より多くのシリコンの固定化を可能にしました。

ただ、研究チームはこれだけではまだ量子コンピューターの実現に至らないとしています。この方法では量子ビットはより多く作れるものの、どうしても理想的な位置に作るのが難しく、読み出しに充分な光量も得にくいとのこと。

とはいえ、この技術がこれまでの量子ビット構成方法に比べればはるかに優れているのも確かであり、将来的な量子コンピューターの実現に前進したことは間違いありません。
　
[Image : Shutterstock]
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 05:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterに新機能『受信箱』と『リクエスト』。フォロー外からのDMを仕分け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/twitter-dm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/803717df548b162d074348253fe94a06/204101558/IMG_0292.jpg" />

TwitterがまたDMまわりのインターフェースを改修しました。今回加わったのは『受信箱』と『リクエスト』。

新UIではフォローしている相手とのDMは『受信箱』に、フォロー外から届いたDMは『リクエスト』のタブに分類されるようになり、知らない相手からのメッセージをまとめて効率的にチェックしたりスルーできます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 07:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    視線追跡VRヘッドセット FOVE、ネットカフェVRサービス VIRTUAL GATE で採用。全国112店舗でスタート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/vr-fove-vr-virtual-gate-112/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fd19a3d3d15287d8ffa84843620fd8cb/205320911/img_129463_1.png" />
株式会社テクノブラッドが、インターネットカフェでVR体験ができるコンテンツプラットフォーム「VIRTUAL GATE(バーチャルゲート)」を発表。5月29日より112店舗でサービスをスタートしました。

インターネットカフェでのVR体験は、Gear VRを利用するVR THEATERが昨年からサービスを行っており、特に目新しいものではありません。ただし、VIRTUAL GATEは、これまで一般ではあまり利用機会のなかった視線追跡VRヘッドセット FOVEを使うのが特徴です。
進撃の巨人、攻殻機動隊のVRコンテンツをネットカフェで体験できるサービス『VR THEATER』、4月7日から開始
この視線追跡を活かし、ソードアート・オンラインのアスナを視線を合わせアイコンタクトができる「アスナと会える FOVE VRホーム」などが体験可能となっています。


▲VIRTUAL GATE公式サイト。コンテンツによっては有料のものも。

5月29日時点で利用可能なコンテンツは250本以上。FOVEの視線追跡を利用したゲームもいくつかラインナップされていますが、そのほとんどがグラビアなどの動画系コンテンツ。せっかくPCと接続するフルスペックのVRヘッドセットを使うからには、それなりのコンテンツの充実を期待したいところです。

▲現在のラインナップ。ゲーム系は7本のみで、他は動画コンテンツ。

まずは112店舗でのスタートですが、テクノブラッドは、今年度中に500店舗への導入を目標として掲げています。なお、VIRTUAL GATEは日本だけではなく、今夏に韓国でのサービスも予定されており、最終的には日韓合わせて11,800店舗、月間6,000万人が利用する世界最大のVRコンテンツプラットフォームを目指すとのことです。

VIRTUAL GATEを利用できる店舗は公式サイトを確認してください。利用にはVR機器レンタル料金の300円以外に、各店舗の利用料金も必要です。

関連：


視線追跡VRヘッドセットFOVEで、ゲームはどう進化する？：週刊VR情報局
視線追跡機能付きVRヘッドセット「FOVE 0」実機レビュー
【動画】視線追跡機能付きVRヘッドセット FOVE 体験、担当者インタビュー。Kickstarterまもなく終了

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 07:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ガラケーに2つ折りは必要ない」を体現。ワイモバが電話特化のストレート携帯Simply発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/2-simply/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef548da8bec94cabc075666e123f7f17/205324598/DSC09635.jpg" />
ワイモバイルは、セイコーソリューションズ製のシンプルフォン「Simply」を発表しました。シンプルさを追求したデザインと、機能を通話とメールに絞った点が特徴です。



主な仕様は、1.1GHzクアッドコアCPU、1GB RAM、8GBストレージ、32GBまでのmicroSDHC外部ストレージ、2.4インチクオーターVGA液晶など。背面には200万画素のカメラも搭載します。

「シンプルで使いやすい THE・電話」と担当者が表現するように、機能は通話とメール（キャリアメール・SMS）のみ。OSはオープンソースのAndroidですが、当然Google Playは使えず、タッチパネルも搭載していません。VoLTE、HD Voiceに対応し高品位の通話が可能です。

赤外線通信や、32GBまでのmicroSDHC外部ストレージに対応。フィーチャーフォンから乗り換える際にも、電話帳やデータ移行を安心して行えます。

その形状も大きな特徴です。フィーチャーフォンは長らく2つ折りの端末が主流です。一方のSimplyはストレート型の形状を採用。横幅は13.8mmと狭く、重量は115g。実機に触れてみると、コンパクトで軽量、かつ手に馴染みやすい印象です。



ソフトバンク Y!Mobile事業推進本部 執行役員本部長の寺尾洋幸氏

ワイモバイルは2017年1月に開催した製品発表会で、Simplyの発表を予告。その際に執行役員本部長の寺尾氏が「従来の2つ折りケータイって必要かな。もっと気軽に持てるケータイがあってもいい」とストレート形状の意義を強調していました。

携帯電話市場を振り返ると、2015年にはFREETELが、電話に特化したストレートケータイ「Simple」を発売。税別5980円という安さが話題を集めました。ワイモバイルからも同様の端末が発売されることで、ストレート型携帯の地位向上に繋がるかもしれません。

発売は8月下旬以降を予定します。

 

 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 09:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「20〜30代の女性がターゲット」-- お洒落モバイルルータ601ZT、ワイモバから登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/20-30-601zt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ee09cdba0b1ee43fca063838044d89ac/205324662/DSC09620.jpg" />

ワイモバイルは、ZTE製のモバイルWi-Fiルータ「Pocket WiFi 601ZT」を発表しました。カラーはファッショナブルなホワイト・ブルー・ピンクの3色展開です。

「持ち歩きたくなるPocket Wi-F」と担当者が説明するように、デザインを重視した本端末。「20〜30代の女性をターゲットにした」といい、女性でも片手でらくらく操作できるように、正方形に近いスクエア形状を採用しています。

データ通信はFDD-LTE（900MHz、1.7GHz、2.1GHz） / AXGP（2.5GHz）に対応。最大通信速度は下りが112.5Mbps、上りが37.5Mbps。

最大同時接続台数は10台。無線LAN規格は802.11 b/g/n（2.4GHz）。

バッテリー容量は2000mAh。連続通信時間は省電力設定OFF時で約8.5時間、ON時で約10時間です。

2017年8月上旬以降に発売予定です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 09:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FeliCa対応の高機能Android Oneスマホ「X1」ワイモバが発表。8コア、防水、4日間バッテリー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/felica-android-one-x1-8-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bfb607785ec59e309167cd0dd13e4ce6/205324734/DSC09628.jpg" />
ワイモバイルは、シャープ製のAndroid Oneスマートフォン「X1」を6月下旬以降に発売します。Android Oneシリーズで初めてFeliCaに対応したほか、防水や「4日を超える電池持ち」を売りにします。

主な仕様は、Snapdragon 435 MSM8940（1.4GHz + 1.1GHz オクタコアCPU）、5.3インチ フルHD（1920 x 1080）IGZO液晶。3GB RAM、32GBのストレージ容量、最大256GBまでのmicroSDXC外部ストレージなど。

Android Oneシリーズ初のFeliCaにも対応。デジタルウォレットのAndroid Payを利用することが可能です。



バッテリーは3900mAhと大容量。省電力性能に長けるIGZO液晶の掛け合わせにより「4日間を超える」電池持ちを実現したとしています。

メインカメラの画素数は1640万画素、サブカメラは800万画素。

指紋認証などのセキュリティ機能も搭載。充電端子にはUSB-Cを採用します。本体サイズは74&times;152&times;8.9mm、重さは169g。



カラーバリエーションはホワイト、ミントグリーン、ダークパープルの3色展開です。

これまでにワイモバイルが発売したAndroid Oneスマートフォンは、シンプルで使いやすい反面、性能は抑え気味でした。今回発表したAndroid One Xは、性能的にはミッドレンジの上位といった印象。FeliCaや防水にも対応するなど充実した仕様が目を惹きます。


 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホの次を狙うホームIoT『au HOME』始動。普及には「囲い込み感」解消が必須だ：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/au-home-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/72b6f037bced0b830791be90b8b3f0c0/205324834/1.jpg" />
KDDIが、夏モデルに合わせ、新サービスの「au HOME」を発表しました。au HOMEは、いわゆるIoT（モノのインターネット）と呼ばれるジャンルのサービス。

第一弾として、ドアや窓の開閉センサーや、音頭、湿度、照度などを取得できるマルチセンサー2種類、鍵の開閉センサー、ネットワークカメラの5種類が、au WALLET Marketで発売されます。デバイス代のほかに、プラットフォームの利用料として、毎月490円の料金がかかります。


ホームゲートウェイにZ-WAVE対応ドングルを挿すことで、IoTの機器をつなげる

これらのデバイスは、スマホのアプリから統合的に管理することができます。主にスタートアップから様々なIoTをうたうデバイスが発売されていますが、何かの共通プラットフォームを使っていないと、その都度アプリのインストールが必要になり、少々面倒。こうした手間を省くための共通プラットフォームが、au HOMEになるというわけです。


対応機器は、専用アプリで管理する


まずは5種類のデバイスを、au WALLET Marketで発売

具体的には、たとえば子どもが学校から帰ってきたときに、親のスマホに通知を表示したり、そのままネットワークカメラで親と通話したりといったことが可能になります。また、家を出てしまったあと、鍵をかけ忘れたのではないかと心配することがあるかもしれませんが、鍵の開閉センサーを取りつけておけば、本当に閉めていないかどうかをチェックできます。ただし、施錠機能はないため、万が一鍵をかけ忘れていたら、家に戻らなければならいのですが......。


開閉センサーを使い、子どもの帰宅を親がスマホでチェックできる


ネットワークカメラを通じて、通話も可能だ

現状では、室温や湿度も取得できますが、あくまでこれは確認用。暑いからといって、エアコンをオンにするようなことは、残念ながらできません。

一方で、KDDIは今後提供予定のデバイスとして、赤外線対応機器を操作するリモコンを紹介しており、これが出たあとであれば、もう少し複数のデバイスが有機的につながるようになりそうです。同様に、「auでんき」と連動したスマートプラグの提供も行う見込みで、これが出れば、なぜKDDIがライフデザイン領域として電力のサービスを行っているのかが見えやすくなります。




家電のコントロールや、消費電力の管理も可能になる

KDDIの代表取締役社長、田中孝司氏も「どんどんどんどん新しい機器を出していく。まずはスモールスタートだが、それでもこんなことができる」と自信をのぞかせます。田中氏が「テッキーな人に始めていただき、どんどんユースケースをネットで広げてもらえれば」と語っていたように、まずはガジェットや技術が好きなユーザーに受け入られることを想定している模様。ただし、設定など、面倒なことをスキップしたい人に向け、「訪問設置サポート」も用意されています。こうしたサービスを提供できるのは、固定回線を提供しているキャリアならではと言えるでしょう。


設定が不安、面倒だと思う人向けに、訪問設置サポートも提供

アプリからの利用だけでなく、5月29日から日本でサービスが始まった、「Google Assistant」にも対応する予定があるといいます。

Google Assistantは、「Actions on Google」の取り組みを開始しており、日本での展開も開始する見込み。Actions on Googleは、簡単に言えば、サードパーティのサービスをGoogle Assistant側から呼び出せるような仕組み。対応すれば、Google Assistantに話しかけるだけで部屋の温度をチェックしたうえでエアコンをつけたり、鍵のかけ忘れをたずねたりといったことが可能になります。


独自アプリだけでなく、Google Assistantもau HOMEに対応する予定だ


夏モデルは、すべてGoogle Assistant対応。話しかけるだけで、家電のコトントロールなどを行えるようになる

Google Assistantへの対応時期は明言されませんでしたが、田中氏によると、「夏が終わってから」といったタイミングになるとのこと。逆に言えば、Google AssistantのActions on Googleが日本語対応するのも、この時期になるのかもしれません。当然、日本での発売が予定されているスマートスピーカーの「Google Home」とも、連携していくことになりそうで、期待感が持てます。

ただし、au HOMEが使える回線はauひかり限定。ケータイの契約がなくても利用はできますが、光回線はauでなければなりません。これは、デバイスをつなげるためにZ-WAVEと呼ばれる方式の無線を使っているためで、ドングルをauひかりのホームゲートウェイに挿さなければならないからです。現状ではドングルが、NTT東西の回線を使うルーターには対応しておらず、利用ができません。auひかりに限定しているのは、技術的な制約ということになります。


「誰でも手軽に」をうたうが、現状ではauひかり限定のサービス


ドングルを挿す形だが、他社回線に広げる際には、これをそれぞれのルーターに対応させる必要がありそうだ

利用可能な回線については、「YES、NOで言えば、拡大する」（同）といい、「よりオープンな方向に拡大していく」方針だといいます。KDDIはauひかりだけでなく、傘下にはNTT東西のネットワークを使うBIGLOBEや、ケーブルテレビ事業者のJ:COMも抱えているため、むしろこれは当然の対応と言えるかもしれませ。

現状のサービス内容を見ると、auへの囲い込み感が強いようにも思えますが、近い将来、オープン化をしていかざるをえなくなりそうです。


報道陣からの質問に笑顔で答える田中社長

回線以外では、対応デバイスがどこまで広がるのかも、気になるポイントです。デバイスについては、先に述べたとおり、au WALLET Marketでの販売を予定しており、今のところ、auが独自に提供するものに限定されています。

サードパーティへのSDK公開なども、「可能性がある」（執行役員常務 商品・CS統括本部長 山本泰英氏）と述べるにとどまっています。一方で、IoTは多種多様なデバイスを使えるのが魅力。刺さる人には刺さるようなターゲット層の狭いデバイスが、幅広く存在していて、価値が出る分野。対応製品投入のペースも、上げていかなければならないはずです。

そのため、auがau HOMEを本気で普及させようと思っているのであれば、上記のような回線とデバイスのオープン化は、必須になってくるでしょう。囲い込みの状態が長く続いてしまうと、盛り上がりに欠けてしまうため、早期の対応を期待したいところです。

それに伴い、月額490円という料金も、まだ検討の余地があるかもしれません。たとえば、au回線を使うユーザーには無料にしつつ、そうでないときはアプリに対して月額課金するというような選択肢もあるはず。IoTはほとんどの人にとって未知の分野であるだけに、利用のための心理的、経済的ななるべくハードルを下げてほしいというのが、au HOMEを見たうえでの率直な感想です。

 


 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    WWDCで新MacBook Pro発表？15インチ版の出荷日に異変。WWDC日程に絡む調整か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/wwdc-macbook-pro-15-wwdc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/916e8ab5d3382c207b8d164b98f3de4a/205324908/mainmbp.jpg" />
　
6月6日に開催されるアップルの開発者イベントWWDC 2017では、新しいMacBook Proが発表されるかもしれません。

アップルのオンラインストアでは現在、多くの国で15インチMacBook Proの出荷予定が3～5営業日(日本では6月9～11日)と表示されています。ちょうどWWDC開催日の6月6日をまたぐことから、何か関連があるのかもしれないとの噂があがっています。

ただ、MacRumorsなどによると、13インチMacBook Proが依然として在庫ありとなっている点については、出荷日の更新作業が遅れているのか、本当になにもないのかはわかっていないとのこと。

MacBook Proに新モデルが出るにしても、まだ現行モデルの発売から1年を経過していないこともあり、外観などに大きな変化はないと考えられます。あるとすれば、それはCPUのアップデートなどといった基本的な性能の進化。CPUが最新のものになれば、統合グラフィック機能の向上やバッテリー持続時間の延長といった付帯効果もあるはずです。

一方で、バッテリーの持ちが改善すればRAM容量の上限引き上げも期待できそうです。現行モデルのRAM容量は16GBの上限があり、映像編集などをメインの作業とするユーザーにとってはやや不満の残るところでした。この上限への指摘に対して、アップルのマーケティング担当VPフィル・シラー氏は「16GB以上のRAMをノートに搭載するにはより消費電力の大きなメモリシステムが必要になるから」と回答していました。

MacBook Proは現行モデルでThinderbolt 3とUSB-Cの搭載(あとタッチバーも)という大きなハード面の変更もあり、その前のモデルから登場までに1年半の期間を擁しました。もし本当に新しいMacBook Proが発表されるなら、まだ現行モデルの登場からは1年も経っておらず、世代交代が停滞化しているMacシリーズ全体にとっても注目すべきことです。

CPUのアップデートはインテルの戦略に左右される部分も否定できませんが、そろそろ本当にゴミ箱扱いされそうなシステムをはじめ、その他のMac製品を使っているユーザーからすれば、MacBook Proも出してほしいけどそれ以外の新モデルも早よ、というのが本音といえそうです。

 



 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMDがノートPC用Ryzenと搭載2-in-1、デスクトップ向け16コア版をプレビュー。今回も準備は順調か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/amd-pc-ryzen-2-in-1-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7aff8b3662d35cc7838a4fa1279bcc5/205325108/Ryzen_Mob_TR_01.jpg" />

台湾で開催中のComputex 2017より。大手半導体メーカーのAMDが、新型のノートPC向けAPU（GPU統合型CPU）『Ryzen Mobile』（ライゼン・モバイル）と、16コア/32スレッドの同時処理能力を備える自作PC派向けデスクトップCPU『Ryzen Threadripper』（ライゼン・スレッドリッパー）をプレビューしました。

合わせて、モバイルでは試作機となる薄型の360度回転ヒンジ搭載2-in-1機を、Threadripperは詳細な仕様もアピールしており、（今回はRyzen 7や5と同じく）どうやら出荷に向けた準備が順調であることを伺わせます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/amd-computex-1/" title="AMD Computex発表会">【ギャラリー】AMD Computex発表会 (15枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 14:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの4Kスマホ「Xperia XZ Premium」を徹底解剖！前モデルとの差が歴然なワケ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/4k-xperia-xz-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef72e60c6f09e52ef826d4866fa7b1f3/205324980/1.jpg" />
4Kスマホがひさびさに戻ってきました。2015年後半に発売された「Xperia Z5 Premium」以来となる4Kスマートフォン「Xperia XZ Premium」。

国内ではNTTドコモが6月中旬に発売予定。海外ではそれに先駆けて出荷が始まっています。早速EXPANSYSさんよりお借りした「Xperia XZ Premium （G8142 ）」をレビューします。

関連：
XperiaマニアのXperia XZs レビュー。マイナーチェンジ以上の充実



グローバル展開される「Xperia XZ Premium」のカラーリングは今のところ、ディープシーブラック、ルミナスクロム、ブロンズピンクの3色。今回手元にあるのはルミナスクロームです。

そうです、あの鏡っぷり反射っぷりが物凄いルミナスクロムです。



「Xperia XZ Premium」の本体サイズは、長さ約156 mm&times;幅約77 mm&times;厚さ約7.9 mm、質量は約191g。

手にとった印象としては、ディスプレイサイズが大型化しながらも左右のベゼルが狭くなっていて、「Xperia XZ」と比較しても横幅が5mmの差にとどまっていることもあってそれほど巨大感を感じません。

本体のデザインは、「Xperia XZ」と同じくUnified Designを踏襲。側面にカーブしたガラス製ディスプレイとサイド面に丸みを持たせた手のひらになじむフォルムです。



ディスプレイ周辺のベゼルもボディカラーと一体化しており、「Xperia Z5 Premium」では黒いベゼルも、「Xperia XZ Premium」は全身ルミナスクロムで、正面すらも鏡状態です。

背面は、スリットもなく一面の一枚板で、もはややり過ぎを超えて光沢という言葉では言い表せられないツルッツルのピッカピカ。お約束で触ると指紋がベタベタつくので、まさに撮影泣かせのわがままボディとなりました。

NFCは「Xperia XZ」のようにディスプレイ上部ではなく背面に戻っています。



底面にある接続端子は、USB Type-Cを採用するので、端子が表裏を気にせずに差し込めるのはとっても便利。

さらに、USB 3.0に対応したおかげで、5Gbpsに対応するケーブルを使ってPCから転送すれば爆速でデータを転送できたり、Quick Charge 3.0に対応して充電も早くなったりと、見せかけだけじゃなく実用的な恩恵も大きくなっています。


サイドフレームにある指紋認証つきの電源ボタンも、レスポンスがかなり早く快適そのもの。

本体が巨大化したこともあり、使い勝手を考慮してかボリュームキーが電源ボタンの上部に移動しています。もちろんIPX5/IPX8相当の防水性能と、IP6X相当の防塵性能を備えているので、水回りでも安心して使えるのはXperiaの魅力の一つ。



nanoSIMカードと、microSDカードを収める箇所はずいぶんと変則的。フタと一体化したmicroSDカードトレイをはずして、その後nanoSIMカードのトレイを抜くという2段階方式になっています。

ちなみに、microSDは最大256GB（microSDXC）まで対応しています。



そして、「Xperia XZ Premium」最大の特徴ともいえる4K（解像度3,840&times;2,160）の5.5型ディスプレイは、イマドキのテレビのトレンドをガッチリおさえてHDR（ハイダイナミックレンジ）にも対応しています。

画面サイズに対する画素の密度、キメの細かさはさぞ凄いんじゃないか！と「Xperia Z5 Premium」の発表時も思いましたが、4K超高解像度を活かせるコンテンツは限られています。写真を見る時、4K動画を見るとき、対応したアプリを使っている時にのみ4K表示され、それ以外はアップスケーリングでの表示という仕様は変わっていません。

Andoroid 7.0以降では、開発者モードから描画最小幅をカスタマイズ（最大約1440ピクセル）して極小画面にできるようになもなりました。流石に実用性ゼロなので、そのまま使うとしましょう。



画質の設定は、従来は「高画質モード」と「ホワイトバランス」のみでした。Xperia XZ Premiumでは新しく「色域とコントラスト」「ホワイトバランス、「動画再生時の高画質処理」にわかれています。

「動画再生時の高画質処理」は、動画再生時に質感や精鋭感をアップするX-Reality for mobileのオンオフができます。

さらに、「色域とコントラスト」は、全体の画質に対する設定として、オリジナルの色彩に拘る人向けにsRGBの色域を利用する「プロフェッショナルモード」、トリルミナス&reg;ディスプレイ for mobileの鮮やかな色域を利用する「スタンダードモード」、より強調された色彩となる「ダイナミックモード」から選べるようになりました。

高解像度にとどまらず、色調を好みで調整できるよりハイエンドなディスプレイになったという印象で、使い込める楽しみが増えました。
Xperia Z5 Premiunに比べて液晶が大幅進化
また、4K HDRに対応した映像を試すことはできませんでしたが、自前の写真をとりこんでみたところ「Xperia XZ Premium」は明らかに輝度が上がっています。



もともと4Kディスプレイになると、そのぶん開口率が下がって暗くなるのは致し方ないところ。とはいえ、「Xperia Z5 Premium」とはもはやベツモノです。

輝度差の比較写真を撮ろうにも最大輝度にすると「Xperia XZ Premium」は眩しいレベルで写真として成立しないため、あえてどちらも輝度レベルを半分の位置にして撮影しました。

「Xperia Z5 Premium」は、室内で使うにはまず困ることはなかったものの、屋外の明るいところでは若干見えづらさがありました。

それに比べて「Xperia XZ Premium」の画面の明るいこと！これもかなり嬉しい進化といえます。



そして中身は最新スペック。OSは、最新のAndroid 7.1.1。

プロセッサーは、クアルコムの64ビット クアッドコアプロセッサー「Snapdragon 835（MSM8998）」。メモリー（RAM）は待望の4GB、ストレージ（ROM）は64GBと大容量化。従来のeMMCからUFSとなり高速な読み書きできるようになっていたりと純粋にスペックがドーンと向上してくれたのは非常にうれしいところ。


お約束でベンチマークを計測してみました。


トータル性能をみるベンチマークアプリ「Antutu Benchmark」では、「Xperia XZ Premium」のスコアは163386（3D：68777　UX：51862　CPU：33572　RAM：9175）となりました。

ちなみに、「Xperia Z5 Premium」のスコアは、71701（3D：32252　UX：19427　CPU：15637　RAM：4385）でした。

続いて、「PC Mark」アプリでも計測。こちらはWork 2.0 perfomance scoreは、「Xperia XZ Premium」が6808、「Xperia Z5 Premium」が4409。



グラフィック性能に特化したベンチマークアプリ「3DMark」で比較すると、「Xperia XZ Premium」はSling Shot　3860、Sling Shot Extreme　3187、「Xperia Z5 Premium」はSling Shot　1588、Sling Shot Extreme 1208。

2世代前の「Xperia Z5 Premium」を引き合いに出して比べるという非情な手段に出ましたが、「Xperia XZ Premium」の性能が段違いに良好なのがわかります。



海外モデルとはいえ、最近は当然のように日本語ロケールも入っており、Xperia必須のIME、POBox Plusも健在です。



気になる技適については、「EU」、「US」、「CA」のみで、日本の技適はありませんでした。残念。


 
カメラ機能も相当な進化を遂げた
カメラは、「Xperia XZs」でも先にレビューしましたが相当な進化をとげました。

ただ、「Xperia XZs」で気になった背面カメラの出っ張りですが、「Xperia XZ Premium」は本体が大きいのでうまく内部処理できたのか、普通にフラットでした。

カメラの画素数は、約1900万画素へと抑えたメモリー積層型CMOSイメージセンサー Exmor RS&reg;（エクスモア アールエス） for mobileにかわる「Motion Eye&trade; （モーションアイ）カメラシステム」を搭載。「Predictive Capture（先読み撮影）」機能と、最大960fpsのスーパースローモーション撮影ができるようになりました。



「Predictive Capture（先読み撮影）」は、いつもどおりシャッターを切ると、被写体が速く動いた時にだけ、イメージセンサーの積層メモリー内に最大4フレーム分の画像をバッファして、シャッターが押される直前の画像も記録してくれているというもの。

スーパースローモーション撮影は、いつもどおり動画を撮影する要領で960fpsのスローモーションをカンタンに記録できます。

動画撮影に最近飽きたという人には、ぜひオススメしたいくらいの面白さです。

もちろんすでにコントラストAFと像面位相差AFを組み合わせた「ハイブリッドAF」や、被写体の動きを予測して写体を捉えてブレのない撮影が可能な「先読みオートフォーカス機能」から、5軸の電子手ブレ補正のきく「インテリジェントアクティブモード」も健在です。


Xperia XZ Premiumに"抜けている"要素がない
また、最近のXperiaでは当たり前になりすぎてしまっていますが、ハイレゾ音源を楽しめる「DSEE HX」や高音質ワイヤレス技術「LDAC」といったポータブルオーディオプレーヤーとしても便利です。

だいたいいつもどこかが抜けていたりツッコミどころがあったりするXperiaにあって、今回の「Xperia XZ Premium」にはそれがありません。

 

4K HDRディスプレイの高画質と、最新のプロセッサーに、少ない少ないと言われるメモリーとストレージも大容量化され、UFSの速さとtype-C3.0（USB3.0）の高速転送や、高速データ通信にも対応。ガジェット好きなら外せない1台となっています。

EXPANSYS Xperia XZ Premium製品ページ

 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS3がついに国内出荷完了、この11年間を振り返る
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/ps3-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7e81985a7ea8e5517068c8f229a838d3/205325082/PS3.png" />
PS3の最新モデルであるCECH-4300C(チャコール・ブラック500GB）のステータスがSIEの製品情報ページにて「出荷完了」と告知されました。2006年11月に初代が発売されてから約11年半、PS3シリーズはついに幕を下ろす（他の型番もすでに「出荷完了」済み）ことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    北朝鮮で｢iPad｣発売。監視つきでインターネット接続可能、農業アプリなど実用的機能もSDカードで提供
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/ipad-sd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/faa6fc84f23e84b88ed09e5a5471162c/205325233/main.jpg" />
　
最近はやたらとミサイルを発射(Launch)している北朝鮮で、iPad の新モデルが発表(Launch)された模様です。「お前は何を言っているんだ」とミルコ顔の方がほとんどと思われますが、その広告には燦然と「IPad」の文字。ただしブランド名は「Ryonghung」と見慣れないもので、もちろんアップルのロゴマークはどこにもありません。

北朝鮮のインターネット事情は詳しくは知られていません。ただ、市民は政府の厳重な監視つきではあるものの、PCや通信機器を利用することはできる模様で、北朝鮮政府はOS Xに見た目が酷似したOS"Red Star"も開発しています。

そして現在では、このRyonghung IPadによってモバイル環境も手にできるようになった模様です。広告には「いまユーザーの間で大人気！」と記されており、仕様表には1.2GHzの4コアCPUに1GB RAM、8GBストレージの記述があり、40種以上のアプリも用意されていることがわかります。ただしインターネットへのアクセスは政府による厳しい制限付きで、実質的に北朝鮮国内のウェブサイトに限られる模様。また追加アプリの入手はもっぱらSDカード経由になるとのこと。

北朝鮮らしいのは、アプリのひとつに農業アプリが用意されているところ。折しも5月から6月にかけては国民総出の最重要行事「田植え戦闘」シーズンと言われます。Ryonghung iPadで適切に水田を管理すれば、収穫量アップにも期待がかかります。

アップルはこれまで、商標など知的財産の侵害には厳しく対処する一方で、中国で先に「iPad」を商標登録していた企業に訴訟を起こされて負けたり(後に約48億円を支払って和解)もしています。ただ今回のRyonghung iPadに関しては、アップルが北朝鮮市場に進出していないことや、Ryonghungがアップルの利益を損ねるとは考えにくいことなどから、表立った対応はないと考えて良さそうです。

なお、米Gizmodoはこの件について、一応アップルに問い合わせをしていますが、記事執筆時点で回答は得られていません。
　



新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 17:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    試乗レビュー：ペダルも漕げる電動バイクglafitに乗ってきた。自転車にウィンカーがついている不思議な感覚
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/glafit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cd4316b547ccadc2e49bb474e3b5e17b/205325396/glafit_01s.jpg" />
カー用品のドレスアップパーツを手がけるFINE TRADING JAPANは、電動ハイブリッドバイク『glafitバイク GFR-01』（以下、glafitバイク）のプロジェクトを、クラウドファンディングサイトMakuakeで開始しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    脳卒中で麻痺した手を動かす脳波グローブ「Ipsihand」、リハビリ支援に一定の効果あり
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/ipsihand/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e27e96381623e04988c6a8eb86d166ec/205320687/ipsihand1.jpg" />
ワシントン大学医学部などの研究者達は、脳卒中患者が麻痺した手足を動かすデバイス「Ipsihand」を開発し、その実験結果を医学誌「Storke」にて公開しました。これは脳の損傷していない部位から信号を検知し、手を動かすグローブと連動させることで、「脳の機能引き継ぎ」訓練によりリハビリを助けるものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneが救世主になったワケ。ジェットダイスケ写真展「空蝉」、銀座で6月3日まで開催中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/iphone-6-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1024x768+0+0/resize/1067x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/db249849e95ce18e8813d0ccdbca6f3c/205324700/IMG_3225.jpg" />

東京銀座の「EIZOガレリア銀座」にて開催されているジェットダイスケ作品展「空蝉」を見に行きました。
ジェットダイスケさんといえば、YouTuberとして有名で、EIZOの4Kモニターでの展示ということで動画を駆使した写真展的なものかと予想していましたが、実際は大きく異なるものでした。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-376/" title="空蝉">【ギャラリー】空蝉 (37枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Androidの父が新スマホEssential PH-1発表。チタン＆セラミックに狭額フル画面、拡張モジュール対応のハイエンド
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/android-essential-ph-1-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1392x1200+201+0/resize/929x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4360b19f110b24615c68d65e74f9d54/205322186/essential1.jpg" />


『Androidの父』ことアンディ・ルービンが、Google退社後に設立した企業 Essential から初の製品を公開しました。

うわさのハイエンド スマートフォン Essential Phone (PH-1)と同時に、連携するスマートホームアシスタント Essential Home も発表を迎えています。

スマートフォンの Essential Phone で目を引くのは、左右と上の額縁が非常に狭い「フルディスプレイ」。5.71インチ2560 x 1312と解像度も高く、縦横比は19:10。サムスンの Galaxy S8 や LG G6のように、ハイエンドスマホの最新トレンドを取り込んできました。

背面に近接無線データ通信コネクタと電源供給ピンを備え、独自の磁石式マウントでアクセサリを合体させて機能を追加できるのも大きな特徴。本体と同時に、小型の360度カメラユニットを発売します。

筐体は落としても傷がつきにくいチタンフレームと背面セラミック、前面ゴリラガラス5カバーのシンプルなデザイン。プロセッサはSnapdragon 835、RAM 4GB、ストレージ128GB、指紋センサ、カメラはモノクロ＋RGBのデュアルにF1.85レンズなど、うわさどおりのいきなりハイエンド端末です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/essential-phone-press-images-1/" title="Essential PH-1 スマートフォン 製品画像">【ギャラリー】Essential PH-1 スマートフォン 製品画像 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UQ mobileが2017年夏スマホ発表、高耐久で低価格な「DIGNO V」など2機種
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/uq-mobile-2017-digno-v-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2f7321c7231c738c24b91524250621db/205328956/IMG_2671.jpg" />
格安スマホのUQ mobileや、WiMAX 2＋サービスを提供するUQコミュニケーションズは、2017年夏の新製品・新サービス発表会を開催。Androidスマートフォンの新モデルとして、シャープ製の「AQUOS L2」と、京セラ製の「DIGNO V」を発表しました。
AQUOS L2（6月2日発売予定）
AQUOS L2は、省エネルギーな5.0インチのIGZO液晶を搭載したスマートフォン。2700mAhの大容量バッテリーを搭載し、電池持ちの良さをアピールします。

主な仕様は、Snapdragon 430、2GBのRAM、16GBのストレージ容量など。IPX 5 /8相当の防水防塵にも対応。濡れても動作するタッチパネルで、お風呂でも快適に操作できる点も売りにします。その他、おサイフケータイに対応。ワンセグやフルセグ、赤外線通信には非対応です。

6月2日発売予定。本体価格は2万8900円（税別、以下同）です。端末購入アシストを利用する場合の一括価格は100円。
DIGNO V（7月中旬発売予定）
DIGNO Vは、5.0インチ液晶を搭載したスマートフォン。特徴は使いやすさを追求した点。例えば、電源ボタンを端末のフロント面に配置しています。これにより、端末を持ちかえることなく、片手での画面点灯・消灯が可能。端末を持ちかえる際に落下する危険性も抑えることができます。

騒がしい場所でも音声がクリアに聞こえる「スマートソニックレシーバー」を搭載。不在着信や留守番電話、発着信履歴なども画面で見やすく表示するとしています。

京セラ製ということもあり、高耐久性能も追求。IPX5 / IPX8、IP5X相当の防水防塵性能を搭載。また、米国国防総省の軍事調達規格「MIL-STD-810G」の6項目に準拠。耐衝撃・耐振動・温度耐久についても高い耐久性を発揮します。

7月中旬に発売予定、価格は未定ですが「低価格帯になる」（UQ担当者）とのことでした。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル､Siri搭載スマートスピーカーをWWDC 2017で発表へ｡すでに生産中､今年後半発売:Bloomberg報道
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/siri-wwdc-2017-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3bc1ab2066001893ee76c4f6ec4e329a/205328965/Siri.jpg" />
　
WWDC 2017でSiri搭載のスマートスピーカーが発表されるといううわさはすでに複数出ていますが、BloombergもまたWWDCのキーノートでSiriスピーカー製品が発表になる見込みであり、すでに生産も開始したと伝えています。

音声AIアシスタントSiriを搭載するスピーカー製品を発表するといううわさは、まず4月末～5月初頭にわきおこり、その後5月中旬にもKGIセキュリティのアナリストMing-Chi Kuo 氏が「確度50%以上」としてこのうわさを強調しました。そして今度はBloombergが、生産開始、今年後半に発売という小さな新情報を加えて報じました。

新たなうわさによると、アップルのSiri搭載スマートスピーカーは他社の音声AIスピーカーに比べて高音質というだけでなくバーチャルサラウンド技術を搭載し、当然ながらアップル製品との深い連携機能を備えるとされます。なお、別の情報では室内の音響特性を測定し、再生する音量を自動調整する機能が含まれるという話もあるものの、これはバーチャルサラウンド機能を表しているのかもしれません。

アップルの製品であることを考えると、iPhoneなどとの深い連携機能を備えるのは当然の流れといえます。アップルはスマートホーム向けにHomeKit機能を提供しており、それらを操作するためにSiri搭載スピーカーを使えるようにするはずです。とすれば、開発者にHomeKit対応デバイスを手がけてもらうためにWWDCでスピーカー製品を発表するというのも納得のいく話。まず発表して数か月先に発売という流れも、開発者にとっては都合が良いでしょう。

スピーカー製品が発表されるとなれば、今回のWWDCキーノートはハードウェア製品が主体となる可能性も考えられます。すでにMacの最新版や10.5インチiPadについてのうわさが出ているほか、スピーカー製品を加えることでのソフトウェアのアップデートも重要な発表となりそうです。

 


もちろんアップルが噂通りにことを運ぶ保証はどこにもありませんが、最近のアップルのイベント予想はよく当たる印象もあるので、そのときを期待して待ちたいところです。

ちなみに、アップルは2006年、iPod Hi-Fiなる、30pinドックコネクターを上部に備える高音質スピーカー製品を発売していました。このいまで言うドックスピーカー製品は、1990年代に流行した重低音CDラジカセほどもあるサイズ感が消費者のニーズに合わなかったのか、人気に火がつかないまま1年半ほどで販売を終了しています。

[Imahe : Wachiwit via Getty Images]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーがおもちゃプラットフォーム toio 発表。ロボットx工作で遊ぶトイ、限定先行販売開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/toio-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a5ce5a7cbbc853c939563341c24a7fb9/205329015/toiokit.jpg" />

ソニーがトイ・プラットフォーム『toio』を発表しました。toio はカートリッジ交換式の本体とリング状のコントローラ、無線で動く小さなロボット「toioコア キューブ」がセットになった製品。

キューブは「ソニー独自の絶対位置センサ」を搭載しており、別売りのマット上の位置を検出することで、描かれたステージやルールにそった挙動ができます。

画面の中のゲームではなく実際に動くキューブを使うことで、たとえばキューブの上に紙工作やレゴを載せて物理的なアトリビュートを変えたり、コントローラではなくキューブを手で持って動かすなど、さまざまな使い方が可能です。

toioプラットフォーム本体のほか、遊び方のルールや音声を収めたカートリッジと、キューブがインタラクトするマットやカード、工作キットなどを別売りの「toio対応タイトル」として提供します。対応タイトルはソニーのほか、バンダイなどが供給予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>