<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    電車派のためのAirPods？ PowerBeats Goをチェックする（西田宗千佳）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/airpods-powerbeats-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/734fcf80-8a5e-11e9-bb0b-246b92fe31e8" />
アップル傘下のBeatsは、完全ワイヤレス型のヘッドホン「PowerBeats Go」を発売する。日本での価格は2万4800円(税別)。発売は6月と予定されているが、どうも遅れる気配が濃厚だ。

そんなPowerBeats Goだが、アメリカではすでに発売済み。といっても、色は黒のみで、本来は存在する別の色はまだ発売されていない。そして、その黒も店舗によっては売り切れと、なかなかの人気となっている。アメリカで一足先に手に入れたので、その価値をチェックしてみよう。


▲PowerBeats Goのパッケージ。筆者はアップル本社にあるVisitor Centerのアップルストアで購入した

▲パッケージをあけたところ。シンプルに本体（ケース）とケーブルなどしか入っていない
 
■アメリカのヘッドホン市場を変えた「Beats」という企業

機能を説明する前に、ちょっとBeatsの歴史を説明しておこう。BeatsことBeats Electronicsは、ご存じの通りヘッドホン関連専業のメーカーだ。創設者は、ラップミュージシャンのDr. Dreことアンドレ・ロメル・ヤングと、音楽プロデューサーでブルース・スプリングスティーンやU2を手がけたジミー・アイオヴィン。2010年代になってから、巧みなマーケティング戦略とアメリカのティーンの好み合った音作りで、ヘッドホンの一大ブランドにのし上がった。初期にはHTCやMonsterと組んでいたが、2014年にアップルに買収され、傘下に入った。ちなみにジミー・アイオヴィンは今もコンサルタントとしてアップルに協力し、Apple Musicに関わっている。

2010年代のBeats by Dr.Dreの勢いは本当にすごかった。一時はアメリカにおいて、10代に対するブランド認知度が70%を超え、アップルなどと並ぶ存在になっていたのだ。

ヘッドホンにおけるワイヤレス全盛の流れも、Beatsの存在感と無縁ではない。スマホが一般的になるのに合わせ、Beatsは主力製品をいち早くワイヤレスにした。そのことで市場をリードに、2010年代半ばにシェアを拡大したのだ。アップルが同社を買収したのも、そのタイミングだ。

日本ではヘッドホンのワイヤレス化が少し遅れて進んだので、そこまで「開拓者」のイメージはないかもしれない。だが、少なくともマーケティングとワイヤレス化の2点において、Beatsはヘッドホン市場の開拓者だった。

一方、昨今のワイヤレスヘッドホンを支える、左右分離型の「完全ワイヤレス」市場においては、リーダーは親会社のアップルだ。Beatsはなかなか製品を出さなかった。そこに、ようやく登場するのが「PowerBeats Go」、ということになる。アメリカでの人気については、そうした背景を加味する必要があるだろう。
■カナル型ゆえの没入感が魅力、音質もかなり良好

では、実機を見ていこう。

PowerBeats Goは、耳に差し込む、いわゆる「カナル型」に近い構造を持ったヘッドホンだ。耳にかけるフックがあり、その結果、つけても外れにくい。この点が、AirPodsとの最大の違い、といってもいい。

▲AirPodsとPowerBeats Goを比較。下に伸びて耳の入り口で支えるAirPodsに対し、PowerBeats Goは耳全体で支えて耳の穴に入れる、という感じ。「b」のロゴはボタンになっていて、曲送りや再生停止に使う

他の完全ワイヤレス型と同じく、バッテリーの搭載されたケースと本体がセットになっている。充電はケースに入れて行い、普段はケースから出して使う。

フック付きであり、本体も大柄なので、ケースはAirPodsよりかなり大きい。胸ポケットに入るサイズであるAirPodsのケースを見慣れていると、その巨大さに「うっ」と一瞬たじろぐほどだ。移動中はカバンの中に入れておいた方がいい。

▲PowerBeats Goのケース。手で握れるくらいの大きさで、ポケットにはちょっと入らない
▲AirPodsのケースと比較。かなりはっきりサイズが違う

一方、本体サイズが大きいメリットもある。とにかくバッテリーが持つのだ。

AirPodsの動作時間は3時間であるのに対し、PowerBeats Goは9時間も動作する。一日使う場合でも、ほぼ付けっぱなしにできるくらいの長さだ。AirPodsは「通勤・通学中に使って、あとはしまっておく」ような使い方がフィットするが、PowerBeats Goは「つけっぱなし」でもいい。一方で、ケースから充電できる時間はAirPodsと同じ24時間となっている。ケースと組み合わせての充電回数は、両者であまりかわらない、ということになる。

音質傾向もかなり違う。

もちろん一番の違いは、カナル型であるがゆえの「遮音性」だ。逆に「音漏れの少なさ」ということもできる。

AirPodsはその構造上、周囲の音が入ってきやすいし、漏れやすい。経験上、音量が6割から7割までならさほど外に音は出ていかないが、それ以上になると漏れてしまう。電車内でも、派手に音漏れさせている人を見かけることがある。また、電車のホームに入る時の音など、比較的大きな音は聞こえる。完全に遮音してしまわないのは、安全の面ではプラスといえるのだが、一方で、音楽に没入するにはマイナスである。音漏れが問題になるのは、音量を上げて周囲の音を消そうとするからでもある。

PowerBeats Goはカナル型なので、周囲の音はかなり聞こえづらくなる。さすがに飛行機の中のエンジンの音は消せない。そういうシーンはノイズキャンセル型ヘッドホンの出番だ。だが、日常の生活音や電車の音などはある程度消える。この点が気になってAirPodsが選べなかった人には、PowerBeats Goがいいだろう。

では、籠もった音なのかというとそうではない。意外にもフラットで聞きやすい音質だ。Beatsというと、その名前から示すように低音重視なのかと思いがちだが、昨今の同社の製品はかなり「ナチュラル」な音作りになっている。率直にいって、この種の製品の中ではトップクラスの音質だと感じられる。

PowerBeatsというブランドは、元々フィットネスなどを指向したものである。落ちづらいのもその辺を考えてのことだ。ただ、これはあくまで「室内フィットネス用だ」と筆者は考える。この遮音性のもので外を走ることはあまりお勧めしない。

形状から、どうしても付けるまでの手軽さではAirPodsに負ける。慣れるまではちょっと時間がかかる。その形状から、メガネとの相性が悪そうだと思う人もいそうだが、実際のところ、その辺はあまり問題ない。
■「アップルのワイヤレス製品」であることが大きな強み

とはいうもの、世の中には、カナル型の完全ワイヤレス型のヘッドホンも増えている。筆者が持っている製品の中では、ゼンハイザーの「MOMENTUM True Wireless」などがお勧めだ。単にカナル型を探すなら、もはやPowerBeats Goにこだわる必要はない。

しかし、PowerBeats Goの最大の利点は、ワイヤレスコントロール用のLSIがアップルの「H1」であり、最新のAirPodsと同じである、という点だ。

アップルのワイヤレス製品は、「アップル製品と組み合わせた時」という条件がつくものの、設定がとにかく簡単だ。画面を一度タップするだけで終わる。

また、複数の機器でヘッドホンを使い回す時の「切替」が楽なのも利点である。こちらはアップル製品限定の話ではない。

例えば、スマホでヘッドホンを使ったあと、PCで使うとしよう。2つ以上の機器に同時に接続できる製品の場合なら「両方にペアリングしておく」のでいいが、そうでない製品が最近増えている。その場合はどうするのか？ 通常は、まずスマホでの接続を切り、PC側で接続し直す。両方の機器を操作する必要があるのだ。

だがアップルのヘッドホンの場合、「次に使う機器で接続をする」と、前の機器との接続が自動的に切れる。この場合なら、PCの側だけ操作すればいい。

この仕様は本当に楽だ。「スマホでしか使わない」という人にはあまり意味がないが、スマホ・PC・タブレットと、複数の機器を使う人にはとてもありがたい。この要素があるので、もっと音がいい製品はあるのに、AirPodsを使ってしまうことが多いくらいだ。

話が長くなったが、要はPowerBeats Goも同じ仕様である、ということだ。だから、複数機器での使い回しがシンプルになる。このことは、少なくとも筆者にはとても大きな要素である。

また、音量コントロールや曲送りが「物理ボタンである」のも、PowerBeats Goの良さと言える。タップしてコントロールは未来的だが、確実性の面で、物理ボタンにはかなわない。特に音量コントロールを、スマホを取り出さずにできるのはありがたい。

このように、PowerBeats Goは「AirPodsに不満を感じる人向けのAirPods」といってもいい内容になっている。だからこそ、多くの人にお勧めできる。

問題は、価格が2万5000円程度とそこそこ高いこと、そして、ケースの充電がLightning端子である、ということだ。まあ、iPhoneユーザーにとってはマイナスではないのだが、汎用のもの、いまならUSB Type-Cの方がありがたいのは事実。真面目なところ、iPhoneがLightingであることすら面倒くさい。microUSBを使った製品も買いたくない。そろそろケーブルも端子も統一したいのだ。

▲付属品。充電用のケーブルはLightning。色はボディカラーに合わせたものになっている

というわけで、それらのマイナス点がきにならないなら、PowerBeats Goは強くお勧めできる製品だった。日本で発売されたら、店頭などでチェックしてみていただきたい。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    驚速冷凍-20℃で45W省エネ設計。車載用ポータブル冷凍・冷蔵庫
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/gf046-20-45w/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/f59ace5b5a8871d800e14093ebd44f2eab319343ef189b3180ff26084ecd/%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%83%88+2019-05-13+16.50.35.png" />






キャンプには、施設を利用しない大自然型キャンプと、炊事場や電源設備の整った施設を利用するキャンプがありますが、ほとんどの方は後者の施設型キャンプを楽しまれているでしょう。レジャーで利用されるポータブル冷蔵庫は、利用頻度はそれほど高くない一方で、一度購入したら10年といった長期で利用したいものです。JUZCOOLはこの点に着目し、耐久性の高いLG製コンプレッサーの採用を始めとした長寿命設計に配慮するとともに、製品寿命を短くしてしまう内蔵バッテリーを敢えて取り除きました。キャンプ場への移動中は車載電源から給電し、到着したら施設に装備されているAC電源を利用して給電するのがJUZCOOLの使い方。でも、AC電源設備がない場所でも大丈夫。JUZCOOLは市販の大容量バッテリーでご利用いただくことも可能です。





市販の簡易的な3分冷媒管構造とは異なり、JUZCOOLは、完全コーティングされた冷媒管のレイアウト設計とスマート温度センサーにより、冷蔵庫と冷凍庫を完全に分離・独立させ、各槽の温度を誤差3度以内の正確さで制御できます。廉価な製品では分離が不完全なため、それぞれに設定した温度を保持することができません。JUZCOOLなら、冷凍庫では-20℃の低温で冷凍食品を確実に保冷し、果物や野菜などは6度の冷蔵庫内で鮮度を保つことができるのです。







保存温度の異なるアイスクリームなどの冷凍食品と、フルーツや飲み物などの食材をそれぞれの適正温度で保冷するために、JUZCOOLは2つのゾーンで独立した温度管理が行えるようになっています。











JUZCOOLは、専用のリードスイッチ設計によりパーティションを検出し、庫内が2槽に分かれていることを判別して、対応する冷媒パイプのバルブを開き、高速で効率のよい冷却を実現しています。高速に冷凍する食材と、冷蔵して新鮮な状態に保つ食材とをわけて収納し、それぞれのゾーンを個別に温度制御できるので、JUZCOOLが1台あれば、長い距離を移動した後でもいつでも最適に保冷された新鮮な食材が提供できます。





収納する食材が少ない場合や食材を自然解凍したい場合もJUZCOOLなら大丈夫。片槽を常温で、もう片槽を冷凍または冷蔵で使用することができます。単槽モードへの切り替えもボタンをひとつ押すだけの簡単操作です。



庫内の半分のゾーンの冷凍または冷蔵機能をオンに、もう半分のゾーンの冷蔵機能を停止する単槽モードは節電効果があるだけでなく、庫内の半分を収納庫として利用できる便利な使い方です。









一般的な冷蔵と冷凍のスペース比は8対2または9対1ですが、これでは冷蔵スペースは大きすぎ、冷凍スペースは小さすぎると私達は考えました。そこでJUZCOOLでは、冷蔵と冷凍のスペース比を5対5にし、これに3つの温度制御モードを組み合わせることにより、実用に即した冷凍冷蔵庫を可能にしました。

左は冷蔵、右は冷凍に初期設定されています。冷蔵ゾーンの低温は0度に設定することをお勧めします。冷凍ゾーンは収納する様々な材料に応じて-20度まで急速冷凍できます。





2槽設計と3つの温度制御モードの組み合わせにより、2槽2温度、全槽同一温度、片槽使用と、様々な食材の様々な温度管理の要求に応えます。









正確な温度制御と、3種類のインテリジェント温度制御モードを可能にする、冷蔵と冷凍の2組の独立したパイプライン設計を採用。



庫内温度は誤差3度以内で制御可能。すべての食材を美味しく保つ最適温度で保冷します。











ポータブル冷蔵庫に最適設計
36％の軽量化
高速ノイズ抑制技術
45W省エネ設計
R134a環境に優しい冷媒の採用








コンプレッサーはポータブル冷蔵庫の心臓部であり、その最も重要な冷却能力、ノイズ抑制設計、そして振動防止性能は製品の耐用年数を決定します。LG社製コンプレッサーの性能はドイツの有名メーカーよりもはるかに優れています。

COP: 冷凍機が、その運転動力で何倍の冷凍能力を出せるかを現した数値を、冷凍機の成績係数（Coefficient Of Performance、略して COP ということが多い）といい、冷凍機の性能の良否を判定する上での重要な値である。 （日本冷凍空調学会編「冷凍空調技術」による）







USBポートが付いているので電力中継所として屋外でいつでも携帯電話などの充電が可能です。





丈夫で折りたたみやすいハンドルは、ポータブル機の運搬と収納の必要性を考慮したデザインで、生鮮食品を安全・手軽に目的地に運ぶことができます。





補助ホイールの設計は、LGエンジンの1.3 Gの耐衝撃性能と合わせて、デコボコな地面のキャンプ場でも耐久性を保証します。







明るいLEDライトで暗がりでも必要な食材を簡単に見つけることができます。







コンプレッサーを長期間利用するためには、安定した電源が最も重要です。45Wの冷蔵庫の電源には87W程度の高出力で安定した電力が必要になります。

これに対し他社のポータブル冷蔵庫では一般的に、下の写真のような電源アダプターで家庭用コンセントの電力を自動車の電源と同じ12Vに変換して冷蔵庫に供給しています。しかし、この方式では安定した電力を供給することができず、コンプレッサー損傷の主な原因である不安定な電力が問題になります。冷蔵庫の製品寿命は最適な電源供給により長くすることが可能です。JUZCOOLでは、専用の電源アダプターが14.5Vの高い出力電圧で最大87Wの電力需要に対しても常に安定した電源供給を行います。

JUZCOOL付属の家庭コンセント用電源



JUZCOOL付属の車載電源用ケーブル。3.5mの長さがあるので車内のケーブル回しに困ることはありません。



（参考）他製品の一般的な電源















Q1. 製品の保証はどうなっていますか？
A1. 保証期間は１年間です。故意または不適当な使用方法および自然災害による故障以外の通常のご使用については保証期間内は無償にて修理、交換いたします。

Q2. 車内で使用すると車のバッテリーに負荷がかかりすぎないでしょうか？
A2. バッテリーの電圧不足が検知されると自動的に動作を停止する保護機能を搭載しています。車のバッテリーへの過大な負荷は発生しません。

Q3. 冷蔵庫を移動したり運んだりした後、次に冷蔵庫を使うときはしばらく待ってからにする必要はありますか？
A3. 通常であればすぐに使用できます。ただし45度以上の角度で斜めにして移動させたり1時間以上放置した場合は、4時間待ってからお使いください。

Q4. この製品は普通の冷蔵庫のように自宅で長期間使用できますか？
A4. 問題なく長期間お使いいただけます。その場合、電源を挿すDCジャックの周囲10cmは放熱が必要なため放熱を妨げる物を置かないようにご注意ください。

Q5. 水を氷にするなどの冷凍に必要な時間はどのくらいですか？
A5. 600CCのミネラルウォーターを例にとると、冷凍温度が-15度の設定では冷凍に必要な時間は6時間です。冷凍対象の大きさ、種類によって冷凍に必要な時間は増減します。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 23:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1日プランは500円以下、iPhoneで使える世界eSIM「MTX Connect」を試す：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/1-500-iphone-esim-mtx-connect/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/2f511870-8a63-11e9-befe-9094fe611c42" />

WWDC取材で渡米していた筆者ですが、海外のお供といえばやはりeSIM。これまで、米国では香港キャリアの「3香港」が提供するローミングSIMを使っており、今回の渡米も、基本的にはそれでしのぎました。1日500MBという制限はあるものの、料金が1日15香港ドル（約206円）からと、激安だからです。それでいて、米国では第2位のキャリアであるAT＆Tにつながるため、エリアも広く、満足度は高いといえます。

一方で、難点がないわけではありません。上記に挙げた、500MBという容量です。約4割の人が毎月1GB未満しか使っていないというドコモの現状を考えると、「1日500MBで何を言っているんだ」と思われるかもしれませんが、海外渡航時には、普段以上にアプリに頼ることが増えます。筆者の場合、リアルタイムで録音した英語のデータの文字起こしをしてくれる「Otter」を使いまくっていたところ、まだ半日も経っていない段階で500MBを突破してしまいました。

3香港から届いた、「速度制限するよ！」というSMSが物悲しいですね。英語が公用語の1つである香港のキャリアらしく、普段は中国語（繁体字）と英語、両方でお知らせなどが届きますが、なぜか速度制限のときだけは中国語オンリー。漢字文化圏である日本で育ったアドバンテージを駆使すれば、なんとなく意味が分かりますが、要するに、フェアユースポリシーで設定している500MBを超えてしまったので、速度を128Kbpsに絞るよというようなことが書かれています。


▲頼みの綱の3香港に、速度制限がかかってしまった

制限をされても通信はできるのですが、やはり限界もあります。128Kbps出ていればテキストなどは問題ないのですが、アプリによっては通信量が少なくても、接続に時間がかかってタイムアウトしてしまうこともあり、SNS関連のアプリもまともに開けません。そのため、この制限が終わる間だけ、別のeSIMを設定してみることにしました。今回選んだMVNOは、ルクセンブルクに拠点を構えるMVNOの「MTX Connect」です。


▲ルクセンブルクのMVNO、MTC Connectを契約した

MTX Connectは、世界各国で通信を提供する、いわゆるローミングキャリア。ローミングプランのバリエーションが魅力で、1日350MBの「OPTIMAL DAILY」や、2GB、4GB、10GBなどの容量別プランに加え、1日使い放題の「UNLIMITED DAILY」も備えています。テザリングなどで大量にデータを送受信したいときだけ、UNLIMITED DAILYを契約するといった使い方ができるのは魅力。今回は足りない容量を補うため、お試しも兼ね、1日350MB、3.49ユーロ（約424円）のOPTIMAL DAILYを契約してみました。


▲料金プラン。1日使い放題や、容量別プランなど、選択肢が豊富

利用方法は流れに沿っていくだけで非常に簡単。まず、MTX Connectのサイトにアクセスし、eSIMのオーダーボタンをタップします。次のページで、住所、電話番号、名前が求められるため、これを入力。電話番号は国番号の「+81」を忘れずにつけるようにしてください。入力が終わると、支払いのページに移ります。ここでは、クレジットカードかPayPalを選択。日本人にはハードルが高い手段になりますが、一応、AliPayも使えます。

▲サイトからeSIMの申し込みを選び、氏名、住所などのあと、支払い情報を入力する

ここで支払い情報を入力するのは、eSIM代として5ユーロ（約608円）が必要になるため。5ユーロ払うと、初期状態で7ユーロ（約852円）がチャージされている状態になります。支払いを済ませると、画面上にQRコードが表示されます。このQRコードをiPhoneで読み込めばいいのですが、筆者はiPhoneで手続きを済ませてしまったため、それができません。そこで、別途届いていたメールに添付されているQRコードを読み込むことにしました。


▲登録用のQRコードは、すぐに発行された

▲筆者はPCにメールを表示して、それをiPhoneで読み込んだ

ちなみに、この画面では、身分証明書のアップロードが求められます。これは、ルクセンブルクの法律で本人確認が求められているためとか。日本と同じと考えれば、理解しやすいでしょう。筆者はパスポートの情報を送信しました。同時に、パスワード設定もこのページで行います。


▲身分証明書の写真をアップロードして、パスワードを設定する

QRコードを読み取ると、他のeSIMと同様、アクティベーションが始まります。あとは画面の指示に沿って、デュアルSIMの設定をしていけばOK。すぐに、電波がつながりますが、MTX ConnectはAPNの設定も必要になります。APNには「internet」と入力しましょう。初期状態ではインターネット共有がオフになっているため、テザリング用APNに同じように「internet」と入力します。


▲APNには、internetと入力すればOKだ

この状態でも電波をつかみますが、プランは未購入の状態。初期状態ではWeChatやWhatsAppが通る「FREE CHAT」というプランが適用されているため、これを変更します。プランの変更は、MTX Connectのサイトからもできますが、より操作性がいいのはアプリになります。App Storeで、事前にインストールしておくといいでしょう。ダッシュボードのデザインには、どことなくSF映画などに出てきそうなサイバー感があり、気分が高まります。


▲App Storeにあるアプリで、契約中のプランなどの状態を確認できる

アプリを開くと、現状の料金プランが表示されている下に、「ACTIVATE ANOTHER PACKAGE」というボタンがあることが分かるはずです。これをタップすると、プラン選択の画面が表示されます。残高が足りないプランには、「TOP-UP」、選択できるプランには「ACTIVATE」というボタンが表示されています。ここでは、先に挙げたように、1日350MBのOPTIMAL DAILYを選びました。


▲使いたいプランを選択。画面下のバーをスライドさせ、プランを適用する

あとはネットを使うだけ......なのですが、問題もありました。なかなか電波が入らないのです。調べてみたところ、MTX Connectは米国では周波数がBand 25、26、41に制限されているとの記載を発見しました。はっきり書かれていませんが、この周波数でLTEを運用している米国のキャリアはSprintのみ。つまり、ローミングはSprintとしか行っていないということでしょう。

ホテルの部屋ではギリギリ電波が入るものの、廊下などに出ると圏外に。ホテルの周辺も散策してみましたが、あまり電波が強くないようでした。ドコモのローミング先としてつながっているVerizonや、3香港が接続するAT＆T、iPad ProのApple SIMでつながっているT-Mobileはきちんと部屋以外でもつながっていたため、これはSprintならではの弱点といえるかもしれません。これでも、だいぶよくなってはいるようですが......。


▲電波は弱いが、つながれば速度はまずまず

ただ、eSIMで1日限定の使い放題プランがあるキャリアは珍しく、大容量が通信が必要なときには、電波さえ入れば便利に使えそうです。また、筆者が契約したOPTIMAL DAILYも、1日3.49ユーロ（約424円）と比較的安価で、使える国も広いため、1回線持っておいてもいいキャリアといえます。eSIMは、複数回線入れておいて、手動で使いたいものを選択できるため、物理的なSIMカードを差し替えるよりも手軽。MTX Connectは日本にも対応しているため、契約しておけば、いざというときにスムーズに使うことができそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、HUAWEI端末へのプリインストールを禁止（Reuters報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/facebook-huawei-reuters/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F56263de0-8a59-11e9-b3f3-807c4c81e1af&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f26a98c28b1937e924b989e48340d782678f7b10" />
米国によるHUAWEIへの禁輸措置が発令され、Googleが自社サービスの提供を停止するほか、英Armなどの半導体企業も相次いで取引停止が報じられています。そんな中、FacebookもHUAWEI端末への同社アプリのプリインストールを禁止したようです。

ロイターによると、Facebookは、Instagram、WhatsAppを含む同社アプリのHUAWEI端末へのプリインストールを禁止したとのこと。ただし、これらのアプリを現在利用しているHUAWEI端末では、引き続きアップデートは受けられるようです。

プリインストールを禁止したところで、Google Playからのインストールは可能ですが、GoogleはHUAWEI端末へのGoogleサービスの提供を停止すると伝えられています。当然、Google Playも利用できず、事実上、今後リリースされるHUAWEI端末ではFacebookアプリが利用できなくなるわけです。

HUAWEIはすでに自社製OSの開発を行っており、遅くとも来春にはリリース予定としています。Androidとの互換もあるとされていますが、このOS上でもFacebookアプリは利用できないものと考えられます。

そもそもFacebookを利用できない中国はともかく、HUAWEI端末の人気が高い欧州など他の地域では、FacebookやInstagramの欠如により競争力が落ちる可能性が高く、HUAWEIをさらに追い込むことになりそうです。

関連記事：
GoogleがファーウェイAndroid端末へのアプリおよびサービス提供中止を検討か（Reuters報道）
ファーウェイ、今秋にもAndroid代替の独自OS採用製品を発売？スマホ以外にも搭載の可能性
英Arm、ファーウェイとの取引停止へ。今後のチップ設計が困難に
SDカードやWi-Fiなどの標準化団体がHUAWEIのメンバーシップを復帰
Googleが対ファーウェイ制裁は安全保障上のリスクがあると警告？禁輸免除を働きかけているとのうわさ
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ポケモンGO」「ドラクエウォーク」で注目集まる、位置情報ゲームの魅力と課題：佐野正弘のITトレンドウォッチ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/go-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/86206ef0-8a75-11e9-bda6-6d3e215f8a90" />

2019年6月3日に、スクウェア・エニックスが「ドラゴンクエスト」の新作として、位置情報を活用した「Dragon Quest Walk(ドラゴンクエスト ウォーク)」というゲームを発表し、大きな話題となったようです。実は筆者は長年にわたって位置情報ゲームに関する情報を追いかけていたりするのですが、今回はその位置情報ゲームについて過去の歴史を紐解きながら、他のゲームにはない特徴と、抱える課題について追っていきたいと思います。

▲スクウェア・エニックスが発表した「ドラゴンクエスト ウォーク」。2019年内に配信開始予定

携帯電話向けの位置情報ゲームといえば、今では米ナイアンティックの「Pok&eacute;mon GO(ポケモンGO)」が最もよく知られているかと思います。ポケモンGOの大ヒット以降、位置情報ゲームに対する関心は大きく高まっており、最近ではナイアンティック以外からも位置情報を活用したゲームが出てきているようです。

ですが日本では、位置情報ゲームはフィーチャーフォン時代から20年近くにわたって提供されており、意外と長い歴史を持つ存在であったりもします。その元祖は、携帯キャリア・ソフトバンクの前身の1つに当たるJ-PHONEが2000年に提供していた、位置情報を活用した情報配信サービス「ステーション」の上で提供されていた「誰でもスパイ気分」(ドワンゴ)や「クリックトリップ」(バグジィ)だと言われていますが、位置情報ゲーム自体の存在を広く知らしめたのは、やはりドラクエウォークを共同開発しているコロプラの、「コロニーな生活☆PLUS」ではないでしょうか。

▲2010年11月のコロプラ・KDDI提携発表会より。コロプラは元々、「コロニーな生活☆PLUS」など位置情報ゲームで人気を獲得してきた企業だ

現在でこそスマートフォンゲーム大手として知られるコロプラですが、元々は創業者の馬場功淳氏が2003年に、DDIポケット(後にウィルコム、ソフトバンクの前身の1つ)のPHSによる位置情報サービスを活用したブラウザゲーム「コロニーな生活」を個人で開発。それがPHSユーザーの間で人気となったことが創業へとつながっている、位置情報ゲームと非常に縁が深い会社なのです。

実際、2005年には現在にも続く「コロニーな生活☆PLUS」を立ち上げており、2008年に法人化を果たして以降は、位置情報ゲームの略称として使われることも多い「位置ゲー」の登録商標を取得したり、「LAP」と呼ばれる位置情報ゲームのプラットフォームを立ち上げたりするなどして位置情報ゲームの事業を強化。「白猫プロジェクト」などスマートフォン向けのヒットゲームを生み出すまで、同社の中核事業となっていたのです。

そしてもう1つ、当時コロプラが注目されたのは単に位置情報ゲームを提供しているからというだけではありません。同社は地方の名産品を販売する店と提携し、そこで商品を購入すると「コロカ」と呼ばれるゲームと連動したトレーディングカードが手に入るという仕組みを用意し、店舗への送客を実現していたのです。移動しないと楽しめないというゲームの特性を生かしたO2Oマーケティングビジネスを展開していたことも、注目された大きな理由となっていたのです。

▲コロプラは全国の老舗店舗と提携し、買い物をするともらえる「コロカ」を提供するなどして送客を実現するO2Oマーケティングにも力を入れていた。写真は筆者所有のコロカ

その位置情報ゲームが、大きく変化したのはスマートフォン時代に入ってからのこと。2012年にグーグルの社内ベンチャーだったナイアンティック・ラボが提供した「Ingress」がヒットしたことで、再び位置情報ゲームが脚光を浴びることとなります。Ingressは熱狂的なファンを生み、世界各地でリアルイベントを開催するなどして大きな注目を集めました。2016年に東京で実施されたイベントでは1万人を超える集客を実現していたことからも、その人気ぶりをうかがうことができます。



▲スマートフォンの位置情報ゲームとして人気となった「Ingress」。2016年のイベント「Aegis Nova Tokyo」では1万人を超えるエージェント(プレーヤー)が集まるなど高い人気を博し、現在もなお熱狂的なファンを抱えている

ナイアンティック・ラボはIngressのヒットを機として、ナイアンティックとしてグーグルから独立を果たすとともに、ポケモンGOを生み出して社会現象にもなるほどの大ヒットをもたらしたことで、一躍位置情報ゲームのトッププレーヤーとなりました。現在はハリー・ポッターシリーズの世界を舞台とした新しい位置情報ゲーム「ハリー・ポッター:魔法同盟」を開発しており、その登場も注目される所です。

Ingressをはじめとしたスマートフォンの位置情報ゲームが、フィーチャーフォン時代から大きく変化した点は"リアルタイム性"にあります。フィーチャーフォン時代の位置情報ゲームは基本的にブラウザゲームで、リアルタイムに位置情報の取得ができなかったことから、ゲームをプレイするには"移動して場所を登録する"という作業が必要でした。ですがスマートフォンのゲームはアプリベースで、リアルタイムに位置情報を取得できることから、リアルタイムでの対戦プレイを実現するなどより高いゲーム性を実現できるようになったのです。

一方で、フィーチャーフォン時代と変わらないのが、プレーヤーが移動することを生かしてマーケティングや観光支援などを実施している点です。実際Ingressは、これまでにもローソンや伊藤園の自動販売機などとのタイアップを実施していますし、ポケモンGOではマクドナルドやセブンイレブンとのタイアップで店舗を「ポケストップ」にしたり、イベントを実施したりするなどして、集客につなげる取り組みをしています。

▲2016年4月に福島県相馬市などで実施された「Ingress Initio Tohoku Mission」より。ナイアンティックは人が移動するというゲームの特性を生かし、東日本大震災などの復興支援イベントなども実施している

ちなみに位置情報ゲームは、長い期間ゲームをプレイする、コアユーザーが定着しやすい傾向にあるというのも特徴的なポイントとなっています。筆者はかつて、マピオンの位置情報ゲーム「ケータイ国盗り合戦」のイベントを取材した際、ゲームを攻略するため日本全国を何周もしたという人を多く見かけましたし、IngressやポケモンGOではそれが世界規模に広がっている状況です。そうしたプレーヤーの熱狂ぶりも、位置情報ゲームがマーケティングに活用されやすい要因の1つといえそうです。

ですがこれまでの位置情報ゲームを見ていると、弱点もいくつかあるように見受けられます。"歩きスマホ"などマナーに関する問題もその1つではあるのですが、より本質的な問題として、長距離を移動しないと楽しめないことからプレーヤーの幅が狭まってしまいやすいというのが、大きな弱点といえます。

位置情報ゲームは移動する範囲が広いほど楽しみが広がる仕組みのものが多いですが、そうした広範囲の移動ができるのは、ある程度の可処分所得と時間を持つ人や、出張が多いビジネスマンなどに限られます。一方で、スマートフォンゲームの主要ターゲットでもある学生や主婦などは移動範囲が狭い上、その範囲も住宅地や学校などに限られるのですが、そうした場所は"珍しくない"ことや、安全上の理由もあって位置情報ゲームでは重要なスポットとなりにくいため、彼らはゲームを楽しみにくく"蚊帳の外"になってしまいがちなのです。

そしてもう1つ、都市部と地方とでプレーヤー間の格差が開きやすいというのも、大きな課題といえます。IngressやポケモンGOなどでも、ゲームプレイに重要なスポットの都市部が多くを占めている一方、地方でにはそうしたスポット数が少なく、ゲームプレイのため一層長い距離を移動しなければならいことが、不満として挙がっています。移動範囲の広さや住んでいる場所の違いでゲームの有利・不利が決まってしまうという問題をどう解消するかというのは、位置情報ゲームを拡大する上では非常に大きなポイントとなっている訳です。

そうした意味でも、ドワンゴが提供していた「テクテクテクテク」の、歩いた場所を塗りつぶすというアイデアは注目に値するものだったのですが、残念ながら同ゲームはドワンゴ自身の事業不振もあって、2019年3月に終了してしまいました。その後に登場したドラクエウォークに関しても、発表時に都市部と地方との格差が生まれないよう配慮がなされるとの話が出ていたことから、いかに従来の位置情報ゲームが抱える課題をクリアし、プレーヤーの幅を広げてくれるかが注目される所です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13では位置情報追跡アプリを可視化。地図情報と「なぜ追跡しているのか」を表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/805abe50-8a78-11e9-b6f7-45809550b7d9" />
Apple

アップルは今月初めのWWDC19にてプライバシー保護の姿勢を強く打ち出していましたが、次期メジャーバージョンiOS 13ではバックグラウンドで位置情報を送信するアプリが可視化されていると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows版iTunesは存続からアップル製忘れ物防止タグが開発中？まで。最新アップルの噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/windows-itunes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fea836280-8a70-11e9-9fbd-5e869c934e4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0520ed5eb2fdf92c0100a1cd8b5471e09ba7078f" />
SOPA Images via Getty Images

今月初めの開発者向け会議WWDC19開催後に、続々と届けられている主要デバイス向け新OSの情報。iOS 13ではiPhone 6/5sがサポートされない例外はあるものの、数年前のデバイスであれ新機能が追加、あるいはパフォーマンス向上が期待できるのがアップル製品の嬉しいところです。

Windows版iTunesは存続からアップル製忘れ物防止タグが開発中？まで、最新の噂や情報をまとめて振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1は「音」も快適、画面だけじゃない魅力に迫る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xperia-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F84c61680-89ae-11e9-b977-f5ed0c768c40&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f20c6d80c0688677e0d29997acd02ca8325ab93" />

前回はソニーモバイルの新しいスマートフォン「Xperia 1（エクスペリア ワン）」の細長比率がもたらす「快適」についてじっくり語りましたが、ここではオーディオについて検証していきます。
 
関連記事：
細長いボディー「Xperia 1」の画面比率が叶えてくれること

本題に入る前に、Xperia 1について始めて読む方のために本機の概要を少しおさらいします。Xperia 1はソニーグループの技術を惜しみなく投入したフラグシップのスマートフォン。4K相当の解像度を表示できる21:9有機ELディスプレイを載せたほか、3眼カメラユニットの採用するなど、ハードの面で目覚ましい進化を遂げた注目の新機種です。

また、プロ顔負けのシネマライクな動画が簡単に撮れる新機能「シネマプロ」など、その魅力は数え上げれば切りがないほど。端末の詳細については開発者インタビューや、ライター陣によるレビューなどの記事をご覧ください。
 
関連記事：
Xperia 1 ＆ Aceレビュー/インプレまとめ。甲乙付け難い最新Xperia、どちらを選びます？

今回ソニーモバイルコミュニケーションズから借りたXperia 1はグローバルモデルの試作機。一部スクリーンショットを使って説明していきますが、国内モデルでは一部仕様や画面の表示内容などが異なる可能性があることをあらかじめお伝えしておきます。

まずは、Xperia 1の立体音響技術「ドルビーアトモス」のパフォーマンスを確認してみましょう。ドルビーアトモスは内蔵スピーカーとヘッドホン出力の両方で体感できます。コンテンツは「スパイダーマン：ファー・フロム・ホーム」のトレーラーを視聴してみました。

Xperia 1のドルビーアトモスは設定から色々とカスタマイズできます。まずは「設定」アプリを開き、「音設定」から「オーディオ設定」に進み、「Dolby Atmos」のオン／オフを切り替えます。


▲ドルビーアトモスは上の手順で設定項目に進む


実際にドルビーアトモスをONにして再生してみると、スパイダーマンの美しい映像を、とてもエネルギッシュなサウンドで楽しめました。ただ、少し気になったのは左右のスピーカーの位置が従来機（Xperia XZ3）から変更されている点です。

XZ3ではディスプレイ側に左右のスピーカーが設置されていましたが、Xperia 1では本体を縦に構えた時に下部分に位置するスピーカーが側面部（フレーム）に変更されています。


▲コツは片方のスピーカーの指向性を手で変えてあげること

左右対称に配置されたスピーカーでこそ、指向性のバランスがとれて、ステレオ感が増します。なので、スピーカー配置の解決策としては、片方だけ手で指向性を変えてあげることですね。ややアナログなやり方ですが.......

ドルビーアトモスの設定項目について話を戻しますが、この項目をオンにすると、「ダイナミック／映画／音楽／カスタム」4つのモードから選択できます。さらにユーザーが10バンドのイコライザーやダイアログエンハンサーなどを好みに応じて カスタムした設定内容も1件保存できます。

▲「ダイナミック／映画／音楽／カスタム」4つのモードから選択できる

▲「ダイアログエンハンサー」とは、映像内の人物の音声を聞き取りやすくする機能

有線イヤホンを接続して、実際に視聴してみると、流石はドルビーアトモスだと感じました。この音の迫力は、言葉で表現するのも難しいですが、癖がありつつも広がりを感じさせるサウンドでした。特にオリジナルでチューニングを施したという「映画モード」と「音楽モード」がオススメです。

映画モードを試すと、音の広がりがグンと豊かになり、とくに低音がずっしりと厚みのある鳴り方になります。映画の冒頭シーンから戦闘シーンやクラシカルなテーマが入る場合、サウンドが「柔」だと仮にストーリー性に優れていたとしても台無しです。映画モードであれば、その重厚感ある演技も重厚なサウンドでグッとくるでしょうね。

アクション映画の中のワンシーンに例えば「車が飛んでくる」なんてカットがあったとします。多くのアクション映画では迫力を出すため、奥行き感をだして、奥の方から手前（視聴者側）に飛んでくるような演出となっています。サウンドも物体の移動に合わせて再現してくれます。

逆にあえてドルビーアトモスの効果をオフにしてみると、地味なサウンドにギャップを感じるほど。

音楽モードでは人の声のインテンシティが高まり、音の輪郭が引き締まるようなイメージです。映画モードよりは、全体の音が近くで再生されているような感じもあります。楽曲によってはボーカルのソロを際立たせるような印象をうけました。

それでも特に効果音の広がり方や繊細さは欠けることなく聞こえるので、楽曲のみならず、セリフの掛け合いを楽しみたい海外ドラマを見る時にも、ダイアログエンハンサーを含めて積極的に活用してみたいです。

筆者の好みとしてはあえてサウンドトラックの（フルオーケストラとシンセサイザーなどで構成されているような）ダイナミックな音楽を「ドルビーの映画モード」で視聴すること。鳥肌がたちますよ。

XZ2から搭載された「ダイナミックバイブレーション」も継承されています。こちらは対応アプリであれば、アプリごとにオン／オフ切り替えや、強度の設定が可能です。音に合わせて本体が「ズンズン」と振動します。映画館で4D鑑賞すると映像に合わせて椅子が動きますよね。ダイナミックバイブレーションもそのイメージに近いです。
イヤホンジャックの復活を望む
▲イヤホンジャックがないので同梱される変換アダプターを使う

今回の記事では「アルバム」アプリに保存されている映像コンテンツを再生して検証しましたが、ドルビーアトモスはNetflixでの動画再生時や、AmazonやSpotifyなどの音楽アプリでも効果を発揮します。

映画を存分にそして贅沢に鑑賞できる21:9比率のXperia 1ですが、サウンドも抜かりなくチューニングしているところが手強いですよね。

最後に1つ、残念なところを挙げるとするなら、Xperia 1はイヤホンジャックを搭載していないこと。エンタメ機として強力なポテンシャルを備えているXperia 1だからこそ、イヤホンジャックは搭載して欲しかったところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    繰り返し書ける電子ペーパーと大容量ワイヤレス充電器の2in1『Wireless energy board』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/gf047-2in1-wireless-energy-board/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/e92c031207dfe1e83d2a7ee711715ef4252bae7c1bcc00d2d8906c5d8491/01.jpg" />

毎日持ち歩く、ワイヤレスモバイルバッテリーに電子ペーパーを組み合わせたのが、『Wireless energy board』になります。



携帯の必須アイテムに！

日頃の雑多なことを忘れずに、気楽にメモ書きに残す。新しいアイデアや思考の整理のお手伝い。

ボールペン不要、ゴミなどが出ない、森林環境を守るやさしいアイテムです。ワイヤレス充電、有線ケーブル、二つの充電方式に対応し、利便性を追求しました。2台同時の充電も可能です。





ワイヤレス充電+モバイルバッテリー

ワイヤレス充電対応可能のモバイルバッテリーと電子ペーパーを融合させて誕生した商品は、業界初！

電子ペーパーとモバイルバッテリーと融合させることによって、ただの板でしなかった部分に機能を持たせて、電子ペーパーに強度をプラス。電子ペーパーの電池切れを、防ぐことも可能。

電子ペーパーなら繰り返し利用できる！

電子ペーパーなら繰り返し利用でき、簡単に消せ、ゴミがでずエコにも繋がります！





ワイヤレス充電

鞄に収まりやすく片手で持ちやすい『8インチ』で設計しました。

携帯電話を画面の上に置いてもメモ書きする充分なスペースも確保。



ワイヤレス充電の使用方法：

①Wireless energy boardを表向きに置く。

②携帯を表向きにして二つに赤いラインの内側に置いてください。

③側面にあるスイッチを1回押してください。白いライトが点灯します。

④ワイヤレス充電が開始されます。緑ライトへ変換します。



Qi（（チー）対応端末は置くだけでワイヤレス充電できます。iPhone 8以降の製品やSamsung Galaxy S9+などのアンドロイド製品に無線充電可能。

通常充電

1cmの厚さの中に、8000mAhの大容量バッテリーとワイヤレス充電器を搭載しています。リチウムイオンを高密度に蓄えられる素材を採用したことにより、更なる大容量化を実現しました。

充電回数の目安として、iPhone8を約3回分フル充電することが可能。

もしも、充電バッテリー残量が0になってしまった場合は、充電器の機能は利用できませんが、『電子ペーパーの機能』は利用できます。

※充電しなくも約三か月間は利用できます。



残量確認は下についているLEDランプで確認ができます。

右から4つ青色のLEDライトはバッテリーインジケータです。

左から1つ目のLEDライトはワイヤレスインジケータです。

スイッチ：1回押すと電量の確認ができて、ワイヤレス充電器も起動します。



航空局の規定に基づいて設計されており、機内に持ち込んでも問題ありません。海外旅行でも出張でも心配なく持ち歩け、大活躍のアイテムです！





ディスプレイにはナノ銀という素材を採用し、液晶ディスプレイのようにバックライトを使用していないので目に非常に優しいです。



筆圧を掛けることにより、太い線も細い線もなめらかに書くことが可能です。

ペンの反応も良く快適に利用できます。手書きで紙に文字を書く時と遜色ないレベルの扱いやすさ。

手書きの良さをそのまま表現することができます。

特別な技術も必要はなく、紙に文字を書く感覚で利用することができます。



正面についてるボタンを押すだけで、書いた絵や文字が瞬時に消去ができます。



付属のペンは、専用の収納箇所があり、簡単に収納と取り出しができます。

収納箇所は、上部についています。片手で簡単に取り外しが可能となっています。

本体に収納できるのでペンの紛失を未然に防止してくれます。







オフィスワークの環境は、ペーパレスの運用が非常に多くなっています。

個人情報を記載したものは、シュレッターをかけないといけない等々、少しの手間が作業効率をさげ、業務に支障をきたすことがあります。

少しの手間を改善する為に『Wireless energy board』をご利用ください。



・ペーパーレスのオフィス環境に適用、自分のアイデアをすぐに表現



・会議中メモ用紙に



・お子様の落書きノートに

子供の落書き用ノートに利用してもらえれば、バックライトを使用していないので目に優しく健康的です。

クレヨンや絵具とは違って、書ける場所はボートの中のみになるで、周りが汚れる、汚すことなくお絵描きを楽しむことができます。



・一瞬で思いついたことを形に！インスピレーションをキャッチ



・デザインのラフ書きに



・言語以外のコミュニケーションツールとして

言語が伝わらない場合でも絵や数字でを書くことにより、意思の疎通を図ることができます。

耳が聞こえない人が一番困ることは、緊急時に情報が入ってこないことです。もしもあなたが、隣で困っている人がいたら、筆談ができることによって確実な情報を相手伝えことができ、サポートすることができます。

モバイルバッテリーとセットになることより、身近に『Wireless energy board』を持ち歩く機会が増えて、言語以外でのコミュニケーションを図るツールとしてお使いください。





・メモ内容を残したい場合は、スマートフォンで写真撮影で保存















1セットにつきまして、本体1点、専用ペン1本、Type-C充電ケーブル1本、取扱説明書・保証書1枚となります。







■2019年5月 クラウドファンディングスタート

■2019年7月 クラウドファンディング終了

■2019年9月 日本国内発送完了



Q：この商品にはケーブルが付属していますか？
A：はい、当商品は本体に蓄電するためのUSB Type C ケーブルを付属しております。またこのケーブルでアンドロイド機器を充電できます。但し、他の機種（iPhone等）の場合、充電用のケーブルを別途用意する必要があります。

Q:一度の充電で携帯電話を何回充電できますか？
A:充電した機器によってモバイルバッテリーの使用回数が異なります。iphone8の場合は3回が目安です。電子ペーパーのみを利用する場合は、1年以上の利用が可能です。

Q:充電がなくなった時、電子ペーパーは利用できますか？
A:利用できます。電子ペーパー専用のサブバッテリーがあり、三か月以上利用することができます。

Q:専用ペン以外で電子ペーパーに書けますか？
A:電子ペーパーの保護のためにも専用ペンを使うことをおすすめしますが、爪などの鋭いものでも書けます。

Q:説明書はありますか?
A:はい。使用方法について記載した日本語の取扱説明書を添付いたします。

Q：保証や返品・交換について
A：本製品は１年間の製品保証付き。初期不良や破損がある場合は、ご到着後7日以内にご連絡いただけましたら商品の交換をさせていただきます。それ以外の返品交換は原則として行っておりません。



みなさま、こんにちは。AFUと申します。
ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！
2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 06:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット 6/10  #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/3000-amazon-6-10-engadge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり。Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというものになります。先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップしますので、当選確率は上がるはず？ です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月10日のお題：
Engadget 日本版ではガジェットにまつわるクイズを出題しています。かなりマニアックな問題が揃っているので、全問正解できる人はなかなかいないのではないでしょうか。「へー」って思える問題が揃っているのでぜひのぞいてみてくださいね。

さて今日の問題はそんなクイズ記事、初代PlayStationクイズからの出題です。

こちらの記事の「【問4】初代PlayStation用には様々な周辺機器が発売されていました。その中で、ブラウン管テレビじゃないと使えなかったものはどれ？」という問題の答えは何でしょうか。選択肢のアルファベットでお答えください。


答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月12日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月10日のできごとは「Ruputer 発売」「AQUOS ZETA/SERIE/Xx3 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/6-10-ruputer-aquos-zeta-serie-xx3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/0e1ef1c0-89ac-11e9-bfdd-e4ee7b096591" />6月10日のおもなできごと
1998年、セイコーインスツルメンツが「Ruputer」シリーズを発売
2014年、デルが「Inspiron 11 2in1」を発売
2015年、楽天モバイルが「honor6 Plus」を発売
2016年、ドコモが「AQUOS ZETA SH-04H」auが「AQUOS SERIE SHV34」ソフトバンクが「AQUOS Xx3」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    座り仕事で大変な方へ。長時間座っても蒸れずに快適なクッション『INNERNEED 3D エアクッション2.0』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/gf048-innerneed-3d-2-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/c2944968c091d576b43389b092be3f67240d9ca973cf4c7f2c691bf8ef54/c20-01.jpg" />

体圧分散効果により、長時間座っても楽々！
通気性も良くお尻にやさしい3Dエアクッション！

水注入も可能になった最新バージョン、ヒップに快適な冷感！
軽くて折りたたみ可能なため、持ち運びも便利！利用シーンを選びません。

●約30%の抵抗力軽減！かつてない柔らかさ！



エアクッションを使用することで、通常椅子に座るよりも約30%の抵抗力軽減が期待できます。
※効果に個人差があります。





立体エアセルがラップアラウンド耐荷重方式採用。座るとエアバッグ内で空気が均一に行き渡り、座る際のお尻に掛かるストレスを軽減します。



座ってみると、まるで雲の上に座るようなふわふわ感！実際上に生卵を置いて座っても割れないほどの柔らかさ！



また、高さ1.5mから生卵を落としても割れません！



●水注入可能、エアでは味わえない涼しさ！

さらに！今回のエアクッション2.0は、なんと！水注入して使用することもできます！
空気と同じく、水でも同じような気持ちの良い座り心地を堪能できます。







水を注入して使用することで、エアでは味わえない涼しさが体感できます！
真夏エアコン付けなくても、お尻から伝わってくる涼しさで気持ちよく過ごせます。





●気持ち良い座り心地、通気性に優れている！

絶えない試行錯誤や開発の繰り返し、我々のエアクッション2.0で、かつてないような気持ち良い座り心地を体験できることを確信しています！



また、3Dエアセル間の隙間があるため、通気性が良く、脚、臀部とシート間の熱伝達を減少させ、快適な体感温度を維持します。



●滑り止め効果

クッションの底に40,000個の滑り止め粒子がついていて、裏面まんべんなく分布していますので、75度の斜面でも落ちることはありません。



●驚くべき耐荷重性

エアクッションは200KGの耐荷重をクリアしているため、乗用車がクッションの上に乗っても、破裂したり割れたりしません。



●持ち運びに最適！

空気または水を抜いて、かなりコンパクトに収納することができ、旅行・出張等の持ち運びにも大活躍！






人間のお尻は毎日、1日平均12時間以上上半身の重さを耐え続けていると言われています。
1日8時間以上座って仕事をする人は、1時間程度の人と比べて、61％も死亡率が上がるというデータまで存在しています。そして、30分同じ姿勢で座る＝タバコ1本吸ったのと同じくらい体に悪いといわれています。



座ることは体に悪い！Sitting is new smoking！！

長時間座り続けることにより、体に多くの悪影響をもたらすと言われています。
そこで私たちは、8時間座っても快適、楽々で、正しい姿勢を維持し、お尻にフィットする３Dエアクッションを開発しました！











ぜひ3Dエアクッションで快適な座り心地を体感してください！

■商品詳細

商品名　INNERNEED
読み　　インナーニード
タイプ　ヒップ用　サイズ　460&times;410&times;30㎜
重さ　　258g
材質　　ポリエステル繊維 ライクラ



※画像はイメージとなります。
実物と異なる場合がございます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 17:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ド派手に爆走！痛快ドライビングゲーム「Crazy Taxi City Rush」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/crazy-taxi-city-rush/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/f3ba2310-821f-11e9-8bed-ae622303671a" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Crazy Taxi City Rush」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Crazy Taxi City Rush」は、乗客を目的地まで素早く届けるドライビングゲーム。タップやフリック操作だけで、スピード感溢れるプレイが手軽に楽しめます。



そもそも「クレイジータクシー」と言えば、今から約20年ほど前にアーケード用ゲームとして誕生した作品。そのスマホアプリ版となる本作は操作方法こそ簡略化されているものの、しっかりテイストが受け継がれています。



 
「Crazy Taxi City Rush」アプリダウンロードはこちらから
　




プレイヤーは都市部で活動するタクシードライバーとなり、様々なミッションを通して街の住人たちを目的地へ運ぶことになります。向かうべき方向は画面上の矢印で確認し、車にぶつかりそうになったら画面を左右にフリックして回避してください。



目的地にたどり着くためには、ただ真っ直ぐ進むだけでなく、狭い路地裏にも果敢に突入しなければなりません。そんな時は、曲がりたい方向の画面をタップ&amp;ホールドして華麗にドリフトさせましょう。



画面右下のブーストアイコンをタップすると、風を切るようなエフェクトと共に車が超加速！ 前方を走るトラックや中型車両を吹っ飛ばし、一気に目的地との距離を詰めることができます。



画面左上の残り時間が無くなる前に、緑色のゾーンで乗客を下ろすことが出来れば目的達成。ただし、ミッションの内容によっては新たな乗客が登場する場合もあるので、最後まで油断は禁物です。



ミッションで獲得したコインを消費して、車体やエンジン、タイヤなどを自由にカスタマイズ可能。各種パーツをじっくり精査し、強化したタクシーで高難度ミッションに挑んでみましょう。



冒頭でも触れたとおり、カジュアルかつ豪快にタクシードライバー生活を楽しめるのが本作の特徴。過去に「クレイジータクシー」シリーズを遊んだことがある方もそうでない方も、ぜひ一度プレイしてみてください。



 
「Crazy Taxi City Rush」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次世代Xbox『Scarlett』発表。2020年冬にHalo新作と同時発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xbox-scarlett-2020-halo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D1600%252C1067%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1067%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-uploaded-images%252F2019-06%252Feb53d6d0-8afd-11e9-9fdf-be408becb4a8%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3D77ae3d6498cb586ffb5eed26b45eb8147f1f6de4&client=amp-blogside-v2&signature=985df6a78e236e9d72de84ce427cd221ec3c2dd1" />

ゲームイベントE3 2019で、マイクロソフトが次世代Xbox 『Project Scarlett』を発表しました。

スカーレットは8K解像度やレイトレーシング、120fps描画などに対応し、従来の40倍高速なSSDストレージやXbox One X比で処理速度4倍のプロセッサを備えたゲーム専用機。

初代Xboxからすべての世代に互換性を備えた「四世代機」として、2020年のホリデーシーズンに、Haloシリーズ最新作『Halo Infinite』とともに発売します。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 18:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    うっかり防止に最適！Xperiaでリマインダーを活用しよう：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fd71b68a0-8354-11e9-baef-bbc953107651&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c50ae459c3b51252063b6a82a0f5505f6471cee8" />
「あ、歯磨き粉買い忘れた」──。仕事終わりに買い物をしたり、銀行にお金を下ろしに行ったり、郵便局で荷物を出したり......、日々の生活でやることがいっぱい。うっかり忘れることだってよくあります。

そんなときはXperiaを味方につけるのが得策です。標準搭載のリマインダーアプリがなくても大丈夫。「Google Keep」アプリをインストールして、活用しちゃいましょう！ 指定したタイミングでメモのリマインダーを表示できるので、"うっかり忘れ"を防止できますよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-8/" title="Xperiaでリマインドする方法">【ギャラリー】Xperiaでリマインドする方法 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSではApple Pencilの描画遅延が大幅に低減、スクリーンショット機能も便利に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/ipados-apple-pencil/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F159a7bf0-8aaa-11e9-bfb7-fbd7f7804242&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=097079213f6502a25b1323d4cf4ec2b47c8684c4" />

アップルは今月初めの開発者会議WWDC19において、この秋に配信予定のiPad専用「iPadOS」を発表。それと合わせて、iPadをMacのサブディスプレイとする「Sidecar」を初めとした新機能の数々も紹介していました。

そうした改良は、iPad専用の入力デバイスであるApple Pencilなどにも及んでいます。すでにアップルがiPadOSの公式プレビューページ（英語）でも言及していますが、実際に動作する様子や画面イメージが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フロム新作『Elden Ring』発表。ゲーム・オブ・スローンズ原作者が参加したダークファンタジーRPG
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/elden-ring-rpg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/7f34ab10-8b0b-11e9-9d9e-ac6425f85354" />

マイクロソフトのXbox E3 2019 ブリーフィングで、フロム・ソフトウェアの新作『ELDEN RING』(エルデンリング)が発表を迎えました。

ジャンルはアクションRPG。人気ドラマ『ゲーム・オブ・スローンズ』の原作小説『A Song of Ice and Fire』(氷と炎の歌)で知られる作家ジョージ・R・R・マーティンが、フロムの宮崎社長とともに創造したオリジナルのダークファンタジー世界が舞台です。

パブリッシャーはバンダイナムコ。対応プラットフォームはPlayStation 4 / Xbox One / PC。発売日は未定。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 19:58:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13のメッセージ読み上げ機能、Powerbeats Proでも利用可能のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/ios-13-powerbeats-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/368f6270-8b28-11e9-95e1-c1b50b08a400" />
iOS 13のオーディオ新要素として発表された、iPhoneの新着メッセージをAirPodsを通じて（Siriを用いて）音声で読み上げる機能。これが完全ワイヤレスヘッドホン「Powerbeats Pro」でも利用できると確認が取れたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホをPCのように使える6in1ドッキングステーション『Cloud-on』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/gf049-pc-6in1-cloud-on/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/47c3364db5b06aeb59c5a3521e4a0621c4de10f5238eb6bc673d8872e9e0/%EF%BD%BDB%EF%BD%BD%E9%AC%A3%EF%BE%9A%EF%BD%A9%60%EF%BD%A5%EF%BD%B8%EF%BD%BB%EF%BD%AD%EF%BE%8F%E3%83%BB2.jpg" />



スマホは便利だけど、スクリーンが小さくて目が疲れやすいため、「テレビやパソコンのように大画面で楽しみたい...」という思いを持つ方が結構たくさんいますね。

Rock社のスマホ用Type-Cドッキングステーション『Cloud-on』なら置くだけでテレビやPCのような大画面に変身してくれます！


Rock社のスマホ用拡張ドックでTYPE-Cコネクタ接続を経由し、スマホからHDMIによる映像出力・有線/無線キーボードやUSBメモリなど各種機器の利用が可能に！

様々なTYPE-Cの規格に対応！つまり、液晶ディスプレイやプロジェクターに繋ぐと、大画面で動画を再生したり、3Dモーションゲームを遊ぶことができます。キーボードやディスプレーを接続することで文書やプレゼンテーションを作成したりするなど、スマホをパソコンのように使用できます。



・複雑な操作が無く、スマホを置くだけでHDMIによる高解像度な映画が出力可能。

・キーボードやディスプレーを接続することでPCのように使える

・USB3.0規格に対応、高速データ転送を実現！

・ゲームパッドが要らずに体感ゲームを楽しめる！

・スマホホルダーを自由に好きな角度に調整可能。





①外出先でもYouTubeをテレビで見ることが出来る！

『Could on』はHDMI端子を搭載で、テレビやモニターに接続すれば、大画面でYouTubeなどを楽しむことができます！外出先でも簡単にホテルで好きな映画や番組を見ることが可能に！



②臨場感溢れる極上のゲーム体験を

ゲームを大画面に映し出すし迫力のあるゲーム体験が可能！スマホから液晶ディスプレイに映像を出力するだけで、全身が360度で画面に包み込まるような深い没入感を味わうことができます。Android ゲームもより快適にプレイ可能。



③スマホをPCのように使える

キーボードやマウスをUSB 3.0ポートに接続することでスマホがまるでパソコンのように変貌！簡単にファイルや写真を編集することができます。



④USB3.0対応、高速データ転送

USB3.0の高速データ通信に対応。USB フラッシュメモリを差し込むだけで、大きなファイルや高解像度の画像・動画など大容量データを素早くコピー、移動、削除可能。時間を節約でき、仕事効率も高めます。



⑤HDMI 4K映像出力

Type-CからHDMIに変換して、4K*2K/30Hzとの高解像度で他のモニターに映像を出力可能。会議時の画面シェア等に便利です。

プロジェクターを接続するだけで、自宅がホームシアターに大変身。映画を大画面で楽しめ、パーティーなどに大活躍！



⑥使用中でもスマホを充電。角度調整も簡単

スマホスタンドとしても使えます。ホルダーを理想の角度に簡単調節できてめっちゃ便利し、スマホを充電しながら使用できてバッテリー消耗の心配不要。





⑦3Dモーションゲームも

スマホにゲームパッドが要らずで、家族や友達と一緒にゲームをすることが可能！

※「honor V20」の体感ゲームにも対応可能です







6in1、日常生活に必要なポートを搭載

①Type-Cコネクタ

②Type-C入力ポート

③USB3.0ポート&times;3

④HDMIポート

全部6つのポートを搭載することで、モニター・マウス・キーボード・USBフラッシュメモリ、スマホをチャージしながら同時接続可能です。

※USB3.0デバイスを複数接続すると、消費電力が大きくなるため、複数のUSB3.0デバイスを同時に使用することをおすすめしません。



優れた互換性、多機種対応

・Samsung S8/S8+/S9/S9+/note8/note9

・Huawei Mate 10/Mate 10 Pro/P20/P20 Pro/P30/P30 Pro

・Honor V20

・OPPO R17 Pro

・その他のType-C スマートホンモデル

①OTG対応、②USB Type-CでHDMIを出力する仕様、③USB 3.1 Type-Cを搭載、

以上3つの条件を全て満たすType-C スマートフォンモデルに対応！





特許取得、上下伸縮する調節機能

Type-Cコネクタは上下スライドできることは中国の実用新案権を取得しております。幅は70~89.5mmのスマホに対応できます。

※実用新案番号：201930131491.7









ユニークでシンプルなデザイン

金属光沢のあるシルバーグレーとブラックを組み合わせで、どこにおいてもおしゃれでインテリアの一部になっております。"デザイン界のオスカー賞"とされる世界三大デザイン賞の一つドイツの2019年度「iFデザイン賞」を受賞いたしました。























お届け内容

・『Cloud-on』本体&times;1
・固定クリップ&times;1
・取り扱い説明書&times;1
※充電チャージャーとType-C充電ケーブルは付属しません。





■ 2019年5月 日本初上陸

■ 2019年7月 クラウドファンディング終了

■ 2019年9月 日本国内発送完了予定





Q：スマホのケースを付けたまま使用できますか。
A：『Cloud-on』は厚さ9.5mmまでのデバイスにしか対応していませんので、スマホケースを取り外してから使用することをおすすめします。

Q：『Cloud-on』本体はスマホを充電することができますか。
A：『Cloud-on』本体はバッテリーを内蔵しませんので、スマホを充電することができません。スマホを充電したい場合は、まずスマホを『Cloud-on』に接続してください。そして、Type-Cケーブルにて『Cloud-on』本体と電源を繋ぎます。※Type-Cケーブルと充電器は付属しておりません。

Q：スマホからテレビやPC画面に出力する方法はなんですか。
A：まず、OTG対応のスマホデバイスを『Cloud-on』のType-Cコネクタに差し込んで接続してください。そして、HDMIケーブルにて『Cloud-on』本体とモニターを繋いでから、スマホの画面をテレビやPCに出力して大画面で楽しむことができます。※HDMIケーブルは付属しておりません。

Q：USB Type-C対応のスマホを『Cloud-on』に接続だけで、3Dモーションゲームをすることができますか。
A：TOF 3Dカメラを搭載するUSB Type-C対応のスマホの場合は、スマホと『Cloud-on』とモニターに繋ぐと3Dモーションゲームをプレーできます。現在、TOF 3D深度センサーカメラを搭載しているスマホはHONOR View20とHUAWEI P30 Proです。（※Rock社が調べた結果です。）

Q：日本語の説明書はありますか?
A：はい。使用方法について記載した日本語の取扱説明書を添付いたします。


Q：保証や返品・交換について
A：本製品は1年間の製品保証付き。初期不良や破損がある場合は、ご到着後7日以内にご連絡いただけましたら商品の交換をさせていただきます。それ以外の返品交換は原則として行っておりません。



みなさま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。

現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪










 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 23:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox Eliteコントローラに待望の新型。BT接続や内蔵充電池、スティック抵抗調節など改良多数のSeries 2
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xbox-elite-bt-series-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fa804b650-8b26-11e9-befd-3102005e9240&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b8bd4d0442de4969dbb01a9892eb2d7786d5ec88" />

Xbox E3ブリーフィングで、マイクロソフトは次世代Xbox『Scarlett』とともに、Xbox One / Windows PC向け高級コントローラ Xbox Elite Wireless Controller の新モデル Series 2も発表しました。

改良点は待望のBluetooth接続対応、40時間駆動の内蔵充電池、スティックの抵抗調整、前面まで覆うラバーグリップ、コントローラ本体に記録したボタン配置や設定を3つまで瞬時に切り替えられる専用プロファイルボタンなど。

従来からのカスタマイズ機能、たとえばスティックの長さやトップの交換、方向キーの形状交換(十字か斜めも重視の多面タイプか)、ヘアトリガーロック(トリガーの「あそび」調整)、余った指で押せる背面パドルキーなどもそれぞれ新素材や形状の変更など改良を加えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay、送金額MAX 20倍キャンペーンを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/line-pay-max-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F112daa80-8b2f-11e9-b555-46e1b8384a76&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a0eb6fd58e56ecacc9f14eabf00bcf51035129fa" />
LINE Payは、友人へのLINE Pay送金で最大10万円が当たる「送金額MAX 20倍キャンペーン」を6月22日まで実施します。なお、当選金額は2人で山分けされLINE Payボーナスとして付与されます。

当選額と抽選参加条件は下記の通りです。

・1等　100,000円相当／（5000円分以上を送ると抽選対象）
・2等　20,000円相当／（1000円分以上を送ると抽選対象）
・3等　10,000円相当／（500円分以上を送ると抽選対象）
・4等　2,000円相当／（100円分以上を送ると抽選対象）

当選は期間中1回まで。また、同じ友人に複数回送っても、くじに参加できるのは最初の1回だけです。

なお、筆者も早速LINE Payで5000円を送金したところ「ハズレ」でした。とくに送金する用事がないのであれば、送金額を確実に返してくれる相手とくじを試したほうが良さそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国、米国の禁輸措置を実施しないよう大手IT企業に警告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F74e0a040-8b30-11e9-9bfe-5a69c057e745&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b01479509a15cf42dc79620d160ad4512958bbf2" />
米国によるHUAWEIへの禁輸措置により、米国の企業だけではなく、海外のIT企業もHUAWEIとの取引を停止するなど、大きな影響が出ています。

この動きを牽制するためなのか、中国政府は6月4日と5日に主要なIT企業を招集して会議を開催。米国政府による禁輸措置に協力した場合、深刻な結果に直面するとの警告を行ったとNew York Timesが報じています。

会議は中国の中央経済計画庁、国家発展改革委員会が主導。商務部と産業情報技術部の代表者が出席したとのこと。また、MicrosoftやDellといった米国企業のほか、英Arm、Samsung、韓国半導体企業のSK Hynixらが招集されていました。

この会議の中で中国当局は、多様化の枠を超える中国からの製造引き上げのような動きは、制裁に繋がると警告。米中の貿易摩擦が激化する中、製造を中国から他国に移す企業も出てきていますが、こういった動きを牽制するのが目的と考えられます。

また、米国企業に対しては「米国の技術から中国企業を切り離そうとするトランプ政権の動きが、世界的にサプライチェーンを混乱させた」としたうえで、政府の動きに反対するためにロビー活動を行うべきだと示唆したとのことです。

なかなか出口が見えない問題ですが、先週は、FacebookがHUAWEI端末へのプリインストールを禁止する方針を打ち出した一方、Googleはセキュリティリスクが高まるとして、禁輸解除を働きかけているとの噂も出ていました。

 
関連記事：
Googleが対ファーウェイ制裁は安全保障上のリスクがあると警告？禁輸免除を働きかけているとのうわさ
Facebook、HUAWEI端末へのプリインストールを禁止（Reuters報道）

中国が本当に制裁を実施した場合、事態はさらに深刻化する可能性もあります。このため、中国側としては、今回の警告をもとに、問題解決の妥協点を探ろうとしているのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期macOS「Catalina」のスクリーンタイム、Macの使用時間を制限するダウンタイム機能あり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/macos-catalina-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F946dc130-8b31-11e9-bfbe-d617109a4dc9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84c6c0888ede13b23f736c5f649acd9d57475588" />
Apple

次期macOS「Catalina」では、iOSで先行提供されていた「どのアプリをどのぐらいの時間使っていたのか」を可視化するスクリーンタイムへの対応が発表されています。

開発者向けに配布されているCatalinaのベータ版にて、本機能がどのように実装されているのか。その使い方と共にスクリーンショットも含めた詳細が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox One版「リモートプレイ」が10月から、xCloudプレビュー版も開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/xbox-one-10-xcloud/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D3000%252C1979%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1055%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-images%252F2019-06%252F0dc163c0-8af1-11e9-afff-1d0c0ae6cd85%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3Dddd90c4e11ad00958e484ab8d0f6d3f1d25c9f6d&client=amp-blogside-v2&signature=1b11a3a6c46499696bb5b8ae82716c6f43d8140c" />
米Microsoftは、ゲームの祭典「E3 2019」にてXbox Oneのコンソールストリーミング機能の提供を10月より開始すると発表しました。ゲームストリーミングサービス「xCloud」のプレビュー版も同タイミングで開始されます。日本での展開については未定で、今後改めて案内するとしています。

「xCloud」は専用ハードウェア（ゲーム機）なしでパソコンやスマホ、テレビなどでゲームを遊べるというゲームストリーミング（クラウドゲーミング）サービス。提供地域は案内されていませんが、一部の地域から順次展開するものと思われます。E3 2019では初めてxCloudの試遊ブースが設置されています。



また、今回初めて発表されたコンソールストリーミングは、自宅のXbox Oneにダウンロードしたゲームタイトルを外出中にスマートフォンなどから遊べるというもの。自分のXbox Oneライブラリーの作品とサブスクリプションサービスのXbox Game Passの登録作品を遊べます。

自宅のゲーム機にダウンロードしたタイトルを遊べる機能は、SonyのPlayStation 4でも「リモートプレイ」として提供されています。Xbox Oneでできるようになったからといって目新しさはありません。

一般にゲームストリーミングサービスでは、通信環境の強弱による影響が出やすく、いつでも快適に遊べるというにはほど遠い状況でした。特に応答速度が求められるため、快適にプレイできる環境を整えるには、配信サーバーをユーザーの近くに設置する必要があります。

一方、Microsoftはクラウドサービス事業者として世界で展開しており、そのノウハウが生かせれば、より快適にプレイできるプラットフォームを実現する可能性もあります。5月に同社は公式ブログにてxCloudの能力を「発売済みXbox Oneタイトルが動作する能力を持つ」と紹介しています。

また、Xbox Oneのコンソールストリーミングは「ユーザーが購入したすべてのXbox Oneタイトルが対象となる」と紹介されたことは注目に値します。というのも、一般に「遊び放題型」のゲームストリーミングサービスでは、魅力のあるタイトルほど対象外とされる傾向にあります。ユーザーが購入したタイトルであれば、ストリーミングですべて遊べるという点においてはXbox Oneでコンソールストリーグ機能を用意した意義があるでしょう（これでPS4と同等水準になったとも言えますが）。

このほか、Xbox Elite Wireless Controller の新モデルや2020年発売予定の次世代Xbox『Scarlett』も発表されています。
関連記事：
次世代Xbox『Scarlett』発表。2020年冬にHalo新作と同時発売
Xbox Eliteコントローラに待望の新型。BT接続や内蔵充電池、スティック抵抗調節など改良多数のSeries 2
クラウド版Xbox「Project xCloud」、発売済みXbox Oneタイトルに追加作業無しで対応可能
ソニーとMS、クラウドゲーミングで提携。PS4のDL速度もアップ？
Google Stadiaは月9.99ドル、日本含まぬ14か国で11月開始。初期タイトル発表
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「FINAL FANTASY VII REMAKE」2020年3月3日に発売決定。最新トレーラーも公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/10/final-fantasy-vii-remake-2020-3-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb79c2090-8b39-11e9-a7de-d6c9483cc5a3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e5ca8f80625bf4ca7bc9d1b1de0ad94b44cfe9b" />
株式会社スクウェア・エニックスは、「FINAL FANTASY VII」」をフルリメイクした「FINAL FANTASY VII REMAKE」を2020年3月3日(火)に発売することを発表しました。対応機種はPS4で、北米・欧州・日本・アジア(中国本土を除く)にて同時発売とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>