<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    軽量&amp;amp;ハイパワーなポータブル風力発電機「Infinite Air」を日本で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/and-infinite-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fd99ef9f0-d83d-11e9-be7b-e27e20bfbe80&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aad7a609e454c56feef40a7273f62227898b1a79" />アウトドア、レジャー、災害時でも活躍！

株式会社Gloture は、「Infinite Air」を自社のECサイト(GLOTURE.JP)にて販売開始いたします。



必要なのは、風だけ
アウトドアや災害時に、手軽に電子機器を充電する手段としてソーラー発電があります。
ただソーラー発電だけでは天候不良が続いた際に発電ができるのかという心配や、日中だけではなく夜間も充電したいというニーズには応えにくいのが現状です。

Texenergy社のInfinite Air（インフィニット エアー）は、驚くほど軽量でしっかりと発電できるポータブル風力発電機。風さえ吹いていれば、1日中デバイスに電力を供給することができ、バッテリー残量を気にする必要がありません。



USB充電が可能な全てのデバイスに対応
Infinite Airは、USB充電が可能な全てのデバイスに対応しています。
スマートフォンやカメラ、モバイルバッテリーなど、お使いのあらゆるデバイスを充電できます。

モバイルバッテリーやヘッドライトの充電にも。




プロも愛用する極限世界で耐え抜く設計
災害や緊急事態での医療従事者の使用を想定して設計されているので、キャンプや登山などの大自然の中や災害時など、極限の世界で耐え抜くことができます。
IP65の防塵防滴性能を誇り、マイナス20度でも正常に動作。現在、世界で活躍する登山家、冒険家、研究者、医療現場のスタッフなどに愛用されています。
※ 渡航前に製品の動作確認をお願い致します



軽量でコンパクト
トルクとパワーを最大化する設計によって、ブレードのサイズを可能な限りコンパクトに。持ち運びしやすく、簡単に保管できます。



付属の三脚は、ユニバーサルカメラマウントを採用
折りたたみが可能な付属の三脚は、ユニバーサルカメラマウントを採用。
発電時以外は、カメラの三脚としてもお使いいただけます。
また、三脚にはペグやロープに固定するための固定穴も付いているので安心です。



簡単に組み立て・解体できます
刻々と状況が変化していくアウトドア環境では、設営は素早く行いたいもの。Infinite Airは登山家達の意見を取り入れた、組み立てと解体が素早く行える設計の高性能風力発電機です。



あらゆる場面で使える Infinite Air Clamp(別売)
より様々な状況でInfinite Airをお使いいただけるよう、Infinite Air Clampをご用意しております。

Infinite Air Clampは、滑りにくい素材を使用し、軽量ながらも3箇所でしっかりと固定できる信頼性の高い設計です。ヨットやカヤック、岩、木など、あらゆる場所に安全に取り付けられます。
また、360度回転するユニバーサルカメラマウントを採用しているので、GoProやカメラを固定するのにも最適です。
取り付けの自由度が大幅に向上するInfinite Air Clamp。Infinite Air本体とのセットでのお買上げをお勧めします！







Texenergyの使命は、非常に優れたポータブル発電機、電力貯蔵製品を設計、開発、製造して、オフグリッドでもテクノロジーを機能させ続けることです。

Texenergyのビジョンは、日常生活で機能するだけでなく、開発途上国やポストグローバルな緊急事態でも大きな変革をもたらす製品を設計することです。
医療従事者、援助労働者、緊急支援チーム、ジャーナリストといったスペシャリストにライフラインを提供します。

私たちのチームは、電気および機械工学と工業デザインを専門とする経験豊富なエンジニアで構成されています。私たちは、ポータブル電源に非常に情熱を傾けており、今後も より革新的な製品をお届けできることを楽しみにしています。


Glotureについて
株式会社Gloture（グローチャー）はIT業界を中心とした近年のワークスタイルの変化に着目し、仕事の能率向上や、オフィス環境、リラグゼーションなどの分野で理想的なワークライフバランスの好循環を実現するための各種製品を取り揃えております。


販売ECサイト
株式会社GlotureのECサイト「GLOTURE.JP」にて本製品「Infinite Air」を本日より販売しております。下記のURLよりお求めください。

https://gloture.jp/products/infinite-air


販売価格

INFINITE AIR ￥15,100
INFINITE AIR CLAMP ￥5,300

※ 価格は全て税別表記

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    15分の心電図測定だけで死亡リスクを判定できるAIシステムをMITが開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/15-ai-mit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fe6550ca0-d844-11e9-9f71-1a3b0ee7b0d7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b954a4459605a9bfb9d6d69b1e599912e6d20688" />
flukyfluky via Getty Images

Apple Watch Series 4に搭載されたECG（心電図）機能が、危険な病気の兆候をいちはやく察知した事例は何度か報じられてきました。そんななか、15分間のECG測定だけで30日以内、あるいは1年以内に死亡のリスクがあるかどうかを判定できる人工知能が開発されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    北米日産、GT-Rなど人気3車種に着想を得たゲーミングチェアスケッチ公開。人気投票も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/gt-r-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ff7984cc0-d844-11e9-bcfd-cdca1c20ed04&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=db27cf5af817ad626bfe06be0bdf8b93a1c41301" />
北米日産が、eSports向けゲーミングチェアに日産車の要素を付加したコンセプトスケッチ3種類を公開しました。車種は日産のスポーツモデル最高峰GT-R NISMO、電気自動車のリーフ、米国向けSUVのアルマーダをチョイスしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4 XL、5G対応版が準備中？搭載RAMは8GBか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/pixel-4-xl-5g-ram-8gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F5b795000-d849-11e9-bfff-8f4f4c956414&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=66eb7d8e9cb0fd5b48fbd968825934be1775bfc4" />
GenK

Googleの次期スマートフォンPixel 4シリーズは、すでに多数のハンズオン動画ほか細かな機能までリークされ、正式発表前に秘密が残ってないとの声もあります。そうした情報過多のなか、5G対応版が登場する可能性が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超小型カメラ「Insta360 GO」レビュー、面倒な編集一切なし。複数台持って友だちと遊びに行くのが楽しすぎた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/insta360go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F425563f0-d84b-11e9-bd63-e242d725fb1f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d9e54cb7752f35d3181dbba5ab373ea539162a78" />
親指サイズの超小型カメラ「Insta360 GO」が届いたのでさっそく使ってみました。

Insta360 GOは、親指に隠れるサイズの大きさと18.3gという軽量ながら、手ブレ補正、防水対応、タイムラプス、スローモーション、AI編集など様々な機能に対応したアクションカメラ要素の強い端末です。価格は2万3800円。

感想から先に述べると、日常使いでも旅行でも使える優秀で楽しいカメラです。とくに旅行に関しては必需品と言ってもいいレベルだと思いました。というのも、「小さくて軽い」ということ以上に、ワンタッチで撮れる手軽さと、AI編集がいい感じの動画を作ってくれる手軽さが凄いです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクラ月間プレイヤー数が1億1200万人突破。人気ライバルゲーム尻目に前年より増加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/1-1200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F6ecb0750-d855-11e9-b3ff-811058aa0758&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=efb670fdf751fb743d1c2b7894cee57789428882" />

現在、世界的な人気ゲームの頂点には、おそらくFortniteあたりが位置しているかもしれませんが、10年近く前にリリースされた箱庭ゲームMinecraftもまだまだ非常に多くのユーザーがプレイしています。MicrosoftのHelen Ghaing氏は、現在でもMinecraftには月間アクティブプレイヤーが1億1200万人もいることを明らかにしました。この数字は2018年10月から2000万人も増加しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動く3D図鑑、AR知育パズル「Are」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/gf138-3d-ar-are/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0bbd7ec0-d532-11e9-afaf-bd86213a09ca&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c34924c3f3e4b5eaa65d9ed77b540c84f050188" />
 









リアルな躍動感を体験しながら

名前や言葉を楽しく覚えられます。











「Pok&eacute;mon GO」で身近になった

新技術AR（拡張現実）を活用した

ひらがな・英語を学べる知育玩具が登場！



遊び方は簡単３ステップでわかりやすく、

細部の動きまでリアルに再現したARの動きは

子供の好奇心を駆り立てます。



遊びながら成長できる

新しい知育の幕開けです。










Areは組み立てたパズルにスマホをかざすと

動物や乗り物が3Dで飛び出す！

そして画面をタッチするとリアルに動き出す！

鳴き声まで鳴って、まるでそこは動物園。



ワクワクと驚きが脳に強い印象を与え

思考を活性化させてくれます。









パズルの種類は《動物》と《乗り物》

共に48種類！





豊富なバリエーションで長い時間楽しめます。

最大4つのパズルを同時に読み込みが可能。



動物園に行っても目当ての動物はずっと寝ていたzzz

なんて残念な経験はありませんか？

仕事が忙しくて動物園などにあまり出かけられなくても

家の中で子供の様々な感性を養うことができます。








Areは音声と表示で全8ヶ国語を学習できます。

日本語（ひらがな・カタカナ）はもちろん、英語や中国語なども表現されます。

言語の習得力が一番高い時に

楽しく遊びながら多言語を見て、

聞いて、触れることができるので、

自然に言語を吸収していくことができます。

対応言語：日本語、英語、中国語、スペイン語、インドネシア語、ドイツ語、フランス語、韓国語








子供が楽しみながら学習できる環境は

親にとっても非常にうれしいことですよね。

遊びを通してのコミュニケーションは理想の形。

VRは一人でしか楽しめませんが、

ARなら親子で同じ時間を楽しめます。

親子で、また子供同士でワクワクを共有してください！





兄弟や友達と一緒でもパズルの数が豊富で、

さらに3台のデバイスで楽しめるので、

取り合いになったりせず、みんなで楽しく遊べます。



裏面に表面の名前が表示されています。

お片付けも楽々です。






お子様の弟さんや妹さんが遊ぶ頃には

今よりももっと遊び方が増えているかもしれません！

今回のGreenFundingでは一般販売後では考えられない

特別価格でご提供しています。

お見逃しなく！







そんなことを思うのも子を思う親の気持ち。

しかし、それはテレビや本を近くで見続けることも同じ影響が考えられます。

３０分を目安に健康的に遊んでください！





■小児眼科専門医の意見

「スマホをおもちゃのひとつとして短時間見せることに不安を感じすぎる必要はないです。

また、たまに１時間見せたからといってすぐに視力に悪影響があるわけでもありません。

スマホで目を使ったら今度は外遊びをするなど、長時間連続で使わないことが大切です。

スマホもテレビも連続で３０分程度が目安だと考えています。

親子できちんと約束を決めて上手に使うことが重要です。」







パズルは各48種類と多いので

パズルピースをなくす心配もあるかもしれません。

なので、今回は特別に「お1人様1回限り5枚まで無料交換」保証をお付けしております！

お片付けも親子で練習しながら楽しみましょう！

※2019年12月31日まで交換申し込み可能です。










とっても簡単。３ステップ！

１. アプリをダウンロード（Android＆iOS対応）

２. パズルを組み立てる

３. アプリでかざして、タッチして楽しむ♪





2020年からは日本の小学校でも

プログラミング教育が導入されることが決定しています。

これから育っていく子供たちの

学習法や学習内容はどんどん進化していくでしょう。

これまでにほとんど存在しなかった

ARの教育コンテンツも今後はどんどん増えて

当たり前の世の中になっていくのかもしれません。

楽しく成長できるのが一番いいですよね。













■サイズ

パズルボックス：230&times;122&times;67mm

パズル：110&times;110mm











Q. 紙なので破れたり、濡れて使えなくなったり、耐久性が気になります

A. はい、弊社でパズルを10回濡らして、乾かしてを繰り返す実験を行いました。

結果ARに影響はなく、通常通り見ることができました。

お子様が誤って濡らしてしまっても、すぐにふき取りドライヤーなどで乾かせばその後も遊べます。

また丈夫な厚紙を使っているので、大人の力でも破るのは難しく、一定の耐久性を確保しています。

Areはお子様への影響を最優先に考えています。

プラスチックを含んでいないので、お子様にも環境にも優しい素材を使用しています。

今回GreenFundingだけの「１回限り５枚まで無料交換保証」をお付けします。

安心してお遊びください。



Q. パズルをなくしたらARは使えませんか？

A. パズルによって、3ピース欠けてもARが使えるものもあれば、1ピース欠けたら使えないものもあります。

パズルはできる限り失くさない環境で遊ぶことをお勧めします。

今回GreenFundingだけの「1回限り5枚まで無料交換保証」をお付けしております。

万が一なくした場合も安心です。



Q. スマホを使うので、視力への影響が気になります

A. スマホでもテレビでも近い距離で長時間見続けると視力を調節する目の筋肉の緊張が続き、それを続けてしまうと視力への影響も考えられます。

Areでスマホを使って遊ぶ時間は30分程度とお子様と約束をして、楽しく遊んでください。



Q. 子供だけでも遊べますか？

A. はい。パズルを組み立てて、スマホで映すだけの簡単な操作なので、お子様一人でも遊ぶことができます。

子育て中には子供に30分静かに遊んでもらえると助かる機会はたくさんありますよね。

そんな時にもAreは活躍してくれます。



Q. 子供は飽き性なので、すぐ飽きないか心配です

A. Areはパズルを組み立てる、ARを見る、と2段階のステップになっていますので、お子様が飽きにくい仕組みを取り入れています。

また動物で48種類、乗り物も48種類あります。

さらに日本語だけではなく英語、フランス語など8言語切り替えて遊べるので、長く遊んでいただけます。

今後さらに異なるシリーズの販売も予定しています。



Q. 動物と乗り物だけでしょうか？今後の商品展開の予定は？

A. はい、今後は異なるシリーズの販売も予定しています。

またアプリも随時更新しており、様々な機能を追加する予定です。

アプリの更新は永続無料ですので、パズルのご購入だけで今後の様々な機能追加をアップデートすることでお楽しみいただけます。

GreenFundingでは特別価格で提供しておりますので、この機会をお見逃しなく。



Q. ARがリアルなので、子供が怖がらないか心配です

A. はい、Areはできる限り忠実にリアルな映像を楽しんでいただけます。

それゆえ、お子様が怖い、と思うパズルもあるかもしれません。

そんな時はお子様と一緒に見ながら「ライオンは怖いね。とっても強いんだよ」などお声がけしてください。

お子様が「怖い」って思うことも、とても大事な情操教育になります。



Q. モノの大きさの把握が難しそう

A. はい、Areで映し出される映像は一定の大きさになりますので、実際の大きさを想像することは難しいです。

ぜひ一緒に楽しまれる際大きさなどの声掛けをしてあげてください。

Areはコミュニケーションツールとしても有用です。




子どもは遊びを通して学び、成長していきます。

子どもがAreで遊ぶ体験を通じて、動物の名前を覚え、動物好きな子供になるかもしれません。

見たこともなかった飛行機の名前を覚え、パイロットになる夢を持つかもしれません。

Areは、未体験な映像・音・動きなど子供が夢中になる要素が盛りだくさんです。

様々な体験を子どもたちに届けるための工夫が詰まった、まったく新しい知育玩具です。





私は２２年間医療関係の仕事をしてきました。

多くの医師や患者と関わる中で、ある小児科専門医が

「日本の教育は脱個性で良くない。おもちゃも海外のような個性がなくてつまらない」

と言っていました。

私には2人の子供がいます。多くのおもちゃを買ってきました。

私の時代からの進化の大きさに驚きましたが、あの小児科医の言葉はずっと頭に残っていました。



Areを海外の展示会で見つけたとき、

１つの回答を得た気がしました。



複数の小児科専門医、眼科専門医、幼児教育の専門家、実際に幼稚園に勤務している教諭など多くの専門家の意見を聞きました。

それに基づき改善を繰り返してきました。



そして2019年7月、198名の親子（3&sim;49歳）を対象にアンケートを行い、多くの親子から良好な感想を得ることができました！



このたびご支援いただいた皆様からも、是非さまざまなフィードバックをいただきたいと思っております。



・今後こんな活動をしていきたい

AreはパズルとARを融合させた画期的な知育玩具です。

今後はパズルの種類を増やすことはもちろん、アプリの機能も追加していくことを検討しています。



今回のGreenFundingでたくさんのご支援をいただければ、その資金を使ってアプリの追加機能の開発を進めていきたいと考えています。

ぜひ熱いご支援を頂き、Areを一緒により楽しい教育玩具に育ててください。



皆様から頂いたご支援とご意見を基に、皆様により楽しんでいただき、よりお役に立ち、より教育に効果的なアプリの開発を進めていきます。

Areはまだ生まれたばかりの知育玩具です。皆様と一緒にAreを大きく育てていきたいと考えております。

熱いご支援、ご声援よろしくお願いします。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 07:38:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Arcadeはファミリー向けだが子供向けというわけでもない（西田宗千佳）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/apple-arcade/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/33fc63e0-d6c9-11e9-bfbb-81485d32ef38" />
既報の通りApple Arcadeは、月額600円でゲームが遊び放題になるサービスだ。実際にはどのような使い勝手になるのだろうか？

関連: Apple Arcade 月600円で9月20日開始 100タイトル以上

iPhone発表会のために米Apple本社を訪れた際、ひと足先にサービスを体験することができた。どのようなゲームが出来るのか？ そしてゲーム業界にどのようなインパクトを与えるのか？ 改めて解説したい。

彼らがつくろうとしているのは、今までのゲームプラットフォームとは大きく違う、全く異なるエコシステムによるゲーム体験なのだ。

コントローラーでプレイする
「ガチ」なタイトルが続々

Apple製品といえば、誰もが思い浮かべるのがiPhone、あとはiPad、Macといったところだろうか。詳しい人なら「（セットトップボックスである）Apple TVを忘れちゃ困る」と言うかもしれない。

簡単に言えば、Apple Arcadeは「これらすべてのApple製品で、いつでも同じゲームを楽しめるようにするもの」だ。

──体験会場に入ると、すぐあることに気付く。

これまでのAppleのプラットフォームに向けたゲームタイトルは、iOSを軸にした「AppStore向け」のものが中心だった。iPhoneやiPadで遊ぶことになるので、タッチパネルを使ったゲームがメインとなる。

Apple Arcade向けのゲームは、ゲームコントローラーが使える。しかもiPhone専用のものではなく、PlayStation 4用の「DUALSHOCK 4」や、Xbox One用の「Xboxワイヤレスコントローラー」が使えるのだ。iPhoneやiPadはもちろん、Apple TV・Macでも同様だ。


▲カプコン社内のチームが開発した「Shinsekai: Into the Depths」。バーチャルバッドでも操作できるが、コントローラーだとさらに快適に遊べる。

もちろん、コントローラーがないと遊べないわけではない。タッチパネルだけで遊べるゲームもたくさんあるし、タッチパネルとコントローラーの両方を使えるものもある。Macの場合、タッチパッドやマウスで遊べるタイトルもある。


▲「Oceanhorn 2: Knights of the Lost Realm」もバーチャルパッドで不自由なくプレイできた。


▲「Sayonara：Wild Hearts」。iPhoneでもApple TVでも同じように遊べた。


▲シミュレーション風味のアドベンチャーゲーム「Overland」。Macではコントローラーでもマウスでもプレイできる。

Apple TVではコントローラーを使うことが推奨されているゲームが多く、iPhone・iPadでもコントローラーを使うと、より快適に遊べるゲームが結構ある。

──結果としてどうなるのか？

Apple Arcadeには「スマホ・タブレット向け」という印象を覆すような、本格的なゲームが多数用意されることになる。

たとえば先に紹介したカプコンの「Shinsekai: Into the Depths」は、グラフィックも操作性もほぼ「コンソールクオリティ」といっていい横スクロール型アクションゲームになっている。スマホで移動中にプレイするために簡略化した操作に......などという部分は一切ない。カプコン社内のチームが開発した「ガチの新作」なのだ。

タッチパネルでもコントローラーでも操作できるようにしているのは、好きな場所・好きな時間にプレイするためだが、そこで「本気でゲームをやる人」に向けてのメッセージとして、コントローラーへの対応を行なっているゲームメーカーが非常に多いという印象だ。

また、長いムービーシーンや、凝った操作チュートリアルがあるものも多い。

要はPCでいうSteamのようなゲームプラットフォームや、家庭用ゲーム機向けに近いプレイフィールの作品が大量に並んでいるのである。

ゲーム内容はビジネスモデルが規定
スマホゲーム市場の「制限」とは？

これはスマホゲームの常識ではあり得ないことだ。なぜなら、スマホゲームのほとんどは「ダウンロード無料」型だからである。

スマホゲームの多くはダウンロードは無料で、追加のアイテム課金などによって利益を得る。「買わなくていい」ので、ゲームを始めるまでのハードルが低く、たくさんの人々を集めて大きなビジネスにしていくことができる。

一方、誰でも始められるということは、簡単に離脱してしまうことでもある。ムービーが長くてゲームが始まるまでに時間がかかると、その時点で興味が薄い人は離脱する。憶えてしまえば面白い特殊な操作を用意しても、それを憶えるまでに耐えきれず離脱してしまう。コントローラーのような周辺機器が必要だなんて、もってのほかだ。

もちろん、買い切り型でコントローラーにも対応した、古典的なゲームもAppStoreにたくさんある。しかし、スマホゲームはそういうゲームが主力の場でないのは事実で、結果として無料プレイ型のカードゲームや対戦ゲームが多くなっている。

これは、どちらがいい悪いという話ではない。そういう市場なのだ。ゲームの構造は意外なほど「ビジネスモデル」に規定される。100円を入れてプレイしていたアーケード・ゲームと家庭用ゲーム機のゲームでは面白さの評価軸が異なるように、買い切り型で面白いゲームと無料プレイ型で面白いゲームは別のものだ。AppStoreに代表されるアプリストア市場が成熟するにつれ、そこで成功するゲームの形もほかのゲーム市場とは違うものになっていった。

一方で、スマホゲーム市場の成熟は別の課題も生み出している。

無料プレイ・アイテム課金型のゲームは、子供に遊ばせるには向かない。無料で遊んでいるうちはいいが、いつのまにか大きな金額をつぎ込んでしまうことがあるからだ。

おびただしい数のアプリが存在するAppStoreやGoogle Playの中で、知名度が低いゲームが目立つのは難しい。広告をうまくつかってアピールできる体力があるところはともかく、そうでないとゲームの知名度が上がってヒットにつながるまでのビジネスは厳しい。

PCゲームや家庭用ゲーム機の世界では、規模の小さな独立系ゲームメーカーが「インディゲーム」と呼ばれ、独自の市場を形成するに至っている。大手メーカーも、著名なAAAタイトルをつくる傍らでインディーゲーム・レーベルをつくり、独自性のある新作ゲームをつくる動きがある。

インディーゲーム市場から新しい挑戦が生まれているものの、PCを中心としたインディ市場も、ソフトをヒットさせる難しさに直面している。スマホ市場に比べれば戦いやすいものの、それでも、企画を立てて資金調達し、ゲームが完成してヒットに至る割合は高くない。

Appleがクリエイターに出資

さて、この辺で話がApple Arcadeに戻ってくる。

Apple Arcadeは、月に600円でゲームが遊び放題になるサービスだ。追加課金要素は「一切ない」。だから、追加課金を促す仕組みも、離脱を防ぐための仕組みもいらない。

ゲームはどうやって集めるのか？ Appleがゲームクリエーターに声をかけ、Apple Arcade向けにオリジナルで開発してもらう形だ。開発費用などはAppleが一部もしくは全額を負担する。だから、Apple Arcadeにあるゲームは多くが「エクスクルーシブ・タイトル」＝オリジナル中心だ。

すなわち、Appleがユーザーから「月額利用料」の形でお金を集めつつ、インディー系のゲームクリエイターを中心に開発資金として提供し、その結果出来上がったゲームが遊び放題になる場所が「Apple Arcade」なのだ。

その性質上、ゲームタイトルは「インディ規模」のものになる。かなり大規模で、数十時間遊べるものも多数あるが、家庭用ゲーム機で数百万本以上を売る「AAAタイトル」ほどお金が掛かっているわけではない。そうしたものは、また市場が異なる。大手メーカーが手がけたものでも、インディ的な意味合いをもつものが中心だ。「Shinsekai: Into the Depths」も、同社のインディ開発部隊が手がけているという。

Appleはゲーム開発者からの企画書を審査し、それに応じて開発の可否を判断し、資金提供を行なっている。AppStoreやSteamのようなオープンプラットフォームではなく、家庭用ゲーム機の世界に近い。質と量の担保はそこで行なっている。

また、Appleは直接コメントしていないものの、各種ゲームは「Apple Arcadeにしか絶対に提供されない」わけではない。「モバイルプラットフォーム」および「定額制サービス」を競合とみなしている関係上、当面AndroidのGoogle Play向けや、マイクロソフトのゲーム定額サービス「GamePass」には同じタイトルを提供できないが、家庭用ゲーム機などには出てくる可能性もある。また、一定期間後に独占権が外れる可能性もあるという。

どのApple製品でもプレイ可
セーブデータはクラウドに

Apple Arcade向けのゲームはスタートから100タイトル以上あり、毎月追加されていく。アプリはAppStoreタブにあるArcadeから取得するようになっていて、感覚的にはAppStoreの中に別のストアがあるようなイメージである。


▲Apple Arcadeのストア画面。ゲームごとにジャンルやコントローラー対応の有無、プレイ人数などが示されている。

冒頭でも述べたように、対応プラットフォームはApple製品のほとんどだ。iPhoneでもiPadでもMacでも、そしてApple TVやiPod touchでも同じゲームが楽しめる。セーブデータはAppleのクラウドサービスであるiCloudに保存されるようになっていて、機器をまたいで続きができる。たとえば移動中はiPhoneでプレイし、自宅に戻ったらApple TVで大画面＋コントローラーで遊ぶ、といった楽しみ方もできる。機器を問わずいつでもどこでもという環境が、追加出費も複雑な設定もなく自然に提供されることは、Apple Arcade最大の利点かもしれない。

現在、Apple関連製品の開発環境は統一が進んでおり、iPhoneとMacで同じゲームを動かすのも難しくはない。ただ、パフォーマンスは機器によってけっこう違う。ある開発者によれば、「Vegaを搭載したiMacやMacBook Proで一番パフォーマンスが出るが、次がiPad Pro。iPhoneの描画力も高いが、MacBook Airなどで使われているインテルのインターナルGPUはiPadより画質が落ちる」とのことだ。とはいえ、性能が低い機器だとゲームにならない......なんてことはないそうなので、ご安心を。

冒頭で述べた「コントローラー対応」は、ゲームクリエーターがつくりたいゲームをつくるための、ひとつの施策でもある。iOS 13、iPadOS、macOS Catalina、tvOS 13では、DUALSHOCK 4とXboxワイヤレスコントローラーに正式対応している。Apple Arcadeも最新OSでのアップデートを受けて、コントローラーが使えるようになり、使い慣れたゲームコントローラーで遊べるようになる。

余談だが、今回のコントローラー対応により、AppStoreで販売されるゲームのコントローラー対応も進むかもしれない。そうすると、AppStore側でも「買い切りの濃いゲーム」を提供する流れが加速する可能性は高い。

子供も安心して遊べる場なので
流血やセクシャルな要素はNG

新しいクリエイターにゲームをつくる場を提供するだけでなく、もうひとつ、Apple Arcadeには大きな役割がある。

それは「ファミリーで安心して遊べる場である」ということだ。

Apple Arcadeはファミリーアカウントに対応しており、ひとりが月額料金を支払えば、家族みんながそれぞれのアカウントで楽しめる。いわゆる「R指定」「Z指定」のような、年齢制限を伴ったゾーニングはない。流血を伴った強い暴力表現のあるゲームや、セクシャルな要素を伴ったゲームは置かれていない。

これは、追加課金要素がないのと同じ理由だ。子供も安心して遊べる場を用意したい、というAppleの選択によるものである。

そういう意味では「なんでもつくれる場」ではないのだが、PCなどのインティーゲーム市場が別に存在する以上、そういうゲームは別の場で展開してほしい、ということであるようだ。

──子供向けゲームを提供するわけではないが、子供も安心して遊べる本格的なゲームを提供する場──

Apple関係者はそう述べた。この言葉が、Apple Arcadeを示す、もっとも適切な言葉ということかもしれない。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 12:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2011年9月17日、ソニー初のAndroidタブレット「Sony Tablet S」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/2011-9-17-android-sony-tablet-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F259e4a60-d81e-11e9-bff9-cf6b2406fee9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a430e32714da8f55d86ad96254329b129e4865c" />今ではだいぶ下火になってしまっていますが、Androidタブレットに勢いがあったころ、ソニーから登場した同社初のAndroidタブレットが「Sony Tablet S」です。

製品の発表そのものはだいぶ前から行われており、2011年頭のCESで予告していたほか、4月には秋以降の発売を発表していました。そして9月1日に発売日を正式発表したのち、2011年の今日、ついに発売となりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モノクロ勇者がひたすらダンジョンを潜る RPG「1ビットローグ」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/1-bit-rogue/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fb045f7e0-d88b-11e9-b3f6-e5e80c819dfa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ad8dd3cf41892f62e111fc0c46c01d15ad47f3d9" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「1ビットローグ」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧

「1ビットローグ」は、プレイするごとに構造の変わるランダム生成ダンジョンを攻略していくアクションRPG。「ひたすらダンジョンを潜る」という内容の明確さと、モノクロで描かれたレトロなグラフィックスが特徴です。



長年の時を経て蘇った勇者となり、地下深くに眠る4つの「アーティファクト」を探し出す......と言うのが本作のストーリー。難しく考えずとも、ひたすらダンジョンを潜って記録更新を目指す楽しみ方でも全く問題はありません。

操作方法はシンプルで、基本はバーチャルパッドによるキャラクター移動のみ。敵モンスターはプレイヤーが歩くと同時に動くので、近づいてきたら接触してダメージを与えましょう。スイッチを踏むと出現する階段に突入すれば、さらに下の階層へと降りることができます。



 
「1ビットローグ」アプリダウンロードはこちらから
　



本作において何よりも重要なのは、宝箱から入手できる「装備品」。レベルアップという概念が無い仕様の中、攻撃力をアップするには武器や巻物といった装備品が必要不可欠なのです。

しかし装備品にはそれぞれ「DCY（耐久力）」が設定されており、攻撃に何回か使えばあっけなく壊れてしまいます。装備を温存するために敵との戦闘を避けるか、敵を確実に倒して危険を排除するかはプレイヤー次第。フロアの構造や敵の位置を見極めながら先へと進みましょう。



一定の階層ごとに出現するドラゴンは、他のモンスターと比べるまでもなく凶悪な敵。なるべく早く倒したいところですが、武器を装備していない状態で挑むのは絶対にNG。まずはフロアを一周して宝箱を見つけるところから始めます。

ドラゴンを倒すとアーティファクトをドロップするので、必ず入手しておきましょう。一度拾えばコレクションに追加されるため、再び同じフロアでドラゴンに遭遇した際は倒さずにスルーしても構いません。



キャラクターの育成要素はほぼありませんが、能力の異なるキャラクターのアンロックは可能です。武器の代わりに巻物を使った魔法攻撃を行う「ウイッチ」や、攻撃のたびにHPを回復する「クレリック」など、プレイスタイルにマッチしたキャラクターを選んで攻略を進めてください。

「1ビットローグ」はプレイヤーのテクニックだけでなく、運の要素も多分に絡んでくるのが大きなポイントです。その一種のギャンブル性ゆえ、コツコツ遊ぶのが好きなプレイヤーならハマること間違いなしの作品。もちろん、レトロな雰囲気を存分に味わいたい方にもオススメの一作ですよ。

 

 
「1ビットローグ」アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MP3プレーナー内蔵、骨伝導ワイヤレスヘッドホン「bonein BN-702M」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/gf139-mp3-bonein-bn-702m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0a7f3260-d532-11e9-bbbf-e6da902a274c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37fa6414014b5d1e65c36112baf3e21b4942703a" />
 






bonein BN-702Mは、鼓膜ではなく頭蓋骨を介して音を聞くことが出来る、骨伝導方式のヘッドホンです。

骨伝導を利用するため、一般的なイヤホンのように耳をふさぐことなく音を聴くことができるので、周囲の音を聴きながら音楽鑑賞や通話も安全に行うことが出来ます。

運動、釣り、サイクリングなどのアウトドア活動をしながら音楽を聴いていても耳をふさがないので安全です。

既存のイヤホンとは差別化された骨伝導技術と洗練されたデザインの「bonein BN-702M」。

あなたの日常に新しい楽しみを加えます。



bonein BN-702Mのポイント


・MP3内臓
・骨伝導式ヘッドホン
・新しいイヤホンの形
・耳穴を塞がない設計
・骨伝導だから周囲の音が聞こえる
・車の接近音も聞こえる






今回のこの702Mの最大の特徴はMP3内臓型というところです。
もちろんBluetoothで様々な機器に接続が可能です。



MP3内蔵だと何が便利か？



MP3内臓だから

・ジョギング、ジム、スポーツ時にスマホを持たなくてもよい

・骨伝導で音楽を聴きながらスマホで違う音を聴ける

・スマホなしで語学をずっと流しておける

・スマホに左右されない

・いい音で音楽を楽しめる

・702Mだけで骨伝導を楽しめる

・骨伝導MP3プレイヤーとして使用できる

・スマホを持っていなくても活用できる

・激しい電池の持ちがいい

・音楽を聴くときの操作が楽

・Bluetooth接続よりもクリアな音が楽しめる

・大好きな音楽を持ち歩ける



こんな時に

街を移動しながら安心して音楽を楽しみたい

音楽を聴きながら会話したい

オフィスで仕事をしながら音楽を聴きたい

音楽を聴きながら安全にランニングしたい

道を歩いたり、野外活動を楽しみながら音楽を楽しみたい

自転車やランニング中に簡単に電話をしたい


このbonein BN-702Mで野外活動を楽しみながら新しい方法で音楽を楽しんでください。






bonein BN-702Mは鼓膜に音を伝達する方式ではなく、骨の振動を利用して音を伝達します。


一般的なイヤホンの音は耳から鼓膜、内耳を通り空気の振動で脳に伝わります。

これに対し、bonein BN-702Mは、頭蓋骨の骨を通じて音を伝達します。

音は鼓膜の振動だけではなく、頭蓋骨の振動によっても、 蝸牛へ音を伝えることが可能です。

そして、このことを利用した技術がbonein BN-702Mの「骨伝導」です。

耳を防ぐ既存のイヤホン、ヘッドホンとは異なり、耳をふさがないので音楽を鑑賞する途中でも周囲の状況を認識することが出来ます。

※人は自分の声を鼓膜を通じた空気伝導と骨を通した骨伝導方式の両方で聞いています。
録音された自分の声が自分の印象と異なって聞こえるのは骨伝導によって聞いていた音がない状態で聞いているからです。


骨伝導ヘッドホンは鼓膜に影響を与えず内耳で直接音を聞くので鼓膜に優しいヘッドホンになっています。
※通常のイヤホンやヘッドホンで大きな音を長時間聴く場合は中耳や鼓膜に負担をかける恐れがありますのでご注意下さい。




・耳をふさがないから、圧迫感・閉塞感がありません。

耳がふさがないので、イヤホンやヘッドホンのような圧迫感・閉塞感を感じずにご利用頂けます。

また、汗や湿気で不快感を覚えたり、菌などによって耳がただれてしまったりすることもありません。




・音楽用の高音質の骨伝導ヘッドホン。

音楽用の骨伝導ヘッドホンのため幅広い音域を骨伝導で伝達します。

最新の集音・送信機で相手の声もクリアに伝達致します。

通常よりも大きな骨伝導用振動パッドを採用。

人間工学に基づいたデザインと肌にピッタリとフィットするシリコン素材で骨伝導ヘッドホンながらクリアで聴きやすい音質を実現しました。







・持ち運びしやすい折りたたみデザイン。

使わない時はサッと折りたたんでポケットやバッグへ。

簡単にコンパクトに折りたたみが出来るので持ち運びが便利です。





・ネックバンドはフレキシブルに稼働するので頭のサイズに関係なく装着可能です。


ネック部分が柔軟に稼働するので調整しなくても頭のサイズに関係なく着用が可能です。
※一度耳にかける部分を内側に曲げてしっかりと耳にかけてから骨伝導パッドを肌にあてるようにして下さい。





・人間工学に基づいた疲れないデザイン

フィット感に優れた骨伝導ヘッドホンです。

ワイヤレス設計のためケーブルによる煩わしさもありません。

室内での生活はもちろん、スポーツやアウトドア活動など様々なシチュエーションで快適にご使用頂けます。

耳にかけるデザインでピッタリとフィットするので長時間の使用でも疲れません。


・軽量で長時間使用しても大丈夫です。

軽量45ｇで二元工学に基づいたデザインなので長時間使用しても疲れを感じません。

肌に当たる部分には柔らかいシリコン素材を使用しています。




・激しい動きにも対応

軽量45ｇで人間工学に基づいたデザイン、耳にかけるタイプのデザインです。

柔軟性のある構造でピッタリとフィットするため激しいスポーツなどでも安心です。





・12時間の長時間稼動

1日の使用にも十分対応できる12時間の稼働時間を実現致しました。

ワイヤレスで通勤、通学やスポーツなど様々な場面で長時間のご利用が可能です。




・音漏れを最小限に抑えた構造。

音漏れ防止デザインにこだわりました。

今までの骨伝導ヘッドホンは骨伝導パッド周りに多くの穴がありそこから音漏れがおきていました。

今回その穴を極力塞ぎ大きなパッドにして肌にフィットさせることにより今までよりも音漏れの軽減が出来、なおかつ聴きやすい骨伝導ヘッドホンにすることが出来ました。


・Bluetoothで様々な機器と接続

スマートフォンやタブレット、PCなどBluetooth接続が可能な様々な機器と接続することが出来ます。

様々なデバイスに接続することでより世界が拡がることを感じて頂けます。



・運転中でも使用可能です。

耳をふさがないため、運転中でも使用が出来ます。

・電話やLINE通話が可能です。

スマホに繋げば電話はもちろんLINE通話などのアプリでもクリアな音で通話をして頂けます。

骨伝導ヘッドホンのマイクはノイズキャンセリング機能が付いていますのでこちらの声も通話の相手にクリアに聞こえます。

スマホにワイヤレスで繋ぐことでクリアサウンドで電話での会話を行えます。

電話で会話すると同時に耳を塞がないので友人と会話をすることも可能です。






・シンプルな操作法

骨伝導ヘッドホンはシンプルな1ボタン操作。





・雨や汗にも強い安心の防滴仕様。

スポーツの汗や急な雨などに対応するためIP55の防水性能がついています。

外部から中に水や汗が入らない様に穴を少なくし、汗・水に強いデザインになっています。


※骨伝導のbonein製品はビッグカメラやヨドバシカメラなどの大手家電量販店で現在も販売中です。
bonein製品は、2017年から世界各地の展示会に出展をさせて頂いております。
体験された方からは「こんなにきれいに聞こえるとはびっくりした」など高評価を得ております。











使用時間


約12時間




充電時間


約3時間




Capacity of Memory card


8GB(around 2000 songs)




Bluetoothバージョン


4.0




周波数範囲


100Hz-18KHz




有効範囲


10メートル




対応プロファイル


A2DP, AVRCP, HSP, HFP




防滴


IP55




大きさ


13&times;6cm（折り畳み時）




重さ


45g








商品代金には、ご自宅までの送料が含まれています。



Q&amp;A
Q.骨を介して音を聞く場合は耳で聞いた時と同じように聞き取れますか？
A. 骨伝導技術により骨を介して聴覚細胞に音が直接伝わるため音をしっかりと聞き取ることが可能です。

Q.音楽鑑賞も可能ですか？
A. 高・中・低音域をカバーできるように設計されていますので音楽鑑賞用としても利用できます。

Q. 男女年齢関係なく使えますか？
A.ワンサイズで柔軟性が高い構造になっていますのどなたにでもフィットしやすいヘッドホンになっています。

Q. 充電はどのようにするのですか？
A. マイクロUSBケーブルが付属していますのでポートに接続して充電して頂くことが可能です。

Q. 眼鏡やサングラスを着用していても使用が出来ますか？
A. 眼鏡やサングラスのの形状にもよりますが眼鏡やサングラスをしながらでも使用して頂く事が可能です。

Q. TELECは取得していますか？
A. 取得しておりますのでご安心下さい。

Q. 初期不良の保証について
A. 商品お届け後の初期不良の場合、1ヶ月間無償で交換させて頂きます。
その他の不具合につきましては1年間の修理保証をつけさせて頂いております。
※往復の送料のみご負担下さい。

Q. アフターサービス保証期間はいつまでですか?
A.リターン配送日から1年間アフターサービスを受けることができます。
ただし、取扱不注意による損傷は有償でのアフターサービスとなりますのでご了承下さい。

Q. リスクはありますか？
A. クラウドファンディングの性質上、支援者の数が弊社の予想より大幅に上回ってしまった場合、生産の都合上一部の支援者の方への配送が遅れる場合があります
大変申し訳ございませんが予めご了承頂けます様お願い致します。
※配送が遅れる場合は予めご連絡をさせて頂きます。

Q.音量調節はどうしたらいいですか?
A.骨伝導ヘッドホンに＋－の音量調整ボタンがございますのこちらのボタンで音量の調整が可能です。

Q. 防水機能がありますか？
A.汗や水に強いIP55防水設定となっております。
※水に沈めたりしてのご使用は出来ませんのでご注意下さい。

Q.ヘッドホンのワイヤレスでの接続方法はどうなっていますか?
A.Bluetooth接続が可能な機器との接続が可能です。
接続側のBluetooth設定から機器の接続を行って下さい。

Q.iOSとAndroid、両方で使えますか？
A.Bluetoothが使えるデバイスであれば、OS関係なくご利用が可能です。

Q. ワイヤレスの接続範囲はどれくらいでしょうか？
A.接続されたデバイスが有効通信範囲(10m)を外れると、信号が微弱になり切断されます。
接続されたデバイスが有効通信範囲内に戻ってくると自動的に再接続されます。
自動的に接続されない場合、使用説明書を参照して手動接続することもできます。

Q.音漏れはありませんか？
A. 音漏れの原因となる箇所の穴を大幅に削減しています。
骨に当たる部分が皮膚と密着するようシリコン処理を施すことで、音漏れを最小限に抑えました。
ただ音漏れは最小限に致しましたが音量を大きくすると周りに音漏れする場合があります。
屋外などでの使用時には周囲の音に紛れることが想定されるため、音漏れの影響は小さいと考えています。
例えば比較的静かな環境でなければ、周りの方も気にならない程度の音漏れかと思います。

Q.バッテリーはどのくらい持ちますか？
A. 3時間のフル充電で12時間の再生が可能です。日常生活で使用しても不便がないよう、長時間の使用が可能です。

Q.日本語のマニュアルは提供しますか？
A.日本語マニュアルも付属させて頂いております。




今回のこのBN-702MはMP3が内蔵されたことでより使いやすくなりました。

スマホに繋いでいると集中している時に電話やメールなどで気が散ることがあります。

純粋に骨伝導で音楽を聴くことが出来るのでスマホに邪魔をされることはありません。

もちろんBluetoothでスマホなどの機器に繋げますので1粒で2度おいしい状態の骨伝導ヘッドホンです。

是非この新しい骨伝導ヘッドホンで様々な場所で音楽を楽しまれて下さい。



2019年2月：東京ギフトショー出展に致しました。



2019年7月：スポルテック東京に出展致しました。




弊社では今後下記展示会に出展を致します。

9/3-6 東京ギフトショー
9/27-28 国際福祉機器展（HCR）

是非お気軽にお立ち寄り下さい。






私たちは「グリーンプロダクション（Green Production）」コンセプトを遵守し、「国家ハイテク企業（National High-Tech Enterprise）」や「深セン安全ベンチマーキング企業（Shenzhen Safety Benchmarking Enterprise）」など多くの賞を受賞しました。

当社はISO9001、ISO14001、UL、3C、C-TPAT反テロリズム認証、SA8000およびその他の品質安全認証を取得し、USB、QI国際協会に加盟しています。














株式会社ベルクレールは「世界中の素晴らしい製品を通じて笑顔をお届けする」ことをミッションとする会社です。


これからもお客様が笑顔になれるような製品をご紹介して参ります。


今後ともご支援よろしくお願い致します。

株式会社ベルクレール









※開発中の製品につきましては、デザイン・仕様が一部変更になる可能性もございます。
※ご支援の数が想定を上回った場合、製造工程上の都合等により出荷時期が遅れる場合がございます。
※本プロジェクトを通して想定を上回る皆様からご支援を頂き、現在進めている環境から量産体制を更に整えることができた場合、正規販売価格が販売予定価格より下がる可能性もございます。"



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 17:38:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Arcade「600円ポッキリ 追加課金なし」で日本のゲーマーは満足できるか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/apple-arcade-600/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/33f3ff70-d6c9-11e9-9b5f-8f375cde0589" />
2019年9月10日（米国時間）に開催されたApple発表イベントの冒頭を飾ったのがApple Arcadeローンチのアナウンスでした。同社による定額ゲーム配信サービスで、キーノートには日本の2大ゲームメーカーが登壇。世界150ヵ国で開始するサービスで、もちろん日本も含まれています。元ゲーム誌編集者である筆者にしてみれば、久々にゲーム関連のイベントに出席しているような気分でした。思えば3年前（2016年9月7日）のiPhone発表時、任天堂の宮本茂氏がサプライズ登壇したこともありましたね。Appleは「ゲームといえばジャパン！」という認識の強いメーカーであることは間違いありません。Apple Arcadeのサービス開始はiPhoneやiPod touchといったiOS 13デバイス向けが9月20日、iPad・Apple TVが9月31日（要OSアップデート）、Mac OSでは10月からとなります。

 
関連: Apple Arcade 月600円で9月20日開始 100タイトル以上
関連: Apple Arcade向けにカプコンとコナミが独自作発表


パートナー紹介、コナミから。台が下からせり上がりましたね... #AppleEvent pic.twitter.com/MrnEF0iSJe
- 矢崎飛鳥@Engadget 日本版 (@ACCN) September 10, 2019

Frogger in Toy Town（コナミ）

▲オーバー40には懐かしいコナミのタイトルが現代ふうにアレンジされてApple Arcadeに登場。カエルを動かしてゴールへ導く、シンプルだけど奥が深くてついやり込んでしまう名作です。

続いてカプコン。日本が誇るゲームメーカーの紹介がトップで続きます #AppleEvent pic.twitter.com/uuy60AVYlY
- 矢崎飛鳥@Engadget 日本版 (@ACCN) September 10, 2019

Shinsekai Into the Depths（カプコン）

▲海底深くに沈んだ文明の遺跡を探索する雰囲気バツグンの大作です。音に関しては実際に水中でレコーディングしたというこだわりよう。

本記事のトップ画像（※GIFを使用しております。再生されない場合は標準ブラウザーで閲覧ください）にあるようにBluetoothコントローラー（PS4、Xbox）でのプレイも可能。iPhoneで遊んだときと同じように振動のフィードバックを得ることができ、独特なスリルと臨場感を楽しめます。

 

日本人好みのゲームも
9月20日のローンチ時タイトルは100以上。日本人に馴染み深いメーカーのゲームや、続編・関連作もあります。

チューチューロケット！ユニバース（セガ）

▲ネズミ的なキャラクターを猫的な敵から守りつつ出口に向かわせるパズルゲームで、かつてドリームキャストでヒットしました。今思うとプログラミング教育的。100以上のステージを用意し、ボリューム満点です。
PAC-MAN Party Royale（バンダイナムコ）

▲映画化までされた日本発・世界的名作ゲーム。Bluetoothを用いた近距離通信で4人同時対戦も可能です。
Various Daylife（スクウェア・エニックス）

▲スクエニの本格RPGも登場。「ブレイブリーデフォルト」、「オクトパストラベラー」といったタイトルのクリエイターによる新作。
Shantae and the Seven Sirens（WayForward）

▲日本でも馴染みの「シャンティ」シリーズ第5作目。熱帯の島が舞台の正統派2Dアクションゲーム。
Oceanhorn 2（Cornfox &amp; Brothers）

▲任天堂の「ゼルダの伝説」からインスピレーションを受けて製作された名作アクションRPGの続編（※GIFを使用しております。再生されない場合は標準ブラウザーで閲覧ください）。
広告表示・アプリ内課金はなし
Apple Arcadeのゲーム中に、広告の類が表示されることは一切ありません。アプリ内課金も許可されていないので、月600円を支払ってApple Arcadeのゲームで遊んでいる限り、煩わしい広告を目にすることも追加課金に怯える心配も無用です。

マルチデバイス・マルチユーザー対応
ローンチ時点では（？）Apple製のデバイスに限られますが、同じアカウントであれば複数のデバイスでApple Arcadeを楽しむことができ、タイトルによっては途中経過などのデータも引き継がれます。Game Centerとの紐付けにも対応。


Skate City（Snowman）

▲スケートボードで街を滑走、ポーズをキャプチャして楽しむ爽快なゲーム。手のひらでも大画面でも存分に楽しめます。

 


 

 

 




この投稿をInstagramで見る

 


  

 

  


Hello everyone! We're looking for testers on iOS to help check some translations. If you have any experience with other languages we'd love your help! Follow the link in our bio to apply through our survey 👉🏼😁

Skate Cityさん(@skatecitygame)がシェアした投稿 - 2019年 1月月18日午前9時44分PST


Apple Arcadeはファミリーシェアにより6人まで1契約（600円）で利用できます。任天堂のSwitchよりわかりやすく、お得とも取れます。また、設定に応じ年齢制限に引っかかるコンテンツは入手できないしくみになっています。制限といっても9歳までなので、さほど過激なコンテンツはApple Arcadeにはないのかもしれません。Screen Timeにも対応し、子供が遊びすぎないよう配慮されています。


▲年齢制限やコントローラー対応の有無、同時プレイの人数、対応言語などをダウンロード前に確認できます。
オーバーランド（Finji）

▲人命救助のサバイバルシミュレーション。iPhone、iPadでのタッチ操作、Macではマウスやトラックパッド、ゲームコントローラーで操作できます。


▲言語を日本語にすると、綺麗な日本語フォントに。当たり前のようで、割とこの世界ではそうでもないことです（日本語設定のOS上では、最初から日本語になっているかもしれません）。
ARを活用したゲームも
ローンチ時点では少ないですが、ARを活用したゲームもラインアップ。デバイスのカメラやセンサー類へのアクセスはユーザー許可の元、利用できるようデベロッパーに開放されています。ただし、GPSなどプライバシーに関わるものは、現時点ではない模様。

Spek （RAC7）

▲傾きセンサーで線をつないでドットを回収するパズルゲーム。ARモードも用意。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    やはりiPhone 11合わせ。Apple 表参道リニューアルオープンは20日に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/iphone-11-apple-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F9142ddc0-d8a6-11e9-a6cd-fa5014033088&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=815862eaed3e2cc4614dc9bcf0451277af918a02" />
iPhone 11シリーズの発売日であり、アップルにとっては非常に重要な日となる9月20日。この日に合わせて、東京都・渋谷区にあるアップル店舗『Apple 表参道』がリニューアルオープンとなります。

初日となる20日は、開店時間を早めて朝8時からの営業に。もちろん、開店時からiPhone 11シリーズの発売が開始されます。なお通常の営業時間は、毎日10時から21時。年中無休の営業体制です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スクショ＋Googleレンズ。新機能「Smart Screen Shot」Googleアプリベータ版でみつかる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/google-smart-screen-shot-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F4dfa3e00-d8b0-11e9-b3f9-eb1603c876ca&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=17dc4985fc1dd02bd61f565d0b5ed6458be169f4" />
Googleアプリの最新ベータ版(バージョン10.61)はスクリーンショットにLens機能を統合した「Smart Screenshot」が追加されていると、9to5 Googleが伝えています。この機能はAPKファイルを逆コンパイルして調べたところ見つかりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メルセデス・ベンツ、118年前のクルマを未来に向けて再解釈
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/vision-mercedes-simplex-concept-car/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F17a32fc0-d873-11e9-bb7c-10d37481c612&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ce736e72679c51bd01bff03367119f08c8991ffa" />自動車の世界は今、電気駆動技術や自動運転技術による大きな転換期を迎えています。歴史を振り返れば、1886年にカール・ベンツが内燃機関で動く車両の特許を取得してから十数年後、20世紀が始まったばかりの頃にも、自動車の概念を大きく変える発明がありました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    WiFi 6認定プログラムが正式に開始。iPhone 11 / 11Proも対応の高速無線LAN標準
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/wifi-6-iphone-11-11pro-lan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F80c8fb90-d8bb-11e9-bdfd-4d15b3f7ebd7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eb30786cb841c9ec615e9754b1dca7ff0e97ce0e" />
無線LAN製品の普及促進を図る団体WiFiアライアンスが、次世代高速無線LAN規格「WiFi 6」の認定プログラムを正式にに開始しました。

WiFi 6規格の正式な名称はIEEE 802.11axです。しかし、このような記号的な名称は一般の人々には覚えにくいものです。そこでWiFiアライアンスはそれが第6世代のWiFiだとわかるよう、(モバイル通信の5Gと同じように)「WiFi 6」と通称することにしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 19:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    13.3インチの大画面電子ペーパータブレット「ONYX BOOX Max 3」発表。ペンによる手書きやディスプレイ機能も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/13-3-onyx-boox-max-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ffcfff8e0-d883-11e9-abf6-317a121fb7aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a8ae6574b4578bf4cbdc09fc6c2029c01afa39c" />
電子ペーパーをディスプレイに採用したタブレットを多数展開しているONYXから、高速CPUを搭載した大画面タブレット「BOOX Max 3」が発表になりました。ベルリンで開催されたIFA2019の同社ブースでさっそく実機をテスト。電子ペーパータブレットの常識を打ち破る、新しいタイプのデバイスだと感じられました。



BOOX Max 3のディスプレイサイズは13.3インチ、2200x1650ドットとかなり大型です。本体サイズは325&times;237&times;7.5mmで、A4サイズの雑誌よりもサイズは一回り上回ります。しかし重量は550gでこのサイズのデバイスとしては若干軽め。実際に持ってみると思ったほど重量は感じられません。

カバンの中に入れておき、電車の中で座れた時やカフェに入ったとき、あるいは自宅やオフィスで使う分にはこの大きさは視野が広くなり使いやすいでしょう。一方混んでいる電車の中などで使うものではありません。BOOX Max 3はとにかく「大きい」「軽い」を売りにしているのです。


同社の電子ペーパータブレットは多くの製品がAndroid OSを搭載しています。また同じ大きさのモデルとしてはすでに「BOOX Max 2」が発売中です。新製品となるBOOX Max 3は従来モデルと比較するとスペックが大きく高まっており、動作は軽やか。特にCPUがSnapdragon 625となり、RAMも4GBを搭載しているため全体のパフォーマンスが従来モデルより劇的に高まっています。

さらにOSはAndroid 9.0を搭載。ちょっとしたミッドレンジクラスのタブレットとしてそん色のない動きをしてくれます。なおONYXは販売中のAndroid OS搭載タブレットも6.0から9.0へのアップグレードを提供すると発表しています。すでに同社のタブレットを使っているユーザーには朗報でしょう。

OSはAndroidですがホーム画面といえる最初の画面には電子ブックのタイトルがアイコンで並ぶ独自のUIを搭載しています。あくまでも電子ブックリーダーであり、Android OSとしての機能は「ついで」というところでしょうか。しかし後述するようにメモ機能はペンの使い勝手も高まりかなり使いやすいものになっています。



本体は外部端子がUSB Type-Cとなり、OTGによりキーボードやマウスなどの接続も可能。これも後述しますがBOOX Max 3はPCの外部ディスプレイとしても使えます。その接続用にマイクロHDMI端子も搭載。ストレージは32GBですが標準でType-C接続のSDカードリーダーが付属するとのこと。さらにステレオスピーカーやマイクも搭載しており、グレースケール16諧調ながら動画を再生したり、写真を見たり、さらに音声入力も可能です。そしてスタイラスペンも付属します。



ONYXのタブレットはホームボタンのような形状の「戻る」ボタンを本体下部に備えていますが、BOOX Max 3ではここに指紋認証センサーが搭載されました。反応は一般的なスマートフォンと変わりません。とにかく電子ペーパー端末は画面の書き換え速度が「秒」単位のため全体的に動きが遅いと感じてしまうのですが、指紋を使った画面ロック解除などはCPUとRAM容量の効果もあってか迅速です。



画面左には「ライブラリ」「ショップ」「ノート」「ストレージ」「アプリ」「設定」の画面が並びます。電子ブックはKindleアプリなどを入れて使ってもいいのですが、ONYXも独自のブックストアを展開しています。



アプリは必要最小限。Play Storeがあるので追加も可能ですが、グレースケール表示のためゲームなどのアプリは使いにくいでしょう。リーダーやユーティリティーなどを追加するのが現実的でしょう。



グレースケール16諧調表示ですが、画面の書き換えモードを変更することで動画の再生もそれなりに（モノクロですが）見れるなど、意外と使えます。WEBでニュースサイトを表示して埋め込まれた動画を再生することもできるわけです。もちろんカラーディスプレイと同じ表示結果は得られませんが、モノクロの電子ペーパーでもそれなりにマルチメディアコンテンツに対応できるのです。



スタイラスペンは前モデルのBOOX Max 2に付属のものより太くなり、断面が三角形になったことで握りやすく、机の上においてもころがって床に落ちてしまうなんてことがなくなりました。ワコムの技術を採用しているため充電は不要です。同じ技術のサムスンGalaxy Noteシリーズでもこのペンで手書きや画面タッチ操作ができました。ただしペンにはボタンはありません。



ペンの書き心地は悪くなく、ディスプレイの表面が若干硬めなのでどんどん書き進んでいくことができます。日本語は非対応ですが英語の場合はテキスト変換が可能。変換速度も一瞬なので実用性は高そう。



テキスト変換は書いた文字のその場所にほぼ同じ大きさで変換するオリジナルモードと、罫線を引いたノートにテキストを埋め込むモードの2種類。書いた後のテキストの使い方で選ぶことができます。



マイクを使って音声入力も可能なので、会議の様子をそのままテキスト化もできます。マイクの性能を考えると講演会などの会場ではノイズが多くて使うのは難しいかもしれません。オフィスや大学の教室で使う、なんて利用が現実的でしょうか。



そしてデモはされていませんでしたが、HDMI接続でPCの外部ディスプレディスプレイとして使える機能はテキストサイトの表示やドキュメント作成画面として使えば便利そうです。13.3インチと大きいディスプレイのタブレットをオフィスや自宅でカバンの中に入れっぱなしにしておくのはもったいないですよね。



30分ほど実機を触ってみましたが、13.3インチという大きさはA4ワイドサイズの雑誌を持ち運ぶような感覚で利用できるので思ったよりも使えそうと感じました。またノートを起動してメモを書く操作も画面の反応速度が遅くないので大型ノートを常に持っているような感覚で使えます。ちなみに保存したノートのデータはQRコードを表示させて転送できます。

もちろんカラー画面の普通のタブレットを買ったほうができることは多いでしょう。BOOX Max 3は電子ブックリーダーであり軽量で、メモがすらすらと書けるという、他のタブレットとは違う方向を向いた製品なのです。PCの外部ディスプレイ機能もよく考えられているでしょう。企業や学校で一括導入すれば生産性や学習効果も高まりそうです。

唯一気になるのは価格。859.99ドル（約9万2800円）は性能を考えれば納得できる人もいるでしょうが、他社のタブレットと比べるとモノクロ画面というだけでもやや割高感を覚えてしまうかも。実機を触ってみてこの価格に納得できるかどうかが購入判断の分かれ道になるでしょう。

筆者も実機を触ってかなり欲しくなりましたが、価格で二の足を踏んでいる状態です。アマゾン「Kindle」の広告表示モデルのような、何かしらの割引もぜひ展開してほしいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4 XLらしき実機で「PUBG」を90Hzでプレイしている動画が投稿される
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/pixel-4-xl-pubg-90hz/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F59bbeeb0-d8f0-11e9-bfed-23527c5d5d39&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e09fc66943f8138acc9b53009bb4690cf157145" />

米グーグルの次期スマートフォン「Pixel 4 XL（仮称）」らしき実機で、バトルロイヤルゲーム「PUBG」をプレイする様子が、海外サイトに投稿されました。これに伴い、OSのUI（ユーザーインターフェース）の一部も判明しているようです。

 

上の動画は、YouTubeチャンネルの「ReLab」が投稿したものです。Pixel 4シリーズでは90Hz駆動のディスプレイの搭載が期待されており、動画でもPUBGを90Hz設定でプレイしていると解説されています。

なお、動画のフレームレートが画面の90Hzを正確に反映しているかどうかは不明です。ただし、ゲームの設定をかなり高画質にしても、ハードウェア由来とみられるラグなどはなく、スムーズに動作していることが確認できます。



その他にも、ベトナム語テックサイトの「Genk.vn」はPixel 4の刷新されたUIをいくつか掲載しています。

まず新しいPixel Themesでは、テキストやアイコンといったUIの外観を4種類のプリセットから設定することができます。また、画面下部のGoogle アシスタントの外観も変更されており、より目立たないルックスとなっています。



Pixel 4シリーズは、これまでどおりにリファレンスモデルかつ新機能の披露の場として投入されるはず。しかし、そのゲーミングスマートフォンとしての性能もなかなか侮れないようです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    正式発表目前。HUAWEI Mate 30 Pro スペック噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/huawei-mate30-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fa4c81bd0-d8ec-11e9-b3ef-49c46a5990c6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=563cd22b1c63a115b29e9c233c6911b81b8a8fa5" />
[img]Pricebaba

アメリカのエンティティリスト（輸出規制リスト）に追加されたことで、非常に厳しい状況となっているHuaweiですが、Huaweiが先日アナウンスした通り、9月19日にイベントを開催し、Huawei Mate30/Huawei Mate30 Proの発表が確実視されています。エンティティリスト（輸出規制リスト）に追加されて以降、初めてのグローバルイベントになるため、かなり注目度が高くなっております。

Huawei P/Mateシリーズは世界でもトップクラスのスペックを搭載して発表されるGalaxy S/Noteシリーズに全くを引けを取らないハイスペックとなっており、特にカメラにおいては、DxOMarkでも世界最高の評価を度々獲得しており、カメラと言えばHuaweiといったイメージを持っているユーザーも多いのではないでしょうか。

だからこそ発表が予測されているHuawei Mate 30 Proのカメラも大きな注目を集めており、この記事では、中国で有名なリーカーであるTeme氏がHuawei Mate30 Proのフルスペックが判明したと伝えているので、詳細を確認していきたいと思います。
ディスプレイもバッテリーも大型。
まず報じられているスペックを端的にまとめると以下のようになります。

▲表示解像度FHD＋4500mAhの大型バッテリーの組み合わせで電池持ちの改善に期待。

前モデルであるHuawei Mate20 Proと比較するとディスプレイは大型化。さらにバッテリーも4500mAhと大型化しています。また表示解像度は2KからFHDとなっていますが、表示解像度を変更したことで、ディスプレイが大型化していても、電池持ちがさらに改善していると期待できます。

さらに先日開催されたIFA2019で発表されたばかりのKirin990 5Gを搭載。ちなみにKirin 990/Kirin 990 5Gの2つのタイプが存在している以上、発売地域に合わせて4Gモデルと5Gモデルでラインナップを用意すると思われます。

ストレージに大きな変更はありませんが、RAMはHuawei製品として初となる12GBに対応するとしています。Kirin990 5G+RAM増強で、Huawei Mate20 ProやHuawei P30 Proよりさらに動きがサクサクになると思われます。

一部噂ではUSB-Cによる充電で最大55W。ワイヤレス充電で最大30Wで充電できるとされていましたが、今回のスペックシートを見る限りでは、USB-Cによる充電で最大40W。ワイヤレス充電で27Wとそこまで強化されていません。

ただ、4000mAhを超えるバッテリーサイズであっても、25W程度の充電速度があれば、1時間ちょっとでフル充電することができます。このことからも、40Wの充電速度でも十分な充電速度だと思われます。

▲音量ボタン非搭載。センサー式電源ボタンの採用で音量ボタンも統合されている可能性大。

その他IP68相当の防水・防塵機能に対応。またHuawei P30 Proでは2D顔認証となっていましたが、Huawei Mate30 Proでは3D顔認証が復活するとされています。また3D顔認証とは別に、第2世代となる光学式画面内指紋センサーの搭載で、利用シーンに合わせて使い分けることができると思われます。
ビデオ機能をさらに強化したカメラ。

そしてカメラですが、スペックシートにおいてHuawei Mate30 Proは40MP+40MP+8MP+TOFセンサーの実質クアッドレンズカメラを搭載。組み合わせとしては標準＋広角＋望遠＋TOFになります。

標準レンズはHuawei P30 Proで初めて採用されたRYYBを継承しており低照度での撮影が強化されており、望遠レンズでは光学式3倍ズームに対応。そしてもっとも注目すべきは広角レンズとなっており、1/1.55の大型センサーを搭載し、さらにCine Lensを搭載することで、より映画ライクな撮影が可能になると期待されています。

また広角レンズは、Huaweiスマホとしては初となる4K 60fpsの撮影にも対応。今までのHuawei製品は写真機能に力を入れていたイメージがありますが、Huawei Mate30 Proではビデオ機能にも力を入れている可能性が高いと思われます。

▲スペックにおいてもカメラが特徴の一つだが、デザインにおいてもカメラが一つの特徴となっている。

また今回スペックシートでは言及されていませんが、動画専用アプリが標準搭載されると噂されています。Xperia 1のCinema ProやiPhone 11 ProのFiL Mic Proの様な映画ライクな撮影を可能にするアプリになると思われます。

スペックシートを確認する限りでは、Huawei Mate30 Proは2019年下期を代表するハイスペックモデルに仕上がっていますが、一つ気になるのは、Googleアプリの搭載。最近の情報においてHuawei Mate30 ProやHuawei Mate30は、YouTubeやGoogle MapなどのGoogleアプリがエンティティリスト（輸出規制リスト）の影響で搭載できないとされています。

Googleアプリが使えないとなると、Googleのアプリやサービスを多用しているユーザーからすれば痛手になりそうです。

正式発表まであと少しです。今回のスペックシートがどこまで当たっているのか。そしてGoogleアプリが本当に搭載されていないのか。9月19日のイベントは見どころ満点になりそうです。正式発表が非常に待ち遠しいです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ムーブメントはスイス製機械式、ケース全体がサファイアクリスタルな腕時計『WTIFウォッチ』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/gf140-wtif/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0abe1020-d532-11e9-9fbf-bdf787e39e5b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d654480b524c951a9fc779cc6f0b547178f57e1a" />
 








アメリカのクラウドファンディングで2000万円以上を売り上げた「WTIFウォッチ」。

時計ケースがサファイアからできた秀逸の一品がグリーンファンディングより日本初上陸です。







ドイツの時計デザイナーVolker Eberle氏は7年間もの間、金細工の職人としてその工芸技術を学んできました。

その後に若くして数々の有名ブランドの時計のデザインを任され、最終的にはアメリカで誰もが知る有名時計ブランドのデザイン部門責任者となりました。



彼には夢がありました。

それはケース全体がサファイアクリスタルでできたデザイナー時計を一般の人々が手に届く金額で製作することでした。

一部の超高級時計メーカーをのぞき、ほとんどの時計メーカーはサファイアクリスタルを風防以外に使うことはありません。

加工が非常に困難であるがゆえに効率的に生産ができないのです。

しかし彼はあきらめませんでした。何年もの長い試行錯誤を経て、ついに至極のサファイアクリスタルウォッチの製作に成功しました。



以下のとおり、通常であれば数十万円は下らないであろうこの時計が今回のキャンペーンでは7万円代よりお求めいただけます。







ケース全体がサファイアクリスタルで製作された時計、あなたは見たことがありますか？







① サファイアクリスタルのケース・風防



この時計の最大の特徴はもちろんこのサファイアクリスタルでできたケース本体と風防となります。

サファイアクリスタルは地球上でダイヤモンドに次いで２番目に硬いと言われている高級素材ですので、非常に傷がつきにくいことが特徴です。

クリスタルの圧倒的な美しさにも魅了されることでしょう。内部の駆動状態もはっきりと確認できます。



② 実績に基づく秀逸なデザイン



アメリカの誰もが知る時計ブランドでデザイン責任者までのぼりつめたVolker氏がその集大成といっても過言ではないほどに全力を注いだデザインです。

数年間、数十回の試作を繰り返してできた納得の一品。今までにみたことがないほどにうっとりとする美しさ。

煌びやかでモダンで上品、そんな作品です。



③ スイス製の機械式ムーブメント





時計の心臓部ともいわれるムーブメントは主に電池式の安価なクォーツ式と機械式があります。機械式の時計というのはその名のとおりに全ての部品が機械部品ですので電池は不要。

非常に複雑なゼンマイ機構で動く仕組みとなっており、数百の精密パーツを職人が一つ一つ組み上げてできる工芸品ともいえる作品です。

「WTIFウォッチ」では世界最高峰と名高いスイス製のムーブメントを採用しております。



④ 工場と連携してリーズナブルなプライスを実現



Volker氏はスイスの工場とも連携し＄1,000（約10万円）を切る値段で提供できるように全力を尽くしました。

その結果、精工なムーブメントとデザイン性、サファイアクリスタルの芸術的な仕上がりのこの作品が7万円台からお求めできるようになりました。



⑤ 高品質イタリアンレザーストラップ





ストラップには高品質イタリアンレザーを採用。非常に肌触りの優しいストラップです。

ストラップ幅は20mm・長さは160-210mmでほぼすべての方に適合できるサイズとなっております。



⑥ 安心の日常生活防水

　5気圧防水ですので雨や洗顔など日常生活防水機能を備えております。



⑦ 安心の２年保証

保証期間は商品到着より２年間となります。保証期間内に当社の責任による故障が発生した場合は、無償で修理をさせていただきます。※詳細は製品仕様を参照ください。







海外クラウドファンディングでの人気順位は以下のとおりです。





















海外でご購入されたお客様から歓喜の声が届いておりますので、その一部を紹介します。















本商品は10万円を切る商品ですが、高級時計としてのクオリティ・デザインを兼ね備えたものと確信しております。

ですから当然、重厚な木箱に入れてお届けさせていただきます。













9/9：プロジェクト開始

10/11：プロジェクト終了

2020年2月：ご支援者様へ配送完了





Q：保証はついてますか？
A：商品到着より２年間の保証がついております。詳細は製品仕様欄を参照ください。当店で購入したことを証明するためのギャランティカードが付属しておりますので捨てないで保管しておいてください。※修理については当社までの送料のみお客様にご負担いただくことになっております。



Q：取扱説明書は付属してますか？

A：付属のギャランティーカードについているQRコードより日本語版の取扱説明書がダウンロードできますのでそちらを確認ください。



Q：返品・交換はできますか？

A：お客様都合による返品・交換は受け付けておりません。



Q：ストラップは交換できますか？

A：ストラップの交換は精密ドライバーがあれば交換可能です。



Q：ストラップは単品で販売していないのですか？

A：ストラップ単品の販売は今回のキャンペーンではしておりませんが、一般販売時には単品販売も行う予定です。



Q：機械式がはじめてなのですが、お手入れは？

A：ケース本体・風防は汚れた場合にメガネ拭きやセーム革で拭き取りをしてください。レザー部分については通常の革製品と同様のお手入れで問題ありません。長く使用していただくために3～5年に一度のオーバーホールをおすすめしております。



Q：稼働時間はどのくらいですか？

A：ゼンマイが最大に巻かれた状態で約44時間です。



Q. 配送先住所を変更することはできますか？

A. 配送開始前にお伝えする住所変更手続き期限内であれば、住所の変更を承ることが可能です。進捗状況は、活動レポートにてご報告いたします。



Q. キャンセルできますか？

A. お客様の都合での返品・交換は原則お受けしておりません。万が一お届けの商品に問題があった場合、グリーンファンディングのメッセージよりご連絡くださいますようお願いいたします。







冒頭でもお伝えしましたが、本ブランド「WTIF」は開発者のVolker Eberle氏の熱い想いから生まれました。

"What if I could build a clear watch case?"「もし私がクリア素材の時計ケースを作るとしたらどんなものだろう？」

"What if it was made of sapphire crystal?"「もしそれをサファイアクリスタルで作ることができたら？」

"What if we could do it for less than $1,000?"「もしそれが1000ドル以内で実現できたら？」

そうです、"What if ?" 「もしもできたら？」ということに「WTIF」というブランド名は由来しているのです。

そして今回、彼らの夢は実現したのです！



本プロジェクトをご覧いただきありがとうございます。実行者の合同会社マルタス・「WTIFウォッチ」プロジェクトチームの芥川と申します。

私は機械式時計が昔から大好きです。今までにコレクションした機械式時計は数えきれないほどになります。

そんな私がニューヨークの小売店で出会ったのが「WTIFウォッチ」になります。

「この秀逸な美しさを持った時計を日本にも広めたい」という想いから今回の販売に至りました。

ぜひこの機会に本物の一品をお試しください。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 22:38:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    なぜスマホの画面を『折り畳む』必要があったのか：佐野正弘のITトレンドウォッチ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F35e85500-d8f0-11e9-be8f-6b88e789aae0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=135e9eae86285f20145db0384b94512a0b508e61" />
筆者は先日、ドイツ・ベルリンで実施されていた家電の総合見本市イベント「IFA 2019」の取材に行っていたのですが、そこで大きな注目を集めていたデバイスの1つが、サムスン電子の折り畳みスマートフォン「Galaxy Fold」でした。


▲さまざまなトラブルによって販売が延期されていた「Galaxy Fold」。ようやく販売を開始したことから、今回のIFAではハンズオンできる形で一般公開されていた

Galaxy Foldはその斬新な機構で発表直後から大きな注目を集めましたが、事前のレビューでトラブルが発生したことで販売が延期となっていました。ですがその後改良が図られ、IFAの開催に合わせて韓国で販売が開始されたことから、ようやく多くの人に披露できるようになったようです。

筆者も現地で実際にGalaxy Foldに触れてみましたが、やはり1枚のディスプレイを折り畳めるという感覚は今までにないもので、大きな驚きがありました。他の方が「感動した」と話すのもうなずける出来に仕上がっていると思うので、日本上陸にも期待したい所です。

とはいうものの、冷静に考えるとなぜスマートフォンのディスプレイを折り畳む必要があるのか?という点には疑問を抱く部分もあります。Galaxy Foldや、ファーウェイ・テクノロジーズの「HUAWEI Mate X」を実際に体験した身として、技術的な凄さや驚きを感じたのは確かなのですが、一方で大画面が欲しければスマートフォンとタブレットを2台持ちした方が、価格的にも現実的では?と思ってしまうのです。

それにもかかわらず、ディスプレイを折り畳めるスマートフォンに取り組む企業は増えているようです。実際シャープは2019年4月に、折り曲げられる有機ELディスプレイを報道陣に披露していますし、中国の家電・スマートフォンメーカーであるTCLも、2019年のMWCやIFAで傘下のチャイナスター(CSOT)が手掛ける有機ELディスプレイを使った、折り畳めるスマートフォンのような端末のデモを公開しています。


▲TCL傘下のCSOTも、折り畳みスマートフォン用の折り曲げられる有機ELディスプレイを開発していることをアピールしている

なぜ各社がそこまでして、ディスプレイを折り畳めるスマートフォンの開発にこだわるのでしょうか。理由の1つは、コンパクトさと大画面を両立するという、消費者の矛盾したニーズに応えるためでしょう。

初代iPhoneが登場した時は3インチ台だったスマートフォンのディスプレイも、今や6インチ台が当たり前。5インチは"コンパクト"というほどまでに大型化していますが、それはスマートフォンで利用するコンテンツの幅が広がったことで、大画面に対するニーズが高まったが故といえます。

とはいうもののディスプレイを大きくすれするほど、横幅が広がり片手では持ちにくくなってしまいます。かつてディスプレイの比率がテレビと同じ16:9であったのが、最近では18:9や19:9、21:9といったように縦長化が進んでいるのは、ある意味大画面とコンパクトさを両立するための苦肉の策ともいえる訳です。


▲サムスン電子の最新スマートフォン「Galaxy Note10+ 5G」。ディスプレイは6.8インチと、7インチに迫るサイズにまで達している

ですがディスプレイを縦に長くするのにもそろそろ限界が見えてきていることから、1つのデバイスで大画面とコンパクトさを両立するには新たな発想が求められていました。それゆえ、折り曲げられる有機ELの特性を生かした折り畳みスマートフォンの研究開発は以前から進められており、技術が追い付いたことでようやく日の目を見るようになったといえるでしょう。

しかしながら、メーカー側にとってより大きな理由と考えられるのは、スマートフォンの低価格化にあるといえます。かつてはハイエンドモデルでなければ満足な性能を発揮できなかったスマートフォンですが、現在は技術の進化によって、3万円台のミドルクラスのスマートフォンであってもそれなりに満足できる機能・性能を持ち合わせるようになっていますし、ローエンドの端末も従来は考えられないくらいまで進化を遂げているのが現状です。


▲モトローラ・モビリティが発表したスマートフォン新機種「moto e6 plus」。価格は1万6000円のローエンドモデルながら、デュアルカメラを搭載するなど高性能化が図られている

ですが消費者が低価格のスマートフォンで満足してしまうと、メーカーにとっては利益率が高い高額なスマートフォンが売れず、利益を出すのが難しくなってしまいます。ゆえにスマートフォンの低価格化が進んだ現在は、中堅クラスのスマートフォンメーカーが軒並み赤字となり、かつて勢いのあった中国メーカーも勝ち組と負け組に分かれつつあるなど、厳しい市況となっているのです。

そこでメーカー側は利益を落とさないため、高額であっても消費者が購入したいと思う魅力的なスマートフォンを開発することが強く求められています。その1つの基軸として、高額でもインパクトが大きい折り畳みスマートフォンが浮上したといえそうです。

そうしたさまざまな背景もあって盛り上がりつつある折り畳みスマートフォンですが、ここ最近それとは異なる形で、ディスプレイを大きくしようという動きも見られるようになりました。それはスマートフォンにディスプレイを"付け足す"というものです。

日本で販売されているスマートフォンであれば、エイスーステック・コンピューターのゲーミングスマートフォン「ROG Phone」がその代表例といえるでしょう。ROG Phoneはスマートフォン本体に周辺機器を追加することで2つ目のディスプレイを追加し、2つのディスプレイを活用した新しいゲームプレイの提案をしています。


▲ROG Phoneは専用のドックを装着してディスプレイを2つに拡張できる仕組みが注目を集め、国内未発売の「ROG Phone2」にも同じ仕組みが引き継がれている

同様の取り組みを、より一般的な形で推し進めているのがLGエレクトロニクスです。同社が海外で販売している5G対応スマートフォン「LG V50 ThinQ」や「LG G8X ThinQ」は、専用のアタッチメントを装着することで2画面ディスプレイを実現、2つのディスプレイに異なるアプリを表示したり、一方のディスプレイをキーボードやゲームコントローラーにしたりできることを大きな特徴としてアピールしています。


▲LGエレクトロニクスの「LG G8X ThinQ」も、専用のアタッチメントを装着してディスプレイを2つに拡張できる仕組みを備えている

これらはかつてNTTドコモが販売していた「M」などとは異なり、2つのディスプレイを1つにして使うのではなく、2つのディスプレイをあくまで別々に使うことで、利便性を高めるというのが大きなポイントとなります。あくまで折り畳みスマートフォンとは異なるアプローチではあるのですが、コンパクトなスマートフォンでいかにディスプレイを広くするかという意味では、共通する部分があるといえるでしょう。

とはいえ、折り畳みスマートフォン、2画面スマートフォンともに、現状ハードにアプリやコンテンツが追い付いていないというのも正直な所で、ディスプレイは広くなったものの、それをどう活用するか?という点については各社ともに試行錯誤が続いている印象を受けます。それができなければ「タブレットでよくね?」となってしまうだけに、今後はソフト面での取り組みが注目される所です。


▲Galaxy Foldで動画を視聴している所。多くの動画は16:9など横長の比率なので、開いた状態では4.2:3比率となるGalaxy Foldでは上下に黒帯が出てしまう

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    意外!? 妥当!? Android機の新OS配信、積極的なのはノキア（カウンターポイント）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/android-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F4a0cbde0-d8b5-11e9-bea3-fbf7eb968feb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6ae3fe8106c3a4ee986476bc0ab7d85e50ff3354" />
ユニークな視点のIT関連市場調査で知られるカウンターポイント・テクノロジー・マーケット・リサーチが、AndroidスマートフォンのOSバージョン更新（いわゆるメジャーアップデート）に関する市場調査を実施し、ホワイトペーパー『Software and Security Updates: The Missing Link for Smartphones』として発表しています。

大きなテーマとなっている調査は2点。ワールドワイドにおけるAndroid機の主要ブランド――売り上げ累計がトップ10となるメーカーです――における、最新Androidバージョンへの更新率（アップルがよく発表するアレです）。そしてトップ10メーカーが、市場に流通している自社端末に対し最新バージョンのAndroidを配信するまでの期間（およびアップグレード可能な機種の割合）です。

要は、ヘビーユーザーの間でしばしば話題になる「せっかくGoogleがAndroidをメジャーアップデートしたのに、使っているスマホになかなか配信されない」問題に対するデータを明らかにし、合わせて積極的なメーカーを探ろう、という調査です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    グーグルが10月15日にイベント開催。Pixel 4など発表に期待
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/10-15-pixel-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F378f69c0-d8fa-11e9-bfdf-d445b5469511&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=910645542b3dc9ac15a35fed176417d660009857" />

米グーグルはメディア向けに、10月15日にニューヨークにて開催されるイベントの招待状を配布しています。内容は明かされていないものの、次期スマートフォン「Pixel 4シリーズ」の発表が期待されています。

Pixel 4シリーズではスマートフォン業界でも異例なことに、公式にその背面デザインやジェスチャー機能の「Soli」、そして顔認証機能を実現するセンサーシステムの情報が公開されています。

さらにリーク情報も数多く登場しており、90Hz駆動の有機ディスプレイにカメラ風アクセサリの登場、コーラル（オレンジ）色や星空撮影モード、True Tone風の画面調色機能など、すでに多くの詳細が伝えられています。

本体スペックとしては、ディスプレイサイズが約5.7インチのPixel 4と、約6.3インチのPixel 4 XLの2モデルが登場。プロセッサはSnapdragon 855で、RAMは6GB。また、さらにハイスペックな5G対応モデルの登場も噂されています。

また、イベントではPixel 4シリーズ以外にも、デザインの刷新された次期ラップトップの「Pixelbook 2（仮称）」や、音質改善や壁掛け対応が予定されている「Nest Mini（仮称）」の登場が噂されています。とはいえ、イベントのメインはやはりPixel 4シリーズとなりそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Arcade、正式リリース前に遊べるユーザーも。50種類以上のゲームが1ヶ月無料
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/apple-arcade-50-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F141e1450-d8fa-11e9-bbff-d4358fc3f117&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=65faa54e33e94f53a3d6ea88aa582ce7634dcdc1" />
アップルのゲーム定額サービスApple Arcadeは、19日（米現地時間）にiOS 13の配信とともにリリース予定とアナウンスされていました。が、一部のユーザーは正式な開始を前に、早くもアクセス可能になっていると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、第五世代イッシュ地方のポケモンがついに出現。タマゴ・レイドも変化 (新規ポケモン一覧)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/16/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fed1dfb30-d8eb-11e9-bf97-c4ad1add8125&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=490aa597dc6fc61c5a75cc94f32e99b28c620a63" />


ポケモンGOにイッシュ地方で初めて見つかったポケモンたちが多数出現するようになりました。

いわゆる御三家(初期ポケモン三体)であるツタージャ・ミジュマル・ポカブやヨーテリーなどが野生で出現するほか、2km・5km・10kmタマゴからも新規ポケモンが孵化。レイドバトルのギアルをはじめイッシュ地方のポケモンが登場します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>