<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    年少児から始めるタブレット通信教育『スマイルゼミ 幼児コース 』を教育ライターがチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/smilezemi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/d7ec0660-ecb7-11e8-bf6e-03f6fb6a0450" />
　タブレットで学ぶクラウド通信型教材『スマイルゼミ』を提供しているジャストシステムは、幼稚園・保育園の年中、年長の未就学児に向けた『スマイルゼミ 幼児コース』を12月1日から開講すると発表しました。

　コースは以下の3種類。
・「年少冬講座」　※12月～3月までの4か月間のコース
・「年中コース」　※1年間のコース
・「年長コース」　※1年間のコース

　このうち、「年長コース」のみ2019年4月1日開講で、「年少冬講座」と「年中コース」は12月1日から開講となります。価格は全コース同額で、12か月一括払いがもっとも安く、1月あたりに換算すると、2,980円（税別）となっています。また、開始にあたって専用タブレット代が9,800円（税別）かかります（12カ月の継続受講をした場合の価格）。
幼児コースならではの5つの特徴
　11月20日にジャストシステムの東京本社で開催された発表会では、『スマイルゼミ 幼児コース』の概要が紹介されました。



　『スマイルゼミ 幼児コース』は、小さな子どもでも扱いやすいオリジナルタブレットで、毎月新しい教材が配信されます。発表会の説明の中で、幼児コースならではの特徴として良いなと感じたポイントをご紹介します。
1. 小学校生活で必要な10分野が網羅されている！

　このところ、小学校以降の「学習指導要領」ばかりが話題になっていますが、実は幼児の教育でも大きな改革が始まっています。それが、今年4月に施行された「幼稚園教育要領」「保育所保育指針」の改訂です。



　幼児コースでは、この「幼稚園教育要領」「保育所保育指針」の改訂に沿ったカリキュラムが用意されています。教育が大きく変わりつつあるこの時期に、「どんな準備をしたらよいのか」「小学校までに何を覚えておくとよいのか」と迷う保護者の方も多いでしょう。そんな心配をサポートしたいという思いが、幼児コース誕生のきっかけとなったそうです。



2. 読み上げ式の教材で、自動でマル付けしてくれる
　教材はすべて読み上げ式。問題や答、アドバイスを読み上げてくれるので、文字がまだ読めない子どもでも一人で取り組むことが可能です。また、答え終わったあとのマル付けも自動で行ってくれます。子どもにマル付けをまかせると、間違っていてもマルになっていたりすることが多々ありますので、これで安心。正解でマルをもらえることで、子どものモチベーションもアップします。


&uarr;たとえば、ひらがなを練習した際、書いた文字によって、「はなまる」「にじゅうまる」「まる」の三種類のマルが用意されています。子どもは、「はなまる」を目指して頑張る仕組み。このあたり、うまい方法だなぁと感心しました。


&uarr;間違えた場合でも、すぐに正解は教えず、正しい答にたどりつけるようなヒントを出してくれます。
3. 保護者がチェックしてご褒美をあげられる

　子どもが1人でタブレットに取り組んでくれる機能がある一方、保護者とのコミュニケーションツールとしての機能もきちんと盛り込んであります。
　今日の学習が終わると、我が子の学習成果や履歴をチェックすることが可能。結果の上から、ペンツールでコメントを書いたり、「よくできました」などのご褒美ステッカーを貼ってあげることも可能です。

&uarr;スマホからも、子どもの学習の様子を確認することができます。忙しいワーキングママにとって、いつでもチェックできる点は、かなり重宝しそうです。
4. 幼児にあわせて付属のペンを三角形に

　幼児コース開講にあたり、タブレットは小学生コースなどと同じ機種ですが、付属のペンは幼児用に改良したとのこと。小さい子どもでもにぎりやすく、文字が書きやすいように、形状を円柱型から三角柱型に変更。所謂"三角えんぴつ"のような形状になっています。また、重さも少し変更されているそうです。

&uarr;幼児の手にあわせて、デザインを変更した専用ペン。
誕生から6年経った「スマイルゼミ」の学習効果は!?

　『スマイルゼミ』がスタートしたのは、2012年。6年前から始まった小学生コースでは、様々な学習効果が表れているそうです。

&uarr;そのひとつの結果がこちら。なんと、保護者では92.4%が「学力が上がったと、その効果を感じているようです。さらに、子どもにいたっては、「学校の勉強ができるようになった」と95.4%が実感しているとのこと。


&uarr;毎年開催している、漢検英検応援キャンペーンの効果も発表。2018年の成果として、漢検合格率は95.6%、第二回英検91.0%（一次試験までの結果）となっています。
教育ライターが使ってみました！
　発表会会場に実機が展示してあったので、数々の教材を取材してきた教育ライターとして、そして保護者の一人として、その使い心地をチェックしてみました。
　タブレットの大きさは大きすぎず小さすぎずの10.1インチ。専用のケースで斜め置きすることができます。



　カラーはブルーとピンクの2色。ペンを収納し、タブレットを立てることができるカバーつきで、持ち運びもしやすくなっています。



　メインメニューはこちら。
　毎日15分の学習を基準に、今日のコンテンツが表示されます。これによって、好きなものばかりやらないよう、偏りを避けることができます。



　ちなみに、全コンテンツから選ぶことも可能。これは「年中コース」。コンテンツが小さいアイコンでずらっと並ぶので、どちらかというと保護者用という感じです。とはいえ、慣れてきたら、幼児でも自分の好きなコンテンツを選んで、どんどんやっていきそうです。



　文字の練習にチャレンジ。タブレットで保護者が心配するひとつとして、「鉛筆で文字を書く感覚とは違うので、文字の練習になるか」ということがあります。実際に専用ペンで書いてみたところ、とてもなめらかな感触で書きやすく、違和感はありません。また、改良したという付属のペンは、幼児が書き方練習用によく使うタイプの鉛筆と似た形状のため、持ちやすく書きやすいのも好印象です。

　ひらがなの書き方では、赤いマルのあとをなぞっていきます。これは「書き順を覚える」だけでなく、「はやく乱暴に書いてしまうことを防ぐ」ためにも効果があるそう。文字の汚い小学生の我が子に、やらせたくなりました......！


　個人的に気になっていたのが、パズルのコンテンツ。空間認識能力を高めるため、年中のコースから、積み木を使った立体パズルも用意されています。



　積み木の質感が、リアルで良い感じ。お手本のとおりに、積み木を置いていくものですが、最初は一個からとごくごく簡単。積み木の台は、360度ぐるっと回転させられるのも、タブレットならではの演出です。
　ジャストシステムのラーニングイノベーション事業部企画教材グループの鎌田美代氏によると、「小学校以降になると、立体を習う際は、実際の立体を平面の紙に書かれた教科書で学ばなければいけない。そのギャップ埋められるように、幼児の間にタブレットで学習してほしい」とのことでした。



　保護者の画面。我が子が今日一日どんなふうに勉強してきたかの履歴を追う事ができます。つきっきりで見られない忙しいお母さんにもうれしい機能。スタンプだけでなく、保護者が画面にメッセージを書けるので、絵や字で子どもをたっぷりほめてあげることができます。


　ひととおり使ってみましたが、何度もテストを重ねたというだけあり、隅々まで練られている印象を受けました。
　コンテンツに関してはたくさんの種類が入っており、日替わりで出てくるので、飽きずに長い間遊べそうです。「幼児期だからこそネイティブの音声にふれてほしい」ということで、英語のコンテンツも用意されています。また、その月や季節に合わせたコンテンツが配信され、12月はクリスマスということで、クリスマスツリーを飾ったりと、子どもが喜ぶ仕掛けがありました。

　それから、学習履歴がしっかりと残るのも保護者としてはうれしいところ。子どもが一生懸命取り組んだドリルやプリントは残しておきたいけれど、紙だと結構かさばってじゃまになるものです。データ上で保存しておけるのは、とても助かります。

　個人的には、小学生コースと同様に、幼児コースでもプログラミング的思考を育てるコンテンツが入ってくるのかなと思いましたが、あえて入れていないところは意外でした。その代わり、空間認識パズルなど、その下地をつくるためのコンテンツはしっかりと入っています。ICT教育やプログラミング教育が、年々低年齢化している傾向はお伝えしてきましたが、いよいよ幼児の通信教育の分野にも、タブレットが登場しました。すでに、子ども用のタブレットおもちゃは多数発売されているので、このクリスマス時期に参入ということで、おもちゃ業界においても、手ごわいライバルになりそうです。
　このクラウド型の通信教育タブレットが、幼児教育に一石を投じるのか、ぜひ今後とも注目していきたいと思います。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ド派手アクションVR映画『The Limit』リリース。視聴者がミシェル・ロドリゲスとコンビ組み組織に復讐
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/vr-the-limit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F8e4bf680-ed36-11e8-befe-be1f6a632c30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e280e6b44c3ae0259e750be5c06bb181dffbd97" />
『フロム・ダスク・ティル・ドーン』、『スパイキッズ』、『プレデターズ』などで知られる映画監督ロバート・ロドリゲスが、POV(1人称視点)で360度見渡せるVR映画『The Limit』をリリースしました。ロドリゲス監督特有のド派手かつヴァイオレンスな世界で「睨みつけられたい女優No.1」ことミシェル・ロドリゲスらと暴れまわることができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10＋Edgeが「パスワードなしにサインイン」に正式対応。生体認証やセキュリティキーを使用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/windows-10-edge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fd8c232f0-ed37-11e8-ad6f-77230fbbd7c3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e5c0fd19534d972d3a50f7dd216d02f98d1b7571" />
11月20日（米現地時間）、マイクロソフトはEdgeブラウザでパスワードなしに同社のアカウントにサインインできるようにしたことを発表しました。

これは今年8月に発表されていた方針が実現したもの。Windows 10最新版（バージョン1809/いわゆるWindows 10 October Update）をインストールした環境では、Windows Hello（IRカメラや指紋リーダーなど）やFIDO2対応のセキュリティキーを使用したログインが可能となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「チームラボ 広島城 光の祭」2019年2月8日から開催、前売り券は12月15日販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/2019-2-8-12-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/71e1fca0-ed37-11e8-ab9f-ac2aa9f58dd9" />
広島県の広島城にて「チームラボ 広島城 光の祭」が2019年2月8日から4月7日までの期間に開催されることが発表されました。前売り券は、12月15日から販売開始予定です。

チームラボはアートやサイエンス、テクノロジーなどの分野の専門家から構成されるテクノロジスト集団。「ミラノ万博2015」の日本館や、お台場の「森ビル デジタルアート ミュージアム：エプソン チームラボ ボーダレス」など国内外で様々な展示を手がけています。


▲今回の展示は初代広島藩主浅野長晟が広島城に入城して400年を迎える2019年を記念したもの。天守閣や旧天守閣に使われていた礎石、城跡、池跡の水面、石垣がのアート空間に変わります

 
展示情報
会期: 2019年2月8日（金）〜4月7日（日)
時間: 18:30〜21:30（最終入場 21:00）
会場: 広島・広島城（広島県広島市中区基町21&minus;1）
■入場料
＜通常チケット＞
大人（16歳以上）：前売り800円、当日1,000円
小人（小学生以上、中学生以下）：前売り500円、当日700円
※6歳以下無料
＜前売りペアチケット＞
大人ペア券1000円（限定2,000枚）
※1枚で2名で入場可能
※12月15日（土）～2月7日（木）に販売予定、売切れ次第終了
※RCCオンラインチケット、セブンチケットのみで販売

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexa Mobile Accessory Kitの提供開始。Bluetooth機器のAlexa対応を容易に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/alexa-mobile-accessory-kit-bluetooth-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fe4403bd0-ed33-11e8-9bff-923c53d13669&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=34d0727b83c8e84977eeb5890c7819c54aa2f44b" />
最近、機能追加が頻繁に行われているAlexaですが、そのAlexaをBluetoothデバイスから簡単に利用可能にする、Alexa Mobile Accessory（AMA）Kitが全てのデバイスメーカーに提供開始されました。

AMAは2018年1月に発表されていたもので、Bluetoothデバイスが、AndroidやiOS上のAlexaアプリと通信するための標準プロトコルが定義されています。AMAを使うことで、デバイスメーカーは独自のアプリやAlexaスキルを作成することなく、Alexaアプリを介してAlexa Voice Service (AVS)を使えるようになるわけです。

先行してBoseやJabra、iHomeなどのメーカーには提供されており、BoseはQuietComfort 35 IIにAlexa対応を追加していました。

 
関連記事：BOSE、QuietComfort 35 IIをAlexa対応に。Googleアシスタントから切り替え音声操作

また、Qualcommは、BluetoothヘッドセットからAlexaを利用するためのリファレンスモデルを10月末に発表していますが、これにもAMAが利用されています。

Alexaに簡単に対応できることで、安価なBluetoothヘッドセットでも「とりあえずAlexa対応」が可能になります。今後、Alexa対応デバイスが一気にその数を増やすかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジョニー・アイヴ、iPhoneのマルチタッチや創造プロセスを語る。「Macを開発した人と確かな繋がりを感じた」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/iphone-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F9b91ba80-ed47-11e8-bfb1-a9caf8824be3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ff36aab6ec5266aa91e3f81ad3d1fcb69c147c45" />
MacやiPod、iPhoneなど数々のアップル製品を手がけたジョニー・アイヴ氏が、英ケンブリッジ大学にて講演会を行ったことを海外メディアが報じています。この講演は、今年9月にアイヴ氏がスティーブン・ホーキング・フェローシップを受賞したことを記念したものです。

講演の内容は、アイヴ氏とMacとの出会いや入社後のキャリア、手がけた技術やデザイン、創造のプロセス全般といった多岐にわたる話題に及んでいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:46:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    G Suite版GoogleカレンダーのSMS通知、2019年1月7日に終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/g-suite-google-sms-2019-1-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1063%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C797&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F161cf410-ed46-11e8-9def-b00c88768356&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c0065f36c68d1b2cbecec6346d225c3bbfc66fdf" />
主に企業などで使われるG Suite版のGoogleカレンダーで、SMS通知が2019年1月7日に利用できなくなると発表されました。

SMS通知は、カレンダーの予定をリマインドする目的で指定した時間に送信されるもの。一般向けのGoogleカレンダーでは2015年に利用不可となっており、むしろ、いままでG Suiteで使えていたのが不思議ではあります。

今回、G Suite版でも使えなくなるわけですが、一般向けと同様にAndroid、iOSでのアプリ内通知やメールでの通知は利用できるので、基本的に困ることはなさそうです。

ただ、最近増えてきた通話とSMSがメインの小型端末やフィーチャーフォンでは、アプリもメールも使えないものが多く、問題が出るかもしれません。レアケースかもしれませんが、企業等でこれらの端末を利用しており、かつGoogleカレンダーのSMS通知を活用している場合には、いまのうちに代替手段を検討しておく必要がありそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ピカブイを買ってもスグにはポケモンGOからポケモンを移せない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/eafeb770-ed48-11e8-9fd7-994a01b3a754" />
11月16日に発売されたNintendo Switch用ソフト「ポケットモンスター Let's Go! ピカチュウ／Let's Go! イーブイ」（以降ピカブイ）。この作品の大きな特徴であるスマホゲーム「ポケモンGO」との連携方法を紹介します。

ポケモンGOでつかまえたカントー地方のポケモンとリージョンフォーム（アローラの姿）のポケモンをピカブイに移すことができます。しかし、ピカブイでは最初からポケモンGOのポケモンを移すことはできません。ストーリーを進めて「GOパーク」という施設に行く必要があります。


▲カントー地方南部にある「セキチクシティ」にGOパークがあります。私は7時間ほどプレーしてたどりつきました


▲セキチクシティに入って北部に進むとみえてくるポケストップのオブジェクトがある建物がGOパークです

ポケモンの転送にはスマホとNintendo Switchを連携させる必要があります。ポケモンGOでは設定 から「Nintendo Switch」の項目を選択。ピカブイではXボタンを押してメニュー画面を開き、設定から「Pok&eacute;mon GOと接続」を選択し、Bluetooth接続で連携します。

これでピカブイにポケモンを転送できます。1点注意しなければならないのは、ピカブイからポケモンGOにポケモンを戻すことができないこと。個体値の高いポケモンなどをうっかり転送してしまわないよう注意しましょう。


▲ポケモンの一覧の右上にあるNintendo Switchのマークを押すと、転送できるポケモンが表示されます。カントー地方のポケモンでもお気に入り登録をしているとリストから外されます


▲ポケモンGOではピカブイにポケモンを転送すると、幻のポケモン「メルタン」をゲットする際に必要となる「ふしぎなはこ」が使えるようになります


▲転送したポケモンはGOパークで確認でき、ここで改めてゲットします


▲CPはポケモンGOと同じ数値です



ピカブイではジムバッジを集めないと自分が親でないポケモンはバトル中に言うことを聞かない仕様です。ポケモンGOから転送されたポケモンは、ピカブイで改めてゲットされるので、プレーヤーが親として登録されます。なのでバッジが揃っていなくても転送したポケモンとともにストーリー攻略が可能。お気に入りのポケモンを転送してポケモンリーグのチャンピオンを目指しましょう。

 
​​
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 01:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3の「オンデバイスAI」は何をしているのか、Googleが解説～「世界中のスマホが自分を強化する」新技術も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/pixel-3-ai-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/f8ea6b50-ed4c-11e8-bf5a-660924c9aa11" />

11月21日、Googleがスマートフォン Pixel 3 に搭載する"オンデバイスAI"の説明会を開催、米GoogleからAI研究者ブレイス・アグエラ・イ・アルカス氏がビデオ通話で出席し、最新技術の概要を紹介しました。

"AI（人工知能）"をものすごくざっくりと説明するなら、「膨大なデータをコンピューターに学習させることで、ある情報が、何者なのかを判別する"審判"を作る」技術となるでしょうか。その使い方の例としては、写真の中のネコを「これはネコだ」とコンピューターが判断する "被写体認識" といったものがあります。

この「コンピューターがネコを"ネコ"だと判別する」というのは実は難しいことです。たとえば同じネコでも三毛猫に黒猫に茶トラと色も様々な種類があります。さらに1匹のネコでも全身と横顔では写り方が違います。コンピューターは本来、こうした物体を"同じもの"と認識するのが苦手です。

初期の画像認識AIは、スーパーコンピューターのような巨大なシステムに、数千枚以上の写真を読み込ませて、ネコをネコだと判断する機能を実現していました。それが今日では、半導体とAI技術の急速な進化によって、画像さえあれば家庭用のパソコンでも画像認識AIの判別モデルを作成できるようになっています。

▲ブレイス・アグエラ・イ・アルカス氏
賢くなっていくスマホ「オンデバイスAI」
"オンデバイスAI"とは、オンデバイス、つまり端末上でAIを学習させる技術のこと。Googleが手がけたAndroidスマートフォン「Pixel 3」ではオンデバイスAIのために開発された専用チップが搭載されています。

オンデバイスAIでは、端末上で得られたデータをもとにAIが学習処理を行うため、データそのものをGoogleが管理するサーバーに送る必要がありません。これには「高速で処理できる」ことにくわえ「プライバシーを保護できること」という2つの利点があります。

Pixel 3のカメラでは、撮りたい瞬間の写真を自動で選ぶ"Top Shot"機能でオンデバイスAIの処理速度が活用されています。また、アベンジャーズなどのキャラクターと写真が撮れるAR機能"Playground(ARステッカーのリブランド)"を実現するのにも、オンデバイスAIの高速処理が欠かせなかったといいます。


▲Pixel 3のTopShot

Pixelには、カフェなどで流れている音楽をロック画面に表示する機能"Now Playing"も搭載していますが、この機能では、スマートフォンが周囲の音を常に録音している必要があります。仮に、この録音そのものがGoogleのサーバーに送るとすると、プライバシー保護の観点から問題となりえます。実際には端末上でオンデバイスAIが「どんな曲が流れているのか」を識別するためのみに使われている、とアルカス氏は説明します。

Pixel 3のオンデバイスAIによる"学習"がどのタイミングで行われているのかについて、アルカス氏は睡眠学習に例えて説明しました。人が寝ている時間、すなわちスマホが充電されていて、使われていないとき（＝処理能力が余っているとき）に自動で行われるといいます。


世界中のスマホが自分を強化する「フェデレーションラーニング」とは
アルカス氏が率いる研究チームでは、オンデバイスAIを活用した一歩先の技術"フェデレーションラーニング"の研究も進めています。フェデレーションラーニングは「学習モデルを共有する技術」です。

オンデバイスAIでは、各端末で独自に学習データを生成します。この手法では処理速度やプライバシー保護というメリットがあるものの、スマートフォン1台から得られるデータ量は限られているため、判別精度の向上にも限界があります。

そこで、データそのものではなく、オンデバイスAIで得られた学習モデルをクラウドサーバー上で送付し、大量の端末から得られたモデルを総合することで、より精度の高いモデルを作成しよう、というのがフェデレーションラーニングの考え方です。



オンデバイスAIとフェデレーションラーニングを併用することで、プライバシーを保ちながら、ユーザーに最適化された精度の高いオンデバイスAIを提供できる、とアルカス氏は説明します。

Googleは現在、文字入力システムGboardのAndroid版で試験提供中の"スマート検索"機能で、このフェデレーションラーニングの試験運用を行っています。"スマート検索"は、Gboardの左上にある「G」ボタンが、入力している状況によって、画像検索やGIF検索のアイコンに変わるという内容。

アルカス氏の説明によるとスマート検索では、ユーザーの反応を元に「スマート検索で変化した内容が実用的だったのか」をオンデバイスAIで"学習"し、そのモデルをGoogleのサーバー上で共有しているそうです。


▲Gboardの「スマート検索」
関連記事：
Google、Gboardのスマート検索機能をテスト中。入力内容により「Gマーク」が変化

アルカス氏は「半導体の進化には限界があるが、ニューラルネットワークベースのAI技術には限界がない」とその可能性を語っています。さらに、フェデレーションラーニングを用いた技術は、Gboard以外のあらゆる分野で活用していくことになるだろうという見通しを示しています。

また、アルカス氏の"個人的な予測"として「8年後にはおそらく、端末に搭載されるトランジスタの99％が、ニューラルプロセッシング（AIによる処理）を行うためのトランジスタに置き換わっていくだろう」という見解を紹介しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「イーブイ×たまごっち」1月26日に発売、たまごっちオリジナルの進化も!?
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/1-26/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fc80cd090-ed5b-11e8-bf08-1e9bd327b6a3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a9806e158bffd06eb4abb8bfa3fccedd9b8bf8a5" />
1月26日に「イーブイ&times;たまごっち」が発売されます。「だいすきイーブイver.」と「カラフルフレンズver.」をラインアップしており、価格は税抜きで各2300円です。

日本記念日協会が11月21日を「イーブイの日」に正式認定したり、Nintendo Switch用ソフト「ポケットモンスター Let's Go! イーブイ」が発売されるなど大人気のポケモン「イーブイ」がたまっごちとして登場します。



たまごから生まれたイーブイをお世話することで、「シャワーズ」「サンダース」「ブースター」「エーフィ」「ブラッキー」「リーフィア」「グレイシア」「ニンフィア」の8種類のポケモンに進化します。現時点では未発表ですがイーブイ&times;たまごっちオリジナルのすがたにも進化できるそうです。

ごはんはポケモンフードであったり、たまった毛玉をブラッシングしたりなどイーブイならではの要素も採用されています。ポケモンファンなら必ずゲットしたいたまごっちですね。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Valve、Steam Linkハードの販売終了。スマートフォン向けアプリ版は引き続き配布の予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/valve-steam-link/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fb21a2fa0-ed4f-11e8-b7e2-96324716e033&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ab250dda9ed23540a5d641df4b551c2c5f5e76bd" />
Valveは公式サポートフォーラムにて、Steam Linkのハードウェアが欧州で完売になり、アメリカでもほぼ完売したとして、事実上の販売終了を発表しました。

ただし、すでに販売した分のSteam Linkハードウェアのサポートは続けるとともに、スマートフォンやタブレット向けのアプリ版Steam Linkは配布を予定するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Storeのブラックフライデーセールが22日から。「Pixel 3」も安くなる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/google-store-22-pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/a4a7de90-ed58-11e8-bfff-89df2a4c2f01" />
日本のGoogleストアが「ブラックフライデー」のセール告知を展開しています。

Googleストアは、Google公式のスマートフォンやデバイスが並ぶショッピングサイト。Googleのスマホ「Pixel 3」のSIMフリー版を公式で購入できる唯一の場所でもあります。

ブラックフライデーのセール告知ページでは、スマートスピーカー「Google Home」シリーズを半額以下で販売すると予告しています。「Google Home」は通常価格の1万5120円（税込、以下同）から7120円に、「Google Home mini」は2台セットで通常の1万2960円ところを5500円と、大幅な値引き販売となります。

また、セール告知ページには「Pixel 3」のカメラ部分と思われる画像も掲載されており、Pixel 3もセール対象となるものと思われます。


▲Googleストアの「ブラックフライデーセール」告知ページ
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UQ専売「OPPO R17 Neo」は隠れSIMフリースマホ、しかもデュアルSIM対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/uq-oppo-r17-neo-sim-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/cd264b90-ed6c-11e8-baf9-8c7b9aa340a5" />
UQ mobileは、OPPO製のAndroidスマートフォン「OPPO R17 Neo」を11月22日に発売します。OPPO R17 Neoは、au傘下のUQ mobileが独占的に販売するモデルとなっています。しかし、このR17 Neo、実はSIMロックがかかってない「隠れSIMフリースマホ」です。そして、このモデルはデュアルSIM仕様となっています。
関連記事：
UQ mobile、3万円台のスマホ2機種を22日発売――「R17 Neo」と「AQUOS sense2」

いまさら説明の必要もないかもしれませんが、デュアルSIMとは、SIMカードを2つ装着して、2つの通信回線で同時に通話の待受やインターネット通信を利用する機能のこと。「OPPO R17 Neo」では、両方の回線でVoLTEで待受する「DSDV（Dual SIM Dual VoLTE）」にも対応しています。

UQ mobileの公式見解では、他キャリアのSIMカードは動作保証の対象外としています。一方で、OPPOが主催した「R17 Neo」の発表会では、R17 Neoの仕様について「UQ mobile以外のキャリアは、従来OPPOがSIMフリーで販売している端末と同じ仕様となる」と説明されています。OPPOが販売する日本向けのスマートフォンは、国内3キャリア対応となっていることから、このR17 Neoも他キャリアで利用できる可能性が高いと言えます。

そこで、手持ちのSIMカードを使って検証してみたところ、NTTドコモ回線やau回線で、VoLTE通話やLTEでのモバイル通信が利用できることを確認しました。ソフトバンク系回線はたまたま手元にSIMカードの持ち合わせが無かったため確認していません（なお、筆者および編集部は動作保証はできませんのでご容赦ください）。


▲2枚のnanoSIMとmicroSDを併用できます。

なお、UQ mobileでのデュアルSIMの用途についてOPPOは「仕事用とプライベート用で2つのUQ mobile回線を使い分ける利用法を想定している」とコメントしています。UQ mobileとしても、（少なくとも公式には）この利用法を前提としているものと思われます。

ただ、デュアルSIMで他キャリアの利用も対応しているということは「今まで使っていたキャリアを通話専用のプランに変更して、インターネット通信はUQ mobileの回線を使う」といった使い方もできます。この使い方は、今まで大手キャリアを利用していた人であれば、利用料金が下がる可能性が大きく、実用的と言えます。逆にUQ mobileとしても、そうしたユーザーの加入を促すため、あえてデュアルSIM仕様を残したという可能性もありそうです。



▲「R17 Neo」には独創的なカラーリングや国内初の「画面内指紋センサー」対応といった特徴もあります。

 
関連記事：
異例のコスパ──OPPO R17 Neo日本上陸　3万円台でOLED・画面内指紋センサ
スマホの「ディスプレイ内指紋センサー」ってどんな技術？ベゼルレスとセキュリティを両立させる2つの方式
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:39:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、VR空間を歩き回れる電動シューズの特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/google-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fa57fa520-ed51-11e8-bfdb-5ea3d7b67608&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84d7fc155473bd673990a0ded41af8180e2a2b33" />
GoogleがVR空間を動き回るためのVRシューズに関する特許を出願しました。

最近では外部にカメラやセンサーを配置せず、VR空間内を動き回れるインサイドアウト型のVRヘッドセットも増えてきましたが、いかに自由に動き回れようとも、現実空間の制約が付いて回ります。つまりVRを体験している部屋を超えての移動は出来ず、すぐに机や壁などにぶつかってしまいます。

これを解決する方法として、その場で歩けるVRトレッドミルのような歩行デバイスが開発されていますが、設置サイズが大きいのが難点です。

 
関連記事：ゲームの世界を歩けるVRデバイス「Virtuix Omni」が7月3日発売、約106万円。7月10日より都内で体験可

Googleが出願した特許は、この設置サイズの問題を解決するもの。ローラースケートのような電動シューズで足の動きを検知し、あらかじめ設定した作動領域を超えた場合には、領域内に戻すように動きます。これにより、エンドレスな歩行を実現するわけです。

通常のローラースケートでは前後の動きしかできませんが、特許では全方位に動けるオムニホイールのような形状も考えられています。

ただ、VRトレッドミルとは違い体が固定されていないため、バランスを崩すと簡単に倒れそうなのが心配ではあります。使用する際には、リハビリで使われるような歩行器・歩行車のようなものがあると安心かもしれません。

特許が出願されたからといって、実際に作られるとは限りませんが、VRの可能性を広げるものだけに、製品化を期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Baicells Japan、デュアルSIM搭載の5.72型スマホ「BaiPhone-Q8001」を2019年3月より順次販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/baicells-japan-sim-5-72-baiphone-q8001-2019-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F33172790-ed67-11e8-afae-3422713e46bc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8a2b6aba3b56d605dd31a3245e09370c5ee1ddf1" />

Baicells Japanは、sXGPに特化したスマホ「BaiPhone-Q8001」を発表しました。2018年末より予約を開始し、2019年3月より順次販売を開始する予定です。2万9000円（税別）です。


本機は、5.72型のフルHD液晶とデュアルSIMを搭載し、sXGPとWCDMAに対応した新規格アンライセンスドLTEを利用するスマホです。

sXGP（shared eXtended Global Platform）とは、現在PHS方式がサービスされている1.9GHz帯の周波数の電波を利用して、TDD/LTE Band39をベースにおける自営通信目的（アンライセンス）として、スマホなどのLTE端末が利用できるようにする新技術です。

同社は、sXGPが1.9GHz帯のコードレス電話向け周波数帯を使用していることから、自営内線電話やIoT分野のワイヤレス接続に有効な通信方式であることをアピールしています。つまりこの端末と対応する携帯電話を用いれば小さな事務所などでワイヤレスの内線電話環境を作れるということ。さらに、無線免許がいらないことから監視カメラ、環境センサー(温湿度、気圧、UVなどを測定するセンサー)、デジタルサイネージなどといったIoT機器用のネットワーク構築にも注目されています。


BaiPhone-Q8001は、取り外し可能な3400mAhリチウムイオンバッテリーを搭載、最大連続通話約8時間、最大連続待受が約700時間。バッテリーが劣化しても気にすることがない点もアピールポイントとしています。

プロセッサーは「MTK6739」（1.5GHzクアッドコア）を搭載。また、セキュリティを確保するための指紋認証も本体背面に搭載します。

その他の主な仕様としては、5.72型ディスプレイを搭載、3GB RAM、32GB ストレージを内蔵。外部記録媒体はmicroSD（最大32GB）。通信規格はWCDMA /UMTS /HSPAが「W2100」、4G TDD LTEが「Band 39（1900 sXGP帯）」、無線通信は、IEEE 802.11 a/b/g/n WiFiとBluetooth 4.0をサポートします。OSはAndroid 8.1。

サイズは幅73.3mm &times; 高さ153.5mm &times; 奥行8.2mm、バッテリーを含めた重さは160g。本体カラーはブラックのみです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新MacBook Airへ5年前の11インチモデルから買い換えるか否か考えてみた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/macbook-air-5-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1920%2C1440%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F15b124d0-ed44-11e8-bff6-71cc86d7baa9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9e2433fb303cf81bd6c310c74738f6cc069bb35f" />
旅人ITライターの中山です。MacBook Airがモデルチェンジをして注目を集めています。筆者もモバイルノートとしてMacBook Airを使用しており、しかも2013年モデルとすでに5年も経過しているので、買い換えようかと思ったのですが２つの点が気になり購入していません。そこでAppleから新MacBook Airをお借りして気になる点をチェックしてみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月22日のできごとは「士郎正宗・カトキハジメ デザインマウス発売」「PS2最終モデル発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/11-22-ps2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/13ca7300-ed0e-11e8-afff-993bd0359b27" />11月22日のおもなできごと
2002年、エレコムが士郎正宗・カトキハジメデザインのマウスを発売
2006年、マイクロソフトがXbox 360用「HD DVDドライブ」を発売
2007年、SCEJがPS2の最終モデル「SCPH-90000」を発売
2011年、アスタリズムが「洞窟物語」をニンテンドーDSiウェアとして配信
2016年、TCLコミュニケーションが「IDOL4」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA、SpaceXの安全性評価を実施へ。イーロン・マスクの大麻使用映像がきっかけか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/nasa-spacex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F2cb187a0-edd1-11e8-bf3f-8586d6f81dd8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0b13dd5ecf97d37148e9ea80aa99c20bb83b0d76" />
NASAが、SpaceXに対する安全性評価を行なう予定です。これは9月に公開されたポッドキャスト番組内で、イーロン・マスクCEOが飲酒したうえ、マリファナを吸う場面が見られたことに当局が問題を感じたためだとWashington Postは指摘しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    集中できるヘッドフォン「WEAR SPACE」海外でも反響。段ボールを使った模倣品も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/wear-space/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1980%2C1320%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F55a34af0-ed58-11e8-9d7f-531ef1679ffa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4a0467a1b9b7f57967e63dbdbda1e8d88982fc35" />
11月15日、16日に開催中されていたTechCrunch Tokyo 2018にて。Shiftallが、パナソニックのデザインスタジオ「FUTURE LIFE FACTORY」と共同で開発した「WEAR SPACE」（ウェアスペース）のプロトタイプが展示されていたのでブースの様子をお伝えします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、12月は全11種が再び大量発生。三日間続く特別なコミュニティ・デイ開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/go-12-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/60601580-edea-11e8-bf7b-d8f71fcd2033" />

ポケモンGOが全11種アンコール＆三日間の特別な『コミュニティ・デイ』イベントを発表しました。

今年最後となる12月のコミュニティ・デイは、1月のピカチュウから11月のヒノアラシまで、今年ピックアップされてきたポケモンたち全種が再び大量発生。特別なわざもしっかり覚えます。

開催期間も従来の「月イチ・3時間のみ」ではなく、12月1日早朝から3日午後4時まで三日間(約二日半)連続開催のお祭りです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By OPPO :     そのコスパは驚異的。本体代金3万円台の「OPPO R17 Neo」はディスプレイ内指紋センサーと広々画面が超快適
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/oppo-r17-neo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F78668ab0-e313-11e8-b7a5-da5df8c63836&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b44f7fb7a2c93aca2e9d9849b6fb27f3ce35c5cf" />2018年1月に「R11s」で日本市場へと参入したOPPO。8月末に「R15 Neo」、9月末には「R15 Pro」、そして11月9日には「Find X」と、矢継ぎ早に新端末を投入しています。そんなOPPOが11月22日にUQモバイルから発売するのが「R17 Neo」です。

Find Xは世界初となるカメラスライド機構を備えたスマートフォンでしたが、今度のR17 Neoは、日本初*となるディスプレイ内指紋認証機能を備えるのが大きな特徴です。
*OPPO Japan調べ。2018年10月現在、ディスプレイ内指紋認証は日本初



6.4インチ（2340&times;1080ドット）のAMOLEDにSnapdragon 660、4GBのRAM、ストレージ容量128GBとハイミドルクラスの仕様ながら、本体代金3万8988円（税込）とお手ごろな価格を実現しており、極めてコストパフォーマンスに優れた端末となっています。（※UQ mobileでは実質負担額がさらにお手頃価格になるプランも用意）

 
自然をモチーフにしたデザイン
R17 Neoでまず印象的なのが、その画面の広さです。画面上部には、フロントカメラのための切り欠き（ノッチ）があるものの、最小限の水滴型になっており、ほとんど気にはなりません。



最近では他メーカーでも採用されている水滴型ノッチですが、最初に搭載されたのは2018年8月にOPPOが発表した「F9」でした。水滴型と称されるとおり、草木の葉から垂れ落ちる雫をモチーフにデザインしたとのことです。

水滴型ノッチの採用は見映えだけではなく、画面が広く使えるという実用上のメリットもあります。実際、R17 Neoの画面占有率は91%。同じくディスプレイ指紋認証を搭載するHUAWEIの「Mate 20 Pro」でさえ86.9%なので、その広さがわかるでしょう。ちなみにノッチがなく、側面が湾曲しているFind Xの画面占有率は93.8%です。



R17 Neoのカラーバリエーションは、ブルーとレッドの2色。単純な色合いではなく、光によってさまざまな変化が楽しめる3Dグラデーションカラーが採用されています。また、ブルーが顕著ですが、端末上部と下部とで異なった色合いになっているもの特徴です。



水滴型ノッチと同じく、このグラデーションも自然からインスパイアされたもの。ブルーの場合は、日の出をイメージしているのだとか。

せっかくのグラデーションもカバーを付けてしまったら台無しですが、その点では、クリアケースが付属しているので安心。その綺麗なカラーをぜひ堪能してください。



このほかにも、あまりアピールされていないポイントですが、R17 Neoは本体が非常に軽いです。6.4インチと比較的大型の端末ながら、重さは156g。電車内などで長時間手に持つ機会が多い日本人向きの端末と言えるかもしれません。ちなみに、6.5インチのiPhone XS Maxが208g、6.3インチのPixel 3 XLが184gと言えば、その軽さがわかるでしょう。

 
日本初*、ディスプレイ指紋認証搭載
そのスタイルのみならず、R17 Neoを最も特徴付けているのは、冒頭で触れたとおり、なんと言ってもディスプレイ下に内蔵された指紋認証機能です。
*OPPO Japan調べ。2018年10月現在、ディスプレイ内指紋認証は日本初



ディスプレイ内指紋認証は、2018年1月に開催されたCES 2018にて、OPPOと同じ歩歩高電子（BBK）グループの兄弟メーカーVivoが世界初披露していました。すでに海外ではいくつかの採用実績がありますが、日本ではR17 Neoが初となります。

画面外ではなく、画面内に指紋センサーを搭載する大きなメリットは、ベゼルを狭くできること。なおかつ、机上に置いてあっても使えるのもポイントです。

ディスプレイ内指紋認証には光学式と超音波式の2種類があり、R17 Neoが搭載するのは光学式。ディスプレイ下からの照明で指紋を照らし、それをやはりディスプレイ下にあるCMOSセンサーで読み取っています。



認証速度はおよそ0.5秒。通常の指紋センサーと変わらない速度とされており、実際に試してみても、もたつくことなくパッとロックの解除が行えました。また、読み取り速度は、機械学習でユーザーの指紋読み取りのクセを補正することで、使っているうちに改善されていくそうです。

指紋読み取り時のアニメーションは3種類から選択可能。設定の「サウンドとバイブ」で「指紋アニメーションサウンド」を有効にすると、読み取り時にアニメーションに合わせた効果音も流れ、ちょっとしたSF感を味わえます（サウンド設定はデフォルトでは無効になっています）。



ちなみにR17 Neoには顔認証機能も備わっており、指紋認証と組み合わせて使えるのが便利です。

 
進化したColor OS
OPPO製端末の特徴のひとつとして挙げられるのがColor OSです。Androidをベースにカスタマイズされた独自OSとなりますが、R17 Neoにはその最新バージョンとなるColor OS 5.2（Android 8.1がベース）が搭載されています。

R15 ProやR15 Neoに搭載されているColor OS 5.1から基本的には大きくは変わっていませんが、新たに便利な機能、「スマートサイドバー」が追加されました。



これは画面右側（横画面時はノッチ側）からスワイプするとランチャーが現れ、ホーム画面へ戻らずによく使うアプリが起動できるというもの。表示するアプリや並び順は、カスタマイズ可能です。



それだけではなく、LINEやMessengerなどの一部アプリは、フロート表示での起動もOK。すべてのアプリでフロート表示ができるわけではないものの、画面遷移せずにすぐにメッセージの確認や返信が行えるのは便利です。もちろん、そこから全画面表示への切り替えも可能です。



また、Color OS 5.2では電源ボタンを長押しすることで、Google Assistantを起動可能。従来どおり、ホームボタンの長押しでも起動可能ですが、状況に応じて使い分けられるため、利便性が向上しています。



そのほか、カメラで撮影した名刺から、名前や電話番号、メールアドレスなどを読み取り、連絡先へ登録できる機能も追加されました。ビジネス用途でも活用できそうな機能です。

 
ハイエンドモデル同等のインカメラ


指紋認証機能に目が行きがちなR17 Neoですが、いまどきのスマートフォンらしくカメラにも注力されています。背面カメラは1600万画素＋200万画素のデュアル仕様。AIによる被写体・シーン認識に対応しており、自動的に最適な設定に調整してくれます。





また、インカメラは2500万画素。こちらは、センサーを含め、ハイエンドモデルのFind Xと同じものが採用されています。



ビューティーモードでは、AIによるスマート美顔機能も搭載します。この機能、顔の輪郭以外にも目や鼻などから296個のポイントを抽出し、800万におよぶ美顔データにもとづいて自然な補正を行ってくれます。

 
誰にでもおすすめできる1台


冒頭で触れましたが、R17 Neoは、7万円台のR15 Proと同じSnapdragon 660を搭載するハイミドルスペック仕様でありながら、3万円台の極めて高いコストパフォーマンスが魅力となるモデル。

防水機能やFeliCaこそ備えていませんが、OLEDの美しいデザイン・ディスプレイ内指紋認証といった先進性は、その不足分を補って余りあることでしょう。いわゆるマニア層ではない一般のユーザーにもおすすめしたい端末です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE PayがQUICPay対応、スマホをかざして決済可能に　Android限定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/line-pay-quicpay-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F8c077a20-edf9-11e8-8edf-a17a0fc4bdd6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=13cdccea521e5e3460f9a1d4ddc0b9d39784e034" />
LINE PayがQUICPay決済に対応しました。本日（11月21日）よりAndroid端末限定で利用できます。

LINEアプリ内にある「LINE Pay」のメインメニューからGoogle Payに登録することで利用可能。全国81万か所のQUICPay+に対応した店舗で、アプリの立ち上げ不要、スマホをかざすだけの非接触決済が使えるようになります。

利用方法は下記の通りです。

・「Android」対応スマートフォン端末に、「おサイフケータイ」「Google Pay」の両アプリをダウンロードする
・スマートフォンの「LINE」アプリ内、「ウォレット」の残高表示部分を選択する
・「LINE Pay」メインメニュー内「QUICPay」を選択
・「Google Payに登録」を選んで「LINE Pay」をメインカードに登録し、設定完了

対応デバイスはAndroid 5.0以上、かつおサイフケータイアプリ（6.1.5以上）を搭載した機種。

なお、物理LINE Payカードを持っていないユーザーに対しては、非接触決済を利用できるバーチャルカードを発行。後日物理カードを郵送します。また、Google Payアプリ経由の登録も順次提供するとしています。
Google Payに登録で1000ポイント付与キャンペーンも
この対応を記念して、LINE PayアカウントをGoogle Payに登録完了したユーザーを対象に、初回登録時に限り一律LINEポイント1000ポイントをプレゼントするキャンペーンも実施します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:54:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By popIn Aladdin :     ヲタ活がはかどる！ popIn Aladdinは、ジャニヲタ夢の幻灯機!!
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/popin-aladdin-mikiru/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/34391060-e7d7-11e8-84bb-e828472d589e" />
ヲタ活がはかどる〝夢の幻灯機〟手に入れました！

その名もpopIn Aladdin。アラジン、名前もロマンチックでよき。

その正体はプロジェクターを内蔵したシーリングライトで、壁に動画を映して観るのはもちろん、ニュースや天気を表示できたりと、まるで執事のようにヲタ活に寄り添ってくれるえらい子。しかもAndroid OSを採用していて、スマホアプリを使うように単体でもさまざまなコンテンツが楽しめるんです。ステキ！


リモコンもスリムでイケめてます！

popIn Aladdinの何がいいって、プロジェクターがシーリングライト内に埋め込まれていること。スクリーンも不要なので、直接壁に映像を映せるのがナイスです。

ヲタになったからには、愛しのアイドルをドドン！と映してみたい。でもその度プロジェクターを引っぱり出すのも、部屋に置きっぱにするのも、コードがズルズルするのも、なんかイヤ。そもそも雑誌やらコンサートグッズやら、ヲタは荷物が多いので、なるべくかさばるガジェットは持ちたくないし......。ならどうする？　――天井を使えばいいじゃない！
実態を見せずに（？）がんばるガジェット

一見、やさしい照明でしかないのに！

これってば、照明用の引掛シーリングを利用して簡単に天井に設置できるのです。

重さは約4.9㎏と、ちょっと太めのネコちゃんくらい。うちのネコより軽いです。特別な道具や配線もいらないので、電化製品の取り付けにトラウマがある女子も心配ご無用。

もともとシーリングライトなので普通の照明として使えるし、6段階の調光・調色機能があってシーンに応じた調節が可能。一度付けてしまえば片付ける必要もありません。

スクリーンサイズは40～120インチと、壁の面積や映写距離によって異なりますが、壁との距離が2．58ｍあれば、100インチの特大画面を投影でき、迫力満点の映像が楽しめます。映写位置や画面のゆがみも調整できるので、ストレスもないですよ。


ベッドに寝そべって、なごみ観賞！

どこに設置してもいいですが、オススメはやっぱり寝室かな？

大画面テレビとサシで向き合うのも、ちっちゃなスマホに見入るのも楽しいけど、popIn Aladdinにはもっとこう、ゆるく包んでくれるような味わいがあるからです。ベッドに寝そべって眺めたいのは、目に刺さるようなキンキンな画(え)じゃなくて、鮮やかでもどこか柔らかみのある映像だから。


おなじみのアプリがそろってる！

同機をWi-Fi接続すれば、YouTubeやNetflix、AbemaTVなどのコンテンツも楽しめるし、WEBブラウズもオーケー。音声認識のできるリモコンに見たいもの――たとえば、大好きなタレントの名前など――を告げると候補が表示され、すぐに動画が見られます。この「大好きな人の名前を呼んで、壁に絵姿を映す」という行為に、ヲタ心は激しく高まる!!


音声認識機能で呼び出しもラク！

で、映像もなんですが、忘れてならないのは音......「サウンド」です。

popIn Aladdin王子は、Harman Kardon製のスピーカーを内蔵しておられます。Bluetoothスピーカー機能もあるので、スマホに入れた音楽をスピーカーで再生することも可能。この場合は、スマホのBluetooth設定からペアリングすればよく、映像を切って音楽だけを流すこともできます。音は天井から降り注ぐように響き、まるで心地よいカフェで音楽を聴いている雰囲気。身構えて聴く！というより、包容力のある音にうっとりする感じです。


ヲタ友と鑑賞会で盛り上がる！

ヲタ活をサポートする有能さ
日々のヲタ活はもちろん、〝おうちヲタ会〟をやる際は、popIn Aladdinの有能ぶりが光りまくると思うのです。動画鑑賞は言うに及ばず、AirPlayやMiracastに対応しているのでスマホの秘蔵写真をみんなで見たり、カラオケを流して〝ゆるオケ大会〟もできちゃいます。


キッズ向けアプリで遊ぶもよし！

コンサートで遠征したら、旅の思い出写真をスライドショーで映すのもいいですね。

キッズ向けのアプリも充実しているので、ヲタ友と可愛いクイズで遊んだり、ちょっと休憩しながら絵本を見たり......なんてまったり使いもアリ。

ちなみにアプリのアップデートは自動的にされるので、その都度こちらで手をかけなくていいのも忙しいヲタ好み。


自慢の写真を見せ合うもよし！

使うほどなじんで、当たり前のようにヲタ活にとけこむできる子......popIn Aladdinは、「ぜひスカウトしたいイケメンガジェット」として認定不可避！です。

 


みきーる
ジャニヲタ・エバンジェリスト。ライター・編集者。グループを問わずジャニーズアイドルを応援する事務所担。応援歴は25年超、３日１度は現場参戦。著書に『ジャニヲタあるある』、『ひみつのジャニヲタ』、『ジャニ活を100倍楽しむ本』、『大人のSMAP論』ほか。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By popIn Aladdin :     popIn Aladdin――存在が意識されない究極のデバイスへ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/popin-aladdin-sasaki/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/3a3d65c0-e7d6-11e8-bd82-cac629dc798b" />
究極のユーザインタフェイス（UI）は存在が意識されないUIであると言われているのと同じように、究極のデバイスというのは存在が意識されないデバイスである。その意味で、このpopIn Aladdinは、存在しないデバイスへと一歩近づいている。

外部の配線がなく、シーリングライトと液晶プロジェクタが融合している。天井の照明をオン・オフするのと同じ感覚でリモコンを使って液晶プロジェクタを操作し、しかもNetFlixやYouTube、Spotifyなどのアプリを自在に呼び出すことができる。
設置の「気軽さ」に驚く
従来の家庭用プロジェクタは使うたびにいちいち出し入れしなければならず、電源の取り回しや投影の微調整なども必要だったのに比べれば、この気軽さには驚く。
見た目は完全にシーリングライト

家庭用プロジェクタとの比較だけではない。テレビ受像機と比べるとどうだろう。テレビには大きな液晶画面とベゼルがあり、リビングルームの中での存在感は非常に大きい。しかしpopIn Aladdinは天井にまるで「潜んでいる」ようで、部屋の中に入って見渡しただけでは、この製品に気づく人は少ないだろう。


「どこにもいない」のに美しい映像を放つ

しばらく前から、日本でもスマートスピーカー市場が盛り上がってきている。Amazon EchoやGoogle Homeなどの製品が有名だが、これらのスピーカーは今もなお「スピーカー然」としていて、そこに製品として存在している。だから私たちはAmazon Echoに向かって「アレクサ」と呼びかけて指示を与えている。

しかしアレクサに話しかける時に、いちいちスピーカーに向き合う必要はもはやないはずだ。たとえば私の仕事部屋ではAmazon Echoはデスクの背面にある書棚に収まっている。音声で指示する時に、いちいち後ろを振り向いたりはしない。宙に向かって「アレクサ」と呼びかけるだけだ。


精度の高い音声認識機能を搭載

Amazonは最近、Plant Prefabという住宅建設企業に出資して話題になった。Amazon Echoの端末があらかじめビルトインされた住宅を作ろうとしているのではないかと言われている。いずれはアレクサのような音声認識技術は住宅と一体化し、建物の中のどこにいても「アレクサ」と一声かければ、どこからともなく返事が戻ってくるということになるだろう。
アンビエントコンピューティングの第一歩
これはアンビエントコンピューティング（環境化したコンピュータ）の第一歩でもある。デジタルが住環境と一体になっていけば、コンテンツや検索結果、各種の環境操作など私たちが望んだものがすぐさま得られるようになり、デバイスそのものはバックグラウンドの中に溶け込んで見えなくなっていく。


スマホ感覚でコンテンツを楽しめる

映像や音楽のコンテンツもアンビエント化していく。コンテンツのサプライ側は、NetflixやSpotifyなどのストリーミングが普及したことで事実上無限になり、コンテンツは一気に環境となった。しかしこれらのアンビエント化したコンテンツを楽しむためのデバイスはまだ確固とした存在感を持っている。デマンド側はアンビエントになっていないのだ。

popIn Aladdinを使ってみると、それは液晶プロジェクタであるのにもかかわらず、頭上のデバイスの実体を感じさせない。大画面の映像がどこからも投影されていないのに、忽然とリビングの壁面に現れたような錯覚を覚えるのだ。これはまさに、アンビエントの感覚である。


対面型と同化型の融合が新しい可能性を拓く

アンビエントに関連して、デバイスには「対面型」「同化型」があると私は捉えている。従来からある情報通信デバイスの大半は、人とデバイスが向き合う対面型だ。人は目の前にデバイスがあることを意識し、スクリーンをマウスやキーボード、タッチなどで操作する。しかしスマートスピーカーやウェアラブルデバイス、VR/ARなどのデバイスの多くは対面型ではない。ユーザーがデバイスと一体になり、自分の身体の延長であるように使う同化型なのだ。

歴史を振り返ると、アナログ時代の道具というものはほとんどが同化型だった。スコップも鉛筆も箸も刀も、みんな同化型である。対面型は、表示部分があるものに限られていた。具体的には方位磁石や定規、そろばん。だから、レンズを使って視野を拡張する双眼鏡やフィルムカメラが同化型だったのに、液晶モニタが装備されたデジカメは対面型に変わったのだ。


「姿」が見えるのは、スマートなリモコンのみ

過去のデジタル化は、表示部分を追加することによって同化型のデバイスにも対面を持ち込んだ。しかしアンビエント化される未来には、デバイスは存在を意識しない同化型へと回帰していかなければならない。その視点から捉えてみると、液晶プロジェクタを装備し大画面を見るという対面型でありながらも、そこに同化的なUXを持ち込んでいるpopIn Aladdinという製品の立ち位置はきわめてユニークであり、映像デバイスの新しい可能性を示唆しているように思えるのである。

 


佐々木俊尚
毎日新聞社、アスキーを経て、フリージャーナリストとして活躍。公式サイトでメールマガジン配信中。著書に『レイヤー化する世界』(NHK出版新書)、『キュレーションの時代』(ちくま新書)、『家めしこそ、最高のごちそうである。』(マガジンハウス)、『自分でつくるセーフティネット』(大和書房)など。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:57:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By popIn Aladdin :     popIn Aladdinから見えてくる「未来のくらし」とは
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/popin-aladdin-kodera/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/beb909b0-e7d8-11e8-afab-398b716e04a2" />
現在家庭用プロジェクタはLEDバックライトが主力となり、小型化や長寿命化が進んでいるところです。ですが自宅に「ホームシアター」を1部屋確保できる方以外は、「どこに置くんだよ問題」が解決しません。

そこはもう機材側ではどうにもできないんじゃないかと思っていましたが、シーリングライトにプロジェクタを組み込んで解決しちゃったのが、popIn Aladdinです。ライト付け替え、スイッチオン、以上。そういうことです。

天井にくっついてますから、普通のプロジェクタのようにHDMIを繋ぐわけではありません。無線LANでネットワークに繋がり、ホームネットワーク内外のあらゆるソースを視聴するというスタイルになります。


大抵のネットソースなら視聴可能

しかしそれでしたら、「壁掛けテレビ」と何が違うんだ、あるいは「スマホを投影するのと何が違うんだ」という事になります。つまり、コンテンツをプロジェクションできることにしか、意義がないように見えます。

ですがpopIn Aladdinから見えてくるのは、次世代のくらしなのではないかと思います。ここでは「ぼくがかんがえたさいきょうのくらし」のお話しをしてみたいと思います。


popIn Aladdinの発想には限りない可能性が
くらしに「未来」は来たか
平成がもう30年も過ぎ、21世紀になってから18年です。その間に、社会は大きく変わりましたが、家庭内はどれぐらい変わったんでしょうか。筆者が住む借家は築18年ですので、2000年に建てられた家という事になります。

築18年の家だと不便かというと、全然そんなことないんですね。家電は新しくなりましたが、暮らしそのものは大して変わっていないからです。強いて上げれば、家族がそれぞれスマホという小さなスクリーンから、逐一情報を得ていることでしょうか。ただそれは、私たち自身の目玉を占有する時間がテレビからスマホへシフトしただけで、暮らしを変えたわけではありません。

popIn Aladdinは、動画コンテンツを映すことができます。それらは一定時間、私たちの目玉を占有します。しかし個人的にそれより大きな意味があるのは、雑多な「情報」を「掲示」しておける事だろうと思います。それは時報だったり天気予報だったり、時には思い出の写真だったりします。ユーザーのパーソナライズが進めば、自分に関係する情報が出てくるかもしれません。

例えば出かける前に傘が必要か、今日ドラッグストアのクーポンが使えるか、お風呂掃除の当番は誰か、燃えないゴミはあと何日後に出せるのか。こうした情報は、ひとつひとつを検索すれば探せますが、日にちや時間帯がわかってるなら、勝手に出してくれても構いません。

つまり、探そうと思って探すものではなく、ふと目を向けるとそこに何らかの意味のあるものが「見えている」状態。これが当たり前にになり得るのです。


情報を出すタイミングでくらしが変わる

家庭内の光を操る
そしてプロジェクタであれば、表示できる場所の選択肢はほぼ無限にあります。部屋の空いている壁がスクリーンになるだけではなく、そこに風景を映せば、窓になったりします。あるいはそこにおしゃれな照明器具を映せば、間接照明にもなります。

今はシーリングライトに替えて設置するので、投影できる場所は部屋の壁に限られますが、もっと製品バリエーションが増えれば、特に使い道がなかった階段の壁などにも投影できるでしょう。人感センサーを併用すれば、階段を降りていくのに合わせて表示も付いていく、ということも難しくはないはずです。


家庭内には巨大な「未使用壁」がいくらでもある

さらに、家庭内でもっとも空いている「面」を忘れてはいけません。いわずもがな、天井ですね。床と同じ面積が、何にも使われてないわけです。

照明は天井の真ん中に付いているもの、という常識は、照明器具が1つしかないからですね。天井の照明を無くして、壁の四方に移したらどうなるでしょう。そしてその四方から天井全体に何かを投影できたら。それをベッドに寝転がってみることができたら。


popIn Aladdinが提案した壁だけでなく、天井もエンタメ空間になり得る

だいたい6畳間で対角線が4.5mぐらいですので、170インチぐらいの大画面になります。170インチのテレビを買うのは、一般庶民には無理ですが、プロジェクションならなんとかなりそうです。

そういう未来のビジョンを、popIn Aladdinを通じて感じる事ができました。これが最終形じゃないんだ、むしろスタート地点に立ったんだ、そういうことなんじゃないかと思うんですよ。


popIn Aladdinがくらしの情報空間を考えるきっかけに

今はスマートスピーカーやスマートディスプレイが話題ですが、あれがモノとしての最終形だとは思えません。やがては空いてる空間を探して自動的に情報を撃つ、そういうものに収斂していくんじゃないか。

プロジェクションという技術は、もう一皮も二皮も脱皮できるんじゃないかと思います。

 


小寺信良
インターネットユーザー協会代表理事。コラムニスト、映像技術者。テレビ番組の編集者としてバラエティー、報道、コマーシャルなどを手がけたのち、ライターとして独立。AV機器から放送機器、メディア論、子供とITの関係まで幅広く執筆活動を行なう。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:58:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>