<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    PS4版「PUBG」発売！雪原の新マップ「Vikendi」の実装も決定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/ps4-pubg-vikendi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fe2ec9040-f9f8-11e8-af7f-02c3f8f96698&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=963268448d46f813a91d54b75f63e76ba6fbcca1" />
人気バトルロイヤルゲーム「PLAYERUNKNOWN'S BATTLEGROUNDS」（以下、PUBG）のPlayStation 4向けダウンロード版の配信が本日（2018年12月7日）開始されました。PlayStation Storeでの価格は税込3300円。2019年1月17日（木）にはパッケージ版も発売されます。

 
関連記事：
PS4版「PUBG」リリース決定！DL版は12月7日発売




PUBGは、最大100人のプレイヤーが広大なマップ内にある装備などを駆使して最後の一人になるまで生き抜くバトルロイヤルゲーム。PCやXbox One、モバイル端末（iOS／Android）など各プラットフォーム向けに提供されており、全世界累計プレイヤー数が4億人を突破しているとされています。そんな人気ゲームタイトルの「PUBG」がPS4でも遊べるようになったことで、ますますユーザーが増えることになるかもしれません。

PS4版発売記念として、PS4版PUBGにログインすると、限定アイテム「PS4ピクセルアート パラシュートスキン」がもれなくもらえます。

また、ロサンゼルスで開催された「THE GAME AWARDS 2018」では各プラットフォーム向けに、雪原の新マップ「Vikendi」が2019年1月に実装されることも明かされています。

Vikendiは、雪原をイメージした6km&times;6kmの中規模サイズのマップ。「Sanhok」のスピーディな勢いと、「Erangel」の緊張感を組み合わせたような内容になっているとのこと。雪原のため、プレイヤーが通ったあとの道に足跡が残るのもポイントです。なお、同マップ限定の新アイテム「G36Cライフル」や新車両「スノーモービル」も実装予定だそう。

Vikendiの詳細については後日発表されるとのことなので、こちらも楽しみに待ちたいですね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Amazon、Alexa Answersを招待制で開始。Alexaが答えられない質問の回答をユーザーが登録
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/amazon-alexa-answers-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4c7242e0-f9df-11e8-9f3f-cbc1118756ee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e8cf29f466ea1a1a3fde71be2b08d21a31753106" />
いろいろな質問に答えてくれるスマートスピーカーの音声AIアシスタントですが、もちろん答えられない質問も多くあります。GoogleアシスタントはWEBの検索結果から回答してくれるようなケースもありますが、Alexaはそのあたりがやや苦手な様子。巨大なWEBデータベースを持つGoogleと、そうではないAmazonの違いなのかもしれません。

ちなみに、Alexaが答えられなかった質問の例として、「Barbara Bushはどこに埋葬されているか？」「Lord of the Ringsの作曲をした人は誰？」「コルクは何から作られている？」「コウモリは冬の間どこにいる？」などが挙げられています。ちなみに最初の2つ、Googleアシスタントは回答できました（日本語で確認）。

そんな背景もあってか米Amazonは、Alexaが答えられない質問について、ユーザーに回答を投稿してもらうという方法を選択。Alexa Answersというサイトを招待制で立ち上げました。提供国は触れられていませんが、当面は米国のみと考えられます。

Alexa Answersは、Alexaが答えられなかった質問に対して、ユーザーが回答を投稿。次に同じ質問をされた際には、その内容を回答に利用するというもの。先月、社内のベータテストでは10万件以上の回答が登録されており、実際にAlexaの回答として何百万回も使われたとのことです。

回答の真正性を誰が担保するのか気になるところですが、「この回答が役に立った、立たなかった」のように、なんらかの評価手段が用意されるのかもしれません。なお、Amazon Answersでの回答を使う場合には、「Amazonカスタマーによれば」という前置きが行われます。

Amazonは以前にも、答えられなかった質問について、答えが分かった際に通知するAnswer Updateを発表しており、Alexaが質問に答えるということについて、力を入れている様子が窺えます。

現在は、知識ベースでGoogleアシスタントに後れをとっているように見えるAlexaですが、いずれクラウドソーシングの力で肩を並べる日がくるのかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全ワイヤレスイヤホン「PaMu Scroll」見た目のわりにゴツく鳴る（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/pamu-scroll/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3024%2C2110%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1147%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F0e67eb60-f9d2-11e8-9efe-292a6623b29b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3baff86b1edb7636ef48753d2e6c3a47a7137cb" />

どうもこんにちは。今回はMakuakeにて支援募集中だった完全分離型のBluetooth対応ワイヤレスイヤホン「PaMu Scroll」についてご紹介します。

これ、1台8580円の支援でゲット出来るプロダクトだったんですが、目標設定の1300％近い金額で既にサクセス＆終了しちゃってるんですよね（泣）。結論から言うと支援しとけばよかったなって後悔してます。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    忘れ物トラッカー「Tile」が約4割値下げ　8日までの期間限定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/tile-4-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F5461c9d0-fa07-11e8-bebe-b1a316db1d72&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7d71c68cdc701b4cf88331cdb5a17ba540a016bf" />
ソフトバンクC&amp;Sは、忘れものトラッカー「Tile」を12月8日までの期間限定で値下げしました。

Tileは、スマートフォンとBluetoothでペアリングして使う忘れ物トラッカーです。家の鍵やサイフ・カバンなどに装着することで、忘れ物をした瞬間の位置を記録することができます。

さらに、Tileの内蔵スピーカーをスマホからの操作で鳴動させることで、家の中で「あれ、鍵どこだっけ？」といった場面でもサウンドですぐに探し出すことが可能。Tileユーザー同士のメッシュネットワーク機能を備え、すれ違い通信でBluetooth圏外のTileも探し出せる場合もあります。

今回の値下げはサイバーマンデーに合わせたもので、Tile Mate 1個が2570円から1580円に、2個セットが4190円から2780円に、3個セットが5940円から3980円などと、最大で約4割ほど値下げされています。（いずれも税別）

忘れものトラッカーとしては、TileのほかにMAMORIOシリーズもあります。物を無くしがちという方は、この機会に忘れものトラッカーを検討してみても良さそうです。
 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad ProやMacbook AirがAmazon「サイバーマンデーセール」に登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/ipad-pro-macbook-air-amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1607%2C1134%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1134%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F720b6b70-fa0d-11e8-9b4d-1a1e0dc2ecb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e9b158bdbf87e3ecb88d5b706cf923912520f0d" />
Amazon.co.jpは、年末恒例の「サイバーマンデーセール」を開始しました。12月7日～11日1時59分にかけて、Amazonの膨大な商品ラインナップの多くがセール販売されます。

注目ポイントは、Apple製品がサイバーマンデーセールの対象となっていること。iPad Pro（2017年モデル）や13インチMacbook Air、Apple Watch Series 3が10％前後の値引き価格で販売されています。

Amazonは先にApple製品を直販で扱う取り決めを結んでおり、今回のセールで扱われる商品はAmazon直販となっています。なお、Apple製品のタイムセール「iPadやMacBook Air、Apple Watchがお買い得」は12月8日23時59分まで。サイバーマンデーセール自体よりも早く終了する点に注意が必要です。

また、先日「d払い」でAmazon.co.jpでの支払いに対応したNTTドコモは、サイバーマンデーセールの開催にあわせて、「dポイント最大15倍プレゼントキャンペーン」を21日まで実施しています。ドコモユーザー限定のキャンペーンですが、サイバーマンデーセールの値引きと併用すれば、20％還元の「PayPay」超えも夢ではないかもしれません。
関連記事：
ついにiPhoneがAmazonで(公式に)買える!! アマゾンとアップルが全世界での販売契約を結ぶ
還元率20％の衝撃──スマホ決済のPayPay、100億円バラマキでキャッシュレス市場に攻勢


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:56:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パイオニアが上場廃止へ　香港系ファンドの完全子会社に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/pioneer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F361ca650-fa13-11e8-9fbf-6fed92e67056&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e4ca8365bdd28718cf34b9b2fbf6bb6833d8e6c" />
パイオニアは12月7日、香港系ファンドのベアリング・プライベート・エクイティ・アジアの傘下に入ると発表しました。同ファンドを引受先とする第三者割当増資により770億円を調達するほか、同ファンドが既存株主から250億円で株式を買い取ることで完全子会社化、上場廃止となります。

かつてプラズマテレビやDVDレコーダーなどを発売していたパイオニアですが、市場環境の変化ともに販売が低迷。近年はカーエレクトロニクス事業に注力しているものの、スマホの普及で市販カーナビの販売不振が続いています。また、自動車メーカー向けのOEM分野でも、想定を上回るソフトウェア開発費負担が生じて損失が拡大し、キャッシュフローが悪化していました。

この背景には事業環境の変化への対応の遅れがあるとのこと。財務基盤の立て直しや経営体制の見直しを含めたガバナンスの強化を目的として、今回の支援受け入れに至ったと説明します。

なお、ベアリング・プライベート・エクイティ・アジア側は、パイオニアの完全子会社化について次のようにコメントしています。

今回の出資および経営支援を行うことで、革新 的な技術と確立したブランド力に加え優秀な人材を誇るパイオニアが、潜在能力を十分に 発揮し、今後も継続的に、世界中で皆様に愛される"パイオニア"らしい製品を提供し続 けることができると確信しています。


[Image] Chesnot via Getty Images
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月8日のできごとは「VAIO TAP 20発売」「eggy発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/12-8-vaio-tap-20-eggy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/1401d310-f9b9-11e8-b9e6-df673be7f853" />12月8日のおもなできごと
2000年、ドコモが「eggy」を発売
2004年、レノボがIBMのPC部門買収を発表
2009年、米Barnes &amp; Nobleが「Nook」を出荷開始
2012年、ソニーが「VAIO TAP 20」を発売
2012年、任天堂が家庭用ゲーム機「Wii U」を発売
2017年、ファーウェイが「MediaPad M3 Lite 10 wp」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パスワードなし生体認証「FIDO」広がる、Yahoo!やLINEも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/fido-yahoo-line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/6adb12d0-fa06-11e8-bfdd-12b6a81cc5ff" />
生体認証の標準規格「FIDO（ファイド）」を策定するFIDOアライアンスは、日本国内での今後の展開を紹介しました。

FIDOは「Fast IDentity Online（素早いオンライン認証）」の略で、パスワードなしで使えるログイン認証の仕組みのこと。パスワードの代わりに"鍵"として使うのは、USBやBluetoothによる物理ログインキーや、指紋や手の静脈、虹彩などの生体情報です。

FIDOの特徴は、仕様が公開されていて、仕様に沿った機器を使えば、メーカーやOS、サービスをまたいで利用できる点。FIDOアライアンスはこの認証技術を、多くの企業が自社の製品に組み込めるような共通の仕様を定め、普及をうながしている団体です。GoogleやAmazon、マイクロソフト、Facebook、Intel、Qualcomm、サムスン、Paypal、VISA、Mastercard、AMEXといったそうそうたる企業が名を連ねており、日本の企業ではNTTドコモ、Yahoo! JAPAN、LINEがボードメンバーとなっています。

そして、認証データの管理する方法にも工夫があります。実際の認証に必要なデータは、認証する端末の中にとどまり、Webサイトやアプリを提供する事業者など、外部に渡ることはありません。この点こそが、一度流出すると幅広い機器でログインできてしまうパスワードよりも安全とされるゆえんです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mac mini（2018）のメモリアップグレードキットがiFixitから。自分で交換するぶん公式より割安に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/mac-mini-2018-ifixit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/f9d2c180-fa1b-11e8-bdde-38f4d980ff94" />
今年11月に発売されたMac mini（2018）は前モデルと違い、購入後にメモリ（RAM）の交換が可能なのは既報のとおりです。

その具体的な手順を公開したiFixitが、ユーザー自らが大容量メモリへと交換できるアップグレードキットの販売を開始しました。16GB/32GB/64GBと容量が異なる3タイプのメモリが用意され、Apple公式ストアのCTOで同容量のメモリを選択するよりもお得な価格となっています。

Apple製品が発売されるやいなや即バラバラにする分解レポートでおなじみのiFixitですが「本業は修理業者」を再確認できるニュースでもあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プレイステーション クラシックの電源オン！脳内思い出補正がかかっていたけどPlayStationはやっぱり楽しい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/playstation/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/23d63b30-f95c-11e8-bbf3-05d7b9c9534f" /> 筐体だけでも懐かしさにどっぷり浸れるプレイステーション クラシック。

若いときほどゲームをする時間を確保するのが難しいくらいにはおじさん化が進んでしまっているのですが、やっぱり音楽と一緒でそのゲームをプレイしたときの思い出が蘇るものです。

そんなわけで、夜な夜な時間の合間を見てプレイしてみました。

 
関連記事：
プレイステーション クラシックを開封してみたら初代PlayStationへの情熱が込み上げてきた




接続は激カンタン。テレビやディスプレイとHDMIケーブルで接続し、USBで電源を確保するだけ。

本体にディスクローディングのような機構もないので、設置する場所でナーバスにならなくて良いイージーさ。

ちょっとしたトラップがあるとすれば、テレビのUSBポートだと出力が足りないケースがあること。最近のテレビにはUSB端子が備わっているものもあり、ここから電源を取れば配線をシンプルにできると思うかもしれませんが、5V/1.0A以上の出力がないとプレイステーション クラシックは電源が入りません。
本体の電源ボタンがオレンジ色になることでイケるかどうかがわかるものの、素直にACアダプターを用意したほうが手っ取り早いです。もし、モバイルバッテリーを接続して「プレイステーション クラシック・ポータブル（仮称）」にしたい場合も出力はチェックしておきましょう。



さて、起動です。

初期起動時はなんとも殺風景な言語選択が現れました。

電源オンとともに、「デーン、デーーーン♪」の起動音が聞けると思っていたので若干拍子抜け。

スマホかよ！ とツッコミたくなりました。



続いて本体の物理ボタンの解説。

全てをコントローラーで操作するのではなく、電源のオン/オフ、ホーム画面への復帰、ゲーム中の仮想ディスク入れ替えは、ちゃんと本体のボタンをポチっと押す必要があります。

このあたりのギミックをめんどくさいと思わずに、そうそうこうやってボタン押してたなーというくらいの寛大な心を持ちましょう。



これがプレイステーション クラシックのホーム画面です。

収録されている20タイトルがリング状にならんでぐるぐると回り、当時のジャケット写真と、タイトル、製造メーカー、発売年、プレイ可能人数が表記されます。

収録されているタイトルは以下のとおり。

＜プレイステーション クラシック内蔵ソフトウェアタイトル＞


アークザラッド（株式会社ソニー・コンピュータエンタテインメント）
アークザラッドⅡ（株式会社ソニー・コンピュータエンタテインメント）
ARMORED CORE（株式会社フロム・ソフトウェア）
R4 RIDGE RACER TYPE 4（株式会社バンダイナムコエンターテインメント）
I.Q Intelligent Qube（株式会社ソニー・コンピュータエンタテインメント）
GRADIUS外伝（KONAMI）
XI [s&aacute;i]（株式会社ソニー・コンピュータエンタテインメント）
サガ フロンティア（株式会社スクウェア）
Gダライアス（株式会社タイトー）
JumpingFlash! アロハ男爵ファンキー大作戦の巻（株式会社ソニー・コンピュータエンタテインメント）
スーパーパズルファイターIIX（株式会社カプコン）
鉄拳3（株式会社バンダイナムコエンターテインメント）
闘神伝（株式会社タカラトミー）
バイオハザード ディレクターズカット（株式会社カプコン）
パラサイト・イヴ（株式会社スクウェア）
ファイナルファンタジーⅦ インターナショナル（株式会社スクウェア）
ミスタードリラー（株式会社バンダイナムコエンターテインメント）
女神異聞録ペルソナ（株式会社アトラス）
METAL GEAR SOLID（KONAMI）
ワイルドアームズ（株式会社ソニー・コンピュータエンタテインメント）




メモリーカードが物理的にささるわけではありませんが、データ上に仮想メモリーカードがあります。

当時のメモリーカードは1コにつきたった8ブロックしかなく、すぐに容量が足りなくなって追加購入していましたが、プレイステーション クラシックには20タイトルごとに20コのメモリーカードがあるのでもはやセーブし放題です。

プレイしている途中にミスってイラっとしたときにリセットボタンをポチっと押しても、ホーム画面へ復帰するだけで、その時点のクイックセーブがされている親切設計。

今となってはそもそもメモリーカードなんていらないし何も困ってないのに、ちゃんとメモリーカードの概念を残してくれているのはうれしいところ。たくさんセーブできることで思わず得した気分になってしまいました。



ゲームタイトルを選んで決定すると、ここでプレイステーションロゴとともにアノ起動音が鳴り響きます。

ここはテンション上がるところ。

ディスクローディングがまともにいかないときは、この画面のままフリースしてにらめっこしたことが何度あったことか......。

夜にホラーゲームをプレイするときは、この時点で恐怖心が煽られまくりで、やっぱりゲームやめてしまおうかと思うくらい怖かったことを思い出します。



HDMIケーブルでつないでいながらも、アスペクト比は当然のように4：3。左右に真っ黒の帯なんて久しぶりに見ました。

出力解像度は720p/480pですが、なんと時間の経過とは残酷なものか、あの超スペクタクル美麗グラフィックで感動した！ という脳内思い出補正が凄まじく、現実の映像のドット絵の激しいこと。

いや、マリオはもうカクカクドットで刷り込まれているので全然大丈夫なのに、プレイステーションは凄くキレイな映像美だと思っていただけに、昔の思い出とのギャップの激しさが極まります

いかに現行のゲーム機が凄いのかがわかります。PlayStation 4のゲームなんて化物です。

今の高精細なディスプレイより、ブラウン管のあの光の滲み感がいい具合に溶け込ませてくれていたのでしょう。

まあ、そんなことや、友達同士で会話しながらプレイすることもすべてをひっくるめてエンターテイメントですよね。





闘神伝でポーズをかけていろんな角度から見たり、鉄拳でフルボッコにされてたった一度勝手勝ち逃げして友達にブチ切れられたり、バイオハザードのドアを開ける瞬間にゾンビが出てきた恐怖でコントローラーをテレビ画面に投げつけたしまったり、夜通しゲーム大会して次の日に会社をサボってしまったことがあとでバレてめちゃくちゃ怒られたり、あぁゲームしてると......あれ......目から汗が......。

当時もそこまでゲームは上手いほうではありませんでしたが、今ではさらに下手になっていることだけははっきりとわかりました。

技が思い出せない、技が出したくても出ない、シューティングで弾が飛んできたほうに避けて自滅、RPGはエンディングまで行く気力も続かず......。あぁ時（加齢）って残酷。



おそらく一人より二人がいいさ、二人より三人がいい。

みんなで集まって遊ぶと、ゲームをすることで当時にタイムスリップして昔話に花を咲かせることが最高に楽しい体験のような気がします。

これからクリスマスにお正月。

友達や親戚みんなで集まって、プレイステーション クラシックやニンテンドークラシックミニ ファミリーコンピュータなど持ち寄り、おもいっきり盛り上がってみてはいかがでしょうか？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE、お店でポイント還元「SHOPPING GO」、ビックカメラも年内対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/line-shopping-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/77ff96f0-fa8a-11e8-bfb6-833476e6642d" />
LINEは、バーコードをかざすとLINEポイントがもらえる「SHOPPING GO」を7日に開始しました。

「SHOPPING GO」は実店舗で買い物をする際に、LINEアプリ上で表示されるバーコードをかざすと、LINEポイントが付与されるというサービス。

仕組みとしては、TポイントやPontaのような共通ポイントサービスに近いもの。ポイントカードを発行せずアプリのみで利用する点が異なります。また、実店舗でLINEポイントを直接利用することはできません。LINEポイントはLINE Pay残高にチャージできるため、実店舗で消費するなら、LINE Payでの支払いとして利用する形になるでしょう。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Switch用バッテリーが55％オフ、Anker製品がAmazon「サイバーマンデーセール」に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/switch-55-anker-amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/16775/132/resize/d16775-132-243507-0.jpg" />
米国・日本・欧州のEC市場において、スマートフォン・タブレット関連製品でトップクラスの販売実績を誇るAnkerグループの日本法人、アンカー・ジャパン株式会社（所在地：東京都中央区、代表取締役：井戸義経）は、2018年12月７日（金）18:00～12月11日（火）01:59の80時間にわたり、Amazonにて開催される今年最後のビッグセール「サイバーマンデー」において、Ankerグループの全ブランドから厳選した人気製品を最大55%OFFにて販売致します。

注目のポイントは、「セールデビュー」。7cmほどの超薄型設計ながら最大1300Paのパワフルな吸引力と55dbの静かさを実現し、Amazon.co.jpで平均★4.3を獲得している（※1）ロボット掃除機「Eufy RoboVac 11S」や、350ml缶サイズのコンパクトボディにAndroid7.1を搭載し、Amazon Prime VideoやYouTube、Netflix等の動画コンテンツを最大３時間楽しめるモバイルプロジェクター「Anker Nebula Capsule」が待望のビッグセール初登場となります。また、Nintendo Switchの充電に高い適合性と安全性が認められており、USB Type-C対応のスマートフォンやノートPC等にも急速充電ができる、任天堂公式ライセンス取得の超大容量モバイルバッテリー「Anker PowerCore 20100 Nintendo Switch Edition」は、この度のセール対象製品において最大の割引率となる55%OFFにて販売されます。

（※1）2018年12月4日18:00時点
（※2）Prime VideoやNetflix等が提供する、著作権で保護されたコンテンツは、ミラーリングまたはスクリーンキャストすることができません。これらのコンテンツプロバイダーから著作権で保護されたコンテンツを鑑賞するには、Anker Nebula Capsuleからアプリを直接ダウンロードしてご利用ください。

Recommended Product List ｜　主な対象製品（※一部抜粋）








（※3）オフ率は、Amazon.co.jpで最近相当期間にわたって販売されていた価格を基準に算出

About Anker Group / Anker Japan ｜　Ankerグループおよびアンカー・ジャパンについて
Ankerグループは「Empowering Smarter Lives」をスローガンに、モバイルライフ・パートナー ブランド「Anker」、オーディオブランド「Soundcore」、スマートホームブランド「Eufy」を日本で展開するハードウェアメーカーです。中核をなす「Anker」は、米Google出身の数名の若者達によって2011年に創設され、最新テクノロジーを採用しながら、納得の価格と安心のサービスで高品質のスマートデバイス周辺機器を提案し、米国や日本、英国・ドイツをはじめとした欧州各国など、世界のEC市場でベストセラーや売上1位を獲得しています。

【ブランドサイトについて】
Anker公式オンラインストア：https://www.ankerjapan.com

 


 
AnkerDirect サイバーマンデーセール特設ページ



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クラウドSIMの「jetfon」、通信障害に強いマルチキャリア対応の新プラン～国内は5GBで月980円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/sim-jetfon-5gb-980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F432f38d0-fa86-11e8-9bf7-999d9739f731&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=67feb5fd60b74f728a0485c782f8b2cea2b9ce62" />
MAYA SYSTEMは12月7日、クラウドSIMを採用するjetfon向けの新サービスとして、国内外のマルチキャリアに対応したデータ通信プランを発表しました。12月中のサービス開始が予定されています。

jetfonは、クラウドSIMというeSIMに似た仕組みを採用するスマートフォン。SIMを差し替えることなく世界100以上の国と地域で通信が行えます。

ちなみに、通常のSIMスロットも搭載しており、DSDSにも対応しています。クラウドSIMはデータ通信専用で通話は行えないのですが、SIMスロットに通話の出来る現地SIMを挿しつつ、もう片方をクラウドSIMで使うといったことも可能です。

 
関連記事：
クラウドSIMの「世界スマホ」が日本初登場、1日380円で300MBの海外データ通信
クラウドSIM内蔵スマホ「jetfon」がau VoLTEに対応へ

そのJetfonの料金プランは、これまで300MB/1日、1GB/7日、3GB/30日と比較的短期での利用を想定したものでした。なお、料金的にも1日380円からと国際ローミングと比べると安価に設定されています。

これに対し、発表された新プランは、1か月契約が基本となります。また、従来は日本でも使えたものの、日本向けのプランとしては独立していませんでしたが、新プランでは日本向けの価格設定が行われています。国内なら5GBが980円/月と、国内MVNOとそん色ない価格になっています。



また、国内外のマルチキャリアに対応しており、一部の通信キャリアで障害が発生した場合にも、他のキャリアで通信を行えるのが特徴です。12月6日にソフトバンクで大規模な障害が発生しましたが、そういった場合でもドコモやauの回線を利用して通信できるわけです。

 


jetfon専用プランのため、他の端末では利用できませんが、もしもの事態に備えるのであれば、こういった端末が1つあると安心かもしれません。ただ、肝心のjetfon自体が、スマートフォンとしてはやや特徴に欠けるものとなっているため、後継機種の登場を期待したいところではあります。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Storeアプリが異例のプッシュ通知、アップルみずからガイドラインに抵触？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/apple-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F83b8a170-fa90-11e8-bffd-ee28e4f8e1aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=215f53dd4e8cb2b24973e334585aa8ff8a9071ee" />
iOSのApple Storeアプリが珍しくプッシュ通知を配信し、それがiPhone XRとiPhone XSを売り込むためのプロモーションだったと報じられています。

アップルが送付先リストをどのように作成し、そのリストがどの程度の規模かは不明ですが、このプロモーションはiPhoneアップグレードプログラムの顧客を対象としているもの。同プログラムは日本では提供されていないため、国内で受信したとの報告は確認されていません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MozillaのCEOがEdgeブラウザのChromiumベース移行を批判。Googleによるネットインフラ支配に警鐘
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/07/mozilla-ceo-edge-chromium-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F07c55d50-fa9b-11e8-bfee-9d588fc91c2a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=165c549808c54abd202cc1c76348d711fab38aeb" />
マイクロソフトがWindows 10標準ブラウザのEdgeをChromiumベースのブラウザへと変更することが正式に発表されましたが、この方針に対して人気ブラウザの一角を占めているFirefoxを擁するMozillaのCEOクリス・ビアード氏が公式ブログで見解を述べています。
関連記事：
EdgeブラウザのChromiumベース移行、マイクロソフトが正式発表。Macなど他OSにも提供へ

「さようなら、EdgeHTML（Edgeブラウザの独自レンダリングエンジン。Chromiumベースとなることでお払い箱になる）」と題されたエントリでは、「マイクロソフトは独立した共有プラットフォームを諦めている」「オンライン世界の支配権をGoogleに引き渡した」として、自らの事業への脅威とともにWebブラウザの多様性が失われることへの警鐘を鳴らしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS向けのアップル純正バッテリーケースが年内発売？　新たな画像がリーク
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/08/iphone-xs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4dc210d0-faa2-11e8-9fef-169efeb04622&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e23c7712f88ab9eb80ac43884128da67a03bd685" />
9to5Mac

アップルがiPhone XSを含む最新モデル用に純正スマートバッテリーケース（バッテリー内蔵ケース）のリリースを予定している可能性が先日も報じられましたが、新たに製品画像が得られたと報じられています。

アメリカのアップル情報サイト9to5Macが取得したという画像は、スマートバッテリーケースの背面がよく分かるもの。過去製品と比較され、変更点が明確となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本チームも参戦！台湾eスポーツイベント「WirForce」のハースストーン大会を生中継、8日16時～
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/08/e-wirforce-8-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Ff72512f0-faa5-11e8-8f7f-d444f8295364&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be3ee928b578c99c6a3e6742c1bbad3a75246b58" />世界中で多くのプレイヤーに親しまれているBlizzard Entertainmentのオンライン対戦カードゲーム「ハースストーン（Hearthstone）」。eスポーツの競技タイトルとしても盛り上がりを見せている本作ですが、本日（2018年12月8日）台湾で行われているeスポーツのイベント「WirForce」でも3v3混合チームの大会が行われます（日本時間12月8日16:00〜21:00予定）。本稿ではその模様を中継でお届けします。

日本からもTredsred氏、Machamp氏、Yucco氏がチームを組んで参戦しているので、興味がある方はチェックしてみてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:12:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「火星の風の音」初めて地球に届く。インサイト探査機の2つのセンサーが収録
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/08/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F694ef580-fabf-11e8-8fae-cb1087b42cea&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f49a27c0d6a54c4102f291c6a8086842eb2e7125" />
NASAの火星着陸機インサイトが、搭載するセンサーが捉えた"風の音"を送り届けてきました。火星の風景写真はもはや珍しいものではなくなりつつありますが、風の音を聴くのは新鮮な体験です。

日本時間11月27日の火星に着陸して以来、インサイトは地震計と地中に打ち込む熱伝導センサーの準備を継続しています。またそれと同時にいくつかの写真を送ってきていました。今回、インサイトが届けたのは火星の風の音。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3DCGアニメ『攻殻機動隊 SAC_2045』2020年Netflixで全世界配信。神山健治と荒牧伸志が共同監督
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/08/3dcg-sac_2045-2020-netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4f7e5810-faa8-11e8-bbfa-e3d3e8756d3d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=df3124eb8a467e3a1cd7a76112ebe2d786ea0356" />
Netflixが、3DCGアニメで制作する『攻殻機動隊 SAC_2045』を独占配信すると発表しました。配信時期は2020年で、中国を除く全世界にむけて配信される作品になるとのこと。監督は神山健治氏と荒牧伸志氏が共同で行い、Production I.GとSOLA DIGITAL ARTSが制作します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月9日のできごとは「BL-PA100KT発売」「ZenFone 3 Ultra発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/08/12-9-bl-pa100kt-zenfone-3-ultra/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/a5ed6c60-f9d9-11e8-a2b2-95ad6c3df9e4" />12月9日のおもなできごと
2000年、バンダイが「ワンダースワンカラー」を発売
2006年、パナソニックがPLCアダプター「BL-PA100KT」を発売
2012年、auが「HTC J butterfly HTL21」を発売
2016年、ASUSが「ZenFone 3 Ultra」を発売
2017年、ソニーが「LF&minus;S50G」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4 5000円引き＋ゲーム2本が付くキャンペーン、お勧めのタイトルはコレだ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/08/ps4-5000-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Faaa0f6c0-faf4-11e8-9aba-28b1a31b94a9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c4a93994cd60b4313c332745dffec46d03d7a24d" />
ソニー・インタラクティブ・エンタテインメント（SIE)は、プレイステーション4（PS4）を通常価格よりも5000円引きし、ゲームソフトも2本セットにする「PS4大バンバン振る舞い！今すぐカモン！キャンペーン」を、2019年1月6日までの期間限定で実施中です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    荷物積み下ろしの苦労を解消。フォードが「車内ベルトコンベア」の特許出願、大型SUV荷室用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/08/suv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F0d5e0610-f8cd-11e8-b5f9-99f26f8e89b7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=21d98344d793b5592edebe82a7ae1873048c20f8" />

少し前の話になるが、1990年代末のサーブがまだ自動車メーカーとして機能していた頃、当時の新型モデル「9-5」のステーションワゴンには、航空機の貨物室からヒントを得たという荷物を固定するためのレールがトランクの床面に取り付けられており、特徴の1つとして宣伝されていた。荷物固定用の金属製の輪がトランクルームのどこかに2～3個隠されているのに比べればかなり便利だったはずだ。

それから20数年が経ち、私たちは荷物を運ぶというこの魅力的な世界において、次の意義ある発明を心待ちにしている。これがその1つになるかもしれない。3列シートSUVの車内後方にベルトコンベアを取り付けるという特許を、フォードが出願していたのだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年にはAirPodsフルモデルチェンジが登場？から新型スマートバッテリーケースまで。最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/09/2020-airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4fee2ea0-fb5d-11e8-afdf-5afb307d1875&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=90400e43fbf79f14aae7d434e7bdb388401be627" />
アップルと法廷闘争を繰り広げるクアルコムが最新SoC「Snapdragon 855」を発表し、中国各社がこれを採用した「5G対応スマホ」の開発を発表。いよいよアップル/iPhone包囲網が完成しつつある一方で、米中貿易戦争の先行きも見えない平成最後の12月第1週でした。

全世界的にスマホ売上が伸び悩むなかで、救世主となる？ AirPodsフルモデルチェンジの予測からiPhone XS用純正バッテリー内蔵ケースの噂まで、最新のアップル情報を総括します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一時代の終わりか。Android 4 Ice Cream Sandwichのサポートが事実上の終了に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/09/google-play-android-4-0-ice-cream-sandwich/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F7a62f9f0-fb5c-11e8-b725-80c9a2f2a98c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=966dab07b193ddc9c377cfff8def22d7e3baf7e6" />
Googleは、Google Play開発者サービスの次期バージョンから、Ice Cream Sandwich（ICS）ことAndroid 4.0を非推奨にすると発表しました。今後、Google Playストア（のAPK）自体も、ICSでは更新されないとのことです。

これによりアプリ開発者は、サポートするAndroidバージョンの下限を4.1 Jelly Bean以降に設定する必要が生じます。また、もしICS以前をサポートする必要がある場合には、別アプリとして登録しなければならないとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン作業ロボットが24人病院送り･10倍高性能なEV電池･超音速カープロジェクト解散: #egjp 週末版145
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/09/24-10-ev-egjp-145/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa1b88f70-fb51-11e8-9fff-4834e00051e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d1d606461ae82a02b68c9afe72916404f6cd0d91" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「Amazonで作業ロボットが24人を病院送り」「EV航続距離を10倍にするバッテリー」「超音速カープロジェクト、資金調達できず解散」といった話題を取り上げています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>