<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    スマホカメラの画素数、来年2億に。「1億画素」日本上陸後もインフレ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/2-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fab7fdb80-1afe-11ea-bf57-a74a3aee1d8a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cc20c0577222f89f2b26e6dd48f8505154eda99f" />
1億800万画素カメラを搭載する中国シャオミ（Xiaomi）製スマートフォン「Xiaomi Mi Note 10」が日本上陸。その他4つのカメラを背面に搭載する「5眼」構成ながら、税別5万2800円〜という低価格が話題を集めています。

なお、米クアルコムは最大2億画素撮影に対応する、最新のスマートフォン向けプロセッサ「Snapdragon 865」を発表。また、同プロセッサを搭載する2億画素カメラを搭載したスマートフォンが2020年に登場すると宣言しています。つまり、来年には2億画素のスマートフォンが発売されるわけです。


▲クアルコムは2億画素カメラスマホが2020年に登場すると宣言

スマホカメラの画素数競争といえば、2012年に発売された「Nokia 808 Pure View」の4100万画素をピークに一旦は収束し、その後は画素数を高めるよりも、1画素あたりの受光面積を高めることや、複数レンズを搭載する方向にシフトしていました。

その後、ファーウェイがソニー製の1 / 1.7インチイメージセンサーをスマホに搭載したことや、サムスンが1 / 1.33インチの大型イメージセンサーをスマホ向けに開発するなど、スマホ向けイメージセンサーの大判化が進展。また、複数画素を1ピクセルとして扱い、撮影時のノイズを低減する技術の進展などにより、スマートフォンにおいて高画素化が再び脚光を浴びています。

「Xiaomi Mi Note 10」の1億800万画素カメラで実際に撮り比べてみると、拡大すれば確かに差を実感できるようです。また、Snapdragon 865を発表したクアルコムは、高画素化はデジタルズームの画質向上にも効果を発揮するとうたいます。

ただ、スマートフォンにそこまでの高画素が必要かと問われると、議論はわかれそうです。サムスンの最新スマートフォン「Galaxy Note 10」や、アップルの「iPhone 11 Pro」は1200万画素に留まっており、高画素化競争から距離を置いています。

なお、イメージングプロセッサの向上などで同時に処理できるピクセル数が飛躍的に向上していることもあり、今後、超高画素なイメージセンサーの活用の幅が広がることにも期待したいところです。


▲Snapdragon 865は1秒間に20億ピクセルを処理可能できるイメージングプロセッサを搭載
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天モバイル、自社回線サービスで2時間以上にわたる通信障害
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F66b1baf0-1b0d-11ea-bfe9-a1cfe8481d9f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1dd0a205dbb091615d6f3f80fca3193ce8b62650" />
楽天モバイルは、自社回線による携帯サービス「無料サポータープログラム」で2時間以上にわたる障害が発生したことを明らかにしました。

同社の障害情報のお知らせページでは、12月10日午前8時30分〜11時15分にかけて、一部のユーザーが全国で音声通話とデータ通信が利用できなくなる障害が発生。10日14時現在では、復旧したとしています。

楽天は現在、「無料サポータープログラム」として抽選で選ばれたユーザーのみに限定した通信サービスを提供していますが、これは本来、総務省から周波数免許を取得して10月からスタートする予定だった「商用サービス」です。今回の通信障害は、楽天モバイル自社回線のサービス開始以来初めての通信障害と言えるでしょう。

楽天の携帯キャリアといえば、汎用サーバー上に基地局やコアネットワークの機能をすべて実装した「完全仮想化」が特徴。冗長化などの対応によって障害に強いとアピールされていました。

※冒頭の画像は「楽天モバイル」携帯キャリア参入発表会の際の楽天 三木谷社長（9月6日）

（更新中）
関連記事：
楽天の携帯事業は『壮大な実証実験』に。世界初の完全仮想化ネットワークが迎える正念場
楽天キャリア、本格展開には大きな課題も
5分で読める「楽天モバイル」携帯キャリア参入発表会まとめ
楽天が立ち上げるキャリアはどこが凄いのか？　MWC19で三木谷社長が語ったこと
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：イーロン・マスク、自らCybertruckのハンドル握り夜のLAにお出かけ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/cybertruck-la/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F87b7b380-1afe-11ea-be94-838dd6934086&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aaa8ee0fd0abfae33e7928c3a1e74ed4cb01b82d" />
テスラCEOのイーロン・マスクが先週末、発表したばかりの電気ピックアップトラック"Cybertruck"を駆り夜のロサンゼルスにくり出したようです。多くの人々がその威容を目撃し、SNSに投稿していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BeautyPlusのMatt化アプリの変身っぷりが楽しすぎる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/beautyplus-matt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa639c280-1afe-11ea-a3f8-0e8c95de0a48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be8a5bd24ecff1fa6d60e6d863d11b0fdf2bcdf3" />
元プロ野球選手の桑田真澄さんの次男でタレントのMattさん。ドールのようなルックスの彼をテレビ等で活躍している彼のスマホアプリでの写真加工技術に注目が集まっています。まずはコチラのInstagramの投稿をご覧ください。

 


 
 

 




この投稿をInstagramで見る

 


  

 

  


・ ベストショット💖💖💖 新しい地図の皆さんと😍 好きぃぃ🤤💜 #ななにー #Matt化

Matt様(@mattkuwata_official2018)がシェアした投稿 - 2019年12月月3日午後7時30分PST


 ▲新しい地図のメンバーとのショット。Mattさんをはじめ、3人とも顔が激変していますよね。

Mattさんは「Lightroom」と「BeautyPlus」を活用して顔をゴリゴリと修正しているそうです。ココまで変わると圧巻ですね。

そんな彼の愛用するBeautyPlusにMatt化スタンプが登場しました。しかもオフィシャルで！ どれだけ変わるものなのか早速試してみました。

そもそもBeautyPlusとは、いわゆる自撮り向けのアプリです。肌や目、顔の輪郭まで簡単な操作で調整可能。顔の動きに追従してエフェクトが変わる様々なスタンプやフィルターをそろえています。有償のスタンプやエフェクトがありますが、このMatt化スタンプは無料で利用できます。


▲カメラ画面で天使っぽいMatt化スタンプを選択することで簡単に変身できます。Matt化では無く謎の生命体になりましたが、非常に神々しいです。

オフィスにいた人達でも試してみました。


▲神々しいオジサマ達。

この変身っぷりが楽しいので、いろんな人で試したくなりますよね。神々しく撮影するポイントとしては、目を見開くことを意識しましょう。みなさんもちょっとした息抜きにMatt化スタンプを試してみてはいかがでしょうか？
■BeautyPlusダウンロード
App Store
Google Play


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    コストコがネット通販サイトをオープン、パソコンやスマート家電も購入可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/costco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc87620c0-1b06-11ea-b59e-5e6e99eebf60&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=70725f40f3efbc276e18daf59db73e2696cf8f30" />Getty Images

ショッピングチェーンのコストコは10日、日本向けのオンラインショッピングサイトをオープンしました。従来の店舗型店舗と同様に、コストコ会員のみが利用できる会員制サイトとなっています。

サイトではコストコらしい大パッケージの食料品やテレビなどのデジタル家電、キッチン家電、アパレル製品など多くの製品を取り扱い。オンライン限定の商品も用意するとしています。商品は配送料込みの値段となっています（一部地域では配送料が加算される場合もあります）。

また、ケーキやデリ（惣菜）の購入を予約して､店舗で受け取る仕組みも用意されています。

デジタル製品ではテレビやパソコン、スピーカーなどを品揃え。SIMフリースマホの「CAT S41」やSimpnicブランドのスマートホーム製品も販売されています。

コストコの年会費は個人会員で税別4400円となっており、Webサイトからの登録も可能。登録すると全国26店舗の倉庫店を含む世界のコストコ店舗でも利用できます。

ショップサイトでは「ディスカバー」という新しい商品を見つけるためのコーナーもありますが、買い物の楽しさでは倉庫型店舗をぐるぐる回って掘り出し物を探すには及ばないかもしれません。それでも、いつもの商品を買うためだけにコストコに行くのは面倒、といったシーンでは便利な存在になりそうです。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、1月のCES 2020に登壇へ。1992年のNewton 発表以来
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/1-ces-2020-1992-newton/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F16dc1880-1b09-11ea-bb1d-ae1b52e9bae9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9383a5a227ba8b6a89702bb041e1425b2eb210c8" />

2020年1月に米国ラスベガスで開催される家電見本市イベント CES に、アップルが参加することが分かりました。

家電からモバイル、IoTに電気自動車まで世界中の企業が新製品の発表やプレゼンテーションを用意するCESですが、アップルが参加するのはジョブズ追放時代の1992年、ジョン・スカリーが手書きモバイル端末 Newton メッセージパッドを発表して以来28年ぶりになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 02:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルカーの企業秘密を盗んだ被告、パトリオットミサイル機密も保有？家宅捜査で見つかる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/apple-missile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fefd77510-1b06-11ea-bff7-1937b949da28&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=569c595f675aed817a355df81e79a58bc39f344c" />
Inquam Photos / Reuters

元アップル従業員が同社の自動運転機能開発プロジェクト「Titan」の機密情報を盗んだとして、今年初め、米FBIに逮捕されたことは既報の通りですが、米検察当局がその被疑者宅を家宅捜索したところ、パトリオットミサイル（広域防空用の津対空ミサイルシステム）用プログラムの機密ファイルが見つかったと発表しています。このファイルは、被疑者が以前勤務していた米軍需大手レイセオンのものだったとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Gmail、複数のメールを添付ファイルとして送信可能に。2020年1月下旬までに順次有効化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/gmail-2020-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fef230410-1b04-11ea-b78b-61ee397667f7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=73ad160592219aa9e967ff4f3cedac198401a9c5" />
Gmailで複数の関連するメールを他の人に転送したい場合、これまでは１つずつ転送する必要がありましたが、複数のメールをまとめて1つのメールに添付し送信が可能になりました。

受信トレイで添付ファイルとして送信したいメールを選び、右クリックあるいはメニューから「添付ファイルとして転送」を選択。もしくは、開いているメッセージウィンドウにドラッグ&amp;ドロップすると添付できます。



返信メールに添付したい場合には、一旦、作成ウィンドウをポップアウトし、そこにドラッグ&amp;ドロップします。

メールは.emlファイルとして添付され、クリックすると受信側では新しいウィンドウで開きます。メールの添付数に上限はないとのことです。

この機能、12月9日（現地時間）から段階的にロールアウトするとのことですが、最終的には2020年1月21日までに、全ユーザーで利用可能になる予定です。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次世代Xbox、処理能力は「X」の2倍？メモリ16GB搭載のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/xbox-x-2-16gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ffdcfeea0-1b14-11ea-bf77-e161bccb805a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e4c03fddbfa42fa828b1f49ad943d7d5aba9318a" />
Microsoft

マイクロソフトは5月のゲームイベントE3にて次世代Xbox「Project Scarlett」を発表し、2020年のホリデーシーズン(年末商戦）に発売を予告しています。

その場では言及されていませんでしたが、実は「Project Scarlett」は単一のゲーム製品ではなく複数の製品ファミリーであり、安価な普及モデルの「Lockhart」と、パワフルで高価な「Anaconda」の2つが開発中との噂がもっぱらです。それら2つの次世代Xboxについて、より詳細なスペック情報がリークされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEI Band 4レビュー。USB直挿し充電対応のフィットネスバンド
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/huawei-band-4-usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F431ecc60-1b10-11ea-9787-6799d624744b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=884345a3c22e0eb09bf95dafb0b1723097a9e400" />
ファーウェイ・ジャパンは11月22日、フィットネスバンド「HUAWEI Band 4」を発売しました。これをお借りしたので、数日間ですが、実際に試してみました。

HUAWEIのウェアラブルとしては、HUAWEI Watch GT 2も販売されています。スタイルこそスマートウォッチとフィットネスバンドという違いがありますが、主な機能は実は共通。もちろん、細かな機能差はありますが、やれること自体に大きな違いはありません。

 
関連記事：
5000円切りのUSB直差しウェアラブル「HUAWEI Band 4」11月22日発売
HUAWEI WATCH GT 2レビュー。2週間の電池持ちはダテじゃない
「HUAWEI Watch GT 2」42mmレビュー。46mmとの違いはバッテリー持ちとマイクスピーカーの有無

ディスプレイは0.96インチのTFTカラースクリーンで解像度は80 x 160。表面はタッチパネルになっており、すべての操作はディスプレイ上で行います。本体に物理ボタンはありません。

画面は普段は消灯しており、手首を返すと点灯する仕様。HUAWEI Watchと違い、常時点灯の機能はありません。



背面には心拍センサーがあり、心拍の常時計測が可能。ただ常時といっても本当に間断なく計測し続けているわけではなく、基本的には10分毎の計測です。運動中だけは、文字通りの常時計測を行います。



この手のデバイスは専用の充電台や充電ケーブルを使うのが一般的ですが、HUAWEI Band 4にはそういったものはありません。バンドの片方を外すとUSB端子が現れ、そのまま充電器やPCのUSBポートに挿し込めます。


▲USB端子があるのは片側のみ

ただ、向きが固定なので、USBポートによっては挿し込みにくいことも。この辺りは表裏のないUSB Type-Cにするなど、工夫が欲しかったところです。



なお、バッテリーは、通常使用で9日間となっていますが、これは睡眠計測が無効の場合。睡眠計測や心拍の常時計測を有効にすると、1日で15%ほどバッテリーを消費していたので、正味6～7日程度の電池持ちとなりそうです。

スマートフォンからの通知としては、着信通知とメールなど各種アプリからの通知を表示可能。メールは一覧画面では送信者のみ確認でき、タップすると件名が表示されます。本文まで確認できないのは、HUAWEI Watch GT 2と同様です。



ワークアウトは、屋内ランニング、屋外 / 屋内ウォーキング、屋外 / 屋内サイクリング、ローイング、エリプティカル、自由訓練の8種類に対応。5気圧防水ではありますが、水泳のトラッキングには非対応です。

なお、ワークアウトは自動での計測には対応しておらず、運動開始時に都度操作が必要になります。この辺りもHUAWEI Watch GT 2と同じ仕様です。



このほか、歩数や距離、活動時間などの計測にも対応します。ただ、画面解像度が低くHUAWEI Band 4上で確認するのは厳しいものがあります。試用期間中、時間と歩数、通知の有無は手首で確認し、それ以外の計測データや通知の詳細はスマートフォンで確認するという形に落ち着きました。ディスプレイは付いているものの、常時身に着けておく計測器と考えておくのが良さそうです。

ちなみに、音楽操作系の機能はありません。また、EMUI 8.1以上を搭載するHUAWEI端末と利用する場合にのみ、リモートシャッターとして機能するとのことです。

HUAWEI Band 4を身に着ける利点として大きそうなのが、睡眠ログの取得です。HUAWEIは以前から睡眠の計測に力を入れており、HUAWEI Band 4でもHUAWEI Watch GT 2と同じ、睡眠モニタリング技術「HUAWEI TruSleep 2.0」を搭載します。

計測データやその表示内容はHUAWEI Watch GT 2で取得したのと同じもの。ベルト込みでも24.1g（実測値）と軽く邪魔にならないので、睡眠ログの取得を主な目的とするのなら、HUAWEI Band 4で十分です。



とはいえ、3490円（税別）のMi Band 4がリリースされたことを考えると、HUAWEI Band 4の4800円（税別）は少々高くも感じます。ただ、筆者はMi Band 4も利用していたことがありますが、睡眠ログの正確さはともかくとして、画面の見やすさに関しては、HUAWEIアプリのほうが見やすく感じました。

 
関連記事：
3500円のMiスマートバンド4 は iPhone で使える？ Apple Watchにない睡眠分析も魅力

あとは専用充電台（ケーブル）が不要なことに、魅力を感じるかどうかが大きなポイントとなりそうです。出張や旅行が多い人なら、PCに直挿しで充電できるHUAWEI Band 4が気軽に使えてよいと感じる人もいるでしょう。Mi Band 4は20日の電池持ちを誇りますが、いざというときに充電ケーブルが見当たらないという可能性もありえます。

睡眠ログの見やすさと直挿し充電できる利便性のHUAWEI Band 4を取るか、同等機能で価格が安く、音楽操作もできるMi Band 4を取るか。選択肢が増えたのは素直にうれしいのですが、悩ましいところでもあります。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 03:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ルイ・ヴィトンがリーグ・オブ・レジェンドとコラボ。約61万円のバイカージャケットなど販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/61/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C751&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3301a9d0-1b1d-11ea-bdfc-70c37c692148&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f7c90920825e8c0d749cdb0c5e4fc1a73347eea5" />
2019年12月9日(現地時間)、ルイ・ヴィトンはMOBAタイトル『リーグ・オブ・レジェンド』(以下、LoL)とコラボレーションしたアパレルグッズを販売すると発表。同日よりグッズの予約をスタートしました。

ルイ・ヴィトンは今年9月にLoLの開発元であるライアットゲームズとパートナー契約を締結。LoLの世界大会「2019 World Championship」のトロフィーケースを制作するなど、積極的なコラボレーションが行ってきました。今回、その一環としてLoLをモチーフとしたアパレルグッズを制作しています。

販売するコラボレーショングッズは、Tシャツやスニーカー、腕時計など全部で47点。チャンピオンそのものが描かれているアイテムだけでなく、チャンピオンの個性や特徴がモチーフになっているものもあります。


ルイ・ヴィトンが手掛けているだけあって価格はお高めで、チャンピオンの一人であるキヤナが描かれているTシャツは670ドル(約7万2000円)、縞模様のパーカーは2420ドル(約26万円)。


さらに高額なのがライダージャケットで、なんと5650ドル(約61万円)。今回のラインアップで最も高価な商品です。


商品のチェックや予約はルイ・ヴィトン公式HPで行えます。LoLのファンは一度チェックしてみてはいかがでしょうか。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA、小惑星ベンヌの 粒子放出 を調査中。サンプル持ち帰れば「ほぼ確実に小惑星の理解深める」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F20d5e1a0-1b21-11ea-b9ff-d31fa68d19ef&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9efa171631a7b65ac16c1b3f12ad929b0d53686c" />

NASAの小惑星探査機OSIRIS-RExは2018年の暮れに直径490mほどの小惑星ベンヌに到着しました。そしてこの小さな星を周回しながら観測し、さらに2020年のサンプル採取のための準備を進めています。しかし、すでにOSIRIS-RExは驚くべき現象を発見しています。12月6日付けでScienceに掲載された論文によると、2019年のはじめに、探査機は小惑星から何らかの粒子が吹き出しているのを発見しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPO、5G時代の製品群&amp;amp;戦略を披露。Snapdragon 765G搭載のReno3 Proもだんだん明らかに（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/oppo-5g-and-snapdragon-765g-reno3-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/7a047720-1b2e-11ea-adf7-d560fb807616" />OPPOは、中国・深センで自社技術を紹介するイベント「OPPO INNO DAY 2019」を開催。Snapdragon 765Gを搭載するとみられる新スマートフォンや、5G時代に強化していく周辺機器のコンセプトを披露しました。5Gの本格的な普及に合わせ、脱・スマートフォンメーカーを図っていく方針が語られています。


▲中国・深センで開催されたOPPO INNO DAY 2019

イベントの冒頭で戦略を紹介したのは、このような場に姿を現すのが6年ぶりになるというOPPOの創業者で社長兼CEOのトニー・チェン氏。同氏は「スマートフォンがインターネットに接続するコアであることはしばらく変わらないが、将来的にはスマートフォン以外のたくさんの端末が出てくる。近いうちに、スマートウォッチやスマートイヤホンなどの新しい端末を投入する」と語りました。実際、OPPOの事業部の半分以上は、AI、ビッグデータ、クラウドコンピューティング、IoTなどの技術開発をしているチームだと言います。


▲イベント登壇が約6年ぶりになるという、OPPOの社長兼CEO、トニー・チェン氏

より具体的な製品群は、チェン氏からバトンを受け継いだバイスプレジデントでOPPO研究所所長のレヴィン・リュウ氏が披露しています。まずリュウ氏が紹介したのは5Gスマートフォンです。同社は欧州で初となる5Gスマートフォンの「Reno 10x Zoom 5G」を発売しましたが、次に用意しているのは薄型モデルの「Reno3 Pro」になります。


▲Reno3 Proの製品写真が公開された

Reno3 Proは、11月下旬に同社幹部がTwitterでチラ見せしていたモデル。ツイートによるとレンズ部分を除く厚みが7.7mmと、5Gスマートフォンとしては非常にスリムな端末になります。先週開催されたクアルコムのイベント「Snapdragon Tech Summit」では、同モデルに最新チップセットの「Snapdragon 765G」が搭載されることも明らかになっています。Snapdragon 765Gは5Gモデムを一体化したミドルハイ向けのチップ。実機を見たわけではないため断定的なことは言えませんが、スペック通りであれば、モデムをアプリケーションチップに統合したメリットがいかんなく発揮されているでしょう。

 

A first look at OPPO Reno3 Pro 5G - it will feature a glass body with a thickness of just 7.7mm (excluding the lens), which may just be the thinnest dual-mode 5G phone in it's price segment. 👀 pic.twitter.com/KD9goOTD6b
- Brian Shen (@BrianShenYiRen) 2019年11月28日

今回のイベントでも、詳細な機能やスペックについての言及があったわけではありませんが、チラ見せツイートよりは端末全体がわかる画像が公開されました。製品写真のスライドを見る限り、背面にはカメラが4つ並んでいることが確認できます。カメラ部分はやや出っ張っている姿も確認できるため、この部分を除いた厚さが7.7mmであることもわかりました。また、ブラック、ホワイト、ブルーに加えて、グラデーションのようなカラーリングも用意されているようです。Snapdragon 765G搭載ということで、最上位モデルよりはスペックをやや抑えつつ、そのぶん薄さやデザインにこだわった端末と言えそうです。


▲クアッドカメラ搭載かつ、薄型であることがわかる


▲インカメラをディスプレイの下に組み込み、ノッチをなくした端末の試作機。Twitterのチラ見せ画像にもノッチがなかったことから、Reno3 Proへの搭載も期待される

スマートウォッチは、そのシルエットが示されました。こちらも写真を見る限りではありますが、形状はApple Watchのようなスクウェアなものになりそうで、ラグにレザーのようなバンドが取り付けられていることがわかります。スマートイヤホンは、耳から棒状のパーツが飛び出した、AirPodsスタイルの製品写真が披露されました。ここでは仮に「OpPods（オッポッズ）」と名付けておきますが、スマートフォンを軸に、その体験を拡大する製品を広げていくというのがOPPOの考え。さらには、ARグラスの投入も検討していると言います。


▲スマートウォッチも開発中だという。シルエットどおりになるかどうかは不明だが、スクウェアな形状になるようだ


▲イヤホンはAirPods風で、耳から飛び出したような棒状のパーツが見える


▲ARグラスは試作機の展示も行われた

リュウ氏は、「1＋1＋1＞3」という不等式を掲げつつ、「1＋1＋1で3以上の効果を出せる」と語りました。もちろん、数学的に見ればこの不等式は間違っていることになりますが、ここには、3つの製品を連携させれば、単純な足し算以上の体験が得られるという意味が込められています。日本で「nova 5T」を発表した際に、ファーウェイも「1＋8＋N」という式で今後の製品戦略を語っていましたが、5G時代にスマートフォンをコアにしながら、派生製品を投入していくというコンセプトは両社に共通しています。


▲1＋1＋1は単純な合算の3以上になるという

多端末接続が当たり前になる5G時代には、今まで以上に多くのIoT製品が世に送り出されることも想定されます。家庭内にもIoT製品が徐々に増えていくでしょう。OPPOは、こうした製品の"ハブ"になる、5G対応CPE（Customer Premises Equipment）の投入も発表しました。

この5G CPEは単なる据え置き型5Gルータではなく、BluetoothやZigBee、Zwaveなどにも対応するとのこと。つまり、IoTで使われるWiFi以外の無線方式もまるっとカバーしているということになります。クアルコムの第2世代の5Gモデムである「Snapdragon X55 5Gモデム」を搭載し、2020年第1四半期に投入予定とのことです。


▲ZigBeeやZwaveなど、様々な接続方式に対応する5G対応CPE

携帯電話専業のメーカーとして成長してきたOPPOですが、5Gが普及するにつれ、その姿を徐々に変えていくことになるのかもしれません。OPPO INNO DAYでの発表は、その宣言と捉えることができそうです。

イベント終了後には、OPPOの5Gチーフサイエンティスト ヘンリー・タン氏と、海外市場事業責任者のアレン・ウー氏が、世界各国から集まった報道陣からの質問に答えました。インドやインドやインドについての話が多く（単純に記者が多かったためですが......）、中東や東南アジアの状況についても語られましたが、日本のユーザーにはあまり関係ないので、ここではバサッと割愛。しかしながら日本市場について、ウー氏は「ブランド構築の上で重要な市場」だと述べていました。

同氏によると、日本や欧米は品質に対する基準が高く、これをクリアすることで、グローバルでのブランド力向上につながるとのこと。日本市場においてはグローバル一般と異なるニーズがあるため、おサイフケータイに対応した「Reno A」を投入したと言います。また、「Reno Aは、日本市場に合わせたテーラーメイドな製品で、とても成功している」ともウー氏は述べました。

一方のタン氏は5Gの普及が4Gより速く進んでいる実例を挙げつつ、「来年はさらに受容が進んでいく」との見通しを語りました。初スマートフォン導入から1年でミドルレンジにまで広がっていることが、その背景にありそうです。


▲グループインタビューで5Gの見通しについて語るタン氏

先に挙げたCPEについては、「ホームIoTでとても重要な役割を示す製品」といった形でも言及しています。さまざまな無線規格に対応していることで、「ホームIoTのハブになる」からです。家庭内に据え置くという意味では、「スマートフォンとは役割が異なり、家庭内の中心になるデバイスのため、両者は協調することになる」とタン氏は語りました。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 04:53:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy A91/71/51は四角いカメラ突起に中央パンチホールでデザイン統一？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/galaxy-a91-71-51/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F737fd360-1b1d-11ea-9d77-600941e52fa4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=01bb9168841d227fb2284a0b290e08cfed7f43d3" />

韓国サムスンからの近日中の投入が期待されている、「Galaxy A91／A71／A51（すべて仮称）」に関する、リーク画像や情報が相次いで登場しています。

まず上の画像は、海外リークサイトの91Mobilesとリークアカウントの@OnLeaksが事前情報から作成した予測レンダリング画像です。Galaxy A91はそのモデルナンバーが示すとおり、Aシリーズのなかでもプレミアムモデルに位置付けられます。

Galaxy A91の特徴としては、背面に四角いカメラ突起が存在し、そこにトリプルカメラが搭載されることでしょう。カメラ構成は4800万画素メイン＋800万画素ウルトラワイド＋500万画素望遠になる、とも伝えられています。また、ディスプレイ上部のパンチホールには3200万画素のフロントカメラが搭載されます。ディスプレイサイズは6.7インチとなり、5G通信対応モデルも登場すると伝えられています。



そしてトップ〜ミッドレンジに位置付けられるGalaxy A71では、A91と同じく本体背面に四角いカメラ突起を配置。さらに、ディスプレイ上部のパンチホールとフロントカメラというデザインも変わりません。

ただしGalaxy A91にSnapdragon 855や8GBのRAM、128GBの内蔵ストレージが搭載されるのにたいし、Galaxy A71はSnapdragon 675に6GBのRAM、128GBの内蔵ストレージとスペックは控えめ。ディスプレイサイズは6.7インチとなり、こちらも中国向けに5G通信モデルが投入されるようです。



そしてGalaxy A51は、ミッドレンジ向けに位置付けられる端末。こちらも背面の四角いカメラ突起やディスプレイ上部のパンチホールというデザインを採用します。

本体スペックとしてはプロセッサがExynos 9611でRAMが4GB／6GB、内蔵ストレージが64GB／128GB。最大512GBまで対応するmicroSDカードスロットが備えられています。ディスプレイサイズは6.5インチで、マクロレンズを搭載したクアッドカメラシステムになるようです。

これらのGalaxy Aシリーズは、12月12日にベトナムで開催されるイベントでの発表が予測されています。また、コストパフォーマンスに優れるAシリーズの端末として、どれだけ戦略的な価格が設定されるのかも注目です。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクが「みまもりサービス」を発表、乾電池で一人暮らしの高齢者の安否を確認
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/JJIKO/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/e6587c40-1b25-11ea-aba6-755ce9a25315" />
ソフトバンクは、一人暮らしの高齢者などの安否を見守ることができる「みまもりサービス」を12月19日から提供します。

利用を想定している離れて暮らす見守る側の家族は、アプリを通して見守る側である高齢者のスマートフォンや家電の使用の有無を確認できます。

別売りのIoT製品「みまもり電池」（税別3190円）に対応していることが、サービスの特長です。単3形乾電池型の同製品を高齢者の方が普段利用する製品に入れることで、動向をトラッキングできます。



一定期間スマホやみまもり電池の利用が確認できないと、システムが高齢者に電話して応答の有無で安否を確認し、応答がない場合には見守る側の家族に通知が届きます。


▲単3形乾電池型の製品の中に単4電池が入っており、家電を利用するとBluetoothで高齢者のスマホに利用状況を送信します。みまもり電池は1ユーザーあたり、最大で3台登録可能。


▲単3形乾電池なのでリモコンやセンサーライトなど様々な製品で利用できます。

みまもり電池は、ノバルスが開発した単3形乾電池型のIoT製品です。みまもりサービスでは、ソフトバンクのクラウドサービスやシステム等を利用しています。みまもり電池自体のバッテリー残量もアプリ経由で確認可能です。電圧の感知の違いにより、電池切れなのか未使用で利用されていないのも判別できます。

年々増加している孤独死などの問題の対策として、警備会社への登録や見守り用途のセンサーなどの設置が有効ですが、みまもりサービスはシンプルプランが無料で利用できるなどコストを抑えて安否などを確認できるというメリットがあります。

また、専用のセンサーを設置するのではなく、普段から利用している家電などでトラッキングできるため高齢者の方の心理的なストレスも軽減されるとしています。

みまもりサービスは、どのキャリアでも利用可能です。シンプルプランは月額利用料は無料で、見守れるユーザーは1人のみ、24時間の履歴を確認できます。基本プランは月額利用料は税別980円で、見守れるユーザーは2人、365日間の履歴を確認でき、安否を確認する自動電話機能を利用できます。利用料は見守る側の家族に対して発生し、見守られる側の高齢者の方は料金を支払う必要はありません。

ワイモバイルユーザーは月額税別480円にて基本プランを利用可能で、みまもり電池とLEDセンサーライトがプレゼントされます。
■関連記事
みまもりサービス


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノキアブランドのスマートTVが初登場。55インチ／4K解像度、インド企業が製造販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/nokia-tv-55-4k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ff5900350-1b24-11ea-bba7-7e9a8b6ec374&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c517c7376a56507b86e849705264d61371be00ff" />

ノキアブランド初となるスマートTV「Nokia Smart TV」が、12月10日よりインドにて発売されます。

ただしこのNokia Smart TV、正確にはノキアが開発したものではありません。インドの大手Eコマース会社のFlipkartがブランドの使用許可を得て開発し、同国にて発売するものです。

Nokia Smart TVは縦横比16:9の55インチディスプレイを搭載し、画面解像度は4Kでリフレッシュレートは60Hz。AndroidをベースとしたOSを搭載しています。

本体側面には、JBLによる24ワットのスピーカーを2基搭載。Dolby VisionとHDR10にも対応し、本体には3個のHDMIポートと2個のUSBポートを搭載しています。

Nokia Smart TVは4万1999ルピー（約6万4000円）にて発売されます。スマートフォンにおけるノキアブランドも実際に開発を手掛けるのはHMD Globalですし、今後も他社によるノキアブランドの活用は続きそうです。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2008年12月11日、3D空間でユーザー交流が可能な「PlayStation Home」のオープンβが開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/2008-12-11-3d-playstation-home/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F13a5ada0-1ab1-11ea-b7f8-81fa01071e1d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf50660f6c56cd96f638475a2db3d9ff4c0db521" />3Dの仮想世界で分身となるアバターを操作し、ユーザー同士のリアルタイムコミュニケーションや各種ラウンジが利用が楽しめるサービスが「PlayStation Home」。

このサービスのオープン&beta;が開始されたのが、2008年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もはや阿修羅！屈強なババアが大暴れする3Dアクション『ババア無双』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/babamusou/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F78287970-18e4-11ea-b7ea-717cb8e56bdc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=610038e20b4cefb33e2310d9985adcd6da2f847e" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Wall Kickers』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『ババア無双』はyamabus氏が開発を手がけた3Dアクションゲーム。およそ年を召しているとは思えない屈強な"ババア"が敵を倒しまくるユニークな作品です。



ゲーム開始時から色々とシュールな部分が目立ちまくる本作。どうやら生気が無くなって今にも倒れそうな"ジジイ"に料理を振る舞うべく、まだまだ元気バリバリの"ババア"が竹槍を片手に食材集めの旅に出るようです。



 
『ババア無双』アプリダウンロードはこちらから
　



メインメニューからミッション画面へ進むとゲーム本編がスタートしました。やはり無双系アクションとあって爽快感は抜群。画面をポンポンとタップするだけで簡単にコンボが繋がります。画面左上に表示される指定数の敵を倒し、料理に必要な素材を集めましょう。

竹槍を持ったババアが暴れる姿はまさに修羅そのもの。群がるザコ敵は連打で蹴散らし、危なくなったらフリック操作......といった具合にババアを上手く操ってください。



作中において強さを誇るババアですが、流石に大量の敵に囲まれた場合は少々キツくなります。そんな時は画面上部の必殺技アイコンをタップし、一撃必殺のババアビームをお見舞いしてやりましょう。

必殺技ゲージを消費する分、その威力は折り紙つき。ちなみに画面を長押しすると素早くゲージを溜めることができます。



アクションパートはもちろん、お金を稼ぐミニゲーム形式のバイトやプレイヤーの選択に応じて結末が変わるマルチエンディングなど、笑いながら楽しめる要素が満載の『ババア無双』。爽快感も十分に味わえるので、アクションゲーム好きの方はぜひプレイしてみてください。

 
『ババア無双』アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    しつこいセールス電話にも有効。知らない人からの電話をミュートにする方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F48866030-1185-11ea-bbbf-ffd4cc31aad5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea4844986f9e149a8ee4ab3fe3385eaeb7fabba7" />迷惑電話やしつこいセールスの電話にお困りではありませんか？　知らない番号からの電話は無視するという人が多いと思いますが、数が多いと厄介ですよね。また着信音も鳴るので、仕事中や就寝中はちょっとしたストレスに。

そんなときに便利なのが、不明な発信者を消音にする機能。「連絡先」に登録されていない相手からの着信を自動的に留守番電話へ転送してくれます。またミュートになるため、着信音に煩わされることもありません。今回は、そのやり方をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-771/" title="知らない相手からの電話をミュートにする">【ギャラリー】知らない相手からの電話をミュートにする (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 18:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホだけで無料で簡単にVlog作成！おすすめ動画編集アプリ3選
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/vlog-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F45466120-1b2d-11ea-bdc4-b0275916201b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c8cac40aeb94719dc8aa96eaf0244536cd035a74" />
みなさんこんにちは。小彩です。前回の記事でVlogを作って載せましたが、初めてだったわりに評判がよく、とても嬉しかったです。
■関連記事
折り畳めてとっても軽い！1万2000円の小型ジンバル｢VLOG Pocket」はYouTuber入門におすすめ（小彩 楓）

編集ソフトは何？と何度か聞かれたのですが、記事にも書いた通り｢VLLO（ブロ）｣というスマホアプリを使いました。電車移動が多いわたしは車内での時間を有効活用したいので、動画編集はパソコンではなくスマホ派なんです。

そんなわたしですが、最近ますます動画編集にハマってしまい、最も使いやすい動画編集アプリを探すべく、人気アプリを徹底的に調査してみました！✨
一通りのアプリを触ってみて自分なりの結論が出たので、今日はみなさんにわたしのおすすめ動画編集アプリベスト3を紹介したいと思います！(.^-^.)


まず、わたしがアプリを選ぶ上での絶対条件は以下の通りでした。

①無料で使える
②スマホが縦向きのまま操作できる
③直感的で使いやすい
④機能が豊富である
⑤保存しても画質が悪くならない（たとえ悪くなっても肉眼では気付かないレベル）

これらの条件を満たし、その中でも使いやすかったお気に入りアプリがこちらです！😊🧡


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 18:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヒトの集中度に応じて照明制御、KDDIなどが実証実験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F6f5ad1a0-1ba8-11ea-afb9-09e430865869&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=06d18ad74918ea2335d9fefc2c07a7baccbbc9c5" />
KDDIとThink Lab、東芝ライテックの3社は、個人の集中度に応じて照明の明るさや色温度を制御する実証実験を開始すると発表しました。

3社によると、集中できる照明環境は個人や作業形態によって異なり、個人の集中度に応じた照明制御が必要であるとのこと。

実証実験では、メガネ型ウェアラブルデバイスの「JINS MEME」を活用。「JINS MEME」で計測する「まばたき」「視線移動」「姿勢」から得られる集中度などのバイタルデータと、オフィスの「温湿度」「二酸化炭素」などの空間データを、東芝ライテックの照明器具に接続したKDDIのIoTゲートウェイで収集・クラウドで解析し、オフィス照明の光色や明るさを集中度に応じて個別に制御することを目指します。


▲予備実験の結果、集中できる照明環境は個人や作業形態によって異なることを実証


▲集中度を測定できる「JINS MEME」を活用し、個人や作業形態に適切な照明制御を行う実証実験を来年1月6日より開始する

3社は今後、本実証実験で得た知見から、個人の集中に最適な集中照明制御アルゴリズムを機械学習させ、汎用性を高めることで、「人を中心に考えた照明」をうたう未来型オフィス空間の実現に取り組むとしています。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 18:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイムラーがカリフォルニア州で自動運転によるライドシェアサービス実験を開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/Mercedes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/60e84ce0-1b28-11ea-8b97-a97540d42874" />
12月9日(現地時間)、ドイツのダイムラーは、アメリカ・カリフォルニア州サンノゼで自動運転車によるライドシェアサービスの実証実験を開始しました。

今回の実験はダイムラーと自動車機器メーカー・ボッシュとの共同で行われるもの。メルセデス・ベンツの『Sクラス』をベースに開発した自動運転車を用い、サンノゼ市の市街地と西部のサンカルロス地区との間で、ライドシェアによるシャトルサービスを実施します。

ダイムラーとボッシュはかねてより自動運転技術を共同で開発しており、2019年7月23日には、両社によるレベル4(特定の場所で全ての操作が完全に自動化)での全自動駐車機能が世界で初めて行政機関に承認され、注目されました。

今回のライドシェアサービスの実証実験では、レベル4だけでなく、その先にあるレベル5(完全自動運転)に必要となる情報を得ることが期待されています。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来のGalaxy Foldはヒンジが隠れる？サムスンの縦折りスマホのカメラスペック情報も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F66592d20-1b2d-11ea-afff-dcf5331ffaca&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=016f10a2e474cac0f86d72c1a354e5051d7a8a35" />

韓国サムスンの将来の折りたたみスマートフォンのデザインやスペックについて、複数の報告が登場しています。

上のイラストは、サムスンが「Hideaway Hinge（隠れたヒンジ）」として、欧州連合知的財産庁（EUIPO）に提出した特許です。イラストの端末は開いた状態では背面のヒンジが完全に本体内に収納され、タブレットのようなひと繋がりのデザインになっていることがわかります。

さらに、端末を閉じた状態でも、本体に隙間が確認できない点も注目です。現行モデルのGalaxy Foldでは、端末を折りたたむと本体の間に隙間が生じていました。

Galaxy Foldは発表後に、レビュアーからディスプレイに関する不具合の報告が相次ぎ、発売を延期した経緯があります。その原因の一つはヒンジの構造にあったことが報告されており、サムスンが将来のモデルでそのヒンジを改良する可能性は十分にありそうです。

さらに海外サイトのSamMobileは、来年の投入が期待されているサムスンの縦折りスマートフォンに1億800万画素カメラと5倍ズーム機能が搭載されることを伝えています。同端末は同じく1億800万画素カメラを搭載するとされる「Galaxy S11（仮称）」と同タイミングでの発表が期待されており、あわせてカメラ性能の向上をアピールするという狙いがあるのかもしれません。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型「Mac Pro」59万9800円で販売開始、フルスペックだと574万円！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/mac-pro-59-9800-6k-pro-display-xdr-52-9800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F2d740f20-1a2e-11ea-b7fe-471896b0f159&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8df3f2e9dc8b5ba527f1d8c695259fee768cb924" />
Appleは新型「Mac Pro」と「Pro Display XDR」の販売を開始しました。価格はMac Proが59万9800円（税別）から、Pro Display XDRが52万9800円（税別）から。いずれも今年6月に開催されたアップルの開発者会議「WWDC 2019」で発表されたもので、2019年12月の発売が予告されていました。

新型Mac Proの形状は円柱形だった前モデルから再び「取っ手付きタワー形状」に回帰したデザインを採用。フレーム、ハンドルともにステンレス製となっています。CPUは最高で28コアのインテルXeonが搭載可能で、RAMは最大1.5TB/6チャンネル接続、内蔵電源の出力値は最高1400W。PCI Express拡張カードは最高8枚まで搭載できます。

前述で価格は59万9800円（税別）からとしていましたが、製品サイトでフルスペックを選択した場合の価格は574万600円（税別）です。因みにその場合の構成やオプションは以下の通りです。

2.5GHz 28コアIntel Xeon Wプロセッサ（Turbo Boost使用時最大4.4GHz）
1.5TB（12x128GB）DDR4 ECCメモリ
Radeon Pro Vega II Duo x 2（各2 x 32GB HBM2メモリ搭載）
4TB SSDストレージ
Apple Afterburnerカード
ホイールつきのステンレススチールフレーム
Magic Mouse 2 + Magic Trackpad 2
Magic Keyboard（テンキー付き）- 日本語（JIS）


Retina 6KディスプレイPro Display XDRは、新Mac Proと統一されたデザインを採用しており。32インチサイズ、6016 x 3384解像度、P3色空間をサポートし、輝度は1000nit（最大1600nit）の高輝度に対応し100万：1のコントラスト比を表現します。
■関連記事
新Mac Proは5999ドル〜 2019年秋登場
新Mac Pro、Pro Display XDR 実機レポ
ガチで凄かったApple Pro Display XDR

■関連リンク
Mac Pro製品サイト
Pro Display XDR製品サイト


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 20:39:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Pixelの新機能を「feature drops」として定期リリース化。初回は写真の背景ぼかし機能など
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/10/google-pixel-feature-drop/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa940f4f0-1b33-11ea-bfe8-5fc4a6e62020&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1ec30e19fa2e07dde0b4f1dda291035e0fe79aee" />
Googleは12月9日（現地時間）、Pixel端末向けに新機能を「feature drops」として定期的に提供していくと発表しました。その第1弾として、Googleフォトでの非ポートレート写真の背景ぼかし機能や、Google Duoのビデオ通話でのオートフレーミング機能などが提供開始されています。

まずGoogleフォトでの背景ぼかし機能ですが、カメラアプリのポートレートモードで撮影した場合、背景のぼかし具合を後から調整できます。これを非ポートレートの写真でも利用可能とするもの。利用できるのは、自撮り写真や人物がメインの場合に限られます。


Pixel 4特有のDuoビデオ通話機能としては、被写体を常にカメラの中心に捉えるオートフレーミング機能が追加されています。この機能は背後に他の人が入った場合でも、その人も含めて映るように自動的に表示位置を調整します。



Duo向けの機能としてはもうひとつ、自分の背景をぼかせるポートレートフィルターも追加されました。こちらは、Pixel 2と3でも利用可能です。

最後に、米国でのPixel 4のみですが、Call Screenが組み込まれます。これまでは、着信時に手動でCall Screenボタンを押す必要がありましたが、Pixel 4では連絡先に登録されていない番号からの発信の場合には、着信音が鳴る前に自動的にCall Screenが有効になります。そしてGoogleアシスタントが迷惑電話ではないと判断した場合には着信通知とともに、Call Screenでやり取りした内容を表示します。

 
関連記事：
Google、AIが電話の用件を訊く機能Call Screen発表。迷惑電話撃退、新スマホPixel 3から提供

このほか、すべてのPixelデバイスにおいて、メモリ管理の更新も提供されるとしています。これにより、ゲームやストリーミングコンテンツなど、同時に複数のアプリを利用できるよう、キャッシュされたアプリケーションを積極的に圧縮するようになるとのことです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 20:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>