<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    耐衝撃・撥水・軽量なフランス発の折りたたみ傘「beau-nuage」。特殊素材の収納カバー付き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/gf078-beau-nuage/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/f67291f0-9edf-11e9-977f-1f17f21b4e89" />
 








アメリカのクラウドファンディングで人気を集めたフレンチデザインの傘「beau nuage」(ボー・ニュアージュ)が日本初上陸！

以下の特長をもつ今までになかった製品です！

① 電車の中に濡れたままの傘を持ち込むことはもうありません

　 内側は超吸水素材、外側は防水、完全無欠の収納カバー

② 特殊コーティングで脅威の超撥水力

③ 柔軟かつ堅牢で嵐にも耐えぬくことができる耐衝撃性

④ フレンチデザインのおしゃれすぎる折りたたみ傘

⑤ 持ち手にはゲルハンドルを使用、人間工学に基づいた優しい触り心地

⑥ 軽量・コンパクトで持ち運びに便利

⑦ 傘を開いたときの直径は約90cm、大雨でも濡れにくいサイズ感。











雨の日に電車やお店の中に濡れたままの傘を持ち込んで気まずい思いをした、折りたたみ傘をバッグに入れていたら他のものが濡れてしまった、そんな経験ございませんか？

仕方がありません、今までのカバーは内側の吸水性・外側の防水性についてほとんど考えられていなかったのです。

でも、「beau nuage」(ボー・ニュアージュ)に付属している完全無欠の収納カバーは違います。

カバー内側は特許取得の３層構造からなる特殊マイクロファイバー素材。

1インチあたり200本以上の繊維から成り立っており、

万が一傘に水滴が残っていても完全吸水します。





カバー外側は完全防水で水を注いでも漏れません！



電車に乗る前、お店に入る前にさっと簡単に収納できます。



取り出し簡単ですぐに傘をさせます。





特殊コーティングをすることでかつてない脅威の撥水力を実現！

今までの傘とは圧倒的に違います。









フレームにはステンレス・ニッケル・アルミニウム・強化ファイバーガラス、シャフトにはアルミニウムとスチールの特殊合金を使用し耐衝撃性に優れ、堅牢かつ柔軟でタフな環境にも耐えることができます！

見てください、このタフさ！

こんな過酷な環境でも壊れない折りたたみ傘、今まで見たことありません！







ダサい傘でおでかけしたくないですよね？

大人の男性・女性であれば身だしなみとして折りたたみ傘にも気をつかうべきです！

こんな風にかっこいいジェントルマン・レディーになれること間違いなしです！









折りたたみ傘の持ち手は小さくなりがちです。

だからこそ、徹底的に考えて人間工学に基づいた優しい持ち手を開発しました！

特殊ゲルハンドル採用であなたの手の形にしなやかに変形します。





傘本体の重量は290g 、カバーを含めてもなんと350g、折りたたんだ時の長さは約20cmです。

軽量・コンパクトで楽々に持ち運びができます。





傘を開いたときの直径は90cm。

大雨でも濡れにくい安心のサイズです！





カラーはブラック ／ ミッドナイトブルー ／ バーガンディの３色展開です。



① ブラック ： 定番色のブラックはカジュアルでもフォーマルでも



② ミッドナイトブルー：男性にも女性にもお使いいただけるシックなブルーカラー



③ バーガンディ ：華やかでエレガントなカラーで女性にぴったり

※撮影環境・モニターの見え方によって色の印象が若干異なりますが、ワインレッドより少し暗めの色になります。











「Beau nuage」(ボー・ニュアージュ)は２人の熱い想いから生まれました。



フランス生まれのAntoine氏・イギリス生まれのAurel氏です。

フランスやイギリスはヨーロッパの中でも雨の多いことで知られています。

しかし、すぐに骨部分が壊れてしまう、いつも濡れていて電車やお店の中に入るときに気まずい、カバーに入れてもバッグの中が濡れる、ダサい、持ち手が持ちにくい　などなど、、、

傘に対する不満はみんなが抱いているものでした。

そこで雨が大好きな彼らは、これらの不満を解決する折りたたみ傘の製作をはじめたのです。

トライアンドエラーの繰り返しでしたが、数年に及ぶ歳月ののち、究極の折りたたみ傘を製作することに成功しました。

フランス人デザイナー&times; イギリス人デザイナーが本気で製作した傘をぜひお試しください。

May the rain be with you ! (雨が降りますように！)





本プロジェクトをご覧いただきありがとうございます。
合同会社マルタスの芥川と申します。

弊社は人々の生活に少しでも貢献したい（＝〇を足したい）という想いからマルタスという社名をつけました。

日本には梅雨の時期があり、世界的にも雨が多い国として知られております。
そんな雨の多い日本にぴったりの商品を見つけ、皆様のためになると確信して本プロジェクトの実行を決めました。

今年の梅雨には少し間に合いませんが、末長くお使いいただける製品ですのでぜひこの機会にお求めください！







6/27：プロジェクト開始

8/15：プロジェクト終了

8月下旬：ヨーロッパから発送

10月：支援者へ配送完了



Q：カバーも付属していますか？

A：カバーは全ての製品に付属しております。



Q：傘やカバーは使用後いつも乾かさなければいけませんか？

A：通常の雨であれば仕様の都度乾かす必要はありません。

　 ただし、大雨や連続して使用した後については一度乾かして使用することをおすすめします。



Q：洗濯方法はどうすればいいですか？

A：傘本体については中性洗剤で拭き取りとしてください。

　 カバーについてはネットに入れ洗濯可能です。柔軟剤は使用しないでください。



Q：返品・交換や保証などはどのようになってますか？

A：返品・交換は未使用の商品に限り到着後３日以内であれば対応します。

　保証は商品到着後１ヵ月となっております。

　※詳細は製品仕様に記載しておりますので確認ください。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 16:26:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月11日のできごとは「iPhone 3G 発売」「WILLCOM D4 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/7-11-iphone-3g-willcom-d4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/6888a7a0-a2d9-11e9-9fce-fcf9064f7b84" />7月11日のおもなできごと
2008年、ソフトバンクが「iPhone 3G」を発売
2008年、ウィルコムがWindows Vistaが動く「WILLCOM D4」を発売
2015年、任天堂元社長の岩田聡氏が死去
2013年、日本エイサーが「Iconia W3-810」を発売
2017年、Gogashaが格安SIMのリアルタイム速度比較ツール「SIMW」を公開
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleが日本でAI人材支援、6人の研究者に500万円補助
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/google-ai-6-500/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F0104e5e0-a2fb-11e9-bfe3-1c3bddfa1c6a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=522cb4769e40aea615c866d8be142cbac21485b2" />
Google Japanは、日本のAI研究に対して支援を行うと発表しました。支援の内容には、研究助成金、インターンシップなど研究者向けのプログラムのほか、AI教育やAIを活用したい事業者への技術協力も含まれています。

Googleでは東京オフィスの中に小規模なAI研究チームを設けており、日本に特化した研究も行っています。10日、Google JapanのAIへの取り組みに関する説明会が開催され、Google本社でAI研究部門を統括するジェフ ディーン (Jeff Dean) 氏が日本における取り組みを紹介しました。

▲ジェフ ディーン氏

Googleは米国に本拠を置く企業ですが、AIの研究開発や応用については世界各地にある現地拠点と協力していく方針を示しています。ディーン氏は「機械学習で使うデータは、収集元に十分な配慮をしなければ偏りが生じる可能性がある。北米に限らず、世界中から収集する配慮が必要だ」と説明。さらに「AI技術で重要なのは、それを活用する人達も、また違ったバックグラウンドを持つということだ。地域特有で多様性のある課題にAIを用いて対応できるよう、AI活用のトレーニングプログラムを展開している」と述べました。

■日本にAI研究所を設置、AI教育も本腰
次世代のAI研究を支援するプログラムでは、6名のAI研究者を選抜。5万ドル（約500万円）の助成金を支給します。今回選ばれた研究者の専門分野は、機械学習モデルの基礎研究から、言語分析、音声合成といった応用分野までが含まれています。

国立情報学研究所 国立情報学研究所 コンテンツ科学研究系 山岸 順一教授 「頑健かつ汎用的なニューラルソースフィルタモデルの研究」
京都大学 情報学研究科 河原達也教授 「意図のモデル化を用いた End-to-End 音声言語理解と対話生成 」
東京工業大学 科学技術創成研究院 奥村学教授 「単一文書要約としての文脈アウェア文圧縮」
東京大学大学院 新領域創成科学研究科 複雑理工学専攻 杉山将教授「限られた情報からの機械学習」
東北大学 大学院情報科学研究科 システム情報科学専攻 乾健太郎教授 「知識ベースとしての言語モデル：知識の表現・獲得・検索・推論の統合に向けて」
奈良先端科学技術大学院大学 先端科学技術研究科 中村哲教授 「視覚聴覚情報を統合するマルチモーダルスピーチチェーンの研究」


また、Google Japanは、インターンシッププログラムや研修プログラムを展開しています。7月11日には開発者向けの機械学習イベント「Google Developers ML Summit」も開催予定です。このほか、文部科学省などと連携し、小学校や中学校でAIの仕組みを学べる教育コンテンツを公開しています。
■「くずし字」認識で国立情報学研究所と連携
Googleが日本において行っている研究は、たとえば日本語に関連するものがあります。日本語のアクセントを理解する音声合成モデルの研究は、「橋」と「箸」など、発声時のアクセントの違いで意味が変わる言葉をただしく解釈するもので、Google Japanの研究者などが執筆者として論文を発表しています。

さらに、国立情報学研究所（NII）とは「くずし字」 の文字認識のための認識モデルの開発で協力。1000年前の文学で使われた文字の解析に、AI技術を活用しています。



■日本企業のAI活用への支援を表明
Googleは機械学習エンジン「TensorFlow」をオープンソースで公開しており、日本でもその活用例がでてきています。たとえば福島県南相馬市とエアロセンスでは、ドローンを使って除染作業を支援する取り組みをおこなっており、放射能汚染されたガレキの仮置き場を空撮し、ガレキを被うシートの破れを検出するという点検業務に画像認識技術を活用しています。

Googleでは今後、AI技術をビジネスで活用したい日本企業との連携していくと表明。医療、農業、製造など幅広い分野で活用できるよう、支援していきたいとしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    資生堂のIoTスキンケア「Optune」が想像以上にすごかった：ワーママのガジェット育児日記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/iot-optune/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/73d5a3e0-a321-11e9-beff-a96bb5b1e40d" />資生堂から初のサブスクが誕生です。科学研究や美容技術にデジタルテクノロジーを掛け合わせた、パーソナライズされたスキンケア「Optune」。早速お試ししてきましたが、想像以上にすごかったです。

 

OptuneのIoTスキンケア体験、すっごい近未来感で欲しくなった！

その日の肌コンディションや睡眠時間、湿度や紫外線に合わせて、80000通りの中からベストな配合で基礎化粧品が出てくる。

資生堂初のサブスクリプションサービス。 pic.twitter.com/dgKdQ9mt3J
- 小沢あや'19 (@hibicoto) July 9, 2019

iOSアプリと連動した専用マシンから、その日の肌コンディションや睡眠時間、湿度や紫外線に合わせて、80000通りの中からベストな配合で基礎化粧品が出てきます。PM2.5や花粉など、肌に影響を与える環境データも収集されているそう。


これ、最強じゃないですか？ 資生堂の技術が結集されたガジェット、「美容業界にも未来がきた！」って感じです。

産後ってとにかく肌のコンディションが揺らぎまくるし、乳児期間だとデパートのコスメカウンターに通うのが難しいことも。混み合っているとなかなかベビーカーで突撃できませんし、あれこれゆっくり試すことができないんですよね。でも、このマシンがあれば一発で解決！

使用前に専用アプリで肌スキャン。撮影データをもとに、肌の乾燥や毛穴の状態を判定。そのときの自分の肌に最適な配合で化粧水や乳液が出てくるのです。気分のボタンや「生理中」の設定もあって、ストレス具合をきちんと判定してくれます。



機械の中には5本のカートリッジ。これ自体も、パーソナライズされたものが届きます。朝モードにすると、日焼け止めも出てくる！

「肌の調子によっては、特定のカートリッジだけ消費が早くなるのでは？」と思うけれど、ご安心ください。途中で中身が少なくなっても、追加カートリッジが自動で自宅に配送されます。



期間ごとに、肌の揺らぎをログで確認できるのも達成感がありますね。



睡眠時間と質を計測できるのもポイント。

肌って、本当に季節や食事でコンディションが揺らぎます。「今日は油っこいもの食べちゃったな」と後で後悔することもあるけれど、Optuneがあれば心強い！ シンプルでアクがないデザインもさすが資生堂です。現在はiOSのみ対応で、お値段は1か月1万円（税別）です。


関連サイト：
資生堂 Optune
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    色んな言葉でことだまっちが進化する「言葉で育成！ことだま日記」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/kotodama/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/1f0683e0-9d61-11e9-bcbf-0dca2d325e03" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「言葉で育成！ことだま日記」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「言葉で育成！ことだま日記」は、"ことだまっち"と呼ばれる不思議な生き物を育てる育成シミュレーションゲーム。ことだまっちはただ成長するのではなく、プレイヤーが選んだ「コトダマ（言葉）」に合わせて色々な姿に変化します。



本作に収録済みのコトダマは「なでなで」や「やっほー」といった微笑ましいものから、「お先真っ暗」や「げっそり」などの暗いフレーズまで、語感や属性も実にさまざま。コトダマにはそれぞれカテゴリーが定められているので、どんなことだまっちに仕上げたいかイメージしながらプレイしてみると良いかもしれません。



 
「言葉で育成！ことだま日記」アプリダウンロードはこちらから
　




何回かコトダマを与えた結果、ことだまっちは新たな姿へ進化します。明るいコトダマをピックアップすれば元気いっぱいの姿へ。逆にネガティブなコトダマを選択すると病みがちなクールキャラに変貌したり......。最初は全く同じ見た目のことだまっちですが、プレイヤーの育成によってどんどん個性が溢れ出てきます。



ことだまっちは「幼少期」 「思春期」 「決算期」と成長を重ねていき、最終段階の「卒業」になると成長が止まり、プレイヤーの保護から離れて文字通り"卒業"となります。と言っても画面から消えるわけではないので、特に寂しく感じなくても大丈夫。新たに生まれたことだまっちと一緒に、部屋の中でペットのように飼うことができます。



ことだまっちの育成のほか、バラエティ豊かな家具を集め、部屋をコーディネートするやり込み要素もポイントの「言葉で育成！ことだま日記」。またジャンルが育成シミュレーションということもあり、マイペースにゲームを進めたい方にピッタリな1本です。

 

　

 
「言葉で育成！ことだま日記」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.150 アーマードミュウツー入手方法・色違い・弱点と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/go-no-150/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6dcb6430-9ec6-11e9-9f7a-99c09e7593f6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=736238426428a4d51e9e179192c61a626148812c" />
 
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は映画『ミュウツーの逆襲 EVOLUTION』公開記念に参戦した「アーマードミュウツー」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 21:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報7月11日昼版｜ブラウンの電気シェーバーと電動歯ブラシがお買い得 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/amazon-7-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








特選タイムセール
&yen; 54,000
【本日限定】50V型液晶テレビがお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,580 - &yen; 2,999
【本日限定】ブラウン電気シェーバー・電動歯ブラシがお買い得

特選タイムセール
&yen; 2,544 - &yen; 4,980
【本日限定】Bluetoothイヤホンがお買い得



&yen; 5,099
参考価格: &yen; 26,999 (81% OFF)
Bluetooth イヤホン ワイヤレス イヤホン 電池残量インジケーター付...

&yen; 2,998
参考価格: &yen; 9,980 (70% OFF)
【進化版】APEMAN ドライブレコーダー 1080P Full HD 1200万...

&yen; 6,970 - &yen; 13,940
LX- B4FM バイク インカム bluetooth インターコム 4riders ...



&yen; 501 - &yen; 509
価格: &yen; 590 - &yen; 599 (15% OFF)
RoiCiel プレミアムライトニングUSBケーブル iPhoneXS/XSMa...

&yen; 2,570
参考価格: &yen; 3,024 (15% OFF)
[チャムス] カメラストラップ Camera Strap 5.0 Sweat Nylon

&yen; 3,213
価格: &yen; 3,780 (15% OFF)
Ewin 新型 キーボード bluetooth 折りたたみ ワイヤレス 小型 Blue...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 21:16:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランスフォーマー35周年記念 コンボイ司令BOX「コンボイゴールデントロフィー」＆「S.T.A.R.S.隊員セット」＆「戦え！超ロボット生命体　トランスフォーマー超全集」セット
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/gf081-35-box-s-t-a-r-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/f66e7340-9edf-11e9-affa-94be3c60b9c3" />




トランスフォーマー３５周年を記念して、幻と言われたあの「コンボイゴールデントロフィー」が初めて復刻！さらにその当時しか手に入らなかった「S.T.A.R.S.隊員セット」、てれびくん編集部が本気で作る「戦え！ 超ロボット生命体 トランスフォーマー超全集」の超豪華３点セットです。



2000セット以上のお申し込みで実現！


※発送は、国内に限ります。海外からのお申し込みは、受け付けておりません。
お申し込みされた場合は、無効となりキャンセルさせていただきます。

※システムの都合上、 コンビニ決済・ 銀行振込決済(ペイジー)は企画成立後に可能になります。paidy(来月コンビニ払い) は成立前にご利用いただけます。



トランスフォーマー35周年記念

コンボイ司令BOX



トランスフォーマー35周年を記念して、超豪華グッズの数々をスペシャルセットにしてお届けします！



&darr;&darr;&darr;商品内容はこちら！&darr;&darr;&darr;













ぜひ奮って応募いただき皆さんの力で計画を達成させましょう！

目標２０００BOX以上！！

さらに３０００BOXを超えた場合は、秘密の特典もご用意しています！！



＜商品名＞　

トランスフォーマー３５周年記念 コンボイ司令BOX

＜商品内容＞

１、コンボイゴールデントロフィー

２、S.T.A.R.S.隊員セット（T.Fコマンドセンター、メンバーズカード、T.Fバッジ、ポスター、トランスフォーマーブック）

３、戦え！ 超ロボット生命体 トランスフォーマー超全集



※通常版とマトリクスセットの２種類があります。

※マトリクスセットでは先着５００名の方のお名前が「戦え！ 超ロボット生命体 トランスフォーマー超全集」本誌内ページに入ります。掲載の順番はこちらにおまかせください。

※お名前掲載はプラン選択後、ご希望のお名前を入れられます。ただし公序良俗に反しているもの、あるいは編集部で不適切だと判断されたおものに関しては、あらためて別のお名前への変更をお願いさせていただく事があります。文字数は最大全角８文字以内、1文字の大きさは３．５ミリ程度の予定です。なお文字の色は指定できません。

※通常のコンボイ司令BOXの超全集とマトリクス版の超全集は全く同じものになります

※目標２０００BOXにお申し込みが達成して、初めて出版となります。目標に到達しなかった場合、お申し込みいただいていた金額は全額返金されますが、そのため、コンボイ司令BOXも届きません。

※このサイト上のみでの販売になります。また、FAX・手紙・電話などでのお申し込みも受け付けておりません。



商品についての詳しい情報はレガシーてれびくん公式サイトでご確認ください。

レガシーてれびくん公式サイト：https://sho.jp/tele-san/



お買い求めの前に、必ずお読みください。

※コンボイゴールデントロフィーはできるだけ再現していますが、当時ものと材質、色等が異なります。

※その他の商品も当時のものとは多少異なります。あらかじめご了承ください。

※商品仕様や発送日は予告なく変更になる場合があります。



&copy; TOMY 「トランスフォーマー」「TRANSFORMERS」は（株） タカラトミーの登録商標です。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 22:26:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    他キャリア版でも使えるXperia 1用シリコンハードケースがドコモで販売中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/xperia-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/4603ed20-a37e-11e9-bf93-ead31db36d33" />
ドコモオンラインショップにて、「Xperia 1」（SO-03L）対応のシリコンハードケースが3456円で販売中です。

表面には心地よく上質な手触りとグリップ感を備えたシリコン素材を採用。シリコン素材のケースは細かなホコリが付きやすいものですが、アンチダストコーティングを施しているので、カバンや衣類のポケットに入れていたとしてもホコリがつきにくい仕上がりとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オリジナル版Switchも新SoCやメモリ搭載？任天堂が米FCCに申請
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/switch-soc-fcc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fcf906c70-a384-11e9-99ff-72236261e2bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c477f9f58ab807a9a257b75af514907d7bdeb3b7" />
Nintendo

任天堂はコントローラー一体型の廉価版Switchこと「Nintendo Switch Lite」を発表しましたが、その一方でオリジナルのNintendo Switchが仕様変更され、新タイプのSoCを搭載する可能性が浮上しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    はやぶさ2、小惑星リュウグウへの2度目のタッチダウン成功、正常に上昇を開始。サンプル採取成功に期待
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/2-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fb2334050-a382-11e9-bdf7-66f3d902e166&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=45579801b9cbead59f7cf661248848fb42f08696" />
JAXAの小惑星探査機はやぶさ2が、小惑星リュウグウへの2度目のタッチダウンに成功しました。人工クレーターから露出した地中物質のサンプル採取成功が期待されます。

日本時間10時24分ごろには、リュウグウへの降下から上昇に転じたはやぶさ2の速度が明らかな成功を示し、10時42分ごろにはアンテナを地球にむけてテレメトリー正常なテレメトリー受信を確認。そして10時52分、すべてのチェック項目で成功が確認されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5つの未発表iPadがEECデータベースに申請。廉価モデル新型がまもなく発売？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/5-ipad-eec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F2221d480-a37e-11e9-b7fe-c9270d740b95&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d7d5bab4eff1f0191679b69149c8ad7a80b45c63" />
アップルが7月10日（現地時間）、ユーラシア経済委員会（EEC）データベースに5つの未発表iPadを申請したことが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    実現可能性は謎なれど。IBMが「8つ折り画面」スマートウォッチの特許を米で取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/ibm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fd08aa100-a32e-11e9-af4f-4ede9abaed6c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4357b7f80ae649357bb410a0cb7491cef806c904" />
米IBMが「8つ折り画面」を搭載したスマートウォッチの特許を出願していたことが、海外報道により判明しました。

この特許「Variable display size for an electronic display device（電子ディスプレイデバイスのための可変ディスプレイサイズ）」は、2016年にUSPTO（米国特許商標庁）に出願され、先月に認可されたものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パスワードを使用禁止に、Win 10プレビュー版にパスワードレス設定を追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/win-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F057efd10-a38f-11e9-ae16-58c7a141f6ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d86499845f109668c2ffe8f8e2784219ce42bb91" />
Microsoftが、Windows 10 Insider Preview ビルド18936(20H1)をFirst ringで公開。パスワードを使用せずにMicrosoftアカウントへのサインインを行うオプションの提供を開始しました。ただし、まだすべてのInsiderに提供されているわけではないとのことです。

Microsoftはこれまでも、Windows HelloでFIDO2認証を取得したり、EdgeブラウザでWebAuthをサポートするなど、パスワードレス化に積極的に取り組んでいました。今回のパスワードレスオプションは、こういった取り組みを後押しするものになるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネットデマ「恐怖のMOMO」がまさかのハリウッド映画化。『The Ring』『The JUON / 呪怨』制作陣で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/momo-the-ring-the-juon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F44966ce0-a39e-11e9-b8af-4b33a3679018&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a516d1b835b66d4cbe96c40a83f22c85899e8d53" />
日本の造形作家・相蘇敬介氏が製作した「姑獲鳥(うぶめ)」という日本の妖怪の画像がなぜか「こどもたちに自殺を促すMOMO」として、SNSを通じて世界的に拡散されたのは2018年のことでした。トイレの花子さん的な迷信ではあるものの、その像のインパクトは非常に強く、初めて見た人々に強烈な印象を与えていました。

残念ながら姑獲鳥像は現存していないとのことですが、ネットの迷路に拡散されたMOMOのほうはなかなか消えることはありません。そして今度は、そのMOMOが映画館でその強烈なビジュアルで観客に迫ります。なんと米国の映画会社オライオン・ピクチャーズが、MOMOを題材とした映画を製作することを発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マッチングアプリと恋愛相談所のいいとこ取り「Pairsエンゲージ」事前登録開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/pairs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/0fcfb210-a3a2-11e9-97bb-4f6565e2bf03" />
マッチングアプリ「Pairs」を運営するエウレカが7月11日、婚活サービス「Pairsエンゲージ」の事前登録受付を開始しました。ローンチは7月31日予定。入会費は税込み9800円で、月額費は9800円。料金は男女共に同じで、ウェブサイト上にてクレジットカードでの支払いとなります。
なお事前登録期間中は入会費が無料となります。 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10/Note10+(仮)は超極細エッジに？ 公式らしき画像が登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/4a709ea0-a395-11e9-afea-ad6c6f63e824" />
8月7日にも発表と目される、韓国サムスンの次期スマートフォン「Galaxy Note10/10+」（仮称）。その公式と思われるレンダリング画像が海外で出回っています。その姿は、Galaxy S10/S10+以上にベゼルが細く、従来のGalaxy Noteシリーズから大きく異なる印象です。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏を涼しげに彩る。坂本ラヂヲから2019年版の本革純白iPhoneケース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/2019-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/0b24d390-9f00-11e9-b9df-0bb341a3151b" />
坂本ラヂヲは7月11日に、GRAMAS直販サイトと直営店にて「WHITE LIMITED Summer 2019」を発表しました。定番スマートフォンケースブランドのGRAMASが毎年夏に販売している人気のホワイトシリーズが、今年も登場します。今回発表されたモデルの対応機種はiPhone X/XSとXS Maxです。

また今年は、スマホケースに加えてL字ファスナーの付いたミニウォレットも販売します。 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LED吸引式捕虫器「ミミモトノーブーンゼロEX10」。高い静音性と薬剤不使用で健康面も安心
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/gf080-led-ex10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fea21aef0-a2e4-11e9-b6dd-a9a353c4c47d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ed84ce9a07991162c6f442ecc3e91276d2237fd9" />




ミミモトノーブーンゼロEX10とは？


ミミモトノーブーンゼロEX10は、殺虫成分、火を使わないので薬剤に敏感なお子様や、妊婦さん、大切なペットにも安心。
薬剤、けむり、においを発生させず快適。不快な蚊、コバエから守ってくれる吸引型捕虫器です。

このような悩みはありませんか？

「就寝時の耳元の虫の音」「食事中、台所、生ごみのコバエが気になる」「キャンプやＢＢＱで虫対策をしたい」「薬を使った蚊、コバエ対策が気になる」「殺虫成分がお子様、ペットに不満」



そんな悩みを解決するために開発されたのがこちら！



LED紫外線ランプが光り、蚊・コバエ・蛾など光に集まる虫を集めてくれます。
自宅でも会社でも、キャンプや旅行先などどこでも使用できること特徴です。
全方位から虫を誘引し強力な気流で吸って捕虫します。





ミミモトノーブーンゼロEX10は殺虫成分を一切使用しないので、
食事中、ペットの餌に殺虫成分が混入することなく、
不快な虫を捕獲し、光に集まる虫から守ってくれます。


吸い込み口は安全ガードがあるので、お子様、ペットが触れても巻き込まれず、安全！！
お子様やお年寄り、妊婦さん、ペットにも優しい捕虫器です。
LEDなのでやけどの心配もありません。







虫は１－２日で脱水症状となり死滅します。2－3日程度で下の捕虫ボックスをゴミに捨てるだけで完了。
メンテナンス、市販の捕虫薬などの面倒な取り換え不要。ボックスを取り外し手で直接虫を触らないので、どなたでも取り外し可能。



虫を引き寄せる365ｍｍの周波数で虫を誘引します。
虫の好む周波数365ｍｍと光を好む虫を紫外線ランプ集め、強力な気流で蚊、コバエ、蛾などを吸引します。
50－100ｍ2の大面積でを360度の範囲で、虫の逃げ場はありません。





強力な回転で吸い込みますが音は気になりません。
本をめくる音より小さい音で就寝時も、虫から守ってくれます。
環境に優しく電気代も低コストで経済的です。





殺虫成分、薬剤、煙を使用しないので大切なペットがいるご家庭、犬、猫、爬虫類、昆虫、がいても安心。


USB接続ですので、モバイルバッテリーを使用し、外出先でも使用可能です。


パソコンに接続することで、オフィスでも使用可能です。
※モバイルバッテリー、アダプターは付属しません。

商品詳細

カラーはホワイト、ブラックもご用意しております。お好みの色をお選びください。



■プロジェクトスケジュール

7月初旬プロジェクト開始

7月の支援者：7月中にリターン配送

8月の支援者：8月中にリターン配送

9月の支援者：9月中にリターン配送



■よくある質問

Q：モバイルバッテリー、アダプターは付属しますか？

A：モバイルバッテリー、アダプターは付属しません。現在利用されているモバイルバッテリーをご利用ください。

Q：交換用の虫誘引剤は必要ですか？

A：必要ございません。ミミモトノーブーンゼロEX１０は交換用虫誘引剤は必要ありません。

Q：虫が苦手で触ることができません。捨てる時触れる必要がありますか？

A：いいえ。下のボックスにたまりますので、虫に触れることなく捨てることができます。



■リスク＆チャレンジ

※本プロジェクトを通して想定を上回る皆様からご支援を頂き、現在進めている環境から量産体制を更に整えることができた場合、
　正規販売価格が販売予定価格より下がる可能性もございます。
※開発中の製品につきましては、デザイン・仕様が一部変更になる可能性もございます。
※ご注文状況、使用部材の供給状況、製造工程上の都合等により出荷時期が遅れる場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 05:26:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新MacBook AirとProはキーボード無償修理の対象に。発表直後にプログラムが拡張
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/macbook-air-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F30f8b210-a38a-11e9-afde-266d0db866a4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0b5c87b13777e815ee65005e0f3e42b68f9ab5a4" />
iFixit

アップルが数日前に発売された最新のMacBook AirとMacBook Proを、現在実施中のキーボード無償修理プログラムの対象に含めたことが明らかとなりました。まだ手元に届いたユーザーもほとんどいないと思われますが、早々に告知された格好です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NIKEアプリで実店舗の商品取り置きが可能に「NIKE HARAJUKU」リニューアルオープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/nike-nike-harajuku/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F5aaa68c0-a3bb-11e9-bff7-1a5cedea4357&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=194d705854fb036e85baa634688b44b9985031fd" />
ナイキは「NIKEアプリ」をアップデートし、在庫の検索や取り置き、店舗の商品をスキャンして商品情報を表示するといった新機能を実装しました。NIKEアプリはもともと最新のナイキ商品情報を確認できる他、商品のオンライン注文が可能なショッピングアプリ。スムーズに買い物をできる環境を構築し、顧客の体験価値を向上させるのが今回の新機能実装の狙いです。これに合わせて、フラグシップストア「NIKE HARAJUKU」が7月12日にニューアルオープンします。
 


▲事前に商品を選択して取り置きをできる

在庫検索機能ではストアから80km以内であれば在庫をリアルタイムで確認して、48時間までの取り置きを申し込めます。

▲店舗の商品をスキャンしてサイズ展開などの情報を確認できる

店舗にある商品のバーコードをスキャンして素材やサイズといった詳細情報や、店舗とオンライン両方の在庫をリアルタイムで確認可能。そこから最大3つのサイズまで試着を申し込めます。


▲ストア近くにいると、特典内容が通知される機能もある

スマホで位置情報の利用を許可している場合、ストアの近くにいるとアプリから特典が通知される機能も搭載。「購入特典」「パートナーリワード」「プロモーション」などが用意されています。

この他、「インスタント・チェックアウト」という機能も実装予定。同機能では、店内で気に入った商品があれば、すぐにスキャンしてアプリ上で決済して持ち帰れます。日本での具体的な提供時期は未定です。
商品をカスタムするスペースも
リニューアルしたNIKE HARAJUKUの1Fは、レディースフロアとなり、試着室を大幅に拡張しています。シューズの履き心地を試すランニングマシンも試着室内に設置されています。

▲2Fのメンズフロア

2Fはメンズフロアで、3Fは「Jordan Brand（ジョーダン ブランド）」を含むバスケットボールに関連した商品を取り揃えます。


▲3Fの「Nike By You」

3Fの一角にはナイキの最新商品を購入した人がカスタマイズできるスペース「Nike By You」も設けられています。
原宿という環境を活用　発信拠点にもなる

▲ナイキジャパン VP兼ゼネラルマネージャーの小林哲二氏

ナイキジャパン VP兼ゼネラルマネージャーの小林哲二氏は、店舗のリニューアルに際して「原宿はナイキにとって特別な街で、目と鼻の先に代々木公園がある。スニーカーを履いてランニングはもちろん、バスケットボールやテニスもできる。日本ではスニーカーの文化があり、原宿でなにがブームになるかを世界中がこの原宿のストアを注目している」と意気込みを述べました。
 
「NIKE HARAJUKU」店舗情報
住所：〒150-0001 東京都神宮前1丁目13-12
営業時間：11:00 &ndash; 20:00（不定休）
店舗URL：http://nikeharajuku.jp/blog/store.php

■「ナイキアプリ」ダウンロード
App Store
Google Play
 


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:28:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デスクトップ版Firefox 68リリース。ダークモード改良、Mozillaおすすめの拡張機能リストなど
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/firefox-68-mozilla/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6c83e480-a3b2-11e9-be39-927985dfa61a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aba67de2c2d225e37cf13ae33eff4f42f192ab91" />
Mozillaのデストップ用Firefoxブラウザーが、最新版となるバージョン68をリリースしました。自動アップデートを設定しているならすでに更新されているはず。まだの場合はバージョン情報のウィンドウでアップロードできます。

Firefox 68における重要な機能は、バージョン67で搭載されたダークモードの表示切り替え改善や、拡張機能のページにMozillaのおすすめ拡張機能のリストが表示されるようになったところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自撮り棒+三脚+スタンドの3in1。bluetoothリモコンも装備。
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/gf082-3in1-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F028996a0-a2e6-11e9-bff5-eefa46bdf727&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8d4f4c1bc8ab8aaa9042c8d86d437d91b23aa647" />




いつでもどこでも片手で持ち運びが可能な"スリムスマートシューター"は、スマートフォンの使用を最大限に拡張し、自撮り棒、三脚そしてスタンドまで！スマートフォンが必要とするすべてのツールを兼ね備えたスマホ用アクセサリーツールです。

















このマルチ自撮り棒ツールは、Shin Hyeong int Co.,Ltd (xenomix) の特許と設計、最新技術で量産した多機能多用途スマートフォンデバイスです。写真や映像の撮影、音楽や映画鑑賞などのスマートフォンが与える喜びをより便利に使用できるようにしました



スマートフォンを使用しているほとんどすべての状況で使用できる軽量で持ち運びやすいオールインワンデバイスをShin Hyeong int Co.,Ltdの長年の技術のノウハウで設計して作られた製品です。



この小さなサイズにどれだけの多くの機能があるか見てみましょう。









スマホの着脱が簡単にでき、360度回転と240度の角度調整が可能なスタンドは最大12種類の形で自由に位置調整が可能です。あなたの最も快適な姿勢でご使用ください。


360度回転と自由に着脱が可能なディスク


240度の角度調節が可能なスタンド








スマートフォンの使用時間、一日平均4時間！
スマートフォンと切っても切れない現代人の日常、どんな姿勢で使用していますか？不適切なスマートフォンの使用習慣をお持ちの場合、この軽量な自撮り棒を携帯し、必要に応じ、適切な姿勢でスマートフォンを使用してください！







車内取付け用パーツが含まれているSSH-2000モデルを用意しました。車内でも自由自在に使用可能な車両用ダッシュボードスタンド機能をサポートします。（*無線充電機能は搭載していません。）



車両取付け用パーツ（Parts：付属品）を自動車のダッシュボードの表面に付着し



自撮り棒 (Slim &amp; Smart Shutter) を装着してください。



状況に合わせて自由に角度を調整し、回転して使用してください



SSH-S2000に含まれている車両取付け用パーツは3Mテープを適用しており自由に着脱が可能で、接着力が優れていて、車の中で、スマートフォンを装着時に安定した状態で取付けることができます。



重さを気にされる方が多いです。 安心してください重くありません。
片手にすっぽり入るサイズで、バッグやポーチ、ポケットどこに保管しても重量感を感じないように軽く設計しました。



自社自撮り棒重量167g



小さなみかん1個の重さが約60〜80g。XENOMIXの"Slim&amp;Smart Shutter"自撮り棒が、どれくらい軽いか想像して下さい。
その軽さの中に、Bluetoothリモコンを内蔵し、自撮り棒/三脚/スタンド、様々な機能を完全に装備しました。

『それでも重い場合は、脱着機能でOK!』



負担があれば、簡単に取り外しが可能です。まったく新しい回転ディスクを利用した着脱方式はShin Hyeong int Co.,Ltd (XENOMIX) の独創的な特許技術です。







最大40cmまで自由に長さ調節ができ、360度回転可能なディスクで簡単に自撮り撮影が可能です。







スマートフォンを活用した様々な楽しみをより快適に、さまざまなパターンで使用可能なスタンド機能。





着脱可能なBluetoothのリモコンが内蔵されていており、リモートでライブ映像の撮影が可能です。自撮り棒を用いたブログ撮影も簡単に行うことができます。自撮り棒で1人クリエイターに挑戦しましょう。





自撮り棒に内蔵されたBluetoothのリモコンは、AndroidおよびiOS（iPhone）すべての機種とペアリングが可能です。納品時はCR1632電池が2個含まれています。（電池1個は内蔵）



12のスタイルに変形して自由に使用が可能です。
これまで出来なかったようなさまざまな環境のスマートフォン使用の利便性を満たしてくれます。





スマホカバーを使ってさらに便利に




自撮り棒はスマートフォンの背面に直接設置して使用しても問題がないが、ワイヤレス充電対応機種などは、すぐに取り外し可能なスマホケースに付着して使用すると、利便性がさらに高くなります。



カラーバリエーション







1.スタンダードキット（SSH-S1000）




2.プラス車載ホルダーキット（SSH-S2000）

車載用パーツセット







これまでのクラウドファンディング


2019年5月に終了した韓国NO,1クラウドファンディングでは、2,153名のご支援者によって5044%を達成しました！













リスクとチャレンジについて

このプロジェクトは、日本での製品安定提供を目指すための購買型クラウドファンディングの提案です。皆様のご支援によって日本での販売が可能になります。すでにこちらの製品は、メーカー本国の韓国で流通しており、生産背景は完備されております。予想以上の方々からご支援があった場合、お届け時期が遅れる可能性もございますので、その点予めご考慮頂きご支援頂ければ幸いでございます。その際は、ご報告の上、入荷ロットに応じ、ご支援頂きました順に配送させて頂きますので、ご支援者様毎にお届け時期が異なりますので予めご了承くださいませ。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:26:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月12日のできごとは「Eee PC 901-X 発売」「バテリオ 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/7-12-eee-pc-901-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/117f4590-a39c-11e9-a9ff-4d544495d9cf" />7月12日のおもなできごと
2008年、ASUSがネットブック「Eee PC 901-X」を発売
2013年、PFUがドキュメントスキャナー「ScanSnap SV600」を発売
2013年、キングジムが「バテリオ」を発売
2018年、マイクロソフトが「Micorsoft Whiteboard」を正式リリース
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ元従業員、個人iCloudへのAutopilotソースコード持出し認める。転職先の中国EV企業に手土産？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/11/autopilot-icloud-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fa95c6690-a41e-11e9-8e6f-12c484760021&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c8d4e05beb8a9687e973885ede24d4d288e9db3f" />
テスラは今年3月、先進運転支援システムAutopilotのソースコードを含むzipファイルを転職先の中国自動車ベンチャー企業に持ち込もうとしたとして、元従業員Guangzhi Cao氏を訴えていました。そして今週、Cao氏は2018年末に自身のiCloudへこのzipファイルを転送していたことを認めました。

ただし、Cao氏は、iCloudのファイルは単なる消し忘れであり、機密情報を盗み出したとの訴えは否定。退職後も「Autopilotに関する企業秘密」をなにかに流用したり、中国企業へ送ったりはしていないと述べています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>