<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    仮想通貨取引のCoinbase、インサイダー調査へ。ビットコインキャッシュ取引開始直前に急騰
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/coinbase/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ebc8abe08b95cb79c3a4b3e1b2c850d/205971825/maincb.jpg" />
主要な仮想通貨取引所のひとつCoinbaseが、12月20日に開始したビットコインキャッシュの取引をわずか数分で停止しました。ビットコインキャッシュの価格はCoinbaseの取引開始直前に急騰し、取引開始と同時に下落したため、インサイダー取引の疑いが持ち上がっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォルクスワーゲンの「あの顔」が冷蔵庫に。スロベニア製コラボモデルを二子玉川 蔦屋家電が販売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/vw-type2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/9848/42/resize/d9848-42-331613-0.jpg" />
二子玉川 蔦屋家電（東京都世田谷区）は12月22日（金）より、スロベニアの家電メーカー gorenje（ゴレニア）がフォルクスワーゲン（以下、VW）とコラボレーションした「1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディションOBRB152」を2階　食フロア内で先行展示いたします。またEC受注受付は本日12月21日（木）から、店頭受注受付は明日12月22日（金）より、台数限定で先行予約受付を開始いたします。

この冷蔵庫は、現在発売中の「ゴレニア・レトロ・ミニ」の特別仕様で、ベースとなる「ORB152」は全体に丸みを帯びた特別仕様で、ノスタルジックのデザインで、発売以降「家具のような冷蔵庫」として、ヨーロッパを中心にすでに高い評価を得ています。


■ gorenje（ゴレニア）について
gorenje（ゴレニア）はスロベニア共和国に本社工場のあるヨーロッパでもトップクラスの家電メーカーです。
ヨーロッパを始め、アメリカやオーストラリア他に輸出しています。創業は1950年、当初は農業機械の生産から始まり、1961年には洗濯機や冷蔵庫の生産を始めています。
人気の「レトロ冷凍冷蔵庫」はその名のとおり、懐かしく、そしてほっとするレトロデザインが特徴。
リビングに、キッチンに、主張しすぎないそして存在感のあるデザインキッチンにワンポイントとしてキッチン全体が変わります。


■ 「VW・タイプII」について
「VW・タイプII」は、1950年代の発売以来、世界中で愛され続けている伝統の銘車。欧米ではBulli（ブルドッグの意）の愛称で親しまれ、日本でも多くのヴィンテージVWフリークが所有し、ファッショにスタやキャンパーの間でも親しまれています。
「gorenje　1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディションOBRB152」はVWとのコラボレーションにより、この「VW・タイプII」のデザインを大胆に落とし込んだものです。



■ 「 1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディションOBRB152 」の主な機能






■ 商品情報


商品名：1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディション
カラー：BL（ベビーブルー）／R（バーガンディ）
販売価格：338,000円（税抜）
受注受付開始日：2017年12月22日（金）※ECは本日12月21日（木）
お届け日：2018年2月中旬以降（予定）
モデル：ORBR152　サイズ：W600&times;D670&times;H1540mm
容量：260L（冷蔵235L・冷凍25L）
電源：単相100V(50Hz／60Hz)　3P アース付
年間消費電力：186kWh / 年（50Hz）、214kWh / 年（60Hz）
霜取り方式：冷蔵室 自動、冷凍室 手動　冷却方式：冷蔵直冷式＋ファン式
冷媒：ノンフロン（R600a）
ゴレニア・ジャパン　ホームページ：http://www.gorenje-japan.com
二子玉川 蔦屋家電ECサイト：https://store.shopping.yahoo.co.jp/ftk-tsutayaelectrics/mcokorbr152.html


■店舗情報
二子玉川 蔦屋家電


2015年5月、複合商業施設「二子玉川ライズ・ショッピングセンター」内にオープン。
BOOK&amp;Caf&eacute;の空間で、コンシェルジュがライフスタイルを提案する新しいスタイルの家電店です。


住所：東京都世田谷区玉川1-14-1 二子玉川ライズS.C. テラスマーケット
電話番号：03-5491-8550（代表）
営業時間：9:30～22:30（1月1日のみ休）
ホームページ：http://real.tsite.jp/futakotamagawa/
Facebook：https://www.facebook.com/TSUTAYA.ELECTRICS
Twitter：https://twitter.com/T_ELECTRICS
オンラインショップ：http://store.shopping.yahoo.co.jp/ftk-tsutayaelectrics/
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Linux版Spotifyアプリ、Snapパッケージ化でインストールがかんたんに。自動アップデートも対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/linux-spotify-snap/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f8fe8ed1146160ec512576be7e1cb1d1/205972178/sptf.png" />
　
LinuxディストリビューションUbuntuを開発するCanonicalが、音楽ストリーミングサービスSpotifyのLinux用クライアントアプリをSnapパッケージ化しました。

Snapとは、ディストリビューションの垣根を取り払ってかんたんにそれぞれに対応するアプリケーションを導入可能にする新しいパッケージシステムで、UbuntuだけでなくDebian、Fedora、openSUSE、Arch Linux、Linux Mintなど様々なディストリビューションが対応しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    対立は泥沼化？ Amazon、AmazonTubeの商標出願しドメインも取得。YouTube対抗サービスを計画か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/amazon-amazontube-youtube/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/62dd1e0910cd7b4b5986aa479fed2997/205972166/dims.jpg" />
Googleは12月5日、Amazonのディスプレイ搭載AlexaデバイスEcho ShowからYouTubeを引き上げ、Fire TVでも2018年1月1日以降はYouTubeの視聴を制限すると発表しました。

AmazonがChromecastを扱わず、プライムビデオもGoogle Castに対応しないことなどへの報復措置ですが、これが発表された同じ日、AmazonがAmazonTubeとOpenTube、2つの商標を出願していたことが判明しました。

出願に書かれた説明では「ダウンロードできない録画済みのオーディオや動画をワイヤレスネットワークを介して提供する」とあります。また、「コンテンツや写真、動画、テキスト、その他デジタルデータをユーザー間でシェアできる」ともしており、YouTubeのようなストリーミングサービスを想定しているのは明らかです。

さらに、DomainNameWireによると、AmazonはAlexaOpenTube.com、AmazonAlexaTube.com 、AmazonOpenTube.comの3つのドメインを取得済みとのこと。

YouTubeのライバルとなるサービスが登場するのは、市場競争の点では歓迎すべきことですが、Amazonが本当にサービスを計画しているのか、一連のGoogleとの対立での牽制目的なのかはわかりません。

仮に本当に計画しているとすれば、Googleとの対立はますます深まりそうです。

先日は、AmazonでChromecastの販売を再開するとの話題も出ており、Googleとの和解に向けた話し合いが進んでいる気配もありました。

しかし、AmazonはFire TVにFirefoxとSilkブラウザの提供を開始。ブラウザ経由でYouTubeを視聴可能にしています。


▲Fire TV、Fire TV StickにFirefoxが追加。ブラウザ経由でYouTubeを視聴できます。

1月1日のYouTube視聴制限に向けた対策とも受け取れ、そうなると、実はGoogleとの話し合いは進んでいないのかもしれません。

段々と泥沼化してきた感のあるAmazonとGoogleの対立ですが、もう少しユーザーのことも考え、早期に解決して欲しいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、両面液晶ノートPCのTAICHIが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/2012-pc-taichi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e742868fe17b7e4664de3840fdcf5f4d/205971972/00.jpg" />
おもなできごと
・1885年12月22日、伊藤博文が初代内閣総理大臣に就任
・2009年12月22日、ディズニーがドロッセルのフィギュアが付属する「ファイアボール ウィンター・パッケージ」を発売
・2012年12月22日、ASUSが両面に液晶を搭載したノートPC「TAICHI」を発売
・2016年12月22日、山陽新幹線の全トンネルで携帯電話が利用可能に
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    話題の「加熱式タバコ」最新情報まとめ。レビューから珍製品、旅行時の注意点まで（更新）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/tabaco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/87379dbbafcb5914e960d5c37426d36f/205627468/21330556_10208135926115352_1256663937_o.jpg" />
IQOS（アイコス）やglo（グロー）、プルーム・テックなど、盛り上がりを見せる加熱式タバコ市場。Engadget日本版でも最新ニュースからレビュー、海外事情に至る、さまざまな記事を掲載してきました。本記事ではその振り返りをお届けします。

（2017年12月20日更新：最新情報を反映させました）

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO年末年始イベントまとめ。新アイテム『星の欠片』、氷と水の新ポケモン、デイリーふか装置に帽子ピカチュウなど
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/45ab22efef52b9fb995c740b68868966/205973775/holiday2017.png" />

ポケモンGOが今年の年末年始イベントを予告しました。

ポケモンは昨年のホリデーシーズンに初登場した赤い帽子のピカチュウ(サンタピカチュウ)が帰ってくるほか、ホウエン地方からは氷タイプと水タイプを含む新規ポケモンが出現。

予告文では触れていないものの、イラストでは伝説のポケモン『カイオーガ』も堂々と泳いでいます。

アイテムでは特別なふかそうちが一日に一度だけ貰えるデイリーふかそうちのほか、新規アイテムの『ほしのかけら』を含むスペシャルボックスがゲーム内ショップで販売されるなど。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロック画面からメッセージ内容がバレた？ iOS 11なら通知プレビューを非表示にできます:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/ios-11-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a691ab28bc14884e4c6152e9099cf6d/205928465/main.jpg" />

iPhoneをしっかりロックしていても、プライベートな内容が第三者の目に触れてしまうことがあります。ロック画面にメッセージのプレビューが表示されることなど、その一例でしょう。うっかり会社の机にiPhoneを置いたままにしていると、プライベートなメッセージを同僚に見られてしまうかもしれません。

そんなときは、iOS 11の新機能を使ってロック画面に表示されるメッセージのプレビューを非表示にすることをおすすめします。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-438/" title="ロック画面の通知にメッセージのプレビューを表示しない方法">【ギャラリー】ロック画面の通知にメッセージのプレビューを表示しない方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外旅行レンタルWiFiルーターのWi-Ho!に1GB/日で1350円～の新プラン、欧州26カ国に対応。Xmas割引も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/wifi-wi-ho-1gb-1350-26-xmas/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/6419/123/resize/d6419-123-450622-0.jpg" />～イギリス、ドイツ、イタリアでも1ギガプランを定額で～

世界各国のモバイル通信機器のレンタルサービスを提供する株式会社テレコムスクエア（本社：東京都千代田区、代表取締役社長：吉竹 雄次、以下当社）は、当社のブランド「Wi-Ho!(R)（ワイホー）」にて、2017年12月21日より「Wi-Ho!(R)4G　1ギガプラン」の対象として新たにヨーロッパ26カ国を追加いたします。



【本リリースのポイント】
1. 1ギガプランに、ヨーロッパ26カ国が追加
2. 安定した通信環境を1日あたり1,000円台で提供
3. 現在実施中のクリスマスキャンペーンの割引対象商品

　これまで、当社のヨーロッパ単国プランの最大容量はほとんどが1日500MBでしたが、本ギガプランは2倍のデータ通信量を確保しています。当社では、ヨーロッパ方面への大容量プランが好評であり、また10月31日より先行リリースされたフランス4G 1ギガプランが順調なため、このたび対象国にイギリス、ドイツ、イタリアなどヨーロッパ26カ国を追加いたしました。
　一般社団法人日本旅行業協会の調査によると、ヨーロッパ方面への旅行は回復傾向にあります（※1）。当社はヨーロッパへ旅行される方が大容量の高速データ通信を通して旅行をより楽しめるよう、今回対象国を追加いたしました。

　今回の追加商品は、当社が現在実施中の「クリスマスキャンペーン2017」の割引対象商品となり、データ通信料金を30%OFFで提供します。この割引により、例えば定価1,350円/日（イギリス、ドイツ、スペイン対象）のプランは、945円/日でご利用いただけます。
　クリスマスキャンペーンでは、Wi-Ho!(R)で提供している海外用WiFiルーターを、無制限プランは40%OFF、1ギガプランは最大30%OFF、その他のプランは20%OFFで提供しております。また、お申し込みいただいた方の中から抽選で、「"チェキスクエア"instax SQUARE SQ10」や「一休.comギフト　ペアお食事券」など豪華賞品をプレゼントいたします。キャンペーン期間は12月26日（火）までとなります。

　当社はモバイルレンタルを通し、海外で定額のデータ通信料で利用できる便利さ、安定した通信環境をより多くの方に体験していただきたいと考えています。今後も、お客様に満足していただけるサービスを提供してまいります。
(※1)一般社団法人日本旅行業協会, 「2017年9月期（第2回）旅行市場動向調査～海外」, 2017.9.29.

【商品概要】
■1ギガプラン
・データ通信容量： 1GB/日
・通信速度： 4G（一部3Gの地域あり）
・追加された利用対象国：
＜料金：　1,350円/日（不課税）対象国＞
イギリス、ドイツ、スペイン
＜料金：　1,390円/日（不課税）対象国＞
オランダ
＜料金：　1,470円/日（不課税）対象国＞
イタリア
＜料金：　1,480円/日（不課税）対象国＞
アイルランド、エストニア、オーストリア、キプロス（3G）、ギリシャ、クロアチア、スイス、スウェーデン、スロバキア（3G）、スロベニア、チェコ、デンマーク、ハンガリー、フィンランド、ブルガリア（3G）、ベルギー、ポルトガル、マルタ（3G）、ラトビア、ルーマニア、ルクセンブルク
・商品ページ：　　　 https://www.wi-ho.net/charge/largeplan.html

※　大容量商品であっても渡航先の通信会社の規定により動画の閲覧、ビデオ通話、大容量ファイルのダウンロード、オンラインゲームなど、短期間での大量の通信を行うと個別に制限をかけられてしまう場合があります。

■会社概要
テレコムスクエアは、世界の通信機器のレンタルを通して世界を旅する人たちへ、旅行中の「安心、便利、楽しい」をお届けしています。また、ご利用中の24時間のサポート対応やPマーク取得など、様々な取り組みを行っております。

社名：　株式会社テレコムスクエア
代表者：　代表取締役社長　吉竹 雄次(よしたけ ゆうじ)
本社：　〒102-0076　東京都千代田区五番町6-2 ホーマットホライゾンビル
従業員：　285人(2017年6月1日現在)
設立：　1974年（昭和49年）3月28日
事業内容：　情報通信機器のレンタル・販売・コンサルティング

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来のApple Watchは心電図取得機能を内蔵か。心疾患や脳卒中の兆候を検出可能に？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ba494edeaf09f8a7ce5857a09f1e675c/205975292/mainae.jpg" />

Apple Watch用の心電図取得機能(EKGモニター)付きバンドはすでに発表されたものがありますが、アップルは将来のApple Watchにこの機能を取り込んでしまうつもりのようです。BloombergはApple WatchがEKGモニタリング機能を内蔵し、不整脈などがあった場合にこれを検出できるようになると報じました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日産リーフ試乗会にて、自動駐車システム「プロパイロットパーキング」を体験
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/LEAF/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fe0557855af2f38f6c4d4144f22d3bafe%2F205967896%2FIMG_2009.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4f8f306bb741e14a0c39a2e2e020364d7999b676" />

富士スピードウェイにて行われたNISMO FESTIVALにて、7年ぶりにフルモデルチェンジされた日産リーフの試乗を行いました。全長が4,445mmから4,480mm、全幅が1,770mmから1,790mmと従来モデルよりわずかにサイズが大きくなったものの、全高は1,545mmから1,540mmと低くなり安定感が増しました。出力やトルクも増大していますが航続距離は約400kmとおよそ1.4倍に伸びたものの重量は変わらずという大幅進化を遂げました。スペック上大幅な進化を遂げた新型リーフですが、実際の走りはどうなのか、試乗でチェックしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Surface Book2レビュー、これは一番最初に検討していい製品だ。 Premiere Proのエンコードも爆速
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/surface-book2-premiere-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4dcf3242138491e2c546aeb743ccdd6b/205975342/001%5B1%5D.jpg" />

マイクロソフトのSurface Book 2が日本市場でも販売が開始された。15型、13.5型と2つのディスプレイサイズが用意されているSurface Book 2だが、日本で販売されるのは13.5型の方で、メモリや内蔵ストレージ容量の違いでいくつかのモデルが用意されている。今回は日本マイクロソフトのご厚意でSurface Book 2のHNN-00012（Core i7-8650U/ NVIDIA GeForce GTX 1050/メモリ16GB/ストレージ1TB/Office Premium/シルバー）モデルを試用する機会を得たので、その模様をお届けしたい。

　新しいSurface Book 2はCPUやGPUが強化されており、基本的な性能が大きく上がっている。さらにUSB Type-Cポートが追加されており、条件付きながらUSB PDに対応したACアダプタで充電したりという使い方も可能になっている。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジラフ、SIMフリースマホが必ず1台入っている「スママの福袋2018」発売。100個限定、7980円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/sim-1-2018-100-7980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/15850/15/resize/d15850-15-803424-0.jpg" />～福袋販売キャンペーン、7980円！！～

株式会社ジラフ（本社：東京都中野区、代表取締役社長：麻生輝明）は、スマートフォン端末のフリマサイト「スマホのマーケット」において、「スママの福袋2018」（7,980円）を販売します。



「スママの福袋2018」にはSIMフリーのスマートフォンが必ず1台入っております。すでに開通しているSIMカードがあるけど端末がない場合など、こちらでお得に端末を購入いただければスムーズに使用できます。福袋に入っている端末はiPhone（7, 6s等）、Zenfone、Huawei Ascend、HTCなど多岐に渡ります。どの端末が入っているかは買ってみてのお楽しみですが、動作不良端末や状態の悪いものは入っておらず、全て検品済みの商品となりますのでご安心ください。限定100個の販売ですので、お早めにお買い求めください。

◆「スママの福袋2018」概要

・販売開始：　2017年12月22日（金）
・内容： 　 SIMフリーのスマートフォン端末が必ず1台はいっています。
※福袋に入っている端末はiPhone（7, 6s等）、Zenfone、Huawei Ascend、HTCなど多岐に渡ります
・金額： 　 7,980円
・数量： 　 限定100個

◆スマホのマーケット　サービス概要
「スマホのマーケット」はスマートフォン端末のフリマサイトになります。中古でもいいからスマートフォンをもっと値頃に利用したい場合はこちらのサイトから購入いただけます。中古スマホの購入を検討しているユーザーは、機種やキャリアに応じて出品端末を検索することができます。『中古端末は購入後の動作不良等が心配』という声にお応えして、当社にて端末の検品作業を請け負う、「動作保証オプション」もご用意しております。また、いらなくなった端末を処分したい場合は、こちらのサイトから出品することが出来ます。個人情報の流出が心配な場合は、こちらも当社にてデータ削除を請け負う「データ削除オプション」をご用意しております。

◆株式会社ジラフ　

代表取締役社長兼CEO 麻生 輝明
設立 　　　　　2014年10月
所在地 　　　　〒164-0012　東京都中野区本町1-23-9 NIDビル3階
サービス

『ヒカカク！』　　　　　 URL：https://hikakaku.com/
『最安修理ドットコム』　 URL：http://saiyasu-syuuri.com/
『スマホのマーケット』　 URL：https://smama.jp/
『Peing - 質問箱』 URL：https://peing.net/




企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイの複雑なスマホ製品群を解読してみた。P10やMate10が好調なワケ：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/p10-mate10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ce12f71a32db1177181e5a302153b041/205975360/EG171204_01.jpg" />
12月に入ってからも新製品投入の手を緩めないファーウェイ。日本のSIMフリー端末市場を賑わすだけではなく、海外市場でも様々な製品を毎月のように送り出している。最新モデルの「Mate 10」も1機種だけではなくシリーズ展開しており「Mate 10 Pro」「Mate 10 Lite」「Mate 10」そして「Mate 10 Porsche Design」と4つのモデルを用意。いったい1年間に何機種を販売するのだろうかと思うくらい、製品数を増やしている。

ライカカメラ搭載で売り上げ好調な「P10」も、「P10 Plus」「P10 lite」と3つのモデルが販売されている。それに加えてhonorシリーズも複数あるなど、ファーウェイの製品ラインナップは混迷しているようにも見える。しかしこれだけ数多くの製品展開をしているのには大きな理由がある。それはサムスンやアップル、そして最近好調なOPPO/Vivoなどあらゆるメーカーに対抗しうる製品を全て揃えようとしているからだ。

現在日本で展開中のモデルを中心に、ファーウェイの各製品の区分とライバル製品をまとめた。

 
(1) Pシリーズ
Pシリーズは3モデル展開されているが、5.1インチディスプレイのP10と5.5インチディスプレイのP10 Plusはファーウェイのフラッグシップモデルだ。この2機種は各社の「標準サイズ」「大画面モデル」の対抗製品である。P10ならばiPhone 7やiPhone 8、そしてGalaxy S8がライバルであり、P10 PlusはiPhoneとGalaxy SのそれぞれPlus（+）モデルと競合する製品だ。

Pシリーズは春先に発表されることから、iPhoneを意識しつつ、同じ時期に発売となるGalaxy Sシリーズへ直接ぶつけてくる製品だ。すなわちPシリーズはグローバルでの販売シェア1位メーカーに対してファーウェイが果敢に勝負をかけるモデルなのである。いまやスマートフォンでもっとも使われる機能の一つがカメラ。ライカのカメラはサムスンにはないファーウェイの大きな武器だ。


(2) Mateシリーズ
Mateシリーズは秋発売の大画面モデルであり、ライバルはGalaxy Noteであり、新型iPhoneの大型サイズと言える。しかし2017年10月発表のMate 10ではAI機能搭載のチップセットを採用するなど、最新技術搭載モデルという一面が大きくアピールされた。Pシリーズがフラッグシップならば、Mateシリーズは先進的モデル、と方向性を分けたようにも見える。

「Galaxy Note8」も新しい技術や機能を多数搭載しているし、iPhoneも次世代製品となる「iPhone X」が登場。Mateシリーズも画面サイズの大型化や最新CPUの搭載だけではなく、技術面での大きな進化を消費者に提供する製品へと変わりつつある。そう考えると来年登場するであろう「Mate 11」はとてつもないモンスタークラスの製品になるだろう。



(3) novaシリーズ
ユーザーにセルフィーユースをアピールしている「nova」シリーズは、今やファーウェイのすぐあとを追いかける存在にまで成長したOPPOやVivoへの対抗モデルだ。この2社のスマートフォンはフロントカメラを大幅に強化したセルフィースマートフォンとして売り出しており、ミドルハイレンジのチップセット搭載により価格を押さえている。最新のOPPO R11sのフロントカメラ画質は2000万画素だ。

初代novaはフロントカメラが800万画素とやや物足りなかったものの、海外展開中の「nova 2」は2000万画素に性能を引き上げた。中国での販売価格、2499元もOPPOやVivoのフラッグシップモデルに合わせている。novaの広告も若いタレントが端末を持つ姿を使うなど、イメージ展開もOPPO、Vivoに合わせている。PシリーズとMateシリーズはフラッグシップでもあるため価格やCPU性能は引き下げられない。ミドルハイレンジ製品で急成長中のOPPO/Vivoへ対抗するためには、novaシリーズが必要なのだ。


(4) honorシリーズ
Mate 10 proが採用したAI統合チップセット「Kirin 970」を搭載する「honor View 10」を出すなど、honorシリーズはファーウェイのメインラインとは別の展開を行っている。日本向けには「honor 9」など上位モデルが投入されているが、海外では低価格な下位モデルも数多く販売されている。honorだけでも上から下まで数多くのラインナップを揃え、その一部はP10やMate 10などとスペックが似通っている。しかし同じメーカーから別ブランドで類似の製品を出すのは非効率ではないのだろうか？

しかしhonorの生い立ちを遡ればその理由がわかる。honorは元々はシャオミの低価格モデル「Redmi」（紅米）シリーズへ対抗する製品として生まれた。1万円台の低価格モデルをオンラインで販売するためにhonorという別ブランドの展開を始めたのだ。その後honorは複数モデル展開を行うまで人気が高まり、気が付けばハイスペックな製品もラインナップに加わった。そして今ではhonorのライン全体が、シャオミの全モデルをライバルとしているのだ。

シャオミはSnapdragon 845搭載端末のリリースをいち早く表明したが、honorシリーズからもそれに対抗するモデルが出てくるだろう。そしてメインラインのPシリーズやMateシリーズは、シャオミをライバルにすることなく、アップルやサムスンの最上位機種を常に追いかけ、追い越そうとしているのだ。



(5) liteシリーズ
P10 liteやMate 10 liteなど、ファーウェイのフラッグシップモデルにはスペックを抑えたモデルも準備されている。しかし実際に製品を触ってみると、カメラのUIが異なるなど「lite」モデルは実は異なる製品として開発されている。liteシリーズは過去に「G」シリーズとして展開された、幅広いターゲット層を狙ったコストパフォーマンスに優れた製品である。

つまり「P」「Mate」「nova」というラインに属するのではなく、各シリーズを縦断して展開する、コスパ重視モデルなのだ。過去のliteシリーズ全てが日本のSIMフリー端末市場で販売数上位に入ったのも、高性能にもかかわらず手ごろな価格で購入できるからだ。ライカカメラやAIで先進性をアピールしつつ、買いやすい価格のliteを提供するという販売戦略は見事。ファーウェイ躍進の影の立役者とも言えるだろう。



このようにざっくりとファーウェイの現行モデルを5つに区分したが、他にもMate 9、Mate 10で展開中のポルシェデザインモデルなど、ブランドコラボという新たな展開も始めている。また海外では「Y」シリーズなど、低価格モデルも販売している。あらゆるメーカーに対抗できる製品を次から次へと送り出すファーウェイ、2018年もアグレッシブな製品展開で市場を大いに盛り上げてくれるだろう。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ピンポーン♪」外出先でもスマホで応対、パナソニックがモニター壁掛け式ワイヤレステレビドアホン発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/vl-sgz3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/3442/2954/resize/d3442-2954-662782-0.jpg" />

パナソニック株式会社（以下、パナソニック）は、外出先でもスマートフォンで来客応対でき（※1）、無線接続により配線工事が不要なモニター壁掛け式ワイヤレステレビドアホンVL-SGZ30およびVL-SGZ30Kを2018年2月22日より発売します。

パナソニックが2017年1月に発売した「外でもドアホン（※2）」は、外出先でもスマートフォンで映像を見ながら来客応対ができて便利であると好評です。パナソニックは、幅広いお客様に外出先で来客応対できる便利さを実感いただきたいと思い、設置が簡単な本製品を開発しました。
本製品は、モニター機とワイヤレス玄関子機をホームユニットに接続することで、スマートフォンで外出先でも1秒間に最大10コマの動画を見ながら来客応対ができます（※1）。ワイヤレス玄関子機は左右約100度が確認できるレンズを採用するとともに、モニター機の液晶画面を約3.5型に大きくすることで、玄関周りをしっかりと確認することができます。また、モニター機とワイヤレス玄関子機の間は無線接続により配線工事が不要で設置が簡単です。

パナソニックは本製品を便利で使いやすいワイヤレステレビドアホンとして幅広いユーザーに提案していきます。

＜特長＞
1. 外出先でもスマートフォンで来訪者の応対ができる（※1）
2. 画角の広いレンズを採用したワイヤレス玄関子機と約3.5型液晶を採用したモニター機で玄関周りをしっかりと確認できる
3. モニター機とワイヤレス玄関子機の無線接続により配線工事が不要

※1 Android(TM) 4.1以降を搭載し、Google Playに対応したスマートフォン／タブレット、または iOS 7.0以降を搭載した iPhone 4、iPhone 4S、iPhone 5、iPhone 5C、iPhone 5S、iPhone 6、iPhone 6 Plus、iPhone 6S、iPhone 6S Plus、iPhone SE、iPhone 7、iPhone 7Plus、iPad、iPad mini に対応しています。ご利用にはホームユニット（VL-SGZ30Kは付属）、無線LAN、インターネット接続環境および、専用アプリケーション「ホームネットワーク」のインストールが必要です。
※2 VL-SWH705シリーズ、VL-SVH705シリーズ

【品名／品番】
モニター壁掛け式ワイヤレステレビドアホン／VL-SGZ30
モニター壁掛け式ワイヤレステレビドアホンキット（ホームユニット付き）／VL-SGZ30K
【メーカー希望小売価格】オープン価格
【発売日】2018年2月22日
【月産台数】3,500台

【報道関係者様からのお問い合わせ先】
パナソニック株式会社 アプライアンス社 コンシューマーマーケティング ジャパン本部 広報課
電話：03-5781-4183（直通）

【商品に関するお問い合わせ先】
ファクス・電話・ドアホンご相談窓口
フリーダイヤル：0120-878-983（受付9時から20時）

全文は以下プレスリリースをご覧ください。
▼[プレスリリース] モニター壁掛け式ワイヤレステレビドアホン VL-SGZ30/SGZ30Kを発売（2017年12月21日）
http://news.panasonic.com/jp/press/data/2017/12/jn171221-3/jn171221-3.html

＜関連情報＞
・パナソニック インターホン・テレビドアホン
http://panasonic.jp/door/

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メルカリ、「テック企業」めざし研究開発組織『mercari R4D』設立
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/facebook-mercari-r4d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c3cdf80168fa03e79282695495a47e5d/205975489/DSC00444.jpg" />
「日本を代表するテックカンパニーになる」──。そんな目標を掲げ、メルカリは研究開発組織「mercari R4D」を設立しました。

●「技術で差別化するフェーズになってきた」

フリマアプリの「メルカリ」は日本・米国・英国の3カ国でサービス展開。今月にはアプリが日米英の合算で1億ダウンロードを突破したことでも話題となりました。

また最近はサービスにAIを積極導入。商品の写真からタイトル・カテゴリ・ブランド・価格などを推定し自動入力する「感動出品」機能を提供します。また、偽ブランドなどの禁止出品物をAIが常時監視するほか、米国版では発送に必要となる出品商品の重量を推定する機能も展開します。

『技術で差別化するフェーズになってきたかなと。イメージするとFacebookがわかりやすいです。最初は使い勝手の良いサービスでユーザー数を拡大していましたが、最近はタイムラインにより興味のあることを表示したり、画像や動画をカンタンにアップロードできる機能を追加しています。彼らは他社の追従を許さないような技術的バリアを作っています。我々も同じようにこれからは技術で差別化していきたいなと思っています』（メルカリ 代表取締役会長兼CEOの山田進太郎氏）

この言葉通り、メルカリは今後3年間でエンジニアを1000人規模に増やす方針。しかし、これでもグローバルで戦うには基礎体力が弱いといいます。

●研究成果の迅速なサービス化めざす

そこで設立したのが、外部の研究パートナーと連携した研究開発組織「mercari R4D」です。いわゆるR&amp;Dですが、既存のR&amp;Dと異なるのは「研究開発だけでなく、迅速なサービス化を目指す」点だといいます。

『例えば調理ロボットがあります。そのロボットを作ると1億円して、実際にレストランを営業するとコストが高くてお店が成り立ちません。だから事業化できません、と。でも我々は、採算度外視でもそのロボットが実際にお店を始めるところを見てみたいんです。だから研究段階でも構わず、まず外に出してみて、世の中の反応を見てみたいと思っています』（山田氏）

mercari R4Dが扱うテーマは下記の8つです。（括弧内は研究パートナー）

・8Kを活用した多拠点コミュニケーション（シャープ 研究開発事業本部）
・無線給電によるコンセントレスオフィス　（東京大学 河原研究室）
・類似画像検索のためのDeep Hashing Network　（筑波大学 落合研究室）
・ブロックチェーンを用いたトラストフレームワーク　（慶應義塾大学 村井研究室）
・Internet of Thingsエコシステム　（京都造形芸術大学 クロステック研究室）
・量子アニーリング技術のアート分野への応用（東北大学 大関研究室）

投資規模は2018年は数億円で、2019年以降はさらに増やす方針。研究対象はAIやIoT、ブロックチェーンなどが中心で、メルカリとのシナジーを意識しつつも、それ以外の研究も扱うといいます。「富士フィルムさんみたいにもともとフィルムを作っていたけど、将来的には製薬メーカーになる。そういったこともメルカリはあり得るんじゃないか」と山田氏は語りました。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Assistant SDKが日本語に対応。日本語で操るサードパーティ製品の開発が可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/google-assistant-sdk/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fed396650c1c5b0d4b20f7af720f51f2/205975528/main.jpg" />
音声AIのGoogleアシスタントをサードパーティ製品に組み込むための開発キット「Google Assistant SDK」が日本を含む数か国の国の言語に対応しました。これにより、サードパーティが日本語でGoogleアシスタントを呼び出す製品を開発できるようになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IoTなわとび、全国の小学校へ。富士通がなわとびセンシングサービス発表、身体能力養う
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/iot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ec9975e930c8a4288a5fde62d0bd6a8f/205975631/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-12-22+16.57.26.png" />

まさかとは思いますがひょっとして、にゃんこスター効果でしょうか？ 富士通がIoTなわとびを全国の自治体や学校機関に売り込むと発表しました。

「なわとびセンシングサービス」では、自動を対象になわとび測定授業と測定結果を踏まえた振り返り授業のセットを2回実施し、振り返り授業の中で改善を指導することで、自発的な運動につなげます。

特別ななわとびを用意するのではなく、加速度やジャイロといった各モーションセンサーを専用ベルトで装着します。児童のなわとびを計測、跳んでいる間に取得した成功/失敗回数、リズムや跳ぶバランスなどをクラウド側で分析します。



なお、学校の振り返り授業では富士通の専門員が分析結果を説明。教員と児童はなわとびにおいて意識すべきポイントを適切に把握できるとしています。

富士通によると、幼児や小学生は運動の巧みさの発達にもっとも適した時期で、運動にはリズムやバランスといった気づきにくい要素が関係するため、身体の動かし方の養成がその後の能力向上につながるそうです。同社は2020年度末までに、全国の小学校500校での導入を目指す考え。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーセンや喫茶店のアレを再現、フルHDテーブル筐体発売。レトロゲーム互換機内蔵やWindows、PS3対応機など3モデル
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/hd-windows-ps3-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ce5f888ff14aa2c6ba20b21e958eb2ae/205975760/table.jpg" />

いっとくは、22インチのフルHDディスプレイを搭載したテーブル筐体の販売を開始しました。レトロゲーム互換機「レトロフリーク」内蔵モデルや、Windows PC接続対応モデル、PS3接続対応モデルなど3製品をラインナップし、価格は17万円台後半〜。

レトロフリークは、ファミコンやスーパーファミコン、ゲームボーイ、メガドライブ、PCエンジンなどに対応し、昔のカセットがそのまま使えるゲーム互換機。今回唯一の内蔵モデルはそのレトロフリークを内蔵したテーブル筐体です。



テーブル面にはシャープ製の業務用22インチ、フルHDモニターを搭載。ワイド画面でもオリジナルのアスペクト比でもプレイ可能。ジョイスティック＋6ボタン配列で、スピーカーを内蔵。ヘッドフォン端子も用意されています。

また、ゲーセン感覚で楽しめる、業務用コインシューターも搭載しています。100円硬貨を入れるとスタートボタンが反応し、硬貨は鍵付きのボックスに貯まります。大きさは860 x 560 x 600mm。


 
レトロフリーク内蔵フルHDテーブル筐体

フルHDテーブル筐体 PCドッキングモデル

フルHDテーブル筐体 PS3ドッキングモデル
 



 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 04:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クェーサーからの「風」が銀河の発達を左右。93億光年離れた若い銀河の観測で判明
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/93/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f62d7755323500ae7a1b9d0b8d293d97/205975744/dims.jpg" />
銀河の中心にあるとされる超大質量ブラックホールが、その銀河の中にある星々の形成に影響を及ぼすというのは多くの科学者が考えてきたことですが、それが実際に起こるメカニズムが、もしかすると見つかったかもしれません。

カリフォルニア大学サンディエゴ校の物理学教授シェリー・ライト氏が率いる研究チームは、初期の銀河にある明るく活発な超大質量ブラックホール(クェーサー)によって引き起こされる"風"が、恒星の形成に影響を与えているとする研究結果を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 05:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフトのiPhoneカメラアプリMicrosoft Pix、動画の漫画変換やパノラマ合成対応にアップデート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/iphone-microsoft-pix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b162892d452e85f4449e47b5207695c2/205976566/DRlvQLEWAAAOBDi.jpg" />

マイクロソフト製ながら iPhone 最高のカメラアプリにも選ばれる Microsoft Pix が、新たに「動画の漫画化」「パノラマ撮影」対応にアップデートしました。

iPhoneを上下左右に動かして超広角の一枚を合成したり、動画からハイライトを検出して3コマの漫画風にするなど、多才なAIカメラアプリがさらに芸風を広げています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 08:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年の今日、ハイレゾストリーミング配信のPrimeSeatが開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/2015-primeseat/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f8c173be3c0f7a0753d5feb8aaaa4d8f/205974067/00.jpg" />
おもなできごと
・1958年12月23日、東京タワーの完工式が行なわれ正式にオープン
・1982年12月23日、電電公社（現：NTT）がカード式公衆電話1号機を設置
・2015年12月23日、IIJがハイレゾ対応ライブストリーミング「PrimeSeat」を開始
・2016年12月23日、プロダクションI.GとKarakuri Productsが1/2スケールのタチコマで接客・案内業務実証実験を開始
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ついに実現、auの「空飛ぶ基地局」1km四方をエリア化、大災害に備え：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/22/au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8b453c3cd9ebc88cd86ea477a659008e/205977959/1.jpg" />

国内初となる「空飛ぶ基地局」が、ついに実現しました。KDDI、鹿児島県の屋久島で公開した、ドローンによる実証実験を、報道陣に公開。災害時の捜索や、通信が不可能になった地域でのコミュニケーションが、その目的です。
携帯電話の基地局をドローンに搭載
基地局機能を搭載したドローンによる実験は、総務省の受託研究として行われているもの。同省の総合通信基盤局 電波部移動通信課 課長補佐の村井遊氏によると、東日本大震災などの災害を受け、「通信が途絶したときに、どうやってエリアをいち早く復旧するか」という目的意識で始められた実験だといいます。

通信手段の復旧は、陸・海・空の3が想定されており、空路には「人が立ち入れないところに、ドローンやヘリコプターで、いち早く基地局を持っていく」（同）ことが求められます。こうした観点で実験を進め、3年目にして、「皆様にお見せできる一定の形ができた」（同）といいます。


▲総務省の村井氏が、実証実験の目的を解説

実証実験は、大きく分けて2つのパターンで行われました。1つが「単独型」と呼ばれるもの。これは、基地局機能が外部のネットワークにつながっていない状態です。そのため、単独型では、電波がつながっていても、「基本的には」、電話やインターネットが使えません。ただし、例外もあり、配下の端末に一斉に情報を送ることができる上に、同じ基地局につながっている端末同士であれば、電話やSMSを送受信することは可能です。

もう1つが、衛星エントランスを使った「連携型」ですが、こちらは災害時や通信の混雑時に出動する、移動基地局車のドローン版です。移動基地局車は、コミケなどにも出動している上に、ドコモがトミカのミニカーを発売していることもあり、目にしたことがある人は多いかもしれません。その設備の一部をドローンに載せ、地上で受けた電波を衛星経由でキャリアのネットワークにつなげるというのが、連携型の仕組みです。


▲単独型と連携型、それぞれの実験概要

小型化した「モバイルコア設備」をドローンに搭載
ここまでの話で、「単独型がなんで電話やSMSがつながるの？」と思った方もいるでしょう。携帯電話がつながる仕組みに詳しい人にとっては、疑問を感じる部分といえるでしょう。携帯電話は基地局につながっただけでは通信ができないからです。ざっくり言うと、端末が基地局に接続したあと、加入者情報を確認したうえで、位置情報を登録して、同様に登録された相手側とつなげ、コアネットワークにある音声交換機を介して通話するという流れになります。基地局だけでは、それができないのです。

では、なぜ通話やSMSができているのかというと、ドローンに、小型化した「モバイルコア設備」が搭載されているからです。通常の設備をそのまま搭載することは重量の関係で不可能なため、「必要な機能だけに集約して、処理系をシンプルで軽量なものにした」（KDDI 電波部 マネージャー 遠藤晃氏）結果、モバイルコア設備はスティックPCに収まることに。当初はヘリコプターでの実験を検討していたようですが、小型化に成功したため、「ヘリだけでなく、ドローンにも積載可能になった」（同）といいます。つまり、ドローンには、基地局だけでなく、簡易版のコアネットワークも載っているというわけです。


▲モバイルコア設備を搭載することで、基地局配下の端末同士で通話やSMSの送信が可能になった


▲ドローンに積まれたスティックPCが、コアネットワークの一部の役割を担う

高度150mから地上1キロ四方をエリア化
単独型での実験内容は2種類。1つ目が加入情報をあえて持たない状態で、基地局に接続した端末に、一斉に情報を配信するという実験です。この場合、ドローン側では契約者や電話番号が把握できないため、電話などは使えませんが、「○○○へ避難してください」といったメッセージを送付することならできます。また、電波が到達する範囲から、その端末、つまり被災者が大体どの範囲にいるのかも推測できます。

2つ目が先に挙げたモバイルコア設備を持ち、加入者情報が登録された状態の実験。こちらは情報の一斉配信だけでなく、配下の端末同士で通話をしたり、SMSを送り合ったりすることができます。災害で通信が途切れてしまっても、ドローンから電波が届く範囲内に家族や友人がいれば、連絡を取り合うことができるということになります。

ドローンには、このモバイルコア設備のほか、2GHz帯用のアンテナや基地局、さらにはWi-Fiのアクセスポイントに映像伝送用のカメラも搭載されています。実験には、エンルートラボ社のドローンを使用。高度約150メートルまでドローンを浮上させ、電波を実際に吹いて、端末側の挙動を確認できました。端末は合計8台。150メートルの高度から電波を吹くことで、約1キロメートル四方が通信可能になっていたそうです。


▲アンテナや基地局のほか、モバイルバッテリーなども搭載

実験の様子は、ドローンの打ち上げ場所からやや離れた路上で見ることができました。まず見ることができたのが、単独型の実験。元々圏外だった端末に電波が入り、KDDI担当者の合図とともに、一斉配信されたSMSが届きました。通信が使えない状況で、避難場所やザックリとした災害の情報が届くは非常に心強いと感じたのが、筆者の第一印象です。


▲飛行時には、カバーがかけられスタイリッシュに








▲ドローンのセッティング完了後、離陸は無事に成功。そのまま150メートルの高度まで上がっていった


▲基地局に接続した端末の数をカウント




▲「被災された方は、〇〇小学校に集合してください。」というメッセージを一斉配信して、端末側で受信

次の実験では、モバイルコア設備を使い、配下の端末同士でSMSを送り合いました。実験結果が目の前で分かるようにするため、端末は同じ場所にありましたが、実際には、ドローン基地局のエリアの範囲内であれば、同じことができます。電話番号を知っている家族や友人がたまたま1キロメートル範囲内にいることがあるのかという疑問はありましたが、この実験も成功。モバイルコア設備も、きちんと動作していたようです。


▲加入者情報を持たせると、端末側の契約者名や電話番号まで分かる。


▲GPSの測位結果も返せるため、先の実験より正確な位置もつかめる


▲ドローン基地局配下の端末同士で、メッセージの送受信が可能になった

ただ、同じ環境で、電話もかけてみてほしいとリクエストしたのですが、途中で設備のトラブルがあったのか、端末は圏外に。そうこうしているうちに、ドローンの飛行時間である20分が過ぎてしまい、残念ながらそのまま打ち上げ場所に戻ることに。実験段階なので当然といえば当然ですが、安定して通信するにはまだクリアしなけれならない課題もありそうに見えました。とはいえ、やり直したタイミングで、電話にも成功。実証実験の目的は果たせたことになります。


▲場所を移して再実験したところ、通話にも成功

技術的には移動基地局車に近い形になりますが、衛星エントランスを使って、インターネットに接続する様子も確認できました。衛星回線のキャパシティが限られているため、接続は非常に遅く、まるでダイヤルアップでネットにつないでいるかのような遅さでしたが、なんとか災害用伝言板を開くこともできました。




▲衛星で、ネットワークにつなぐ実験も行われた


▲非常に速度は遅いが、インターネットにもなんとかつながった

早期の実用化に期待
大規模災害時には、基地局の倒壊やバッテリー切れ、ファイバーの切断など、さまざまな原因で、電波を吹くことが難しくなります。東日本大震災の教訓を生かし、各社とも大ゾーン、中ゾーン基地局の導入や、発電機の増強など、各種対策を施してはいますが、それでも場所によっては通信が途切れてしまう可能性は十分考えられます。もしものときに備えるために、こうした実証実験は結果を踏まえ、いち早く実用化に移してほしいと感じました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Dec 2017 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夕刻のLAに謎の飛行物体が出現し、一時SNSが騒然。実はSpaceXのFalcon 9ロケット
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/23/la-sns-spacex-falcon-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ada221eb9e66572cdb9e17662bcbf13c/205978069/spacex.jpg" />
　
米国防総省が極秘UFO調査プロジェクトに予算を投下していたことが明らかになったり、そのプロジェクトを率いていた人物が「宇宙人は、いると思う」と発言したりといったトンデモニュースが飛び出して、いつもより若干年末が楽しくなりつつありますが、今度はロサンゼルス上空に謎の飛行物体が現れて騒ぎとなっています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Dec 2017 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年の今日、ドコモのLTEサービスXiが開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/23/2010-lte-xi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6126e62052fbd7f0b8e5ad7268e23b7e/205974465/00.jpg" />
おもなできごと
・2010年12月24日、ペンタックスが「K-r コレジャナイロボモデル」の予約を開始
・2010年12月24日、ドコモが下り最大37.5MbpsのLTEサービス「Xi」を開始
・2014年12月24日、XYZプリンティングが3Dプリンター「ダヴィンチ 1.0A」を発売
・2015年12月24日、ダンロップスポーツが6軸センサー内蔵テニスラケット「ピュア アエロ プレイ」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>