<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    アップル、自動運転スタートアップDrive.aiの買収を完了。Project Titan強化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/drive-ai-project-titan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F8e9f87a0-97c2-11e9-9fff-6d071445e8cf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=932beb41220b8bd9cadcb5dfab84c05633140656" />
アップルが自動運転技術開発スタートアップDrive.aiを買収しました。Drive.aiは資金不足に直面しており、身売りがうわさされていました。一方のアップルは自動運転車を開発するProject Titanで年始に人員削減を敢行していたものの、プロジェクト自体はむしろ強化する方向だとされていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Alexaが「Apple Music」に対応、非英語圏では日本が初
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/amazon-alexa-apple-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb0859ea0-97c1-11e9-b9e8-23cdaef685c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=349830890aa7b4530d0f3e1283554aed724783fb" />
Amazon Japanは、音声アシスタント「Alexa」がApple Musicの再生に対応したと発表しました。スマートスピーカーのEchoシリーズ、メディアプレイヤーのFire TVシリーズおよび、Sonos社製のAlexa搭載スピーカーで利用できます。

スマートスピーカーなどに「アレクサ、Apple Musicで○○を再生して」と話しかけて利用できます。Apple Musicのエディターが選局した「Today's Hits（トゥデイズ ヒッツ）」の再生や、J-Popや洋楽、アニメソングなどの人気タイトルを放送するラジオ番組の再生にも対応します。

Alexaで利用するには、事前にApple Musicの「Alexa スキル」を登録し、Apple IDとの紐付けを行う必要があります。iPhoneやMac、Android スマートフォンなどでApple Musicを契約している場合、楽曲のフル再生などすべての機能が利用できます。

AlexaでのApple Music再生は米国、英国、アイルランド、オーストラリア、ニュージーランドですでに提供済み。非英語圏の国では日本が初の対応となります。

 
関連記事：
ついに米国でApple MusicがAmazon Fire TVに対応。Echoシリーズに続いての対応に
Apple TVに「Amazonプライム・ビデオ」アプリが追加、第3世代以降で視聴可能
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OneDriveにセキュリティを強化したPersonal Vaultフォルダを追加。有料プランの容量増加も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/onedrive-personal-vault/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff9a26590-97c2-11e9-b3fd-0f9dbdee251f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b74b73cfdf825216a88e1bde63d1c20ba84fdcd0" />Microsoftは6月25日（現地時間）、OneDriveの新機能「OneDrive Personal Vault」と、有料プランの容量アップについて発表しました。

まずOneDrive Personal Vaultですが、OneDriveのストレージ内に、保護された特別なフォルダを作成するもの。アクセスするには、生体認証や2要素認証など追加の認証が必要になります。

マイクロソフトは、パスポートや免許証などの身分証明や、車や家の保険書類など、重要なものを保管するに役立つとしています。また、これらの書類はOneDriveのカメラ機能で撮影することで、カメラロールを介することなく、直接Personal Vaultに保存が可能です。




もちろん、モバイルだけではなくPCからも利用できます。Windows 10 PCでは、Personal VaultフォルダをローカルドライブのBitLocker暗号化領域に同期が可能です。PCを盗難・紛失したとしても、データ漏洩のリスクを抑えられます。

Personal Vaultは、オーストラリア、ニュージーランド、カナダでまもなく開始され、2019年の年末までに全世界で利用可能になる予定です。

もう一つの容量アップですが、月額249円のOneDiveプランの容量が50GBから100GBにアップされます。また、これまで1TBで固定だったOneDrive 365 Soloプランの容量が1TBから最大2TBまで段階的に追加可能となります。追加容量は200GBで月額1.99ドル、1TB追加するなら9.99ドル必要です。



100GBへのアップデートは間もなく展開開始。OneDrive 365 Soloのアップデートは、今後数か月以内に利用可能になる予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS/macOS用のiWorkがアップデート。テキスト表現や写真の顔検出機能が強化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/ios-macos-iwork/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc791a960-97ce-11e9-bdeb-6a91d1309d89&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9ba7848933025753b21443a387a18eef659ae432" />
MIGUEL MEDINA via Getty Images

アップルはiPad/iPhone/Mac向けの仕事効率向上アプリケーション「iWork」（Pages、Numbers、Keynote）をアップデートし、配信を開始しました。システム環境はiOS 11.0以降およびmacOS High Sierra 10.13以降となっています。

今回のバージョンアップは、全アプリでのテキスト表現が大きく強化。ほか文書内での写真には顔の検出機能が搭載され、被写体がインテリジェントに配置されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA､高校生以下対象の火星探査車命名コンテスト開催。希望者の名前を火星に届けるキャンペーンも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb0da4c50-97d7-11e9-b7ff-fecbe94797d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=89870ea2c815f744bac733dbc309bb7c2ee6310e" />
NASAが開発中の火星探査車Mars 2020は今月初めにその足となる6つの車輪が取り付けられたところです。そしていま、このローバーに正式な名前を付けるために命名コンテスト「Name the Rover」が開始されています。このコンテストは全米の高校生以下(K-12)を対象に募集し、Mars 2020が打ち上げられる2020年7月までにその名前を決定します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『19日間通勤せず』レノボジャパン社員2000人、テレワーク実施で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/19-2000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F952d6410-97dc-11e9-97fd-bb5e918ad864&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=81a315694a568d21173b4cf8645f08ac77c2e080" />
ThinkPadシリーズなどを手がけるレノボ・ジャパンは、2020年7月23日より全社一斉テレワークを実施します。休暇とテレワークを組み合わせることで、19日間社員の通勤が不要になります。

通勤しなくていいのは、東京五輪が開催される2020年7月23日から8月10日の19日間。このうち2日間を「スポーツ応援特別休暇」とし、期間中4連休を2回・3連休を1回の勤務とします。また、残る8営業日は原則として社員全員が自宅などからリモート勤務する「全社一斉テレワーク」とします。

対象となるのは、レノボ・ジャパンのほかレノボ・エンタープライズ・ソリューションズ、モトローラ・モビリティ・ジャパン、NECパーソナルコンピュータの計4社、約2000人の社員です。

レノボは2015年より従業員のテレワーク取得に条件を設けない「無制限テレワーク制度」を実施しているほか、2016年より原則として社員全員がオフィスに実施しない「全社一斉テレワークデー」を行っています。また、また、今年はこれを拡大させた「全社一斉テレワークウィーク」も実施するとしています。

ビデオ会議システムやSlackなどといったチャットツールの普及、通信環境の進化などによって自宅からの勤務が容易となるなか、PC市場シェアで世界1位のレノボは、PCなどのIT機器を活用したテレワークを世間一般にアピールする狙いもありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Steamのサマーセールがスタート。アサクリオデッセイやモンハンワールド等が50％オフ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/steam-50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc78d53e0-97df-11e9-9dfa-31a5d6c1732c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=982eaaffd89840ad7c1b83f36200edeac8bab06f" />
PC向けゲーム配信プラットフォームSteamが毎年恒例としているサマーセールが、今年も開始されました。期間は米太平洋時間で6月25日から7月9日まで。これまでに最大の値引きとなるビッグタイトルから、バーゲンセールの常連になっているお馴染みのゲームまで、幅広いラインナップが取り揃えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 03:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSをパブリックベータで確認。iPadでの日本語入力が大幅改善の良アップデート（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/ipados-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/8da59310-97c9-11e9-9eee-584a7984eba8" />iOSから「iPadOS」への独立に期待することで以前指摘していたように、これまでのiPadにはハードウェアキーボードで日本語入力する際、日本語の変換効率以前にmacOSやWindowsといったパソコンでの入力環境とは異なる作法や振る舞いがストレスになっていました。感じたことないって？ いや、そういう人もいるかもしれませんが、少なくとも僕の場合はiPad Proで本を一冊書いてくれと言われたら、きっとお断りしたと思います。

多くの場合はOS標準の日本語入力環境に多少不満があっても、自分好みの日本語入力メソッドを入れれば問題ないでしょう。しかし、iPadの場合、（おそらくセキュリティ上の理由もあるのでしょう）ハードウェアキーボードではサードパーティー製入力メソッドは利用することができませんでした。

上記の記事でも言及していたように、今年からiPadのOSは「iPadOS」として独立します。ここでの日本語入力の振る舞いについて大きく改善されることを期待していましたが、いきなり最初のベータ版から応えてくれました。

指摘していた項目がすべて完璧になっているわけではありませんが、iPad Proの日本語入力はMacやWinodwsパソコンと併用しながら使っていても、ほぼ違和感のない操作性になっています。上記記事の指摘内容に沿って紹介していきましょう。

 
●予測変換と通常変換の区別がない（解決）
パソコンでは一般的に、入力中に予測変換候補が表示されると、「タブ」キーで予測変換候補の選択モードに入り、通常変換モードは「スペース」などの直接変換キーで変換モードに入るというのが一般的な作法でしょう。

これまでのiPadは予測変換と通常変換の区別なく、また、パソコンでのキー操作に慣れている利用者がタブキーをTabを打つと変換中でも実際にTabコードが入力されていました。

iPadOSでも予測変換候補と通常の登録単語が混在する表示は同じですが、候補順がより現実的になっているうえ、タブキーでの変換候補への遷移も可能になり、パソコンから持ち替えてもタイプミスしにくくなっています。まだ使い始めですが、以前よりも変換効率の向上もありそうです。

ただし、予測変換と通常変換のモードが明確に分かれてはいないものの、タブとスペースでは変換時の振る舞いが若干異なります。

タブキーは予測変換候補に直接飛びますが、スペースバーの場合はローマ字の入力列などを一旦整理、かなにしてから変換します。ほぼ同じ結果になりますが、予測変換候補の列が異なる場合があるので、タブなら表示されているリストへのアクセス、スペースなら「変換」動作と考えるといいでしょう。

 
●"空白入力"の扱い（解決）
iOSでは一貫して空白を半角スペースでしか入力できませんでした。全角スペースを全廃しているためで、WindowsでもMS-IMEがこれに追随して既定のスペースが半角になったなんてこともあります。

しかし伝統的に全角の空白と半角の空白を使い分けてきた利用者にとっては戸惑いのもと。パソコンとの併用を促すならば両対応にすべきではないか？ と書いていましたが、iPadOSではこれに対応しています。

ただし、慣れれば便利なもののややトリッキーな側面もあります。

全角文字を確定されたあとにスペースバーを叩くと全角スペース、半角英数文字を入力直後にスーペースバーを叩くと半角スペースになります。入力モードによる違いではなく、確定した文字の種類に依存するようです。行の先頭にカーソルがある場合は、日本語入力ならば全角スペースが入ります。

シフトキーを押しながらスペースバーを叩いた場合は、それぞれの反対側のサイズのスペースに。一般的なパソコンのスペース入力とやや異なりますが、ほぼ意識せずに使いこなせると感じました。

 
●学習機能、学習辞書編集の貧弱さ（部分的に解決？）
明らかな入力エラー（隣り合う「、」「。」を同時に入力してしまうなど）も学習してしまう悪癖がiOSの日本語入力にはありましたが、手元で試している中では、そうした悪癖は感じていません。引き続き経過観察したいところですが、致命的なストレスを感じないまま、この原稿をか書き進められています。

一方で、学習結果の編集が行えない点に変わりはありません。従来通りのユーザー辞書管理と、学習のリセットの二つのみ。編集ができないので、悪癖を取り除くには学習を全リセットするしかないのに変わりはありませんけれど、「変な学習」が本当に排除されているならばここは大きな問題ではないですね。

ほぼ解決といってもいいかもしれません。

 
●「ん」を入力する際に使う「n」の扱い（解決）
iOSの日本語入力では「n」の扱いが、いまひとつスマートではありませんでした。

たとえば「an」と入れると「an」が第一候補。そして第二候補以降にも「あん」は出てこないのです。確実に入力するには「ann」と入れる必要があります。

同様に「hondachan」と入れると「本田ちゃn」が第一候補。「年」を入力するために「nen」と入れて変換すると第一候補は「ねn」。こちらは第二候補に「年」が出ますが、ちょっと手間ですよね。

iPadOSではどうでしょう？

「an」は「あn」が最初の予測変換候補になりますが、スペースバーを押すと「あん」になりました。「hondachan」は「Hondaちゃn」が予測第一候補ですが、スペースバーを押せば「Hondaちゃん」です。いや「本田にしてくれよ」と思いますが、そこは学習させればいいわけです。

「nen」も予測変換候補は従来どおりですが、スペースバーを押すと最初に出てくるのは「年」です。

 
●変換候補順が不適切（解決方向だけどやや不備あり）
以前は学習結果や予測変換、それに辞書に登録された変換候補などが混ざって表示されるため、変換候補上位に同じ意味の単語が異なる文節で並ぶケースが目立ちました。

このため、「かんじ」を変換するときに「漢字」を選ぶには初期状態では13回もスペースを押さねばなりませんでしたが、iPadOSでは「漢字」を出すまでに二回のスペースバーを押すだけ。そうした意味では解決したと言えます。

また冒頭でも紹介したように、予測変換モードと通常変換モードが分離されたことも大きいでしょう。が、じつは通常変換モードでも、入力していない文字を含めた予測文字列が候補として出てきます。

内部の詳細な構造は想像するほかないのですが、日本語変換の基本的なアルゴリズムは同じで、過去の入力学習にしたがって予測変換は常に行うけれど、候補を表示する順番だけを変えているのかもしれません。

このあたりは、正式リリースまでにチューニングが進めば解決してくれるところでしょうから、基本的には良い方向だと思います。

 
●変換候補を数字で選べない（未解決だが少し改善）
通常変換時、使われる可能性が高い候補が優先して表示され、それを見て数字で選ぶ方法が多くの日本語変換システムに採用されていますが、iOSではそれが不可能であるため何度もスペースを押すか、指タッチして選択せねばならなりませんでした。

これはiPadOSでも同じ。残念ながらダイレクトに候補を選ぶ手段はなさそうです。 ただしカーソルキーというやや野暮ったい解決策ながら、縦横自由に候補を選べるようになっています。パッと見て目当ての候補がない場合、下向カーソルキーを押すと変換候補がウィンドウ表示になり、十字キーで選択できるようになります。

「コレジャナイよ！」という気持ちは十分にわかりますが、それでもよくなったほうじゃないかな？

 
●カタカナ、ひらがな、英数（英数大文字、小文字、頭だけ大文字などトグル変換）などのショートカットキーがない（未解決）
IMEによって作法は違うものの、たとえばATOKならばCtrl＋U/I/O/Pなど、直接的に特定の文字種に変化するショートカットがほしいところですが、iOSの日本語入力にはその機能そのものが存在しません。こちらも現時点ではiPadOSでの変更も確認できません。

 
●かな入力時、Capsロックがオンになっていると、オルタネート文字が入る（解決）
「あ」を押すと「ぁ」が入るなど。これはiOSが単純にCaps Lockを「SHIFT＋」と解釈しているためだと推察されますが、iPadOSでは解決していました。



さて、まだ使い始めて半日ほどですが、こうして原稿を書いていてもストレスをほとんど感じなくなりました。ちなみにですが、完全な次文節の予測は変換とは関係なく入力ステータスバー（最下部）に表示されるようになっています。

キーから手を離す必要があるため、個人的にはこの候補を操作することはなさそうですが（もしショートカットキーが定義されているなら使えるかもしれませんけれど、タブキーでは選択できません）、スマートフォンの予測変換に慣れている方ならば、使いたいと思うかもしれません。



とはいえ、全体に変換効率の改善が実感できていますから、これで学習機能が優秀なのであれば、iPad Proだけで一冊の本を書くこともストレスではなくなるかも。

個人的には及第点。10月までにさらにチューニングや操作性、振る舞いの洗練度があがることを期待したいところです。



ところで、日本語入力とは直接関係ありませんが「ファイル」アプリがLAN上のストレージにつながるようになりました。これで自宅で使っている時、NASと簡単に連携が取れるようになります。ほかにも細かい部分で使い勝手が向上しているので、出先はiPad Proだけでも十分、なんて人が増えるかもしれないですね。

 
関連記事：
iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます
「iPadOS」でiPadはどう変わったのか？Sidecarだけじゃない進化点を総ざらい（西田宗千佳） このためにiPadを買う価値があるかも。iPad ProをMacのサブディスプレイにできる「Sidecar」を試してみた
iPadOSのマウス操作を試す。Bluetoothマウスも利用可能 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フリーアドレスなオフィスにピッタリ。ノートPCといっしょに運ぶモバイルオーガナイザー『beblau』（7/31まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/gf057-pc-beblau-7-31/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fbb5f6ee0-97d6-11e9-bdf3-08d2ec308562&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bc8cf378c58b2ed30c57fccde865d5b089fe84c7" />
 


 
私たちの生活や仕事において、スマートフォンの進化に伴いデスクに張り付いて仕事する必要は無くなりつつあります。パソコンが必要でも、Wi-Fiと軽量なノートPCさえあればオフィスに居る必要すら無くなってきていますね。

ですが一方で、持ち運ぶもの自体は減っていません。ノマドワークやオフィス／学校での移動においてこんな経験はありませんか？



これではせっかくのスマートなモバイル生活も台無しですよね。



最もスマートなモバイルオーガナイザー『beblau（ビーブラウ）』のご紹介



会議室、デスク、カフェ、別の会議室へとまさにノマド（遊牧民）のように移動する仕事スタイル。その際ノートPCの他、ペン、メモ、ノート、マウス、充電器などいくつものアイテムが必要で、ノートPCをまるでトレイのように使った経験はありませんか？

beblau(ビーブラウ)はそれらをすっきりと、機動力を損なうことなくワークスペースを常に整理して次回のミーティングに向けて準備を整える、あなたのデバイスに取り付け可能なモバイルオーガナイザー。デジタルノマドのためのアクセサリー作りに焦点を当て、フリーランサーや起業家のニーズから生まれました。

FOLD







ラインナップの中で一番大きい製品ですが、どこにでも持ち運べるほどコンパクト。

シンプルで機能的なデザインで、ノートPCに取り付け、マウスやペン、充電器など必要なアイテムをすっきりオーガナイズ。デスクトップオーガナイザーやスマホスタンドとしても使用可能です。



【特徴】


ノートPCに取り付け会議間の移動に便利
13、15インチのノートPCに対応
A4レターサイズにフィット
ユニークな機能的なデザイン
さまざまなサイズのコンパートメント
アイテムの持ち運びやデスクトップオーガナイザーとして
取り付け簡単
柔軟性に優れ高品質の素材
すべてのアイテムにすばやくアクセス
サイズ：29.5 X 21 cm
汚れ防止生地使用








※GIFではFOLDのブラックモデルが使用されてますがグレーでのお届けになります。

SLIM





必要なアイテムだけをコンパクトにすっきりとオーガナイズ。ミニマルで機能的なデザインで、デスクトップオーガナイザーとしても使用可能です。



【特徴】


13、15、17インチのノートパソコンに対応
A4レターサイズにフィット
ミニマルで機能的なデザイン
さまざまなサイズのコンパートメント
柔軟性に優れ高品質の素材
すべてのアイテムにすばやくアクセス
簡単で直感的な使い方
自立型でデスクトップオーガナイザーとして
サイズ：27 X 7,5 cm
汚れ防止生地使用






TWIST





もっともシンプルで柔軟性に優れたモデル。ノートブックやノートPCに取り付け、必要なアイテムを束ねて持ち運べます。

ラベルには磁石が埋め込まれ、イヤホンを取り付けたり、カメラカバーとしてあなたのプライバシーを守ります。



【特徴】


使い方はあなたの想像力次第
サイズ：
L（40 cm、24～27インチまでのコンピュータにフィット）
S（31 cm、13～15インチのノートPCにフィット）










素材へのこだわり

私達のプロダクトはすべて耐久性に優れ、高品質で洗いやすく、汚れにくい生地を使用しています。



SLIMとFOLDにはグリップ力を高める為に内部にシリコンフィルムを使用しています。

※画像に使用されているモデルはお届けする色と異なります。

なぜbeblau製品はユニークなのか？

現代の仕事において、私たちはたくさんのアイテムを抱えて移動したり、場所から場所へ移動中にアイテムを忘れたり、様々な不満に直面していました。私たちはこれらのニーズに対するインテリジェントな解決策として「マイクロモーメント」という新しい製品カテゴリーを生み出しました。

まず最初にプロトタイプを作り、最善の解決策に達するまで何度もデザインを改良してきました。信頼できる製造パートナーと共にサンプルを製造し、品質に非常に満足しています。プロダクトは現在生産段階にあります。







≪開発会社　beblau Designについて≫





Beblauは、バルセロナを拠点とする技術革新と製品設計コンサルタント会社であるDrop-innovationによって、2018年に設立されました。私達は何年もの間、世界中のクライアントの為に製品を作り出すことに取り組んできました。

私たちの様々な経験から、会議室にノートPCを持って移動する際の「マイクロモーメント」について考え始めました。

マウス、ペン、ノートブック、充電器などのアイテムはすべて必要ですが、同じオフィス内を移動するのにバックパックに入れて持ち運ぶのは望ましくありません。そこで私たちは、新しいブランドを立ち上げ、私たち自身の製品ラインを作り出すことに決めました。

デジタルノマドやフリーランサー、起業家の仕事をサポートするデジタルライフスタイルのアクセサリーブランドを目指します。

このコレクションの最初のアイデアは、約1年前に生まれました。問題を解決するために数多くのアイデアを検討し、いくつかのスケッチとプロトタイプを経てコレクションは生まれました。

私たちは、素晴らしい品質、優れたデザインソリューションを約束する専門家のチームです。皆さんの応援に心より感謝いたします。

【起案者㈱TMネットワークについて】

株式会社TMネットワークは、「卸でデザインする会社」です。イヤホン・ヘッドホンを中心としたエンターテイメントを楽しむ商品の卸売事業をはじめ、ポタフェスやe☆イヤ本の発行などのイベント企画・運営、メディア・㏚事業や、コラボレーション商品開発などを行っています。今回はRAKUNEW事業部がbeblau design社の代理店として、日本におけるプロジェクトの進行と支援者様のサポートを行って参ります。




 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 04:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、赤い通知ドットを個別に消せる機能をテスト中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fe94895e0-97d4-11e9-bbfd-11931dcfbbc0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f6b88f797b6c526fff5ba71d1c753dd5e23f0045" />
Facebookのモバイルアプリ上で、グループアイコンやビデオアイコン上に表示される赤いドット（バッジ）。Facebookは、この表示をユーザーが制御できる機能をテストしているようです。

この機能、6月初めにアプリ研究者のJane Manchun Wong氏によって見つけられていたもの。ソーシャルメディアコンサルタントのMatt Navarra氏が、実際にテストが行われているツイートし、TechCrunchがFacebookに確認したところ、iOSとAndroid向けにグローバルでテストを実施しているとのこと。

 

OMG...! Thanks Facebook!

- Mute push notifications toggle!
AND
- Mute notification red dots toggle!!
AND
- Mark ALL notifications as read!!! pic.twitter.com/sbIdjfOIwu
- Matt Navarra (@MattNavarra) 2019年6月25日

どの程度の規模で実施されているかはわかりませんが、テストに参加している場合、モバイルアプリの「設定とプライバシー &gt; 設定 &gt; お知らせ」にメニューが追加されています。

機能としては、Video on Watch、Profile、Groups、Menuの4項目について、赤いドットを表示するかの選択を個別に行えるようにするだけのもの。

バッジは本来、まだ見ていない投稿について、それを読むよう促すのが目的ですが、参加していないグループからの投稿が頻繁にあり、バッジが意味を成さない場合などには便利そうです。

このほか、すべての通知を一括で既読にしたり、プッシュ通知をミュートにする機能もテストが行われているようです。

テストを行っている機能がすべてリリースされるわけではありませんが、通知が頻繁で困っている、赤いドットをプレッシャーに感じるという人にはリリースが待ち遠しい機能かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、スワイプでリスト表示を切り替えるテストを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F06330860-97ea-11e9-b5be-5e1698cb2935&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=02db2f0ea751de1a30cb01bf865a8fe76715f747" />
Twitterは6月26日、ホームタイムラインからスワイプでリストを表示できる機能のテスト開始すると発表しました。

リストは、特定のユーザーだけの投稿を表示できる機能。これまでもモバイルアプリ上で使えましたが、表示するにはメニューからリストを選び、そこから目当てのリストを選ぶ必要がありました。これがスワイプで切り替えられるなら、かなり手軽になります。

みなさんから多くいただいていた声にお応えして、ご自分で作られた「リスト」（複数のアカウントを1つにまとめたもの）がホームタイムライン上でスワイプすると表示されるテストが開始されます。こちらの機能をご利用されたら、ぜひご意見をお聞かせください📢 pic.twitter.com/JoT7ORO2Vo
- Twitter Japan (@TwitterJP) 2019年6月25日

ただ、現状ではホームから左方向へのスワイプでカメラが起動するのですが、これがリスト表示に割り当てられると、カメラの起動方法が変わりそうです。

リスト表示のテストは、ユーザーからの要望に応えるためとのこと。Twitterは最近、積極的にUXの改善を行っており、リスト表示を簡単にするのもその一環なのでしょう。

 
関連記事：
Twitter、投稿への位置情報タグ付けを廃止。理由は使われていないため
長かったTwitterルールが理解しやすく整理。およそ4分の1の分量に

ついでに、検索結果をリストとして扱えるようになると、モバイル版TweetDeck的に使えるようなりそうです。そこは、是非とも今後に期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    航続725kmのソーラーEV「Lightyear One」発表。太陽電池搭載で1時間あたり最大12km航続距離延長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/725km-ev-lightyear-one-1-12km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc82e9490-97ed-11e9-b7ef-443bd70a956d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a18b47750b24c33f6320d7a3f1a6921db18ebb5" />
電気自動車の購入を検討している人が、おそらく最も気になるのが航続距離。燃料を入れれば何百kmでも走行できるエンジン車と違い、電気自動車はバッテリー切れを起こしてしまえば少なくとも数十分は充電ステーションに立ち止まらなければいけません。そんなとき、クルマの屋根やボンネットを太陽電池にすれば、少しでも長距離を走れるのではないかと思う人も多いことでしょう。

オランダのクリーンモビリティ企業Lightyearは、まさにその発想を具現化する電気自動車、Lightyear Oneを発表しました。搭載バッテリーはWLTPサイクルで725kmを走行できる上、太陽電池で走行距離を伸ばすこともできるのが大きな特徴。テスラやその他既存の電気自動車とは異なり充電インフラに頼らずとも走行が可能なため、長距離の移動にも対応できるとメーカーは述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon、1万円の画面付きスマートスピーカー「Echo Show 5」を本日26日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/amazon-1-echo-show-5-26/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0895e470-9401-11e9-9b7a-74d7fceccc1e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cec84042d82368e1ff5a2184f5ea6f0911a18353" />

Amazonは本日6月26日、ディスプレイ付きスマートスピーカー「Echo Show 5」の販売を開始しました。税込価格は9980円です。AIアシスタント「Alexa」を搭載し、映像コンテンツを再生したり、ニュースを読み上げたり、料理のレシピを表示したりといった操作を会話で行えます。

▲カラバリはサンドストーンとチャコールの2色


たとえば、家電製品との連携では、「アレクサ、朝の支度」とひと言話しかけると、事前に設置した部屋の電気が点灯させると同時に、電気ケトルのお湯を沸かすといった、身支度に必要な操作を一括して行えます。

就寝前にはAlexaに話しかけるだけでベッドルームのライトを消して、リラクゼーション用の楽曲を再生するといったように、日々の操作を自動化することができます。


<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/amazon-echo-show-5-1/" title="Amazon_Echo_Show_5">【ギャラリー】Amazon_Echo_Show_5 (5枚)</a></p>


Echo Show 5ではプライバシーへの配慮も一段進められており、通信状況を示すインジケーターを用意。カメラには物理的なカバーを装備し、使う必要のないシーンではスイッチを操作してカメラを隠すことができるようになっています。また、「アレクサ、今日しゃべったこと を全部削除して」「アレクサ、最後の録音を消して」などと話しかけて音声認識の履歴を削除する機能も搭載します。

ユーザーインターフェイス（UI）も工夫されており、スワイプ操作でホーム画面が簡単に開けるようにするなど、使い勝手が改善されています。

▲カメラカバーを閉じた状態　画面上にもカメラの状態を表示する


▲カメラの上にあるボタンをスライドしてカメラカバーを開閉する



▲ディスプレイ付きのEchoデバイスとしては「Echo Show 5」（写真右端）で3機種目

スマートディスプレイは、筒状のスマートスピーカーよりも、できることが多く、Echo Show 5の発売をきっかけに、スマートスピーカーからスマートディスプレイへのシフトが更に加速することが予想されます。

 
関連記事：
Amazon、「Echo Show 5」を9980円で販売開始。小型で安価、ディスプレイ付きスマートスピーカーへのシフトが加速か
Alexaの録音内容はアマゾン従業員に聞かれている──認識精度向上に利用
「Alexa、今日言ったことぜんぶ削除して」が可能に。アマゾンがプライバシー保護を改善
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 05:11:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新発想のTTハンドルを備えたスーツケース2個セット「R TRUNK LITE」（7/12まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/gf058-tt-2-r-trunk-lite-7-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/4ae9d209c9e2bc0306f7b1255ba3d373d6e4a33f5438f94c84f17a874d21/toku.jpg" />
 


発売から３週で2,000個が販売された「究極のスーツケース」　
R TRUNKの新しいシリーズ R TRUNK LITE　



スーツケースに荷物をかけて楽に移動したい
デコボコした道でも静かに、滑らかに走るスーツケースが欲しい
機内用の小さいサイズも、長期旅行の大きいサイズも買いたい
と思ったことありませんか？

「R TRUNK LITE」ならこのような悩みをすべて解決！



多くの荷物を簡単に移す手段として使われるスーツケース。

その本質に集中したR TRUNKは大きな力を加えなくてもスムーズに荷物を運ぶ『究極のスーツケース』です。

デザイナーのWeeさんはRAWROWチームの一人一人に今までスーツケースを使いながら不便に思ったことや経験を聞き、集まったコメントと本人の経験を元に家を出て空港に行く過程を旅のタイムラインで表し、その瞬間瞬間に必要な機能を加え、R TRUNKをデザインしました。

その結果、世界初TTハンドルを装着したR TRUNKが誕生しました。







BUY1 GET1 FREE！

ー１個の価格で2SET + トラベルポーチ3種

Lサイズ(72L容量)の中に機内用サイズ(37L容量)が入っている2個セット
1個価格で2個をゲットできるお得なセットです。１週間以上の長期旅行も、短期国内旅行もR TRUNK LITE一つさえあれば問題なし。
どれも諦められない時の選択肢はR TRUNK LITEです。
しかもR TRUNK LITEは中にトラベルポーチ３種セットが付いています。




※　SサイズとLサイズをそれぞれ違う色でご購入できません。

TT Handle&trade; 

自転車のハンドルから考案された世界初 TT Handle&trade;はR TRUNKのシグネチャー。
50年もの間形に変化がなかったスーツケースのハンドルを画期的に変えました。
持ちやすい幅に計算されたTハンドルにはバックパックはもちろん、ショップ袋や傘、上着までかけられます。
重い荷物は全部かけられるから旅行がより楽になります。



Hinomoto Silent Wheel

- 最高品質のキャスター

スーツケースの命はキャスター。だから最高品質のキャスターを起用しました。日本のhinomoto社は世界最高のキャスターを作っており、高級スーツケースは全てhinomoto社のキャスターを装着していると言っても過言ではございません。
R TRUNKにはその中でも一番騒音が少ない'サイレントラン'を装着致しました。
世界的に有名なスーツケースブランドと競うために、部品は全て世界で一番いいものを使いました。
滑らかに滑るサイレントランは早い朝や遅い夜の住宅街でも問題なく使っていただけます。







Hidden Pocket 

パスポート、スマホ補充バッテリーなど、すぐ取り出したいものは隠れポケットにそっと入れておけばOK。
手が届くところにあるから安心です。





ファスナー拡張機能

ダブルファスナーで2cmまで幅が伸び、予想外に増えてしまった荷物もスッキリ収納できます。
Sサイズファスナーを拡張すれば、容量は9L増加。Lサイズファスナーを拡張すれば、容量は14L増加します。



TSA LOCK

TSAはアメリカ合衆国国土安全保証省から認定されたロックです。
アメリカ出入国保安検閲の際、マスタキーでロックの損傷なく、手荷物検査を受けることができます。




初期暗証番号は0-0-0に設定されています。
Step1. bのダイヤルを回して初期暗証番号(0-0-0)に合わせます。
Step2. カチッと音がするまでaボタンを押します。
Step3. bのダイヤルを回して設定したい番号に合わせます。
Step4. cボタンを矢印方向に押すとカチッと音がしたらaボタンが上がってきます。

トラベルポーチ３SET

GREEN FUNDINGで購入すればトラベルポーチ３種セットをプレゼントします！
下着や小物入れに適している小さいサイズから薄い上着を入れられるサイズまで、大きさ3種類でシーンに合わせて使い分けできます。



96パターンにカスタマイズ

空港で預け荷物を探す時もすぐ目立つMY TRUNK作り





Handle　

TTハンドルに好きな色のレザーシートをつけて個性を表現(７色, 別売り)





①　黒いスポンジを抜けとります。
②　好きな色のレザーシートを選び、裏面の紙を剥がします。
③　ハンドルに綺麗につけます。
④　完成！

Rロゴキャップ

３色のロゴキャップをつけて自己流カスタムができます。





①　黒いスポンジを抜けとります。
②　ドライバーでネジを外します。
③　ロゴキャップを取り出します。
④　好きな色のロゴキャップをつけて、ドライバーでネジを締めます。
※ロゴキャップを付け替える際には必ず黒いスポンジやレザーシートを取った状態で作業を進めてください。

カスタムシール

好きなタイプのシールを貼って簡単にカスタムできます。(４タイプ、別売り)







①　シールを本体サイズに合わせて切り取ります。
②　切り取ったシールを貼るだけで簡単にカスタムできます。









GREEN FUNDINGのプロジェクトにご支援くださる皆様にはロゴキャップ３種を無償でプレゼントいたします。
遊びココロのあるカスタムロゴキャップでカスタムを楽しんでください。











"究極のカバン"、R TRUNKシリーズは100枚状のアイデアスケッチ、80型以上の3Dモーデリングから誕生しました。
RAWROWの製品は全てそのモノの本質に迫ります。
RAWROWのWee代表はグーグルで'キャリー''スーツケース''荷物'などのキーワードを検索しながら'スーツケースの本質'について考えました。'多くの荷物を簡単に運ぶ手段'。RAWROWが定義したスーツケースの本質です。





旅のタイムラインを描き、家を出て飛行機に乗るまでのプロセスを一つ一つ考えました。
パスポートの収納やホイールの滑り具合などの問題点を記録し、そのプロセスを直接体験しながらあったらいいなと思う機能をチェックしました。





アイデアスケッチが終わり、元サムソナイト出身の開発担当・WOODY、イタリアからきたADREA,キャリー生産20年経歴のSONに技術指導を受けて誕生したR TRUNK。数日工場で常住しながら設計を直したり、色を修正したりして最終的な形になりました。

移動に一番重要な持ち手とホイールはR TRUNK最大の特徴でもあります。自転車ハンドルからインスピレーションを受けたTTハンドルは50モノ間、変化がなかったスーツケースハンドルの形を画期的に変えました。滑り心地最高のヒノモト社のサイレントランは重い荷物を簡単に運ぶスーツケースの本質に充実します。









2019年、R TRUNKは世界的に最も権威の高いデザイン賞であるドイツのIFデザイン賞を受賞しました。
URLをクリックすると受賞ページに移動します。
https://ifworlddesignguide.com/profile/12905-rawrow

























RAWROWはモノの本質を徹底的に考察し、そのモノの役割を定義、必要な機能だけを残してシンプルで有用なプロダクトづくりをする韓国のブランドです。
RAWROWの初プロダクトは「R BAG」。バックの本質を'整理'と'収納'に定義、どんなシーンでも使えるカバンを作りました。R BAGを世界で初めて買ってくれたお客様の為に、RAWROWは彼の名前をとって'ミヌバッグ'を作りました。RAWROWは'お客様とも友達になれる。'と信じております。
クリックするとHYPEBEAST記事に移動します。

- Home page : en.rawrow.com
- Instagram : @rawrow_tokyo
- Facebook : www.facebook.com/rawrowtokyo/





Q　SサイズとLサイズをそれぞれ違う色を選んで購入できますか？
A　初めからLサイズの中にSサイズが入っている状態で出荷されるため、同じ色のセット購入のみ可能です。

Q　アフターケアは可能ですか？
A　アフターケア期間はご購入から一年以内です。修理できる範囲はホイール、スケールハンドル、TTハンドル、TSAロックに限られます。本体破損の際は初期不良でない場合、アフターケア対象にはなりません。

Q　汚れた場合はどうすればいいですか？
A　中性洗剤を柔らかい布につけて優しく拭き取ってください。

Q　ロックが開けられなくなりました。どうすればいいですか？
A　TSAロック自体が抱えている問題で、製品の不良ではございません。0から9まで回しながらロックが解除するかどうか確認してください。

Q　未使用、一回使用で本体が割れました。
A　初期不良に当たります。新しい商品に交換させていただきます。

Q　保管の注意事項はありますか？
A　風通りがよく、温度が低い、直射光線が当たらないところでの保管をお願いします。



Eone Japan
Tell : 03-4405-6020
Email : hello@eone-time.jp


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    国際ヨガデーにApple 新宿でApple Watchを使ったヨガ体験イベントに参加！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/apple-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F30a8aa10-9654-11e9-b77e-90e157ffc71a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=13e2f0bef617d46ff0c757448ddbfd03f6c60d48" />6月21日、Apple 新宿にて、モデルでヨガインストラクターの野沢和香さんを講師に迎えたヨガイベントが開催されました。

野沢和香さん自身が愛用中という「呼吸アプリケーション」と「ワークアウト」の「ヨガ」を紹介。それぞれのアプリを実際にその場で体験しながら、ヨガ、呼吸、そして瞑想のコツも教えてもらえるという1時間のイベントでした。

6月21日は国際ヨガデーだったので、ヨガのセッションが終わったあとは、特別なメダルももらえるという特典つきのひとときとなりました。

 
  
 

■参考リンク
ヘルス＆フィットネスラボ：野沢和香と一緒にヨガを体験しよう
https://www.apple.com/jp/today/event/health-and-fitness-lab-waka-nozawa-062119/6541580725287027337/?sn=R128

Apple Watchをファッションと健康維持に活用

▲野沢和香さんは、女性に人気ファッション雑誌のモデルとして活躍しながら、ヨガインストラクターとしても注目されています


ふだんからApple Watchを愛用しており、ヨガに活用しているのはもちろん、ファッションとしても活用している場面がInstagramの写真で紹介されました。かなりベルトを持っているそうで、お気に入りはベルトと文字盤をあわせることだそうです。


Apple Watchのベルト交換はボタンをワンプッシュしてスライドさせるだけと本当に簡単。私も気分にあわせてベルトを交換しているので、かなり共感できました。

 
ヨガは自分を好きになるツール
私はふだんまったくヨガに縁がないため、なぜヨガがこれほど女性を魅了するのかわからなかったのですが、そのヒントはトークセッション中の和香さんの言葉の中にありました。

「私にとってヨガは自分を好きになるツール。セルフラブにいいんです。やるようになってから自分を好きになれました。ネガティブなときも押しのけず、そんな自分もいいかなとまるっと受け入れられる力を育めるのがヨガだと思います。心にはヘルシーに作用してくれるんです」

情報過多になりがちなこの時代、どうしても他者と自分を比べて悩んでしまうことも多いでしょう。そんな中、自分にフォーカスできるツール、という意味かもしれません。
「呼吸アプリケーション」とワークアウトの「ヨガ」を紹介
イベントで和香さんが紹介したのは「呼吸アプリケーション」とワークアウトの「ヨガ」の2つ。

実は和香さんは苦手で、それがコンプレックスでしたが「呼吸アプリケーション」はちょっとした時間に使えるアプリということで気に入り、瞑想を習慣にできたのだそうです。「待ち時間、プレゼン前、眠りにくいときにやっているといい。」とアドバイス。当日も開始前に緊張をほぐすために使ったそうです。


▲会場では、スクリーンに呼吸アプリケーションの大きな花が写し出され、Apple Watchを持たない人でもその場で呼吸体験セッションをいっしょに楽しみました

▲Apple Watchがない人はスクリーンで、ある人は自分のアプリで深呼吸

呼吸のあとはワシのポーズ（ガルダーサナ）や太陽礼拝といったヨガのポーズを体験しました。



会場がApple 新宿の中だったため、着替えやマットなどは不要。その場で立ったままできるヨガでも、しっかりやるとすぐに体がぽかぽかと暖かくなり、うっすら汗をかくほどに。


最後は参加者同士で肩を組んでバランスを取るヨガのポーズも。うっかり倒れそうになると隣の人も巻き込んでしまうため、かなり緊張しました。

ヨガをする人たちの周りでは、製品を吟味したりサポートを受けたりする人たちもいて、その対比もなかなか面白い空間となっていたのも印象的です。

和香さんは「体が硬いけどできますか？という質問を受けるんですが、体が硬いほうが正しくアプローチするというメリットがある。柔らかいとずるをするから（笑）」とアドバイスしていました。

▲初めてのヨガでメダルをゲット

▲国際ヨガデーで、15分以上ヨガをやるともらえる特別メダル

「瞑想」もレクチャー

最後は3分間の「瞑想」にチャレンジしました。

瞑想でもっとも大事なのは呼吸。そこで自分の呼吸を感じられる場所を探し、そこに手を当てるなどして体がしたいペースで呼吸をして、それを見守るのだそうです。

和香さんは自分の胸に手を当てていましたが、口の前に指をたてて、息を感じている人の姿もありました。私はおなかに手を当てて自分の呼吸のリズムを確認。その状態で2ｍ先を伏し目がちに見ながら、3分間呼吸を続けます。

このとき頭の中をからっぽにしなくちゃいけないのでは？ と思いがちですが、実際にはそうではないのだそうです。

「浮かんでくることに気づいたら、それを深掘りせずに、また意識を呼吸に戻します。何か浮かんできては呼吸に戻るの繰り返し、これが瞑想です」と和香さんはアドバイスしていました。
体を動かす理由
今回のイベントでもっとも印象に残ったのは、和香さんが最後の挨拶で言われた「心を心でコントロールするのは難しい。だから体を動かそう」というフレーズです。



ヨガをやっているうちに自分を好きになれるというのはどういうプロセスを経てなのか気になったのですが、動きに集中するしたり、瞑想することで、立ち止まっているとどうしても浮かんでしまうネガティブな考えを認めつつもスルーできる力がつくのではないか、という気がしました。

最後には参加された方に一体感が生まれて、とても楽しそうだったところにもヒントがありそうですね。

Apple Watchは自分を変えたいと思う方のサポートにも使える、ということのようです。



Apple直営店で開催されている無料の学習イベント「Today at Apple」ではこうしたヘルスケア関連のイベントも行われています。ウェブサイトでチェックしてみて気になるイベントに参加してみましょう。
 
■関連サイト「Today at Apple」
https://www.apple.com/jp/today/
 



  
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マッサージ機能付き？ 肩と腰が振動するバックパック「EUME」 （7/22まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/gf059-eume-7-22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/b4d514e1cbf15fd2629ac8c5c1a148542a58bd7681c12820700d0f9f1eef/c4cbc860aed560301cda0dbf8dccc130_original.jpg" />

 


・毎日の通勤・通学・送り迎え

・PC・営業資料や参考書やスマートフォンにタブレット

・水分補給の水筒やペットボトル...


カバンを利用しての一番の悩みが

「荷物が整理できずバッグの中で散らばる！」

「重くて疲れる！」



こんな悩みを抱えてる人のために生まれたのが

疲れにくさにこだわった多機能ポケット搭載型

肩と腰が震える振動モーター付 バックパック

EUME　 ユーミ








超新感覚の肩と腰のモーターが震えるバックパック！

さらに人間工学に基づき設計されたPCを入れても硬さや重さを感じにくくした独自デザイン設計で

快適な通勤・通学・プライベートなバッグ生活を！





□ 使いやすさにこだわった多機能ポケット構造



EUMEはすべてのシリーズにおいてPC、スマートフォン、タブレットだけではなく、ペンホルダーやバッテリーパックやケーブル、お財布、ドリンクホルダーなど各用品形状に合わせたポケットを搭載したマルチポケット搭載のバックパックです。

各ポケットが必要性に応じて手に取りやすい位置に配置。使いやすさに徹底的にこだわりました。

□ ブルブル震えるモーター搭載　人口工学に基づいたデザイン設計





EUMEはこれまでのバックパックにはなかった肩と腰にブルブル震えるモーターを搭載。ストラップに搭載された電源スイッチをいれるだけでモーターが震える新構造。さらにバックパックの背面には特殊クッション構造を採用し高い衝撃吸収性を実現。PCなど硬い形状のものを入れた時に感じる角ばった感覚を軽減して疲れにくさにこだわったデザインになっています。

（※本製品は医療機器ではなく雑品です。）

（振動モーター機能の利用はバッグ内部の専用取り付け口にバッテリーパックを接続、挿入してご利用ください）

□　防水加工＆スマートフォンの充電も



EUMEは全製品が雨などの天候防水加工を採用。急な雨などでもPCやタブレット端末を雨から守ります。

（日常生活防水のため、浸水などには対応していません。）



また、すべてモデルにおいてポケット内部にバッテリーパックを取り付けることで、取り出すことなくバッテリーパックの充電＆バックから直接スマートフォンなどの充電も可能。

煩わしいケーブルの処理などは不要です。
（バッテリーパックは別売）

□　ストラップで高さ・身幅をかんたん調整、あらゆるサイズにジャストフィット



（左）Daily Pack (34 x 18 x 51 cm)：カジュアル Barret、ビジネス GenX、スタンダード Waveに近いサイズです
（右）Travel Pack (36 x 19 x 57 cm）：トラベル Move

【身長】
・5'1 = 約156 cm
・5'6 = 約171 cm
・5'8 = 約177 cm
・6'0 = 約183 cm
・6'2 = 約189 cm





今クラウドファンディングでは４つのタイプをご用意致しました。

デザイン性、旅行用、ビジネスシーンでのご利用等、機能面などからお好みのタイプとカラーをお選びください。



【２つのポケットでたっぷり収納！　カジュアルはもちろんのこと、ビジネスにも】



BARRETはメインポケットとバッグ表にあるサブポケットの2ポケットシステム。

□サブポケット



大きな特徴としてサブポケットにも関わらずポケットが180度開閉。A4ファイルがすぽっと入る奥行で、ペンホルダー、スマートフォンポケット、ウォレットポケットに、キーホルダーも完備。誰かと共有する資料などを持ち運ぶ際やすぐに飲みたいドリンク収納、取り出しが多い交通機関のチケットやサングラスなどたっぷり収納が可能です。

□メインポケット



BARRETはサブポケットの容量の大きさだけではなくメインポケットにも多くの物を収納できます。

PCポケット、タブレットポケットの他にも大切な物を収納するジッパー付きポケットやケーブルポケット、ドリンクホルダーも。更にマチ（バッグの奥行）が非常に広いため、大きな荷物の収納にも♪

□選べるカラーは5種類





【１～２泊の旅行や出張に。旅のために独立して使えるPCバッグやポーチ、洋服バッグが付属。お荷物を固定するハーネス搭載！さらにシューズポケットが加わったトラベルバックパック】





Travel MOVEは１～２泊のご旅行や短期出張などに利用できるトラベル用バックパックです。

スーツケースを持っていくまでもない...。荷物の預け入れは時間がかかる...。などと言う時にすぐに担げる上に大容量収納ができるTravel Moveは最適です。

Travel MOVEの大きな特徴は他のバッグにはない様々な専用サブバッグが搭載されている点です。

【付属バッグ】

・PCバッグ
・シャツバッグ
・アメニティポーチ
・レインバッグ

PC専用バッグはPCだけではなくタブレットやファイル、バッテリーケーブルなども収納可能。持ち手がついているため、ビジネスシーンなどではPCバッグを取り出し独立させてご利用することも可能ですので、ホテルについたらPCバッグだけをさっと取り出したり、機内でもPCバッグだけを取り出して利用したりと快適です。



180度オープンする大容量収納サイズ





Travel MOVEは、180度開閉する仕様となっており、まるでスーツケースのようにお荷物の出し入れが可能です。ハーネスベストによって、散らばりがちな洋服の固定も。ケーブル類なども専用ポケットに収納可能です。更に汚れなどが気になるシューズは専用シューズポケットに。旅をする人のために考え抜かれたデザイン設計です。

カラーは１種類。

（現行モデルは外側ストラップが黄色から黒に、レインカバーはネイビーからブラックに変更されております）



【ビジネスシーンに最適。スタイリッシュなデザインでスーツスタイル、ビジネスカジュアルにも。ビジネスに必要なすべてを収納可能】





GENXはスーツスタイルやオフィスカジュアルにもマッチするようなスタイリッシュなモデルです。バッグ表面のポケット構造を出来るだけ無くすことでシンプルなデザインを実現。メインポケットは180度に開閉可能。PC、タブレットに加えてB4サイズ書類まで収納できるフォルダポケットも搭載。角一サイズの封筒まで収まります。マチ（奥行）も深く設計されているため、26Lとは思えないサイズで大容量収納を可能としました。



【ポケット構造】

・PCポケット
・タブレットポケット
・フォルダポケット
・ケーブルポケット
・スマートフォンポケット
・モバイルバッテリーパックポケット
・フリーポケット
・ドリンクホルダー
・ペンホルダー
・ウォレットポケット
・セキュリティポケット
・キーホルダー

各ポケットの多さに加えて、サプリメントやパスポート、名刺入れなども収納できるフリーポケットやセキュリティポケットも搭載。

整理整頓が非常にしやすいデザインになっています。

そしてGENXの表面、両サイドにあるセキュリティポケットは容量も大きくとても便利。二つのポケットは独立しているので片方に良く取り出すもの（ICカードやスマートフォン）を入れ、もう片方には取り出し頻度の多く無い、それ以外のアイテムを入れて使うことができとても便利。

メインポケット（コンパートメント）のジッパーも隠れる盗難防止デザインになっています。



□選べるカラーは３種類





【シンプルな機能で普段使いに、フリースペースを広くしたたっぷり収納スタンダードモデル】



Waveは防水加工のボディでメインポケットが大きく開き、PC、タブレットポケット、スマートフォンポケット、ケーブルポケット、ペンホルダー以外の範囲を広くしたモデルで大きな一泊の旅行時での洋服の収納なども可能です。

外にもドリンクホルダーがついているため、自転車などでの利用にもピッタリです。



□選べるカラーは5種類









■　バッテリーは付属していますか？

いいえ、バッテリーは別売りです。

■　推奨バッテリーパックの容量はありますか？

推奨バッテリーパックの容量は10,000AmHです。

■　この商品は医療機器ですか？

いいえ、本製品は雑品です。

■　画像と仕様が違うことはありませんか？

はい、メーカーでは常に細かな改良を重ねているため、一部画像と異なる点が現時点でいくつかございます。

・全モデル：振動モーターのスイッチは画像と比べほぼ出っ張りが無く、よりスマートなデザインになっております
・Travel MOVE: 外側ストラップの色が黄色からブラックに変更、レインカバーがネイビーからブラックに変更
・Casual BARRET: サブポケットにキーホルダー追加

実際にお届けする商品についても多少の仕様変更がある場合がございますのでご了承ください。
ただし大幅な変更はございませんので、ご安心ください。



ウェザリー・ジャパン株式会社は、「新しい眠りと健康を世界からお届けします」を理念に2005年に設立されました。これまで数多くの革新的な眠りと健康をサポートする優れた製品を世界中から発掘し、日本のみなさまにお届けして参りました。

この度、「EUME」をみなさまにお届けできることを嬉しく思っております。

疲れにくさにこだわった振動モーター付きバックパックEUMEをご体感いただくことで、カジュアル・ビジネスシーンや旅行においてお役立てできましたら幸いです。

普段からバックパックを使っている方、新たにバックパックをご検討頂いているみなさまの日々の移動をより快適に過ごすパートナーとしてEUMEを選んでいただき、本キャンペーンをサポートしていただけましたら幸いです。

ウェザリー・ジャパン株式会社
オフィシャルサイト：http://weatherly.jp/


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 08:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット 6/27  #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/3000-amazon-6-27-engadge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり。Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというものになります。

先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップ6月いっぱいは今日から毎日出題します（ペース配分を間違えたわけじゃないですよ！）。

基本的には前日に掲載した話題から出題しますので、Engadget 日本版をよく読んだら答えは簡単（なはず？）。本日の応募のみ有効です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月27日のお題：
AmazonのAlexaが日本でも「Apple Music」に対応したそうです。

「アレクサ、Apple Musicで○○を再生して」で利用できるそうですが、事前にApple Musicの「Alexa スキル」を登録し、Apple IDとの紐付けを行う必要があります。

というわけで問題です。AlexaでのApple Music再生は米国、英国、アイルランド、オーストラリア、ニュージーランドなどもすでに提供済みですが、非英語圏の国で対応となったのは日本が何か国目でしょうか？

答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月27日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月27日のできごとは「Lenovo Y50 発売」「Nexus 7 発表」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/6-27-lenovo-y50-nexus-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/8de2fd20-97bc-11e9-bf3e-c8b06801a31a" />6月27日のおもなできごと
2008年、ウィルコムが「WILLCOM 03」を発売
2009年、ユニットコムが「Neon PC 401SW-M」を発売
2012年、Googleが「Nexus 7」（2012）を発表
2014年、シグマが「dp2 Quattro」を発売
2014年、レノボが4Kゲーミングノート「Lenovo Y50」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折り紙というより風呂敷的な簡易バッグ「ORIGAMI BAG」（7/23まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/gf060-origami-bag-7-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/b4adff8ef3daa7a62f70436316522a54e5451fb255055b94008ea7594272/DSC03484+11.18.41.jpg" />


「ORIGAMI BAG」とは・・・


用途やシーンに応じて変幻自在にカタチを変えます。

折紙のように折り方を変えることで、バッグとしてはもちろん、

トラベルやフィットネスなど様々な用途に活用いただけます。






マジックテープのようにくっつく素材「マグネティックマイクロファイバー*」を使用。

まるでマグネットのように両面がくっつきます。

*素材に磁石は含まれていません。




ブラック面とグレー面が互いにくっつきます。マジックテープのようなバリバリ音はしません。



柔らかい触り心地。ベトベトすることは一切ありません。



風呂敷のように結ぶ必要なし！



1万回繰り返し使っても、吸着力の低下はほぼ無し！





「ORIGMI BAG」の使い方は無限大!!

例えば・・・





ビジネスに、ショッピングに！「ORIGAMI BAG」一つで様々な用途にご使用いただけます。




特殊素材のため 平たいものでも立体的なものでもあらゆるものを包むことができます！



■スポーツバッグとしても大活躍!!



ドリンクもヨガマットも、カバンだと嵩張りがちな荷物も「ORIGAMI BAG」なら
スマートに持ち運べます。さあ「ORIGAMI BAG」でフィットネスジムへGO!








■持ち運ぶアイテムの形状やサイズを選びません



■デリケートなもの、水平に運びたいものも大丈夫！



カメラの三脚も、大切なバースデーケーキも「ORIGAMI BAG」なら無理なく持ち運びが出来ます。





マイクロファイバー素材の「ORIGAMI BAG」は精密機器の

保護にも一役買います！

■ノートパソコンの保護に



■カメラなど精密機器の保護に



あなたの大事なデバイスを守ってくれるでしょう。



飛行機での出張の際も、「ORIGAMI BAG」が大活躍!!

■バッグストラップ







■360&deg;ネックピロー

通常のネックピローは首の前方サポートが弱点。

ORIGAMI BAGでつくるネックピローは首まわり360度すべてサポートします。

長時間のフライトでも快適にお過ごしいただけます。







■ブランケット



もちろん、ネックピローだけでなく、ブランケットにバックストラップにも！
あなたの旅行を全面的にサポート！



■アウトドア用に、来客用に

タオルを包むだけで、快適な枕の出来上がり!!





タオルの枚数、折り方を変えるだけでお好みの高さに調整できます。





荷物が増えがちなアウトドアの際も枕としてすぐに代用！！









さらに！同素材の「ORIGAMI BAND」も！



同じく多用途の便利なORIGAMI BANDもご用意しました！





















マイクロファイバーなのでレンズやスクリーンを傷つける心配はありません。



















起案者より





FLYING EMUは、日常生活を楽しくするアイデアを世界中から発掘し、新たな価値をプロデュースする会社です。

ORIGAMI BAGは海外パートナーと共同開発し、アメリカのクラウドファンディングで成功を収めた商品です。

今後もより便利で、より楽しい商品を日本でご紹介していきます。

よろしくお願いいたします！


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 17:13:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitch、購読者限定の配信機能「Subscriber Stream」ベータ提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/twitch-subscriber-stream/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff1e89df0-9845-11e9-a7b2-2e0978cf98d0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e43dabdaee0040d5189dbdca2c7281d03883c5b5" />

ゲームなどのライブ配信プラットフォームTwitchが、購読者限定でライブ配信する「Subscriber Stream」機能のベータ提供を開始しました。この機能による配信はチャンネル購読者だけが視聴でき、未購読者は短時間のプレビューでその内容を確認し、購読するかどうかを決めることができます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ただの走り幅跳びじゃない！ジェット噴射でぶっ飛ぶ「Jetpack Jump」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/jetpack-jump/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c7ef2350-95b8-11e9-9b87-1c2cea5a8f44" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Jetpack Jump」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Jetpack Jump」はその名から想像がつくかもしれませんが、走り幅跳びとジェットパックによる飛行を組み合わせたスポーツアクションゲーム。1プレイが1〜2分以内に終わるカジュアルさが魅力で、スキマ時間を使ってプレイするのにうってつけの一本です。



ゲームが始まるとプレイヤーキャラクターが勢いよく走行開始。まずはコースに沿って走る姿を見届け、赤い跳躍ラインまでたどり着いたら画面をタップしてジャンプしましょう。特別な操作は不要ですが、タップのタイミングが非常に重要です。



 
「Jetpack Jump」アプリダウンロードはこちらから
　




跳躍ラインに足を踏み込んだあたりでタップすると、「PERFECT」の表示と共にキャラクターが弾むように飛び上がりました。なるべく遠くまで記録を更新したい場合はタイミングがピッタリ合うようなジャンプを心掛けてください。



3回目の跳躍には背中に装備したジェットパックを使用。画面をタップしたままホールドすることで、画面左のブーストゲージを消費して飛行できます。小刻みにタップしてブーストゲージを節約するもよし、ホールドしたまま一気にジェット噴射しても良し。プレイスタイルと目指す飛距離に応じて、ジェットパックの使い方を考えてみましょう。着地後は移動が止まった地点が記録され、キャラクターのパワーアップに使用可能なコインが貰えます。



繰り返しプレイしてコインを獲得し、稼いだコインを使ってジャンプ力やジェットパックのブースト量を強化する......。この流れが本作のセオリーです。ちなみにコインはゲームをプレイしていない間にも自動で回収されるので、こちらも忘れずに強化に充てておきましょう。

「Jetpack Jump」はシンプルなゲームシステムでカジュアルに楽しめるだけでなく、ハイスコア達成を目標にやり込みたいプレイヤーにもオススメ。気になる方はぜひ一度手に取ってみてはいかがでしょうか。



 
「Jetpack Jump」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    身動きが取れなくなる前に！iPhoneの容量を確保する4つの方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/iphone-4-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F436840d0-8357-11e9-bb67-9c0a2cd50b6a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cfde99ad387ee83d4e0d7d88ba2aa9a269d98663" />
iPhoneのストレージ容量不足でお困りではありませんか？ 容量が不足しているとiOSのアップデートができなかったり、肝心なときに写真が撮れなかったり......。そうならないために、今回はiPhoneの容量を確保する4つの方法をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-51/" title="iPhoneの容量確保">【ギャラリー】iPhoneの容量確保 (14枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、7月21日はミズゴロウ大量発生。暑さ対策で16時からコミュニティ・デイ開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/go-7-21-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1525af10-9869-11e9-bbf9-7154321eca64&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0ff5b41079997c792d2a0bc33751992edc789d79" />

ポケモンGOの月例イベント『コミュニティ・デイ』、7月21日は「ぬまうおポケモン」のミズゴロウが大量発生します。

開催時間は16時から19時。夏の暑さ対策で、通常よりもやや遅い開催です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 19:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSの「Split View」なら同じアプリを2つ並べて表示可能：iPad Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/ipados-split-view-2-ipad-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2048%2C1536%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F049b9950-9807-11e9-b3fa-6281c941b8a7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0a7483c7b76e67a36e6d36c71d75fda94f4d8218" />
iPadは2つの異なるアプリを同時に表示できる「Split View」機能を備えていますが、今秋登場する「iPadOS」では、同じアプリを同時に2つ表示できるようになりました。たとえば、過去のメモを見ながら新しいメモを作成するといったことができます。

今回は、パブリックベータ版をインストールしてその方法を解説します。なお、あくまでテスト版のため、正式版として公開されるものとは仕様が異なる可能性がある点にご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/split-view/" title="Split View">【ギャラリー】Split View (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミマのスマホ決済「ファミペイ」7月始動、まず10〜15%還元
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/26/7-10-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F8955df60-9876-11e9-beff-dad11ef9880b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7bba876ec860f68ab5699298aefa01042aa0b742" />
ファミリーマートは、独自のスマホ決済サービス「FamiPay」（ファミペイ）を7月1日より提供します。

「FamiPay」はバーコード方式の決済サービスです。同日iOS / Android向けにリリースするスマホアプリ「ファミペイ」上で展開。ポイント還元率は0.5%（200円につき1円相当）ですが、7月31日までの期間限定でチャージ額の最大15%を還元するキャンペーンも実施します。その他クーポン付与や、ファミペイ限定価格での商品提供も行います。

（発表会進行中につき更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>