<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Nest Wifi（仮）らしき機器がFCC登録　Thread通信もサポートか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/nest-wifi-fcc-thread/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fb0753390-e423-11e9-bd72-de4ae6761f35&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e7c1fca4b851621a51315935bfce8aac5897bce7" />

米グーグルの次期Wi-Fiルーター「Nest Wifi（仮称）」らしき機器が、連邦通信委員会（FCC）へ新たに登録されました。

海外テックサイトの9to5Googleによって今回発見されたのは、「A4R-H2D」「A4R-H2E」という2つのデバイスです。登録名は「interactive internet streaming device」とされており、これはWi-Fiルーターの親機と子機であることが想定されます。また、それぞれA4R-H2Dが幅広でA4R-H2Eが背の高い形状のようです。

以前にも9to5GoogleはNest Wifiの詳細を伝えており、親機と子機という構成でスマートスピーカー機能が搭載されると伝えていました。また、3色のカラーバリエーションも用意されるようです。

さらに今回のFCC登録では、Nest Wifiが通常のWi-Fi規格の802.11 a/b/g/n/aやBluetoothだけでなく、2.4Ghz帯での802.15.4こと「Thread」という通信規格が利用できることも示唆しています。これはメッシュWi-Fiを構築するための規格で、同じNestブランドの機器のネットワークへとNest Wifiがシームレスに統合できることが期待されます。

グーグルは10月15日にイベントの開催を予定しており、次期スマートフォン「Pixel 4シリーズ」やラップトップ「Pixelbook Go」、スマートスピーカー「Nest Mini」そして今回のNest Wifiを発表すると期待されています。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヒュンダイがフライングカーに参入、NASAでUAV開発の技術者引き抜き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/nasa-uav/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F36108a40-e424-11e9-bf3f-73447d31049c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5da24517df22bf33b4775140023ce3ba6d4a96f2" />
韓国ヒュンダイ(現代自動車)が都市型エアモビリティ(Urban Air Mobility、UAM)、いわゆるフライングカー事業への参入を発表しました。NASAでUAMの研究に携わっていた技術者を新設のUAM部門責任者に据え、すでに独自の機体開発に取りかかっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイヤレス/PD超急速充電対応、容量10000mAhのモバイルバッテリー「GEMINI POWER」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/gf160-pd-10000mah-gemini-power/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3cfce910-e01a-11e9-9fdd-9220e415d84f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4b5487e617ad2439999fd7e93bc54bbdad976065" />



特徴一覧





・軽く置くだけで、充電可能。



テーブルの上に充電する場合は、軽く置くだけで充電できます。



手持ちの場合は、スマホの後ろに密着させ、使いながら充電できます。

※Qi充電対応のデバイスはご利用いただけます。

・驚きのワイヤレス充電スピード



PD充電をサポートできるプロセッサーと基板のおかげで、ワイヤレス充電の電圧と電流出力がより安定します。さらに、ケーブルでの10.5Wの急速充電がワイヤレスでも可能になりました。5V／2.1Aの出力で充電時間がより短縮できます。先代の5V／1Ａに比べて充電時を50％短縮できます。

※アップル社のiPhone8を含め、その以後製品はすべてワイヤレス充電が可能となっています。

・ワイヤレスのないスマホでも利用可能のシート。



スマホ対応ワイヤレスレシーバーシートを使えば、ワイヤレス充電非対応のスマホでもワイヤレス充電可能となります。タイプはUSB TYPE-C、micro USB A（下が小さいタイプ）、micro USB B（上が小さいタイプ）の3つがあります。



さらに、ワイヤレスレシーバーシートをスマホ用カード入れに収納可能。

※ワイヤレスレシーバーシートとスマホ用カード入れは別途購入必要。現在ならGEMINI POWERと共にお手頃な価格でご購入いただけます。



・PD充電技術、わずか30分で50％充電可能。



GEMINI POWERのTYPE-Cポートは出力と入力の2つの機能も持っています。そして、出力モードは最前端のPD充電技術を使い、従来の10Wの急速充電に比べて18Wの出力が80％上昇します。



※アップル社のiPhone8を含め、その以後製品はすべてUSB PDが可能となり、実験用のスマホは2957mAhのiPhoneX、5％から55％までの充電時間が30分です。普通の急速ポート（10W）なら、5％から55％までの充電時間90分以上となります。

・15Wの急速充電も可能。



GEMINI POWERにはオレンジとバラックのUSB出力端子があります。オレンジは15W出力可能な出力端子です。従来の10Wより充電速度が50％上昇、充電時間を大幅に短縮できます。

・10Wの充電も選択可能。



ブラックのUSB出力端子は通常の10Wの充電が可能です。シーンに合わせて自由に好きな充電モードを選択できます。

・強力なプロセッサー。





GEMINI POWERには全体の機能をコントロールするスマートプロセッサーがあるため、PD専用ケーブルとPD充電できるスマホを識別し、自動的にPD充電モードに切り替えられます。過電圧保護、過電流保護などはもちろん、温度管理機能も付いています。通常の急速充電に伴う高温の発生を抑えながら、安定した電圧と電流の出力をコントロールします。

・最大4台同時充電が可能。



GEMINI POWERは二つのUSB出力端子、TYPE-Cポート、ワイヤレス充電で同時に4台充電できます。

・日常生活に最適な容量10000mAh。



10000mAh以下のモバイルバッテリーは1~2回ほどしか充電できないことが多く、本体への充電回数が頻繁に必要になります。従来の10000mAh以上のモバイルバッテリーは大きく、重量もありますが、GEMINI LIGHTは10000mAhながら持ち運びやすい軽量化を実現しました。



・僅か16mmの厚さ





GEMINIPOWERのサイズは82mm&times;82mm&times;16mmで、大容量でありながら、薄型でいられ、カバンやポケットに簡単に収納可能。





・手頃な軽さ





大容量10000mAhでありながら、本体は約190ｇ。iPhoneと同じリチウムイオンポリマーバッテリーを採用することで軽量化を実現しました。リチウムイオンポリマーバッテリーは高分子電池であり、同じ容量の場合は、リチウムイオンバッテリーより大幅軽くなります。





数字型の残量表示があるため、ひと目で残量がわかります。USB PBモードで充電出来る場合は右上にPDが表示されます。







GEMINI POWERの正面と背面には滑らかな鏡面塗装が施されています。











商品名：GEMINI POWER

サイズ：82mm&times;82mm&times;16mm

重さ：約190ｇ

容量：10000mAh(38.5Wh)

ワイヤレス最大出力：10.5W

USB PDモード最大出力：18W

入力端子：USB TYPE-C（入力10W）&times;1

出力端子：USB（出力15W）&times;1+USB（出力10W）&times;1+USB TYPE-C（出力18W）&times;1

※PSE認証は出荷前（12月）に取得する予定です。



弊社は中国GEMINI社の代理店です。この度はGEMINI社の代わりに新製品であるGEMINI POWERの開発のため、GREEN FUNDINGで資金調達を行います。「やるなら一番いい商品を提供する」というのがGEMINI社のモットーです。また、目標達成にお力を貸して頂ければ幸いです。必ず皆様のご期待に応えられるよう、努力いたします。何卒よろしくお願い申し上げます。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OneDriveのセキュアフォルダ「パーソナルVault」が日本でも利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/onedrive-vault/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc32f6b00-e41d-11e9-ab3f-8d1705cc37bf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aa7522eb82d7d6cf0f837cb232f465a025e6e59f" />Microsoftは9月30日（米国時間）、OneDriveのパーソナルVault機能が全世界で利用可能になったと発表しました。あわせて、Office 365サブスクリプションユーザーのストレージ容量も段階的に2TBまで増量可能となっています。

パーソナルVaultは、ストレージ内に生体認証など2要素認証が必要な特別なフォルダを作成するもの。パスポートや免許証などの身分証明や、車や家の保険書類など、重要なものを保管するに役立つとしています。この機能自体は6月に一部の国で提供開始されていました。

 
関連記事：
OneDriveにセキュリティを強化したPersonal Vaultフォルダを追加。有料プランの容量増加も

重要な書類をカメラで撮影して保管する場合、OneDriveアプリで撮影することでパーソナルVaultに直接保管も可能。安全性の低い標準のカメラロールなどを介する必要はありません。

また、Windows PCで利用する場合には、個人用VaultフォルダはローカルのBitLocker暗号領域に自動的に同期されます。



無料または100GBプランのユーザーは、個人用Vaultに3ファイルのみ保存可能。Office 365サブスクリプションの利用者は、ストレージ容量の許す限り保存できます。

そのストレージも、従来Office 365 Soloでは1TBが上限でしたが、200GB単位で最大2TBまで増量可能となりました。追加の200GBは224円/月、400GB 448円/月、600GB 672円/月、800GB 896円/月。ここまで200GB毎に224円アップでしたが、1TBのみ228円アップの1124円/月です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NuAns NEOの次は『活動量計』。トリニティが「weara」発表、1月発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/nuans-neo-weara-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F88446800-e428-11e9-bfff-3397424c12ed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4654ef8420b05c9ae1952a65489edb01799dd054" />
スマートフォンのNuAns NEOや各種デジタルライフプロダクトを手掛けるトリニティが10月1日、新製品となるリスト型ウェアラブルデバイス「weara（ウェアラ）」を発表しました。発売は2020年1月予定で、価格は1万7800円（税込）～。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/weara/" title="トリニティ weara">【ギャラリー】トリニティ weara (9枚)</a></p>

製品としてはいわゆるフィットネストラッカーですが、スポーツシーンのみならず、ビジネスや日常生活でも違和感なく身に着けられてるようにデザイン性を重視。「NuAns」に引き続きクリエイティブユニットのTENTがデザインを担当しています。


▲レザーバンドを装着

機能面では、1回の充電で30日間使い続けられるバッテリー持ちと、睡眠評価研究機構の 白川修一郎氏の監修を受けた睡眠計測機能を特徴としています。

デザインは、背面に心拍センサを備えた着脱可能なコアに、ベルトをかぶせるというシンプルな構造。コアには、心拍センサーのほか、3軸加速度センサー、気圧・気温センサー、温度センサーも搭載。IFTTTなどとの連携により、たとえば、眠りに入ったら電気を消してカーテンを閉めるなどのスマートホーム連携が可能になるとのこと。


▲wearaのコア。ギボシ金具部分がタッチセンサーになっています

ベルトは標準でフルオロエラストマー製のものが付属するほか、別売りでレザーやナイロン製バンドを販売。市販の時計ベルト（18mm）を利用できるアタッチメントや、革製品を手掛けるOJAGADESIGNによる特性バンドも用意されます。また、ユーザー自身が好きにバンドを製作できるよう、コアなどの3Dデータも公開するとのことです。



また、専用アプリは単に計測した数値を表示するだけではなく、毎日使い続けるモチベーションを維持するため、アクティビティを達成すると獲得できるバッジや、バッジの獲得数に応じて変化するクラスなどの仕組みも導入。睡眠や健康に関するアドバイスなども表示されます。



なお、睡眠を含む計測データについては、匿名化した上でユーザーの同意を得て、学術研究機関に提供されるとのこと。ビックデータ解析などと合わせ、新たな発見を期待するとしています。

発売は2020年1月ですが、10月1日より予約を開始。予約者にはもれなく、本革レザーバンド（ホワイト）がプレゼントされます。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchはカッコいいけど個性を出せない──weara開発の理由をトリニティ社長が語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/apple-watch-weara/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fe58ab230-e441-11e9-bfef-ece5a4e2e21d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=472b6d5207104d5632f0e797ff32878ffcb691ca" />

『Apple Watchはかっこいい。でも、ファッションとして"他人とかぶったら嫌だ"という要求に応えられない』──。そう語るのは「NuAns NEO」を手掛けたトリニティの星川哲視社長です。発表会直後にEngadgetの独占インタビューに応えました。

トリニティは、活動量や睡眠をトラッキングできるウェアラブルデバイス「weara」（ウェアラ）を発表。スマートフォンの「NuAns NEO」と同じくクリエイティブユニットのTENTによるプロダクトデザインで、カジュアルやビジネス、スポーツにも使える高いデザイン性を売りにします。







「weara」は、各種センサーを内蔵する「コア」と、バンドで構成されたデバイスです。コアは5つのLEDだけを搭載するシンプルなデザインで、文字盤はありません。これは、"計測した情報はスマートフォンで確認すればいい"という意図。バンドを固定する金属部分はタッチセンサーとなっており、タッチすると電池残量やスマートフォンからの通知をLED表示できます。





センサー類は「3軸加速度」「心拍」「気圧・温度」に加え、一般的なウェアラブル活動量計では珍しい、皮膚温度を検知する「サーミスター」を搭載します。計測したデータはクラウド上で保存され、IFTTT連携やiOS Health Kit、Google Fitにも対応します。データは独自のアプリから確認できます。





なぜ今「ウェアラブル」なのか

ウェアラブル活動量計は、各メーカーがさまざまな新製品を発売しており、特に目新しいジャンルではありません。レッドオーシャンとも思える同市場に参入する理由について星川氏は『（他のウェアラブル活動量計は）しっくりくるデザインの製品がない』と語ります。

『なぜ我々がウェアラブルを作るのか。ウェアラブルデバイスはファッション要素が高いのに、パッと画像検索しても、しっくりくるデザインの製品がないと思ったんです。おしゃれな服を着たとしても似合いません。ファッションとマッチしないんです』（星川氏）

『"Apple Watchはかっこいいじゃん"と言われると、たしかにその通りですが、ファッションには1つ外せないものがあります。それは『他の人とかぶったら嫌』ということ。Apple Watchはバンドを変えても、一番大きく見えるフェイスの部分が一緒です。初期の頃はApple Watchユーザー自体が少なかったですが、普及した今、みんな同じ時計を着けている感があり、バンドを変えただけでは個性が出づらくなっています』（星川氏）

wearaでは、センサーを搭載したコアをバンドで覆い隠すデザインで、ファッション性を重視。バンドには、ダイキン工業のDAI-ELという素材を使用したフルオロエラストマーやナイロン、本革など、シーンに合わせて用意します。







バンドの図面データはWEBで公開しており、ロフトや東急ハンズなどで、自分の好きな素材をレーザーカッターでカットし、オリジナルのバンドを制作することも可能。また、別売りのオプションプレートを用いることで、市販の時計用バンドも使用できます。

Apple Watchじゃ睡眠も測れない

そしてApple Watchに対するもう1つのアドバンテージが「睡眠トラッキング」です。星川氏によると、全世界で10人に1人が糖尿病や脳卒中など、肥満が起因する病気で亡くなっており、肥満を改善するうえで「睡眠の質」の向上は重要なウェイトを占めているとのこと。

Apple Watchは公式の睡眠トラッキング機能がないうえに、バッテリーの持続時間が2日程度のため「バッテリーが持たないので、夜着けて寝たら日中は使えなくなる」と星川氏は指摘します。

一方の「weara」では、心拍計測に対応しながら30日間のバッテリーライフを実現。また、前述の他のウェアラブルデバイスでは珍しい「サーミスター」と呼ばれる皮膚温度を検知するセンサーによって、精度の高い睡眠計測を目指します。



また、睡眠評価研究機構の白川修一郎氏が睡眠トラッキングを監修。wearaから得られる継続的な生体情報や付帯情報を、匿名化したうえでユーザーに同意を得て、学術研究機関とともに解析する計画もあります。

『一般的に睡眠は脳波や心電図を取りながら一晩入院して測るが、そうした精度の高い計測方法とも比較して精度を高めていきたい』と星川氏は述べました。

wearaの発売は2020年1月を予定し、価格は1万7800円（税込）です。

▲梱包時に本体が収納されているクリアケースはそのまま充電スタンドに。USB-C接続に対応する


▲トリニティ代表取締役社長の星川哲視社長
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Qi充電対応の小型ハンディクリーナー「 LaCleanラクリーン」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/gf161-qi-laclean/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3cfcc200-e01a-11e9-b7eb-f276e8304997&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=af5f2358a3278783a5d3d51d97dc88578090166b" />




1.掃除機なのに「ワイヤレス充電」が可能に。
2.おどろきの長時間連続使用。およそ25分間。
3.超小型・軽量。わずか18.5cm、334g。



掃除するときにはもちろん、充電まで「ワイヤレス化」を実現！
USBケーブルと２通りの充電方法で、さらに便利に！






















・『LaClean』は、とにかく小型・超軽量！　持ちやすく疲れ知らずです。



■掃除機とは思えない！？　インテリアに溶け込むスタイリッシュなデザイン。


・インテリアのアクセントにクリーナーでお部屋にも違和感なく置けます。



■「吸い込み」＋「吹き出し」１台２役！！


・必要最低限のパワーでもしっかりとした吸引
ワイヤレス掃除機なのに、出力は35W、吸着力は2000Pa
必要最低限のパワー。しっかりとした吸引力だから充分な掃除が可能。
お手軽掃除は35Wパワフル吸引の「ラ・クリーン」にお任せ。



■６通りの使いかた


・最小限のアタッチメント（３種）ながら、「吸い込み」「吹き出し」で差し替えることで、『６通り』の使いかたが可能となっています。



■オフィスに１台、ご家庭にも１台。素早くゴミを取り除く



『ラ・クリーン』なら車内ではホコリやシートの食べこぼしに。
室内では毛髪や目に見えない小さなゴミからサッシ周りなど。
細かい隙間だってしっかり吸引してくれます。






・利用場面はアイデア次第
オフィスに１台、デスクに１台、マイカーに１台、リビングに１台、キッチンに１台・・・
各場所に置けば利便性もより高まります！

こまめに掃除することで清潔感が保たれ、あなたの生活も豊かになるでしょう♪



■マイカー清掃でも大活躍♪


■アタッチメントを変えればパソコン周りも簡単キレイに！


■コンパクトに素早くゴミを取り除きます！




■組み立ては簡単３ステップ


①HEPAフィルタを吸い込み側にセットする
②モーター側にセットする
③電源スイッチONするだけ





■便利な充電方法


・充電方法は２通り
①専用ワイヤレス充電アダプタに載せる
　&rArr;そのままインテリアにも

②USB充電ケーブルを接続して充電
　&rArr;車内やアウトドアなどで

もちろん、パソコンやモバイルバッテリーからも充電可能です！
※充電アダプタにはUSBケーブルからの給電が必要です






・洗えるHEPAフィルター
アレルゲン、ダニ、花粉、掃除機内の小さな粒子をHEPAフィルターで捕集し、ホコリの再循環を防ぎます。
ダストカップを丸ごと水洗いすることができるので、日頃のメンテナンスとしても楽ちんです♪



■まるごと水洗いOK!






■ご存知ですか？ 
ハンディクリーナーでは「パワーの強さ」の数値ばかりが強調され
音量について記載のある商品ページはほとんど見かけません
わたし達は『正直に、事前に』ご紹介させていただきます


■およそ６５ｄｂとなります（メーカー、自社調べ） 



・スマホアプリで測定してみました
※ある程度の誤差はございます
※音の感じ方は個人差がございます



ところで・・今お使いのハンディクリーナーに
満足していますか？



✅ちょっとキレイにしたいだけなのに...
掃除機を取りに行くのが面倒

✅ハンディクリーナーはあるけれど...
いかにも「掃除機」な感じで隠しておきたい

✅いざ使おうとすると、たいていすぐ充電切れ

✅紙パック交換するのが面倒

✅意外に重くてすぐにイヤになってしまう

✅保管場所が意外とかさ張って邪魔

✅充電中は床に転がってて、けっこう邪魔
















■『ワイヤレス充電対応』専用アダプタ


・「LaClean」のデザイン性にピッタリの専用設計

・裏面には滑り止めのシリコンゴム。本体を安定して置けるよう工夫されています。

・しかも、スマホ充電も出来てしまいます！
（ワイヤレス充電対応スマホ。機種により相性が生じる場合がございます）

・単品で追加していただくことで、各部屋などでの充電も容易になります！
　※充電アダプタにはUSBケーブルからの給電が必要です



■セット内容





※おどろきの『５０％ＯＦＦ』からスタート  
『ダークグレイ』と『マシュマロホワイト』をご用意。 

■ワイヤレス充電タイプ 







■リーズナブルな「USB充電タイプ』もご用意 

※Qi台座と組み合わせても「ワイヤレス充電」は出来ません





2019年9月　クラウドファンディング公開
2019年10月　クラウドファンディング終了
2019年12月　日本国内配送





■開発ストーリー

メーカー「HONK社」は中国・深センに本拠地を構える先端企業です。

扇風機やクリーナーなどを中心にユニークな商品を手掛けています。

多くのハンディクリーナーは、連続使用時間が「１０分ほど」で、
いざ使いたい時に充電が必要になることが多いものです。
ここにユーザーのみなさんの不満の声が多くありました

そこで「最強パワー」を求めるのではなく、
『連続運転時間』にこだわって開発を進めました。

必要十分なパワーを残しつつ「連続運転時間」を延ばすことに最大限の工夫をいたしました。

せっかくのインテリア性の高いデザインを活かすため、
立てるだけで充電出来るよう、ワイヤレス充電を採用しました。

しかしそれは簡単に見えてなかなか困難なものでした。
ワイヤレス充電台座の開発にもデザイン性を考慮しました。

そうやって「LaClean」が誕生いたしました。





Q.このクリーナーは「乾湿両用タイプ」ですか？
A.基本的には「乾式タイプ」となります。ごく少量の水分程度でしたらお使いいただけます。

Q.吸い取りの強弱は変えられますか？
A.いいえ。強さは１種類で、スイッチのON/OFFのみとなります。

Q.吸い取りとブロワーは、どうやって切り替えるのですか？
A.切り替えスイッチは特にございません。排気口にブロワーアタッチメントを装着してお使いいただきます

Q.バッテリーの寿命はどのくらいですか？
A.メーカー指標で、およそ３年（やく1,000回）のご使用で、新品の60%までしか充電されなくなります。

Q.こぼした飲料なども吸い込めますか？
A.ほんの少量でしたら可能ですが、逆さまにしたり、大量の水分を吸い込みますとモーター部分の故障につながります。
　十分にご注意願います。（保証対象外となります）

Q.フィルターを水洗いした後、すぐに使えますか？
A.水洗い後は、風通しの良い場所で１日程度よく乾かしてからお使いください。

Q.フィルターの交換時期はどのくらいですか？
A.およそ１年となっております

Q.交換用フィルターが必要な場合、どうすればいいですか？
A.フィルター単品で販売予定です。

Q.保証期間はどのくらいですか？
A.お届けから半年間となります。




・リターンの配送は「2019年12月末まで」を予定しております。

・メーカーでは計画的に量産体制の準備を進めておりますが、諸事情により配送スケジュールに狂いが生じる場合もございます。

・プロジェクト終了後において「並行輸入品」が発生する可能性があります。個人輸入やその他販路によっては防ぐことが出来ない場合がありますことをあらかじめご了承くださいませ。

・「並行輸入品」等の場合,弊社およびメーカーによる日本国内での保証は受けられませんのであらかじめご了承ください。

・商品の仕様やデザイン等の細かい点について、一部変更が生じる場合がございますのでご了承ください。

・配送や仕様など変更点が生じた場合には、「活動報告」からすみやかにご案内させていただきます。





『欲しい物を求める人のもとへ』『より便利に』をモットーに事業展開しております。

今回の商品は台北の国際展示会『COMPUTEX』で出会いました。
とても個性的な商品で、ぜひ皆様にもご紹介したいと感じました。
GREENFUNDING様では２商品目の実行となります。

前回は大変多くの支援者の方からご意見やご要望をいただき参考にさせていただくことができました。

今後も少しでも多くの方に受け入れていただけるような商品開発を目指してまいります。

また、新たなジャンルの商品・サービスの開拓にも積極的に取り組んでおります。

ご支援くださる皆様にご満足いただけるよう、念入りに準備を進めさせていただきます。どうぞ楽しみにお待ちください。

※小売・卸売・メディア等の関係者様へ。お取引のご相談は大歓迎でございます。お気軽にお問い合わせくださいませ。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年10月2日、6980円と低価格な電子ペーパー採用電子書籍リーダー「Kindle」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/2014-10-2-6980-kindle/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F5370a3c0-e3fe-11e9-acfe-e1f3aa4237e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=939b55895fb8e797d28874e1b76a4697223b34aa" />Amazonの電子書籍リーダーとなるKindleシリーズの中で、日本で最初に登場したは2012年発売の「Kindle Paperwhite」。2013年はこのPaperwhiteの後継モデルが登場しましたが、ラインナップは1つのままでした。2014年になって新たに2つのモデルが追加され、3モデル体制に。そのうち6980円という廉価なモデルとして登場したのが、2014年の今日発売された無印版の「Kindle」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    消費税10%を迎え、WAON、nanaco、Edy、iDで知っておくべきこと
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/10-waon-nanaco-edy-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F504463e0-e41b-11e9-b5be-9246f8fdb289&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3ab19bfed3c4973a345ce14f294dfbdbae54810" />10月から消費税が10%となることを受けて、政府は中小売業者で5%、大手小売り業者で2%の還元を受けられる移行施策を実施する。還元といえばQR／コード決済が知られているが、クレジットカードや電子マネーなどのキャッシュレス手段でもこの還元を受けられる。


▲還元が受けられる小売店には図のようなマークが掲示されている

還元が受けられるのは、キャッシュレス・消費者還元事業に登録した小売店のみ。同事業に登録済みであることを示すマークがない店舗では還元を受けらないので注意したい。対応店舗を探せる「ポイント還元対象店舗検索アプリ」が配布されているので活用したい（iOS版、Android版）。なお、一部の大手コンビニなど即時還元を実施する店舗では、登録などは必要なく交通系ICカードやキャッシュカードで決済するだけで、その場で2%の還元受けられる（大手なので5%還元にはならない）。期限は2019年10月1日〜2020年6月30日までの9カ月間。

ここではイオン系のWAON、セブン&amp;アイ・ホールディングス系のnanaco、楽天系の楽天Edy、NTTドコモ系のiDでキャッシュレス還元を受ける方法をまとめた。

関連記事：消費税10%の還元施策に備えて交通系ICカードでいまやるべきこと

WAONは事前登録なしで交換機やATM、スマホアプリで受け取り

イオン系のスーパーやミニストップなどのコンビニエンスストアで利用できるWAONでは、会員登録などの事前申請の必要はなく自動的にポイントが還元される。「消費者還元WAON加盟店」（特定WAON加盟店）で、5%（中小規模事業者）、2%（大規模事業者）の還元を受けられる。フランチャイズ制度のある大手チェーン店の場合、実際に経営しているオーナーが中小規模事業者であっても還元率は2%となる。

1カ月間（毎月1日～月末）の還元上限額は1万5000円相当（1万5000WAON）。還元のタイミングは翌月で1カ月の利用金額を集計して翌月20日ごとにWAONとして還元される。対象となるのは、WAONを搭載しているすべてのカードで、各種JMB WAON、モバイルJMB WAONなど。ただし、現金ポイントカードのWAON POINTカードは対象外。

注意したのは還元されたポイントの受け取り方法。イオン店舗などに設置されているWAONステーションや一部のイオン銀行ATM、ファミリーマートに設置のFamiポートなどで受け取りが可能だ。モバイルWAONを利用している場合は、モバイルWAON上で受け取れる。モバイルWAONは、NFC-F（FeliCa）搭載のAndroid端末のみで利用できる。ポイントの受け取り期限などは定められていない。

nanacoは事前登録なしでレジでの声がけやアプリでポイント移行

セブン&amp;アイ・ホールディングス系のnanacoは、コンビニエンスストアのセブン-イレブンやスーパーマーケットのイトーヨーカドー、ファミリーレストランのデニーズなどで利用できる。セブン&amp;アイ・ホールディングスは、独自のQR/バーコート決済である7payの普及を目指したものの、セキュリティ上の重大な問題が発生し断念。7payは9月30日でサービス終了となり、キャッシュレス還元はnanacoに一本化される。

nanacoでは事前登録の必要なしでnanacoポイントして還元を受けられ、当月1カ月の累計還元ポイントが翌月15日に付与される。1回あたりの還元額は最大2500円相当（nanacoポイント2500）。対象となるのはクレジットカード一体型を含むnanacoカードとnanacoモバイル（Androidのみ）。

付与されたポイントをnanacoで使うには、セブン-イレブンのレジでポイントをnanacoカードに移行する手続きが必要だ。店員への声がけが必要など、ほかの電子マネーに比べて若干面倒。なお、nancoモバイルを使っている場合は、アプリ上でのポイント移行が可能だが、こちらはAndroid端末のみの対応だ。移行には期限が設けられており、2020年3月までに還元されたポイントは2021年3月末日、2020年4月～6月までに還元されたポイントは2022年3月末日までに受け取る必要がある。残念ながらnanacoカードからnanacoモバイルへは移行できない。7payへの移行を想定していたためか、ポイントの移行手段が他社に比べて遅れている印象だ。

楽天Edyは事前登録なし、交換機やFamiポート、アプリなどで交換

楽天Edyは、主要なコンビニエンスストアやドラッグストア、イトーヨーカドーをはじめとする一部にスーパーマーケットなどで使える。キャッシュレス還元を受けるために事前登録などは必要ない。支払い1回あたりの上限還元額は2500円ぶん（2500ポイント）になる。

還元されたポイントは約30日後〜120日後に受け取りが必要だ。120日を過ぎるとポイントが消滅してしまうので注意。対象となるのは、Edy-楽天ポイントカード、Edy機能付き楽天カードEdy機能付き、楽天カード、おサイフケータイ（楽天Edyアプリ）、Edyグッズ、全国の各種スーパーマーケットのEdyカード、社員証・学生証付帯Edy、時計型Edyなど。

付与されたポイントをEdyカードに移行するには、ファミリーマートに設置されているFamiポート、楽天Edyのマークのついた赤いチャージ機、ANA国内線自動チェックイン機、楽天Edyアプリ（Androidのみ）を利用できる。そのほかパソコン上で楽天Edyへのチャージや残高照会が可能なEdy Viewerも用意されているが、信じられないことにInternet Explorer専用だ。

iDでは事前登録なし、還元方法はカードによって異なる

iDは、主要なコンビニエンスストアやカフェ、ファストフード店、スーパーマーケットなどで使える。ほかの電子マネーとは異なり、iD独自の還元方法は用意されていない。例えばiDが付帯しているdカード（クレジットカード）の場合、還元上限が1カ月あたり1万5000円で、当月のポイントは翌々月の10日に請求額から差し引かれる。dカードmini（決済アプリ）の場合は、還元上限が1カ月あたり1500円、当月のポイントは翌々月末に請求額から差し引かれる。d払いの場合は、還元上限が1カ月あたり3万円相当（3万ポイント）で翌々月末までにポイントが付与される。

メルペイのiD（プリペイド）の場合は、メルペイの還元ルールに準じる。還元上限は1回あたり1万5000円相当（1万5000ポイント）で、月あたりの上限は3万円相当（3万ポイント）。コード払いの場合は毎週月曜日に前週の還元ポイントが、iDの場合は毎月25日に前月の還元ポイントがそれぞれ還元される。還元されたポイントの有効期限は付与日を含めて90日。

なお、dカードについてはキャッシュレス還元とは別に、2019年10月1日〜2020年3月31日の期間中にさらに5%の還元キャンペーンを実施する。ポイントの上限は、月あたり2000円相当（2000ポイント）。注意したいのは事前にエントリーが必要な点。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    消費税10%の還元施策、交通系ICカードでやるべきこと
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/10-ic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F501bf450-e41b-11e9-ba9a-4380368d9b9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bbbe5266e7adab6b87b6ecd7e52d08e08dd6594a" />10月から消費税が10%となることを受けて、政府は中小売業者で5%、大手小売り業者で2%の還元を受けられる移行施策を実施する。還元といえばQR／コード決済が知られているが、クレジットカードや電子マネーなどのキャッシュレス手段でもこの還元を受けられる。


▲還元が受けられる小売店には図のようなマークが掲示されている

還元が受けられるのは、キャッシュレス・消費者還元事業に登録した小売店のみ。同事業に登録済みであることを示すマークがない店舗では還元を受けらないので注意したい。対応店舗を探せる「ポイント還元対象店舗検索アプリ」が配布されているので活用したい（iOS版、Android版）なお、一部の大手コンビニなど即時還元を実施する店舗では、登録などは必要なく交通系ICカードやキャッシュカードで決済するだけで、その場で2%の還元受けられる（大手なので5%還元にはならない）。期限は2019年10月1日〜2020年6月30日までの9カ月間。

ここでは交通系ICカードに絞って、キャッシュレス還元を受ける方法をまとめた。主要な交通系ICカードは全国で10種類が流通しており、それぞれ還元の適用条件、付与方法が異なるの注意したい。

Suica（スイカ）は事前登録必要でウェブ上で引き換え

JR東日本の営業エリアを中心に普及しているSuicaで還元を受けるには、事前にJREポイントのサイトで、SuicaのカードもしくはモバイルSuicaの番号を登録しておく必要がある。モバイルSuicaを使っている場合は会員登録は完了しているはずだが、プラスチックの物理カードを利用している人は必ず会員登録を済ませておこう。還元されるタイミングは翌月で、利用月1カ月ぶんがJREポイントとして加算される。JREポイントは1ポイントを1円相当としてSuicaにチャージ可能だ。

PASMO（パスモ）は事前登録必要で一部の駅と定期券販売窓口で引き換え

首都圏の私鉄や地下鉄などで普及しているPASMOも、キャッシュレス還元を受けるには専用サイトでの事前登録が必須だ。。会員登録後、PASMOの番号を入力すれば登録完了となる。貯まったポイントはウェブ上のPASMOのマイページで確認できる。3カ月ごとに利用した金額に応じて還元される仕組みで、還元されたタイミングで登録時に入力したメールアドレスにお知らせが届く。ポイントを登録したPASMOに付与する方法が少し面倒で、ウェブサイト上では付与できず、首都圏の私鉄会社の駅や定期券販売窓口での引き換えとなる。西武鉄道は91駅（小竹向原駅を除く全駅）と京浜急行鉄道は72駅（泉岳寺駅を除く全駅）＋定期券窓口4カ所とほとんどの駅でポイントの引き換えが可能だが、そのほかの鉄道会社では引き換え可能な駅が限られているので注意しよう。

ICOCA（イコカ）は事前登録必要で還元は自動

JR西日本を中心に利用されているICOCAで還元を受けるには、ICOCAポイントサービスの利用登録を済ませておく必要がある。利用登録やポイントの確認は、自動券売機（紺色・ピンク色）のほか、専用ウェブサイトを利用できる。なお、クレジットカードと紐付けることでキャッシュレスチャージが可能なSMART ICOCAを利用している場合はすでにサービス登録が完了しているので追加での登録は不要だ。還元ポイントは3カ月ごとにまとめて付与される。ただし、チャージ機能がないICOCAは対象外。

PiTaPa（ピタパ）は開始時期などは未定

関西の私鉄を中心にい流通しているPiiTaPaでは、キャッシュレス・消費者還元制度のキャッシュレス決済事業者に登録済みだ。9月28日時点では開始時期は明らかになっていないが、ポイントの還元方法は決まっている。PiTaPaのポイントは「ショップdeポイント」と呼ばれ、100円の利用で50ポイント（5円相当）が付与される、500ポイント（50円相当）が貯まるごとに、PiTaPaポストペイエリアでの交通利用代金から50円が差し引かれる仕組みだ。なお、ショップdeポイントはANA、JALのマイレージとの移行が可能だ。なお、ジュニア、キッズカードは対象外。

manaca（マナカ）は事前登録必要だが還元は自動

東海地方で流通しているmanacaのキャッシュレス還元は少しややこしい。manacaは、名古屋鉄道（名鉄）や名古屋市営地下鉄などが発行しているが、還元を受けられるのは名鉄系のみで、エムアイシー発行のカードに限られ、名古屋交通開発機構が発行するmanacaaは対象外。エムアイシー発行のmanacaで還元を受ける場合、事前にミュースター会員へ登録する必要がある。還元されたミュースターポイントは翌月にまとめた登録したカードに反映される。ポイントは、会員サイト「マイミュースター」もしくは名鉄公式スマートフォンアプリ「ミュースターTouch」で確認できる。

SUGOCA（スゴカ）は事前登録の必要なしで還元も自動

九州地域で流通しているSUGOCAは、特に申請しなくても還元を受けられる。利用した翌月に利用したカードにJRキューポが貯まる仕組みだ。JRキューポは、IC対応自動券売機で確認・交換できる。なお、記名式SUGOCAの場合はJRキューポウェブサイトに登録することで、通常のポイントだけでなく、JR九州グループの商品券やTポイントやPontaなどの提携ポイントに交換することも可能だ。

nimoca（ニモカ）は事前登録の必要なしで還元も自動

福岡県内を中心に流通しているnimocaは、特に申請しなくても還元を受けられる。利用した翌月に利用したカードにnimocaセンターポイントが貯まる仕組みだ。nimocaセンターポイントは、nimocaポイント交換機またはnimoca取扱窓口で確認できる。また、スターnimoca、クレジットnimocaを利用している場合、履歴照会サービスに登録することでウェブ上でのポイント参照も可能だ。

Kitaca（キタカ）はキャッシュレス還元対象外

JR北海道の営業エリアを中心に流通しているKitacaは、キャッシュレス還元の対象外。

TOICA（トイカ）はキャッシュレス還元対象外

JR東海の営業エリアを中心に流通しているTOICAは、キャッシュレス還元の対象外。

はやかけんはキャッシュレス還元対象外

福岡市営地下鉄が発行しているはやかけんは、キャッシュレス還元の対象外。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    消費税10%時代到来。PayPayやLINE Payなどのコード決済で知っておくべきことは？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/10-paypay-line-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/501e1730-e41b-11e9-ad7f-f3c5bb073035" />10月から消費税が10%となることを受けて、政府は中小売業者で5%、大手小売り業者で2%の還元を受けられる移行施策を実施する。還元対象になるのは、QR／コード決済のほか、クレジットカードや電子マネーなどのキャッシュレス決済だ。期間は2019年10月1日〜2020年6月30日までの9カ月間。


▲還元が受けられる小売店には図のようなマークが掲示されている

還元が受けられるのは、キャッシュレス・消費者還元事業に登録した小売店での決済のみ。同事業に登録済みであることを示すマークがない店舗では還元を受けらないので、対応店舗を探せる「ポイント還元対象店舗検索アプリ」が配布されているので活用しよう（iOS版、Android版）。なお、一部の大手コンビニなどでは即時還元を実施しており、登録などは必要なく交通系ICカードやキャッシュカードで決済するだけで、その場で2%還元受けられる（大手なので5%還元にはならない）。

ここではQR/コード決済の各社の動きについてまとめた。QR/コード決済の場合、「キャッシュレス・消費者還元制度」での2〜5%の還元を受けるために事前登録の必要はない。還元されたポイントは自動的に残高に後日充当、もしくは即時充当・割引となる。充当される場合、期間限定や使用制限のポイントになる場合もあるが、日常的にコード決済を利用しているユーザーであれば特に気にしなくてもいいだろう。各社とも10月1日以降に5%以上の還元が受けられるキャンペーンを実施するが、還元上限額がキャッシュレス・消費者還元事業と各社のキャンペーンで異なるので注意したい。特に1万円以上の高額商品を購入する場合は、事前に還元上限額をチェックしておきたい。

関連記事
・消費税10%の還元施策に備えて交通系ICカードでいまやるべきこと
・消費税10%に向けてWAON、nanaco、Edy、iDで知っておくべきこと

PayPayは10月1日から2カ月間は最大10%還元、10月5日は特異日で20%還元

PayPayは10月1日〜11月30日まで「まちかどPayPay」と呼ばれるキャンペーンを実施する。1カ月あたりの還元上限は2万5000円、1回あたりの還元上限は1000円というキャペーンで、金融機関の口座からのチャージやヤフーカード（クレジットカード）経由のPayPay決済で5%の還元を受けられる。ヤフーカード以外は対象外となるので注意。還元されるのはPayPayボーナスで、1ポイント1円相当として使えるが、送金やわりかんの機能には使えない。PayPayボーナスは翌月20日ごろに付与される。

キャッシュレス・消費者還元制度と合わせると10%還元となるが、対象となるのは上のポスターやポップが掲示されている店舗に限られる。キャッシュレス・消費者還元事業の登録店舗であっても、このポスターなどがない店舗では2〜5%の還元になる。

忘れてはならないのは特異日の10月5日。この日は、PayPayのサービス開始1周年を記念して最大20%の還元が受けられる「PayPay感謝デー」となる。還元上限は、1回あたり1000円相当（1000ポイント）、1日あたりは5000円相当（5000ポイント）。対象店舗は消費者還元事業の対象店舗で、金融機関の口座などからの残高チャージした場合に20%、ヤフーカード（クレジットカード）の場合は19%、それ以外のクレジットカードの場合は対象外だ。さらに50回に1回の確率で決済金額の全額キャッシュバックが受けられる。抽選とはいえ還元上限は10万円なので、10月5日の大きな買い物はPayPayで決済したいところ。

PayPayではそのほか、10月4日〜10月22日までの期間中に対象のユニクロ店舗で税別990円のヒートテックインナー、もしくは税別790円の子供向けのヒートテックインナを1枚買うと、1人1回限り同じヒートテックインナー1枚がもれなく手に入るキャンペーンも実施する。

関連記事：PayPayが新施策、10月4日〜22日はヒートテック1枚買うともう1枚無料

LINE Payは10月18日から約半月は最大12%還元

LINE Payは前月の利用実績に応じて当月の還元額が変動するマイカラーという特典を用意しており、1万円未満はホワイトで0.5%、5万円未満はレッドで0.8%、10万円未満はブルーで1%、10万円以上はグリーンで2%の還元となる。キャッシュレス・消費者還元制度と合わせると通常でも5.5〜7%の還元となる。なお、QRコード決済、オンライン支払いの場合は即時還元、LINE Pay カード、QUICPay＋の場合は翌月末に還元ぶんが付与される。

さらに、10月18日〜10月31日まで「誰でも最大12％戻ってくる！LINE Pay生活応援祭」というキャンペーンを実施予定だ。対象店舗はスーパー、ドラッグストアなど45社、約1万2250店。還元率は5%＋マイカラー還元と通常と変わらないが、以下のスーパーマーケットに限っては10%還元＋マイカラー還元を受けられる。期間中の還元上限は1000円相当（1000ポイント）。なお、ポイントは支払い時に即時還元される。


オーケー
サミットストア
成城石井
東急ストア
ベイシア
ライフ


d払いは10月14日まで20%還元

d払いは通常の割引制度はないので、特別なキャンペーンを実施していない期間はキャッシュレス・消費者還元制度の2〜5%の還元を受けられるのみ。ポイント還元されるのは翌々月だ。ただし、10月14日までは決済金額の20%を還元するキャンペーンを実施中だ。決済1回あたりの上限は1000円相当（1000ポイント）、キャンペーン期間中の還元上限額は3000円相当（3000ポイント）となる。そのほか、金土曜のみ5%アップするキャンペーン、ドコモ回線の料金をdカードで支払うなどの条件をクリアすると最大7%の還元が受けられるdポイントスーパー還元プログラムもある。


Origami Payは10月1日から約4カ月は8%即時還元

Origami Payはキャッシュレス・消費者還元制度に合わせて最大8%の還元キャンペーンを10月1日〜2020年1月31日まで実施する。キャッシュレス・消費者還元制度の2〜5%については最大還元2000円相当（2000ポイント）の即時還元、Origami Pay独自の3%還元は決済金額から最大還元3000円相当の即時還元となる。最大8%の還元を受けるには、金融機関からOrigami Payの残高チャージした場合のみ。クレジットカードからチャージした場合は6%（キャッシュレス・消費者還元制度5%＋Origami Pay還元1%）となる。

楽天ペイは10月1日から約2カ月は対象店舗以外でも5%還元

楽天ペイでは、キャッシュレス・消費者還元制度に登録している事業者の規模は問わずに一律5%還元となる。さらに同制度の対象外、つまり冒頭のキャッシュレスのマークが掲示されていない店舗でも5%の還元を受けられるキャンペーンを実施する。その仕組みは、キャッシュレス・消費者還元制度に登録している大規模小売店やフランチャイズ点ではプラス3%、未登録店ではプラス5%を楽天ペイが補填し、どの店舗でも一律5%の還元になるように合わせている。注意したいのは事前のエントリーが必要な点。他社のキャンペーンが実際されていない場合、楽天ペイならコンビニエンスストアでも通常2%のところが5%還元となるのでお得だ。

au Payは10月14日まではセブン-イレブンで20%還元

au PAYも、キャッシュレス・消費者還元事業での2〜5%の還元を受けられる。これとは別に、au PAYでの支払いで0.5%（200円ごとに1ポイント）、税別月額499円のauスマートパスプレミアム会員がau PAYで支払う場合は1.5%（200円ごとに3ポイント）の還元があるので、合計還元率は実質2.5%〜6.5%となる。当初はauユーザーのみのクローズドなコード決済だったが、8月29日からはau回線を持たないユーザーでも利用可能になっている点に注目だ。

さらに10月1日〜10月14日は、セブン-イレブンで20％のキャンペーンを実施するので活用したいところ。期間中の還元上限は3000円相当（3000ポイント）。注意したいのは還元を受けるには事前エントリーが必要な点。そのほか、10月1日～10月31日の期間中にセブン銀行ATMからau WALLET 残高に1万円以上をチャージした場合に限り、抽選で5000名に1万円相当が当たるキャンペーンも実施する。具体的には1万円以上のチャージで1口の抽選権利が得られる。1万円未満のチャージは対象外だ。

au回線を利用しているユーザーは、税別月額499円のauスマートパスプレミアム会員に加入しておけば、10月と11月の3、13日、23日の「三太郎の日」に最大20%、月あたりの上限5000円相当（5000ポイント）の還元を受けられるキャンペーンもある。適用条件は少し複雑なので三太郎の日になったら見直しておくといいだろう。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    太陽電池が標準搭載？謎スマホメーカー「SIMI Mobile」の最新モデルをチェック：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/simi-mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/1116f570-e498-11e9-b5ff-308429c30a35" />

世界中の消費者がスマートフォンを使っていると思いきや、まだまだフィーチャーフォンユーザーも数多く残っています。カウンターポイントの調査によると、2018年下半期の全世界のスマートフォン出荷台数は7億7450万台、フィーチャーフォンは2億3100万台。携帯電話全体のまだ2割強がフィーチャーフォンなのです。たとえばノキアブランドのフィーチャーフォン新製品が今年になっても発表されているのはまだまだ需要があるからなのです。

とはいえフィーチャーフォンは通話利用がメインですから目立った機能が搭載されることも無く、それこそノキアのようにリバイバルモデルなどで話題を引くか、価格を限界まで下げるくらいしか差別化要素はないかもしれません。しかし新興メーカーの中には特定の機能を搭載することで人気を集めようとしているところもあります。

2013年創業のSIMI Mobileはこんなスマートフォンも作っているメーカー。新製品の「S630」は6.3インチFHD+ディスプレイにCPUはMT6763、RAM4GB + ROM64GB、カメラは1600万画素で価格は日本円で1万円台の予定。主にアフリカで販売されます。



アフリカ向けの低価格機ってことで安っぽいだろうと思いきや、背面処理を見ると平滑感があり品質はかなり高そう。流行のグラデーション仕上げモデルもあります。シャオミなどの低価格機を得意とする大手メーカーの製品にも負けていません。ヨーロッパなどで売っている低価格製品の中にはいかにも安っぽさを感じさせる製品もありますが、SIMIのスマートフォンは手抜きをせずきっちりと仕上げていることがわかります。



アフリカをターゲットにしていることから、SIMI Mobileのメイン製品はフィーチャーフォンです。現地では10ドルから30ドル、つまり2000円前後の製品を数多く出しているとのこと。さすがにそれでは利益は少ないでしょうから、機能性を高めた製品を出すことで販売価格を引き上げています。その特徴の一つが太陽電池の搭載です。



普通のストレートデザインのフィーチャーフォンな「S202」ですが、背面を見ると大型の太陽電池が乗っています。つまり太陽電池を載せたからといって特別な製品にしているのではなく、普段使いするフィーチャーフォンにそのまま太陽電池を載せているのです。充電環境が悪いアフリカの消費者のことを考えた製品というわけ。



側面から見てもただ太陽電池を載せたのではなく、握りやすいようにカーブを付けたデザインにしています。このような細かいところまで気を使うメーカー、応援したくなります。



こちらはいかにもアウトドア向けな重厚感あるデザインの「B201」。防水機能などは明記されていませんが、多少のみずしぶきがかかるくらいなら大丈夫そう。落下も日常的な使い方であれば本体の破損は少なさそうです。



厚みはかなりあります。本体サイズは133x63x29mm。でもこれくらいの大きさがあったほうが安心感もあります。



そして背面にはこちらも太陽電池を搭載。なお今回はブダペストで開催されたITU Telecom World 2019の展示会場でSIMIの製品を見ることができたのですが、詳細なスペックの説明はありませんでした。太陽電池も充電時間などは不明です。



このB201は4000mAhとかなり大型のバッテリーを内蔵しています。しかも太陽電池の下部側のふたを開けるとUSB端子が内蔵されており、ここにUSBケーブルを接続して他のスマートフォンなどを充電するモバイルバッテリー機能も搭載しているのです。4000mAhもあればiPhone 11も余裕で充電できます。もしかするとここにUSB扇風機を接続して使う、なんていうのがアフリカ流かも。この機能はなかなか便利でしょう。



SIMI Mobileは他にも背面を鏡面仕上げにした低価格フィーチャーフォンも出しています。これならいつでも身だしなみや化粧のチェックなどができるでしょう。この仕上げもアフリカでは求められていそうです。



大型ライト内蔵のフィーチャーフォンもあります。このようにいろいろな工夫をしているのがSIM Mobileの端末の特徴。もちろん日本で販売されることは無いでしょう。アフリカに行ったときに現地の人が使っている面白いケータイを見かけたら、「SIMI」の文字が入っているかもしれませんよ。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パームリジェクション機能を備えた、iPadで使える低価格高性能スタイラスペン「Penoval Pencil」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/gf164-ipad-penoval-pencil/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3cfee4e0-e01a-11e9-9ffd-ed6496fdf5cb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4ce9274422b98223b2908dad407b3e1487edf78e" />





「Penoval Pencil」があれば？

・高精度センサーで線のズレや反映の遅延はほぼゼロ！
・パームリジェクション機能搭載、手をついても書ける！
・スクリーンショットなどへ直接書き込みできる！
・Bluetoothや難しいデバイスの接続は一切なしの超簡単操作！
・ノートを持ち歩かなくてもiPadが学習ノートへ早変わり！

「Penoval Pencil」は、これまでのタッチペンとは違い、パームリジェクション機能が搭載することにより、まるで紙に鉛筆で書いてるかのようにスラスラ書けます。 iPadの画面にデッサンから水彩画まで、自分のアイデアを書き込むことができます。
更に書きやすさだけでなく、価格もApple Pencilの約1/3とリーズナブル。Apple Pencilを狙っているけれど予算が・・・そんな方にもオススメの商品です！









●高精度センサーでピクセルを一つも逃さない

どんなに高ピクセルな画質でもすべてのピクセルに反応し、細部も逃さない高精度センサーを搭載。
ピクセルにうまく反応せずに線がガタガタ・・・なんて事態とは無縁です。
指先よりも遥かに正確な作業ができる上に、指先を動かして操作するのと同じくらい簡単に使用できます。





●超なめらか！描いたらすぐさま反映！

タッチペンを使用すると、実際の動作と画面に表示されるラグが発生して上手く描けないなんてことはありませんか？
「Penoval Pencil」はラグがほとんどありません。まるで鉛筆のような描き心地。
会議中のメモや学習ノートとしても使用することができます。





●ストレスフリー！パームリジェクション機能

iPadでイラストを描いていると、iPadを押さえる手のひらを感知されたり、ペンを持つ手が画面に触れて誤作動が起きることがよくあります。それらを防ぐための手袋が販売されていますが、本製品は手袋不要でパームリジェクション機能が作動します。
ペン先が動いている間は、ペン先の感知が優先され、手が画面に触れても問題なし！なにも気にすることなく、自然体で作業に集中できます。







●ボタンを押すだけ、デバイス接続不要

使用方法は電源ボタンを押すだけでとても簡単。
Bluetoothや複雑なデバイスへの接続は不要、電子機器が苦手な方でも簡単に使用できます。

※以前にApple Pencil等とペアリングされていたiPadを使用する場合は、本製品を使用する前にペアリングを解除してください。





●タップだけでメモアプリをサッと使える

iPad Proの画面をPenoval Pencilでタップすると、デバイスのスリーブが解除され、メモアプリケーションを開くことができます。まるで紙のメモ帳と同じように使用できます。





●いつまでも快適な描き心地を

1.9mmのペン先で、指先よりも自然で滑らかに文字や絵を描くことができます。
ペン先はiPad画面を快適にすべらせるよう柔らかい炭素繊維を採用しており、画面を傷つけません。
また、くるくると時計回りに回すだけで簡単に取り外し、交換することができます。

※交換用のペン先一つが付属します。







●最大で12時間の連続使用可能！

150mAhのバッテリーを搭載しており、充電ポートに付属のマイクロUSBケーブルを接続して充電することができます。
1時間のフル充電で、最大約12時間の連続使用が可能！
さらに、4分間の充電で約1時間使用できる高速充電機能付きです。

※使用環境によって異なる場合がございます。





●製品状態が一目瞭然LEDインジケータ

20分操作がないと自動的にスリープするため、充電する回数も少なくなります。
電源ボタンの上にLEDインジケータがあり、作動中は青色に点灯します。電量が少なくなってくると、赤色に点灯しますので充電してください。
また、充電中はインジケータは赤色に点灯し、充電が完了すると青色に変わります。







●手に負担がかからない軽量感

バッテリーが内蔵されているにも関わらず約13.5gと非常に軽量なのもポイントです。長時間の細かい作業も手に負担がかかりません。
ずっと握っていても疲れないほど触り心地のよい滑らかなアルミ合金の表面は、手のひらに馴染みやすいように設計されています。







●高い互換性、100以上のアプリに対応！

2018年以降に販売されたすべてのiPad（※iOS 12.2以降）に対応しています。さらに100以上のアプリにも対応！
たとえばNotability、Sketches、Writing Wizard、Keynote、Adobe Lightroom CCなど・・・さまざまなアプリを自由にお楽しみください。

※お手元のiPadが対応しているか、本体背面に刻印されているモデルをご確認ください。





●超高コスパ「Penoval Pencil」で間違いなし！

他の商品に比べてサイズも重さもコンパクトにもかかわらず、タップするだけでメモを開ける機能、インジケータ機能の搭載、更にはBluetoothとのペアリング不要。
手間がかからない上にコストもかからない、史上一の超高コスパタッチペンです！







●マイクロソフト認証Surface対応！「MPen2」

Bluetoothのペアリングや専用ドライバーなどの必要もなく、電池を入れるとすぐに使用できるタッチペンです。
オフィスソフトウェアに結合でき、ラグのない早い反応、高い感度に加え、傾斜レンダリング機能を搭載。ペンを傾けるだけで濃淡を表現でき、圧力の強弱で線の太さを表現できます。
また、2分間操作がないと自動でスリーブするため、無駄な電池の消耗を防ぐことができます。

※約1年半使用できる単6電池が1本付属します。使用環境によって異なる場合がございます。





●効率が一層UP！こだわりのつまった使い勝手

タッチペンには上下のボタンが付いており、「右クリック」と「消しゴム」の機能が搭載。押すだけでインクが消しゴムに変わり、ペン先を動かさずに書かれたものを消すことができます。
導電性繊維を採用したペン先は静音、滑り止めの効果があり、描く方向を自在にコントロールでき、画面を傷つける心配もありません。

※Microsoft純正のペン先が2つ付属します（その中の一つは本体に装着の状態で）。





●MPP搭載！Windows端末に対応！

Surfaceシリーズだけでなく、VAIOやSpectreシリーズでも使え、汎用性があります。







▲スクリーンショット、電子メールなどにマークアップに。
プレゼンを豊かにするためにPPTファイルなどに直接概説を記入することもでき、とても便利です。



▲すべてのピクセルを使用してカラフルに、分かりやすい電子メモ帳に。
一本のペンでさまざまな種類、カラーを使い分けることができるのがタッチペンの魅力です。



▲細やかなスケッチにも大活躍間違いなし！
パームリジェクション機能が搭載されているため、誤操作の心配やストレスなく思うままに描けます。



▲授業や研修のメモ取りもiPadでできます。
「Penoval Pencil」の書き心地は鉛筆さながら、遅れを取らずにすらすらとメモすることが可能です。



▲iPadで本格的な水彩画まで楽しめます！
高精度センサーで繊細なタッチも忠実に再現します。似顔絵、風景画・・・自分の得意分野を増やせる可能性も。



▲細かい作業が必要な建築スケッチなどにも最適。
自分の頭の中のアイデアをストレスなくそのまま伝えることができます。





ブラック、ホワイトの2種類をご用意しております。












▲「Penoval Pencil」1セットにつき、本体1本、マイクロUSBケーブル1本、交換用ペン先1点、取扱説明書1枚が付属します。


▲「MPen2」1セットにつき、本体1本、単6電池1本、交換用ペン先1点、芯抜き1点、取扱説明書1枚が付属します。



■2019年9月　クラウドファンディング開始

■2019年11月　クラウドファンディング終了

■2019年12月　日本国内発送予定





Q：Bluetoothへの接続は必要ですか？
A：必要ありません。電源ボタンを1回押すだけですぐに使用できます。

Q：水がかかっても大丈夫ですか？
A：防水機能は備わっておりません。故意に水をかけたり、濡れるような場所でのご使用はおやめください。

Q：ペン先の交換は購入できますか？
A：「Penoval Pencil」の場合は、プロジェクト終了後に楽天やAmazonで販売予定です。「MPen2」の場合はペン先を2つ付属しておりますが、その後はMicrosoftのペン先ですのでネットで購入することができます。

Q. 保証や返品・交換について
A. 本製品は1年間の保証期間を設けております。取扱説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の交換対応を行います。(お客様の故意・過失等で生じた故障は除きます)





皆さま、こんにちは。AFUと申します。
ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！
2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッズ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。
現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆さまにお届けできるよう引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 22:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラの駐車場出迎え機能「Smart Summon」、あまりスマートでない場合も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/smart-summon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fda1eb5d0-e4b5-11e9-8eff-bea17fdc5b81&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6bde50d007c896f92c2264aae67bb60ca149b12b" />
今年の春に発表されたテスラのSmart Summon(Enhanced Summon)機能は、駐車場で自動的に空きスペースを見つけて駐車したり、用事を済ませたオーナーのもとまで自動で出迎えたりできる未来的機能として期待されました。しかし、ソフトウェアv10.0とともにやってきたSmart Summonを試したテスラオーナーのなかには、あまりスマートでない挙動にがっかりした人も少なからずいるようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型Mac Pro用パーツ、対中関税免除の申請を一部却下。「テキサスで組み立て」も効果なし？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/mac-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F1a003f50-e4b8-11e9-bdcf-9883a9765c55&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ee0f10ec5fdfc8fdd2a9eb41000b535ecd338ebc" />
Apple

アップルは今秋に発売が予定されている新型Mac Proを米国内で組み立て作業をすると発表しました。が、その後にUSTR（米通商代表部）がそれらに使用される5つの中国製パーツの関税免除申請を却下したと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、DM検索機能をiOS向けに追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/twitter-dm-ios/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F56f2cdf0-e4b4-11e9-b79f-5ed8bb0f1df6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=436c9705cc10556e4726ce7f2dba0b1465d37833" />
機能追加が相次いでいるTwitterですが、今度はダイレクトメッセージ（DM）の検索機能をiOS向けに追加したと発表しました。いまのところ、Android版では利用できず、追加予定についてもとくに触れられてはいません。

DMの検索機能は、8月にテストを実施していたもの。DM画面上部に検索欄が追加されており、送信者名やグループで絞り込めます。

 
関連記事：
Twitter、DM検索機能のテストを開始。iOSとWeb版から

ただ残念ながら、もっとも期待されているであろう、メッセージ内容の検索は行えません。それでも、「あの人からのDMどこだっけ......」と延々スクロールする必要はなくなりそうです。

Get your search on. DM search is rolling out to everyone on iOS today.
- Twitter (@Twitter) October 1, 2019

直近では、不適切なDMのフィルター機能や、見たくない返信を非表示にする機能も追加されています。

 
関連記事：
Twitter、不適切なDMを読まずに削除可能に
Twitterで自分への見たくない返信を隠せる機能のテストが日本と米国で開始

また、特定ツイートへのリプライを購読したり、特定のトピックをフォローする機能なども8月にテストが行われており、こちらも順次追加される可能性がありそうです。

 
関連記事：
Twitter、特定ツイートへのリプライ購読機能をテスト中。会話に加わらなくてもチェック可能
Twitter、トピックのフォロー機能をテスト中。スポーツなどの話題を入手しやすく
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報10月2日昼版｜Fire HD 8タブレットがまとめ買いで5000円OFF
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/amazon-10-2-fire-hd-8-5000-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








【まとめ買いで5,000円OFF】Fire HD 8タブレット

特選タイムセール
&yen; 459
【本日限定】防水ケースがお買い得

特選タイムセール
&yen; 2,200
【本日限定】Bluetoothイヤホンなどの電子製品がお買い得



特選タイムセール
&yen; 599 - &yen; 3,184
【本日限定】モバイルバッテリーとスマートウォッチが本日限りお買...

特選タイムセール
&yen; 3,180
【本日限定】Bluetooth イヤホンがお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,600
【本日限定】Bluetoothイヤホンと変換アダプタがお買い得


&yen; 6,162
価格: &yen; 8,250 (25% OFF)
Toner Kingdom 純正互換トナーカートリッジ TN293

&yen; 8,075
参考価格: &yen; 50,000 (84% OFF)
英会話教材 In &amp; Out インアンドアウトCD テキスト付 180 レッス...

&yen; 2,278 - &yen; 2,533
エアーマット キャンプマット キャンピングマット KOOLSEN エ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 23:21:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13の新リマインダー、macOS版とはCatalinaアップデートまで同期不可
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/ios-13-macos-catalina/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F078453f0-e4bf-11e9-bfd3-d0702fba79f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2f786090a2362cd88f9cc52b6a30c86900d9e14e" />
アップルが、iOS 13とmacOS用リマインダーアプリが、後者がmacOS 10.15 Catalinaにアップデートされるまで同期されないことを公式に発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bosch、爆薬でEV事故の感電リスクを「遮断」する安全装置を開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/01/bosch-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fa6f6bd40-e4c1-11e9-bf7f-46efe844f4c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2020fabe608aee85ed5cb5eec0a4bf1d3fcd981f" />

独Boschが、電気自動車が事故に遭った際に乗員や救助者が感電しないようにするため、爆薬を使ってバッテリー配線を切断する安全装置を開発しました。

電気自動車(EV)のバッテリーは、直流でなおかつ300Vを超えるような高電圧なため、感電すると非常に危険です。EVは通常なら、事故の衝撃を検出すれば電源がオフになる仕組みになっているはずですが、クラッシュのしようによっては上手く機能が働かないかもしれません。Boschは底をさらに安全にするために、衝突の衝撃を検出したら爆薬を使って物理的に配線を切断して安全を確保する装置を開発したとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レジ無し店舗Amazon Goの技術を空港や映画館に。他社パートナーと協議中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/02/amazon-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F9eba0840-e4bb-11e9-bbff-1b1d95fe51ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b4f9879834404c8f7387b241d9c8b305d5c1a140" />
米Amazonのレジ無しコンビニ「Amazon Go」は、米国の4都市で16店舗が運営中ですが、Amazonはその技術を、他社に提供することを検討しているようです。

CNBCによると、AmazonはCIBO Express（米空港内にある小売店舗）や米国最大の映画館チェーンRegal Theatersにパートナーシップの提携についてアプローチしているとのこと。

Amazonとしては、パートナーシップにより、これまでよりも小売業での存在感を高めるのが狙いのようです。自社で店舗を用意するよりも、レジ無し決済の技術を他社に提供したほうが、安価で迅速に展開できるとの判断です。これに関連して、Amazonが2021年末までに、3000店舗のAmazon Goをオープンする計画だとBloombergが伝えていました。

Amazonが他社に提供しようとしているAmazon Goの技術は、クラウドサービスであるAmazon Web Service（AWS）を必ずしも必要とはしないとのこと。それでも、Amazonの技術を利用するにつれ、パートナーとなった企業がAWSを採用する可能性は高くなると考えられます。その面でも、Amazonの収益拡大には繋がりそうです。

今後は、街中だけでなく、空港や映画館でAmazon Goスタイルの店舗を見かける機会が増えるかもしれません。ただ、Amazon Goがあるサンフランシスコなど、米国の一部都市では、現金が使えない完全なキャッシュレス店舗が禁止されています。こういった都市では、現金での支払いもサポートする必要があり、店舗拡大の足かせになる可能性がありそうです。

 
関連記事：
レジなし店舗のAmazon Goに法の壁？ 現金支払いに対応へ
「Amazon Go」でレジ無しショッピングを体験 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:22:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    EIZO初の有機ELモニタは500台限定、35万円。『FORIS NOVA』11月1日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/02/eizo-el-500-35-foris-nova-11-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F48e63ae0-e4cc-11e9-ab6d-e9c9f8b280ad&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0fbfd4b617dd58b7f1519023b8ff41962c180e31" />高級ディスプレイメーカーのEIZOが、同社初有機EL（OLED）ディスプレイを発表しました。製品名は『FORIS NOVA』（フォリス・ノバ）。価格は35万円（税別）で、発売は11月1日。同社の直販サイト『EIZOダイレクト』専売の、全世界500台限定モデルとなります。

特徴は、採用する有機ELパネルに21.6インチ、4K･HDR対応のJOLED製・RGB方式の製品を採用する点。またゲームや動画視聴を前提とした低レイテンシ・高速応答設計（4K･60p、またはフルHD入力時で公称遅延0.1フレーム、応答速度は0.04ms）やアルミダイキャストを用いた本体外装など、高級ディスプレイとして求められる品質も追求しています。




さて、本機の有機ELパネルが採用するRGB方式とは、有機ELテレビなどで一般的な、いわゆる「バックライトとして有機ELを使う」――白色有機EL素材とRGBカラーフィルターを組み合わせた――タイプとは異なり、RGBという光の三原色を有機ELの層自体が構成する、バックライト不要なタイプのこと。

有機EL素材が発光して作られる光がカラーフィルターで遮られることがないため、色の純度が高い点が特徴。「真っ赤」や「深く濃い緑」といった純色が表現が得意な方式とも呼べるでしょう。また光の利用効率がカラーフィルターに遮られることがないため、有利な点もメリットです。

このRGB方式はスマートフォンなど比較的小型のパネルでは多く採用されていますが、大型のパネルに応用するには製造難度の面などで不利とされていたもの。本機のパネルはそれを「有機EL素材をインクとして、ベースフィルムに印刷する」製造方式などにより量産化しているのが特徴。

こうした点から、本機が採用するJOLED製パネルは、OLEDパネルとしての技術的にも大きく注目されているものです。





そして本機は、この素性の優れたパネルを活かした設計。結果として、色域はBT.2020規格に対して約80%をカバー。EIZO側は「一般的なモニターに比べて約1.5倍」をアピールします。さらに有機ELが得意とするコントラスト比率は100万対1。HDR映像仕様は、HDR10とHLG（Hybrid Log Gamma：ハイブリッドログガンマ）方式に対応します。

なお製品の位置づけとしては、21.6インチという点や、上述した応答速度や画質面での優位性（有機ELが得意とする漆黒表現など）から、「プライベートで高画質映像を堪能できる」ディスプレイとしてまとめられています。





基本仕様としては、解像度は3840&times;2160（4K）で、表面処理は有機ELとしては珍しい、こだわりのアンチグレア（非光沢）。輝度（標準値）はピークで330nit、標準で130nit。応答速度は0.04ms（黒 白 黒）。



入力端子はHDMI（4K/60p/Deep Color、HDCP 2.2/1.4対応）&times;2基を搭載します。さらに音声出力は3.5mmジャックを2系統搭載する（ラインアウトとヘッドホン）という、こだわりの仕様です。



本体サイズは525.8&times;318.5～358.5&times;139.7～285.0（幅&times;奥行き&times;高さ）、重量は約3.2kgと、有機EL採用だけありかなり軽めです。内蔵スタンドのチルト角度は11～30度。
保証期間は3年間、購入日から6カ月間は無輝点保証も付きます。



本体のデザインとしては、パネル側の薄さを強調すべく、コントロール基板をスタンド側に収納した設計。各種端子や操作ボタンはこちらに搭載します。


記者説明会では、同社のカラーマネージメントディスプレイ『ColorEdge CG248-4K』との比較を、11月公開予定の映画『ターミネーター： ニュー・フェイト』予告編にて比較展示しました。これは同作の色調整にColorEdgeシリーズが用いられているためとのこと。

この画質比較に関しては、コントラストなどは有機ELの特色を保ちつつも、体感的な色がColorEdgeと比較してもほぼ揃っており、有機ELパネルでありがちな原色の強調がない点が好印象でした。有機ELとしては第1世代からこうした絵作りのモデルが出てくるというのは、流石老舗のディスプレイメーカーと感心したところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイMate 30 Pro、Google Playインストールの抜け道が塞がれる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/02/mate-30-pro-google-play/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fb4083660-e4c8-11e9-affd-7117ffe8451c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf39a294c746329a54da8b5c0d52d2c4c3015711" />
ファーウェイの最新フラグシップMate 30 Pro発売直後にGoogleアプリが簡単にインストールできる方法が発見されていましたが、その後まもなく封じられたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの刷新版マップ、米北東部に範囲を拡大。Siriの自然な音声ガイドなども追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/02/siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fbc861640-e4d2-11e9-af5f-4660990a71cf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=70703fb5438e54143f9c8837544fed98e8ab14ee" />
アップルはiOS 13配信開始とともに米国向けに新しいマップを公開しましたが、その範囲がニューヨークやその他の北東部地域に拡大されたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Levi&amp;#039;s「袖でスマホ操作」対応のスマートジャケット第2弾。初代より大幅値下げ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/02/levis-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F9ad6a0a0-e4c8-11e9-85de-908f915cd54e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3bf877f8c0f6964a7c123d31f3c685d08bc7d82b" />
GoogleとLevi'sは9月30日（現地時間）、導電性スマート繊維 Project Jacquard を使ったスマートジャケットの第2弾を発表しました。

2017年に発売された第1弾「The Levi's Commuter x Jacquard by Google Trucker Jacket」は、トラッカージャケット1種類のみでしたが、第2弾では柔らかい裏地の付いたシェルパトラッカーもリリースされます。価格は2017年の350ドルから大幅に値下がりし、トラッカージャケットが198ドル、シェルパトラッカージャケットが248ドル。また今回は米国のみでなく、日本やオーストラリア、フランス、ドイツ、イタリア、英国でも発売されます。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-jacquard-2-0-levis-smart-jacket-hands-on/" title="Google Jacquard 2.0 Levis smart jacket hands-on">【ギャラリー】Google Jacquard 2.0 Levis smart jacket hands-on (11枚)</a></p>

左の袖口にJacquardが織り込まれ、タッチパッド代わりに利用するスタイルに変わりはありません。ただ、本体であるJacquard Tagは変わっており、スナップボタンで装着する第1弾とは違い、袖口のポケットに挿し込むデザインとなりました。



機能面では、第1弾発売以降、ソフトウェアの更新が続けられており、カメラのリモートシャッターやGoogleアシスタントの利用、スケジュール確認なども行えるように。これらの機能はアップデートで第1弾のほか、同じくJacquardを使ったサン・ローランのバックパックでも利用できます。

 
関連記事：
Googleのジェスチャー操作対応「生地」のJacquard、第2弾はサン・ローランのバックパック

ところで、第1弾のトラッカージャケットは、最大10回の洗濯にしか耐えられないという話もありました。この点、第2弾製品では改善されているようで、「一般家庭での洗濯に耐えられるように設計されている」としています。それでも、寿命を延ばすためにデリケート乾燥や吊り干しを推奨し、左袖口のアイロンがけやドライクリーニングは避けるようにとのこと。

第1弾の取り扱いについても、現在は「最低10回の洗濯と回転式乾燥を繰り返すテストに合格」「一般的なデニム ジャケットと同じように使用できることを保証」と表現が改められています。

 
関連記事：
Googleのスマートジャケット、洗濯は最大10回までと判明。お値段350ドル

スマートウォッチでいいのでは？と、実用性に関しては判断が難しいところですが、オリジナルのトラッカージャケットとの差額が50ドルになり、これなら試しに買ってみるのも良さそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 02:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの定額ゲームサービスPlayStation Nowが半額以下の大幅値下げ。GoWや18禁ゲームも追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/02/playstation-now-gow-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F8a968fc0-e4b4-11e9-9def-21aeb4acf4ad&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b356dd09800ce5c9f82e88100b99f1583ccf04a9" />

ソニーが定額制ゲームサービス PlayStation Now の価格を大幅に値下げし、『God of War』『GTA V』など人気タイトルを期間限定で追加しました。

新価格は一か月利用権が1180円～12か月6980円。一年分を買えば月あたり約580円。

従来の国内価格は最安でも三か月5900円、12か月は設定なしだったため、続けて利用するなら三分の一以下の大幅な価格改定です。

また2020年1月までの期間限定で、人気タイトル『ゴッド・オブ・ウォー』『グランド・セフト・オート V』『アンチャーテッド 海賊王と最後の秘宝』『inFAMOUS Second Son』がPS Nowで遊び放題になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>