<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    巨大ロボがピザを届ける3Dアクション「Pizza Titan Ultra」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/26/3d-pizza-titan-ultra-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F4700c250-f15f-11e9-bdef-f299ceeb83ac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=732cc9f9f5c36d800191c43ce86b4b388cb96a3b" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Pizza Titan Ultra」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Pizza Titan Ultra」はインディーデベロッパーのBreakfallが開発を手掛けた3Dアクションゲーム。デリバリーフードとしてお馴染みの"ピザ"と、人間が乗り込んで操縦する"巨大ロボット"を掛け合わせたユニークな作品です。



斜め見下ろし型のカメラ視点が特徴的な本作。3Dフィールドを駆け巡ってミッションをこなしていきます。ピザ屋を内部に備えた巨大ロボット、その名も「ウルトラピザ」に乗り込み、お腹を空かせた住民たちにアッツアツのピザを届けましょう。

「なぜロボットがピザを配達するのか？」、そんな野暮な疑問は不要です。ダッシュとジャンプで街中を素早く移動し、ウルトラピザの周囲に浮かぶ矢印を頼りに住民の元へ駆けつけてください。



 



ミッション中は画面上部の残りタイムが常に減少していきますが、ピザを配達するかアイテムを拾うごとに持ち時間が少しずつ回復。つまり正規の目標に加え、現地で注文を受けて調理し、完成したピザを抱えて別の住人の元へ......といった流れになります。

見た目は巨大ロボットが豪快に暴れまわるアクションゲームでも、業務内容はある意味でピザ屋そのものかもしれません。特にウルトラピザが"手渡し"で商品を届けるシーンはインパクト大。「そんな方法で!？」と思わず笑いが込み上げることでしょう。



ミッション内容によっては、デリバリーに励むウルトラピザに危害を加える悪の組織「チーズボーグ」の姿も。攻撃を受けると機体HPが減ってしまうので、ダメージを負う前にパンチやキックで撃退しましょう。

スムーズに攻略したいなら、まず敵を叩きのめし、配達ルートの安全を確保してから業務に戻るのがポイント。建物が倒壊してもペナルティは特に無いため、むしろ辺り一面を更地に変えた方が移動しやすくなる場合もあります。



配達報酬で稼いだお金は、ウルトラピザのカスタマイズに使用できます。部位ごとに細かくパーツを換装でき、組み合わせ次第では"某機動戦士"風のデザインも再現OK。ミッションと同様、自分だけのウルトラピザを作り上げるだけでも相当な時間楽しめるでしょう。

ピザ配達に巨大ロボットをミックスした「Pizza Titan Ultra」、一見バカゲーっぽく見えるかもしれませんが、豪快なアクションとメカに目がない方はぜひ一度体験してみることをオススメします。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジャガー初の電気ハイパーカー・ヤマハ4輪開発計画中止・自動運転時代も運転の楽しさを: #egjp 週末版188
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/26/4-egjp-188/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F1ba96900-f820-11e9-b6d3-1a131f4b2ae9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1c672527af4a5859001def1cb47e7d1adeee450d" />
1週間のニュースで拾いきれなかった話題をダイジェスト形式でお届けします。今週は東京モーターショーにちなんだ話題をいくつかピックアップしてご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    車移動にぴったり！マップ新機能「到着予定の共有」を使いこなそう：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/26/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fa976d3b0-f08e-11e9-bfa5-24b5e5c5759a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cfd936fb2779342d68a6ba8f714a3caa7735f626" />車での移動は渋滞や事故など、予期せぬ遅れが発生しがち。運転中はスマホを触れないため、待ち合わせや迎えの約束をしている家族や友人に遅れを伝えるのもなかなか難しいですよね。

そこで便利なのが、iOS 13のマップに搭載された「到着時刻の共有機能」。到着予定時刻と移動ルートを共有できる機能です。遅れが発生したときでも、共有相手側のマップアプリで到着時刻が自動で更新されるので、電話をしたりメッセージを送ったりする必要はありません。

それでは使い方をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/map-share/" title="mapの共有">【ギャラリー】mapの共有 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    薄さとデザインにこだわったLTE内蔵の超小型ノートPCがこの冬発売に #MWC19LA
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/26/lte-pc-mwc19la/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc25fe010-f723-11e9-afdf-48720f9f845b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=803c71a383adc15fbea0ef1f5438b3bd5cf05a8a" />日本でも人気の超小型ノートPCは年々スペックが上がり、実用性も高まっています。しかし小型サイズに様々な機能を詰め込むためか、本体サイズがやや厚めなのが残念なところ。

ロサンゼルスで開催されたMWC19 Los AngelesではIT製品の本体デザインを手掛ける「デザインハウス」のNoitavonne社が出展、現在市場に出ている製品とは異なる方向を向いた超小型ノートPCを展示していました。



そもそもデザインハウスとはメーカーに代わって製品のデザイン設計を行うところ。スタートアップでもあるNoitavonne社は大手メーカーの製品デザインにも関わっているとのことです。展示されていた超小型ノートPCの天板にはSiloCloudの名前が見えますが、これはこのPCのメーカー名または製品ブランド名。デザインをNoitavonne社に依頼し、製品化はこのメーカーが行ったというわけです。

そんなわけでNoitavonne社は製品のデザイン力を披露する展示を行っていたため、こちらのノートPCも残念ながら詳細のスペックは不明。しかしすでに製品化が進んでおり、今年の冬のクリスマスシーズンにはアメリカなどで発売されるそうです。



本体デザインで大きく目立つのがカラーリング。キーボードやフレームの一部がオレンジ色になっています。ブラックのモデルもありますが来場者の多くが注目していたのがこちらの色でした。ビジネス用途というよりもパーソナルユースを考えているのでしょう。なおディスプレイはタッチパネルでスタイラスペンにも対応、サイズは8から9インチの間といったところ。



そして本体はかなり薄くなっています。ここまで薄いとバッテリー容量が気になるところですが、残念ながら展示品の詳細スペックは不明。また外部コネクタは左右にUSB Type-Cが1つずつあるのみと割り切った設計になっています。30Wの充電器があれば充電可能、モバイルバッテリーも使えるようです。



ディスプレイは180度まで開きます。この設計も同社が行ったもの。他社の製品のようにディスプレイが360度裏まで回転してタブレットのように使うことはできません。そうすることでヒンジの構造が複雑になるため本体厚みが増す原因にもなってしまいますわけで、「どんな形でも使える」のではなく「薄くて持ち運びやすくカバンから取り出してすぐに使える」ことを考えた設計と言えます。





キーピッチなどは他社の小型ノートPCとほぼ同等。キーストロークは深めでした。なおキーボードはこのノートPCの製造メーカーが仕上げる部分なので、コストに見合ったものが搭載されます。ちょっと触った感じでは十分実用できるキーボードであり、製品が出てくるのが楽しみと思えました。



実機からわかったスペックはCPUがCeleron N3450、メモリ4GBということで、巷で売っている低価格PCと同レベル。ライトユース向けの製品として出てくるのでしょう。なお特筆すべきは4G/LTEに対応していること。SIMカードを入れれば単体で通信が可能です。ブラウザ利用をメインユースと考えているのかもしれません。



本体カラーに合わせたケースも提供されるそうです。汎用品ではなく専用品、特注デザインのものもセットで提供するあたりはさすがデザインハウス設計の製品と言えるでしょう。



こちらはブラックモデル。オレンジモデルと比べるとやや地味目ですが、側面から見るとツートンからーになっていてこれもいい感じのデザイン。ビジネス用途でも使えるでしょう。

最近ではクラウドファンディングを使って新しい製品が次々と生まれています。中にはデザイン設計も製品の売りにするものも増えています。一方では優れたアイディアや製造手段を持ちながら、製品デザインを仕上げるリソースが不足している企業が多くあるのも事実。あるいは既存の製品をさらに使いやすく、あるいは見た目をよくして新しい価値を与えようと考えている企業もあることでしょう。それらの企業とデザインハウスが組めば、より魅力的な製品を市場に出すことも可能になるわけです。SiloCloudのUMPCも、製品が出てきたらぜひ使ってみたいものです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     スマホ新時代到来、5分で分かる「Galaxy Fold」「Galaxy Note10+」日本上陸イベント動画レポ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/PR/5-galaxy-fold-galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fac4ed4c0-f6e2-11e9-8fb6-ab663e95856d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=15ddc4223972308d4c9592a805dd59d15d2b718f" />
折り畳みスマートフォン「Galaxy Fold」がauから10月25日に発売されました。開けば7.3インチ、閉じても4.6インチの画面が利用できる、世界中で大注目の端末です。

また、Sペン対応スマートフォン「Galaxy Note10+」も、auとドコモから発表されました。Sペンの機能が進化して、クアッドカメラを搭載したことでGalaxy Noteシリーズのヘビーユーザーやスマホ好きからアツい視線を集めています。

Engadget 日本版では10月14日、「Galaxy Fold、Galaxy Note10+ 日本上陸記念イベント」を原宿のGalaxy Harajukuで開催しました。

「中の人」による製品紹介や、山根博士の熱いトーク、ライター太田氏によるGalaxy Note10+の使いこなし術、そして実機のタッチ＆トライなど、盛りだくさんのイベントとなりました。

登壇者や参加者の感想とともに、イベントの盛り上がりを約5分の動画にまとめてみました。「Galaxy Fold」を折り畳む感動を動画で体感しましょう。

  
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来のiPhoneはワイヤレス充電のみ？から16インチMacBook Pro量産開始？まで。最新アップルの噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/26/iphone-16-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F165a47a0-f715-11e9-beeb-f9cd38e97472&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b40193426adb0546f33f268e843c633f2a45439" />
ASSOCIATED PRESS

10月にアップルがスペシャルイベントを開催して新製品を発表するとの見方もあったものの、今のところ動きは何もなし。噂の3Dカメラ搭載iPad Proなども、来年初めにデビューとなるのかもしれません。

将来のiPhoneはワイヤレス充電のみ？から16インチMacBook Pro量産開始？まで、最新のアップルの噂をまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DQウォークで恐れ多い場所に自宅を設定してしまった……（辛酸なめ子）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/26/dq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fb0226b10-ef18-11e9-bbdf-5564b39f18a8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea49250b077e9bfc6353f13e9c4cb0a403011013" />


最近「ドラクエウォーク」をはじめてみました。最初出てくるのはスライムばかりだし、ポケモンGOと比べてテンションが上がらないな......と思っていたら報酬やプレゼントの嵐で心を掴まれた。

目的地を決めて歩くという繰り返しで達感が得られます。困っている村人の頼みをきいて役立つことでも承認欲求が。WALKモードという自動的にバトルしてくれる機能もラクで良いです。歩きながらバトルすると危険なので、このモードにすれば目的地まで安全に歩けます。

福引きなど、ユーザーをハマらせるしかけが随所にあります。この福引きで、はがねのつるぎをGET。「かえん斬り」という炎に包まれた剣でしましまキャットを斬り捨てたときは、ちょっとかわいそうな気もしました。モンスターボールの攻撃は痛くなさそうで平和でした......。

ポケモンGOにない楽しみとしては自宅を好きなところに建てられることでしょうか。よく愛国主義者の人が皇居を本籍地にしたりしがちですが、私もつい、畏れ多くも皇居の真ん中に家を建ててしまいました。

しかも簡素な椅子と机のみの内装で逆におしゃれかもしれない、と思い、満足感に浸りました。自分ではその自宅をタップできないですが、どなたかやんごとなき方がこのゲームをプレイして訪ねてきてくださることを祈っております.........。



■DQウォークわくわくガイド記事
効率良く進めるならメタスラ武器のリセマラより自転車を用意すべき
「ウォークモード」と「バッテリーセーバー」で経験値をザクザク稼ごう
「メガモンスター討伐」で絶対にやってはいけないこと
DQウォークにウン万円課金したらメタスラの盾ばかり出たハナシ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:41:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノイズキャンセルと防水対応AirPods Pro(仮)、黒やグリーンなど8色あり？10月末発表か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/airpods-pro-8-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fa1543220-f8a6-11e9-95fe-d28d193c82dd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=218f732dd5748f795d53e45edcc07c40093f7fb8" />
アップルの新たな完全ワイヤレスイヤホン「AirPods Pro（仮称）」には全8色が用意され、10月末に発表との噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 5は11月3日までにiOS 10.3.4アップデート必須。アップルが警告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/iphone-5-11-3-ios-10-3-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F2a8c0c50-f8ae-11e9-acbd-74f16680799b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=544b4c161d4888e436b5b9f23c0264ee63597ab9" />
AP Photo/Marcio Jose Sanchez

アップルは7月、過去モデル向けにiOS 10.13.4（iPad 4/iPhone 5向け）およびiOS 9.3.6（iPad 2/iPad 3/iPad mini/iPhone 4s）のアップデートを配信しました。これらはGPS週数ロールオーバーに伴い、古いiPhoneやiPadが正確なGPS位置情報を維持するためのものです。

この問題が特に深刻なiPhone 5のユーザーに対して、アップルが「11月3日までにiOS 10.13.4にアップデート必須です」という警告メッセージを送っていることが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2011年10月28日、3インチの小型Androidスマートフォン「Sony Ericsson Mini」（S51SE）が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/2011-10-28-3-android-sony-ericsson-mini-s51se/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F31e72190-f70c-11e9-b1ed-a7757419ff0f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c706416539a7b09c8dabd8be89c3b2ab2a8057e4" />年々端末が大型化していくスマートフォンですが、昔は小型モデルも多数登場していました。そんな小型モデルのひとつとなるのが、イー・モバイルから登場した「Sony Ericsson Mini」（S51SE）。

この製品が発売されたのが、2011年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あの手この手で食い止めろ！「ミス・エレベーターババア！｜ババアからの脱出ゲーム」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/elebbaescape/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fb0c99f50-f280-11e9-9fdc-df58d1e7f334&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1efe0cba62f699f9a5f9d59545127041bdcb7857" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「ミス・エレベーターババア！｜ババアからの脱出ゲーム」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「ミス・エレベーターババア！｜ババアからの脱出ゲーム」はtoll takamoto氏が手がけるシンプルな謎解きゲーム。我先にエレベーターへ入ろうとする迷惑な"ババア"を足止めするユニークな一作です。



本作の舞台はとある施設のエレベーター。定員オーバー間近のエレベーターに乗り込もうとする"ババア"を阻止するべく、様々なアイテムを使って立ち向かいましょう。

ドアに近づいてくるババアは顔の迫力もさることながら、手足を激しくバタつかせてこちらに猛進してくる様もなかなかのもの。ゲームオーバーにならないためにも、プレイヤーが全力で食い止めなければいけません......！



 
「ミス・エレベーターババア！｜ババアからの脱出ゲーム」アプリダウンロードはこちらから
　



基本操作はタップがメイン。まずは画面右下の矢印ボタンをタップして、アイテム売り場に移動します。

販売されているアイテムから使えそうなものを選んだら、所持金を消費して素早く購入。ステージごとに有用なアイテムは異なるので、頭を使って利用できそうな商品を買いましょう。



エレベーター画面に戻ったら、購入したアイテムをタップしてさっそく使用しましょう。足止めに有効なアイテムならババアが転倒し、エレベーターへの侵入を防ぐことができます。時間制限があるため、なるべくスムーズに頭を働かせるのが攻略のコツです。



全20ステージで構成される「ミス・エレベーターババア！｜ババアからの脱出ゲーム」は、程よいボリュームと笑いを誘うグラフィックスが魅力の作品。ゲームオーバー時やエンディングの演出を含め、シュールな作品が好きなら是非プレイしてみることをオススメします。

 

 
「ミス・エレベーターババア！｜ババアからの脱出ゲーム」アプリダウンロードはこちらから
　



 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メルカリ対抗「PayPayフリマ」で20％還元、11月1日より
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/paypay-20-11-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fdb8c7af0-f91f-11e9-bab7-b3279432268f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47ebc70753ba0aa6aca9cf85b29e1ee06a32bd82" />
ヤフーは、フリマアプリ「PayPayフリマ」で、購入金額の最大20％を還元するキャンペーンを実施します。また、ECサイトの「PayPayモール」でも20%還元を実施し、両サービスにおける還元総額は100億円に達します。

「PayPayフリマ」のキャンペーンでは、商品をPayPay残高で支払うことで10％相当額を還元。また、Yahoo!プレミアム会員なら5%、ソフトバンクユーザーならスマートログイン設定でさらに5%が上乗せされます。付与上限は1回1000円、月間3000円。キャンペーン期間は11月1日～12月25日です。


▲PayPayフリマの還元詳細

「PayPayモール」のキャンペーンでも、PayPay残高からの支払いで10%を還元するほか、ストアポイント、Yahoo!プレミアム会員、ソフトバンクユ・ワイモバイルユーザーなどの加算条件を満たすことで最大20％が還元されます。また、政府のキャッシュレスポイント還元の対象店舗では最大5%が上乗せされ、最大25%還元となります。

期間は11月1日～1月31日。付与上限は月間1万円です。


▲PayPayモールの還元詳細

国内ECで楽天・アマゾン超えを狙うヤフーは、PayPay還元を軸に攻勢に出る構えです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirpodsをApple Watchに内蔵させたようなWearbudsは、腕に装着できるヘッドフォンだ（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/airpods-apple-watch-wearbuds/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fec5b2320-f926-11e9-bf6d-f17b8f0e15c8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3a615286ecb5ce6992d32f08212a6c36ad9c1fea" />
ウェアラブルデバイスの中でもここ1-2年で急激に販売数を伸ばしているのがアップルのAirPodsに代表される超小型のBluetoothヘッドセットです。ケースに収納することで充電も容易になり持ち運び時にも紛失しにくくなりました。今では多くのメーカーがこの手の製品に「Pods」や「Buds」という名前を付けて製品化しています。

Aipowerの「Wearbuds」はそれらの製品をさらに進化させ、真のウェアラブルなデバイスにしたヘッドセットです。なんとスマートウォッチの形をしており、腕に収納してワンタッチで取り外せるという便利な製品。しかも歩数や睡眠状態などの活動量も記録できます。



一見すると腕時計型デバイスにしかみえないWearbuds。ディスプレイのサイズはスマートウォッチよりも狭く、リストバンド型のアクティビティートラッカー、活動量計に近い製品です。



本体を横から見るとかなり厚みがあります。超小型とはいえヘッドセット本体は耳にはめ込む構造ですからサイズはそれなりになります。



腕にはめてみると思ったほど厚みは感じられません。この状態で時計及び活動量計として利用できます。



音楽を聴きたくなったら本体を左右から親指と人差し指でワンプッシュ。するとヘッドセット本体が数ミリ飛び出すので、ここから指先で取り外して耳に装着すればOKです。



なお本体部分はヘッドセットの充電クレードルとして使うので、音楽データなどはスマートフォンのものを利用します。つまりスマートフォンと本体をペアリングすることでスマートフォンの通知受信と活動量の転送、スマートフォンとBluetoothヘッドセットをペアリングしてスマートフォンからの音楽や通話を聞くことになります。このWearbudsだけを腕にはめて外出しても、通知を受けたり音楽再生はできません。



ヘッドセットを外すと左右に大きい穴が見えるようになりますが、特に気になるものではないでしょう。なお本体のバッテリーでヘッドセットを約2回充電可能とのこと。ヘッドセットは5.5時間連続利用できます。



本体側の機能は活動量計として一般的なもの。心拍数、歩数、睡眠状態、カロリー消費計算などの測定と、通話やSMS、主要SNSからの通知に対応します。



他の製品ならば使わない時はカバンの中に入れておくしかなかった充電ケースに活動量計を搭載して腕にはめるというアイディアは優れています。本体サイズがやや厚くなるものの、腕にはめて置けばケースを無くしたり自宅に置き忘れることもないでしょう。欲を言うなら活動量計の機能を増やすことですが、今やスマートウォッチですら機能より見た目を重視する時代です。となるとデザインのさらなるブラッシュアップくらいを求めたいくらいですかね。



本体カラーは4色。オレンジとブルーモデルの本体ディスプレイ周りの光沢ある仕上げはやや存在感が高すぎるかもしれません。まずは市場に出して消費者の反応を見ながら次のモデルで改良を加えてほしいものです。なおクラウドファンディングで資金調達に成功した製品だけに、一般販売も行われるのは間違いないでしょう。価格は1万5000円程度なので、Bluetoothヘッドセットと活動量計をこれから買いたいという人なら1台で2役こなすWearbudsはいい選択肢になりそうです。


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    App Storeに17のマルウェアが発見。外部サーバーと連携して審査を回避
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/app-store-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F53558640-f929-11e9-998f-2160a3f16bf6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d212d6ed1ce10bdf2720e4828dd4d9b0ad614d1f" />
seksan Mongkhonkhamsao via Getty Images

アップルのアプリストアApp Storeでは厳重な審査が行われているはずですが、マルウェアに感染しているアプリが17本も発見されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アコーディオンのような三つ折りスマホ、中国TCLがプロトタイプを披露
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/tcl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc471c400-f92f-11e9-bfbd-216a9023a486&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f27fe7414fe51b6eaa82c3cf2816d06cf3d96f16" />Tyler Lizenby/CNET

画面が折りたためるフォルダブルスマホといえば日本ではGalaxy Foldがついに発売にこぎつけましたが、また新たな形態が登場したようです。

中国TCLのプロトタイプモデルは「三つ折り」形状を採用。右側のヒンジを内開き、左側のヒンジを外開きにすることで、アコーディオンのようにパタパタと折りたためるスタイルを実現。開けば10インチの大画面で、たためば分厚い縦長スマホとして使えるものです。

このプロトタイプはTCLが米CNETに披露したものですが、CNETによると名前や発売時期などは明らかにされず、動作する画面もなかったとしており、現段階では新しい形状の提案にとどまっているものと言えます。

先行して製品化されているGalaxy Foldでは、ヒンジ部の設計に難航し一度発売を延期した経緯があり、ライバルHUAWEI Mate Xも同様の問題を抱えていたためか、発表から10か月ほど経過してようやく発売時期が明らかになった状況です。

▲Galaxy Fold
関連記事：
折りたたみスマホ Galaxy Fold レビュー。ガチ勢専用の高コスト可変機
ついに。HUAWEI Mate Xの中国発売日が11月15日に決定、Kirin 990強化版も後日登場

TCLのプロトタイプモデルも実際に製品化する場合はヒンジ設計の問題に直面します。すぐに製品化されることはおそらくないでしょう。いずれにせよ、TCLはこの他にも外開き、内開き、縦折り型などの形状サンプルを公開していることから、フォルダブル製品を投入する計画自体は進めているものと思われます。


▲TCLが「MWC 2019 Barcelona」で展示したフォルダブルのコンセプト

関連：中国TCL、廉価な折りたたみスマホのコンセプトモデルを展示

ちなみに、三つ折りスタイルのフォルダブルスマホのコンセプトが公開されるのは、今回が初めてではありません。中国Xiaomi（シャオミ）は三つ折りスマホのティザー動画を2019年1月に公開しています。シャオミのコンセプトモデルは折り方がTCLのものとは若干異なり、両側の折り目が外開きというスタイルでした。


関連：今度は「三つ折り画面スマホ」、小米もフォルダブルを開発中？

ほかにもシャオミは「Mi Mix Alpha」という製品を投入しています。これは折り曲げられるディスプレイを使い、側面から背面にかけて一続きのディスプレイで被ってしまうというスマートフォンで、フォルダブルのヒンジ問題を避けた形での製品化と言えます。

▲Mi Mix Alpha

現実にはヒンジの設計問題が立ちはだかるとはいえ、フォルダブルディスプレイの使い方にはまだまだ発想の余地がありそうです
関連記事：
シャオミ、『画面占有率180％』の新スマホMi MIX Alphaを発表
2020年には「曲がるスマホ」だらけに？ディスプレイは早くも低価格化の兆候
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    忘れ物防止タグのTile、Googleアシスタント対応を強化。ただし英語のみ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/tile-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fd8dc6ec0-f922-11e9-bd6e-0af4d1c0b6a7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b586a9d4fa1da593902a1e981f801c78aa6df4a8" />
9月に予告されていた通り、忘れ物防止タグのTileがGoogleアシスタントに対応しました。Google HomeやNest MiniなどのNestデバイスを使い、音声操作でTileを見つける（音を鳴らす）ことが可能です。

 
関連記事：
忘れ物防止タグTile、Google Homeからスマホ不要で探せるように

Tileはこれまでも、「OK Google、タイルを使って鍵を鳴らして」といえば、Tileから音を鳴らすことは可能でした。しかし、今後は「タイルを使って」の接頭辞が不要になります。

なお、家族で複数のTileを利用し、それぞれ鍵につけているような場合だと「鍵を鳴らして」ではどれが鳴るのかわからなくなりそうですが、Voice Matchを利用し、使用者別に鳴らし分けが可能とのことです。

忘れ物防止タグをスマートスピーカーから利用できるのは、家の中にあるのは確実なのに見つけられないという場合に、いちいちスマートフォンを操作する必要がないという点ではかなり便利そうです。

ただし、この新しい機能が利用できるのは、いまのところ米国、英国、オーストラリア、カナダのみ。日本では利用できません。日本で対応するまでは、従来い通りに「タイルで」「タイルを使って」と指示する必要があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、ユナイテッド航空と空港施設の改善を協議中か（Bloomberg報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/27/bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F0c180d00-f930-11e9-a7ff-518ca1a67d78&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d9739035b54553c408ecbf745821d3029c3e1059" />
米大手航空会社のユナイテッド航空とアップルは、サンフランシスコ国際空港（SFO)のターミナル施設をアップグレードする協議を開始したとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    千葉・茂原のApple Watch用有機EL工場、豪雨で被災　現在は復旧
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/apple-watch-el/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fca193d40-f937-11e9-acfb-f41e64e74d5b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a90f465c5b6f6f4a373871c415a5728390189d1c" />
ジャパンディスプレイは、先週金曜日（10月25日）に関東・東北地方を襲った豪雨災害により、千葉県茂原工場の稼働を一時停止したと発表しました。なお、本日（10月28日）より稼働を再開しています。

同工場はスマートフォン向け液晶パネルのほか、今年夏より小型の有機ELパネルを製造。ジャパンディスプレイは同有機ELパネルの供給先を明かしていませんが、朝日新聞などはApple Watch向けと報じています。

発表によると、豪雨の影響でガス供給設備が停電したため、10月26日午前6時より全設備の稼働を停止。本日（10月28日）午前1時頃にガス供給が再開したため、現在は順次生産を再開しています。業績に与える影響は現在調査中としています。

千葉県では10月25日の豪雨で随所で河川の氾濫や浸水被害が発生。死者は28日時点で9人にのぼっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランプ政権、IP盗用くり返す中国企業をエンティティリスト登録可能にする大統領令を検討
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/ip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F2e1f7cc0-f931-11e9-af2f-37074ef154d5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d304ea4285021734d7ea838e0f28f13bbcaf698b" />
米中貿易戦争が激化するなか公開された、国家安全保障の観点から貿易相手として信頼できない企業・団体や個人を輸出規制の対象とする「エンティティリスト」が公開されたのはこの春のことでした。それ以降もいくつかの企業などが、このリストに書き加えられています。Washington Postは、ピーター・ナヴァロ大統領補佐官が、たとえ国家安全に関わらずとも知的財産権を軽視する企業をエンティティリストに追加可能とする大統領令を検討中だと報じました。

ナヴァロ氏はこれをフェイクニュースだと述べたものの、Washington Postは複数の内部者から潜在的な命令に関するハードコピー画像を確認済みだと主張しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトウェアの巨人Googleが、なぜハードに力を入れるのか（佐野正弘）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F5e0f9750-f92f-11e9-bfbf-087a9f5e3e9c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9eb716da361d08efcb83573a5f322ccc66eb9214" />
2019年10月16日、グーグルは日本で「Pixel 4」シリーズなどのスマートフォンや、スマートホームデバイスの「Nest」シリーズなど、ハードウェアの新製品を日本で投入することを発表しました。Pixel 4などは2019年10月24日より販売が開始されていることなので、記事掲載時には既に購入された方もいるかもしれません。


▲2019年10月16日に実施されたグーグルのハードウェア新製品発表会より。日本市場に向けても「Pixel 4」や「Nest Hub Max」など多くの新製品を投入するという

とはいうものの、グーグルは元々インターネット検索から事業を広げてきており、インターネットサービスやソフトウェアの会社というイメージが強いのも事実です。にもかかわらず、現在ではこれだけの自社製ハードウェアのラインアップを揃え、コンシューマー向けの販売を拡大しようとしているのには不思議な印象があります。

過去を振り返ると、グーグルはこれまでにも何度か、自社でハードウェア開発を手掛けたことがあります。特に日本で思い起こされるのは、Pixelシリーズ以前に提供されていたスマートフォンやタブレットの「Nexus」シリーズではないでしょうか。実際スマートフォンの「Nexus 5」やタブレットの「Nexus 7」などは、コストパフォーマンスが非常に高いことで人気を獲得していました。


▲グーグルはPixelシリーズの以前にも、さまざまなメーカーと共同で「Nexus」シリーズとしてスマートフォンやタブレットを開発していた

とはいうものの、Nexusシリーズはどちらかといえば余計なアプリが入っていないピュアなAndroidが利用でき、OSのアップデートが保証されていることが大きな特徴となっており、アプリ開発者に向けたAndroidのリファレンスモデルという印象が強いものでした。それゆえ必ずしも、一般消費者のニーズを満たす機能やアプリの搭載に注力していた訳ではありませんでした。

ですがNexusシリーズからPixelシリーズに移行してからは、カメラ性能を強化するなど一般消費者向けを強く意識した機能にこだわるようになっています。それだけ、グーグルがハードウェアへの注力度合いを大きく高めている様子を見て取ることができるでしょう。


▲Pixel 4シリーズはPixelシリーズで初めてデュアルカメラ機構を採用、AI技術と組み合わせることで画質を落とすことなく最大8倍のズームができる仕組みを備えるなど、カメラ機能の強化が特徴の1つとなっている

しかしなぜ、グーグルはハードウェアにそれだけ力を注ぐようになったのでしょうか。その理由はAIとにあると筆者は考えます。

グーグルはここ数年来、機械学習などAIに関する技術を活用したサービスの開拓に力を注いでいますが、その代表的な存在となっているのが音声アシスタントの「Googleアシスタント」です。話しかけられた言葉の内容を解釈して適切な答えを見つけ、音声で返すというGoogleアシスタントの実現によって、ある意味人間とコンピューターが直接対話できるようになった訳です。

そしてもう1つ、AI技術を活用したグーグルの象徴的なサービスといえるのが「Googleレンズ」です。Googleレンズもまた、AI技術によってスマートフォンのカメラで映し出したモノを認識し、それが何であるか調べたり、文字であればテキスト化して翻訳したりしてくれるという機能を実現しているのです。


▲カメラに映し出したモノを自動解析し、それが何かを教えてくれる「Googleレンズ」。手書きの文字を読み取ってテキストにし、さらに翻訳してくれるなど高度な機能も備える

そしてこれらのサービス共通しているのが、人間の声や実際のモノなど、現実世界と直接接点を持つサービスであるということです。従来のグーグルのサービスを利用するには、キーボードやマウス、スマートフォンであればタッチパネルなど何らかのインターフェースを通じて、人間がコンピューターに意思を伝える努力が必要でした。ですがAI技術の台頭によって、音声や映像といった形で現実世界の情報をコンピューターが直接取得し、解釈できるようになった訳です。

このことはグーグルにとって、ある意味インターネットというコンピューター空間に閉じたサービスだけでなく、現実世界と直接連携したサービスを提供できるという大きなチャンスを得たことにもなります。ですがその接点を持つためにはソフトウェア技術だけでは足りず、現実世界と実際に接するため何らかの機器を用意する必要があることから、グーグルはハードウェア開発に力を入れるようになったといえるでしょう。

グーグルがハードウェアに力を入れる動きを見せたのは、同社の子会社が「AlphaGo」で注目され、オープンソースの機械学習ライブラリ「TensorFlow」を提供するなど、同社がAI技術で注目された2015年前後と見られています。実際2014年には、AI技術を活用したサーモスタット(温度調節機)などを提供していた米国のNestを買収。同社が現在のスマートホーム機器のブランドへとつながっています。


▲現在は「Nest Hub Max」などスマートホームデバイスのブランドとなったNestだが、元々はグーグルが買収した企業のブランド名だった

また2016年には初代「Pixel」シリーズの最初のスマートフォンと、初代「Google Home」を発表しています。日本でGoogle Homeが投入されたのは2017年、3代目の「Pixel 3」「Pixel 3 XL」が投入されたのは2018年とタイムラグがあるので実感が沸きにくいのですが、一般的にハードウェアの開発から市場に登場するまで1、2年くらいの年数がかかることを考えれば、2014〜2015年頃からAI技術を活用したハードウェア開発に力を入れる動きを進めていたと見ることができそうです。

加えてグーグルは2018年に、Pixelシリーズを共同開発していた台湾のHTCからスマートフォン事業の一部を買収。自社のソフトウェアとAI技術を一体化させ、現実世界と連携しやすいハードウェアの開発に一層力を入れようとしている様子を見て取ることができます。

とはいえ、グーグルは元々ハードウェアメーカーではないので、ハード開発や販売に関するノウハウが乏しいのも事実。それゆえアップルなどハードウェアに長年の実績を持つ企業と比べると、その知名度の割にはまだ大きな支持を得るには至っていないようです。事実日本の販売動向を見ても、Pixel 3シリーズを販売していた携帯電話会社のうち、NTTドコモはPixel 4シリーズの販売を見送ったようで、同シリーズを扱うのはソフトバンクのみと販路が狭まってしまっています。


▲NTTドコモは2018年には「Pixel 3」シリーズを販売したが、「Pixel 4」シリーズの販売はしていない

グーグルがインターネットやAI技術で高い技術力を持つのは確かですが、ハードウェアの販売を拡大するにはそれだけでは足りず、ブランドの確立やデザイントレンドのキャッチアップなど、機能面以外にもさまざまな要素が求められます。そうした部分にどこまで力を注ぐことができるかが、グーグルのハードウェアに対する本気度を見る上では重要になってくるといえそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イギリス、ファーウェイの5Gネットワーク参入を「論争のない」部分で認める方針か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff79c6f20-f938-11e9-bfb8-108051e19531&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7abc3112848c5872d70410bf41a90d603241637f" />
AP Photo / Mark Schiefelbein

米国政府からファーウェイ製品の使用中止を求められていたイギリスですが、ボリス・ジョンソン首相が国内5Gサービス事業に限定的な形で参入を認める方針との噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月のBlizzCon2019で『オーバーウォッチ2』が発表される模様
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/11-blizzcon2019-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C900%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C675&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fba0dd980-f93a-11e9-bf7f-884098e3981b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=75befc81b94af22d55d8b2b4440140bb89fe260e" />
2019年10月27日(現地時間)、ESPNは「11月に行われるBlizzCon2019で、対戦型アクションSTG『オーバーウォッチ』の続編が発表される可能性がある」と報じました。

ESPNによると、BlizzCon2019で用いられるデモガイド用ドキュメントがリークされ、そこに『オーバーウォッチ2』に関する情報を見つけたとのこと。タイトル発表と同時に、新ヒーローや新しいマルチプレイヤーモード、ストーリーに重点を置いたPvEモードについて明らかにされるとしています。

新ヒーローは少なくとも一人、「Echo(エコー)」が発表されるとのこと。オーバーウォッチの短編アニメーション「♯24 Reunion」に登場(マクリーが起動させた女性型のロボット)したので、覚えているファンも多いでしょう。前作で追加ヒーローの一人になると目されていましたが、2で満を持しての登場となるようです。どのようなロールになるか今から楽しみなヒーローです。

 

新しいマルチプレーヤーモードは、どのようなルールで戦うのかの詳細は明らかにされていませんが「プッシュ」という名前のようです。前作に登場したモードも引き続き登場し、少なくとも計8つのモードで遊べるようになるとしています。また、マルチプレイヤーモードに関する説明で「トロント」という新マップが登場することも判明しました。

前作にもあった4人のフレイヤーで協力してミッションを進めるPvEモードには、ヒーロー・タレントやゲーム内アイテムなど新機能が追加される模様。今回のショーでは、リオ・デ・ジャネイロを舞台にしたステージでPvEが楽しめるとしています。

今回のリーク内容について、ESPNが開発・販売元のBlizzard社に確認を取ったそうですが、コメントは返ってこなかったとのこと。BlizzCon2019は11月1日～2日(現地時間)にアナハイムコンベンションセンターで行われます。詳細な内容だけでなく、気になる発売日やその他のサプライズにも期待したいところです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    指差す箇所をスキャン翻訳できる辞書　Makuakeで1万4486円から出資可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/makuake-1-4486/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F4882c5a0-f93a-11e9-87bd-fa9218486927&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6ba34fba39cb2894b9da9f9baf614a44a5ca17a4" />

電子辞書といえば、画面とキーボードが付いて折りたたむ製品がほとんどですが、調べたい箇所を指差すだけでスキャンして調べることが可能な製品「Yiida（イーダ）」がクラウドファンディングMakuakeで公開。執筆時点で目標金額の30万円を大きく上回る230万円以上の出資を獲得しており、話題となっています。


▲指差す箇所の単語をスキャンして訳してくれる

本体に搭載されたカメラ（13メガピクセルのソニー製イメージセンサーIMX214）がテキストをスキャンし、最大約0.3秒で指差す箇所の単語を訳してくれます。カメラで認識できる範囲は最大1750平方cmで、A4用紙約2枚分のエリアに相当します。


▲多種類の印刷物とフォントに対応

単語を訳すときには、新英和中辞典（第七版）を使用し、英語学習に必須の基本語彙や文法から実務にも役立つ科学技術をはじめとした専門分野の用語も幅広くカバーできるといいます。

また、インテルが開発した約1〜1.5兆回の処理を実行できる専用チップ「Myriad 2」を搭載しており、AI技術によってユーザーの習慣に基づいた単語帳を作成します。

さらに、調べた単語の意味と発音はスマートフォンのアプリに表示され、検索内容をすばやく閲覧できるだけでなく、音声でも発音を確認できます。

Yiidaは、2019年11月28日までMakuakeで出資者を募集中。1万4486円（税込）から出資が可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ほぼ完璧な状態のApple Ⅰ、約1億9000万円で販売中。カスタム木製ケース付き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/apple-1-9000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F16e8eb50-f93f-11e9-befe-b5de0999cf41&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f924dd5471a016204c50f932c4efb60cd9c7d109" />
アップルの原点と言えるApple Ⅰコンピュータの「ほぼ完ぺきな状態」と謳われた一品が、米オークションサービスeBayにて175万ドル（約1億9000万円）で販売されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleが検索エンジンを刷新へ「過去5年間で最大の飛躍」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/28/google-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fea32e290-f93f-11e9-94fa-7686de75d90d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6710d7e729f5a103a6d98e0b63e894bbcda06227" />SOPA Images via Getty Images

Googleはその祖業の検索エンジンにおいて、新しい言語処理技術「BERT」を導入し検索結果を改善します。BERT導入は同社いわく「過去5年間で最大の飛躍を実現し、検索の歴史で最大の飛躍を遂げる」改良となるもので、まずは英語版のGoogle検索から導入し、他言語へも展開していく計画です。

「BERT（Bidirectional Encoder Representations from Transformers）」は機械学習ベースの新しい言語処理モデル。これまでの検索エンジンが苦手としていた「文脈にそった言葉の解釈」をより高精度に行うものとされています。GoogleはBERTの学習モデルを2018年にオープンソースとして発表しています。

「文脈にそった言葉の解釈」とは、複数の意味を持つ言葉があったとき、その言葉を含む文章全体をみて、適切な意味を選択するということ。たとえば「bank」という英単語には「銀行」と「土手」という意味がありますが、どちらの意味で使われているかは、単語を見ただけではわかりません。こうした多義的な言葉を含むフレーズに対して、BERTでは文章全体を参照して、意味を選択します。

BERTを検索に導入すると、話し言葉をそのまま検索エンジンに入れたときの精度が向上します。Googleは英語の検索エンジンにおいて、いくつかの例を紹介しています。

たとえば「Can you get medicine for someone pharmacy(薬局で誰かのために薬を買うことができますか)」という文章は、自分ではなく病にかかった家族や友人のために薬を買う方法を探すシーンが想像できますが、これまでのGoogle検索エンジンのアルゴリズムでは「someone」がキーフレーズだと認識できず、「薬局で薬を買う方法」と解釈した結果を表示していました。



また、「do estheticians stand a lot at work（エステティシャンは立ち仕事が多いですか）」という文章は、standに複数の意味がある上、at workは本来俗語であることもあって、これまでのGoogle検索では認識しづらい文章でした。こうしたフレーズもBERTでは文脈上必要の無い意味を除外して関連性の高い結果を表示できるとしています。




一方で、BERTモデルを適用しても苦手なフレーズも存在します。たとえば「what state is south of Nebraska,（ネブラスカの南にある州は？）」という文章では、BERTは考えすぎてしまい（カンザス州ではなく）南ネブラスカの小さなコミュニティのホームページを表示してしまいます。

米Wall Street Journalは、10月25日の発表会の中でコメントとして、BERTの推測の誤りを検出するため、「今後も数千人が手作業で検査に当たる」というGoogle 幹部のコメントを紹介しています。

BERTモデルは現在は英語版のGoogle検索のみで使われていますが、多言語展開に関して、興味深い特徴があります。Googleは、BRETでは1つの言語で学習したモデルを他の言語でも展開できると説明。英語で学習したモデルの一部を試験的に応用したところ、韓国語やヒンディー語、ポルトガル語など20カ国語の検索結果を大幅に改良することができたとしています。日本での展開については明らかにされていませんが、そう遠くない日に提供されるものと思われます。

Google検索は15年という長い歴史の中で世界の多くの地域の検索市場を席巻し、今や毎日数十億件の検索が行われるまでになっています。この検索アルゴリズムの変更はWebサイトの運営者やユーザーにとって大きな影響をもたらす可能性があります。

一方で、Googleはこれまで検索アルゴリズムについてブラックボックスとしてその仕組みを公に説明することはめったにありませんでした。もちろんBERTはGoogle検索の一要素にすぎませんが、Google検索の更新について発表会を開いてその仕組みを説明するという行為は、これまでのGoogleには見られなかった動きでもあります。Googleとしても、Google検索の透明性を向上する必要性を感じているのかもしれません。

 
関連記事：
Google、ニュース検索結果から「情報源」を強調するアルゴリズム変更。ソースが他記事に埋没しないため
Google検索結果トップから同一サイト重複を排除。多様性の向上のため
にわかに注目を集める「GAFA」はなぜ国家から規制を受けるようになったのか（佐野正弘）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>