<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    AlexaデバイスでSkypeコールが利用可能に。携帯電話への発信にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/alexa-skype/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1500%2C1000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fafa9b3a0-ec85-11e8-bbf9-c5712084cb77&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a6b101f2af3d612454300a7a6182d09ab47fb622" />
MicrosoftとAmazonは、AlexaデバイスでSkypeが利用可能になったと発表しました。Echo ShowやEcho Spotではビデオ通話も可能です。

Alexaはすでに、Alexa端末同士での通話に対応していますが、Skype対応によりAlexaからSkype端末と通話できるだけではなく、Alexaから固定電話や携帯電話への通話ができるSkypeコールも利用可能になっています。

 
関連記事：AlexaアプリやEcho端末の通話・メッセージ機能解禁。Echo Spotでのビデオ通話も可能に

ただし、Skypeコールが有料なのは従来通り。Alexaでの利用を奨励するため、AlexaとSkypeを紐づけると2か月間、毎月100分の無料通話が提供されます。

AlexaでのSkype機能は、まず米国、英国、アイルランド、カナダ、インド、オーストラリア、ニュージーランドで提供開始されますが、他の国でもすぐに利用可能になるとのこと。日本での提供が気になるところですが、すでに公式サイトは公開されており、近いうちに使えるようになりそうです。

AmazonとMicrosoftは、AlexaとCortanaの提携を発表しており、AlexaへのSkype機能提供もこの提携の一環。なお、Xbox OneのAlexa対応も噂されているほか、先日はWindows 10向けのAlexaアプリも公開されています。

 
関連記事：
Xbox OneにAlexaやGoogleアシスタントが来る？他社の音声AIシステムに対応のうわさ
Windows 10向け「Alexaアプリ」が公開　コルタナさんの影が薄くなる


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高耐久のアラミド繊維を使った薄型軽量なiPhoneケース「Duro（デューロ）」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/iphone-duro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F42e459a0-ec8f-11e8-baf6-9bf2d4407c22&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e9b85c6f3a389577ae560eb3dd9f8efbd021951" />

スマートフォン向けアクセサリーなどを取り扱うディーフは、アラミド繊維を使用した、iPhone X、XS、XS Max、XR専用のケース「Duro（デューロ）」をそれぞれ12月上旬より発売します。

ケースの主材料であるアラミド繊維は、高い耐熱性、引張強度、弾力性を併せ持つ特殊繊維。別名「スーパー繊維」とも呼ばれています。海底ケーブル、宇宙船、飛行機、船、自動車、ヨットの帆、防弾チョッキ、パラシュート、ラジアルタイヤの芯線、高層建造物、大型高架橋などの信頼性が要求される部位に幅広く使われています。

アラミド繊維の特徴は、同じ重さの鋼鉄と比較して約5倍の強度を持ち、また同一強度でその重さは鋼鉄の1/7、FRPなどのガラス繊維の1/2と比べて非常に軽量なこと。さらに非磁性、耐衝撃、振動減衰効果なども有します。

ディーフによると、これらの特徴は、精密機器をカバーするのに最適で、アラミド繊維はスマホ用ケースの素材にうってつけのものだとしています。

一方で、加工には特殊な装置や技法を必要とするため、製造が容易にできるものではないとしています。たとえできたとしても、製品のコストが上がってしまったり、仕上がりが美しくない物も多いそうです。




今回、ディーフが製品化したiPhone専用ケース「Ultra Slim &amp; Light Case DURO」は、iPhone本体の形状を損なうことなく、側面から背面までをアラミド繊維の織り目がカバーしています。グロスブラックとマットブラックの2色展開。

繊維の織り目を活かした仕上げと端末の外周全てをガードする精密成型になっており、微細加工技術によって、スピーカーホール周りのくり抜きを行っています。

iPhone X/XS用のサイズは、72.44&times;144.90&times;8.45mm。重さは約11g、直販価格は4611円（税抜）。

iPhone Xs Max用のサイズは、77.10&times;159.10&times;8.68mmです。重さは約13g。直販価格は5074円（税抜）。

iPhone XR用のサイズは78.85&times;152.70&times;9.15mm。重さは約12g。直販価格は4889円（税抜）。

3種類ともカメラ凸部を保護するカメラリングが付属しています。
iPhone X/XS用 グロスブラック


iPhone X/XS用 マットブラック
 iPhone XR用 グロスブラック


iPhone XR用 マットブラック
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AdobeのiPadペイントアプリ「Project Gemini」が実演、水彩画に消しゴムが効く衝撃
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/adobe-ipad-project-gemini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/e26d9130-ec8f-11e8-9ff7-52b8dffd01bd" />
Adobeはクリエイター向けイベント「Adobe Max Japan」にて、「Project Gemini」のデモンストレーションを披露しました。

Project GeminiはAdobeが開発を進める次世代のペイントツール。iPad Pro版とWindows 10版が2019年にリリース予定です。

iPad Pro単体でイラストレーションを作成できるツールとなっており、Photoshop CCが扱うビットマップデータと、Illustrator CCが扱うベクターデータの両方を扱えるのが特徴です。

特筆すべきは水彩画や油絵に近い表現ができるブラシ機能。水彩画の「にじみ」や油絵の「重ね塗り」といった技法をデジタルイラストでも活用できます。



デモンストレーションではイラストレーターの和遥キナ氏が登壇し、iPad Proで「Project Gemini」によるライブドローイングを披露しました。和遥氏は「Project Gemini」の開発に協力しているイラストレーターの1人です。

和遥氏はiPad Proをキャンバスに、鉛筆ツールで描写。iPad Proでの書き味について「ペンの早さにストロークが追いつき、描画が快適」とコメントしました。

水彩画ツールでは画面を濡らして、にじませるという水彩の技法を実践。上から重ねた色がジワジワとにじみ、先に塗った色と混色するという水彩画の特性がそのままアプリで再現されている様子を紹介しました。



一方で、デジタルならではの便利さも備えているのがProject Geminiの画期的なところ。現実の水彩画や油絵は一度塗った部分を白に戻せませんが、Project Geminiで描いたものは消しゴムツールで完全に消せます。

和遥氏は水彩画の上から、消しゴムツールを使って一部を消し、その上から塗り重ねることで、水彩画の「塗り残し」の技法を再現する様子を披露しています。



また、Project Geminiはレイヤーにも対応しており、髪の毛の下にある影を後から塗るのもレイヤーを使って簡単にできると紹介。Photoshopからインポートしたブラシツールなども紹介しつつ、30分の持ち時間で水彩画風のイラストを完成させました。

現実の水彩画や油絵なら、画材の準備や後片付けも必要ですが、「Project Gemini」であればiPadとApple Pencilだけで完結するので、"カフェで空き時間に水彩画を描く"といった使い方もできてしまいます。和遥氏は「こんなに気軽にかけるんなら毎日でも持ち歩きたい」と期待の言葉を述べました。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10最新版（バージョン1809）でiCloudの使用に不具合。対象ユーザーへの更新をブロック中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/windows-10-1809-icloud/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1063%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C797&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fe250cf80-ec91-11e8-8fdf-b738374964df&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e7a403b8362717dc37d5f8e125552c6a0a2ba7de" />
アップデートでファイルが削除されてしまうとのことで、大きな話題になったWindows 10 October Update (1809)。その不具合も修正され、アップデート配信が再開されていますが、今度はiCloud for Windowsの使用に問題が発生しています。

 
関連記事：ファイル削除問題修正のWindows 10アップデート公開。まずInsiderで検証、後から一般へ

iColud for Windowsの最新版（7.7.0.27）とバージョン1809に互換がなく、iCloudをインストールしたPCをアップデートすると、共有アルバムを更新または同期する際に問題が発生する可能性があるとのこと。また、バージョン1809アップデート後にiCloudをインストールしようとすると、互換がないとのエラーが表示されます。

 


これを受け、MicrosoftはiColud for WindowsがインストールされているWindows 10への、バージョン1809の配信をブロックしたと発表しました。この問題が解決するまで、更新アシスタントやメディア作成ツールを使ってのアップデートも推奨しないとしています。

Microsoftは、バージョン1809に対応したiCloud for Windowsを提供できるよう、Appleと協力して問題に対応しているとのことです。

なかなか落ち着かないWindows 10 October Update (1809)ですが、これ以外にもF5 NetworksのVPNサービスでネットワーク接続が失われる、Radeon HD2000およびHD4000シリーズのGPUが正常に動作しないなどの問題が報告されています。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon、サイバーマンデーでYouTuberを起用したライブコマースを展開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/amazon-youtuber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/c4b53370-ec92-11e8-bfd7-8aab506a5512" />Amazonは11月20日「Amazon Holiday 2018サイバーマンデー」記者発表会を開催しました。2018年のCyber Mondayは12月7日（金）18時00分から12月11日（火）午前1時59分まで開催予定です。

（代表画像は左からアマゾンジャパン バイスプレジデント前田宏氏、YouTuberのMasuoTVさん、コンシューマーマーケティング事業本部長の鈴木浩司氏）


サイバーマンデーに合わせてアマゾンジャパン初の試みとして、既に米国で展開しているライブコマース施策を展開することを發表しました。サイバーマンデーで展開される商品を動画クリエーターが紹介する「Amazon Live Channel」をYouTubeやTwitter、Facebookにて配信予定です。YouTuberのMasuoTVさんが会場に登場してAmazon史上最大のおせちの動画収録を公開で実施しました。

 

YouTuberのMasuoTVさんがAmazon史上最大のおせち紹介動画を公開収録中です！ pic.twitter.com/creOfrNni6
- 田沢梓門/Engadget JP (@samebbq) 2018年11月20日

▲Amazon.co.jp限定商品の「笑顔の食卓 匠 林裕人監修 スーパー超特大おせち」約30人前で39万円。YouTuberにぴったりなド迫力な商品ですね

今年で7回目となるCyber Mondayのビッグセールでは日用品や家電、食品、ファッションアイテムなど数多くの人気商品が通常よりもお買い得な価格で購入できます。セールの対象商品は10万点以上とのこと。


▲「特選タイムセール」では、レビューが星4つ以上の製品を中心に厳選して在庫を豊富に取り扱うそうです


▲「数量限定タイムセール」では日用品を中心に5分ごとにAmazonが厳選した商品が続々と登場します




さらに今回初の試みとして、ただ単にセールを展開するのではなく、サイバーマンデー限定の製品も販売予定。例えば、「レゴブースト クリエイティブ・ボックス」とプログラミング講座がセット商品やODIVAショコラティエが手作りしたクリスマスギフトをラインアップしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新名称は「Starship」。イーロン・マスク、SpaceXの巨大ロケット「BFR」を改名
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/starship-spacex-bfr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ff9490b80-ec9b-11e8-bebf-e7e141221d0e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cd23c8c63517b6ca6ed9d66c653f7aced7b30c05" />

SpaceXのイーロン・マスクCEOが、惑星間飛行も見据える次世代のロケット兼宇宙船BFRの名称を「Starship」に改めたとツイートしました。より正確に言えば、BFR(と呼ばれていたロケット)の上段および宇宙船部分がStarshipとなり、打ち上げ時に分離・回収するブースター部分は「Super Heavy」と呼ぶとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月21日のできごとは「ニンテンドーDSi LL発売」「CASSIOPEIA FIVA MPC-101発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/11-21-dsi-ll-cassiopeia-fiva-mpc-101/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/b374f6d0-ec61-11e8-ad7d-f9137cc8b684" />11月21日のおもなできごと
1990年、任天堂が「スーパーファミコン」を発売
1998年、カシオ計算機が「CASSIOPEIA FIVA MPC-101」を発売
2009年、任天堂が「ニンテンドーDSi LL」を発売
2015年、ソニーが電子ペーパー時計「FES Watch」の店頭販売開始

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ARM版Windows 10向けChrome移植にマイクロソフトが協力しているとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/arm-windows-10-chrome/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F53842f00-eca9-11e8-bae8-71cea0bdda4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8669ddec446a3f9d36150353aa9d01c4db4c985c" />
ARM版Windows 10向けChromeの移植について、マイクロソフトが協力しているとの噂が報じられています。

ChromeはGoogleのWebブラウザであり、マイクロソフトの独自ブラウザEdgeとはシェアを争い合う対抗関係にあります。意外とも思える両社の協力ですが、実は様々な利害の一致があると推測されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、『クレセリア』の伝説レイド開始。12月18日まで🌙
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/go-12-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F6dbb8870-ed0b-11e8-afd3-f5b724cc51d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=15a7a804a06a2e998678949d89ac85eeb1cd0e51" />

ポケモンGOで、新たな伝説レイドボス『クレセリア』が出現しました。期間は12月18日まで。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ラインを描いて上手にカップイン！発想力が試されるパズルアクション『DROLF』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/drolf/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/44a6cd30-ebaa-11e8-bfcf-a2c52ef1116d" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『DROLF』です。


ステージ内の穴(ホール)目掛けてボールを転がす『DROLF』は、シンプルなゴルフとパズル要素がミックスされたユニークなゲーム。プレイヤーはステージ内にオブジェを自由に設置することで、ボールの軌道をある程度コンロールすることができます。



 
『DROLF』アプリダウンロードはこちらから
　


タップ&amp;スワイプで狙いを定めた後、指を離した瞬間にボールが直線軌道で発射されます。ステージごとに目標となる穴の位置は違うので、上手くカップインするようにボールを転がしましょう。

また、プレイヤーは画面下のインクを消費して、ステージ内にオブジェを描けます。インクの残量がある限り、自由にラインを引けるので、ボールが上手く反射するようにオブジェを置くのがポイントです。



ステージによっては、ゴール目標の穴がボールとは正反対の位置にあることも。

そんな時は、穴を囲むようにラインを引き、ボールが画面外に飛んでいかないよう柵をしてみましょう。一度引いたラインは画面右上のボタンをタップすればやり直せるので、繰り返しラインを引きながら自分なりの攻略法を見つけるとより楽しめるはずです。



序盤のステージを攻略すると、磁石や扇風機といったギミックが登場する新たなステージがアンロックされます。磁石はボールを吸い寄せ、逆に扇風機はボールを吹き飛ばす、といったように各ギミックの特性を活かしながらラインを引くことが肝要です。

しっかり考えて設置したオブジェが上手く機能しなかったり、逆にササッと描いたオブジェが良い感じにボールを導いてくれたりと、思いがけないタイミングでクリアできる意外性が『DROLF』の魅力。柔軟な発想が求められるので、硬くなった頭を柔らかくしたい方、クセのあるパズルゲームを遊んでみたい方、遊んでみてはいかがでしょうか。

 
『DROLF』アプリダウンロードはこちらから
　

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    年少児から始めるタブレット通信教育『スマイルゼミ 幼児コース 』を教育ライターがチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/smilezemi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/d7ec0660-ecb7-11e8-bf6e-03f6fb6a0450" />
　タブレットで学ぶクラウド通信型教材『スマイルゼミ』を提供しているジャストシステムは、幼稚園・保育園の年中、年長の未就学児に向けた『スマイルゼミ 幼児コース』を12月1日から開講すると発表しました。

　コースは以下の3種類。
・「年少冬講座」　※12月～3月までの4か月間のコース
・「年中コース」　※1年間のコース
・「年長コース」　※1年間のコース

　このうち、「年長コース」のみ2019年4月1日開講で、「年少冬講座」と「年中コース」は12月1日から開講となります。価格は全コース同額で、12か月一括払いがもっとも安く、1月あたりに換算すると、2,980円（税別）となっています。また、開始にあたって専用タブレット代が9,800円（税別）かかります（12カ月の継続受講をした場合の価格）。
幼児コースならではの5つの特徴
　11月20日にジャストシステムの東京本社で開催された発表会では、『スマイルゼミ 幼児コース』の概要が紹介されました。



　『スマイルゼミ 幼児コース』は、小さな子どもでも扱いやすいオリジナルタブレットで、毎月新しい教材が配信されます。発表会の説明の中で、幼児コースならではの特徴として良いなと感じたポイントをご紹介します。
1. 小学校生活で必要な10分野が網羅されている！

　このところ、小学校以降の「学習指導要領」ばかりが話題になっていますが、実は幼児の教育でも大きな改革が始まっています。それが、今年4月に施行された「幼稚園教育要領」「保育所保育指針」の改訂です。



　幼児コースでは、この「幼稚園教育要領」「保育所保育指針」の改訂に沿ったカリキュラムが用意されています。教育が大きく変わりつつあるこの時期に、「どんな準備をしたらよいのか」「小学校までに何を覚えておくとよいのか」と迷う保護者の方も多いでしょう。そんな心配をサポートしたいという思いが、幼児コース誕生のきっかけとなったそうです。



2. 読み上げ式の教材で、自動でマル付けしてくれる
　教材はすべて読み上げ式。問題や答、アドバイスを読み上げてくれるので、文字がまだ読めない子どもでも一人で取り組むことが可能です。また、答え終わったあとのマル付けも自動で行ってくれます。子どもにマル付けをまかせると、間違っていてもマルになっていたりすることが多々ありますので、これで安心。正解でマルをもらえることで、子どものモチベーションもアップします。


&uarr;たとえば、ひらがなを練習した際、書いた文字によって、「はなまる」「にじゅうまる」「まる」の三種類のマルが用意されています。子どもは、「はなまる」を目指して頑張る仕組み。このあたり、うまい方法だなぁと感心しました。


&uarr;間違えた場合でも、すぐに正解は教えず、正しい答にたどりつけるようなヒントを出してくれます。
3. 保護者がチェックしてご褒美をあげられる

　子どもが1人でタブレットに取り組んでくれる機能がある一方、保護者とのコミュニケーションツールとしての機能もきちんと盛り込んであります。
　今日の学習が終わると、我が子の学習成果や履歴をチェックすることが可能。結果の上から、ペンツールでコメントを書いたり、「よくできました」などのご褒美ステッカーを貼ってあげることも可能です。

&uarr;スマホからも、子どもの学習の様子を確認することができます。忙しいワーキングママにとって、いつでもチェックできる点は、かなり重宝しそうです。
4. 幼児にあわせて付属のペンを三角形に

　幼児コース開講にあたり、タブレットは小学生コースなどと同じ機種ですが、付属のペンは幼児用に改良したとのこと。小さい子どもでもにぎりやすく、文字が書きやすいように、形状を円柱型から三角柱型に変更。所謂"三角えんぴつ"のような形状になっています。また、重さも少し変更されているそうです。

&uarr;幼児の手にあわせて、デザインを変更した専用ペン。
誕生から6年経った「スマイルゼミ」の学習効果は!?

　『スマイルゼミ』がスタートしたのは、2012年。6年前から始まった小学生コースでは、様々な学習効果が表れているそうです。

&uarr;そのひとつの結果がこちら。なんと、保護者では92.4%が「学力が上がったと、その効果を感じているようです。さらに、子どもにいたっては、「学校の勉強ができるようになった」と95.4%が実感しているとのこと。


&uarr;毎年開催している、漢検英検応援キャンペーンの効果も発表。2018年の成果として、漢検合格率は95.6%、第二回英検91.0%（一次試験までの結果）となっています。
教育ライターが使ってみました！
　発表会会場に実機が展示してあったので、数々の教材を取材してきた教育ライターとして、そして保護者の一人として、その使い心地をチェックしてみました。
　タブレットの大きさは大きすぎず小さすぎずの10.1インチ。専用のケースで斜め置きすることができます。



　カラーはブルーとピンクの2色。ペンを収納し、タブレットを立てることができるカバーつきで、持ち運びもしやすくなっています。



　メインメニューはこちら。
　毎日15分の学習を基準に、今日のコンテンツが表示されます。これによって、好きなものばかりやらないよう、偏りを避けることができます。



　ちなみに、全コンテンツから選ぶことも可能。これは「年中コース」。コンテンツが小さいアイコンでずらっと並ぶので、どちらかというと保護者用という感じです。とはいえ、慣れてきたら、幼児でも自分の好きなコンテンツを選んで、どんどんやっていきそうです。



　文字の練習にチャレンジ。タブレットで保護者が心配するひとつとして、「鉛筆で文字を書く感覚とは違うので、文字の練習になるか」ということがあります。実際に専用ペンで書いてみたところ、とてもなめらかな感触で書きやすく、違和感はありません。また、改良したという付属のペンは、幼児が書き方練習用によく使うタイプの鉛筆と似た形状のため、持ちやすく書きやすいのも好印象です。

　ひらがなの書き方では、赤いマルのあとをなぞっていきます。これは「書き順を覚える」だけでなく、「はやく乱暴に書いてしまうことを防ぐ」ためにも効果があるそう。文字の汚い小学生の我が子に、やらせたくなりました......！


　個人的に気になっていたのが、パズルのコンテンツ。空間認識能力を高めるため、年中のコースから、積み木を使った立体パズルも用意されています。



　積み木の質感が、リアルで良い感じ。お手本のとおりに、積み木を置いていくものですが、最初は一個からとごくごく簡単。積み木の台は、360度ぐるっと回転させられるのも、タブレットならではの演出です。
　ジャストシステムのラーニングイノベーション事業部企画教材グループの鎌田美代氏によると、「小学校以降になると、立体を習う際は、実際の立体を平面の紙に書かれた教科書で学ばなければいけない。そのギャップ埋められるように、幼児の間にタブレットで学習してほしい」とのことでした。



　保護者の画面。我が子が今日一日どんなふうに勉強してきたかの履歴を追う事ができます。つきっきりで見られない忙しいお母さんにもうれしい機能。スタンプだけでなく、保護者が画面にメッセージを書けるので、絵や字で子どもをたっぷりほめてあげることができます。


　ひととおり使ってみましたが、何度もテストを重ねたというだけあり、隅々まで練られている印象を受けました。
　コンテンツに関してはたくさんの種類が入っており、日替わりで出てくるので、飽きずに長い間遊べそうです。「幼児期だからこそネイティブの音声にふれてほしい」ということで、英語のコンテンツも用意されています。また、その月や季節に合わせたコンテンツが配信され、12月はクリスマスということで、クリスマスツリーを飾ったりと、子どもが喜ぶ仕掛けがありました。

　それから、学習履歴がしっかりと残るのも保護者としてはうれしいところ。子どもが一生懸命取り組んだドリルやプリントは残しておきたいけれど、紙だと結構かさばってじゃまになるものです。データ上で保存しておけるのは、とても助かります。

　個人的には、小学生コースと同様に、幼児コースでもプログラミング的思考を育てるコンテンツが入ってくるのかなと思いましたが、あえて入れていないところは意外でした。その代わり、空間認識パズルなど、その下地をつくるためのコンテンツはしっかりと入っています。ICT教育やプログラミング教育が、年々低年齢化している傾向はお伝えしてきましたが、いよいよ幼児の通信教育の分野にも、タブレットが登場しました。すでに、子ども用のタブレットおもちゃは多数発売されているので、このクリスマス時期に参入ということで、おもちゃ業界においても、手ごわいライバルになりそうです。
　このクラウド型の通信教育タブレットが、幼児教育に一石を投じるのか、ぜひ今後とも注目していきたいと思います。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ド派手アクションVR映画『The Limit』リリース。視聴者がミシェル・ロドリゲスとコンビ組み組織に復讐
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/vr-the-limit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F8e4bf680-ed36-11e8-befe-be1f6a632c30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e280e6b44c3ae0259e750be5c06bb181dffbd97" />
『フロム・ダスク・ティル・ドーン』、『スパイキッズ』、『プレデターズ』などで知られる映画監督ロバート・ロドリゲスが、POV(1人称視点)で360度見渡せるVR映画『The Limit』をリリースしました。ロドリゲス監督特有のド派手かつヴァイオレンスな世界で「睨みつけられたい女優No.1」ことミシェル・ロドリゲスらと暴れまわることができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 21:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10＋Edgeが「パスワードなしにサインイン」に正式対応。生体認証やセキュリティキーを使用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/windows-10-edge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fd8c232f0-ed37-11e8-ad6f-77230fbbd7c3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e5c0fd19534d972d3a50f7dd216d02f98d1b7571" />
11月20日（米現地時間）、マイクロソフトはEdgeブラウザでパスワードなしに同社のアカウントにサインインできるようにしたことを発表しました。

これは今年8月に発表されていた方針が実現したもの。Windows 10最新版（バージョン1809/いわゆるWindows 10 October Update）をインストールした環境では、Windows Hello（IRカメラや指紋リーダーなど）やFIDO2対応のセキュリティキーを使用したログインが可能となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「チームラボ 広島城 光の祭」2019年2月8日から開催、前売り券は12月15日販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/2019-2-8-12-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/71e1fca0-ed37-11e8-ab9f-ac2aa9f58dd9" />
広島県の広島城にて「チームラボ 広島城 光の祭」が2019年2月8日から4月7日までの期間に開催されることが発表されました。前売り券は、12月15日から販売開始予定です。

チームラボはアートやサイエンス、テクノロジーなどの分野の専門家から構成されるテクノロジスト集団。「ミラノ万博2015」の日本館や、お台場の「森ビル デジタルアート ミュージアム：エプソン チームラボ ボーダレス」など国内外で様々な展示を手がけています。


▲今回の展示は初代広島藩主浅野長晟が広島城に入城して400年を迎える2019年を記念したもの。天守閣や旧天守閣に使われていた礎石、城跡、池跡の水面、石垣がのアート空間に変わります

 
展示情報
会期: 2019年2月8日（金）〜4月7日（日)
時間: 18:30〜21:30（最終入場 21:00）
会場: 広島・広島城（広島県広島市中区基町21&minus;1）
■入場料
＜通常チケット＞
大人（16歳以上）：前売り800円、当日1,000円
小人（小学生以上、中学生以下）：前売り500円、当日700円
※6歳以下無料
＜前売りペアチケット＞
大人ペア券1000円（限定2,000枚）
※1枚で2名で入場可能
※12月15日（土）～2月7日（木）に販売予定、売切れ次第終了
※RCCオンラインチケット、セブンチケットのみで販売

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexa Mobile Accessory Kitの提供開始。Bluetooth機器のAlexa対応を容易に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/alexa-mobile-accessory-kit-bluetooth-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fe4403bd0-ed33-11e8-9bff-923c53d13669&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=34d0727b83c8e84977eeb5890c7819c54aa2f44b" />
最近、機能追加が頻繁に行われているAlexaですが、そのAlexaをBluetoothデバイスから簡単に利用可能にする、Alexa Mobile Accessory（AMA）Kitが全てのデバイスメーカーに提供開始されました。

AMAは2018年1月に発表されていたもので、Bluetoothデバイスが、AndroidやiOS上のAlexaアプリと通信するための標準プロトコルが定義されています。AMAを使うことで、デバイスメーカーは独自のアプリやAlexaスキルを作成することなく、Alexaアプリを介してAlexa Voice Service (AVS)を使えるようになるわけです。

先行してBoseやJabra、iHomeなどのメーカーには提供されており、BoseはQuietComfort 35 IIにAlexa対応を追加していました。

 
関連記事：BOSE、QuietComfort 35 IIをAlexa対応に。Googleアシスタントから切り替え音声操作

また、Qualcommは、BluetoothヘッドセットからAlexaを利用するためのリファレンスモデルを10月末に発表していますが、これにもAMAが利用されています。

Alexaに簡単に対応できることで、安価なBluetoothヘッドセットでも「とりあえずAlexa対応」が可能になります。今後、Alexa対応デバイスが一気にその数を増やすかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジョニー・アイヴ、iPhoneのマルチタッチや創造プロセスを語る。「Macを開発した人と確かな繋がりを感じた」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/iphone-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F9b91ba80-ed47-11e8-bfb1-a9caf8824be3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ff36aab6ec5266aa91e3f81ad3d1fcb69c147c45" />
MacやiPod、iPhoneなど数々のアップル製品を手がけたジョニー・アイヴ氏が、英ケンブリッジ大学にて講演会を行ったことを海外メディアが報じています。この講演は、今年9月にアイヴ氏がスティーブン・ホーキング・フェローシップを受賞したことを記念したものです。

講演の内容は、アイヴ氏とMacとの出会いや入社後のキャリア、手がけた技術やデザイン、創造のプロセス全般といった多岐にわたる話題に及んでいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:46:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    G Suite版GoogleカレンダーのSMS通知、2019年1月7日に終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/g-suite-google-sms-2019-1-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1063%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C797&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F161cf410-ed46-11e8-9def-b00c88768356&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c0065f36c68d1b2cbecec6346d225c3bbfc66fdf" />
主に企業などで使われるG Suite版のGoogleカレンダーで、SMS通知が2019年1月7日に利用できなくなると発表されました。

SMS通知は、カレンダーの予定をリマインドする目的で指定した時間に送信されるもの。一般向けのGoogleカレンダーでは2015年に利用不可となっており、むしろ、いままでG Suiteで使えていたのが不思議ではあります。

今回、G Suite版でも使えなくなるわけですが、一般向けと同様にAndroid、iOSでのアプリ内通知やメールでの通知は利用できるので、基本的に困ることはなさそうです。

ただ、最近増えてきた通話とSMSがメインの小型端末やフィーチャーフォンでは、アプリもメールも使えないものが多く、問題が出るかもしれません。レアケースかもしれませんが、企業等でこれらの端末を利用しており、かつGoogleカレンダーのSMS通知を活用している場合には、いまのうちに代替手段を検討しておく必要がありそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ピカブイを買ってもスグにはポケモンGOからポケモンを移せない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/eafeb770-ed48-11e8-9fd7-994a01b3a754" />
11月16日に発売されたNintendo Switch用ソフト「ポケットモンスター Let's Go! ピカチュウ／Let's Go! イーブイ」（以降ピカブイ）。この作品の大きな特徴であるスマホゲーム「ポケモンGO」との連携方法を紹介します。

ポケモンGOでつかまえたカントー地方のポケモンとリージョンフォーム（アローラの姿）のポケモンをピカブイに移すことができます。しかし、ピカブイでは最初からポケモンGOのポケモンを移すことはできません。ストーリーを進めて「GOパーク」という施設に行く必要があります。


▲カントー地方南部にある「セキチクシティ」にGOパークがあります。私は7時間ほどプレーしてたどりつきました


▲セキチクシティに入って北部に進むとみえてくるポケストップのオブジェクトがある建物がGOパークです

ポケモンの転送にはスマホとNintendo Switchを連携させる必要があります。ポケモンGOでは設定 から「Nintendo Switch」の項目を選択。ピカブイではXボタンを押してメニュー画面を開き、設定から「Pok&eacute;mon GOと接続」を選択し、Bluetooth接続で連携します。

これでピカブイにポケモンを転送できます。1点注意しなければならないのは、ピカブイからポケモンGOにポケモンを戻すことができないこと。個体値の高いポケモンなどをうっかり転送してしまわないよう注意しましょう。


▲ポケモンの一覧の右上にあるNintendo Switchのマークを押すと、転送できるポケモンが表示されます。カントー地方のポケモンでもお気に入り登録をしているとリストから外されます


▲ポケモンGOではピカブイにポケモンを転送すると、幻のポケモン「メルタン」をゲットする際に必要となる「ふしぎなはこ」が使えるようになります


▲転送したポケモンはGOパークで確認でき、ここで改めてゲットします


▲CPはポケモンGOと同じ数値です



ピカブイではジムバッジを集めないと自分が親でないポケモンはバトル中に言うことを聞かない仕様です。ポケモンGOから転送されたポケモンは、ピカブイで改めてゲットされるので、プレーヤーが親として登録されます。なのでバッジが揃っていなくても転送したポケモンとともにストーリー攻略が可能。お気に入りのポケモンを転送してポケモンリーグのチャンピオンを目指しましょう。

 
​​
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 01:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3の「オンデバイスAI」は何をしているのか、Googleが解説～「世界中のスマホが自分を強化する」新技術も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/pixel-3-ai-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/f8ea6b50-ed4c-11e8-bf5a-660924c9aa11" />

11月21日、Googleがスマートフォン Pixel 3 に搭載する"オンデバイスAI"の説明会を開催、米GoogleからAI研究者ブレイス・アグエラ・イ・アルカス氏がビデオ通話で出席し、最新技術の概要を紹介しました。

"AI（人工知能）"をものすごくざっくりと説明するなら、「膨大なデータをコンピューターに学習させることで、ある情報が、何者なのかを判別する"審判"を作る」技術となるでしょうか。その使い方の例としては、写真の中のネコを「これはネコだ」とコンピューターが判断する "被写体認識" といったものがあります。

この「コンピューターがネコを"ネコ"だと判別する」というのは実は難しいことです。たとえば同じネコでも三毛猫に黒猫に茶トラと色も様々な種類があります。さらに1匹のネコでも全身と横顔では写り方が違います。コンピューターは本来、こうした物体を"同じもの"と認識するのが苦手です。

初期の画像認識AIは、スーパーコンピューターのような巨大なシステムに、数千枚以上の写真を読み込ませて、ネコをネコだと判断する機能を実現していました。それが今日では、半導体とAI技術の急速な進化によって、画像さえあれば家庭用のパソコンでも画像認識AIの判別モデルを作成できるようになっています。

▲ブレイス・アグエラ・イ・アルカス氏
賢くなっていくスマホ「オンデバイスAI」
"オンデバイスAI"とは、オンデバイス、つまり端末上でAIを学習させる技術のこと。Googleが手がけたAndroidスマートフォン「Pixel 3」ではオンデバイスAIのために開発された専用チップが搭載されています。

オンデバイスAIでは、端末上で得られたデータをもとにAIが学習処理を行うため、データそのものをGoogleが管理するサーバーに送る必要がありません。これには「高速で処理できる」ことにくわえ「プライバシーを保護できること」という2つの利点があります。

Pixel 3のカメラでは、撮りたい瞬間の写真を自動で選ぶ"Top Shot"機能でオンデバイスAIの処理速度が活用されています。また、アベンジャーズなどのキャラクターと写真が撮れるAR機能"Playground(ARステッカーのリブランド)"を実現するのにも、オンデバイスAIの高速処理が欠かせなかったといいます。


▲Pixel 3のTopShot

Pixelには、カフェなどで流れている音楽をロック画面に表示する機能"Now Playing"も搭載していますが、この機能では、スマートフォンが周囲の音を常に録音している必要があります。仮に、この録音そのものがGoogleのサーバーに送るとすると、プライバシー保護の観点から問題となりえます。実際には端末上でオンデバイスAIが「どんな曲が流れているのか」を識別するためのみに使われている、とアルカス氏は説明します。

Pixel 3のオンデバイスAIによる"学習"がどのタイミングで行われているのかについて、アルカス氏は睡眠学習に例えて説明しました。人が寝ている時間、すなわちスマホが充電されていて、使われていないとき（＝処理能力が余っているとき）に自動で行われるといいます。


世界中のスマホが自分を強化する「フェデレーションラーニング」とは
アルカス氏が率いる研究チームでは、オンデバイスAIを活用した一歩先の技術"フェデレーションラーニング"の研究も進めています。フェデレーションラーニングは「学習モデルを共有する技術」です。

オンデバイスAIでは、各端末で独自に学習データを生成します。この手法では処理速度やプライバシー保護というメリットがあるものの、スマートフォン1台から得られるデータ量は限られているため、判別精度の向上にも限界があります。

そこで、データそのものではなく、オンデバイスAIで得られた学習モデルをクラウドサーバー上で送付し、大量の端末から得られたモデルを総合することで、より精度の高いモデルを作成しよう、というのがフェデレーションラーニングの考え方です。



オンデバイスAIとフェデレーションラーニングを併用することで、プライバシーを保ちながら、ユーザーに最適化された精度の高いオンデバイスAIを提供できる、とアルカス氏は説明します。

Googleは現在、文字入力システムGboardのAndroid版で試験提供中の"スマート検索"機能で、このフェデレーションラーニングの試験運用を行っています。"スマート検索"は、Gboardの左上にある「G」ボタンが、入力している状況によって、画像検索やGIF検索のアイコンに変わるという内容。

アルカス氏の説明によるとスマート検索では、ユーザーの反応を元に「スマート検索で変化した内容が実用的だったのか」をオンデバイスAIで"学習"し、そのモデルをGoogleのサーバー上で共有しているそうです。


▲Gboardの「スマート検索」
関連記事：
Google、Gboardのスマート検索機能をテスト中。入力内容により「Gマーク」が変化

アルカス氏は「半導体の進化には限界があるが、ニューラルネットワークベースのAI技術には限界がない」とその可能性を語っています。さらに、フェデレーションラーニングを用いた技術は、Gboard以外のあらゆる分野で活用していくことになるだろうという見通しを示しています。

また、アルカス氏の"個人的な予測"として「8年後にはおそらく、端末に搭載されるトランジスタの99％が、ニューラルプロセッシング（AIによる処理）を行うためのトランジスタに置き換わっていくだろう」という見解を紹介しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「イーブイ×たまごっち」1月26日に発売、たまごっちオリジナルの進化も!?
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/1-26/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fc80cd090-ed5b-11e8-bf08-1e9bd327b6a3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a9806e158bffd06eb4abb8bfa3fccedd9b8bf8a5" />
1月26日に「イーブイ&times;たまごっち」が発売されます。「だいすきイーブイver.」と「カラフルフレンズver.」をラインアップしており、価格は税抜きで各2300円です。

日本記念日協会が11月21日を「イーブイの日」に正式認定したり、Nintendo Switch用ソフト「ポケットモンスター Let's Go! イーブイ」が発売されるなど大人気のポケモン「イーブイ」がたまっごちとして登場します。



たまごから生まれたイーブイをお世話することで、「シャワーズ」「サンダース」「ブースター」「エーフィ」「ブラッキー」「リーフィア」「グレイシア」「ニンフィア」の8種類のポケモンに進化します。現時点では未発表ですがイーブイ&times;たまごっちオリジナルのすがたにも進化できるそうです。

ごはんはポケモンフードであったり、たまった毛玉をブラッシングしたりなどイーブイならではの要素も採用されています。ポケモンファンなら必ずゲットしたいたまごっちですね。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Valve、Steam Linkハードの販売終了。スマートフォン向けアプリ版は引き続き配布の予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/valve-steam-link/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fb21a2fa0-ed4f-11e8-b7e2-96324716e033&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ab250dda9ed23540a5d641df4b551c2c5f5e76bd" />
Valveは公式サポートフォーラムにて、Steam Linkのハードウェアが欧州で完売になり、アメリカでもほぼ完売したとして、事実上の販売終了を発表しました。

ただし、すでに販売した分のSteam Linkハードウェアのサポートは続けるとともに、スマートフォンやタブレット向けのアプリ版Steam Linkは配布を予定するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Storeのブラックフライデーセールが22日から。「Pixel 3」も安くなる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/google-store-22-pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/a4a7de90-ed58-11e8-bfff-89df2a4c2f01" />
日本のGoogleストアが「ブラックフライデー」のセール告知を展開しています。

Googleストアは、Google公式のスマートフォンやデバイスが並ぶショッピングサイト。Googleのスマホ「Pixel 3」のSIMフリー版を公式で購入できる唯一の場所でもあります。

ブラックフライデーのセール告知ページでは、スマートスピーカー「Google Home」シリーズを半額以下で販売すると予告しています。「Google Home」は通常価格の1万5120円（税込、以下同）から7120円に、「Google Home mini」は2台セットで通常の1万2960円ところを5500円と、大幅な値引き販売となります。

また、セール告知ページには「Pixel 3」のカメラ部分と思われる画像も掲載されており、Pixel 3もセール対象となるものと思われます。


▲Googleストアの「ブラックフライデーセール」告知ページ
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UQ専売「OPPO R17 Neo」は隠れSIMフリースマホ、しかもデュアルSIM対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/uq-oppo-r17-neo-sim-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/cd264b90-ed6c-11e8-baf9-8c7b9aa340a5" />
UQ mobileは、OPPO製のAndroidスマートフォン「OPPO R17 Neo」を11月22日に発売します。OPPO R17 Neoは、au傘下のUQ mobileが独占的に販売するモデルとなっています。しかし、このR17 Neo、実はSIMロックがかかってない「隠れSIMフリースマホ」です。そして、このモデルはデュアルSIM仕様となっています。
関連記事：
UQ mobile、3万円台のスマホ2機種を22日発売――「R17 Neo」と「AQUOS sense2」

いまさら説明の必要もないかもしれませんが、デュアルSIMとは、SIMカードを2つ装着して、2つの通信回線で同時に通話の待受やインターネット通信を利用する機能のこと。「OPPO R17 Neo」では、両方の回線でVoLTEで待受する「DSDV（Dual SIM Dual VoLTE）」にも対応しています。

UQ mobileの公式見解では、他キャリアのSIMカードは動作保証の対象外としています。一方で、OPPOが主催した「R17 Neo」の発表会では、R17 Neoの仕様について「UQ mobile以外のキャリアは、従来OPPOがSIMフリーで販売している端末と同じ仕様となる」と説明されています。OPPOが販売する日本向けのスマートフォンは、国内3キャリア対応となっていることから、このR17 Neoも他キャリアで利用できる可能性が高いと言えます。

そこで、手持ちのSIMカードを使って検証してみたところ、NTTドコモ回線やau回線で、VoLTE通話やLTEでのモバイル通信が利用できることを確認しました。ソフトバンク系回線はたまたま手元にSIMカードの持ち合わせが無かったため確認していません（なお、筆者および編集部は動作保証はできませんのでご容赦ください）。


▲2枚のnanoSIMとmicroSDを併用できます。

なお、UQ mobileでのデュアルSIMの用途についてOPPOは「仕事用とプライベート用で2つのUQ mobile回線を使い分ける利用法を想定している」とコメントしています。UQ mobileとしても、（少なくとも公式には）この利用法を前提としているものと思われます。

ただ、デュアルSIMで他キャリアの利用も対応しているということは「今まで使っていたキャリアを通話専用のプランに変更して、インターネット通信はUQ mobileの回線を使う」といった使い方もできます。この使い方は、今まで大手キャリアを利用していた人であれば、利用料金が下がる可能性が大きく、実用的と言えます。逆にUQ mobileとしても、そうしたユーザーの加入を促すため、あえてデュアルSIM仕様を残したという可能性もありそうです。



▲「R17 Neo」には独創的なカラーリングや国内初の「画面内指紋センサー」対応といった特徴もあります。

 
関連記事：
異例のコスパ──OPPO R17 Neo日本上陸　3万円台でOLED・画面内指紋センサ
スマホの「ディスプレイ内指紋センサー」ってどんな技術？ベゼルレスとセキュリティを両立させる2つの方式
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:39:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、VR空間を歩き回れる電動シューズの特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/google-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fa57fa520-ed51-11e8-bfdb-5ea3d7b67608&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84d7fc155473bd673990a0ded41af8180e2a2b33" />
GoogleがVR空間を動き回るためのVRシューズに関する特許を出願しました。

最近では外部にカメラやセンサーを配置せず、VR空間内を動き回れるインサイドアウト型のVRヘッドセットも増えてきましたが、いかに自由に動き回れようとも、現実空間の制約が付いて回ります。つまりVRを体験している部屋を超えての移動は出来ず、すぐに机や壁などにぶつかってしまいます。

これを解決する方法として、その場で歩けるVRトレッドミルのような歩行デバイスが開発されていますが、設置サイズが大きいのが難点です。

 
関連記事：ゲームの世界を歩けるVRデバイス「Virtuix Omni」が7月3日発売、約106万円。7月10日より都内で体験可

Googleが出願した特許は、この設置サイズの問題を解決するもの。ローラースケートのような電動シューズで足の動きを検知し、あらかじめ設定した作動領域を超えた場合には、領域内に戻すように動きます。これにより、エンドレスな歩行を実現するわけです。

通常のローラースケートでは前後の動きしかできませんが、特許では全方位に動けるオムニホイールのような形状も考えられています。

ただ、VRトレッドミルとは違い体が固定されていないため、バランスを崩すと簡単に倒れそうなのが心配ではあります。使用する際には、リハビリで使われるような歩行器・歩行車のようなものがあると安心かもしれません。

特許が出願されたからといって、実際に作られるとは限りませんが、VRの可能性を広げるものだけに、製品化を期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Baicells Japan、デュアルSIM搭載の5.72型スマホ「BaiPhone-Q8001」を2019年3月より順次販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/21/baicells-japan-sim-5-72-baiphone-q8001-2019-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F33172790-ed67-11e8-afae-3422713e46bc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8a2b6aba3b56d605dd31a3245e09370c5ee1ddf1" />

Baicells Japanは、sXGPに特化したスマホ「BaiPhone-Q8001」を発表しました。2018年末より予約を開始し、2019年3月より順次販売を開始する予定です。2万9000円（税別）です。


本機は、5.72型のフルHD液晶とデュアルSIMを搭載し、sXGPとWCDMAに対応した新規格アンライセンスドLTEを利用するスマホです。

sXGP（shared eXtended Global Platform）とは、現在PHS方式がサービスされている1.9GHz帯の周波数の電波を利用して、TDD/LTE Band39をベースにおける自営通信目的（アンライセンス）として、スマホなどのLTE端末が利用できるようにする新技術です。

同社は、sXGPが1.9GHz帯のコードレス電話向け周波数帯を使用していることから、自営内線電話やIoT分野のワイヤレス接続に有効な通信方式であることをアピールしています。つまりこの端末と対応する携帯電話を用いれば小さな事務所などでワイヤレスの内線電話環境を作れるということ。さらに、無線免許がいらないことから監視カメラ、環境センサー(温湿度、気圧、UVなどを測定するセンサー)、デジタルサイネージなどといったIoT機器用のネットワーク構築にも注目されています。


BaiPhone-Q8001は、取り外し可能な3400mAhリチウムイオンバッテリーを搭載、最大連続通話約8時間、最大連続待受が約700時間。バッテリーが劣化しても気にすることがない点もアピールポイントとしています。

プロセッサーは「MTK6739」（1.5GHzクアッドコア）を搭載。また、セキュリティを確保するための指紋認証も本体背面に搭載します。

その他の主な仕様としては、5.72型ディスプレイを搭載、3GB RAM、32GB ストレージを内蔵。外部記録媒体はmicroSD（最大32GB）。通信規格はWCDMA /UMTS /HSPAが「W2100」、4G TDD LTEが「Band 39（1900 sXGP帯）」、無線通信は、IEEE 802.11 a/b/g/n WiFiとBluetooth 4.0をサポートします。OSはAndroid 8.1。

サイズは幅73.3mm &times; 高さ153.5mm &times; 奥行8.2mm、バッテリーを含めた重さは160g。本体カラーはブラックのみです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>