<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ポンと叩いてアラーム停止、「Lenovo Smart Clock」は期待以上の『目覚まし時計』だった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/lenovo-smart-clock/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fe0559200-a5ec-11e9-bfcf-8b806dc8244c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e6d8d4c783d880f856cf24afa2ac47b38453322a" />

Lenovo（レノボ）が7月19日に出荷を開始する「Lenovo Smart Clock」。その名の通り、"目覚まし時計ですが、Google アシスタント搭載のスマートディスプレイとしても使える新ジャンルの製品です。直販価格は9100円（税込、以下同）ですが、7月18日までに予約すれば7668円で購入できます。

Lenovoいわく、ベットルームにおいて「夜寝るときに、ほとんどの人がスマートフォンを見て、起きるときもスマートフォンのアラーム」というように、現代人はスマートフォンに頼りがちなのだそうです。そこで同社が「人の睡眠を妨げず、必要な機能だけを搭載したデバイスが求められている」としてこのスマートクロックを開発しました。

もちろん、ただのディスプレイに時計を表示させるだけでは、タブレットと変わらず、芸がありません。Lenovo Smart Clockは、ディスプレイに本体背面のスピーカー、そして、Googleアシスタントを搭載。タッチでの操作だけでなく、より良い音質や、声での操作、この3つのメリットが得られるわけです。

スマートクロックであれば、スマートフォンのロックを解除して、アラームをセットして、というような煩わしい操作も必要ありません。寝る前、起きた時の操作がシンプルになるというわけです。
ブラウン管テレビのような筐体が可愛い

Lenovo Smart Clockの実機を検証し、実際の操作性や音質、目覚まし時計としての性能を確かめてみました。


▲本体前面には4インチのIPSディスプレイを搭載


▲左側面


▲右側面

本体は背面にかけて傾斜しており、斜め横から見ると、まるで昔のブラウン管テレビを思い出します。手触りが心地良いのは、やわらかいファブリックタッチのカバーで覆われているためです。

全体的に余計なボタン類や端子類がたくさん並ぶこともなくシンプルにまとまっています。

▲千円札とLenovo Smart Clock

注目したいのはその小ささ。1000円札より一回り小さいコンパクトさは好印象です。目覚まし時計として置くには、本体サイズが大きすぎると、スペースが必要で邪魔になります。これなら、会社のデスクや自宅のベットルームにも最適なサイズです。


▲本体上部

本体上部には音量調節を行うための「＋」「&minus;」ボタンがあります。ボタンの押し心地は少し固めに感じましたが、しっかりと押した感触があり、評価できます。その下にはLenovoロゴもありますね。洋服についているラベルのようで、Lenovoファンにはたまらないでしょう。


▲本体底面

本体底面には、滑り止めが付いており、よく見ると技適マークや使用上の注意などが記載されています。


▲本体背面のUSBポートでスマホを充電する様子

背面には、ちょっとした心遣いもあります。電源ポートやミュートボタンに加え、USBポートがあります。別売りのUSBケーブルをつなげば、スマホを充電できるのです。なんだかんだUSBポートって必要なときがありますよね。

アラームは徐々に大きくなる音に注目

肝心の目覚ましとしての機能はどうでしょう。音量を最大にしてアラームをセットしてみました。よく朝、とてつもなく大きな音量で起こしてくれました。この小さなボディにして音量最強。

▲本体上部をポンと叩くだけでアラームを停止できる

アラームを止めるときは、本体の上をポンと叩くだけ。一般的な目覚まし時計と同じように使えます。本体上部にボタンはありませんが、ショックセンサーを搭載したことにより、この機能を実装できたとのこと。

好印象だったのは、アラームを設定した時間の30分前から徐々にディスプレイを明るくしてくれるところ。さらに、アラーム音も徐々に大きくなり、眠気が強い朝も目覚められるようになっています。


▲下から上に向かってスワイプすると各種設定項目が現れる

ディスプレイ下から上に向かってスワイプすると、明るさや音量の調節や、設定（歯車）マークのアイコンが表示されます。

いつも表示されるクロックフェイスに飽きたら、設定（歯車）からクロックフェイスへと進み、好みのクロックフェイスを選択すれば、デザインを一新できます。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/lenovo-smart-clock/" title="Lenovo Smart Clock のクロックフェイス">【ギャラリー】Lenovo Smart Clock のクロックフェイス (4枚)</a></p>

Googleアシスタントにも対応したことで、「OK Google」の呼びかけから「電気を消して」「明日のお天気は？」などの音声コントロールや音楽を聴くこともできます。もちろんアラームも停止やスヌーズといった操作を声で操作できます。

 
初期設定は面倒
ここまで、Lenovo Smart Clock の良いところについて触れてきましたが、難点もあります。それは初期設定の面倒さ。初期設定はスマホの「Google Home アプリ」を使って行います。初期設定では、本体を家の無線LAN（Wi-Fi）に接続したり、Googleアシスタントの設定などをする必要があり、煩雑です。



▲スマホでの初期設定の手順はこんなにある

筆者は、Lenovo Smart Clock の時計画面にたどり着くまでにおよそ15分も掛かりました。15分あったら、シャワーを浴びて、食事もできます。

何よりも問題なのは、本体を購入してすぐに使えないこと。例えば、祖父や祖母あるいは小さな子供に Lenovo Smart Clock を購入して、手渡しをしただけでは、使いこなせません。「使えないよー」と言われたら、スマホから初期設定までをやってあげなければなりません。

通常の時計としての機能に加え、プラス&alpha;でGoogleサービスが使える。それがスマートクロックなのかもしれません。ですが、ディスプレイが備え付けられているからこそ、「スマホ要らずで設定ができる」を実現して欲しかったです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、サムスンに825億円の違約金を支払ったとの噂。iPhone販売不振で十分なOLEDパネル発注できず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/825-iphone-oled/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fef080f20-a62e-11e9-aff1-c14b927d9f9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aa57e197355a6e24fad6c4393c0b5ed1d7e0dc02" />
アップルは約束した量のフレキシブルOLEDパネルを購入しなかったため、サムスンに違約金として約9000億ウォン（約825億円）を支払ったとの噂が報じられています。

今月初め、サムスンは第2四半期の業績発表を発表。その中で「顧客一社からの一時的収入」を報告していましたが、支払った顧客はアップルだった可能性が高まったかたちです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VAIO 5周年によせて
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/vaio-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/5af9c550-a53c-11e9-bf73-6b5061d8801d" />
2019年7月、ソニーから独立したVAIO株式会社が5周年を迎えました。

筆者を含め僕ら（30代から50代くらいの）おじさんたちは、パソコンに未来を感じ、そしてパソコンの可能性を信じて希望に満ちていました。

1997年にソニーのPCブランドとして初めて登場してからというもの、「VAIO」は憧れの存在でした。

若い子たちにはピンとこないかもしれませんが、現代に例えると「スマートフォンだったらiPhoneだよね！」という感覚に近いものがありました。



昔のPCは、写真や動画の編集も大変だったり、外でインターネットしたくても通信遅すぎたりと、今と比べると性能に不満が多い存在でした。性能が物足りなかったからこそ、モデルチェンジごとに進化が実感でき、買い替える時のワクワク感がありました。そんなPCの進化を牽引していく存在、それが「VAIO」でした。

発表して出てくる新機種すべてにトキメイて、&asymp;買い替え、買い増すことはそれはそれは楽しみなことでした。

今年でVAIOブランドが立ち上がって22年。当時ピチピチの20代だった自分もおじさんカテゴリー、年齢を重ねてしまったものです。

今なんて、どこでもネットワークにつながって手のひらでインターネットできて、カメラ使えて音楽聞けて。20年前の自分が今の時代のガジェットをみたら、まさしくここは未来だ！と思うに違いないでしょう。



そんなこんなで2013年、スマホの台頭もあり業績不振を理由にソニーからPC事業切り離されながらも「VAIO株式会社」が誕生しました。

この時のことをはっきりと覚えています。

ソニーという巨大な企業から一転、長野県安曇野市にあったVAIOの工場がそのまま本社となり、従業員はたった240人。

例えて言うなら、地球連邦軍からホワイトベース一隻の「第13独立部隊」になったようなものです。

「君は生き残ることができるか？」くらいに明日が心配なくらいです。



ただ、筆者個人的にとても嬉しかったことは、あの雲の上の存在だったVAIOに携わる人たちと深く知り合えるようになったことでした。

それ以前は厚い壁に阻まれて、というかそもそも中の人たちと接点もなければ知るよしもなく、いつも出来上がったプロダクツにふれる一ファンでしかありませんでした。

それがVAIO株式会社にスピンアウトして、その広報や開発部隊の皆さんとお会いするチャンスがたくさんできたことで、その距離は確実に縮まりました。ここはファン冥利につきるというか、遠い憧れの存在だった人たちと直にお話できるなんてそれはそれは夢のようでしたし、今でも宝物だと思っています。



それはそれ、これはこれとして。VAIOの製品については、老害っぷりを発揮するくらいには厳しい目を向けています。

妄想が膨らむなか、新生VAIOの最初の製品として登場したのは、ビジネス向けに特化したスタンダードなPCばかり。ハイパフォーマンスな「VAIO Z」やクリエイティブ向けの「VAIO Z Canvas」もせっかく出てきたにもかかわらず、後継機種が続かずなんともモヤモヤ。

VAIO Phone（スマートフォン）が出てくると聞いたときには、これはキタ！！！ともう期待値爆上げでしたが、結果は違った方向へ。

個人ユーザーとして「VAIO」に期待するものは、狂おしいほどに変態じみたギミックや、それいるか？ とツッコミたくなるような性能だったのかもしれません。



欲しいVAIOが出たら買ったのに！と思いながらも、必要としている時にそれを満たすPCがVAIOになければ、他社PCへと移っていくユーザーのみんなたちを何人も見てきました。

デスクトップPCから超小型モバイルPCまで多岐にわたったラインナップで攻めていたソニー時代のVAIOと違い、規模が10分の1以下になった企業で同じようなパフォーマンスが出せないのは仕方がない。

それは頭ではわかってはいても悔しいものです。

短かったようで長かった、長かったようで短かった。

当初は縮小傾向にあるPC業界で生き残るには、依然として市場規模の大きいビジネス向けのPCへと舵を切る必要があり、その後受託（EMS）事業が軌道にのったことで営業利益の黒字化をはたして、VAIOは時間をかけて復活していきました。



5年の歳月を経て、ここからがVAIOのターンだと思うのです。

それは最近のVAIOの動向をみても明らかです。

かたくなに新モデルが出てこなかった初期に比べて、2018年後半には合体分離する新筐体の「VAIO A12」、狭ベゼルで4Kディスプレイを搭載する「VAIO SX14」、Thunderbolt 3を搭載してデスクトップクラスのパフォーマンスを持つ「VAIO S15」と、明らかに今までの流れにはなかったアグレッシブさが見えてきました。

そして、新たに13インチのスダンダードPCの座を取り込む勢いのスタンダードコンパクトPC「VAIO SX12」が登場。

しかも、5周年記念として発売された勝色特別仕様の限定モデルの凝りようといったら、往年のVAIOユーザー歓喜です。

光のあたり具合でカーボン繊維が見え隠れするというまるで性能とは全く関係ないのにその美しさたるや物欲指数が振り切ってしまうグロッシーカーボンのかっこよさ。

VAIO 20周年（VAIO株式会社設立としては3年）で発売された記念モデルのときとは気合の入れようがまるで違います。本気です。

こんなのでたら買わないわけにはいきません。

ここから先まだ見ぬ未来はわかりませんが、言うだけならタダなので、この場をかりてVAIOの皆さんにお願いしておきたいと思います。

ポケットに入るかもしれない小さなVAIOが欲しいです！

ハイパフォーマンスゴリゴリのVAIO ZやVAIO Z Canvasの新モデルが欲しいです！

そして、自宅や仕事にメインマシンとするデスクトップのVAIOが欲しいです！

自分の使うPCに、VAIOロゴを宿したいのです。ぜひお願いします。

もちろん、VAIO Phone でリベンジしても、VAIO製ロボットやローンがでてきても大歓迎です。

VAIO株式会社の新しいメッセージは「信じてくれる人と、」ですから、6周年にむかって、さらにこれから新しい何かが生まれてくることに期待したいと思います。

そしてまたいつの日かVAIOファンの集まる「VAIO Meeting」を開催していただきたく、5周年のお祝いメッセージに変えさせていただきます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『スペースインベーダー』実写映画化、本格スタート。製作は『13日の金曜日』などのニュー･ライン･シネマ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F98eee3a0-a6a8-11e9-bdff-6302652199f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d81df3c63126fa63f330adb6ecca80f77e1a9ff5" />
KAZUHIRO NOGI via Getty Images

1978年にタイトーが発売してから大ブームを起こしたゲーム『スペースインベーダー』の実写映画化が、ようやく本格始動したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米カリフォルニアでiPhone 6が爆発。アップルは原因を調査中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/iphone-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F78053790-a6b5-11e9-befd-47bb8b820fc0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d519d9329df98941cc418134ac188b1859864388" />KTVN Channel 13 Las Vegas

米カリフォルニアにてiPhone 6が爆発し、その原因をアップルが調査中であると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOやIngressの原点『Field Trip』が年内サービス終了。ナイアンティック初の位置情報アプリ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/go-ingress-field-trip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Ffe006080-a6c0-11e9-99bf-84b01fe44b3d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b58433b2ff437515ff01b94ed20a334462399cee" />
Niantic

ポケモンGOや『ハリー・ポッター：魔法同盟』などの開発・運営元ナイアンティックは、同社が作った初の位置情報モバイルアプリ『Field Trip』のサービスを年内に終了することを発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月16日のできごとは「TORQUE G02 発売」「MX Anywhere 2 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/7-16-torque-g02-mx-anywhere-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/cd72e0e0-a577-11e9-bb6b-2ba0729d1d61" />7月16日のおもなできごと
2005年、松下電器産業が「LF-M821JD」を発売
2009年、日本HPがネットブック「Mini 110」を発売
2015年、auが世界初の耐海水性能をもつ「TORQUE G02」を発売
2015年、ロジクールが「MX Anywhere 2」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MSゲーミングマウス「Pro IntelliMouse」が7/17予約開始、新たな伝説が始まる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/ms-pro-intellimouse-7-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/ba307f70-a6b6-11e9-bffd-50b4858f6e4b" />5月28日に米国とカナダで先行発売されていたマイクロソフトのゲーミンググレードの有線マウス「Microsoft Pro IntelliMouse」が、日本でも7月17日に予約を開始し、8月2日に全国の家電量販店、パソコンショップなどで販売が開始されます。カラーはシャドウブラック、シャドウホワイトの2色。参考価格は6600円（税別）です。発売に先駆けてマイクロソフトよりサンプルの提供を受けたので、実機レビューをお届けします。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クアルコム、性能強化した「Snapdragon 855 Plus」発表。GPU性能が15%向上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/snapdragon-855-plus-gpu-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6c3232d0-a767-11e9-977f-73a1204c912d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a773fe8fc7565c29b385791de8d9f65013e20aee" />Qualcommは7月15日（現地時間）、スマートフォン向けの次世代SoCとなるSnapdragon 855 Plusを発表しました。Qualcommはここ数年、ハイエンドSoCを年末に発表していましたが、そのサイクルを崩しての発表となりました。

とはいえ、まったくの新しいSoCではなく、名前の通りSnapdragon 855のアップグレード版。CPUがKryo 485、GPUがAdreno 640という構成はSnapdragon 855と同じです。ただし、CPUクロックが2.84GHzから2.96GHzにクロックアップ、GPUのレンダリング性能は15%高速になったとしています。

 
関連記事：
5G完全対応の「Snapdragon 855」をクアルコムが発表　AI性能も3倍

それ以外はSnapdragon 855と変わらず、内蔵モデムもLTE対応のX24のままです。5Gを使うには、従来通り、別途X50モデムを利用する必要があります。

Qualcommは、Snapdragon 855 Plusの発表について、ゲームパフォーマンスの向上や、XR、そして5G対応を強くアピールしており、商用サービスが広がっている5G環境下での各種サービスを見据え、アップデートを行ったようです。

なお、Snapdragon 855 Plusは2019年後半に出荷予定としていますが、すでにASUSが7月23日に発表するゲーミングスマートフォン、ROG Phone 2に採用することをWeibo上で発表しています。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO「調べてもらう」の評価UIが大幅改善。PvPのチャージ攻撃操作もリニューアル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/go-ui-pvp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F36bb3040-a76a-11e9-afb7-89502c2b4189&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1deacc7df9f7a792d00508f3f29667b754d57984" />

ポケモンGOが「ポケモンを調べてもらう」評価システムと、トレーナーバトルにおけるチャージ攻撃インターフェースのリニューアルを予告しました。

「ポケモンを調べてもらう」はこれまで曖昧なセリフを何枚も送って読まされていたのが、リニューアル後はひと目で分かる三つ星評価と、攻撃・防御・HPのグラフを即表示してくれるように大幅改善されます。

チャージ攻撃は、従来は単純に連打するだけだったのが、わざのタイプにあわせて切り裂くようにスワイプしたりタップするミニゲーム的なインターフェースをプレビューしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あおぞら銀、お金が貯まるVisaデビット提供。決済額の一定割合を貯金
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/visa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fcb6e1e60-a773-11e9-a9eb-75a1a03bc1ab&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e46f22afc602d1e73438b286af326d3ecdafbfad" />
あおそら銀行は、スマホに特化した個人向けマネーサービス「BANK」の提供を本日（7月16日）開始しました。

書類のやり取り不要、スマートフォン上の操作だけで印鑑レスの口座開設が可能。預貯金は全国のゆうちょ銀行ATMで手数料無料で引き出せます。 普通預金の金利は業界首位となる年0.20%（税引き後0.159%）です。

▲印鑑・書類レス、スマホ上の操作で口座開設が可能

また、タッチ決済対応のVisaデビットカード「Bank The Debit」を発行します。同カードの特徴は、買い物額の一定割合を自動的に預金に積み立てる「Bank The Saving」です。目標金額や積立ルールはアプリから設定でき、『ついついお金を使ってしまってお金が貯まらない』というユーザーが、貯金を意識せずにお金を貯められるとアピールします。

同カードは国内外のVisa加盟店で利用でき、還元率は半年間の利用が60万円を超える場合1%となります。政府が消費増税時に予定するキャッシュレスポイント還元の対象でもあります。

加えて、同カードをキャッシュカードとして、ゆうちょ銀行ATMから預金を引き出すことも可能。なお、「スマホ銀行」をうたいつつも、スマホだけで預貯金を引き出せるキャッシュカードレス化には非対応です。

▲Apple Payなどスマホに取り込んでの利用はできない

同社は昨年7月にGMOインターネットグループと提携し、GMOあおぞらネット銀行を展開するなどネットサービスに注力。現状の顧客は「シニア層が多い」といい、デジタル化で若年層の取り込みを図る考えです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 22:48:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、WEB版UIを刷新。アカウントの切り替えにも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/twitter-web-ui/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fa74f35c0-a771-11e9-9fff-30d3a7806b70&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=42f731b04153ff3e29a3222e6fba4f6daf5d9fb8" />
Twitterは7月15日（米国時間）、WEB版Twitterのデザインを刷新したと発表しました。新デザインのTwitter.comは、「より速く、より簡単に操作でき、よりパーソナライズされた」とアピールしており、モバイルデバイスとも一貫性があるとしています。

Twitterは2019年1月にWEB版のUIを刷新すると発表していましたが、その際は3カラムが2カラムになるなど、既存のデザインを残した微変更というイメージがありました。
 
関連記事：
Twitter、Web版UIを刷新　3カラム 2カラムに

しかし、今回実施された変更では最終的に大幅なデザイン変更となっており、メニュー関連はすべてサイドナビゲーションにまとめられました。複数アカウントも、これまでのようにログアウト、ログインを行わずに、このサイドナビゲーションから切り替え可能になっています。

また、ダークモードにも対応。iOSアプリでは、2019年3月に従来の薄暗い（ダークブルー）ダークモードに加え、真に黒い（ブラック）モードも追加されていましたが、それがWEB版にも反映された形です。



新デザインはすでに展開が開始されており、まだ利用できない場合でも、数日中に更新されるはずです。

 

お待たせいたしました✨
新しいデザインのhttps://t.co/hPcPyVNpImをご案内します。新しいウェブサイトは、操作感もより早く、簡単になり、一層自分好みにカスタマイズしてご利用いただけるようになりました！ pic.twitter.com/CrL8xskCFU
- Twitter Japan (@TwitterJP) 2019年7月15日

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    横幅がゴルフボール4個分！レノボが超小型PC「ThinkCentre M90n-1 Nano」を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/4-pc-thinkcentre-m90n-1-nano/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/fe802020-a776-11e9-bfed-722ae4aa3cfc" />
レノボ・ジャパンは7月16日、「Transform 3.0 Tokyo」の基調講演にて超小型PC「ThinkCentre M90n-1 Nano」と「ThinkCentre M90n-1 Nano IoT」を発表しました。

ThinkCentre M90n-1 Nano（上記画像）のサイズは横幅179&times;奥行き88mm。ゴルフボールならば横幅4個分、奥行きは2個分と非常にコンパクトでレノボのビジネス用PC「ThinkCentre」シリーズ史上最小の製品です。最大15Wの省電力CPUを搭載し、小型デスクトップPC「ThinkCentre M920s Small」比で1台あたり年間約1476円の電力コスト削減が可能としています。

OSにはWindows 10を採用しているので導入時に既存の社内システムとの連携しやすいといった特徴があります。Lenovo USB Type-C ノートブックパワーバンクから給電可能で、Type-Cモニターからケーブル1本で給電と映像を表示できます。VESAやDIN規格に対応した設置用のオプション製品をラインアップし、MIL規格に準拠しているので過酷なシーンや様々な作業環境での設置も期待できます。
■主要スペック
OS：Windows 10 Pro 64bit／Windows 10 Home 64bit
プロセッサー：Core i7／i5／i3
メモリ：16GB／8GB（オンボード）
ストレージ：128GB〜
無線通信機能：Wi-Fi + Bluetooth
インターフェース：USB Type-C 3.1 Gen2&times;2、USB 3.1 Gen2&times;4、DisplayPort、ヘッドホンジャック、RJ-45
本体寸法：約179&times;22&times;88mm
本体質量：約505g
販売価格： 7万4000円（税別）〜
発売開始日：2019年7月16日



ThinkCentre M90n-1 Nano IoTはエッジコンピューティングに特化したモデル。ファンレス構造なので、ほこりによるトラブルを軽減できます。通信はWi-FiとBluetooth、LTEのほかにも、LoRaにも対応可能です。
■主要スペック
OS：Windows 10 Pro 64bit／Windows 10 IoT Enterprise LTSC
プロセッサー：Core i3 プロセッサー／インテル Celeron プロセッサー
メモリ：8GB／4GB（オンボード）
ストレージ：128GB〜
無線通信機能：Wi-Fi + Bluetooth／4G（LTE）／LoRa
インターフェース：USB Type-C 3.1 Gen2&times;2、USB 3.1 Gen2&times;2、DisplayPort、マイクロホン/ヘッドホン・コンボ・ジャック、RJ-45（Core i3 プロセッサー搭載モデルのみ2ポート）
本体寸法：約179&times;34.5&times;88mm
本体質量：約720g
販売価格： 4万5000円（税別）〜
発売開始日：2019年7月16日


＜更新中＞
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 23:19:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia 1」の縦長画面はニッチどまり？ Engadget 米国版記者が斬る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/xperia-1-engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F265bd660-a4cb-11e9-a91f-0cd88addfa4e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f42d8820c37f5de34ae2548fc8594400668f1ee0" />
ソニーモバイルが2019年夏のフラッグシップモデルとして投入した「Xperia 1」。Engadget 米国版のChris Velazco記者によるレビューを抄録版でお届けします。

Xperia 1の際立った特徴は、画角21：9の縦長ディスプレイ。これには記者も「これまでレビューしたスマートフォンの中でももっとも極端な部類の1つだ」と評しています。この縦長ディスプレイは人を選ぶとしながらも、「幅狭の設計は驚くほど握りやすい」と好印象だったようです。



Xperia 1をどれだけ楽しめるかは「21：9のシネマティックコンテンツを簡単に見つけられるかにかかっている」といいます。没入感のあるコンテンツを探す近道は、ウルトラワイドディスプレイをサポートしているNetflixで観ることになるでしょう。


ただし「日常で遭遇する多くの動画はこの画面での見栄えが差ほど良くない」とも触れています。YouTubeの標準画角、16：9の動画でさえ、ディスプレイの両側面の黒いバーが目につきます。いわんや4：3動画では......。いわく「少なくとも、親指を立てるのには十分なスペースがある」とのこと。

ソニー初の4K HDR有機ELディスプレイの美しさについては、素直に評価している記者ですが、スマートフォンでのフル4K対応については「意味が無い」とばっさり。顔に押しつけて視聴するのでも無い限り、超高解像度のメリットは生かせないだろうとしています。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/sony-xperia-1-review/" title="Sony Xperia 1 review">【ギャラリー】Sony Xperia 1 review (14枚)</a></p>

オーディオについては、映像コンテンツ再生を重視したスマートフォンにして、あまり大きな音が出せず、低音も薄っぺらいという評価。映像にあわせてゴロゴロ鳴る「ダイナミックバイブレーション」システムも評価は芳しくないようで「ニンテンドー64の振動パックと同じ機能を私のスマホに内蔵させても、私の生活が良くなることはない」と評しています。

縦長ディスプレイを映像以外で活用するもう一つの機能であるアプリのマルチタスク起動については「他のAndroidスマホよりもはるかに満足度が高い」と好評価。縦長で高解像度なディスプレイにより、正方形状のアプリが2つ並ぶ形となり、広い操作スペースを確保できると述べています。

一方で、ランチャー「サイドセンス」については、実際には使いものにならないという評価。サイドセンスは画面端をダブルタップで起動するランチャー、同時起動する2つのアプリをセットできるという特徴もありますが、記者いわくポケットに入れていると勝手に開いてしまうこともあり、便利にするよりもイライラさせることの方が多かったといいます。



ここまでのことを踏まえて「スマートフォンのトレンドをリードするには、本当にユニークな製品を作り上げなければならない」と話します。Xperia 1がそれにかなうユニークな特徴を持ち、パワフルな性能を製品であることは認めているものの、「その魅力はほとんどの人にとってはまったく魅力的ではない」とも述べています。

最終的な記者による評価は「Xperia 1は徹底的に、ニッチなガジェットにとどまる」というもの。「映画を観て、作るのが好きな人ならば、鑑賞するための何かを見つけだすことができるだろう」と述べています。ある意味、まさにソニーらしいユニークさを備えているとも言えますが、この戦略が吉と出るか凶と出るかは、次期主力モデルを含むこれからの展開にかかっていることでしょう。
Engadget 米国版レビュー：Sony Xperia 1 review: Powerful, but not sensible






 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOと尾田栄一郎が熊本復興でコラボ、麦わら帽子のピカチュウや着替えアイテム登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/869f2330-a771-11e9-bf5f-c5c2d9b50f72" />

ポケモンGOが熊本地震復興プロジェクトで漫画家の尾田栄一郎氏とのコラボ企画を発表しました。

7月22日から、漫画『ONE PIECE』の主人公ルフィとおそろいの「赤いリボンの麦わら帽子をかぶったピカチュウ」が期間限定で出現するほか、同じ帽子がトレーナーのアバター着せ替えアイテムとしても登場します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報7月16日昼版｜Echoシリーズ最大50%OFF、Fireタブレットシリーズが最大45%OFF #プライムデー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/amazon-7-16-echo-50-off-fire-45-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fdd6a5f30-a77c-11e9-bf2d-dd80a16715ed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=73f9a01b6f0b358275138487dc5d9dada430fc52" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。









Prime Day タイムセール
&yen; 2,980 - &yen; 19,980
Echoシリーズ最大50%OFF、2,980円から

Prime Day タイムセール
&yen; 5,980 - &yen; 16,980
【最大43%OFF】Kindle電子書籍リーダー

Prime Day タイムセール
&yen; 3,280 - &yen; 21,220
Fireタブレットシリーズが最大45%OFF



Prime Day タイムセール
&yen; 2,980 - &yen; 4,480
Fire TVシリーズが最大40%OFFの2,980円から

Prime Day タイムセール
&yen; 9,800 - &yen; 182,628
ハミルトン、ロンジン、カシオ電波ソーラーなどの腕時計がお買い得

Prime Day タイムセール
&yen; 4,704 - &yen; 4,784
価格: &yen; 5,880 - &yen; 5,980(20% OFF)
ビールや日本酒、ワインなど各種お酒がお買得



Prime Day タイムセール
&yen; 1,840 - &yen; 964,800
【腕時計特集】オメガ、グッチ、アイスウォッチなどの腕時計がお買...

Prime Day タイムセール
&yen; 29,286 - &yen; 39,489
メッシュWi-Fiルーターなどがお買い得

Prime Day タイムセール
&yen; 15,130
参考価格: &yen; 19,800 (24% OFF)

ペットカメラやペットキャリー・防臭袋など各種ペット用品が12時間...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 23:47:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、実はプライバシー保護に消極的？各州では法案成立を遅らせるロビー活動を展開か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/apple-privacy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F06294be0-a776-11e9-b776-dc24a95221d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=527c8a2edc76ce5333cc52215e7b18c0002c5712" />
Apple

アップルはiOS 13等でも個人情報保護の方針を打ち出し、米国内での包括的なプライバシー法制定にも賛成する姿勢を示しています。が、舞台裏ではそれほどプライバシー保護に積極的ではなく、各州におけるプラバイシー保護法の成立を遅らせるロビー活動をしているとの報道が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    英国、新50ポンド紙幣に「AIの父」チューリングの肖像を採用。2021年流通開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/50-ai-2021/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fe5ee3380-a77b-11e9-b3bf-1437585e6eb3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=de227a1fdc16dd1174c33547ca673fbb337621fc" />

英国の中央銀行、イングランド銀行が第二次大戦時の電気機械式暗号機「エニグマ」の解読で知られる英国の数学者アラン・チューリングを新50ポンド紙幣の肖像画に選定したと発表しました。その逸話は2014年に『イミテーション・ゲーム/エニグマと天才数学者の秘密』としてベネディクト・カンバーバッチ主演で映画もされました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBook Air(2019)のSSD、前年モデルより低速？ベンチマーク結果が公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/macbook-air-2019-ssd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Faf797000-a77e-11e9-bf5b-1da71c1072dc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=50f4ed5cb6c071e5618750d952cbf52d3b9a32da" />
Apple

先週発売された2019年の新型MacBook Air（SSD256GB版）につき、ストレージの読み込み速度がMacBook Air(2018）よりも遅くなっている可能性を示すベンチマーク結果が公表されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nvidia GPU搭載のSurface Book 2、Windows 10 May 2019アップデートの配信停止
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/nvidia-gpu-surface-book-2-windows-10-may-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F4d15a5a0-a774-11e9-be7e-a3e21a1d7b82&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ced2b640bc4f0b9e7356535f97d22e1c0ddeb015" />Microsoftは、現在配信中の大型アップデートWindows 10 May 2019 Update（バージョン1903）をNvidia GPUを搭載したSurface Book 2の上位モデルに適用した場合、不具合の出る可能性があるとして、同端末向けのアップデート配信を停止しました。

不具合の内容は、アップデートを適用すると、搭載しているNvidia GPU（dGPU）がデバイスマネージャーから消えてしまうというもの。ようするにWindows 10上からdGPUが見えなくなり、これを利用していたアプリやゲームの一部がクラッシュしてしまいます。

このため、不具合解消までの間、一時的に配信を停止したとのこと。手動でのアップデートも行わないようにと注意しています。すでにアップデートを適用済みの場合、現象が発生したら再起動や、デバイスマネージャーから「ハードウェア変更のスキャン」を実施すると復帰はするようです。

バージョン1903の不具合はこれだけではなく、初期にはUSBストレージやSDカードを接続していると、割り当てられるドライブ文字が変わってしまうという問題もありました。幸い、こちらはすでに解決済みとなっています。
Windows 10次期アップデート適用にはUSBストレージやSDカードを取り外す必要あり
Windowsの大型アップデート「May 2019 Update」配信開始

なお、Windows 10 May 2019 Update（バージョン1903）の既知の不具合は、リリース情報サイトで確認できます。アップデートが配信されない、あるいはアップデート後に動作がおかしい場合にはチェックしてみてください。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、米研究開発スタッフを大量レイオフ。事実上の制裁措置で本社との連絡も困難に（WSJ報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F10bae500-a78a-11e9-9e7f-923293bcb2f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7dc3248b1ff519aad89990f36b5f7823167fd1f4" />
AP Photo/Andy Wong

米国のファーウェイに対する事実上の禁輸措置は緩和されましたが、米国に拠点を置くファーウェイ子会社の研究開発スタッフがが大量にレイオフ（解雇）される見通しだと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報7月16日昼版｜「GoPro HERO7」が1万1581円OFF、「ルンバ985」が2万円OFF #プライムデー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/amazon-7-16-gopro-hero7-1-1581-off-985-2-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fe780a870-a77d-11e9-bcb4-e1710834e324&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8501ba305c7d914c83f88b0d14c5b97be54e9630" />


数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








Prime Day タイムセール
&yen; 23,260
価格: &yen; 31,860 (27% OFF)
GoPro Hero7などがお買得

Prime Day タイムセール
&yen; 23,540
価格: &yen; 32,271 (27% OFF)
ルンバとブラーバがお買い得

Prime Day タイムセール
&yen; 5,470 - &yen; 169,800
シャープの家電がお買い得




Prime Day タイムセール
&yen; 629 - &yen; 179,800
人気のPC・周辺機器がお買い得

Prime Day タイムセール
&yen; 15,500 - &yen; 598,000
テレビ・レコーダーなどがお買い得


Prime Day タイムセール
&yen; 2,270 - &yen; 40,375
象印・タイガー・日立など人気ブランドの調理・家事家電がお買い得



Prime Day タイムセール
&yen; 533 - &yen; 11,643
【ザバスなど】プロテインやサプリが特別価格

Prime Day タイムセール
&yen; 168 - &yen; 153,526
DIY・工具・ガーデニング用品がお買い得

Prime Day タイムセール
&yen; 312 - &yen; 80,460
ベビー服、抱っこひも等ベビーアイテムお買い得多数




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 02:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日産、新型スカイラインを正式発表。高速道で手放し運転可能「プロパイロット2.0」搭載、車載Wi-Fiも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/2-0-wi-fi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/51457fc0-a78c-11e9-bfff-ef5e85ac323d" />
日産は16日、新型スカイラインを発表しました。今年で誕生から62年目となるスポーツセダンの名車は、高速道路での手放し運転が可能となる運転支援技術「プロパイロット 2.0」を初めて搭載します。

「プロパイロット 2.0」は、高速道路での手放し運転が可能となる運転支援技術。カーナビで目的地を設定すると、高速道路の本線合流語、出口までの運転を半自動で行います。ドライバーは座席に着席してルート分岐や車線変更、追い越しのタイミングを提案。ドライバーがスイッチ操作で承認することで、車線の変更も対応します。

自動運転技術は現在自動車メーカーやIT企業が競って開発しており、日産のプロパイロットもその1つに当たります。自動運転の技術水準を表す指標「自動運転レベル」に照らすと、プロパイロット 2.0は5段階中2段階目となる自動運転レベル2（部分的な運転の自動化）に相当します。ただし、レベル2の中でも高度な技術となっており、2020年に実用化が進むとみられているレベル3（一定条件下での完全自動運転）に近づいてきていると言えるでしょう。



このほか、新たにNTTドコモとの提携により、使い放題の車内LTEサービス「docomo in Car Connect」を提供。搭乗者のスマホなどで使える車内Wi-Fiが契約できるようになっています。料金は24時間プランが500円、30日で1500円、365日で1万2000円と、LTEの使い放題サービスにしては割安なプラン設定になっています。




新型スカイラインは2019年9月の発売。価格ハイブリッド車タイプは547万円〜、ガソリン車タイプは427万円〜となっています。プロパイロット2.0はハイブリッド車タイプの新型スカイラインで標準装備となっており、利用には年間2万2000円のNissanConnectサービスに入会する必要があります。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTube、Premium会員対象に動画の自動ダウンロードをテスト中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/youtube-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F882923f0-a784-11e9-b6cf-85ab534bdfba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bcbc9a45ba7d933e0cd49219293d4c7c3decde4e" />
有料のYouTube Premiumでは、動画を端末上にダウンロードし、オフラインでの再生が可能になっていますが、ダウンロードはあくまでも手動。これに対し、登録チャンネルの新規動画などを自動ダウンロードする機能が、一部のPremium会員でテストされているようです。

 
関連記事：
広告なし有料プラン「YouTube Premium/Music Premium」攻略～iPhoneから安く加入する方法も
YouTube Premium、動画がオフライン見放題の快適度　空の旅に必須

Androidの情報に詳しいテック系メディアAndroid Policeによると、一部のYouTube Premium会員に対して、自動ダウンロード機能を試すポップアップが表示されているとのこと。指定したチャンネルの最新動画などを自動でダウンロードし、オフライン再生が可能になるようです。

YouTubeの自動ダウンロード機能としては、Android版のYouTube Musicに同様の自動ダウンロード機能がすでに備わっています。こちらは、再生履歴に応じてユーザーが好みそうな音楽を最大500曲まで自動でダウンロードするというものです。ダウンロードは夜間、Wi-Fi接続中でバッテリー残量が十分にある場合にのみ行われます。

テストされているYouTubeの自動ダウンロードも、YouTube Musicと同じような仕組みで行われると考えられます。

まだ公式からの言及はありませんが、出先でお気に入りのチャンネルが新しい動画を公開しているのに気づいた場合など、通信せずにすぐに見られるようになるのは、とても便利そうです。日本を含め、早い時期での正式リリースを期待したいところです。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1970年代からのアップル広告アーカイブ公開中。今年後半にはInternet Archiveでホスト予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/1970-internet-archive/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fec842da0-a792-11e9-adee-984cf92699da&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4ea0f2e651350da0838040539ce83db9237baebd" />
アップルがその時々の新製品やサービスと共に発表してきた数々の広告。それら記憶に刻まれた映像をほぼ網羅したと思われるアーカイブが、個人アカウントのGoogleドライブにて公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>