<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Chrome 80ベータリリース。PWAのオフラインコンテンツを見つけやすく、FTPは非推奨に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/22/chrome-80-pwa-ftp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fedd41ba0-2525-11ea-bbf5-a7166d0786e0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c74c3749901e25f941cf412cb3896589fccc5ed0" />
アプリのように利用できるWebサイト、プログレッシブWebアプリ（PWA）では、画像や動画などのファイルをローカルストレージにダウンロード（キャッシュ）し、オフラインでも利用可能にしていますが、実際のところユーザーからは何がダウンロードされているのか把握できないという問題があります。しかし、これを解決する機能を搭載したChrome 80が、ベータチャンネルで公開されました。

Chrome 80では、あらたにContent Indexing APIが追加され、PWAがキャッシュしたコンテンツを一覧表示できるようになります。便利なのかどうかはともかくとして、PWAが使用する画像などを簡単に見つけることは出来るようになりそうです。

また、Chrome 80では、FTPのサポートが非推奨となり、デフォルトでオフになりました。Chrome 80で行えるのは、ディレクトリリストの表示と、暗号化されていない接続でのファイルのダウンロードのみに制限されます。そして、Chrome 82では、FTPサポートを削除する予定とのことです。

理由としては、ブラウザでのFTPの利用が少なく、FTPクライアント機能の改善に投資が出来ないためとしています。影響を受ける各プラットフォーム向けにはすでに高機能なFTPクライアントがあるので、それを利用するようにとのことです。

Chrome 80ベータ版は現在、Android、Chrome OS、Linux、macOS、Windowsで利用可能。順調にいけば数週間以内に正式リリースとなるはずです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネット掲示板の生みの親、ランディ・スース氏死去。享年74
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/22/74/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc0af8ae0-252c-11ea-beff-1686cf014ab3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5b6ae7070f2469887abeec048d5103e09c260643" />

12月10日、電子掲示板の発明者ランディ・スース氏が死去しました。スース氏は1978年2月16日、ネットワークユーザーが時間に縛られずアイデアを出し合う場として活用することを目的とした電子掲示板(Computer Bulletin Board System /CBBS / BBS)をウォード・クリステンセン氏とともに構築した人物。電子掲示板は後のパソコン通信やインターネットで主要な多人数コミュニケーションツールになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FBIが対ハッカープログラム「IDLE」の提供を開始。偽データを混ぜて選別困難にし盗難リスクを下げる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/22/fbi-idle/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F67e844e0-252e-11ea-bbcd-3dd54947f4e0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0a3bd4252c50d3bec5d0f1d058a2602f72c8639d" />
ITの進化によってサイバー攻撃の規模や被害が大きくなっていますが、特に深刻なのはデータ盗難です。そこでFBI(連邦捜査局)は、データ盗難のリスクを下げるための防衛プログラムを開発。企業への提供をスタートしました。

このプログラムは「IDLE」(Illicit Data Loss Exploitation)と呼ばれるもの。標的になった企業に事前に警告したり、不正アクセスを検知するツールを提供したりとさまざまな機能が含まれていますが、その中にデータの難読化があります。

プログラムの詳細については管理上の問題で明らかにされてはいませんが、簡単にいえば「偽のデータを混ぜて解析しづらくする」という手法です。混ざっているデータは本物のように偽装されており、簡単に選別できないようになっているとのこと。データの選別には手間と時間が必要になるので、ハッカーに「割に合わない」と思わせ、データ盗難のリスクを下げることができるのです。

すでに幾つかの企業がFBIとパートナーシップを結び、このプログラムを実施しています。FBIによれば、今後も企業がサイバー犯罪対策をするための支援を行っていくとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 12(仮)ではAirPodsかEarpods同梱、どちらかを選べる？アナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/22/iphone-12-airpods-earpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F57817ab0-2531-11ea-bbf7-16da51848490&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a532e14ed0880abcb2b249bfe1344a615e5c94dd" />
アップルの完全ワイヤレスイヤホンAirPodsは売れ行き良好と伝えられ、上位モデルAirPods Proも需要が「予想よりもはるかに好調」として増産が発注されたとの噂もありました。

そんななか、2020年の5G対応iPhone（通称iPhone 12）では、同梱されるイヤホンとして有線のEarpods(Lightningコネクタ付きの有線イヤホン）かAirPodsか、どちらかを選べるようになるとの予測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    やっぱりスマホよりコンデジ。ソニーのRX100VIIが私のベストバイ（ベストバイ2019）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/22/rx100vii-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/6de381a0-2300-11ea-abbc-3a202e331f19" />
日頃子我が子を撮影することの多い筆者にとって、手放せないアイテムがデジタル一眼カメラ。

撮ることが趣味なのか、それともカメラやレンズを揃えるのが趣味なのか、どっちかわからなくなるくらいに、どっぷり沼にはまっています。

■Engadgetベストバイ2019

Engadgetのライター陣が2019年にベストだと思ったスマホやカメラ、デジタルガジェットを一挙紹介するベストバイ企画を展開中です。年末年始のお買い物の参考にドウゾ！ベストバイ記事の一覧は下記のリンクからご覧いただけます。
https://japanese.engadget.com/latest-reviews/

がしかし、最近のスマホのなんと優秀なこと。

ポケットに入ってすぐ取り出せるし、多眼化したことで望遠から広角まで撮れてしまうし、背景ボケも意図的に作れるし、暗所でもキレイに撮れてしまう始末。わざわざ大型カメラと複数のレンズを持っていく意味あるんだろうか...　というくらいにスマホの躍進には驚かされます。

それでもスマホの苦手なシーン。それは早く動く被写体です。

どうにか捉えて撮ったところでも、スマホの画面でパッと見そこそこキレイに映っているようでも、少し拡大しただけでブレていたりノイズだらけだったなんてことは日常茶飯事。

そんな時こそデジタル一眼カメラの出番！と行きたいところなのですが、場合によってははばかられるシチュエーションもよくあります。

そんななか、スマホよりも圧倒的に優れていると感じる高画質なコンデジが、ソニーのRX100IVです。

24mmから200mm（F2.8～4.5）まで撮影できる幅広い焦点距離。

撮像エリアの約68％をカバーする357点の像面位相差検出AFセンサーと、425点のコントラストAFにより被写体の検出精度高く、しかもシャッター半押しでピントがあうまでのレスポンスは0.02秒と超高速。

ファインダーもしくは背面液晶を覗いて、構えた時点から微細な測距点と異常な食いつきっぷりは、もはやスマホやそこいらのコンデジとは別次元です。


 

基本人物の顔があれば、シャッターを半押しするだけで瞳にフォーカスするのは当たり前（リアルタイム瞳AF）。

撮りたい被写体をモニター上でタッチすれば、あとはカメラが被写体との距離・模様・輝度といった空間情報を高速に検出して、複雑な動きやスピードに緩急のある動体を高精度に認識し追尾し続けてくれるのであとは撮影者はシャッターを押すだけ。（高性能リアルタイムトラッキング）

凄いのはここからです。

SONYのプロ向けのデジタル一眼カメラ&alpha;9/&alpha;9IIでやってのけた最大60回/秒という超高速な頻度でAF（オートフォーカス）とAE（露出）を演算処理しながら20コマ/秒 最高20コマ/秒連写。

ただ単純に複数枚連写しているのとはわけが違います。

電子シャッターの連続撮影では、撮影のたびに画面が暗転するいわゆる「ブラックアウト」がないため、ずっと被写体が見え続けているのです。
　

さらに「ワンショット連続撮影」という連写方法があるのですが、これはもはやチート機能といっていいでしょう。

一度シャッターを切った瞬間に、最高90コマ/秒で7枚の静止画を高密度に連写します。（フォーカスと露出は最初の1枚に固定。）

一瞬でバババババババッと。

想像にしくいかもしれませんが、90コマ/秒というと、0.011秒の超々短間隔で写真を撮ることができるということになります。

ラケットにボールが当たるインパクトの瞬間など、一瞬の決定的なチャンスを確実にモノにできる可能性があります。

可能性があるというのはその7秒連写すら一瞬すぎて、そのタイミングに人間側がついていけないこともしばしば。

何にしてもスマホにはできない芸当をこなしてくれます。


そのうえでセンサーサイズは、1インチと大きい約2,010万画素の積層型Exmor RS CMOS センサー。

撮れた写真のノイズの少なさや画質のクオリティの"生っぽさ"は、デジタル一眼カメラに迫るものがあります。

ぶちゃけデジタル一眼カメラキラー。

ダメ押しが動画機能で、4K HDR動画が撮れるというだけでなくて、ガッツリ手ブレ補正も効けば、オートフォーカスの精度も高く。

静止画で使えた「リアルタイムトラッキング」や「リアルタイム瞳AF（人物のみ）」についても動画で利用できて、今までとは比べ物にならないくらいの動画クオリティが残せます。

高性能なムービーカメラとしても活躍してくれます。


2軸チルトになった液晶ディスプレイのおかげで、低い姿勢でも頭を超えるような高い姿勢でも、どのアングルからも狙えるのが便利です。

満足のいく写真や動画のクオリティは、スマホでは絶対に撮れない領域。

ポケットに入るほどの小さなサイズ感は、デジタル一眼カメラを持ち込むにははばかられるシチュエーションを突破して、静止画も動画もこれ1台でいいんじゃないかと思えるほどです。

持ち歩く苦痛を乗り越えられるコンパクトさと、よりよい写真が撮りたいという両方を満たしてくれる最高の相棒です。
 

■Engadgetベストバイ2019

Engadgetのライター陣が2019年にベストだと思ったスマホやカメラ、デジタルガジェットを一挙紹介するベストバイ企画を展開中です。年末年始のお買い物の参考にドウゾ！ベストバイ記事の一覧は下記のリンクからご覧いただけます。
https://japanese.engadget.com/latest-reviews/
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Dec 2019 23:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボーイングの宇宙船Starlinerが帰還。ISSドッキング見送るも「目的としたデータの85～90%は収集できた」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/starliner-iss-85-90/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F7f62ecc0-2537-11ea-af7f-7902da729353&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4810d09cb03158a07adb748f9ff755def1bc7635" />

12月20日に初の無人飛行試験で軌道へと打ち上げられたボーイングの宇宙船CST-100 Starlinerが、米ニューメキシコ州にあるホワイトサンズ・ミサイル実験場へ帰還しました。当初予定した国際宇宙ステーション(ISS)へのドッキングはシステムのタイミングがずれたことで見送られはしたものの、帰還はスムーズに完了しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    映画『キャッツ』、封切り直後に「視覚効果の改善」パッチ配信。デジタル毛皮の酷評受け
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/cats/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=928%2C523%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C676&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F2e328630-253c-11ea-bb5f-348fd5154140&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=89d5c996b004534ef437b7fc05a29bb0a9de658c" />
ユニバーサルが送り出す新しいミュージカル映画『キャッツ』。封切り直後に異例の"更新版"が劇場配布されたことが明らかになりました。

著名なミュージカル作品を元にしたこの映画は、トム・フーパー監督にとって『レ・ミゼラブル』に続く2作目のミュージカル映画でした。この映画では着ぐるみではなく人の肌に毛皮を合成する「デジタル毛皮テクノロジー」を用いてネコのようなモフモフ感を追求しています。

 
関連記事：
ある意味驚愕のVFXで贈る『キャッツ』映画版、初の予告編。踊り歌う人面猫にファン困惑

一方、ロードショー前の映画評論家からの反応は散々なもので、たとえば Justin Chang氏はロサンゼルス・タイムスにて「キャッツは恐怖と忍耐テストの二面性を備えた作品だ。まるで退屈さから逃れられない恐怖を味わえるネオンびしょ濡れ地獄のようだ」と評しています。



この『キャッツ』をめぐり、ユニバーサルは映画の公開日である20日に、全米の数千もの劇場に対して「視覚効果の改善」が含まれた"更新版"の配布を通知したことが、The Hollywood Reporterが入手したメモによって明らかになりました。

更新版はサテライトサーバーを介して22日までに映画館に配信されたほか、サーバーからダウンロードできない映画館にはハードドライブで24日までに配布されることされていました。

この映画では16日のワールドプレミアの目前に、CGIエフェクトの編集を終了したもの、フーパー監督は特定の効果をさらに再調整したいという意思を示していました。劇場映画としてはおそらく史上初となる「封切り後のパッチ修正」は監督の意思を受けての対応と思われます。

仮に、今回のような「封切り後のパッチ修正」が一般的になったとすると、映画制作そのものに影響を与える可能性があります。映画は大型連休や夏休み前の公開をターゲットとして制作されているため、リリース後修正ができるとなった場合には、（ゲームのように）未完成の映画でも公開に踏み切ってしまう可能性もあります。

なお、『キャッツ』は日本では2020年1月24日に全国ロードショーが予定されています。日本で視聴できるのは"更新版"となりそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、Wi-Fiルータ向け新料金発表　月4292円でデータ通信無制限
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/au-wi-fi-4292/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ff7d7af20-2545-11ea-8d7f-8179cb0dc94c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9b57de94216431e559f59c05b90095d612902915" />
auがWi-Fiルータ向けの新料金プランを12月26日より提供します。Wi-Fiルータ向けには、月4292円（税別）でデータ通信無制限の「モバイルルータプラン」「ホームルータプラン」を提供します。

「モバイルルータプラン」「ホームルータプラン」は、auのモバイルルータ端末で利用できる料金プランです。解約金1000円の「2年契約（N）」への対応が特徴となります。

利用できる回線は、傘下のUQコミュニケーションズが展開するWiMAX 2+回線のみですが、月額1005円を追加することで、でau 4G LTE回線を月7GBまで利用できます。また、「auスマートバリュー」への加入にあたり、対象固定通信サービスの代わりにSpeed Wi-Fi HOME/WiMAX HOMEを利用しているユーザーは、au 4G LTE回線を月30GBまで利用できます。

データ通信は「無制限」としていますが、直近3日間の通信料合計が10GB以上の場合、18時〜翌2時のネットワーク混雑時間帯に限り1Mbpsの制限を行います。

なお、既存のWi-Fiルータ向けプランは12月25日より新規申込受付を終了します。

このほか、4G LTEケータイ向けにも「2年契約（N）」に対応した新プランを発表しています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:48:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chrome 79にメディアコントロール機能追加。どのタブの再生でも一か所で制御可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/chrome-79/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3579d850-253a-11ea-bedd-614ae3612190&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e78d7acc967ee6c3659222d60419eb25a3cf13bd" />
Chromeでは、動画や音楽が再生されているタブにはスピーカーアイコンが表示されますが、タブを多く開いていると、すぐにはどのタブで再生されているのか見つけにくいものです。突然、動画広告が大きな音で再生されたり、電話対応で一時停止したい場合などには特に困ります。

そんな問題を解決するため、最新のChrome 79では、再生中のメディアを一か所で集中管理できる機能が追加されています。この機能、以前にGlobal Media Controlsとしてテストされていたもの。

 
関連記事：
Chrome、どのタブの動画でも再生・停止できる操作ボタンをテスト中

どこかのタブで再生が始まると、ユーザーアイコンの左に音符マークが表示され、そこで再生中のメディアに対して停止や再生、スキップなどの操作を行えます。



YouTubeの場合はプレビュー画像も表示されるなど、表示自体はChrome OSで利用できるメディアコントロールによく似たものとなっています。

 
関連記事：
Chrome OSが仮想デスクトップに対応、バージョン76公開

なお、デフォルトでは有効になっておらず、利用するためには、アドレスバーから「chrome://flags/#global-media-controls」を入力し、機能を有効にする必要があります。

ところでこの機能、Chromium Blogでいったんは紹介されたものの、その投稿はすでに削除されています（キャッシュでは確認可能）。デフォルトで有効にするはずがそうなっていなかったのか、あるいはフライングでの掲載だったのか。なんであれ、試される方は、試験中の機能だと考えておいたほうがよさそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    人気アプリToTok、サウジ政府のスパイツール？App StoreやGoogle Playから削除
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/totok-app-store-google-play/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F8566eba0-2544-11ea-afe5-16328756211f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec552d506907c35c82566356b5a3413f612976d3" />
REUTERS/Hamad I Mohammed

海外で人気の高いメッセージングアプリ「ToTok」が実はUAE（アラブ首長国連邦）のスパイツールであり、インストールした人々のあらゆる会話や移動、人間関係などを追跡していたとの噂が報じられています。

これはThe New York Times（NYT）が、米政府当局の関係者の話として伝えたものです。記事執筆時点では、アップルのApp StoreからもGoogle Playストアからも同アプリは削除され、ダウンロード不可能となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「怖いほど当たる」あなたの性格やパーソナリティを丸裸にするPersonality Insightsが凄い！（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/personality-insights/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fba9c2940-254c-11ea-bbec-3f69d0f98356&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7edbc4a474a551588e0b8dde560a6f5657093c48" />こんにちは！世永玲生です。さて、なにげに年末最後の話題になりそうな「Personality Insights」がちょっと凄かったのでご紹介します。

「Personality Insights」は言語学的分析とパーソナリティ理論を応用したWeb上の診断ツール。サイト自体は以前からあったのですが、密かに日本語対応しており、年末になって急にSNSでの注目度が高まってます。＠

この技術にはしっかりとした裏付けがあり IBMの研究での裏付けが「サービスを支えるサイエンス」で公開されています。

それでは早速使い方をご紹介！
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 01:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch版「脳トレ」を先行体験、縦画面✕タッチペンで進化した操作感と退化したボクの前頭葉
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/nintendo-switch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F5966efa0-2549-11ea-ad3d-d9e28a787707&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ba82be24fc184898e8361a14f8ba4951c39d2790" />
12月27日発売予定の「脳を鍛える大人のNintendo Switchトレーニング」を試遊できる機会がありましたので、そのインプレッションをお届けします。

2005年に発売したシリーズ最初のタイトルとなる「脳を鍛える大人のDSトレーニング」は、新語・流行語に選ばれるなど社会的なヒットを記録しました。最新版となる今作でも東北大学加齢医学研究所の川島隆太教授が監修しています。

本作でいう脳トレとは、脳の司令塔としての働く前頭前野を活用するトレーニングのことです。ソフトの開発にあたって、数十種類のトレーニングを試作し、脳の活性化が計測されたトレーニングのみを厳選して収録しています。

 


■縦画面✕タッチペン

▲タッチペンにはしっかりと任天堂のロゴが刻印されています。スマホなどのタッチ操作もできたので、任天堂グッズとしての価値も大いにあります。タッチペン単体（税別880円）での購入も可能。

パッケージ版では専用のタッチペンが付属。Nintendo Switchを縦に持って数字や文字の入力するゲームを数多く収録しています。


「二重課題」は、2つの課題を同時に行うトレーニング。上画面でハードルを飛び越えるタイミングゲームをしつつ、下画面に表示された数値で大きいものを選択していきます。縦画面✕タッチペンだから実現した操作感に関心しつつ、筆者の同時処理能力の低さに愕然としました。

ちなみにですがNintendo Switchで縦画面を推奨するソフトは任天堂開発のものとしては、Switch版脳トレがはじめてです。


▲「漢字合成」（左）、「独数」（右）などこれまでの脳トレシリーズにあったトレーニングも多数収録されています。

■同時対戦の緊張感たるや

Nintendo Switchのソフトでは、それぞれJoy-Conを1つ持って2人同時対戦が手軽にできるようになりました。「野鳥数え」は、画面内表示される鳥の数をできるだけ速くカウントするゲーム。速く正確に答えたほうが勝ちになります。親指でJoy-ConのZLかZRをカチカチと押して数字をカウントしていきます。

序盤は鳥の数が少ないので余裕ですが、終盤では20匹以上の鳥が出現するので難易度は増します。しかも、鳥が動くので指と目が大忙しです。


▲「旗上げ」はお手本の動きをみてJoy-Conを振って再現するゲーム。徐々に旗の動きが複雑になるのでてんやわんやになってしまいます。

DS版では互いのスコアを見せ合うのみでしたが、明確の勝敗がつく同時対戦ならではの緊張感がありました。TV出力にして、大画面で遊ぶとパーティーゲームのようにわいわい盛り上がれそうですね。

コントローラと本体が一体となっている「Nintendo Switch Lite」の場合は、別途Joy-Conを接続することで対戦機能が利用できるようになります。
■手先の器用さが試される指操作


Joy-Conの「モーションIRカメラ」を利用して、指の操作が可能です。「指計算」では画面に次々と表示される問題の答えを指で答えていきます。計算力と反射神経が試されます。


▲指計算のほかにも。表示された手のかたちを真似る「指体操」（左）と、指示通りにじゃんけんをする「後出し勝負テスト」があります。


指の本数をモーションIRカメラが認識していくので若干のガチャガチャプレイでもいけてしまいます。正確さや思考ではなく、指の速さが重要なゲームが多いです。
■驚愕の脳年齢、脳トレ再入門を決意


シリーズの代名詞ともいえる「脳年齢チェック」ももちろん収録されています。「処理速度」「短期記憶力」「抑制力」3つジャンルのテストをすることで、脳年齢を確認できます。20才〜80代で診断され、最高点は20歳です。筆者のスコアは69才。「おやおや、あなたの脳年齢は由々しき事態になってますよ！」と川島教授に心配されてしまいました。

DS版と同じトレーニングも収録されていたので、ある程度のスコアは出せるだろうと高を括っていましたが、結果は散々たるもの。向上した操作性と反比例して、自身の前頭葉の後退を認めざるを得ません。Switch版を購入して脳トレに再入門する決意を固めました。



「脳年齢チェック」はあくまでも診断であって、日々トレーニングを続ける仕組みが用意されています。トレーニングをした日が分かる「ハンコカレンダー」や、設定した時間にNintendo Switch本体がトレーニング時間をお知らせしてくてる「アラーム機能」などを搭載。また、ゲーム内で1週間に1度「世界一斉脳トレ大会」を開催予定。トレーニングのスコアを世界で競い合うことができます。

ニンテンドーアカウントとゲームデータを紐付けることで、家族にトレーニングの様子や脳年齢を共有できる「脳トレメール」を搭載。これにより、遠方に住む高齢者の方のプレイ状況などを家族が見守ることができます。

最後にお値段の紹介です。パッケージ版が税別3480円で、ダウンロード版が税別2680円。通常のフルプライスソフトと比べてお得感は凄くありますね。フィジカルを鍛える「リングフィット アドベンチャー」と併せて、脳も鍛えてみてはいかがでしょうか？

 
■関連リンク
脳を鍛える大人のNintendo Switchトレーニング

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 5は最強の水泳パートナーだ：ベストバイ2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/apple-watch-series-5-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa99f6db0-23fc-11ea-afeb-7cef444530cb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dedd5c9be011dca7366a59dcdc7ccad58b12e6c1" />
今年9月、iPhone 11シリーズ発売と同時にリリースされたApple Watch Series 5。筆者にとって2代目のアップル製スマートウォッチは、以前にもまして「腕に巻く最高の運動トレーナー」となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤフーとLINEの経営統合、両社が最終合意。合併完了は2020年10月の予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/line-2020-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fd4066190-2554-11ea-9d98-30911f4b578d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6ca3a250e5fe0e635723ad5aca7123597c0131cb" />
11月に発表されたヤフー（Yahoo! Japan）親会社のZホールディングスとLINEの経営統合について、本日23日、両社の親会社のソフトバンクとNAVERの4社で経営統合に関する最終合意に至ったと発表されました。

合併のプロセスは2020年10月までに順次実行される予定。最終的には新生ZホールディングスがソフトバンクとNAVERが50％ずつ出資する共同保有の企業となり、LINEはその傘下企業として統合される形になります。

Yahoo! JapanとLINEは多くの分野で競合していますが、ヤフーはWebポータルが強く利用者層は高年齢層が中心。LINEはアプリを軸にサービスを抱えて、特に若年層に支持を集めているといった点で違いがあり、相互補完的な合併になります。

また、両社が展開するスマホ決済やニュース配信ポータルなどの分野では、合併後に大きなシェアを持つ事業者となる見込みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 02:24:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1200万人の行動が丸わかり？位置情報データベースから個人が特定可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/1200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ffc797830-254d-11ea-baef-5989b84117d1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8d825f336722c3eb094c61a479f44bb3bd75569b" />
Westend61 via Getty Images

お天気アプリや運動管理アプリなどを適切に動作させるために位置情報へのアクセスが求められますが、そこで「信頼できるパートナー企業との共有」ポリシーに合意すると、サードパーティ企業に売買されても合法となります。

そうして作られた位置情報データベースの1つには1200万台以上ものスマートフォンが登録され、それに基づいて米国防総省やホワイトハウス関係者など、かなりデリケートな立場にいる人々も特定して追跡できたとの検証結果が公表されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ用イメージセンサ絶好調のソニー、大阪に新たな設計拠点
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/sony/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc6662e40-2553-11ea-bcf7-f8aed3000a16&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=10e6af12f1267cfee5b1e8da3a7cca889f4bce38" />

スマートフォンカメラの「多眼化」や、イメージセンサの「大判化」によってスマートフォン向けCMOSセンサーの売上が絶好調なソニー。同事業の拡大に向けて、大阪に新たな設計開発拠点を設立すると発表しました。

同拠点はソニーセミコンダクタソリューションズの大阪オフィスとして、2020年4月に開業予定。同社として関西初となるCMOSイメージセンサーの設計開発拠点となります。



設立の目的は、関西の優秀なアナログ設計エンジニア、およびロジック設計エンジニアなどの人材獲得を通じて、今後も市場拡大が見込まれるモバイル機器やIoT市場向けのCMOSイメージセンサー設計開発能力を強化すること。本拠点の設立を通じ、製品ラインナップの拡充を目指すとしています。
所在地は大阪府大阪市北区中之島2丁目3-33、大阪三井物産ビル15階、フロア面積約1,540m2です。

イメージセンサー事業は前年同期比22%増
ソニーが今年10月30日に開催した第2四半期決算説明会で、特に好調とアピールされたのがイメージセンサー事業。同部門は前年同期比22％増となる3107億円を売り上げています。

これを牽引したのがスマートフォン向けCMOSセンサーで、正式に発表されていませんが、アップルのiPhone 11シリーズもソニー製センサーを採用するとみられています。

大阪への新たな拠点設立のほかに、製造拠点も強化。当初2022年に予定していた長崎県でのCMOSイメージセンサー生産能力の増強を前倒しするなど、生産能力の拡大を急いでいます。

 
関連
・スマホカメラの複眼化でソニーのセンサーが絶好調。生産工場建て増しへ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 02:41:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    大量破壊兵器デス・スターきらめくスター・ウォーズ クリスマスツリー、45%オフでセール中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/45/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/df980460-254e-11ea-a7fd-798f53ef15a2" />

ディズニーがルーカスから買収して以来、日本でもいつの間にかファミリー映画の仲間入りを果たすべく、ますます拡大するスター・ウォーズのコラボ案件。

なかでも最終章ことエピソードIX『スカイウォーカーの夜明け』公開時期にマッチした「STAR WARS クリスマスツリー スターターセット」が、45%引き1万円のセール価格で販売中です。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    買ってよかった「iPhone 11 Pro」：ベストバイ2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/iphone-11-pro-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3deddc40-2317-11ea-9f5e-cda5069b7b70&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4fc7a6231f91f6746b083f52d383b7797ac04c04" />
今回はちょっと高いかなぁーーと思いながらも9月に「iPhone 11 Pro」を買いました。そこから約3ヶ月使ってきて、やっぱり買ってよかったなと思ったので、その印象について改めて書きます。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-11-pro-0/" title="iPhone 11 Proを3ヶ月つかってみて">【ギャラリー】iPhone 11 Proを3ヶ月つかってみて (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTubeを目から投影、AnkerがR2-D2のモバイルプロジェクター2020年1月下旬に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/youtube-anker-r2-d2-2020-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F75f9de30-255c-11ea-beeb-bd41610aec79&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e623d0c3028955893d400bfc4eba03d35708bf9" />
Ankerは2020年1月下旬にR2-D2デザインのモバイルプロジェクター「Anker Nebula Capsule ll R2-D2 Edition」を発売します。販売個数は限定1138個で、価格は税込7万9800円。Anker StoreとAnker公式オンラインストアにて販売予定です。


本体にR2-D2のデザインが施されているだけでなく、付属のトラベルポーチと製品パッケージもオリジナルデザインとなっています。起動音はR2-D2ボイスが流れる特別仕様。

スターウォーズ作品をはじめとしたディズニーブランドのコンテンツを多数配信している「Disney THEATER」がプリインストールされています。

Anker Nebula Capsule llは、Android TVを搭載したモバイルプロジェクターでYouTubeやAmazon Prime Video、Netflix等をアプリを通して投影可能。解像度は1280x720画素で輝度 200ANSIルーメン（明るさの平均値）。搭載されているスピーカー出力は8W。サイズ約150x &Phi;80mm で、重さは約740gです。

バッテリーはローカルコンテンツの動画を約3時間再生可能で、音楽は約10時間再生可能。充電時間は約2.5時間です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 03:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    motorola razrが予約/出荷日を延期　曰く「需要の高まりを受けて」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/motorola-razr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc35a82a0-2558-11ea-a9fc-ee75c21d8d56&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bfc13286e25d264d14cd3b4d89cad7dc9a3fa2e4" />

米モトローラは、縦折りスマートフォン「razr」の予約開始日と出荷日をともに延期すると発表しました。なお、延期後の日程については発表されていません。

razrは今年11月に発表された折りたたみスマートフォンで、縦長の本体と6.2インチディスプレイをフリップケータイのよう折りたためるのが特徴です。これにより、他社の横折りタイプの端末とは異なり、コンパクトな本体サイズを実現しています。

そしてrazrは12月26日の予約開始と、2020年1月の発売が予定されていました。モトローラは今回の延期について、「高い需要とそれによる生産台数の増加が見込まれるため」だと説明しています。

さらにモトローラの動きに追従するかのように、韓国サムスンも縦折りスマートフォンを2020年の早い時期に発表すると噂されています。また特許情報によれば、モトローラ自身も縦折りスマートフォンへのモジュラー構造の採用や、専用周辺機器の投入を検討しているようです。

モトローラはrazrの発売時期について、「大幅に遅れることはない」と説明しています。現時点ではrazrの具体的な受注台数などは発表されておらず、またメーカーの公式発言をそのまま鵜呑みにはできませんが、新フォームファクタのスマートフォンにとってはかなり好調な滑り出しといってよさそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    R2-D2とBB-8がペシャンコになったデザインのロボット掃除機
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/r2-d2-bb-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F089ace80-2561-11ea-bedf-a6184143819e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f996433360bbd3ac16d8d0ba1f258a748c7d29ff" />
ツカモトエイムがスター・ウォーズロゴやキャラクターをデザインしたロボット掃除機を販売中です。PayPayモールや楽天市場など各ECサイトにて販売中で、実売価格は1万5000円前後です。

「R2-D2」「BB-8」「スターウォーズのロゴ」の3種類のデザインをラインアップ。「キャラクターをロボットトイで再現」といったコンセプトではないももの、ペシャンコにしたようなデザインはこれはこれでかわいさがありますね。

ロボット掃除機の機能としては、120分の連続運転が可能で、30分のエコモードと60分のフルモードを搭載。部屋の広さに合わせて掃除時間を設定できます。「壁沿い走行」「オートランダム走行」「らせん走行」「バンパー走行」の4パターンの動きをランダムで繰り返すことで細かなゴミも吸引できるとしています。

そのほかゴミをかき集めるブラシを2つと、階段などの段差を感知する落下センサーを搭載。サイズは直径約25✕高さ約8cm、重さ約1.2kgです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 04:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4にケーブル相性問題の報告　一部USB-C - USB-Aケーブルは使えないことも？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/pixel-4-usb-c-usb-a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F2490a7b0-221c-11ea-bc79-321d42fa71a4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3b900a00a1afdf8dea2597e3c33714e79bb526e0" />

米グーグルのAndroidスマートフォン「Pixel 4」において、一部のサードパーティー製のUSBケーブルを利用した際に、充電に関する問題が発生することが報告されています。

海外テックサイトのAndroid Authorityによると、USB-C - USB-AケーブルをPCや高速充電規格のQuick Charge対応ポート、USB Battery Charge 1.2ポートに接続したところ、Pixel 4の充電に失敗したとのこと。

しかも奇妙なことに、この現象はケーブルによって起きたり起きなかったりしたそう。さらに、Pixel 4が充電できなかったケーブルでも、Pixel 3やPixel 3aは充電できたと伝えています。

この問題について、Android Authorityは独自の検証を実施。そして、USBケーブルの中には56K&Omega;のプルアップ抵抗を実装していないものがあり、そのようなケーブルを使用しての充電をグーグルが妨げているのでは、と推測しているのです。

なお、Pixel 4に標準で付属するケーブルや充電アダプタ、そして市販のUSB-C対応製品で広く採用されている給電規格「USB PD」では、もちろんPixel 4をなんの問題もなく充電できます。グーグルはスマートフォンの充電仕様をより厳密なものとするために、まずPixel 4において今回のような制限を設けたことが推測できそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    結構実用的。モバイルバッテリーシェアに助けられた1年だった：ベストバイ2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/1-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa01d14d0-22ef-11ea-8fde-7ba58ac34b1f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b29719299d75f8503e4982515650260b61daca73" />
ベストバイと聞くと「モノ」という印象もありますが、あえて買ってよかった、あるいは課金して良かったサービスに目を向けたいと思います。2019年に印象的だったサービスを思い返してみたところ、パッと頭に浮かんだのは「ChargeSPOT」でした。「なんで？」と思われる方も多いと思うので、その理由について書きたいと思います。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/chargespot-0/" title="ChargeSPOTが便利">【ギャラリー】ChargeSPOTが便利 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Visa加盟店でLINE Payが使える「デジタル決済対応カード」提供に変更なし
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/visa-line-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F7c6754a0-2566-11ea-9fe9-5a1c910deabd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2148abec9256add8b2077276cbad82b84414f134" />
LINEとヤフーの経営統合のニュースが世間を賑わせ、LINE Payとメルペイを主要メンバーとするスマホ決済連合「MoPA」の解消も発表。スマホ決済を手掛ける両社の経営統合で「LINE Pay」「PayPay」の今後のサービス展開がどうなるのか、行方が注目されます。

筆者が「LINE Pay」の今後のサービスで特に期待していたのが、Visa加盟店でLINE Pay残高が利用可能になる「デジタル決済対応カード」の提供です。同カードはVisaブランドのバーチャルカードとなる予定で、国内外のVisa加盟店でLINE Payがスマホ決済で利用できるようになります。

ヤフーとの経営統合によって、同カードの提供はどうなるのか、LINE Payの広報担当者に尋ねました。すると、現時点でも同カードの提供を予定しており、詳細が決まり次第アナウンスするとの返答を得ました。

 


同カードの提供時期は明かされていませんが、LINE Pay側は以前、提供が当分先になるとの見通しを示していました。なお、LINE PayとVisaは2020年の東京五輪に向けて提携しており、東京五輪までに同カードの提供が始まることに期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 04:49:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラModel 3、最新ソフトウェアに100kWh電池やLudicrousモードの記述見つかる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/23/model-3-100kwh-ludicrous/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F526d2e00-255b-11ea-b7af-f8967bdcc5fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=40d7207de88c2ca06307bddee95c256fbc5ab10d" />

テスラがEVに提供する最新のアップデートでは、なんと車内の大型ディスプレイで遊べるRPGや、"チラ見せ"版のFSD(完全自動運転機能)が提供されていましたが、そのソフトウェアから、さらに興味深い将来のアップデート項目と思われる記述が見つかっています。

ソースコードのハッキングやその他情報を探っては報告しているTwitterユーザー"Green"氏は、テスラ車のソフトウェアソースコードにModel 3の100kWhバッテリー版に関すると、みられる部分や、最大出力を発揮するLudicrousモードの将来的な追加を思わせる記述を発見したと報告しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>