<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    カラシニコフ「小さな部隊向け」特攻ドローンKUB-UAV発表。操縦しやすく安価、爆薬3kg搭載可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/26/kub-uav-3kg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fffbfccd0-3a2d-11e9-b5f7-0543dfea5f13&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f4ddb52cea93d481a040e40cc15e31922869104d" />
ロシアの銃器メーカー、カラシニコフがおよそ3kgの爆薬を搭載可能な飛行機型ドローンKUB-UAVを開発しました。このドローンは最高130km/hで約30分間飛行することが可能。ただの偵察ドローンでなく、標的に突っ込み爆発させることもその用途に想定されている模様です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By LG :     超軽量ノートLG gramが進化。17インチは楽に持ち歩けるモバイルデスクトップ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/lg-gram-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F915fbab0-3349-11e9-bdff-615cf6e002fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=29047f5777416c5a19cbcddd811561692e462300" />

新生活に向けた準備が進むこの時期は、ガジェット買い替えシーズンの一つ。とくに持ち歩きが楽な軽量モバイルノートPCは、新入学の学生や新社会人を中心にニーズが大きく高まる時期だ。

そうした軽量ノートPCの中でジワジワと人気が高まっているのが、LGエレクトロニクスの『LG gram』（エルジー・グラム）シリーズ。人気の秘密は、モバイルノートPCに必要な軽さや処理速度といった要素を高い水準で兼ね備えることだ。

ともすれば相反する軽さと長時間バッテリー駆動、さらには手頃な価格などが揃ったモデルとして、日本でもヘビーユーザーを中心に評判となっている。

この2月にシリーズを一新した2019年モデルのラインナップには、新たに17インチの大画面モデルが登場。17インチの広い画面ながらわずか1.34kgと軽く、「本当に持ち運べる大画面」モデルだ。また13/14/15インチモデルでは、さらなるバッテリー駆動時間の延長やセキュリティの強化が図られている。

今回は新サイズとなる17インチモデルを中心に、新生活用PCにもってこいな2019年版LG gramについて見ていこう。
本来難しい「軽さと長時間のバッテリー」を最新技術で両立

まずはLG gramシリーズに共通する大きな特徴を紹介したい。2019年版は、画面の大きさが4種類（13.3インチ、14インチ、15.6インチ、17インチ）。本体カラーの差などを含めると合計11モデルで構成されるが、大きな特徴はシリーズに共通したものだ。

1つ目は、モバイルノートPCで重要となる「軽さ」。とくに13インチでは約965g、14インチでも約995gと、双方ともに1kg以下となる。そして15インチも約1099g（タッチパネルモデルは約1109g）と、こちらも画面サイズに対して非常に軽くなっている。

また今回加わった17インチモデルは、ギネス世界記録に「世界最軽量の17インチノートPC」として認定された。
つまり「実際の重さは画面サイズによって異なるが、どのモデルを選んでも大きさに対して非常に軽い」仕上がりになっているのだ。

ここはぜひ店頭などで試してほしいのだが、どのモデルでも実際に持ってみると、最初は「本当に中身が入っているの？」という驚きがある。そして軽さというアドバンテージが、モバイルノートPCでどれだけ重要なのかは、実際に持ち歩く方々にとっては言うまでもないだろう。


▲天面のマーキングはシリーズ共通で「gram」ロゴを採用。従来モデルと同じく、サイズは小さめだ


2つ目は、バッテリー駆動時間の長さだ。こちらもモバイルノートPCにおいてはとても重要。いかに軽いノートPCでも、バッテリーに余裕がなければ実用的とは言えない。

本来は長時間バッテリーを搭載すると本体は重くなるのだが、LG gramはカーボンナノチューブを採用するなど、重量対容量を増した最新世代バッテリーの搭載や、液晶パネルをはじめとする各部パーツの省電力化により、「軽いのに長時間駆動」を実現している。

公称データ（JEITA 2.0測定法）では、17インチモデルでは約22時間と、仕事や授業で1日中使っても十分なもの。詳細は後述するが、実際に測定してもWebブラウザとWi-Fi通信を行なった状態で、14時間を超えて動作するという、安心のバッテリー持ちを実現している。

画面の小さいモデルではさらに長くなり、15インチでは約24時間（タッチパネルモデルのみ約20時間）、14インチでは約27時間、そして最長となる13インチモデルではなんと約28時間の動作が可能だ。
豊富な拡張端子や高い堅牢性など、使い勝手にもこだわり



▲本体左側（写真1枚目）と右側（2枚目）の拡張端子。まだまだ使用頻度の高いUSB Type-Aが3基、左右の双方に配置されるのがポイントだ


3つ目は、種類の豊富な拡張端子だ。LG gramはシリーズ共通で、USB Type-C（一部モデルではより高速なThunderbolt 3兼用となる）に加え、USB Type-AやHDMI出力、そしてマイクロSDカードスロットなどを本体に内蔵する。

軽量ノートPCのライバル機などでは、軽量化の面も相まって拡張端子をUSB Type-Cに集約したモデルもあるが、そうしたトレンドに逆行するかのような構成になっているのだ。

これはLG gramシリーズが持つ「頻繁に使う端子は本体に直接搭載されているべきだ」というポリシーに基づいたもの。実際に使うユーザーの使い勝手を考えた仕様の一つなのである。


▲本体付属のACアダプタと、USB Type-C to Ethernet（有線LAN）変換アダプタ。後者が付属するモバイルノートは昨今では珍しい


中でも特筆したいのが、電源（ACアダプタ）入力。本体に付属するアダプタは専用の端子を使うが、本体側はこれに加えて、USB Type-C（USB PD）対応のACアダプタも使える仕様だ。細かな出力に関しては、30Wでは電力不足の警告が表示されるが給電できる状態となり、45W以上であれば警告なしで使える。

昨今ではノートPC用のUSB Type-C版ACアダプタや30W以上の出力を持ったモバイルバッテリーも出回りが良くなりつつあり、また将来的に製品数は増加するため、利便性でのメリットは非常に大きなものとなる。

LG gramは実際に使ってみると、様々な箇所で使い勝手を上げるこだわりを感じさせるのだが、こうした拡張端子の豊富さはそうしたこだわりが強く発揮されるポイントでもあるわけだ。



4つ目は、使う際の安心感を支える堅牢性に関して。軽くて長時間駆動が可能でも、持ち運び時の衝撃などですぐに故障してしまうぐらいでは意味がない。実はLG gramは、この点でもユーザーからの評価が高い。

まず本体素材には、軽くて剛性もあるマグネシウム合金を採用。さらに本体内部の各所に効果的な補強を入れることで、実使用時での剛性を増している。

さらに安心感を高めてくれるのが、米国国防総省制定するMIL規格「MIL-STD 810」テストの7項目をクリアする点だ。衝撃および運送時（梱包された状態）での落下テスト、砂塵の中や低圧（高度）状態、高温や低温といった厳しい環境でのテスト、さらには振動を掛けての状態や塩水を噴霧してのテストなど、非常に厳しい検査となっている。

モバイルノートは常に持ち歩くアイテムだけに、こうした厳しいテストをパスしているというのは、実際に使う際の安心感に繋がる。「軽くても頑丈」という、昨今のモバイルノートPCのトレンドもしっかりとカバーしているのである。
アップグレードサービスを含めたお買い得度も大きな魅力


▲17インチモデルを閉じた状態。外観の基本デザインは従来機と共通する、シンプルなものだ


そして5つ目となるのが、モバイルノートPCとして購入しやすい価格だ。Microsoft Office 非搭載という点には留意が必要だが、13.3インチの最廉価モデル（といっても、4コアのインテルCore i5にメモリ8GB、ストレージ256GBという、充実装備モデルだ）の想定実売価格は14万6680円前後（税別）と、1kgを切るモバイルノートPCとしてはむしろ廉価な設定だ。

14インチは15万2880円前後から、15.6インチは16万2880円前後からと、こちらもかなりお得感の高い設定となっている。さらに注目の17インチモデルは、18万4480円前後。他に類を見ない大画面モバイルノートPCがこの価格というのは、間違いなく大きなポイントとなる。

そしてコストパフォーマンスという点で紹介したいのが、ユニークな「LG gramアップグレードサービス」だ。これは軽量ノートPCとしては類を見ない、メモリやストレージの増設をメーカーサービス扱いで可能にするというもの。作業はLGエレクトロニクスのカスタマーセンターでの作業となるため、PCの増設作業などに慣れていないユーザーでも安心して受けられる。

実際の価格も、メモリの8GB増設が送料込みで1万5000円、SSDの512GB増設は3万円とお得感が高い（2018年モデルの場合）。なお、2019年モデルも、製品の内部には増設用メモリスロットとSSDスロットが用意されている。

このようにLG gramシリーズは、モバイルノートPCで求められる、軽さとバッテリー駆動時間、耐久性といった要素を満たし、さらにお買い得感も高いというバランスの良さが魅力。こうしたバランスの良さは従来モデルのユーザーから定評が高かった点だが、2019年版でもこうした美点は継承されているのである。
映画館感覚の大画面をどこでも楽しめる17インチ

▲キーボードは日本語配列。17インチと15インチにはテンキー部も搭載される


さて、2019年版のLG gramで注目機種となるのが、新しく加わった17インチモデル『17Z990』だ。最大の特徴はここまで紹介した通り、17インチの大画面を1.34kgで持ち運べること。この重量は、他社では比較的軽量な13インチノートPC程度の重さであり、実際に持ってみると数値以上に軽く感じるものだ。

従来の「17インチノートPC」は大きく重く、デスクトップの置き換えとして据え置きで使う前提の製品が一般的だったが、LG gramは画面の縁(ベゼル)を限りなく細くするナローベゼルデザインにより本体サイズも小型化。ベゼルが太い従来の15.6インチノートとほとんど同じ本体サイズのまま、17インチの広い画面を収めることに成功している。


▲面積が大きいため、画面設定で拡大率を100%に設定しても文字の大きさは十分見やすい。解像度の高さを最大限に活かせるためヘビーユーザーにお勧めしたい


また画面に関しては、大きさに加えてもう一つのポイントがある。それは解像度も2560&times;1600と高い点。シリーズの他モデルではフルHD（1920&times;1080）だが、それに比べると解像度の差は歴然だ。総画素数は従来モデルに比べて約2倍となっているため、たとえば表計算アプリなどでは作業領域が広くなる。

さらに縦横比も16:10と、13/14/15インチ（これらは16:9）と比べて縦に長い。Webブラウザなど、縦にスクロールする頻度の高い用途では、見やすさの差が効いてくる。


▲タイピング位置から画面を見ると、視野面積の多くが画面を占める映画館的なビューに。これはぜひ自身で体験してほしい


今回は17インチの上位モデル『17Z990-VA76J』を試用してみたが、まず驚いたのは、大画面ならではの快適さ。

ノートPCはキーボードを備えているため、実際に使う際、目から画面の距離はほぼ一定になるのだが、本機をこの定位置で使うと、17インチという画面の大きさから視界の多くが画面に覆われて、高い没入感が得られるのだ。

この感覚に関しては、まさに「百聞は一見にしかず」と呼ぶにふさわしいもの。数値的な大きさを超えて、テレビの画面と映画館のスクリーンの違いを連想させるほど、画面の魅力が際立っている。可能であれば、ぜひ取り扱い店頭などで体験してほしい。



さて、こうした画面の迫力を支えるのが、画面周囲の縁を狭めたナローベゼル設計。画面の周りに余計な装飾が少ないため、画面の内容に集中できる。ナローベゼル自体はシリーズ共通で、コンパクト化（底面積縮小）にも貢献している。本機の場合も、一般的な15インチノートPC級の底面積に収まっているのがポイントだ。

また忘れてはならないのが軽さ。こちらも数値上では1.3kg超えとなるが、実際に持ってみると取り回しは数値以上に楽なのである。本体が大きいこともあり、最初に持ってみた感覚は「中身が入っているのか？」という疑問だったほど。これはシリーズに共通するものだが、体感的には17インチのほうが他より強く感じられたのは面白いところだ。

そして強烈な印象を残したのは、バッテリー駆動時間の長さ。今回は海人氏作のバッテリー測定アプリ「BBench」を使って、常時Webブラウジングをした状態で、画面輝度50%（本機の場合、室内では十分な明るさとなる）で測定してみた。

その結果は14時間5分と、非常に優秀なもの。公称値と比べると短かい数値となるのだが（これは公称値の測定法がWi-Fiをオフにしていることなどから）、Webブラウジングだけとはいえ、本来バッテリー駆動時間では不利な高解像度の大画面で、実測でも14時間以上をキープするというのは驚いた。

実際に使ってみてもこのバッテリーの持ちの良さは実感できるもの。Web閲覧や文書作成程度では、1日中充電なしで実用的に使える、と断言してよい。これは正直なところ、実際に使ってみて本当に驚いたところ。

もちろん本体の大きさから狭い箇所では使いにくいが、17インチでも「モバイル」はできるのだ、という体験ができるのは、一種の衝撃とも呼べる体験だった。



▲CPU速度を測るベンチマークアプリ「CINEBENCH R15」での記録は「553」、同じく「GeekBench 4」ではシングルコアが「5171」、マルチコアが「12764」。このあたりはモバイルノートとして水準のレベルだ


また速度の点でも、今回計測したモデルはインテルの4コアCPU『Core i7-8565U』を搭載するため、モバイルノートPCとしては水準以上。簡単な写真の現像処理や画像編集にも使ってみたが、画面の大きさと相まって非常に快適だった。

そのほかの基本性能も、RAMは8GB（速度はDDR4-2400）で、SSDはシリアルATA接続の512GB、そしてUSB Type-C端子は5Kディスプレイや外付けGPUなどが接続できるThunderbolt 3兼用タイプと、モバイルノートPCとして十分な水準。

特徴で紹介した豊富な拡張端子と合わせて、モバイルを抜きにした「1台目のノートPC」としても、十二分に使えるだけの資質が備わっている。

LG側は本機を称して、ノートPCの枠を超えた大画面で作業できる点から「モバイルデスクトップ」と呼んでいるが、17インチの画面を実用的に持ち出せるという気持ちよさを味わうと、このキャッチフレーズは誇張ではないと実感できるものだ。
13/14/15インチも順当に強化。より完成度の高いモデルへ


▲指紋センサーは電源ボタン一体型。電源オンのあとに指をしばらく置いておけば、ワンアクションでログオンまでが行える。認証速度も速い


なお、13/14/15インチモデルも、モデルチェンジによって機能が大幅に強化されている。冒頭で紹介したバッテリー駆動時間の延長に加えて、2018年モデルでは上位機種のみだった電源ボタン兼用の指紋認証センサーを全機種に搭載。セキュリティと使い勝手が向上している。


▲上位モデルではThunderbolt 3を搭載。搭載モデルには2018年モデルと同じく、ステッカーが貼られる


さらに2018年モデルと同じく、上位機にはThunderbolt 3端子を採用。USB Type-Cより高速な、最高40Gbpsという超高速データ転送が可能なため、外付けの4K解像度液晶&times;2台や5K液晶の接続も可能な点が特徴。

加えて廉価機に搭載されたUSB Type-C（専用）端子では、最高10Gbpsに速度が向上している点もポイントだ（2018年モデルまでは最高5Gbps）。

このように2019年版LG gramは、細かな弱点の強化により、モバイルノートPCとして一層完成度を高めている。それにより、従来機でも美点だった「実際に使ってみると元に戻れない」タイプの魅力がますます輝く仕上がりとなった、堂々と推せるシリーズだ。その完成度の高さを、そして17インチ画面の驚きを、ぜひ店頭などで確認してみてほしい。

またLGは「LG gramers レビューキャンペーン」と題して、抽選で10名にLG gram 17インチモデル 17Z990 を試用してもらうキャンペーンも実施している。こちらもあわせて検討してほしい。

 

LG gramers レビューキャンペーン
■ LG gramersとは？
LG gramのアンバサダーである"LG gramers"！
このレビューキャンペーンでLG gramの魅力を発信するLG gramersになってください！

■募集要項

LGエレクトロニクスの2019年ノートパソコン「LG gram 17Z990」を約1~2週間ご使用いただき、
ソーシャルチャンネルやブログなどにレビューを投稿していただきます！
製品は製品をそのままご使用いただけます。

■募集人数（応募多数の場合は抽選となります）

10名「LG gram 17Z990」
20名「Amazon ギフト券 10,000円」

■登録期間

2019年2月25日（月）～2019年3月9日（土）23:59ご登録受付分まで

より詳しい情報は応募フォームをチェック！


LG gramスペシャルサイトもチェック！

皆様奮ってご応募ください！
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジャパンディスプレイ、48：9の超横長液晶を本格展開　クルマ向け
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/26/48-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fca3d9f50-3a33-11e9-97fd-3ab4c12cd054&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=052e3e03c3ede4c63f0868f705bc4a6ad9a796f7" />
経営再建中のジャパンディスプレイが、アスペクト比48：9という超横長32インチ車載液晶ディスプレイを本格的に展開することを発表しました。フランスの自動車部品メーカー・フォルシアとともに、自動車メーカーに向けた共同プロモーションを実施します。

米国ラスベガスで1月に開催されたCES 2019では、自動車メーカー各社がダッシュボードいっぱいに広がる超横長ディスプレイを搭載したコンセプト車を出展。自動運転技術の進歩によって「車内でどう過ごすか」が課題となるなか、その解決策として娯楽などに活用できる大画面モニタの搭載が(コンセプトカー界隈では)トレンドとなっています。

ジャパンディスプレイの超横長液晶もその流れに沿うもの。有機ELシフトが進み、販売が落ち込むスマホ向け液晶に代わる"新たな売れ筋"として期待されている車載向け液晶ですが、売り上げが思うように伸びていない現状があります。そこで、超横長のような新基軸を打ち出すことで、車載向けディスプレイの需要喚起を図る狙いもありそうです。


▲中国のEVメーカー「BYTON」が展示したEVにも超横長ディスプレイ


▲韓国の自動車大手ヒュンダイは、窓ガラスをもディスプレイ化した自動運転車のコンセプトを披露している

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BlackBerry KEY2 RED Edition発表。100台限定、8万9800円で4月中旬国内発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/blackberry-key2-red-edition-100-8-9800-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F63484fd0-3a32-11e9-a4ef-073aa21e2241&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1c2ba9af7fd031be5fb72706a380f175922c130d" />
一部で高い人気を誇る、前面にQWERTYキーボードを搭載したBlackBerry KEY2、その新色となるRED Editionが発表されました。日本の正規代理店であるFOXは、4月中旬に日本でも発売するとのことです。100台限定で価格は8万9800円（税別）。

BlackBerry KEY2は2018年6月に発表されたQWERTYキーボード搭載スマートフォン。日本国内でも2018年9月に発売されました。

 
関連記事：
BlackBerry KEY2発表、日本でも発売へ。デュアルカメラにスピードキー搭載で7万9800円
祝発売!! BlackBerry KEY2日本版インプレ、または筆者が物理キーに執着する理由

廉価版となるKEY2 LEにはカラーバリエーションとしてAtomicが用意されていましたが、それと比べるとKEY2 RED Editionは顎の部分まで赤く、より鮮やかな印象となっています。

 
関連記事：
「BlackBerry Key2 LE」限定カラー「Atomic」を入手、QWERTYキーボードと赤いボディに酔いしれる

主な仕様は4.5インチ（1620x1080）ディスプレイにSoCはSnapdragon 660。RAM6GBでストレージは128GB。NFCは搭載しますが、Felicaには非対応です。背面カメラは12MP+12MPのデュアル仕様で、フロントカメラは8MP。

日本国内で発売されるモデルは、シングルSIM・ストレージ128GBのBBF 1009（Blackモデル）と同じ仕様です。バンド18にも対応し、docomo、au、SoftBankのSIMが利用できます。

パッケージはRED Edition用の特別仕様で、付属品のヘッドセットもRED Editionに合わせたカラーリングになっているとのこと。



また、00～99のシリアルナンバーが入ったLORNA PASSONIの高級レザーケース「LORNA PASSONI German Shrunken Calf Leather Sleeve Case for KEY2 RED EDITION」が特典として付属します。

予約は4月上旬から開始の予定。100台限定なので、気になる人はニュースレターに登録するなど、小まめに情報をチェックしておいたほうが良さそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    極厚、1万8000mAhバッテリー内蔵スマホ「P18K Pop」がエナジャイザーから。満充電は要8時間
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/1-8000mah-p18k-pop-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F1a44ea00-3a41-11e9-b783-59bce2e953ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7cd0e48b6440226b61aa26d4346784210aa1c3fe" />

電池や懐中電灯を手がける米エナジャイザーが、1万8000mAhという大容量バッテリーを搭載した極厚スマートフォン「P18K Pop」を、スペイン・バルセロナで開催中のモバイル機器見本市MWC 2019（モバイル・ワールド・コングレス）にて展示しています。



P18K Popの本体厚は "最薄部"でも18mm。厚さ7.7mmの「iPhone X」にくらべ3倍近い極厚っぷりです。もし片手でホールド仕様と思うなら、手の大きさにもよるものの全体をしっかりと握り込まなければ取り落としてしまいそうです。

本体はUSB Type-C経由の高速充電が可能ですが、満充電までに8時間を要するとのこと。これだけ巨大なバッテリーを搭載していれば、ほかのモバイル機器への充電機能も備えていそうなものですが、残念ながらHUAWEI P20 Proのようなリバースワイヤレス充電機能は備えていません。では有線ならほかの機器を充電できるのか？という点については、プレスリリースには記述がないものの、仕様にPowerBank/Reverse Chargingと記しているモバイル系情報サイトもあり、もうしばらく確定的な情報が出るのを待ちたいところです。



興味深いことに、端末にはデュアル・ポップアップカメラが搭載されています。背面には1200万画素センサーと深度センサーを組み合わせたトリプルカメラを採用。また、FMラジオが内蔵されているのも特徴的でしょう。OSはAndroid 9 Pieが搭載されています。

P18K Popは今年6月の製品リリースを予定しているとのこと。点検などの現場作業やアウトドアでのアクティビティなど、再充電が難しいシチュエーションにて活躍するスマートフォンなのかもしれません。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/energizer-p18k-pop/" title="Energizer P18K Pop">【ギャラリー】Energizer P18K Pop (16枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch、2020年までに睡眠トラッカー機能を搭載へ？アップルがテスト中とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/apple-watch-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fd0c601b0-3a46-11e9-afcd-cfc905028cd7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8104c818bc38c594122bb04709e043e6c42fe94b" />
Bloomberg via Getty Images

アップルがApple Watch用の睡眠トラッカー機能（睡眠状態を追跡して記録）をテスト中との噂が報じられています。

事情に精通している人物によると、アップルは本社周辺の秘密の場所にて、数ヶ月間もテスターとともに睡眠トラッカー機能を使用中とのこと。このテストが成功を収めた場合、同社は2020年までにApple Watchに本機能を追加することを計画していると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 01:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポルシェが、次期型「マカン」を「電気自動車にする」と宣言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/porsche-macan-first-compact-SUV-EV/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/868c8de0-3a4a-11e9-b4ff-67c5b1a37ed4" />
ポルシェが次期型「マカン」は「完全な電気自動車になる」と26日に宣言しました。発売時期は2020年代の初期になる見込み。ポルシェの電気自動車としては、2019年内に発売される「タイカン」とその派生モデルでワゴン型の「タイカン クロスツーリスモ」に続く3番目のモデルになる予定です。生産は現行マカンと同じドイツ・ライプツィヒ工場で行われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleドキュメントのAI文法チェッカーが正式版に。G Suiteユーザー向けに3月から提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/google-ai-g-suite-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F7a9bcd60-3a4b-11e9-bfe7-6b1b5599f1cb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e74078f2616d35d81a0427111b82d5d172c62faa" />
Googleが、クラウド型生産性向上グループウェア「G Suite」に含まれるGoogle Docsで、AIによる文法チェック機能「Grammar Suggestions in Docs」の正式提供を発表しました。

一般的なスペルチェックはすでに提供されていますが、Grammar Suggestionsは読んで字のごとく文法の誤りをチェックし修正候補を提案します。たとえば、affectとeffect、thereとtheirなど、単語としては正しくとも文法上その使用が誤りなら、青い下線でミスを指摘し、修正候補を提示します。

2018年7月にG Suiteのアーリーアダプタプログラムで提供されていたもので、3月5日からはG Suite Basic/Business/Enterprise、G Suite for Educationのユーザーが利用可能になるとのことです。

 
関連記事：
Google、AIで文法をチェックするGrammar Suggestionsを発表

辞書と照らし合わせれば正誤がはっきりする単語と違い、文法が正しいかどうかの判断は難しいものです。Googleによれば、プロの言語学者でさえ4回に1回は修正内容の意見が一致しないとのことです。

この問題を解決するため、Googleは機械翻訳を利用しています。言語学者と密接に協力して正しい文法の文章をAIに学習させ、そのモデルを利用してユーザーの書いた文章を正しい文法の文章に翻訳するわけです。

仕組み的には英語以外にも対応できそうですが、他言語への適用は今のところ不明。また、G Suite以外の一般ユーザーへの提供についても情報はありません。

こういった技術が発展していく先には、やはりAIによる自動作文が待っているのかもしれません。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、『中古でもSIMロック解除OK』の対象端末を公開　ソニーの折りたたみ「Tablet P」も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/sim-ok-tablet-p/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fa9e50db0-3a56-11e9-af7b-81e8baf85058&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3558351e1e2f8298354ea00d78a5d12b5a5133d" />
ドコモは2月20日より受け付けている"中古端末のSIMロック解除"について、2月15日のプレス発表時には非公開だった「SIMロック解除できる端末リスト」を公開しています。

対象は、2011年に発売された「Xperia arc」「Galaxy S II」、2012年に発売された「Xperia acro HD」など、新旧の幅広い端末にわたります。フィーチャーフォンも対象となっているほか、Windows 7ケータイ「F-07C」といった変態端末まで、2010年代のかなりの割合の端末を対象としています。

また、近頃話題の「折りたたみスマホ」の先駆けの1つとも言える、ソニーの折りたたみ端末「Sony Tablet P」（2011年発売）など、モバイルネットワークに対応するタブレット端末も対象です。


▲やはり流行は繰り返すのか、ソニーの折りたたみAndroid端末「Tablet P」


▲富士通はWindows 7がそのまま動くケータイを開発。この頃の日本メーカーは元気でした。

SIMロック解除の手続きは「ドコモオンライン手続き」および「ドコモショップ」で受け付けます。「ドコモショップ」で手続きする場合、1回の受付で最大2台までのSIMロック解除が可能。その際に、1台あたり3000円の事務手数料が発生します。ドコモオンラインで手続きする場合は手数料がかかりません。

なお、SIMロックを解除しても端末の対応周波数によっては他社回線で利用できない場合があります。

詳細なリストはドコモの公式ページをご覧ください。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google DeepMind、前日に1時間ごとの風力予測AIを開発。風力発電エネルギーの価値が約20％向上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/google-deepmind-1-ai-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F4fcdeaf0-3a5f-11e9-bbdf-66c46be44623&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ff0641ffa39ecc401c588a77f7f0a7e48e7fd1f1" />
ASSOCIATED PRESS

Alphabet傘下のGoogleとAI開発子会社DeepMindは、風力発電システムに機械学習アルゴリズムを応用し、米国中部にある700メガワットの風力発電設備で実際の発電の36時間前に発電量を予測するAIシステムを構築したと発表しました。

このシステムの予測によって、風力発電システムは1時間ごとに送電網に流す最適な電力を、前日の段階でスケジューリングできるとのこと。これによってこの風力発電設備の有用性は以前に比べ約20％も向上したと発表されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、東京・原宿に旗艦店「Galaxy Harajuku」3月オープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/galaxy-harajuku-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F6d941440-3a70-11e9-bfe7-ba54f1ed5555&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=39e3cd3b45c6096809baf4841a7e7a0a0a57ceec" />
サムスン電子ジャパンは、東京・原宿にGalaxyブランドの旗艦店「Galaxy Harajuku」を3月12日にオープンします。

（見出し画像は建設中のもの）

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/glow-0/" title="Galaxy Harajuku">【ギャラリー】Galaxy Harajuku (7枚)</a></p>

「Galaxy Harajuku」は、地上6階・地下1階の計7フロア構成。同社のスマートフォン「Galaxy」シリーズの最新モデルを展示するほか、歴代のGalaxy製品も一覧できます。また、宇宙空間を演出した無重力体験や、スポーツを中心としたVRの無料体験コーナーも備えます。

建物の正面ファザードは世界的デザイナーの吉岡徳仁氏が手がけたもの。1000台以上のGalaxy製品を使った光のレイヤーで、「テクノロジーが織りなす、新たな未来へのビジョン」を表現したといいます。



話題の曲がるスマホ「Galaxy Fold」もひょっとすると展示されるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 04:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ポケモン完全新作は『ポケットモンスター ソード・シールド』。スイッチで今冬発売 #ポケモン剣盾
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/pokemon-sword-shield/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F50435cb0-3a99-11e9-93bf-96ce2d603e9e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3d5992a9085e6e3664c3fc288f2cf94b4a64fc78" />
株式会社ポケモンと任天堂が、『ポケットモンスター』シリーズの新作を発表しました。

タイトルは『ポケットモンスター ソード』『ポケットモンスター シールド』。新しい地方を舞台に新しいポケモンが活躍するポケモン本編シリーズ完全新作です。



舞台は『ガラル地方』。完全新規のポケモン(第八世代)が多数登場します。



新作の初期ポケモン(御三家)は

・こざるポケモンの『サルノリ』
・うさぎポケモンの『ヒバニー』
・みずとかげポケモンの『メッソン』

プロデューサーを務めるゲームフリーク増田氏によれば、歴戦のトレーナーもピカブイでデビューした新米も、これから初めてプレイする人でも、「誰もがわくわくして熱くなる」完全新作。

ディレクター大森氏によれば、ガラル地方はポケモンと人が協力して産業を発展させている地方。
(動画では歯車や蒸気機関のような施設が目に付きます。)

テーマは『最強のポケットモンスター』。最強の矛で最強の盾を貫いたら？というアレでしょうか。

ニンテンドースイッチで2019年に世界同時発売予定です。



ソード・シールドの方向性についてはすでに2018年5月、ピカブイが初披露されたポケモン新作発表会で株ポケの石原社長が語っています。

Switchでの展開を選んだ理由。据え置きと携帯機のハイブリッド。これまで携帯機で育ってきたポケモンの良さと、据え置きの良さを活かせる

Q 2019年の完全新作
A #ピカブイ は家庭用ゲーム機としてのエンタメ志向。来年の新作は従来からの携帯機版の要素をより追求する
- Ittousai🤖Engadget JP (@Ittousai_ej) May 30, 2018
株ポケ石原社長のポケモンダイレクト締めの言葉によれば、ポケモンは2019年、剣盾の他にも「さまざまな挑戦」をしてゆくとのこと。


  
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 09:14:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2月28日のできごとは「FM TOWNS 発売」「U3014 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/2-28-fm-towns-u3014/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/f07f5960-3a60-11e9-bf56-0546bdcc8946" />2月28日のおもなできごと
1989年、富士通が「FM TOWNS」を発売
2013年、ソニーがPlayStation3の新色を数量限定で発売
2013年、デルが30インチ液晶「U3014」を発売
2014年、プラネックスが「中継大王」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「テスラキラー」と呼ばれたEVベンチャーFaraday Future、投資家との交渉進まず存続の危機
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/ev-faraday-future/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F457fa020-3abe-11e9-b7cf-c92ed0e85acc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ba1563c303c8fbbded4cc03ce682b3918b4eaa81" />
米国のEVベンチャー企業Faraday Futureが、昨年12月から一時帰休状態になっている従業員を、予定していた3月1日になっても呼び戻せないことが社内メールの内容から判明しました。一時は1000人以上が働いていたFaraday Futureですが、現在は250人ほどしか出勤していない状態とのことです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 15:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    入院患者がAlexa経由でナースコールできる病院システム、LAで試験導入。音声で病室の家電操作も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/alexa-la/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F8007ac20-3a72-11e9-bbb4-3abf4d8ef530&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abb7c0c58f5c50a005bd89024cd422005500bbfc" />

ロサンゼルスにある総合病院シダーズ・サイナイ医療センターが、100室を超える病室にアマゾンのEchoスピーカーを導入し、音声AIアシスタントAlexaを通じて看護師や医師とのコミュニケーションを可能にする取り組みを開始しました。これは病院曰く世界初の、入院患者向け音声アシスタントプラットフォーム「Aiva」を試験運用するのものであるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.235 ドーブル 入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/go-no-235/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F329ae980-3954-11e9-9297-8bbc9d3376b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=04de89fda1672fa0350de49b848d3e198b63f1e2" />
最先端のモバイルAR技術と、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は特殊な入手方法が話題の「えかきポケモン」こと『ドーブル』。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 17:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    指一本で悪を蹴散らせ！簡単なのに本格的な『ビート・ストリート』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/beatstreet/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/92aa4bd0-35a9-11e9-be5d-0b534d33f38f" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『ビート・ストリート』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「ビート・ストリート」は、様々なキャラクターを操り、街にはびこる悪の軍団と戦うアクションゲーム。基本システムやゲーム中の雰囲気を含め、敵を倒して進むベルトスクロールアクションを意識した作りとなっています。



ゲームの進め方は「画面内に出現する敵を叩きのめしてエリアを移動する」というシンプルなもの。画面をスワイプして敵のそばへキャラクターを移動させたら、画面タップでパンチを叩き込みましょう。連続でタップするとコンボとなり、大ダメージを与えられます。



 
『ビート・ストリート』アプリダウンロードはこちらから
　




パンチやキック以外にも画面を上にフリックすると前方へ飛び蹴りを放ちます。距離を詰めながら攻撃する優秀な技ですが、画面上の青いコンボゲージを消費するので、使いどころをしっかり見極めましょう。ちなみにステージ内に落ちているアイテムは、拾って装備すると武器に早変わりします。



コンボゲージがマックスになると、カットインを伴う一撃必殺の乱舞攻撃が発動可能。コンボゲージが全て無くなった後は、再び攻撃を敵にヒットさせてゲージをコツコツ貯めましょう。



アクションの腕前だけではどうしても強敵に勝てない！ そんな時は、ステージ攻略で手に入るコインやアイテムを使い、キャラクターを強化するのが突破口となります。ステージクリア数に応じてアンロックされる新キャラクターを使い分けるのも良いでしょう。

手軽に遊べるゲームシステムながら、アクションの完成度とやり込み具合のクオリティが高くまとめられている「ビート・ストリート」。オンライン協力プレイにも対応しているので、「我こそはアクションゲーマーだ！」という方はもちろん、今までアクションゲームに触れてこなかった方もぜひ挑戦してみてください。

 
『ビート・ストリート』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 17:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テキサス州東部でアップルにLTE特許侵害訴訟が提起。パテント・トロール対策と噂のストア閉店直前のこと
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F3f9ec530-3aa7-11e9-b67d-81f84745ca0a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=114b712d9d20630593f04730d8da4820053b1337" />Reuters

アップルがテキサス州東部地区にて、LTE企画に関連する7つの特許ポートフォリオ（製品の開発や生産に必要な特許をまとめたもの）を侵害しているとして、訴訟を起こされたことが報じられています。

アップル関連情報サイトMacRumorsによれば、原告のOptis Wirelessおよび傘下にある有限会社グループは特許を盾にして賠償金を得ようとする、いわゆるパテント・トロールとのこと。

こうした訴訟は特に珍しくありませんが、折しもアップルがパテント・トロール対策のため、同地区でのアップルストアを閉店すると噂された直後だけに注目を集めています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    工具専門のおもしろFacebookの動画メディア「ヨイテム」がイケてる！：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/yoitem/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1016%2C666%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C787&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fb0709e20-22e0-11e9-9cd3-780f2c2475ac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e29739017424951d6786bdb400a17c53d5d39c66" />
最近、凄く良いなぁって思ってるFacebook上の動画メディアがあります。

それが「ヨイテム」。

「ヨイテム」は株式会社バベルが運営しているFacebookの動画メディアページで 『ものづくりは、生活を楽しく豊かにする』をコンセプトに、DIYに役立つ商品紹介やレシピ動画を配信しています。紹介されているアイテムも、動画の質も素晴らしく、ついつい毎日見に行ってしまうんですよ。

このメディア、スタート時には「調理器具」からスタートしたのですが、その後ほぼ全ての動画が工具とDIY情報になっています。
動画にはAmazonへの商品リンクが設けられているものの、将来的に販売を目的としているのか、工具というニッチなジャンルの動画メディアとして勝負していく気なのか、現時点では謎です。


▲一応、Facebookのショップ機能を使って商品を売っているのですが、動画で紹介している工具を取り扱っているわけでもなく......

動画を観ていると、ガジェットの選択やら小ネタの盛り込みかたやら細かい部分にまで気合が入ってて、担当者の方の個人的趣味が多分に入っている気もします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperiaで写真を眺めていたら画面消えた」のわずらわしさを解消する方法：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3024%2C3802%2C0%2C183&quality=85&format=jpg&resize=636%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ff0876f00-3908-11e9-bbfb-cd89bf2c2b15&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6c32b776e88ac36382c8d274426338f059d66915" />
Xperiaで写真を眺めたり、メモを閲覧したりしているとき、一定の時間画面を操作しないとスリープ状態に切り替わります。省エネには有効ですが、その度に画面に触れて点灯させるのは、少し面倒......。スリープまでの時間を10分に伸ばす方法もありますが、不要なときも画面がついたままになりエネルギーの無駄使いに。

そこで役立つのが、Xperiaを手に持っている間はバックライトを消灯させない「スマートバックライト」機能。これで、わずらわしさとはさよならです。

なお、今回の検証はXperia XZ3で行っています。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-718/" title="「スマートバックライト」を設定する方法">【ギャラリー】「スマートバックライト」を設定する方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 18:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報2月28日版｜Nintendo Switch用 Joy-Con充電スタンドが 1380円、アーケードコントローラーが4249円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/amazon-2-28-nintendo-switch-joy-con-1380/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。 お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 1,380
価格: &yen; 1,680 (18% OFF)
ジョイコン Joy-Con 充電 スタンド Nintendo Switch用 4台同時充電...

&yen; 4,249
価格: &yen; 4,999 (15% OFF)
PS4/Nintendo switchに適用アーケードコントローラー



&yen; 2,550
価格: &yen; 3,280 (22% OFF)
BESTOPE ストレートアイロン 25mm 130～230℃ マイナスイ...



&yen; 4,080 - &yen; 4,232
完全ワイヤレスイヤホン、AMORNO Bluetooth ヘッドフォ...

&yen; 2,278
価格: &yen; 2,680 (15% OFF)
Hokoniu モバイルバッテリー 10000mAh 軽量 コンパクト 携...

&yen; 10,099
参考価格: &yen; 21,999 (54% OFF)
【PS4/Switch/XboxOne/PC/ANDROID】対応 GameSir C2アーケード ...



&yen; 6,530
価格: &yen; 7,732 (16% OFF)
アイリスオーヤマ サーキュレーター アイ 強力送風 ~18畳 静音 上...


&yen; 2,480
参考価格: &yen; 10,500 (76% OFF)
【12時間連続駆動】 Bluetooth イヤホン 高音質 ワイヤレス イヤホ...


&yen; 3,298
価格: &yen; 3,880 (15% OFF)
モバイルバッテリー 大容量 10000mAh 3ケーブル内蔵 2U...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 20:36:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By ファーウェイ・ジャパン :     欲張りユーザーも大満足なタブレット「HUAWEI MediaPad M5 lite」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/huawei-mediapad-m5-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F30fd5d60-2f54-11e9-bbc4-00dfe361802c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b01d976dbbd53f3375ff43bebbc21cb72289aef7" />
「タブレット」は毎日の生活に溶け込むことができるスマートデバイス。スマートフォンよりもディスプレーが大きいため動画などのコンテンツも観やすく、パソコンよりも機動性があり使い勝手もよいからだ。「HUAWEI MediaPad M5 lite」は、そんな生活必需品ともなったタブレットのなかでも、バランスの良さで好評を得ているモデルだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonギフト券が毎日誰かに当たる！お題に答えてゲットしよう【2月28日】 #プレゼント #懸賞
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/amazon-2-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fed7e16c0-3aa1-11e9-ae7f-cf1b4fe5662b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19f909a7d7ef3a03ed3727db610517715e24bf5d" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続けますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年2月28日のお題：
昨晩（2月27日）行われた「Pok&eacute;mon Direct 2019.2.27」にて、ポケモンシリーズの新作「ポケットモンスター ソード」「ポケットモンスター シールド」が発表されました。

新地方のガラルを舞台に新しいポケモンが活躍するポケモン本編シリーズの完全新作で、2019年冬の発売が予定されています。まだ発売まで少しありますが、これから出てくる続報に注目しておきたいところですね。

というわけで今日のお題です。この「ポケットモンスター ソード」と「ポケットモンスター シールド」が遊べるのは何というゲーム機でしょうか？

答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


 

 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 21:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイソンのロボット掃除機「Dyson 360 Heurist」が発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/dyson-360-heurist/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F60e7d350-3a6e-11e9-afef-8abf8c740132&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7e98815cbfc9befb6b01431884cbff8aa255f886" />

ダイソンはロボット掃除機「Dyson 360」の新モデルとして、約3年半ぶりに「Dyson 360 Heurist（ヒューリスト）」を発表しました。同社直販サイトでは2月27日より、家電量販店では3月19日から順次販売します。直販価格は11万8800円（税込）。
本機は部屋全体をカメラで認識し、部屋の地図を作りながら掃除できる製品。処理能力の向上によって、間取りデータの保存や学習も行えるようになっています。

カメラやセンサーを一新、吸引力も向上
搭載するパノラマレンズは、室内360&deg;全体を見渡し、室内にあるモノを正確に認識するとのこと。また、長距離マッピング、段差、壁面近接、障害物を検知する計4つのセンサーを搭載します。ここから得た情報をもとに、自己位置推定と環境地図作成を行うSLAM（Simultaneous Localisation and Mapping）技術により、現在位置とまだ清掃していない場所を常時把握し、効率的な清掃が可能であるとのこと。

スペックも向上しています。1.4GHzのクアッドコアCPUに従来機の8倍のメモリ、32倍のストレージを搭載し、従来機よりも20倍多くのデータを扱うことが可能です。これにより、掃除しながら作成した部屋のマップを記録し、長期にわたりデータを集約できるようになりました。

スマホアプリ「Dyson Link」にも対応。セットアップすることで、外出先からでも掃除のスケジュール設定や掃除モードの変更なども行えます。

上記の新機能に加え、ダイソンのキャニスター型掃除機やコードレスクリーナーなどに搭載している「Radial Root Cyclone テクノロジー」を搭載。最大7万Gの遠心力を「ダイソン デジタルモーター V2」が毎分7万8000回転することで実現し、従来機に比べて吸引力が20％（公称値）も向上しています。

本機の本体サイズは120 x 240 x 230 mm（H x D x W）、重さは2.51kg。静音モード使用時の稼働時間は最大約75分。バッテリーはリチウムイオンを採用し、充電時間は約2時間45分です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もはや「スマホ付き大容量バッテリー」。1万8000mAhデカバスマホの実機を持ってみた #MWC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/27/1-8000mah-mwc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/36a62a50-3a8d-11e9-b6be-ad6c448a3b64" />

フランスのAvenir Telecomが展示していたのは、1万8000mAhの大容量バッテリーを搭載するAndroidスマートフォン。いちまんはっせんミリアンペア、です。誤植ではありません。

たとえモバイルバッテリーだったとしても大容量なこのスマホ。電池ブランドEnergizerのブランドを冠して発売されます。その名は「Energizer POWER MAX P18K POP」。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>