<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    【本日開催】アップルの初売りが超お得！MacBook・iPad Pro購入で還元1万円オーバー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/01/macbook-ipad-pro-1-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/24d9bb759ca5bd853428faba38a15655/205993209/dims.jpeg" />
2018年1月2日現在、アップルの直営店（アップルストア）・オンラインストアにて初売りが行われています。

アップル表参道などの路面店では10時から20時まで。オンラインでは1月2日0時（日本時間）から24時間の限定で開催中です。


▲1月2日のアップルストア表参道。オープンの10時には100名近くが行列を作っていた。


▲オンラインストアでも1月2日、24時間限定で初売り開催中。もちろんオンラインで購入してもApple ギフトカードをもらえる。

昨年と同じく購入したアップル製品に応じて、アップルストアやApple.comなどで使える最大1万8000円分のApple Storeギフトカードがもらえます。実質、値引き状態です。

・Mac　1万8000円分　対象は（※対象はMacBook、MBP、MBA、iMac、mac pro。Mac miniとiMac Proは除く）
・iPad Pro（10.5、12.9）　1万2000円分
・iPad＆iPad mini 4　6000円分
・iPhone 7＆6s　6000円分
・iPhone SE　3000円分
・Apple Wacth Series 1　3000円



▲路面店であるアップルストアやオンラインのApple.comなどでアップル製品やアクセサリーを購入する際に使えるApple Storeギフトカード

最新のiPhone XやApple Wacth Series 3などは対象外。また、同じ種類の製品は2台までという購入制限もあります。例えばiPhone 7を3台購入した場合は、2台までしかギフトカードのプレゼント対象になりません。
しかし、iPhone 7を2台、MacBookを1台購入した場合は、違う種類の製品ということで、3台分のApple Storeギフトカードがプレゼントされます。

欲しいアップル製品がある方は、今がチャンスです。

恒例のアップルの初売り。オープンしてすぐにお客さんでいっぱいに。


▲お正月らしくiPad Proと和筆の筆致を再現するアプリ「Zen Brush」を使った書き初めを体験できるスペースも

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年の今日、Acerの15.6インチChromebookが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/02/2015-acer-15-6-chromebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6b625c7c96b08c7a707bb0633bc04c6/205990080/00.jpg" />
1月3日は「正月三が日」の最終日。この日までは祝日扱いとなり、翌日4日からが平日となることが多いため、公共交通機関のダイヤ見間違いに気を付けましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お子様のいる家庭に全力でおすすめできる『iPad知育玩具』、Osmo Genius kitで遊んでみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/02/ipad-osmo-genius-kit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/646cae51f33528de21b30e970bf1575/205985544/%3F%3F+H29-12-26+20+46+29.jpg" />
去年の1月、ラスベガスのCES2017に行った時に感じたことですが、最近、iPadを使った知育おもちゃが増えています。しかも、iPadだけで完結するのではなく、アナログパーツを組み合わせることで、ふれて楽しめるものが主流となっている模様。たしかに、ディスプレイだけを一心不乱に見つめている子供たちを見ると、不安になることもありますからね。

さて、今回はそんな知育おもちゃの一つ「Osmo Genius Kit」と、別売りパーツ「Cording Awbie Game」をお借りしました。私には8歳の甥っ子がいるので、彼に遊んでもらうことにしましたが...結論から言うと...すごいです。あまりにも夢中になって遊ぶので、私がストップをかけるほどでした。放っておいたら数時間でも勝手にやってると思う...。そんな意味でも、お子様のいる家庭に全力でおススメしたいセットです。


まず、こちらがOsmo Genius kitのパーツセット一式。

利用にはアプリのインストールと、アカウントの登録が必要です。親のメールアドレス1アカウントで、複数の「こども用アカウント」を作ることができます。Osmo Genius kitで遊べるのは、足し算や数字が学べる「Numbers」、英単語が学べる「Words」、三角や四角のパーツで形を作る「Tangram」、図形を描いてゲームする「Newton」、絵のレッスンができる「Masterpiece」の5つ。それぞれダウンロードが必要です。

ベースキットとして、iPadを立てかけるためのホルダーと、アナログパーツを認識するための小さな赤いリフレクターがついています。これはiPadの上部、カメラ部分に取り付けるもの。ミラーがついており、この状態で、ホルダーの前にパーツを置くと、ミラー越しにiPadのカメラで画像認識され、ゲームが進んでいく仕組みです。

 






まず遊んだのは算数が学べるNumbers。画面に表示された数字と一致するように、サイコロパーツを足し算して、置きます。表示されたのが「7」なら、5のサイコロパーツと、2のサイコロパーツ、というように。一個ずつクリアしていくと点数が加算され、次のステージに進めます。ゲーム要素が強いので楽しみながら遊べるよう。

見ていて面白かったのが、まだ数字の理解が乏しい妹5歳、3歳の2人も、アナログのパーツが気になるようで、触りにくるということ。そのうち、お兄ちゃんと一緒になって楽しみはじめました。足し算はできなくても「これは1つ」「これは2つ」とサポートできるようです。画面は見えなくても、数字盤的にあそべるのも良いのかも。



動いているのを見るとわかりやすいと思います。動画はこちら。

 

続いてはTangram。知能ゲームではおなじみ、表示された図形通りにパーツを並べていくものです。(この手のやつ、昔よく旅館に置いてあった気が...)







たまたま遊んでいた時、部屋に西日がさしていて一部が影になってしまい、認識されないことがありました。照明の影が落ちない、明るいところで遊ぶのが良いでしょう。また、パーツがズレると、認識されないことがありますが、その都度、こどもにわかるように「パーツをみぎに」「ひだりに」と指示がでるので問題はなさそう。甥っ子の場合も自分で「あれ、認識してないかな」とiPadをの位置を確認したりしていました。やはりこどもは、慣れるスピードが早い...。

基本はアナログパーツを認識させて遊ぶのですが、パーツナシで遊べるものもあります。それが「Newton」と「Masterpiece」。甥っ子が気に入ったのはMasterpieceでした。まず、ベースキットの下に紙を敷いて、鉛筆などを用意します。そして、描きたいイラストのお手本を選ぶと、iPadにお手本の線と手元が表示されます。その両方を見ながら、なぞっていくと、イラストが完成。



わかりますでしょうか。iPad上に、本人の手が写っていますよね。


お手本には、動物などの簡単なものから、ダースベーダー(風)などの難易度が高いものまで用意されていました。

作成が終わると、描いた様子が早送り動画で保存され、シェアできるようになります。メールでの配布の他、許可すれば、OSMOギャラリー(クラウド上のギャラリー)に保管され、世界中の人に作品を見てもらえる仕組みです。



iPadの中だけでなく、手元にイラストが残るのも良いですね。

さてここからは「Osmo Cording AwbieGame」のレビューです。Genius Kitのベースに、別売りのパーツを組み合わせることで、遊びながらコーディング・プログラミング思考を学べるもの。用意されたパーツは3種類。1つ目は、動作と方向を指示する長方形のパーツ。歩く・ジャンプする・タッチする・ループする・止まる...の動作に加えて、どの方向に移動するかを指示できる、丸型の矢印キーがついています。
2つ目は半円くり抜かれた数字パーツ。こちらは「いくつ動作を実行するか」指示するためのもの。3つ目が「実行パーツ」で、すべてのパーツの一番下に、必ず装着する必要があります。パーツ同士は、マグネットでカチッと装着できます。



こちらがクエストの画面。キャラクターの目的は、多くの「いちご」をとりながらゴール向かって進むこと。画面を見ながら、キャラクターをパーツで動かします。
左に3進みたい時は「1.歩くパーツを用意 2.矢印キー「左」にする 3.数字パーツの3を取り付ける 4.実行ボタン装着して、三角を押す」となります。クエストを進めていくと、ジャンプしないと飛び越えられないシーンや、ループすることで効率よくいちごをゲットできるシーンが出てきます。



キャラクターの動きも大変可愛く、色もポップで、音楽も楽しい雰囲気。本人曰く、今回触ったものの中で「これが一番楽しいかった」とのことでした。日頃、スマホゲームも楽しむ甥っ子ですが、画面タップだけでなく、「物理パーツで指示を出す」仕組みを大変気に入ったようでした。

遊びながら好奇心を満たせて、学べる知育おもちゃ、Osmo。「手で触れる」「形をつかむ」ことで、気持ちも満足できるのが良いですね。

なおiPad 2〜4、mini、Air、9.7Pro、10.5Proに対応していますが...さすがに2をiOS11で動かすとモッサリしすぎるので、4以降が良いんではないかと思います。

お値段はGeniusKitが12,800円(税抜)、Coding Awbie Gameのパーツが6,800円(税抜)、Apple Storeでのみ、販売しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの「MDR-1000X」を使い始めたら、音楽が日常になった：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/02/mdr-1000x-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bd4793fd814b042c8477f65e9773fc41/205985270/+img_01.jpg" />
いい製品って、ライフスタイルそのものを変えてきますよね。2017年、私のライフスタイルに影響を及ぼし、欠かせないものになった製品。それがソニーのMDR-1000Xです。

MDR-1000Xはワイヤレスなのに高音質で、強力なノイズキャンセリング機能を持ったヘッドホンです。本誌でも以下のように紹介されています。
・ソニー、ノイズキャンセル・LDAC対応ワイヤレスヘッドホン最上位MDR-1000X発表。ユーザー頭部に合わせ消音効果調整
・ソニーがハイレゾ相当のBluetoothヘッドホン「MDR-1000X」を10月29日発売。ノイズキャンセリングの性能も向上
・インプレ：ソニー、LDAC対応ノイキャンBluetoothヘッドフォン MDR-1000X。つけたまま操作し環境音も聞ける

このヘッドホンのおかげで、私は音楽をものすごくたくさん聞くようになりました。どこにいくにも携帯し、定額制音楽サービスにプレイリストを作って、大好きな曲をヘビロテ。それまでは音楽は気が向いたときに聴く程度だったのに、今では移動中はずっと聴いています。最近では電車の移動中は英会話の聞き流しをしたりも。なぜでしょう？ ノイズキャンセリング機能のおかげで、没入感がすごいからなんだと思います。


▲専用ケースもついてます。こんな風に折りたたんで収納できます

それまで私はヘッドホンなど買ったことがありませんでした。買おうなど思ったこともありません。たいしていい耳を持っているわけではないので、高級ヘッドホンなど買っても宝の持ち腐れになるだろうと思っていたからです。

ある日、業界人の集まりでたまたまMDR-1000Xを試す機会があり、当時ノイズキャンセリングがどのようなものか未体験だった私は、その場で試させてもらいました。その瞬間「！」と驚き、さらにそのヘッドホンの機能にKOされてしまい、即購入。現在に至ります。

そのインパクトとは、デザインと機能と使いやすさの3つによるものです。

まずデザイン。このベージュ系の色がいい。フォルムもスッキリしているので、おそらくどんな女性が使っても似合います。自分がちょっとかわいらしくなった気がするところも○です（異論はありそうですが）


▲真っ黒じゃないので、暗めから明るい色まで、いろんな服に合わせやすい気がしています

続いて機能。ノイズキャンセリング機能は本当に静か。どれくらいかというと、これを使いながら家事をしないほうがいいレベル。煮えた鍋も、加熱が終わった電子レンジにも気づかないのです。新幹線に乗ったときはあの独特の低音が消えてとても静かになりました。

ちなみに装着状態にあわせてノイズキャンセリングレベルをチューニングできる「パーソナルNCオプティマイザー」機能がついています。身につけた状態できるので、メガネの上からヘッドホンというときはやっておくと最高の状態を堪能できるでしょう。

右のハウジングは「タッチセンサーコントロールパネル」といって、タップやフリックでプレイヤーの操作ができます。これもまた便利。今ではハウジング操作が日常的になりすぎて、違うイヤホンを使うとつい手が右の耳に伸びてしまいます。最近の例でいうと、ホームボタンがないiPhone Xのフリックに慣れてから、急にAndroid端末を使ったときのような感じといいましょうか。

ボタン操作でノイズキャンセリング機能は残したまま音声だけ聞こえやすくする「アンビエントサウンドモード」の「ボイス」もすごい。電車に乗ってて急なアナウンスは聞き逃したくないってときに重宝します。マイクで拾うので素で聞くよりよく聞こえたりします。


▲「クイックアテンション」は製品の存在感を大いにアピールしました

一番インパクトがあったのは、右のハウジングを手で覆うと瞬間的にボリュームが下がり、外部音がそのまま聞こえるようになる「クイックアテンション」機能です。もうこれは誰に試してもらっても「わっ！すごい！」と声を上げる機能。外部音を聞きたいとき、わざわざ外さなくても、音楽を止めなくてもすぐ聞けて、手を離せば元通り。これを知るだけでも欲しくなっちゃうんですよね。

ヘッドホンはただ音が流れてくるだけのものだと思っていたのに、このすごさ！ 買わずにはいられなかったというわけです。

実はMDR-1000X購入後に、後継機となる「WH-1000XM2」がリリースされてしまいました。新モデルはヘッドホンとスマートフォンを連携させることで、周囲の状況に合わせてノイズキャンセリング効果をコントロールできるんですって。ジェラス！

でもまだしばらくはMDR-1000Xを相棒に、音楽を楽しむと思います。

 


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2007年の今日、サンディスクから1.8インチSSDが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/2007-1-8-ssd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a8a404d4835b5de276601f339e51a31f/205990717/00.jpg" />
おもなできごと
・1958年1月4日、世界初となるソ連の人工衛星「スプートニク1号」が大気圏に再突入して消滅
・2007年1月4日、サンディスクが1.8インチSSD「SSD UATA 5000」を発表
・2015年1月4日、NVIDIAが「Tegra X1」を発表
・2017年1月4日、Intelがデスクトップ・ノート向け第7世代Coreシリーズを発表
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、Thunderbolt 3対応の34型21:9湾曲ディスプレイ「CJ791」発表。CES 2018で公開へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/thunderbolt-3-34-21-9-cj791-ces-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b669d45292df2f403f913a78ea82a8eb/205996802/CJ791.jpg" />
サムスンが、Thunderbolt 3搭載の34型超横長ディスプレイ「CJ791」を発表しました。1月9日から米ラスベガスで開催される家電見本市CES 2018に展示予定とのこと。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次に日本参入する海外スマホメーカーはどこか？ 2018年の展開を予測：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/29fa22231b54133438ecf504a09dd4a5/205996349/EG180101_09.jpg" />
いよいよ世界シェア4位のスマートフォンメーカー、OPPO（オッポ）の日本参入が目前のようです。同社は現在新興国を中心に製品展開していますが、ついに先進国の一つへ本格的な参入を始めようとしています。

アジア各国ではほぼすべての国がスマートフォンをSIMフリー販売し、キャリアとの契約もプリペイドが多いのが実情です。OPPOが今まで展開していた国とはビジネス環境の異なる日本をどう攻め入るのか興味深いところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「画面左端のプレス」がポイント。アプリをスムーズに切り替え、起動する便利技：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/72ea582589e826b76dc045e74ba02c8d/205979998/main.jpg" />
毎日のiPhone操作で、よく使うアプリはスムーズに操作したいもの。そんなときのために、iOSではさまざまな操作を用意しています。たとえばマルチタスク画面は、画面の左端をプレスすることで、ホームボタンを使うより素早く表示できます。

ここでは、アプリ操作に役立つ機能として、マルチタスク画面の表示方法や、Siriを使ったアプリの呼び出し方法を紹介します。これらの操作方法は、iPhoneをよりスムーズに使うために役立つはずです。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ios-11-1/" title="アプリをスムーズに起動しよう">【ギャラリー】アプリをスムーズに起動しよう (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    年末年始海外でサバイブするために、俺は敢えて有線イヤホンを買った：情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/sony/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/69ff06e1544d2dbf32071f53f1ab8c6/205998683/shimizu_meem_001.jpg" />
年末年始は海外に行くことにした。
個人的に海外に旅行することは10年に一度くらいしかない。

なぜならおれは旅行が嫌いだからだ。

ただでさえ出張で疲弊しているのに、何が悲しゅうて自ら進んであの忌々しい飛行機械に搭乗しなければならないのか。しかも自腹で。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    型番はCore i7-8809G。AMD Radeon搭載Core iの仕様がインテル公式に（一瞬）掲載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/core-i7-8809g-amd-radeon-core-i/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aecf19f37144fd45934fa545f72a6d/205998701/Intel-AMD_CPU_01_s.jpg" />
米インテルが11月にプレビューした「AMD製GPU（グラフィックス）搭載のCore i」CPUは、PC用CPU業界における呉越同舟的な組み合わせなどから大きな話題を呼びました。しかしその時点では、2018年第1四半期に搭載PCが登場予定とされ、正式にはモデル名も未公開でした。しかしここへ来て米国インテルの公式サイトに、モデル名とわずかながらの仕様が公開されました（残念ながら現在では削除されています）。

公開された仕様は、ゲーマー向けのオーバークロック可能なCPUリストの中。モデル名は『Core i7-8809G』です。注目点だったTDP（消費電力と発熱の目安となる値）はGPUとCPUを合わせて100W。そしてGPU部は『Radeon RX Vega M GH』と表記されており、Radeonでの最上位となるVegaシリーズに属することが明らかになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニコンD850は腕が追いつかないほどの高性能：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/d850-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F924647c7bc3480659ddcad3b02238e09%2F205985088%2FIMG_3110.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=288a7420ea4a5253a71bd6055643ebe3363ce394" />
2017年に購入したガジェットの中で印象的だったのが、ニコンのデジタル一眼レフカメラ『D850』です。夏も終わりに差し掛かろうという9月初旬、衝撃的に発売されたD850ですが、当初は見送る予定でした。

しかし、作例やスペックだけでなく、コストパフォーマンスに優れた価格にリプレイスを決心。手元に届いたのが一月後の10月初旬でした。その前に使っていた機種は同じくニコンの「D800」で、下取り時に保証書を確認したらおよそ5年使っていたことになります。
その前の機種はやはりニコン「D200」。こちらも5年ほど使った後での乗り換えでしたので、5年周期に買い替えが進んだということになります。

D800に買い替えた時は「これで10年戦える」と思っていたのですが（実際あと2、3年は現役のつもりでした）、D800のリセールバリューがあるうちに下取りに出したほうが良いだろうという判断のもと、D850に買い替えました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月10日まではAmazonで2399円。AUKEYがQC 3.0対応の10000mAhバッテリーを発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/1-10-amazon-2399-aukey-qc-3-0-10000mah/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/159/resize/d26760-159-627293-0.jpg" />
​AUKEY 10000mAhモバイルバッテリーPB-T18の新発売により、2018年1月4日（木）から2018年1月10日（水）まで20%オフのキャンペーンを実施いたします！クーポン「AUKPBT18」をご利用することで、2,399円でご購入いただけます。

本体素材の高級感でハイセンスなモバイルバッテリーです。手のひらサイズで滑り止め、外出時にも邪魔にならない重さ！
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽しさ抜群!! 中国でゲットした「ノキア3310っぽい超ミニケータイ」で遊んでみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/3310/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ae083c4698b04a6632869a6f7f9140a/205998508/EG180102_01.jpg" />
スマートフォンばかり使っている人へ向けたのでしょうか「デジタルデトックス」できる携帯電話が昨今密かな人気です。日本でもいくつかの製品が販売されていますが、機能をあえて通話とSMSくらいに絞り、最低限のコミュニケーションのみできるようにしているのがミソ。

今回はそんなシンプル携帯の中から、ノキアの往年のベストセラーモデル、3310のリバイバル版に似た面白いモデルを中国でゲットしたので、紹介しましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテルやARM､AMDのCPUに脆弱性、機密情報が漏れる可能性。PCやスマホのアップデートを推奨
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/arm-amd-cpu-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7b6386f3ee3f3d37403c2d0ef10714bc/205998772/mainintel.jpg" />
インテルは2017年11月にCPUの不具合から遠隔操作される脆弱性を公表、その解決に取り組んでいます。しかし今度はインテル製CPUだけでなくARMやAMDなどのCPU製品にまで影響するセキュリティ上の問題が見つかりました。

これはCPUが備える先読み命令実行機能の問題を突くことで、OSが直接使用するカーネルメモリーとして保護されるはずの領域に、一般のプログラムからある程度アクセスできてしまうというもの。インテルだけでなく、ARMやAMDといった各社のプロセッサーでに影響があると報告されており、特にインテル製CPUの場合は約20年前から問題が存在していたとされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年の今日、Nexus Oneが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/2010-nexus-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e11f6c6918e9a8644fcc875a0e8cd634/205990917/01.jpg" />
おもなできごと
・2007年1月5日、新幹線の車両技術を導入した台湾高速鉄道が板橋駅～左営駅間で仮営業運転を開始
・2010年1月5日、Googleが「Nexus One」を正式発表
・2010年1月5日、シャープがスローガンを「目指してる、未来がちがう。」に変更
・2017年1月5日、ASUSが世界初のDaydream/Tango両対応スマホ「ZenFone AR」発表
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポルシェ、開発中の電気自動車「ミッションE」に3種類のパワーユニットを用意
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/e-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ea913ad4ad0f0591dfec6a7cfdf931c4/205992879/01-porsche-mission-e-concept-frankfurt-1-1.jpg" />

ポルシェが2019年〜2020年に発売を目指して開発中の電気自動車「ミッションE」について、自動車情報サイト『Automobile』が新たな情報を伝えている。

ミッションEには、どうやら複数のバリエーションが用意されると言われていたが、『Automobile』は"情報筋から聞いた話"としてさらなる詳細を伝えている。ポルシェは、最高出力が300kW（402hp）、400kW（536hp）、500kW（670hp）という３種類のミッションEを計画しているようだ。

発売当初は全車が4輪駆動となるが、遅れてエントリー・レベルの後輪駆動モデルが追加されるらしい。現在開発中の前輪駆動用ユニットは、最高出力160kW（215hp）と最大トルク300Nmを発生し、短時間であれば440Nmにブーストすることができる。後輪駆動ユニットは２種類が用意される見込みで、標準モデル用は最高出力240kW（322hp）と最大トルク340Nm、高性能バージョンではそれぞれ320kW（429hp）と550Nmを発揮するという。

ポルシェはミッションEのために２速トランスミッションを開発しており、オプションでリミテッドスリップ・リア・ディファレンシャルを装備することもできる。最もパワフルなバージョンは0-60mph（96.6km/h）を3秒台半ばで加速し、最高速度は250km/hに達するそうだ。

我々が以前、ポルシェから聞いた話によると、ミッションEは、同社のラインナップで「911」と「パナメーラ」の間に位置するとのことだった。そして今回、ミッションEはパナメーラより小型であるにも関わらず、電動パワートレインを採用するパッケージングのお陰で、車内の広さは同等になることが明らかになった。プロジェクト・リーダーであるStefan Weckbach氏は『Automobile』に対し、「（ミッションEの）量産モデルは、基本的にCセグメントのセダンですが、室内空間の広さはDセグメント並みです」「見た目は911に似た雰囲気を感じさせると同時に斬新なプロポーションで、パナメーラより明らかにコンパクトであるにもかかわらず、非常に上手く空間を活用しています」と語っている。

これは意外なことではない。有名デザイナーのヘンリック・フィスカー氏やルーシッド・モーターズのエンジニアも、電動パワートレインによってパッケージングの効率性やデザインの自由度が高まるということについて語っている。

ポルシェ ミッションEは、エントリー・レベルのテスラ「モデルS」に近い7万5,000ドル（約850万円）～8万ドル（約900万円）からという価格になる見込みだ。


By JOHN BELTZ SNYDER
翻訳：日本映像翻訳アカデミー


​​
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 20:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Echoが意外と良かった : 情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/amazon-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/46c9e0022efcaeb256efd0993e414ca7/205999168/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-12-21+15.43.13.png" />
本当は2017年に買ってよかったもの特集に寄稿しようと思ったんだけど、編集から「写真をたくさん入れて」と言われたので、こんなもんどこの写真をどうたくさん掲載すりゃいいんだよ、と思って諦めたので通常の連載のほうで紹介することにする。


いわずと知れたAmazon Echo Plusである。
招待制の購入ということで「ぜんぜん買えないぞどうなってんの？」という感じではあったが、ようやく買えたのでまずは使ってみた。


まず、設定が面倒くさい。
イマイチWiFiパスワードの設定がよくわからん・・・。というか、言われたとおりにやってるのにうまくいかない・・・と思っていたがなんとなくどさくさに紛れて設定できた。インストラクションの作り方はあんまり上手くないんじゃないかと思った。


しかしその後はけっこう良い。


なにがいいかというと、朝なんとなく目が覚めるか覚めないかくらいのとき、従来はスマホを開いてカッという有機ELの刺すような光線で脳が強制的に起動され、「まだ3時かよ!」と二度寝するのもめんどくさい、という状況になっていたのだが、最近は


「Alexa・・・今何時?」


と聞くと音声で教えてくれる。
いいぜマイスイートハニー!
これで「まだ覚醒してはいけないか」「いや起きるべきか」わかる。
また、そろそろ起きるべき時間だがあと30分だけ寝たい場合は「Alexa・・・30分後に起こして」といえばタイマーがセットされる!!優秀!


当然、天気も答えてくれる。
週に二回つくばに通う身としては、毎朝つくばの最低気温を把握して服を選ぶことは死活問題である。


この機能だけでまあ1万円のオモチャとしてはまずまず。
他にも、音楽を流す機能がある(まあそれが本来の機能だろうが)


「Alexa・・・松田聖子の赤いスイートピーが聞きたい」


「Amazon Musicに登録すると聞くことができます。登録しますか?」


チッ・・・なんて商売上手なんだこいつ。
仕方なく登録する。


友達が集まってクリスマスパーティをするときも


「Alexa・・・クリスマスっぽい音楽流して」


と言うと、適当にクリスマスソングが流れる。
なかなか良いのではないか。


ティシュペーパーが切れたなあ、と思って、Alexaに

「Alxea・・・ティッシュ買って」

と言うと

「ティッシュ・・・1000円ですね。購入しますか?」

どうも高くないか?と思ったけど購入すると、後日・・・




これが届いた・・・ち、ちがう・・・・コレジャナイ。コレジャナイよAlexa。
でもそんなバカなところが可愛いのでキッシュでも作るかなあ。

また、Alexaのいいところは自分でスキルを作ったりできるところらしいので、今度はスキルづくりに挑戦してみたい。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    撮られる人を確実に笑顔にするカメラ！ カシオの「TR mini」レビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/tr-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b1024ed966c3a279c598bf75258e357d/206001056/+img_03.jpg" />

使ってみないとわからないものは、世の中にたくさんあります。今回ご紹介する製品もそんなタイプかもしれません。先に言うとまだ日本で売られていないものです。現在香港、台湾、中国のみ。なんで日本で売らない？そんな想いが募ります。それは、すでに本誌でも記事にもなっているカシオのTR-M11（以下、TR mini）です。目ざとい友達が入手したので触らせてもらったところ、その写真に驚いて買わずにはいられなくなり、本誌でもお馴染みの山根康宏氏経由で入手した次第です。
関連：
カシオが海外で超コンパクトな女性向けデジカメ TR-M11を発表


▲この中に1つだけカメラが混ざっています

● セルフィー専用の国産カメラがアジアで売られていた！

こちらが心底驚くことになった写真です。


▲とある忘年会で写真家の片岡三果さんと撮影。これを見たら欲しくなりました

自分で撮っておいてなんですが、この仕上がりに噴き出しました。なんなのこのツルツルの肌！ なのに髪の毛やまつげなどはしっかり描写しています。もう何度見したかわかりません。

このときはクリスマス仕様のバックシートと、ポートレートやセルフィー撮影に向いた専用の巨大リングライトが設置されていたので、撮影環境的には非常によかったというのはあります。しかし、以後試したところTR miniならどこにいても概ねこんな写真が撮れるんです。


▲こちらがTR mini

TR miniは、セルフィーに特化したコンパクトデジタルカメラです。まるでコンパクトのようなデザインで、おもちゃのような印象を受けるかも知れませんが、撮れる写真がハンパじゃありません。スタジオにいかなくても、お金をかけてプロにメイクしてもらわなくても、自分史上最高に綺麗なセルフィーが撮れてしまいます。奇跡の1枚なんていいますが、奇跡はalwaysになりました（鏡を見るまで夢は続きますよ）


▲開けると自動的に電源ON

TR miniでできるのは、顔を美しく盛った静止画と動画の撮影です。電源ボタンはなく、カバーを開けるとオン、閉じるとオフになります。本体右側にシャッターボタンがあるほか、タッチシャッターにも対応。2秒から10秒までもセルフタイマーも使えます。


▲左手で持つと指がかかる部分にシャッターボタンがあります。画面のタッチシャッターも使えます


▲充電はmicroUSBで。ポータブルバッテリーも使えます


▲ストラップホール付き


▲底面にCASIOのロゴ。「え？ これカシオなの？」と高頻度で言われます


▲ふたの中にメモリーカードスロットがあります


▲付属品。本体に対して付属品があまりに武骨でかわいらしさがないのは残念

TR miniでは上下左右4方向からフリックすることで、各種メニューを表示します。画面の左側から右にフリックすると、美肌のメニューが現れます。画面の右側から左にフリックするとLEDライトのメニューが現れます。これは美肌のメニューにあるライティングとセットでセットすると効果的。画面を上から下にフリックするとタイマーが現れ、手を離したところからカウントダウンがスタートします。画面を下から上にフリックすると撮影モードの選択画面を表示します。静止画と動画を切り替えたいときに使います。設定メニューは画面右下の「三」をタップするとアクセスできます。

静止画は4:3 (12M 4000 x 3000) と 1:1 (8M 2976 x 2976)の2種類が撮れます。Instagramを意識するなら、最初から1:1で撮影しておくといいでしょう。動画は1024x1024pxの30fpsと480x480pxでの30fpsの2種類。 MOVフォーマットでの記録になります。

内蔵メモリもありますが、わずか49.9MBしかありません。でも蓋の中にmicroSDXCをサポートしたメモリーカードスロットがあるので大丈夫。無線モードを備えているので、写真や動画はワイヤレスLANでスマートフォンに転送できます。スマートフォン側にアプリ「EXILIM CONNECT」をインストールし、カメラとスマートフォンをペアリングしておけば、選択転送だけでなく、撮影するたびに自動的にスマートフォンに転送することもできます。

また、「EXILIM CONNECT」があればリモート撮影も可能になります。少し離れた場所にあるTR miniのシャッターがスマートフォン側で切れるほか、セルフィーではなくTR miniのレンズを向けた被写体の撮影もできちゃいます。


● スマートフォンを遙かに上回る美肌効果の数々に驚く

以上がTR miniの機能概要ですが、一番知っておきたいのは、どんな美肌モードがあるかです。スマートフォンの美肌モードの場合、多くても肌の明るさや質感、目の大きさ、小顔といったところですが、TR miniは違います。


▲とても細かく設定できます

美肌用のメニューは、くるくると回転させることで以下の設定ができるようになります。これが本当に種類が多く悩ましい！

* 【メイクアップアート】オフ、ART＋HDR、ART＋ビビッド、ART＋ピンク、ART＋ハイキー、ART＋フォギー、ART＋フェアリー、ART＋ノスタルジー
* 【ライティング：みずみずしい（全部点灯）、彫り深（上3つ）、小顔（上下3つずつ）、シャドー1（左3つ、右側を影に）、シャドー2（右3つ、左側を影に）
* 【色調】：クール1〜3、標準、ウォーム1〜3
* 【立体感】：&minus;3〜+3
* 【顔の明るさ】：&minus;3〜＋3
* 【肌の色】：ナチュラル、ナチュラル美白、ナチュラル美白＋、美白、美白＋、ピンク、ピンク＋、
*【肌のなめらかさ】：0〜6
* 【その他】：くま消し、小顔、ほくろ消し、キャッチアイ



▲スライダーで肌の色を選択します


▲メイクアップアートは、スッピンでもそれなりになんとかしてくれるいい機能！


▲選択したライティングに応じて、レンズ周りと画面下にあるLEDが点灯


▲モード切り替えメニュー。通常は「メイクアップ」がおすすめ


▲設定メニュー。撮影した写真をスマートフォンに転送したいなら「無線モード」へ


▲スマートフォンとペアリングして「EXILIM CONNECT」を使うと、ファイルの転送だけでなくリモート撮影もできます

小顔モードはありつつも、顔のパーツを別人級に大きく変えることなく、まずは肌で勝負。生まれてこの方、こんな肌だったのは生後何ヶ月だ？ というくらいのベイビースキンに、ほどよく紅潮した頬。そこに立体感を加え、瞳をいきいきと輝かせることで「キレイになりたい」「かわいらしく写りたい」という女性の夢を叶えようとします。

LEDライトは、ライティングで選択したメニューにあわせた光り方をします。常にオンにするとバッテリーの減りが早くなりますが、ライティング効果は肌や瞳にも反映されるのでおすすめです。microUSBで充電できるので、ポータブルバッテリーがあればバッテリー切れは防げるでしょう。

そしてこちらが作例。


▲午前2時のお仕事。ひと目にさらしている現実がこちらになります


▲TR miniで撮影するとこうなります


▲現実もこんな風だったらどれだけ嬉しいか！ なんか注射しようかしら


▲TR miniのすごいところは、肌をなめらかに整えつつも、まつげや目の輪郭はキッチリシャープに残すところです。このあたりにメーカーのこだわりや底力が現れてきます

● 現実ではないとわかってますってば！ だけど楽しい！

この1年というもの、スマートフォンの美肌モードに相当喜んできた私ですが、TR miniでの撮影体験は新しいものでした。セルフィーしているのに、知らなければそうとは思えない撮影スタイル。撮っている様子がかわいらしいというのは、これまでなかったのではないでしょうか。


▲顔もしっかり認識。動いても追従してくれます

「撮ろうよ！」と取り出すと「何それ!?」から始まって、撮れた写真を見せれば必ず驚かれます。TR miniを手渡すと最初はおっかなびっくり。でも写っている段階で自分がキレイに見えているので嬉しいのでしょう。何カットか撮っているうちに、最初は硬かった表情も和らぎ、どんどんビッグスマイルになっていきます。どれだけ大笑いしてもシワに悩むことがないんですから当然ですね。あんまり写りたくないと言っていた人が、嬉しそうに写っているのをみると、こちらも嬉しくなります。


▲キレイにお化粧したら、仕上げはTR miniでさらにキレイに。使っている姿がかわいらしいなんてステキ！ 

ふだんコスメを持たないであろう男性が撮っている姿もこれまた面白く、照れたり笑ったりしながらTR miniで撮るという行為そのものが、1つのイベントになっている気すらしました。

TR miniは、時計を巻き戻したとしてもそんなキレイな時はなかったぞ？ と思える写真を量産してくれます。それが非現実的であるとわかっています。でも撮れた写真は確実に気分をアゲてくれるんですよね。

「いい年して」という呪いの言葉がありますが、そんなプリクラを現役で体験していない世代にこそ使ってみて欲しいカメラだと思いました。絶対笑顔になれますから！ ホントなんで日本で売らないんでしょうね。国産なのに。


▲MADE IN JAPANです

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleカレンダー、まもなく新デザインに強制移行
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/01/calendar_ui_hero-max-1000x1000.png?w=1000" />
昨年10月、Googleはデスクトップ版Googleカレンダーのルック＆フィールを 変更した。誰もが新しいデザインを気に入っているわけではない（私もその一人だが、何人かの人たちは私が間違っていると言った）が、もうすぐそんな意見は関係なくなる。なぜならGoogleは強制的に新デザインにアップグレードするからだ。

米国時間1/3、同社が 発表したところによると、G Suiteユーザーで、管理者がRapid Releaseスケジュールを選択している場合、1月8日から、Scheduled Releaseプランの場合は1月15日からアップグレードが始まる。2月28日までは新UIからオプトアウトが可能だが、それ以降は「全ユーザーがアップグレードされる」。

新デザインは、アップグレードされたカレンダーで変わったことの一つにすぎないことは言っておくべきだろう。たとえば、会議室予約が簡単になり、招待状にリッチフォーマティングが使えるようになった。

個人的には、コンパクトなデザインの好きな私は今でも古いデザインに戻りたいと思っているが、上にも書いたように私が間違っているのかもしれない。私が正しいと思う人はコメント欄で教えてほしい。


[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S9に搭載？ サムスンが「Exynos 9810」発表。シングルコア性能が2倍に向上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/05/galaxy-s9-exynos-9810-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/20626ca8aa46d869b3bed252b9abf0b1/206001102/dims.jpg" />
サムスンがAIやマルティメディアコンテンツに最適化したExynos 9シリーズの新チップ Exynos 9810を発表しました。第3世代のカスタムCPU、超高速ギガビットLTEモデム、深層学習による画像処理機能を備えた最も革新的なモバイルプロセッサだとしています。

Exynos 9810は、第2世代の10nm FinFETプロセスで製造され、8コア中4コアは最大2.9GHzに達する強力な第3世代カスタムコアを搭載。その性能はシングルコアで既存のExynos 8895（Galaxy S8やNote8に搭載）の2倍、マルチコアで1.4倍に向上。

また、深層学習による画像処理機能により、高速な顔認識、画像認識を実現。使用者の顔をリアルタイムに3Dスキャン可能としています。さらに顔、虹彩、指紋などの生体情報を保護するため、独立したセキュリティ・プロセッシング・ユニット（SPU）を搭載しているとのことです。

マルチメディア機能では、最大120fpsの4Kビデオ録画および再生をサポートするほか、高解像度でのリアルタイムの背景ぼかし、低照度でのノイズ低減を可能にしたとのこと。

なお、Exynos 9810は、6xキャリアアグリゲーションと最大1.2Gbpsのダウンロード、200Mbpsのアップロードを特徴とするCat.18 LTEモデムを搭載する最初のチップセットの1つでもあります。

Exynos 9810は現在量産中。来週からラスベガスで始まるCES2018で展示されるとのことです。

次期旗艦端末 Galaxy S9への搭載が期待されますが、米国や欧州、日本などではExynos 9810ではなく、Snapdragon 845になるものと思います。この2つのチップセット、Cat.18 LTE通信に対応し、独立したSPUを備えるなど機能的には極めて近いものとなっています。

そんなGalaxy S9は今月中、早ければCES2018での発表が噂されています。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    CPU脆弱性問題、インテルが過去5年間の製品向け修正をリリースと発表。「来週までには90%に行き渡る」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/05/cpu-5-90/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/79335c3ee80a6cbb2b277e524b028409/206001103/dims.jpg" />
インテル(とARM、AMD)のCPUにおける「投機的実行」処理の脆弱性が公になってから1日以上の時間が経過し、問題を取り除くためのパッチが各方面で出てきています。インテルはプレスリリースを出し必要なパッチはすでにリリースできたこと、そして来週までには実質的に影響を受ける製品の90%にパッチが行き渡ると発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、CPU脆弱性「Meltdown対策は提供済み」。パフォーマンス低下もなし
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/05/cpu-meltdown/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7d0b3246049d3c66d9a018966ee597b/206001247/apple.jpg" />
インテル、ARM、AMDといったほとんどのCPUの設計上の問題に起因する脆弱性が明らかになって以降、各種OSからBIOS/UEFI、アプリケーションに至るまでさまざなま修正パッチが続々と提供されていますが、アップルもまたMacやiOSデバイス向けに修正をリリースもしくは準備しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HP、ノートPCのバッテリーの異常過熱でリコールを発表。2015年12月～2017年12月の一部製品に影響
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/05/hp-pc-2015-12-2017-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ce4690d983ca5d22dd7d4cbf71e3842c/206001206/mainhp.jpg" />
日本HPが、2015年12月から2017年12月までに集荷された一部のノートPCのバッテリーに「潜在的な安全性の問題」あり、自主回収を実施すると発表しました。国内では問題の報告はないものの、海外ではバッテリーの過熱による焦げ付きや溶解が8例あり、なかにはユーザーが火傷を負ったった例もあったとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミラーレス機ながら一眼レフと渡り合える実力 「OLYMPUS OM-D E-M1 MKII」レビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/05/olympus-om-d-e-m1-mkii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fb155e133349b3d0b461c540ce850fb0b%2F205991086%2FP8190179.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=720e108018426b89549be48ba3227cfc90ea0d80" />

OLYMPUSのフラッグシップミラーレス一眼カメラ「OM-D W-M1 MKII」は、総合火力演習の取材などをはじめ、何回かレビューや取材企画のために借りました。使用した期間は全部で4〜5週間ほどですが、半年にわたって様々なシチュエーションで撮影したレビュー結果をお届けします。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/om-d-e-m1mkii/" title="OM−D E-M1MKII">【ギャラリー】OM−D E-M1MKII (79枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    まるで魔法の鏡。Amazonが混合現実ミラーによる「バーチャル試着」技術を出願
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/05/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aec919247cfab8b14d3fc082b46d7e0f/206001155/amazon+mirror.jpg" />
米Amazonがバーチャル着替えを実現する混合現実ミラーの特許を出願していることが、海外Tech系メディアGeekWireにより伝えられています。

この鏡は、写したユーザーの画像に水着やカクテルドレスなど仮想ファッションを着せた上で、ビーチサイドやダンスフロアなど様々な場面に置いた姿を確認できるもの。服のみならず舞台とのコーディネートにも参考にできるという趣旨のアイディアです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>