<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Microsoft Officeのアイコンデザインが刷新　2013年以来
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/microsoft-office-2013/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F47689f40-f450-11e8-893f-1c6063a2832c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=520b9c59410bb58a928a0cbb17b79a8f21c2bf98" />
Microsoftが2013年以来となる、Officeアプリの新アイコンを発表しました。今後数か月以内に各アプリやWEBに展開されるとのことです。

Officeは職場や家庭、外出先、そしてWindowsやMac、Android、iOSなど様々なプラットフォームで使われていますが、新アイコンは、それらすべてで見やすく、世代を超えて受け入れられるものを目指したとのこと。そして、Office 365のシンプルでパワフルかつインテリジェントな体験を反映しているとしています。

その新アイコンは、従来よりも抽象性が高くなっており、ぞれそれのアプリが扱うコンテンツがアイコンで表現されています。たとえば、Wordではテキスト、Excelではセルそのもの、PowerPointでは円グラフといった形です。

また、従来は文字（Wordの「W」など）がアイコンの3分の2を占めていたとのことですが、新アイコンではこの比率も変更され、シンボルがより強調されるようになりました。

この理由について、Officeのデザインリーダー Jon Friedman氏は、文字がツールそのものを表す一方で、シンボルはそのアプリで作られるコンテンツを表すためだと語っています。

つまり、一貫してコンテンツそのものに焦点を当てたデザインを意識しているようです。

 

なお、新アイコンのデザインは、Micorosoftが2017年のBuild 2017で発表したデザインフォーマット「Fluent Design System」に沿ったもの。このフォーマットは、アップデートが頻繁に行われるAndroid向けのMicrosoft Launcherでも採用されています。

近いうちに、Officeアプリ以外のアイコンデザインも変更されるのかもしれません。

Introducing the Microsoft Fluent Design System! Draw the right focus to the right thing at the right time. #MSBuild pic.twitter.com/tzHRAb4Pm0
- Windows Developer (@windowsdev) 2017年5月11日


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Project FiあらためGoogle Fi、iPhoneや追加Androidスマホへの対応発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/project-fi-google-fi-iphone-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fb68421a0-f46f-11e8-9fed-b49e9334b109&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=face65d3182046706abb24f5eb91a9f6ee3f1fe4" />

米GoogleはMVNOサービス「Project Fi」の名称を「Google Fi」に変更し、サービス対応端末が拡大したと発表しました。今後は韓国サムスンや中国OnePlus、韓国LGや米モトローラの複数機種、そしてiPhone（ベータ扱い）にてGoogle Fiが利用できます。

Google Fiは170カ国以上で利用できるMVNOサービスで、2015年からアメリカにてサービスがスタートしました。複数キャリアから最適な回線を選んで接続でき、各キャリアと個別に契約をする必要がないのが特徴です。

今回Google Fiに対応したのは「iPhone 5S以降」や「iPhone SE」、「Galaxy S9」、「OnePlus 6」などなど。対応端末はこちらのサイトから確認可能です。またiPhoneでProject Fiをセットアップするためには、専用アプリを利用する必要があります。

なおキャリア間のシームレスな切り替えなど、Google Fiの一部機能の利用は端末によって取り扱いが異なります。例えば「Pixel 3/3 XL」や「Pixle 2 XL」「Moto G6」「LG V35 ThinQ」「LG G7 ThinQ」「Android One Moto X⁴」など"designed for Fi"をうたっているスマートフォンでは、全機能の利用が可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゼンハイザー製品のセットアップソフトに脆弱性、PCからログイン情報など漏洩の可能性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ff7b87bd0-f46f-11e8-9fbf-d3f81a226064&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f99278a0e9a6958a47bc215fa61caf175c24e52b" />
ゼンハイザーが、ヘッドホンやヘッドセット製品のセットアップ用ソフトウェア「HeadSetup」および「HeadSetup Pro」に格納されるルートCA証明書に脆弱性が見つかったと発表しました。

この証明書はPCのプログラムフォルダに暗号化された秘密鍵とともにコピーされ、通信内容、たとえばウェブサイトのログイン情報盗聴や改ざんにつながる中間者攻撃(Man in the middle atack：MITM、バケツリレー攻撃)を許す可能性があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    韓国のお家芸「有機EL」揺らぐ…　中国へ技術流出、検察が起訴
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/oled/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F83e6bc00-f45e-11e8-bf3b-04a8fe3ceb39&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=77a394655caa5a786559311d7be3f698fee1ee0a" />
韓国の検察当局は、サムスンディスプレイの最新OLED（有機EL）技術を中国の競合企業に流出させたとして、9人と2社を起訴したと発表しました。

水原（スウォン）地方検察庁によると、サムスンの某サプライヤー企業のCEOと従業員8人は中国企業の幹部2人と共謀してOLED技術を流出させ、見返りに155億ウォン（約15億7000万円）を受け取ったとのこと。検察は、これら企業と被告の氏名は公表していません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「発火しないバッテリー」内蔵でスマホも充電できるリュック、吉田カバンとのコラボで誕生
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/4-7mm-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F8c41a100-f45c-11e8-bfce-beecf16312a8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84bbbb77529aef1f76e88d68c6de27eef0f11585" />
ソフトバンク コマース＆サービスと「吉田カバン」は11月30日、次世代バッテリー技術「Power Leaf」採用のモバイルバッテリーを組み入れたコラボバッグ2モデルを発表しました。


固体のリチウムセラミックを利用したPower Leaf技術を採用することで、切断しても発火や液漏れが発生せず、薄いボディにバッテリーを加工できるのが特徴です。ソフトバンク コマース＆サービスではこれまで、Tag型バッテリーや手帳型バッテリーを販売してきました。

 
■関連記事
『次世代電池』使ったモバイルバッテリー、ソフトバンクC&amp;Sが開発「1年放置でも残量90%」
ソフトバンクが折り曲げOKのセラミックバッテリーを商品化、特性をどう活かすか


今回のカバンに付属するモバイルバッテリー「Ceramic Battery Board」にもPower Leafが採用されており、3550mAhの容量ながらも約4.7mmの薄さ、そして250gの軽さが特徴となっています。出力は電圧が5.0Vで、電流が最大3.0A。インターフェースはUSB type-A、USB type-C、microUSB、の3ポートを備えています。


▲バッグからバッテリーを取り出さずに充電できるケーブルも搭載


▲リュックサックとショルダーバッグをラインアップ

リュックサックタイプの「PORTER RUCKSACK &times; Power Leaf」（直販価格税込5万9400円）と肩掛けタイプの「PORTER SLING SHOULDER BAG &times; Power Leaf」（直販価格税込3万9960円）の2種類がラインアップされており、発売はいずれも12月20日です。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Mate 20 Proの独自EMUIは単なるUIではなくOSだ」：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/mate-20-pro-emui-ui-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ffd10ffe0-d187-11e8-b6ef-556012f6647d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5cd3eed3dfbd82491cdb2b2df233ef4423860e77" />
ファーウェイ、グループインタビューの第二弾はソフトウェアに関して。
（第一弾のハードウェア系トップインタビューはこちら）

同社の端末にはこれまで、継続的に「EMUI」が搭載されてきました。Androidをカスタマイズしたメーカー製UIの一種ですが、この開発をリードしているのはソフトウェアエンジニアリング部門の社長、Wang Chenglu氏。同氏がEMUIとAndroidの関係性や、ファーウェイのUIが目指す方向性を語りました。主な一問一答は以下のとおりです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPO、折りたたみスマホの情報を2019年2月のMWCにて公開予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/oppo-2019-2-mwc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F6709cb20-f456-11e8-b33f-a9599a6568cb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=952b0be0dc0bc02594b679972b04d542e513b119" />

中国OPPOが「折りたたみスマートフォン」に関する詳細を2019年2月に開催されるモバイル・ワールド・コングレス（MWC 2019）にて披露すると、海外報道で伝えられています。

オランダ語サイトのAndroidWorld.nlによると、OPPOは本社にて開催されたツアーにて、複数のニュースサイトにこの情報を明かしています。同社でプロダクト・マネージャーを務めるChuck Wang氏は参加者に対し、「我々は韓国サムスンやソニーが折りたたみスマートフォンを開発しているのを把握しており、OPPOからもおそらくMWCにて情報公開があるはずだ」と語っているのです。

OPPOが​​折りたたみスマートフォンに関する特許を出願していることはすでに判明しています。また米GoogleもAndroid OSによる折りたたみスマートフォンのサポートを表明しており、2019年には数多くの端末が登場すると予測されています。

一方デバイスメーカーに目を向けると、まず今月には中国Royoleが世界に先駆けて折りたたみスマートフォン「FlexPai」を発表。その後にサムスンが折りたたみディスプレイ「Infinity Flex」をイベントで披露し、その搭載端末「Galaxy F（仮称）」も2019年に量産が開始される見込み。また中国ファーウェイは5G通信対応の折りたたみスマートフォンの投入を名言しており、レノボも端末のプロトタイプを披露しているのです。

記事執筆時点では、OPPOの折りたたみスマートフォンがどのようなタイムスケジュールで投入されるのかは不明です。しかし持ち運び時にはスマホサイズに、そして画面を広げればタブレットサイズで使える折りたたみスマートフォンは、スマートフォンの使い方を根本的に変えてくれることでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    実は「意味が大アリ」だったソニーBRAVIAのNetflix画質モード。テレビでマスモニの印象に迫る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/4k-netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F0b573c80-f48e-11e8-83f3-b7ac9d6ce424&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=53c94f18778eed21b065c109a69f9d56b83c5996" />


Netflixとソニーが共同で開発した「Netflix画質モード」。ソニーBRAVIAの中でも最高品位とされるMasterシリーズのみが搭載するこのモードについて、実際の映像制作時に使用された業務用マスターモニターと比較しながら視聴するプレスセッションが設けられました。

この画質モードそのものは、9月のベルリンIFAで発表された「Netflix Certificated Mode」とまったく同じものですが、当時から今ひとつ、何がすごいのかピンと来ていませんでした。

名前を聞いただけでは「ふ～ん」。

少しばかり映像技術に詳しい人でも「何が新しいの？THXや、各社が搭載している映画モードと何か違いはあるの？」そんな風に思うはずです。

とりわけソニーのBRAVIAは、グループ会社に映画会社が存在することもあり、映画モードにはこだわられてきました。

ならば映画モードで観ればいいじゃん？Netflix画質モードに何か意味あるの？という疑問も当然と言えるでしょう。

今回の視聴会でも「？」マークだらけだったのですが、掘り下げて取材をしてみると、なるほど「そういうことですか！」と理解。

たしかにNetflixの作品を画質にこだわって視聴するのなら、このモードは「とっても安心」と言えるでしょう。しかも、そのデキはかなり良いものでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、歴代全員集合のスーパーコミュニティ・デイは12月1日朝から。特別なわざ獲得チャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/go-12-1-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/60601580-edea-11e8-bf7b-d8f71fcd2033" />

ポケモンGOの月例イベント『コミュニティ・デイ』、12月はこの一年にフィーチャーされた11種が再び大量発生するお祭りです。これまで3時間だけだった開催期間も、12月1日(土)早朝から3日午後4時までの約3日間に大幅延長します。

メタグロスへ進化で「コメットパンチ」、バンギラスへ進化で「うちおとす」など、特別に覚える技もすべて復刻。取り逃がしを補完するチャンスです。

さらに日曜日の12月2日正午からは、3時間限定でほしのすな・XPや孵化距離などの特別ボーナスもあります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、待望の対戦機能「トレーナーバトル」を予告。実装は近日中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/947f2670-f4bc-11e8-b2a3-2c7762161e5f" />

ついに来るべきものが来ます。ポケモンGOが新たな対戦機能「トレーナーバトル」を予告しました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:58:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月1日のできごとは「PCエンジンGT発売」「dポイント開始」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/12-1-pc-gt-d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/a7891380-f411-11e8-bfa2-98a4c92c48d5" />12月1日のおもなできごと
1990年、NECホームエレクトロニクスが「PCエンジンGT」を発売
1998年、NTTパーソナルがPHS事業をNTTドコモへ譲渡
2002年、ガンホーが「ラグナロクオンライン」の正式サービス開始
2008年、NHKが「NHKオンデマンド」サービスを開始
2015年、ドコモがポイントサービス「dポイント」を開始
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    旅行&amp;amp;帰省で試してみたい！iOS標準「マップ」の機能3選：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/and-ios-3-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fc1d89130-f465-11e8-add9-818458271e4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b18424a400857e35616a503adcf9196b10344bc9" />
随時アップデートされているというiOS標準の「マップ」アプリ──。ふと気づけば、いつの間にかいろんなことができるようになっていました。そんなわけで今回は、旅行や帰省が多い年末に「マップ」アプリで試してみたい3つのトピックをご紹介しましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-681/" title="マップで試したい3つの新機能">【ギャラリー】マップで試したい3つの新機能 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ズルトラ難民のために日本発売熱烈希望な「HUAWEI Mate 20 X」実機レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/huawei-mate-20-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/a6000a80-f3b9-11e8-95ef-95240e05fc91" />
ファーウェイは11月28日、7nmプロセスで製造した最新SoC「Kirin 980」を採用し、超広角を含むLeicaトリプルカメラを搭載する「HUAWEI Mate 20 Pro」を発表しました。だがしかし、グローバルで同時発表されていた7.2インチ大画面ディスプレイを搭載した「HUAWEI Mate 20 X」への言及はまったくなし。がっくし。

 
関連記事：
HUAWEI Mate 20 Proが30日発売。3眼カメラ＋AIチップのハイエンドSIMフリー


「Xperia Z Ultra」......愛称ズルトラ難民たちの夢はついえてしまったのでしょうか？ でもこのまま諦めてしまうには、あまりにもMate 20 Xは魅力的な端末。というわけで今回は実機を入手したので、日本正式発売の熱烈な思いを込めたレビューをお送りします。届け、この想い！
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 18:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「エフェクトと効果音がこんなにも大事なんだ！」って教えてくれる同人動画がスゴイ：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/gun/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1438%2C780%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C651&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F497fc2d0-f479-11e8-bfff-3fa126274f3c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c31485f7ee83995b40254b35a0d23230325814eb" />
こんにちは。世永玲生です。

僕は元々はゲーム開発を生業にしていましたが、今はWebのUI/UX周りや、ゲームデザイン周りのコンサルを中心とした仕事をしています。

で、今回ちょっと仕事にも使えそうな動画をみつけたんで紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ナムコのスーファミ版「幽☆遊☆白書」は25年経ってもおもしろい：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/yuyu-hakusyo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/86e21710-f2b0-11e8-bbff-df3a3bcfc41e" />1990年代に数多く作られた「ジャンプ」漫画のキャラゲーたち。今回はその中でもキラリと光る何かがある「幽☆遊☆白書」スーファミ版シリーズのお話です。

「幽☆遊☆白書」は、冨樫義博氏による原作漫画から1992年（平成4年）以降TVアニメ化され、当時「ドラゴンボール」に次ぐクラスの超人気を誇った作品。"霊界探偵"に選ばれた中学生・浦飯幽助が人間界・霊界・魔界を股にかけ、手ごわい妖怪やら魔族やらを相手に戦うという魅力的なバトル漫画＆アニメです。

その人気と作風ゆえにゲーム化は必然。当時はスーパーファミコン、ゲームボーイ、PCエンジン、メガドライブ、ゲームギア、さらに3DO向けにも各社からソフトが発売されました。TVアニメが放送されていた約2年の間になんと計15タイトルほどが立て続けに発売されています。

 
短期間に乱発!? でも佳作揃いのスーファミ版4タイトル
それらの中でもナムコから4タイトルが発売されたスーファミ版は特に有名で、個人的にも思い入れの深いシリーズ。でも当時まだ小学生だった身としては、高価なスーファミソフトを短期間に4本も買ってもらえるわけがなかった......（2作目だけ持ってた）。ということで、25年越しに大人買いしました。中古だけど。

スーファミ版4作のうち、2作目と4作目は当時大流行していた「ストII」系の2D対戦格闘ゲームに。ゲーム化としてはそっちがまさに王道という感じですが、一方で1作目と3作目は斬新な"ビジュアルバトル"なるシステムを採用したタイトルとなりました。

「幽☆遊☆白書」（1993年12月22日発売）

▲2P対戦可能なビジュアルバトルシステムを打ち出したスーパーファミコン版第1作。原作の暗黒武術会編を中心としたストーリーが楽しめた

「幽☆遊☆白書2 格闘の章」（1994年6月10日発売）

▲オーソドックスな2D対戦格闘スタイルとなった第2作。登場キャラやストーリーは第1作の内容に近い

「幽☆遊☆白書 特別篇」（1994年12月22日発売）

▲1作目のビジュアルバトルを踏襲。仙水や"領域（テリトリー）"能力者といった新キャラを加え演出面を強化した

「幽☆遊☆白書FINAL 魔界最強列伝」（1995年3月24日発売）

▲再び2D対戦格闘スタイルとなった第4作。原作終盤となる「魔界編」までの主要キャラを網羅している

 
対戦格闘ブームの中で一線を画したビジュアルバトル
今回はこれらの中でも、スーファミ版「幽☆遊☆白書」を語る上で特に欠かせない1作目を遊んでみます。


▲タイトル画面。オープニングに挿入される幽助の「レイガーーーン！！！」というボイス、そのスーファミとは思えないほどのクリアさにちょっと感動

本作で登場したビジュアルバトルとは何か。それは、「アップで表示されたアニメキャラが表情豊かに動くビジュアル」と「コマンドを入力して技を撃ち合うターン制バトル」を組み合わせた独特なゲームシステムのことでした。



特にキャラの表情をアップで映しだすグラフィックスは、作品ファンにとってはかなりうれしい要素。ただアップになっているだけではなく、必殺技を出したときなどはさらにカットインも入るので迫力とケレン味がたっぷりです。

バトルは1対1で行い、いずれか一方の体力がゼロになるまで技を撃ち合い戦うというもの。技（霊撃）のコマンド入力は十字キー＋4ボタン（A/B/X/Y）の組み合わせで、当時のいわゆる格ゲーのコマンド入力とは違うシンプルなものでした。しかし先攻・後攻のタイミングを測ったり、小技を連発して相手のダウンを誘ったりといったかけひきがしっかりと要求されます。



さらにキャラゲーという意味で本作が評価されるポイントが、是流（ぜる）、吏将（りしょう）、美しい魔闘家・鈴木といったマイナーな敵キャラたちもプレイアブルなところ。かつ、キャラひとりひとりに用意された技の種類も豊富で、原作にはなかったオリジナル技を見る楽しみもあります。

ゲームには2PもしくはCPUとのフリー対戦モードのほか、原作の暗黒武術会編をおおむねなぞった展開でエンディングを目指すストーリーモードがあります。ストーリーモードではバトル以外にもキャラの絵をたっぷり使ったデモがあり、1人プレイのモチベーションに。

 
「100％の戸愚呂弟」も初めから使える裏パスワード
使用できるキャラが、ストーリーモードの進行具合により増えていくシステムがとられている本作。進行具合は8ケタのパスワードにより保存・復帰できる仕組みです。



全キャラを解禁するためにはストーリーモードを攻略してね......というわけですが、25年ぶりのプレイで強キャラ・マイナーキャラをすぐに見たいという人もいるでしょう。ということで、今回はソフトを手に入れたら即座に要素を解禁できる裏パスワードを調べてみました。


▲裏ワザ（ウル技）といえば......ソースは「大技林」

裏パスワードは以下の通り（いずれもフリー対戦モードで下記8ケタを入力後、2コンのL・Rを押しながら1コンのAで決定）。

【XXXXXXXX】 全キャラ使用可能
【BABABABA】 100％の戸愚呂弟が使える
【YABAYABA】 同キャラを含む全18名との勝ち抜き戦ができるようになる隠しモードに突入


やっぱりあった！　隠しキャラといえば「幽白」強キャラの代名詞、戸愚呂100％。......しかしこれ、「2コンのL・Rを押しながら1コンのAで決定」という操作がいかにも裏コマンドという感じでシビれます。ぜひ友だちと協力してコマンド入力したいですね。


発売から25年が経ちすっかりレトロゲームという存在感になりましたが、グラフィックスの良さと原作リスペクトに満ちた演出、それにビジュアルバトルというオリジナリティ。「幽☆遊☆白書」スーファミ第1作は今でも遊ぶ価値が十分ある一本だと思います。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-674/" title="スーファミ版「幽☆遊☆白書」">【ギャラリー】スーファミ版「幽☆遊☆白書」 (10枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホに「著作権補償金」は必要？ 音楽権利団体の主張に反論
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/copyright/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/6dbacfe0-f484-11e8-9bff-756d63686be7" />
10月、文化庁にて「スマートフォンから『私的録音・録画補償金』を徴収するべき」という議論が突如として提起されました。これを受けて11月28日、参議院議員会館​​​にて、「私的録音・録画補償金制度」を考えるシンポジウム（討論会）が開催されました。

今回のシンポジウムは、「アジアインターネット日本連盟（AICJ）」が主催したもの。AICJはインターネット企業が加盟する団体で、加盟社にはApple Japan、アマゾンジャパン、グーグルといったプラットフォーマーも含まれています。

司会をつとめたのは自由民主党の参議院議員、三宅伸吾氏。音楽業界関連者や著作権者団体、消費者団体などからパネリストが登壇し、私的録音・録画補償金制度の是非を考えました。
関連記事：
スマホ販売に「補償金」上乗せ　著作権者に分配検討。の時代錯誤（石川温）
クリエーターへの適切な対価還元を考慮せず私的複製補償金を徴収する愚策：旅人目線のデジタルレポ 中山智
​​
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By ファーウェイ・ジャパン :     驚きのパフォーマンス～「HUAWEI Mate 20 lite」は格安スマホの常識を塗り替える一台
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/huawei-mate-20-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F9f5fa6e0-ed51-11e8-bf9b-9e7c90f110eb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4c5ea3c08824fedbce8a86944eac2f399b017da2" />SIMフリースマホをリードするHUAWEIから、スタンダードモデルの歴史を塗り替える1台が登場した。その名も「HUAWEI Mate 20 lite」だ。

「HUAWEI Mate 20 lite」は、エンタメを存分に楽しめる約6.3インチのディスプレイ、AIを取り入れたデュアルカメラを備えたスタンダードモデルだ。そして、手に取りやすい価格に抑えながら"ワンランク上"の性能を兼ね備えているのも、このモデルならではの魅力といえる。「HUAWEI Mate 20 lite」はビックカメラグループ（ビックカメラ、コジマ、ソフマップ）のスマートフォン取扱店舗で販売される。価格は3万9800円（税別）だ。


大人に似合うSIMフリー
多彩なラインナップを展開するHUAWEIのスマートフォン。なかでも「Mateシリーズ」はビジネスシーンにも適した"オトナ向け"のスマートフォンだ。

そして「HUAWEI Mate 20 lite」は、Mateシリーズならでは上質さを踏襲したスタンダードモデルだ。より多くの人が手に取りやすい価格帯ながら、ほとんどの用途で十分なパフォーマンスを発揮するという「価格とパフォーマンスの両立」を果たしている。

「HUAWEI Mate 20 lite」のボディを短い言葉で表現すると、「ガラスとメタルの融合」となるだろう。1枚のガラスから形成されたようなシンプルなデザインで、洗練された印象を与える。サファイアブルーと名付けられたボディカラーは、光を反射する素材を使用しており、淡く輝く様が美しい。"格安スマホ"という言葉からイメージする安っぽさとは正反対の、上質な仕上がりとなっている。

ガラス素材の背面にはしっとりとした質感があり、触れた手に心地よさを感じせる。そして、側面にかけての形状は、緩やかなカーブを描いており、手のひらに吸い込まれるようにフィットする。これまでのスタンダードモデルとは一線を画した質感と言える。


約6.3インチ フルビューディスプレイで情報収集もエンタメも堪能
まず、注目すべきは約6.3インチの液晶ディスプレイだ。前面の上下ギリギリまで領域を広げたこのディスプレイは、縦横比19.5:9という縦長の形状を採用している。メールやWebサイトを開いたとき、大きく、広い範囲を表示できる。ビジネスシーンの情報収集もスピーディーにこなせるだろう。



ビジネスだけでなく、プライベートのシーンでも存分に活用できるのが「HUAWEI Mate 20 lite」だ。フルHD+（2340&times;1080ドット）という高解像度のディスプレイは、動画再生でも威力を発揮する。コンパクトなスマートフォンながら、迫力のある映像で堪能できるのだ。

オーディオ周りにも不足はない。「HUAWEI Mate 20 lite」にはHUAWEI独自の音響機能「Huawei Histenサウンド効果」が組み込まれている。イヤホンを接続時にこの機能を使うと、オーディオにサラウンド効果が追加できる。たとえば映画を視聴しているときも、ダイナミックな音響で楽しめるというわけだ。長距離通勤の車内も、「HUAWEI Mate 20 lite」に映画を入れておけば、有意義な時間を過ごせるだろう。



最近のスマートフォンでは省略されることも多い3.5mmイヤホンジャックも、「HUAWEI Mate 20 lite」では薄型の筐体ながら、きちんと備えている。そして、Bluetoothでは高音質な音声コーデック「aptX HD」もサポートしている。有線派もワイヤレス派も納得のいく機能が揃えられている。


妥協なしの性能でビジネスもプライベートも
さらに、「HUAWEI Mate 20 lite」には、ビジネスに役立つ機能も搭載している。その1つがDSDV（Dual SIM Dual VoLTE）だ。2枚のSIMカードを入れて、それぞれの番号で同時に待受できる。仕事の電話番号とプライベート用の電話番号を使い分けたいといった要求にも「HUAWEI Mate 20 lite」なら答えることができる。「HUAWEI Mate 20 lite」は3GとLTEの主要な周波数帯をカバーしているため、幅広いシーンで使えそうだ。

ビジネス用途では注意しておきたいのが、スマートフォンのセキュリティだ。「HUAWEI Mate 20 lite」は指紋認証と顔認証を搭載しているので、複雑なパスワードでデータを保護しつつ、普段はスムーズに利用できる。



そして、基本性能にも妥協はない。スマホを動かす要となるCPUはオクタコア（8コア）。パワフルな「HUAWEI Kirin 710」を搭載。メモリーも4GBと、ハイエンドモデルに引けを取らない構成になっている。ストレージ容量は64GBと大きく、それでも足りなければmicroSDカードの追加にも対応している（最大256GB）。

また、Wi-Fiでは、同価格帯のスマートフォンでは省かれることも多い「5GHz帯（IEEE802.11a/n/ac）」もしっかりとサポート。外部端子は最新ハイエンドモデルと同じ形状のUSB Type-C端子を採用している。求められる機能はきちんと抑えているのだ。

バッテリーは3750mAhという大容量を搭載する、ただ容量が多いだけでなく、電池持ちの良さも注目すべきポイントだ。Engadgetの検証では、1時間連続でYouTubeの動画再生を行った場合でも、電池の消費は100％から90％へと、10％の減少にとどまった。ハードに使ったとしても、10時間は使用できるという計算になるだろう。また、「HUAWEI Mate 20 lite」は付属のACアダプターを利用した急速充電も対応している。9V/2Aという出力で給電することで、電池残量1％から50％までを、1時間ほどで充電可能だ。1％から90％になるまでも2時間ほどに弱に収まっている（Engadgetによる検証）。元の容量の多さを考えると、確かに急速充電の効果あり、と言えるだろう。

最高性能のスマートフォンをターゲットとした最新の3Dゲームを動かすには不足する場面もあるかもしれないが、それ以外の用途で、現代のハイエンドモデルが持つ高性能を発揮できる場面は意外と少ない。ほとんどの人がスマホで行う作業は、「HUAWEI Mate 20 lite」が一台あればすべて実現できる。


HUAWEIならではのデュアル＆AIカメラ
HUAWEIといえばカメラスマホの先駆者だ。スマートフォンのカメラでは今や各メーカーがこぞって採用する「ダブルレンズカメラ」や「AIカメラ」では、HUAWEIは他社に先駆けて画期的な製品を投入してきた。「HUAWEI Mate 20 lite」にも、こうしたHUAWEIのカメラに対するノウハウが存分に取り入れられている。

「HUAWEI Mate 20 lite」のメインカメラは約2000万画素＋約200万画素のダブルレンズ仕様。そしてインカメラも約2400万画素＋約200万画素というダブルレンズを備えている。そしてもちろん「AIカメラ」を搭載している。

まず「AIカメラ」から説明しよう。これはカメラが撮影シーンを自動で判断し、最適な撮影設定を整えるという機能だ。この機能は膨大な数の写真を機械学習によって取り込むことで実現したものだが、ユーザーが使うときは、カメラを被写体に向けてシャッターボタンを押すだけでいい。夜景に街並み、料理や夕焼けなど、撮ろうとしているものにあわせた調整を加えてくれる。魅力的な写真を撮るには、撮影技術を学ばなければならないが、「HUAWEI Mate 20 lite」であればシャッターボタンを押すだけですぐ魅力的な写真を手に入れることができるということだ。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/huawei-mate-20-lite-ai/" title="AIカメラ作例【HUAWEI Mate 20 Lite】">【ギャラリー】AIカメラ作例【HUAWEI Mate 20 Lite】 (7枚)</a></p>

ダブルレンズならでは写真撮影ができるのが「ポートレートモード」だ。2つのレンズの視差を利用して、ふんわりとしたボケ味を追加できる。その操作もスマホのカメラを構えて、シャッターボタンを押すだけと簡単。それだけでワンランク上の仕上がりができる。「HUAWEI Mate 20 lite」はインカメラもダブルレンズなので、ポートレートモードがセルフィー（自分撮り）にも使えるのもポイントだ。
SIMフリースマホをリードするHUAWEIから、スタンダードモデルの歴史を塗り替える1台が登場した。その名も「HUAWEI Mate 20 lite」だ。

「HUAWEI Mate 20 lite」は、エンタメを存分に楽しめる約6.3インチのディスプレイ、AIを取り入れたデュアルカメラを備えたスタンダードモデルだ。そして、手に取りやすい価格に抑えながら"ワンランク上"の性能を兼ね備えているのも、このモデルならではの魅力といえる。「HUAWEI Mate 20 lite」はビックカメラグループ（ビックカメラ、コジマ、ソフマップ）のスマートフォン取扱店舗で販売される。価格は3万9800円（税別）だ。


大人に似合うSIMフリー
多彩なラインナップを展開するHUAWEIのスマートフォン。なかでも「Mateシリーズ」はビジネスシーンにも適した"オトナ向け"のスマートフォンだ。

そして「HUAWEI Mate 20 lite」は、Mateシリーズならでは上質さを踏襲したスタンダードモデルだ。より多くの人が手に取りやすい価格帯ながら、ほとんどの用途で十分なパフォーマンスを発揮するという「価格とパフォーマンスの両立」を果たしている。

「HUAWEI Mate 20 lite」のボディを短い言葉で表現すると、「ガラスとメタルの融合」となるだろう。1枚のガラスから形成されたようなシンプルなデザインで、洗練された印象を与える。サファイアブルーと名付けられたボディカラーは、光を反射する素材を使用しており、淡く輝く様が美しい。"格安スマホ"という言葉からイメージする安っぽさとは正反対の、上質な仕上がりとなっている。

ガラス素材の背面にはしっとりとした質感があり、触れた手に心地よさを感じせる。そして、側面にかけての形状は、緩やかなカーブを描いており、手のひらに吸い込まれるようにフィットする。これまでのスタンダードモデルとは一線を画した質感と言える。


約6.3インチ フルビューディスプレイで情報収集もエンタメも堪能
まず、注目すべきは約6.3インチの液晶ディスプレイだ。前面の上下ギリギリまで領域を広げたこのディスプレイは、縦横比19.5:9という縦長の形状を採用している。メールやWebサイトを開いたとき、大きく、広い範囲を表示できる。ビジネスシーンの情報収集もスピーディーにこなせるだろう。



ビジネスだけでなく、プライベートのシーンでも存分に活用できるのが「HUAWEI Mate 20 lite」だ。フルHD+（2340&times;1080ドット）という高解像度のディスプレイは、動画再生でも威力を発揮する。コンパクトなスマートフォンながら、迫力のある映像で堪能できるのだ。

オーディオ周りにも不足はない。「HUAWEI Mate 20 lite」にはHUAWEI独自の音響機能「Huawei Histenサウンド効果」が組み込まれている。イヤホンを接続時にこの機能を使うと、オーディオにサラウンド効果が追加できる。たとえば映画を視聴しているときも、ダイナミックな音響で楽しめるというわけだ。長距離通勤の車内も、「HUAWEI Mate 20 lite」に映画を入れておけば、有意義な時間を過ごせるだろう。



最近のスマートフォンでは省略されることも多い3.5mmイヤホンジャックも、「HUAWEI Mate 20 lite」では薄型の筐体ながら、きちんと備えている。そして、Bluetoothでは高音質な音声コーデック「aptX HD」もサポートしている。有線派もワイヤレス派も納得のいく機能が揃えられている。


妥協なしの性能でビジネスもプライベートも
さらに、「HUAWEI Mate 20 lite」には、ビジネスに役立つ機能も搭載している。その1つがDSDV（Dual SIM Dual VoLTE）だ。2枚のSIMカードを入れて、それぞれの番号で同時に待受できる。仕事の電話番号とプライベート用の電話番号を使い分けたいといった要求にも「HUAWEI Mate 20 lite」なら答えることができる。「HUAWEI Mate 20 lite」は3GとLTEの主要な周波数帯をカバーしているため、幅広いシーンで使えそうだ。

ビジネス用途では注意しておきたいのが、スマートフォンのセキュリティだ。「HUAWEI Mate 20 lite」は指紋認証と顔認証を搭載しているので、複雑なパスワードでデータを保護しつつ、普段はスムーズに利用できる。



そして、基本性能にも妥協はない。スマホを動かす要となるCPUはオクタコア（8コア）。パワフルな「HUAWEI Kirin 710」を搭載。メモリーも4GBと、ハイエンドモデルに引けを取らない構成になっている。ストレージ容量は64GBと大きく、それでも足りなければmicroSDカードの追加にも対応している（最大256GB）。

また、Wi-Fiでは、同価格帯のスマートフォンでは省かれることも多い「5GHz帯（IEEE802.11a/n/ac）」もしっかりとサポート。外部端子は最新ハイエンドモデルと同じ形状のUSB Type-C端子を採用している。求められる機能はきちんと抑えているのだ。

バッテリーは3750mAhという大容量を搭載する、ただ容量が多いだけでなく、電池持ちの良さも注目すべきポイントだ。Engadgetの検証では、1時間連続でYouTubeの動画再生を行った場合でも、電池の消費は100％から90％へと、10％の減少にとどまった。ハードに使ったとしても、10時間は使用できるという計算になるだろう。また、「HUAWEI Mate 20 lite」は付属のACアダプターを利用した急速充電も対応している。9V/2Aという出力で給電することで、電池残量1％から50％までを、1時間ほどで充電可能だ。1％から90％になるまでも2時間ほどに弱に収まっている（Engadgetによる検証）。元の容量の多さを考えると、確かに急速充電の効果あり、と言えるだろう。

最高性能のスマートフォンをターゲットとした最新の3Dゲームを動かすには不足する場面もあるかもしれないが、それ以外の用途で、現代のハイエンドモデルが持つ高性能を発揮できる場面は意外と少ない。ほとんどの人がスマホで行う作業は、「HUAWEI Mate 20 lite」が一台あればすべて実現できる。


HUAWEIならではのデュアル＆AIカメラ
HUAWEIといえばカメラスマホの先駆者だ。スマートフォンのカメラでは今や各メーカーがこぞって採用する「ダブルレンズカメラ」や「AIカメラ」では、HUAWEIは他社に先駆けて画期的な製品を投入してきた。「HUAWEI Mate 20 lite」にも、こうしたHUAWEIのカメラに対するノウハウが存分に取り入れられている。

「HUAWEI Mate 20 lite」のメインカメラは約2000万画素＋約200万画素のダブルレンズ仕様。そしてインカメラも約2400万画素＋約200万画素というダブルレンズを備えている。そしてもちろん「AIカメラ」を搭載している。

まず「AIカメラ」から説明しよう。これはカメラが撮影シーンを自動で判断し、最適な撮影設定を整えるという機能だ。この機能は膨大な数の写真を機械学習によって取り込むことで実現したものだが、ユーザーが使うときは、カメラを被写体に向けてシャッターボタンを押すだけでいい。夜景に街並み、料理や夕焼けなど、撮ろうとしているものにあわせた調整を加えてくれる。魅力的な写真を撮るには、撮影技術を学ばなければならないが、「HUAWEI Mate 20 lite」であればシャッターボタンを押すだけですぐ魅力的な写真を手に入れることができるということだ。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/huawei-mate-20-lite-ai/" title="AIカメラ作例【HUAWEI Mate 20 Lite】">【ギャラリー】AIカメラ作例【HUAWEI Mate 20 Lite】 (7枚)</a></p>

ダブルレンズならでは写真撮影ができるのが「ポートレートモード」だ。2つのレンズの視差を利用して、ふんわりとしたボケ味を追加できる。その操作もスマホのカメラを構えて、シャッターボタンを押すだけと簡単。それだけでワンランク上の仕上がりができる。「HUAWEI Mate 20 lite」はインカメラもダブルレンズなので、ポートレートモードがセルフィー（自分撮り）にも使えるのもポイントだ。

そして、ポートレートモードとあわせて触れておきたいのが「ビューティー機能」だ。肌の調子を整えて、メイクアップしたような効果を追加できる。これは自分撮りする人だけでなく「撮ってもらう」人にもうれしい機能だ。きれいに撮れるカメラがあるこの「HUAWEI Mate 20 lite」なら、普段はなかなか写真に応じてくれない恋人も、写真撮影に応じてくれるかもしれない。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/huawei-mate20-lite/" title="ポートレートモード作例【HUAWEI Mate20 lite】">【ギャラリー】ポートレートモード作例【HUAWEI Mate20 lite】 (4枚)</a></p>

きれいに撮れるだけでなく、楽しめる機能も「HUAWEI Mate 20 lite」のカメラには搭載されている。その1つが「ARレンズ」だ。顔を認識してかわいらしいエフェクトをかけてくれる。ほかにも、顔の動きにあわせてキャラクターが動く「3D Qmoji」という機能もある。キャラクターの顔で短い動画を撮ってチャットで送れば、コミュニケーションがより盛り上がるだろう。


「HUAWEI Mate 20 lite」は新世代のスタンダードモデルだ
「HUAWEI Mate 20 lite」は、4万円前後の「スタンダードモデル」ながら、約6.3インチという迫力の大画面、高級感のあるデザイン、デュアルカメラとAI撮影機能を搭載。ビジネスにも不足はない基本性能を備えている。まさに「スマホの新しいスタンダード」という言葉がふさわしいスマートフォンと言えるだろう。仕事にもプライベートにもスマートフォンが欠かせない若きビジネスパーソンにとって、「HUAWEI Mate 20 lite」は強力な相棒になってくれるだろう。
そして、ポートレートモードとあわせて触れておきたいのが「ビューティー機能」だ。肌の調子を整えて、メイクアップしたような効果を追加できる。これは自分撮りする人だけでなく「撮ってもらう」人にもうれしい機能だ。きれいに撮れるカメラがあるこの「HUAWEI Mate 20 lite」なら、普段はなかなか写真に応じてくれない恋人も、写真撮影に応じてくれるかもしれない。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/huawei-mate20-lite/" title="ポートレートモード作例【HUAWEI Mate20 lite】">【ギャラリー】ポートレートモード作例【HUAWEI Mate20 lite】 (4枚)</a></p>

きれいに撮れるだけでなく、楽しめる機能も「HUAWEI Mate 20 lite」のカメラには搭載されている。その1つが「ARレンズ」だ。顔を認識してかわいらしいエフェクトをかけてくれる。ほかにも、顔の動きにあわせてキャラクターが動く「3D Qmoji」という機能もある。キャラクターの顔で短い動画を撮ってチャットで送れば、コミュニケーションがより盛り上がるだろう。


「HUAWEI Mate 20 lite」は新世代のスタンダードモデルだ
「HUAWEI Mate 20 lite」は、4万円前後の「スタンダードモデル」ながら、約6.3インチという迫力の大画面、高級感のあるデザイン、デュアルカメラとAI撮影機能を搭載。ビジネスにも不足はない基本性能を備えている。まさに「スマホの新しいスタンダード」という言葉がふさわしいスマートフォンと言えるだろう。仕事にもプライベートにもスマートフォンが欠かせない若きビジネスパーソンにとって、「HUAWEI Mate 20 lite」は強力な相棒になってくれるだろう。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS Maxより便利？全世界で使えるLTE＋衛星スマホが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/iphone-xs-max-lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fcbafa8e0-f345-11e8-bdaa-45620ba3c1ee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=535e2f50e093887fc5a9a87705aa65d20b5c9f42" />
普段日本で生活しているとスマートフォンの電波の圏外エリアに出くわすことはあまりないでしょう。おそらく本格的な登山で山登りしたときや、長距離フェリーかクルーズ船に乗った時にドコモなどの電波が入らないといった経験をしたことがある人もいるかもしれません。

世界中の携帯キャリアはお互いローミング提携しているので海外へ行っても自分のスマートフォンを使うことはできますが、携帯キャリアのアンテナからの電波が届かない場合はお手上げです。ところがそんな「携帯圏外」でも使える端末として、衛星電話があります。

この衛星電話は通話とメッセージ専用機が長らく販売されていましたが、最近になってAndroidスマートフォンに衛星電話を搭載した製品も出てきました。イリジウム衛星を使う「Xplore X7」はその1例です。

衛星電話サービスを展開している衛星キャリアはこのイリジウムの他に、インマルサットやスラーヤ（Thuraya）、エイセス（ACeS）、さらに日本のワイドスターなどがあります。この中でも中東ベースのスラーヤは着々とエリア展開を広げ、現在はアメリカ以外のほぼ世界中で利用できます。そのスラーヤからいよいよAndroidスマートフォン「X5-Touch」が登場します。



X5-TouchはスラーヤとLTE/W-CDMA/GSMの衛星＋携帯に対応するスマートフォンです。本体サイズは145 x 78 x 24 mm、重量は262g。厚く重いのは衛星電話のモデムや大きいアンテナを内蔵しているためで、屋外での使用が多いことからIP67の防水防塵とMILスペック（810G）にも対応する強固なボディーを採用しています。なおスラーヤの衛星を使うときは本体に収納されている衛星アンテナを伸ばして使います。



主なスペックは5.2インチ1980x1080ピクセルディスプレイにSnapdragon 625、RAM2GB/ROM16GBに800万画素カメラ＋200万画素フロントカメラ。バッテリーは3800mAhでOSはAndroid 7.1になります。スマートフォンとしてのスペックは2世代前といったところですが、日々バリバリ使うメイン機というよりも、地球上のあらゆるところでコミュニケーションを図る無線機としてアプリを入れて活用する、という位置づけの製品でしょう。

Android OS搭載のスラーヤ端末ならではの機能がDSDS。ナノSIMスロットを2つ搭載し、「スラーヤSIM＋携帯SIM」として使えるそうです。衛星電話と携帯回線の同時待ち受けはおそらく世界初。街中では高層ビルなどがあると衛星をなかなかつかめませんが、携帯キャリアの電波はバリバリはいります。一方山岳地に入れば衛星はいつでも受信OK、携帯キャリアの電波ははいったりはいらなかったりします（山頂に近づくにつれつながらなくなったり）。しかしこのX5-Touchのように衛星＋携帯のDSDSなら、いちいちどちらかのSIMに入れ替えることなく、常に連絡を取ることができるというわけです。



なおスラーヤが打ち上げている人工衛星はアメリカをカバーしていませんが、スラーヤのSIMのままアメリカの携帯キャリアへのローミングができます。またこのX5-TouchのLTE側SIMスロットにアメリカのSIMを入れて使う方法もあります。

気になるネットワーク周りは、LTEがB1/B3/B5/B7/B8/B20/B40/B41ということで必要最小限。最高通信速度は300Mbpsです。一方スラーヤ回線はGmPRS（Geo Mobile Packet Radio Service）に対応。速度はDL60kbps/UL15kbpsと低速ながら、山頂でもデータ通信が可能です。SNSで連絡を取り合うくらいなら十分使えるでしょう。料金はもちろん高めですが、未開の地の探索時もX5-Touchがあれば緊急連絡が取れる安心感があります。



X5-Touchの本体価格はVAT抜きで999ポンド（約14万5000円）、12月から販売予定とのこと。なお日本での利用は衛星電話に関して「日本で認可を受けた事業者が販売する端末のみ利用可能」のため、X5-Touchが日本で正規販売されないと使えません。しかし海外へ出るなら海外購入＋スラーヤのプリペイドSIMで使うことができます。10万円超えの価格は高く感じますが、iPhone XS Maxにアップルケアを付けると15万円近くしますからあまり変わりません。世界を旅する人なら購入を検討してもいいかもしれませんね。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「YouTubeストーリー」機能がクリエイター向けに公開。7日間で消える短編動画を通じてファンとの交流
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/youtube-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/20340170-f46a-11e8-befe-8d390527d6da" />
YouTubeが「YouTubeストーリー」の機能をクリエイター向けに公開したことを発表しました。チャンネル登録ユーザー数が1万人以上のクリエイターが利用できるとされています。

「YouTubeストーリー」は、短い動画を複数まとめてプレイリストのように投稿でき、期間限定で公開できるもの。モバイル端末のYouTubeアプリでのみ視聴ができます。

本サービスは昨年11月に「Reels」として一部クリエイター向けにベータ版が公開されていましたが、ようやく正式公開となった格好です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、企業にユーザー情報へのアクセス課金を検討していた？社内電子メールから可能性が浮上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F18559610-f485-11e8-bbbb-73bc15b54fbb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=78232d6a5c589dd57f848518b800d0ace2fbad97" />ASSOCIATED PRESS

Facebookが数年前に、ユーザー情報へのアクセスと引き換えに企業への課金を検討していた可能性があったことが報じられています。

米WSJの入手した社内電子メールによると、Facebookの従業員がユーザー情報へのアクセスを拡大することの対価として、広告主に多額の支払いを求める方針を議論していたとのこと。

同社内メールでは、Facebookが他のハイテク企業が用いているユーザー情報のマネタイズ方法を議論していたことも示唆していると伝えられています。これが本当だとすれば、同社が長年にわたり標榜していた「個人データを販売しない」との姿勢から大きな方針転換が行われていたことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾンEchoがApple Musicに対応、音声で楽曲の検索も可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/echo-apple-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F3941cf60-f516-11e8-bfde-102ab9e73a83&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=00af17219c14bef7a5924958cd1d57b514199a46" />
米アマゾンは、スマートスピーカー「Echo」シリーズがApple Musicの再生に対応することを発表しました。アップルの音楽ストリーミングサービスが、会社の垣根を超えてアマゾンのデバイスにやってきます。

本機能が有効となるのは12月17日（現地時間）から。今のところアメリカ向けにのみ発表され、日本やその他の国でのサービスの有無や開始時期は不明です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chrome 72、オフラインエラーの恐竜ゲームでハイスコアの記録に対応。デバイス間での同期も可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/30/chrome-72/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4c975b70-f51b-11e8-9dfc-11ac648883d4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f24d4fc5ddca66fce12a1bf0150a0664e67b501a" />
ネットに接続されていないときにChromeブラウザに表示されるエラー表示。そこに表示される恐竜がゲームになっているのは有名な話ですが、Chrome 72では、このゲームのハイスコアが記録されるようになるとのことです。

この恐竜ゲームは、スペースバーで（モバイルでは画面タップで）ジャンプし障害物を避けるだけのものですが、つい熱中してハイスコアを目指してしまった人もいるのではないかと思います。ちなみに、2014年のChrome 39から仕込まれていたようです。

ただ、これまではハイスコアは表示されるものの、ブラウザを閉じたり、ネットワークが復旧するとスコアは消えてしまう仕様でした。

しかし、Chrome 72では、このスコアをプロファイルに記録。また、iOSを除く各プラットフォーム間で、同期も行えるようになるとのことです。

この変更を待ち望んでいた人が、一体どれほどいるのかは定かではありませんが、目指すべき目標が明確になるのは、いいことかもしれません。もっとも、この画面を見ずに済むのが、一番いいのかもしれませんが。

なお、ゲームで遊ぶにはフライトモードにするのが手っ取り早いですが、iOS以外では「chrome://dino」にアクセスしても遊べます。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch、心電図機能が理由なら返金期間を延長？　内部文書に記載か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/01/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F5ca4b6d0-f51f-11e8-afb5-5ea9e027830a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cdc9ee692562f19392715477a1db165aa5909292" />
Apple Watchの返品や返金は原則的に受け取りから14日以内とされています。が、今後は心臓関連のヘルスケア機能を理由とする場合は、購入後45日以内の返金が可能になるとの噂が報じられています。

米MacRumorsが入手したとするアップルの内部文書によれば、通常の14日間を過ぎた日にちでの返金を受けるためには、顧客は電話や電子メール、またはオンラインチャットでアップルに連絡する必要があるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月1日は世界エイズデー、Appleロゴが赤く染まる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/01/12-1-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/f23f56c0-f531-11e8-b77d-8e08667dff62" />

12月1日は世界エイズデー。エイズ支援活動「（RED）」に賛同するAppleでは、Apple Storeのロゴを赤く染めた（RED）仕様にしています。

Apple製品の定番カラーとなっている「PRODUCT（RED）」は、（RED）の活動に協力するグローバル企業が共通で掲げるブランド。PRODUCT（RED）を冠した製品を購入すると、その売上の一部がエイズ支援活動に寄付される仕組みになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2018 01:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デザインにこだわった「INFOBAR xv」のSIMピンをピアスにしてみる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/01/infobar-xv-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F34e45880-f330-11e8-befd-f633f761bc1c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=05a677426104c8e0560017f3b2662fd9d8939f54" />
KDDIのデザイン端末「INFOBAR」の最新モデルが3年ぶりに登場しました。「INFOBAR xv」は初代モデル登場から15年周年のモデルでもあります。フィーチャーフォンスタイルの10キーを搭載したキャンディーバースタイルで、プロダクトデザイナーの深沢直人氏が改めてデザインした製品は「NISHIKIGOI」、「NASUKON」、「CHERRY BERRY」の3色展開。同氏による卓上ホルダも同梱されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Dec 2018 03:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>