<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2016年の今日、「AlphaGo」と最強棋士との対局が始まりました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/2016-alphago/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1891e5716cec3ab4d4df0e37d7382d2f/206186344/00.jpg" />
おもなできごと
・2010年3月9日、キングジムが廉価モデルのデジタルメモ「ポメラ DM5」を発売
・2013年3月9日、ASUSがキーボード部にHDDを内蔵した着脱型2in1ノートPC「TX300CA」を発売
・2016年3月9日、Googleの囲碁AI「AlphaGo」がプロ囲碁棋士イ・セドル九段と対局
・2017年3月9日、ドコモが256QAM変調と4&times;4MIMO対応で通信速度を引き上げ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米証券取引委員会、暗号通貨取引所は要登録の見解。ICOトークンなど証券に該当の可能性
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/ico/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7d102ed49e66fed1e1efb64983b1da0e/206193543/SEC.jpg" />
米国証券取引委員会(SEC)が、規制なく行われているデジタル資産のオンライン取引に警告し、暗号通貨取引所は証券取引所と同様にSECに登録すべきだとする見解を発表しました。現在SECに登録している暗号通貨取引所はひとつもありません。

SECの主張は「暗号通貨取引所の多くは証券と認めても差し支えない仮想通貨を上場しており、証券はSECの監督下で取引されねばならい。したがって暗号通貨取引所はSECに登録すべきである」という内容。取引所の利用者に対しても、現状では暗号通貨取引所は野放し状態であり、何らかの操作や詐欺的行為から被害者を守ることができないとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    意外と少ないiPhone X専用高級スリーブケースは画面を守りたい裸族 or ストレート派向け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/iphone-x-or/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d6ac19589cb3d398080075fb50439fc7/206193861/IMG_1121.jpg" />
iPhone Xを裸もしくはストレート型ケースに入れているユーザーで、鞄などにiPhoneを入れていたらほかの物と擦れて画面や外装、ケースに傷がついてしまったという方もいらっしゃるのではないでしょうか。AppleはiPad Pro用に純正のレザースリーブを出していますが、iPhone用にはありません。というわけでサードパーティ製を頼ることになるのですが、なかなかデザインや質感がグッと来るものがありませんでした。

 



国立商店 iPhone X ケース レザースリーブ

商品詳細を見る

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイの一部スマホが「顔認証」に対応、mate 10 lite / nova lite 2にソフトウェア更新
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/mate-10-lite-nova-lite-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4f53bc529ceb7126d084d98512d7cff2/206193884/IMG_0707.jpg" />
ファーウェイは、同社のSIMフリースマートフォン「Mate 10 lite」「nova lite 2」にソフトウェアアップデートの配信を開始します。新機能は顔認証、および人物写真と背景を合成する「ARレンズ」など。

「Mate 10 lite」「nova lite 2」は、生体認証としてこれまでも指紋認証が利用できました。今回は新たに「顔認証」を追加。寝顔ではアンロックされないように、目を閉じた状態では認証されないなどセキュリティ性能も高めています。また、ロック画面に通知が届いても、顔で認証するまではその内容の詳細を表示しない機能も追加しています。

このほか、新たに「ARレンズ」機能を追加。これは、自撮り写真から人物だけを切り取り、背景を別の写真に置き換えられる機能。背景写真は14枚をプリセットします。さらに、写真のうち人物を認識し、人物にエフェクトを追加できる着せ替え機能にも対応します。

ソフトウェアアップデートは3月9日より配信開始予定です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ニンテンドースイッチ『大乱闘スマッシュブラザーズ』2018年発売。スプラトゥーンのイカも参戦！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/96986da7112cae0a8579d48fbea85c8c/206196550/bc30163e-7119-443a-aaee-d81be91d6901.jpg" />

3月9日朝7時から放送された『ニンテンドーダイレクト』で、任天堂がNintendo Switch版『大乱闘スマッシュブラザーズ』をサプライズ発表しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:51:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    噂のFace ID搭載iPad Proは6月のWWDCで公開か。10.5と12.9型両方登場の可能性も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/face-id-ipad-pro-6-wwdc-10-5-12-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7bae0ddbbc87401d533cfba0f0fe486c/206194256/iPadPro.jpeg" />
昨今ウワサがアツくなっているFace IDを搭載したiPad Proですが、2018年第2四半期にリリースされる可能性が高いとの噂が報じられています。速ければ、2018年6月に開催予定のWWDCにて公開されるかもしれないとのこと。

この予測は、米ローゼンブラット証券のアナリストJun Zhang氏によるもの。新型iPad Proは薄型ベゼルでホームボタンは撤廃され、10.5インチと12.9インチの両方が登場する可能性があるとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    太陽電池搭載の多機能バックパック、LIFEPACK日本版発表。無線スピーカーやUSBバッテリー機能も搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/lifepack-usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/25925/3/resize/d25925-3-142893-0.jpg" />
Graspy International(グラスピーインターナショナル) 株式会社（大阪府大阪市）は3月5日より、クラウドファンディングサイトGREEN FUNDING by T-SITEにて、アメリカのクラウドファンディングサイトで１億円以上を調達し爆発的な人気となったバックパック『LIFEPACK』の日本先行販売を開始し、開始２日間で早くも目標金額を達成しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『スター・ウォーズ』実写ドラマ版はジョン・ファブローが脚本・総指揮。アイアンマンの運転手役
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/sw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/465fd8ea1bab12016564dd973d403fa5/206196772/star-wars-logo-new-tall-1024x576.jpg" />

ルーカスフィルムは8日、実写ドラマシリーズ版『スター・ウォーズ』のプロデューサーと脚本執筆がジョン・ファブローに決定したことを明らかにしました。

ジョン・ファブローといえば『アイアンマン』第一作と二作目の監督や、『アベンジャーズ』シリーズの製作総指揮などを通じて、現在に至るマーベルスーパーヒーロー映画群(MCU作品)大ヒットの礎を築いた人物。

役者としても活躍しており、アイアンマンの運転手ハッピー・ホーガン役では2017年の『スパイダーマン：ホームカミング』でも実においしいところを演じました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 20:52:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マクドナルドが全国導入する「NFC Pay」って何？ 先行店舗で試してみた：モバイル決済最前線
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/nfc-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f157ae12fb43e62ffde99ba3651f6c92/206196866/ph01.jpg" />

日本マクドナルドは3月8日、クレジットカードでの非接触決済サービスを3月13日より全国の店舗で開始すると発表した。同社は最近になり「nanaco」や「Suica」などの交通系電子マネーを対応決済手段に追加したほか、各種クレジットカードの取り扱いも開始している。
「クレジットカードで非接触決済」が可能に
今回新たに追加されるのは「Visa」「Mastercard」「JCB」「American Express」の4種類のクレジットカードブランドで提供される非接触決済サービスで、EMV Contactlessなどと呼ばれている。あるいは、小売店などに提供される加盟店向け端末（CCTなど）の操作画面では「NFC Pay」と表示されるため、この名称で呼ばれることもある。



▲日本マクドナルドがプレスリリースで発表した今回追加となる新しい決済手段


▲実際の店舗での決済の利用イメージ

なお、現時点で日本の利用者がNFC Payを利用可能な環境は非常に限られているのが現状だ。沼津や函館など一部地域の商店街のほか、IKEAのような全国チェーンの一部レジでNFC Payを使えるが、全国規模のチェーンが全面導入というのは初のケースとなる。先日はりそな銀行が伊藤園との提携で、同社Visaデビットカードに付帯するNFC Pay機能のプロモーションを兼ねた「Visaデビット専用非接触決済自販機」を構内に設置したことが話題となったが、このほかにはApple PayにVisa以外のカードを登録することでNFC Payが利用可能になったりなど、ごく限られたケースに限られている。

Visaによれば、2020年の東京五輪に向けてNFC Payの受け入れ可能な店舗を国内に増やしていくほか、カードを発行するイシュアに対しても積極的に機能の標準搭載を呼びかけており、おそらくは2019年以降に環境が順次整ってくると予想している。

とはいえ、マクドナルドでこのサービスを利用するのは、当面は外国人旅行客が中心になるとみられる。スマートフォンなどのモバイル端末を利用したNFC Payの利用はまだそれほど進んでいないものの、欧州を中心に銀行カード（デビットカード）やクレジットカードなどに標準でNFC Pay機能が搭載されるケースが多く、実際にフランスや英国などのように新規カードのほとんどがNFC対応という国も少なくない。これら国では急速に全対面決済における非接触比率が上昇しており、こうした利用者が日本に来た際に小銭で困ることなくスムーズに決済を行えるようにすることが狙いにある。もう、Apple PayにわざわざSuicaを登録して電子マネー決済する必要はないのだ。


▲Visaが示す、世界の対面決済における非接触決済比率


マクドナルド大門店はNFC Pay先行導入店舗の1つ
さて、前段はここまでにして、この新しい決済方法を実際に店舗で試してみよう。以前までは横浜地区の数店舗のほか、成田空港や関西空港などで実験的にNFC Payに対応した決済端末が試験導入されていたが、今回の本サービス発表を前にすべて撤去されている。代わりに、都内の一部店舗で実験的に今回のNFC Payの本番環境を再現した決済サービスが先行導入されており、この噂を聞きつけて筆者らNFC検証隊が試してきた。

向かったのはマクドナルド大門店で、羽田空港を結ぶモノレールの終着点である浜松町に近いだけあり、外国人旅行客も比較的多い。ちなみに、店員も全員国籍豊かな外国人だった。入り口にはNFC Payが利用できることを示すアクセプタンスマークが掲示されており、ここが対応店であることが確認できる。


▲大門店入り口にあるアクセプタンスマーク。最下段のNFCマークの部分に注目

店内では通常通りに注文して、決済のタイミングで「クレジットカードを使う」と店員に伝えればいい。あとは手前の決済端末でランプが光ったことを確認してから、モバイル端末またはカードをかざすだけだ。今回は海外版Apple Payを使ったが、同行したもう1人の同業者はAndroid端末に登録したpayWaveサービスで問題なく決済が行えており、国内外発行のいずれのカードでも問題ないことが確認できている。


▲注文してApple Payの海外版登録カードで決済を行う。Visa payWaveでの決済となる


▲レシートを確認したところ。クレジット決済となっていることが確認できる

3月13日から全国で利用可能になるので、もしNFC Payを利用可能な環境を持っている方がいたら、ぜひ試してみてほしい。交通系電子マネーが利用可能になってからマクドナルドに通う機会が増えた筆者だが、これでより身近なものとなるだろう。

なおNFC Pay導入はコンビニのローソンも表明しており、今後1-2ヶ月中に何らかの発表が行われるとみられる。今後、この2社に続くフォロワーは増えるとみられ、2020年までにどれだけ環境が整備されるのかを注視していたい。


▲注文した商品


▲通常のビッグマックなのに、なぜかミートパティが3段構成になっていた......

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    金融庁が国内仮想通貨7社に行政処分。ほか、ここ最近の仮想通貨関連ゴタゴタまとめ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c86f5880f34098f04890fdc461aa986c/206196729/cryptcurrency.jpg" />
　
3月8日、金融庁が、コインチェックを含む国内の仮想通貨交換業者7社に一斉に行政処分を下しました(うち2社はみなし業者で業務停止命令)。仮想通貨界隈では3月7日から8日にかけて、比較的大きなニュースが次々と発生していましたので、これをざっとまとめてみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone宛てに大事な着信、「リマインダー」を使えば折り返しを忘れません:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b767d49f02c27cf530b8d2197c2a402e/206160667/main.jpg" />
ちょっと手が離せないときの着信、どうしていますか？ 「あとで折り返さなきゃ」と思っていても、つい忘れてしまうこともあります。ここでは、「リマインダー」アプリを使って着信を思い出す方法を紹介。と言っても、自分から「リマインダー」を開いて予定を入力する必要はありません。ただ、着信画面で「あとで通知」をタップすればよいのです。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-483/" title="「リマインダー」を使って電話の折り返し忘れを防ぐ">【ギャラリー】「リマインダー」を使って電話の折り返し忘れを防ぐ (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     Galaxy Note8のここ便利！大活躍するマルチウィンドウ、アプリペアの使い方
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/galaxy-note8-app-pair/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7aff02985cf06d6fc7ca671829835e/206159415/yamane.jpg" />

みなさんこんにちは。香港在住の携帯電話研究家、山根康宏です。私はGalaxy Note8をメインスマートフォンとして日々活用しています。日々使っているなかで、Galaxy Note8の「ここが便利すぎる！」と思える機能を紹介しましょう。

Galaxy Note8の特徴の一つが約6.3インチの大型画面。この大画面はマルチタスク、マルチウィンドウを活用することで真価を発揮するのです。スマートフォンの画面は通常、1つのアプリ画面しか表示できません。しかしGalaxy Note8なら2画面を同時に出したり、気に入ったアプリだけをポップアップ表示させたりできるんです。

マルチウィンドウの使い方は簡単。アプリを開いてナビゲーションバーにある履歴ボタンをタップします。起動中のアプリが表示されるので、ウィンドウの右上にある、四角が上下に並んだ「分割」アイコンをタップ。アプリが画面の上半分に表示されます。続けて、画面下側からもう1つ表示したいアプリを選びます。分割アイコンが見えない一部のアプリは2画面表示に対応していないのでご注意を。

2つのアプリを同時に起動することで、動画を上半分で見ながら下半分でその感想をメッセージで伝えたり、ブラウザを見ながら地図で場所を検索したり、あるいは海外のSNSを表示しながら翻訳アプリを起動して日本語で読む、なんてことができるわけです。Galaxy Note8のマルチウィンドウで、スマートフォンがあたかも2台あるかのように便利に使えます。



このマルチウィンドウ、毎回毎回2つのアプリを選んで起動するのも面倒なものです。そこでよく使う組み合わせはアプリペアを設定しておくのがオススメ。

Galaxy Note8のエッジスクリーンからAPPS EDGEを選択、空いているエリアをタップして、次の画面で「アプリペアを作成」をタップします。あとは同時にセットで起動したいアプリのアイコンをタップするだけ。上に表示したいアプリのアイコンを先にタップすることで、アプリの組み合わせの上下の表示も指定できます。

アプリペアを作ると、2つのアイコンが重なったアイコンが新しく作成されます。アイコンを見ればどのアプリとどのアプリがペアになっているか一目でわかるので、作ったペアがなんだったっけ、と思い出せなくなることも無いでしょう。使わなくなったアプリペアは、アプリペア作成画面のアイコン一覧から、アイコンの右上にある「&minus;（マイナス）」をタップすればすぐに解除できます。



Galaxy Note8で2画面表示するなら、断然このアプリペアを作っておくといいでしょう。最大10個の組み合わせができるので、数が足りなくなって困る、ということもないはず。

マルチウィンドウはAndroid OS 7の標準機能でもありますが、アプリペアを作りワンタッチで2つのアプリを起動できるのはGalaxy Note8の大きな魅力なのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「寄付金の流れの透明化」めざすブロックチェーン活用サービス、ナノコネクトが年内に公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/08/blockchain/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/32293/1/resize/d32293-1-408157-0.jpg" />世界をちょっとよくするコイン

株式会社ナノコネクト（代表取締役：木島　貴志、本社：兵庫県神戸市中央区、以下ナノコネクト）は、ブロックチェーン技術（分散型台帳技術）を活用して、寄付市場の透明化・活性化と寄付の成功体験を共有するコミュニティを作り上げる寄付プラットフォーム「donaプラットフォーム」の構築に向けた技術の基礎研究を終え、本システムの開発に着手しました。2018年中にリリースを予定しています。




ナノコネクトは、ブロックチェーン技術（分散型台帳技術）を活用した、寄付市場の透明化・活性化と寄付の成功体験を共有するコミュニティを作り上げる寄付プラットフォーム「donaプラットフォーム（以下donaPF）」の構築に向けた技術の基礎研究を終え、本システムの開発に着手しました。

○donaプラットフォームとは？
donaPFは、ブロックチェーン技術（分散型台帳技術）を活用した日本発の寄付プラットフォームです。
ホワイトペーパーはこちら：https://dona-partners.com/

donaPFの中核となるブロックチェーン技術は分散型台帳技術と呼ばれ、高い透明性や信頼性をインターネット上で確保できる事から多くの分野で活用が期待されています。

donaPFではこのブロックチェーン技術の特徴を生かし、「寄付金の流れを透明化」します。また、「寄付先に対する情報、評価、寄付の成功体験を共有するコミュニティを構築」することで、寄付市場への関心と理解と共感を広め、寄付を「よくわからないまま金銭を投じ、自己満足を得る手段」から「支援する活動を自ら選び、成功体験を実感し、互いに共有しながら社会を改善していく手段」に変えるための新たな寄付モデルを生み出します。本システムは、2018年中にリリースを予定しています。




○donaプラットフォームで出来ること（３つの特徴）
◆ ユーストレース「寄付の信頼性向上と使途明確化と手数料削減」
ブロックチェーン技術を用いることで、寄付における集金、配送の中間団体を排し、団体ではなく、寄付の用途を明確にした支援活動に対して直接的な寄付を可能とします。

◆ レスポンスビュー「助けられた人からの声を届ける」
"寄付して終わり"ではなく、その先の支援活動による成果報告や助けられた人からの声が届きます。必要なのは、お互いの声が届き、システムを中心として、支援者（サポーター）と被支援者（レシピエント）の間で寄付の循環が生まれることです。これにより、寄付の成功体験を生み、寄付に関する関心と寄付文化を根付かせます。

◆ドネーションサイクル「ゲーミフィケーション*1で寄付活動の活性化を促す」
ゲームに使われているモチベーション向上の仕組みを、論理的に分解し本サービスに適用する事で寄付を促し、継続意欲を維持し、拡散を促します。

○市場に与える３つの影響（目指すビジョン）
●寄付市場の透明化、活性化
支援活動に対して用途を明確にした寄付が公開されることで、寄付金の流れを透明化します。これにより、社会貢献に関心はあるが寄付先の団体・NPO法人に対する不信感が妨げとなった潜在的な寄付者の寄付活動を促すことで、寄付市場の活性化を行います。

● NPO法人の情報、評価、寄付の成功体験を共有するコミュニティの構築
現状ではNPO法人の活動内容を判断できず、大きな団体の知名度のみで集金が行われています。NPO法人と寄付者、寄付者同士が相互に支援活動の情報をやり取りし、活動内容を評価するコミュニティを構築することで、支援団体の信頼性向上を図ります。

● 寄付文化の浸透による寄付市場の拡大
個人寄付の規模は増えつつあるが、頻度は少なく災害時の復興支援の側面が強い。非常時の助け合いだけでなく、寄付を「社会を変えていく手段」「社会に対する投資」として継続的で身近なものに変え、寄付市場の拡大を目指します。

○本プロジェクトの公式サイト
https://dona-partners.com/

○ロードマップ
以下のスケジュールで開発を予定しています。
・3月2日 公式サイトオープン・ホワイトペーパー公開
・3月中旬 コミュニティ・ニュース公開
・3月中旬 事前登録開始
・2018年中 取引所上場（予定）
・2018年中 サービス開始（予定）
--
＜注釈＞
*1「ゲーミフィケーション」とは、課題の解決や顧客が持つ商品等に対する愛着の向上に、ゲームデザインの技術や仕組みを利用する活動全般のこと。

○ナノコネクトについて
ナノコネクトは「つなぐチカラ」というスローガンと、「ICTを通じてお客様と一緒に新しい価値を創造し続ける」というミッションを掲げ、スマホアプリやクラウドサービス開発を行うIT企業です。現在は、リアルとバーチャルを融合させたゲーミフィケーションプラットフォーム『Skywalker』を用いて、お客様のニーズに合わせた新サービスの企画・開発を手がけています。また、AI等の研究開発も行っておりAIを活用したサービス開発も手掛けております。

○donaパートナーズについて
donaパートナーズは、日本に寄付市場の透明化と寄付の成功体験を共有するコミュニティを構築するための寄付プラットフォーム「dona」を立ち上げるためのチームとして結成されました。

【会社概要】
・会社名 ：株式会社ナノコネクト
・代表者 ：代表取締役 木島 貴志
・設 立 ：2006年3月9日
・所在地 ：〒650-0024 兵庫県神戸市中央区
・URL ：https://www.nanoconnect.co.jp/
・事業内容 ：
・ソーシャルサービス立上げ
・Androidシステム開発
・iPhoneシステム開発
・クラウドシステム開発
・組込みソフトウェア開発
・スマホゲーム開発
・業務系システム開発

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カメラの祭典・CP+2018 会場でみた興味深いアイテム（マンフロット編）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/cp-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1152%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fb3a166873c98b44544fbb8bbf32528b0%2F206193145%2FDSC_7401.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=59948e0edb2cf8d895c68d14128cdcb3e25ae022" />

3月初旬に開催されたCP+2018において、マンフロット株式会社がプレス向け発表会を行い、社名を4月1日より「ヴァイテックイメージング株式会社」に変更すると発表しました。もともと、マンフロットは英国ヴァイテックグループが所有する一つのブランドで、ジッツオやナショナルジオグラフィックなど有名なカメラ周辺機材のブランドを有しています。今回、カメラバッグで有名なLoweproと、ゴリラポッドなどの三脚で有名なJOBYの買収に伴い、グループが所有するひとつのブランド名を関した社名から、複数のブランドを抱えるホールディングスとしての位置づけを強調する形になりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「PS4 Pro」の恩恵がフルHDテレビで拡大、v5.50更新でスーパーサンプリングモード追加
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/hd-ps4-pro-v5-50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9fbd2b4abbaa6e8a41381f5f51160328/206197014/PlayStation-Logo-755x425.jpg" />
2018年3月8日からソニーがプレイステーション4 システムソフトウェア　5.50アップデートの配信を開始しました。

今回の目玉機能は、PS4 Proに「スーパーサンプリングモード」が追加されたこと。2K以下解像度のテレビを接続している場合、一部のPS4 Pro Enhancedゲームの画質が向上するようになりました。

ほか、保護者が子供のPS4使用を管理するペアレンタルコントロールの機能拡張、ライブラリーにPS Plus項目の追加など、痒いところに手が届くアップデート内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジュネーブモーターショー2018から注目のカッコいいクルマをピックアップ。空飛ぶクルマ、スープラ復活etc.
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/2018-etc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fc4fc4b8f8d582d2919b2a2542530e25f%2F206196934%2F011.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bd205dbc929724f285e3708fb391e247f791ccc5" />
スイスで開催のジュネーブモーターショー 2018より。現地で公開されたスーパーカーやEV、コンセプトカーなどから特にデザイン面で特徴的なものを集めてみました。子供の頃にカッコいい車に乗りたいと思った方、ここ最近の市販車ってどれも同じ形だよねとお思いの方、この記事であの日感じた"格好良い車への憧れ"を思い出してみてはいかがでしょうか。

そして「グランツーリスモ」シリーズをはじめとするドライブシミュレーターで日夜ドラテクの研鑽を積まれている方々も、将来のバーチャル愛車を予習できるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Chromeに保存したパスワードの一括ダウンロード機能を開発中。CSV形式で他のソフトに取り込み可能
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/google-chrome-csv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F57748a7beb586270ebe3f09f26ff1944%2F206197113%2Fdims.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=11266d3d87d153ec13d7be5ab6dd50e6039337b0" />
GoogleのChromeブラウザにはユーザー名とパスワードを記録し、次にログインする際には自動で入力されるパスワード管理機能「Google Smart Lock for Passowrd」を備えています。ただ、別のパスワード管理ソフトに移行する際には、パスワードを一つずつ確認する面倒な作業が必要でした。

そのような場合に便利に使える、保存している情報を一括でエクスポートできる機能が現在開発中となっています。CSVとしてエクスポートした情報は、他のパスワード管理ソフトでインポートも可能です。

この機能、Chromeの開発版であるDev Channelで提供されており、近いうちに標準機能として提供されるものと思います。なお、安定版（Stable）でもブラウザのアドレス欄に「chrome://flags/#password-export」と入力し、機能を有効にすれば利用できます（Chrome 64で確認）。

エクスポート方法は、Chromeの設定メニューから「パスワードを管理」を選び、「保存したパスワード」の横にあるメニューから「エクスポート」を選びます。



なお、エクスポートしたファイルにはパスワードが平文で書かれているため、取り扱いには注意が必要です。

最近は、パスワードの定期的な変更には意味がないとの認識が広まりつつありますが、パスワードの使いまわしが危険なことに変わりはありません。

自分の使っているパスワードを一覧する機会はそうそうないと思うので、エクスポートしたファイルでパスワードの使いまわしをしていないかチェックしてみるのもいいかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Guns N&amp;#039; Rosesのアクセル、突如「ティム・クックは音楽業界のトランプだ」と発言しファン困惑
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/guns-n-roses/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c62b982b5332412139ccd4c6b6327c2a/206197207/main.jpg" />
大物ロックバンドGuns N' Rosesのヴォーカリスト、アクセル・ローズが、突然「ティム・クックは音楽業界のドナルド・トランプだ」と発言しファンがざわつく事態となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PUBGが年間の更新計画を発表。新マップやモード追加、開発者API公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/pubg-api/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c318744a5b5270bdcf9994ae01d825/206197370/notice_thumbnail_1520525539325.jpg" />

人気バトルロイヤルゲーム『PLAYERUNKNOWN'S BATTLEGROUNDS』(PUBG)のクリエイティブディレクター ブレンダン・グリーン氏が、今年一年分のアップデート計画や新展開について発表しました。

ゲームそのものの新規要素は、従来よりも激しい展開になる4x4kmサイズを含む複数のマップや、武器・乗り物の追加、Emote(ジェスチャ)や新ダメージシステム、さらにリアルなサウンドとグラフィック、フレンドリストや実績の導入など、コンテンツの充実とリアル志向強化、遊びやすさの改善が主。最適化とチート根絶もさらに注力します。

同時に、リアルタイム観戦や3Dリプレイの強化、開発者向けAPI開放でPUBG内カスタムゲームの開発を可能にするなど、eスポーツを含むプラットフォームとしての方向性を目指す点が大きな特徴です。

こうした新規要素や今後の開発にもっと早い段階からプレーヤーを関与させるため、現在の本番とベータに加えて、新たな実験サーバを運用することもあわせて明らかにしています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 05:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple表参道で室内ウォーキングも。Apple Watchを学ぶイベントが開催
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/apple-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3597b57377bf9b1a48351ae3977e54d9/206197588/IMG_3616.jpg" />
モデル兼アーティストのUNA（ゆな）さんと共にApple Watchの運動トラッキング機能を学ぶ。そんなイベントがApple表参道で3月9日に開催されました。


同イベントでは、Apple Watchが搭載するアクティビティ機能（運動の記録）や心拍数の計測、マインドフルネス関連などの運動関連機能をおさらい。また、運動目標を達成すると入手できる「バッジ」や、運動成果の共有機能など、モチベーションを維持する機能についても紹介されました。

「今まで運動量や運動時間は感覚に頼っていましたが、Apple Watchを使うと運動を数値化できるので便利です。成果が見えるので意識が変わり、モチベーションもアップします」（UNAさん）

Apple表参道で室内ウォーキング、なぜ！？ 実はこれ、Apple Watchの使い方を学ぶイベント。モデル・アーティストのUNAさんと一緒と様々な機能を体験できました。 pic.twitter.com/2xDYn9RaWG
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年3月9日

また、2階建てのApple表参道内を一周する室内ウォーキングも実施。計測した消費カロリーなどのアクティビティを手持ちのiPhoneで確認する方法なども紹介されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 06:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    REALFORCE第2世代テンキーレスが3月14日発売。入力高変更機能などR2で導入された新仕様を継承
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/realforce-2-3-14-r2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/904fe542d4267c511df8aed10ee4d6b8/206198039/RF_TKL_01_s.jpg" />
東プレが高級キーボードREALFORCE（リアルフォース）の新シリーズとなる『REALFORCE TKL』8モデルを発表しました。8機種とも、昨年10月に発表された第二世代仕様『REALFORCE R2』のテンキーレス版という位置づけ。ゲーマーやマウスの面積を優先したいユーザー待望の機種がついに登場します。

発売は3月14日、価格はオープンプライス。R2テンキー付きモデルの価格が1万9800円から2万4800円（税別）であり、第一世代ではテンキーレスモデルもほぼ同等の価格帯だったことから、今回のモデルもこれに近い価格帯と思われます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/realforce-tkl/" title="東プレ 高級キーボード REALFORCE TKLシリーズ">【ギャラリー】東プレ 高級キーボード REALFORCE TKLシリーズ (16枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1995年の今日、世界初の液晶付きデジカメ「QV-10」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/1995-qv-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e993b04f4795652955224b29aa8aa696/206189133/00.jpg" />
おもなできごと
・1995年3月10日、カシオ計算機が液晶搭載デジタルカメラ「QV-10」を発売
・2011年3月10日、NECがキーボード搭載Android端末「LifeTouch NOTE」を発売
・2012年3月10日、東芝がWi-Fi内蔵SDカード「FlashAir」を発売
・2015年3月10日、アップルが初代「Apple Watch」を発表
・2017年3月10日、LGが薄型軽量ノートPC「LG gram」の後継機3機種を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 15:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミコン画面立体化エミュレータ、なぜかVRヘッドセットでプレイできる最新版「3DNes VR」がリリース
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/vr-3dnes-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ca80d082d4002ad0c2141736d60513bb/206198009/A0oyTf.gif" />
昔のファミコンゲームをリアルタイムに3D変換して遊べるエミュレータの最新版「3DNes VR」がリリースされました。

元々の始まりは、2016年にベータ版が登場した3DNesというエミュレータ。最新版では数々の新機能のほか、なんとVRにも対応しました。Oculus RiftおよびHTC Viveをサポートしており、ヘッドセットを装着してドットが3D化した世界を体験できるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    CP+2018 会場でみた興味深いアイテム シグマ（キヤノン編）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/cp-2018-canon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1153%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C799&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F4f67519e49f4b0b7557ce247ca3ffddd%2F206197162%2FDSC_7144.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4181d765a5387017324fd2b5347021a75bc2ee70" />

3月初旬に開催されたCP+2018、各社のブースでは発表されたばかりの新製品が展示されたり、手にとって試すことができました。その中でもひときわ注目を集めたシグマとキヤノンの製品を紹介したいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 20:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップにマリオカート ナビ。マリオの日 (MAR10) 記念の期間限定コラボ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/03/09/google-mar10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f7fc311551846f136d6dc0d19e19e353/206200097/Image+uploaded+from+iOS.jpg" />

Google マップにマリオカートがナビしてくれる機能が加わりました。「マリオの日」にちなんだ期間限定のコラボで、日本でもハテナブロック型のアイコンから開始できます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>