<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Apple Parkをレゴで完全再現　使用ブロックは8万個超（画像あり）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/apple-park-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/79b505936059a1678d567566099628cb/206715225/44073312114_b66a788ba5_z.jpg" />
アップルの新社屋Apple Parkを、在野のレゴ職人がレゴで再現した写真が公開されています。

Apple Parkの敷地は約70万㎡で、そのうちオフィススペースの床面積は26万㎡。これを1/650スケールで再現したモデルには、約8万5000個ものブロックが使用されていると述べられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスクが今度は米証券取引委員会(SEC)を揶揄。テスラ非公開化に関する提訴～和解に懲りず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/sec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ed91e2f0efee32c88aaa7754003009a4/206715318/main.jpg" />
テスラの非公開化発言が詐欺の疑いがあるとして米証券取引委員会(SEC)に提訴され、和解のために2000万ドルとテスラ会長の座を失ったイーロン・マスクCEOが、今度はSECを"Shortseller Enrichment Commission(空売り投資家裕福化委員会)"と揶揄するツイートをしてまた物議を醸しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「エクストリーム自撮り」による死亡者は7年で259人。男性の比率が女性の約3倍との研究結果が発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/7-259-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b8158330fa26dc0d5982abf3b8553a30/206715397/selfie.jpeg" />Nolwen Cifuentes

2011年から2017年にかけて、危険な場所での自撮り写真により命を落とした死者が全世界で259人に上るとの調査結果が、学術誌に発表されました。

インドの研究団体がニュース報道からまとめた報告によると、溺死や輸送事故、落下が死因ランクの上位だったとのこと。報告書では死亡率を減らすために、山頂や高層ビルなど観光地での「自撮り禁止ゾーン」を設置する必要が呼びかけられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モバイル動画のCandee、VTuber特化型のライブ配信サービス「Colon:」リリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/candee-vtuber-colon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/10/d16642-115-451433-5.png?w=650" />
モバイル動画を軸に、メディア事業や動画マーケティング支援事業などを展開するCandeeは10月5日、VTuberに特化したライブ配信サービス「Colon:（コロン）」をリリースした。

YouTuberや配信者の代わりに2D/3Dキャラクターを動画に登場させるVTuber。現状、彼らの主戦場はYouTubeでのライブ配信だ。一方、Colon:はそのVTuberだけに特化したライブ配信サービスとなる。スタート時点では総勢120人以上のVTuberが参加予定だ。

視聴者はライブ配信を楽しみながらコメントやハートで配信者を応援したり、有料のアイテムを購入して配信者に贈ることができる（ギフティング）。これが配信者とCandeeにとっての収入源だ。

Colon:の他にも、VTuberに特化したライブ配信サービスとしてグリーの「REALITY」などがある。Colon:事業のマーケティング担当者によれば、「VTuberには"ハイエンド"と"ローエンド"のキャラクターが存在します。ハイエンドは高価な機材をつかい、口の動きも完全に配信者とリンクするなど作り込まれているのに対し、ローエンドは基本的にスマホやPCのカメラがあれば配信できます。REALITYはそのハイエンドのキャラクターに注力している印象ですが、Colon:はVTuberの大多数を占めるローエンドに注力していきます」と、Colon:ならでは違いを話した。



また、アンケートやクイズ機能など、配信者が簡単にユーザーとコミュニケーションを行うための各種機能を用意し、誰もが手軽にライブ配信のコンテンツを作れるようなプラットフォームを目指すという。Colon:はiOS、Androidのアプリを本日よりリリース。また、Webブラウザでも配信を視聴可能だ。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 02:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fitbit Altaの心拍データが殺人事件解決の決め手に。心拍消えた時刻の監視カメラ映像に犯人
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/fitbit-alta/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7e1d43e7a98b58b38162f757d35e2899/206715667/main-1.jpg" />
カリフォルニア州サンノゼで9月8日に発生した殺人事件において、フィットネストラッカーFitbitの心拍データが事件の真相究明～逮捕の決め手になりました。被害者が装着していたFitbit Altaのデータを解析したところ、被害者の死亡時刻の前に心拍数の異常な高まりを示す履歴が残されていたそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    閉じて画面オフ、開くと復帰のiPhone XS / XS Max向け手帳型ケースがSimplismブランドから発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/iphone-xs-xs-max-simplism/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/53405ba9fb609c13a024baa615eafee6/206715821/tr-ip18m-fnss_004-850x567-1.jpg" />トリニティは同社のSimplismブランドから、iPhone XS、iPhone XS Max向けの手帳型ケース「[FlipNote Slim] フリップノートケース」を発売しました。

アップル純正の「iPhone XSレザーフォリオ」「iPhone XS Maxレザーフォリオ」のように、フリップの開閉と画面のオンオフとが連動するのが特徴です。ちなみにトリニティによれば、Apple純正品以外でiPhone XS、iPhone XS Max向けの開閉センサー付きケースは初とのこと。



ケースの表面にはクラレが開発した人工皮革（クラリーノ）を採用。ランドセルやスポーツ用品にも使われる素材で雨や汚れにも強く、高い耐久性に期待が持てます。

このほか、蓋を閉じたままでも通話できるように本体のスピーカー位置に合わせて穴が開けられていることや、フリップの内側にカード類が入るポケットが装備されていること、映像鑑賞ができるように横位置のスタンド機構が付いていることなど、同社ブランドの手帳型ケースならではの使い勝手も健在です。

特にサイズが大きい「iPhone XS Max」では、付属のハンドストラップで滑り落ちの心配も軽減されるでしょう。


▲「iPhone XS」用のカラーは、シュリンクブラック、シュリンクネイビー、スエードレッド、スエードピンクの4色


▲「iPhone XS Max」用のカラーは、シュリンクブラック、シュリンクネイビーの2色

価格はトリニティのオンラインショップで、「iPhone XS」用が2980円（税込）、「iPhone XS Max」用が3281円（税込）。Apple純正の「iPhone XSレザーフォリオ」が1万800円（税別）、「iPhone XS Maxレザーフォリオ」が1万4800円（税別）なので、購入を躊躇していた人には朗報かもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ決済「PayPay」サービス開始　ヤフーアプリからも支払い可
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/paypay-yahoo-japan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8532f777b747291f8bd09943c9dcdda/206715923/namae.jpg" />
ソフトバンクとヤフーの合弁会社「PayPay」（ペイペイ）は10月5日、スマホ決済サービス「PayPay」の提供を開始しました。専用アプリのほか、今後はYahoo! Japanアプリでも使えるようになります。

●支払いは2方式

「PayPay」は、QRコードを使ったスマホ決済サービスです。支払い方法は、銀行口座からチャージした電子マネー（PayPay電子マネー、Yahoo!マネー）、またはクレジットカードの2種類から選べます。

QRコードの読み取り方式は、事業者側が掲示したコードをユーザーがアプリで読み取る「ユーザースキャン」方式と、ユーザーがアプリに表示したバーコードを事業者側がレジで読み取る「ストアスキャン」方式の2通りを提供します。



加盟店の決済手数料は、前述の「ユーザースキャン」方式であれば2021年9月末まで無料。また、今秋開始するAlipayアクセプタンスマーク付きQRコード設置店での「Alipay」決済についても、2019年9月末まで無料です。この決済手数料は中小型店舗におけるキャッシュレス化が進まない要因の1つとされており、これをゼロにすることで、キャッシュレスを推進する狙いがあります。

●Yahoo! Japanアプリからも決済可能に（予定）

PayPayの開始に伴い、「Yahoo!ウォレット」のスマホ決済サービスは近く提供を終了。今後はYahoo! Japanアプリからも「PayPay」による決済が使えるようになります。

同社は、ヤフーおよびソフトバンクの営業力を武器に、全国の中小型店舗での導入を目指す考え。なおスマホ決済サービスは「Origami Pay」「LINE Pay」「楽天Pay」など各社が先行しており、なかば戦国時代の様相となっています。

利用できる店舗は下記のとおりです。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、スマホの全操作を音声のみで行える「Voice Access」公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/google-voice-access/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6897634c7570cc0b46ea742da59fc57b/206715516/dims.png" />
Googleは、以前からAndroid端末のアクセシビリティ向上に取り組んでおり、2年前には音声操作のみで端末を操作できる「Voice Access」を一部のユーザーに向けに公開、ベータテストを行っていました。このアプリは現在、Google Playで誰でも利用可能となっています。

Voice Accessを有効にすると、画面上で操作できるすべての項目に番号が表示され、その番号を呼ぶことで、そこをクリックしたことになります。このほか、「Back」「Go Home」などの指示や、「Swipe Right」「Scroll Forward」などの音声で操作をすることも。また、テキスト入力にも対応しており、単語の置換やフレーズの削除、コピーペーストなども音声のみで可能です。

基本的にはパーキンソン病や筋ジストロフィ、あるいは脊髄損傷などにより四肢麻痺を持つ人に向けた機能ですが、一般の人でも利用できます。たとえば、料理中に両手が塞がっている場合などで、便利に使えるでしょう。

操作に多少の慣れは必要で、健常者にとっては手でタップしたほうが速いと感じることも多いかもしれませんが、これまでスマートフォンを操作できなかった人たちにとっては、待望のアプリと言えそうです。

なお、現在利用できるのは、英語のコマンドのみ。今後、追加言語のサポートも予定しているとのことです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米上院、政府機関によるドローン撃墜を許可する法案可決。電子フロンティア財団、ACLUらが反対
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/aclu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b756619d99cae10043b2c2b6969ed26/206715830/main.jpg" />
アメリカの上院は、空港や航空機に関する新規則を記した連邦航空局(FAA)の再授権法案を可決しました。この法案にはドローンの用途拡大も盛り込まれており、ドローン宅配の促進が促される一方で、"脅威と確信"される場合には連邦政府の権限でドローンを撃墜することも可能とされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月6日のできごとは「REALFORCE R2発売」「Google Home発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/10-6-realforce-r2-google-home/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bea50be988c6a9bd53222fe5c7ad900e/206715326/00.jpg" />
10月6日のおもなできごと
2007年、PFUがドキュメントスキャナー「ScanSnap S300」を発売
2011年、ウィルコムがSIIの「SOCIUS WX01S」を発売
2017年、Googleがスマートスピーカー「Google Home」を発売
2017年、東プレがスリム化した「REALFORCE R2」を発売
2017年、モトローラが「Moto G5S Plus」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノキア、Android Oneの「Nokia 7.1」発表。PureDisplay技術であらゆる動画がHDR画質に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/android-one-nokia-7-1-puredisplay-hdr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ac1d175531b34bd1311bd4283b1c9f7/206715815/nokia7110-1.jpg" />
HMD Globalは10月4日（現地時間）、Nokiaブランドの新スマートフォン「Nokia 7.1」を発表しました。6月に発表済みのNokia 5.1/3.1/2.1と同様、Nokia 7からのアップデートモデルとなります。

アルミ筐体に背面はガラス仕上げ。ジュエリーやハイエンドな腕時計などに使われるデザインテクニックを用いたプレミアムな仕上がりだとしています。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/nokia-7-1-hands-on-1/" title="Nokia 7.1 Hands-On">【ギャラリー】Nokia 7.1 Hands-On (15枚)</a></p>

HMD Globalによると、Nokia 7.1はPureDisplay技術を搭載した初めてのスマートフォンとのこと。これはHDR10サポートし、スマートフォンの画面表示の品質を向上させるものですが、それだけではなく、専用の16ビットエンジンを使用して、映画や写真など非HDR（SDR）コンテンツをリアルタイムにHDR相当にアップスケールが可能とのことです。

背面カメラは12MP + 5MPのデュアル仕様。いずれもZeissのレンズを搭載しています。フロントは8MP。このカメラでは、リアとフロントを同時に表示するDual-Sightに対応しています。



その他の仕様として、SoCはSnapdragon 636でRAM容量は3/4GB。ストレージ容量は32/64GBで400GBまでのmicroSDに対応します。バッテリー容量は3060mAhです。

OSはAndroid Oneを搭載。出荷時にはAndroid 8.1 Oreoですが、Android 9 Pieへのアップデートが予定されています。

価格は3GB/32GBが319ユーロ（約4万2000円）、4GB/64GBが349ユーロ（約4万6000円）。10月中にグローバルで発売予定です。

なお、Nokia 7.1と同時に、2つの新しいワイヤレスイヤホン、「Nokia True Wireless Earbuds」と「Nokia Pro Wireless Earphones」も発表されてます。

Nokia True Wireless EarbudsはNokia初の完全ワイヤレスイヤホン。1回の充電の3.5時間の音楽再生、付属の充電ケースを併用すると最大16時間の利用が可能といいます。



もう1つのNokia Pro Wireless Earphonesは左右が繋がっているBluetoothイヤホンでaptXにも対応。最大10時間の音楽再生が可能で、音声AIアシスタントにも対応するとのこと。



ちなみに、Nokia 7.1には3.5mmイヤホン端子が備わっています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12のSafariでファビコンのオン・オフを切り替える小技：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/ios-12-safari-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9151de13d2932fe6c4632e39ec11ffb4/206698307/top.jpg" />
iOS 12へのアップデートが配信されてしばらく経ちますが、アップデート後の検証はいかがでしょうか。大きな違いは把握された方も多いでしょうが、ぜひ細かいところまでチェックしてくださいね。

例えば、ウェブサイトのシンボルマークとして表示される「Favicon（ファビコン）」が、iPhoneのSafariでも表示できるようになっています。本記事では、設定から同機能のオン・オフを切り替える方法を解説します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ios-12-7/" title="iOS 12のsafariでアイコンを表示する">【ギャラリー】iOS 12のsafariでアイコンを表示する (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ひらめきの電球はすべてに優先する……「ロマサガ3」とアスラ道場の話：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/romasaga3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/54acf2489ed11865da6117f642bfd22c/206705971/01.jpg" />スクウェア・エニックスは東京ゲームショウ2018にて、「ロマンシング サ・ガ3」HDリマスター版の発売時期を"2019年初頭"と発表しました。

2017年の情報初出しから数えるとほぼ2年、かなり時間をかけて制作しているようですが、逆に念入りに練り上げていると考えると期待値が上がります。しかも、PS4／Nintendo Switch／Xbox One／Windows 10／Steam／PS Vita／iOS／Androidに対応するという超マルチプラットフォーム。


▲スクウェア・エニックス公式サイトより

なお、HDリマスター版の作品名は旧題の「ロマンシング サ・ガ3」ではなく、近年のシリーズ表記にあわせて「ロマンシング サガ3」（サとガの間に中黒なし）となるようです。

 
オリジナルはスーファミRPG絶頂期の1995年に発売
来年、HDリマスター版となってよみがえる「ロマンシング サ・ガ3」。そのオリジナルは、スーパーファミコン用RPG として1995年（平成7年）11月11日にスクウェア（現スクウェア・エニックス）から発売された大ヒット作です。これまでWii/Wii U用バーチャルコンソールとして配信されたことはあるものの、他機種向けに移植・リメイクされたことはなく、今回のHDリマスター化は特に注目を集めています。



ゲームとしての大きな特徴は、主人公となる8名から好きなキャラを選んで物語を始められるフリーシナリオシステム。本作はスーファミでのシリーズ3作目であり、ナンバリングとしては続編も出ておらず、集大成的作品となりました。筆者個人的にも、RPG......ひいては歴代のあらゆるゲームよりも長い間プレイし続けているタイトルです。



 
ロマサガ3の電球はいいぞ！
それほどまでに「ロマサガ3」を遊び飽きないのは、とりわけバトルシステムとその演出の魅力が大きく、今回は中でも独特な"ひらめき"システムについて紹介します。

"ひらめき"は前作の「ロマサガ2」から採用されたシステムで、簡単にいえば、バトル中、キャラクターの頭上で電球が光った瞬間に新しいワザを編み出すというものです。この"ひらめき"が得られるかどうかは基本的にランダムで、「急にやってくるもの」なのがクセになるポイント。

このシステムそのものは人気があって、以後の「サガ」シリーズにも頻繁に登場していますが、特に「ロマサガ3」の"ひらめき"は電球がいい！



なんのこっちゃ、という話ですが、電球が出てきた瞬間の「ピロンッ！」（「プリンッ！」か？）というSEとエフェクト、タイミングがとにかく気持ちいい。自分も本当に何かひらめきを得た感じになるというか、何度でも見たくなる不思議な中毒性があり、ゲームに慣れてくるとこの電球を出すことが最大の目的になってしまうほどです。ある意味、パズルゲームでいうところの「ぷよぷよ」の連鎖みたいなものかもしれません。

せっかくなので、プレイ画面を録画＆コマ送りで検証してみたところ、この電球は「キャラクターの中心から真上に発生したあと、左右に小刻みに震えながら8回点滅」という動きをしていることがわかりました。

 
「アスラ道場」はもはや本作最大のお楽しみか......？
「ロマサガ3」の"ひらめき"は基本的にランダムで発生するものですが、ひらめく確率を上げるコツが存在します。それはボスなど実力差がある敵と戦ったり、バトル中に状態異常や瀕死になったり、仲間が倒れていたり......。加えて、武器種によって技を覚えやすいキャラ・覚えにくいキャラなどもいます。

中でも「強いモンスター」かつ「技をひらめいた後、大ピンチになっても逃げられるヤツ」と長期戦を粘り続けるのが有効で、本作をやり込んだプレイヤーはそういう相手を自分なりに見つけていきます。筆者は、ゲーム序盤～中盤だと「火術要塞のマグマ」、終盤だと「洞窟寺院跡のアスラ」、「レオニード城のポイゾンギアン」あたりでよく粘って（ひらめきを待って）ましたね。

特に「洞窟寺院跡のアスラ」は最強クラスのモンスターとして有名で、キャラクターのレベルアップと"ひらめき"に徹底的に利用されることから、ファンの間では"アスラ道場"とも呼ばれています。


▲これが有名な「洞窟寺院跡のアスラ」です

また、新しい技をひらめくために使うべき技の法則、すなわち「技派生」の仕組みもあります。例えば大剣の場合は、「払い抜け」を使い続けるうちに「逆風の太刀」をひらめき、さらにそれを使い続けることで最強クラス技「乱れ雪月花」をひらめく......というようなもの。

こうした技派生すら何周も遊んでいるうちに完全に頭に入ってしまいますが、本作はゲーム中でそういう情報やヒントがほとんど出てこないので、特にファンサイトなどでの情報交換が盛んでした（何せ、大昔インターネットに出会って一番最初に探したのが「ロマサガ3」の情報でした）。今思えば不親切な仕様ですが、そういうところも含めての「サガ」という気もします。

ずいぶん込み入った話をしてしまいました。何が言いたいかというと、「ロマサガ3」HDリマスター版の電球と、アスラ道場に通う日がいまから大変待ち遠しいってことです。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/3-22/" title="「ロマサガ3」とアスラ道場の話">【ギャラリー】「ロマサガ3」とアスラ道場の話 (6枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイのCPUはiPhoneのA12プロセッサに迫る性能か、有名アナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/cpu-iphone-a12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/57abab7d83b69979276a9ab8d3de4349/206716481/Kirin.jpeg" />
10月16日に発表予定のファーウェイ Mate 20シリーズに採用され、他社スマホを圧勝すると宣言された新プロセッサのKirin 980。これがiPhone XS/XS Maxにも搭載された、アップルの最新プロセッサA12 Bionicに迫るユーザー体験を実現するとのアナリスト予測が発表されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel Slateのベンチスコアが流出か。最上位モデルは第8世代Core i7 / 16GBメモリとハイスペック志向
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/pixel-slate-8-core-i7-16gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6088f2ef157932aad1bc5cf05b53230b/206716140/20181005pixelslate.jpg" />
米Googleが開発中とされるタブレットPC「Pixel Slate（Nocturne）」のベンチマークスコアが、報告サイトに登場しています。スコアが本物なら、最上位モデルは現行の「Pixelbook」と同じくハイエンド志向となるようです。

ベンチマークソフト「Geekbench」に登場したのは、「Google nocturne」という登録名のデバイス。スペック情報を見ていくと、CPUには第8世代Coreプロセッサの「Core i7-8500Y」が採用されています。またメモリも16GBと大盛り。

さらに後日、GeekbenchにはPixel Slateの別構成モデルと思われる3つのスコアも登場しています。それぞれのプロセッサは「Core i5-8200Y」「Celeron 3965Y」「Core m3-8100Y」、どのモデルも8GBメモリを搭載するそうです。

Pixel Slateに関してはすでに本体画像（ただしキーボードはサードパーティ製品）が流出しています。あまり確度は高くありませんが、Windows 10とのデュアルブートに対応するとの噂も。また、Pixel Slate以外にも、通常スタイルの新型ラップトップ製品「コードネーム：Atlas」の登場が期待されています。

なお、Googleは10月9日、ニューヨークにてイベントを開催する予定です。ここでは新型スマートフォン「Pixel 3/3 XL」だけでなくPixel Slateも発表される見込み。もし本当に登場すれば、Chrome OS搭載デバイスとしては初となるタブレット製品になります。その完成度が楽しみです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    強指向性＆ノイズキャンセリング技術で聞きたい音だけを的確に捉える、世界初の聴覚サポートデバイス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/able/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/25549/2/resize/d25549-2-946633-0.png" />株式会社freecleの新商品「&alpha;ble」は、周囲の騒音を最大99%軽減し、限られた空間の中で音を楽しむことができる、世界初の聴覚サポートデバイスです。2018年10月5日（金）18:00にMakuakeを通して新商品を発表します。



&alpha;bleについて
「&alpha;ble」は、周囲の騒音を最大99%軽減し、限られた空間の中で音を楽しむことができる、世界初の聴覚サポートデバイスです。
コミュニケーションフォーカス機能、マイボイスキャンセリング機能、ハウリングキャンセリング機能などの聴こえ方をサポートしてくれる機能を搭載しています。
ビジネスやプライベートを充実させるだけでなく、聴力に悩みを抱える家族や友人を助けられるデバイスです。

 

期間限定でクラウドファンディング専用サイトを開設！
2018年10月5日（金）から2019年1月11日（金）までの3カ月間、Makuakeを利用してクラウドファンディングを実施いたします。一般販売価格よりも20%～40%安い価格で購入することができます。
URL：https://www.makuake.com/project/able/



商品コンセプト
「&alpha;ble」は、最新の補聴器に搭載されている『特定の音にフォーカスできる機能』、最新のイヤホンに搭載されている『ノイズキャンセリング機能』のどちらの魅力も兼ね備えた、手頃で高性能な商品を目指して、つくられています。


※PRtimesのプレスリリースを元に編集しました
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【スティーブ・ジョブズ氏追悼】iPhoneはもうすぐ日本で売れなくなる、アップルはどうするのか？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f6c2ede0be0add6ddb6684030c8465b5/206717835/stevejobs01.png" />
正直言ってもう記事として扱うことはないと思ったが、隣の編集長からの強い依頼があったので改めてスティーブ・ジョブズ氏没後のアップルについて個人的な感想を書きたいと思う。

日本時間の2011年10月4日の午後だったと記憶しているが、現地時間の10月5日にアップルのCEOであったスティーブ・ジョブズ氏の死去が発表された。訃報を聞いたとき私は千葉の幕張メッセでCEATECのブースイベントに出演していた。まったくの赤の他人だが、それほどの驚きはなく覚悟はできていた。部位は違えど実父が同じ病気で10年前に死去していたので、ジョブズ氏が罹患した事実とその部位を発表したときには、経営の第一線で活躍できる期間はそう長くないなと感じていたからだ。亡くなる前の2011年6月に開催されたWWDCでは、iCloudをはじめとするクラウドの重要性を熱く語ったジョブズ氏だったが、結局それが最後のスピーチとなってしまった。死亡証明書の職業欄には「起業家」と書かれていたそうだ。

当時編集長を務めていたアップル系専門誌のMacPeopleでは、2011年8月29日発売号で「Steve Jobs Keynote History」という小冊子を特別付録として制作した。これは、アスキー（KADOKAWA）のアップル系専門誌やウェブメディアが過去に取材したジョブズ氏の基調講演記事を時系列にまとめたもの。意図せず追悼号になってしまったわけだが、身売り危機があったどん底から、一筋の光が差していた互換機戦略を葬り去り、iMacで復活の足がかりを作り、iPodによって復活。iPodのWindows対応によってアップル製品のユーザー層が飛躍的に拡大した。

そして2007年1月9日にアップル初のスマートフォンとしてiPhoneが登場する。当初の販売目標は年間1000万台だったが、ご存じのように今では四半期で4000万台以上を売り上げるプロダクトに成長した。現在、ハイエンドモデルのiPhoneはローエンドモデルのMacBookを凌ぐ価格設定だが、MacBookよりも一桁多い販売台数を記録している。

国内に限ってみると、PCのシェアではMacは10%未満であえいでいるアップルだが、スマートフォンのシェアでは変わらずトップを走っている。最近ではOS別のシェアではAndroidのシェアが1位なったという調査も出てきているが、あと数年はメーカー別シェアの1位は揺るぎないだろう。この他国とは異なるiPhone一人勝ちの市場を形成したのは、iPhoneを開発したアップルはもちろんだが、メールやメッセージなどの諸条件が整わない中で、いち早くiPhoneを日本に持ってきたソフトバンクの功績が非常に大きいことを忘れてはならない。

しかし、多くのユーザーが感じているように近い将来iPhoneはたいして売れなくなる。アジア地域での伸長の余地はまだあるが、Windowsマシンに対するMacのように、iPhoneが低価格で高性能なスマートフォンに置き換えられることは容易に想像できる。乱暴にいうと、iPhoneでできることは、Androidでもできるのだ。確かにiPhone XSのカメラ機能は素晴らしいが、そこを絶賛したところで食指が動くユーザーの数は次第に減っていくだろう。新興国で低価格のiPhoneを旧モデルの価格を大幅に下げてシェアを取るという戦略もあるかもしれないが、長年アップルを見てきた読者ならわかるように、おそらくその選択肢をアップルが採ると失敗する。

Macの新モデルが出るたびに買い替えていたユーザーの買い替え頻度が落ちるのと同様に、高性能化したiPhoneは3年、4年使い続けるのがそろそろ当たり前になる。アップルが公表している四半期ごとの各プロダクトの販売台数で、iPhoneの売り上げはすでに鈍化しており、いずれYoYで100％を切ることだろう。

アップルは、いまのところポストiPhoneと呼ばれるものを生み出せていない。Apple Watchがある！と答える人もいると思うが、決済と通知の機能以外においてiPhoneを代替えするほどのポテンシャルはない。スマートフォンとは異なり競合他社の勢いがなく、スマートウォッチ市場ではApple Watchが一人勝ち状態であることは事実。最新のSeries 4は米国で心電図の計測に対応するなど、今後は医療系での進化も期待できる。しかし、やはり画面が小さすぎるのだ。

もちろんアップルはそのことに気付いているはずだ。そこで現行のプロダクトでポストiPhoneを感じさせるものを無理矢理挙げるとすると、個人的にはAirPodsを推す。現在はワイヤレスイヤフォンでしかないAirPodsだが、イヤフォンというよりもウェアラブルデバイスと言っても差し支えない操作性を備えている。例えばこのAirPodsがメガネのようなウェアラブルデバイスと結合するとどうなるか。そのメガネでウェブサイトを見たり、SNSでのメッセージのやり取りができるとどうなるか。さらに電話ができるとどうなるか。

アップルは現在、VR系については視聴環境も開発環境も甚だしく出遅れているし、スマートスピーカー市場ではすでに太刀打ちできない。そんな中、なぜだかARについてはかなりの力を入れて取り組んでいる。この先にはさんざんウワサされているアップル純正のARグラス（メガネ）、「Apple Glass」が控えているのではないか。今年の8月には、ARグラスの実現に必要な技術を持つAkonia Holographics社をアップルが買収した事実もある。また、MR技術のヘッドセットを作っているVrvana社も2017年に買収している。さすがにジョブズ氏がARグラスの構想を具体的に練っていたとは思えないので、これこそジョブズ氏亡きあとのポストジョブズのメインプロダクトとなるはずだ。
そのうえで「ジョブズがいたらこうはならなかった」と想像するのも楽しいのだが。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    空飛ぶカニ。史上初となる上海蟹のドローン配送を中国小売業大手JD.comが開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/jd-com/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/34149/28/resize/d34149-28-839637-2.jpg" />

中国市場を牽引するECサイト「京東商城(ジンドンしょうじょう)（JD.com）」を運営する中国・小売業No.1の大手EC＆小売インフラカンパニー京東集団(ジンドンしゅうだん)（代表：劉強東　本社：中華人民共和北京市　NASDAQ:JD）は、最高級上海蟹の産地である陽澄湖の漁解禁に伴い、史上初となる自社ドローンによる上海蟹の配送を2018年9月より開始したことをお知らせします。

京東は2015年12月よりドローン開発に着手し、2017年よりドローンによる物流配送を開始しました。京東はドローン配送を開始して以来、特殊な農産品を配達する飛行ルートの設定、辺境地域での農産品輸送や貧困扶助など、多くの実績を残しています。この度の上海蟹の配達では陽澄湖の湖畔から付近の京東の配送ステーションまでのルートを、最大飛行半径10キロメートル、最大積載量10キログラムのドローンを使用し、飛行時間3分で配送します。9月～10月が旬である上海蟹の物流始点の配送効率を上げることで、消費者へより新鮮な状態で提供することが可能になります。

京東の生鮮食品事業である京東生鮮は京東物流と連携しており、中国全土190都市で当日中の配達を行っています。また、京東の所有する北京・上海・広州3地区の協同倉庫を使うことで、同地区では注文から最短4時間以内で配達が可能です。


※ 出典：globaldroneuav.com

配達スピードだけでなく、消費者に安心・安全をお届けするため、約50種の蟹ブランドにブロックチェーントレーサビリティとドッキング技術を導入しました。消費者は、商品パッケージに貼られたQRコードをスキャンすると、蟹の産地、成長環境、品質検査結果、捕獲日などの情報を確認することができます。
　これからも京東は中国国内における「小売業者No.1」「物流網No.1」※1という強みを活かし、積極的なイノベーションを継続させながら、「ボーダーレスリテール※2」の実現に向けて技術発展を目指してまいります。

※1 出典：「JD.com Inc 1Q2018 Financial and Operational Highlights」（http://ir.jd.com/phoenix.zhtml?c=253315&amp;p=irol-irhome）
※2「ボーダーレスリテール」とは：京東が提唱する、オンラインとオフライン（実店舗）、物流機能まで融合させたビジネスの総称です。消費者にいつでも・どこでも、オン・オフラインの境界線すらも越え快適に消費できる環境を提供する世界です。京東はこの「ボーダーレスリテール」を、小売業のあるべき姿と考え、そこに近づくためのサービスを提供しています。京東劉CEOはこの「ボーダーレスリテール」ついて、「シーンは無限、貨物に国境は無く、人と企業の間にも壁はない」と話しています。

【会社概要】
・会社名　　：　JD.com京東日本株式会社
・所在地　　：　〒100-0004 東京都千代田区大手町1-1-1
　　　　　　　　大手町パークビルディング7階 703
・TEL　　　：　03-6259-1951
・資本金　　：　3,000万円
・代表者　　：　日本業務最高責任者　荒井伸二
・業務内容　：　越境ECの進出支援、日中間の一般貿易及び技術提携窓口


※PRtimesのプレスリリースを元に編集しました
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スティーブ・ジョブズ逝去から7年目、ティム・クックCEOが元上司を振り返る追悼文をツイート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/7-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa221ac36078d7572f4458b56f6844f9/206717873/jobs.jpeg" />
2011年10月5日、アップル共同創業者でありiPodやiPhoneなどを送り出したスティーブ・ジョブズ氏が56歳の若さで逝去。それから7年目に当たる日に、ティム・クックCEOが元上司を振り返る追悼文をツイートしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂、スマホをゲームボーイにするケースの特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/gameboy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d100cd74dc985ecb03d31f8a96cbcc42/206717867/dims.jpg" />
ニンテンドークラシックミニ ファミコンやミニ スーパーファミコンでレトロゲーム機復刻のブームを作った任天堂ですが、次はハンドヘルドゲーム機をターゲットにしているのかもしれません。といっても先の2機種のような復刻ではなく、スマートフォンと組み合わせたものです。

任天堂が、ゲームボーイのような外観にするスマートフォンケースの特許を出願しました。この特許、2017年3月に日本でも出願されているようです。

内容としては見たままで、手帳型ケースのディスプレイ側が、ゲームボーイのインターフェースになっているもの。物理的なボタンを備えますが、押し込むことでタッチパネルを操作する形です。

スマートフォンをゲームボーイ風にするものとしては、専用ハードにスマートフォンとゲームカートリッジを差し込むSmart Boy Developer Kitや、iPhoneの背面でテトリスを遊べるWANLEなどがありますが、今回の特許はスマートフォン単体でゲームが動作しているのが特徴です。

特許を出願したところで、製品化されるとは限りませんが、レトロゲーマーズ好きには響くかもしれません。ただ、この特許はあくまでもケース。実際に気になるのは中身のほうでしょうか。スマートフォンで遊べる任天堂公式ゲームボーイアプリの登場が望まれます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bloombergの中国スパイチップのスクープはどこまで信頼できるか――ハイテク・エスピオナージュの闇を探る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/10/2018-10-06-motherboard-gettyimages-1013825418.jpg?w=1024" />
昨日（米国時間10/4）、Bloombergが報じたスクープはインターネットに鋭い亀裂をもたらした。一方の陣営はこの記事は正確であり、Bloombergの記者はかつてない規模の外国のハイテク・スパイがアメリカのハイテク産業に浸透し、途方もない損害をもたらしていることを暴露したというものだ。他の陣営は、そうではない、多くの人々がデタラメの騙されているのだという。

中国のスパイがアメリカのデータセンターで用いられているサプライチェーンに浸透し、Supermicroのマザーボードに鉛筆の芯の先端ほどの微小なチップを仕込んで情報を盗み出しているというのがBloombergの記事だ。SupermicroのボードはAppleからAmazonまでアメリカ中のデータセンターで用いられているという。

Apple、Amazon、Supermicro、それに中国政府はそろってこの報道を強く否定した。AppleとSupermicroはその後独自の否定声明を出している。これはめったにないことで、各社とも「なにも隠していない」と強調したいのだろう。声明は公開されており、一読することをお勧めする。

では国家機密の報道という闇の世界へようこそ。

私は過去5年間（最近はCBSで）主にサイバーセキュリティーに関する報道を担当してきた。CBSではサイバーセキュリティー関していくつかのスクープを発表している。これにはアメリカ政府が監視活動に役立てるため脆弱性を調査できるようプロダクトのソースコードを明かすようテクノロジー企業に秘密に圧力をかけていた件も含まれる。昨年私はNSAが5年間に5回もデータ漏えいを起こしていたことを突き止めた。発見した秘密情報は政府のアメリカ市民に対する情報収集活動は当初予想されたよりはるかに広汎であることを示していた。

私はBloombergのスクープに対して態度を決めかねている。

どんな分野であろうと事実を求めようとするジャーナリストが諜報コミュニティーから確実な情報を得るのは不可能に近い。スパイや外交官にとって機密情報を資格のない相手に明かすのは刑務所で長い時間を過ごすリスクを冒すことになる。事実、あるものは今も服役している。

セキュリティー担当記者がスクープできるのはトップクラスの情報源を握っているか、途方もないツキに恵まれているかどちらかだ――たいていの場合は後者だが。

当然読者は「スパイからのリーク」には用心深くなる。しかし一方、Bloombergは1990年以来、報道機関として高い評価を得てきた。調査は綿密で、重大なスクープなら10以上のソースから情報を得るのが普通だ。情報源は政府の内外にあり、証拠によって十分に裏付けのある記事を発表してきた。

とはいえ、こうしたスクープのソースは匿名であるのが普通だ。そもそも知る資格がなかったり、公開が禁じられている秘密情報であるなどの理由で情報源が法律的責任を追求される可能性があるからだ。しかしこれはアカウンタビリティーを難しいものにする。「事情に詳しい筋によれば」といった表現を好む記者はいない。記事が弱くなるからだ。記事に情報提供者の氏名が明記するのは記事が事実であるとことに責任を持つためだ。

一方で記事の対象となった企業からの否定声明は（これ自体Bloombergが正確に全文報道している）記事の内容が事実でないという証明にはならない。こうした声明は法務部を通して発表され、法律や諸規則に従っていることを主張している。証拠に基づいた報道を「言った、言わない」の水掛け論に持ち込もうという意図の場合もある。

そこでBloombergの記事に対して判断を下すのは読者に委ねられる。ジャーナリストはいかほどでも事実を報じることができるが、それを信じるか否かは結局読者だ。

Bloombergの記事に対するAppleの異議は、「指摘の内容があいまいだ」という点にある。しかし公平に言って、これほど重大なニュースであれば、最初から手の内をすべて見せることはあり得ない。しかしソースが他のニュースメディアに情報を流すのを防ぎながらさらに詳しい情報を得ようとする。情報源がライバルのメディアにも情報を流すというのは、スクープの価値を下げて報道の過熱を防ごうという意図で政府機関もときおり使うテクニックだ。

しかし記事で名指しされた企業、Apple、Amazon等も事情を知らず、闇の中にいる可能性がある。 外国政府による企業に対するスパイ行為に対するカウンターインテリジェンス活動が進行している場合、企業内でその事実をかすかにでも知ることになるのは一握りの人間だけなのは間違いない。アメリカの監視活動および対敵情報を所管する法律はこのような活動について「知る資格がある」人間を厳しく制限している。これは通常、企業の最高法務責任者に限られる。CEOや社長などその上司にはこの情報は知らされない。これは会社の経営陣が株主や市場に対して虚をつくことになるのを防止するためだ。

この点については2013年にエドワード・スノーデンが秘密文書多数を公開したときのことを考えてみるのがよい。

Apple他（この際はAmazonは含まれていなかった）のテクノロジー企業が関連したNSAのデータ収集プロジェクト、PRISMの存在が暴露された後、名指しされた企業はいっせいに強い言葉で関与を否定した。トップは知らなかったのだろうか？　半分は, イェスだ。しかしこうした場合、企業はチェリーピッキング、つまり自分たちに都合のいい部分だけに議論を限定することで、嘘をつかずに記事に反論することができる。 たとえば「アメリカ政府はPRISMでテクノロジー企業のサーバーから直接情報を入手している」という部分について、対象企業は「事実ではない」と否定した。しかし間接的アクセスまで否定したわけではなかった。そう主張すれば嘘になっただろう。

Bloombergの記事の批判者はチップのデザイン、スペック、機能などの技術的詳細を始めもっと情報が必要だと要求しいるがこれは正しい。元NSAの専門家、でRendition Infosecのファウンダーに転じたJake Williamsは、私の取材に答えて、問題の記事は「信頼できると思う。しかしもし事実でないと判明しても、（サプライチェーンを通じてサーバーに侵入する）能力は存在している。ネットワークが侵入されていないかどうかチェックできるようにする体制が必要なことは変わりない」と述べた。

私は当初この問題をカバーするのをためらった。問題があまりに複雑であり、、記事が衝撃的な事実を主張しているのに私には実否を確認できる手段がなかったからだ。Bloombergのチームがこの1年近くかけて探り出した問題について数時間で判断を下すのは難しい。Bloombergが記事発表の常道を踏んでいたすれば、こうしたカバーストーリーの場合、公表以前に数しれないほどの編集、推敲、ファクトチェックを受けていたはずだ。記者はいわば壁に頭をぶつけ、もうこれ以上何も報告するものがない状態になる。それから出版される。

もちろんBloombergももっとうまくやることはできただろう。たとえばNew York Timesが最近トランプ大統領のビジネスの税金問題でその取材過程をオープンにしたのがよい例だ。 Bloombergは結論を導き出すにあたって取材プロセスの透明性をさらに高めるべきだろう。ジャーナリズムは独占であってはならない。誰もが検証可能なオープンなものでなければならない。取材過程のオープンさを欠けばそれだけ読者の信用を失うことになる。

そこがこのような問題の報道で困難な部分だ。Bloombergの記事は、公平に言って、きわめて綿密に取材されており情報源も質が高いと思われる。しかし私が（他の読者もそうだと思うが）記事の内容を信用するかどうかはBloombergと取材チームを信用するかどうかにかかってくる。

フェイクニュースが溢れている現在、ジャーナリズムの未来のためにも、Bloombergの記事が決定的に間違っていたといった結果に終わらないよう私は望んでいる。



〔原文へ〕



（滑川海彦@Facebook Google+
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    秋葉原のPCパーツイベント「CFD PC DIY フェス 2018」10月28日開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/pc-cfd-pc-diy-2018-10-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/32645/60/resize/d32645-60-227150-0.png" />
「CFD PC DIY フェス 2018」は、有名パソコンパーツメーカー10社が参加するイベントになります。
メーカーごとに製品に関するセッションやブースの展示が行われ、ご来場の皆様に最新のパソコンパーツを体感いただけるイベントとなっています。

当日はプレゼント付きスタンプラリーやゲーム大会など、ご来場の皆様に楽しんでいただけるイベントも予定しています。(イベントの詳細は決定次第続報をお届けいたします)

さらに、今年もガラポン抽選会を開催いたします！
対象期間中に、対象店舗で該当ブランドの商品をお買い上げいただいたレシートをお持ちいただくと、先着で豪華賞品があたるガラポンに挑戦いただけます。
*抽選会に関する条件等詳細はイベントチラシ(プレスリリースファイル)をご確認ください。

皆様のご来場をお待ちしております！

■ 日程：2018年10月28日(日) 12：00～17：30
■ 場所：秋葉原 UDX 4階　http://udx.jp/
■ 参加予定メーカー(アルファベット順)：
　 AMD / ASRock / BitFenix / CFD販売 / Crucial(Micron) / DJI / GALAXY /
　 GIGABYTE(グラフィックボードのみ) / NVIDIA / Panram / WesternDigital / 玄人志向



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最新MacBook Proなどの非正規修理により起動しなくなる可能性。内部文書が配布とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6fa0a3bf5f10baf3611b46ed5e8bdb59/206717884/bunchin.jpeg" />
アップル独自開発のT2チップを搭載したiMac ProおよびMacBook Pro（2018）では、サードパーティーによる修理を防ぐためのソフトウェアロックが導入された可能性があると報じられました。

先月末にアップルの正規サービスプロバイダに配布された内部文書によると、このポリシーはT2チップを搭載する全てのアップル製コンピュータに適用されるとのこと。ハードの一部が交換された場合、専用の診断ソフトウェアを実行しない限り「動作不能」、いわゆる文鎮化（レンガ化）するとしています。

ただし、その後に正規プロバイダ以外での部品交換後も正常に動作が確認されており、社内文書は真実であるとしても、ロックシステムはまだ稼働していないとの続報が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Mapにグループ計画機能追加。複数人でのお店選びに便利
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/google-map/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a8103652969d8cbf5be0407a93b4f94d/206717918/dims.jpg" />
友達同士で出かけるとき、その行き先や、食事の場所を決めるのに時間がかかるのはよくあることですが、そんなときに便利な機能がGoogleマップに追加されています。

とくに機能名があるわけではなく、あえて言うなら、グループ計画機能といったところ。

たとえば食事の場所を決める場合、候補となるお店をGoogleマップ上で検索します。それを長押しすると候補リストに入るので、いくつかのお店を追加したら、そのリストを友人と共有。共有された側でもリストへの追加・削除が行えます。

あとは、そのリストの中のお店について、共有されたメンバーがそれぞれ、いいか悪いか（サムズアップとサムズダウン）を選んで意思表示を行うだけ。評価が最も高いお店をすぐに確認可能です。これまでのように、メールやチャットのやり取りを繰り返す必要はありません。

この機能はAndroid版とiOS版で提供されており、すでに利用できます。これからの行楽シーズン、上手く使って行きたい機能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月7日のできごとは「HTC EVO 3D ISW12HT発売」「K-r発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/10-7-htc-evo-3d-isw12ht-k-r/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ade07552b94dded51fa120d6d707ff95/206715835/00.jpg" />
10月7日のおもなできごと
2010年、ペンタックスがデジタル一眼「K-r」を発売
2011年、auが3D対応の「HTC EVO 3D ISW12HT」を発売
2016年、ASUSがSIMフリースマホ「ZenFone 3」（ZE520KL）を発売
2017年、ソニーが完全ワイヤレスイヤホン「WF-1000X」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>