<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    複数ワードで探せば見たい写真が即ヒット！進化した「キーワード検索」を活用しよう：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1500%2C1294%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=927%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Ff1da9ee0-1a3b-11e9-bce7-2919e5133c53&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3caf879aaa764308f5510368e34c43eeb387d1b7" />
iPhoneに溜まった膨大な数の写真から目的の写真を見つけたいとき、どのように探していますか？　実はiOS 12のアップデートで、標準の「写真」アプリに「検索」タブが追加され、写真の検索がしやすくなっているんです。

そんなわけで今回は、「検索」タブからお目当ての写真を手軽に見つける方法をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-701/" title="キーワード検索で写真を探す方法">【ギャラリー】キーワード検索で写真を探す方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    愛知県春日井市にドローンの屋内大型練習場がオープン！ 2月から技能講習も実施
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/34117/6/resize/d34117-6-299042-1.jpg" />
愛知県春日井市にドローンの屋内トレーニングフィールドが2019年1月より本格オープン！

研究開発型ベンチャー・株式会社テラ・ラボ（愛知県春日井市、代表取締役 松浦孝英）は、この度、中部地区最大級の常設屋内ドローン練習場となる「テラ・ラボ ドローンアリーナ」を設置しました。 2月からは、この施設を会場として「無人航空機操縦者技能認証講習」を開催してまいります。


テラ・ラボ ドローンアリーナは、幅約13ｍ・奥行き約20ｍ・最大高さ約7ｍの中部地区最大級の常設屋内ドローン練習場となるフライトロボットテストフィールドとして、様々な無人航空機の飛行検証や評価を行うとともに、無人航空機を操縦するオペレーターの技能向上トレーニング施設です。

全面人工芝敷設の屋内トレーニングフィールドなので、天候に左右されることなく、国土交通省航空局の飛行許可申請は不要で、飛行許可申請前の基本操縦技術習得や安全意識の向上、危機回避操縦の練習などを行うことが可能です。

テラ・ラボは、マルチコプターの運用だけではなく、このテラ・ラボドローンアリーナを拠点として、大きいものでは翼長4mを超える固定翼機の開発も行っており、災害支援や測量、設備点検、観光地空撮等、様々な用途で産業ドローンの運用するための機体の検証作業を行っています。
これらの開発・運用実績を基に、各地方自治体や民間企業に向けて、ドローンの利活用に関する提案・コンサルティングを行っています。

こういったノウハウを活用して、「国土交通省航空局ホームページに掲載する無人航空機の講習団体」として、ドローンセミナー基礎（座学・実技）も開催しており、様々な法律やルール、機体の性能・特性理解等、無人航空機を飛行させるために必要な知識や安全な運航に欠かせない技術の習得のサポートも行っています。
※弊社の講習を修了すると、国土交通省航空局への飛行許可申請を行う際に一部資料を簡略化することができます。
※講習実施予定は下記をご参照ください。

このテラ・ラボ ドローンアリーナは、国内外にある飛行試験場のハブ機能を有しており、ドローン初級者から業務利用の熟練者まで幅広い人材育成も行い、ドローンの社会実装に向けて、ソフト・ハードの集積地となることを目指しています。







今後、随時開催していく「無人航空機操縦者技能認証講習」は、ドローン初心者からビジネスユースを想定する方まで幅広く対応し、より多くの人たちにドローンの有用性を訴求しつつ、安全に利活用できる社会基盤整備に努めながら、ドローンの普及・社会実装を加速させたいという意図を持って実施してまいります。
直近の講習開催予定は以下の通りです。

【無人航空機操縦者技能認証講習開催予定】
◆体験説明会（各日10：00～12：00、14：00～16：00）
　2019年2月1日(金)
　2019年2月3日(日)
　2019年3月1日(金)
　2019年3月3日(日)

◆講習 平日3日間コース（各日9：30～16：30）
　2019年2月12日(火)・13日(水)・14日(木)　
　2019年3月11日(月)・12日(火)・13日(水)
　2019年3月25日(月)・26日(火)・27日(水)

◆講習 土日3日間コース（各日9：30～16：30）
　2019年2月16日(土)・17日(日)・23日(土)
　2019年3月23日(土)・24日(日)・30日(土)

◆講習 平日夜間6日間コース（各日18：30～21：30）
　2019年2月19日(火)・20日(水)・21日(木)・26日(火)・27日(水)・28日(木)

◆申込等詳細
　http://terra-labo.shop/shopbrand/ct67/


【テラ・ラボ ドローンアリーナ概要】
所在地　　　　　〒480-0304　愛知県春日井市神屋町北海道281
駐車場台数　　　最大6台
問い合わせ先　　Tel　0568-53-4501　／　http://terra-labo.jp/contact.html　

【会社概要】
株式会社テラ・ラボ
代表者　　代表取締役　　松浦　孝英
所在地　 〒487-0023　愛知県春日井市不二ガ丘三丁目28番地
設立　　 2014年3月
事業内容 無人航空機の開発、設計、コンサルタント業務
無人航空機の各種観測オペレーション、オペレーター養成業務
宇宙航空教材の開発、運用、販売
情報通信システムの企画、開発、設計、管理及びそれらのコンサルティング
ほか
資本金 7960万円
URL http://www.terra-labo.jp

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 19:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「物語シリーズ」忍野忍コラボのワイヤレスヘッドホン 「SE-MJ771BT」予約開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/se-mj771bt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/27644/127/resize/d27644-127-998926-5.png" />

オンキヨーは1月18日、パイオニアブランドのワイヤレスヘッドホン「SE-MJ771BT」アニメ「物語」シリーズのキャラクター「忍野 忍」とのコラボモデルの予約販売を開始しました。

価格は1万5000円（税込・送料込）で、通販サイトONKYO DIRECTとアニメイトオンライショップにて予約受付中です。受付期間は2月28日17時まで、製品発送は3月末日から順次発送予定。



SE-MJ771BTは、大口径40mmドライバーを搭載し迫力ある重低音再生が特長です。片側ハウジング部にコントロールボタンがあり、ボリューム調整、音楽の再生・停止、ハンズフリー通話も可能。最大32時間で連続再生でき、バッテリーが切れても同梱のコードで通常のヘッドホンとしても使用できます。


片側ハウジング部と、パッケージにはそれぞれ、キャラクターデザイン渡辺明夫氏の描き下ろしイラストを採用しています。また特典として、購入者全員にパッケージに採用した渡辺明夫氏の描き下ろしイラストを使用したキャンバスアートがもらえます。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 20:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USBメモリーに指紋認証を組み込んでセキュア化したPQI「マイロッキーフラッシュ」が秀逸
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/usb-pqi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Faf054590-1b51-11e9-bedf-45df7543e5e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=41198dba98f7a0f100ce1e4f10020ce759cfbce8" />

セキュアなUSBメモリーというのは、これまでもいろいろありました。暗号化したりパスワード設定したりと手法もいろいろとありますが、アプリを実行していないと解除できず、利用するOSが限定な上、扱うには面倒でした。それを克服したのがPQIの「マイロッキーフラッシュ」です。セキュリティーを解除するためだけに、なんと指紋認証を装備。今回は、この製品をレビューします。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-703/" title="マイロッキーフラッシュ">【ギャラリー】マイロッキーフラッシュ (19枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 21:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XI（仮）の予想レンダリング画像がまた公開。ノッチ縮小、カメラ性能アップ、Lightningポート維持？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/iphone-xi-lightning/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/7f1e33e0-1b20-11e9-bffe-277ee482301a" />
Onleaks&times;CompareRaja

有名リークアカウントOnleaks（Steve Hemmerstoffe）氏の情報を元に、インドメディアのCompareRajaが作成した2019年iPhoneの予想レンダリング画像が公開されました。

iPhone XI（仮）と呼ばれる本画像は、先日やはりOnleaks氏が海外テックメデイアDigit.inが協力して作成した予想レンダリング画像とは異なるもの。Onleaks氏とCompareRajaは、どちらの画像もEVT段階（技術検証試験/量産プロセスの初期）にある、100％本物のプロトタイプだと主張しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    チビかわいい新型「Boogie Board」レビュー、メモ魔必携の「デジタルふせん」です
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/boogie-board/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/808b9dd0-1ae4-11e9-b9bf-94d95313b860" />
キングジムは、アメリカのKent Displaysが開発・販売している電子メモパッド「Boogie Board（ブギーボード）」シリーズの新モデル「BB-12」を2月20日に販売します。価格は2700円（税別）です。編集部にサンプルが届いたので早速つかってみました。

 


チビかわいいBoogie Boardにメロメロ、ただしペンの持ち方には注意！

▲編集部に届いたのはカラバリが「ブルー」のモデル。Amazonから発売している「Kindle」端末並みに無駄を省きまくったスリムなパッケージです

BB-12は3.9インチディスプレーを搭載しており、サイズは幅86&times;高さ86&times;奥行き5.5mmとシリーズ最小。そして約40gと軽量なので、カバンやポーチに入れても邪魔にならない超コンパクト設計です。


▲「iPhone XR」とのサイズ比較。こういったカラフルでかわいい端末を手にするとわくわくします

 

ふせんサイズ「Boogie Board」が届いたので早速使ってみました。ちっちゃくてかわいい！今触っている「ブルー」も含めて5色のカラバリがあります。全色揃えたい！ pic.twitter.com/zfdQKDWkS5
- 田沢梓門@EngadgetJP (@samebbq) 2019年1月18日



消去ボタンを押すと一瞬で画面に書いたメモが消えます！ pic.twitter.com/jIO9JMs1Yu
- 田沢梓門@EngadgetJP (@samebbq) 2019年1月18日

BB-12に書いた内容は保存されません。「消去ボタン」を押して消えた書き込みは復元できないので、どうしても残しておきたい内容はスマホで撮影しておくといいでしょう。



付属のスタイラスや描写用のペンなどで文字を書きます。筆圧も検知して濃淡を付けられるので、メモ以外にも思いを込めたイラストを仕上げることも。


ペンでの書き込み時に注意しなければいけないことが1つあります。それは「持ち手をディスプレーに当てないこと」です。Boogie Boardは筆圧を検知して入力するので、少しでも指が触れると跡が残ります。上写真のように、ディスプレーの左側に書き込もうとして手を右側に置くと、大きな跡が残ってしまします。


きれいにBB-12でメモをとるコツは、ペンの持ち手を浮かせて書くことです。そうするとペン先以外はディスプレーに触れないので変な跡はつきません。

 
デジタルふせんでメモ魔ライフをアップデート
本体はリチウムコイン電池1個で稼働し、約3万回の書き換えが可能です。1年（365日）で3万回書き込もうとしたらざっくりとした計算ですが、1日82回は書く必要があります（汗）。コンパクトな見た目とは裏腹に凄いスタミナですね。


▲本体側面のネジを外すことで電池交換もできます


▲本体の裏側にマグネットが搭載されているので、冷蔵庫にペタッと貼れます


▲マグネットシートが付属しており、金属でない棚や机にBB-12をくっつけられます


▲ビジネスシーンでは連絡先をメモりたいときなどに、ササッと使用できます

内容を保存でき情報を整理しやすいのでスケジュールやアイディアノートといった用途では、ペン対応のタブレット端末やアナログの手帳のほうがいいでしょう。

BB-12はコンパクトな上にいろんな方法で設置できるので、細かい備忘録やTODOリストなど、小さいタスク単位での情報など書き込む用途として重宝しそうです。価格も3000円以下とお手頃なので、書き込む用途別にカラバリを分けて買い揃えるのもいいでしょう。

個人的には、かわいい外観のカラフルなガジェットはついついカートに入れる癖があります。用途を分けて使いこなせるかどうかは別として「とりあえず５色買ってデスクに並べてみたい」と物欲を刺激するデジタル文房具です。



▲カラバリはオレンジ、イエロー、ブルー、ブラック、ホワイトの5色。ポップな配色な文房具は贔屓して沢山使いたくなります

Boogie Board　BB-12製品サイト


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chromeページ移動で画面が真っ白になるバグが修正？Googleが取り組みを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/chrome-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F1cb22450-1b93-11e9-beef-f9124a768a91&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=81c13c69f78d5199a273641d269cc97068747d2f" />
Webを閲覧しているときによく見かける、あるページから別のページに切り替える際に画面が真っ白になる「ホワイトフラッシュ」（以下フラッシュ）という現象。特にChromeではたびたび起こる本現象の解決に、Googleが取り組み始めたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アルファベット傘下Verilyの医療向けスマートウォッチ、ECG機能でFDAの認可を取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/18/verily-ecg-fda/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd0c6fa20-1b9c-11e9-b77f-b93f46d842bd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eb0011ab43ea72a471eb71746d7501d53856643b" />
Googleの親会社であるAlphabet傘下のVerilyが、2017年4月に発表した医療研究向けスマートウォッチ「Study Watch」の心電図（ECG）機能について、アメリカ食品医薬品局(FDA)の認可を取得したと発表しました。

 
関連記事：元Google XのVerilyが医療スマートウォッチ「Study Watch」発表。ユーザーの健康データ収集、難病研究に活用

Verilyは、もともと次世代技術の開発を行うGoogle Xで、医療関連研究プロジェクトを担っていた企業。開発が中止されてしまった血糖値を測定できるコンタクトレンズを開発していたのもVerilyです。

そのVerilyが2017年4月に発表したStudy Watchは、市販されている一般的なスマートウォッチとは違い、臨床研究の参加者から健康情報を収集し、そのデータを難病治療などに利用する目的のもの。このため、ECGのほか、心拍数や皮膚電気活動(皮膚を流れる電気の変化を計測）などを計測する各種センサーを搭載しているのが特徴です。



完全に医療研究目的であるにも関わらず、これまでFDAの認可を受けていなかったことのほうが意外ですが、これは限られた利用者による治験目的だったためと考えられます。今後は、必要に応じて心臓疾患がある、あるいは疑われる患者に対して医師が処方可能になるようです。

なお、今後も市販の予定はありませんが、Googleは、Fossilが開発中だったスマートフォン技術の知財を4000万ドルで買収し、ウェアラブルデバイスへの取り組みを強化している様子。Verilyの技術が、Googleがこれからリリースするかもしれないスマートウォッチに活かされる可能性はありそうです。

 
関連記事：Google、Fossilのスマートウォッチ知財を4000万ドルで買収へ

それにしても、昨年辺りから、ECGやモバイル分野でのFDA認可といった話題が多く聞かれるようになりました。FDAがデジタルヘルスソフトウェアの事前認証パイロットプログラムを実施している影響もありそうですが、やはり医療機器とモバイル・ウェアラブル機器は相性がいいのでしょう。

 
関連記事：
Withings、心電図（ECG）機能付きアクティビティトラッカ「Move ECG」発表
watchOS 5.1.2でApple Watch Series 4が心電図機能を正式サポート。ただし米国および米領のみ
血圧測定機能付きスマートウォッチ「HeartGuide」。オムロンヘルスケアが499ドルで発売
アプリ連携するデジタル吸入器「AirPro Digihaler」が米国で承認。吸入量や頻度を管理
Apple Watchで心電図をとれるKardiaBand発表。心房細動など検出可能、FDA認証済みで199ドル

Appleは2019年中にも多数の医療関連サービスを発表するとの情報もあり、今後もデジタルヘルス分野の動きには注目していきたいところです。

 
関連記事：アップルが多数の医療関連サービスを2019年内に発表予定か。クック氏「人類に対する最大の貢献は健康」


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、自社モバイルOSからiOSやAndroidに乗り換えを推奨。「全ての人や組織を助けることが使命」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/os-ios-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F9f01dc00-1b9f-11e9-9efc-433a3eec0a1a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d71f4ca3e83b879ea291f8e9b09b18e7013b8f04" />
マイクロソフトは2019年12月10日にWindows 10 Mobileデバイスのサポートを終了し、セキュリティおよびソフトウェアアップデート更新を停止することを発表しました。

Windows 10 Mobileは、マイクロソフトが開発およびリリースしたモバイル機器向けのOS。前世代のWindows Phone時代から同社のモバイル事業を率いてきたジョー・ベルフォーレ氏が2017年10月にTwitterにて事実上の終了を宣言していましたが、その後もバグ修正やセキュリティアップデートは続けられていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、ドイツ国内で「自社以外からiPhone 7と8が買える」とした声明を裁判所に撤回させられる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/iphone-7-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F8342d910-1ba9-11e9-97ef-31ca260a17db&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4d2af47fe80ddfc193136fc1bce7f7552b99d147" />
アップルがドイツ国内におけるiPhoneの一部モデル販売差止命令を下されたあとも、それらを自社ショップ以外の携帯電話会社や再販業者を通じて購入できるとした声明が「誤解を招く」として、裁判所に撤回を命じられたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Amazon、倉庫ワーカーに「ロボットよけ」安全ベスト配布。搬送ロボットは着用者を検知し迂回
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fdaa62cd0-1ba8-11e9-bf9e-56f3cf0a3440&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f11dfc6ba3102dd9f49733ec7f6b9c0c89bbf02" />
米Amazonは、自動搬送ロボットが行き交う倉庫で働く従業員に "ロボットよけ" になるベスト「Robotic tech vest」を配布しました。このベストは、外見的にはサスペンダーに近いものですが、着用しスイッチをONにしておけば、ロボットはベストの着用者がどこにいるかを検出するようになります。そして、あらかじめ定めた危険範囲内に入って来た場合は走行速度を落とし、さらに近づけば遠ざかる動作に転じます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「VAIO SX14 ALL BLACK EDITION」の無刻印キーボードがかなりイケてて即買いレベル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/vaio-sx14-all-black-edition/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1400%2C934%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1199%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Feb57cc20-19b7-11e9-9dfb-6642a1850341&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=83b7e82c3a61e2a9845c080a9e56812e2d3b4959" />
1月17日に発表されたVAIOの新モデル「VAIO SX14」。14インチ、4K解像度、PD対応USB Type-C、さらに向上したVAIO TruePerformance（VTP）など、性能的にはかつての最高峰「VAIO Z」を大幅に凌駕する仕様が注目されています。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/vaio-sx14-all-black-edition/" title="VAIO SX14 ALL BLACK EDITION">【ギャラリー】VAIO SX14 ALL BLACK EDITION (21枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexaがコンテンツに応じて読み方を自然に変更、ニュースはキャスター風に。ただし、米国のみ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fcd06c100-1ba0-11e9-876f-973778cf3d8e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c5c0123c7b09506a0f8f50b95aaae35a4b26726a" />Amazonの音声AIアシスタントAlexaが、より自然な話し方を獲得したようです。Amazonによると、ニュースを読み上げる際には、プロのニュースキャスターのような抑揚に、Wikipediaを読み上げる際には、より中立的な読み上げ方になるとのこと。

これまでAlexaの話し方は、一連の単語を自然で分かりやすい音声に変換する、TTS（Text-To-Speech）技術によって実現されていました。これは、自然に聞こえるよう、短い文節の断片を繋ぎ合わせて文章を形成しています。どのような断片を繋ぎ合わせると最も自然な応答になるのか、Amazonでは常に機械学習のアルゴリズムを最適化し続けていたとのこと。しかし、読み上げる内容によって話し方を変えるのは、これだけでは不十分です。

そこでAmazonは、最近のニューラルネットワークを用いたNTTS(Neural TTS)の研究成果を利用します。ディープラーニングを用いた直接波形モデリングという手法を用いており、従来のTTSと比べ、イントネーションが改善され、文章中の正しい単語が強調されるようになるとしています。

Amazonのブログでは、実際にこれを使った音声のサンプルも公開されており、従来のものと聞き比べることもできます。

現在は、ニュースを読み上げる際のニュースキャスター風とWikipadiaを読み上げる際のスタイルの2つだけですが、今後、より多くの話し方を獲得する可能性はありそうです。

このNTTSを使ったAlexaの読み上げは、すでに米国で展開中。いつものように、日本でいつ使えるようになるのかはわかりませんが、より自然な話し方をしてくれるようになるのを期待して待ちたいところです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2万円台の中華スマートウォッチ「TicWatch C2」発売。公称連続駆動約36時間
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/2-ticwatch-c2-amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fed3475a0-1bcb-11e9-afff-7e7c3f621052&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ca1850068774cd7dd9706f6116040df905258701" />

中国メーカーのMobvoiは2019年1月18日、スマートウォッチ「TicWatch」シリーズの新製品として、「TicWatch C2（ティックウォッチ シーツー）」をAmazonで発売しました。販売価格は2万4999円（税別）。

カラーバリエーションは上の写真で左から順にプラチナ、オキニス、ローズゴールドの全3色です。

TicWatch C2は、本体のベゼル部分にステンレススチールを採用し、本体のカラーに合わせた本革ベルトが付属します。ベルト幅はカラーによって異なり、オキニスとプラチナは20mm、ローズゴールドは18mmをそれぞれ採用。ベルトは市販のものと交換可能です。

本体の主な特徴としては、IP68等級の防水・防塵に対応する点や、心拍モニター機能やGPSを含むフィットネスセンサーなどを内蔵していることなどが挙げられます。接続先のスマートフォンはiOSやAndroidに対応し、Google Playから専用アプリとウォッチフェイス（文字盤イメージ）をダウンロードできます。

このほかの主なスペックは、ディスプレイが1.3インチのAMOLED、解像度は360&times;360ドット、OSはGoogle Wear OS、CPUはQualcomm Snapdragon Wear 2100、メモリは512GB、ストレージは4GB、Bluetoothは4.1、Wi-Fiは（IEEE 802.11 b/g/n）をサポートします。

バッテリー容量は400mAhで、連続使用した場合の持続時間は約1.5日が目安です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月20日のできごとは「dtab Compact d-02H 発売」「Activité Steel HR 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/1-20-dtab-compact-d-02h-activite-steel-hr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/e2f26b80-1a98-11e9-beff-8a03792923c2" />1月20日のおもなできごと
1997年、松下電器産業がDVD-RAMドライブ「LF-D100J」を発売
2012年、ソフトバンクが「みまもりホームセキュリティ」（101HW）を発売
2016年、ドコモが「dtab Compact d-02H」を発売
2017年、Withingsが「Activit&eacute; Steel HR」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブロック崩しとシューティングが融合 やり込むほどにハマれる『BREAKER REBORN』：発掘！スマホゲーム 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/breaker-reborn/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/3fc734b0-193d-11e9-b3fb-7860f20a03bb" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『BREAKER REBORN』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『BREAKER REBORN』は、昔懐かしいブロック崩しにシューティングゲームの要素を組み合わせたアクションゲーム。「ボールを反射させてブロックを崩す」という直感的なルールはそのままに、制限時間や機体（バー）のカスタマイズ機能などが追加されたことで、スピーディーかつやり込み度が高いタイトルとなっています。



 
『BREAKER REBORN』アプリダウンロードはこちらから
　




本作の基本的なルールは、通常のブロック崩しとそれほど変わりありません。画面下を左右にスワイプしてバーを動かし、ボールを上手く反射させてブロックを崩していきましょう。

バーからも自動的に弾（ショット）が発射されるので、ボールが当たらなかったブロックにショット攻撃を当てれば、より効率よくブロックを崩せます。画面上の制限時間が無くなる前に、画面内のブロックを全て崩せばクリア。制限時間が無くなった時点でゲーム終了となるので、ショット攻撃とボールの反射を同時に使いこなす操作テクニックが重要となります。



ステージ最深部には、通常のブロックとは比較にならないほどの巨大なブロックがプレイヤーを待ち受けています。画面上の体力ゲージをゼロにすればクリアとなるので、連続ヒットするような場所へと上手くボールを誘導しましょう。その際、ボールを当てるのと同時に、機体のショット攻撃も加えると素早く体力ゲージを削れます。

また制限時間がギリギリで間に合いそうにない時は、あらかじめアイテムを使用しておくと、クリアへの突破口が開けるかもしれません。



効率よくブロックを崩すためには、テクニック以外にも機体のパワーアップが必要不可欠。カスタマイズモードでは、プレイ中に獲得したポイントを消費することで、ボールの攻撃力やサブボールの性能、通常ショットの威力などを強化できます。動画広告を視聴すれば新たなアイテムのアンロックも可能なので、どうしてもクリアが難しい場合は検討してみると良いかもしれません。

『BREAKER REBORN』は直感的でとっつきやすいルールながら、簡単過ぎず、プレイヤー自身の上達具合が実感できる丁度良い塩梅の難易度に仕上がっています。一人でコツコツやり込む作品が好きな方は、ぜひ一度遊んでみてください。



 
『BREAKER REBORN』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、20日正午からヒンバスのリサーチイベント開催。3時間限定、注意事項と進め方
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/go-20-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F9ddbbfb0-1606-11e9-b7da-8beef0407452&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4a813d8c4b14bc32b62a91c7ab28232f034c9d0b" />

ポケモンGO初の「リサーチ・デイ」イベントは本日1月20日(日)の正午から15時まで3時間のみの開催です。

リサーチタスク達成で現れるのは、公式で「みすぼらしくみにくい」「ボロボロでみっともない」「誰も注目しない」「人気はない」と書かれるさかなポケモン「ヒンバス」。

基本的には「ヒンバスがリワードの限定フィールドリサーチが手に入る、初登場の色違い個体を含む」だけのイベントですが、言われないと分からない微妙な落とし穴や進め方の注意はあります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexaがくれたのは、便利ではなく優雅な暮らし。今からでも買い！Amazon echoが大活躍：ワーママのガジェット育児日記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/alexa-amazon-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/93d60fe0-1af5-11e9-a2df-a9d4dfb5f993" />

仕事、家事、育児を頑張る身として、効率化は大切です。スマートスピーカー、どれにするか決めきれずに乗り遅れた我が家ですが、AppleのHomePodが待ちきれずAmazon Echoを買ってみました。

予算があれば、Amazon AlexaとGoogleアシスタント（今年対応予定）の両方が使える「SONOS One」を買うところなのですが、使いこなせるかどうかわからないものに2万5000円以上も出す勇気はありませんでした。「まずは安価なAmazon Echoを試して、HomePodが来日したらそのタイミングでメルカリ出せばいっか〜！」のゆるさで購入したのです。


▲Amazon Echoは定番アイテムなので値崩れせず、安定価格で売買されています

 
Amazon echoと赤ちゃんの暮らしは？
我が家がまず直面したのは「Amazon Echoどこに設置する？」問題でした。充電式ならいいのですが、常に電源ケーブルを繋いでおかないといけない。これは少し厄介。1台の導入であれば、できるだけ部屋の中心に置きたい。でも、赤ちゃんがコードを引っこ抜いて舐め回すリスクは避けたい。あれこれ悩んだ結果、キッチンカウンターの上を定位置にしてみました。


▲我が家の配線は1か所に集約しています

我が家の朝は「Alexa、J-WAVEをつけて」の声かけから始まります。部屋の隅っこに置いてしまったことで、そこそこデカい声を出さないとAlexaちゃんは反応してくれません。「デカイ声出したら赤ちゃん起きちゃうでしょうが！！」と不便を感じることもありましたが、だんだんと「まあ仕事と育児に集中すると、声出す機会も減るしな。表情筋活用する意味でもアリかもな」と思えるようになりました。

 
設定は正直面倒。でも、ポケモンを育成するような楽しみもある！
「Alexa、番組表をつけて！」とか、ざっくりした指示に即対応してくれると思ってたのですが、Alexaアプリ上からのスキル開発が必要です。んんん面倒〜〜！　設定のラクさは、Google Homeの方が優勢ですが、育成ゲー的な楽しみと思えば趣があります。「ちょっとわかりませんでした」と、素直にコメントをくれます。


▲愛嬌があって、にくめない

 
Alexaが運んでくれたのは、家族の会話と優雅な生活
Alexaがくれたのは「ラジオ習慣」。TVをつけっぱなしにしていた時期より、家族の会話が圧倒的に増えました。あとはなにより、子どもから目が離せない時期って、音声メディアのほうが頭に入ってくるんですよね。TVより、下品なワードが飛び交う機会が少ないのも安心です（深夜ラジオは別ですが）。

赤ちゃんが熱を出して密室育児になると、親も口数が減ってしまう。ラジオでシャワーのように言葉を浴びせることで、語彙力がつくのでは？　と、期待しています。


▲TVを消して、ひとり遊びをする時間が増えました
「Nature Remo」との併用でリモコンレスが実現
我が家の赤ちゃんは、リモコンが大好物。出しっぱなしにしておくと、いつのまにかソファーの下に隠されたり、舐めまわされたりと、ストレスに感じることがありました。「Nature Remo」は手軽にスマートホームを実現するスマートリモコンです。赤外線で反応する家電であれば、アプリを使って、外出先から操作することもできます。


▲壁に固定できるよう、裏側にフックを引っ掛ける部分があります

リモコンをいちいち探さなくても「Alexa、Eテレをつけて！」だけでスイスイ操作できるのは便利。手元にあればサッとチャンネルは変えられますが、晩御飯の仕込み中も声だけで赤ちゃんのケアができる点は本当に助かっています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 19:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    音楽ライブを複数アングル・ARで楽しむ「新体感ライブ」、サカナクションやSTU48が参加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/ar-stu48/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F32fd7980-1bd4-11e9-9bf7-2c61f3ed03ea&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ffd6253edab16337ef238a7ff955812ba66cb48b" />

NTTドコモは、音楽ライブの生配信をスマートフォンやタブレットで視聴できる専用アプリ「新体感ライブ」を2019年1月18日から提供開始しました。

第1弾として、ライブ配信ではサカナクションやSILENT SIREN。ARフィギュアはSTU48や[ALEXANDROS]といったアーティストが参加します。ドコモは今後も様々なアーティストのコンテンツを配信する予定としています。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    素材の進化がデバイスの自由度を向上させる：第5回ウェアラブルEXPOレポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/5-expo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1024%2C768%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F24e8c000-1bb3-11e9-aff7-4233c0ea4b35&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d91199139e4a57070d20a7cb7fe3320b8260ba4e" />

1月16日～18日にかけて開催された展示会「第5回 ウェアラブルEXPO」。会場を見渡すと、将来のウェアラブルデバイスにつながる新素材が多数並んでいました。

デバイスを身にまとって計測や操作などを行うには、伸縮する配線や通気性や肌触りなどの素材の性能、構成する部品の軽量化といった課題があります。素材メーカー各社のブースでは、多様なアイデアや技術によって、それらの課題に取り組んだ製品を用意していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クリアケースの定番「Air Jacket」にiPhone XS/XR対応の耐衝撃モデル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/air-jacket-iphone-xs-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/21261/18/resize/d21261-18-216916-3.jpg" />

Apple関連製品のガジェットアクセサリーメーカーの草分けとして、iPhoneケースやスクリーン保護フィルムを中心に精密な設計と精巧な加工でこだわりの製品を送り出して来た株式会社パワーサポート（本社：東京都渋谷区）は、2018年発売のiPhone 3機種に対応した新シリーズのAir Jacket～"Air Jacket Shockproof" &amp; "Air Jacket Flip"を発売いたします。

┃商品詳細
■商品名：Air Jacket Shockproof for iPhone XS / XR
■販売価格：
iPhone XS / iPhone XR = 3280円(税込)
◇特設ページ

iPhone X/8/8 Plus対応製品として初登場した"Shockproof"シリーズがモデルチェンジしさらに進化。クッション性のある柔らかなTPU素材をポリカーボネート（PC）ケースの内側に配し、薄さ・フィット感の追求と耐ショック性の強化の両立を狙いました。

端末背面からケースをわずかに浮かせるPower Support独自の構造設計も、にじみ（干渉縞）の軽減と同時にiPhone本体の傷つき防止効果と衝撃緩和効果も高めています。
透明度の高いPCケースを通して見えるTPUのライニングは、塗装方法にもこだわり、ガラスに覆われたiPhone本体のカラーリングともマッチするような4色をご用意しました。
シルバーもゴールドも、iPhone XRの深くリッチなカラーも、美しさそのままに傷や汚れから守ります。

■商品名：Air Jacket Flip for iPhone XS / XS Max / XR
■販売価格：
iPhone XS / iPhone XR = 3680円(税込)
iPhone XS Max = 2980円(税込)
◇特設ページ

「Air Jacket」の名を冠したウォレットタイプケースは、その名に恥じぬ薄さとフィット感が特徴です。シンプルでミニマルな美しさと保護性能を両立させられるのは、「Air Jacket&trade;」だから故。
背面は新色「シルキーカーボン」のラバー塗装を施した薄くてフィット製の高いPC製。このケースにソフトできめ細やかな4色のPUレザーを組み合わせました。
ケース本体とのマッチングだけでなく、iPhone本体とのコンビネーションも映えるはずです。



┃株式会社パワーサポート（POWER SUPPORT CO., LTD.）
Apple関連製品のアクセサリーメーカーとして、国内のみならず世界においても草分け的な存在。iPodのシリコンケースは世界で初めて開発・販売しました。突拍子もないアイディアとそれを具現化する精密な設計が産むオリジナリティの高い製品は世界中のApple Storeでも販売され、世界中のユーザーから愛されている安心、信頼のブランドです。iPhoneはファーストモデルから対応製品を販売しており、高い設計技術に裏打ちされたこだわりの高品質で多くのユーザーの評価を得ています。
◇「パワーサポート」オンラインストア　&rArr;　https://www.pawasapo.co.jp

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「AirPower」ついに製造開始？ から「iPad mini 5（仮）」2019年前半に登場？ まで。最新アップルの噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/19/airpower-ipad-mini-5-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fcf658030-1c5e-11e9-bfff-05cb7ede6547&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7e25efb69d4e0d81978f21795d31a193b61c98ae" />
今週のキーワードは「バッテリー」。iPhone XS/XS Max/XR用スマートバッテリーケースが発売されたことをきっかけに、ある製品のデビューもいよいよ現実味を増してきました。

その一方で、「バッテリー」がiPhoneの売上げに響いたとの話もありました。2019年モデルのiPhone XI（仮）からiPad mini 5（仮）まで、最新のアップル噂をまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IKEA、SONOSとコラボしたスマートスピーカーをで米国8月発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/20/ikea-sonos-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F9f706a50-1c65-11e9-96ae-59b76bac8b9e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fe1999bc573e94314d33dd3f363e0fd5c5fa4d24" />IKEAは米国のオーディオメーカーSONOSと共同開発したスマートスピーカー「SYMFONISK」を8月に発売すると明らかにしました。

IKEAとSONOSの提携は2017年末に発表されたもの。SYMFONISKのプロトタイプは2018年6月に披露されています。その当時は、シンプルではあるものの、いかにもスピーカー然とした佇まいの製品でしたが、最終的なデザインではさらに変更されるとされていました。


▲公開されたプロトタイプ（写真上部）

気になるスマートスピーカーとしての仕様ですが、搭載する音声アシスタントは不明。ただ、SONOSのスマートスピーカーはAlexaに対応しているので、同様にAlexa対応になると考えられます。このほか、既存のSONOSのスピーカーや、IKEAのスマートホーム製品と互換を持つとのことです。

価格も含め、SYMFONISKの詳細は、今後数か月以内に共有されるとのこと。日本で発売されるのかも含め、IKEAならではと思える製品を期待したいところです。

 

IKEAは同社初となるBluetoothスピーカーをENEBYを2018年4月に発売しています。これはIKEAの家具の中にピッタリ納まり、目立たなくできるものでした（日本では未発売）。SYMFONISKも、ENEBYと同様にIKEAの家具と調和するデザインになるのかもしれません。

そのほか、スマートスピーカー関連製品では、IKEAはスマート照明のTR&Aring;DFRI（トロードフリ）を発売中。リモコン操作により調光・調色も可能な照明で、別途ゲートウェイを追加すれば、AlexaやGoogleアシスタントなどからも操作が可能となります。

なお、TR&Aring;DFRIの電球は日本のIKEAでも販売されています。肝心のゲートウェイは日本では長らく未発売でしたが、現在は購入できるようになっています。

 
関連記事：
IKEAの低価格スマート照明TR&Aring;DFRIがSiri /Alexa /Googleアシスタントに対応。声で操作可能に

また、IKEAは4月にも米国でスマートロールスクリーンを発売する予定です。こちらはTR&Aring;DFRIのゲートウェイに対応し、スマートフォンアプリや音声アシスタントから操作できる電動ブラインドとなっています。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「基本無料」ゲームの売上は1年間で9兆6600億円、エンターテイメントの世界を支配する存在に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/20/1-9-6600/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/01/gettyimages-957063510.jpg?w=600" />
たしかにそれらは無料で遊べるかもしれないが、儲かるものであることは確実だ。SuperDataの年末のレポートによれば、入口は無料でありながら、様々な手段で課金を行うゲームたちが2018年に生み出した売上高は、880億ドル（約9兆6600億円）という驚異的な金額だった。従来のゲーム（や映画やテレビ）の売上をはるかにぶっちぎる結果である。

Fortniteが大ブレイクした2018年末の時点では、F2P（free to play：「無料プレイ」の略）がビッグビジネスであること自体は驚きではないかもしれないが、それでもその巨額さには驚かざるを得ない。

このレポートが示すように、ゲーム市場全体は驚異的な1100億ドルに達しているが、そのうち半分以上（約610億ドル）がモバイルから来ている。もちろんモバイルはF2Pプラットフォームの主たる発信地だ。




クレジット：SuperData


すべてのプラットフォーム合計で880億ドルという売上は、驚くべきトップ10と、長いロングテールを生み出すのに十分な額である。その中でもFortniteは、マルチプラットフォームに広がる巨大なフォロワーたちのおかげで、ダントツのトップである24億ドルの売上を稼ぎ出している。このゲームでは、PCとモバイル、アジアと西洋のゲームスタイルが入り混じっている。トップ10の売上合計は、146億ドルに達している。これはそれ以外の数千におよぶタイトルの売上に匹敵するほどの巨額さだ。

F2Pの売上の大部分はアジアから来ている。Tencentのような大手企業は、ゲーム内少額課金ベースのゲームを多数推進してきた。

これまで（その意味と意義が急速に失われつつある）「伝統的」なゲームは、個人がおそらく60ドルほど投資すれば、あまり大きな追加投資を行わずに遊ぶことができていた。こうしたスタイルは世界中のPCとコンソール上で合計160億ドル程度の売上を生み出していた。



Netflix thinks 'Fortnite' is a bigger threat than HBO：TechCrunch



一方、始めるために料金がかかるにもかかわらず、大きな売上を挙げているものの例は、「バトルロイヤル」ブームを引き起こした、PlayerUnknownの大人気作Battlegrounds（PUBG）である。これは1タイトルで10億ドルを稼ぎ出した。だがゲーム本体の売上とゲーム内少額課金の構成比率ははっきりしない。また驚くべきことに、5年前に発売されたゲームのGrand Theft Auto Vは、昨年およそ6億2800万ドルを生み出した（だがその売上の大部分は間違いなく、そのオンライン部分から得られたものだ）。

そうしたトップタイトルたちは、みなシリーズもので、その売上は西洋で売られているコンソールベースのものに偏っていて、アジア市場から得られる売上は（比較的）わずかな金額に留まっている。ゲームとその流通に関しては、中国はまったく異なる世界なので、これはそれほど驚くべきことではない。

最後に、YouTubeとTwitchの視聴者数の急増について触れないのは怠慢だろう。この両者を合わせれば、ゲーミングビデオの総売上の半分を占めることになる。また両者を比べるとTwitchの方がかなり先行している。しかし、本当の勝者はプレイヤーであるNinjaだ。これまでに彼は、驚くべきことに、のべ2億1800万時間の視聴時間をファンから稼いでいる。彼と他の人びとが、この奇妙で素晴らしい新市場で、生計を立てていることを祝福したい。

画像クレジット: Getty Images

[原文へ]
（翻訳：sako）


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月21日のできごとは「プライム・フォト 提供開始」「ヨドバシカメラ 店舗受け取りサービス24時間化」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/20/1-21-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/c477b510-1ad0-11e9-beed-7722b6ea823a" />1月21日のおもなできごと
2010年、富士通が「LOOX U」新モデルを発売
2014年、ヨドバシカメラが「ネットで注文・店舗で受け取りサービス」を24時間化
2016年、アマゾンが「プライム・フォト」を提供開始
2017年、量販店各社が「ニンテンドースイッチ」の予約受付を開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>