<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    海外版「Galaxy Watch」先行レビュー。バッテリー持ちが大きな魅力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/galaxy-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4d8d81ac1676bbc9fe51c89dca7c707a/206669498/2018-09-16+12.05.28.jpg" />
世間では、間もなく発売されるiPhone XS / XS Max、そしてApple Watch Series 4の話題でにぎわっていますが、もちろん、ほかにも注目すべき製品はたくさんあります。そんな製品の一つ、SamsungがGalaxy Note9と共に発表した新スマートウォッチ「Galaxy Watch」をお借りしたので、さっそくレビューをお届けしたいと思います。

このGalaxy Watch、まだ日本での発売はアナウンスされておらず、今回お借りしたのも海外モデルです。

 
関連記事：
速報：Galaxy Watch発表。うわさの新スマートウォッチはLTE接続と数日間駆動可能なバッテリー搭載
Galaxyイベント会場で、Galaxy Watchも隅々チェック。強化点は主にソフト面

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/galaxy-watch-0/" title="Galaxy Watch実機レビュー">【ギャラリー】Galaxy Watch実機レビュー (20枚)</a></p>

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XSとXS MAX、買うならどっち？：アップル感想戦
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/eada442526f0cfb0be462c0c5b352f7c/206673014/Apple-iPhone-Xs-combo-gold-09122018-white-bkg%2B%281%29.jpg" />

iPhone XSおよびiPhone XS Maxの予約が開始されました。毎年全機種を予約、購入をしてきた筆者ですが、そろそろ毎年の更新をやめようかとも思いつつ、今年はとりあえず更新することとしました。

今回は、昨年同様Apple Store Appとキャリアのオンライン予約システムを同時に開いてアクセスできた順に手続きをしましたが、予約開始直後の16:01にはApple Storeへのアクセスができない状態でしたので、キャリアの予約を最初に済ませ、終わったタイミングでアクセス可能になったApple StoreにてSIMフリー版を予約しました。どちらも開始10分以内に手続きを済ませることができましたが、実感としては昨年と比較して穏やかな争奪戦だったように思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自宅がゲーセンに！『スペースインベーダー』等の筐体を3/4で再現した「ARCADE1UP」が12月に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/3-4-arcade1up-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/324a9ef7528389f17a4f57effccb8265/206673088/news_tgs2018_img01.jpg" />
株式会社タイトーは、9月20日（木）～23日（日）に幕張メッセで開催される東京ゲームショウ2018にて、家庭用ゲーム筐体「ARCADE1UP」をプレイアブル出展すると発表しました。

今回発表されたARCADE1UPは、米Tastemakers,LLCが製造する家庭用ゲーム筐体で、これまで世界中で稼働していた業務用アップライト型のアーケードゲーム筐体を3/4スケールで再現したもの。日本での販売は、タイトーが担当します。

現時点ではタイトーの「スペースインベーダー」や「パックマン」「ギャラガ」（バンダイエンターテインメント）の3機種がラインナップされています。椅子に腰掛けてプレイしやすい高さでもあり、お部屋のインテリアとして日常に溶け込むかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS / XS Maxを一足先に使ってみた感想（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max-review/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/85f86f5ff1af89753a82b105d85062da/206672625/42163164_313384529217378_7230334794343645184_n.jpg" />
9月21日に発売となるiPhone XS、iPhone XS Maxを試用する機会を得た。

iPhone XS Maxは6.5インチで「大きすぎるかな」と思ったが、意外と手に馴染む感じがした。というわけで、早速、予約を入れたのはiPhone XS Maxのほうだ。
今回のiPhoneは「カメラ」に自信
iPhone XS Maxを試用する中で、もっとも使ったのはカメラだ。

今回、チップセットがA12 Bionicとなり、アップルが開発したNeural EngineやISPとの組み合わせによって、被写体を認識し、最適な絵作りをしていくという。カメラに関するかなりの部分をアップルがデザインし、統合的に作り上げていくことで、画質を上げていくという取り組みは、他社ではなかなかできないだろう。

アップルとしては、この取り組みについて相当、自信を持っているようだ。

iPhone XS、iPhone XS Maxでは、従来のHDRが「スマートHDR」に進化した。スマートHDRは、異なる露出の写真の良い部分を1枚に合成するというものだ。

アップルのサイトによれば「強化されたISPが、カメラセンサーから集めたデータをさらに多く処理します。これにより、動いている被写体の一瞬をより美しく切り取る一段と広いダイナミックレンジや、十分な明るさがない場所での優れたノイズリダクションなど、様々な進化がもたらされます」という。

そこで、身の回りでちょこまか動き、なかなか静止した状態での撮影が難しい、我が家の1歳11ヶ月児でカメラ機能を試すことにした。
実際に撮り試してみると
この3連休、前半は東京都内では曇天が続いたが、日曜日の午後から、晴れ間がのぞきはじめた。

この時を逃すまいと、息子を連れて近所を散歩。あえて、太陽を背にした状態で、ひたすら写真を撮り続けた。

実際に撮れた写真を観てみると、スマートHDRが効くと、空にある雲の模様がくっきりと見え、さらに太陽の光も夕暮れの赤みがかった色合いが再現される。もちろん、フラッシュをオンにしなくても、顔が黒く潰れることなく、息子の表情をきっちりと捉えることが可能だ。風になびく髪の毛もしっかりと写し、顔にある赤い出来物も確認することができる。



もともと、iPhoneのカメラ品質は高いと思うが、その画質にさらに磨きがかかったように思う。他のAndroidスマホも高画質なデバイスが増えてきたが、iPhoneは何も考えず、自然な色合いで撮影できるというのが魅力だ。

実際、今回の被写体は、ちょこまか動き回っていて、全く静止した状態で撮影できなかったものが多いのだが、動きながらでこの画質を得られるという点にはかなり満足している。
撮影後のピント合わせにも対応
また、個人的に気に入っているのが、撮影後に被写界深度（ピント）を変えられる機能だ。

自宅の中で、小さい子供を撮影しようと思うと、たいていは家が散らかっていることが多い。とはいえ、息子の可愛い表情は一瞬でも逃したくない。「ベストショットが撮れた」と思っても、背景が散らかっていると、なんだかとても残念な気分になる。



そんなときに役立つのが被写界深度の調整だ。すでに、他のAndoridスマホでも提供されているが、あとから被写界深度をいじれるので、散らかっている部屋をぼかしてしまうことが可能だ。これは、小さい子供がいる家庭には嬉しい機能だろう。
HDRだけじゃない「録画機能」の進化も魅力
もうひとつ、iPhone XS、iPhone XS Maxで嬉しいのが動画のカメラだ。

動画撮影でもHDRが強化されているのだが、さらに音声はステレオでの撮影が可能となった。もちろん4Kでも撮影できるので、子供の日常を捉える分には申し分ないと言える。

実際のところ、将来的に運動会やお遊戯会などでは望遠のあるカメラが必要だと思うが、日常での撮影であれば、iPhone XS、iPhone XS Maxで、満足のいく画質で記録を残しておけると思う。

iPhone XS、iPhone XS Maxであれば、最高512GBの容量がある。おそらく、来年また同じタイミングで機種変することになるだろうが、512GBもあれば、好きなだけ動画や静止画が撮れるだけに、これから更に拍車をかけて撮影しまくりたい。

 
関連記事：
iPhone XSとXS Max発表。5.8型と6.5型OLED版モデルは処理速度と防水性能向上
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS / XS Max実機レビュー。カメラの実力をX / Huawei P20 Proと比較した結論 (西田宗千佳)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max-x-xs-huawei-p20-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f68889cc277526455adf865d2322100a/206673239/ORG_DSC03050.jpg" />
(左がiPhone XS Max、右がiPhone XS。どちらを選ぶ、もしくはどちらも選ばない？ モデル：Caoさん)


iPhone XSは高い。XS Maxはさらに高い。これ、買っても大丈夫なのか......？

そんな風に思っている方に、判断材料をご提供しよう。実機をiPhone Xなどと比較し、「価格に見合う価値があるのか」をチェックしてみた。




iPhone XS Max。6.5インチディスプレイが魅力ならこれ一択。



iPhone XS。「手のひらサイズ」にこだわるならこちらを。





背面と側面はゴールド仕上げのモデルも。素材はステンレス。従来のiPhoneよりも「ゴージャス感」あふれる仕上がりだ。

結論から言えば「高いが、確かに違う。そして、これだけの性能なら長く使える」というのが答えになるだろうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XSの「高品位なボケ」にツッコミ所はあるか（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-bokeh/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/670334d27d70c58ef727faacac7f9287/206673403/1.jpg" />
いきなり余談めいた話で恐縮ですが、今年のiPhoneの発表会で特に印象に残ったのは、「ハイクオリティなボケ」という一言でした。ボケは英語にもなっている言葉で、直訳すると「高品位なボケ味」といったところ。ただ、日本語だとボケとツッコミのボケにも聞こえてしまうため、これをまじめな顔をで言われると、こちらもツッコミを入れたくなってしまいます。

発表会でたまたま隣に座っていたEngadget日本版編集長の矢崎さんの方を見てみたところ、案の定、にやにやしていたので、ツボに入ったのでしょう。筆者も吹き出しそうになってしまったことは付け加えておきます。おそらく、ほかの日本から来たメディアの方々も、心の中でツッコミを入れていたはずです。

では、ハイクオリティなボケとは一体どんな感じの写真なのか。ここでは、実機で撮ったボケの写真にツッコミを入れていこうと思います。
「ハイクオリティなボケ」をさっそく検証
まずは、文字通りのポートレートから。iPhone XS、XS Maxのカメラは、デュアルカメラの焦点距離の違いを活かし、人物以外にもポートレートモードを利用できるようになっていますが、ポートレートとは肖像写真のこと。どちらかといえば、人物を撮るのに適したモードといえます。まずは、明るい場所で子どもを撮ってみました。



上の写真はやや斜めから子どもを撮ったものですが、奥に行くにつれて、ボケが強くなっているのが分かります。被写界深度をもっとも浅くした下の写真を見ていただくとよりはっきり分かりますが、顔の中央にピントが合い、耳や頭の奥の方がナチュラルにボケています。

写真全体についてはもう少し明るいといいのですが、ポートレートモードで使う望遠レンズがF2.4のため、これは致し方ないのでしょう。ただし、有機ELを搭載したiPhone XS、XS Max上では非常にクッキリと見えています。



次に、同じ被写体を正面から撮ってみたのが以下の写真になります。手前にくる手や、背景の囲いがしっかりボケていて、かつ頭と背景の境界がキレイにボケています。エプロン（ビブ）も手間はふんわりとボケていて、まさにハイクオリティなボケといえそうです。

この写真を撮った環境では、光量も十分でしたがやや暗め。液晶のPCで見るとちょっとだけ露出を補正したくなりますが、iPhone上では非常にキレイに見えます。シェア前提だと、少し明るめに撮った方がいいかもしれません。



ここまででもすでに触れていますが、ポートレートモードは明かりの少ない場所が苦手な印象があります。次に、室内のやや暗めな場所で撮った写真を見てみましょう。引きで見ると一見、キレイに見えますが、こちらは拡大すると肌に塗り絵感が出ています。とはいえ、ポートレートモードの写真を拡大して見ることはないので、これはこれでいいともいえます。

ちなみに、ボケもうまく出ていて、ちょっと荷物が多すぎな我が家の背景がしっかり隠れているのはいいなと思いました。


人物以外でも、まさに「ハイクオリティ」
次に、人物以外の写真を見ていきましょう。iPhone XSとXS Maxは、デュアルカメラできちんと深度を取っているため、iPhone XRのようにポートレートモードが人物限定ではありません。

そこでまずは、渋谷にいるあの忠犬を撮ってみました。撮影は日が沈んでから行ったため、光量は不足気味ですが、きちんと犬の顔部分にピントが合っています。脚の間の背景までしっかりボケているところは、まさにハイクオリティといえそうです。


「ハイクオリティなボケ」には苦手領域も
ただし、やはりポートレートモードには苦手な被写体もあります。その1つが、細い棒状のもの。たとえば、ドリンクにストローを差したところは、あまり得意分野とはいえません。実際、以下の写真でも分かりますが、ストローはグラスと同じ距離にありますが、背景になじんで完全にボケてしまっています。



また、以下のようにモジャモジャした被写体や背景がゴチャゴチャしている場合、ちょっとディテールが甘くなることがあります。作例でいうと、ぬいぐるみに近い背景の本棚の一部分のボケがほかより甘く、前景として認識されてしまっていることが分かります。



とはいえ、モノ全般が苦手というわけではなく、料理を撮った以下の写真は、キレイに背景だけがボケています。一方で、ポートレートモードは望遠側が使われることもあって、あまり接写が得意ではありません。そのため、この写真を撮るのも、ギリギリまで後ろに座るなど、少々苦労したことはお伝えしておきたいと思います。本当はもっと近寄って撮り、ハンバーガーのみずみずしさを伝えたかったところです。



接写ができないため、どうしても被写体からある程度離れざるをえず、モノを撮ろうとするとやや空間の広い写真になってしまします。以下の写真も、当初はオモチャ1つだけにしていたのですが、あまりに写真全体が寂しくなってしまうため、3つに増やして撮影しました。



同じボケ味を生かすモードでは、ファーウェイの「ワイドアパチャー」が有名なところですが、ことモノに関しては、こちらの方が撮りやすいといえます。作例は以下のとおりです。


インカメラでもボケ味を楽しめる
話をiPhoneに戻すと、ボケ味を生かした写真は、インカメラでも楽しむことができます。インカメラはカメラのほかに、赤外線センサーやドットプロジェクターも搭載されており、正確に距離を測ることが可能。画素数などの条件はアウトカメラよりも落ちますが、セルフィーで背景をボカしたいときには、ポートレートモードを活用するといいでしょう。セルフィーもこんな感じでボカすことがｄけいます。



以上、ハイクオリティなボケへのツッコミでした。カメラマンさんが丁寧に撮った写真に比べると、どうしても微妙さは残りますが、適当にシャッターを切っただけでこのぐらいのクオリティになる見本として見ていただければ幸いです。後から被写界深度を変更できるようになったため、とりあえずポートレートモードで撮っておいてもよくなったのもうれしい変更点といえるでしょう。

関連記事：
iPhone XSとXS Max発表。5.8型と6.5型OLED版モデルは処理速度と防水性能向上
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XSのカメラはどう進化したのか。いち早く実機に触れてわかったこと（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-camera/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9e1f4870480fed27a1931737e53c6916/206672757/mg-0756-1.jpg" />新型iPhoneの本体についてはすでにレポート記事が出ていますので、いきなり本題に入りましょう。iPhone XS/XS Max/XRに採用されたカメラについて、取材を通して得たいくつかの情報、製品を短時間ながら使ったうえで掘り下げた内容を本稿ではコラムとして書き進めていきたいと思います。

 
関連記事：
iPhone XSとXS Max発表。5.8型と6.5型OLED版モデルは処理速度と防水性能向上
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない

まずは僕なりの結論から書いておきます。

カメラへのニューラルネットワークの応用（AIという方がピンとくる方が多いでしょうか？）は、アップルだけのオリジナルではありません。アップルでもおそらくは数年前から似たアプローチを取っていたと思いますが、もっともわかりやすい形で端末の商品性向上に活かしてきたのはファーウェイです。

ファーウェイの端末でAI機能をオンにして撮影すると、確かにきれいなのですが、どこか現実感のない写真が撮影されます。もちろん、即時SNSでシェアする写真を簡単に撮るという意味では、それもひとつの方向性なのだとは思います。

アップルはこれとまったく異なる方向で、ニューラルネットワーク処理を専門に行う"ニューラルエンジン"を新型iPhoneに搭載してきました。余談ですがグーグルも、ニューラルネットワーク処理により、単眼レンズで深度を判別するカメラ機能を実現し、Pixelに搭載していましたね。

話を戻します。ファーウェイがAI的処理で幻想的で美しい世界を描き出すのに対し、アップルは、レンズ交換式カメラで撮影した写真をRAW現像ツールを用いて作品を生み出すような、そんな撮影結果をユーザーが意識することなく自動的に撮影できるようなシステムを構築しようとしている。これが現在の率直な感想です。



iPhoneのカメラ機能は本格的な写真撮影の世界を身近にするだけでなく、近い将来、映像表現という意味でプレミアムコンパクトカメラ市場にまで踏み込んでくるのかもしれません。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-629/" title="iPhone XS Max Photoギャラリー">【ギャラリー】iPhone XS Max Photoギャラリー (11枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS Max先行レビュー。初秋のカリフォルニアを撮る（松村太郎）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e56cde96471d476a07d4b61f64fadef6/206672992/IMG_0003.jpg" />
9月21日の発売に先駆け、iPhone XS Maxを試用する機会が得られましたので、先行レビューをお届けします。昨年10月はiPhone Xを持ち出して晩秋の長野を撮り歩きましたが、今年はカリフォルニア州バークレーで秋の風景を探してみました。


▲iPhone XS Max ゴールド 512GBモデル

 
関連記事：
iPhone Xの国内最速実機レポート。Face IDやカメラの実力をチェックしつつ秋の長野を旅してみました

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-xs-max/" title="iPhone XS Max Photo at California">【ギャラリー】iPhone XS Max Photo at California (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月19日のできごとは「VAIO C1発売」「iPhone 6/6 Plus発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/9-19-vaio-c1-iphone-6-6-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8557c5f8b9d6129f43c949de8ac242f4/206671363/00.jpg" />9月19日のおもなできごと
1998年、ソニーが「VAIO C1」（PCG-C1）を発売
2008年、ロジクールが無線レーザーマウス「MX1100」を発売
2014年、アップルが「iPhone 6/6 Plus」を発売
2014年、カシオ計算機がセパレートデジカメ「EX-FR10」を発売
2014年、EIZOが31.5インチ4K液晶「FlexScan EV3237」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、タイ洞窟遭難の救助ダイバーに訴えられる。小児性愛者呼ばわり繰り返したため
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/elon-musk-sued-pedo-guy-comments/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2883c7c6dca53b2a5ae35d3e056ce248/206673421/musk.jpg" />
タイの洞窟に閉じ込められた少年サッカーチームの救出にあたった英国のダイバー、ヴァーノン・アンスワース氏が、テスラCEOイーロン・マスクに"小児性愛者"呼ばわりされた件で、正式に訴訟を起こしたことがわかりました。訴えでは7万5000ドル以上の損害賠償と、イーロン・マスク側が今後一切の言いがかりをつけないよう要求しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    発売直前 iPhone XS / XS Max先行レビューまとめ。カメラの進化がやばいらしい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphonexsmax/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/971ed6165d4f32391e4c86eb7bc894c4/206675963/000.jpg" />
9月21日に発売される「iPhone XS」「iPhone XS Max」。10月26日には「iPhone XR」の発売も控えていますが、やっぱり気になるのは上位機種ですよね。

というわけで、ここでは「iPhone XS」「iPhone XS Max」の発売目前先行レビューをまとめてお届けします。予約された方もまだの方も必見です。

さて、2018年のiPhoneはどれを買いますかね？

 
iPhone XS / XS Maxを一足先に使ってみた感想（石川温）


iPhone XS Maxは6.5インチで「大きすぎるかな」と思ったが、意外と手に馴染む感じがした。というわけで、早速、予約を入れたのはiPhone XS Maxのほうだ。（つづき）

 
iPhone XS / XS Max実機レビュー。カメラの実力をX / Huawei P20 Proと比較した結論 (西田宗千佳)


iPhone XSは高い。XS Maxはさらに高い。これ、買っても大丈夫なのか......？

そんな風に思っている方に、判断材料をご提供しよう。実機をiPhone Xなどと比較し、「価格に見合う価値があるのか」をチェックしてみた。（つづき）

 
iPhone XSの「高品位なボケ」にツッコミ所はあるか（石野純也）


いきなり余談めいた話で恐縮ですが、今年のiPhoneの発表会で特に印象に残ったのは、「ハイクオリティなボケ」という一言でした。ボケは英語にもなっている言葉で、直訳すると「高品位なボケ味」といったところ。ただ、日本語だとボケとツッコミのボケにも聞こえてしまうため、これをまじめな顔をで言われると、こちらもツッコミを入れたくなってしまいます。（つづき）

 
iPhone XSのカメラはどう進化したのか。いち早く実機に触れてわかったこと（本田雅一）


新型iPhoneの本体についてはすでにレポート記事が出ていますので、いきなり本題に入りましょう。iPhone XS/XS Max/XRに採用されたカメラについて、取材を通して得たいくつかの情報、製品を短時間ながら使ったうえで掘り下げた内容を本稿ではコラムとして書き進めていきたいと思います。（つづき）

 
iPhone XS Max先行レビュー。初秋のカリフォルニアを撮る（松村太郎）


9月21日の発売に先駆け、iPhone XS Maxを試用する機会が得られましたので、先行レビューをお届けします。昨年10月はiPhone Xを持ち出して晩秋の長野を撮り歩きましたが、今年はカリフォルニア州バークレーで秋の風景を探してみました。（つづき）

 
「iPhone XS Max」の実機を最速レビュー、実はそんなに重くない


日本時間の9月13日未明に開催されたアップルスペシャルイベントより。史上最も大画面なiPhone「iPhone Xs Max」はそんなに重く感じません。現地より最速実機インプレをお送りします。（つづき）

 
iPhone XS・XS Max・XR、Apple Watch Series 4 実機の印象は？：現地からの報告


金をヒーロー端末としたiPhone XS、iPhone XS Max、Apple Watch Series 4、あと、金はありませんでしたバリエーションで攻めてきたiPhone XRがお披露目された直近のApple発表会。

さて今回、発表された4製品については、一緒に実機を見る機会に恵まれたライターさんともいろいろ意見を交えました。それらを頭の中で整理し、もう一度個人的に気になったポイントを挙げてみたいと思います。（つづき）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アウディ、電気SUV「e-tron」にAmazon Alexaを統合。音声で人気スポット紹介や買い物が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/suv-e-tron-amazon-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/932ac1e5ec444b3040392733db073ae9/206676019/audietron.jpg" />
アウディが2019年1月に発売する新型電気SUV e-tronに米Amazonの音声AIアシスタントAlexaを搭載すると発表しました。さらに北米および欧州の一部車種への搭載も計画中とのこと。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhoneどれを買う？「XS」「XS Max」　アンケート結果は意外にも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/iphone-xs-xs-max-or/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/84179906cbf2267b8bb8b3810aca4214/206676040/Untitled-2.jpg" />
ガジェットのトレンドに敏感なEngadget読者を対象に『iPhone XS、どれを予約しましたか？』というアンケートを実施しました。

 

iPhone XS、どれを予約しましたか？
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年9月14日

2047票の中から飛び抜けた堂々の第一位は「iPhone XS」で39％。次いで「iPhone XS Max」の21％、「iPhone XR待ち」の13％という順になりました。

iPhone史上最大のディスプレイという目新しさのある「iPhone XS Max」よりも、見た目がiPhone Xとさほど変わらない「iPhone XS」に人気が集中する結果となったわけですが、これは、日本市場では片手で操作しやすいコンパクトスマホが人気を集めるという傾向を反映しているのかもしれません。

また、価格的には最もお手頃な「iPhone XR」に関してはは、発売が先（10月）ということもあり、「iPhone XR待ち」の回答は最下位。ただiPhone XS / XS Maxは高価なため、一般消費者の人気はiPhone XRに集中しそうな気もします。また「その他」の回答も27％ありました。


関連記事：
発売直前 iPhone XS / XS Max先行レビューまとめ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleの新ストレージプラン「Google One」。日本でも間もなく提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/google-google-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d6332eb70fc8d28badbdad7ac017e812/206675974/2018-09-19_10h52_34.png" />
Googleが5月に発表したGoogleドライブの新有料プラン「Google One」。米国では8月から全ユーザーで利用可能となっていましたが、間もなく日本でも提供が開始されるとのことです。

 
関連記事：Googleドライブ有料プランが「Google One」に改名。新プランや家族共有オプションなどが追加

名称こそ、Gogole Oneと新サービスのようになっていますが、基本的には従来のGoogleドライブと変わりはありません。ただ、もちろん変更点もあります。

一番大きな違いは、最大5人の家族とストレージを共有できる点です。ストレージは共有されますが、各ファイルは他の人からは見ることはできません。

ちなみに家族3人で100GBのプランを使用する場合、下記のような計算になるとのこと（Google Oneヘルプより）。


各人が利用できるデフォルト容量：15GB（ここから先に消費）
Google Oneでの追加容量：85GB（100GBプランからデフォルトの15GBを引いた残り）。これを家族3人で共有



そのストレージは、新たに200GBプランが追加されるほか、1TBプランが廃止され、2TBプランが1TBプランの価格に値下げされます。10TB、20TB、30TBのプランに変更はありません。

このほか、Google Playで利用できるクレジットやGoogle検索経由で予約したホテルの割引など、各種特典も提供予定です。

現在Googleドライブの有料プランを使用しているユーザーは、今後数週間以内にGoogle Oneにアップグレードされるとのこと。特設サイトでメールアドレスを登録しておくと、サービス開始時に通知を受け取ることも可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12に一部アプリのクラッシュなどのユーザー報告。国内ゲームもアップデートを控える呼びかけ多数
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/ios-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/46734bdc6ac6b68c3c91e843d3289f1a/206676062/iOS12.jpeg" />
9月18日（日本時間）に配信が始まったiPhone/iPad向けの最新システムソフトウェア iOS 12 に関して、ユーザーからいくつかの不具合が報告されています。

公式サイトでうたわれている通りの「iPhone 5やiPad Airといった旧モデルにいたるまでのパフォーマンス向上」を確認した声も多いものの、メジャーアップデート最初のバージョンゆえに細かなバグが残っている可能性もあります。以下、これまで海外で報告されたiOS 12不具合の簡単なリストです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 23:29:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Japan、Pixel 3の国内販売を予告。新ティザーサイトも公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/18/google-japan-pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c88b55e7e4399c6cd0a008e485921730/206676057/pixel.jpg" />
10月9日に発表が予定されている、Googleの次期スマートフォンPixel 3 / 3 XL。先日、国内向けと見られるティザーサイトが公開され、日本発売の期待が高まっていました。

 
関連記事：日本版Google「Pixel 3」を予告か──iPhoneXS/XS MAX/XR発表翌日に謎サイトオープン（世永玲生）

そんな中、Google Japanが国内販売をTwitterで予告しました。先のものとは別のサイトもオープンしており、発売は確実なようです。

 

新しいスマートフォン Google Pixel がまもなく日本にやってきます。最新情報はこちらのサイトで順次ご案内していきます。ご期待ください！ https://t.co/XqNvsZ5muF pic.twitter.com/74ywXwBf6m
- Google Japan (@googlejapan) 2018年9月19日

実は先のティザーサイトや新しいサイトを含め、Pixel 3の発売を予告しているのは日本だけ。海外ではGoogle Store内にシンプルなティザーページが表示されるのみとなっています。



今回は日本に力を入れているのか、あるいはGoogle Japanが頑張っているだけなのか。海外では、わざわざ予告しなくてももはや出て当たり前、という部分もあるのかもしれませんが。

いずれにしろ、2016年のPixel、2017年のPixel 2と、日本は2年に渡りスルーされていただけに、Pixel 3の日本発売は歓迎したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleのスマートディスプレイ「Home Hub」の画像流出？ 149ドルで販売か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/google-home-hub-149/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3698438dd921a825cc6c7185c4e4d1dc/206676064/20180919nhome1.jpg" />

米Googleが開発中とされるスマートディスプレイ「Google Home Hub」らしき本体画像や価格情報が、オンライン上に流出しています。同社が自らスマートディスプレイ市場に参入するのか、注目が集まります。

まず上下の画像は、海外テックサイトのMySmartPriceが掲載したものです。製品名がGoogle Home Hubと記載されているこのデバイスは、スピーカー風のベース部分に7インチディスプレイを搭載。一方イラストや本体スペックに前面カメラへの言及がないことから、ビデオチャット機能は利用できないことが想定されます。

本体機能はスマートディスプレイとしてはベーシックなもので、声掛けで天気や交通情報などを音声アナウンスだけでなく、ディスプレイ表示からも知ることができます。さらに「Nest」のセキュリティカメラからの動画や、Google Photosの画像の閲覧も可能なようです。

さらに別の海外テックサイトのAndroid Authorityは、小売店経由の情報からこのデバイスが149ドル（約1万7000円）で販売されるとの情報を掲示しています。これはGoogle アシスタントが動作する他のスマートディスプレイよりも安価に設定されており、かなり価格競争力がある製品となりそうです。

現時点では確定的な情報はないものの、Google Home Hubは10月9日に開催されるイベントにて新型スマートフォン「Pixel 3 / 3 XL」と同時発表されることが期待されています。スマートスピーカー「Google Home」と同じように、Google Home Hubもヒット商品となるのでしょうか？



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPad Proは今秋発売？iOS 12.1最新ベータから2つの手がかり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/ipad-pro-ios-12-1-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/919172fa002a7e426a47c33234eb5889/206676132/iPad-Pro-12-9-2018-5K3-1068x580+%281%29.jpg" />
MySmartPrice

アップルが開発者向けにリリースしたiOS 12.1最新ベータ版の中から、新iPad Proが近日中に登場するかもしれない2つの手がかりが発見されました。

1つはセットアップアプリのコード中に見つかった「iPadFall2018」という識別子。もう1つはランドスケープ（横置き）モードでのFace ID記述という、新iPad Pro向けと思われるもの。

先日のスペシャルイベント直前に「発表されない」と判明していた新iPad Proですが、年内には発表があるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    保護者向けGoogleファミリーリンク、対象年齢を18歳までに延長。既存アカウントも管理可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/google-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/db634f2a42921032b6c590f623efc0c1/206675919/Google%2BFamily%2BLink%2B2.jpg" />
Googleは、ファミリーリンクの対象を10代にまで拡大したと発表。これまではできなかった、既存のGoogleアカウント管理も可能となっています。

通常、Googleのアカウントは13歳以上でないと作成できませんが、ファミリーリンクでは13歳未満のGoogleアカウントを作成可能。アプリのインストール制限や使用時間の制限など、いわゆるペアレンタルコントロールが可能となっています。

 
関連記事：Googleが日本で子供用アカウント「ファミリーリンク」開始。13歳未満のアカウントの作成や家族によるアプリ管理が可能

これまで、子供が13歳になった場合には、そのままファミリーリンクで管理されるか、ファミリーリンクを抜け、自分でアカウントを管理するかを子供側が選択できました。ただ、自分で管理することを選んだ場合でも、アプリの制限などは継続したいとの要望が保護者側から多く寄せられていたとのこと。

これを受け、Googleはファミリーリンクの対象を10代にまで拡大。提供されたアプリをみると18歳までが対象となるようです。あわせて、一般のGoogleアカウントも管理できるように変更されました。



ただし、13歳以上については従来のファミリーリンクとまったく同じに管理できるわけではありません。アプリの使用制限や端末の使用制限を保護者が設定できますが、その制限は子供側でいつでも解除可能です。なお、その場合には保護者に通知が行われます。

ペアレンタルコントロールは子供側からは解除できないのが一般的。自由に解除できては意味がないと感じるかもしれませんが、Googleはこれについて「家族で話し合い、ルールを決めることが重要だ」としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS Maxに触れる　『大画面』なのに『コンパクト』なギャップ萌え
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/iphone-xs-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c3029c2fb5d554972409470b4772c5a/206676177/P9191578.jpg" />
編集部に「iPhone XS」と「iPhone XS Max」が一足早く届きました。筆者も早速触っていますが、ファーストインプレッションは断然「XS Max」推しです。

というのも、実機を触ってみると意外に小型。画面は6.5インチで「XS」より0.4インチ大きいのですが、従来の「無印」と「Plus」ほどのサイズ差はありません。単体で机に置いた状態では、これが「XS」なのか「XS Max」なのか、すぐには区別がつかないほど。片手操作に関しても現行の「X」で問題ないユーザーなら、すぐに慣れると思います。


▲左から「iPhone XS」と「XS Max」、並べるとサイズ差は歴然だが......


▲比較対象がないと「iPhone XS Max」はそこまで大きく感じない


▲新色のゴールドに派手さはなく、落ち着いた色合いとなっている

この「意外に大きくない」という手に持った印象とは裏腹に、画面を点灯するとしっかり大画面なのも魅力的。iPhone 8 Plusの上下のベゼル（画面の余白）を全てディスプレイにしたと表現すればイメージしやすいでしょうか。地図を表示するにしても、全面ディスプレイの情報量の多さに驚かされます。


▲「意外に大きくない」持ち心地とは裏腹に、大画面で地図も見やすい

なお、「XS Max」は『iPhone史上最も長いバッテリー』をうたい、「XS」比で1時間長いバッテリーの持ちも魅力的。その他、対応アプリであれば、ランドスケープモード（横画面）にして、iPadのように2カラムで情報を表示することも可能。例えばメールでは、受信箱とメール本文を一画面で閲覧できるので便利です。

以上、簡単なファーストインプレッションをお届けしました。iPhone XSシリーズは9月21日に発売予定。無印にするかMaxにするか迷われている方は、ぜひ実機を手にとって選んでみてください。

 
関連記事：
発売直前 iPhone XS / XS Max先行レビューまとめ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ティム・クックCEO、新iPhoneの高価格は「1日あたり1ドル」と回答。米中貿易戦争についても語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/ceo-iphone-1-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/971c4073af73220ad2fe1838adaa679d/206676204/Cook.jpeg" />
deerkoski/Flickr

アップルのティム・クックCEOがアメリカのテレビ番組「Good Moring America」に出演し、iPhone XS/XS MaxやApple Watch Series 4などに関するインタビューに回答しました。

インタビュアーRobin Roberts氏の「新iPhoneは高額すぎて消費者が買えないのではないか」との質問に対しても、クック氏は回答。トランプ政権の対中追加関税の対象からアップル製品が外された件についても、考え方を述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 02:16:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA、まだ見ぬ惑星探すTESSの「原初の光」画像を公開。ケプラー宇宙望遠鏡後継機
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/nasa-tess/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/713b6354cf13ba7f2022e7a549231271/206676170/nasatess.jpg" />
NASAのトランジット系外惑星探索衛星(TESS)が、4台搭載するカメラをフルに使って宇宙の広範に捉えた初のイメージを公開しました。これは8月7日に約30分をかけて撮影された画像で、12もの星座が一望できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3/3 XLの公式レンダリング画像が流出か。カラーリングのヒントも浮上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/pixel-3-3-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a1814fb6f8955c3dd67c3900be2c6df/206676211/20180919npixelrend.jpg" />

米Googleが開発中とされる新型スマートフォン「Pixel 3/3 XL」らしきレンダリング画像が、海外サイトに掲載されています。その外観は、これまでのリーク情報を裏付けるものです。

オランダ語サイトのNIEUWE MOBIEL.NLが掲載した今回の画像は、ファブリックのような素材のケースにフィットしているPixel 3 / 3 XLの姿が確認できます。通常サイズのPixel 3にはノッチがなく、大型のPixel 3 XLにはノッチが存在。そしてどちらもデュアルフロントカメラとシングル背面カメラ、指紋認証センサーを搭載しています。


さらに、国内向けのPixel 3 /3 XLのティーザーサイトからはそのカラーバリエーションを示唆する表示が確認できます。

ディーザーサイトにある端末風のイラスト内部の「G」アイコンをクリックすると、ウェブサイトの背景が変化。そのバリエーションは上画像のように、グリーン系、ブラック系、ホワイト系の3色が確認できるのです。これが必ずしもカラーバリエーションを意味しているとは断言できませんが、大きなヒントといえそうです。

Googleは10月9日にニューヨークでイベントを開催し、Pixel 3 / 3 XLを発表します。また同イベントではスマートディスプレイ「Google Home Hub」の発表も期待されており、大々的なハードウェアの発表会となりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メガドライブミニ（仮）発売が2018年から2019年に延期。「オリジナルメンバーを中心に設計を見直し」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/2018-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/badd43079fedcbfd7fa17cbcb1cb85af/206676457/00.jpg" />

セガが、今年4月の セガフェス2018 で発表した「メガドライブ ミニ（仮）」の発売を2018年内から2019年に延期することを、Twitter公式アカウントにて発表しました。

今回の発売延期は、特に海外ファンからの反響が大きかったのを受けてとのこと。改めて北米向けには"GENESIS"、欧州には欧州版"Mega Drive"を再現したモデルを準備し、全世界で同時期に発売予定とされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初代を縮小復刻「プレイステーションクラシック」12月3日発売。『鉄拳3』など名作20タイトル収録
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/12-3-3-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e1fd5a7810237f93f1cccca11d464aae/206676288/20180919-psclassic-01.png" />
ソニー・インタラクティブエンタテインメントは、初代プレイステーションのデザインをコンパクトなサイズで精密に復刻した「プレイステーションクラシック」を2018年12月3日に発売することを発表しました。

希望小売価格は9980円（税抜）で、プレイステーション用タイトル20作品を内蔵。コントロラーのデザインもオリジナルさながらに再現されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleマップがApple CarPlayをサポート。iOS 12で利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/19/google-apple-carplay-ios-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/47778f5aad69ea1e66fb126796a7077c/206676346/2018-09-19_16h39_04.png" />
AppleのCarPlayが、iOS 12のアップデートに伴いサードパーティ製ナビゲーションアプリもサポート。Googleマップが早速対応を表明しています。

CarPlayでのGoogleマップサポートは6月のWWDCで発表されていたもの。日本ではGoogleマップのほか、Waze（Googleが所有）も対応予定です。

CarPlay内でのGoogleマップの画面を見ると、従来のGoogleマップとはUIが大きく異なっています。既存のUIを捨ててでも、CarPlayに対応するメリットが大きいとの判断でしょうか。

なお、通常のGoogleマップと同様、リアルタイムでの渋滞情報なども反映されるほか、地図をダウンロードし、オフラインでのナビゲーションにも対応するとのことです。

日本ではあまり普及していない様子のCarPlayですが、現在では、世界中の主要メーカー400車種以上で利用可能とのこと。国内でも純正ナビの上位モデルではCarPlayがサポートされるケースが増えています。

とはいえ、高機能な純正ナビが使えるならあえてCarPlayを利用する必要がないのもまた事実。CarPlayは、むしろ安価な下位の車種にこそ搭載してほしいということを、Google...ではなくアップル並びに自動車メーカーの方々にはにお願いしたいところです。

Introducing Google Maps on CarPlay. Now you can get the best of Maps from iOS, right in your car https://t.co/mA6VxxSlOA pic.twitter.com/5ogDDTsrdK
- Google Maps (@googlemaps) 2018年9月18日


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>