<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    RazerのBlade Studio Editionは約43万円で発売。クリエーター向けのパワフルノートPC
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/razer-blade-studio-edition-43-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F91ec3b50-f3bc-11e9-bedf-fa391df0e749&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5d18b80051d5d1d2492e9a028a30beb70df60a5e" />

米Razerはクリエーター向けワークステーション・ラップトップに位置づけられるRazer Blade 15 Studio Editionを、4000ドル（約43万円）で販売すると発表しました。

Razer Blade 15 Studio Editionは15.6インチ／4K解像度の有機ELディスプレイ、Quadro RTX 5000 16GB RAMと32GBのデュアルチャンネルDDR4 2667MHzのメモリ、1TBのM.2 NVMe SSDを搭載したラップトップ。これは、今年5月に米Nvidiaが発表したクリエーター向けプラットフォーム「Nvidia Studio」に準拠した製品となります。

そしてRazer Blade Studio EditionはQuadro RTX 5000と専用のStudioドライバーを組み合わせることで、Adobe Premiere Proや3DS Maxといったプロ向けアプリケーションにおける高い互換性と安定性を提供します。

また、本体にはThunderbolt 3ポートと3つのUSB Type-A 3.2（Gen 2）ポート、DisplayPortとHDMI 2.0bポート、そして最大読み取り速度が624MB/sのUHS-IIIカードリーダーを搭載しています。

GPUにRTX 20シリーズを搭載したRazer Blade 15 Advancedよりも、さらに高額なRazer Blade 15 Studio Edition。どこかMacBook Proを連想させるシルバー色の上品なデザインの本製品は、新たな市場を開拓することが期待されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    月面に再び人類を──米探査計画「アルテミス」にJAXAが技術提供　日本政府が決定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/jaxa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C900%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C675&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F16e082f0-f3c5-11e9-bebd-d40c7b25c720&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=893dc928fe389a5526169f8e864570f701847b70" />
2019年10月18日、内閣府の宇宙政策委員会は、アメリカが行う国際宇宙探査への参画を決定したと発表。2019年9月24日には、NASAが進めている月の有人着陸プロジェクト「アルテミス」に協力するという声明をJAXAが出していましたが、国として正式にプロジェクトに加わることになりました。

「アルテミス」は、アポロ計画以来となるNASAの有人月面着陸プロジェクト。2020年7月に月の無人周回飛行を行う「アルテミス1」、2022年前後に有人で周回飛行を行う「アルテミス2」、2024年に「アルテミス3」で史上初となる女性宇宙飛行士の月面着陸を目指します。

また、小型宇宙ステーションを月の軌道周回上に建設する計画も同時に進められます。アメリカ政府は、かねてよりこの小型宇宙ステーションの建設を含む月探査の協力を日本政府に求めており、これに日本政府が応じる形になりました。

9月24日に行われたNASAとJAXAの会合では、小型宇宙ステーションに用いる生命維持装置や空調機器、バッテリーの提供を検討していると発表。また、H3ロケットを用いた宇宙ステーションへの補給計画や、新型の補給機の提案も行っていますが、建設そのものに関してはコスト面から支援を行わない可能性があるとのこと。

もともとNASAとJAXAは協力関係にありましたが、今回の決定によってより密な技術・情報共有が行われることになるでしょう。アメリカでは月面探査で得たデータを元に火星など深宇宙の探査も計画しており、そこでも引き続き日本が協力・連携できるかもしれません。また、プロジェクトに参画することで、日本人宇宙飛行士が活躍する機会が得られる可能性も考えられます。

今後はコスト面を検討しつつどこまで協力できるのかを探るとしています。どのような形であれ、日本の宇宙開発技術の進歩に大きな影響を及ぼすいい機会となるでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『ドコモとデザイン』展を俯瞰する──生活者目線のスマホ設計が「MONO」で結実
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/mono/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff79344a0-f3d8-11e9-ad57-82675355819f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=898f5c33e93c328e697f987956a5fe6a5b6c69f4" />

ドコモオリジナルのAndroidスマホ「MONO」をご存じでしょうか。2016年〜2017年に渡って2機種が登場したシンプルなスマートフォンです。

このMONOシリーズにつながるNTTドコモのデザイン哲学を紹介する『ドコモとデザイン』展が東京ミッドタウンで開催されています。



『ドコモとデザイン』展は東京ミッドタウンが毎年開催している「Tokyo Midtown DIGIN TOUCH」の一環として開催。ドコモではこのイベントに毎年出展していますが、製品デザインにフォーカスした展示を行うのは今回が初めて。そして、ドコモのデザインチームが設計した試作機が公になるのも初めてとしています。
■キャリア目線だから作れた「生活者視点」のスマホ
MONOシリーズはドコモが企画したオリジナルのAndroid スマートフォン。初代の「MONO MO-01J」は割引適用で税込700円という低価格が話題を集めました。2世代目の「MONO MO-01K」はより四角に近い形状で、シンプルになっています。

▲ドコモでは2011年からスマホ時代のデザインの研究を始めていました。この展示も今回が初公開です

ドコモはこのMONOでオリジナルブランドのスマホ開発に乗り出していますが、実はスマホのデザイン検証自体は2011年から行っていました。当時はiPhoneが市場を席巻しつつあり、ケータイ（フィーチャーフォン）からスマホへと移行しつつある状況でした。その当時にドコモはさまざまなデザインコンセプト試作し、検討を重ねています。

そして、そのデザインコンセプトを5年をかけて突き詰め、世に送り出したのが初代「MONO」というわけです。

ドコモのデザインは、生活者目線に立脚しています。MONOでドコモが目指したのは基本的な機能は網羅しつつ、そして手頃な価格を実現すること。低価格なスマートフォンはある意味、スマホメーカーが作るハイ
エンドモデルよりもデザイン的には困難な挑戦だったと言います。
関連記事：
コスパに優れたドコモオリジナルブランドのAndroidスマホ『MONO MO-01J』
ドコモの格安スマホ対抗機「MONO MO-01K」




MONOの際立った特徴といえるのは、一枚板のようなシンプルさ。NTTドコモでプロダクトデザインを担当する吉田恵里子氏は「MONOのコンセプトは『白いシャツ』でした」と話します。

吉田氏「昔からあり現代でも通用し、カジュアルな場でも公的な場でも着ていける。そんなシャツのようなスマートフォンを作りたい、というところがはじまりでした」


その試行錯誤の中で行き着いたのが、余計な装飾を省きつつ誰にでも受け入れられる、シンプルなデザインでした。このMONOのデザインにはプロダクトデザイナーの三宅一成（みやけかずしげ）氏も関わっています。

▲MONOにつながるデザインの展示

展示を俯瞰すると、ドコモのプロダクトデザインの考え方には「誰にでも使いやすいかたちに技術を取り入れる」という核があるのが分かります。それは電子ペーパーの携帯電話「カードケータイ」や、ドコモが周辺機器として扱う各種のACアダプターにも反映されています。



一方で、スマートフォン時代に入ってから、大手キャリアのハイエンドモデルはメーカーが開発した製品をわずかなカスタマイズで投入する事例が中心となってきています。

ドコモのデザインへの取り組みは、そうしたメーカー中心の製品開発の中でも取り入れられているといいます。代表的なのは、キャリアが製品として採用するスマホのカラーの違い。同じブランドのスマホでも取り扱いカラーがキャリアによって違うことがありますが、そのチョイスは各キャリアがユーザー層にあわせて行っています。



ドコモでは随時ユーザーの声を調査していて、その結果を製品選定に反映しています。調査対象は色だけでなく大きさや形も含まれており、わずかな形状の違いがどのように受け取られるか、ユーザーに声を定期的に聞いているといいます。そのフィードバックは、ドコモの自社製品を企画するときに役立てられるだけでなく、スマホメーカーの製品開発の参考情報としても提供されているといいます。



▲さまざまなかたちのモックに触れる展示も。写真はXperia 1より縦長な23:9ディスプレイのイメージ

2020年には5Gのスタートを控えているドコモ。デザインチームでは5G時代に向けた新たなスマホのかたちも模索しています。会場に5G時代のスマホの一形態を垣間見せる3画面折りたたみスマホのモックも展示されていました。

5Gで高精細な映像が配信できるようになると、大画面をコンパクトに視聴できるデバイスが必要になる。そうした時に携帯性を損ねず持ち運べるのが折りたたみ式というわけです。ただし5Gの用途は映像視聴にとどまらず、今後スマホ以外にも幅広い製品が登場していくると予想されます。そうした新たなコンセプトについても、ドコモは試行錯誤を続けているとのことです。



『ドコモとデザイン』展は東京ミッドタウン アトリウムにて10月27日まで開催中。入場料金は無料で、15分ほどで気軽に回れる内容となっています。六本木近辺に行く予定があるなら、ついでに寄ってみるのも良いかもしれません。


▲展示台やベンチは製品モックアップを17倍に拡大したかたち。上から見下ろしても楽しめます

なお、東京ミッドタウンの21_21 DESIGN SITEでは、Googleによるデザイン展『Google Design Studio | comma』も開催中。こちらでは、Googleのスマホ「Pixel 4」のモックアップなども展示されており、ドコモのデザイン展とあわせて鑑賞しても楽しめるでしょう。同じく10月27日までで、入場無料となっています。

Googleのハードウェアデザイン哲学を感じられる展示「comma」を10月20日（日）〜27日（日）まで、21_21 DESIGN SIGHT Gallery 3で開催します。
発売前の #GooglePixel4 #GoogleNestHubMax などをご覧いただけます。みなさんのご来場をお待ちしています✨ 詳細はこちら : https://t.co/DCUK0cqkkn pic.twitter.com/LrNBg7SO4P
- Google Japan (@googlejapan) 2019年10月21日

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミッドウェーで沈んだ日本空母「加賀」、故ポール・アレン氏のチームが発見。水中ドローンが活躍
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/sonar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc0a0f2e0-f3be-11e9-b3ed-ec7afbd1c0e2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d694aa9c9a70aeb6b7fb524f06f92ee9b8917836" />Paul G. Allen's Vulcan Inc.

北太平洋周辺の水深5400mの海底にて、旧帝国海軍の代表的な空母「加賀」と見られる船体が見つかったと報じられています。

発見したのは、マイクロソフトの共同創業者である故ポール・アレン氏が組織した調査チーム。かつて戦艦武蔵や英海軍の巡洋戦艦フッドなどを見つけたチームが、数週間にわたって広範な海域を探索した末に発見したと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「切り紙」着想の次世代聴覚インプラントをEPFLが開発。柔らかさで患部にフィット
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/epfl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fd5e64a90-f3cf-11e9-98f9-8dedcb50886f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e3d068cacbee414d0b2b0daf15e706e9c5d88de4" />

スイス連邦工科大学ローザンヌ校(EPFL)の研究者が、内耳損傷による聴覚の問題に対処できる可能性を持つ電極インプラントを開発しました。これまでの聴性脳幹インプラント(Auditory brainstem implant : ABI)はかたく、うまく脳幹の聴覚信号を伝える部分にフィットしなかったところを、EPFLが開発したものは高い弾力性によって密着できるようになっているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DQウォーク、称号アプデでこころのイライラ解消。グレードアップ可で絞込み、戻るスクロール修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/dq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F52fe23a0-f3e8-11e9-bbe9-a414f1078b48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1e531401f6d3817de78d43deef4e43c00b8dbb48" />

歩く系スマホゲームの新星『ドラゴンクエストウォーク』(DQウォーク)がバージョン1.1.0にアップデートしました。

主な追加要素は新機能『称号』の追加。プロフィールに通り名のようにつけて個性を出したり、難しい冒険の達成や実績をドヤる、よくあるシステムです。

プレーヤーの生活を改善する修正点で大きいのは「こころ」システム関連。まず、「グレードアップ可能」なこころだけを絞り込んで表示ができるようになりました。

フィールド上のキャラをタップすると、直接「まんたん」を開けるのもありがたいQoL向上点です。

さらに、こころ一覧やフレンドリストで詳細を開くといちいちトップに戻ってしまう謎仕様もようやく修正。ちゃんと「不具合」扱いに入っています。

また実際にアップデートして試したところ、こころの一覧画面で頻発していたスクロール無反応の問題もなくなりました。

こころの一覧でスクロールできたりできなかったりは、アイコンの隙間の背景部分をタップしてしまうと「外れ」になってしまうという、おそらく仕様上は正しくUIとしては理解不能な挙動だったため。アップデート後は、隙間をタップしても普通にスクロールする正気の仕様です。

プレイするうえでストレスになる以上に、一体どういうチェック体制だとこの仕様のまま正式リリースに潜り込めるのか、逆に開発現場が心配になるレベルの露骨な不具合 / 謎仕様だっただけに、1.1.0での改善はアプリの今後にも希望が持てるニュースです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最大容量1TB、最大500MB/s。世界最小クラスSSD「FlashGet」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/1tb-500mb-s-ssd-flashget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F265a11e0-ef2b-11e9-bd6c-cf292ee50eb5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1e4ed3614fdcf8ead5793c62a3529bc94aeb155f" />
 

世界最小クラスSSD「FlashGet」

■サイズわずか70mm/20g、持ち運び楽々
■最大500MB/s高速データ転送
■最大容量1TB
■パソコンだけでなく、スマホ、PS4やXBOXなどでも使用可能
■優れた静音性・省エネルギー





HDDのように物理的動作に磁気ディスクにデータを記録するのではなく、電気的動作によりフラッシュメモリにデータを記録するため、高速データ転送が可能でデータアクセス時間を大幅に削減できます！



FlashGetは最大読み込み速度500MB/s以上、最大書き込み速度260MB/s以上の高速データ転送を実現するモデルです。

従来外付けHDDと比較すると約5倍の高速データ転送が可能。HDDと比較すると1/5以下の転送時間を実現できます。


USB3.1（Gen2)接続により、最大500MB/sという外付けSSD最高レベルの転送速度を実現しました。




システム起動ディスクとして使えるので、事前にMac OSやWindowsをFlashGetにインストールしておくことで、いざという時にFlashGetからシステム起動できるようになります。



パソコンの立ち上げやソフトのインストールなども速くなり、劇的に使い勝手が向上するためお手持ちのパソコンを買い替える必要はありません！

手頃な価格でシステム起動ディスクをアップグレードできます。





MACやSurface Pro等の場合、容量によって価格が大きく異なりますが、FlashGetを活用することで手軽にストレージを増やすことが可能です。





Mac・Windowsを問わず、USB3.1(Type-C)が次世代のグローバルスタンダードとなることは確実であり、外付けSSDを長期的に使いたいと考えている方には、最良のUSB規格の製品です。

Type-C・Micro-USBの変換コネクターを使うと、パソコンと同じように、スマホのストレージも増やすことができます。

スマホでより多くのファイルを保存したり、機内モードでも映画を楽しんだりすることができます。

※Type-C・Micro-USBの変換アダプターは付属しておりません。オプションリターンでご購入いただけます。






PS4などのゲーム機にも利用できます。ロード時間が短縮され快適にプレイを楽しめます。

（※OSやアプリ・ゲームをSSDに保存していない場合、読み書きは高速化されませんのでご注意ください。）




最大1TB大容量で旅行先や仕事記録用の画像や動画ファイルの保存にも適しています。

例えば、iPhone8のカメラで写真を撮ると、1TBに保存できる写真はなんと50万枚（1枚当たりのデータサイズは約2MB）！たくさんのRAWファイルを保存できるプロフェッショナル・ツールです。

動画で考えてみると、1TBに約25時間の動画を保存可能です。（4Kで1時間撮影した場合）




なんといってもわずか20gという軽さ。大きさも名刺サイズで、胸ポケットにすっぽりと収まってしまうので持ち運びが多い方におすすめです。



ケーブル接続不要なので、ケーブルを紛失したり、忘れたりする心配がありません。USB接続できるからコンパクト！






FlashGetにはモーターなどの駆動部品が含まれていないため、書き込み時の動作音もなくとても静かです。

FlashGetは外部電源が不要で、モーターが含まれていないため消費電力を大幅に軽減でき、バッテリーの心配をすることなく安心して使用できます。


衝撃や振動によって破損しやすいディスク駆動部品が含まれていないため、高い耐衝撃性能と耐振動性能を実現！

また、防水・防塵規格のIP55で、雨やホコリから大切なデータを守ってくれます。




※使用感・想像と違う等、お客様都合での返品・返金はお受けいたしかねます。

※開発中の製品につきましては、デザイン・仕様が一部変更になる可能性がございます。

※御予約数が想定を上回った場合、生産スケジュール上の都合等により出荷時期が遅れる或いは早くなる場合がございます。

※並⾏輸⼊品が発⽣する可能性があります。個⼈輸⼊及び販路によっては防ぐことができない可能性がありますのでご了解ください。

※本プロジェクトを通して想定を上回る皆様から御予約を頂き、現在進めている生産環境から量産体制に整えることができた場合には、正規販売価格が販売予定価格より下がる可能性もございます。

クラウドファンディングの性質上、以上の注意点につきましてあらかじめご理解とご了承頂いた上での御予約してくださいますよう、よろしくお願い申し上げます。

使用上の注意事項

●Macで使用する場合は、本体側でフォーマット（初期化）を行う必要な場合もございます。
●最大転送速度は当社環境による実測値であり、すべての環境において保証されるものではありません。

●外付けSSDのインターフェイスは主にUSBですが、USBの規格の違いによって転送速度が変わってきます。(USB規格は1.0、2.0、3.0、そして最新の3.1と常に更新されています。)

●USBは互換性があるので、外付けSSDがUSB3.1でパソコンのインターフェイスがUSB2.0だった場合でも接続は可能です。しかし、このケースではUSB2.0の速度しか出ません。

●コンピュータは2進法に基づいているので、容量も同様に10進法ではなく2進法でカウントされます。1ギガバイトは1024メガバイトとなっています。つまりドライブ上にある容量の合計は箱に書いてある数値よりも少なくなるということになり、一般的には1ギガバイトごとに70MB程度の誤差が生じことをご了承くださいませ。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google新スマホ「Pixel 4」インプレ。基礎体力は十分だが、9万円の価値を見いだせるか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/google-pixel-4-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F608863f0-f3a7-11e9-b7df-b85f826d76ab&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3236f53a1706d01a221c396aa4c541b3bbc84d0d" />Googleが10月24日に発売する新スマートフォン「Pixel 4」。発売前にレビューする機会を得たので、数日使ってみた印象を紹介します。Pixel 4シリーズは5.7インチディスプレイの「Pixel 4」と6.3インチの「Pixel 4 XL」というバリエーションがありますが、筆者は小型版のPixel 4でClearly Whiteというカラーを試用しました。


■おもちゃ箱から出てきたようなデザイン
Googleらしい、という表現が適切かは分かりませんが、オーソドックスな素材を採用しながらも、その組み合わせで奇想性を醸し出しています。Pixel 4では、筆者が試用したClearly White（明らかに白）のほか、Just Black（まさに黒）、Oh So Orange（非常にオレンジ）という3色のカラーラインナップを揃えています。

背面は磨りガラス調の仕上げで、手触りは滑らかで、ハイエンドモデルにふさわしい高級感があります。ただし、見た目からはそうは感じさせません。親しみやすく、手に馴染みそうという印象です。



Clearly Whiteの側面フレームはつや消しの黒という組み合わせ。電源ボタンにはアクセントとしてオレンジが使われています。背面の4辺を囲う黒フレームをながめると「おにぎり」を連想してなぜか楽しくなってしまうのは、筆者が日本人だからでしょうか。ホーム画面も含めたデザインテイストは、まるでおもちゃ箱から出てきたかのようにどこかワクワクさせるものがあります。

このデザインは楽しく、質感も悪くはないのですが、64GBで8万9980円という価格帯のスマホとしては、少しチープに感じてしまうかもしれません。



背面で気になるのは、デュアルカメラになったカメラユニットが突き出していること。最近のスマホではiPhone 11 Proをはじめとしてポピュラーなデザインですが、テーブルに置いた時の不安定な感じや、カメラユニットが他のものにあたって傷を付けることがないかなど、多少の不安を感じます。

とはいえこのスマホの場合、背面デザインはあまり重要ではないようにも感じます。Pixel 4には独特の手触りを楽しめる純正のファブリックケースが用意されています。このケースを組み合わせると、背面カメラの出っ張りは綺麗に埋め込まれ、ついでに見ていてちょっと不安になる背面の色の組み合わせも隠れてしまうので、安心して使うことができます。


■画面が下寄りになった件
Pixel 3シリーズからの変化点として、Pixel 4では下辺ぎりぎりまで画面領域へと拡大しています。これは、Android 10で採用された新しい操作体系を考慮すると、合理的な変化といえます。



Android 10のジェスチャー操作は、言ってしまえば「iPhone寄り」になりました。AppleがiPhone Xから導入した操作体系に近く、たとえば画面下の縁から上にスワイプしてホームに戻る操作が可能。下から上にスワイプしたまま左右にスライドさせると、アプリ履歴を表示します。

iPhoneをトレースしただけでなく、より便利なカスタマイズを加えて部分もあります。たとえば、アプリ履歴の一覧を更に上にスワイプするだけでインストールしているアプリ一覧を表示できたり、さらには「戻る」キーの操作は画面の右端から左に向けてスライドさせるだけで行えます。"iPhone X的"な操作体系を、より突き進めたものと言えます

 
参考：「Android 10」レビュー：未来のスマホへの基礎固め

そうしたAndroid 10のジェスチャー操作をする上では、画面下端までディスプレイが広がっているほうが使いやすくなります。利用シーンを考えた上では、合理的と言えるでしょう。

ただし、この変更のためにベゼルが上部に集中することになり、Pixel 4の前面は不格好な形になってしまっています。ノッチ形状にせず、インカメラやスピーカーを詰め込んだため、上部に太めの黒額縁が残ります。ちょうどオカッパ頭の髪型のように見え、デザインのユーモラスさを強調するかたちになっています。
■基礎体力は十分。FeliCa＋eSIM対応も◎
スマートフォンとしての基礎体力については、文句のつけようがありません。Pixel 4の5.7インチ有機ELディスプレイはうたい文句通りに美しく、Android 10のダークテーマと組み合わせれば、さらに快適に使うことができます。

特にうれしいのが、高速な90Hz駆動に対応したこと。WebサイトやTwitterなど、スクロールをするシーンでは、画面の見やすさが明らかに変わります。写真でお伝えできないのが心苦しいところですが、実機を触ってみるとその滑らかさを体感してみるのをオススメします。ディスプレイの駆動速度を上げるとバッテリーが減りやすくなるとされていますが、常時90Hz駆動の設定でも、充電なしで1日使うぐらいの電池持ちは維持できています。



チップセットはSnapdragon 855、メモリは6GBで、動作に不足はありません。カメラの起動や「ポケモンGO」でのポケストップの表示などもスムーズで、使用感として不足を感じるシーンはありませんでした。

ストレージは64GBまたは128GBとなっていますが、microSDカードに非対応な点を考慮すると、1万5000円弱を上乗せすることになっても128GBを選んだ方が安心かもしれません。



また、Pixel 3からの改善点として、Pixel 4ではeSIMとFeliCa（おサイフケータイ）の両方をサポートするようになっています。Pixel 3では日本モデルはFeliCa対応、日本以外ではeSIM対応と、どちらか一方のみの対応となっていました。

eSIMは標準規格に準拠し、WindowsやiPhoneなどと同じ仕様のサービスが使えます（ソフトバンク版はSIMロック解除後に利用できます）。

eSIMは副回線として使えるので、たとえばメイン回線は国内キャリアのSIMを挿して、海外では現地向けのeSIMで通信するといった形にすると、通信料金を節約することができます。

現時点で国内でeSIMサービスを提供しているのはIIJなど一部の通信事業者に限られていますが、iPhoneに続きPixelで採用されたこともあり、選択肢は今後増えていくことでしょう。
参考：IIJの「eSIM」を検証、iPhoneでデュアルSIMの使い心地は

■確かな進化を感じるカメラ
カメラについてはこのレビューでは詳細には述べません。より詳しい検証記事を準備していますので、掲載をお待ちいただければと思います。

メイン端末の1台としてPixel 3aを使っている筆者が軽く試した感触を述べておくと、Pixel 4のカメラは、確かに進化を感じます。カメラのユーザーインターフェイスも改良されていて、たとえば露出のコントロールは明るい部分と暗い部分を独立して調整可能。狙った写真を撮りやすくなっています。



とくに夕暮れから日没後の環境下で撮った写真では、複数の光源の色温度をきっちり識別し、白飛びしそうな部分もよく抑えられています。色温度については、Pixel 3aの写真と比較しても、向上していると感じられました。

▲Pixel 4で撮影

暗所撮影性能についてもかなりの進化を感じられます。Pixel 3シリーズからのやたら強力なナイトモードは今回も健在で、ほぼ明かりがないところでもしっかりと色味を抑えて撮影できることが分かります。今のところ数枚を試し撮りしただけですが、iPhone 11 Proと肩を並べるだけの実力は十分備えていると言えそうです。

▲Pixel 4の「夜間モード」で撮影

また、超解像ズームについても、最大倍率の8倍までズームして撮影した写真を比較してみると、その進化が如実に分かります。Pixel 4ではPixelシリーズで初めてデュアルカメラを採用しましたが、その威力が存分に発揮できていると言えそうです。


▲Pixel 4で撮影（1倍）
▲Pixel 4で8倍ズーム撮影

さらにポートレートモードはより高度化されていて、筆者が試した限りでは、Pixel 3aよりも正確に被写体を検出し、ボケを追加できるようになっています。人を綺麗に写し取るだけでなく、「人だけをボケをかける」写真にはならないのもポイント。人と背景に写り込んだものの位置関係も正確に認識して、自然なボケを追加するようなアルゴリズムになっています。


▲Pixel 4のポートレートモードで撮影。人とパソコンを一体で認識してボケを追加しているのが分かります

※掲載の都合により、作例は長辺1200ピクセルに縮小しています
■目をつぶっていても解除できちゃう顔認証
Pixel 4では3シリーズまで搭載していた指紋認証が削除されています。その代わりにGoogleがアピールするのは、高速にロック解除ができる顔認証です。

ただし、この顔認証機能には「目をつぶっていても解除できてしまう」という致命的な弱点があります。たとえば眠っていたり、気絶したところにスマホを近づけても、高速にロック解除できてしまいます。


▲Pixel 4で顔認証の設定時に表示される注意書きにも「目を閉じている時に解除されることがある」と明記されています

もちろん、指紋認証でも眠っている間のロック解除はできるので、変わらないといえばそうかもしれませんが、AppleのFaceIDのように、視線注視機能はつけてほしかったところです。Pixel 4は9万円からと、iPhone 11シリーズと同等の価格帯のプレミアムなスマートフォンなのですから。
関連：Pixel 4、目を閉じていても顔認証でアンロックできることが判明

■致命的な目玉機能の不在
Pixel 4の致命的な弱点として発表イベントで紹介された目玉機能の不在があります。

1つ目は、5年をかけて開発されたというレーダーセンサーを搭載して実現した「Motion Sense」という機能。スマホに手を伸ばすだけで顔認証によるロック解除をしたり、手をかざすだけで曲送りしたり、アラームをスヌーズしたりできるというものです。



この機能がどれだけ実用にたるものかの検証をする以前に、Motion Senseは「日本だけ」発売時には提供されません。Googleは2020年春からの提供予定としています。レーダーを使ったセンサーを有効にするには、日本の認証を得る必要があり、延期する事情も理解できますが、発売にあわせて使えないのは残念なところです。

また、Googleらしい機能といえる「自然に話しかけて多くのタスクを処理できるGoogle アシスタント」も、日本では2020年春からの提供予定。さらにボイスレコーダーに搭載されている「オフラインでの音声文字起こし機能」も発売時は英語のみの対応となっています。
関連記事：
Pixel 4はかざすジェスチャー「モーションセンス」搭載
Pixel 4の新ボイスレコーダーは自動文字起こし対応

Pixel 3シリーズからのアップグレードを考えている場合、発売にあわせて買う積極的な理由がカメラにしか見出せないという意味では、その必要は薄いと言えるでしょう。

Pixel 4には人を選びそうなデザインや生体認証、目玉機能の不在といった厳しい点はあるものの、カメラの進化と基礎体力の向上は十分に感じられる1台となっていました。カメラやeSIM＋FeliCaといった明確な目的があるならば、買っては後悔しないでしょう。

とはいえ、発売時に9万円で買うために魅力が十分かというと、筆者としては不足を感じます。

スマホの販売価格は一般に、発売日を頂点として下がっていくものなので、今後、Googleが日本向けの機能拡充を行った時点で買っても遅くはないと言えます。逆にあえて発売日に買って、機能の追加を待ちわびる楽しみを得るのもありかもしれません。

なお、Google Storeでは発売前のキャンペーンとして、Pixel 4/4 XLを10月24日までに予約購入すると、1万6000円相当のクーポンとUSB-Cイヤホンジャックアダプターをプレゼントするキャンペーンを実施しています。このキャンペーンを利用すれば、「高い」という印象はいくぶん和らぐかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4は「eSIM」国内対応、願わくばGoogle Fiの日本展開を（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/pixel-4-esim-google-fi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F83959830-f3da-11e9-b9c3-28602f0a0e76&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3203b4acc6c5cc5addaa34b624591928658bc357" />
昨年、日本でも本格的に展開されることになったグーグルのスマホ・Pixel 3。鳴り物入りで登場したが、個人的に唯一の不満だったのが「おサイフケータイには対応するが、eSIMには対応していない点」だった。

海外で販売されているPixel 3は、eSIMには対応しているが、おサイフケータイには非対応という仕様。つまり、どちらか一方にしか対応できないというわけだ。

当時、iPhoneはすでにFeliCaに対応しながらもeSIMを搭載しており、海外渡航時などはeSIM業者と契約して、安価にデータ通信が利用できていた。世界の最先端を行くはずのグーグルがなぜ、このタイミングでeSIMを搭載していなかったのか、理解に苦しんだ。

そんな嘆きを原稿に書いたせいではないだろうが、今年、発売となるPixel 4においては、しっかりとおサイフケータイに加えて、eSIMにも対応してきた（残念ながら、今年はいまのところSoliレーダーには非対応だが。こちらは2020年春対応予定）。
　
自分がPixel 4で真っ先に試したかったのが、Google Fiが使えるかどうかだ。

Google Fiとはグーグルがアメリカで提供しているMVNOサービスだ。スプリントやT-Mobileなど複数キャリアからネットワークを借り、その場で最も電波状況の良いネットワークに繋いでくれる。利用料金は音声通話のかけ放題を含む基本料金が20ドル、1GBで10ドルのデータ通信料金となる。最近では70ドルで基本料金を含むデータ使い放題サービスも始まっている。

Google Fiがすごいのは、世界各国でもローミングで同じ料金で使えるという点だ。仕事柄、海外出張が多いので、とても助かっている。

すでにアメリカではPixel 2のころからeSIMに対応しており、Google Fi（当時はProject Fi）が利用できていた。自分もPixel 2、Pixel 3をアメリカで入手し、Google FiのeSIMを使っていたが、当然のことながら技適マークがついておらず「日本で使えない」というジレンマを抱えていた。

今回、日本で売られるPixel 4がeSIM対応になったことで、ようやく、技適警察の目を気にすることなく日本でもProject FiをeSIMで使えるのだ。
　
Pixel 4では、通常、起動後に初期画面からすぐにeSIMを設定するような画面が表示される。ここでeSIM設定を選ぶと、ネットワーク事業者から配布されたQRコードを読み込むページに移動していく。



しかし、Google Fiを使いたい場合はそのページをスキップ。まずは一通り、Androidの設定を終えてしまう必要がある。

Google FiのSIMを書き込むには、Google Fiのアプリから行う。Google PlayからGoogle Fiのアプリをダウンロード し、アプリからログインするだけでSIM情報が書きこまれていく。QRコードを読み込むといった作業は一切不要だ。

すでにGoogle Fiのアカウントを持っていれば、わずか数分で番号が書き込まれる。ちなみに、手元にはPixel 4とPixel 4 XLがあったので、最初にPixel 4にGoogle FiのSIM情報を書き込み、そのあと、同じ操作をPixel 4 XLでも行った。すると、一瞬でSIM情報がPixel 4 XLに書き込まれ、Pixel 4からは消えてしまった。もちろん、この際に手数料などは発生しない。

これで、晴れてeSIMによるGoogle Fiが日本でも使えるようになったわけだ。



ちなみに、SIMカードトレイにもSIMカードが入るので、当然のことながら、デュアルSIMとしても利用できる。

Google Fiはアメリカでサービスになっており、残念ながら日本のグーグルからは提供されていない。70ドルで世界どこででも使えるという便利なサービスだけに、ぜひとも日本でも提供してほしいと思う。


　
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2009年10月22日、世界で初めてNVIDIA Ionを採用したネットブック「IdeaPad S12」が日本でも発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/2009-10-22-nvidia-ion-ideapad-s12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F882776b0-f2b9-11e9-bb5f-90d300ada20e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be5aaeab51ef1e42a7f19ec8ff387d8079475ed1" />CPUにAtomを採用し、非力ながらもWindowsが動作する激安ノートPCとして人気となったネットブック。性能の低さを補うため、高速なGPUを内蔵した「NVIDIA Ion」プラットフォームを採用した世界初の製品が「IdeaPad S12」でした。

このIdeaPad S12が日本で発売されたのが、2009年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13ではiPhoneだけでSuicaの発行ができます！：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/ios-13-iphone-suica-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F8419e670-f084-11e9-b7df-cec061baddfd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d0570cca000809db2a17b4bcfd5aa87450ad0a27" />消費税増税により、キャッシュレス決済で買い物をするようになった人は多いのではないでしょうか。小銭を用意する必要がないほか、特定のお店で買い物をするとポイント還元を受けられるのが強みです。

通勤・通学で馴染み深いSuicaやICOCAなどの交通系ICカードも、還元が受けられるキャッシュレス決済のひとつ。でも、普段あまり電車に乗らなかったり、ICカード非対応の路線を使っていたりする人はICカードを持っていない場合もありますよね。

iOS 13からは「Wallet 」アプリでSuicaの発行ができるようになりました。これまではSuicaのプラスチックカードが必要でしたが、クレジットカードとiPhone 7、iPhone 7 Plus以降の機種があれば数分で新規発行できるように。わざわざ駅まで行く必要もありません。今回は、WalletでSuicaを新規発行する方法をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/suica-1/" title="Suica新規発行">【ギャラリー】Suica新規発行 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8倍ズームは実用的、eSIMの使用感は──Google Pixel 4実機レビュー（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/8-esim-google-pixel-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/4c1eb080-f3e9-11e9-8ebf-3505ccc51482" />
グーグル自身が設計、開発した「Pixel」シリーズの4代目にあたる、「Pixel 4」「Pixel 4 XL」が、24日に発売されます。発売に先立ち、筆者は2機種の実機を試用することができました。ここでは、そのインプレッションをお届けしていこうと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー新旗艦スマホ「Xperia 5」実機レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/xperia-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Faf56c630-f3c4-11e9-bdf9-6df2c93bec04&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=718d67781bdb0757ec59d13863c017dd7d606f6a" />

IFA2019で発表され、まもなく11月になれば国内でも主要キャリアから発売されるXperia 5。

そのちょっとの差が待てず先駆けてグローバルモデルのXperia 5を入手してみました。

初めてXperia 5を見たときの感想は、ド直球に言うと「まんまXperia 1と同じじゃないか！」でした。

もちろんサイズは小さくなっているし、カラーリングも初にお目にかかるのですが、ストレートかつシンプルなスタイルは同じです。

本体サイズはXperia 1が約167㎜&times;約72㎜&times; 約8.2㎜、質量は178g。Xperia 5は約158㎜&times;約68㎜&times; 約8.2㎜、質量は164g。

2機種を比べると、以前のラインナップのようなメインモデルとコンパクトモデルのようなサイズ感の差はありません。

けれど実際にXperia 5を手にするとなんとも"小さく軽く"感じます。

横幅の4mmの差がここまで違うのかと思うほど。

アスペクト比21:9と上下に長いディスプレイで、Xperia 1の場合一番離れたところまで指を伸ばすには持ち位置を変える必要がありましたが、Xperia 5ではかなり軽減されて片手持ちでも自由に使える感覚があります。

また、スペックをみると、プロセッサーは、Qualcomm社製64ビット クアッドコアプロセッサー「Snapdragon&trade; 855 Mobile Platform」に、メモリー（RAM）は6GB、ストレージは、グローバルモデルでは128GB。（国内キャリアから販売されるXperia 5は64GB）というところもXperia 1と全く同じ。

いつもならコンパクトモデルになると厚みが増えてしまったりスペックが下がったりするのがお約束でしたが、小型化は少しとはいえXperia 5ではそのガッカリするポイントがまったく落ちていません。

決して極端に小さいモデルでありませんが、コンパクトモデルを好んでいた人にとってはかなりの吸引力を持ったモデルと言えます。



カラーリングについてもXperia 1と異なり、ブラック以外はグレー・ブルー・レッドをラインナップ。

鮮烈なカラーではなく、ブルーもレッドも非常に落ち着いた色合いをチョイスしているあたりが背面のガラスとサイドのメタル素材の反射する質の高い光沢感をうまい具合に引き立てています。

継ぎ目には段差もなく一体感のあるフラットなボディラインは、視覚的にも手にした時の触感にしてもとても所有欲を満たしてくれます。

Xperia 5の画面は、アスペクト比21:9の約6.1インチの有機ELディスプレイ（2520&times;1080ピクセル）を搭載。

さすがにXperia 1ほどの3840&times;1644ピクセルという超解像度とまではいかないまでも、ここ数年フルHDで足踏みをしていたXperiaと違い、非常にきめ細かな映像をしっかりと堪能できます。

しかも、HDR（ハイダイナミックレンジ）に対応した有機ELの自発光ならではのコントラストの高さや暗いシーンの階調表現、広い色域の表現力と、BRAVIAの高画質化技術「X1&trade; for mobile」の合わせ技により写真や動画を観るには最良なディスプレイには変わりありません。

Xperia 1同様に、画質設定を「クリエイターモード」にすることで、4K有機ELディスプレイとHDR規格、BT.2020の色域、10bit信号に対応と、映像製作者の意図を忠実に再現する画作りを楽しめます。特にNetflixを視聴するときは自動的に同モードに切り替わります。

また、ディスプレイの両サイドにステレオスピーカーを搭載するにとどまらず、有線のヘッドホンをつなぐことで自分のまわりに音が感じられる臨場感を楽しめる立体音響技術「Dolby Atmos」にも対応。

コンテンツに合わせて本体が振動する「ダイナミックバイブレーションシステム」もあわせて、目と耳と指先にまで伝わる迫力を楽しめます。

いつも身近にあるスマホだからこそコンテンツを楽しむ機会も一番多いはず。

そのスマホで最大限の映像と音楽を楽しめるとなるだけでも所有する価値が上がります。

21:9という画面は、さすがにまだ多い16:9の動画や3:2の静止画については黒帯が表示されるので一長一短はあります。

ですが21:9アスペクト比のタテ解像度が高くなった恩恵として、TwitterやInstagramなどSNSの縦スクロールでの情報量が増して圧倒的に見やすくなったことや、画面を分割して同時に2つのアプリを利用できるマルチウインドウは本気で便利。

マルチウインドウ自体は珍しい機能ではありませんが、21:9だと画面を分割しても一画面の作業領域が担保されるため、かなり使い物になる印象です。

ちなみに、指紋認証センサーの位置は、元どおり本体サイド面に。

ただし、電源ボタンと指紋認証センサーが別々となっており、ここは一体化しているXperia 8やXperia Aceの快適さには一歩及ばないところです。

Xperia 5のメインカメラは本体背面の左上にトリプルレンズを搭載します。Xperia 1では上部中央に配置されているので、見た目にもいちばん変わったと思える部分です。

カメラ部分はフラットではなく若干の飛び出しがあります。

以前はあんなにカメラ部分を含めて背面をフラットにすることをアイデンティティとしていたXperiaですが、最近はもうあっさり飛び出しを許しています。

保護ケースに入れるとわからなくなるんですけどね。

それぞれ有効画素数約1220万画素のイメージセンサーを備えて、上から52mm F2.4 望遠レンズ、焦点距離26mm・F1.6 の標準レンズ、16mm F2.4 超広角レンズと並びます。

一点、メモリー積層型イメージセンサーではなくなってしまったため、Xperia 1で可能であったフルHD画質での960fpsのスーパースローモーション撮影が、Xperia5ではHD画質のスローモーション（120fps）にとどまっています。

Xperia 5でのちょっぴりの変更点として、超広角で撮影時の「レンズ補正（静止画）」についてわかりやすい案内が表示されるようになっていました。

Xperia 1では「画質優先」となっていたため、撮影時の歪みが顕著にあらわれており、それも超広角レンズのおもしろさではあるのですが歪みが気になるという人もいるのも事実。あくまでも好みですが、こうしてワンポイントアドバイスを入れてくれるとユーザーにとってもわかりやすくなりました。

もちろん、ソニーのデジタル一眼カメラ&alpha;シリーズから継承された「瞳AF」や、AF追随とAE（自動露出）追従しながら10コマ/秒の高速連写なども健在です。



21:9のディスプレイを活かした撮影スタイルのシネマ撮影専用機能「Cinema Pro」アプリはXperia 1で初めて備わったアプリですが、Xperia 5では細かいろことがアップデートされています。

例えば、ホワイトバランスにロック機能が追加され、フォーカスがセッティングできるようになり、音声入力のレベル調整ができるようになるなど、さらに痒い所に手が届くよう改良されています。

「ゲームエンハンサー」についても、着信通知を非表示にしたり、カメラキーを無効化したり、オーディオミキサー機能やボイスチェンジャーが使えるなど、さらに使い勝手がよくなっています。

これらは、ぜひともXperia 1にも反映して欲しいところです。



POBox Plusが廃止に

非常に残念だったのは、Xperiaユーザーおなじみの「POBox Plus 」がなくなってしまったことです。

Xperia 1には「POBox Plus 」があることから、最初はいつものグローバルモデルだけ削除されているパターンかと思いましたが、どうやらXperia 5以降にはもう入らなくなるらしく、「POBox Plus 」はGoogle Playストアからダウンロードすることもできないので実質消滅ということになります。

Xperiaの特徴のひとつでもあったので、これからなくなってしまうと思うと寂しいものです。



最後にオマケとして、Xperia 5とiPhone 11 Proを手にして比べてみました。

筆者はXperia一筋と言いつついろいろガジェットを使いたい派。

IFA2019からXperia 5が発表されてから1ヶ月以上も待たされてジリジリしていて、そのあいだに発表＆発売されたiPhone 11とiPhon 11 Proも買ってしまいました。

ソニーモバイルのXperiaってもうちょっと発表と発売を短くすることは出来ないのでしょうか？というのがユーザーの1人としての本音です。

そもそもAndroid端末とiPhoneは全く別物だと思っているので比べること自体ナンセンスだと思っていますが、あえて！あえて言えばですよ、Xperia 5の横幅の小ささくる持ちやすさとタテ比率の長さからくるSNSの一度の表示領域の多さとかが魅力なのかなと思います。

縦長スタイルに関して、「クールだぜ！」と思うか「細すぎ使いづらい！」と思うかは人それぞれだと思いますけれども。

Xperia 5をさんざん持ち上げておいて最後にきてこんなこと言うのも気が引けるのですが、筆者はいつも最新に飛びつくはずなのにXperia 1から離れられずにいます。

何度も言ってますが、Xperia 1とXperia 5は、サイズこそ違うもののもう殆どといっていいほど他は変わらず。

そのサイズこそ許容できればちょっぴりでも画面が大きく見えるXperia 1が愛おしく思えてしまい、Xperia 5を所有しつつもXperiaばかり使っています。

それくらいにXperia 1とXperia 5に相違はなく、実際にポケットに入れる瞬間手に持った感触、その直感で選ぶのがベターなのではと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホデスクトップ化機能のDeX、Android 10からLinuxをサポートせず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/dex-android-10-linux/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F9435beb0-f3d3-11e9-bf7d-4d4a082ed01d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9ce04310d13124066ef6c190c40cffe25b338c36" />

韓国サムスンがGalaxyスマートフォン向けに提供している、「Linux on DeX」。こちらがAndroid 10の配信とともに利用できなくなることが、公式に案内されています。

Linux on DeXとは、GalaxyスマートフォンでLinuxディストリビューションを動作させ、モニターやマウス、キーボードに接続することで、大画面でLinuxを利用できる機能です。

サムスンはAndroid 10にてこの機能が省かれる理由を説明していません。しかし、配布が始まっているAndroid 10のベータ版ではすでにLinux on DeXの機能が省略されています。

一方でDeXの機能は進化を続けており、Galaxy S10やNote10ではPCやMacの画面をサブディスプレイのように扱う「DeX for PC」も追加されています。Linuxのサポート除外は残念ですが、今後のDeXの進化を見守りたいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    16インチMacBook Pro、新型シザー式キーボード搭載で量産開始のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/16-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F642033d0-f46f-11e9-afe9-2b4c007606dc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c79c643cd9a6326e53b38a6681266a1e32d8e03e" />
ここ最近になって噂が活発化している新型16インチMacBook Proにつき、新たな観測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FossilのGen 5スマートウォッチ、iPhone連携での発信が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/fossil-gen-5-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F903e1350-f402-11e9-abaf-28e966e992ed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d070079f17db73dbbc97858df4fd6498783baf17" />

米Fossilは同社のスマートウォッチのGen 5にて、iPhoneを利用した発信機能を追加しました。

Wear OS搭載スマートウォッチによる携帯電話を通じた発信機能は、Androidスマートフォンでは以前から可能でした。しかし、今回のiPhoneとの連携による発信機能は、Wear OS搭載スマートウォッチとしては初のものとなります。

また海外掲示板のRedditに寄せられた報告によると、このアップデートではGen 5のAndroidスマートフォンによる通話機能の改善や、スピーカーから不規則なタイミングで音が再生される問題も改善されているとしています。

Wear OSの性能を最大限に引き出すにはAndroidスマートフォンと連携させるのが一番ですが、iPhoneとの連携機能も徐々に改善されつつあるようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SIMを挿せる財布が登場。盗難時に自動撮影して送信。GPSを搭載し超多機能財布「Volterman」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/sim-gps-volterman/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F26bc2f10-ef2b-11e9-acb3-c1abc081d4cf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea2db1704a618422bff9b17a00a3922ec4da696b" />
 





Voltermanはモバイルバッテリーとしても使えるスマートウォレットで、バッテリー・GPS・カメラ・SIM通信機能・WiFiホットスポットを内蔵して、万一の盗難時にはGPSがVoltermanの場所を特定して、内蔵カメラが犯人の顔を撮影します。













モバイルバッテリーとして専用ケーブルとQi対応ワイヤレスで2種類の方法でスマホの充電が可能です







VoltermanがスマホのBluetooth範囲内から離れるとスマホのアラームが鳴ります。

また、逆にスマホを落としてしまった場合にはVoltermanの内蔵アラームが鳴動してスマホの紛失を防ぎます。







GPSシステムは、泥棒や紛失からVoltermanを守ります。世界中どこにいてもリアルタイムでVoltermanを追跡できます。







SIMカードが内蔵(密閉式・差し替え不可)されているのでWi-Fiホットスポットを使用すれば、どこにいてもインターネットを利用できます。Voltermanは海外のローミング料金をお得に利用する事が出来ます。







参考ローミング料金(すべて購入から90日間有効)

①スタンダードプラン(従量制前払い)

日本・アメリカ・カナダ・中国・フランス・ドイツ・イタリア・イギリス・スペイン・スウェーデン・台湾・他：1MB/0.03USD(参考価格：1MB/3-4円　2019年9月現在)

韓国・香港・マレーシア・サウジアラビア・スロベニア・他：1MB/0.05USD

※通信費は変動する可能性があります

※通信費が高額な国や地域がありますので事前に訪問する地域のローミング料金を必ずご確認ください



②Voltermanスペシャルバンドルプラン(1GB定額制)

49か国限定(カナダ・中国・デンマーク・フランス・ドイツ・香港・マレーシア・ロシア・韓国・スペイン・イギリス・アメリカ・他)：1GB/15.76USD(参考価格：1GB/約1700円　2019年9月現在)

※通信費は変動する可能性があります

※通信費が高額な国や地域がありますので事前に訪問する地域のローミング料金を必ずご確認ください

※本プランは日本国内では使用できません









Voltermanには小さなカメラがあります。Voltermanがロストモード(Bluetooth範囲外)になると、Voltermanのカメラは、財布を開いた人の顔を自動的に撮影してスマホに送信します。画像はスマホにインターネット回線(通信費無料)を通じて送信されます。







Voltermanは他のスマートウォレットには無い、特別な機能を内蔵しています。







本体内に通信用のモデムとSIMカードを内蔵しているので、海外旅行などで気軽にモバイルルーターとして使用できます。







内蔵カメラはVoltermanを拾った人の顔を自動的にフラッシュ撮影するので、拾得者が警察に届けてくれる確率を高める効果もあります。

また、顔が分かれば直接拾得者を探す事も可能です。

利便性とセーフティ機能を両立したVoltermanは先進のスマートウォレットです。









Voltermanは過去2年間にわたって、あらゆる方法でテストされてきました。

Voltermanの内部構造は、エポキシ樹脂シーラントで完全に密封されているため、防水性能と高い耐久性があり、落としたり踏んでしまっても壊れにくい設計で安心して使用する事が出来ます。











Voltermanは世界レベルのエンジニアと協力して設計開発されました。また内部部品は高い機能性と耐久性を両立するため、高品質の技術機器のみを使用しています。







優れた品質基準のために、カルティエ、ダンヒル、ルイヴィトンなどの一流高級ブランド向けの革製品供給メーカーと提携して高品質な本革製でVoltermanを製造しています。









































VoltermanはQi対応ワイヤレス充電が可能なので、煩わしい充電ケーブルが不要で、Voltermanを乗せるだけで気軽にワイヤレス充電が出来ます。

また、Qi対応スマホなどのVolterman以外の端末を充電できます。



































Q. Bluetoothは、どのようなバージョンがサポートされていますか？

A. Voltermanは最新のバージョン5.0で、バージョン4.0以降をサポートしています。

Q. ウォレットが範囲外になったときに自動アラートをオフにできますか？

A. はい、アプリからアラートを無効にし、通知をプッシュできます。

Q. Voltermanには何枚のカードを入れることができますか？

A. 選択するウォレットの種類によって異なります。

①カードケースモデルは、カード用のポケットが2つ、内ポケットが1つあります。最大6枚のカードを入れることができます。

②二つ折りモデルは、カード用に6つのポケットと2つの内ポケットがあります。

③トラベルモデルには、カード用の多くのポケット、パスポート、搭乗券を置くことができる4つの独立したインナーポケット、旅行中に必要なさまざまな書類用の1つの大きなインナーポケットがあります。

Q. 財布に小銭を入れることはできますか？

A. 小銭入れはありません。

Q. Voltermanはスマホの充電は出来ますか？

A. はい。専用ケーブル、またはQiワイヤレス充電に対応しています。

Q. 充電時間はどれくらいですか？

A. モデルによりますが、Voltermanを満充電するのにおよそ最大3~4時間程度かかります。Voltermanからスマホを完全に充電する場合は3~5時間程度です。

Q. バッテリーが少なくなると通知されますか？

A. 10%以下までバッテリーが減ると通知します。また、アプリからいつでも充電残量の確認が出来ます。

Q. バッテリーを交換できますか？

A. 安全の為、バッテリーの交換はできません。

Q. 防水ですか？

A. はい。Voltermanには防水機能があります。

Q. カードのスキミング対策はありますか？

A. はい。RFIDプロテクト処理されています。

Q. Voltermanのサイズは？

A. ・カードケースモデル：10x7cm　・二つ折りモデル -12x9cm　・トラベルモデル -19x9cmです。

Q. Voltermanの重さは？

A. ・カードケースモデル-100g　・二つ折りモデル -120g　・トラベルモデル -150gです。







Voltermanの概念はシンプルですが、革新的です。

世界中のGPSトラッキング・内蔵カメラ・距離警告アラーム等の機能を使用してウォレットの位置を特定して、あなたの手元に大切なお財布を取り戻す事を目指しています。

また、モバイルバッテリー機能やWi-Fiを使用する事で日常のスマホ生活がワンランク向上するような利便性も提供します。







合同会社ココロックスは、総合輸出入貿易会社です。 香港、アメリカ、ドイツ、イタリア、イギリスの5か国と貿易取引をしており、今年で創業6年目になります。 主に、ゲーム機器やアウトドア用品を多く扱っており一般消費者向け海外製品の日本市場向けブランディング、マーケティング、販売を行っています。



今回ご提案させて頂きます先進のスマートウォレット「Volterman」の最大の特徴は、利便性とセーフティ機能を両立した事です。



日常からビジネスユースまで、幅広く大切な財布とスマホをトータルでコントロールする「Volterman」は皆様の生活を上質なものに向上させるものと確信しております。



最後までご覧頂きありがとうございました。








 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルARメガネ、2020年に発売？Arm搭載Macも登場か（Bloomberg報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/ar-2020-arm-mac-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fa2887180-f476-11e9-b7ae-45910ebee24a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=551b222143af64b8e0158a22a9ae7c47142a81ae" />
アップルが長らく噂されているARヘッドセット（いわゆるアップルARメガネ）のほか、複数の未発表製品についての予測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Hydrogen Oneが645ドルと半額値下げ。REDのホログラフィックスマートフォン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/21/hydrogen-one-645-red/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F4cc101a0-f402-11e9-94f6-a814a3537870&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a5310524d99064fd7a0f22690f06b1d6b0f01094" />

REDのホログラフィックスマートフォンのHydrogen Oneが、当初の価格の約半額となる645ドル（約7万円）で販売されているのが確認されました。

海外誌のPCMagでリードアナリストを務めるSascha Segan氏が、REDのウェブページで発見した、今回の情報。なお、定価が1595ドル（約17万円）とより高価なチタニウムバージョンも、現在は895ドル（約9万7000円）で販売されています。

Hydrogen Oneはホログラフィック3Dディスプレイによる裸眼での3D表示や、カメラモジュールによる拡張性をアピールしていました。しかし実際に登場した製品は3Dでも2Dでもディスプレイの表示品質は優れたものではなく、またスペックは1世代前のものでした。

非常に野心的な計画だったHydrogen Oneはお世辞にも成功したとはいえない状況ですが、REDは次期モデルとなる「Hydrogen Two」の開発と、カメラモジュールの計画が続いていると言及しています。さらに、開発中の謎のカメラ「Komodo」との連携も示唆されているのです。REDの今後の挑戦の行方を見守りたいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:34:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone SE2(仮)、効率アップのため新設計アンテナ採用のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/22/iphone-se2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff7f86aa0-f47e-11e9-bff7-9301861319f6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=75d853b283e41a15216ae5072281791ed24f7458" />
アップルが2020年初めに発売と噂される、現行フラッグシップモデルよりも小型かつ安価なiPhone SE2(仮)。そのアンテナについての新たな予測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad版Illustrator、Adobe MAXで発表か。フル機能搭載で2020年リリースのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/22/ipad-illustrator-adobe-max-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F96d81460-f482-11e9-bab7-bf8c86ee5c52&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb206762579ca6c52d0950be19f346bb1c9444f1" />
Adobeがドロー系画像編集ソフトIllustratorのiPad版アプリを、11月に発表する見込みです。Bloombergが伝えたところでは、11月2日に開催されるAdobe MAXカンファレンスで、フル機能を持つiPad版が公開されるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Steamベータ版、ローカルマルチプレイヤーゲームをオンラインで遊べる新機能を追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/22/steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc0f51930-f475-11e9-beef-1f9ebf4a4d46&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0cac29ff77cd753104393b88ee2fee7160d8cae9" />
ValveはSteam Clientのベータ版において、ローカル協力プレイやローカルマルチプレイヤーゲームをインターネット越しに利用できるRemote Play Togetherの提供を開始しました。

ローカルマルチプレイヤーゲームは、1台の端末・ゲームに複数のコントローラーを接続し、ソファーなどに座りながら、複数の人と同じ空間でプレイするゲームです。Remote Play Togetherは、これをネット越しに実現するもの。

外出先からでも自宅のPCに接続してプレイできるSteam Remote Playのストリーミング技術を利用しており、最大4人のプレイヤーが1台のPCに接続。離れた場所からでもローカルマルチプレイヤーゲームを一緒に遊べます。なお、ゲーム本体が必要なのはホストのみ。リモートプレイなので、Windows、Mac、Linuxのプラットフォームに関係なくプレイできます。

 
関連記事：
Steam Link Anywhere発表。スマホで外出先からPCゲームのリモートプレイが可能に

まだベータ版ではあるため、不具合が発生する可能性もありますが、Valveはさまざまなハードウェアでのネットワークの安定性と互換性を改善していきたいとのこと。また、現在は最大4人に限定されていますが、理想としてはさらに多くのプレイヤーとの同時プレイも実現したい考えです。

オンラインのマルチプレイヤーゲームが主流になってきてはいますが、まだローカルマルチプレイに限られたタイトルも多く、また気の合う友達と気軽に遊びたいという場合には重宝しそうな機能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleとアマゾンのスマートスピーカーで盗聴とフィッシング可能と実証。セキュリティ研究者が警告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/22/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fe65b5440-f48a-11e9-bfaf-99c93d316759&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=11f3f5ddf36330aa44e9a542830f29c670686286" />
アマゾンのEchoaやGoogle Homeといった音声アシスタント搭載スピーカー用に、セキュリティ研究者がフィッシング（経済的価値がある情報を盗み出す詐欺行為）や盗聴できるアプリを試験的に申請し、実際に承認されてしまったことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビジネス向けエッジコンピューティングNVIDIA EGX Edge技術発表。処理性能1.6TB/s以上、AI･IoT･5Gで採用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/22/nvidia-egx-edge-1-6tb-s-ai-iot-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F920cb330-f48e-11e9-b559-8072705d148b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23ff6406251ae8ae4b814115a34bba7026cde261" />
NVIDIAはコンシューマー向けグラフィックスカードで先頭を走りつつ、その軸足はエンタープライズの世界に置いています。10月21日、NVIDIAはAIやリアルタイムレイトレーシング向けの機能をまとめたCUDA-Xライブラリーと認定GPUサーバーを組み合わせたNVIDIA EGX Edge Supercomputing Platformを発表しました。

NVIDIAはEGX技術を生産現場における製造検査ラインや、街頭に設置されたカメラやセンサーからのストリーミングデータを高速処理し、次世代のAIやIoTを提供するクラウドネイティブなプラットフォームだと説明します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO「GOバトルリーグ」2020年初頭開始。オンラインマッチングで世界中のトレーナーと対戦
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/22/go-go-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Feb1e8e60-f49a-11e9-bd6e-f64a11df4101&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=08163aacae07cb72875e95121095b5d733727dde" />
Nianticが『ポケモンGO』上でユーザー同士のより本格的なオンライン対戦「GOバトルリーグ」を導入すると発表しました。開始時期は年明け2020年初頭になるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 03:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>