<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「不便」を「便利」に変える！実は使える「アクセシビリティ機能」：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Ffc38d830-7ad4-11e9-be7e-5c0b33157724&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2a314ac7aae8dd8c1bcc5f005a7bb46ecae42393" />
「アクセシビリティ」という言葉をご存知でしょうか？ もともとは近づきやすさ、利用しやすさを表す英単語ですが、IT分野においては、身体の状態や能力の違いによらず、同じように利用できる状態のことを指す言葉です。

そしてiPhoneの「アクセシビリティ」には、視覚や聴覚、身体に障がいのある人が快適に使えるようなサポート機能が多く搭載されていて、実は使い方によっては万人に便利な機能でもあります。

そんなわけで今回は、「アクセシビリティ」の中でも日常生活で活躍してくれそうな視覚サポート機能「VoiceOver」と「ディスプレイ調整」についてご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-731/" title="視覚サポートを活用する">【ギャラリー】視覚サポートを活用する (14枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iOS 13」でiPhoneはどう変わる？ 基調講演で明かされなかった新機能も（石野純也） #WWDC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/ios-13-iphone-wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/b0793bb0-87e0-11e9-b63b-67ed0eee0fa7" />
爆誕した「iPadOS」や、App Storeへのアクセスが可能になった「watchOS 6」など、サプライズの多かったWWDCの基調講演。その陰に隠れてしまいがちでしたが、やはり普及台数ベースで考えると、ユーザーにとっての影響が大きいのはiPhone向けの「iOS 13」です。ここでは、新機能の「ダークモード」や、機械学習を駆使して大幅に進化した「写真」アプリなどに加え、細かな点まで、次期OSで何が変わるかをチェックしていきたいと思います。

 
関連
・iPhoneもUSBメモリー対応に　iPadOSだけの機能ってナニ？ #WWDC19



▲数々の新機能を採用したiOS 13

基調講演で大々的にフィーチャーされたのは、「ダークモード」でした。黒を基調にしたデザインで、見栄えがよくなるのはもちろん、暗い場所で見るときに、まぶしいといったことがなくなるのはうれしいポイント。壁紙も、通常モードとダークモードで切り替えることができます。時間で自動的に切り替わるような設定にも対応しています。

ダークモードはシステム全体と、アップル純正アプリに対応しているほか、サードパーティ用のAPIも用意されるとのこと。アプリ側の対応は必要になるため、iOS 13になったからといって、即座にすべてのアプリでダークモードが使えるようになるわけではありませんが、ユーザーからの評判がよければ、徐々に対応は広がっていく可能性があります。






▲暗い場所での視認性が上がるダークモード

ガラッと変わるのが、写真やスクリーンショットなどを管理する「写真」アプリ。ポイントは機械学習をフルに活用したところにあり、メモ用に撮ったホワイトボードの写真や、資料として取っておいたスクリーンショットなど、あとから振り返る必要のない写真が自動的に除かれます。連続して撮った同じようなカットも省かれ、人物写真や風景写真など、思い出を振り返るような写真だけがキレイに並ぶことになるというわけです。


▲写真アプリには、アップルお得意のオンデバイス機械学習を活用。映える写真だけが表示される

写真アプリは、画面下に「日」「年」「月」などのタブが表示され、表示を切り替えることも可能。編集機能も強化され、ポートレートライティングで照明の位置や効果を変えることが可能に。動画の編集も写真アプリからできるようになり、フィルターをかけたり、縦横の回転ができたりといった機能が加わります。


▲写真編集の機能も強化される


▲動画の編集にも対応

基調講演では、iPadOSと重複する部分の説明が省かれていましたが、実はiPadOSもベースはiOS 13のため、iOSに対応する機能が多々あります。中でも、刷新されたファイルアプリは、iPhoneユーザーにとってのメリットも多そうです。新たなファイルアプリはSDカードの読み込みにも対応しているため、たとえばデジカメで撮った写真をLightning経由で読み込み、iPhone側で編集してSNSに共有するといったことも簡単にできるようになります。

編集などはiPadを使った方が画面が大きく、細かな操作もしやすいのは確かですが、iPhoneでできれば、移動中などのすき間時間を使うことができます。若干、コレジャナイ感があったこれまでのファイルアプリですが、新ファイルアプリでは、フォルダを自由に作成できるほか、ファイルサーバーへのアクセスも可能になります。iPhoneを、よりコンピューターライクに活用したい人には、待ちに待った機能といえるかもしれません。


▲外部メモリの読み込みに対応したファイルは、iOSにも搭載される

ファイルに付随する機能として、Safariのダウンロードマネージャーにも対応するため、今までのように、ファイルを開いたあと、ファイルに保存したり、アプリで開いたりといった手間が減りそうです。PCでは当たり前の作法といえるかもしれませんが、それがiPhoneでできるようになるのは、歓迎すべきことといえます。

筆者の個人的な関心が強い部分でもありますが、iOSが搭載されるiPhoneならではなのが、通信やデュアルSIM周りのアップデート。基調講演では、「その他機能一覧」としてサラッと流されてしまいましたが、ここを見ると、「Low Data Mode」や「iMessage on Dual SIM」「FaceTime on Dual SIM」「Simultaneous phone call on Dual SIM」といった項目が数多くあります。


▲その他の新機能には、通信に関連したものも多く含まれていた

Low Data Modeとは、おそらくデータ容量を節約するモードのことを指していると見られます。同様の機能を備えたブラウザなどは存在しますが、これをOSレベルで実装することで、アプリでの通信量を節約できる可能性がありそうです。格安SIMの低容量プランを使っているユーザーや、大手キャリアの段階制プランで料金を抑えたいユーザーには、うれしい機能といえるかもしれません。節約の程度がどの程度になるのかにもよりますが、"ギガ死"の救世主になりそうです。

逆に、App Storeからダウンロードできるアプリの容量制限も解除できるようです。大容量プランを契約していると、アプリのダウンロードのためにわざわざWi-Fiにつなぐのは面倒になってきますが、このオプションがあれば、そうしたわずらわしさから解放されます。

iMessage on Dual SIMやFaceTime on Dual SIMは、2つの番号を同時にiMessageやFaceTimeに登録できる機能になりそうです。現状のiOS 12では、デュアルSIMで使っている場合、iMessageやFaceTimeには、どちらか一方の電話番号しか登録できません。現実的には、2つ目のSIMカードはeSIMになり、データ通信用や国際ローミング用というケースがほとんどでしょう。そのため、2番号登録できるメリットはそこまでないかもしれませんが、香港版など、物理的なSIMカードが2枚入るiPhoneで、2つの電話番号を使い分けているときに重宝する機能になりそうです。


▲現状ではiMessageとFaceTimeには、どちらか一方の電話番号しか使えない

Simultaneous phone call on Dual SIMは、文字通り捉えると、デュアルSIM利用時の同時着信機能ということになります。現状では、電話中にもう一方の電話番号に着信があると、自動的に留守番電話に飛ばされてしまいますが、どちらを取るのかが選択可能になるのかもしれません。上記のように、2回線目がeSIMの現状では、出番が少ないかもしれませんが......。

このような感じで、基調講演でフィーチャーされた機能、されなかった機能が分かれましたが、パフォーマンスの向上などに重きが置かれていた昨年から一転、iOSにもさまざまな新機能が搭載されるようになります。正式版の配信は例年9月に発表、発売される新iPhoneに合わせてになると思われますが、そのときが今から楽しみです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:52:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東「QRコードはSuicaの代わりにはならない」──交通×QR決済の可能性を考える
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/jr-qr-suica-qr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F93053000-878d-11e9-bcde-1925f70ccfd7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aec279f4d267ab33f6869cc8fa0113695429605f" />「交通利用ではQRコードはSuicaの代わりにはならない」--JR東日本でSuica事業を統括する野口忍氏はこう発言しました。

5日、楽天ペイとJR東日本は、楽天ペイアプリとSuicaの連携を発表。冒頭の発言は、発表会終了後に行われた野口氏の囲み取材の中で、JR東日本としてQRコード決済導入についての見解を問われた際に出たものです。


▲JR東日本 IT・Suica事業部長の野口忍氏（左）と楽天ペイメントの中村晃一社長

QRコードがSuicaの置き換えにならない理由として、野口氏は「Suicaは乗車券なので、入出場のデータ、運賃計算の仕組みなど、すべてを変えていかないとQR対応にはできない」と説明。加えて「駅でスマホを立ち上げるお客様が増えると、保安上の不安もある」と述べました。

一方で、交通系以外でのQR決済の利用については「QRはFeliCaよりもより簡易に利用できる。Suicaアプリの中に今後どう組み込んで行けるのかを検討する余地はある。QRコード決済をどう活用していくかは、より広く勉強していきたい」（野口氏）と前向きな姿勢を示しました。
 
関連記事：
楽天ペイから「Suica」発行可能に、2020年春から​​​​​​​
 

■交通とQR決済の可能性
日本には、QRコード決済が利用できる鉄道が存在します。沖縄都市モノレール（ゆいレール）では、紙の切符にQRコードを印刷し、それを読み取る方式の改札機を採用。その拡張として、中国のQR決済「Alipay（支付宝）」で乗車できるようにする実証実験を行っています。

▲ゆいレールでは切符にQRコードを印刷、読み取らせる方式の改札を用いています（2020年春よりSuica対応予定）

ただし、ゆいレールのような利用形態は、乗車人員が桁違いに多いJR東日本では適用できません。

ゆいレールでは、もっとも乗車人員が多い県庁前駅でも、1日平均で6680人の乗降にとどまります。一方、JR東日本で最大の新宿駅では1日平均で77万8618人が利用します。上位100番目の田端駅でも4万7034人。ゆいレール県庁前駅の約7倍の乗客が改札を通過します（データはいずれも2017年度）。

Suica/PASMOが使える首都圏エリアでは、およそ2000もの駅が存在しています。その組み合わせに複雑な運賃制度を適用して瞬時に運賃を計算する日本の交通系ICカードのシステムは、世界的に見ても特異なものと言えるでしょう。Suicaで高速処理が必要となる背景にはこのような事情があります。

そして、たとえ乗降客数が少なかったとしても、QR決済は利用にインターネット接続が必要となるため、つねに通信環境が確保できるか分からない交通システムでの利用にリスクが伴います。

一方で、「すべての切符を販売する」という点にこだわらなければQR決済を導入する意義も残されています。たとえば、湘南モノレールでは駅窓口で販売する定期券や一日乗車券などをQR決済で購入できるようになっています。栃木県の路線バス事業者である関東自動車も、PayPayやLINE Payで定期券や観光乗車券を販売しています。こうしたプラスアルファの決済手段としてなら、導入コストが低く小回りの利くQR決済は、便利な存在と言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    なぜスマホメーカーは『ゲーミング』に力を入れるのか：佐野正弘のITトレンドウォッチ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/6625cbb0-87ee-11e9-ba6e-9b5d411c63f1" />
最近のスマートフォン新機種、特にハイエンドモデルの発表を見ていると、ディスプレイやカメラなど各社が最も力を入れている機能や特徴をアピールするのは当然なのですが、最近ではそれに加えて、必ず「ゲーム」をアピールする機会が増えているようです。そこで今回は、スマートフォンとゲーミングについて考えていきたいと思います。

ゲームはスマートフォン黎明期から人気のアプリ・コンテンツとして広くプレイされており、スマートフォンとは非常に縁深い存在です。それだけに、これまでもゲームに力を入れたスマートフォンというのはいくつか存在したのですが、最近は多くのスマートフォンメーカーが、スマートフォンゲームが快適に楽しめることを積極的にアピールするようになっています。

例えばソニーモバイルコミュニケーションズの「Xperia 1」は、21:9比率のディスプレイを搭載しており、映画が見やすいことをアピールポイントとしていますが、いくつかのゲームベンダーと連携し、21:9の画面をフルに生かしたゲームが楽しめることをアピールしています。


▲「Xperia 1」は「フォートナイト」などの人気ゲームを、最大の特徴である21:9の横長ディスプレイに対応させるなどして、快適にプレイできることをアピールしている

またサムスン電子の「Galaxy S10」シリーズは、高い性能を備えるだけでなく、独自の冷却機構を搭載し、ゲームをプレイしても熱くならないことを特徴の1つとして挙げており、最近ではゲームとコラボレートしたイベントを実施するなどしてアピールを進めています。シャープの「AQUOS R3」も高い性能を備えるだけでなく、手が触れる箇所が熱くなりにくいよう放熱に工夫をすることで、長時間ゲームを快適にプレイできることを特徴の1つとして打ち出しています。


▲シャープの「AQUOS R3」も、120Hz駆動のIGZOディスプレイの採用に加え、放熱機構に工夫を加え長時間プレイしても熱くならないなど、ゲームプレイのしやすさがアピールポイントの1つとなっている

また2018年からは、ゲームをプレイするために作られた、"ゲーミングPC"ならぬ"ゲーミングスマートフォン"も見られるようになってきました。国内でも2018年にエイスーステック・コンピューター(ASUS)がゲーミングスマートフォン「ROG Phone」を投入しており、ゲーミングPCのようなデザインや、放熱のために外部ファンを装着できる仕組みを用意するなど、ゲームに特化した内容で注目を集めました。


▲ASUSのゲーミングスマートフォン「ROG Phone」。ゲームに特化したデザインや設計に加え、専用の端子に周辺機器を接続し、冷却ファンを装着したり、2画面ディスプレイにしたりできるなどゲームに特化した拡張ができるのもポイント

そして2019年にはTAKUMI JAPANが、シャオミ系のBlack Sharkが開発したゲーミングスマートフォン「Black Shark2」を国内で販売することを発表しています。こちらもゲーミングPCを意識したようなデザインと高い性能を備えるだけでなく、タッチの反応速度を向上させるなど、一瞬の操作が勝負を分けるゲームプレーヤーに応えるための仕組み作りに力が入れられています。


▲シャオミ系企業のゲーミングスマートフォン「Black Shark2」。やはりゲームプレイに注力した高性能と、ゲーミングPCのようにロゴが光るなど独特のデザインを採用しているのが特徴だ

しかしなぜ、端末メーカーはそこまでゲーミングに力を入れるようになったのでしょうか。その1つの理由はゲームの高度化にあります。ゲーミングスマートフォンを生み出すほどスマートフォンのゲームプレイに熱心なのは主に東アジア地域ですが、日本を除く東アジアでは元々、コンシューマーゲームよりパソコンゲームの方が人気があります。

しかもそこで人気を博しているのは3Dグラフィックを活用したリアルな表現を用い、なおかつPvP(Player vs Player、対人戦)の要素を含んだFPS(First Person Shooter、一人称シューティングゲーム)やTPS(Third Person Shooter、三人称シューティングゲーム)などです。故にそうした地域では、スマートフォンゲームでもパソコンと同様、FPSやTPSなどの人気が年々高まっているのです。


▲3Dグラフィックによるリアルな表現のFPSなどは、日本ではあまり人気のないジャンルであったが、海外では非常に高い人気を博している

またゲーミングPCが最近人気となっているように、そうしたゲームを快適にプレイするには、とても高い性能が求められます。ハードスペックの影響でゲームの動きがカクつき、それが操作ミスにつながるようなことがあれば、相手に勝つことができないからです。そこで人気ゲームの変化とともに、ゲームをプレイするスマートフォンにも高いハード性能が求められるようになり、それがゲーミングスマートフォンの誕生や、スマートフォンメーカー各社がゲームに力を入れる要因にもなったといえます。

ですが日本のスマートフォンゲーム市場は、コンシューマーゲームの影響を強く受けていることから、スマートフォンでもRPGを中心とした一人で楽しめる内容で、なおかつキャラクターの収集や育成に重きを置いたゲームの人気が高い傾向にあります。それゆえ海外と比べれば、ゲームをするのに性能の高いスマートフォンを求める人がそこまで多かった訳ではありません。

そうした状況を大きく変えたのが、2018年に「荒野行動」や「PUBG Mobile」などのバトルロワイヤル型のゲームがヒットしたこと。これらのゲームはいずれも3Dグラフィックによるリアルな表現を用いたTPSであり、快適にプレイするには高い性能のスマートフォンが必要です。そこで日本でも、ゲームをするのに高い性能のスマートフォンを求める声が増え、メーカーもそうした声に応える形で、ゲーム関連の機能を重視するようになったといえます。


▲2018年は日本でもスマートフォンでバトルロワイヤル系のゲームがブレイク。「東京ゲームショウ2018」でも「PUBG Mobile」の試遊に長蛇の列ができるなど、人気と注目を集めていた

そしてもう1つの要因は、端末メーカー側にあります。日本ではソニーのスマートフォン事業が赤字に苦しんでいることがよく報じられますが、それはHTCやLGエレクトロニクスなども同様ですし、最近の業績を見ると、アップルやサムスン電子といった大手メーカーでさえ、スマートフォンでは苦戦が続いている状況のようです。

その背景にはもちろん中国メーカーの躍進もあるのですが、より影響が大きいのがスマートフォン市場の飽和です。先進国だけでなく新興国でもスマートフォンの普及が進んだことで市場が飽和傾向にあり、既にメーカーが販売を大きく伸ばすことが難しくなっているというのが、本質的な要因となっている訳です。

そのため端末メーカーは、数を売らないと利益が出ないローエンドモデルより、単価が高く利益が見込みやすいハイエンドモデルに力を入れる傾向が強まっています。ですがスマートフォン自体の性能が飛躍的に向上し、通常の使い方をする分にはミドルクラスのモデルでも日常使いには十分満足できるだけに、10万円クラスのハイエンドモデルを「性能が高い」というだけでは買ってくれない状況にあるのも事実です。

そこでメーカー各社は、カメラの性能を飛躍的に向上させるなど、さまざまな付加価値を付けてハイエンドモデルの販売を拡大しようとしているのですが、そうした付加価値の1つとして、ゲーミングが注目されるようになった訳です。

ゲームはスマートフォンの性能向上が快適なプレイに直結しますし、高性能で高価格なゲーミングPCの市場が拡大していることからも分かるように、コアなゲームプレーヤーであれば、快適なゲームプレイのために積極投資する傾向にあるのも確か。SNSで日常的に利用されるカメラと比べればターゲットの幅は狭くなるかもしれませんが、それでもゲームはスマートフォンの人気コンテンツだけあって、高い市場性を持ちます。


▲日本で販売されるBlack Shark2は最も高い性能を持つモデルで、価格も9万9800円とかなり高額だが、ゲーミングに特化することで価格相応の価値を持たせている

そこで端末メーカーは、スマートフォンの付加価値を高め、販売価格を上げるために、ゲーミングに力を注ぐようになったといえるでしょう。日本でもスマートフォン性能の向上を受けてか、バトルロワイヤル系のゲームだけでなく、「アイドルマスター ミリオンライブ! シアターデイズ」などのように3Dグラフィックを多用し、快適な動作のために高いパフォーマンスを必要とするゲームは着実に増えているだけに、メーカー各社がゲームに力を入れる傾向は、今後より広がっていくかもしれません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ARKit 3で変わる未来。Minecraft Earthだけでなく「一般化戦略」がスゴイ（西田宗千佳） #WWDC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/arkit-3-minecraft-earth-wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/8afbf760-87e5-11e9-b5cf-78e160a1be37" />
WWDC19の基調講演におけるデモで、一番注目を集めていたのは「ARKit 3」を使った「Minecraft Earth」の実機プレイだろう。

 
関連記事：
ARマイクラMinecraft Earthゲームプレイ初公開。#WWDC19 でARKit 3のオクルージョン実演

あの背景にある技術は、間違いなくARを次のレベルに押し上げるものだ。だが、ARKit 3の価値はそういう「先端」だけにとどまらない。全体戦略の面白さ・巧みさこそ、ARKitの特徴でもある。WWDC会場で公開されていたゲーム「AR Swift Strike」のプレイの様子などを含め、ここでは「ARKit 3」の全容を解説してみたい。



 
ARKitの歴史をおさらい
ARKitは、iOS11から搭載された「ARのためのフレームワーク」だ。最初はシンプルな水平面を認識してそこに物体を「置いたように見せる」だけだったが、すぐに垂直面も認識するようになった。昨年のiOS12では、周囲に置かれた物体や床の色を認識し、CGの物体に反映する「環境マッピング」などが実装され、リアリティが高められている。

▲こちらは「ARKit 2」の映像例。机の上のバナナ（本物）がCGの器に映り込んでいるところに注目

ARというと「リアカメラから見える風景にCGを重ねる」もの、というイメージを持つ人が多いだろうが、実際には「なにかにCGを重ねる」ならすべてAR。Face IDを使って顔の表情を取り込み、CGアニメーションに変える「アニ文字」も、ARKitによって実現されている。手や顔の動きを取り込むことはCGをリアルにするためのコア技術だ。ARKitが登場以降、「CGを体や顔に重ねる」アプリがたくさん出てきたのは、基盤としてこの技術が定着してきた証拠だろう。

なお、追いかけるようにAndroidの「ARCore」も似た要素が追加されている。5月のGoogle I/Oでの発表では、表現力の面で、ARKit 2を超えた部分も出てきた。両者が存在し、競い合うことで、スマホのアプリ自体の機能が変わりつつあるのは間違いない。

 
CGの中に人が入り込む「People Occlusion」
さて、今秋リリース予定のARKit 3ではどう変わるのか？

もっともインパクトが大きい機能は「People Occlusion」だ。人とCGを重ねる時、人とCGの物体の前後関係を判断し、「CGで人の一部が隠れる」ようになる機能である。



Engadgetに掲載済みである「Minecraft Earth」のデモプレイの中でも、CGの中に人が入り込んでいたり、CGが人の前に自然に重なる様子が確認できるはずだ。

WWDC会場でデモとして公開されていたARゲーム「AR Swift Strike」のプレイ映像を分析すると、そのあたりの効果がわかりやすくなる。このゲームは、巨大なボウリングの球を2人で押し合って、相手の後ろにあるボウリングのピンを倒す......というシンプルなもの。プレイヤーがiPadで球を押している珍妙な姿に目を奪われてしまい、そのままだと見逃してしまいがちだが、「CGの球と人の位置関係が自然に描写されている」のは地味にスゴイ。

この自然な描画を行うためには人のシルエットと前後の位置関係をすべてリアルタイムに認識している必要がある。しかも、プレイヤー2人分を。


▲「AR Swift Strike」のプレイ動画から。ボウリングのピンやボールが人物とうまく前後関係を持って重なっているのに注目。髪の毛の周囲などで不自然な点もあるが......

よく見ると、頭の輪郭の認識が不自然になっていたり、前後位置の判定に失敗したりしている時はあるが、その範囲は小さい。少なくともプレイ中は、こうした矛盾を「感じられない」くらいちゃんと動いていた。

この技術のスゴイところは、「すでにある」iPhoneやiPadのリアカメラでちゃんと実現できている、ということだ。こうした判定には、物体の奥行きを判定する「距離センサー」が搭載されている方がいい。Face IDで顔の形をちゃんと認識できているのは、距離センサーなどの仕組みが搭載されているためである。

だが、今のiPhone・iPadのリアカメラには距離センサーはない。すなわち、カメラからの画像で奥行き推定をしていることになる。いままでのARKitでも、物体を正しく置けるのは「画像センサー＝カメラの情報による奥行き推定」ができていたためだが、人のように複雑な形のものを認識しつつ、リアルタイムかつ自然に重ねられるのはすばらしいことと言える。

ここで、カンのいい人は気付くことだろう。

iPhoneのカメラには「ポートレートモード」がある。ポートレートモードでは、人のシルエットと奥行きとを「機械学習を使った認識」で理解し、背景をぼかす。この仕組みを転用すれば、ARの中で人とCGを自然に重ねることも可能なのである。
Appleによれば、人の形の認識には機械学習が使われているという。逆に言えば、この機能は「人のシルエット」に特化したもの、ということだ。つまり、ARKit 3でのアプローチの限界は「人に限られる」ということになる。機械学習を使って人に特化した認識を行っている以上、他のものではオクルージョンができない。例えば、家具やペットなどは不可ということになる。

同じようなオクルージョンを実現している例としては、ナイアンティックが開発中の次世代技術がある。こちらは人に限らない形でのオクルージョンを目指している。こちらの方が自然な絵になるし制限も少ない。

   ▲ナイアンティックが開発中の技術。ポケモンが人々の足の間を動きまわり、風景の中で自然に振る舞う。これもまた「オクルージョン」のひとつだ

しかし、人間は「人の周囲」の目を奪われる。だから、Appleのアプローチは非常に「コスパがいい」やり方と言えるだろう。

 
「全身モーションキャプチャ」や「前後カメラ同時利用」がVTuberを変える？！
ARKit 3の機能の中で、筆者が「地味に有用だしスゴイ」と思っているものが2つある。

ひとつめは「全身モーションキャプチャ」。サードパーティーの中には、独自の実装でモーションキャプチャーを実現しているところもあるのだが、Appleはその要素をOSの一部に取り込んでしまった。iOSのデベロッパーであれば無料かつ、簡単に利用できるのはとても重要だ。

ただし、ARKit 3でのモーションキャプチャは、手足や腰の動きなどを認識するに留まっている。指先の細かい動きなどは認識できない。これは、カメラを画像センサーに用いている弱みでもある。細かな部分の前後関係や分離を把握できるほどの精度が出しづらいのだ。

そして、ふたつめは「Simultaneous Front and Back Camera」。すなわち「前と後ろのカメラを同時に使ったAR」である。

今のスマホARでは、フロントカメラとリアカメラは「それぞれ別々」にしか使われていない。だがそれらが両方同時に使えるとどうなるのか？

例えばこんなことができる。

スマホの画面にはCGキャラクターが表示されている。そのキャラに自分の気持ちを「表情で」伝えることが可能になる。自分が笑えば相手も笑う、といった風に。

同じように、自分の表情を画面に映っているキャラクターに「転写」することもできるようになる。自分の姿をCGキャラにして、その姿を自分が見ている......なんてこともできるわけだ。これはVTuberアプリなどで使うと面白いことになるかもしれない。

 
実は「Unityキラー」？ 誰でもARが作れる「Reality Composer」とは

ARKit 3に付随する技術基盤として注目されるのが「RealityKit」だ。これは、物体の物理的法則に則った動きなどを簡単に再現するための仕組みだ。「指でつついて積木を崩し、それに合わせて効果音を出す」というようなことをするために必要なものがみな揃っている。と言えばわかりやすいだろうか。

従来、こうした部分は別途ゲームエンジンなどを用意して開発するのが常だったが、Appleはそこまでも自社でカバーしたため、アプリ開発のハードルがかなり低くなる。この種の仕組み自体は珍しくないが、RealityKitの特徴は「ARに特化している」ことだ。そのため、Appleによれば、ARに必要な「実景と重ねた時にどういう形がリアルなのか」という部分がカバーされているとのこと。

さらにハードルを下げるために用意されるのが「Reality Composer」というアプリ。これは簡単にいえば、「プレゼンソフト程度の作業で、プログラムを一切使わずにARで動くデモを作れるもの」だ。用意されたモデルを組み合わせて配置し、動きを付ければ、「実際の風景の中でCGが動く」ARデモが誰にでも作れる。



▲Reality Composer。プレゼンソフトくらいの難易度で、誰もがプログラミングなしでARを作れる。Mac用とiOS/iPadOSが用意される

しかもこのアプリは、Appleにデベロッパー契約をしていない人にも提供される予定。例えば、個人がちょっとしたデモを作ったり、教師が理科などの学習用デモ（太陽系の説明や分子の説明など）を作ったりして、自由に見せることができるわけだ。

Reality ComposerはRealityKitをベース技術として使っており、できることはシンプルだが、誰もが使えるのがポイントだ。さらにそこにプログラムを組み合わせて、本格的なアプリ開発の省力化が行える。

これまでこうしたことを行うには、Unityのようなゲームエンジンが必要だった。Unityは一からプログラミングを組むよりはずっと簡単だが、それでも、プログラミングの経験が一切ない人には難しい。アーティストや教師などがARを使う場合、エンジニアと組んで作るか、自分がプログラミングを習得するか、という選択肢を迫られていた。Reality Composerはそうした状況に一石を投じるもの。とても重要である。

同じような思想のアプリにAdobeが開発中の「Project Aero」がある。こちらはReality Composerより凝ったことを、Adobeのツール群と連携して開発することを目標としており、少々趣が異なる。

いずれにせよ、iOS 13 / iPadOS13とともにARKit3が世に出て、Reality Composerのようなアプリが広がると、ARを使うこと・作ることがより一般的なものになるだろう。

その先に「なにか新しいハードウエアの世界」も隠れていそうな気がする。

 
関連記事：
#WWDC19 まとめ。新型「Mac Pro」や「iPadOS」、「iOS 13」など新トピックス盛りだくさん

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報6月6日昼版｜4Kアクションカムが77％オフの5083円、首掛けスピーカーが15％オフの3399円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/amazon-6-6-4k-77-5083-15-3399/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 









特選タイムセール
&yen; 1,992 - &yen; 134,800
【本日限定】Zhiyun 手持ちジンバル スタビライザー お買い得

特選タイムセール
&yen; 1,359
【本日限定】LANアダプター 充電ケーブルなどがお買い得

特選タイムセール
&yen; 389 - &yen; 32,832
【参考価格から最大50%OFF】BEAMSのメンズ商品がお買い得



&yen; 2,399 - &yen; 2,799
価格: &yen; 2,999 - &yen; 3,499(20% OFF)
Anker PowerCore Speed 10000 QC (10000mAh 大容量 モバ...

&yen; 1,700
価格: &yen; 2,000 (15% OFF)
PS4 Pro 専用 縦置きスタンド PECHAM ファン付 置くだけ ...


&yen; 4,983
参考価格: &yen; 23,500 (79% OFF)
【2019最新版 3カメラ搭載】ドライブレコーダー 前後カメラ 車...



&yen; 2,124
価格: &yen; 2,899 (27% OFF)
Magsbud スチーマー 美顔器 ナノケア イオンケア スチーム 顔 美肌...

&yen; 5,083
参考価格: &yen; 21,800 (77% OFF)
【新型】 APEMAN アクションカメラ 4K高画質 1600万画素 H...

&yen; 3,399
価格: &yen; 3,999 (15% OFF)
ネックスピーカー 肩掛け 首掛け bluetooth ワイヤレススピーカー ..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2万円のスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」で「フォートナイト」を始めたら止まらない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/2-razer-raiju-mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/78180ca0-8692-11e9-93bf-3e224b69a07d" />
RazerはAndroidスマホ向けのゲームパッド型コントローラー 「Razer Raiju Mobile」を6月14日に発売します。価格は税込み2万1384円。 東京秋葉原の Razer x Tsukumoや、 全国の「au ショップ」「au オンラインショップ」にて販売予定です。




既にPCやPS4向けとして発売されているコントローラー「Razer Raiju Ultimate」と同じ「タクタイルボタン」を採用。軽いタッチで、カチカチと心地よい操作感を楽しめます。スマホホルダーの下部にはRazerのロゴが刻印されています。残念ながらこのロゴは光りません。光ったら駆動時間が短くなってしまうので、、、、。



▲コントローラー裏面のスイッチをスライドして、Bluetooth接続と有線接続とを切り替えることができます



▲専用アプリでキーの配置やアナログスティックの感度などを細かく設定可能です

Bluetoothでのスマホ接続は最大2台までペアリング可能。 Windows 7以降のPCも専用のドライバーをインストールすることで接続できます。 1回の充電で最大23時間連続使用可能。


▲USB Type-Cの有線接続も可能。有線接続時はコントローラーのバッテリーを使用せず、スマホなど接続した機器からのバスパワーで駆動します

スマホを取り付けるスタンドは角度の調整が可能。自分がしっくりくる位置でプレイできます。さらに、ゲームプレイ時に重要となる「R2」「L2」のストロークは深い／浅いで切り替えが可能。浅めのストロークはシューティングゲームでの素早いショット、深いストロークはレースゲームでの絶妙なアクセル加減調節など、タイトルによって適切な操作環境を構築できます。

Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」。スマホホルダーの角度を調整できます🏄🏾&zwj;♀️https://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/MWiK4fZnTU
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日



Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」。R2.L2のストロークを浅い/深いで切り替えることができます。https://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/EQ9NKgKBvO
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日



Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」。どの角度から見てもロゴが光らない、、、、。鼻息が荒くなっちゃいましたー。https://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/Ex6QsLJXJS
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日

では、実際にRazer Raiju MobileとGalaxy S9を使ってプレイしてみます。ちなみにRazer Raiju Mobile対応ゲームは製品サイトで確認可能。「グランド・セフト・オート・サンアンドレアス」といったアクションゲームからRPG「クロノ・トリガー」など、幅広いジャンルに利用できます。

「アクションゲームは分かるけど、RPGにコントローラーはいらないのでは？」と思う方もいるかもしれませんが、キャラ移動がしにくいスマホ用RPGゲームは案外多いです。ボーリュームがあるRPGこそコントローラーがあることでじっくりとゲームの世界に没頭できるでしょう。
■Razer Raiju Mobile対応タイトル一覧
https://www2.razer.com/jp-jp/raiju-mobile-compatibility-list


さて、今回プレイしたゲームは「フォートナイト」。PCやPS4でのプレイに慣れているせいか、スマホ版での移動や建築、シューティングがとても難しく感じていたタイトルです。

Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」で「フォートナイト」をプレーしましたー。高級感＆重さ（306g）たるやhttps://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/IufqBEBRwJ
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日

最初こそ軽い触感のアクションボタンに違和感がありましたが、慣れてくると軽快な打感に後押しされるようにゲーム内での動きが若干機敏になった気がします。あと、マップをボタン操作でパッと開けるのが地味に嬉しかったです。

建築しながらの移動や、索敵、射撃、スマホのスペックによるところがありますが、接続していた「Galaxy S9＋」では快適にプレイできました。

私は「Nintendo Switch」や「3DS」などの携帯ゲーム機で、だらけた姿勢でダラダラ長時間ゲームするのが好きです。しかし、携帯ゲーム機は操作性では据え置き機のコントローラーと比較すると物足りない部分が多いのも事実。「Razer Raiju Ultimate」のスマホホルダーがコントローラーと一体型となっているスタイルは、だらけた姿勢でプレイできる携帯性と本格的な操作性を合わせ持っているのです。

以前にも、スマホ向けのホルダー付きコントローラーは使用したことはあるのですが、ボタンがペコペコだったり、接続が不安定だったりして快適とは言えませんでした。ボタンやスティックなど各パーツの作りが精巧な「Razer Raiju Ultimate」環境では、操作性で不満を持つことはありません。また、最大23時間使用可能なスタミナのおかげで、休日中は充電休憩ナシでずっとフォートナイトをプレイしていました。

「Razer Raiju Ultimate」で沢山遊びましたが、不満は無いわけではありません。まずは「重さ」。PS4純正コントローラー「DUALSHOCK 4」（約210g）、「Xbox コントローラー」（約230g）と比べ、Razer Raiju Mobileの重さは306g。これに加えてスマホも取り付けると余裕で400gを超えてしまいます。「Nintendo Switch」（約398g）も同じような重さですが、コントローラーを宙に浮かせてプレイすると、腕に負担がかかって少々ツライです。長時間プレイするのならば肘を机に載せたり、ソファにゴロンと寝そべったりするなど工夫が必要かもしれません。

そのほかiOSに対応していないことや、6000円くらいの「 Xbox コントローラー」＆1000円のスマホ固定ホルダーの組み合わせである程度快適にゲームができるので、2万円超えの「Razer Raiju Ultimate」高価格設定が高すぎる。など、諸々思うところはあります。

しかし、「Razer Raiju Ultimate」の 精巧なアクションボタンとアナログスティック。ボタンの割り振りといったカスタマイズ性。簡単な端末の接続切り替えなど「ブランド」モノがもたらす上質なゲーム体験に魅力を感じるのならば購入する価値はあるでしょう。

 
■Razer Raiju Mobile製品サイト
https://www2.razer.com/jp-jp/gaming-controllers/razer-raiju-mobile
 


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 22:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月18、19日限定。デルのビジネス製品を体験できるカフェが虎ノ門に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/6-18-19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/25237/28/resize/d25237-28-158527-0.jpg" />
デルは6月18日（火）、19日（水）の二日間、体験型スマートワークのイベントとして「Dell Caf&eacute;」を東京都港区虎ノ門にオープンします。

朝から夕方の定時までデスクで仕事をしていた時代はもう終わり。 ON / OFF 問わず、いつでもどこでも、スキマ時間を活用してスマートに仕事をこなしたい。新時代の IT は人の存在を検知したり、より人に優しく、生産性を犠牲にしないスマートワークを支援します。

「Dell Caf&eacute;」では、「思い描いた未来がココに。スキマ時間を活用するスマートワークを体験しよう。」をテーマとして、デルが提供する最新のビジネス向けPCからモニター、多機能バックパック、USB-Cアダプターといった周辺機器の一斉展示と来場者に体験いただけるデモを行います。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SAOの片手剣『エリュシデータ』スマートトイが予約開始。グッスマとセレボのコラボ製品に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/sao/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/fde6b4c0-8805-11e9-9eff-0e844ea76ea1" />
人気小説『ソードアート・オンライン』（SAO）の主人公が持つ片手剣『エシュリデータ』。その劇中内での活躍を演じられるスマートトイが、グッドスマイルカンパニーとCerevo（セレボ）のコラボ製品として予約開始となります。

製品名は『High-Grade Electric Toy エシュリデータ』。発売は2020年4月の予定、価格は通常版が10万9091円（税別）、高級版となる「Special Edition」（後述）が13万6364円（同）となります。予約受付終了は8月21日の21時まで。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル製忘れもの防止タグ「B389」は開発進行中？iOS 13ベータから手がかり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/b389-ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff5f9bb80-8801-11e9-b7fc-249213a6f96e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0295d8776e539c7ab522ff88dce72132c2e2b1f6" />9to5Mac

ここ最近、アップルが開発中とされる忘れもの防止タグ。その開発状況が伺えるいくつかの情報がiOS 13ベータ版から発見されたとの続報が伝えられています。

そもそもこの話は、iOSの「友達を探す」と「iPhoneを探す」を統合したアプリを通じ、自社製品のみならず、あらゆるアイテムを追跡できるよう計画に基づくもの。そのためにコードネーム「B389」という忘れもの防止タグを新ハードウェア製品として開発に取り組んでいると噂されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングスマホ「Black Shark 2」量販店で7日発売、補償プランも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/black-shark-2-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/9ad19df0-880a-11e9-a3ff-4a2ca2071539" />
TAKUMI JAPAN(KAZUNA)は、ゲーミングスマホ「Black Shark 2」を全国の家電量販店やAmazon.co.jpにて7日に販売開始します。あわせて、有料の拡張補償プランも6月中に販売されます。価格は10万7870円（税込）です。

Black Shark 2は中国シャオミの関連メーカーBlack Shark製のスマートフォンで、ゲームプレイに特化したモデル。最新チップセットの「Snapdragon 855」に12GBのメモリなどを備え、タッチパネルに遅延を抑えるチューニングをほどこすなど、とにかくゲームを快適にプレイすることに主眼を置いた1台です。

▲TAKUMI JAPANの増田薫代表

なお、KAZUNA直販サイトでは先行販売を実施しており、こちらはすでに初回出荷が完了しています。同サイトでの出荷分では先行予約特典として外付けゲームパッドとハードケースが付属していますが、こちらは7日以降、別売のアクセサリーとして販売されます。



また、Black Shark 2購入者向けの有料のオプションサービスとして、破損・水濡れなどを補償する「プレミアム端末補償プラン」を提供予定。こちらは購入から30日以内に加入すれば、購入美から2年間、補償が適用されます。価格などの条件は6月中に案内するとしています。TAKUMI JAPANの増田薫代表によると、すでに製品を購入したユーザーについても、この補償プランに加入できるようにするとのことです。


関連記事：
Xiaomiのゲーミングスマホ「Black Shark2」日本上陸
超高負荷なミリシタの13人ライブもクールにこなす「Black Shark 2」の怪物スペックを堪能（河童丸）
日本上陸した史上最強ゲーミングスマホ、Black Shark 2の実機を動画でチェック
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「日本の5Gは遅れている」って本当？　ドコモが回答
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F12263630-880c-11e9-9afb-ff603860e846&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9bf07e13905106a96f4c2d769982c29fd1cd6ea0" />
「日本の5Gは遅れている」──。そんな声をちらほら耳にします。米国や韓国・英国などでは商用サービスがすでに始まっており、中国でも今年後半に開始予定。そんななか、日本では2020年春以降の開始と、確かに先頭集団からは外れているように見えます。

本当に日本は5Gで遅れを取っているのか。5月31日に開催したEngadget x TechCrunchのイベントで、NTTドコモの奥村幸彦氏（5Gイノベーション推進室 室長）がITジャーナリスト石川温氏との対談で回答しました。

▲NTTドコモ 5Gイノベーション推進室 奥村幸彦 氏

『確かに遅れているように見えますが、少なくともオリンピックまでに開始するという意味では、遅れ幅は決まっています。何年も遅れるわけではありません。主要国でサービスが開始されてから1年以内には追いつきます。これをどう捉えるかです。本格的な商用セルラーサービスが開始されたのは日本が一番最初。1Gで世界初をやっていますので、あまり世界一にこだわらなくていいかなと』（奥村氏）

『本当に一番が良いのか、ちょっと遅れたほうが良いのか。戦略を含めて考える必要があります。結果論ですが、モバイルネットワークは10年おきに大きな進化を繰り返しています。5Gも少なくとも寿命は10年、つまり2030年より先まで続きます。その10年間に5Gネットワークをどのように立ち上げるのか。ここ数か月、1年のスタートの差がのちのち影響するとは考えづらい』（奥村氏）
5Gプレサービス「全国一斉で展開」
なお、NTTドコモをはじめとする3キャリアは、9月のラグビーワールドカップの開催にあわせて"5Gのプレサービス"を実施予定。このプレサービスについてNTTドコモの奥村氏は『全国一斉で展開する』として、何もラグビーワールドカップ会場に限らないと説明。

プレサービスと商用サービスの違いについては『お客様からお金をいただくかいただかないか』としたうえで、プレサービス中に5G対応スマホを発売するかに関する明言は避けました。なお、KDDIは5G端末について商用サービスがはじまる2020年3月までは発売しないと高橋誠社長が明言しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4万円スマホ「Galaxy A30」auが発売、有機EL・FeliCa搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/4-el-felica-galaxy-a30-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F65495170-75f2-11e9-b97f-bafbb933fb30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0fe073db8467ea98271cc266ea49dc38023b7e64" />

auは、サムスン製スマートフォン「Galaxy A30」を本日（6月6日）発売しました。価格は税込4万3200円。UQ mobile版の3万1644円に比べると1万円ほど割高です。

Galaxy A30は、4万円台という低価格ながら、6.4インチ有機EL（フルHD＋）およびFeliCaを搭載。RAMは4GB、ストレージ容量は64GB。SoCはExynos 7904（1.8GHz x 2・1.6GHz x 6）のオクタコア構成と基本スペックも充実しています。

カメラは1300万画素（広角）と500万画素（超広角）のデュアルレンズでF値は1.9。インカメラは800万画素。

日本向け仕様も充実しており、前述のFeliCaに加え、IP68防水防塵にも対応。また、筐体には懐かしのストラップホールも搭載しています。


バッテリー容量は3900mAh、本体サイズは160 x 75 x 8.0、重量は176g。カラーはレッド・ブルー・ブラック・ホワイトの4色展開です。

低価格ながら大画面で防水・FeliCaなど必要なものも揃っており、3Dゲーミングなどで高い性能を必要としないユーザーにとっては『これで十分』と言えるかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アジア初のポケモンGO Festは横浜で8月開催。要事前応募の抽選制イベント
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/go-fest-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7dd2ebe0-8810-11e9-bbf3-1ed9d25f7727&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=09356ede445085ee184d04010773deae2b0d78c5" />
ポケモンGOが、アジア初開催となる大規模リアルイベント「Pok&eacute;mon GO Fest 2019 Yokohama」の詳細を発表しました。

ポケモンGO Fest 横浜の会期は8月6日(火)から8月12日(月)まで一週間。山下公園・臨港パーク・赤レンガパークの三会場で、特別なレアポケモンが出現します。

参加は無料ながら、事前に申し込みが必要な抽選制。6月19日(水)朝8時から28日(金)朝8時までにゲーム内の「イベント参加」ボタンから申し込むことで、翌29日以降に当選が伝えられる仕組みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay、VISA加盟店で利用可能に 「デジタル決済対応カード」発行で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/line-pay-visa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F583546f0-8818-11e9-ab0c-a8a98163a6f2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d48a388b79c1edc338513d995b2cbc08468a17dc" />
LINE PayとVISAがフィンテック分野で提携。VISAブランドの「デジタル決済対応カード」（仮称）を提供し、全世界5400万のVISA加盟店でLINE Pay決済が利用可能にすると発表しました。

（更新中）

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、急速充電の新技術「PowerIQ 3.0」発表 USB PD互換に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/anker-poweriq-3-0-usb-pd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/6a3d4130-8819-11e9-b114-323bf80ed608" />
Anker Japanは東京・有楽町にて自社イベント「Anker Power Conference」を開催。急速充電技術の新バージョン「PowerIQ 3.0」を発表しました。

PowerIQはAnker独自の充電技術。充電器につないだ機器の種類を自動で検知し、機器にあわせた電力を給電することで、高速に充電するという技術です。新バージョン「PowerIQ 3.0」では、標準規格のUSB Power Delivery（USB PD）との互換性を実現。最大100Wの急速充電に対応します。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker 、『ダブルUSB PD』なコンパクト充電器を今夏発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/anker-usb-pd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb13c29d0-881d-11e9-afde-dcb49d228aa5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5f7c4e11bc80cd1d98059dfda8d6a440f347efd5" />

Anker Japanは、USB PD給電ポートを2ポート備えたACアダプター「PowerPort Atom PD 2」を2019年夏に発売します。価格は4599円です。

「PowerPort Atom PD 2」は約68&times;69&times;28mmというコンパクトさながら、USB Type-Cポートを2ポート搭載する製品。半導体の素材に窒化ガリウム（GaN）を採用したことで、サイズを抑えながらも効率的な給電を可能としています。2ポート合計出力は最大60Wとなり、MacBook Proなども充電可能です。

なお、本製品はUSB PDに対応しますが、Ankerの「PowerIQ 3.0」には対応しません。つまり、QuickCharge 3.0対応のスマートフォンなどに対しては急速充電ができないということになります。
 
関連記事：
​​​​​​​Anker、急速充電の新技術「PowerIQ 3.0」発表 USB PD互換に​​​​​​​



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、Android TV 9.0搭載のモバイルプロジェクター「Nebula Capsule II」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/anker-android-tv-9-0-nebula-capsule-ii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/7d84a3d0-881b-11e9-b87d-6c812120cf51" />
Ankerは、Android TV 9.0搭載のモバイルプロジェクター「Nebula Capsule II」を発売します。本日6月7日より予約販売を開始し、近日中に出荷を開始します。価格は5万9800円です。

モバイルプロジェクターでAndroid TV 9.0を搭載した製品は、同社いわく世界初とのこと。従来製品の「Nebula Capsule」と同様に缶ジュースのような丸みを持たせた形状となっています。



Android TVのコンテンツを楽しめるほか、ゲーム機やスマートフォン、パソコンなどに接続して使う異もできます。

輝度は200ANISIルーメン、解像度は1280&times;720ドット。大きさは150&times;80&times;80mm、重さは約740g。電池持ちは動画再生で約3時間としています。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:26:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーのグラススピーカー「LSPX-S2」を置くと、デザインに見合った生活をしたくなる（すずまり）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/lspx-s2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C801%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1199%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F11fd0130-650b-11e9-9ffc-bd50fc9cdfe0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a9e35219a53379b7fac4b932054b348407d240cd" />
最近、猛烈部屋の掃除に燃えています。かなり処分できたので、押入れがいらないものを隠す場所から、使うものを収納する場所へと変わりつつあります。こうでなくちゃ！

とことん捨てる、処分するフェーズを過ぎると、そこに見合ったものが欲しくなってきます。いまとても気になっているのが、ソニーのグラスサウンドスピーカー。とにかくその佇まいと音が美しいのです。

試しに「スピーカー」で画像検索してみてください。あまたあるスピーカーが出てくるでしょう。それとわかるスピーカーらしいスピーカーだと思います。

そしてこちらをご覧ください。これがソニーのスピーカーです。実はこれ2代目。初代も美しかったけれど、これもまたシビれる美しさに仕上がってる！ お借りできたので、その使用感をお届けしましょう。

 
 

揺れる炎を演出できる美しいデザイン
名前はSONY グラスサウンドスピーカー LSPX-S2（以下、LSPX-S2）。スピーカーらしからぬ空間に溶け込む美しいデザインと、360度広がる澄んだサウンド、揺れるろうそくの炎を思わせる美しいLEDライトが大きな特徴です。





デザインとしては、初代よりもガラス部分がスリムになって、LEDの光がより繊細にみえるようになった気がします。

充電式のバッテリーを内蔵しており、約5時間の充電で、約8時間ワイヤレスで使えます。つまり好きなところにおいても、ケーブルで美観を損ねることがありません。また、操作に必要なボタン類は底面と底面に近い側面に集められているので、メカニカルな感じもありません。



ガラスに見える部分は有機ガラスでできており、透明な有機ガラス菅が高域を、くびれの部分に配置されたウーファーが中域を、本体下部のパッシブラジエーターが低域を再生。さらにどこにおいても360度音が広がるので、部屋のどこにいてもクリアでリアルな音が楽しめます。

Bluetoothでスマートフォンとつないで音楽再生できるのはもちろんですが、ルーターなどにWi-Fi接続することでネット上の音楽配信サービスをワンプッシュで再生できるようになります。

Spotifyのプレミアムアカウントを持っている場合、Spotify Connectが利用できるので、スマートフォンを経由しなくても、ボタンを押すだけで最後に再生した音楽、お気に入りの音楽、Spotifyに用意されている「グラスサウンドスピーカーのおすすめ」曲のいずれかをダイレクトに再生できるほか、Spotify Connectで再生しているときは、電話がかかってきても音楽がとぎれないというメリットがあります。

またiOS版とAndroid版が用意されている「Music Center」というソニーのアプリを使えば、スマートフォンから低域を強化する「ベースブースター」やSpotifyを使った「プッシュ＆プレイ機能」の設定のほか、輝度調整や「スリープタイマー」の設定もできるようになります。


▲アプリ「Music Center」のメニュー


▲Music Centerの設定画面


▲プッシュ＆プレイの設定画面

そこにあるととにかく嬉しい！

▲コンビニスイーツを食べるときも、これがあるとなんかおしゃれ！

ワイヤレスなのでどこにでも持って行けるため、家の中のいろんなところに置いてみましたが、どこに置いても嬉しくなるから面白い。揺れる炎のようなLEDライトは、いつまでも眺めていたくなる美しさ！ テーブルの上もいいですが、ベッドサイドも最高です。設定でオフにすることもできますが、おすすめはやはりオン。もちろん音はよく、ふわ〜っと広がります。


▲ライフスタイルを変える力がありそうなスピーカーです

ヒーリングサウンドとの相性は抜群。アプリを使えばタイマーも15分、30分、45分、60分、90分、120分と設定できますし、LEDの明るさも32段階まで変えられるので、ベッドサイドで弱めの光にして、音楽を流しながら眠るというのもいいでしょう。ワンプッシュで睡眠にいい音楽が流れるようにするのもいいですね。

LSPX-S2は、スピーカー然としていないところが本当に好きです。再生したときの音をじっくり聞いてその善し悪しをいうというものではなく、その佇まいと、それが奏でる音のある空間全体がどれくらい自分にとって心地よく、好ましいか、という点を感じる製品だと思いました。

そういえばLSPX-S2をスマートフォンとペアリングして、テーブルの上に置いた段階で、「あ、テーブルの上片付けなきゃ」と思い「ワインの1本も開けてみようかな」と思わされました。そのデザインに相応しい環境にしたくなるんですね。これなら部屋の片付けにやり甲斐も生まれます。こんなスピーカー、滅多にないと思いますよ！
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのバッテリー劣化問題が軽減へ。iOS 13ベータで新充電モード導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/iphone-ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F01331940-8809-11e9-bfff-423fa73e85c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d0c62091072874d49b85f9555907e5f9315b9bad" />
iPhoneのバッテリーはアップルに頭の痛い問題をもたらしたことがありますが、同社は今後、積極的に充放電サイクルによるバッテリー劣化を抑える方針に舵を切りそうです。

開発者向けに配信されているiOS 13ベータ版で、バッテリーの充放電サイクル寿命を延ばす（容量の劣化を抑える）ための新機能が導入されたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebookの独自暗号通貨は6月中に発表か。ノード権を外部にライセンス、実店舗で使用などリアルとの連携も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/facebook-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd8143140-881a-11e9-b27f-f658278b27e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9977b40f0dde124be9f6e7384f295e5a4cf71c2a" />
Facebookが、6月後半にも独自の暗号通貨を立ち上げるかもしれません。有料のテクノロジー系ニュースサイトThe Informationは関係者から入手した情報として、Facebookが「リブラ」と称する独自暗号通貨を、ボーダーレスな通貨として、手数料不要で利用可能とする予定であると報じました。

この通貨はFacebookサービス内での利用はもちろん、メッセンジャーサービスなどを使った送金、さらに実店舗での支払いや、ATM端末を通じての現金や他の通貨との両替を可能にするとのこと。ビジネス方面では経済的に不安定な国との間で、確実な取引ができるようになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    今度は本当に出る?  高音質スマスピGalaxy Homeは7～10月発売か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/galaxy-home-7-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0be70310-87ff-11e9-afa6-756cce5bc463&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2289d8dac2e0e5276dd7f17ed573fca83caef25b" />
韓国サムスンが昨年発表したスマートスピーカー「Galaxy Home」ですが、発売の予定などはいまだに報じられていません。ですがついに、謎だった発売タイミングが決まった模様です。

同機種の発売が、今年の第3四半期（7月〜10月）となった点を同社幹部が発言したことが、海外にて報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 03:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadのマウス対応はBluetoothも? iPhoneで使える可能性も浮上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/ipados-bluetooth-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F06485910-881b-11e9-9f7b-50ce69215ffd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a9c9a9d081d4e94d6ec3aba7e9838dffa5b937d" />
Apple


開発者向けiPadOSベータ版ではついに「iPadにUSBマウス入力」がサポートされたことが明らかとなっています。この件について、アップルから詳しい情報を受け取ったという人物からのコメントと、それを元にした続報が出てきました。

マウスの接続は有線（USB）のみならずBluetoothもサポートし、またiPhone（iOS 13）でも対象となる可能性があるようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Uber､ヘリコプタータクシー「Uber Copter」7月開始へ。約200ドルでマンハッタン～JFK空港を8分
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/uber-uber-copter-7-200-jfk-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F617c6940-882d-11e9-bb33-c22234d3ee3e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7ce994f482a56ff60e05b6d6f7f63611191d4ec4" />
ネット配車サービスUberのドローンタクシー部門Uber Elevateが、ニューヨーク・マンハッタン南端部とジョン・F・ケネディ国際空港を結ぶヘリコプター輸送事業「Uber Copter」を、7月9日より開始します。

利用者はUberアプリからオンデマンドまたは最大5日前から予約を入れることが可能で、自動車なら通常1時間は必要となる空港からの移動に対し、飛行時間わずか8分で到着できるとのこと。ただしこのサービスは、まずはUberユーザーのグレード制度における"Platinum"と"Diamond"(上位2階級)メンバーに限定して提供されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ankerの掃除ロボットも「AIマップ作成」対応に、新モデル今夏発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/anker/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/90f60530-8834-11e9-99c7-42af7052faec" />Ankerは、Eufyブランドのロボット掃除機の新モデル2製品を発表しました。Eufyとしてはじめて自己位置推定機能を採用した「Eufy RoboVac L70 Hybrid」と、ジャイロセンサーなどにより効率的に掃除するRoboVac G10 Hybrid」で、どちらも今夏発売予定です。
 
■Eufy RoboVac L70 Hybrid

「Eufy RoboVac L70 Hybrid」は、RoboVacシリーズとしてはじめて自己位置推定機能（SLAM）を搭載するモデル。価格は5万4800円です。

独自のiPathナビゲーション機能により、部屋の隅々まで効率的に掃除ができるといいます。さらに、AIによって部屋の間取りをリアルタイムでマップ化。侵入禁止エリアや掃除を強化すべきエリアなどをスマホアプリから設定できます。



このほか、水量調整ができるモップモードも搭載し、吸引による掃除と水拭きの両方を1台でこなせます。サイズは約355&times;355&times;105mmで、吸引力は2200Pa。ダスト容器は450ml、充電にかかる時間は約300～360分、掃除可能な時間は最大150分です。

 
■RoboVac G10 Hybrid
「RoboVac G10 Hybrid」は普及帯の新モデルで、2万4800円で販売されます。自己位置推定機能は搭載されないものの、スマート・ダイナミック・ナビゲーションにより、ジャイロセンサーや加速度センサーを駆使して部屋を塗りつぶすように掃除ができるとしています。



こちらもモップモード対応で、吸引と水拭きの両方に対応します。廉価モデルながらスマホ連携も可能で、アプリでは曜日ごとのスケジュール設定や掃除履歴などを確認できます。サイズは約325&times;325&times;72mm、ダスト容器は450ml、充電にかかる時間は約300～360分、掃除可能な時間は最大100分です。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>