<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iRobot､ルンバの｢間取りデータ販売検討｣を否定｡｢報道は誤解｡スマートホーム製品との接続にも顧客承認が必要｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/irobot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4833a1c7a380bc098373ce7bf91b2d8c/205521885/dims.jpg" />
　
ロボット・軍用機器メーカー iRobot が、ロボット掃除機ルンバで収集した部屋の間取りデータ販売を検討しているという報道を否定するコメントを出しました。iRobotの主張は「ルンバの間取りデータは将来的にスマートホーム向けデバイスと通信して活用できると考えているという意味」であり、他社にデータを売却しようとしているわけではないとのこと。

ルンバは機種によってはマッピング情報とナビゲーション情報をWiFi経由でクラウドに送信し、それをモバイルアプリで表示することができます。しかしナビゲーションに使われる画像情報はルンバ内で処理されるだけです。

もちろんiRobotも将来的にスマートホーム製品との連携を考えていないわけではありません。たとえばいまは、エアコンならエアコンが室内環境を把握して部屋のどこを集中的に冷やす/暖めるかを決めていたり、HomePodのような高機能スピーカーが室内の音の反響などを自身で調べて音質調整したりするようになっています。そういった機器が、将来的にルンバと接続して、その間取りデータを活用できるかもしれません。

しかしiRobotはZDNetからの問い合わせに対して、そのような場合はまず「顧客が相互接続でデータをやり取りすることを承認する手順を入れる必要がある」とコメント。コリン・アングル CEOは「ロイターの報道は誤解で、私はiRobotが他の企業にマップやデータを売るなどとは決して言っていません。iRobotはデータトランザクションについて他社といかなる話し合いももっておらず、顧客のデータを無断で売却するなどありえません」とコメントしました。

穿った見方をすれば、ロイターの報道後の反応を見てiRobot発言を修正した可能性もないとは言い切れません。ただどちらかと言えば、アングル氏の発言を取り違えて報じられた可能性のほうが高いようにも思えます。

いずれにせよ、ルンバは今後もオーナーたちのプライベートな間取り情報を吸い込みはしても、吐き出すことはなさそうです。掃除機だけに。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Deff、加熱式タバコ glo にアルミジャケット型ケース「Aluminum Case for glo」 発売、4611円（税抜）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/aluminum-case-for-glo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3a7ef901c5832c23713649b9e463e733/205521929/glo_top-940x650.jpg" />

ディーフ(Deff）は、加熱式タバコ「glo」（グロー）要のアルミジャケット型ケース 「Aluminum Case for glo」を8月上旬に発売します。直販サイトの価格は4611円（税抜）。

話題の「加熱式タバコ」最新情報まとめ。レビューから珍製品、旅行時の注意点まで
加熱式タバコ「glo」の性能とやらを見せてもらったところ、さすが最新型なだけあった件


喫煙具は常に持ち歩くものですから、スマートフォンのようにケースを装着したい人も多いはず。Aluminum Case for gloはボディにアルマイトを採用し、glo本体をすっぽり覆うデザイン。ケースを装着したまま充電も可能です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/aluminum-case-for-glo/" title="Aluminum Case for glo">【ギャラリー】Aluminum Case for glo (10枚)</a></p>

大きさは約50 x 27 x 87mmで、重さは約54g。カラーは、ブラック、シルバー、グラファイト、レッド、ブルーの5種類となっています。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOアップデート、レイドバグを修正。行方不明の黄色リーダー帰還
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c46620b1009bdfc496ff358625c7f99d/205522110/IMG_9165.PNG" />

ポケモンGOがバージョン0.69.1 / 1.39.1にアップデートしました。内容はレイド中に固まる現象やiPhone 6でのクラッシュなどバグ修正。

また、何故か行方不明だったチームInstinct (黄色)のリーダー「スパーク」も、しれっと帰還を果たしています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 21:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Pro 10.5レビュー、手書きデバイスとして極上の仕上がり。12.9inchとどっちがいい？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/ipad-pro-10-5-12-9inch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1047%2C642%2C0%2C125&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C737&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fe1659d48a1df80f5a13bb36ef6c4bc2d%2F205518648%2FDSC_6880.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=11746b00f2496428d38072657365d61e9088ea45" />

10.5インチのラインナップが加わったiPad Proは、基本スペックの向上もあり一層「使える」タブレットに仕上がっているようです。そんなiPad ProをApple Pencilを使って、iPad Pro 12.9（2015モデル）や他のiPadシリーズと比較しどこまで使えるようになったのか、レビューしました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ipadpro10-5/" title="iPadPro10.5">【ギャラリー】iPadPro10.5 (19枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オムロン、キャラボイスで読み上げるスマホ向けキーボードアプリ。iOS &amp;amp; Android基本無料、ポムポムプリン、ハッカドール など
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/ios-and-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3154dd2a74f39c0be1bf99b590aeaa03/205519263/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-28+18.36.49.png" />

オムロンソフトウェアは、音声読み上げ機能付きの着せ替え文字入力アプリ「FunKey」（ファンキー）のAndroid版を公開しました。これまで1年近くiOSアプリのみでしたが、Androidでも使えるようになります。



FunKeyは、キャラクターボイスなどで音声読み上げ可能な日本語文字入力アプリ。キーボード背景画像をキャラクターキーなどに変更できます。配信中の着せ替えキャラクターは、ポムポムプリン、ハッカドール、ぐでたま、SHOW BY ROCK!!。



キーボードアプリの利用料は無料。キャラクターボイスも「おはよう」など基本音声はプリセットされています。背景画像を追加したり音声を追加する場合にアイテム課金があります。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤマハ、MusicCast対応WiFiスピーカー WX-010 を100名にプレゼント。※ @yamaha_audio_jp 要フォロー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/musiccast-wifi-wx-010/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/70a32a95679bdf80794da9a2d258a33c/205520009/yamaha.jpg" />

ヤマハは、ワイヤレスネットワーク再生機能「MusicCast」に対応したWiFiスピーカー「WX-010」をプレゼントします。期間は8月21日まで。

WX-010は、MusicCast対応のコンパクトスピーカー。スマートフォンアプリ「MusicCast CONTROLLER」を利用して、radiko.jpやSportifyが楽しめるほか、PCやNASに記録している楽曲もネットワーク経由で楽しめます。

ヤマハMusicCast対応の新製品を発表。WiFiで家中つながりスマホの音楽もリビングで楽しむ


応募はヤマハのTwitterアカウント、もしくはInstagramアカウントをフォローし、Twitterは引用ツイート、Instagramはキャンペーン写真をハッシュタグ付きで撮影して投稿します。

Yamaha Audio Japan Twitter
Yamaha Audio Japan Instagram

通常こうしたプレゼントキャンペーンでは、抽選にもれた人の中からさらに抽選で！ といった形でWチャンス企画を用意したりするものです。しかし、「感動を・ともに・創る」ヤマハはななめ上な感動を用意。



WX-010の当選者が使用感をSNSにハッシュタグ付きで投稿し、いいねの数が多いユーザーに対して、1万円分のiTunes Card（またはmora music card）をプレゼントします。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サンコー、吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」 2980円で予約受付中。USB駆動、光りで誘いファンで吸引
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/2980-usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7d111c89473c7ac5c3069d62b34221e4/205521954/1_000000002863.jpg" />

実際に便利かわからないけど、とりあえず買って試してみたくなる。そんな季節商品をたくさん取り扱うサンコーは、USB駆動の吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」を発売。価格は2980円ですが、すでに品切れ。現在予約を受付ています。

「ウェル蚊ム」は、殺虫剤などを使うことなく蚊を誘い込むという、USB駆動の吸引式蚊取り器。その仕組みは、誘蛾灯（UV青色LED）で蚊を誘い、集まってきた蚊をファンで吸引するというもの。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/385/" title="吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」">【ギャラリー】吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」 (7枚)</a></p>

PCのファンで蚊を吸引し、下部のトレーで蚊を受け止めます。ボタンON/OFFで動作するほか、光感知センサーによって周囲が暗くなると動作するモードがあります。ペットや子どもがいる家庭など、蚊取り線香や殺虫剤の使うのが不安場所で使いやすいかもしれません。

大きさは130 x 135 x 130mm、重さは441g。屋外での利用も想定しているものの、防水機能はなし。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デル、8K / 31.5型液晶モニタを49万8800円で発売。「実物に匹敵する」表示訴求
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/8k-31-5-49-8800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d87f3125abd1236de3e3a8c49aa379f8/205519017/maindell8k.jpg" />  デルは、8K（7680 x 4320）解像度の液晶モニタ「UP3218K」の国内販売を開始しました。価格は税別49万8800円です。  主な特徴は「実物に匹敵する」とうたう表示品質です。色域はAdobe RGBを100％カバー。さらに、フルHDの16倍、4Kの4倍にあたる画素数を売りにします。このため、色彩にこだわるデザイナー、より詳細な拡大画像を使った解析が必要な科学者など、プロフェッショナル分野に訴求します。   UP3218Kは、8K（7680 x 4320 @60Hz）表示が可能な31.5インチ液晶モニターです。画素密度は280dpi。sRGBおよびAdobe RGBカバー率は100%。ほかREC709 100％、DCI－P3 98％、Rec2020 80％超。表示色数は10億7000万色、コントラスト比は1300:1、視野角は縦横178度、応答速度は6ミリ秒(GTG)となっています。  外観的には液晶周囲のベゼルをほぼなくしたInfinityEdgeデザインを採用、インターフェースは入力がDisplayPort 1.4 x2、上流接続用のUSB 3.0 x1、USB 3.0 x4(うちひとつはBC1.2 充電対応)、音声出力 x1。  サイズは高さが498.4～618.0mm、幅720.5mm、奥行222.0mm。重さはスタンドを取り外した状態で6.9kg、スタンド込みで10.9kg。   
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「単身40代が日本を滅ぼす」との調査をNHKが解説「AIは、人の顔色を伺って結果を出したりしない」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/40-nhk-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8e520ced701f4689dd2a1d641ab6cb/205522935/2017-07-21-1500604961-9979689-02120301__-thumb+%281%29.png" />

ひとり暮らしの40代が増えると、日本は滅ぶ。そんなショッキングな分析がある。分析結果を導いたのは、研究所やシンクタンクでも、官公庁でもない。AI（人工知能）だ。しかも、そのAIを開発したのはなんと、公共放送・NHK――。

貧困、少子高齢化、地方衰退......。日本社会が様々な問題を抱え、多くの人が原因と対策を探っているのは確かだ。しかしそれでも上記の分析は、突拍子もないし冷酷だ。

どんな根拠に基づいていて、本当に信頼できるのか？AIはなぜ開発されたのか？ NHKに聞きに行った。

「日本社会への処方箋を、専門家とは異なる視点から考えてみたい」
NHKがAIを開発したのは、社会問題と向き合うメディアとして、ある種の「行き詰まり」を感じたからだ。
AIを使ったNHKスペシャルの新シリーズ『AIに聞いてみた　どうすんのよ!?ニッポン』を担当する大型企画開発センターの神原一光ディレクターは、こう語る。

「専門家にお話を伺うと、示唆に富んだデータや論考が出てくる。そのすべてが社会問題の解決のヒントになるものばかりなのですが、"失われた20年"といわれる社会の閉塞感を打ち破るには、もっと異なる視点が必要なのではないか。もしかしたら、もはや人間だけでは難しいのかもしれない、という思いが芽生えました」


NHK　放送総局　大型企画開発センター　神原一光ディレクター

AIの開発は、これまでNHKスペシャルで『震災ビッグデータ』『医療ビッグデータ』などを手掛けた阿部博史ディレクターを中心としたチームが担当。データネットワーク分析の第一人者である坂田一郎・東大教授と、社会学者として少子化などの分野で統計的研究を行う柴田悠・京大准教授のアドバイスを受けて作り上げた。

「民間企業がAIを開発するとなると、どうしても自社の業界に関連したものや、自社の利益を最大化するものになりがちです。ですので、社会課題の解決を目指すAIを作ることは、（民間企業ではない）公共放送として意義がある挑戦だと考えました」（神原ディレクター）
5000種類、700万件のデータを投入
目指したのは、あるデータの値（たとえば年齢の人口の増減）が変化することによって、他のデータの値（たとえば自殺率や貧困率）が連動してどのように変化するか、関係を可視化するAIだ。人口動態統計や産業動向調査など、5000種類を超える公的データをAIにインプットした。


AIが学習したデータ（一部抜粋/「NHKスペシャル『AIに聞いてみた　どうすんのよ!?ニッポン』」ウェブサイトより）

「これは調査報道のひとつに入るため、データの選定には気を配りました。研究者が行っている調査データには、興味深いものがたくさんありましたが、大きな条件として、47都道府県すべてのデータが、30年分取得できることを重視しました」（神原ディレクター）

結果的に、5000種類&times;47都道府県&times;30年分、合計700万件超のデータを学習したAIが生まれた。AIのコードネームは「NEBRA（ネブラ）」。人類最古の天文盤とされる「ネブラ・ディスク」から拝借した名前だった。
AIの分析から導き出した「未来を動かすカギ」

ネブラによると、「40代ひとり暮らし率」が、「日本の未来を動かすカギ」なのだという。


AIが試算した「日本の未来を動かすカギ」　画像提供：NHK

「40代ひとり暮らし」が増えると、「自殺者数」「餓死者数」「空き家数」「救急出動件数」などが増え、「合計特殊出生率」「老人クラブ会員数」などが減る......との傾向が示されたからだ。全人口の1.9%、249万人にすぎない「40代ひとり暮らし」が、ここまで大きな存在になりうるというのは意外な結果だ。『AIに聞いてみた　どうすんのよ!?ニッポン』の初回放送では、この結果と解決策について扱うという。


「40代ひとり暮らし」と他のデータとの関係を図式化した画像　提供：NHK

「AIは、人の顔色をうかがって結果を出すようなことはありません。たとえ人間にはショッキングな情報でも、躊躇なく表示してきます。また、AIが示すのは『Aが増えると、Bも増える傾向にある』といったパターンのみで、因果関係があるかどうかまでは教えてくれません。ですから、その読み解きは、私たち人間がする必要が出てきます」（神原ディレクター）

行政担当者も頭を悩ます「40代ひとり暮らし」対策
「考えたこともなかった......」

ネブラの示す試算をみて、東京都荒川区の行政担当者はそう漏らした。


AIの試算を議論する荒川区職員　写真提供：NHK

荒川区はもともと少子高齢化を見据えた住民サービスに積極的な自治体で、老人クラブの活性化には力を入れてきた。にもかかわらず、クラブの会員数は減り続けている。一方、40代ひとり暮らしの人の数は、この10年で1.2倍に増えている。

「40代ひとり暮らし」層は、行政との接点が少ない。

ある係長は、「お子さんのいらっしゃる世帯であれば、子育て支援などを通じて接する機会があるが、ひとり暮らしだとそのような機会もない」と話す。また、「豊かに暮らしているイメージがある。時間もお金も自由に使え、役所に来ることも少ない」とも語った。荒川区ではネブラの分析を受けて、行政サービスの拡充が必要かどうか検討するという。

40代ひとり暮らしを合理的に減らす「秘策」
とはいえ、ひとりでいることを望む人もいる。AIは、個人の生き方に対する余計なお世話にならないか。
ネブラはこの問いにも、一風変わったアイディアにつながる分析結果を示す。

「家賃を下げれば、『40代ひとり暮らし』が激減する」

AIの分析結果をみると、40代ひとり暮らしの数（男性）に対して、一番強く連動しているのが「マンションやアパートの3.3㎡（1坪）あたり家賃」だ。この数字が下がれば、ひとり暮らしの数も減らすことができるのではないか。これがネブラの分析結果を基にした仮説だ。

単身世帯は一般的に、支出における家賃の割合が大きい。家賃の高さによって、他の生活費や自分のために使うお金が減って、生活水準を固定化している可能性は高い。結婚相手など生活パートナーを探す上でネックになっている要因の1つとも考えられる。

番組では、具体的に家賃をいくら下げれば「40代ひとり暮らし」が減るかも試算する。


イメージ写真

ちなみに、フランスではひとり暮らしを中心に全世帯の21%が家賃補助を受けている。またオランダでは、全住宅の34％が「社会住宅」と呼ばれる公営住宅だ。日本における公営住宅の割合は現状3.8%に過ぎず、まだまだ住宅政策に伸びしろはある。

家賃が下がって恩恵を受けるのは、40代ひとり暮らしだけではない。AIが示す切り口をきっかけとして、日本の政策決定における優先順位を考え直すことができる。
「AIとともに」考える、という提案
取材の時点では、「40代ひとり暮らし」と連動するとされた「自殺者数」「餓死者数」「空き家数」などについて、その因果関係までは解明されていない。ただ、重要なのは、新たなスタートラインに立つことだと神原ディレクターは語る。

「これまでの政策論やジャーナリズムの積み重ねでは、なかなか出せない球を投げてきたな、と思ってもらえたら嬉しいです。"そこなのか？"という意外なポイントからスタートして、でも深掘りしてみると本質的だ、という所までたどり着けば。人間からは出てきづらい"意外な一手"を大事にしてみたい、という提案です」

「番組のテーマ曲は『スタンド・バイ・ミー』。まさに『AIとともに』という思いを込めています。これからの世界で人間がともに生きる仲間として、AIは無視できない存在です。ただ、これを放送局として社会課題解決の手段としてやっているのは、まだ今のところ世界的にもなさそうだ、ではやってみようと。もしBBCなど世界の放送局が真似をしてきたら、それもいいですよね。

今回は日本国内のデータのみを使いましたが、国際的なデータ、たとえばOECD（経済協力開発機構）のデータを使ってみてもいい。視聴者の皆さんからも、『こんなデータを入れてみるといい』『こんなことをAIに聞いてみてほしい』みたいなご要望もぜひいただきたいです。今後、2020年まで3年間かけてシリーズを放送していくので、AIも進化していき、番組も進化していくなかで、日本社会や政策も進化した、と感じられるようなことがあれば、面白いかなと思っています。ぜひ、温かく見守って下されば嬉しいです」

------

NHKスペシャル『AIに聞いてみた　どうすんのよ!?ニッポン』は、全7回予定の大型シリーズ。
番組HPには、「AIの分析結果から読み解いた提言」や、AIが導き出した「ひとり暮らし度チェック」など、番組の世界を体験できるコンテンツがある。
http://www.nhk.or.jp/special/askai/

ハフホスト日本版から転載
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Androidスマホに直挿し全天球 カメラ「720C100」 フロンティアが発売。直販価格7980円（税抜）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/android-720c100-7980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/861191ddc8e8a5c9bc06a5dd4c1bfb67/205522003/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-29+19.27.54.png" />

BTOパソコンのフロンティア（インパースネット）は、Androidスマートフォンに直接接続できる全天球カメラ「720C100」を発売しました。直販サイトでの価格は7980円（税抜）。

720C100は、USB OTG対応のAndroidスマートフォンに直接接続可能な全天球カメラ。専用アプリ「VPai」を使って利用します。

2つのレンズで360度（全天球）をカバー、動画は1920 x 960ドット / 25fps、または2048 x 1024ドット / 25fpsでの撮影に対応。スマートフォンの性能によってはフレームレートが落ちる模様。静止画は400万画素相当。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/720c100/" title="全天球 カメラ「720C100」">【ギャラリー】全天球 カメラ「720C100」 (5枚)</a></p>

映像はパノラマモードや、いわゆるリトルプラネットなどで表示可能。動画撮影や静止画撮影だけでなく、FacebookやTwitter、YouTubeなどのライブ配信もサポートしています。

Type-Cコネクタ、MicroUSBコネクタを同梱。大きさ41 x 41 x 42mmで、重さは約36g。ボディカラーはブラック、ホワイト、ブルーの3種類。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『ホリエモンロケット』打ち上げ失敗、堀江氏「貴重なデータが取れた」とリベンジ誓う
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/rocket/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a8d3bb52d94c01d1b97bcc935aa23004/205523078/horiemonrocket.jpg" />
ライブドアの元社長・堀江貴文氏が出資する北海道の宇宙ベンチャー「インターステラテクノロジズ」は7月30日、全長10メートルの観測ロケット「MOMO初号機」の打ち上げに失敗しました。日本初となる民間単独によるロケットの宇宙到達は、次回以降に持ち越されました。
離床から80秒後に「テレメトリ通信が途絶」
公式ツイッターによると、打ち上げ失敗の原因は"テレメトリ通信"の途絶です。テレメトリー通信については下記のように解説されています。

「MOMOは機体の姿勢,位置,速度,機体搭載センサーの情報を電波を使って常時地上の管制室へ送るテレメトリと呼ばれる仕組みを備えています。管制ではこの情報から機体が予定した領域内を飛んでいるか？危険な場所に落ちないか？を判断しています」（公式Twitterより）

今回の打ち上げでは、ロケット離床から80秒後にテレメトリ通信が途絶したとのこと。これでは機体の姿勢や現在位置が把握できなくなることから、エンジンの緊急停止コマンドを地上から送信。これにより、ロケットは沖合8kmの警戒区域内に着水したということです。
堀江氏「リベンジして宇宙まで飛ばす日も近い」
インターステラテクノロジズは、1997年に設立。堀江貴文氏が最大出資者です。「世界中の誰よりも、小型で低価格のロケットを作る」を合言葉に、超小型衛星を打ち上げる直径10mの小型ロケット「MOMO」（通称：ホリエモンロケット）を開発。日本初となる民間単独宇宙到達を目指していました。

打ち上げ失敗に関して堀江貴文氏は、Twitter上で「無事ロケットは離床して飛んで行きましたが、残念ながら宇宙までは到達できませんでした。しかしながら貴重なデータが取れたのでリベンジして宇宙まで飛ばす日も近いです」とリベンジを誓っています。

無事ロケットは離床して飛んで行きましたが、残念ながら宇宙までは到達できませんでした。しかしながら貴重なデータが取れたのでリベンジして宇宙まで飛ばす日も近いです。
- 堀江貴文(Takafumi Horie) (@takapon_jp) 2017年7月30日




 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 19:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone直挿し全天球カメラ「Giroptic iO」ソフトバンクが国内販売。2万7593円（税抜）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/iphone-giroptic-io/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/805ef5daf1264b761e18ee5b2af14bea/205522040/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-29+20.11.59.png" />

ソフトバンク コマース&amp;サービスは、iPhoneに直接装着する360度全天球カメラ「Giroptic iO」の国内販売を開始しました。価格は2万7593円（税抜）。

動画：iPhoneのLightningに接続するだけ、ライブ配信もできる全天周カメラ「GIROPTIC iO」
初めてのFacebook 360live：Insta360 2モデル、GIROPTIC iOで試す：わっきのぐるぐるVR学園
動画：iPhoneが360カメラになるGiroptic iO、センサーをまとうスーツ Xenoma e-skin：CES Unveiled


Giroptic iOは、手ぶれ補正機能付きのiPhoneに装着する全天球カメラ。広角195度カメラを2つ搭載し、上下左右360度の全天球カメラを実現しています。

 

動画の解像度は1920 x 960ドットの30fps、静止画は3840 x 1920ドット。画素数は966万画素。動画や静止画の撮影だけでなく、ライブ配信にも使えます。

Lightning接続。大きさは73 x 35mmで、重さは70g。バッテリー内蔵で915mAh。 

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-giroptic-io/" title="iPhone直挿し全天球カメラ「Giroptic iO」">【ギャラリー】iPhone直挿し全天球カメラ「Giroptic iO」 (6枚)</a></p>


 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、シカゴの大失態で夏イベントを一部延期。詫び野生レアで埋め合わせ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/293fcedf48c44b6b767c4a52b9ea615f/205511080/mainp.jpg" />
ポケモンGOの運営ナイアンティックが、この夏に欧州で予定していたリアルイベントの一部を秋まで延期することを明らかにしました。理由は「可能な限り、最善のゲームプレイ体験を保証するため」。

延期されるのは8月5日にコペンハーゲンとプラハ、8月12日にストックホルムとアムステルダムで開催予定だったポケモン Safari Zoneイベント。いずれも秋まで、今後改めて公表する日程まで延期します。

この2日間4都市以外に欧州で予定しているリアルイベント(フランス、スペイン、ドイツ)や、8月14日に横浜で開催予定の「ピカチュウだけじゃない ピカチュウ大発生チュウ！」に(今のところ)変更はありません。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 07:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク氏、地下に潜るカーエレベーターを試運転。トンネル輸送システムは実現する？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/886942dcdc3e2e6585df2c262594cbec/205514024/main.gif" />
穴掘り企業The Boring Companyが、スペースX本社と道向かいにある駐車場の間に開通したトンネル第1号に、自動車用エレベーターを設置しました。CEOのイーロン・マスク氏はInstagram(インスタグラム)にその動作する様子を動画で投稿しています。
　
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホの次は『家』が通信。月490円のホームIoT「au HOME」開始、ドアの開閉・子の帰宅も通知
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/490-iot-au-home/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cb8802ae0695860cfc03af71342acad7/205523848/testa.jpg" />
家の鍵の閉め忘れもスマホでチェックできる。そんな家庭用IoTサービス「au HOME」の提供をKDDIが開始しました。月額490円（税別）。なお利用は「auひかり」ユーザーに限られます。


au HOMEは、センサーやネットワークカメラなどの「au HOMEデバイス」を活用したサービスです。スマートフォンを使い、外出先から自宅の様子や家族の状況を把握可能。さらに、自宅にいる家族とのコミュニケーションが行える点も売りにします。

au HOMEデバイスはau WALLET MARKETで購入できます。外出先から家の状況を音声つき映像で確認でき、さらに会話も可能な「ネットワークカメラ 01」が1万800円。家・ドア・引き出し等に設置することで、開閉状況を確認、さらに温度や湿度、照度などもわかる「マルチセンサー01」が3800円。玄関ドアやサムターンに設置することで、玄関ドアの施錠状況を確認できる「鍵 開閉状況センサー 01」が8800円など。



対応するIoTデバイスの一覧

なお、外出先から家電を操作できる「赤外線リモコン」。および、外出先から電力使用量や電源のON / OFFを操作できる「スマートプラグ」は2017年秋以降に発売予定としています。

また、au HOMEに加入していれば、セコムの駆けつけサービス「ココセコム」も利用可能。これは、自宅付近で心配事が発生した場合に、要請すればセコムの対処員が自宅まで同行し、安全確保に努めてくれるもの。さらに、訪問設置サポートの初回割引キャンペーンを実施し、初期設定やデバイスの設置、動作確認のサポートを初回5000円で利用できるとしています。

詳細はこちらの記事をご覧ください

スマホの次を狙うホームIoT『au HOME』始動。普及には「囲い込み感」解消が必須だ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 11:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMD Radeon RX Vega 64 / 56詳細発表。GeForce 1080 / 1070超えで同等価格
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/amd-radeon-rx-vega-64-56-geforce-1080-1070/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ea4c57d1131a2090078b904e95d099ab/205523753/02.jpg" />
半導体メーカーのAMDは、7月30日～8月3日（米国時間）に米国ロサンゼルス市で開催中のイベント SIGGRAPH 2017で記者会見を開催し、新しいGPUアーキテクチャ Vegaに基づいた複数の製品を発表した。

ゲーミングPC向けの製品はRadeon Vega RX 64とRadeon Vega RX 56の2製品で、競合となるNVIDIAのGeForce GTX 1080、GeForce GTX 1070に比べて高い性能を実現しながら価格は同じという設定が特徴になっている。

また、同社のプロフェッショナル向けGPU製品 Radeon Pro シリーズにもRadeon Pro WX9100というVegaアーキテクチャ採用製品を追加したほか、GPUのデータを展開するフレームバッファ（ビデオメモリ）として一般的なDRAMではなく、フラッシュメモリのSSDを搭載したRadeon Pro SSGの2TBバージョンも発表された。

AdobeがPremiere Pro CC/After Effect CCでSSGのAPIをサポートしたため、日本でもDellが販売する8Kモニターと組み合わせることで、8Kのリアルタイム編集が可能になるとAMDでは説明している。


Radeon RX Vega 64 Limited Editionを紹介するAMD 上席副社長 兼 チーフアーキテクトのラジャ・コドリ氏
ディスプレイ、CPU/マザーの割引クーポン付のRadeonパックと単体の2種類が用意されるRadeon RX Vega

AMDがSIGGRAPH 2017で発表したのは、同社がVega（ベガ）のコードネームで開発してきた次世代GPUアーキテクチャの採用製品。PCゲーマー向けのRadeon RX Vegaと、プロフェッショナル向け（ワークステーション向け）となるRadeon Proの2製品への採用が明かされた。

AMDによればVegaは過去5年間で最大の改良と言える新アーキテクチャで、特にCUの内部構造、さらにはキャッシュメモリを含むメモリ階層に改良が加えられており、それにより大幅な演算能力の向上が期待できるという。



Radeon RX Vega 64 Limited Edition



補助電源は8ピン&times;２


背面パネルはDisplayPort&times;3、HDMI&times;1

PCゲーミング向けのRadeon RX Vegaには、Radeon RX Vega 64とRadeon RX Vega 56の2つの製品が用意される。これは内蔵する演算器（CU：Compute Unite）の数の違いで、前者は64個、後者は56個を搭載しているためのこのブランド名となる。




Radeon RX Vega 64
Radeon RX Vega 56


コンピュートユニット
64
56


ストリーム・プロセッサ
4096
3584


ベースGPUクロック
1247MHz
1156MHz


ターボ時GPUクロック
1546MHz
1471MHz


ビデオメモリ
8GB（HBM2）
8GB (HBM2)


単精度浮動小数点演算性能
12.66TFLOPS
10.5TFOPS




表1 Radeon RX Vegaのスペック

単精度浮動小数点演算のピーク時性能はRadeon RX Vega 64は12.66TFLOPS、Radeon RX Vega 56は10.5TFLOPSとなっており、いずれも10 TFLOPSを越えている。競合他社となるNVIDIAのGeForce GTX 1080 Tiが11.3TLOPSと明らかにされているので、Radeon RX Vega 64はそれを上回り、Radeon RX Vega 56はそれに迫る演算能力を持っていることがわかる。

今回は販売方法も工夫されており、ビデオカード単体販売に加えて、各種の割引バウチャーやゲームタイトルとセット販売する Radeonパックという2種類の販売方法を用意する。

FreeSync（AMDのGPUで使えるフレーム同期機能）に対応したSamsung Electronicsのモニターの200ドル割引クーポン、Ryzen 7と対応マザーボードのセットで100ドル割引クーポン、2つのバンドルゲームとRadeon RX VegaがセットになっているのがRadeonパックで、それぞれ以下のような構成と市場想定価格（MSRP）になっている。


Radeonパックはディスプレイ（200ドル）とCPU/マザーボード（100ドル）の割引券と、2つのバンドルゲームから構成されている




Radeon Aqua Pack
Radeon Black Pack
Radeon Red Pack
Radeon RX Vega 64 AirCooled
Radeon RX Vega 56


ビデオカード
Radeon RX Vega 64 Liquid Cooled
Radeon RX Vega 64 AirCooled
Radeon RX Vega 56
Radeon RX Vega 64 AirCooled
Radeon RX Vega 56


FreeSyncモニター（Samsung）200ドル割引券
○
○
○
-
-


Ryzen 7/マザーボードセット100ドル割引券
○
○
○
-
-


ゲーム2タイトル
○
○
○
-
-


市場想定価格（MSRP）
699ドル
599ドル
499ドル
499ドル
399ドル




表2 Radeon RX Vegaの販売形態と内容物

競合となるNVIDIAは、GeForce GTX 1080を499ドル、GeForce GTX 1070を399ドルに設定しており、AMDとしてはピーク時演算性能でそれらを上回るRadeon RX Vega 64をGeForce GTX 1080と同じ499ドル、Radeon RX Vega 56をGeForce GTX 1070と同じ399ドルに設定してお買い得感を出していきたいという戦略だ。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMD Radeon Pro SSG に Premiere Proが対応、PCで8Kリアルタイム動画編集を実現
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/amd-radeon-pro-ssg-premiere-pro-pc-8k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b2976510a11e65a0b8c1adfabc78f863/205523755/08.jpg" />
Radeon Pro SSG＋Dell 8Kモニター＋Adobeソフトで8Kのリアルタイム編集が可能に

AMDは現地時間7月30日から開催中の SIGGRAPH 2017で、最新GPUアーキテクチャ Vega 採用のプロフェッショナル向け（ワークステーション向け）GPU 『Radeon Pro』シリーズ2製品を発表した。

1つは倍精度の浮動小数点演算で12.3TFLOPSの性能を持つRadeon Pro WX9100で、DisplayPort1.4に対応し4Kディスプレイ6枚への出力を可能としている。

　そしてもう1つが、GPUにフラッシュメモリを一体化した Radeon Pro SSGの新製品だ。

AMDが昨年のSIGGRAPHで発表したRadeon Pro SSGは、GPUが演算や描画のためにデータを展開するフレームバッファに、通常のDRAMに加えてフラッシュメモリ（具体的にはNVMe SSD）を搭載する。


Radeon Pro SSG

　DRAMは高速で、GPUがデータをメモリから読み込む待ち時間(レイテンシ)が短く、高速に描画できるというメリットがある。しかし、容量としては多くても16GBほどで、大量のデータを展開したい用途にはあまり向いていない。

そこでDRAMに加えて、比較的低速ながらテラバイト級の容量を持つSSDを搭載することで、例えば8Kビデオのような大容量のデータをメモリに展開して処理したい場合に、より高速に処理できるようにしている。

　AMDが昨年公開した資料によれば、8Kの非圧縮ビデオの処理を行う場合、一般的なビデオカードでは30fps(秒間30コマ)にも届かない17fps程度で、リアルタイム編集には無理がある。対する Radeon Pro SSGの場合には92fpsに達し、リアルタイム編集でもかなり余裕を実現できる。

　今回AMDが発表したのはこのRadeon Pro SSGの新モデルで、GPUがRadeon Pro WX9100と同じVegaベースに強化され、NVMe SSDの容量が1TBから2TBに増量された。SSDの速度は書き込みが最大6GB/秒、読み込みは最大8GB/秒となっている。


Dellの8K/31.5型の液晶ディスプレイ UP3218K、AMD Radeon Pro SSGに、AdobeのPremiere Proを組み合わせることで、8Kのリアルタイム編集がPCで可能になる

　それに加えて、今回は新たにAdobeのCreative Cloudの動画編集ツールであるPremiere Pro CCと、After Effect CCが、Radeon Pro SSGの内蔵SSDを利用するためのSSG APIに対応し、8Kの動画をリアルタイムに編集することができるようになったことが明らかにされた。

　Dellから8K/31.5型の液晶ディスプレイ"UP3218K"が既に日本でも販売されており、それとRadeon Pro SSG、Premiere Pro CC/After Effect CCを組み合わせることで、PCで8Kリアルタイム編集が可能になる。

モニターの価格などを考えると、三桁万円の投資になるが、それでも民生機だけでここまでできるようになったインパクトは大きい。

デル、8K / 31.5型液晶モニタを49万8800円で発売。「実物に匹敵する」表示訴求

　8K動画の編集に取り組んでみたい人はUP3218K、Radeon Pro SSG、Premiere Pro CC/After Effect CCの組み合わせに要注目だ。

このほか AMD は、コンシューマー向けの Vega アーキテクチャ採用製品 Radeon RX Vega 64 / 56 も正式発表している。

AMD Radeon RX Vega 64 / 56詳細発表。GeForce 1080 / 1070超えで同等価格
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 11:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、テザリング料を実質廃止。無料キャンペーンを「期限を定めずに延長」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/30/docomo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/86c532a94bc8e2727732fded335c06e6/205523860/DSC00361.jpg" />
NTTドコモは、20GB以上の大容量プラン「ウルトラパック」「ウルトラシェアパック」のテザリング利用料金の無料キャンペーンを「終了期限を定めずに延長する」と発表しました。当初の期限である2018年4月1日以降も、月額1000円（税別）の追加料金不要でテザリングを利用できます。

対象となるプランは、ウルトラシェアパック100、ウルトラシェアパック50、ウルトラシェアパック30、ウルトラデータLLパック、ウルトラデータLパック、ウルトラビジネスシェアパック100、ウルトラビジネスシェアパック50、ウルトラビジネスシェアパック30です。

20GB以上の大容量プランのテザリング手数料を巡っては、使い放題ではない「20GB」「30GB」の買い切りにも関わらず、別途1000円を徴収するのはおかしいとの批判がありました。

2017年3月期決算説明会でテザリング手数料について語る吉澤和弘社長

ドコモの吉澤和弘社長は、2017年4月の決算説明会で、テザリング手数料について「マーケットリーダーを宣言したように、実態を見ながら引き続き、お得が見えるようにいろいろな意味で検討していきたい」と変更に前向きなコメントを残していました。今回の「期限を定めない」無料キャンペーンの延長は、テザリング手数料の実質廃止と捉えることもできそうです。

なお、auの田中孝司社長も「さすがに1000円はあれだよね...」とテザリング手数料廃止に前向きなコメントを残しています。au・ソフトバンクは揃って2018年3月末まで無料化していますが、今後の追従に期待したいところです。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 11:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Surfaceでも使えるワコム製スタイラス「Bamboo Ink」、8980円で発売。Windows 10に特化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/31/surface-bamboo-ink-8980-windows-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2e6de505eb94cd74f8166dbbad55b2f/205524043/wacom.jpg" />
ワコムは、多くのWindows 10デバイスで利用できるスタイラスペン「Bamboo Ink」を8月4日に発売します。価格は税別8980円。

 

Bamboo Inkは、最大4096段階の筆圧検知に対応したスタイラスペンです。

PC用のスタイラスペンと言えば、SurfaceならSurface Penといった具合に、デバイスに紐付けられているのが一般的ですが、Bamboo Inkでは多くのWindows 10デバイスで利用できるのが特徴。これは、ワコムの静電結合方式（AES）と、Microsoft Penプロトコル（MPP）に両対応により実現しています。なお、検知する筆圧レベルはデバイスやアプリによって異なるといいます。

ペン先は「ソフト」「ミディアム」「ハード」の3種類を用意。好みに応じて書き味を調整できます。





WIndows Inkの利用に特化しており、ペンの上部に搭載するボタンをひと押しするだけで、Windows Inkを呼び出したり、プリインストールされている付箋・スケッチパッド・画面スケッチなど、お気に入りをペンアプリを起動させることも可能です。

動作確認済のデバイスリストは下記の通りです。

ASUS Transformer Pro T304UA/ TransBook T304UA
ASUS Transformer 3 T303UA / TransBook 3 Pro T303UA
ASUS Transformer Mini T102HA/ TransBook Mini T102HA
Dell&trade; Venue 10 Pro&trade; 5000 Series (5055)
Dell&trade; XPS 13 2in1
Fujitsu LIFEBOOK&reg; P727
Fujitsu LIFEBOOK&reg; T937
HP EliteBook x360 1030 G2
HP Elite x2 1012 G1
HP Elite x2 1012 G2
HP ENVY 8 Note Tablet
HP Pavilion x360 14-ba000
HP Pro x2 612 G2
HP Spectre x2 12t
HP Spectre x360 13-ac000
HUAWEI MateBook E
Lenovo&trade; ThinkPad X1 Tablet
Lenovo&trade; ThinkPad Yoga 260
Lenovo&trade; ThinkPad&reg; X1 Yoga&trade;
Lenovo&trade; ThinkPad&reg; P40 Yoga&trade;
Lenovo&trade; ThinkPad&reg; 10 (2nd Gen)
Lenovo&trade; Miix 510
Lenovo&trade; Miix 720
Lenovo Yoga 720 (13")
Microsoft&reg; Surface&reg; 3
Microsoft&reg; Surface&reg; Pro 3
Microsoft&reg; Surface&reg; Pro 4
Microsoft&reg; Surface&reg; Pro
Microsoft&reg; Surface&reg; Book
Microsoft&reg; Surface&reg; Laptop
Microsoft&reg; Surface&reg; Studio
Toshiba dynabook V82/D
Toshiba dynabook V72/D, VZ72/D
Toshiba dynabook V62/D, VZ62/D
Toshiba dynabook V82/B, VZ82/B
Toshiba dynabook V72/B, VZ72/B
Toshiba dynabook V62/B, VZ62/B
Toshiba dynabook V42/B, VZ42/B
Toshiba dynaPad N72
VAIO&reg; Z (flip)
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8 (仮)の画面はやはり『凹』型の切欠きあり？HomePodのFWからグリフ見つかる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/31/iphone-8-homepod-fw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5338414434fec8df1cb7c7d7f62d5b99/205524053/iPhone8glyph.jpg" />


真偽不明のリークや予想図が出回る次期 iPhone ハイエンドモデル、iPhone 8 (仮)の外見を巡る謎に有力な手がかりが見つかりました。

トップ画像のシンプルなアイコンは、スピーカー HomePod のファームウェアから見つかった、未知のデバイス「D22」を示すグリフ。

次世代 iPhone (のうち最上位モデル) は前面がほとんどディスプレイになるらしい、相対的に小さな本体で大画面を実現するらしい、とはかなり以前から囁かれてきましたが、前面カメラなどのセンサをどこに、どのように配置するかについては様々な説があり、図面のリークと思しきものが出回ってからも解釈に差がありました。

今回見つかった「D22」デバイスのグリフが製品版の iPhone 8 (仮)を示すものならば、前面カメラやうわさの赤外線3Dセンサなどは、画面上部に凹型の切欠きを設けて処理する説が裏付けられたことになります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    西武鉄道も「忘れ物自動通知サービス」8月1日開始、紛失防止タグのMAMORIOと提携
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/31/8-1-mamorio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fda18336bfb803cdd10033a644f970db/205524267/zukan-40000_2+%281%29.jpg" />
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイモバイル夏のキャンペーン、来店アンケートでオリジナル焼きそば U.F.O.プレゼント。ドコモ・au・ソフトバンクも参加可
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/31/u-f-o-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/59d47ca86f72da708a3b63c1b001ef0f/205524201/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-31+15.01.29.png" />

ソフトバンクおよびウィルコム沖縄は、夏のキャンペーン「ズキュン！夏祭りキャンペーン」を開始。この中で、ワイモバイル以外のユーザーも参加可能な企画などを実施します。

キャンペーンを実施するワイモバイル取扱店では、アンケート回答でクジを引けます。特賞はふてニャンがデザインされたオリジナルのカップ焼きそば「ズキュン！ デカ焼きそば」で、日清焼そばU.F.O.が5個入った特別パッケージとなっています。

特賞以外も日清焼そばU.F.O.やふてニャン夏祭り缶、ふてニャン トイレットペーパーなどの賞品を用意。キャンペーンな8月1日から開始し、なくなり次第終了。

このほか夏のキャンペーンでは、以下のプレゼント企画も実施します。

デカく世界旅行プレゼントキャンペーン
"ワイモバイル"3周年ありがとうキャンペーン
ズキュン！夏祭り"ワイモバイル"3周年特別くじ
Enjoyパック新規入会で1,000ポイントプレゼントキャンペーン



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1万円を切る4G LTE対応SIMフリースマホ「goo 06+」予約販売、8月上旬出荷開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/31/1-4g-lte-sim-goo-06-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b6a46ba9df79d7c0d9f47e638a6266c5/205524506/smartphone.jpg" />
1万円を切る4G LTE対応のSIMフリースマホ「gooのスマホ g06+」の予約販売をNTTレゾナントが開始しました。

格安SIM（MVNO）の「OCN モバイル ONE」とセット販売。価格は税別7800円で、4G LTE対応のSIMフリースマホとしては「最安値」としています。

主な仕様は、4インチ 800 x 480ディスプレイ、MediaTek MT6737M 1.1GHzクアッドコアCPU、2GB RAM、16GBのストレージ容量、32GBまでのmicroSDHC外部ストレージなど。カメラは背面が500万画素、インカメラは200万画素となっています。OSはAndroid 7.0。

LTEの対応周波数はB1(2100) / B3(1800) /B19(800)、W-CDMAがB1(2100) / B6(800)、GSMは850 / 900 / 1800 / 1900 MHz。SIMスロットはmicro / microのデュアル方式です。



カラーバリエーションは基本色の「gooRed」「ピンク」「イエロー」「ライトブルー」「インディゴ」「ブラック」の6色展開。

背面カバーは着せ替えでき、基本色のgooRedに加えて、もう1色の背面カバー1枚を同梱します。

出荷はイエローが8月上旬、その他は8月下旬以降となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏休みに大活躍するタフ防水カメラOLYMPUS「TG−5」レビュー。水中や顕微鏡モードで見たことがない世界を撮影
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/31/olympus-tg-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F9f6204763f1d63103eced877ac8b29b3%2F205523992%2FIMG_4671.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4805f2296ff89774a8776c914e8dd9a190d57e95" />

オリンパスのタフ防水デジカメ「TG&minus;5」のアウトドア実践レビューをお届けします。

TG-5は IPX8相当の15m防水とIP6X相当の防塵、2.1mからの落下に耐える耐衝撃性能を持つタフネスデジカメです。オリンパスは伝統的にタフネスデジカメをリリースしており、ダイビング愛好者の間では定番カメラとなっていたりもします。

TGシリーズの特徴とも言える防水15mかつ、明るい解放F2.0レンズという性能を引き継ぎながら、リニューアルの度に機能追加されてきたTGシリーズの最新型「TG&minus;5」を海で、山でどこまで使えるかレビューしました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/tg-5/" title="TG-5">【ギャラリー】TG-5 (118枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 20:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アイコス（IQOS）の秘密をフィリップ・モリスの中の人に聞いてきた：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/31/iqos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/66bfdd267a598039f3b25687cdd84e9f/205524695/DSC07626.JPG" />

数ある加熱式タバコの中でも断トツのトップシェアを誇るIQOS。その販売元である「フィリップ・モリス・ジャパン」の広報担当者に、気になるアイコスのアレコレを質問してきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Jul 2017 21:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>