<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    THETAを機能強化！プラグインストアを体験してみた（動画）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/theta/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=608%2C450%2C91%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1081%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fee62e764630204f478f283dab7b73c4f%2F206548107%2F37646992_2228797607136430_6060257489549524992_n.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c4dc3f396be5de81535cc0c417a1f874f2107413" />
Engadget 日本版YouTubeチャンネルより。

AndroidベースのRICOH THETA Vはプラグインによる機能拡張が可能で、パートナープログラムによるAPI/SDKの公開の他にもオンラインサポートも開始され、開発しやすい環境が実現されています。

 

そしてこの度、こうして開発されたプラグインをユーザーがダウンロードして使用できる「RICOH THETA プラグインストア」がオープンしました。 これまでにリコーが提供してきた「リモート再生」「USBデータ転送」の2つのプラグインの他に新たに8つのプラグインが追加され、そのうちの5つを実際に体験してきました。

リコーが新たにリリースしたプラグインは3種。

THETA Vを無線LANアクセスポイントに接続しライブ配信ができる「無線ライブストリーミング」は、PC不要で手軽に全天周ライブ配信が可能。

本体内静止画を元データのままクラウドに自動アップロードできる「クラウドアップロード機能」はGoogleフォトに対応。自動バックアップとしても利用できます。

「自動顔ぼかし機能 ベータ版」は静止画撮影後に自動で画像解析をして顔にぼかし処理を施してくれます。ただしリコー独自の画像解析ではなくAndroid用の汎用ツールを利用しているため、完全な動作を保証するものではなくベータ版です。



NTTドコモが開発した「デバイスWebAPI」を利用すると、WebブラウザからTHETAを操作することが可能となります。スマホやパソコンはもちろん、Oculus GoやMirage Soloなどからも操作できてしまいます。またTHETAの各種センサーの値も取得可能なので、VRデバイスの3DoFコントローラとしても使えるかもしれません。



そしてソニーの「MESH Plug-in for RICOH THETA」では、IoTブロック「MESH」を直接THETAと接続して撮影することができます。現時点ではリモートシャッターと人感センサーのみの対応ですが、今後各種センサーブロックも対応したら面白くなりそうです。

プラグインストアのオープン現在では無料アプリのみの提供ですが、今後は有料プラグインの購入もできるようになるとのこと。プラグインパートナープログラムには世界中から多くの開発者が登録されているとのことで、今後さらにユーザー目線の便利なプラグインが登場するとが期待されます。

しかし実際に使ってみるとプラグインの起動方法が分かりづらいんですよねぇ... リコーさん、もうちょっと使い易くしてください。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    コモドール64復刻版の「THEC64 Mini」、北米で10月販売開始。USBキーボードでプログラミングも可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/64-thec64-mini-10-usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa69d332832a56f5c9766984fe9bd283/206548261/C64.jpeg" />
80年代に大ヒットしたパソコン「コモドール64」のミニ版である「THEC64 Mini」が、2018年10月9日に北米とカナダで公式に発売されることが発表されました。

コモドール64は、1982年に今はなきコモドール社が発売したホームコンピュータ。いわゆるアタリショック後からファミコン（NES）上陸までにゲーム機として大成功を収めた名機です。

その公式ライセンスを受け継いで、ARMチップ＋Linuxにより新たに開発された復刻版がTHEC64 Miniです。2018年3月29日からヨーロッパで販売され、日本を含む諸国でもお店や個人が輸入する動きがありましたが、ようやく「北米で正規販売」となりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「独禁法違反」「景表法違反」連呼…　携帯3社に公取委
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1965261f99287860060d570fd8b63024/206548402/5E177DFF-D174-428A-851A-B946778EFD2B_0+%282%29.jpg" />
公正取引委員会は7月24日、国内携帯市場の競争政策に関する説明で「独占禁止法違反の恐れ」「景品表示法違反の恐れ」の2ワードを連呼しました。

これは、米国の有力シンクタンク「PPI」主催で、衆議院第一議員会館で行われた公開シンポジウム『モバイル通信政策　〜競争政策としての経済分析〜』での一幕です。

 
関連：
・廉価スマホで日本が衰退、『実質0円』復活を──PPIマンデル氏が総務省に提言
・楽天の携帯キャリア参入、妨害・排除行為は「監視し厳正に対処する」──公取委
 

●複雑な料金プラン「現状維持バイアスを高めている」
登壇した塚田益徳氏（公正取引委員会 経済取引局調整課長）は、6月28日付けの調査レポートをもとに、国内3キャリア（MNO）の『2年縛り』『4年縛り』を問題視。「ユーザーが他のキャリアに乗り換えるスイッチングコストを意図的に高めている」と指摘します。

特に、端末の下取りを前提にした4年縛りについて「一度加入すると、離脱時の負担が大きく、キャリアの乗り換えが実質的に困難」「あたかも端末が半額になるような印象を消費者に与えている」とコメント。続けて「4年間の割賦契約が独禁法上の問題になるのではなく、契約満了後も同様のプログラムへの再加入が前提となっていること。さらに、端末を半額と表現していることが問題になる」といいます。

SIMロックについては「存在に合理的な説明がつくとは考えにくい」「消費者が通信事業者を変更することによるスイッチングコストを高める行為」と指摘。「SIMロックの設定はMNO(大手キャリア)の都合なのだから、要件を満たしたらユーザーが解除するのではなく、MNO自らがロックを解除するのが筋」と語ります。


▲資料には「独占禁止法違反」「景品表示法違反」の文言がならぶ

また、複雑な料金プランについても「『よくわからないし、変えると損するかもしれないから、このままでいこう』という現状維持バイアスを強めている」と指摘。

また通信と端末のセット販売については「値引きやキャッシュバックが行われることは、競争の観点から見ると通常は望ましいが、通信代から端末代を割り引いて、他の事業者の事業活動を困難にする場合には、独禁法違反のおそれがある」とコメント。また、「端末の本体の価格として表示された、根拠のない価格からの大幅値引き等を強調して、実質0円と表現するのは、景品表示法上の問題になる」としています。


●「法に照らして厳正に対処することもある」

この調査結果について塚田氏は「自主的な対応を見守りたい」とするものの「事業者による自主的な改善がなされない場合、法に照らして厳正に対処することもある」と述べました。

楽天の携帯参入については「競争が促進され、各社の工夫により料金の低廉化が進む」と肯定的な見方を示しました。なお同シンポジウムには携帯キャリアの関係者は登壇しておらず、キャリア側からの反論はありませんでした。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 03:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニコン、噂のフルサイズミラーレスカメラをチラ見せ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/nikon-full/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b871036431c781324b3a786da9a9c10b/206548117/20180724nnikon1.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

ニコンがフルサイズのミラーレスカメラをひっそりと発表すると思っていた人もいるかもしれませんが、どうやらそうではなさそうです。同社はティーザー動画や「In Pursuit of Light（光の追求）」とタイトル付けたキャンペーンサイトを公開し、初のプロ志向となるミラーレスカメラの姿をほのめかしています。

薄っすらと明かされたその姿はこれまでのいくつかの噂を裏打ちしており、大きなマウント径（f0.95のレンズも設計可能との噂）やEVF、エルゴノミックデザインのボディなどが確認できます。もしかすると、製品ラインナップは8月23日にも発表されるかもしれません。

これまでを振り返ると、ニコンはソニーの「&alpha;9」や「&alpha;7 III」に惹かれるプロ写真家むけに2機種のミラーレスカメラを開発中だとされていました。フラッグシップモデルは4500万画素か4800万画素センサーを搭載し、普及モデルは「たったの」2400万画素か2500万画素センサーを搭載するとされています。また、撮影の要となるEVFも360万画素と高解像度に。また5軸ボディ内手ぶれ補正や400点以上のフォーカスポイント、4K動画撮影など、最新カメラらしいスペックの実現も期待できるはずです。

ただ、ニコンのフルサイズミラーレスカメラが成功するかどうかはまた別の話。新機種の価格は4800万画素モデルのレンズキットが約4000ドル（約45万円）、2500万画素モデルは2400ドル（約27万円）と価格競争力がありますが、交換レンズのラインナップは当初は少ないでしょう。標準ズームレンズは24-70mm/f4で、35mmと50mmの単焦点レンズも登場しそうです。望遠やマクロ、その他の尖ったレンズは開発中でしょうが、登場までいくらか待つ必要があるでしょう。

これはいささかリスキーで、ソニーはミラーレスカメラの投入時にレンズラインナップの少なさを批判されましたが、いまでは十分な焦点距離をカバーできるラインナップとエコシステムを構築しています。ニコンの新機種の噂は「Nikon 1シリーズ」が販売終了する一方でいまだ盛り上がっていますが、プロ写真家がそのシステムに移行するまではしばらく時間がかかるかもしれません。

 
編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Jon Fingas
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、社員へのセキュリティキー導入でフィッシング被害が0件に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/google-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6e456e9acc14c477e83dd652cf00313b/206548319/dims.jpg" />
偽サイトに誘導して、ユーザーのアカウント情報などを盗み出すフィッシング詐欺。最近は本物と見分けがつかないような偽サイトも登場し、より一層の注意が必要な状況となっています。そんな中、多数の従業員を抱えるGoogleが、2017年に業務関連アカウントでのフィッシング被害が0だったとの事例が報告されています。

セキュリティ関連の情報を報じているKrebs On Securityによると、Googleは2017年に8万5000人以上の全従業員に対し、USBセキュリティキーの使用を義務付けたところ、フィッシング被害の報告が0件になったとのことです。

USBセキュリティキーを使用する前がどうだったのかが分からないため、USBセキュリティキーのおかげでフィッシング被害を防げたとは言い切れませんが、意識付け等の意味でも一定の効果はあったと考えられます。

あらためてセキュリティキーについて触れておくと、その名の通りにUSB接続で使える認証用のデバイスで、FIDOアライアンスのU2F (Universal 2nd Factor)プロトコルに対応したものが一般的。GoogleやDropbox、Facebook、Twitterなどが二要素認証（二段階認証）でセキュリティキーをサポートしています。

 
参考記事：
Google、USBセキュリティキーを使った2段階認証に対応。要ChromeブラウザとU2F対応キー

Dropboxが物理セキュリティキーに対応。USB接続のU2Fキーで二段階認証

Facebookを「USBの鍵」でより安全に、二段階認証方法にUSBセキュリティキーが追加


通常、二要素認証では、SMSに送信されるコードや認証用アプリで生成されるコードを入力するものがほとんどですが、セキュリティキーはUSBポートに差し込みキー上のボタンに触れると認証が完了します。認証には物理的なキーが必要となるため、コードを入力する形式よりも安全性は高くなります。
なお、現在はパスワードと組み合わせた二段階認証としてU2Fが使用されていますが、今後はパスワードそのものが不要なUAF(Universal Authentication Framework)が主流になると考えられおり、UAF（とU2F）を基にしたWebAuthn（Web Authentication）がすでにW3Cの勧告候補になっています。

指紋や顔認証がWebサイトで使える。W3Cが新しい認証仕様WebAuthnを勧告候補に

とはいえ、利用するには各サービスが対応する必要があり、広く普及するには時間がかかります。それまでの過渡期的な手段となるかもしれませんが、セキュリティ対策のためUSBセキュリティキーを導入するのは有効な手段と言えそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「フルーツフライの脳」を完全マッピングした高解像度画像の作成に成功
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/high-resolution-image-fruit-fly-brain/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1273d7a7eb0919142a79ce41b48eaca/206548306/fruitflyBrain.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

ミバエの脳の高解像度な画像の作成に科学者たちが成功し、脳内に張り巡らされたニューロンのつながりを追跡できるようになりました。

これを実現したのは、ハワード・ヒューズ医学研究所（HHMI）ジャネリア・リサーチキャンパスの研究チームです。このほど、学術雑誌のCellに論文を発表しました。プロジェクトリーダーのDavi Bockは、このレベルの解像度はこれまでに達成されたことがなく、ミバエの行動にどのニューロンが作用しているかが、より詳しく理解できるようになるとHHMI NEWSの記事で話しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ThinkPadを使い続けてきたスマホ博士がゲーミングPCに乗り換えた理由
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/thinkpad-gamingpc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d8ef0c7594ad5ac97bb3351424cf617b/206548360/EG180704_00.jpg" />
ノートPCを約5年ぶりに買い換えました。このご時世に5年も同じ製品を使い続けるだなんてIT関連の仕事をしている身分としては恥ずかしいことかもしれません。そんな筆者が購入したのはRazerのモバイルノート「Blade Stealth」でした。

なぜにゲーミングPCメーカーの製品を買ったのか。それには明確な理由があったのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    約20億年前、アンドロメダは別の巨大銀河を飲み込んでいた。いずれは天の川銀河もひとつに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9db399555b219f2295fc7d496c7fa66b/206548331/main.jpg" />
アンドロメダ銀河は地球上から肉眼で見える最も遠い天体です。ミシガン大学の研究者らは、われわれがいる天の川銀河にもよく似ているとされるアンドロメダ銀河が、実は約20億年ほど前に存在した巨大銀河を飲み込んでいたことがわかったと発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note9、Galaxy Watch画像が発表間近でダブルリーク？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/galaxy-note9-galaxy-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6684e3e3d6b6e1e83b5940702d5bb7c0/206548385/20180724nsamleak1.jpg" />

韓国サムスンが開発中とされる新型スマートフォン「Galaxy Note9」と新型スマートウォッチ「Galaxy Watch」と思われる画像が、海外サイトに掲載されています。画像が本物なら、Galaxy Note9についてはそのカラーバリエーションの一部が、そしてGalaxy Watchはその外観が明らかになったことになります。

サムスンは8月9日にGalaxy関連のイベントの開催を予定しており、Galaxy Note9やGalaxy Watch、そしてスマートスピーカー製品の発表が噂されています。このうちGalaxy Note9はスタイラス「Sペン」の進化が焦点になると公式ティーザーでも示されており、Sペンから複雑な操作が可能になるとの情報もあります。

海外テックサイトのAndroid Headlineが掲載した画像では、ブラック、ブルー、ブラウンの3色のカラーバリエーションが確認できます。このうちブルーでは鮮やかなイエローのSペンが付属するなど、どこかファッショナブルな雰囲気。なお、ブルー色のGalaxy Note9の前に鎮座しているのは既存モデルのスマートウォッチ「Gear S3 frontier」です。



そして今回、おそらく初めてその外観が明らかになったGalaxy Watch。海外テックサイトのCnetが掲載した画像を見ると、Galaxy Watchのフラットなケースは現行モデル「Gear S3 classic」を連想させます。しかし本体サイドのボタンはより小さく、洗練されたデザインに変更されていますね。またカラーバリエーションとしては、少なくともローズゴールド色が登場するようです。

そして本体スペックとしてはケースサイズが42mm、Bluetooth通信に対応（あるいはBluetoothモデル）と記載されています。Galaxy Watchは以前に2サイズが存在すると海外テックサイトのSamMobileが伝えたことがあり、今回の表記も42mm以外のサイズの存在をうかがわせます。さらにBluetoothの表記は、LTEバリエーションも登場することを強く匂わせています。

Galaxy Watchについてはその名称が「Gear Sシリーズ」から変更されるだけでなく、OSに「Wear OS by Google」がされるとの情報があります。しかしこちらについては「やはり搭載されるのはTizen OSだ」との噂もあり、現時点ではどちらが本当なのかは不明です。また以前には、同スマートウォッチには血圧計が搭載されるとの情報も登場しました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    厳選40本入り「NEOGEOミニ」発売。ミニレビュー&amp;amp;一緒に買わないと泣くアイテム紹介
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/40-neogeo-and/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5b076b1dfc1b1300436d6d0a74b29fd4/206548354/IMG_7441.jpeg" />

SNKがレトロゲームシステムNEOGEO の復刻版、ネオジオ mini を本日発売しました。

ネオジオミニは任天堂の「クラシックミニ」シリーズのように、本体に複数のソフトを内蔵してすぐに遊べるミニサイズの復刻版ゲーム機。

看板だった「ザ・キング・オブ・ファイターズ」(KOF)シリーズから10作品、餓狼伝説・サムライスピリッツ・月華の剣士シリーズなど格闘ゲームを中心に、メタルスラッグやニンジャコマンドー、ASO IIにティンクルスタースプライツなどアクション・シューティングも揃え、SNKいわく「厳選」の全40タイトルを内蔵します。

最大の特徴は、家庭用バージョンではなく業務用のマルチ筐体をミニチュア化したこと。3.5インチのディスプレイとスピーカー、小さなスティックとボタンを備え、テレビにつながなくても、コントローラを接続しなくてもそのまま遊べます(要USB電源、モバイルバッテリー可)。

すでに予約して到着したかたも、出荷を待つばかりのかたもいらっしゃると思いますが、ここでは実機を触って分かった仕様や注意点、ないと泣く・あると嬉しいアクセサリや周辺機器をまとめます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 07:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexaがイコライザ機能に対応、音声で調整可能に。ただし米国のみ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f3b421f75fb88f2a08d81c8759eb8881/206548377/dims.jpg" />
AmazonがAlexaをアップデートし、音声コマンドによるイコライザ機能に対応しました。すでに利用可能となっていますが、使えるのはいつものように米国のみ。AmazonのEchoデバイス（Echo、Echo Dot、Echo Plus、Echo Show、Echo Spot）で利用できます。

機能としては、音声コマンドにより低音、中音、高音をそれぞれ調整可能。例えば、低音が物足りなければ「Alexa、低音を強くして」といった具合です。

また、あらかじめ調整された「映画」「音楽」「夜」「スポーツ」「テレビ」モードがプリセットされており、「Alexa、映画モードに設定して」で設定できます。

Echo Dotのスピーカーは音楽鑑賞向きとは言えませんが、自分好みに調整できるようになると、多少は満足できる音に近づけるかもしれません。

この機能はサードパーティーにも公開され、Alexaを搭載するデバイスで利用可能になります。すでに一部のデバイス（Sonos Beamなど）では利用できるとのことです。

なお、ライバルとなるGoogle Homeでは、音声での操作はできませんが、スマートフォンアプリからイコライザ設定（低音と高音のみ）が可能になっています。
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1998年の今日、「Windows 98」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/1998-windows-98/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e9ec38dcdd390a996a65b9694816a176/206545607/00.JPG" />
おもなできごと
・1998年7月25日、マイクロソフトが「Windows 98」（日本語版）を発売
・2006年7月25日、パナソニックが世界初となる4GBのSDHCカード「RP-SDR04GJ1K」を発売
・2009年7月25日、ASUSが1366&times;768ドットの11.6インチ液晶を備えたネットブック「Eee PC 1101HA」を発売
・2014年7月25日、auが米軍事規格MIL-STD-810Gに準拠した「TORQUE G01」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DARPA「文脈が読めるAI」の開発プログラムを実施。民間による人工知能開発促す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/darpa-third-wave-ai-support/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/72b9ed0958912db29a80a06d94244399/206548484/darpaAI.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

企業は、あまり意味のないところにまで人工知能を活用していることを自慢したがっていますが、実際には、ご承知のとおり、AIはまだまだお馬鹿さんです。役に立つ結果をもたらすこともありますが、その結果をどのように導き出したのかを、わかりやすい言葉で説明することができません。また、常に変化する状況に適応することも不可能です。しかしDARPA（米国防高等研究計画局）は、そんなAIを進歩させられると考えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾンのEcho Show、画面タップでAlexa操作可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/echo-show-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/31f56ea12638567d065296c685acb1d6/206548787/20180724necho.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

アマゾンは聴覚や発音に障がいがある人でも、Alexaが使いやすくなるようにしました。本日から「Echo Show」では「Tap to Alexa」というオプション機能にて、画面からAIアシスタントへのアクセスが可能になるのです。

この機能は天気やタイマー、ニュース、交通情報などのよく使う機能へのショートカットが利用でき、またコマンドを入力することも可能です。それとは別に、アメリカ向けに数ヶ月前にリリースされていた「Alexa captioning」機能がイギリスやドイツ、日本、インド、フランス、カナダ、オーストラリア、ニュージーランド向けにリリースされます。

Tap to Alexaを利用するには、Echo Showのデバイス設定からアクセシビリティを選び、機能をONにします。またどのショートカットを表示するか、個人向けコマンドの入力、「Routines」ショートカットの設置も可能です。またAlexa captioningも、同じ場所からONにできます。アマゾンはCNETに対し、時期は不明ながらも「Echo Spot」へのTap to Alexaの移植にも取り組んでいると説明しています。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Mallory Locklear
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay、7月31日まで「10％ポイント還元」　QR・コード支払いで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/line-pay-10-7-31-qr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a0c9bfc417dca26e146db9bc88425426/206550903/0b1a062a.png" />
LINE Payは、QR / コード支払いで、決済金額の10％をポイント還元する「Payトク」キャンペーンを本日（7月25日）開始しました。期間は7月31日まで。

還元ポイントは合計1000円相当分が上限。つまり期間中の累計で1万円までの決済がポイント付与の対象となります。

また、すべてのQR/コード支払いに対応した店舗が対象というわけではなく、ツルハドラッグ、くすりの福太郎、ドラッグストアウェルネス、ウォンツ、くすりのレディ、ココカラファインは対象外になるとのこと。

また、LINE Pay支払いが初回のユーザーに対しては、初回の決済金額の20％をポイント還元するとのこと。初回のポイント付与上限は1000円相当分で、2回目以降は別途合計1000円相当分の上限が設定されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 20:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MITがコロイド粒子と結合する極小ロボットを発表。病気の早期発見や石油パイプラインの破損まで調査が可能に？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/mit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e0652425f7198b73fe6e2497cb943409/206549650/robot.jpeg" />
MITの研究チームが、人間の卵細胞サイズの極小ロボットを開発中であることを発表しました。

このロボットは、気体や液体中に浮遊しているコロイド粒子と一体化して移動するとのこと。人体の消化器から石油やガスのパイプライン内まで、従来の装置では調査が困難だった領域での活躍が期待できそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FMトランスミッター内蔵のカーチャージャーが2999円、Ankerが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/fm-2999-anker/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4f98e28587699f296b1c6d50f5cf7937/206550945/petit.jpg" />
Ankerは、FMトランスミッターを内蔵した2ポート搭載カーチャージャー「Anker Roav FM Transmitter F2」を発売しました。価格は税込2999円です。

「Anker Roav FM Transmitter F2」は、Anker独自の急速充電技術「 PowerIQ」に対応したUSB Type-Aポートを2口備えるカーチャージャーです。出力は2.4Aと1.5Aをそれぞれ1口ずつで、合計最大3.9Aとなります。

FMトランスミッターの機能も備えており、Bluetoothでペアリングしたスマホ＆タブレットの音楽をFM電波（FM周波数範囲：78〜90MHz）でカーオーディオからステレオ再生可能。また、Bluetooth接続によるハンズフリー通話にも対応します。

その他、スマホ向けのRoav Chargerアプリを利用して、駐車時の車両位置を記録する「カーファインダー」機能も提供します。

充電・FMトランスミッター・通話の3役がこなせる本製品。これからの行楽シーズンでクルマを運転する方などは、1台持っておくと便利そうです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Laboを使った「ラボ作品コンテスト」開催中。夏休みの自由研究におススメ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/nintendo-labo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8bd824d100e6511a56639e811f46121c/206550936/2018-07-25_10h23_49.png" />
任天堂がNintendo Laboを使った作品コンテスト「#ラボ作品コンテスト」を開催中です。応募期間は8月26日（日）まで。

Nintendo Laboは、SwitchのToy-Conに搭載されているセンサーやスイッチ類を使い、段ボールを組み合わせてピアノや釣り、ラジコンなど様々な遊びを行えるもの。決められた遊び方だけではなく、専用ソフトの機能であるToy-Conガレージを使用して、自分だけの遊び方を開発することもできます。

米Nintendoでは一足早く、第1回のコンテストを開催し、光を使ったアコーディオンなど9つの受賞作品が発表されています。

 
Nintendo Laboコンテスト受賞作品発表。太陽光を使ったアコーディオンなど9作品

米国では「デコレーション部門」「カスタマイズ部門」「オリジナル部門」と分かれていたのに対して、日本では「小学生部門（小学生以下）」「一般部門（中学生以上）」の2部門。この部門の中でデコレーションだけや、まったく新しい遊び方の発明などNintendo Laboを使ったものなら何でもありとなっています。

金賞（各部門3名）にはダンボール風特別仕様のNintendo Switch、銀賞（各部門10名）にはダンボール風特別仕様のJoy-Conが贈られるほか、参加者の中から抽選で100名にNintendo Labo専用のおかたづけボックスが当たります。



ちょうど夏休み期間中でもありますし、夏休みの自由研究・工作の代わりに参加してみるのもいいかもしれません。デコレーションだけでも大丈夫なので、小さなお子さんでも参加しやすくなっています。これが自由研究として認められるかは、事前に確認が必要かもしれませんが。


なお、参加にはNintendoアカウントが必要なほか、親子で一緒に製作した場合は「一般部門」での参加になるなどの注意点もあります。詳細な参加要項は、ラボ作品コンテストのサイトでご確認ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新MacBook Proの発熱対策アップデート公開。過熱による処理速度低下を修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/56ba814dce8fe256cbc00c8352c45f39/206551003/throttoling.jpeg" />
アップルは7月24日（現地時間）、macOS High Sierra 10.13.6 追加アップデートをリリースしました。これは先日発売されたMacBook Pro（2018）にて、高い熱負荷がかかった状態でクロックスピードが低下する可能性がある問題を修正するとのこと。

MacBook Pro（2018）で高負荷の作業を行って温度が上がると大幅に減速する、いわゆる「サーマルスロットリング」問題は物議を醸していましたが、一応のピリオドが打たれることになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchのバンドなのにアクセサリーみたいで気分UP！：アラフィフ女子のガジェットライフ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/apple-watch-up/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/71dab668483d6d1acd7d508398d94f15/206548581/2018-07-21-17.03.19.jpg" />
ガジェット好きの熟女がお届けする「アラフィフ女子のガジェットライフ」がスタートしました！ 硬派な殿方（？）がターゲットのEngadget Japaneseではありますが、ナウ熟女、未来の熟女に向けていろんなテーマで情報をお届けできたらと思いますのでよろしくお願い致します。

熟女といってもおまえいくつなんだとお思いの方もいらっしゃるでしょう。先月で50歳になりました。立派な熟女ですよね？

さて初回となる今回は、最近買った「ZXK CO」のApple Watchのベルトをご紹介します。とっても女性らしいデザイン！ キラキラしていて、使っていると気分が上がります。ウォッチフェイスが見えない角度からだと、ブレスレットにしか見えないかもしれません。


▲Apple Watch Series 3の雰囲気ががらりと変わりました


▲私の腕にはちとキツかった(笑)

ゴムにいろんなデザインのビーズが通してあるだけなので、手を通すだけで装着できます。サイズとしてはMサイズといったところでしょうか。手首が極端に細い女性だと、心拍センサーが皮膚から離れてしまうかも。私は通常ベルトはLサイズなので、ビーズの跡がしっかりついてしまうくらいにはキツめ。ただゴムなので、使っているうちに緩んでくる可能性は高いです。

構造を見る限り、ゴムはベルトの先端のパーツに縛り付けてあるだけですから、万が一の場合は好きなビーズを足して作り替えることもできそうです。つまりハンドメイドできるってことですけど(笑)

購入したのはAmazon.co.jpですが、色はこのグレーっぽいもののほかに、ピンク系やホワイト系もあるようです。


▲内側から見るとブレスレットにしか見えません


● 冒険してみよう！

48歳頃からのモノ選びの方針として、これまでなら否定していたものにトライしてみようというのがあります。特にデザイン。なぜそんなことを考えているかというと、そのほうが違う自分になりやすいからです。

50歳にもなると自分の好みがハッキリしすぎて、チャレンジ要素がなくなってくると気づきました。今までとちょっと違う要素が欲しいと思っていても、固まった好みでモノ選びをすると、結果的にいつも同じようなスタイルになってしまう。それでいて、何を着てもしっくりこなくなる年齢でもあるので、同じものを選んでいたらいつまでも変わらないのですね。


▲いつもと違うものを手に取ってみましょう

だったらこれまでこれはないなと思っていたものを、あえて選んでみるというのもいいのでは？ と思ったんです。

私の場合、極端に女性らしいものを避けてきました。理由はただ1つ。似合わないと思っていたからです。でももういいよね？ 50歳に怖いものなし！ 冒険しなくちゃもったいないですね。

ということで、新しいApple Watchのベルトに選んだのがアクセサリーのようなベルトでした。このベルトでセルフィーしてみたら結構いい感じ！


▲いいかも！ Galaxy Note8のインカメラでセルフィーしました

Apple Watchはスマートウォッチの中でもとても中性的なデザインですし、ベルト自体の交換も簡単なので、いろんな表情が出せます。ベルトが気に入ると、Apple Watchそのものを身につける機会も増えます。

なんとなく服に合わせにくいと思っていた女性のみなさん、ぜひお試しください。


▲自分でも作れそうだな

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メルセデス・ベンツ 新型Cモデルも試乗できる、dカーシェアが新サービス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/24/c-d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d01ba2a583b0df5e1faa646df9d9c80/206551002/25_00-1+%282%29.jpg" />
NTTドコモは、カーシェアリングサービス「dカーシェア」に試乗サービスを追加します。

メルセデス・ベンツ 新型Cクラスを含む最新モデルを、最大2時間無料で試乗可能に。『新車や憧れの輸入車などをお得に試したい』という需要に応えるといいます。

試乗は「dカーシェア」アプリから予約します。試乗したいクルマを選び、来店日時を入力してリクエストを送信。承認されると完了します。試乗場所は「メルセデスミー東京」または「メルセデスミー大阪」の2か所のみ。期間は2018年8月10日から12月31日までとなっています。

試乗できる車種は、東京が新型Cクラス、Vクラス、smart。大阪が新型Cクラス、smartとなっています。利用対象者はdカーシェア会員であること。また、利用対象年齢は20歳以上となります。

dカーシェアはNTTドコモが提供するカーシェアリングサービス。大手レンタカー・カーシェア事業者と連携し、レンタカーの検索・予約・決済が行えるほか、マイカーを他人に貸して副収入を得られる「個人間カーシェア」サービスも提供しています。ドコモ以外のユーザーも利用できます。

 
関連：
マイカーを他人に貸して副収入、ドコモが「個人間カーシェア」11月開始
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニコン、フルサイズミラーレスカメラ開発を正式発表　新マウント採用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/25/nikon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4fa891a413dce82109603a9e8f71d24a/206551114/20180724nnikon1.jpeg" />
ニコンは、「次世代の光学性能を追求した」という、新マウント採用のフルサイズミラーレスカメラの開発を正式発表しました。ソニー &alpha;シリーズの有力な対抗馬となりそうです。

開発中のミラーレスカメラ、およびNIKKORレンズは、「新たな次元の光学性能を追求する」（ニコン談）ため、新マウントを採用しているとのこと。

また、ニコンの100年を超える歴史で培った光学技術・製造技術・画像処理技術に加え、デジタル一眼レフカメラ「D」シリーズで培ったノウハウや知見を集結させているといいます。

新マウントを採用するものの、アダプターを介して、ニコン一眼レフカメラ用のFマウントのNIKKORレンズも利用できるとのこと。

フルサイズのミラーレスカメラを開発する一方、デジタル一眼レフカメラの開発も継続するとのこと。

発売時期や価格などの詳細は「未定」。ニコンは同製品に関する特別映像をこちらで公開しています。

フルサイズミラーレスを巡っては、キヤノンからの製品投入も噂されています。

 
関連：
ニコン、今夏にフルサイズミラーレスカメラを2機種投入する可能性

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 01:49:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Firefoxにも自動再生ブロック機能追加、Nightlyビルドでテスト中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/25/firefox-nightly/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fa18687b2c5e5a08d73e1f82f5bb4bf8/206550964/dims.jpg" />
FirefoxのテストバージョンNightlyにWebサイトの音声自動再生をブロックする機能が追加されました。

この機能、サイトに埋め込まれた音楽だけではなく、自動再生される動画広告の音もブロックするもの。同様の機能はChromeやSafariなどにも搭載されており、Firefoxもこれらに追従する形です。ただし、Chromeの音声ミュート機能はウェブゲームなどもミュートしてしまうとして、一旦取り下げ。10月リリースのChrome 70で再度適用される予定となっています。

 
突然の音声事故を「6秒ルール」で低減。GoogleがPC/Mac版Chrome 66の音声自動ブロックを解説

Firefoxの自動再生ブロックは、Chromeよりもずっとシンプルで、デフォルトで許可、ブロック、都度確認を選ぶ形。許可・ブロックの例外サイトを設定することも可能です。とりあえず、すべてブロックの設定で必要な場合にのみ許可するようにしておけば、図書館や会議室などに不意に音楽が流れ、気まずい想いをしなくて済みそうです。

まだNightlyビルドなので、正式版となるには数週間待つ必要がありますが、主要なブラウザが自動再生ブロックに対応することで、原因となった自動再生広告自体が減少するのに期待したいところです。

We are adding the ability to block and configure autoplaying videos with sound in Firefox, can check it out in @FirefoxNightly today (comments welcome) pic.twitter.com/k9K9hQC9Ye
- Dale Harvey (@daleharvey) 2018年7月21日

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FireタブレットをEcho Showのように使える「Show Mode Dock」を試す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/25/fire-echo-show-show-mode-dock/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/df3f4e29aba51344fe98754ffeae0fd/206550923/2018-07-25+10.01.33.jpg" />
Amazonのディスプレイ付きEchoデバイス、Echo Spotが間もなく国内でも発売されますが、一足早くディスプレイ付きEchoデバイスの雰囲気を味わいたいと思い、7月12日に米国で発売されたFire HD8向けのShow Mode Dockを購入してみました。米Amazonで34.99ドル（約3900円）。日本への発送には対応してないので、転送業者を使っています。

 
Amazon Fire HDタブレットが「画面付きAlexaスピーカー」に、ソフトウェア更新で


専用充電ドック「Show Mode Dock」
Show Mode Dock自体はFire HD8の専用カバーと充電用スタンドのセットです。HD10用も販売されていますが、Fire 7用はありません。

ワイヤレス充電のようにも見えますが、実際は端子による接触充電です。


▲上側がスタンド。下側はFire HD8に装着する専用カバー


▲Fire HD8に接続するmicroUSB端子部はスライド式になっています。

装着状態で横向きにする際は、上面（電源スイッチや接続ポートがあるほう）を右側にします。カメラが下側にくるので違和感があるのですが、端子の位置的にこの向きが正解です。

▲カメラが下に来るのがムズムズします

一方のスタンドのほうは背面にmicroUSB端子を装備。バッテリーなどは内蔵していないため、本体を充電するには常にmicroUSBケーブルを挿しておく必要があります。



スタンド自体は無段階調整。好きな位置で停止します。適度に重さがあるのでタブレットを載せたときにズレてしまうこともありません。



スタンド全面に充電端子があり、この部分にカバーの端子部を重ねます。カバー、スタンドともこの端子付近にマグネットが入っており、適当に載せてもきちんと位置が合うようになっています。


画面付きEchoデバイスの気分を味わえるShow Mode
肝心のShow Modeですが、残念ながら日本のAmazonアカウントでは利用できません。Alexa自体、Fireタブレット上では日本のアカウントで利用できないので当然ではありますが。

しかし、日本で販売しているFire HD8でも米Amazonのアカウントでログインし、言語設定を英語にすれば、AlexaとShow Modeを使えます。Alexaを使うだけなら言語は日本語のままでも大丈夫。ただし、FireタブレットのAlexaは日本語対応していません。

米Amazonアカウントでログインし、言語を英語にするとクイック設定の下にShow Modeのトグルスイッチが表示されます。このスイッチ、充電中にのみオンにすることが可能。つまりShow Modeは充電中のみ使えます。



Dockに乗せるとShow Modeが自動でONに。本体にケーブルを挿しただけでは自動ではONにならないので、Dockを使うことでなんらかの制御は行われているようです。


▲Show Modeのホーム画面。左上に時計が表示され、下部にはニュースのほか、使い方のヒントが表示されます。なお、背景画像はランダムに変わります

英語しか受け付けてくれないので、英語が堪能でないと使うのは難しいのですが、天気を尋ねると画面内に結果を表示してくれました。


▲天気予報。温度は標準で華氏表示となりますが、別途Alexaアプリをインストールして設定（もしくはのスマートフォンなどで設定）すれば摂氏に変更できます

他にも、質問によっては音声だけでなく画面に回答を表示してくれるようです。


▲Helloを日本語でなんというか質問したところ


Show Modeを使わず充電目的でも便利
本当は、「これさえあればEchoは不要！」とまとめたかったところですが、Fireタブレットでは日本のAmazonアカウントでAlexaが使えず、そのAlexaも日本語を話せません。このため、そこまで言い切るの時期尚早。ただ、日本のEcho Spotの製品ページに記載されている使い方は、FireタブレットのAlexa（Show Mode）でも行えます（英語でですが）。

Alexaさえ利用できれば、Show Modeと組み合わせて、Echoデバイスの代わりは十分に務まりそうです。

スマートフォンでは、日本でもAlexaが利用可能になりましたし、Echo Spotも発売されます。そろそろFireタブレットでのAlexaも解禁を期待したいところです。

 
iOS版Alexaアプリ、ついに音声コマンドに対応。日本でもAndroid版と合わせて利用可能に

なお、AlexaやShow Modeを利用せず、純正充電スタンドとして使うだけも購入するメリットはあると感じます。ワイヤレス充電ではありませんが、置くだけで充電できるのはやはり便利。ぜひ、日本で販売して欲しいアイテムです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    生者と死者の虹彩を機械学習アルゴリズムが約99％の確率で判別。ポーランドの大学が研究成果を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/25/99/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e4c33e37f498142cff5948e33275ff0c/206551071/dead-or-alive-iris.jpg" />
ポーランド・ワルシャワ工科大学の研究者が、生きている人間と死人の虹彩を区別する機械学習アルゴリズムを訓練したことが報じられています。

虹彩は、眼球の角膜と水晶体の間にある薄い膜のこと。一人ずつ違った特徴があり、指紋よりも理想的な条件を満たしている（体内にあって何重にも保護され、一卵性双生児でも模様が異なるなど）事情もあり、「虹彩認証」はスマートフォンのロック解除や空港での入国管理に採用されつつあります。

その精度の高さゆえに「生きている人から眼球を取り出す」や「そもそも生きていなくする」など、犯罪者が過激な手段に訴える懸念がありますが、この研究成果を応用すれば、そのような恐れが少しは減るかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>