<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ソフトバンク、「触れる動画CM」のキャンペーン開始　ドコモ出資の技術活用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/20/cm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fccb96230-04d4-11e9-b97b-554ca83807f7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=69c3276b3f72b162c2d877f79bf5be50a4612824" />
ソフトバンクは、インタラクティブ動画技術「TIG」を活用した動画CMを開始しました。CM動画に隠された「隠れお父さん」をタップして応募すると、抽選で105名にお父さんグッズをプレゼントします。

TIGは、映像にWEBのようなハイパーリンクの階層構造を付与できるインタラクティブ動画技術です。ユーザーは動画内の特定部位をタップすることで、その部分に関する追加情報などを入手する事が可能。開発元のパロニムにはNTTドコモ・ベンチャーズなどが出資しています。

ソフトバンクが開始したキャンペーンでは、Twitter・Instagram・Facebook向けの動画広告に「TIG」を導入。映像の各所に「隠れお父さん」が出現します。これをスマホやタブレットの画面上から全てタップすることで、プレゼントの応募ページに進むことができます。

▲画面の左側に「隠れお父さん」が出現している

同キャンペーンは12月31日（月）23時59分まで。全問正解した方から抽選で5名に「お父さん人生ゲーム」、抽選で100名に「ご当地お父さんトランプ」をプレゼントします。

「触れる動画CM」はこちらからアクセスできます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダンボーバッテリーにUSB PD急速充電の新型、パンダ柄など10色のカラバリ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/20/usb-pd-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/665e7360-04d2-11e9-ac63-c0cdb1c678fc" />
cheero（ティ・アール・エイ）は、「ダンボー」をモチーフとしたモバイルバッテリーの「cheero Power Plus Danboard version PD18W」を発売しました。Amazon.co.jpでの直販価格は、容量10050mAhタイプが5980円（税込、以下同）、13400mAhタイプが6800円～6900円です。



10050mAhタイプは"ダンボール色"ののオリジナルカラー（ライトブラウン）ほか、バブルブルー（青）、メロンソーダ（緑）、ストロベリー（ピンク）、バナナシェイキ（黄）というポップな5色をラインナップ。大きさは約95&times;62&times;22mm、重さは約185gです。


13400mAhタイプはライトブラウンのほか、黒字にブラウンの「ピアノブラック」、オレンジの「ウルシレッド」を各6800円で用意。さらに、ダンボーがパンダ顔になった「パンダホワイト」に、カモフラ柄の「カモフラージュ」を6900円で販売します。大きさは約92&times;80&times;23mm、重さは約245gです。カモフラージュのみ入荷遅れの関係で、1月以降の販売開始予定です。


今回の新モデルは、USB PDによる最大18Wの急速充電をサポートするのもポイント。Type-Cケーブルを用意すれば、iPhoneやAndroidスマートフォンを高速に充電できます。USB-A端子も装備し、5V/2.4Aでの給電に対応します。

編集部に一足早く到着したサンプル製品でType-CケーブルでMacBook Proに接続したところ。充電できました。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iOS 12.1.2」が再び配信、従来バージョンとビルド番号が異なる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/ios-12-1-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F678b9d70-ff5b-11e8-bcd6-99d364131715&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d241763f3c7656921f6cf0d19961eb4e3e4535ab" />
アップルは今週初めにiPhone/iPad向け最新システムソフトウェアiOS 12.1.2をリリースしましたが、12月20日（米現地時間）新たに改訂版のiOS 12.1.2を配信開始しました。

前回のiOS 12.1.2のビルド番号が「16C101」だったのに対して、今回は「16C104」となっています。すでに「16C101」版をインストールした端末ではアップデートが表示されないことから、前回のバージョンを未適用の端末向けと推測されています。

アップデートは端末への通知、ないしは「設定 -一般 - ソフトウェア・アップデート」から手動で実行できます。

その具体的な変更内容は不明ですが、正式な公表には至らない細かなバグの修正を含むマイナーアップデートの可能性があります。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    元GoogleのAI開発トップ、アップル上級副社長に昇格
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/google-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F918e6240-04da-11e9-bfc9-28f54a5f3666&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7580f8556c1055f1cffc3aa1e36db77d531aa125" />
アップルが同社の機械学習とAI戦略のリーダーであるジョン・ギアナンドレア氏をシニアバイスプレジデント（上級副社長）に昇格させ、経営陣に加えたことを発表しました。

ギアナンドレア氏は8年間Googleに勤務し、人工知能と検索を統括していた人物。今年4月にアップルに引き抜かれ、7月にはアップルの幹部紹介ページに「機械学習とAI戦略」責任者として記載。

そのプロフィールでは、同社全体の人工知能と機械学習の戦略、CoreML（アップル製品全般に用いられる機械学習フレームワーク）とSiri技術の開発を監督していると紹介されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マールボロのオーナー企業、ポッド式電子タバコ「JUUL」の株35%を取得。企業評価額380億ドル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/juul-35-380/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fec2ae0a0-04dc-11e9-b3b7-168eb54d8b71&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a0dd158a7c82bdae16a59de3dc1a21d61800b894" />
Marlboroなど著名タバコ銘柄を販売するフィリップモリスのオーナー企業Altriaが、ポッド式電子タバコを販売するJUULの株式35%を取得したことを発表しました。取得額は128億ドル(約1兆4250億円)。この投資におけるJUULの評価額は380億ドルで、7月に行った投資の際の評価額から2倍以上に膨れ上がっています。またAltriaは独禁法審査の完了後、JUUL役員会の席を1/3取得します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 01:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ソニー歴史資料館」12月28日に閉館、週明け4日間がラストチャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/12-28-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4a938cc0-04e0-11e9-abfd-b81fa6cdd64f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d7c8dbeddfac8d29ea350ec6168471923efa562b" />
東京都品川区北品川の「ソニー歴史資料館」が12月28日の最終開館日をもって閉館することがアナウンスされました。今後、ソニーの歴史についての展示は、来春以降新たな形で品川にあるソニーの本社ビルにて展示を行う予定とのことです。

歴史資料館ではソニーの代表的な製品約250点が常設展示されており、それらにまつわるエピソードや技術開発の歴史がパネルやテーブル解説、映像資料から学べます。

見学は完全予約制で、サイトに記載されている電話番号やFAXから申し込めます。見学所要時間は約1時間。入場料は無料です。定休日は土日祝日で、開館時間が午前10時～午後5時となります。

閉館前に行けるのは3連休明けの12月25〜28日の4日間のみ。このラストチャンスに予約をとって、一度訪れてみるものいいかもしれませんね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    業務用イヤホン企業とのコラボで優れた装着性。GLIDiC最上位の完全無線イヤホンが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/9-glidic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fb306ded0-04e3-11e9-affe-0918fa14405c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf3887bdbe8d5afc238591f9dc7719c7d8200fd3" />

ソフトバンク コマース&amp;サービスは、モバイル向けオーディオブランド「GLIDiC」のワイヤレスイヤホン「Sound Air TW-7000」を12月21日に発売しました。既発売の「Sound Air TW-5100」「Sound Air TW-5000s」と合わせて直近で3つの新製品が登場したことになります。

SoftBank SELECTION オンラインショップでの直販価格は、左右分離型の「Sound Air TW-7000」が1万4990円、ネックバンド型の「Sound Air WS-5100」が8510円、既存モデルSound Air TW-5000に新機能を加えた左右分離型の「Sound Air TW-5000s」が9860円です。

 
有線に引けを取らない左右分離型「Sound Air TW-7000」


「Sound Air TW-7000」は、「有線イヤホンにも引けを取らない豊かなサウンドが楽しめるGLIDiC史上、最高のスペック」と謳われる左右分離型のワイヤレスイヤホンです。

Bluetooth 5.0に対応し、対応プロファイルはA2DP/AVRCP/HFP/HSP。対応コーデックはSBCとAACとなっています。再生周波数帯域は20Hz～20kHz、音圧感度は90dB/m&plusmn; 3dB（1kHz時）。

充電はmicroUSBケーブルで行い、10分間の充電で約2時間の再生が可能です。フル充電時はイヤホン単体で約9時間（充電ケース併用で約25時間）の長時間再生に対応します。

長時間の着用による耳への負担を軽減するため、カスタムイヤホンメーカーのカナルワークスが監修し、耳へのフィット感を追求した独自の形状を採用。快適なフィット感と遮音性を実現したとされています。重さは片耳約6.5g。

本体上部には奥行きのある鏡面処理を施し、高級感のあるデザインを採用。充電ケースはサイズが約80&times;36&times;28mm（幅&times;奥行き&times;高さ）と、ポケットにスムーズに入るスリムさと手に馴染む形状で、持ち運びやすさが重視されています。

付属品としてイヤーピース（XS/S/M/L）などが同梱されます。

 
ネックバンド式でコンパクトにまとめられる「Sound Air WS-5100」


「Sound Air WS-5100」は金管楽器をモチーフに、アルミハウジングが採用されたネックバンド型イヤホン。

Bluetooth 4.2に対応し、対応プロファイルはA2DP/AVRCP/HFP/HSP。コーデックはSBC、aptX、AACをサポートします。再生周波数帯域は20Hz～20kHz、音圧感度は96.2dB/mW&plusmn; 3dB（1kHz時）。

直径10mmの大口径ドライバを搭載したことで、「広大なダイナミックレンジにより、すべての音域を余すことなく忠実に再現する」とされています。迫力のある重低音サウンドに切り替えることができる「Bass Sound Mode」も搭載。

ネックバンドには柔軟な素材とマグネットが採用され、コンパクトにまとめることが可能。スーツなどのポケットにも収納できます。

重さは約37g。10分間の充電で約5.5時間の再生が行え、約27分間でフル充電可能です。

付属品として、イヤーピース（XS/S/M/L）、装着性を高めるFREEBIT（S/M/L）などが同梱されます。

 
周りの音を取り込む機能が追加された「Sound Air TW-5000s」


こちらは、2017年に発売された「Sound Air TW-5000」の強化版となるモデル。具体的には、音楽などを聴いている状態でも周囲の音が認識できる機能「Multi-communication Mode」が追加されています。また、ケース収納時のスタンバイ時間が「Sound Air TW-5000」比で約4倍の最大60日に向上していることも特徴です。イヤホン単体で約3時間の利用が可能となっており、充電ケースでは約10時間です。

主なスペックは以下のとおり。

Bluetooth 5.0対応。対応プロファイルはA2DP/AVRCP/HFP/HSP。対応コーデックはSBCとAAC。再生周波数帯域は20Hz～20kHz。音圧感度は104dB/mW&plusmn; 3dB（1kHz時）。重さは片耳約5g。充電用ケースサイズは約42&times;32&times;42mm（幅&times;奥行き&times;高さ）。イヤーピース（XS/S/M/L）などが同梱されます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 02:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPay、クレカ決済に『月5万円まで』上限　不正利用で対策
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/paypay-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fc3a3e420-04f4-11e9-bff7-42a1830143de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=42516c7a1edad4bad464862bb36886e5e65f98f2" />
「PayPay」は本日（12月21日）より、クレジットカード経由の決済に『過去30日間の合計で5万円まで』の上限を設けました。不正利用問題への暫定対策としています。

複数のクレジットカードを登録している場合でも、合計で5万円が上限となります。また、Yahoo! JAPANカードからのチャージ金額も『過去30日間で5万円』に制限します。

なお、PayPay残高やYahoo!マネーでの決済、および銀行口座からPayPay残高へのチャージについては制限が適用されません。
上限の撤廃時期は「未定」
PayPayの広報担当者によると、この制限は『クレジットカードの不正利用問題』を受けたもの。追加の対策を実施するまでの「暫定対策」と説明するものの、上限の撤廃時期については「未定」としています。

PayPayを巡っては、『利用した覚えのない請求がクレジットカードに来た』という報告が相次ぎ、PayPay側はクレカのセキュリティコードの入力回数に上限を設けるなどの対策を実施。また、12月19日の上場会見に登壇したソフトバンクの宮内謙社長は、PayPayの不正利用問題を謝罪し『昨日（12月18日）全部改良しました』とコメントしていました。

今回の暫定対策により、クレジットカード経由では30日間で5万円しか決済できないことになり、利用者は不便を強いられることになります。
 
関連：PayPayでおわびも「認知度No.1」に自信、ソフトバンク上場会見


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 03:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonのミスで、Alexaの音声コマンドが他人へ送付。ファイルから個人が特定できたとも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/amazon-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fbbcbbc20-04d4-11e9-bf3f-313c16acb632&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1d4182cf73c87839c53c5d581ab7b5e358982c41" />
Amazonの音声アシスタントAlexaで利用した音声コマンドが、見ず知らずの人に送られてしまう。そんなあってはならない事故がドイツで発生しました。Amazonによると、原因は人為的なミスとのこと。

ドイツのAmazonユーザーが、EUが施行したGDPR（EU一般データ保護規則）に基づき、Amazonに対して自分のデータを要求したところ、その中に1700のAlexaを利用している音声ファイルが含まれていたとのこと。なお、このユーザー自身はAlexaを利用しておらず、Alexa対応デバイスも所有していなかったそうです。

この件についてAmazonに連絡したものの、Amazonからは返答がなく、いつの間にか元ファイルのダウンロードリンクが削除されていました。しかし、すでにファイルはダウンロード済み。

その後、このファイルの提供を受けたドイツのコンピューター雑誌C'tが精査し、誤送信されてしまったAlexaユーザーの特定に成功。そのユーザーとコンタクトをとったところ、Amazonから特に連絡はなく、C'tからの連絡でこの件について初めて知ったといいます。

この報道後にAmazonへ連絡したReutersに対して「この残念なできごとは、人為的ミスと他と関連のない孤立したケースの結果だった」と述べています。また、「2人の顧客とは問題を解決済みで、あらたな対策も実施。関連当局にも連絡をしている」とのことです。

なお、2018年5月には、アメリカでコマンドを誤認識したAlexaが家族の会話を録音し、連絡先リストにあった知人に送信してしまう事故もありました。

 
関連記事：アマゾンEcho、家族の会話を勝手に録音 知人に送信。偶然が重なったレアケース？

このときとは状況が異なりますが、どんな人為的なミスがあると、他人にAlexaのコマンドが送信されてしまうのかは気になるところです。ユーザー自身では気を付けようがないことだけに、Amazonは徹底した再発防止に努めて欲しいところです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スキーリゾート白馬をアプリやバッテリーシェアで活性化、KDDIと白馬村が協定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/kddi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/4b5ecd30-04fa-11e9-af7f-bdcbbb30e30e" />
スノースポーツで有名な長野県白馬村が、KDDIと地域活性化を目的とした連携協定を締結しました。観光客向けのアプリやモバイルバッテリーの貸し出し、除雪作業で「au 5G」を活用した取り組みなど、さまざまな分野で協力していきます。

白馬村は長野県北部の山岳地帯にある村。明治時代からスキーの聖地として名高く、長野オリンピックではスキージャンプなどの会場になりました。

近年では良質なパウダースノーをもとめる外国人にも人気の観光地となっており、特にオーストラリアからのスキー客が多数訪れています。定着する外国人も多く、2018年度に住民登録した外国人は800人以上と、長野県でもっとも国際化が進んでいる自治体でもあります。



KDDIは2018年1月、白馬村で開催されたウインタースポーツのイベントで携帯エリア整備に協力。そのときの白馬村との交流をきっかけとして、今回の連携協定締結につながりました。
 
関連記事：
未整備の雪山が「圏外」にならないワケ。auのフリーライド世界選手権エリア化対策に密着

今回の連携協定は、（1）観光、（2）スポーツ振興と教育へのIT活用、（3）インフラ整備や働き方改革に向けたIT活用、（4）除雪作業への5G活用、という大きく4つを柱とした内容です。

▲左から、長野県白馬村の下川正剛村長、KDDI ライフデザイン事業企画本部の新居眞吾本部長。右端はゆるキャラの「ヴィクトワール・シュヴァルブラン・村男III世」（通称ムラオ）


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 03:49:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Corel、仮想化ソフトのParallelsを買収。製品サービスは今後も継続
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/corel-parallels/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F97092530-04ed-11e9-b6f8-2a0130178920&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4479534fb65a5c7583cc1454855cd63f4a3062f5" />
CorelDRAWやPaintShopなどで知られるCorelが、macOS上でWindowsをエミュレートできる仮想化ソフトを開発するParallelsを買収しました。買収額は非公開。

なお、買収後もMac向けParallels Desktop、WindowsおよびMac用Parallels Toolbox、Parallels Access、Microsoft SCCM用Parallels Mac Management、Parallels Remote Application Server（RAS）など、Parallels全製品ラインの提供を続けるとのことです。

Parallelsといえば、8月にmacOS Mojaveに対応したParallels 14をリリースしたばかり。VMware Fusionなどとの競合はあるものの、macOS上での仮想化ツールではトップランナーとの認識だっただけに、Corelによる買収はやや意外な印象も受けます。

ただ、CorelはParallelsのビジネスに多額の投資を計画しており、両者の幅広い顧客基盤、堅牢なパートナーネットワーク、世界的に有名なブランドの強みを活かし、優れた成長機会を見出しているとのこと。Parallelsとしては、さらなる成長を見込める絶好の機会という考えなのかもしれません。

一方のCorelとしては、CorelDRAWをはじめとする自社のアプリ群を、Parallels Desktopなどのツールを使いマルチプラットフォームで展開していくのが狙いと受け取れます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 04:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ナイキ、2019年春に自動ひも調整バスケシューズ新製品を発売へ。価格は約3万8000円を予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/2019-3-8000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F9bb7e690-04f5-11e9-bfff-0e3d8ab777f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4369862f6eaab732f7a57d86d3fe937d0192219e" />
映画『バック・トゥ・ザ・フューチャー PART II』に登場した、自動で紐を調整する未来のバスケットボールシューズが2019年に発売されます。価格は350ドル(約3万8000円)。

ナイキは、四半期決算報告において"アダプティブな"パフォーマンス・バスケットボール・シューズとして自動靴紐調整機能付きシューズを2019年に発売する計画があることを明らかにしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月22日のできごとはASUS「TAICHI 発売」「AQUOS R compact 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/12-22-asus-taichi-aquos-r-compact/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/07d0dc50-04de-11e9-bb77-cffb4eff7d80" />12月22日のおもなできごと
2012年、ASUSが両面に液晶ノートPC「TAICHI」を発売
2016年、ワコムが13.3インチ液タブ「Cintiq Pro 13」を発売
2016年、山陽新幹線の全トンネルで携帯電話が利用可能に
2017年、au・ソフトバンクが「AQUOS R compact」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動でアプリが起動しちゃうページをSafariのまま読む方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/safari-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F082380d0-0539-11e9-adfe-c044396e8e1b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47d2ebd4e4bb9d61369d8b348f57c9a739f85ce6" />
iPhoneのSafariでブラウジングしているとき、そのままSafariで読みたいと思ったページがアプリで起動してしまうことがあります。しかし、一部のページについては、長押しや3D Touchを駆使することで、Safariのまま表示できるのをご存知でしょうか？
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/safari-5/" title="アプリではなくSafariでページを開く方法">【ギャラリー】アプリではなくSafariでページを開く方法 (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キムタクにいつでも会える！木村拓哉主演のPS4ゲーム「JUDGE EYES：死神の遺言」ジャニヲタがどハマり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/ps4-judge-eyes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/f6b10710-04fb-11e9-a5fd-a9e4c7ecb298" />
木村拓哉主演のPS4ゲーム「JUDGE EYES(ジャッジ アイズ) ：死神の遺言』が12月13日に発売になりました。大手ゲームメディアによると初週の売り上げが第2位にランクインしたそうです。テレビCMも連日のように放送され、Twitterなどでは「キムタクが如く」というワードが飛び交い、木村拓哉演じる八神隆之が幅広く知れ渡っています。発売日当日に製品版を入手したので、さっそくプレイしてみました。

 


 
体験版のデータを引き継いで製品版をプレイ
9月から配信されていた「JUDGE EYES：死神の遺言　一章まるごと・スペシャル体験版」は、その名の通り一章をまるごとプレイできます。私は、ジャニーズ関連の記事を取り扱うライターで普段はゲームを全くしていないです。しかし、「ゲームの世界に舞い降りた木村拓哉を一目みてみたい」と思い体験版をプレイしました。

 
関連記事：
「キムタクは私が守る！」──木村拓哉主演のPS4ゲームをジャニオタがプレイ『JUDGE EYES：死神の遺言』


本作では、その体験版のセーブデータをそのまま製品版に引き継ぐことができます。製品版のディスクを挿入するだけで特別な操作をしなくても1章の続きからプレイできます。ゲーム初心者にとっては嬉しい限り。


▲神室町を飛び回って人探しの途中、見覚えのあるすし店が

作品はというと、1〜2時間ほどプレイすることで物語の舞台である神室町の土地勘が備わってきて八神探偵事務所の場所もバッチリ。操作も随分と慣れ、コンビニに立ち寄って肉まんを買う余裕も。アクションゲームならではのバトルにも興奮。街でチンピラに絡まれてもバトルして勝つ快感を味わったり、逃げることを覚えたり。八神は足が早い！

木村拓哉が演じる八神は元弁護士の探偵。弁護士時代の恩師、中尾彬演じる源田龍造から仕事を依頼されます。ピエール瀧が演じる松金組の若頭・羽村京平が神室町で起きた事件の犯人として警察に逮捕され、その弁護を務めるのが八神の先輩弁護士・新谷。八神は新谷の事件の証拠集めを依頼され、物語が展開していきます。

八神は探偵として、防犯カメラの映像をあたったり、事件当日の様子を聞き込みに回ったり。サウナやバーの店員、被害に遭ったホスト......手がかりを頼りに神室町を縦横無尽に飛び回る八神。

時にはITの達人・ツクモを頼って手がかりを得ることも。八神はそのお礼にと、フィギュアをプレゼントする律儀な一面もあって、こんな些細な部分に八神と木村拓哉が重なって見えたのが感動したポイントです。


▲証拠集めを依頼され、探偵としての仕事が増えてきた

物語が進むにつれ、探偵として本格的に動き出して物語にのめり込んだものの、そう簡単には進まないパートもあり、時間をかけて進めることがちらほら。じりじりとした時間も醍醐味の一つでしょう。ドローンを使って相手の事務所の様子を探ったり、変装用の服を購入してエアコンの修理業者に扮して潜入したり。ゲームを進めるうちに、滝藤賢一や谷原章介が登場するなど、テレビドラマさながらの豪華なキャスティングも魅力です。

アクションゲームのジャンルに属することもあり、物語が展開するうえでバトルが勃発します。相手からの攻撃を防御できないと、ボコボコにされて血しぶきが飛ぶことも......。その度に「ああごめんなさい！」と申し訳ない気持ちに。

しかも、ここは神室町。相手は日本刀を持ち出してきて、ずるい！と思いつつも、こちらも負けてはいられません。転がっているアイテムを拾って、それを武器に相手を攻撃。戦い方を切り替えることができる「フィジカルスイッチ」で、攻撃範囲の広い足技の「円舞」と、敵のガードを打ち破る強力な攻撃ができる「一閃」。ほかにも三角飛びで攻撃をかわすなど、状況に応じて技を使い分けます。

その瞬間に判断して操作するという難しさもありますが、人間離れした技とスピードにゲームらしさがあふれ、相手をボッコボコにすると爽快感に包まれます。中でも、元東城会系松金組組員・海藤正治（藤真秀）とタッグを組んだバトルは鳥肌もの。


▲海藤とのタッグで相手を倒した瞬間は気持ちよかった

なにせ目の前には八神......というより木村拓哉。操作を担当する身としては使命感が湧いてきます。これまでずっとかっこいい姿をみせてくれただけに、「これは絶対に負けられない戦い！」とコントローラーを握る手にも力が入ります。

アクションゲーム初心者なのでGAME OVERになることもしばしば。力みすぎて指や腕が痛い。素人丸出しで情けないったらありゃしない。なかなか先に進められないジレンマを感じながらも、何度目かのトライでクリアしたときにのは達成感が。

ゲームの世界とはいえ、ピッキング、尾行、変装して潜入調査、ちょっぴり悪知恵を働かせるのも面白いところ。こうしたシーンは、木村拓哉が出演していたドラマでは観られなかったゲームならではの世界観です。

 
ゲームの中でも"キムタク"は健在
声優として登場しているとはいえ、本人さながらの再現性を誇るCG技術に、作りこまれたストーリー。ゲームにのめり込む気持ちが理解できました。

「龍が如く」シリーズならではの過激なストーリーで、神室町で起こった残忍な事件は「神室町眼球くり抜き殺人事件」と呼ばれています。しかし、木村拓哉をはじめピエール瀧、中尾彬らのおかげで、初心者でも壁を感じることなくすんなりと物語に入り込めました。


▲ピエール瀧の鋭い雰囲気を醸す演技は圧巻です

これまで木村拓哉が出演した作品では、月9の恋愛物語からパイロット、検事、カリスマ美容師など様々な役どころをみてきました。またひとつ、八神というキャラクターを通してではありますが、元弁護士の探偵という役どころは新鮮。まるで、ドラマを見ているような感覚になれたのも、表情の細やかな変化を逃さない再現性の高さ、CG技術の高さゆえのことでしょう。

ここでもカッコよくてちょっと型破りで、正義感あふれる役どころは、まさに"キムタク"。これほどの存在感なくしてゲームの主人公は成立しないだろうと感心させられました。いつだってヒーローだった木村拓哉は、ゲームの中でも健在でした。


▲神室町らしい風景

 
ファンとはいえPS4を買うのに躊躇してしまうけれど
長年の木村拓哉のファンであっても、ゲームのためにPS4の購入へ踏み切るには勇気がいるものかも。普段からゲームをする習慣がない人が二の足を踏んでしまう気持ちもよくわかります。実は私もそう思っていた一人。

しかし、PS4について調べてみるとメディアプレーヤーとしても優秀な機器だということがわかりました。（ド素人すぎますね......。）

本体に別売りの「nasne」を接続することで、テレビ番組をはじめ撮影した動画や音楽などが保存するメディアストレージとして使うこともできます。ハードディスクの容量も1TBと番組録画をする身からすれば大助かり。

ただ、録画した映像の編集はできないので、こだわる人にとっては補助的な立ち位置にもなりそうですが、HDDの容量がいっぱいになってしまう人にとって、録画を取りこぼすこともないので持っていて損はないと言えます。



通常価格よりも5000円引きになり、ゲームソフト2本が付属される「PS4大バンバン振る舞い！今すぐカモン！キャンペーン」も2019年1月6日までの期間限定で実施されているので、PS4を購入するなら今がチャンスかもしれませんね。

 
関連記事：PS4 5000円引き＋ゲーム2本が付くキャンペーン、お勧めのタイトルはコレだ

リアルを追求したグラフィックスと、木村拓哉さん本人による声とが相まってよりリアルな映像に仕上がっているのにはとにかく驚くばかり。ゲームのクリアにはまだ程遠いですが、これは間違いなくゲーム初心者でも楽しめる作品。かっこいい八神にいつでも会えるなんて、なんて贅沢なんだ！ とPSボタンを押すたびに感慨深い気持ちになります。

 
製品サイト：JUDGE EYES：死神の遺言


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterアプリの『フォローとフォロワーの位置が逆転』はバグ すでに修正も「反映に時間」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fff5b3460-0584-11e9-bfde-699c9c43794f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5d7b16303ace4de57942102bbbf2b127efa5c173" />
12月20日頃から、Twitterアプリで「フォロー数とフォロワー数が表示される位置が左右逆になった」という声がちらほら聞こえてきました。

つまり、これまで「フォロー数・フォロワー数」という順番だったものが、「フォロワー数・フォロー数」と表示されるように。筆者のTwitterアプリも昨日（12月21日）から同様の現象が発生しています。

特に大きな不利益はないように思えますが、サイドメニューは従来どおりの順番となっており、アプリ内で整合性が取れていません。また、フォローより相対的に多いフォロワーを抱えているユーザーからすると、（これまでの感覚から）ぱっと見でフォロー数を多く感じさせてしまうことを快く思わないユーザーも、ひょっとするとおられるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 20:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By IIJ :     マニアも満足の40機種以上をラインアップ。IIJでスマホを買うならキャンペーン中の今がおすすめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/iijmio2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Ff827ae30-035e-11e9-afbf-3fe0da610b9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5d79a996ac4e8489fd6971b75af423dd6588d826" />
IIJmioは、ドコモ網とau網のどちらも選べるマルチキャリア対応や、最大10枚までのSIMを発行できるファミリーシェアプランなど、スマートフォンが大好きなユーザーにピッタリの回線サービスや料金プランを提供している。もちろん、端末補償オプションもつけられて、故障したときも安心だ。

肝心のスマホ本体は、使いやすさにすぐれた家族向けモデルや、マニアの心くすぐるような「濃いめ」の端末など、様々なタイプの人を満足させる40モデル以上をラインアップ。今回はそのなかでも通好みな端末をピックアップしてみた。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カーメイトの360度ドラレコがAlexaでの音声操作に対応。iOS版Amazon Musicからも操作OK
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/360-alexa-ios-amazon-music-ok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/17074/22/resize/d17074-22-126487-0.jpg" />
カーメイトの360度ドライブアクションレコーダー『ダクション 360』シリーズがAlexaに対応し、音声操作が可能となりました。

株式会社カーメイト（本社：東京都豊島区、代表取締役会長兼社長：村田隆昭）のドライブアクションレコーダー『ダクション 360』シリーズは、Amazonが提供するクラウドベースの音声サービス『Amazon Alexa(アマゾン・アレクサ)』に対応したスキルの提供を平成30年12月20日より開始いたしました。音声アシスタントと連携する市販品の開発は当社初の試みであり、ドライブレコーダーや360度カメラの分野においては国内初※となります。詳細は以下をご覧ください。
※インターネット上の公開情報から当社調べ（国内販売）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ・モデル3は速かった。高性能版がラグナ・セカの市販EV最速ラップに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/3-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Ff958d2e0-0037-11e9-97f7-610f65f1e99e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=12d5594642ffd5c05461a884d74673784fce0caf" />
ドイツのニュルブルクリンクでは、世界で最も高価で高性能なスーパーカー達が最速の座を懸けて鎬を削る一方で、米国カリフォルニア州のラグナ・セカでは最近、もっと分別のあるクルマたち、特に電気自動車（EV）がラップ・タイムを競い合っているのを我々は目にしてきた。

ジャガー「I-PACE」が"ボーンストック（全くオリジナルの状態）"の量産EVとして最速となる1分48秒18とい記録を打ち立てた時は大きなニュースとなったが、これはブレーキをアップグレードしたおかげで達成されたテスラ「モデルS P100D」の1分47秒62というタイムには僅かながら及ばなかった。その後、完全なストック状態のモデルS P100Dが1分43秒06を叩き出し、さらに（まだ発売されていないが）ルーシッド・モーターズの「Air」が1分39秒30秒というタイムを記録している。

そして今回、ラグナ・セカにおいてEVによるもう1つの記録が達成された。ドライバーのキャメロン・ロジャーズが、テスラ「モデル3」の高性能版「モデル3 パフォーマンス」に少しの改造を施した車両で、1分41秒28というタイムを記録したのだ。その手に汗握る、しかし不気味に静かなラップ・アタックの様子は、下の映像で確認できる。
全く改造されていない量産EVの記録はモデルSが保持しているものの、市販されている量産EVとしては現在最速のタイムだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad mini 5(仮)のウワサが再燃、2019年前半登場か。無印iPadも画面が10インチに拡大？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/21/ipad-mini-5-2019-ipad-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F17c221f0-0597-11e9-b9bf-5cfc826dcc9e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7ccdd02dc958ee0ce1e699105e0708f7b15257a1" />
アップルが2019年前半に、iPad mini 5（仮称）の発売準備を進めているとの噂が報じられています。

中国メディアChina Timesのサプライチェーン情報によると、2015年にiPad mini 4が発売されてから3年以上が経過している7.9インチ型iPadの新製品が、2019年前半の発売に向けて準備されており、12月末までに量産が開始される見通しとのこと。

また、2019年内に9.7インチ型iPadの後継機も発売。ディスプレイサイズは10インチに拡大される――との予想も合わせて伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OnePlus、動画広告でOnePlus 6Tのベゼルを「極狭加工」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/22/oneplus-oneplus-6t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Feb862b30-0597-11e9-af5e-565d89d9d065&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23373fab29404ceae3a946e522e77caa9323e991" />
OnePlusが、フラッグシップ端末 OnePlus 6Tの動画広告で、ベゼルを極狭に加工しているとの指摘が出ています。

 
関連記事：OnePlus 6T発表。水滴型ノッチに画面内指紋センサ搭載、SD845 RAM6GBで約6万2000円から

問題となっている広告はYouTubeやInstagramで流れているもの。11月末に公開された動画で、加工の指摘自体は以前からあったようです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2018 00:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「新iPad Proの平坦度は0.4mm以内、前モデルより厳しい品質基準」アップル上級副社長がメールで回答
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/22/ipad-pro-0-4mm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F2cefbcd0-05b1-11e9-bf7f-703326b8c5ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c5805d669ffc658329397c4380b508b281dd5a13" />今年11月に発売した新iPad Proの一部個体が曲がっている（反っている）との話題につき、アップルの担当者はわずかに曲がっている製品も出荷していることを認めた上で、海外テック系情報メディアThe Vergeに「欠陥とは見なさい」（初期不良ではない）とコメントしたことが先日報じられました。

そしてこのたび、この件に関してアップルに問い合わせた複数のユーザーに対して、同社のハードウェアエンジニアリング担当上級副社長ダン・リッキオ氏からメールの返信があったことが伝えられています。

リッキオ氏は、新iPad Proは「アップルの設計および精密製造に関する高品質基準のすべてを満たすか上回る」「慎重に設計した」と述べているとのこと。
さらに、The Vergeの記事はアップルの公式見解に基づいていないとして、改めてメディア向けに公式声明を発表する予定としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2018 02:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    風景映像搭載の画面「デジタル窓」55インチ4K版をアトモフが発表。世界の風景800本以上が楽しめる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/22/55-4k-800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/13724/15/resize/d13724-15-634041-4.jpg" />
アトモフ株式会社（本社：京都市中京区、代表取締役：姜　京日）は、2018年12月20日より55インチの大型新製品「Atmoph Window Up」の先行予約受付を開始しました。従来の「Atmoph Window」に比べ約4倍の面積を備え、CO2センサーなどにより空気の質もモニタリングできるようになりました。オフィスやレストランなどのより広い場所でも、アトモフ独自の美しい風景映像により世界の絶景が広がります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    各社音声AIのIQテスト、Googleアシスタントの圧勝。ただしSiriやAlexaとの差は縮まりつつある？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/22/ai-iq-google-siri-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa5243eb0-05bb-11e9-afa9-e7425b8b2d48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d9facf4ef4dc7d0f6381e713da52ac1857746715" />米ベンチャーキャピタルのLoup Venturesは、市場で主流となっている音声アシスタントを対象とした「IQテスト」を実施しました。今年で2回めとなる本テストは、800の質問を投げかけ、その回答の精度を測るもの。今回はGoogleアシスタント、Siri、Alexa、Cortanaが参加しています。

その総合結果は、今年もGoogleアシスタントの圧勝。800以上の質問につき100％を理解した上で、88％に正しく回答したと発表されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クイーンのブライアン・メイ、2019年元日にNASAからカイパーベルト天体到着の探査機祝う楽曲をライブ中継
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/22/2019-nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F9769db60-05b4-11e9-8fbf-48e14b2ad7f6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d096171c1771dfe6bdad4d1c484f852f48e1707d" />
英ロックバンド、クイーンのギタリストで天体物理学博士でもあるブライアン・メイが、2019年1月1日に20年ぶりとなるソロ曲「New Horizons」を公開すると発表しました。

この日は、NASAの探査機ニューホライズンズがエッジワース・カイパーベルト天体「2014 MU69(Ultima Thure：最果ての地)」に最接近する予定で、新曲は最接近が確認される予定時刻の午前0時2分(日本時間1月1日14時2分)より、メリーランド州にあるNASAニューホライズンズ管制センターからのストリーミング中継(NASA TV)内で流されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2018 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>