<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    11月28日のできごとは「YOGA 3 Pro発売」「Df発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/11-28-yoga-3-pro-df/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/58d81c20-f1b6-11e8-bdfe-acd27af76757" />11月28日のおもなできごと
2013年、デルが同社初の4K液晶「UP3214Q」を発売
2013年、ニコンがフィルムカメラ風デジタル一眼「Df」を発売
2014年、レノボが独自ヒンジの「YOGA 3 Pro」を発売
2015年、ヤマダ電機が国内初のWindows 10 Mobileスマホ「Every Phone」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国の科学者が遺伝子編集した 「ヒト」を作ったと主張。HIV耐性与えるためと説明も信憑性や倫理面に問題
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/hiv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F38b7a450-f243-11e8-96e3-93c45e70689f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9c680cdaed44d1f595510acbcc42ca270da92d06" />
中国深センにある南方科技大学の研究者He Jiankui氏が、CRISPR/Cas9技術を用いた遺伝子編集によってHIV耐性を持つ双子の乳児を作り出したと主張しています。しかしHe氏が行ったヒトの遺伝子編集には倫理面などさまざまな問題があり、この行為に対して世界から非難の声が上がっていると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新感覚”浮遊”アクション。UFOで洞窟を進む『Cave FRVR - 宇宙船の着陸と探索』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/ufo-cave-frvr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F5aa0d030-ef2f-11e8-9ffe-911206b991cc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e4413e354befc4272c43dc840fb9494e3a7d713e" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Cave FRVR - 宇宙船の着陸と探索』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『Cave FRVR - 宇宙船の着陸と探索』は、円盤型のUFOを操作して地底洞窟を探索するアクションゲーム。プレイヤーはステージ内の黄色や赤色のジェムを集めながら、洞窟の最深部を目指して潜っていきます。壁や障害物にぶつかればゲームオーバーというシビアな難易度ながら、UFOの独特な挙動に病みつきになること間違いなしです。



 
『Cave FRVR - 宇宙船の着陸と探索』アプリダウンロードはこちらから
　


まずは自動で落下するUFOをタップ操作で制御しましょう。画面右をタップすると右移動、画面左をタップすれば左へ......という具合に、画面をタップした場所の方向へUFOが移動します。最初は無理にジェム回収を狙わずに、エンジンの点火タイミングを覚えればOKです。



機体制御に役立つエンジンですが、点火し続けると画面右上の燃料ゲージが減少し、全て無くなると自由に移動できなくなってしまいます。そんな時は緑色の台座に着陸して燃料を補給しましょう。この時、勢いよく良く台座にぶつかるとUFOがクラッシュするので、スピードを落としながらそっと着陸するのがコツです。



洞窟内に出現するアイテムはジェムだけではありません。UFOに恩恵をもたらすアイテムを手に入れれば、「バリアを展開して障害物から身を守る」「障害物を壊すミサイルを発射」「燃料の消費を抑える」などの効果が付与されます。加えてステージ内の宝箱からは、UFOの性能を上昇させるパーツが手に入ることも。装備しないと効果は発揮されないので、忘れないうちに「Equip」を選択して装備しておくのが重要です。

なお、狭い通路や空間で左右どちらかのエンジンを点火し続けると、壁や障害物にぶつかってしまいます。そんな時は。画面中央をタップしたままUFOの姿勢を正し、連続タップで減速しながらゆっくり降下しましょう。この方法を使えば、UFOがフラつくこと無く真っすぐ落下してはずです。



ステージ内で回収したジェム（ピンク）を消費して、燃料や移動速度といったUFOの性能強化も可能です。一定段階まで改造を施せば、新たなUFOがアンロックされるやり込み要素も楽しめます。

一見難しいように見えて、プレイすればするほどテクニックの上達が実感できるゲームバランスが魅力の『Cave FRVR - 宇宙船の着陸と探索』です。機体強化をこまめに行えば難所もクリアできるので、アクションゲームが苦手な方もチャレンジしてみてはいかが？

 
『Cave FRVR - 宇宙船の着陸と探索』アプリダウンロードはこちらから
　


発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    携帯キャリアの『分離プラン義務化』でスマホメーカーは淘汰　5G普及にも暗雲（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F75b35810-f2aa-11e8-91d7-e2ddfc324719&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2fb4d2757a3f0b2b0848003a9e2e27654ecec3ec" />
 スマホ業界に衝撃が走っている。
11月26日に総務省が発表した緊急提言案が「やり過ぎだ」と、スマホメーカー関係者が悲鳴を上げているのだ。

緊急提言案では「シンプルで分かりやすい料金プランの実現」を目指すために、「端末購入を条件とする通信料金の割引の廃止」を打ち出している。つまり、これまで「月々サポート」「毎月割」「月月割」として提供されていた、端末を購入すると通信料金から割り引かれる仕組みはすべて廃止される方向になる。

元々はソフトバンクが「新スーパーボーナス」として編み出した手法であったが、総務省からすべて否定されることとなった。

キャリアとすれば、これまで重荷だった端末に対する割引から解放されることになるので、むしろ喜ばしいと思っているかもしれない。しかし、メーカーとすれば、端末購入に対する割引がなくなってしまうだけに、死活問題と言えるだろう。

10万円以上するスマホは、そのままの値段で購入しなければいけない。24回の割賦販売とはいえ、今回の施策により、ハイスペックなスマホが売れなくなることが予想される。

メーカーが恐れているのは、総務省の緊急提言によって、単に新製品が売れなくなるだけでなく、キャリアから在庫処分のための追加費用を負担させられる可能性があることだ。

あるメーカー関係者は「キャリアに在庫として残っているスマホを処分するには値下げするしかない。しかし、その費用を負担したくないキャリアは、値下げをするために費用負担をメーカーに請求してくるようになる。体力のあるメーカーなら対応できるかもしれないが、一部のメーカーだとこれを機会に撤退を余儀無くされるところも出てくるのはないか。実際、ヨーロッパではキャリアに費用負担を請求されて、撤退していたメーカーが後をたたなかった」と語る。

今週に入って、アップルがキャリアに資金を提供することで、iPhone XRが8000円ほど値下げされたことがあった。これも、メーカーが在庫処分の値下げ原資を負担した格好だ。

新規に販売する分から値下げ費用を負担するだけでなく、キャリアが在庫として抱える分まで費用負担を請求されるとなると、メーカーとしても、まさに経営が立ちいかなくなる。

緊急提言案では、販売代理店に対して「独自の過度な端末購入補助」について、業務改善命令の規律を導入するとある。つまり、在庫になってしまったスマホを店頭で、キャッシュバックや過剰な割引をつけて売りさばくということもできなくなるのだ。

総務省で検討会を傍聴していたキャリア関係者は「これからキャリアは、スマホをどれくらい在庫として確保すればいいのか。皆目見当もつかなくなった」とボヤく。

分離プランではいつまで経っても5Gは普及しない
今後、通信料金と端末代金が完全に分離され、キャリアは通信サービスを提供し、メーカーが独自にスマホ端末を売ればいいのかもしれない。確かに理想の構図ではあるが、厄介なのが、2020年から5Gサービスが始まるとしている点にある。

5Gサービスが始まるタイミングで、当然のことなら、5Gに対応したスマホも登場するだろう。しかし、初期段階では、ユーザーも少なく、当然、売れる台数はかなり限定的だ。メーカーとしては、そんな売れない端末を身銭を切って開発し、販売したいとは思わない。

端末が増えなければ、ユーザーとしても5Gスマホの選択肢がないわけで、そんな状況では日本で5Gが普及することはない。もちろん、参入するメーカーが少なければ競争も起きず、端末はいつまで経っても安くはならない。

5Gサービスを順調に離陸させるためには、キャリアが開発資金を負担し、メーカーに5Gスマホを開発、製造してもらう一方で、端末を買い上げ、補助金を出して、他のスマホよりも安価な値段で売ってこそ、ユーザーがようやく手を出してくれるようになる。

 
関連：
・廉価スマホで日本が衰退、『実質0円』復活を──PPIマンデル氏が総務省に提言
・ソフトバンク、携帯料金値下げへ「4割人員削減」──孫社長が明言
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    背面16カメラ搭載スマホ特許、LGが取得。撮影後に顔の角度を変更可能、自撮り用ミラーも搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/16-lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/728edad0-f28f-11e8-bfff-8cdca6427644" />

韓国LGが背面に16カメラを搭載したスマートフォンの特許を取得したことが、USPTO（米国特許商標庁）に公開された資料から判明しました。このカメラシステムではさまざまな撮影機能の利用が可能です。

オランダのIT系メディアLetsGoDigitalが掲載した特許資料には、スマートフォンの背面左上に縦横4列の合計16カメラが搭載された端末デザインが確認できます。また、カメラの下にはフラッシュも搭載されています。

そしてこのカメラシステムの使い方としては、撮影前、あるいは撮影後でも、どのカメラで撮影した画像を利用するかが選択可能です。さらに複数カメラで撮影した画像を合成し、動画を作成することもできます。




また複数画像を合成することで、人形や人の頭の向きを後から編集することも可能です。たとえば集合写真などで、少し横を向いていた人の顔の向きを修正することもできるとしています。

面白いのは、背面のカメラアレイの下に小さな鏡が備え付けてあるところ。この鏡に顔が映るようにして撮影すれば、フロントカメラよりも画質の良い背面カメラで自撮りができるという、なかなかのアナログなアイデアです。

現在スマートフォンの背面に搭載されるカメラは、韓国サムスンの「Galaxy A9」のように4カメラ（ただし1つは深度センサー）にまで増加しています。さらに製品は未発表ですが、ノキアブランドからは5カメラを搭載した「Nokia 9」の投入も噂されています。このような多カメラシステムは、焦点距離の切り替えだけでなく、多露出撮影や後からのピント位置の変更にも利用可能です。

記事執筆時点では、LGが16カメラを搭載したスマートフォンを投入するかどうかはわかりません。しかしスマートフォンのカメラ機能の重要性がますます高まっている今、このような多カメラを搭載した端末が出現する可能性は十分にありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーのAROMASTICがプレゼントに最適なワケ。この2年で9台も購入しました（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/aromastic-2-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/ac78a240-f207-11e8-bfe1-5765f67ae5c7" />
モデルチェンジが頻繁にあり、トレンドにも左右されやすいデジタルガジェットの世界で、同じ製品をたくさん買うなんてことはほとんどないわけですが、例外的に9個（正確には9本かな？）も買った製品があります。

もちろん、高価な製品ではありません。ハイテクとも言い難いでしょう。どちらかと言うと女性的な製品ではありますが、実は半分以上は男性が買い求めているそうです。自分だけではなく、誰か大切な人にも使って欲しい。贈られた相手もあまり重くとらえずに、手軽に受けとって楽しめる。

それがソニーのAROMASTIC。

アロマディフューザーというジャンルの製品ですが、もう一言加えて、"パーソナル・アロマディフューザー"と言った方が、この製品をうまく表現できるでしょう。

 
関連記事：
「香りをエンタメに昇華したい」ソニー、5種類の香りを持ち運べる携帯型アロマディフューザーAROMASTICを正式販売

 
昨年は4本、今年は6本
このAROMASTICは、ソニー前社長（現会長）の平井一夫氏がはじめたSeed Accelaration Program（SAP）という枠組みで開発された、"自分だけの香り"を楽しむための道具です。

SAPは、ソニーが販売する製品やサービスの枠組みにはない、新しいジャンルを開拓するため、"ソニー社員がソニー社内で起業する"仕組み。最終的にはソニーの製品として販売されますが、既存のソニー製品の流通とは別の顧客に向けた製品であるため、販路やマーケティングで苦戦することも多いようです。



そんな枠組みから生まれたこのAROMASTICも、いつでもどこでも手軽に自分だけに対し、アロマテラピーの効果が得られるという、ソニー製品のイメージからは遠い位置にある製品です。あるときSAPの商品を集めた体験会で知ってからというもの、AROMASTICが手放せなくなりました。

1本目は自分のため。

でもすぐに妻の誕生日のプレゼントとして購入し、その後も友人、知人などにプレゼントを買うとき「この人なら気に入ってくれるかなぁ」と選ぶことが多くなり、7人にAROMASTICを贈ってきました。

なぜそれほど気に入ったのか？

ひとつは価格がちょうどいいことから。2016年10月の発売直後に8980円（税別）だった価格が、1年後には3980円（税別）へ改訂。5種類の精油をセットにしたアロマカートリッジも価格こそ変わっていない（2780円・税別）のですが、香りが持続する期間が1か月から2か月に伸びてランニングコストが下がりました。

そんなわけで、5種類の精油が浸潤されたアロマカートリッジをセットにしても税込で7300円程度。比較的気軽にプレゼントできる価格帯に降りてきたわけですが、この製品を積極的にプレゼントしている理由は別にあります。

 
男子がプレゼントに選ぶとイイ感じだと思う理由
アロマテラピー系の製品の扱いは女性向け店舗が圧倒的に多く、電子ガジェット大好き属性のワタクシのような人間は、ふだん行くお店で見かけることはないでしょう。視野にすら入ってこないかも。

でも、AROMASTICに関しては男女問わず、ガジェヲタだろうが、オシャレさんだろうが、俺こそ普通人と自覚していようが、誰でも使ってみると"あっ、いいかも？"と実感できる良さがあります。

なぜかと言うとそれは、"自分だけの香り"だから。

AROMASTICを商品化するための"キモ"の部分は、カートリッジの生産と流通にあるのですが、スティックそのものはとてもシンプルな構造。USBで充電できる本体に空気を送るポンプが内蔵されていて、カートリッジを通過する際に精油の香りを伴って、使用者の方向に放出される......。メカニズムはめっちゃ簡単です。

が、自分だけに放出されるため、他の人にはほとんど気付かれません。実はここがとても大切。安価で手軽なアロマディフューザーは多数ありますが。ディフューザーを中心に周囲に香りが拡がっていくため、香りを望んでいない人にまで届いてしまいます。

それがAROMASTICならば、誰にも迷惑をかけず自分だけがリフレッシュできる。これが他のアロマディフューザーにはない大きな特徴というわけです。

たとえば職場や移動中、ちょっとしたストレスを緩和したい。カフェで少し仕事をしなきゃなんてときにやる気を出したい。長時間の飛行機や鉄道で、リラックスしながら居眠りしたい。そんなときに使っても、周りを気遣う必要がありません。


▲もっぱら僕の使い方はコレ。原稿が進まなかったときにシュッ！

僕の場合、原稿を書き始めるとき、眠りに就く前、混雑した電車を降りた直後などによく使ってますね。

......さて、AROMASTICを積極的にプレゼントにしているもうひとつの理由ですが、それはカートリッジの選び方で"ほんのりと"相手へのメッセージ性を加えることができること。

たとえば異性へのプレゼント。僕なんかは結構、気を使います。なるべくセクシャリティを感じさせるものは選びたくない場合には、"フレッシュネス"や"ビジネス"、"スタディー"といった、利用シーンがテーマになったカートリッジを選ぶようにしています。

あるいは、大好きな女性に対してならば"ビューティー"といったカートリッジもいいですね。"ベーシック"なんていう基本的な香りをセットしているものなら、メッセージ性をゼロにすることもできます。

使い方がシンプルで、誰にでも使いこなせるうえ、"なんだよこれ？"と邪魔にされない軽量コンパクトさ。充電の必要はありますが、毎日使っても2か月はバッテリーが持続します。

ということで、すっかりヘビーユーザーとなっていたワタクシ。

AROMASTICは家電店でも扱われているのですが、実はお店ごとに売り場がまちまちでわかりにくく（美容用品売り場にあることが多いみたいです）、僕は（カートリッジに使う精油の供給で協力関係にある）ニールズヤード レメディーズ（Neal's Yard Remedies）という英国のオーガニックコスメブランドの専門店で購入してます。

買い足すカートリッジを購入することも多いので、メンバーズカードを持っているぐらい利用しています。男子的にはなかなか入りづらいお店かもしれませんが、精油の知識が豊富な店員さんも多いので、ニールズヤード レメディーズでの購入、オススメですよ。

 
そして待望のカスタムカートリッジ登場！
と、2年も前に発売されたこの製品について今のタイミングで書いている理由は、新たに「AROMASTIC専用カスタムカートリッジ」が1800円（税別・2個入りセット）で登場し、その体験会に参加してきたからです。


▲カスタムカートリッジ制作体験中。発表会に参加した男性プレスは僕だけでしたが、ユーザーの54%は男性なのだとか

 
関連記事：
ソニーの「AROMASTIC」自分好みの香りで作れる新カートリッジ登場


AROMASTICにはこれまで6種類のカートリッジが用意されており、それぞれに5種類の精油が組み合わせられています。中には1瓶が2万円もするようなローズ系の香りが入れられているものがあるなど、精油をよく知っている人にとってはお得なカートリッジばかりなのですが、組み合わせを選ぶことはできません。

たとえば、ペパーミントで気分を上げて原稿作成に勤しみ、休憩時間にはベルガモット（アールグレイにも使われている香り）でリラックスを得たい。なんてことも考えても、その組み合わせのカートリッジはありません。

簡単にカートリッジ交換ができるAROMASTICですが、一度開封すると2か月で香りが弱くなってくるため、複数のカートリッジを運用するとランニングコストが上がってしまう。


▲カスタムカートリッジの仕組み

カスタムカートリッジは、2種類という制約はあるものの、購入した精油が使え、カートリッジを自分で作成できるというものです。使用する精油は1種類ごとに2滴ほど垂らせば充分。持続期間は2か月とこれまでのカートリッジと変わらないため、目的がハッキリしている場合であれば2個セット1800円の新製品はとってもお得です。


▲マイ・カートリッジの制作中。Aには仕事を始めるときに使いたいレモングラスを選択

アロマディフューザーを使っている方ならばよく解ると思いますが、高品位な精油は小さな5ミリリットルのボトルでも1000円から3000円程度、高価なローズ系の場合は2.5ミリリットルで1万円を超えることもざらではありません。

そんな精油の香りをディフューザーで部屋中に満たそうとするのは無理がありますが、たった2滴で2か月間楽しめるのがコイツのいいところです。


▲今回制作したカスタムカートリッジ。2種類だけ？と思うかもしれないですが、使ってみると充分

僕はリフレッシュ/集中力強化とリラックスの両方を狙って、レモングラスとラバンディンの精油を組み合わせ、カスタムカートリッジを1個作ってみました。


▲カスタムカートリッジの体験会では、いくつかの精油を試しながら好みの2つを選ばせてもらえました

プレゼントする相手が、とても大切な人ならば、幅広い精油が揃っているニールズヤード レメディーズの店頭で、店員さんに相談をしながら、贈る相手のための精油を2つ選び、本体＋カスタムカートリッジのセットと共にプレゼントするといいかもしれません。

 
で、本当に効果あるの？
以前からこの製品のユーザーだったわけで、僕個人としては、自宅、出張先、移動時など、あらゆるところに携帯して使っていました。

朝、原稿を書くとき、自分にスイッチを入れたい。風呂上がり、就寝前までの時間に読書でもしながらゆっくり過ごしたい。移動時や閉鎖空間で、不意にタバコの臭いに出くわした（オープンスペースの喫煙所が歩道沿いに結構ありますからね）、など。

そんなとき、シュッと軽く香りを感じると、それだけで気持ちがリフレッシュするだけでなく、集中力が上がったり、気持ちがほぐれたりする印象がありました。

もっとも、それは体感であって、なんらかのエビデンスではありません。AROMASTICを開発した藤田さんには、スタートアップ界隈のイベントなどで出くわすと、いつも「何かエビデンスはないのかな？」と尋ねていたのですが......。ついに今回の取材では、彼が外部のいろいろな組織と調査した、アロマテラピーの効果について数字を出してくれました。


▲あくまでソニー調べとのことですが、禁煙への効果は僕の周囲でもよく耳にします

まずはソニー側の「弊社調べ」から。20名の喫煙者を対象にタバコを吸えない環境下でAROMASTICを使ってもらうと、吸いたい気持ちを抑えることができ、6割にあたる12人が「以前よりも喫煙本数が減った」といいます。また、1日の喫煙本数も平均10.2本だったのが7.6本まで減少したそうです。


▲グラフのスケールがちょっとアレですが、計算速度向上の結果。正答率には変化なしだそうですが......

また、第三者による共同研究では、科学専門誌でAROMASTICを使うことで応答速度が向上したという論文が発表されたそうです。もっとわかりやすい例では、学習塾「やる気スイッチ」がAROMASTICを用いて行った計算速度向上に関する実験。一定時間に計算を行う試験を行ったところ、回答数が91.7から96.6に増加したのだとか。このときはレモングラスの香りでテストを行ったそうです（ただし正答率に変化はなかったとのこと）。


▲ストレス緩和には確かに良いでしょうね。大人数がいるコールセンターにおいて、自分だけの香りで気分を落ち着かせることができる価値は高いかと

ストレス緩和という点では、ナースステーションやコールセンターでのモニター試験結果もあります。ストレス緩和のためにAROMASTICを配付したところ、ストレス度の高い電話に応答すると半分以上の人がAROMASTICを使ったといいます。


▲がん患者への取材をしたことがありますが、治療そのものの辛さに加え、明日どうなっているのかという不安が常に心の中にあるとか。彼らにとって香りは心強い味方のようです

さらにストレス緩和では、ソニー・オーストラリア財団が展開する若年がん患者の心のケアを行う"You Can"プログラムにAROMASTICが組み入れられ、12人の若年がん患者に使ってもらうというテストも。すると、強いストレスを感じるがん治療の前後には100％の患者が「よく使う」と答えたそうです。

 
ニールズヤード レメディーズ講師オススメの香り
もっとも僕らのようなテクノロジ世界の人間は「香りで何か変わるもの？」と思うのですが、アロマテラピーの世界では香りが身体に直接的な影響を与えることは常識。香りの成分は嗅覚だけでなく、呼吸器、皮膚からも吸収され、それぞれが身体的に影響を与えるメカニズムが異なります。

AROMASTICの場合、嗅覚を刺激し、脳の扁桃体や海馬に対して影響を与え、集中力の向上や感情抑制、吐き気対策や体調改善などの効果をもたらすとされています。歴史的には約40年程前からさまざまなことが研究されているようです。


▲ニールズヤード講師の鎮西さん（左）と、AROMASTICを企画・開発した藤田さん（右）

ニールズヤード レメディーズでアロマテラピー講師を担当してくれた鎮西美枝子さんによると、「たとえばビジネス向けならば、レモングラス（集中）とベルガモット（リラックス）といった組み合わせがいいでしょう。ペパーミント（ブタクサの花粉症などにもいい）とライム（パワフルなシトラスの香りでエネルギッシュ）は乗り物酔いを和らげる効果が期待できます」とのこと。

世界でもっともよく知られている精油ブランドと言っても過言ではないニールズヤード レメディーズには、花、葉、果皮、種子、樹皮、樹脂などから作られた天然素材に由来する精油が多数取り揃えられています。鎮西さんのような専門家に尋ねながら、大切な誰か、あるいは自分のための精油を選び、クリスマスプレゼントにしてみてはいかがでしょう？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アウディとディズニー「全く新しいメディア」を開発。自動運転の車内を楽しむ空間に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/audi-and-disney/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fcd6c1dd0-f2b4-11e8-997b-8610bfffc695&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=15d9e8072578920a1e97ddd07200965c2742a231" />
自動運転車が普及すれば、クルマでの移動時間は空間移動のためだけでなく、自由な空き時間になることが考えられます。アウディとディズニーは、その空き時間を持て余さないようにするため、車内エンターテインメントに関する"新しいメディア"を開発するためのパートナーシップを結んだことを発表しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーが韓国で「電子ゲームカートリッジ」の特許を出願。新たな携帯ゲーム機を検討中？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/vita/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F990e2c60-f2b7-11e8-bffd-48f7d2daf15f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ca3368b6a1f1efbfaf9b37c02e7480cdd6849561" />Bloomberg

最近では携帯ゲーム機から撤退する動きが目立ったソニーですが、韓国にて「電子ゲームカートリッジ」の特許を出願（正確にはゲーム子会社SIE（ソニー・インタラクティブエンタテインメント）によるもの）していることが明らかとなりました。

本特許は2017年11月末に提出され、今年11月23日にKIPRIS（韓国特許技術情報センター）により公開されたもの。ゲーム機本体の情報はありませんが、ソニーが新たな携帯ゲーム機に取り組んでいる可能性を示しているのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、実質3万円台スマホ「AQUOS sense2」予約開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/3-aquos-sense2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F4459ecb0-f2b0-11e8-bfd5-5f59836659d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2d43ed08b258e03a8df9517bcdb3557b3cea069f" />
ドコモは11月28日10時から「AQUOS sense2 SH-01L」の予約を開始しました。発売日は12月中旬でドコモオンラインショップでの端末一括購入価格は税込みで3万1752円です。

ちなみにauとMVNOのUQ mobileでもAQUOS sense2を取り扱っています。auでの発売日は11月9日、端末価格は税込みで3万2400円。UQ mobileでの発売日は11月22日、端末価格は税込みで3万6396円。

AQUOS sense2は上位機種「AQUOS sense plus」が搭載する18：9の5.5型ディスプレイ（IGZO液晶）を採用。メインカメラはシングルで1200万画素で、インカメラは800万画素。バッテリー容量は2700mAhで、指紋認証と顔認証、NFCによるおサイフケータイ機能も備えています。

 
関連記事
IGZO搭載のAQUOS sense2をドコモが発表。従来モデルからカメラと消費電力が進化
人気機種が液晶刷新、イマドキ仕様に。シャープがスタンダードスマホAQUOS sense2発表
ドコモが投入した、格安スマホ対抗の2機種　どっちが買い？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：HUAWEI Mate 20 Proが30日発売。3眼カメラ＋AIチップのハイエンドSIMフリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/huawei-mate-20-pro-30-3-ai-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2000%2C1181%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C709&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fedcee7d0-f2c1-11e8-bbff-5eebbc2aeee4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19e5a0be2a70288c875761fd4a7327bd6f160169" />

ファーウェイ・ジャパンは、「HUAWEI Mate 20 Pro」を11月30日に発売します。価格は11万1880円（税抜）です。

「HUAWEI Mate 20 Pro」は、10月16日にロンドンで発表されたファーウェイのフラッグシップモデル。Leicaブランドの3眼カメラを装備。超広角、広角、標準画角という3つ画角の切り替えや、高解像度ズームなどをそなえた"カメラフォン"です。

CPUに「Kirin 980」を搭載し、AI処理専用のチップセットも備えています。

NTTドコモ網、ソフトバンク網で利用可能で、au VoLTE網も今後サポート予定としています。
 
英国での発表時の記事：
ファーウェイ Mate 20 Pro発表。3眼カメラさらに進化、iPhoneも無線充電できるフラッグシップスマホ
カメラに定評　ファーウェイ新旗艦スマホ「Mate 20 Pro」の凄さ【動画】

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    EUの消費者団体がGoogleの位置情報追跡に苦情を申し立て。最大で年間売上高4％もの罰金の可能性も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/27/eu-google-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F473ba350-f2c5-11e8-b7ff-93e797b08e8d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=356b65ee4af9d4a70e5420ef080842ecdea24bda" />
Googleが何百万人ものユーザーの行動を追跡してプライバシーを侵害し、EUのGDPR（一般データ保護規則）に違反しているとして、複数国の消費者団体が規制当局に苦情を申し立てていると報じられています。

Googleは本国アメリカでも、アプリのプライバシー設定に関係なく位置情報を収集しているとして損害賠償の訴訟を起こされています。もしも今回の申立が認められた場合は、Googleは年間売上高の最大4％の罰金を科せられる可能性があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:54:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3眼カメラ搭載「HUAWEI Mate 20 Pro」ソフトバンクも発売　SIMフリーと両輪
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/huawei-mate-20-pro-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F91ddade0-f2ca-11e8-a3ff-25413127a586&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84cfaca0bd940d41e9ed6d728084aef1fa9fe3ca" />

ファーウェイ・ジャパンは、3眼カメラを搭載したSIMフリースマートフォン「HUAWEI Mate 20 Pro」を11月30日に発売します。また、ソフトバンクも12月中旬の発売を発表し、大手キャリア＋SIMフリーという両輪の販路で、日本のスマートフォン市場に挑みます。

「HUAWEI Mate 20 Pro」は、10月16日にロンドンで発表されたファーウェイのフラッグシップモデルです。背面のLeicaトリプルレンズカメラは「超広角」「標準画角」「3倍望遠」という3つのレンズを搭載。AI処理により、5倍望遠まで画質の劣化があまりなく、16-270mmという、スマートフォンとしては破格の撮影性能で、他社のスマホカメラに対して圧倒をアピールします。

プロセッサには、Snapdragon 845よりも高性能な「Kirin 980」を搭載。AI処理に特化したNPUを1個から2個に増やし、AI処理性能を高めています。バッテリー容量は4200mAhで、ワイヤレス充電にも対応。また、ワイヤレススマホで他のスマホを充電できるリバースチャージにも対応します。

カラーは「ブラック」と「ミッドナイトブルー」の2色展開。なお「ブラック」はソフトバンクの独占発売となります。

価格はSIMフリー版が11万1880円（税別）となっています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:03:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、Apple Watchより安い「HUAWEI WATCH GT」12月7日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/apple-watch-huawei-watch-gt-12-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/323a33a0-f2ce-11e8-a4aa-250d5b69cf40" />
ファーウェイ・ジャパンは、GPSと心拍センサー起動でもバッテリーが2週間持続する「HUAWEI WATCH GT」を12月7日に発売します。

「HUAWEI WATCH GT」は、1.39インチのOLEDディスプレイを搭載したスマートウォッチです。高級感のあるセラミックベゼルを採用するほか、心拍センサーや3つの測位システム（GPS・GLONASS・Galileo）を搭載。5気圧防水にも対応し、マラソンや水泳、登山などといったアクティビティーを記録できます。

特徴的なのはバッテリーの持続時間です。心拍モニター・スマートフォンからの通知ON、90分のトレーニング（トレーニング時はGPSをON）というユースケースの場合、2週間バッテリーが持続するとのこと。また、心拍モニターとGPSをOFFにした状態では30日バッテリーが持続します。加えて、GPSを常時ONにしてマラソンをトラッキングし続けたとしても、22時間バッテリーが持続するといいます。（公称値）

その他、気圧センサーや環境光センサー、加速度センサー、ジャイロセンサーを搭載します。



本体価格はスポーツモデルのブラック（シリコンベルト）が2万4880円（税別、以下同）、クラシックモデルのシルバー（レザーバンド）が2万5880円。Apple Watch Series 4の最低価格4万5800円より大幅に安いのも魅力的と言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    怒涛の新機種投入──OPPOの新スマホ「AX7」「R17 Pro」を解説：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/oppo-ax7-r17-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/070516a0-f2b0-11e8-b9fd-0f1ed3f0661e" />
OPPOは、12月中旬に「R17 Pro」と「AX7」の2機種を発売します。それぞれの機種の詳細は別記事に譲りますが、特徴は以下のとおり。

まず、R17 Proは、UQ mobileから発売された「R17 Neo」の高機能版といった位置づけの端末。ディスプレイ内の指紋センサーやグラデーションを採用したボディはそのままに、CPUやメモリなどのスペックを向上されています。

それに対し、AX7はバッテリー容量が4000mAhオーバーながら価格は約3万円と、コストパフォーマンスを重視したモデルです。端的に言えば、いわゆる格安スマホのボリュームゾーンに向けた端末。日本市場では、"Neo"の名を冠したモデルがその役割を担っていましたが、それらに並ぶのがAX7になりそうです。

 
関連記事：
OPPOが新スマホ「R17 Pro」　画面内指紋センサ・機械絞りカメラ搭載
OPPOが3万円台スマホ「AX7」を12月中旬に発売、価格に似合わぬ高級感



▲12月中旬に発売予定のR17 Pro（左）とAX7（右）

立て続けに新モデルを発表、発売しているOPPOですが、その勢いには目を見張るものがあります。冒頭で挙げたとおり、11月にはUQ mobile独占販売モデルとして、スペックをやや抑えめにしたR17 Neoを発売したばかり。そして同じ11月には、フラッグシップモデルの「Find X」を日本に上陸させています。


▲UQ mobileが独占提供するSIMフリースマホのR17 Neo

 
関連記事：
異例のコスパ──OPPO R17 Neo日本上陸　3万円台でOLED・画面内指紋センサ
真の全画面スマホ「OPPO Find X」11月国内発売　iPhone XSより安価



▲R17シリーズは、どちらもディスプレイ埋め込み型の指紋センサーに対応

怒涛の発売ラッシュで忘れてしまっている向きもあるかもしれませんが、OPPOの日本上陸は今年の2月の出来事。市場参入第一弾として「R11s」を投入し、その後はしばらく間が空いてしまいましたが、8月には「R15 Neo」、そして9月にはおサイフケータイに対応した「R15 Pro」を発売しています。

R15 Neoはメモリの容量違いで2モデルありますが、これを1つとカウントしても、同社は2018年だけで7機種もの端末を日本市場に投入していることになります。

 
関連記事：
OPPOが日本参入、第1弾スマホ「R11s」は20MPデュアルカメラ＆縦長OLED
OPPOの新スマホ「R15 Pro / Neo」　8月31日から順次発売



▲日本参入第一弾モデルはR11s

日本市場での実績が豊富で、大手キャリアにも納入実績があるメーカーならまだしも、2月に新規参入したばかりのメーカーが1年で7機種も発売するのは、まさに異例の事態といえるでしょう。11か月の間に7機種ということは、単純計算で、2か月に1回以上のペースで新端末を投入していることになります。後半に集中しているため、8月以降は常にOPPOの新モデルが出ている感覚です。


▲おサイフケータイ対応のR15 Pro


▲コスパの高さを誇るR15 Neo


▲フラッグシップモデルのFind Xも日本で発売となった

とはいえ、いくら世界第4位のスマホメーカーといえども、日本に上陸したばかりで知名度はあまり高くありません。OPPOの名前を知っているのはスマホの世界情勢に詳しい人など、ごくごく限られているのが実情です。最近ではMVNOの取り扱いも徐々に増えてきていますが、参入当初は販路も狭く、どこで買えるのかが分からなかった人もいたはず。

実際、1機種あたりの販売台数は、SIMフリー市場で戦う他のメーカーに比べても、ケタが1つ小さいほどだといいます。フラッグシップモデルのFind Xになると、価格も10万円を超えるため、さらに台数が少なくなっても不思議ではありません。では、なぜOPPOはこれほどまでに日本市場に注力しているのでしょうか。


▲販路は徐々に広がっているが、大手メーカーと比べるとまだ取り扱いMVNOや量販店が限られている

その理由の1つは、「先行投資」です。実はFind X発表時に、OPPO Japanの代表取締役社長を務めるトウ・ウシン氏にこの質問をぶつけてみましたが、返ってきた答えは「ブランドイメージを確立したい」というものでした。同氏によると、SIMフリー市場で5万円を超える端末の占める割合は3%程度。10万円を超えると、市場規模はさらに小さくなるため、予測不能とのことでした。

それにも関わらず端末を立て続けに投入するのは、OPPOの力をアピールするためです。これは、ユーザーに対してだけでなく、大手キャリアに対してのアピールという意味合いもあります。市場規模を考えると、現時点では大手キャリア経由の販売量が圧倒的。今後、分離プランが導入されるとどう転ぶかは分かりませんが、少なくともユーザーが一気にSIMフリー市場へ流れるということはないでしょう。ここへの足掛かりとして、端末を多数投入しているわけです。


▲Find X投入時に、狙いを語ったOPPO Japanのトウ・ウシン社長

事実、OPPOが投入してきた端末を見ても、あえて"顔"になるような機能を搭載したものが多い印象があります。日本参入時のR11sは光量で2つのカメラを使い分けるデュアルカメラ、R15 Proはおサイフケータイ、Find Xは飛び出すカメラ、R17 NeoやProはディスプレイ埋め込み型の指紋センサーと、おサイフケータイをのぞけば"日本初"をうたえるものばかり。おサイフケータイについては、海外メーカーがSIMフリースマホで、しかも参入1年目でいきなり対応させてきたのは、大きなインパクトといえます。

一方で、今回発表したAX7や8月に発売したR15 Neoのように、3万円前後でSIMフリースマホのボリュームゾーンを狙う端末も存在するため、一概にすべてが先行投資とはいえませんが、まだまだ比重としては、ショーケース的に技術力をアピールしたいという思いの方が強いのでしょう。


▲ディスプレイ埋め込みの指紋センサーや飛び出すカメラなど、日本初の機能を搭載した端末が多く、話題性は十分

ユーザーはもちろんですが、大手キャリアやサブブランド関係者の中にも、OPPOの端末展開に驚いた人は多いのではないでしょうか。そういう点では2018年末時点に限ってみると、OPPOのラインナップ構成は正解だと思います。もちろん、こうした戦略が取れるのは、世界4位で圧倒的な数量を販売し、資金力も豊富な会社だからという事情があります。中小規模のメーカーでは、真似することは難しいでしょう。

また、OPPOは東南アジア市場に強い会社ですが、北米や欧州など、キャリアの力が比較的強い地域では、まだ十分な存在感がありません。特に北米は日本と同様にキャリアでの販路が大きく、SIMフリースマホの規模が小さいという点で共通項があります。世界展開を目指すために、日本市場はどうしても乗り越えなければならない壁といえるのです。


▲世界シェア4位だが、アジア比率が高い。裏を返すと、日本や欧米への展開はこれからといったところ

とはいえ、何年も連続で赤字を垂れ流すわけにもいかず、ある程度シェアを上げていく必要はあります。そういった意味では、R15 NeoやUQ mobile独占販売のR17 Neo、そして新たに発売するAX7も今のOPPOにとっては重要な端末といえます。

日本でも完全分離プランの導入がほぼ確実になりつつありますが、これが実現した際には今まで以上にリーズナブルな端末が求められるようになります。このような市場動向を含めて考えても、OPPOは今後も要注目な1社といえそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソーラーパネル搭載リュック「ビームバックパック」Makuakeにて早期予約受付中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/makuake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/6f3d39d0-f2c6-11e8-be9f-872381d2c15b" />
ソーラーパネルを搭載した「ビームバックパック」がクラウドファンディングサイトMakuakeにて早期予約受付中です。プロジェクト終了日期限は2019年01月30日23時59分。価格は税込で2万3800円ですが、Makuakeでは割引価格で購入可能です。

ビームバックパックは米国のクラウドファンディングサイト「Kickstarte」にて、10月6日に58375ドルの資金を調達してファウンディングに成功しています。

296&times;195mmのソーラーパネルを背面に搭載しており、USB出力でスマホやモバイルバッテリーを充電可能。製造メーカーのKingsons社による発電テストでは日中晴れの状態で、iPhone Xを3時間、10000mAhのモバイルバッテリーを8.5時間で満充電にできたそうです。


▲内部にある電力出力部のLEDが青く灯っている場合は充電可能。USB（1A）、USB（1.7A）、マイクロUSBの3種ポートから充電できます



バックパックとしての性能は容量が19Lで、防水仕様。15.6型までのノートPCと10.1型までのタブレットの収納、ペットボトル収納が可能な外部サイドポケット、右ストラップにはジッパー付きポケットなどを備えています。ソーラー充電という特徴を利用してアウトドア用途や災害対策用として役に立ちそうなバックパックですね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 01:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン、患者の診療記録を分析するソフトウェア販売を開始。電子カルテに埋め込む買い物アプリも検討中？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F22d79300-f2d1-11e8-bffb-5e133ea85f33&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=080726b01d8c2c143c0fc6d39577c71be83a8ed8" />
米アマゾンは、患者の診療記録を分析できるソフトウェアの販売を開始しました。医師や病院は本ソフトを活用し、治療の改善やコストを削減するために活用できると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Gmailの文章提案機能から性別のある代名詞を削除。ジェンダー問題に配慮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/google-gmail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F55485c70-f2b8-11e8-9efe-15dcef54b57b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cc038bb0b23798d0a1b26fb9ec95cd77c9519f90" />
Googleが、簡単なメールの文章をAIが提案するGmailのSmart Compose機能から、「彼」や「彼女」などの性別のある代名詞を削除すると決めたようです。

Smart Composeは2018年5月のGoogle I/Oで発表されていた機能です。Gmailにはメールに対して簡単な返信候補を提案するスマートリプライ機能がありますが、Smart Composeはこれを発展させたようなもの。ユーザーが入力している文章に応じて、その続きとなる文を表示します。

もちろん、AIが一から作文をするわけではなく、ユーザーのGmail内やネットにある文章を学習し、その状況（直前の文章）でもっとも使われる可能性が高い文章を提案してきます。文字入力アプリの自動補完や、検索候補のサジェスト機能に近いイメージです。なお、現在は英語でのみ利用できます。

GmailのプロダクトマネージャーPaul Lambert氏によると、ある企業の研究者が「I am meeting an investor next week（来週、投資家にあう）」と打った際、「Do you want to meet him?（あなたも彼にあいたいですか？）」と提案されたのがきっかけだったとのこと。この投資家が女性の可能性があるにもかかわらず、「him」が提案されたことを問題視したようです。

代名詞を削除せずに対応する方法も検討されたとのことですが、どれも上手く機能せず、安全のため削除を決めたとしています。なお、この制限はSmart Compseが提案する文章の1%未満にしか影響しないとのことです。

正直、ここまでしなくてもという印象もありますが、性差別やジェンダー問題は世界的にも関心が高くなっています。また、Google自身もセクハラ問題を抱えているだけに、わずかでも叩かれる可能性があるなら、その芽は潰しておきたいということなのでしょう。

これに近い問題として、2016年、Google検索のオートコンプリート機能で「女性」や「ユダヤ人」と入力すると「悪」だと表示される問題があり、この候補を削除するといったことがありました。

ちなみに、「he」や「she」など性別のある人称代名詞ですが、最近ではジェンダーニュートラルな代名詞として「ze」をはじめ複数の単語が登場しているようです。こういったものが普及してくると、今回のような問題の対応も、もう少し簡単になってくるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーム画面そのまま(？)番組化。Netflix「マインクラフト：ストーリーモード」公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fe2087430-f2d9-11e8-bdc6-2b0eb8b61b8b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=398a1f40461b7eb50ba0f47dbe7795d664e99bb0" />
動画ストリーミングサービスNetflixが、箱庭ゲームマインクラフトの世界をそのままアニメーション化した「マインクラフト: ストーリーモード」を公開しました。記事執筆時点で全5話のうち3話が視聴可能で、後半の2話は12月5日より公開されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleのワンタップBluetooth接続「Fast Pair」、複数デバイスに対応。Chromebookもサポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/google-bluetooth-fast-pair-chromebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F3dfd49e0-f2cc-11e8-ab7c-da2f3c3b69b7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3d015b7140e0056ebba7220bba03cd19a83e8175" />
Googleが昨年11月に発表したFast Pair機能をアップデートし、同じGoogleアカウントを使用しているデバイスでも同時にペアリングが行われるようになりました。

AppleのAirPodsは、iPhoneやiPad、MacBookなどに近づけるだけでペアリングが自動的に行われますが、Fast PairはこれのGoogle版といったもの。W1チップのようなカスタムハードウェアを使う代わりに、Bluetooth Low Energyとクラウドサービスを利用します。

 
関連記事：AirPodsの便利さをAndroidに。タップ一発でBluetoothペアリングする「Fast Pair」機能、Googleが発表

簡単に言えば、対応したBluetooth機器を近づけると端末上に通知が表示され、それをタップするだけでペアリングが完了するもの。この機能が拡張され、同じGoogleアカウントを使っているAndroid端末なら1台でペアリングを行うだけで、他の端末でも利用可能になります。

なお、Fast PairはAndroid 6.0以上のデバイスで利用可能。2019年にはChromebookでも使えるようになるとのことです。

便利そうな機能ではあるものの、発表以降、対応機種が増えたとの話は出てきていません。対応しているのは、Google Pixel Budsのほか、Libratone Q Adapt Wireless On-Ear、Bose QuietComfort 35 II、Jaybird Tarah Wireless Sport Headphoneぐらいのもの。これらの製品についても、製品説明でFast Pair対応がうたわれているわけではなく、Android Developer Blogで対応製品として触れられているにとどまります。

ただ、今後数か月でJaybird、Anker SoundCore、Boseなどから対応製品がリリースされるとのことで、対応機種が増え、広く認知されるようになると、対応しているかどうかがウリの1つになってくるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ4のレンダリングCGが流出。背面3カメラに縦長画面。指紋認証は側面に復帰
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/xperia-xz4-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/c38ee3f0-f2c9-11e8-8b27-7921e241384c" />

ソニー・モバイルが開発中とされる新型スマートフォン「Xperia XZ4」とされるCAD起こしのレンダリング画像が、海外サイトにて掲載されています。画像が正しければ、カメラシステムの進化が注目点となりそうです。

この画像は「Xperia XZ3」のプレス画像を掲載した実績を持つインドのモバイル系情報サイトMySmartPrice が、数々のリーク情報で知られるSteve H.氏(@OnLeaks)と協力してCADデータから制作したもの。

詳細に見ていくと、まずXperia XZ4(とされるもの)では、Xperia XZ3とは異なりディスプレイの側面がカーブしていません。また画面上部にはノッチが搭載されず、ベゼル部分にフロントカメラやセンサー類が配置されています。ただし、上下ベゼルはXZ3と比べてかなり狭くなっています。また画面サイズは6.5インチで、アスペクト比が21:9とかなり縦長な比率となるようです。





そして背面には、縦にトリプルカメラを搭載。シングルカメラ仕様だったXZ3からのカメラ画質の向上が期待されます。その他の特徴としては、XZ2やXZ3で使いにくいとの声もあった指紋認証センサーが、XZ1のように電源ボタン兼用に戻っているように見える一方で、何度見てもイヤホンジャックは見当たりません。

XZ4は2019年2月末にスペインのバロセロナで開催される、モバイル・ワールド・コングレス（MWC 2019）での発表が予測されています。Xperiaシリーズでは「Xperia XZ2 Premium」がカラーセンサーとモノクロセンサーによる複数カメラシステムを採用しましたが、Xperia XZ4のカメラシステムにも注目が集まりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タイプライター風キーボード 「PENNA」赤軸対応でMakuakeにて再び予約開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/penna-makuake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/1ed0e490-f2e1-11e8-a1ea-7160f13cba5d" />
クラウドファンディングサイト「Makuake」にて、タイプライター風ワイヤレスキーボード 「PENNA」が第2弾として先行予約受付中です。プロジェクトの期限は2019年01月31日23時59分まで、29％オフで購入できる税込み1万9000円コースなどをラインアップしています。

PENNAはエルレトロン社が開発したワイヤレスキーボードで、KickstarterやINDIEGOGOなど世界各国のクラウドファンディングサイトで支援を受けて製品化しています。2月にはMakuakeでもプロジェクトを展開し、資金調達を達成しています。

PCやスマホとの接続はBluetooh 4.2 LEを採用し、マルチペアリングで最大5台のデバイスを登録可能です。単3電池2個で駆動し約6か月間待機モードで使用できます。



▲キーボードの側面にあるレバーの上げ下げで、単語や文章の保存と入力が実行できるマクロ機能も搭載されています


▲前回のMakuakeでの募集はキースイッチが青軸のみでしたが、今回募集している第2弾では青軸と赤軸から選択できます

 
▲ 青軸モデルの打鍵音テスト

 
▲赤軸モデルの打鍵音テスト

青軸はカチカチとしたクリック感は心地いいのですが、操作音が大きいので職場などでの利用は控えたほうがいいかもしれません。対して、赤軸は青軸よりも操作音が抑えられています。2月のプロジェクトでPENNAを購入できなかった人や、PENNAには興味があったけれども青軸であることで購入に踏み切れなかった人には今回の第2弾の募集は朗報ですね。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mate 20 Proに中古iPhone Xをつけて10万円、goo Simsellerが「Qi給電セット」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/mate-20-pro-iphone-x-10-goo-simseller-qi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=506%2C253%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C600&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fbcc25df0-f309-11e8-966f-e9190956bc9b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=07e7c68ffc498b64f077f7ebbf23b0ecf8ddc559" />
NTTレゾナントは、30日発売のSIMフリースマホ「HUAWEI Mate 20 Pro」と、中古の「iPhone X」をセットにした「Qi給電セット」を9万9800円で販売します。10台限定の抽選販売で、抽選の申し込みは12月7日23時59分まで。当選者は12月11日に発表されます。 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:49:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月29日のできごとは「初代NUC発売」「EX-FC400S発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/11-29-nuc-ex-fc400s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fc0cb1bc0-f297-11e8-afbb-02cc9b42a6fd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f60d299c70c6b29d399fe66086ecbd24c727de0d" />11月29日のおもなできごと
2004年、IBM・ソニー・SCEI・東芝が「Cell」の概要を公表
2012年、インテルが小型PCベアボーン「NUC」を発売
2013年、ASUSが「VivoMouse WT710」を発売
2013年、カシオがゴルフ専用デジカメ「EX-FC400S」を発売
2016年、DeNAが「WELQ」を非公開に

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6足歩行ロボット「HEXA」、Kibidangoにて資金調達スタート。遠隔操作やプログラミングも可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/6-hexa-kibidango/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F4bb89cf0-f2e6-11e8-9bef-14cce25f32ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=622bb9a0b3224ed6f49eafdef36b7c17044ce377" />
クラウドファンディングサイト「Kibidango」にて、自由にプログラミングができる6足歩行のクモ型ロボット「HEXA」の日本上陸に向けたプロジェクトが、11月27日から開始されました。

目標金額は520万円とされ、記事執筆時点（28日17時）では84万5000円が調達されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニュージーランド、5G網構築でHuawei製品使用案を却下。セキュリティリスク懸念
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/28/5g-huawei/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F92cfd2a0-f365-11e8-8eef-fe18a792efe6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7b45cefc3e656c5e932eac7d1e200a628845195e" />
ニュージーランド政府が、大手キャリアSparkが提出した5Gモバイルネットワーク構築にHuawei製品を使用する計画案を却下しました。Sparkは、ニュージーランド通信保安局が、米国およびオーストラリアで「重大なセキュリティリスクを引き起こす」可能性があるとしてHuawei製品を排除した事例に影響されていると述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>