<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    GoogleのFilesがローカルメディアをChromecastなどへキャスト可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/google-files-chromecast/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F11b72dd0-09cb-11ea-afde-f80e99663407&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a01f292893255084bee7baed9d7fac41c21eac30" />Google純正のAndroid向けファイル管理アプリFiles by Googleが、Google Castに対応しました。端末内のローカルファイルをChromecastなどキャスト対応デバイスで再生可能になります。

この機能、9月にベータ版でテストが行われていたものです。Google Playでの更新履歴を見ると、最新版ですべてのユーザーが利用可能になりました。

Filesはもともと、主に新興国などで利用されているストレージ容量が少ない低スペック端末向けに、効率的に空き容量を確保できるようにと提供されたものです。しかし、徐々に多機能化しており、2018年11月には、新興国以外での利用も増えているとして、誰でも利用できるツールとして再設計されました。

 
関連記事：
Googleのファイル管理アプリ「Files Go」、見た目も変わり「File by Google」に更新 
GoogleのFilesが1億ユーザー達成。ダークモードやメディアコントロールがアップデート 

そして、あらたに追加されたキャスト対応ですが、Filesのもともとの目的通りに、新興国などネットワーク接続が不安定あるいは高価な地域でも利用できるメリットもあります（Wi-Fi接続は必要ですが）。他のアプリでも、ローカルファイルのキャストに対応済みのものはありますが、Googleの公式アプリが対応したのは、やはりうれしいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 02:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Arcadeおすすめゲーム：エッシャー風無限世界を彷徨うパズル Manifold Garden
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/apple-arcade-manifold-garden/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffc69b0e0-099a-11ea-99ea-f9bdf80892d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2087d466fa80992480c1968da7531ead67038862" />

アップルが9月に開始した月額600円の遊び放題ゲームサービス、Apple Arcade で軽率に手を出したゲームを軽率に紹介してゆきます。

今回は、ゲーム開発者ではなかったアーティストが7年かけて個人制作したという一人称探索ゲーム Manifold Garden。

M.C.エッシャーの絵画のような、計算機の心象風景のような、あるいは弐瓶勉作品の悪夢のような無限世界を、「重力方向を変更できる＝任意の方向にどこまでも落ち続けて移動できる」能力で探索してゆく、アート作品でありパズルゲームでもある作品です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    XperiaへのAndroid 10配信予定が公開　Xperia 1/5は12月にも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/xperia-android-10-xperia-1-5-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F687bf6a0-09d5-11ea-b0ff-0da19cc98273&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3ed8e808d1f63cc9a0bdd5aa246533a648669319" />

ソニーモバイルはXperiaシリーズのスマートフォンに対する、Andoroid 10の配信スケジュールを公開しました。

まず、Xperia 1とXperia 5は12月からアップデートが開始されます。今年2月発表されたフラッグシップモデルのXperia 1だけでなく、9月に発表されたばかりのXperia 5も早速アップデートされるのは、嬉しいところです。

また、Xperia 10／Xperia 10 Plus、Xperia XZ2、Xperia XZ2 Compact、Xperia XZ2 Premium、Xperia XZ3も、2020年の早い時期にAndroid 10の配信が開始される予定です。

対象端末をみると、2018年から2019年に発表されたXperiaスマートフォンの多くでAndroid 10が利用できることになります。一方で、今年10月に国内向けに発表されたXperia 8は、リストに含まれていませんでした。

なお、Android 10の実際の配信時期は地域や通信キャリアによって異なります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スタンフォード大、薬剤師ロボットやIoTなど新技術満載の病院を新設。ネットワークは5Gへの更新も視野
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/iot-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F75780210-09d3-11ea-bffd-3010372d1033&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c3bd50e4884f76ffa60a5dd59a20143a540bea1f" />

スタンフォード大学が新しくオープンした病院施設は、ハイテク技術を積極的に採用しており、たとえば病棟ではベッドの脇に備え付けられたコントロールパッドで照明やエアコン、カーテン、テレビなどの操作が可能です。またスマートフォンアプリから医師を呼び出したり、病院に関する情報の案内を得たりすることもできます...と、ここまでならいまどきの病院ならどこにでもありそうな話ですが、この病院はそれだけでなく、携帯電話ネットワークのようにあらゆる機器を接続し、自動化を目指しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ホンダ、原付一種免許で乗れる電動商用スクーターを来春発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/honda-electric-business-scooters/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F0adad5b0-09d1-11ea-bd6b-26fa221448bf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b05b95bd7f274d75cfdb36415c81dbf784cd27a8" />今年の東京モーターショーで、ホンダは2台の電動ビジネスバイクを世界初公開しました。新聞配達に最適な2輪スクーターの「BENLY e:」と、ピザなどの宅配業務に適した3輪スクーターの「GYRO e:」は、それぞれ既存の「BENLY」と「GYRO X」に搭載されている50cc単気筒エンジンを、電気モーターとリチウムイオン電池パックに置き換えたモデルです。どちらも来年春に発売が予定されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    置いた場所（素材）が振動して音が鳴る伝導スピーカー「Adin」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/adin/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/54857700-075c-11ea-aeee-b6c3bff7f93a" />
 



【Adin】は置いた場所（素材）に振動を伝えることでその場所がすぐにスピーカーに変身します
20W出力の小型ボディながら、振動が直接、伝導するので豊かな低音も感じる事が出来、360&deg;に音波が広がるので、立体的な音響効果が得られます。
リビングテーブル、机、段ボール、タイル、ボンネット、冷蔵庫、椅子、キャビネットなど.....
様々な場所に置くことで、ホビーとして楽しむこともさながら、新たな音体験を提供します。




1.置く場所によって異なった音環境を楽しむ。

対象の素材に振動スピーカーで音を出して初めてどんな音色になるかがわかります。
平らなところであればOK！吸盤が付いているため平らなしっかり吸着することができます。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　
そのため、今まで考えていなかった環境でもスピーカーに変えてしまいます。
キャンプやピクニックで車のボンネットに置けばそこが大迫力スピーカーに。

通常のスピーカーはコーン紙に振動を伝え、空気の振動になり音となって聞こえます。
Adinはこのコーン紙の代わりに様々なものに振動を伝え、その素材が音を伝える媒介となります。
そのため置く素材により音が変わります。
木材、ガラス、スチール、段ボール、プラスチック、など、それぞれの持つ音色で、音楽を違う形で楽しむことが出来ます。
更に、2台をケーブルでつなげば迫力倍増！台数を増やしていくことで、かなりの振動音が楽しめます。



2.音響特性

従来のスピーカーでは、音は単一の方向に投影されます。
Adinの場合、音はスピーカーが放つ表面から発せられ、周囲の領域全体に360度に伝わります。
そのため音に包まれるような立体的な音響効果を生み出します。



厳密に言えば、Adinはスピーカーではなくアンプです。接触する面に音波の振動を伝えます。
硬い平らな素材であればクリアな音の振動を全周にわたって音を均等に伝達します。
この画期的な技術により、どんな平面でもスピーカーに変えることができ、この振動によってパワフルで豊かなサウンドを生み出すことが出来ます。
この技術は音波伝達の原理に基づいています。
独自の振動コア技術により音波を変換し増幅して、設置した素材を高品質のサウンドシステムに変換します。


3.手のひらサイズのミニボディで迫力サウンド


アンプ部の出力が20W（約98デシベルの音量に相当）と手のひらサイズなのにパワフルサウンド！　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　

40～50デシベル・・・・静かな部屋の音
80～90デシベル・・・・歌声程度　　　
110デシベル・・・・・・ドラムの生音　

楽器演奏程の音量がいつでもどこでも手軽に楽しめます。

　

4.Micro SD接続対応！FMラジオも搭載

Micro SDカード接続対応でスマホがなくてもいつでもどこでも自分の好きな音楽を楽しめます。

今までなかったFMラジオ機能搭載！付属のリモコン操作でお好きな放送局に切替可能です。


操作もシンプルで、室内だけではなくアウトドアでも音楽やラジオを聴くことができるのも魅力的です。
















こんなシーンに最適

●リビングで。
●職場で。
●書斎で。
●車で。
●アウトドアで。
●旅行先で。

あらゆる場所であらゆる音体験を楽しんでください。










商品代金には、ご自宅までの送料が含まれています。





Q：音楽鑑賞も可能ですか？
A：高・中・低音域をカバーできるように設計されていますので音楽鑑賞用としても利用できます。

Q：iOSやAndroid製品で使用できますか？
A：Bluetooth 5.0に対応していますので、スマートフォンやオーディオプレーヤー、タブレット、ノートパソコンなどで接続し使用することができます。
また、お使いのテレビやパソコンの3.5mmイヤホンジャックから付属のオーディオケーブルを使用する事も可能です。

Q：Bluetoothの受信範囲はどれくらいですか？
A：使用される環境にもよりますが、見通し距離でおよそ20メートルまで離れて使用が可能です。

Q：充電はどのようにするのですか？
A：マイクロUSBケーブルが付属していますのでポートに接続して充電して頂くことが可能です。

Q：スマートフォンのみ利用可能ですか？
A：いいえ、スマートフォン以外でもBluetooth機能が搭載されている物であれば可能です。

Q：TELECは取得していますか？
A：現在申請中となっております。お届けまでには取得が完了致しますのでご安心下さい。

Q：バッテリーの残量は表示されていますか？
A：いいえ、表示しておりません。

Q：初期不良の保証について
A：商品お届け後の初期不良の場合、1ヶ月間無償で交換させて頂きます。
その他の不具合につきましては1年間の修理保証をつけさせて頂いております。
＊往復の送料のみご負担下さい。

Q：アフターサービス保証期間はいつまでですか?
A：リターン配送日から1年間アフターサービスを受けることができます。
ただし、取扱不注意による損傷は有償でのアフターサービスとなりますのでご了承下さい。

Q：防水機能がありますか？
A：防水機能はございませんので予めご了承ください。

Q：やわらかい素材やでこぼした場所でも使えますか？
A：やわらかい素材やでこぼこした場所だと音の振動がうまく伝わらないことがございます。平らな面でご使用頂けます様お願い致します。

Q：ボリュームの調節はどうすればいいですか？
A：スマートフォンなど、接続元側か本体にて調節できます。

Q：リスクはありますか？
A：クラウドファンディングの性質上、支援者の数が弊社の予想より大幅に上回ってしまった場合、生産の都合上一部の支援者の方への配送が遅れる場合があります。
大変申し訳ございませんが予めご了承頂けます様お願い致します。
＊配送が遅れる場合は予めご連絡をさせて頂きます。



場所を選ばず、置いた場所がスピーカーになってしまう魔法のようなスピーカー
音楽環境をより一層構築できる伝導スピーカーでライフスタイルを楽しみませんか？
音楽だけでなくラジオ機能も搭載されていますので、老若男女あらゆるシーンで活躍すること間違い無しのスピーカーです。



New Adin Marketing Departmentは中国深センの会社です。
bluetoothワイヤレス振動スピーカーの設計、製造、販売に従事しています。
2000年に設立された会社で敷地2000平米の敷地に200名以上のスタッフで運営されています。
当社の製品にはプライベートモードの特許があります。優れたデザインと品質管理に感銘を受けています。
優秀な設計チームと優秀な技術者で独創的な製品を作り出しています。













株式会社ベルクレールは「世界中の素晴らしい製品を通じて笑顔をお届けする」
ことをミッションとする会社です。 　　　　　　　　　 　

これからもお客様が笑顔になれるような製品をご紹介して参ります。

今後ともご支援よろしくお願い致します。


株式会社ベルクレール





※本プロジェクトを通して想定を上回る皆様からご支援を頂き、現在進めている環境から量産体制を更に整えることができた場合、 正規販売価格が販売予定価格より下がる可能性もございます。
※開発中の製品につきましては、デザイン・仕様が一部変更になる可能性もございます。
※音質などに関しては、感じ方に個人差が予想される製品でございます。そのため、使用感等に関する返品・返金はお受けいたしかねます。
※ご支援の数が想定を上回った場合、製造工程上の都合等により出荷時期が遅れる場合がございます。
※聞こえ方や音漏れなどに関しては、感じ方に個人差が予想される製品でございます。そのため、使用感等に関する返品・返金はお受けいたしかねます。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【LINE・ヤフー統合会見】きっかけは米中IT巨人への危機感。ヤフーのラブコールから統合実現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/line-yahoo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F51467270-09ea-11ea-b77b-cc58140b6b66&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19f06c9baa85738125e7f4424e3fd5abd0c1a0f6" />
LINEとYahoo! Japan親会社のZホールディングス(ZHD)は18日、経営統合に向けた記者発表会を開催。LINEの出澤剛CEOとZ HDの川邊健太郎CEOが、お互いの相手の企業のコーポレートカラーのネクタイを身につけ登壇し、合併に向けた抱負を語りました。



両者はインターネットやアプリに関連するさまざまなサービスを手掛けており、合併により日本最大級のインターネット企業が誕生する見込みです。


 
関連：
ヤフーとLINE、経営統合に合意。日本最大級のインターネット企業が誕生へ
 

■テックジャイアントへの危機感


出澤氏は経営統合に至った背景を「思うところがあった」と紹介。その1つが米Googleや中国Tencentのような、テックジャイアントと呼ばれる巨大企業の台頭です。

人材の流動が激しいIT業界では、優秀な人材は大きな企業に集まる傾向にあります。そして、優秀な人材を獲得した巨大企業は、サービスの質の競争やユーザーの獲得においても有利に進められることになります。「勝者総取り」の市場と言えます。

出澤氏は、「2社が一緒になったとしても、桁違いの差がついている。米国や中国の巨大企業に時価総額、営業利益、研究開発費、従業員数いずれでも及ばない」と現状を語っています。

川邊氏は、「日本にフォーカスしたAIテックカンパニーを目指す」と表明。まずは日本市場向けに総合的なサービスを提供する環境を整えて、海外企業との差別化。さらに少子高齢化などの日本の社会課題に取り組むことで、日本の企業ならではの強みを出していくとしています。





また、いわゆる「AI」に関連した技術を強化することで、ユーザーの生活を便利にするようなアプリを開発する構想も語られています。これはこれまでLINEやPayPayが目指していた「スーパーアプリ」という構想に沿ったものですが、両者の技術開発を統合することで、より開発スピードを速める狙いです。

その上で、両社のユーザー層やサービスについては「相互補完的だと考えている」（川邊氏）としており、LINEのメッセージアプリやYahoo!のオンライン通販など、それぞれが強みとするサービスを互いに連携させる方針を示しました。

両社はまずは日本に注力し、その後LINEが根付いている台湾、タイ、インドネシアといった地域に拡大していく方針を紹介。出澤氏は「アジア初の第三極を作る」と抱負を述べています。



■数年前からラブコール、孫氏は関与せず
実はLINEとヤフーの経営陣には交流があり、年に1回「新年会」として会食の場を設けていたといいます。Z HDの川邊氏は「実はLINEというサービスが大好きで、何か一緒にできないかとたびたび提案していた」と明かしました。

出澤氏は川邊氏の提案を笑って交わしていたといいますが、前述の"危機感"もあり、今年の春に開催された「新年会」では前向きな反応を返したとしています。

両社は上場企業ですが、ソフトバンクとNAVERの子会社でもあります。合併に関しては4社が協議をして進めたとしています。



合併ではソフトバンクのさらに親会社にあたるソフトバンクグループ代表の孫正義氏が主導したのではないかという報道もありましたが、川邊氏は「実際のところ、孫さんが関わったのはプレゼンテーションした1回のみ」と説明。その際、孫氏からは賛同の意とともに「ユーザーのためになることをしない限り、統合は誰からも支持されない」というアドバイスがあったとしています。
■今日は統合への第一歩、具体的な戦略はこれから
11月18日時点では、両社は経営統合に向けて合意したにすぎません、今後、最終的な契約書を12月に交わし、実際の統合が完了するのは2020年12月になります。PayPayとLINE Payの統合やニュース配信サービスの寡占化といった、統合に向けた課題については「統合後に進めていく」とのみ説明されました。

LINEとZ HDはそれぞれ親会社が存在する上場企業ですが、合併後はLINEが非上場化し、Z HDの傘下にYahoo! JapanとLINEの事業子会社を抱える形になります。新生Z HDでは出澤氏と川邊氏が共同CEOに就任します。

両社の親会社にあたるソフトバンクと韓国NAVERは、統合後のZ HDの大株主となるジョイントベンチャーに50％ずつ出資。日本のソフトバンクの連携子会社となります。新星Z HDは両社から取締役を3人ずつ派遣するなど、対等合併を意識した体制となっています。



出澤氏は、統合後の新会社では今の両社にはない新たなサービスを開発していく意思を示しました。出澤氏は「かつて経験したライブドアとLINE（旧NHN Japan）の統合でも、両社の融和の大きなトリガーとなったのはLINEの誕生だった。新会社から大きなサービスが生まれることが一番の旗印になる」と期待を語っています。

川邊氏は、「1年後の統合までは別の企業。その間にもお互い切磋琢磨してサービスを改良していくことが重要だと思う。今日（18日）に社員に対して決起集会をしてきたが、『思いっきりLINEと戦え』と話をしてきた」として「"花嫁武者修行"とという感じになるのかなと思っている」述べました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:13:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年11月19日、あのライカが作ったインスタントカメラ「ライカ ゾフォート」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/2016-11-19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fe1f2c3b0-09b7-11ea-afff-57748de5b4d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=012a0ceb126d5aaf12e69dd042d2a99868ed9a3c" />ライカといえば高級カメラメーカーとして知られていますが、その新製品として（同社としては）低価格なインスタントカメラを発売したとあって話題になったのが「ライカ ゾフォート」。

この製品が発売されたのが、2016年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クルマのタイヤを50秒で適切な圧力に空気注入。ロードバイクにも対応したバッテリー内蔵エアーコンプレッサー「A03」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/50-a03/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/5309d380-075c-11ea-bfee-906b397ceb92" />
 
タイヤの空気圧チェックしてますか？

ここ近年、ガソリンスタンドはセルフサービスタイプのスタンドが非常に多くになっています。セルフスタンドにあるタイヤ空気入れは【使い方がわからない】【待っている別の人がいるから気を使う】とか思いませんか？結果、車検時にしかチェックできてない・・・。そんな悩みを解決できます。


マルチ電動エアーコンプレッサー「A03」6つのポイント

■50秒！スピード充填
■オート停止機能搭載！空気圧管理も楽々
■6,000ｍAhモバイルバッテリーでスマホ充電も簡単
■懐中電灯としても使用可能！フル充電で最大10H連続稼働
■夜間でも見えるデジタル液晶＆シンプルなボタン操作
■コード一体化で持ち運び簡単

タイヤの空気圧は、『ただ充填すれば良い』というものではありません。空気圧は、乗り心地や燃費に影響を与え、車のタイヤ寿命まで影響するので非常に重要です。
A03は空気圧をデジタル指定により自動的に空気を充填してくれます。
『空気入れ』+『バッテリー』+『懐中電灯』の機能を兼ね備えたマルチ電動エアーコンプレッサーが日本に上陸です！










◎50秒充填完了！0～2.5Barの補充はたった3分20秒で完成！

約50秒間でタイヤ空気を充填が完了します。
空気圧の単位は、全世界の4種類に対応しており指定されている設定する数字に迷うことはありません。連続使用で約5本分のタイヤの空気をいれることができます。

※空気圧設定（MAX）：150PSI 、15BAR、1500KPA、15KG/cm2
※50秒での空気入れのスピード測定の条件 タイヤサイズ:195/55/R16、2.0bar～2.5bar
※連続5本分の空気入れの測定の条件 タイヤサイズ:195/55/R16、0.8bar～2.5bar




◎空気圧を感知して自動停止

従来の空気入れは、どこまで空気圧が入ったのか？確認する必要がありましたが、『A03』は設定した空気圧で自動で止まるので、監視する必要はありません。手に持つ必要がないので楽ちんです。




◎自宅で測定して正しい空気圧をチェック

正しい空気圧を測定するには、車のタイヤが温まる前に空気圧が測定する必要があります。走行する前の車を自宅で測定して正しい空気圧をチェックしよう。
電源を入れている状態で空気ホース繋ぐだけで、ディスプレイにリアルタイムで空気圧値が表示がされます！

※タイヤが温まると中の空気が膨張して正しい空気圧が測定できません。



◎厳選した優良パーツで高速で空気を自動充填！

内径25mmシリンダーで空気を圧縮させてモーターの動的平衡を最適化。
高温に耐えて耐摩耗性に優れたテフロン素材を使用しました。各部品が密着していることによってパーツへの変換効率をアップさせました。
『A03』に使われている一つ一つの部品がしっかり作られているいます。
毎分最大圧力25リットルの空気を圧送する事が可能となりました。
あっという間にタイヤを膨らますことができ、時間効率も一段とアップしました。


夜間でも見えるデジタル液晶＆シンプルボタン操作

夜間でもしっかり見えるように、デジタル液晶が光る為、周りの明るさに関係なくどこでも使用することが可能です。4つのボタンで簡単に操作することが可能です。



空気チューブ一体式と一体型

本体と一体型なので、空気チューブを紛失することもありません。
溝にはまるように空気ホースを収納できます。

※空気チューブの先に装着されているバルブの種類は米式バルブです。


取り付け簡単♪

レバー式になっているので、ねじ式のように回さなくても簡単に取り付けができます。ワンタッチ操作で装着できます！



鞄に収まるコンパクトサイズ

本体が四角形がベースとなっており、鞄や車のダッシュボートに収まりやすいデザインになっています。本体の重量が約1kgと軽く女性や子供でも簡単に持ち運びするこができます。



たったの4ステップ、不慣れな方でも安心の簡単操作！

①空気ホースをタイヤにつなぎます。
②液晶に表示されている数字を適正な空気圧に合わせます。
③スタートボタンを押す。
④タイヤ側を先に取り外して、本体の方を取り外します

※タイヤの適正の空気圧は、車の取扱説明書か、運転席のドアのあたりに表示されていることが多いです。
※日本語の取扱説明書もございます。




ACアダプター充電

自宅では、バッテリー部分だけを取り外しACアダプターで充電する方法も可能で、持ち運びが楽になります！





2in1シガーソケット

車であればシガーソケットで充電することが可能です。シガーソケットのコードの長さが約3mありますので充電ケーブル繋ぎながら稼働することも可能です！

※シガーケットの充電は、バッテリー組み合わせた状態でご使用ください。




2つのUSB差し込み口

6,000mAhモバイルバッテリー搭載。USBの口が2つあり、2台同時にスマートフォンなど充電が可能。

※バッテリー部分を取り外した状態では空気入れの機能使用はできません。




わかりやすい電池残量

バッテリー残量もLEDランプでしっかり表示されますので、充電目安をわかりやすく表示しています。
通常のモバイルバッテリーより放電されにくい設計になっており、365日間使用しなくても、使用可能な設計となっています。






暗い場所でも安心

着脱可能なバッテリー部分は、懐中電灯としても使用することが可能です。
懐中電灯の明るさは300LMも強く、約100m先まで光が届くハイパワー仕様になっています。約10時間、使用することができますので、緊急時のライトしても活躍してくれます。

※メーカー検証結果となります。利用環境によって誤差がでる可能性があります。




上質なABS素材等を採用

発熱に対する、放熱性を検討して本体温度が上がりにくいように設計している為とても安心です。他社製品のような本体が温度が上がりすぎて、本体が故障するようなことはありません。

※温度が高くなりすぎた場合は、自動的に停止します


サスペンションモーター設計＆ゴムパットが振動とノイズを最大軽減

電動空気入れは、騒音が出やすい商品ですが、A03はモーターとシンリダー衝撃を吸収するように設計されておりノイズ低減することに成功しました。
裏面の足には、4つのゴムパットを装着して本体の振動を抑制するようになっています。内部構造は各周波数帯の騒音伝導を低減する設計になっています




アウトドアや移動中の急なトラブルの応急処置に！



付属バブル

3種類の対応バブルが付属されています。




▲空気圧がシビアなバイクに！



▲高速道路での緊急停車時の非常灯に！







同梱物

・シガーソケット&times;1・ACアダプター&times;1・三種類バルブ&times;1
・シガーソケット交換用（ヒューズ）&times;1・取扱説明書（日本語対応）&times;1





■2019年11月　クラウドファンディング開始

■2019年12月　クラウドファンディング終了

■2020年2月末日　日本国内配送予定



Q：空気圧値の調整範囲はどうなりますか？
A：下記の通りになります。
kg/cm2：0～15
psi：0 ～150
bar：0～15
kpa：0～1500



Q：トラックなど、大型車両など利用可能ですか？
A：大型車両などは充分な空気をいれることができない可能性があります。普通乗用車・SUVまでの範囲でご使用をオススメします。

Q：どうやって空気圧を計測しますか？
A：電源オンの状態で充填ホースをタイヤのエアバルブに差し込んで、計測した空気圧の値がディスプレーに表示されます。

Q：仏式変換アダプターを接続すれば、自動停止機能/空気圧点検機能は大丈夫でしょうか？
A：市販品の仏式は対応可能です。変換アダプタを接続しても自動停止機能/空気圧点検機能は利用できますが、誤差が生じる場合があります。

Q：騒音レベルはどれくらいでしょうか？
A：家庭用の掃除のレベルなります。（70db~75db）

Q：防水ですか？
A：本製品は防水機能を備えていませんので、雨の日に使用する場合は、水が通風穴に入らないようにご注意ください。

Q：保証や返品・交換について
A：本製品は１年間の製品保証付き。初期不良や破損がある場合は、ご到着後7日以内にご連絡いただけましたら商品の交換をさせていただきます。それ以外の返品交換は原則として行っておりません。



#メーカー紹介

2009年に設立し、2018年には年商40億円を超え、従業員も500人を抱える会社まで成長しました。
LET THE CAR MORE SAFE, MORE WONDERFULを会社のスローガンとして、十年以上にわたって、設計から研究開発、販売まで、車の安全運転に関わる商品一筋でまいりました。
研究開発および自社ブランドの育成に注力し、現在までで既に200件以上の特許を獲得いたしました。
メインブランドの YANTUは既に日本およびアメリカ、ヨーロッパなどにおける商標に登録済です。
今後も引き続き、車の安全運転に関わる商品の研究開発に注力しながら、その周辺商品の開発にも力を入れてまいります。
また、今回のクラウドファンティングを通じて、日本をはじめとする海外市場における業務拡大にも務める予定です。

#起案者

みなさま、こんにちは。AFUと申します。ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、日本のクラウドファンディングにて、傘の部門 1～3位まで独占を達成。モバイルバッテリー部門 1位などPC周辺機器、アウトドアグッズ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、多くのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に130件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億5千万円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上や2000万円以上達成したプロジェクトともあります。

さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。





ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！




 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Deezer HiFi、スマホおよびウェブアプリがロスレス再生に対応。どこでもCD同等の高音質リスニングが可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/deezer-hifi-cd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd5d3e580-0a40-11ea-a1b3-ed40c0a2c8b2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=16d8a8e304492d736fcc6931eda96f0fa344617d" />
音楽ストリーミングサービスのDeezerが、Deezer HiFiプランのCDロスレス配信をスマートフォンにも対応させました。これまでスマートフォンアプリでは最大320kbpsでのロッシー形式で配信されていましたが、今後はCDと同等の高音質でどこでも音楽を楽しめます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AQUOS初のデュアルSIM、AQUOS sense3のSIMフリー版が27日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/aquos-sense3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C799%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F410da930-0a05-11ea-8fee-b9719017630a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c43ce30a9c0a0ec0e1f1f0be8e496eb7a82cb248" />シャープはAndroidスマホ「AQUOS sense3」のSIMフリー版（SH-M12）を発表しました。AQUOSスマホとして初めてデュアルSIMをサポートしており、2回線を切り替えて使えます。

発売は11月27日。価格は販売店、MVNOにより異なりますが、3万円台半ばとなる見込みです。

AQUOS sense3はスマホユーザーが求める基本的な機能を備えつつ、長持ちなバッテリーが特徴のモデル。4000mAhの大容量バッテリーを備え、通話やメッセージ中心の用途で1週間の電池持ちがうたわれています。

SIMフリー版では4キャリア（ドコモ、au、ソフトバンク、楽天モバイル） のネットワークをサポートし、AQUOSとして初めてデュアルSIMに対応。DSDVもサポートしており、SIM2枚で同時に通話の待ち受けも可能です。

このほか、防水性能や耐衝撃性能を備え、おサイフケータイも搭載します。

チップセットはミドルレンジスマホ向けのSnapdragon 630で、メモリは4GB、ストレージは64GB。なお、デュアルSIMの2枚目のSIMスロットはmicroSDカードスロットとの排他利用となっており、SIMを2枚挿した状態ではmicroSDは使えません。

5.5インチでフルHD+解像度（2160&times;1280ドット）のIGZOディスプレイを装備。背面カメラは標準画角カメラと121度広角カメラのデュアル仕様となっています。OSはAndroid 9 Pieを搭載。カラーはライトカッパー、シルバーホワイト、ブラックの3色を用意します。

おサイフケータイとデュアルSIMに両方対応するスマホは少ないだけに、「通話回線はこれまでの大手キャリア、通信は格安SIMで節約」といった一般的な用途はもちろんのこと、「挿してないSIMがなぜかたくさん余っている」ようなガジェットフリークにも有力な選択肢となるかもしれません。

 
関連記事：
シャープ、AQUOS sense3/sense3 plus発表。前モデルから仕様を底上げ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手軽さに磨きをかけたエントリー向け360度カメラ「RICOH THETA SC2」 3万円台で登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/360-ricoh-theta-sc2-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc7b0f6a0-09dc-11ea-b7fb-0bc3087d0466&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1cc834f867ca15b3fbe428f5151b5b1f8f5e329b" /> リコーは360度カメラ「RICOH THETA SC2」を12月13日に発売します。

2016年に発売されたエントリー層向け「RICOH THETA SC」の次世代モデルという位置付けとなる本機。F値2.0の大口径小型二眼屈曲光学系とイメージセンサーを搭載し、1400万画素相当で360度の全天球イメージと、最長3分の4K（3840✕1920ドット）30fps動画撮影が可能です。直販価格は税込み3万6800円。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13.2.3配信開始、メールやバックグラウンドアプリ等の不具合修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/ios-13-2-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F64701370-0a66-11ea-bdf3-120b22b274bd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23769c791d3577f1db5816f76fc61913aa0b2749" />
アップルは18日（米現地時間）、iOS 13.2.3およびiPadOS 13.2.3の配信を開始しました。前回のiOS 13.2.2から約10日ぶりのマイナーアップデートとなります。

届いていれば通知から、あるいは[設定]&gt;[一般]&gt;[ソフトウェア・アップデート]から確認して手動でアップデートできます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミも縦折りスマホを検討中？ razrスタイルの特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/razr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fbb8863a0-09e5-11ea-8bfc-d724c81a67ad&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6255af26bf3522d1ed9c49b96af6cf3b967839f1" />

中国シャオミが折りたたみスマートフォンに関する複数の特許を出願していたことが、海外報道により判明しました。

海外テックサイトのTigerMobilesが発見したこれらの特許では、シャオミがフリップケータイのような折りたたみスマートフォンを検討していることがわかります。

端末は画面中央から上下方向に折りたためるほか、背面にはサブディスプレイとデュアルカメラを搭載しています。このような縦折りスマートフォンは、米モトローラがrazrとして先日発表していました。

特許からはその詳細を知ることはできませんが、razrの場合は折りたたみ可能な6.2インチディスプレイを搭載することで、コンパクトな持ち運びサイズを実現しています。シャオミも同じように、コンパクトな折りたたみスマートフォンを構想しているのかもしれません。



シャオミはそのほかにも、ポップアップカメラを搭載した横折りスマートフォンの特許も出願しています。中国ファーウェイの折りたたみスマートフォン「Mate X」では画面端にカメラ用のフレームを用意していますが、ポップアップカメラを採用すれば、よりディスプレイサイズが拡大できるはずです。

シャオミは以前に三つ折りスマートフォンのプロトタイプを公開しているように、折りたたみスマートフォン分野にかなり注力している様子。韓国サムスンやファーウェイに続く、実際の製品投入を待ちたいものです。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    24時間連続駆動できるウェアラブル空気清浄機「Necklace Air Purifier」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/24-necklace-air-purifier/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/52d8ff80-075c-11ea-9bbf-54856a8d889b" />
 
近年問題となっている室内空気汚染物質として、ペットの毛、ダニ、カビ、や放射性物質が挙げられます。

冬が到来し花粉やインフルエンザ予防も重要になってきました。

いつでもどこでも森林の新鮮な空気を呼吸し、様々な汚染物質から健康を守るため携帯性に優れたネックレスタイプの小型エアクリーナー「Necklace Air Purifier」が誕生しました。



小型エアクリーナー「Necklace Air Purifier」の特徴 

・1cm&sup3;あたり約4000万個以上のマイナスイオンを放出
・PM2.5・埃・花粉・ウィルスなどの対策が可能
・超軽量34gネックレスタイプで長時間使用も簡単、トレーニング時にも最適
・静音・無放射設計採用
・30分で充電完了、最大24時間以上連続稼働
・お年寄り、子供、妊婦、特に花粉症やアレルギー体質の方に最適
・フィルター掃除・交換不要



1cm&sup3;あたり約4000万個以上のマイナスイオンを放出

有害物質を除去することによって空気をリフレッシュしてくれる、「空気のビタミン」と呼ばれるマイナスイオン。

「Necklace Air Purifier」のマイナスイオン発生数は1cm&sup3;あたり約4000万個、他の空気清浄機よりもっと高い浄化力を実現しています。





※お手元に届いたらぜひタバコの煙でこの驚きの浄化力を検証してみてください。

※PM2.5は大気中に浮遊する微小な粒子のことです。タバコの煙もPM2.5のひとつです。

※実験室で測定した結果になります。使用環境によって多少ばらつきがございます。



大量のマイナスイオンが放出されることで、空気中に浮遊している埃・ホルムアルデヒド・花粉・副流煙及び超微粒子PM2.5などの汚染物質を吸着して除去します。

いつでもどこでもまるで森に囲まれているように新鮮な空気を満喫することが期待できます。



フル充電で最大24時間以上連続稼動

たった30分の充電で24時間以上連続ご使用いただけます。

アウトドアなど充電できない場所でも1日中バッテリー切れの心配がいりません。



充電方法

・付属のMicro USBケーブルを本機とUSB端子の付いた電源アダプター（パソコン、モバイルバッテリーなど）に接続して充電してください。

・30分程度で充電完了、その後USBケーブルを外してください。。

・充電中は電源インジケータランプが赤で点灯、充電終了後は消灯します。

起動方法

・電源オン：電源ボタンを2秒程度長押し、電源インジケーターランプが青で点灯します。

・電源オフ：電源ボタンを2秒程度長押し、電源インジケーターランプが消灯します。



フィルター掃除・交換不要

本機はフィルターを採用していないため、部品を掃除・交換する必要が一切なく、面倒なお手入れが省けます。



静音・無放射設計採用

パワフルに稼働してくれる一方、独自の静音設計採用で就寝時枕元に置いても稼動音が気になりません。

また、放射線がなく妊婦や小さなお子様がいる家庭でも安心にお使いいただけます。



超コンパクトで持ち運び簡単

ポータブルエアクリーナーとして、重さはわずか34gで非常に軽量。

1日中首からぶら下げていても、上着のポケットに入れていても負担を感じず、使い勝手バッチリ！







ヨーロッパ連合が制定・施行したROHS(II)認証やCE EMS認証、及びアメリカのFCC認証を取得しています。安心安全にお使いいただけます。



カラーはホワイト・ブルー・ローズゴールドの3色、表面の光沢は高級感漂う大人の雰囲気を演出してくます。







首掛け式空気清浄機「Necklace Air Purifier」で森林に囲まれているような呼吸体験を実現し、健康でリフレッシュな毎日を手に入れてください！

ご支援、よろしくお願いいたします！



製品仕様

カラー：ホワイト、ブルー、ローズゴールド

重量：約34g

マイナスイオン発生量：4000万/cm&sup3;

適用面積：1m&sup3;

定格電力：＜1ｗ

定格電流：&lt;10ma

定格電圧：DC3.5V



ご使用中の注意事項

１．本体を水につけたり、水に濡らしたりしないでください。浴室など濡れた場所で使用しないでください。

２．落下防止のため、本機を不安定な場所や荷重に耐えられない場所に置かないでください。また、ラジエーターやヒーターなど熱がこもりやすい場所の付近に置かないでください。

３．エアゾールに向けて使わないでください。

４．ガスコンロやオーブンの周辺に置かないでください。ガソリンのような揮発性可燃物など燃えやすい物に近づけないでください。

５．上に毛布や布団をかけたまま使用しないでください。

６．赤ちゃんや本機を正しく操作できない方に使用させないでください。

７．心臓疾患を持つ患者様や植込み型心臓ペースメーカーを装着している方は本機を使用しないでください。本機からの電波がペースメーカーの作動に影響を与える場合があります。

８．無断で本機を分解・修理しないでください。



スケジュール

11月12月　プロジェクト公開

12月30日　プロジェクト終了

1月中旬より　生産

1月下旬より　入荷と検品

2月中旬より　ご支援者様へお届け



最後に

※製品の使用感は個人によって異なります。このため、使用感が理由での返品・交換は承りかねます。

※万が一、お届けした商品に不良品箇所がございましたら、商品到着から3営業日以内にご連絡をお願い致します。送料・手数料などすべて弊社負担にて交換対応させていただきます。

※ご支援の数が想定を上回った場合、製造工程上の都合により出荷時期が遅れる場合がございます。

※開発中の製品につきましては、デザイン・仕様が一部変更になる可能性もございます。もし変更になる場合は、必ず事前にお知らせいたします。

※クラウドファンディングの性質上、以上の注意点につきましてあらかじめご理解とご了承頂いた上でご支援くださいますよう、よろしくお願い申し上げます。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Airbnbが東京オリンピックのスポンサーに。激増する宿泊需要へ対応、アスリートと交流体験も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/airbnb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F3d3dcb20-0a76-11ea-a7af-08511974fa54&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=450bb6f2a29bbee91a88a00e4455a75090146b8d" />
民泊サイトのAirbnb（エアビーアンドビー）は、国際オリンピック委員会に対して、9年間のワールドワイドオリンピックパートナー契約を締結したと発表しました。東京2020オリンピック競技大会を含む、今後5回のオリンピック大会の協賛企業となります。

同社は2008年に米国で創業し、宿泊客向けに自宅の空き部屋や別荘などをシェアする「民泊」ビジネスで急拡大。創立からわずか11年間で、世界の著名ブランドと並ぶオリンピックのパートナーシップを締結することになりました。

同社は世界191か国に展開し、これまで5億人の宿泊者を迎え入れた実績があり、日本では現在提携ホテルも含めて9万室が展開されています。オリンピックでは過去2回、2016年のリオデジャネイロオリンピックと2018年の平昌オリンピックで国内パートナーとなっており、今回、トップスポンサー契約に切り替えた形です。

▲IOCでパートナーシップを統括するブレット・ヘイゼル氏（左）とAirbnb Japanの田邊泰之社長
■「イベント民泊」で急増するホテル需要に対応
オリンピックのような国際的なイベントでは、期間中に来訪者が急増し、宿泊の需要が爆発的に高まります。東京オリンピックの期間中には臨時の宿泊施設の建設も予定されていますが、大会終了後の需要縮小も見据えると、宿泊設備を増やしすぎてしまう可能性があります。



Airbnbの民泊モデルは、こうした急激な宿泊需要の増加へ対応しやすい形態といえます。9月に開催されたラグビーワールドカップでは、145か国から65万人の来日客がAirbnbで宿泊。同社の試算では71億円の経済効果があったとしています。

また、民泊には法規制が存在しますが、オリンピックなどの大型イベント時にその規制を緩和することによって、宿の供給を増やすことも可能としています。Airbnbでは地方自治体と提携して、イベント時に一時的規制を緩和する働きかけを行っています。

日本の法律ではAirbnbで宿泊場所を提供するときに「簡易宿所」の届け出が必要ですが、ことし千葉市で開催されたエアレースやゲームイベントでは、宿泊認定を不要とする臨時措置で多くの宿泊者を迎えいれたとしています。



また、現地の人が旅行客を迎え入れる民泊モデルでは、その国の文化を体験したい人にとって良い選択肢といえます。

オリンピック期間中には、民泊ホストとして海外からの観光客を迎える体験を大会ならではの経験としてアピールしていく方針をしめしました。

Airbnb Japanの田邊社長は「（海外から来た人の中には）銭湯に行ってみたいけれど、現地のマナーが分からないからいけないという人もいる。私自身も地元の居酒屋に行きたいが、常連さんに遠慮していけないこともある。地元のホスト（Airbnbでの宿やサービスの提供者）に紹介してもらえれば、今までいけなかった場所にいける」と、Airbnbならではの交流ができると紹介。
■アスリートとの「体験」も
AirbnbとIOCとのパートナーシップでは、アスリートの"セカンドキャリア"を見据えた取り組みも実施します。

オリンピックに出場した後、どのように稼いで生きていくのかはアスリート共通の悩み。特に難民チームのアスリートは、生活の糧を得るために苦労することが多いといいます。AirbnbとIOCはそうしたアスリートのために、生活の糧を得るための手段を提供するために連携すると発表しました。

Airbnbでは「体験」という宿泊を伴わないプランもあります。これは、現地のホストならではの知識やノウハウを生かした体験を提供するというもので、日本では約4万件が提供されています。

AirbnbとIOCでは引退したアスリートのうち希望する人に対して、Airbnbでホストを務めるための研修を実施。「オリンピアン体験プログラム」としてアスリートならではの体験プログラムを提供できるようにします。



Airbnbの利用者にとっては、アスリートと直接交流して、特別な体験ができる機会になります。アスリートにとっては、引退後の収入を得る手段となるわけです。

19日に実施された発表会では女子レスリング金メダリストの吉田沙保里さんも登壇。「引退した時にセカンドキャリアをどうするか悩む人をたくさん見てきた。オリンピアンだけではなく、出られなかった人にも助けになるし、将来のアスリートになる子どもたちにも、アスリートと触れあう機会を提供できる」と期待を示しました。

▲吉田沙保里さん（左）

旅先での交流という、これまでユースホステルや個人のつながりがになっていた役割をシェアリングサービス化したAirbnb。オンラインサービスならではのこまわりの効いた需給の調節によって、大型イベントを盛り上げるための重要な存在になっていきそうです。

一方で、民泊の宿所規制を定めた住宅宿泊事業法の施行の際、渋谷区や中央区など、東京の中心部の自治体は条例で制限を設けるなど、厳しい対応を取っています。田邊社長は「宿泊場所を増やすのは最大の目的ではない。正しい形で普及していくことが重要だ」と、民泊をやみくもに拡大するだけでなく、民泊に対する理解を深める活動も必要だとする見解を示しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Amazon、広告付き無料音楽サービスをモバイルやFire TVにも拡大
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/amazon-fire-tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F25391da0-0a6b-11ea-97ee-b8310e8abb47&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d8ecc9743fcb4e413f3a83c1fd2a1dee6913801c" />
米Amazonは11月18日（現地時間）、プライム会員ではなく、Amazon Music Unlimitedに加入していない人でも無料で利用できる、広告付きのAmazon MusicをAndroid、iOS、Fire TV、そしてウェブから利用可能になったと発表しました。対象国は米国、英国、ドイツとなります。

広告付きの無料音楽ストリーミングサービスは、2019年4月に米国で開始されたもの。当初はAlexaデバイスでのみ利用可能でしたが、その利用範囲が拡大した形です。

 
関連記事：
Amazonが無料音楽ストリーミング発表　広告付き、再生はAlexa限定

無料なだけに、標準のAmazon Musicすべての楽曲にアクセスできるわけでは無く、再生可能なのはトッププレイリストと数千のステーションに限られます。ちなみにAmazon Musicでは200万曲以上、Amazon Music Unlimitedでは5000万曲以上の再生が可能です。

日本の場合、EchoなどのAlexaデバイスを購入しても、Amazon Musicの音楽再生を行うにはプライム会員になるか、最低でも月額380円のAmazon Music Unlimited Echoプランに加入する必要があります。それを考えると、広告が入るとはいえ、無料で利用できる音楽サービスは、Alexaデバイス購入のハードルを下げる効果も期待できそうです。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビックカメラとヨドバシカメラ、SIMフリー版iPhoneの取り扱いを22日に開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/sim-iphone-22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb81cd490-0a75-11ea-ba7f-5ba27a2e45f2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a9626fbaf82a84045f9939a412c024ec13e6d0bd" />

ビックカメラやヨドバシカメラなどは11月22日から一部の店舗にて、SIMフリーiPhoneの販売を開始します。

これまで、Apple直営店やオンラインのみ購入できたSIMフリーiPhoneですが、ついに家電量販店でも購入できるようになります。

各店舗で取り扱うiPhoneは次のとおりです。ただし、容量やカラーは店舗の在庫状況によって変動する可能性があります。

iPhone 11
iPhone 11 Pro
iPhone 11 Pro Max
iPhone XS
iPhone XR
iPhone 8
iPhone 8 Plus

SIMフリーiPhoneを取り扱うビックカメラとヨドバシカメラの店舗は次の通りです。


ビックカメラ有楽町店
ビックロ ビックカメラ新宿東口店
ヨドバシカメラマルチメディアAkiba
ヨドバシカメラマルチメディア梅田

このほかにも、イオンリテールが運営する「NEWCOM（ニューコム）」、コスモネットが運営する「C smart（シースマート）」、ベルパークが運営する「B-PARK+（ビーパークプラス）」、鹿児島県鹿児島市と熊本市中央区に店舗を展開する「misumi STORE（ミスミストア）」などが取扱いを発表しています。

3000円お得に購入できるキャンペーンも実施
ビックカメラでは、SIMフリーiPhoneを残価設定型ローン「iPhoneアップグレードプログラム」で購入できます。同プログラムを使って購入すると、3000ビックポイントがもらえます。

ヨドバシカメラでは、11月22日から12月8日までの期間限定で、iPhone 6s 以降のiPhoneを下取りに出すと、下取り額を3000円（税込）増額します。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PC VRアプリをOculus Questで遊べるOculus Link、ベータ版の提供を開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/pc-vr-oculus-quest-oculus-link/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc13a14a0-0a72-11ea-af8b-777a86587aed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=99e3e93909141aaf43e5699343e0e580fe3a66b7" />
Oculusが、5月に日本でも発売されたスタンドアロンVRヘッドセットOculus QuestをVR対応PCに接続し、PC VRヘッドセットOculus Riftのゲームをプレイ可能にするOculus Linkをベータ版として提供開始しました。9月に開催された開発者イベント、Oculus Connectで発表されていた機能です。

 
関連記事：
Oculus QuestでPC VRアプリが遊べるOculus Link発表。PCにUSB有線接続でRift代わり

PCとOculus Questの接続には、USB 3.0ケーブルを使用します。Quest側はType-Cですが、PC側はType-CでもType-Aでも構いません。ただし、USB 3.0ポートに接続する必要があります。なお、QuestにはUSBケーブルが付属していますが、このケーブルはUSB 2.0のため、Oculus Link用には使えません。ケーブルは別途用意する必要があります。

ケーブルレスで自由に動き回れるのがOculus Questの特徴でもありますが、Oculus LinkでPCと接続する場合、使用するケーブルの長さが、そのまま自由度に反映されてしまいます。光ファイバーを用いた純正の5mケーブルが年内に発売予定ですが、内部テストではAnkerのケーブルを利用し良好な結果が得られているとのことです。

なお、PC側の推奨スペックは、プロセッサーがintel Core i5-4590もしくはAMD Ryzen 5 1500以上、RAM8GB以上。グラフィックカードはまだ検証を続けているとのことですが、いまのところAMD系は非サポートとなっています。

Oculus Questは手軽な反面、対応コンテンツがOculus Riftよりも少ないのが難点でしたが、今後は、とりあえずOculus Questを購入しておけば、スタンドアロン用でもPC VR用でも、豊富なコンテンツを楽しめるようになりそうです。

Play Rift Content on #OculusQuest with Oculus Link, Available Now in Beta! // https://t.co/JTMFLM0LFW pic.twitter.com/B6Xd6FxhCZ
- Oculus (@oculus) November 18, 2019


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これがPS5用のコントローラー？SIEが申請した意匠登録情報が公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/ps5-sie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F25a35350-0a7a-11ea-beff-36b9d1deab61&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3096537dba304ae501ee67f7602e59eef5a1f074" />J-PlatPat

SIE（ソニー・インタラクティブエンタテインメント）が出願した、次世代ゲーム機「プレイステーション5」（PlayStation 5）用と見られるコントローラーの意匠登録情報が公開されました。

現行モデルPS4用のDUALSHOCK&reg;4とよく似たデザインながら、新機能が反映されたと思しき細部の違いが確認できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iFixitが16インチMacBook Proの完全分解レポート公開。排熱システムが大きく改善
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/18/ifixit-16-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F650d85c0-0a83-11ea-9fff-24eb3ea1c0f2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=efb085c8c78dccb6c507756c3faf324855cb3906" />
iFixit

本業の修理業よりもハイテク機器の分解レポートでおなじみのiFixitが、16インチMacBook Proの完全分解レポートを公表しました。先週末に公開された、新型シザー式Magic Keyboard分解の続きとなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カリフォルニア州が電子タバコのJUULを提訴。未成年への販売や化学物質による健康リスクの警告不足で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/19/juul/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffa5bf190-0a81-11ea-9fb7-7144396c9124&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=df54ebb0b43f5e97516f5e913af26814458485a6" />
米カリフォルニア州が、電子タバコメーカーのJUULを提訴しました。訴えは、JUULがカリフォルニア在住の未成年に対し年齢確認もなく、またニコチンを含む電子タバコによる健康上のリスクも説明せずに販売したことを問題としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA、月へ荷物を運ぶ業務の入札企業リストに「Space X」や「Blue Origin」を追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/19/nasa-space-x-blue-origin/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc058cfd0-0a87-11ea-bcbf-0262b4b1658c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0d04690ad27daab4e4c851677b7ff2db97c95736" />
NASAはCommercial Lunar Payload Services （商業月ペイロードサービス、CLPS）プログラムの契約の入札に参加できる企業のリストに新たに5社を追加した。リストには以前の選定プロセスで選ばれた9社がすでに掲載されていて、ここに今回SpaceX、Blue Origin、Ceres Robotics、Sierra Nevada Corporation 、Tyvak Nano-Satellite Systemsを加えた。これら企業はすべて、月面へペイロードを運ぶNASAの案件に応札できる。

これは基本的に、Astrobotic Technology、Deep Space Systems、Draper Laboratory、Firefly Aerospace、Intuitive Machines、Lockheed Martin Space、Masten Space Systems、Moon Express、OrbitBeyondに加わった5社がNASAのミッションで月着陸船を建造して飛ばせることを意味する。NASAとの契約を受注するためにリストにある企業は競うことになる。契約には、NASAのアルテミス計画を支援するためのリソースや物資の月への運搬が含まれる。アルテミス計画では2024年までに人間を月に送ることを主要目標に掲げている。

「ローバーやパワーソース、そしてNASAが月で水を探すのに使うVIPER （Volatiles Investigating Polar Exploration Rover）のような化学実験のためのもの」を含む重いペイロードの運搬を行える企業が選ばれている。こうした機材は宇宙飛行士が月面で暮らしたり働いたりしながら月面に永久的に存在できる環境を確立したり、月居住を現実のものにする主要研究のために使用される。


Blue OriginのBlue Moonランダーのコンセプト


NASAは、コストを抑制し、また計画をスピーディーに実行に移すために自前で行うのではなく、企業と契約することを選んだ。そしてこうした企業がトータルコストを下げるためにNASAの機材と共に商業ペイロードを同時に運搬することを期待している。企業は2028年11月までの契約総額が26億ドル（約2800億円）となるこの案件に入札し、NASAはコストやテクニカル面での実行能力、いつ実現できるかといった点に基づいて1社を選ぶ。

Blue Originの創業者であるJeff Bezos（ジェフ・ベゾス）氏は今年の国際宇宙会議で、エンド・ツー・エンドの着陸システムのためにDraperやLockheed Martin（ロッキード・マーティン）、Northrop Grumman（ノースロップ・グラマン）と提携する、と発表している。一方のSpaceXは、アルテミス計画の2024年月着陸をサポートするため、次の宇宙船Starshipを早ければ2022年にも月に着陸させる目標を掲げている。

[原文へ]

（翻訳：Mizoguchi）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界初、調光コンタクトレンズが日本へ。アキュビューから12月12日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/19/12-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/13285150-0a8c-11ea-b3fd-163637c621e9" />
ジョンソン・エンド・ジョンソンは、調光機能付きコンタクトレンズ「アキュビュー オアシス トランジションズ スマート調光」（以下、アキュビュー スマート調光）を12月12日より国内で発売します。

「アキュビュー スマート調光」は、同社いわく世界初という調光機能付きのコンタクトレンズ。紫外線に反応する調光材を調合し、明るい環境では色が濃くなり、サングラスのような調光効果を発揮。屋外のまぶしい日差しなど、不快な光を軽減します。見た目は自然で違和感なく、日本人に多い茶色や黒の瞳では装着時も目立たないとしています。

調光機能は強い光にさらされた時に作用し、紫外線や有害な高エネルギー可視光を防ぎます。一度調光材が強い日差しの中で作用した場合には、透明に近い色に戻るまでに10分ほどかかるとしています。

サングラスと似たような機能を持ちますが、急な日差しを防ぐことはできないため、紫外線吸収サングラスの代替とはなりません。雪山やビーチなど日差しの強い場所ではサングラスとの併用が推奨されています。

アキュビュー オアシスの素材を採用しており、2週間で交換するソフトコンタクトで、メンテナンスにはコンタクトレンズ用のケア製品を利用できます。





この製品は構想から製品化まで10年を要しており、製品化にあたって調光メガネレンズを製造するTransitions Optical社の技術協力を得ています。調光剤はフォトクロミック分子と呼ばれ、光に当たると分子構造が変化する性質を持ちます。フォトクロミック分子が光に当たることで、構造が変化し、色が濃くなるというメカニズムです。

製品化にあたっては、調光材を均一に分布させ、安定して製造させる点に技術を要したとしています。また、顔の表面に装着するサングラスと違い、コンタクトレンズでは眉毛など光が届くまでの障害物が多く、調光材の変化に影響を与える温度変化も大きいといいます。こうした理由からTransitions Optical社のメガネに使われている調光材をそのまま使わず、コンタクトレンズ用の調光材が新たに開発されています。



なお、アキュビュー スマート調光は視力矯正機能がついた医療器具となっています。ジョンソン・エンド・ジョンソンの海老原育子社長は、度なしで調光機能のみを備えた製品について「現時点では検討していないが、今後の製品展開の可能性の1つとして検討していく」と述べています。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Star Wars仕様のGalaxy Note10+海外発表、約14万円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/19/star-wars-galaxy-note10-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff78cebb0-0a84-11ea-bdfe-ea4e9c407e60&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8f227b183844a48b5bcb3638862c50f1a0a1fc79" />
Samsungはこれまでも、多くの企業や映画などとコラボしてきましたが、今度はスター・ウォーズとのコラボモデル、Galaxy Note10+ Star Wars エディションを発表しました。

これは、12月20日に公開となる「Star Wars：The Rise of Skywalker」（邦題：スカイウォーカーの夜明け）を記念してのもの。カイロ・レンをイメージした特製ケース、コレクターアイテムとしての金属バッジ、Sペン、Galaxy Budsが同梱されます。もちろん、Galaxy Note10+も特別仕様で、背面にはファースト・オーダーのエンブレムが入るほか、壁紙、シャットダウンアニメーション、アイコンなどのオリジナルテーマコンテンツが付属します。


Galaxy Note10+ Star Wars エディションは、12月13日から1299.99ドル（約14万円）で米国で発売。そのほか、英国や香港、ドイツ、フランスなど14か国でも販売されます。残念ながら、日本での販売予定はありません。

米国でのGalaxy Note10+の価格は839.99ドルからなので、それなりにプレミア価格とはなりますが、スター・ウォーズファンなら手に入れたいと思うのかもしれません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>