<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Googleアシスタント、間もなく「リストとメモ」ウェブアプリを追加か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff60e2ec0-d4d4-11e8-9fe7-e03449b104e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=33d35a693bc8b22641e11a3e66c1cee59aefcbe0" />
昨今画面デザインの改修や機能強化が続くGoogleアシスタントですが、この傾向はさらに続くようです。間もなく、Googleアシスタントにウェブ上からも利用できるリスト機能とメモ機能が追加されるかもしれません。

9to5GoogleがGoogleアプリの内部コードを調査した結果、「リストとメモ」というウェブサイト（ウェブアプリ）が見つかっています。すでにリストの作成などはできますが、まだどことも連携はしておらず、完全なスタンドアロン環境となっているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOで障害発生、ダンバルのコミュニティ・デイは後日また開催へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae746cc3ad21ff3fde92bf62aba93af/206728799/Dpz_48BX4AACR79.jpg" />

本日10月21日正午から始まったポケモンGOのイベント「コミュニティ・デイ」は、アクセス過多による接続障害が発生したため、後日改めて再開催の対応となりました。日程は改めて告知。

コミュニティ・デイは時間を絞って開催することでプレーヤーを同時参加させ、コミュニティの醸成を狙う趣旨のイベント。

アクセス集中から接続障害が発生し時間を延長することはたびたびありましたが、今回は後日また、もう一度開催します。実施したイベントを改めてもう一度開催は極めて珍しい対応です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 02:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポルシェ初EVタイカンは1000万円前後か。「カイエンとパナメーラの間」と開発責任者
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/ev-1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F21059f10-d349-11e8-bdef-8232c498933c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=43f5bca3ffbd3c3176089132bbbeace45b95261e" />
ポルシェが、同社初の電動スポーツ・セダン「タイカン」の価格について新たなヒントを明らかにした。自動車メディア『Automotive News』によれば、ポルシェでタイカンの開発責任者を務めるロバート・マイヤー氏が、同車の価格を「カイエン」と「パナメーラ」の間に設定するつもりであると語ったというのだ。

ドイツにおける両車のベース・モデルの税込み価格から考えると、7万4,828ユーロ（約966万円）から9万655ユーロ（1,170万円）の間ということになる。これはテスラ「モデルS」の価格帯に近い。
ドイツではモデルSの「75D」が6万9,019ユーロ（約892万円）、「100D」が10万8,420ユーロ（約1,400万円）で販売されている。

ポルシェのルッツ・メシュケ最高財務責任者（CFO）は、より高額なハイパフォーマンス・バージョンのタイカンも計画しており、それは20万ユーロ（約2,585万円）ほどになるという。ちなみに日本では、カイエンが976万円から、パナメーラが1,162万円からという価格になっている。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミッキーマウスデザインのGoogle Home Miniスタンド、米Googleストアで販売中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/google-home-mini-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F4ba76880-d4e2-11e8-9cfa-cec9284b2dd3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1edd43164473a377d108ec38709ba8b5b731f3fd" />
米Googleストアで、ミッキーマウスデザインのGoogle Home Miniスタンドが販売されています。価格は19.95ドル（約2200円）。残念ながら現行執筆時点では、日本のGoogleストアでは販売しておらず、日本への発送にも非対応です。

Google Home Miniはファブリック素材を使用しており、単体でもそれなりに見栄えはしますが、子供が使うには少し退屈な外観かもしれません。一方で、ライバルとなるAmazonのEcho Dotにはカラフルなシリコンケースを被せたKids Editionも販売されています（日本では未発売）。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 04:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    24日まで税込3499円。20000mAh+USB-C+3台充電可能なモバイルバッテリーが特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/24-3499-20000mah-usb-c-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/301/resize/d26760-301-745797-0.jpg" />
AUKEYは、10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用し信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。Quick Charge 3.0搭載の大容量20000mAhモバイルバッテリーPB-T17（URL：https://amzn.to/2OzAwvL） の30%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。

10月20日（土）から10月24日（水）まで限定、クーポンコード「AUKEYT17」を利用することで3,499円（税込み）でご購入いただけます。

2つUSB-Aポートと入出力対応のUSB-Cポートを備えたので、同時に3台のデバイスへの充電は可能、USB-Cケーブル一本で給電も充電も解決できます。また、満足できる20000mah大容量で、外出先でもポケモンGOや荒野行動などのスマホゲームは手軽にプレイでき、電池切れから解放されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android版GBoard（ベータ）にフローティングキーボード追加。日本語でも利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/android-gboard/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fc52bc0f0-d502-11e8-bfdf-37c49a3a1aba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=03940143a357ebaed95655205977884e939814aa" />
Googleのキーボードアプリ GbaordのAndroid版に、位置や大きさを柔軟に変更できる「フローティング設定」が追加されました。ただし現行執筆時点では、まだベータユーザー向けの一部のみで使えるようです。

とはいえ、アプリ自体のアップデートの必要とするパターンではなく、サーバー側でユーザー毎に設定を行っている様子。このため、近いうちに一般ユーザーにも提供が始まるものと考えられます。

このフローティングとは、通常、画面下部に固定されているソフトキーボードを画面内の好きな位置に移動できる機能です。「G」アイコンを押して表示されるメニューからフローティングを選ぶと、画面内を移動可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 07:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月22日のできごとは「T-Mobile G1発売」「Windows 7発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/10-22-t-mobile-g1-windows-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/4ac18cf0-d390-11e8-beed-b961ee271089" />
10月22日のおもなできごと
2008年、米T-MobileがAndroid1.0搭載「T-Mobile G1」（HTC Dream）を発売
2009年、マイクロソフトが「Windows 7」を発売
2009年、レノボがNVIDIA ION採用ネットブック「IdeaPad S12」を発売
2013年、アマゾンが「Kindle Paperwhite」の新モデルを発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ショートカット」で作成したボタンをウィジェットで操作しよう：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2018-10/f2888290-d133-11e8-b5fa-616a3684d110" />
iOS 12で使えるようになった「Siriショートカット」機能。App Storeからインストールできる「ショートカット」アプリを活用することで、複雑な操作をワンタップで実行できるショートカットアイコンが作成できます。

本記事ではその機能の使い方を解説しましょう。例として、洗濯が終わるタイミングをリマインドしてくれるタイマーを作成し、それをウィジェットに表示する手順をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-643/" title="ショートカットをウィジェットに表示する手順">【ギャラリー】ショートカットをウィジェットに表示する手順 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超柔軟な給電・充電機能と安全性。究極のモバイル電源「Omni Ultimate」への期待（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/omni-ultimate/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fc4c16f10-d391-11e8-beed-84968afdbacc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f88d97e9bdc7bd46b524b83dc92dfbc7ed1d64f0" />かつてIndie GoGOであっという間に4億円を集め、デリバリー後も圧倒的な完成度の高さで"ハイエンドモバイルバッテリー"という、新ジャンルとも言える領域を確立したOmniCharge。実は筆者も、「Omni20 USB-C」というUSB Type-C端子から80ワット（他の端子も含めると総合100ワット）出力ができる製品を利用している。

彼らの製品は類似する製品があるようでいて実は存在しない。

接続機器や製品自信を保護する11種類にのぼる仕掛けが施されていることもそうだが、同時出力可能な電力の大きさの違いや、内蔵するOLEDディスプレイには動作モードや残容量、出力中、入力中の電力が表示され、接続する機器に合わせた細かな電圧設定、強烈とも言える急速充電ができる。それに"出力しながら同時に充電も受け入れる"、パススルー充電機能が、ほとんど制約なしに行えるなど、端子数やバッテリー容量などの表面的なスペックだけでは比較できない優れた要素があるからだ。



そんなOmniChargeが、自ら"究極"を名乗る製品「Omni Ultimate」を披露した。すでにIndie GoGoでプレオーダーが始まっており、日本でも「Makuake」を通じて先行注文が募集されている。 そして、その仕様は、これまでの製品以上に強烈なものとなっている。

 
関連記事：
4万300Ahの超大容量モバイルバッテリー「Omni Ultimate」がMakuakeに登場



"品質面で最高のパナソニックのみしか使わない"という18650型内蔵セルはOmni20の2倍（12セル、147ワット時）を搭載し、同時出力はAC出力で120ワット、DC出力では150ワットまでをサポートする。また、バッテリーモジュールが別体式となっており、交換可能な点も従来機との違いだ。

AC出力は、Omni20が正弦波を真似た階段状の疑似正弦波出力だったのに対して、完全な正弦波出力を実現した。これにより、電源品質にセンシティブな交流機器でも問題なく動作するようになるという。

DC出力端子の機能性も向上している。多様な変換ケーブルにより、世の中にあるほとんどの機器に対して給電可能だったHVDC（高電圧DC）出力端子は、従来どおり0.1ボルト単位で出力電圧を設定できるだけでなく、上限の出力電流をも0.1アンペア単位設定可能となった。

たとえば、最大2アンペアまでしか流せない機器に対しては、たとえ流れる余地があったとしても上限を超えては出力しない。設定可能範囲は電圧が5ボルトから60ボルト、電流が0.1アンペアから8アンペアまで。ただし前述したようにトータルの出力は150ワットが上限となる。



2ポートを備えるUSB Type-A端子はQuickCharge 3.0に対応。ポートあたりの出力上限は5ボルト/3アンペアの15ワットとなる。ちなみにQuickChargeには対応していないと思われるiPhoneだが、バッテリーが空に近かったiPhone XS Maxをつないでみると14.8ワットで出力していた（これはOmni 20やOmni 20 USB-Cでも同様）。



さらに、このUSB Type-A端子は動作モードを切り替えることでUSBハブとしても利用できる。USB Type-C端子に接続したパソコンなどのUSBハブとして使うためのモードだ。もちろんUSB Type-Cへの給電も可能。USB PDに対応し、最大出力は60ワットとなっている。

ちなみに出力だけでなく充電も極めてフレキシブル。DC入力端子からの充電は最大90ワットで、専用充電器を使った急速充電なら、空の状態から2.5時間で満充電させることが可能だ。



それだけでなく、入力電圧が5ボルトから32ボルト、入力電流が最大4.5アンペアまで対応し、温度を含めて自動的にステータスを監視しながら充電させられる。つまり、専用充電器だけでなく、ソーラーパネルや車のDC出力などのあらゆる電源から充電できるというわけ。もちろん端子形状は合わせる必要はあるが、たいていのDC電源をソースに充電できるのだ。

加えて、別途USB PDに対応した充電器を持っているのであれば、USB Type-C端子から最大60ワットのチャージも可能。この場合、DC入力との合計は最大90ワットに制限される点は注意が必要だが、全体の荷物を最小限に抑えつつ、複数の電力源から最大限の速度で充電できるようになっている。

"そこまでは必要ない"と思うかもしれないが、本機がパススルー充電をサポートしていることを忘れてはならない。たとえばUSB Type-C端子にパソコンを接続し、USBハブモードでType A端子にUSBデバイスを接続している場合、最大で90ワット近くを出力するケースも考えられる。そんなときでも、USB Type-C端子を併用すれば（充電は90ワットに制約されるが）余剰電力でOmni Ultimateを充電できるため、持ちだすときには常に満充電の状態が保たれるのだ。



......と、説明が長くなり、筆者自身、書き漏れがないか何度もチェックしないとわけがわからないほどだが、要は「大抵のDCソースから充電が可能」で「DC入力とUSB Type-C端子からの並列充電をサポート」、147ワット時のバッテリー容量を持ち、最大150ワット（AC出力の場合は120ワット）までの機器を動作させることができ、USB Type-Cでも、USB Type-Aでも電源出力可能で、世の中にあるほとんどの機器をサポートするDC端子変換アダプタが付属するということになる。

こうした、やや"やり過ぎ"とも言える仕様は、納入している米軍からの要求仕様に対応するためという側面もあるようだが、それだけにラバーでガードされた外装、IP64をクリアする防水性も備えており、まさに"究極"のモバイル電源と言えるだろう。単に容量だけが大きな電源は他にもあるが、フレキシビリティという点で他に代替するものはない。



トレードオフは当然ながら"重さ"となるだろう。本体の重さは1.415キロとアナウンスされている。（ただし、ライバル製品に比べると軽量ではある）

価格は599ドルだが、Indie GoGoでのクラウドファンディング価格は299ドル。追加バッテリーは199ドルの正価に対して99ドルと設定されている。出荷は来年の1月だが、すでにデモ機は問題なく動いていた。日本ではMakuakeへの登録がまだ行われていないが、正価が6万8000円のところ、クラウドファンディング価格で3万4000円を切る予定とのことだ。



モバイル電源としてはほぼ完璧に要求を満たす本機だが、個人的には2つほど要望をここで書いておきたい。

ひとつは自動車のセルを一時的に回すための、いわゆる"ブースターケーブル"をオプションで構わないので入れて欲しい。能力としては自動車のスターターを回す充分なスペックはあるため、あとはケーブルさえあれば可能だ。

もうひとつは6セルバッテリーのOmni 20にMark IIを用意して欲しいこと。筆者はOmni 20 USB-Cを使っているが、このモデルはUSB Type-C/Type-A端子に特化してるため、AC出力やフレキシブルなDC出力、あるいは柔軟性のある充電ソリューションを実現するDC入力がない。

Omni Ultimateは他に例がない製品だが、毎日持ち歩く電源としては過剰な側面もあるだろう。試しに本機の仕様について、友人で北極点や南極点に散歩に行くのが好きな冒険家に感想を尋ねてみたが「是非、北極に持って行きたい！」と喜んでいた。が、通常のビジネスパースンには半分の容量がフィットするはずだ。

なお、すでにキャンペーン開始済みのIndie GoGoでは、Omni Ultimateと予備バッテリー1個のセットから売れていったという。なぜなら、Ultimateのバッテリーパックは最大2個まで航空機に手荷物で持ち込めるからだ。

航空機の預け荷物に大容量バッテリーを入れることができないことはご存知の方が多いだろうが、手に持つの場合も100ワット時を超える容量のバッテリーパックは2個までとういう制限がある（言い換えれば、本体に加えて予備バッテリー2個は手荷物に入れることはできない）。

 
高出力の軽量ソーラー給電パネルも
さらに、8月末に発売された世界最軽量、かつガラス保護面を持たない（透明なファブリック）20ワット出力ソーラー給電パネル「Omnicharge 20W ソーラーパネル」の"究極版"も発売される。

「Omnicharge 20W ソーラーパネル」は、USB Type-A端子への5ボルト2.4アンペア出力が可能なほか、Omni 20などDC入力を持つ同社製バッテリーパックに対し、より高効率の充電が行えるよう設計されていた。2万2800円（税別）と高価だが、超薄膜の太陽電池セルとファブリックカバーにより534グラムという軽さと、何よりガラスを使わないフレキシブルな設計（故に割れることがない）は「いざ」という時に頼りになるはず。ちなみにOmnichargeモバイルバッテリーとソーラーパネルとがセットになって、通常より5000円割り引かれる「Omnicharge ソーラー防災パッケージ」の販売も開始されている。



この軽量ソーラーパネルの究極版となる「Omni Ultimate 70W Solar Panel」は、同じくファブリックカバー付きの薄膜セルを用いつつ、セル面積を大幅に増やし、74.8ワットまでの出力を可能にしたバージョンだ。Omni Ultimateｍを4〜7時間で充電完了させる22ボルト3.5アンペアのDC出力を可能にすると共に、QuickCharge 3.0対応のUSB Type-A端子も装備。5ボルト3アンペア、9ボルト2アンペア、12ボルト1.5アンペア（最大18ワット）の供給ができる。重さは1.3キロ、価格は399ドルで、クラウドファンディングでの価格は199ドルだ。

Omni UltimateとOmni Ultimate 70W Solar Panelを組み合わせれば、電源供給を受けられない環境における、まさに究極の電子機器サバイバル電源となるであろう。

こちらも"やり過ぎ？"という声が出てきそうだが、Goal Zero製ソーラーパネルを愛用しながら極地を散歩する友人は、前述のUltimateと共に軽量かつ割れない大電力ソーラーパネルに歓喜していたことを報告しておきたい。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIで誰でもピアニスト・中国向け自動運転開発でアウディとファーウェイが協力・MITがCPU脆弱性軽減技術: #egjp 週末版138
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/ai-mit-cpu-egjp-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fe5c79250-d57d-11e8-87fb-d3921a39d962&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1464d46a32307c73f97fb14cbff4d07e3efdaeb0" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「AIで誰でもピアニスト」「中国向け自動運転開発でアウディとファーウェイが協力」「MITがCPU脆弱性軽減技術」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ploom TECHに「白いヤツ」と新フレーバーが登場：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/PloomTECH/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F9708cfd0-d505-11e8-a68f-54aac6ae9c9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dbf68d64f3e9d058a627b7df9cace28d63909a5b" />
JTは同社が販売する加熱式たばこ「Ploom TECH」の新フレーバー「ピアニッシモ・ストロベリー・マンゴー・ピンク・クーラー・フォー・プルーム・テック」および「ピアニッシモ・レモンティー・ゴールド・アロマ・フォー・プルーム・テック」の2銘柄を発売すると発表しました。

また、新銘柄のカラーリングに合わせた新色のデバイス「プルーム・テック　スターターキット（白色）」も合わせて発売することも発表されています。

価格は新フレーバー（たばこカプセル5個入り）が双方とも490円（税込）、新色のスターターキットが3000円（税込）。12月3日より順次全国で発売予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPad Proには液晶モデルもある？アップルがタブレット製品につき「Liquid Retina」の商標申請
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/ipad-pro-liquid-retina/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff39d3380-d53c-11e8-bd4f-58c32561f148&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8d587a32a4a85b8044898b9104e3fa5fc51f0d2b" />今月26日に発売を控えるiPhone XRのIPS液晶パネルに冠せられた、新ブランドの「Liquid Retina」。このブランド名につき、アップルがアメリカと中国（香港）にて商標を申請していることが明らかとなりました。

この申請そのものに不思議はありませんが、注目すべきは商標の対象とされている製品カテゴリです。香港当局に提出された書類には「タブレット」などが含まれており、アップルの今後の新製品との関連が推測される内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia XZ3」実機レビュー　新機能も細かくチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/xperia-xz3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/ff3520d0-d597-11e8-aefc-e8705609f9f6" />
日本で1月上旬に発売予定の「Xperia XZ3」、この海外版を入手したので、一足早く実機レビューをお届けします。

液晶でも十分だったけど、有機ELはもっと綺麗
「Xperia XZ3」を触って感じた一番の魅力は、やはり6.0インチ QHD+（解像度2880&times;1440）の有機ELディスプレイです。


有機ELのスマホは今や珍しくありませんが、Xperia XZ3では自社の4Kテレビ「BRAVIA」の画像処理技術を取り入れることで、他社との差別化を図っています。

従来の液晶ディスプレイでも十分に綺麗ですが、いざXperia XZ3の実機に触れてみると、さすが有機ELというべき画質。黒の沈みから明るい光を放つコントラストの高さ、広い色域など、美しさの恩恵をはっきりと感じることができます。

なお、有機ELということもあり「焼き付き現象」の心配が脳裏をよぎります。4K OLEDテレビの「BRAVIA」では、その対策として時間ごとに目に見えない程度に数ピクセル動かすことで焼き付きを回避する工夫が施されているのですが、スマホの場合はどうなのでしょうか、気になるところです。（問い合わせ中）

画面のアスペクト比は18 : 9となっており、シネスコサイズの映画コンテンツも広く表示できるという利点があります。（上記動画はサンプル動画です。）

また高画質エンジン「X-Reality&reg; for mobile」の進化により、標準規格のSDR画像をHDRへとアップコンバートして自然な明暗差を再現してくれるおかげで、映像に奥行きを感じられるというメリットも。豊かなコントラストや鮮やかな色調で視聴できるというのは、同じ動画を観るにしても没入感が全然違ってきます。

映像やゲーム、ミュージックビデオの音をリアルタイムに解析して、ソニー独自のアルゴリズムとパワフルなアクチュエーターから、コンテンツに合わせて本体が振動する「ダイナミックバイブレーションシステム」も「Xperia XZ2シリーズ」から引き続き搭載。

正直、この機能はあまり必要ないんじゃないかと思っていましたが、使い慣れてきたせいか、映像やサウンドにあわせてズムズムと重低音のような振動が伝わる感覚はエンタメとして楽しめることもあって、迫力アップしたいぞ！と思った時にはオンにして使うようになりました。

新搭載のサイドセンス機能

ソフトウェア面の進化も魅力的です。「サイドセンス機能」は、ディスプレイ側面のエッジをダブルタップすることで、よく使うアプリを呼び出せる機能。時間や場所、使用頻度といったユーザーのライフスタイルに合わせて次に使いたいアプリを予測表示してくれます。


アプリは全部で9つ、その下にクイック設定、通知/詳細設定といった項目が現れます。

　

サイドセンスを呼び出すダブルタップにはちょっと慣れが必要で、最初はうまくタイミングがつかめず苦労しました。設定からダブルタップする速さのタイミングを3段階から選ぶこともできます。左右のベゼルのうち、両側もしくは左/右のいずれかなど、利き手や掴む好みによっての有効範囲を選ぶこともできます。

　

候補として出てくるアプリは、位置情報をもとにして"Xperiaインテリジェンスエンジン"が機器の使用状況からアプリを自動的に8つ候補を表示しているようです。

どれだけの精度かはまだ数日ではわかりませんが、そもそもサイドセンスに出てきてほしくないアプリなどはオンオフできるので、ある程度しぼっておくこともできます。

さらに言えば、そもそもインテリジェンス機能以前に自分で指定したアプリをサイドセンスに表示させることもでき、それが8コに満たない場合は、不足分に予測したアプリを表示するのでこのあたりは融通がきく仕様となっています。

サイドセンスを使ってみると、意外にクイック設定や詳細設定に飛べるボタンが便利でした。今までは画面の上からドロップしていたところ、画面がタテに大きくなって指がとどきにくくなったなと思った矢先だったので、かなり使い勝手がよくなりました。



画面端を上下にスライドで「バック」が可能

また、ディスプレイのエッジを指で上下にスライドすると、一つ前の画面に戻る「バック操作」のアクションとしても使えます。

これもスライドの長さを短く/標準/長くの3段階で選べて、掴んだままの姿勢から自然とバック操作が使えてなかなかに便利です。



また、Xperia XZ2やXperia XZ Premiumなどにも備わっている機能ですが、縦に画面が大きくなって、片手持ちで操作するには上のほうに指が届かないという場合に、画面の下を左右にスワイプして全体の画面が小さく表示して操作といったこともできます。

縮小した画面の大きさは自由に変更したり自由に配置できるので、好みのサイズに調整しておけば、危うく手から滑って落としそうになることも回避できます。


そしてもうひとつ、スリープ状態でも知りたい情報を表示する「アンビエント表示」も便利です。

「アンビエント表示」は、端末がスリープの状態でも、現在の時刻、SNSの通知、音楽を再生中などを表示できる機能。「Xperia XZ3」では新たに、待受状態でも常に表示させておいたり、機器を持ち上げた時など、表示タイミングを選べるようになっていました。

加えておもしろい機能が"ステッカー"と"フォト再生"です。

"ステッカー"は、「アンビエント表示」中に、お気に入りの画像を表示するというもので、aiboやスパイダーマンのロゴといったアイコンを選べるほか、スマホ内にある画像を指定して好みで表示させることもできます。

"フォト再生"は、今自分のいる場所と同じ場所で最近撮影した写真を表示したり、以前撮影した写真をアルバムアプリから自動的に抽出して表示するといったものです。

ちょっとしたオマケ機能ではあるものの、お気に入り画像を追加できるというのは嬉しいもの。


有機ELの綺麗さはすぐ目に飛び込んでくるところですが、使い勝手としてのUIに変化点もいくつかみられて、今までのXperiaシリーズと比べると意欲的なモデルであることがわかります。

次回の「Xperia XZ3」レビュー記事では、はたして買いのモデルなのか？既存Xperiaシリーズから買い替えるタイミングはいつなのか？そんな従来モデルとの比較などしてみたいと思います。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミマ、スマホ決済を強化　LINE Pay・PayPayなど6種に対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/line-pay-paypay-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ffdaf4320-d5a2-11e8-bb65-9c021d2b983e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a31a196d537e4851ccdccd9c44fc24cb88ff26a7" />

ファミリーマートは10月18日、バーコード決済サービスの取扱を順次開始すると発表しました。11月から一部店舗で「d払い」「LINE Pay」「PayPay」「楽天ペイ」に対応開始し、12月4日にはセルフレジを除く全店舗で対応するとしています。

加えて、来年1月下旬を目途に中国のバーコード決済「Alipay（支付宝）」と「WeChat Pay（微信支付）」の取扱いを開始すると発表しました。多くの中国人観光客の訪日が見込まれる中国の大型連休「春節」（来年は2月2日～10日）に備えるとのことです。

バーコード決済サービスは、スマホなどのモバイル端末に決済用のバーコードを表示させることで、商品代金を支払うことが出来るサービスです。現金を取り出す手間が省けるうえに、各サービスのポイントが得られるなどのメリットがあります。

コンビニ大手のファミリーマートが6種のバーコード決済に対応することで、よりキャッシュレス化が進むかと思います。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTubeの埋め込み動画内にチャンネル登録ボタンが追加。登録者数が増えやすくなる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/youtube/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff401ae90-d524-11e8-bcff-b9cd1dbe6ede&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=71caa658b3422736aba56c44cd8f6a8a5caa328e" />
YouTubeのシステムが変更され、埋め込み動画内に「チャンネル登録ボタン」が表示されるようになったことが明らかとなりました。

これまではWebサイトに埋め込まれた動画を鑑賞しているとき、チャンネルを登録するには画面内の「YouTube」をクリックして、YouTubeサイトに移動する必要がありました。

今後は埋め込み動画内に登録ボタンが表示され、視聴者はYouTubeサイトに移動することなくチャンネル登録が可能となりました。ユーザーにとっても、購読者を増やしたいチャンネル運営者にとっても少し便利になりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NY市警が装着していたボディカメラが突然出火。警官は無傷も同型の2990台を使用中止
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/ny-2990/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F5b9905d0-d5a7-11e8-bf2f-4f108c3f7d66&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a8c564481e7b0224d0ff6ce8aa0ad71392cb26e0" />
ニューヨーク市警が、警官2990人が装着していたボディカメラをいったん「使用中止にすると発表しました。理由はスタテン島付近で一部の製品から出火する事例が出たため。出火したカメラを装着していた警官に怪我はありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スーファミのサテラビューでSlack受信した動画が公開。お店の買い物リストに新着メッセージを表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/slack/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/934b6020-d5a9-11e8-bffe-420156a770ab" />
1995年に任天堂がスーパーファミコン用周辺機器として発売し、衛星データ放送サービスを展開したデータ放送受信端末のサテラビュー（モデム）。この懐かしのシステムに、人気ビジネスチャットアプリSlackのメッセージを受信させた動画が公開されています。

最近サテラビューの存在を知って興味を抱いたSlackエンジニアのBertrand Fan氏は「SNES（スーファミ）に衛星放送の信号を送ることができれば、おそらくSlackを走らせることができる」と考えたとか。その思いつきを数々の技術を投入して実現したものが、以下の動画となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3/3 XL、iFixitが分解報告。有機ELディスプレイはサムスンとLGからの両提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/pixel-3-3-xl-ifixit-el-lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/a9120ce0-d5a6-11e8-b3ee-af885ab6fde3" />

分解修理マニュアルでおなじみiFixitが、米Googleの新型スマートフォン「Pixel 3/3 XL」の分解レポートを公開しています。

大画面モデルのPixel 3 XLでは、とうとうスマートフォン業界の流行ともいえる「ノッチ」を採用。またそのディスプレイ品質も、専門評価機関のDisplayMateから極めて高い評価を得ています。これは、昨年リリースされた「Pixel 2 XL」との大きな違いです。



そして実際に分解してみると、Pixel 3 XLには韓国サムスン製の有機ELディスプレイが搭載されていることが確認されました。Pixel 2 XLにはLG製の有機ELディスプレイが搭載されていたので、サプライヤーの切り替えがディスプレイ品質の向上原因かと思いきや......。



なんと、一部のPixel 3ではLG製の有機ELディスプレイが採用されていたのです。有機ELディスプレイの品質において、LGがサムスンとの差を一気に詰めたことが推測できます。

なお、Pixel 3/3 XLの修理容易度はどちらも4/10と、良くも悪くもない評価。昨年のPixel 2 XLの「6/10」という評価からのスコアダウンは、内部パーツの組付けの変更だけでなく、防塵・防水性能を向上させるためのOリングや粘着剤も影響しています。

現時点でPixel 3/3 XLを入手している人はほとんどいないと思いますが、分解修理の際には今回のマニュアルを参考にするといいかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ウォレットアプリ「Kyash」セブン銀行のATMからチャージ可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/kyash-atm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F9199a260-d5b2-11e8-b2d7-44545aa3d5d9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5814991a2557b63f44642046534920735685b416" />10月22日から、セブン銀行のATMからウォレットアプリ「Kyash」 にチャージできるようになりました。1000円から手数料無料で、チャージできるとのことです。

KyashはLINEやFacebookなどのSNSで繋がっている人であれば、相手がアプリを持っていなくてもも無料で送金や請求ができるアプリ。受け取ったお金はそのままVisa加盟店での買い物やモバイルSuicaへのチャージが可能です。

セブン銀行からKyashに1000円以上チャージすると、先着3000名にKyash残高200円をプレゼントするキャンペーンも実施しています。

今回のセブン銀行ATMでのチャージ可能になったことで、スマホでサッと割り勘ができてしまうウォレットアプリがますます浸透していくのではないでしょうか？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 01:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au版「Xperia XZ3」は11月9日発売　 税込9万9360円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/au-xperia-xz3-11-9-9-9360/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fbbd95a50-d5b9-11e8-beaf-9bb35702278d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1ac2ac23a6dbf04a75fc4db9642aa6fef27b81d7" />
auは、ソニーモバイル製スマートフォン「Xperia XZ3」を11月9日に発売します。

Xperia XZ3は、OSにAndroid 9 Pieを搭載したスマートフォン。内部スペックは先代Xperia XZ2と共通で、Snapdragon 845、4GBのRAM、背面指紋センサー、ワイヤレス充電機能などを搭載します。

シリーズ初となる有機EL（OLED）ディスプレイは、両サイドがカーブした曲面形状を採用。正面からの見た目はGalaxy S9に似ています。また、画面サイズ自体も「XZ2」の5.7インチから0.3インチ大型化した6.0インチとなり、解像度もフルHD+（2160 x 1080）からQHD+（2880 x 1440）へと高精細化を果たしています。


ソフトウェアも進化しました。新搭載の「サイドセンス」は、ホーム画面でもアプリ起動中でも『ユーザーが次に起動したいアプリ』を推定して一覧表示する機能。端末のサイドをダブルタップして呼び出すことができます。

au版はワンセグ・フルセグ・おサイフケータイにも対応します。

本体価格は9万9360円（税込）。iPhone XSやGalaxy Note9など、近頃のハイエンドスマホは10万円超えも珍しくない中で、それを下回る価格となっています。



製品の詳細はこちらの記事をご覧ください
・IFAで触れた「Xperia XZ3」について感じた素直な気持ち
・スマホ液晶に近づく「死」　Xperiaまで有機ELへシフト
・「Xperia XZ3」実機レビュー　新機能も細かくチェック
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 01:22:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    二次元嫁と暮らせる「Gatebox」発売延期。発売・発送時期は未定に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/gatebox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fccc5a930-d5ab-11e8-a7ba-278bd2bb1264&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=615eaeab3b1f0a7ed53f79416cb5515f803b3935" />
"好きなキャラクターと一緒に暮らせる"をコンセプトにしたバーチャルホームロボット「Gatebox」の量産モデル（GTBX-100）の配送時期の変更と販売時期を延期が発表されました。

Gateboxはプロジェクション技術とセンシング技術の組み合わせにより、キャラクターをボックス内に呼び出してコミュニケーションをとることができるガジェット。カメラや人感センサーによってユーザーの顔や動きを認識し、顔を見つけるとキャラクターが微笑んだり、帰宅を自動検知して「おかえり」を言ってくれたりします。

無線LANやBluetooth、赤外線を内蔵しておりキャラクターがインターネット経由で天気やニュースなどの情報を通知したり、赤外線による家電リモコン機能によって部屋の中のテレビ、照明、エアコンなど家電のコントロールも可能です。今後はLINEが提供するAIアシスタント「Clova」を活用し、さらなるサポートスキルの拡充する予定です。

 
量産モデルはプロダクトデザインを洗練し、キャラクターの実在感やコミュニケーションの性能を向上。限定生産モデルの半額である15万円で販売していました。

当初は10月以降の配送を予定していましたが、更なる品質向上に取り組むため、配送時期を変更することとなっそうです。現在実施している予約販売に関しても、配送時期の変更に伴い販売も停止されました。

配送時期及び販売再開時期は、決定し次第あらためてアナウンスされるとのこと。バーチャル嫁との共同生活は、少し先になってしまいましたね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの自動運転車が2回目の事故を報告。ただしGoogle車両よりも圧倒的に事故が少ない？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/2-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fae0382f0-d5b6-11e8-bff3-4a2832c22f36&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6db807617ba302897a33e46ae7974866286c0ad4" />
先週、アップルがテスト中の自動運転車が接触事故に巻き込まれていたことが、米カリフォルニア州車両管理局（DMV）のウェブサイトで明らかとされました。

アップルの自動運転車について事故が報告されたのは、今回が2件目です。米カリフォルニア州に限っての話ですが、他社の自動運転車と比べて事故回数がかなり少なく、各社の自動運転システムの安全性が伺える手がかりとなるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型Yoga Bookの打鍵感と描き味を試用して感じたことをぶちまける：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/yogabook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2018-10/bf9c4310-d527-11e8-86ed-93933bcfe49f" />

パソコン大手レノボ・ジャパンが発表した新モデル「Yoga Book C930」。先代モデルが発表された当時も界隈では「変態端末」として話題になりましたが、今回はなんとE Ink画面を搭載したデュアルディスプレイ搭載という、これまたアレな仕様で我々の前に降臨してくれました。

今回、初搭載となったE Inkの画面ですが、タッチキーボードにもペン入力エリアにもなるということで、早速試したのでレビューします。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 02:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneで3Dキャラ作成　 VTuberアプリ「Vカツ」iOS版公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/iphone-3d-vtuber-v-ios/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F21c96aa0-d5c2-11e8-9ffd-98161d78df5d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1183320dee6740a6d23f94dbdc9478cde3026e9d" />
IVRは、VTuberアプリ「Vカツ」のiPhone版を公開しました。

Vカツは、3Dキャラクターの作成からアニメーション、さらには表情付けを無料で行えるアプリです。顔・髪・体・衣装・アクセサリーなど、約300種類の設定項目から自分だけのキャラクターを生成することが可能。人ではないアバター、例えばロボットなども生み出すことができます。

作成したキャラクターは、モーショントラッキングを備えるVRデバイス（HTC Vive / Oculus Rift / Win MR）で意のままに動かすことが可能。VRM規格に対応し、バーチャルキャスト経由でニコニコ動画やYouTubeなどでライブ配信できます。商用利用にも対応します。

「現在は300万円～400万円ほどが必要になるＶチューバーアバター作成費用がなんと無料！Vカツは、コストを理由に作成を断念していたユーザーを後押しして、爆発的にVチューバーを生み出し 『Vチューバーの民主化』『1億総Vチューバー』を目指しています！」（公式ホームページより）



Windows版が先行リリースされていた「Vカツ」ですが、ようやくiPhone版が登場した形。なお、iPad版とAndroid版についても順次リリース予定としています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ホログラフィックスマホ「Hydrogen One」、インフォグラフィック流出でほぼフルスペック判明か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/hydrogen-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fef89f190-d5b2-11e8-b7df-d7689a489bbc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=949cdd72862027c559b6ad96cc67d68cb26c6901" />

REDのホログラフィックスマートフォン「Hydrogen One」のほぼ完全なスペックが記載されたインフォグラフィックが、映像関係者により投稿されました。画像からは、これまで謎に包まれていたディスプレイ仕様の詳細がなど確認できます。

ロサンゼルスベースの映像ディレクターのphilhollandphfx氏がInstagramに投稿した、今回の画像。画像からは、Leia製の5.7インチ/2560x1440ドット/515ppiディスプレイが採用されていることがわかります。このディスプレイでは、3Dによるホログラフィックこと「H4V」表示が可能となっています。

カメラシステムとしては830万画素/3840x2160ドットのステレオフロントカメラと、1230万画素/4056x3040ドットのステレオリアカメラを搭載。以前のレポートでは、このカメラで物体を三次元的に撮影することが可能だと伝えられています。さらに、ディスプレイの上部には大型のフロントスピーカーを配置し、空間的な音楽再生も可能です。

本体スペックとしてはRAMが6GBで内蔵ストレージが128GB、バッテリー容量は4500mAhと大容量。デュアルSIM仕様でmicroSDカードスロット、USB Type-Cコネクタ、イヤホンジャックを搭載し、本体背面にはモジュール式の拡張デバイス用ポートが存在します。

Hydrogen Oneは発売時期の延期が相次いでおり、現時点ではアルミバージョンが10月に、チタンバージョンは2019年以降の出荷が予定されています。ホログラフィックという新たな概念をスマートフォンに持ち込む同端末は、どれだけ衝撃を与えることになるのでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>