<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    中国当局、電話契約に顧客の顔スキャンを義務づけ。ネット統制が強化か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/china-face/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F30e7cbd0-14cd-11ea-bcf3-c46521e0d560&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eda81fe88ac1bc532b5fa62638be9c4afd408b0c" />
NICOLAS ASFOURI/AFP via Getty Images

中国当局は12月1日から、新たな携帯電話番号を契約する際に、通信キャリア側に顧客の顔認証データ収集を義務づけました。

新たな規制は中華人民共和国工業情報化部が9月末に発表したもので、今月初めから施行されるかたちです。中国当局は「サイバースペースにおける市民の正当な権利と利益を保護するため」と述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニコンダイレクト限定、複数本のレンズを収納可能な 「オリジナル タートルカメラリュック」を12月7日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/12-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/16573/320/resize/d16573-320-927007-0.jpg" />

プロ向け・ハイアマチュア向けのカメラや複数本のレンズを収納可能な大容量モデル

株式会社ニコンイメージングジャパン（社長：北端秀行、東京都港区）は、ニコンイメージングジャパンが運営する公式オンラインショップ「ニコンダイレクト」の限定企画商品として「ND オリジナル タートルカメラリュック」を2019年12月7日より発売いたします。





■NDオリジナル タートルカメラリュック

機能性の高い独特のデザインとなる本製品は、プロ向け・ハイアマチュア向けのカメラやレンズを複数収納できます。カードやクロス、小物を収納できる複数のポケットを備え、小型の三脚の収納にも対応しています。

■製品概要
・商品名
NDオリジナル タートルカメラリュック
・販売価格
14,300円 (税込)
・仕様 カラー： ブラック
サイズ（外寸）： 約W310 mm&times;D200 mm&times;H490mm
質量： 約1,900g
素材： ポリエステル
付属品：レインカバー（リバーシブル：ブラック・イエロー）

■主な特徴
・D5やD850などプロ向け・ハイアマチュア向けのカメラやレンズを複数収納可能な大容量カメラリュック
・クイックアクセス可能なサイドファスナー、ベースファスナーを装備
・サイドには小型三脚を固定可能
・ペットボトルやメディアなどの小物の分類にも便利な細かなポケットを各所に装備
・A4サイズのPCが収納可能

詳細は以下URLよりご確認ください。
URL：https://shop.nikon-image.com/front/ProductPSP00692

■取り扱い店舗
ニコンダイレクト/ニコンダイレクト楽天市場店/ニコンショールーム・サービスセンター
ニコンダイレクト　URL：https://shop.nikon-image.com/
ニコンダイレクト楽天市場店 URL：https://www.rakuten.co.jp/nikondirect/

■リリース全文は以下URLよりダウンロードください。
https://prtimes.jp/a/?f=d16573-20191202-4264.pdf

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 03:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Stadiaコントローラーのスマホ／PC無線接続サポートは2020年に　分解レポートも登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/stadia-pc-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fd8a17170-14d5-11ea-b5d3-282590c2bdd5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=137324e87a9c2d0f91f96039c13362c53137b7bc" />

米グーグルのストリーミングゲームサービスことStadiaにて、専用コントローラーによるスマートフォンやPCのワイヤレス接続サポートは2020年になることが判明しました。

Stadiaではゲームをプレイする機器とではなく、サーバーと直接接続する専用コントローラーが用意されています。これにより、ゲームのレイテンシを最低限に抑えられるのです。

しかし現時点では、専用コントローラーのワイヤレス接続機能はChromecast Ultraでしか利用できません。そしてGoogle Storeに追加された記載によると、専用コントローラとラップトップやデスクトップ、一部タブレットやスマートフォンとのワイヤレス接続機能は2020年に提供されるのです。なお、USB-C経由での接続は現時点でも利用できます。



また、Stadiaの専用コントローラーの分解レポートや、FCC（連邦通信委員会）経由の内部画像も公開されています。

専用コントローラーはデザインと持ちやすさを向上させるため、目に見える場所にはネジが存在しません。その結果、本体の分解が極めて難しかったことが報告されています。また内部には、2000mAhと他社のコントローラーと比べて大容量なバッテリーが搭載されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、12月はサカキ戦で『シャドウサンダー』獲得のチャンス。スペシャルリサーチは毎月更新
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/go-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F940ddf50-14d8-11ea-affc-bcc65dfd32f4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eb344b739150a90eb7a1ae7e90aac9505f919c42" />

ポケモンGOに11月から加わったGOロケット団ボス「サカキ」とのバトル、12月は伝説のポケモン『サンダー』がシャドウポケモンとして登場します。

サカキ戦につながるスペシャルリサーチは、11月の「隠された真相をあぶり出せ！」に続いて「悪の組織に立ち向かえ！」が開始。

もし11月にサカキと戦っていない場合、12月中に「隠された真相をあぶり出せ！」を進めれば、シャドウフリーザーではなくシャドウサンダーのゲットチャレンジになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年12月3日、小惑星探査機の「はやぶさ2」が打ち上げられました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/2014-12-3-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F29967290-1456-11ea-b3e6-23284914d88e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6a20e92a4170b29ed4760947a802284e035bc784" />小惑星探査機「はやぶさ」の後継機となる小惑星探査機が、「はやぶさ2」。小惑星リュウグウへの着地とサンプル採取、そして地球まで持ち帰るのを目的に開発されました。

このはやぶさ2が打ち上げられたのが、2014年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの「アマゾンプライム1年無料」など注視、総務省の有識者会議で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F7c0063f0-14e8-11ea-b52b-a36c3739f73d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c2f8f10ba5f5008b25b1ca2b03c1c5a762b9de90" />
携帯キャリアによる過度なユーザー囲い込みを抑制する──。そうした目的で開催されている総務省有識者会議の第21回が12月2日に開催。回線契約とセットになったネットサービス等の値引きについても話し合われました。

10月1日に施行された改正電気通信事業法によって、回線契約とセットにした端末代金の値引きは2万円までに制限されています。一方、携帯キャリアは端末ではなく、従来の固定回線や電気などの「セット割」の延長として、インターネットサービスをバンドルした料金プランを次々と打ち出しています。

例えばKDDIが「Netflixプラン」として25GB契約とNetFlix契約をバンドルしているほか、最近はNTTドコモが「ギガホ」ユーザーに対し「Amazon プライム」を1年間無料で提供することでも話題を集めました。

この「セット割」について総務省は『現時点で競争を阻害する要因となっているものはあるか。また、今後そうした要因となるものはあるか、総務省において注視する必要があるのではないか』とコメント。

有識者からは『セット販売によって安くなることは否定すべきではないビジネスモデル』という意見も上がる一方、『割り引きがユーザー全員に対するものではない場合がある』『サービスの強要に繋がらないか』『何を原資として安くなっているのか、総務省が所管する電気通信ではない部分も絡んでいるので、関係省庁と連携して注視していただきたい』などの声が出ました。
 
中古スマホのフリマ販売「統一ガイドラインを」
有識者会議では、中古スマートフォンのメルカリやラクマ等、フリマサービスでの売買も議題に。総務省によると、2018年度における中古流通端末のフリマサービスでの売買は135万台に達し、無視できない水準に達しています。

有識者からは、メルカリが提供する、購入者へ発送する前に検品センターに送り、端末のデータ削除や動作確認を行う1880円のオプションサービス「安心スマホサポート」など、フリマ事業者側の努力を評価する声もあった一方で、各社の中古スマホに対するガイドラインに微妙な差異があることを問題視。

『フリマアプリの各社、中古スマホへの対応に微妙な差異がある。せっかくですので、どの利用者がどのプラットフォームを利用しても必要な事項が整うように、基準となるような考え方を整備する必要がある』

『最近はペット販売をフリマでやるのが流行っている。でもペットの販売は各国で規制が厳しい。米国の場合はフリマで一匹でもペットを売ったら事業者として扱う。その時点でB2Cになる。携帯電話の場合は難しい。誰が安全を担保するのか、米国のやり方でいうと、知識のあるプラットフォーマーが担う必要があるのではないか』などの意見も上がりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 17:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpotifyのiOSアプリにスリープタイマー機能追加。「朝まで鳴りっぱなし」を解消
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/spotify-ios/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb54d8110-156f-11ea-bfd8-d113e46137b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=441404f708c76cc043de1fe304989d5779df1950" />
音楽ストリーミングサービスSpotifyが、そのiOSアプリ向けにSleepタイマー機能を追加しました。5分から1時間の間で指定した時間が経過すると、自動的にアプリの音楽再生が終了します。なお、この機能はAndroid版アプリでは5月から提供されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 21:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『スーパーマリオメーカー2』12月5日に無料アップデート配信。マリオがリンクに変身など新要素盛りだくさん
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/2-12-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F066b30b0-1570-11ea-bffd-dbee4f9d2bc7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=208076df29df4fa3d67a8c7ca23e3131fde7a2ab" />Nintendo

任天堂は12月5日（木）Nintendo Switch用『スーパーマリオメーカー2』の更新データ（Ver.2.0.0)を配信開始します。無料アップデートを行うと、『ゼルダの伝説』シリーズの主人公「リンク」に変身できるパワーアップアイテムなど、様々な新要素が追加されることになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 21:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ANA、カバン1つで旅に出られる「手ぶら旅行サービス」を開始。洋服一式・カメラを旅先でレンタル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/ana-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/12df3150-1577-11ea-be8d-95046036ac6e" />
ANAセールスは、旅行商品ブランド「ANAトラベラーズ」の新サービス「ANA手ぶら旅行サービス」を発表しました。本日12月3日よりプレサービスの受付を開始します。

ANA手ぶら旅行サービスは、旅先で着る服や靴、一眼レフカメラ、高機能ドライヤーなど持って行くのがわずらわしいアイテムを一式丸ごとレンタルできるサービス。全国のホテル・旅館への発送と、現地からの返却に対応します。



プレサービスでは2泊3日のレンタルで2000円という価格で提供。服・靴はトータルコーディネートから借りたいものを選ぶ形で、男性向けではスーツもラインナップしています。カメラはキヤノンのエントリー向け一眼レフ「EOS Kiss M」を用意します。



 
■旅のシェアエコ「ANAシェア旅」
ANAトラベラーズでは「ANAシェア旅」というサービスも発表。旅行券を謝礼としてもらえるシェアリングサービスで、たとえば旅行する人の犬の預かる、農家のお手伝いをするといった行為の謝礼としてANA旅行券が提供されます。

ANA旅行券はシェアリングサービス本来の「謝礼」とは別に提供されます。金額は5000円で、最初の1回のみの提供となるとしています。


 
■旅行商品も「ダイナミックプライシング」に

ANAセールスではこのほか、旅行会社の店頭で買える旅行商品に「ダイナミックプライシング」を導入すると発表しました。ANAのパッケージツアーの一部が対象で、需要が少ない時期は安くなり、需要が多い時期は高くても在庫を用意できるようになります。

ANAセールスではすでに直販サイトでダイナミックプライシング型の旅行商品を販売していますが、旅行会社の店頭は業界に先駆けての展開となるとしています。導入は関係省庁の認可を前提として、2020年3月31日からとなる予定です。


 

■サービス刷新でExpedia・Airbnb対応

ANAトラベラーズは、ANAの新たな旅のブランドとして2018年に発表。2019年12月で1周年を迎えます。ANAセールスでは今後、これまで提供していた「ANAスカイホリデー」と「ANAハローツアー」というブランドをANAトラベラーズに一本化すると発表しました。

ANAセールス 旅行戦略部 部長の田部敏之氏は「旅行業界にもデジタルトランスフォーメーションの波がやってきた。  （AirbnbやExpediaなどの）新しいプレイヤーが登場しており、新しい旅行の価値を提供している」と危機感を表明。それに対応するために、AIを活用したニーズの把握や、細かなニーズを満たすサービスの提供を進めていく方針を示しました。



ANAトラベラーズからはこのほか、14種類の新サービスを発表。VRやドローンといった新技術を活用したサービスも含まれています。


▲ドローンを使った記念撮影サービスは沖縄で展開。シュノーケリング体験の様子をドローンで撮影するという内容です
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 21:49:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2画面スマホ「G8X ThinQ」は真のマルチタスクスマホ。今までの2画面端末とも違うその強みと弱点
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/2-g8x-thinq-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/74d812e0-14e7-11ea-b7ff-2198f9f3e08c" />
発売時期がGalaxy Foldと近かったこともあり、よく「フォルダブルスマートフォン」と比較されるLGの2画面スマホ「G8X ThinQ」。しかしG8X ThinQ実際に触れて見ると、その使い勝手はフォルダブルとは大きく違うことが分かります。

今更説明も必要ないかもしれませんが、フォルダブルスマートフォンとは、折りたためる有機ELディスプレイを搭載したスマートフォン。コンパクトにたたんで持ち歩き、使う時は雑誌のような大画面で使えるというのが特徴です。

対して、G8X ThinQは"2画面スマホ"の系譜に入る1台です。1台のスマホで2つの画面を持ち、マルチタスクにも使えます。そして2枚目のディスプレイはスマホケースと一体化した着脱可能なタイプで、普段はコンパクトな大画面スマホとして持ち歩くこともできます。


▲専用ケース「LG Dual Screen」を装着して2画面化できます

大画面でも2画面でもできることは変わらないのでは？ と思われるかもしれませんが、G8X ThinQはAndroid標準とは別にカスタマイズを加えていて、フォルダブルのGalaxy Foldでもできないようなことを実現しています。それが「2つのアプリの同時操作」です。
■G8X ThinQは「真のマルチタスク」
これまでのAndroidスマートフォンのマルチタスクは、実は「真のマルチタスク」とは言えないものでした。2つのアプリを同時に表示することはできますが、「同時に操作する」ことはできません。G8X ThinQでは、それを可能にしています。

▲「スクリーン同時使用」ができるのは、他の2画面スマホにもないメリット

これにより、たとえば「ポケモンGOとドラクエウォークの同時起動」も可能となりました。2つの位置情報ゲームを同時に動かして、操作できるようになっています（あるいは、2つの音楽ゲームでも操作可能です）。

LG G8X ThinQでは、ゲームアプリを2つ同時に起動できます。通常のAndroidの仕様ではできない操作ですが、LGが独自にカスタマイズして実現したそうです。ポケモンGOとドラクエウォークもこの通り。https://t.co/SWUixqPdYP pic.twitter.com/KZ37HqLqxt
- 石井 徹 (@ishiit_aroka) November 12, 2019

2つの位置情報ゲームをやりこむ人はほとんどいないと思いますが、ポケモンGOを遊んでいる人にとっては便利なシーンもあります。ボタンを押すだけの簡単な操作しか要求されない（退屈な）レイドバトルを、TwitterなどのSNSを見ながら操作できるという点。コアなガジェットファンならスマホ2台をもって"物理的マルチタスク"していたような用途を、1台のスマホで代替できるようになります（回線契約も1つで済みます）。

もちろん、ゲームのみならず、スマホを使っている人には2画面を同時に開きたいということはよくあるはず。たとえばLINEで話しながらお店の情報を調べたり、カレンダーを参照しつつ、ブラウザーやマップや乗り換え案内で得た情報を登録したりといったシーンは、誰でもあるのではないでしょうか。そうしたシーンでは、G8X ThinQは他の2画面スマホと同じように役に立ってくれます。
■G8X ThinQの2画面の弱点
一方で、G8X ThinQでは、マルチタスクを独自に実装してしまったがゆえの使い勝手の悪さも存在します。その1つは「2画面を"大きな1画面として"使えるアプリがかなり限られている」という点です。プリインストールアプリではNAVER製ブラウザーのWhaleが大画面表示に対応しますが、Chromeでは限られたページのみが大画面になります。

2画面スマホの使い道として期待される電子書籍アプリについては、ソフトバンク系のebookjapanのみをサポート。Kindleや楽天Koboなどその他の電子書籍アプリについては、ワイドモードで開くことすらできません。

▲電子書籍アプリも、2画面で大きく1枚絵を表示するには適していません。マンガとは相性が良さそうです

そして、2つの画面で開いたアプリ同士の連携が難しい点も、G8X ThinQの弱点と言えます。たとえばTwitterアプリで開いたWebサイトのリンクを、Chromeアプリで開くとき、デュアルスクリーンの反対側の画面で開けると便利ですが、G8X ThinQでは同じ画面でChromeが起動してしまいます。

この不便さはおそらく、マルチタスクの実装方法に起因しているものと思われます。というのも、G8X ThinQでは、アプリ側からは「2つのAndroid 9 OSが同時に起動している」ような見え方になっているようです。専用にカスタマイズされたアプリであれば、2つの画面を同時に使ったり、連携したりすることもできますが、G8X ThniQの方式では難しいでしょう。

▲通知バーがそれぞれに存在しますが、Dual Screen側では通知は表示されません

つまり、G8X ThniQでは、2つのアプリを大画面として使うような使い方や連携させるような使い方はできませんが、2つのアプリを同時に開いて、それぞれを動かすような使い方をする上ではフォルダブルより便利かつ、（Android 9搭載の）フォルダブルよりも高度な使い方ができます。

2画面を同時に使う上では、単純に"フォルダブルの下位互換"とも言い切れない、使い勝手の良さがあります。
■ハイエンド性能で5万円。スマホ単体としても全然アリ
"1台目のスマホ"として使う上で、性能と価格という要素に触れないわけにはいかないでしょう。この点については、G8X ThniQはまったく問題ありません。むしろ一括5万5440円（税込）という価格が、安すぎるのでは？ と思えるほど、快適に動作します。

チップセットはクアルコムの最新ハイエンド「Snapdragon 855」を搭載。動作メモリーも6GBを積んでおり、2つのアプリを同時に動かしても不自由はありません。ストレージが64GBと少々少なめですが、microSDカードで拡張することができます。画面も6.4インチ有機ELディスプレイで大きく発色が良く、専用ケースの2画面目も同じ仕様のディスプレイを備えています。


▲LG Dual Screenの表面は鏡面仕上げ。上部には時刻と通知アイコンを表示するモノクロディスプレイも備えています

ケースをつけない状態で背面側にメインカメラ、前面側にインカメラを搭載。ケースを装着して180度開いた状態ではインカメラしか使えませんが、どんな映りになるか相手に見せながら撮影することができます。

▲背面カメラで撮った写真を大画面でプレビューすることもできます

▲インカメラ側とDual Screenケースの両方にシャッターボタンを表示可能。インカメラをアウトカメラとして使うことができます

背面カメラは超広角と広角のデュアルカメラ仕様で、ズームこそ弱いものの、ハイエンドスマホとしては遜色のない写り。HDRの仕上がりの良さと相まって風景写真では超広角がグッと際立ちます。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/g8x-thinq/" title="G8X ThinQ作例">【ギャラリー】G8X ThinQ作例 (9枚)</a></p>

日本向けの仕様として、防水で、おサイフケータイもサポートしている点は抑えておきたいところです。ソフトバンクから販売されますが、法改正により端末単体での購入や即日のSIMロック解除にも対応していますので、LINEモバイルや他キャリアの回線で使うのも良いでしょう（4G LTEの対応周波数については確認次第追記します）。

重さは単体で約193g、ケース装着時は約331gと重めですが、普段は単体で使い、必要な時にケースを装着するという使い方なら、許容できる範囲でしょう。

一方で、付属の2画面ケースの取り回しについては多少不便に感じる点もあります。ケースの脱着にコツがいる上、背面がフラットな形状になっているため、ケースを外す際に慣れていないとカメラに指紋を付けてしまうおそれがあります。また、ケースを装着した状態で充電するには、USB Type-C端子ではなく専用のマグネットアダプターを装着する必要があります（専用充電アダプターって、無くしてしまうと不便ですよね......）。

とはいえ、本体の性能に不足を感じることなく、2つのアプリを開いてもしっかり動作します。これまでの2画面スマホの価格を知っているだけに、筆者としては5万円という価格は「安すぎる」と感じた次第です。

 
【G8X ThinQのレビュー】
LG G8X ThinQに見る合理的な2画面化と合体スマホの未来：山根博士の海外スマホよもやま話
LG G8X ThinQレビュー：「表裏とも平たいスマホ」が令和に蘇る驚き、ヘビーユーザーに刺さる各種仕様
2画面化スマホ「LG G8X ThinQ」はフォルダブルより現実的な選択か（石野純也）
2画面化スマホ LG G8X ThinQインプレ、ゲームに特化した仕掛けも
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 21:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterがプライバシーセンターを開設。プライバシーとデータ保護に関する情報を提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc8048ec0-156a-11ea-bddf-b5bfff178552&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4c6a6a1f5072ef224564fe572e1ee38bde60d1a6" />
Twitterは12月2日（現地時間）、ユーザーのデータをどのように扱い保護しているのかを明確にする目的で、Twitterプライバシーセンターを開設しました。プライバシーとデータ保護の作業に関する最新情報を提供し、説明責任を果たす中心的な場所だとしています。

ようするにプライバシー関連のポータルサイト的な役割になっており、利用規約やプライバシーポリシー、データ管理画面などにアクセスしやすくなっています。

また、情報提供についてはすでに利用されており、2020年1月1日に施行される利用規約とプライバシーポリシーの更新について説明されています。

ロイターによると、この更新はカリフォルニア州消費者プライバシー法（CCPA）に準拠するためのものだとのこと。CCPAでは、大企業は消費者に対して個人情報の透明性を高め、管理を強化するよう求めており、更新されたプライバシーポリシーでも、Twitterの広告で広告主が取得する情報が説明されているほか、鍵アカウントでない限り、ツイート内容はAPIを使用する開発者を含む、Twitterを利用するすべての人に公開されることが明確化されています。

また、米国外や欧州地域のユーザー情報を扱うデータ管理者をアイルランドにあるTwitter International Companyから米国のTwitter, Inc.に変更されます。これは、欧州の一般データ保護規則（GDPR）に違反することなく、柔軟にテストを行うためだとしています。

Twitterはブログ投稿の中で、プライバシーやデータ保護が完璧なわけではないと認めています。そのうえで、絶えず改善していくともしており、プライバシーセンターによりその作業が捗るのかどうか、今後に注目しておきたいところです。

 

本日、Twitterは利用規約とプライバシーポリシーを更新し、Twitterプライバシーセンターを開設しました。 これらの更新は、データの安全性を維持し、常に説明責任を果たすための取り組みです。
詳細についてはこちらをご覧ください。https://t.co/pAAxXGhI7y https://t.co/d46GVOmx5y
- Twitter Japan (@TwitterJP) December 3, 2019

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミニLED搭載iPad Proと16インチMacBook Pro、2020年後半発売の噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/led-ipad-pro-16-macbook-pro-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F86b7b040-157a-11ea-a3ae-a941b0510c8b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c011321fff4dbeb11b4775b329551074678d222c" />
iPad Proは前回の最新モデル発売から1年以上が経過し、かたや16インチMacBook Proは11月に発売されたばかりです。これら2つの新型がMini LED（ミニLED）ディスプレイを搭載した上で2020年の後半に発売されるという、有名アナリストの予測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、キーボード欠陥めぐる集団訴訟の出口見えず。「無償修理しても同じ欠陥キーボードに交換される」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/02/apple-keyboard/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F623e5520-1584-11ea-bbf1-ca51e2ae3f03&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4aaf70a9cf15b710fa20c83574cfb7e545c187cb" />
2015年の12インチMacBookからMacBookシリーズに採用されたバタブライ式キーボードには欠陥があるとして米カリフォルニアにて集団訴訟が提起されてから、約1年半が経過しました。

そして3日（米現地時間）、アップルが求めていた集団訴訟の却下が裁判所に拒否され、今後も訴訟が続くことが決まりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 23:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホが目の代わりになる「Seeing AI」が日本語対応。アプリ開発時のこだわりをシャイフ氏に聞く（西田宗千佳）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/seeing-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F9db281b0-137e-11ea-bf3e-1bf40cd0de91&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a2c4de00ab433c52fdbe419e60b0828a9449eb06" />12月3日、マイクロソフトはiPhone向けアプリのアップデートを行う。アプリの名は「Seeing AI」。視覚障害者をサポートするためのアプリだが、その内容は、AIを駆使した最先端技術の塊。無償公開されているので、多くの人に体験し、その可能性を理解して欲しいと思う。

このアプリについては以前本誌でもレポートしたが、それが新たに「日本語対応」したのだ。今回、Seeing AIの開発主要メンバーの一人である米マイクロソフトのサーキブ・シャイフ氏に話をうかがう機会が得られたので、開発の目的や工夫した点、方向性などを尋ねてみた。


▲Seeing AIの開発メンバーである米マイクロソフトのサーキブ・シャイフ氏。BingやCortanaなどの開発にも関わった経験を持つ

 
スマホのカメラ＋AIが「目」として視覚のハンディをカバー
Seeing AIは、簡単に言えば、スマホのカメラを「目」として使い、AIで写っている映像を解析し、その内容を文章とテキストで表示するものだ。

元々はマイクロソフト社内で開かれているハッカソンの中で生まれたものだったが、社内での評価も高く、最終的に製品として提供されることになった。最初のバージョンが登場したのは2018年のこと。機能の中でも一番わかりやすいのは紙幣の認識だろう。カメラにかざすと、紙幣の額を読み上げてくれる。もちろん、裏でも表でも問題ない。


▲紙幣を認識し、それがいくらなのかを読み上げることができる

 ▲紙幣認識の様子をムービーで。ぜひ音声をオンにしてお楽しみください

「日本円は額によってサイズが違いますが、米ドルのようにサイズが同じものもあります。視覚にハンディを抱えていると、識別は大変です。こうしたアプリを使えば簡単になります」とシャイフ氏は言う。

文字の読み上げ機能もある。画面や商品名などの短い文字を読み上げることもできるし、文書を取り込んで読み上げることも可能だ。


▲壁に貼られた説明書きや配布された資料、レストランのメニューなどを認識して読み上げられる

 ▲短文なら瞬時に読み上げ。こんな風に、PCの画面の文字だって読んでくれる

顔認識だってできる。いくつかの写真を撮って登録しておけば、画面の中に入れるだけで「中央から1m以内に西田宗千佳がいます」といった風に認識してくれるのだ。

「実験的機能」と位置付けられているが、風景の認識もできる。以下の写真をご覧いただきたい。ポイントは下のテキスト。「駅の地下鉄列車」と出ている。駅でなにげなくテストした時のものだが、ちゃんと列車が「地下鉄」であることまで見分けている。


▲なんということのない風景だが、ちゃんとAIが認識して「駅の地下鉄列車」と内容を見分けている


▲キャプション部分だけを拡大。この内容はAIが自動認識した内容で、同時に音声読み上げも行われる

まさに、AIが「映像の中にあるのはなにか」を人間と同じように見分けて、分類や読み上げをすることで、視覚障碍をサポートすることを狙ったアプリなのである。

 
日常的に使えるツールとするためにAIや使い勝手を工夫
2018年に公開された時には、Seeing AIがサポートしていたのは英語だけだった。だが今回、日本語・フランス語・ドイツ語・スペイン語など5つの言語と紙幣の認識をサポートした。

「アプリをリリース後、どのような国で使われているのかを分析した上で、対応すべき言語を決めていきました」とシャイフ氏は説明するが、日本語への対応希望は特に大きかったようだ。

こうした認識にはマイクロソフトのAIが使われている。だが、そのすべてがクラウドで実現されているわけではなく、クラウドとデバイス内、両方が組み合わせて使われている。

「すべてがクラウドで処理されているわけではありません。理由は、オンデバイスAIを組み合わせた方が即応性は高くなるからです」（シャイフ氏）。

特にSeeing AIでは「即応性」は重要だ。人の目の代わりをするのだと思えば、素早い反応が重要である理由もわかるのではないだろうか。クラウドで処理しても短時間で終わることだが、画像を転送して解析して答えが帰って来るまでには数秒かかることもある。顔認識や紙幣の認識、短文の読み上げなどはデバイス内で処理されているので、ほぼ瞬時に結果が帰ってくるのだ。

一番複雑と思われるのは風景の認識だが、これではいくつものAIが組み合わせて使われている。

「まず画像の中に、どのようなオブジェクトが含まれているかを把握します。その上で、そのオブジェクトが風景の中でどのような位置にあり、どういう意味を持っているかを分析しています。その結果が、読み上げ内容です」とシャイフ氏。

一方で、AIさえあればできる技術ではない、とも説明する。

「バーコードを読み取るのに必要なのは、新しい技術ではありません。しかし商品のどの面にバーコードがあるかを把握し、すばやくバーコードを認識するにはAIの力が必要です。文書を読み上げるためには、文書の縁を理解する必要があります。ここで使われるのはAIではありませんが、過去の多数のアプリで培われた技術が必要。我々にとっては、よりAIを作るための努力と同様に、良い体験を作るための努力も重要なのです」とシャイフ氏は述べる。

使われている技術は、マイクロソフトの各種アプリ群で活用されているものが基本となっており、AIはマイクロソフト・リサーチでの研究結果を活かしたものになっている。

Seeing AIはデモではない。日常的に人々を助けるツールとして開発されており、開発にも多くの視覚障碍者が関わっている。シャイフ氏も視覚にハンディを抱えている。彼ら自身が道具として使えることを考えて、使い勝手や即応性を重視して作られていることがポイントだ。

残念ながら現在のところ、Seeing AIはiPhone・iPadでのみ動く。シャイフ氏は「この先の予定は公表できない」として、プラットフォーム拡大の可能性については「ノーコメント」とする。だが、より多くの人が使えるように、Androidにも対応して欲しいと思う。

 
関連記事：
「Seeing AI」それは機械が人の目の代わりになる時代を予感させるアプリだ（西田宗千佳） 

Seeing AIダウンロードページ（App Store）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年にもっともダウンロードされたiOSアプリは……？Appleが選ぶ、今年のアプリや音楽「Best of 2019」が発表に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/2019-ios-apple-best-of-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F71afed10-1585-11ea-bfd7-7bc9a76c4ebb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aeb3ed0df28397f1fe9e4e9db71729467d4a85cd" />2019年12月3日、「Best of 2019」が発表されました。これは、Appleが今年1年間を振り返り、アプリケーション、音楽、ゲーム、テレビ番組、ポッドキャストなどの中から世界のエンターテインメントとカルチャーに影響を与えた作品やアプリなどを厳選し、App StoreやApple Music内で紹介するという年末恒例企画。ここではその一部をご紹介します。

まずApp Storeでは、2019年のベストAPPとゲームに加え、ダウンロード数ランキングも公開されています。今年9月に始まったApple Arcadeのランキングが初登場しているのもポイントと言えるでしょう。各ジャンルでベストに選ばれたアプリやゲームは以下の通りです。

今年のベストiPhone App：Spectreカメラ

 

今年のベストiPhoneゲーム：Sky 星を紡ぐ子どもたち

 

今年のベストiPad App ：Flow by Moleskine

 

今年のベストiPadゲーム：Hyper Light Drifter

 

今年のベストApple Arcade App：Sayonara Wild Hearts 

 

続いてApple Musicでは、Top Songs of 2019と題した"今年の人気曲"に合わせ、2019年に最も再生されたトップ100曲のプレイリスト「2019年トップソング100：日本」も公開されています。



Apple Musicで2019年に最も聴かれた曲は、あいみょんの「マリーゴールド」 。次いで2位はOfficial髭男dismの「Pretender」、3位はKing Gnuの「白日」とのこと。トップ10は以下の通りです。

「マリーゴールド」 あいみょん
「Pretender」 Official髭男dism
「白日」 King Gnu
「今夜このまま」 あいみょん
「君はロックを聴かない」 あいみょん
「ノーダウト」 Official髭男dism
「愛を伝えたいだとか」 あいみょん
「宿命」 Official髭男dism
「まちがいさがし」 菅田 将暉
「Stand Out Fit In」 ONE OK ROCK


このほかにも、Podcast、Apple TV、Apple Booksなどでも「Best of 2019」がピックアップされているので、気になる方はチェックしてみてください。ちなみに「2019年必聴Podcast番組」は以下になります。
 

三四郎のオールナイトニッポン / 三四郎のオールナイトニッポン
「話し方」のハナシ / 高山ゆかり
朗読の時間 / グリン
墓場のラジオ / Tocinmash
３秒英会話Podcast / 英会話講師パンサー戸川
開運セラピー「生き方のセンス」の磨き方 by ELLE / ELLE Japan
四畳半スクリーマー / 四畳半スクリーマー
新・ニッポン昔話 / 新・ニッポン昔話
歴史を面白く学ぶコテンラジオ （COTEN RADIO ) coten
SHOのしびれない話 / 新日本プロレスリング株式会社

というわけで、年末年始の長期休暇などに2019年を振り返りつつ、今年注目のコンテンツを楽しんでみるのも良さそうですね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Amazon、患者の会話から医療記録を生成可能なTranscribe Medicalを発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/amazon-transcribe-medical/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa4bfaa10-1576-11ea-bb73-09760d8b495e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9d93ef3931212ed94cebb58f45da40eebe852453" />
米Amazonが、ラスベガスで開催中のAWS（Amazon Web Service）年次イベントre:Inventにおいて、医療情報に特化した音声認識サービス「Amazon Transcribe Medical」を発表しました。医師と患者の会話をリアルタイムにテキスト化し、電子医療記録（EHR）に追加できるものです。

医師がEHRに口述可能なシステムとしては、10月にApple Watchを使ったものがカリフォルニア州で導入されています。

 
関連記事：
Apple Watch、医療現場でも活躍。医師が口述で電子カルテを自動入力 - Engadget 日本版

ウィスコンシン大学とアメリカ医師会による2017年の調査では、米国のプライマリケア医師（なんでも相談に乗ってくれる身近な医師）は、1日6時間をEHRへの入力に費やしているとのこと。この時間を削減し、患者に向き合う時間を増やすのが、Amazon Transcribe Medicalの目的です。

ベースとなっているのは、先日、日本語にも対応したAmazon Transcribe。医療の現場では、一般的ではない専門用語が数多く使われていますが、Amazon Transcribe Medicalはこれらの専門用語にも対応しています。

Amazonのヘルスケア業界向けのサービスとしては、2018年に機械学習を用いてテキスト内の関係性を検出し、構造化できるAmazon Comprehendの医療情報対応版Amazon Comprehend Medicalをリリースしています。もちろん、Transcribe MedicalはComprehend Medicalと組わせての利用も可能です。

AWSを利用して医療情報の記録を取る点に関しては、プライバシーなどの問題も懸念されるところです。これについて、AWSの人工知能担当副社長Matt Wood氏は、Amazon Transcribe MedicalはHIPAA（医療保険の相互運用性と説明責任に関する法律）に準拠していると説明しています。ただ、HIPAAに準拠しているから安全だとは言えず、実際のデータ保護についてはどのような対策が取られているのか、今後、明確化していく必要はありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    すごい…親父が熱中するわけだ。中国OPPOから初のガンダムスマホを入手、再現性はいかに！？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/oppo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/53a284c0-1578-11ea-8d75-6a3883b6e8c5" />
今年は、1979年の「機動戦士ガンダム」放送開始から40年という節目の年。

日本国民の誰もが知るであろうロボットアニメも40周年を迎えました。

今年はゾクゾクと記念グッズが発売されていますが、なんと中国のスマホメーカーであるOPPOからも最新のスマートフォンの性能を引っさげたガンダムとのコラボレーションモデルが発売されました。

その名も「Reno Ace 高达40周年定制版（ Reno Ace GUNDAM Limited Edition ）」。

かつて国内でもガンダムとコラボしたケータイがいくつかありました。

2007年にソフトバンクから発売された、シャア専用ケータイ「913SH G TYPE-CHAR」

1/12シャア専用ザクヘッド型の充電台とドッキングしてケータイの待ち受け画面がモノアイとして動いたり動作音もさながらに再現。

ケータイ自身もジオン軍士官向けの官給品という設定で、ジオニック社のロゴがはいるなど、非常に凝った作り込みが話題を集めました。

そして2010年には、同じくソフトバンクからガンプラ30周年を記念してガンプラケータイ「945SH G Ver.GP30th」が登場。

このためだけに作られたメタルフレームを採用したオリジナルガンプラとホワイトベースのカタパルトを再現した充電ベース。ビームライフルの照準をイメージしたメインカメラや、ビームサーベル形状となったワンセグアンテナとなった、ガンダムをモチーフにしたデザインのケータイ。

カスタマイズ用デカールやシールド型バッテリーカバーもつくなど、こだわりっぷりは相変わらず、ガノタ必須のケータイでした。

しかしながら、それ以降ガンダムとコラボレーションしたケータイはおろかスマホは出てきていなかったのです。

いつか出てくるかもしれないガンダムスマホは、海を渡って中国OPPOから発売されることになりました。

そういえばセーラームーンスマホも中国meituから発売されていましたね。

もちろん重度のガノタ（ガンダムオタクの略）である筆者は、発表を知った瞬間に物欲MAX！

けれどガンダムスマホは中国大陸でのみ販売され、しかも3万台限定という超レアアイテム。

一昔前なら諦めていたところ、欲しい欲しいと駄々っ子のように暴れまわる筆者を見るに見かねて、仲の良い友人がわざわざ中国のツテをたどりゲットしてくれました。

持つべきものは友、「こんなにうれしいことはない（涙」ですよ本当に。

このテンション爆上げのパッケージ。

ガンダムをモチーフとしたトリコロールカラーに、MOBILE SUIT GUNDAM ガンダムの文字。

説明書の入る中敷きには40周年記念の金属プレートまで埋め込まれています。

中国製であるスマホに入る日本語のカタカナが新鮮というべきか、作品への愛が感じられます。

スマホ本体を保護するスマホカバーも付属。

なんとその形状はガンダムシールドそのもので、まさにガンダムを守る盾。

結局もったいなくて使えないんですけどね。

USBケーブルと電源ユニットについても、汎用品ではなく、本体とあわせたデザインに。

アクセサリーまで手抜かりのなさはさすがというか、作った中の人はファンの気持ちをとてもよく理解してくれているようです。

本体は、OPPOの最新モデルである「Reno Ace」をベースにガンダムエディションへとカスタマイズしたもの。

基本スペックとして、ディスプレイサイズは6.5インチ（2400 x 1080ドット）にメインカメラには4つのカメラ（4800万画素メイン＋1300万画素望遠＋800万画素広角＋200万画素モノクロ）を搭載、プロセッサはSnapdragon 855+でRAMは8GB、内蔵ストレージは256GB。

一般にキャラクターをウリにしたコラボモデルといえば、中途半端にミッドレンジあたりでお茶を濁されそうですが、ガンダムスマホはまさにエース級のフラッグシップモデルを採用。

普段はXperiaを常用している筆者からすると、カメラの数もメモリーもストレージも上回っていて、触ってみてもなんとも魅力的なハイスペックモデルで感動すら覚えます。


そして一番に気になるのはコラボとなる再現性のクオリティが重要。

このガンダムスマホの外観、細部までの作り込みに妥協がありません。

光の加減で表情をかえるホワイトに近いシルバーの背面ボディの質感も高く、ガンダムの象徴ともいえるブルーとレッドに分けたカラーリング。

装甲のつなぎ目となるラインと、カメラサイドに「E.F.S.F.（Earth Federation Space Force）」表記と小さく地球連邦軍ロゴなど、ガンダムのボディを彷彿とさせます。

中央の赤いライン部分には、OPPOロゴとは別に、GUNDAM RX-78-2という形式番号が表記され、ガンダムフェイスのプリントが施されています。

さて、電源を投入して起動すると、壁紙から各種アプリアイコンにいたるまでが完璧なまでにオリジナル。

ガンダムの世界観をイメージして、ホワイトを基調とした連邦サイドのトリコロールカラーの配色による壁紙のテーマに、アプリひとつひとつのアイコンも専用にカスタマイズされています。

さすがに劇中に登場したキャラクターやアイテムをモチーフにしたわけではありませんが、素のアイコンのままではなくきちんと作り込んであるということはそれだけ多くの労力と工数を費やしてカスタマイズされたということ。

「すごい・・・親父が熱中するわけだ。」


電源を充電している様子は、どちらかというと機動戦士ガンダム00に登場するGNドライヴのGN粒子のごとく光がうごめくあたりも、作品は違えと思わずニヤついてしまうところ。

ただし、あえてガノタの筆者から言わせてもらうと物足りない部分もあります。

それは、かつてのシャアザクケータイやガンプラケータイには、ケータイの動作とともに起動音や警告音、劇中で流れるさまざまなSEが流れるギミックがあり、それがまたガンダムの世界観に浸れる部分だったのですが、このガンダムスマホに音声は収録されていません。

ここは大人の事情によるところかもしれないのですが惜しい。

スマホとしての使い勝手は至極快適で、ディスプレイのタッチサンプリングレートが135Hzに高められていることもあってか指に吸い付くように操れるところは非常に好印象。

手にして使うスマホとしての性能も全く申し分なく、ガンダムスマホとしての満足度も非常に高いのは間違いなく。

今回の中国OPPOから発売されたガンダムスマホを期に、国内でも新たにガンダムスマホやシャアザクスマホを発売して欲しいと思ってやみません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メロディからAIが自動作曲。開発者向け機械学習サービス「AWS DeepComposer」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/ai-aws-deepcomposer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F1666a200-1585-11ea-9fff-6bb3b17f5e5f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5906a01f27ab025ff581fe6c9655796af87629e8" />
AmazonがAIを活用した作曲ツールおよびサービス「AWS DeepComposer」を発表しました。キーボードは2オクターブ32鍵の簡易なキーボードながら、これを使って演奏した簡単なメロディをもとに、DeepComposerサービスが提供するAIを通じて新しい楽曲を精製可能。開発者や技術者が楽しみながら機械学習で実験できるツールになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本が「QR自動改札機」、2020年春開業の高輪ゲートウェイ駅で実験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/jr-qr-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/459aa870-1597-11ea-ba9e-8e92ce2a8658" />
JR東日本はおよそ50年ぶりの山手線新駅「高輪ゲートウェイ駅」の概要について発表しました。その中で、今回が初めての発表となる「QRコード対応の自動改札機」の設置も案内されています。

高輪ゲートウェイ駅ではQRコードを使った改札通過のモニター評価試験が行われる予定で、同社広報には「QRコードを改札機における有力なツールと考えている」とコメントしました。

具体的な用途としては、改札機でQRコードを速やかに読み取れるか、どこまで情報密度を高められるかの評価を行うと説明。当初は紙に印刷したQRコード（切符のような形態）で試験を行い、段階が進むに応じて、携帯電話上に表示したコードを用いた実験も行っていくとしています。

なお、この自動改札機はSuicaなど交通系ICカードにも対応しており、車いすの乗客でも使いやすい「タッチしやすい自動改札機」として紹介されています。



QRコードをゲート通過に使うのは、航空機の搭乗などでは一般的で、海外でも高速列車などの乗車に用いているケースがあります。日本では沖縄モノレール（ゆいレール）など限られた事業者による採用にとどまっています。

一方、11月には大阪メトロがQRコードを顔認証を組み合わせた「チケットレス改札」を試験的に設置するなど、日本でも活用に向けた動きが広がっています。

ただし、JR東日本は過去の記者会見の中で、QRコードの改札機での活用については、処理速度などの問題で実用的ではないという見方を示したこともあります。新型の改札機と処理速度に優れたICカード対応改札機を並べることで、駅構内の交通に混乱を生まないかどうかは、実用化に向けた1つの指標となるものと思われます。

▲凸版印刷製のAIサイネージ「BotFriends Vision」。他にも複数のAIサイネージが導入されます

このほか高輪ゲートウェイ駅では、自律移動型のロボットを多数展開。軽微や清掃といった用途に用いるほか、乗客を案内したり、動くデジタルサイネージよろしく広告を展開するロボットも試験的に導入します。駅のデジタルサイネージでは、AI駅員が周辺の情報を案内する「AIサイネージ」も展開予定としています。


関連記事：
JR東「QRコードはSuicaの代わりにはならない」──交通&times;QR決済の可能性を考える
顔パスの自動改札機、大阪メトロが試験設置
JR東日本のタッチレス改札、2005年から研究『安全性もバッチリ』
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 01:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2021年の主力iPhoneは春と秋の2回発売？2020年は4機種になるとのアナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/2021-iphone-2-2020-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F8317fcd0-1591-11ea-beff-3c9128a5f33e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cdb00fceea0eb6f326d0f99c9da4c4b8016c1f7d" />
新型の主力iPhone発売は、ここ数年は秋が恒例となっています。が、このリリース時期が2021年には年の前半と後半の2回に変更されるとの予測を、大手金融機関JPモルガンのアナリストが発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プレイステーションが「世界一売れたゲーム機」でギネス記録、久夛良木氏も認定式に登壇
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/ps-guinness/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F98441210-15a0-11ea-bfff-e89ad2de466c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9950b68a20c5aede82f8913861fcdd55ca3f559d" />
プレイステーションの誕生日である12月3日、ソニー・インタラクティブエンタテインメント(SIE)は、歴代プレイステーションが「史上もっとも売れたゲーム機ブランド」としてギネス記録に認定されたことを発表しました。

認定の対象となった初代プレイステーション〜プレイステーション4までの累計販売台数は約4億5000万台(VZChartz調べ)。

都内で催された「認定式」には、SIEの現CEO ジム・ライアン氏とともに、プレイステーションの生みの親である久夛良木健氏も元気な姿を見せました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 03:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Adobe MAX Japan 2019」基調講演レポート。PhotoshopやIllustratorなどの新機能総ざらい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/adobe-max-japan-2019-photoshop-illustrator/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fe98f9a60-159e-11ea-b37f-8b5897eeed0f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3abef344b3f5adaece9e934bd9c831ffa27c0219" />12月3日、アドビはパシフィコ横浜にてクリエーター向けのカンファレンス「Adobe MAX Japan 2019」を開催しました。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/adobe-max-japan-2019/" title="Adobe MAX Japan 2019">【ギャラリー】Adobe MAX Japan 2019 (26枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、Googleフォトに写真や動画を転送できるツールを発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/facebook-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F529aa0f0-1594-11ea-b9ef-52d183c50362&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3a8a683ad81504fc392c0b188dc3a3ccadd629dd" />
Facebookは12月2日（現地時間）、Facebookに投稿した写真や動画をGoogleフォトに転送できるツールを発表しました。まずはテストケースとして、アイルランドのユーザーに提供されます。そのフィードバックをもとに改良を行い、2020年前半には世界中に展開する予定です。また、将来的にはGoogleフォト以外のサービスへの転送も可能にするとしています。

このツールは、2018年7月にGoogle、Facebook、Microsoft、Twitterの4社で立ち上げ、2019年7月にAppleも加わったData Transfer Project（DTP）で開発されたコードを利用しています。

 
関連記事：
サービス間データ移行を容易にする「Data Transfer Project」、Googleら4社が発表

DTPは、自分のデータをサービス間で簡単に移行できる「データポータビリティ」の提供を目指しているもの。Facebookによると、プライバシーとセキュリティを最優先に考えており、転送されるデータはすべて暗号化されているとのことです。

DTPに基づいたツールの提供はこれが初めてですが、Facebookは現実のユースケースとツールが議論を進めるうえで役立つとしており、DTPを推進するためのテストツールと考えているようです。

とはいえ、FacebookがDTPを推し進めるのには、ユーザーやデータの囲い込みに対する批判や、反トラスト法違反の嫌疑を回避する狙いもありそうです。

なお、DTPは大手IT企業が独占しているわけでは無く、オープンソースのプロジェクトです。今後、新興サービスなども対応すれば、開始直後からFacebookなどのデータを引き継ぎ、利用することも可能となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネットで人気、世界に愛された 永遠の小猫 ことリルバブ死去。「いつの間にか、穏やかに」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/good-job-bub/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F22d67760-15a1-11ea-8b1a-eeb30c86dff5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=36160e7f4b26fdde4492093ccb6e5029d37e026e" />

インターネット界隈を中心に世界的な人気を誇った"永遠の小猫"ことリルバブが、12月1日に天に召されました。リルバブは生まれてから8年間、飼い主のマイク・ブリダフスキー氏いわく「継続的勝つ侵攻性の骨の病」とずっと戦っていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年12月4日、Windows 10 Mobile搭載の「MADOSMA Q501A」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/2015-12-4-windows-10-mobile-madosma-q501a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F2d6057b0-155a-11ea-b3eb-a4a08f26ffda&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a4c52855bd64fea91dce45c9d00a55ed73e93b14" />スマートフォン向けOSの第3勢力として期待されたWindows 10 Mobileを搭載し、2万6800円という安さを武器に攻勢をかけたのが、マウスコンピューターの「MADOSMA Q501A」。

このスマートフォンが発売されたのが、2015年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>