<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    サーリーが電動アシスト付きカーゴバイク（荷物運搬用自転車）を米国で発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/surly-big-easy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/54909580-38d2-11e9-bf66-f347899b57fc" />
米国サーリーの自転車といえば、頑丈なスチール製フレームで、通勤や買い物からツーリングにアドベンチャーまで、様々に使い倒せることで日本でも多くのファンがいます。そんなサーリーから電動アシスト自転車が発表されました。といっても買い物帰りの登り坂が楽になるシティサイクルや、ヒルクライムで威力を発揮するマウンテンバイクではありません。おそらくサーリーのラインアップで最も電動アシストが求められる自転車、ロングテールのカーゴバイク（荷物運搬用自転車）です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1の画面は「4Kだけれど4K2Kではない」解像度。短辺側は516ピクセル足りず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/xperia-1-4k-4k2k-516/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/ee4af5e0-38ef-11e9-9d93-e422e06847c5" />
ソニーモバイルがMWC 2019に合わせて発表した新世代Xepraの最上位モデル『Xperia 1』（エクスペリア・ワン）。今回は完全新規設計のモデルであり、なおかつ新機能が多数盛り込まれた、ソニーの気合いを感じる機種です。

中でも注目点の一つとなっているのが、「世界初の4K有機ELディスプレイ」（公式リリースより）。
世界初という点も去ることながら、アスペクト比率が21:9と"超縦長"となったことからぱっと見で目立つ点、そして意外と高解像度化が進まないスマートフォン用の有機ELパネルにあって、4Kという"大台"に乗せた点などから、Xperia 1というモデルを象徴するポイントの一つとなっています。

ただし実はこの「4K」、いわゆるテレビなどで使われる4Kを基準にすると、実は"注釈が付く"仕様となっています。ポイントは「4Kではあっても4K2Kではない」というところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 07:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO： No.249 ルギア 入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/go-no-249/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F4e13d310-3897-11e9-ac9b-234a5990a0a4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d650a2f3d9c516224303bb5f7847cd5ba180635f" />

最先端のモバイルAR技術と、世代を超えた人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ人や、これが初めてのポケモンゲームという皆様に向けて、要点だけをコンパクトにまとめた大人向けの「ポケモンずかん」です。最初のエントリーはポケモンGOに初めて登場した伝説のポケモン「ルギア」。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 08:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1は『1から生まれ変わるXperia』、縦長なディスプレイは映画のために #MWC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/xperia-1-1-xperia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/86bcbec0-390f-11e9-a7d5-1b9f4dd8cc6e" />

ソニーモバイルは、新スマートフォン「Xperia 1」を「MWC 2019」の会期中に発表しました。同社企画部門の部門長の田嶋知一氏がグループインタビューに応じ、新生Xperiaに込めた想いを語りました。

Androidスマートフォンの「Xperia」が生まれて今年で10年。そしてソニーモバイルでは岸田光哉社長が就任して以来はじめてのフラッグシップモデルです。


▲ソニーモバイルの岸田社長

今回のXperia 1はそんな節目にふさわしく、コンセプトレベルで磨き直したモデルとなっています。田嶋氏は、「1から始まるXperia 1、1から生まれ変わるXperia 1」と紹介し、「"1"から"10"までが僕らのコアゾーン。戦略的な商品はこのゾーンで展開していく」と語りました。

ソニーモバイルは「Xperia 1」と同時にミドルレンジの「Xperia 10」を発表しています。田嶋氏の発言からは今後、1～10までの数字が付くモデルが、Xperiaの中核製品となると理解できるでしょう。

▲ソニーモバイルの田嶋知一氏

田嶋氏は「他社さんのように年間1億人2億人に商品（スマートフォン）を配ったりはしない」とアップルやサムスンのような世界で大規模なシェアを持つプレイヤーとは違う戦略をとると表明。ハイエンドの「Xperia 1」は、「好きを極める人に届ける商品」だと説明します。

要約すると、コンテンツを制作したり、楽しんだりする人が、Xperiaを持つことでより制作意欲が刺激されたり、映画・ゲームをより楽しめたりするモデルとする地点が「Xperia 1」のゴールということです。



そんなXperia 1の最大の特徴は、縦横比「21：9」の縦長なディスプレイを搭載していること。この比率はシネマスコープサイズ（シネスコサイズ）とも呼ばれ、映画などで利用されることが多い映像フォーマットです。



新Xperiaではシネスコサイズを採用したのは、映画コンテンツを楽しめるスマホを目指したから。映像制作者が意図した色を再現する「クリエイターモード」が搭載されています。さらに、ソニーグループで映画撮影用カメラを開発する部署と連携し、映画のようなビデオ撮影をするモードも搭載されています。


▲発表会では21：9の映像コンテンツを多く配信するNetflixと提携し、Netflixアプリで映像を見るときは自動的にクリエイターモードが再生されると紹介されました。

ソニーの価値とは何かを突き詰めて、「映画コンテンツを最大限に楽しめて、映画を撮れるスマホ」に行き着いたのは興味深いですが、新生Xperiaにはしっかりとした「核」がある。そう感じた取材でした。

なお、より詳細なインタビューや前世代製品から変化した点は、別記事にて紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 10:19:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ICANN、インターネット全体への「大規模かつ継続的なDNS攻撃」を警告。ドメイン管理の強化を訴える
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/icann-dns/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F230eef60-38dd-11e9-9fff-08c3ba0857bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c4a70bb2cc78828f8bca7a0629695d370245bf12" />
インターネットの名前空間データベースの維持管理を担う機関、Internet Corporation for Assigned Names and Numbers(ICANN)が、IPアドレスとドメイン名を紐付けるDNSに対する「複合的かつ多面的な攻撃」が続いていると、警告を出しています。

ICANNによればDNSへの攻撃報告は継続拡大しており、あるドメインへのアクセスを本来とは異なるサーバーに振り向けさせるDNSレコードの改ざんなどが行われているとのこと。ネットワーク機器メーカーCiscoのサイバーセキュリティ対策チーム Talos は、米国やその友好国であるレバノンおよびUAEが主な攻撃目標になっていると報告しています。またインターネットセキュリティ企業FireEyeは、攻撃元ハッカーがイラン政府の支援を受けているようにも見受けられるとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 15:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2月26日のできごとは「イオンモバイル 開始」「ニンテンドー3DS 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/2-26-3ds/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/63bcf4d0-38d8-11e9-bfdb-6a4ed250c756" />2月26日のおもなできごと
2009年、UQコミュニケーションズが「UQ WiMAX」の試験サービスを開始
2011年、任天堂が「ニンテンドー3DS」を発売
2015年、ASUSが「TransBook T300 Chi」を発売
2016年、イオンリテールが「イオンモバイル」を開始
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10周年のGalaxy S、そしてFold。「安定良品」と「積極挑戦」の向こうに見える悩み（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/10-galaxy-s-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/6532a0e0-3904-11e9-aff9-28c9bf59bf0a" />MWC 19 Barcelonaの開幕直前に、サムスンが毎年恒例のモバイル製品発表イベント「Umpacked」を開催し、最新のGalaxy Sシリーズ（S10）と、予てから噂されていた折り畳み端末Galaxy Foldが発表されました。MWC直前にもかかわらず、寝る間を惜しんで書かれた記事が掲載されているので、ハンズオンレポートなどは現地からの声をご覧ください。

今年はGalaxy Sが10世代目の節目を迎えるということで、サムスンの本気を強く感じました。ということで、端末レポートではありませんが想うところを書き連ねてみます。

"Galaxy Sに期待されること"を10世代目のS10シリーズでやり切ったうえで、次の10年を見据えて積極的に挑戦した製品を開発する。フルモデルチェンジとなったS10シリーズに加え、従来の路線とは異なる商品企画で積極的に新しいことに挑戦したGalaxy Fold。サムスンの意図は極めて明快です。しかし、だからこそ、そこに大きな悩みあるように感じました。

 
"ど真ん中"に剛速球を投げ込んだS10シリーズ
Galaxy S10シリーズが他社の上位Android製品と少しばかり異なる風合いを感じるのは、彼らが「Android端末」ではなく「Galaxy S」という端末を開発しているという意識が強いからなのかもしれません。

もちろんGalaxyはAndroidを使った端末なのですが、単純なスペックの向上を目指したり、カメラ機能に特化したり、「Andoridの中では、○○についてウチが一番ですよ」という製品作りを行っています。いわば自分たちの世界をひとつ持っているわけです。

実際に端末を使う際の体験、利用シナリオを見直して、それをハードウェア商品企画にフィードバックし、新しい使い方やより良い利用シナリオをスムースに、そして"10年の集大成"とも言える安定した良品に仕上げるべく開発したようです。



iPhoneの登場から11年、いろんなメーカーが"スマートフォンの次の10年"を探し続けていますが、サムスンも10世代目の集大成を用意したうえで、新たな道を模索しているのでしょう。

かつては「Tizen」という独自OSを開発していたこともあったサムスンですが、独自OSの夢はとっくの昔に潰え、Android枠組みで前に進むしかありません。サムスンだけでなく、スマートフォン端末の業界全体として、どのような方向に行くのか本気で見直すべき時期なのかもしれません。

 
"出し惜しみナシの最高の製品を"という強い意思を感じるS10シリーズ
さて、世界での出荷実績でトップを走るサムスンが誇るSシリーズとNOTEシリーズのツイントップ。そのうち主流派とも言えるのはGalaxy Sシリーズです。今回、そこへさらに折りたたみ式のFoldが追加されたわけですが、これが主流モデルになっていくかどうかは未知数です。もっとも、Foldがメインストリームになるとはサムスン自身も考えてはいないと思いますが......。

Android採用の端末は多種多様で、価格差は上から下まで5倍（あるいはそれ以上）ぐらいありますが、Foldまでを含めると実に10倍ぐらいの価格ダイナミックレンジがあることになります。

そんな中で最上位モデルとして第10世代まで来た今年のGalaxy S10ですが、今年は盛り込める要素は何でも入れようという気概を感じさせてくれました。

スマートフォンは小さな端末にコンピュータとして最大限の機能性や性能が持たされています。これが意味するところは、"痒いところに手が届く"かの如く、欲しい機能、情報へとシンプルにアクセスできるような、心地よいユーザーインターフェイスでしょう。

どこまで心地よい実装になっているかは、実際に使ってみなければ（当然、好みや"ピンと来る"、"ピンと来ない"といったことはあると思います）言えない部分が多いでしょう。

しかし、いくつか確実に求められているニーズはあります。

そのうちのひとつは「可能な限り大きなディスプレイ」と「手のひらに収まるコンパクトな操作性の良さ」です。実は片手打ちニーズは海外では少ない（両手打ちQWERTYソフトキーボード使いが多いためと思われます）そうですが、巨大化し続けるディスプレイも、そろそろ限界が見えてきています。



今年のGalaxy Sシリーズは低価格版のS10eを含めると3サイズ＋1（5G）の4モデル展開。スクリーン上の素早い指紋認識を搭載したうえで、カメラエリアを含めてギリギリまでディスプレイにすることを実際に実現したんですから。

エッジまでディスプレイを巻き込んだGalaxy NOTE Edgeでは、単にOLEDの特性を活かそうとしただけなのかも？ と思っていましたが、S10シリーズではあれから経験と改良を積み重ねて、"ギリギリ表示"と"快適で自然な操作性"を両立させつつ、さらに指紋と顔認証を組み合わせた個人認証までも搭載。ハードウェアメーカーとしては、まさにやり切った感があるのではないでしょうか。

SoCの性能が上がっていくのは当然のこととして受け入れられ、また高画質化した上に数が増えていくカメラも、多くのトップメーカーが取り組んでいますが、端末としての完成度をバランス良く引き上げようという意思が感じられます。



実は初代Galaxy Sが発売直後、香港を訪ねた際、山根博士に連れられてモンコックのお店で購入した実機がまだ手元にあるのですが（しかも充電可能で動作もしました）、当時はディスプレイのカラーマッチングがまったく取れておらず、樹脂カバー部の複屈折と内面反射がヒドいカメラなど、スペックはともかく個人的に残念な印象が強かったのですが、そんなGalaxyも今やスマートフォンのど真ん中、王道を行く製品になりました。

PIXELシリーズのような"標準機"ではなく、独自性を持ちながらもど真ん中を行く。同じく世界一のテレビの方は、マーケットリーダーとして疑問のある製品が多いのですが、こちらは流石です。

 
"Fold"の奥に垣間見える進む道への迷い
もちろん、カメラに関しては、ファーウェイのAIカメラのような方向や、あるいはOPPOの10倍ズームカメラのような方向など、もっと思い切りのいいカメラを、と思う人もいるかもしれませんが、いわゆるスマホのど真ん中の製品としてはバランスがいいと思います。

しかし、スマートフォン市場が成熟し、単純にハードウェアを改良していくだけでは成長が望めなくなっている（むしろ市場規模は小さくなりつつある）中、何ができるのか？ については、まだ進む道が見えていないのでしょう。



Galaxy Foldは、スマホ好きの少年が夢見るような製品仕様となっていて、これはこれでなかなか魅力的です。

この製品、簡単に言えば7.3インチAndroidタブレットと、4.6インチのスリムなディスプレイを備えた持ちやすいスマートフォンを1台で実現したものです。大画面で映像やゲームなどのコンテンツを楽しみつつ、スマートフォンとしてもバランスのいい操作感を持つ。

OLEDディスプレイが折りたためるという部分にばかり注目が集まります。確かにOLEDの特性を活かしたものとはいえ、品質を保証したうえで折りたためるようにしているのは凄いことです。

しかし、もっとも評価すべきなのは、熱心に最新端末を求めるユーザーが"どうせできないでしょ"と思いつつ理想的だと思っている、大画面でありながらコンパクトで持ちやすく使いやすいスマートフォンという理想を目指していることだと思います。

派手な打ち上げ花火ではなく、愚直に欲しい端末を開発した感がありますよね。

しかし一方でFoldには、この先どこまでこのシリーズを続けられるのか？ という、継続性に対する疑問が残ります。本体を開いたときに、4.6インチ画面から7.3インチ画面にスムースに切り替わるようなアプリの実装をサードパーティーの開発者がどこまで使ってくれるのか？ といった部分は、Galaxy NOTEシリーズでスマートフォンのペン対応を行ったときと同じく難しさとして残りますが、もっとも悩ましいのは"仲間が増えそうにない"ことだと思います。

 
"面白い"、"凄い"と"未来のスタンダード"にある壁


Foldに関しては"価格"という問題もありますが、ここはさほど問題ではないと思います。ミニタブレット並の大画面とスマートフォンとして使う際のディスプレイを両方備え、おまけにメカニカルな構造も複雑になるのですから、価格は上がる要素しかありません。

しかも標準的なシステム構成ではないため、Androidを管理するグーグルとともに、このフォームファクタを定着させようとネゴしていかなければ、メジャーなバージョンアップを行うたびに、サムスンは大きな開発負担を強いられるでしょう。

つまり、これからの10年、新たな方向へと進化する方向を示した"新たな原機"なのかというと、そこには大きな疑問があるということです。このプロジェクトを進めてきたサムスンには敬意を表しますが、問題はこの取り組みの先に"奔流となるトレンド"があるのか、それともないのか。

スマートフォンは言うまでもなく、パーソナルコンピュータの一種、あるいは形を変えたものです。製品の価値は、そのハードウェアだけでなく、アプリが担っている部分が大きい。過去10年、スマートフォンが急成長したのは、世界中の開発者やコンテンツクリエイターが、スマートフォン向けに多様なアプリやコンテンツを提供してきたからに他なりません。

しかし、まだ小さい市場だった頃からスマートフォンにドップリとハマって、アイディアを練ってアプリを生み出してきた開発者たちは、プラットフォームとしての面白さとともに、将来、"みんなが使うようになるに違いない"という確信を持っていたからではないでしょうか。



その核心は、単に"面白い"とか"凄い"という先に垣間見える、未来のスタンダードの姿なんだと思います。 個人的には、Foldは面白いトライアルだと思いますし、このトライアルの先に別の成功があるのかもしれません。しかし、現時点でサムスン自身が、"Foldをシリーズ化していった先"に何かのビジョンを観ているようには思えないのです。

プラットフォームとして整えたうえで、開発者に可能性を拓いてもらおうと材料を用意していくアップルのやり方や、独自SoCに大きな投資をすることで自らが進む方向をコントロールしようとしているファーウェイに比べ、確かに"凄い"、"面白い"取り組みなのですが、そこにどんな人たち（開発者やクリエイターなどなど）を巻き込んでいこうとしているのか、そこが見えないと言えば、やや厳しすぎるでしょうか？

今年のS10シリーズはグローバルでヒットしそうな予感がしていますが、個人的にはGalaxy Foldの健闘を祈るとともに、次世代製品へと系譜が続くことを願っています。

同様のトライアルをファーウェイも「Mate X」という形で行っていますが、一時的な流行なのか、それとも次の進化の方向を示しているのかと問われると「まずはやろうと思えばできるからやってみた」のではないか......というのが率直な感想です。

今年のS10シリーズはグローバルでヒットしそうな予感がしていますが、個人的にはGalaxy Foldの健闘を祈るとともに、次世代製品へと系譜が続くことを願っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaの5G版？　「3Gbps出せる」ミリ波スマホが展示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/xperia-5g-3gbps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/d2536e40-392f-11e9-afbf-e251cfd43c70" />

「MWC 2019」のソニーブースでは、新発表のXperia 1のほかにも5Gスマートフォンのプロトタイプモデルが展示されています。

そのプロトタイプは、「Xperia 1」をベースとして5Gで使われる周波数帯の一部「ミリ波帯」をサポートで通信できるよう改造されたもの。



モバイル通信は特定の周波数の電波を流して、信号をやり取りする技術です。現在主流となっている4G LTEまでの世代では、6GHz以下の『低い周波数』が主に中心に利用されてきましたが、5Gでの進化の1つとしてミリ波帯と言われる『今までよりも高い周波数』の利用が注目されています。

今までを低い周波数帯のみを使っていたのはなぜかというと、低い周波数帯は障害物に強く、遠くまで届くから。音に例えると低音が壁を伝わって隣の部屋まで響くのと似ています。一方、高い周波数帯は、多くの帯域を使える（≒一度にたくさんのデータを流せる）というメリットがある一方で、障害物に極端に弱いというデメリットがあります。

5Gで実用化が検討されているミリ波帯は24GHz～100GHzまでとなっていますが、ソニーモバイルは28GHz帯で700MHzという帯域幅で実験を行っています。会場の説明員によると、その条件では最大で3Gbpsほどの速度を出せるとのことで、まさに固定回線並みの速度のモバイル通信が実現できることになります。



ただし、ミリ波帯はやはり障害物に弱く、スマホと基地局アンテナの間に、たとえばヒトの手のような障害物が入っただけで通信が難しくなるといいます。また、展示されていたプロトタイプモデルでは上下にミリ波帯用のアンテナを追加された上で、放熱対策のために厚みも増しているとのことでした。



ミリ波帯5Gを実用化するには、基地局側の配置の工夫や効率的に電波を飛ばす工夫に加え、端末側のアンテナ設計や発熱対策といった工夫も必要になってきそうです。ただし、数年前に基地局装置メーカーが行っていた実証実験と比べれば、基地局も端末（スマホ）もかなり小型化し、ほぼ現在の4Gスマホと同じサイズに近づいています。5G時代が目前に迫ってきているということでしょう。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 16:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハンマー片手に大冒険。ドット絵にグッとくるアクションRPG『ハンマーズクエスト』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/hammers/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/4d2319a0-35a6-11e9-9a1e-4b5fe5d7e15e" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『ハンマーズクエスト』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


ハンマー片手に旅へ出発した勇者が主人公となる本作は、横スクロールのアクションRPG。どこか懐かしさを漂わせるグラフィックに加え、複雑な操作をせずとも片手で遊べるゲームシステムが魅力です。



まずはクエストをこなしながら、勇者（プレイヤー）を成長させましょう。自動で移動する勇者に合わせて、道中の障害物や敵キャラクターをタップして攻撃。経験値とゴールド（お金）を入手しながらステージ右奥のゴールへ向かいます。序盤は敵の攻撃が激しくないので、テンポよくタップしながら進んでいけばOKです。



 
『ハンマーズクエスト』アプリダウンロードはこちらから
　




画面をタップしてホールドすると、青いサークル内に強力は範囲攻撃を繰り出すことができます。障害物に阻まれて後ろの敵にダメージを与えられない時に発動すれば、クリアまでの時間短縮に役立つはずです。



無事にゴールまでたどり着ければクエストクリア。経験値やゴールドが大量に手に入ります。クリア時間が短ければ、タイムボーナスとして追加ゴールドが付与されることも。なるべく素早いゴールインを目指すのがポイントになります。



スムーズに進めるコツとしては、新たなエリアに挑戦する際に装備の見直しを忘れずに行うこと。クエストである程度ゴールドを稼いだら、武器屋でステータス補正のかかる強い装備を購入しましょう。もし残りゴールドに余裕があるなら、「スキル」欄でHPや攻撃力をアップさせるのもオススメです。



タップだけでプレイできるゲームシステムながら、冒険を進める手応えや戦って強くなる喜びが十分味わえる「ハンマーズクエスト」。気になる方はチェックしてみてください。

 
『ハンマーズクエスト』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 17:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホのバッテリーを節約するには？電池切れピンチの乗り切るテクニック集：ITコンシェルジュ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/battery/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fbd7deac0-372e-11e9-bbfe-319c4f6092af&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=13f149af1547775e45c3d796e6ad694904731ed0" />
昨今のスマートフォンは数年前と比べてバッテリー持ちがかなり良くなりました。朝から晩まで持ち歩いても、バッテリー切れのピンチを経験する頻度は少なくなった気がします。

しかし、その反面「モバイルバッテリーを必ず携帯しなくては」という意識が薄れてきたのは筆者だけではないはず。うっかりスマートフォンのバッテリー消費が多かった日に、出先で途方にくれるのは避けたいですよね。そんなわけで改めて、いざというときに役立つ節電のポイントをおさらいしておきましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-715/" title="バッテリー消費を抑える方法">【ギャラリー】バッテリー消費を抑える方法 (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ThinkPad X390海外発表。10年の安定を捨て13.3型へ画面拡大、X280とほぼ同じ底面積でより薄く
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/thinkpad-x390-10-13-3-x280/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fe2eb45a0-394f-11e9-bbdd-6657f0e83a90&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=499f885071ec36179b008b482a29371de55ce226" />
スペイン・バルセロナで開催中のMWC 2019に合わせ、レノボがThinkPadの主力シリーズ（いわゆるClasssicシリーズ）の2019年版をワールドワイドで発表しました。

中でも日本のヘビーユーザー間で最注目となるモデルが、小型軽量タイプとなる『ThinkPad X390』です。EU圏での発売時期は2019年4月の予定、価格は税別で999ユーロからと「いつもの価格帯」をキープします。

最大の特徴は、ついに画面面積が13.3インチへと拡大したこと（なのでモデル名がX"3"90になります）。対して底面積は、現行の12.5インチ画面モデル『ThinkPad X280』とほぼ同等です。つまり上位機種X1 Carbonなどで取り入れられた液晶パネルのナローベゼル化が、ついにX200シリーズに適用されたモデルという位置づけです。

 

ということで、否が応でも気になる本体サイズと重量ですが、それぞれ311.9&times;217.0&times;16.5mm（幅&times;奥行き&times;厚さ）、約1.22kgから。
現行モデルとなるX280が307.7&times;209.8&times;17.4mm（同）、約1.13kgからなので、底面積の拡大は4.2&times;7.2mmほど（で画面サイズは0.8インチ拡大）、厚さは0.9mmの減少で、重量増加は90gからとなります。



増加といえどもこれだけに留まっているのであれば、X280をよほどギリギリで使っているのでない限り、あまり問題となることはなさそうに思えます。



もう一つの特徴が、UEFI（BIOS）のセットアップ画面が一新されたこと。メニュー項目の整理などもなされており、良い意味でThinkPadらしくない画面へと変更されました。なおこの変更は、本機を含めた「90世代」のモデルで共通です。

機能的にも、UEFIレベルでの攻撃を受けた場合からの自己修復機能をさらに充実させるなど強化が図られています。



選択可能な基本パーツですが、液晶パネルでは最上位が「フルHD解像度/IPS/最大輝度400nit/プライバシーガード機能付き」という仕様。
このほかにスタンダードとなりそうな「フルHD解像度/IPS/最大輝度300nit/プライバシーガード機能なし」という構成に加え、廉価仕様として「HD解像度（おそらく1366&times;768）/TN/最大輝度250nit」も用意されます（TNパネルがまだ残っているのがこのシリーズらしい、と言いましょうか）。

CPUは第8世代のインテルCore i7（vPro対応版）までで、RAMは最大32GB（DDR4-2400）、ストレージはSSDのみで、最大1TBのPCIe接続モデル（おそらくNVMe版と思われます）。
バッテリーは交換不可仕様。容量48Whで、駆動時間は公称17.6時間（海外版仕様のため、日本での公称とは異なります）。

拡張端子は、Thunderbolt 3（兼USBタイプC）&times;1、USBタイプC（速度不明）&times;1。これら2端子が電源入力を兼ねるタイプです。さらにUSBタイプA（5Gbps）&times;2、HDMI映像（1.4）&times;1、MicroSDカードスロットと3.5mmオーディオ入出力という構成です。

また生体認証は、オプションで指紋認証と顔認証が搭載可能と、こちらはシリーズ伝統の構成。カメラの物理保護シャッターとなる『ThinkShutter』は、顔認証カメラを搭載しても使えるバージョンとなっています。

Wi-Fiコントローラーはインテルの802.11ac対応版を搭載し、Bluetoothのバージョンは5.0に対応。LTEモデルも用意されます。




なお今回はバリエーションモデルとして、同じく13.3インチ液晶搭載で、360度回転ヒンジのタブレット兼用版となる『ThinkPad X390 YOGA』も用意。こちらは発売時期が2019年5月予定で、価格は1149ユーロから。

本体サイズは310.4 x 219 x 15.95mm（幅&times;奥行き&times;厚さ）で、重量は約1.32kgからと、重量はともかく厚さがX390より薄いのが興味深いところです。



選択可能な基本パーツは、液晶パネルは「13.3インチ/フルHD解像度/IPS/最大輝度300nit」のみ。
CPUは第8世代のインテルCore i7（vPro対応版）まで、RAMは最大16GB（DDR4-2400）、ストレージはSSDのみで、最大1TBのPCIe接続モデル（おそらくNVMe版と思われます）。

拡張端子の数などはX390と共通ですが、こちらのWi-Fiコントローラーはインテルの802.11ax（Wi-Fi 6）対応版の搭載も可能な点が特徴。Bluetoothのバージョン5.0に対応する点や、LTEモデルも用意される点もX390と共通です。

なお、バッテリーは容量50WhとX390に比べて容量が多いですが、駆動時間は液晶パネルの違いなどもあり、公称で14.5時間。さらにYOGAシリーズだけあり、ThinkPad Pen Proによるペン入力にも対応します（傾き検知などの詳細は不明）。



このようにX390シリーズは、X280のサイズや重量感をほぼ変えずに、ついに画面の大型化を図った、エポックメイキングなモデル。

「画面サイズが変わっただけでエポックメイキングとは、さすがに大げさでは？」との声もあるでしょうが、実はこのシリーズ――いわゆるX200系――のThinkPadが12.5インチ液晶を搭載したのは、2009年発売のX200シリーズから。つまり今回は10年ぶりの画面大型化となるわけです。

現行のX280も、X270までと比べて大幅な薄型・軽量化を図った「筐体レベルのフルモデルチェンジ」だったことから話題となりましたが、今回はまさかの2年続けての大更新。しかも10年ぶりの画面サイズ変更ということで、間違いなく2019年のモバイルノートにおける注目機となるはずです。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 17:58:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2つ折りスマホ『Mate X』は「今年中に100万台売れる」～ファーウェイCEO語る #MWC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/2-mate-x-100-ceo-mwc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/beae67d0-3918-11e9-afee-807a5084b4ff" />

HUAWEI（ファーウェイ）のリチャード・ユーCEOが日本メディアの取材に応じ、折りたたみスマホ「Mate X」について言及しました。

「Mate X」は折りたためる有機ELディスプレイを備えた『フォルダブル』というジャンルのスマートフォン。世界最大のモバイル展示会「MWC 2019」の開催に先だって発表されました。

▲Mate 20 X

競合にはライバル・サムスン電子が先行して発表した「Galaxy Fold」があり、フォルダブルではこの2社が中心となって市場が広がっていくとみられています。

そしてMate Xのもう1つ重要なポイントが、ファーウェイスマホとして初めて、次世代のモバイル通信「5G」をサポートすること。5Gは2019年にサービス開始予定の米国や韓国を皮切りに、今後世界中の携帯キャリアに導入される予定となっています。

リチャード氏は「Mate X」を発表した意図を「まもなく5Gの時代がやってくる。4Gと同じような端末では購買意欲はそそらない。実際に使いたくなるような製品を投入しなければならない」と説明しました。つまり、5G時代には大容量の動画を観る機会が増えると見込まれるため、大画面を手軽に持ち歩ける手段として「フォルダブル」を開発したということです。


▲ファーウェイのリチャード・ユーCEO
■フォルダブルは「100万台売れる」
もっとも、「広げるとタブレットサイズになるスマホ」は過去にも"2画面スマホ"として多くの製品が登場し、そして消えていきました。

その代表的なところではNECカシオの「MEDIAS W」やZTEがNTTドコモと共同開発した「M Z-01K」などがあります。そうした製品の多くは、テクノロジー好きなユーザーの興味を引きましたが、販売的には決して成功したとは言えない結果に終わっています。

フォルダブルは2画面スマホと同じ轍を踏むのか。その懸念をより一層強くするのは、サムスンとファーウェイ、両社から発表されたフォルダブルスマホがよりスマートフォンとしては高すぎる価格設定にあります。




サムスンの「Galaxy Fold」は1980ドル（約22万円）。そしてファーウェイの「Mate X」は2299ユーロ（約28万8000円）という価格設定。5Gでフォルダブル形状という新技術を盛り込んだ製品とはいえ、相当な覚悟がないと購入までには至らない価格と言えるでしょう。

しかし、リチャード氏は「Mate Xは最終的には非常に多く販売される。今年のうちに100万台くらい売れるだろう」と強気の姿勢。「タブレットとスマホの2台持ちをしている消費者が、2台分の予算をまとめてこの製品にすれば大きな負担にはならない」と話します。

リチャード氏はインタビューの場にMate Xを持参し、閉じたり開いたりしたときに、画面がスムーズに切り替わる様子を紹介しました。





ファーウェイは実は3年にわたってフォルダブルの開発を進めてきました。その研究開発の成果が「Mate X」として日の目を見たのが、5G投入のタイミングだったというわけです。

ファーウェイは、Mate Xの肝となるヒンジ設計について、多くの特許を取得。特に画面を畳んだときに丸まらず、ペタリと閉まる形状にするには多くの工夫が必要だったといいます。

リチャード氏は「Mate Xの量産が進むと、製造コストが下がり、価格もより安く設定できるようになる」と語ります。サムスンとファーウェイという、スマートフォンの世界最大手2社が本気を出せば、みんながフォルダブルを使う未来も来るのかもしれません。


関連記事：
HUAWEI、折りたたみ5Gスマホ「Mate X」発表 #MWC2019
2つ折り端末Galaxy FoldとMate Xの仕様比較。ノッチの有無やカメラ数にも違い
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、「ドーブル」がサプライズ出現。意外な入手方法は？(後半ネタバレ)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/329ae980-3954-11e9-9297-8bbc9d3376b1" />

ポケモンGOに未登場だった最後のジョウト地方ポケモン、「ドーブル」が突然出現するようになりました。

捕獲するまでの手順に含まれるのは、これまでのポケモンGOにはなかった新しい要素。

これから一気にゲット報告が増えるはずなので、サプライズを楽しみたいかたはあと少しだけネットやポケモンGO情報を遮断してゲームを楽しむのがおすすめです。

(記事後半にネタバレがあります)

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 18:34:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米マイクロソフト、Azure Kinect DK発表。ビジネス向けにKinectが復活
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/azure-kinect-dk-kinect/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F6db02180-38e0-11e9-9fad-edfb906cfe79&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d438624ec97659a72864397f35fca4693cd0b4b6" />
米国マイクロソフトがMWC 2019に合わせて開催した自社イベントにて、複数のセンサーを搭載した開発者キットおよびPC周辺機器の「Azure Kinect DK」を発表しました。価格は399ドルで、すでに販売開始されています。

マイクロソフトの「Kinect」といえば、かつてXbox 360/Xbox One/Windows用周辺機器として一時代を築いた複合センサ。いったん2017年10月に生産終了していましたが、「Azure」が冠されてビジネス向けに復活したかたちとなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOでポケモン誕生記念日イベント。花飾りのピカチュウやイーブイ出現、色違いポッポやコラッタも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/gobd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F06df6600-3958-11e9-bd3d-60f6913f0136&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37ea0beb32cb9f2553214255ba71d2ba3f3171c9" />

ポケモンGOが今年も『ポケットモンスター』シリーズ誕生記念日イベントを実施します。期間は1996年に初代ポケモン赤・緑が発売された2月27日の早朝から2月28日まで。

内容の目玉は、色違いのポッポやコラッタが登場すること、新しい「花飾り」を頭につけたピカチュウ・イーブイが野生やリサーチ報酬として出現すること。

散々出現してきた帽子ピカチュウと同じようなものですが、スイッチ版ピカブイのアクセサリに似た花飾りの威力は絶大。イーブイは進化形を揃えたくなります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    育児中でもお花を飾って優雅に暮らしたい！：ワーママのガジェット育児日記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/flower/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F91313360-38a9-11e9-bf74-eb28a3027f77&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8c4d1fbfa89c16692341992b1cdaa446e0838443" />
本連載は「ワーママのガジェット育児日記」ですが、WEB / アプリサービスも紹介してみます。今回は、隔週で自宅にお花が届くサービス「FLOWER」を利用してみました。



季節やトレンドに合わせてセレクトされたブーケが、隔週で自宅ポストに投函されるというものです。選べるのは、雰囲気の異なる2種類のお花。アプリ上から毎回選択できます。 送料は360円（税別）。お花代は1輪プランが0円、ブーケプランは500円。現在は、北海道・沖縄・離島以外のエリアに対応しています。注文を受けてから、花市場で直接仕入れているそうです。

 
丁寧な梱包に感動　栄養剤もついてきました
我が家はブーケプランを選択してみました。初回注文から待つこと約1週間。ポストに小ぶりのダンボールが届きました。「ポストに投函なんて！ お花がシナシナになってしまうのでは？」と少し不安でしたが、初回分を受け取ってその不安は払拭されました。



きちんと、1輪1輪お水たっぷりで届くんです！ これには感動。栄養剤が同梱されているので、梱包のダンボールの中でつぶれてしまったお花も、夜には元気に復活しました。


▲到着直後はこのくらいしぼんでいましたが......。


▲約4時間で復活！

「育児中もできるだけ花を欠かさないように」と思ってもなかなか難しいので、ポスト投函は超ありがたいです。これからも利用します。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界初「4K有機EL」だけじゃない──「Xperia 1」の進化、7つのポイント　#MWC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/4k-el-xperia-1-7-mwc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/10a858f0-3961-11e9-bdd9-7e6543af5952" />
ソニーモバイルコミュニケーションズは、スペインのバルセロナで開催されている「MWC19 Barcelona」にて、Xpeiraの新モデルを発表しました。今回の目玉は、初心に帰るかのごとく「Xperia 1」と名付けられたフラグシップモデル。ソニーの技術力を総動員した力の入った一台になっており、夏以降の国内発売も確約されています。

会場での実機展示は限定的でしたが、質感や新機能について確認できました。会場で撮影した写真を交えつつ、大きく変わった5つのポイントをお伝えします。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 20:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    続々登場の5Gスマホ、『日本は蚊帳の外』の残念度　免許の割当すら決まっておらず（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F0dc37d60-3680-11e9-b397-c26748300460&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=60c2e64955db424f92a7fa398073447a85831725" />
2月20日（米国時間）、サムスン電子は世界初となる5G対応スマホ「Galaxy S10 5G」を発表した。発表会の冒頭に紹介された、折りたためるスマホ「Galaxy Fold」も気になるが、やはり今年は5G元年であるだけに、「Galasy S10 5Gこそ買って使ってみたい」という気になっている。

同時に、Galaxy S10 5Gを採用するキャリアとして、アメリカのベライゾン、AT&amp;T、T-Mobile、スプリント、韓国のKT、LG U+、SKテレコム、オーストラリアのテレストラ、ヨーロッパのドイツテレコム、EE、Orange、Sunrise、スイステレコム、TIM、テレフォニカ、ボーダフォンなどが紹介されたが、残念ながら、日本のキャリアのロゴを発見することはできなかった。

アメリカや韓国、ヨーロッパにおいては、今年中に5Gがスタートする計画だ。そのため、各キャリアでは5Gの第一号機としてGalaxy S10 5Gを採用するようだ。

もちろん、中国でも5Gがスタートする見込みだが、中国であれば、ファーウェイなどの中国メーカーが採用される可能性が高い。
日本では免許の割当すら決まっていない
今回のサムスン電子の発表会ほど「日本市場が歯がゆくて悔しい」と思ったことはない。

日本では、5Gの免許の割り当てすら現状、決まっていない。いまのところ、キャリアに対しての周波数の割り当ては4月10日が予定されている。割り当てが決まり、実際にキャリアが基地局を建て、プレサービスが始まるのが、9月に日本で開催されるラグビーのワールドカップの頃とされている。おそらく、そのタイミングで、各キャリアでGalaxy S10 5Gがプレサービス用端末として、ワードカップ会場周辺で貸し出されるのだろう。プレサービスなだけに購入できる可能性はあまり高くない。

日本で5Gスマホを購入できるのは、本格的な商用サービスが開始される、2020年の東京オリンピック・パラリンピックのころまで待たないといけない。

しかし、その頃には、Galaxy S10 5Gの後継機種が出ていて、きっと「Galaxy S11 5G」とかになっているのではないだろうか。それまで、日本で5Gスマホを待ち続ける日々を送ると思うと辛くて仕方ない。
渡米して5Gスマホを買いに行くことも検討
ちょっと検討を始めているのが「アメリカに5Gスマホを買いに行く」という計画だ。幸いにも、筆者はアメリカでポストベイドスマホの契約を持っている。

2007年にAT&amp;Tが世界で初めてiPhoneを発売した初日にハワイに買いに行って、最初はプリペイドだったが、その後、ポストペイド契約に変更。2011年にベライゾンが世界初のCDMA対応のiPhoneを発売した時に、同じくハワイに行って、AT&amp;TからベライゾンにMNPした。

さらに、グーグルがMVNOサービス「Project Fi（現Google Fi）」を始めた時は、オンラインで、ベライゾンからProject FiにMNPしたのだった。

今年、ベライゾンがGalaxy S10 5Gを発売するタイミングで渡米し、Google FiからベライゾンにMNPしようかと思っている。

サムスン電子の発表会ではベライゾンのCEOである、Hans Vestberg氏が意気揚々とTシャツ姿で登壇してきたので「ベライゾンはアメリカで最初にGalaxy S10 5Gを発売するようだが、いつが発売日なのか」を目を皿のようにして注視していたのだが、結局、発売日や価格などが明らかにされることはなかった。

Hans Vestberg氏は1月にラスベガスで開催されたCESでも基調講演に登壇していたのだが、このときも、ベライゾンがいつ、5Gの本格サービスを開始するかの言及はしなかった（ちなみにベライゾンは5Gを家庭向けの通信サービスとしてはすでに提供済み）。

果たして、ベライゾンは今年前半のいつ、5Gをスタートさせ、Galaxy S10 5Gを発売するのか。5Gの28GHzともなると、あまり電波が飛ばないので、国土の広いアメリカではエリア展開に苦労しているのかもしれない。そのため、なかなか、サービス開始日を告知できない可能性も高い。

「山根博士よりも先にGalaxy S10 5Gを手に入れて、悔しがる顔を見たい」ということもあり、ベライゾンの5Gスタート日が気になって仕方ないのだ。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、曲がるXperiaに否定的　「折り畳む前にできることある」 #MWC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/xperia-mwc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fd4c39e90-3969-11e9-bd35-c88cd92bc497&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bd36088694a3bd266127dfbff922951be40ade82" />
ソニーモバイルの岸田光哉社長は、サムスンやファーウェイが相次いで投入する『折りたたみスマホ』について、追従に否定的な姿勢を示しました。テレビ東京の番組『ワールドビジネスサテライト』の番組内で明かしました。

岸田社長は「ソニーも折りたたみスマホを作らないのか」という問いに対し「折りたたむ前にできることがある」とコメント。売れ行きが好調なミラーレス「&alpha;」（アルファ）シリーズで培ったカメラや、映画事業とのシナジーを生む21：9の超縦長液晶の搭載を挙げ、新フラグシップの『Xperia 1』について「来るべき5Gに向けて、何ができるかを実現した商品」とも述べました。
OPPOも量産しない方針
折りたたみスマホを巡っては、中国OPPOのBrian Shen副社長も「ユーザー体験を大きく向上させるものではない」と否定的。プロトタイプ機は披露したものの、量産の計画はないと明かしています。

相次いで登場した「折りたたみスマホ」。見た目のインパクトは抜群なものの、それを使って何ができるのか、どう便利になるのかを、各社しっかりアピールする必要がありそうです。

（見出し写真はOPPOが公開した折りたたみスマホのプロトタイプ）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、伊藤園スペシャル・ウィークエンド発表。3本飲んでイベント参加券をゲット
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/go-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F868c7bd0-3963-11e9-b9bc-45a4af4ddf25&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1b31dc23ab7ba0572787066d592e724c439aadfa" />

ジムやポケストップになった自販機でもおなじみ伊藤園が、ポケモンGOのイベント Special Weekendを発表しました。開催日は4月6日(土)。

あらかじめ伊藤園の自販機で「お～いお茶 緑茶」など応募シールつき対象商品を3本買ってウェブから登録すると、もれなく伊藤園スペシャル・ウィークエンドのイベント参加券がもらえる仕組みです。

イベント当日に参加券を使ってチェックインすれば、アンノーンなど特別なポケモンがより多く出現します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン【2月26日】 #プレゼント #懸賞
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/amazon-2-26-xperia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F70f81170-29f6-11e9-aff6-2d0d9d76cb98&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=febb4fa9444c2db51b80e9bef109c5ba7d6338f6" /> 日頃からEngadget 日本版をご愛顧いただきありがとうございます。今のEngadget 日本版があるのは皆様のおかげと言っても過言ではありません。この感謝の気持ちをどうにか届けたい、我々にも何かできることがあるんじゃないか、そんな一心から捻り出した渾身のアイデアがこちらです。

Amazonギフト券を毎日プレゼントすることにしました。

大事なことなのでもう一度。毎日誰かにAmazonギフト券が当たります。

Engadget 日本版編集部から何かしらのお題を出しますので、それに答えていただき、正解者の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼント、という流れになります。ガジェット購入の足しにしてください。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日あります。毎日がエブリディです。

できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用することにしました。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。受付期間はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

というわけでTwitterアカウントをお持ちであることが参加の必須条件です。やり取りを円滑に行うため、"Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。なお、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージを受信できるように設定しておいてください。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします

 
2019年2月26日のお題：
昨日（2月25日）ソニーから発表された「Xperia 1」。4K有機ELディスプレイ（4K2Kではないですけれど）・防水防塵・トリプルカメラなど......フラッグシップにふさわしいスペックを備えた端末です。

Xperiaといえばのパープルカラーが復活しているのもいいですよねー。

というわけで今日のお題です。この「Xperia 1」、画面比率はいくつでしょうか？

答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


 

 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モバイル向け「microSD Express」発表。最大985Mbps、低消費電力で360度動画や高精細動画撮影などに対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/microsd-express-985mbps-360/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F48d54500-3964-11e9-9eff-70b14bda7a49&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7970607d9c03843cc8c047b5e674415812e6a47a" />
SDカードの規格策定などを行うSDアソシエーションが、新たなインターフェース規格microSD Expressを発表しました。スマートフォンやその他のモバイル、IoTデバイスの拡張ストレージに最大985Mbpsの転送速度をもたらします。

この規格はSD Express同様、PC向けストレージインターフェース規格のNVMe 1.3およびPCIe 3.1を利用しており、microSDカードの2列目の端子によって提供されるため、既存のmicroSDカードとも互換性を保ちつつ次世代のメモリーカードの利用を実現しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3 LiteとPixel 3 XL Liteは発売間近？Googleの未発表スマホ8台がFCC認証通過
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/pixel-3-lite-pixel-3-xl-lite-google-8-fcc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F4a79c4e0-3972-11e9-aef7-f31b7265dd9d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3018e1823eee6f93bffe340efa2c10ddcd39f22d" />ASSOCIATED PRESS

Googleが開発中と噂される廉価版スマートフォン「Pixel 3 Lite」と「Pixel 3 XL Lite」につき、また新たな情報が伝えられています。

Google関連情報サイト9to5Googleによると、Googleの未発表スマートフォンがFCC（米連邦通信委員会）の認証を通過したとのこと。これが上記デバイスに関するリークと符合しており、いよいよ発売が近づいたと推測されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報2月26日版｜スマートウォッチが1699円、4Kアクションカムが5083円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/amazon-2-26-1699-4k-5083/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。スマートウォッチが1699円、4Kアクションカムが5083円などお得に購入できます。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 1,699
価格: &yen; 2,000 (15% OFF)
スマートウォッチ ELEGIANT 腕時計 Bluetooth 心拍計 運動アーム...

&yen; 3,000
参考価格: &yen; 13,800 (78% OFF)
GanRiver スマートブレスレット ウェアラブルスマートウォッチ 心...

&yen; 5,083
価格: &yen; 5,980 (15% OFF)
【新型】 APEMAN アクションカメラ 4K高画質 1600万画素 H...



&yen; 1,980
価格: &yen; 2,980 (34% OFF)
Vorstik MP3プレーヤー FMラジオ HIFI超高音質 デジタルオーディ...

&yen; 3,059
価格: &yen; 3,599 (15% OFF)
DEERCON バリカン 散髪用 電動ばりかん メンズ コードレス 防水基...

&yen; 940
価格: &yen; 1,399 (33% OFF)
K'S 64ohm ダイナミック　インナーイヤー型　高インピーダンス



&yen; 840
価格: &yen; 1,458 (42% OFF)
ENERG LEDクリップライト デスクスタンド 360度回転 タッチ式...

&yen; 4,745
価格: &yen; 5,280 (10% OFF)
山善 炊飯器 マイコン式 3合 ホワイト YJC-300(W)

&yen; 1,189
価格: &yen; 1,399 (15% OFF)
ボンコシ 明暗センサー 自動点灯/消灯 省エネ 2年品質保証 玄関 廊下 ..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 22:36:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの新型グラスサウンドスピーカー「LSPX-S2」が3月16日に発売。小さくなってよりクリアな音質に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/25/lspx-s2-3-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/0b7ce720-3951-11e9-afbf-9eb62844a97d" />
ソニーはグラスサウンドスピーカー「LSPX-S2」を3月16日に発売します。LSPX-S2は筒状の有機ガラスが特徴のスピーカーで、2016年2月に発売された「LSPX-S1」の後継となるモデル。市場想定価格は4万5000円前後です。


▲左がLSPX-S1、右が新型のLSPX-S2。サイズこそコンパクトになりましたが、従来モデルの920gに対し、新モデルは1100gと重くなっています


▲ボディ下部に重心がきて、キュッと絞られた凹みの部分があるので持ちやすいです。ガラスの中にあるLEDライトは32段階で明るさ調整が可能。キャンドルライトモードでは、キャンドルの火のように明かりが揺らめきます

LSPX-S2では機ガラス管型トゥイーター端面を叩くことで振動板全体に振動を伝える「バーティカルドライブ」技術を採用します。これは楽器の発音原理に近い駆動方法とのこと。この技術により、リアルでクリアな音が全方位に発せられるようにアップデートされています。そのほか、ウーファー配置やディフューザー形状も最適化しているといいます。

実機でサンプル音源を聴いてみましたが、再現度には度肝を抜かれました。女性ボーカルの楽曲では息遣いまで聴くことができ、まるでその場にいるかのようなリアルさ。ギター楽曲ではギターホールの反響も感じるほどでした。


▲MicroUSB端子で充電できます。ボディ側面にあるボタンはボリューム調整などのみのシンプル仕様。底面にペアリングボタンなどがあります

新機能「プッシュ&amp;プレイ」を搭載しており本体の音符マークを押すだけで、Spotifyの音楽を再生可能。最後にきいた局、オススメプレイリストを選択できます。



Bluetooth、Wi-Fiに対応するほか、NFC機能も搭載。Bluetooth接続時で約8時間のバッテリー駆動を実現します。また、3.5mmステレオミニジャック入力も完備。

普段使いを考えたら、無線充電やスマートスピーカー機能などがあるとより良さそうですが、このデザインかつ、スマートにおウチの中で持ち運べるLSPX-S2があれば音楽を聴く機会がもっと増えるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>