<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    中国政府がオンラインゲーム規制の方針を発表。「子供や青年の目を守るため」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/china-game/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e4d32523511ec966d6f6e3ef7bec7b86/206635341/china.jpeg" />
中華人民共和国教育部（中国の行政部門で、日本の文部科学省に相当）は、「児童・青年の近視の予防と管理のための実施計画」を発表し、その中でオンラインゲームの新作やゲーム全体の本数を規制する方針を明らかにしました。

これは習近平国家主席が子供の近視率の高さを憂慮する談話を受けて、政策化されたもの。年齢に応じた規制方法を検討するほか、子供がオンラインゲームをプレイする時間を制限するとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月3日のできごとは「Google Play Music開始」「Logicool Wireless Mouse G700発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/9-3-google-play-music-logicool-wireless-mouse-g700/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9ccaac478e609d6485147cc7549e97c/206631660/00.jpg" />
9月3日のおもなできごと
2001年、HPがPCメーカーCompaqの吸収合併を発表
2009年、ソニーが薄型省電力化した新型PS3「CECH-2000」を発売
2010年、ロジクールが「Logicool Wireless Mouse G700」を発売
2015年、Googleが定額音楽サービス「Google Play Music」を国内で開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダウンフォース強化したアヴェンタドールSVJ・AIで余震予測・eSports銃乱射事件でEAを提訴:#egjp 週末版132
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/svj-ai-esports-ea-egjp-132/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8eae82d7893e3af8350a6ce639d0aef/206636125/main132.JPG" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「ダウンフォース強化したアヴェンタドールSVJ」、「AIで余震予測」、「eSports銃乱射事件でEAを提訴といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12で追加された「ミー文字」の作り方がこちら：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/ios-12-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb6bf18c4a313584527e617079d42422/206634523/03.jpg" />
iPhone Xでは、顔の動きに合わせてキャラクターが動く「アニ文字」機能が使えます。今秋にリリース予定のiOS 12では、ここに「ミー文字」機能が追加され、パーツを自由にカスタマイズした顔が作れるように。今回はその手順について解説します。

なお、本記事では、取材に基づく特別な許可を得た上で、iOS 12のパブリックベータ版をインストールした端末の画面を用いています。正式版として公開されるものと、一部手順が異なることもあり得ますので、ご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-612/" title="iOS 12「ミー文字」の作り方">【ギャラリー】iOS 12「ミー文字」の作り方 (6枚)</a></p>

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Pay登場で主要プレイヤーが出揃ったQRコード決済の将来を占う：モバイル決済最前線
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/amazon-pay-qr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/25c6389229298730902812ad7a557abb/206635651/ph01.jpg" />8月29日、アマゾンジャパンは福岡市内で会見を開催し、同日より福岡市内と東京都内の一部エリアでのAmazon Payによる店舗決済を開始したことを発表した。

東京での事前説明会の模様はすでに報じられているが、今回は実際の導入店舗での取材を交えつつ、「QRコード決済（あるいはモバイル決済）」をうたう国内での主要プレイヤーが一通り出揃ったこともあり、現状と今後の展望を整理してみたい。

 
関連記事：
「Amazon Pay」がQRコード決済参入で戦国時代に突入か。NIPPON PAYとタッグを組み、狙うは小規模店舗

まず、Amazon Payとは、国内月間ユーザー数3700万人といわれるAmazonショッピングアプリを利用するユーザーに対し、同決済サービスに対応した店舗において会計時にQRコードを表示する機能を提供することで、Amazon.co.jpアカウントに登録されたクレジットカードなどの決済手段で支払いを可能にするサービスだ。

特徴として挙げられるのは、店舗決済において、日本国内でアクワイアリングを行うNIPPON PAYをパートナーに選んだ点。同子会社であるNIPPON Tabletが提供する無料タブレット貸し出しサービスを小売店が利用可能となっている。


▲福岡で開催された会見でのアマゾンジャパンAmazon Pay事業本部本部長の井野川拓也氏（左）とNIPPON PAY創業者兼代表取締役社長の高木純氏（右）

この無料タブレットを導入した場合、2020年末までの期間限定で決済手数料0％のキャンペーンが利用でき、特に中小小売店での導入ハードルが低いのが特徴だ。POSレジの改修が必要な大手チェーンや、すでにリクルートなどが営業を通じて大規模展開を実現しているタブレット端末決済サービス「Airレジ」の領域ではなく、より小規模で地域密着型の小売店開拓を目指すと両社は説明している。

今回ローンチ都市として福岡が選ばれたのは、福岡市がキャッシュレスの実証実験を行っており、これにNIIPPON PAYが参加事業者の1社として協賛していることに由来する。


▲福岡市内の対応店舗に立てられているのぼり

天神エリア周辺の飲食やアパレルなど数店舗を対象に8月29日よりサービスが開始されており、対象店舗では入り口でのロゴの掲示やのぼりの設置など、サービスを通じた店舗誘導も行われている。
また、東京では早稲田商店街の一部店舗でサービスが開始されており、両都市を含む全国規模で少しずつ対応店舗が増えることになりそうだ。NIPPON Tabletによれば、福岡市のケースと同様、複数の都市での町おこし事業の一環で導入交渉を進めているとのこと。

今回記者会見が行われ、ローンチ店舗の1つとなった「博多廊」を運営するIMD LABO、IMDレストラン事業本部本部長の角銅伸介氏は、Amazon Payという注目サービスを通じた宣伝効果のほか、NIPPON PAYの提供するサービスによるインバウンド対応、そして電子マネーなど各種決済手段への対応を導入理由として挙げている。


▲NIPPON Tablet導入で利用可能になる決済サービス群。小売店にはインバウンド対応手段となる

福岡市は場所柄、中国人や韓国人をはじめとする外国人の九州観光の玄関口として機能としており、街のいたるところにインバウンド需要を狙った店舗や各種表記を見かける機会が多い。AlipayやWeChat Payといった中国のQRコード決済のほか、クレジットカード対応など、こうした客のニーズに応えるものだという。

電子マネー対応も観光客対応の一環で、「私を含むこのエリアの人々は交通系電子マネーなどを利用する文化を持ってない」（角銅氏）というように、地元民向けサービスではないことを認めている。
ランチタイムであれば1500円や2000円といった比較的低い単価での食事をさっと楽しんで去って行く客も多いとのことで、手軽な決済手段として認知が広まることに期待したい。


▲ショッピングモール「キャナルシティ博多」内で見かける広告。実際、中国人客を中心とした多言語での案内表示のほか、テナントすべてで利用可能なインバウンド決済サービス対応など、外国人を非常に意識した場所であることがわかる

なお、今回のAmazon Payだが、基本的に日本国内向けのサービスとなる。「Amazon Pay」の名称で提供される決済サービスは現在日本を含む世界8ヶ国で提供されているが、これらは「Amazonによるオンライン決済代行サービス」だ。

ショッピングサイトの会計時にAmazon Payによる支払い手段が含まれている場合、Amazonアカウントを利用し、登録済みクレジットカードを通じた決済が可能となる。商品配送に必要な最低限の情報しか商品販売会社には渡されないため、個人情報を安全に保ちつつオンラインショッピングを行いたい場合に重宝する。
このAmazon Payの提供オプションとして日本向けに「リアル店舗決済」が加わったのが、今回発表されたAmazon Payのサービスというわけだ。

ちなみにスマートフォン上に表示されるQRコードが斜めに傾いているのは「デザイン上の理由」とのことで、特に意味はないようだ。またQRコードだけでなくバーコード表示にも対応していることから、POSレジでバーコードしか読み取れない赤外線スキャナへの対応、大手チェーンなどを意識していることがうかがえる。おそらく、そう遠くないタイミングで大手チェーンや各種スーパーへの対応が行われるのではないかと筆者はみている。

 
QRコード決済と囲い込み
今回Amazon Payが正式ローンチを発表したことで、ソフトバンクとヤフージャパンの合弁である「PayPay」など参入表明のみで未ローンチのサービスも含め、一通り主要プレイヤーが出揃った形となった。
正式ローンチまで「詳細の説明は待ってほしい」という形で取材自体がペンディングされているものもあるが、筆者が過去1年以上にわたって関係各所に取材してきた経過報告をまとめつつ、少し先の展望を考えてみたい。

 
関連記事：
手数料ゼロのQRコード決済「PayPay」、ソフトバンク・ヤフーが今秋開始


QRコード決済は別名「アカウント（ID）決済」や「アプリ決済」などと呼ばれており、事前にアカウント上に登録しておいたクレジットカードや登録済み銀行口座などを通じて支払いを行うサービスだ。

QRコードは、相手への支払いに際して利用するアカウント情報を伝える仕組みとなっており、磁気ストライプやICチップが実装されたクレジットカードのような物理媒体を持たずとも、スマートフォンさえあれば店頭での支払いが行える点でメリットがある。
また小売店にとってはQRコードを読み込む環境さえあればいいため、専用のバーコードスキャナやクレジットカード端末を導入せずとも、普通のスマートフォンやタブレットに店舗決済用アプリさえあればよく、導入ハードルが低いメリットもある。

この「アカウント（アプリ）決済」というのがQRコード決済における非常に重要な部分で、この仕組みにより個人ユーザーの行動把握が可能になるほか、アプリなどを通じて個別のプロモーション提供など、「情報マーケティング」「プロモーション広告」といった新しいビジネス展開が可能になる。

これは従来のクレジットカードや電子マネーではできなかった仕組みであり、特に中国ではAlibabaやTencentなど、インターネット系新興企業が金融分野へと進出するきっかけとなった。また大きな特徴として「ポイント連動」が容易な点が挙げられ、決済時にポイントカードを提示せずともポイント付与が可能であったり、あるいは決済時にあらかじめポイントを指定して消費できたりするなど、ポイントマーケティングとの親和性が非常に高い。

NTTドコモのd払いなどでは、まだこのあたりの連動が不完全な印象も受けるが、「来店誘導」「プロモーション」「ポイントによる囲い込み」といった要素の数々が、「QRコード決済乱立」とも呼ばれる現在の状況を生み出している。

 
関連記事：
なぜドコモが!? 「d払い」でQRコード決済に参入した背景にあるもの：モバイル決済最前線


経済産業省主導による官民共同での「QRコード決済方式統一」の取り組みが進んでいるが、これには次のような背景がある。決済時に掲出するQRコードの表示方式が各社で統一されておらず、POSの操作画面で決済方式を逐次選択したり、あるいはタブレットで決済に利用するアプリを変更したりと、店員のオペレーション負担が現状では大きいということを鑑み、特に小売店向け決済を統括する経産省が動いたというわけだ。

現状では中国の決済サービスも含めて最大4〜6程度のサービスが並ぶ程度だが、2019年後半には少なくとも10以上のサービスが同一地域に出現することになるだろう。表示されるQRコードから決済サービスを自動判別する仕組みの導入によって、小売店店員の負担を軽減するのが狙いだが、統一が実行に移されるのはどんなに早くても2019年後半か2020年になりそうだ。場合によっては、さらに後ろにずれ込む可能性もある。


▲LINE Payが提供を予定している専用の決済端末

そのため、LINE Payのように統一を前に自社決済専用の端末をプロモーションを兼ねて小売店へとバラ蒔く施策を進める事業者もいる。筆者の推測だが、「数ある決済サービスの1つに埋没しないための施策」「条件付きで決済端末を無料配布することで、小売店を優位な条件で囲い込む」といった狙いがあるのではなかろうか。

 
2〜3年先に残っているプレイヤーはどこか
とはいえ、こうした乱戦状況は長くは続かず、そう遠くないタイミング、具体的には2〜3年内に主要プレイヤー2、3社を残して、残りは撤退または吸収合併、あるいは小規模なサービスとして細々と残る形になるだろう。

この時に残っている可能性が高い主要プレイヤーはどこか。関係各位への取材を通し、共通して本命に挙がっていたのが「LINE Pay」と「PayPay」の2つだ。まず、どちらもバックがLINEとYahoo!（ソフトバンク）ということで体力的に余裕があること、そして本業が別にあり、それらとの決済サービスの親和性が高いことも評価のポイントだ。


▲まだサービスインしていないが、QRコード決済の本命の1つとされるソフトバンクの「PayPay」

体力的に余裕がある、というのは「手数料0％キャンペーン」の部分に現れている。従来の金融サービスにおいて、手数料は利ざやが稼げる数少ない1つだ。つまり手数料0％というのは、稼ぐ手段が得られないことを意味する。
0％とは言わないまでも、1％前後に押さえたり、あるいは「キャッシュバック」を含めてプロモーションを展開するプレイヤーも存在する。その原資は「既存の決済ネットワーク（例えばNTTデータのCAFISや全銀協のネットワーク）を通さず、独自の決済ネットワークを構築する」ことで実現していることもある。


▲決済手数料0％が意味するものとは

会社のサイズ自体が小さければ、大手に比べて小回りが利くという点でもコスト面で有利だが、「大手が手数料0％キャンペーンを続けることで、先行投資が回収できないまま体力が削られ続ける」ということになる。結局、0％キャンペーンの正体とは「体力のないプレイヤーを脱落させるための"ふるい"」であり、時間が経過すればするほど大手が有利になるのだ。

LINE PayやPayPayは、コミュニケーションサービスやインターネット事業という強力な本業が存在し、手数料0％であっても情報マーケティングや各種プロモーションを通じていくらでも稼ぐ手段が存在する。

中国でAlipayやWeChat Payが非常に低い手数料で躍進した原動力でもあり、そもそも勝負のフィールドが違う。「手数料は悪」という発言も見受けられる昨今の風潮だが、この0％にはメリットもデメリットも存在しており、そのあたりの背景をよく考える必要がある。

少なくとも、「手数料0％」という文言自体がこうした企業の宣伝キャッチであるという点は覚えておいていいだろう。この手数料のからくりや実際については、後日改めて記事化する予定だ。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    空飛ぶタクシーUberAirは東京を含む5都市を第3の実験都市候補に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/uberair-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a9a12a72899b4f75b6e2a183d888a25b/206631860/UberTest.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

Uberの空飛ぶタクシーのサービスは、ダラス、ロサンゼルス、ドバイの各都市で開始される予定でしたが、ドバイとの契約が、実験を始める前に立ち消えになってしまいました。UberAirをアメリカ国外で試したいというUberの気持ちは変わらず、5月に第3の実験都市の選定を開始しました。現在、同社が絞り込みを行い、第3の候補地として公表しているのは、オーストラリア、ブラジル、フランス、インド、日本の5ヵ国です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年以降、WiMAXはWiMAX 2＋へ完全移行。既存ユーザー向けの乗り換えキャンペーンが10月1日に開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/2020-wimax-wimax-2-10-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fcca7f6c546b11dcc9fe6c51670d239d/206635859/1.jpg" />UQコミュニケーションズは、WiMAXサービスを2020年3月31日で終了すると発表しました。現状WiMAXサービスに割り当てられている10MHzぶんの帯域はWiMAX 2＋サービスへと割り当てられるとのことです。



これに伴い、WiMAXサービスへの新規加入申し込み受付は2018年9月30日で終了へ。また、現在WiMAXサービスを利用中のユーザーに対しては、無料でWiMAX 2＋機器へ機種変更できる「おトクに機種変更」キャンペーンが10月1日より開始されます。

「おトクに機種変更」は、実施期間となる2018年10月1日～2020年3月10日の間に、WiMAX機器からWiMAX 2＋機器への機種変更およびプラン変更を行ったユーザーのWiMAX契約解除料、登録料、端末代金が0円になるというもの。機種変更で選べる端末は「Speed Wi-Fi NEXT W05」「Speed Wi-Fi NEXT WX04」「Speed Wi-Fi HOME L01」の3つから選択可能となっています。申し込みは専用サイトから。




ちなみにWiMAXサービスが利用できなくなる端末の例は以下の通りです。



WiMAX内蔵PCの一例


データ通信カードやモバイルルータータイプはもちろんですが、内蔵タイプのPCなどでもWiMAXの利用ができなくなります。利用中の方は「おトクに機種変更」キャンペーンが始まる10月1日まで待って、プランを変更するのがおすすめです。なお、WiMAXサービスが搭載されているWiMAX 2＋機器は「おトクに機種変更」の対象外となるのでご注意ください。



 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterがオンライン状態の表示やリプライのスレッド化を検討中と発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c13baaa43907999b35af5e840f7691eb/206636301/Twitter.jpeg" />
Twitterの製品管理担当ディレクターのSara Haider氏は、プラットフォームをより「会話的」にするために2つの新機能を検討していることを明らかにしました。

1つは「その人がオンラインかどうか」の表示で、もう1つはリプライのスレッド化。いずれも実際の見え方を示すスクリーンショットを投稿しており、現時点では意見を募っている段階だと述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoPro未発表製品「HERO 7」の店頭広告写真が流出。ディスプレイにBlack /Silver /Whiteの3種類
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/gopro-hero-7-black-silver-white-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8b6025e79866b9ba8083d780346801f8/206636311/1.jpg" />
いま新製品のリーク画像といえばiPhone Xs(?)のそれがすぐに思い浮かぶところですが、アクションカメラGoProの新製品となるHERO 7の画像もリークしています。これは店舗に表示する販促用ディスプレイに映っていた画像を撮影したもので、HERO 6とほぼ見分けがつかない外観ながら、その側面には大きく白い"7"の文字が確認できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホに加えてもう1台持つなら通話特化型。 「un.mode phone01」「NichePhone-S 4G」はいかが？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/1-un-mode-phone01-nichephone-s-4g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/40ca0c49dfdaed8304a858c0b8fbfaef/206636318/sub11.jpg" />
ここ数年、スマートフォンは高機能・高性能になり、頻繁に買い換えなくても長く使えるような製品や、カメラメーカーと共同開発して写真撮影に特化した製品、さらには10万円を超える高額な製品も存在します。

皆が当たり前のように使っているスマートフォンですが、10〜15年程前までは折り畳める形や本体をスライドする仕組みの携帯電話が主流でした。今となってはガラケーやフィーチャーフォンとも言われてますね。当時、筆者がメインで使う携帯電話も折り畳みの端末でした。

そんな状況の中、時代に逆行するかのごとく、厳選した機能のみを搭載し、シンプルな操作性とスタイリッシュなボディで通話に特化した端末が2つ登場しているので紹介してみたいと思います。



まずはこちら。2018年8月にクラウドファンディングサービスのMakuakeに登場した「un.mode phone01」は、携帯電話ショップやアクセサリー、アプリなどの開発・販売を行っている横浜の株式会社テラが企画した製品です。

本体カラーは、ブラック、レッド、シルバー、マットブラック、ホワイトの5色展開で、かまぼこを切り落としたようなストレートな形と、独立した大きな物理ボタンが特徴的です。本機では通話とSMSだけが使えます。本体の半分弱を2.4インチの画面が占めており、画面に表示される文字も見やすそうです。

ちなみに「un.mode」（アンモード）とは、世間で流行っていない製品をあえて作りたいという想いで立ち上げたブランドなのだとか。



遠くまで届きやすいNTTドコモの800MHz周波数帯に対応していたり、SIMフリー仕様であったりと、様々な利用シーンを想定して作られた1台と言えるでしょう。
本機の販売予定価格は、8078円（税込）です。

 
関連記事：
通話とSMSのみの国産ガラケー「un.mode phone01」発表。マクアケの支援募集は90分で目標額達成




続いてご紹介するのは「NichePhone-S 4G（ニッチフォン-S 4G）」。IoTデバイスやアクセサリーなどの開発・販売を行うフューチャーモデル株式会社が9月14日（金）から大手家電量販店などで販売を開始する端末です。



こちらは、昨年カードサイズの携帯電話として話題となった「NichePhone-S」の後継機となる製品です。対応するネットワークが強化され、3G通信から4G通信へ対応したのが大きなポイント。テザリングが使えることやSIMフリー仕様は従来モデルと変わりません。

厚さ9mm、重さ52gと、従来モデル（「NichePhone-S」は厚さ6.5mm、重さ38g）より少し厚く、重くなっていますが、それでも十分に小型軽量です。厚みが増した分、バッテリー容量が550mAhから1000mAhになり、連続待ち受け時間も改善。本体サイドにボリュームキーを搭載したことで、音量の調節が容易に行えるようになりました。

「NichePhone-S 4G」の本体カラーは、ブラックとホワイトの2色展開。販売予定価格は、1万3824円（税込）となっています。

 
カード型ケータイ「NichePhone-S」実機レビュー。意外なほど俊敏な動作に驚き、通話品質はそれなり


「un.mode phone01」と「NichePhone-S 4G」、この2つの製品に共通している点は、手頃な価格に設定されていることや、カメラ機能が非搭載であること、アプリの追加に非対応であること。いずれもシンプルさが際立った製品と言えるでしょう。



メインの端末として使うのは少々厳しいのかもしれませんが、「通話専用端末がほしいけど、スマホを追加するのは本体代金や通信費が......」と頭をかかえる人や、「業務用端末でカメラ機能が付いていると、情報漏洩が心配......」なんて企業の方々にオススメできそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの自動運転車、初の衝突事故を報告。徐行運転中に接触される
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/applecar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/adb7db7092ba4a01fa999628480bc4b/206636417/applecar.jpeg" />
アップルがテスト中の自動運転車が衝突事故に巻き込まれたことが、カリフォルニア州車両管理局（DMV）のウェブサイトで明らかとなりました。

同ウェブサイトに掲載された情報によると、徐行運転中に接触されたとのこと。アップルが自動運転車の衝突事故を報告するのは、今回が初めてのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 01:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアシスタントのルーティン機能、日本でも利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/297cfb1257493f1e4989e0058d0bac3f/206636436/Google%2BAssistant.jpg" />
Googleアシスタントで複数の決まった内容を一言で実行できる「ルーティン」機能。米国では3月から利用できましたが、これが日本でも使えるようになりました。同時に、7月に追加された日時指定でルーティンを自動実行するスケジュール機能も利用可能です。

 
関連記事：
Googleアシスタントに複数の命令を実行できる「Routine」機能追加。ただし米国のみ
Googleアシスタント、決まったタスクをルーチン実行するスケジュール機能が追加

ルーティンは、これまで日本で使えていた「今日はどんな日」機能を拡張したもの。標準では「おはよう」「おやすみ」「出かける」「ただいま」「仕事に行く」「家に帰る」の6つがプリセットされています。

各ルーティンは動作の内容をカスタマイズが可能。たとえば、「OK Google、おやすみ」で部屋の照明を消し、朝のアラームをセットして、入眠を促す音楽流すといった具合です。




これ加え、独自のルーティンも追加可能です。この後から追加するルーティンでは日時指定も可能です。いちいち命令しなくても、朝7時に音楽をかけ、コーヒーメーカーのスイッチを入れたり、旅行や出張で家を空けている場合にも、定期的に部屋の照明やテレビを点けたりできます。



なお、設定は、Google Homeアプリの「その他の設定 &gt; ルーティン」から行うのですが、筆者の環境ではまだメニューは「今日はどんな日」のままでした。その場合でも、「OK Google、おはよう」などのルーティンで使うコマンドを指定すると、ルーティン機能の説明とともに、アプリ上にルーティン設定用のカードが表示されます。



 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ3の背面ノッチ、理由は？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/xperia-xz3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1edcc35d2d54c86a4fa09f11d656cbf5/206636524/P8300586.jpg" />

ソニーモバイルがIFA 2018で発表した最新スマートフォン「Xperia XZ3」には、実はノッチがあるってご存知ですか？

ノッチといってもiPhone Xのように画面上部にあるわけではありません。背面のUSB-C端子まわりに、凸字型のノッチ（切り込み）があります。



先代の「Xperia XZ2」からデザインを大きく洗練させた本機においては、地味に目立つ存在です。

そもそもXperiaは「継ぎ目のないシームレスなデザイン」を志向しています。過去には「Xperia X Performance」の国内版に、グローバル版にはない継ぎ目があることでも話題になりました。その理由は日本の電波基準を満たすためでしたが、今回の背面ノッチにも何か理由があるはずです。



早速ソニーモバイルの担当者に聞いたところ『USB-C端子の強度を高めるため、内部構造的にこのような工夫が必要だった』と語ります。

Xperia XZ3では薄型化を進めた結果、側面サイドフレームはわずか3mmの厚さしかありません。この状態でソニーモバイルが規定する強度を保つには、端子のまわりを補強する必要があったようです。


このように「必要」から生まれたわけですが、デザイン面ではいいアクセントになっている気もします。

Xperia XZ3は日本で今秋発売予定。前モデルはドコモ・au・ソフトバンクの3キャリアから発売されており、XZ3も同様の展開が期待できそうです。

関連：
・ソニー新フラグシップ Xperia XZ3の実機に触れる


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleが技術サポートを装った悪質サイトの取り締まりを発表。健全な広告エコシステム維持のため
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/googlead/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/592eac4abc32ead9610fee0a9f1c16c1/206636552/Google.jpeg" />
米Googleは、技術サポートを装った悪質なサイトを世界的に取り締まる方針を発表しました。消費者が技術サポートを求めて検索した際に、詐欺広告が表示されないように厳重な措置を取ると述べています。

発表によれば、今後数ヶ月で正規業者の技術サポート広告だけが表示されるよう、検証プログラムを公開する予定とのこと。あらゆる詐欺広告が一掃されるには至らないものの、検索結果から誘導される危険は大幅に減ることになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、今年は独自スマートウォッチを投入せず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/google-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4cd81077af13ca0bcd78ac2d3594c815/206636517/20180903ngooglewatch.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

Googleが2018年にスマートウォッチを投入するという噂は長らく語られてきましたが、実物の「Pixel Watch（仮称）」を目にするのはまだ先となります。同社でWear OS部門のエンジニアリング・ディレクターを務めるマイルズ・バー（Miles Barr）氏はTom's Guideに対し、Googleがスマートウォッチ製品を今年投入する計画がないことを認めました。

そのかわり、GoogleはFossilやカシオなどWear OS搭載スマートウォッチを独自開発している他社と協力し、将来に備えてソフトウェアの改善に務めるとしています。

これまで海外サイトなどでは、GoogleがPixel Watchを「Pixel 3」と同時に10月のハードウェアイベントにて発表すると伝えられてきました。また9月10日には、クアルコムはWear OSデバイスを発展させる新型プロセッサの発表会を予定しており、Googleのスマートウォッチにもこのプロセッサが搭載されると期待されていたのです。さらについ先日には、GoogleはWear OSの最新バージョンを公開しました。ですので、これらがGoogleのPixel Watch発表の予兆だと思っていた人は、おそらくがっかりしたことでしょう。

バー氏はTom's Guideに対し、「誰にでも合うスマートウォッチに、我々はまだ至っていないと思う。現在、我々はパートナーに集中している」と語っています。また同氏は将来のPixel Watchがどのような姿になるのかのヒントと、最新Wear OSの中核となるGoogle Assistantへの注力を示唆しました。

現在GoogleはWear OSにスポットライトを当てており、とくにバッテリー駆動時間の最適化に取り組んでいます。来年前半には、事態を改善させるAndroid OSの電源管理機能の流れを組むバッテリー性能向上のためのアップデートが配信される予定です。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Kris Holt
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ユーチューバー8人がFireタブレットでゲーム対戦！eスポーツイベント「CHAMPION OF FIRE JAPAN」をレポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/8-fire-e-champion-of-fire-japan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/736bfd98ab25f082d64809697e0da17/206636437/001.jpg" />8月26日、港区にあるSTAR RISE TOWERにて、eスポーツイベント「CHAMPION OF FIRE JAPAN」が開催されました。このイベントはすでに海外では何度も開催されているAmazon主催のイベントで、Fireタブレットを使用し、ゲームアプリで対戦するというものです。

日本では初めて開催されるイベントで、今回はゲーム実況などを行っているユーチューバー8人が対戦する形式で行われました。今回はその模様をレポートします。

出場したのは、チーム・マッちむおちゃんねる（マックスむらい、てんちむ、明日香ちゃんねる、おちゃ［さよドラ］）とチーム・デカしろピロルトン（デカキン、マミルトン、しろ［なうしろ］、ナウ・ピロ［なうしろ］）、計8名のユーチューバーです。MCにパンサー、ゲームの実況に岸 大河氏を迎えての開催です。

対戦に使用されたゲームは、『ディズニー ツムツムランド』『バンドリ！ ガールズバンドパーティ！』『妖怪ウォッチ ぷにぷに』『ファイトリーグ』『#コンパス for Amazon』の5タイトルでした。


▲人気ユーチューバーによるお祭り感いっぱいの中、イベントは進行しました

一応、eスポーツイベントと銘打たれていますが、ユーチューバーの腕前はさまざま。やりこんでいる感がある人から、付け焼き刃のような人までおり、いわゆるプロの技術や戦略を観ると言うものではなく、芸能人運動会的なイメージでした。

まあ、野球にしてみても、プロ野球だけが野球ではなく、高校野球や草野球まで幅広くあるわけで、こういったカジュアルなeスポーツもあってもいいのではないでしょうか。

そうそう、AmazonのFireタブレットは、Fire OSという独自OSが採用されており、電子書籍端末のカラー版というイメージが強く、電子書籍やPrime Videoを楽しむもの、といった印象ではないでしょうか。しかし、Amazonアプリストアにはゲームアプリも豊富にあるので、iOSやAndroid端末と同様にゲームやアプリを楽しむことができるわけです。


▲MCを務めたのは人気お笑いトリオのパンサー

ということで、今回のイベントは「Fireタブレットでもゲームが遊べるんだよねー」ということが再確認できたので、大きな意味があったのではないでしょうか。それと同時に、今回の収穫だったのは、面白そうなゲームを発掘できたことです。

対戦に使われた5タイトルは、メジャーなものを中心に選んでいるようでしたが、中には知る人ぞ知るといったタイトルもありました。名前は聞いたことがあるけど、すべてのタイトルを遊んだことある人は稀なんじゃないでしょうか。

『ツムツムランド』は遊んだことがある方が多そうですが、『バンドリ！』とか『ぷにぷに』あたりは知っていてもプレイしたことがない人もいるかと。さらに『ファイトリーグ』や『#コンパス』に至っては、名前を聞いたことある程度、もしくは知らない人が多そうです。今回の動画を観た人の中には、これを機に始めた人もいるのでは？ ちなみに筆者は『#コンパス』を知らなかったのですが、面白そうだったので、早速Fireタブレットにインストールしてしまいました。

ゲームの腕前的には素人レベルの人が多かったですが、ゲームをプレイして、それを楽しそうに魅せるところは、さすがユーチューバーです。


▲ゲームで対戦し、その結果によって会場を盛り上げるの様は、ユーチューバーの腕の見せどころでした

今回のイベントは、FireタブレットをリリースしているAmazonが主催でした。プラットフォーマーが大会を主催するっていうのも珍しいと言えば、珍しいですね。大抵はゲームタイトルのパブリッシャーが主催だったり、ファンコミュニティが主催だったり、イベント運営会社が主催だったりするわけで。

そんなわけで、今後はAppleもGoogleも任天堂もソニーもマイクロソフトも遠慮無くeスポーツイベントを開催してくれれば良いと思いますよ。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    激しいワークアウトでも外れにくいBluetoothイヤホン2種。アンダーアーマーとJBLがコラボ開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/bluetooth-2-jbl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5407204a9557935ec5d2130ca6bc04f4/206636583/main.jpg" />
スポーツアパレルのアンダーアーマーとJBLが、ランニングやジムなどでのトレーニングに適するイヤホン「UA Sport Wireless React」と「UA Sport Wireless Pivot」を発表しました。

いずれも首の後に回すタイプのBluetoothイヤホンで、IPX7防水をそなえるとともに、耳から外れにくいイヤーチップもしくはフックを備えています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファンMTGで「ニコン Z 7」を触ったら、Z以前のフルサイズミラーレスは考えられなくなった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/z-7-z/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1d2a932ddb9297d055c4978ed98a9a31/206636836/DSC_0089.jpg" />

9月1日、2日に、渋谷の「ベルサール渋谷ファースト」にて、「ニコンファンミーティング2018」が開催されました。今回の東京を皮切りに、大阪、名古屋、札幌、広島、福岡、仙台の全国7都市で開催されます。

すでに、Z 6を購入してしまった筆者ですが、まだ実機を触っていないこともありニコンファンミーティング2018でその感触を確かめてこようと出かけました。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/nikon-fan-meeting/" title="Nikon fan meeting">【ギャラリー】Nikon fan meeting (72枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    H.I.S.モバイルの「変なSIM」をドイツ・ベルリンで試したらちょっとしたトラブルが：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/h-i-s-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2562f66a54ba3d59bba686956be8a1a5/206636664/1.jpg" />
世界最大の家電見本市IFAの取材で、ドイツ・ベルリンを訪れました。この原稿も、ベルリンで執筆しています。海外出張といえば、悩ましいのはやはり通信環境。ドコモやauの国際ローミングは24時間980円と比較的安価になりましたが、ソフトバンクやMVNOのユーザーはまだまだ金額が高かったり、海外でのデータローミングができなかったりするのが実情です。

そんなユーザーに向け、日本通信とH.I.S.が合弁で設立したH.I.S.モバイルが送り出したのが「変なSIM」です。料金は対象国なら24時間500円と国際ローミングより割安。現地SIMよりはコストがかかることもありますが、日本で準備ができ、空港に到着してすぐに利用できるのは魅力です。そんな変なSIMを、ドイツで試してみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Axon 9 Pro」ZTEが正式発表　ハイエンドながら649ユーロとお買い得端末
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/axon-9-pro-zte-649/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2a4f6b312dceffb6c3f24fa225e43a7f/206636644/20180903nzte.jpg" />

中国ZTEはドイツで開催されたIFA 2018にて、新型フラッグシップスマートフォン「Axon 9 Pro」を発表しました。フラッグシップ端末ながら、欧州向け価格が649ユーロ（約8万4000円）というコスパの高さも注目です。

Axon 9 Proはノッチ付きのほぼベゼルレスディスプレイや背面デュアルカメラを搭載した、今どきのハイエンドスマートフォンの文法に沿った端末です。指紋認証センサーは端末背面に搭載されています。

本体スペックとしては6.21インチの有機ELディスプレイを搭載し、プロセッサはSnapdragon 845、RAMは6GBで内蔵ストレージは128GB。背面カメラは1200+2000万画素で、前面カメラは2000万画素。4000mAhのバッテリーを搭載し、外部接続端子はUSB-CでOSにはAndroid 8.1 Oreoが採用されています。

端末はヨーロッパ市場向けに、649ユーロにて9月から販売予定。なおZTEはアメリカからの輸入制限対象から解除されていますが、現時点ではアメリカへの投入計画は発表されていません。

さらにIFAの会場では、ZTEは次世代通信規格「5G」に対応した端末の展示も行いました。同社によれば、5G対応端末の投入は2019年後半となるそうです。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本中の子どもたちにプログラミングとAIの面白さを伝えるため、TV番組をつくってみた : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/ai-tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/86faf47153831baaa6a9871c94895633/206636733/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-09-03+10.00.26.png" />
2020年にプログラミングが義務教育に組み込まれる。
しかし現場は未だ混乱しており、なんかテキトウなもので誤魔化されつつある。

仕方ない部分もある。まず子供より前に教員の教育が圧倒的に足りないのだ。
普通に考えれば、手順として、まず大学の教育学部の必修科目にプログラミングを入れるのが先だろう。それから四年くらいの準備期間を経て、義務教育にプログラミングを導入するのが筋だ。

しかし今は一足飛びに義務教育にプログラミングを入れようとして、大きな混乱が生じている。政権の決める政策の限界を見る思いだ。この政策には自分も絡んでいるので無責任ではいられない。

ではどうするか。
政治でできないことは実業で解決するしかない。

たとえば一線の数学者と話をすると、どんな数学嫌いでも数学に興味を持つ。それが一線の物理学者だろうが、国語学者だろうがそうだろう。

なぜなら、彼らは「魅せられた者」なのだ。数学なり国語なりの学問が持つ深遠な魅力に。自ら「魅せられた者」であるから、数学や国語、なんでもいい、自分の専門分野について雄弁に語ることができる。その分野がいかに冒険に満ちていて、自分に素晴らしい発見を与えてくれるか、いつまでもいつまでも語ることができる。

そのように語られると、感化する人間が出てくることは想像に難くない。どんな分野でもいい、本当にその分野の一線にいる人間の話を聞けば、どんな分野も好きになるだろう。

ところがそのような機会は極めて少ない。これは嘆かわしいことだ。子供にとって、いちばん大事な時期に、本当に必要な指導を受けるチャンスがほとんど与えられていない。

プログラミングが義務教育に導入されることで、日本人全体の知的レベルは上がるかもしれないが、そのなかにいる数少ない天才的な才能を持つ子供がスポイルされる可能性が高まることは容易に想像ができる。

教える側の質を子供も、保護者も、選べないからだ。
サッカーが下手な人間が教えるサッカーを好きになる子供がいるだろうか。プログラミングはそれと同じことである。

義務教育化されたからと、嫌々プログラミングを教える先生にあたってしまった場合、その子供は一生、プログラミングを嫌いになってしまうかもしれない。

そもそも小学校の先生はもともと無茶な仕事をこなしている。四教科を教えた挙げ句、プログラミングまで覚えろというのは無茶な話だ。

僕がプログラミング教育をやろうと思ったのは2011年だが、そのあとでディープラーニングというのが登場してきて急激に人工知能が発達してきた。これほど人工知能が発達した時代に、もはやプログラミングに関する知識なしに生き抜いていくのは難しくなるだろう。

自分でも教室をやっているが、教室も生徒さんの能力や意欲に大きなバラつきがあり、淡々と課題をこなす子もいれば、ものすごい勢いで課題を消化してしまう子もいる。

これがサッカーとか野球ならリトルリーグに行けとかブンデスリーガに行けとか言えるのだが、プログラミングの場合そのような仕組みはまだ用意されていないので、一人ひとりと向き合って手探りで指導するしかない。

そういう子供たちをどうすべきか、紋切型ではうまくいかないことはわかっているので今月から研究生制度を導入して、僕や僕のスタッフが直接個別指導をすることにした。

なぜなら、我々がプログラミング教育をやっているのは、短期的な利益を得るためではなく、そうした天才的な資質を持つ子どもたちを発掘し、その才能を伸ばすためだからだ。子供向けプログラミング教室は世の中に沢山あるが、利益を出している教室はほとんどゼロである。短期的に利益を出そうと思ったら、優秀なプログラマーを子供の教育に使うことはできない。費用対効果が低すぎる。

しかし逆に考えれば、天才的な素質を持つ子供から我々が学ぶべきことは山ほどある。むしろ我々の研鑽のために個別指導が必要なのである。特にAIの時代になると、むしろ大人よりも子供の発想力にハッとさせられる機会は多い。

ところが残念ながら、そのようなことができる子供は、東京に毎週通える場合に限られる。それに物理的・時間的成約から、そうした子供を無尽蔵に増やすわけには行かない。誰にも無限に時間があるわけではない。

さてどうするべきか、と考えたときに、今の子供が熱中しているビデオ教材の形はどうだろうか、という考えに行き当たった。

マインクラフトは、だれも教えなくても子どもたちは勝手にYoutubeで遊び方を学び、レッドストーン回路を組み上げる。

ビデオ教材は、好きなところで巻き戻せるし、ひとつひとつがそんなに長尺ではないから、自由が効く。わからないところがあったら巻き戻してなんども見ればいい。

うちの子会社であるUEIエデュケーションズでも、AIプログラミングコースは既にビデオ教材を採用している。ビデオとプリントで教える形式である。

それを子供にも広げよう、と思ったときに「せっかくだからちゃんとお金をかけてクオリティの高い映像を作りたい」と考えた。

人間の時間は誰にも有限であるように、僕の時間も有限だ。毎回同じ話をするのも疲れる。プログラミングのなにが面白くて、なにが重要なのか、ということを繰り返し話すのは骨が折れるのだ。

一回でそれを終えられるような方法がないか、と考えたとき、昔テレビ番組を作ったことを思い出した。今思えば、あれはかなりくだらない仕事だったが、テレビ番組を作って流す、という基本的なことを学ぶいい機会だった。

そういえば子どもの頃毎週見ていたRCカーグランプリも、5分程度のミニ番組ではあったがRCカーやミニ四駆の魅力を上手く伝える番組だった。その時MCをやっていた前ちゃんこと前田さんが今一緒に仕事をしていることも大きい。そうだ。身近にミニ番組を成功させた人がいるんだから、今やってもうまくいくのではないか。

そこで、フジテレビに5分ほどで完結するミニ番組の企画を持ち込んだところ、「やりましょう」ということになった。

地上波は電波が高いので「とりあえずBSで全国放送」でいいや、ということで企画がスタートした。大切なことは、「全国の子供が無料で見れるプログラミング番組」を作るということであって、自社の宣伝をすることではないからだ。

しかし、僕が出ずっぱりでプログラミングを解説する番組は子供は怖くて見ないだろう。できるだけ子供目線で元気いっぱいにプログラミングを学ぶ案内役が必要だと思った。

ふと、僕が大好きなテレビ番組のゴッドタンに出ていたアイドルの小池美由さんを思い出した。とにかく元気だし、なにより話が面白い。この人しかいないと思って思い切ってオファーを出したところ、快諾していただいた。

そんなこんなで、テレビ番組を作ることになった。タイトルの「ちちんぷいぷいプログラミング」は、10年来の知己であるコピーライターの木村亜希さんに考えてもらった。「プログラミングは現代の魔法」という意味のこめられたタイトルである。まさにenchantだ。

小池美由さんの元気いっぱいのMCと、ついにテレビデビューを果たしたクマのエンちゃんによる、プログラミングとAIの魅力を面白おかしく楽しく伝える「ちちんぷいぷいプログラミング」は、毎週日曜あさ9:55分から、BSフジとFNN.jpで放映予定。予想以上に楽しい番組に仕上がっているので、ぜひご期待下さい。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ケーニグセグ、テスラRoadsterの圧倒的加速性能に新エンジン開発を決断
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/roadster/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c246fa99f431be0a98837b74f8196120/206636808/tesla.jpg" />

まだプロトタイプしか存在せず、生産を始めるまで2年も待たなければならないにもかかわらず、テスラのEVスポーツRoadsterは、自動車業界を波立たせているようです。スウェーデン・エンゲルホルムのハイパーカー専業メーカー ケーニグセグのCEO、クリスチャン・フォン・ケーニグセグ氏は、テスラRoadsterのパフォーマンス、とりわけ加速性能に驚いたと語ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 06:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    名刺サイズの携帯「NichePhone-S 4G」9月14日発売。LTEテザリング対応でルーター代わりにも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/nichephone-s-4g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/88ef11e131483ea278e16f1b7b2d666a/206636981/DSC04215.jpg" />フューチャーモデルは、カードサイズのSIMフリー携帯電話「NichePhone-S 4G（ニッチフォンエス フォージ―）」を9月14日に発売します。価格は1万2800円（税抜）。ヨドバシカメラ、ビックカメラ、Amazon.co.jp、IIJなどで取り扱われます。3日に実施された発表会から、実機の写真を交えたレポートをお届けします。
関連記事：スマホに加えてもう1台持つなら通話特化型。 「un.mode phone01」「NichePhone-S 4G」はいかが？

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 09:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月4日のできごとは「Xbox One発売」「ZenPad S 8.0発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/9-4-xbox-one-zenpad-s-8-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ea809e3299d9dcc8e749ce9389da521e/206631717/00.jpg" />
9月4日のおもなできごと
2010年、富士フイルムが3Dデジカメ「FinePix REAL 3D W3」を発売
2014年、マイクロソフトが「Xbox One」を日本で発売
2015年、ASUSが7.9インチAndroid機「ZenPad S 8.0」（Z580CA）を発売
2017年、ドコモが下り788Mbpsのサービスを開始
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、9月8日ファイヤー・デイ確定。4日からほしのすな大ボーナス週間
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/03/go-9-8-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/83e93fa04a6bb65b964a5ae37eaee0ff/206628753/DlywiK-X4AEVEz1.jpg" />

この夏最後の「グローバルチャレンジ」成功を受けて、ポケモンGOで「ファイヤー・デイ」と「ほしのすな」ボーナス実施が確定しました。

イベント・ボーナスの日時と内容を簡単にまとめます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 17:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>