<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Google、｢コアラ顔｣の自動運転開発車を引退へ｡今後はハンドル･ペダルレスの完全自動運転車をメーカーとともに開発
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/14/google-waymo2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/37b2e09f35bf063158a03ed959b27ffb/205375615/mainw.jpg" />
　
Google(Alphabet)の自動運転開発部門Waymoが、オリジナル自動運転車「Firefly」の開発を終了すると発表しました。Waymoは今後は提携しているクライスラーのような大量生産車向けの自動運転システム開発に集中することで、より速く多くの人々へ完全自動運転技術をもたらすとしています。

コアラカーと言ったほうが通りが良いかもしれないGoogleのオリジナル自動運転EV Firefly は、Googleの自動運転車の"顔"としてだけでなく2016年だけでもその前年より50%以上も多くのデモ走行を実施して、自動運転中に人間が運転を引き継がなければならない状況の発生率をそれまでの半分にまで引き下げるのに貢献したとのこと。

Fireflyの一番大きな特徴は、そのルーフに乗っかる黒いLiDARセンサー。これは現在、Waymoが開発するクライスラー・パシフィカのルーフへと引き継がれ、さらに全体的な自動運転性能も向上しています。現在、Googleの新しい目標は、自動車メーカーとの協力によってFireflyに代わるステアリングもペダルもない完全自動運転車を開発することとなっています。

Fireflyは自動運転開発の表舞台から引退することになりましたが、今後はマウンテンビューのコンピューター歴史博物館や英ロンドンにのデザイン博物館をはじめ、各国の博物館で、きかんしゃやえもんよろしく展示されるとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミコンの『ゼビウス』でスマホを充電？ カセット型モバイルバッテリーが予約開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/14/rom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/500x330+0+71/resize/1200x792!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3709501fc86a5db4b534f1f4a11f51a7/205375735/001.jpg" />
こちら、どう見ても「ゼビウス」のファミコン用カセットです。しかし、その実はモバイルバッテリーで、スマートフォンを充電できてしまうんです。

有限会社スパイダーウェブスは、本日（6月14日）18時より「BGAMEナムコクラシックシリーズ03 / ゼビウス」の予約受付を開始します。価格は4500円（税込）で、容量は3.7V/5000mAh（18.5Wh）。同社通販サイト「Spiderweb」から予約すると「ゼビウス特製キーホルダー」が付属します。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/bgame-03/" title="BGAMEナムコクラシックシリーズ03 / ゼビウス">【ギャラリー】BGAMEナムコクラシックシリーズ03 / ゼビウス (5枚)</a></p>




スパイダーウェブスといえば、カセットテープ型のモバイルバッテリー「TAPES」など、ユニークな商品を発売するメーカー。これまでにも、「パックマン」「ドルアーガの塔」といったファミコン用ROMカセットの皮を被ったバッテリーを発売していました。




1983年にオリジナル版が発表された「ゼビウス」は、神秘的な隠しフィーチャーと、未来的なキャラクターデザインが特徴の縦スクロールシューティングです。「ゼビウス」のイラストがあしらわれたカセットとスマホが接続されている光景はレトロなようでいてちょっと未来的な赴きもあり、当時を知るファンとしてはたまらない品になりそうです。

●スペック
【サイズ】本体110mm&times;70mm&times;17mm
【容量】3.7V/5000mAh（18.5Wh）
【充電時間】3時間～4時間（フル充電でi-phone7を2回充電可能）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏ひや、冬ポカおしぼり自宅でも。従来比2倍/3倍の急速冷温対応、おしぼり用冷温庫 REION 発売。大13万円、小7万円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/14/reion/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/42baa699c43a342e161f2c82ce319ab5/205376196/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-14+19.36.34.png" />

暑い日差しから逃げるように昭和な雰囲気の喫茶店の扉を開け、アイスコーヒーの注文とともに冷え冷えのおしぼりで顔をぬぐう。ひんやり♪　そりゃもう極楽ですよね。そんな日本のおしぼり文化を支える冷温庫に、新開発の新製品が登場します。

おしぼりを飲食店などにレンタルするFSXは、おしぼり用の冷温庫「REION」（レイオン）を7月にも発売。FSXがハードウェアを手がけるのは初めて。価格はLサイズが13万円、Sサイズが7万円（いずれも税別）。業務用途ですが、小売販売も行う予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 20:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Simejiの音声入力はSiriやGoogle並みの正確さ、背景にBaiduの莫大なAI投資。どうなる？音声データの個人情報
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/14/simeji-siri-google-baidu-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ecd9ef22ca63231ee4ea73350eeff9/205378768/001.jpg" />
▲SimejiのAndroid版は音声入力に対応。iOS版もまもなく対応

6月14日、Baiduが発表会にて日本語入力キーボードアプリ「Simeji」の音声入力機能について詳細を発表しました。

かつて日本ではSimejiが入力データを許可なくサーバーに送信していることや、Baiduが提供する別のSDKにバックドアがあることが報じられ、大きくイメージダウンした経緯があります。しかしBaiduによるAIへの莫大な投資を背景に、若年層を中心として日本でも存在感を取り戻しつつあります。

 
若者の話し言葉も認識、句読点も自動化

Simejiの最新の状況としては、累計でAndroid版が1550万、iOS版が1150万、合わせて2700万ダウンロードを達成したとのこと。特に10代の若者に、キーボードの背景画像を変える「きせかえ」機能などが受けています。


▲背景画像を変える「きせかえ」や、ゲームやアニメ用語にも対応した「クラウド超変換」が若者に人気とのこと

そのSimejiが新たに「音声入力」に対応。Android版には搭載済みで、iOS版も6月下旬から7月以降に提供予定となっています。

とはいえ、すでにiOSにはSiriが、AndroidでもGoogleによる日本語の音声入力が提供されています。わざわざSimejiを使う必要があるのか、最初は筆者も懐疑的でした。

しかし実際に音声入力するデモを見てみると、その精度は予想以上。若年層が日常的にSNSで使いそうな言葉を、しっかり認識できていることが分かります。ところどころに誤りはあるものの、SiriやGoogleにも見劣りしない精度とスピードです。


▲Simejiによる音声入力のデモ。若者の話し言葉をしっかり認識できている

文中に含まれる絵文字や顔文字については、数百種類の中から入力内容に応じたものをSimejiが候補として表示。そこから手動で選択しています。


▲「マジ無理ゲー」ぐらいになると誤認識も増えてくるが、それほど無理ゲーではなかった。

▲筆者が試してみた結果がこちら。「機能」が「昨日」になったものの、なかなか実用的

他社にはない便利な機能として「句読点の自動入力」にも対応します。たとえばSiriの場合、句読点を発音して入力できるものの、真面目な文章の中で「てん」や「まる」と発音するのはいかにも間抜けです。そこでSimejiは深層学習モデルにより、適切と思われる場所に句読点を自動挿入しています。

音声入力は、声を発しづらい場所で使えないという弱点はあるものの、若年層からの需要は確実に高まっているようです。「若者のキーボード離れ」が進む中、将来的にはソフトウェアキーボードさえも使用頻度が下がるのではないか、という予感がしてきます。

 
日本語の音声認識でもBaiduが急速に追いついてきた

なぜ、Simejiの日本語音声入力はここまで高い精度を実現できたのでしょうか。その背景には、Simejiの提供元である中国Baiduによる人工知能（AI）への莫大な投資があります。

その音声認識の精度は、中国語ではすでに97%以上、日本語でも90%に達したとのこと。雑音が入っていたり、他の人の話し声が混ざっていたりと、人間なら思わず聞き返してしまいそうな場面でも、BaiduのAIはしっかり聞き分けて処理できる強みを持っています。


▲中国語の認識精度の伸びを示すグラフ。音響モデルの研究は続いており、まだ向上の余地があるという

最近ではグローバルのIT企業がAIの開発競争を繰り広げる中、Baiduは中国語で高い精度を実現していたモデルを日本語に転用することで、一気に先頭集団に追いついてきたといえるでしょう。

ただ、気になるのは入力した音声データに含まれる個人情報はどうなるのか、という点です。Baiduの日本法人では、他のクラウドサービス同様にAIの精度を高めるための「教師データ」として活用していくものの、個人を特定する情報は収集しないことをプライバシーポリシーにて定義している、と説明しています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 11:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、元Appleのモバイルチップ設計者を雇用。自社製チップを開発か？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/14/google-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b38914902ac30f5bf04bdd1616084071/205378716/dims.jpg" />
Googleが自社端末「Pixel」向けに独自開発したチップセットを搭載しようとしているのかもしれません。

Appleで8年近くチップセットの開発に携わっていたManu Gulati氏をGoogleが採用したと、米国のニュースサイト Varietyが伝えています。Gulati氏はAppleが第1世代のiPadから搭載しているチップセット、Apple Aシリーズの開発チームを率いていた人物とのことです。

同氏のLinkdInでは、確かにAppleを4月に退社し、5月からGoogleに勤務していることになっています。その肩書はLead SOC Architect。また、GoogleはSoC関連の求人も行っており、SoCの開発に本腰を入れ始めている様子がうかがえます。

ちなみにSoCというのはSystem on a chipの略称で、単にCPUだけを指すものではなく、グラフィックを司るGPUやモバイル通信のモデム機能などをひとまとめにしたもの。AppleのAシリーズやQualcommのSnapdragon、SamsungのExynos、HUAWEIのKirin、MediaTekのMTシリーズなどが有名です。

GoogleがSoCの開発に力を入れる背景には、Apple、Samsung、Huaweiなど自社でSoCを開発する競合他社との差別化があると予想できますが、これ以外にも、モバイルにおける機械学習の最適化が目的ではないかとVarietyでは推測しています。

現在、Googleのフラッグシップ端末PixelはQualcomm Snapdragon 821を搭載。今年リリースされる次期モデルにもSnapdragon 835が搭載されると伝えられています。このため、Googleが独自のSoCを開発したとして、それが採用されるのは2018年以降となりそうです。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows XPに再び修正パッチ｡マイクロソフト｢国家レベルでの攻撃･悪用の危険性｣高まり､旧OSにも対応措置
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/14/windows-xp-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9bbde52ee7f454acdafb13a125bf2129/205378764/mainxp.jpg" />
先月、身代金を要求マルウェア、ランサムウェアという言葉を一般家庭にまで浸透させるきっかけとなった「WannaCry」の世界的な感染が問題となり、マイクロソフトはサポート済みOSにまでパッチを提供するという異例の措置を実施しました。そしてマイクロソフトは、6月の月例パッチにもWindows XPなどサポート済みOSへのパッチを再び提供しています。

マイクロソフトが6月の月例パッチにWindows XP、Vista、8、Server 2003といったサポート済みOS含めた理由は「国家レベルでの攻撃および情報開示による悪用の危険性が高まっているため」。このパッチ提供によって、WannaCryptに類似する潜在的な攻撃への保護強化を図るのが目的と考えられます。

現在サポート期間内にあるOSの場合は、通常の設定なら自動的にアップデートが適用されるため、特に心配する必要はありません。ただ、上に紹介したような延長サポートも切れた旧OSの場合は、ユーザーが自分でダウンロードしてパッチ適用作業をする必要があります。マイクロソフトではガイダンスを公開してユーザーへ適用を呼びかけています。

業務上やむを得ず古いOSを使い続けている企業などで被害が拡大したWannaCryでしたが、感染するのに企業個人は関係ありません。決して対岸の火事と考えず、該当する環境を使用しているのであれば今回のパッチも速やかに当てておくべきなのは言うまでもありません。

マイクロソフトは5月当時、WannaCryが世界中で被害を出したことについて、そのもととなったコードが米国政府機関から盗み出されたものであると指摘。そうしたツールを敵国や悪意あるハッカーの手に渡してしまったことを「トマホークミサイルが盗まれたのと同じことだ」と表現して厳しく非難しました。

ちなみに、6月の月例パッチはもちろんランサムウェア関連だけでなく、緊急レベルの18件を含む100件近い脆弱性の修正が並んでいます。企業のIT管理者の方には、アップデートを自動化しているから放っておいて大丈夫、ではなく適用時にエラーで止まっている端末がないかも確認されることをおすすめします。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新MacBook Proと同化するUSB-Cハブ、HDMI・SD・USB-Aがこれ1つの『Satechi アルミニウム』
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/satechi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1ea5e998cd5f8e04cb5cccc6c590730/205378815/IMG_2822+%282%29.jpg" />

新型MacBook Pro（Late2016以降）を購入してまず直面するのが、従来のUSB機器をそのまま繋げられないこと。おなじみのUSB-AやHDMI、Display Portが廃止され、4つのUSB-C（Touch Barなしモデルは2つ）に統一されています。

そこで必須となるのが、USB-C端子にUSB-A機器を繋げられるようにするUSB-Cハブ。アップル純正品のほか、サードパーティー各社がさまざまな製品を発売しています。

MacBook Proとの一体感が魅力のUSB-Cハブ

今回紹介するのは「Satechi アルミニウム Type-C Pro ハブ」です。



特徴は、デザインが新型MacBook Proとほぼ同化する点。アルミニウムの質感やカラーリングがそっくりなんです。カラーはシルバーとスペースグレーの2色展開で、こちらも新型MacBook Proと揃えています。



端子やインターフェイス類の充実も見逃せません。USB-A（3.0、5Gb/s）x2、Thunderbolt 3（最大5Kまでのビデオ転送、40Gbps）x1、USB-C（5Gb/s）x1、HDMI端子 x1に加え、microSD、SDカードリーダーも備えます。もちろんMacBook Proへの給電も可能です。





MacBook Pro本体との固定には、USB-C端子を2つ使います。USB-C端子1つの製品に比べて、しっかりと固定できます。装着したままMacBook Proを持ち運ぶことも可能です。USB-Cハブを忘れてしまい、外出先でSDカードを読み込めないーー。なんて事態も回避できそうです。このように、デザイン・使い勝手の両面で新型MacBook Proと一体的に使えるのが大きな魅力です。

なお、USB-C端子で固定することによる懸念点が1つ。装着したまま強い力を加えたり、万が一落としてしまった場合に、MacBook Pro本体側へのダメージが気になります。それが怖い場合は、ケーブルを介して繋ぐUSB-Cハブも選択肢に加えるといいでしょう。

関連：
新MacBookの欠点が利点に、USB-A x3・HDMI・SD・給電が1ポートで完結するUSB-Cハブ
使い心地はどう？ 新型MacBook ProをAirユーザーが使ってみた感想

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、新ツール「Backup and Sync」発表。Googleドライブへの任意フォルダのバックアップに対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/google-backup-and-sync-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a04924ea69e05974537b47e9539fca82/205378838/dims.jpg" />
Googleが新ツール、Backup and Syncを6月28日にリリースすると発表しました。現在提供されているGoogle Drive for Mac/PCに代わるツールで、別途提供されている Google Photos desktop uploaderもこのツールに統合されます。

従来のGoogle Drive for Mac/PCでは、バックアップや同期をするファイルなどはGoogleドライブフォルダ内に格納する必要がありました。しかし新しいBackup and Syncでは任意のフォルダを指定してバックアップや同期が可能になるようです。

バックアップ対象にデスクトップフォルダを指定しておけば、ファイルをメイン機のデスクトップにうっかり置いてしまい、出先で見られないというトラブルはなくなりそう。また、Googleドライブの容量さえ十分にあれば、パソコンの環境を丸ごとバックアップすることも出来そうです。

新しいツールは6月28日に提供開始されますが、ビジネス向けのG Suteユーザは対象外。G Suite向けには別途「Drive File Stream」が年末に提供されるとのこと。それまでは引き続き従来のGoogle Drive for Mac/PCを使用する必要があります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    KDDIがまさかのPC-9821プレゼント、もちろん中古NCNR。応募締切7月3日
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/kddi-pc-9821-ncnr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d395eba9f0b23f7546d3091f3eee2ec/205378949/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-15+14.30.30.png" />

KDDIの自社メディア「TIME &amp; SPACE」のリニューアル案内に、しれっとPC-9821シリーズをプレゼントとあったので、勢い余ってお伝えします。応募締切は7月3日、抽選で1名にPC-98最終モデルが当たります。応募するには、TIME &amp; SPACEメンバーになる必要があります。

プレゼント品は、NEC製の「PC-9821 Ra43」の15インチCRTモニタ（D15A1）付きモデル。CPUはIntel Celeron 433MHz、HDDは8GB、キーボードやマウス付きとなっています。なお製品はもちろん中古品で、OSはありません。電源のON/OFFは確認するが、あとはノー・クレーム、ノー・リターンでとしっかり釘も刺しているのでご注意を。

PC-9821といえば「21世紀に向けたPC-98」という強いメッセージを持ちながら、1997年に新アーキテクチャのPC98-NXが登場し、21世紀を待たずに主力の座から降りてしまった感のある転換期のモデルです。

とはいえ、その最終モデルとなるPC-9821 Ra43は、21世紀に入ってからもビジネス利用などを想定して新モデルが投入されており、部屋に置くスペースがまだある！という方はどうぞ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 14:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    45億年前､ごく初期の太陽は双子だったとする研究が発表。ネメシスが実在した可能性､しかし成長過程で崩壊か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/45/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/406744fa3db822c72be4a574646ec4f8/205378991/mainnem.jpg" />
　
カリフォルニア大学バークレー校とハーバード大学スミソニアン天体物理観測所の研究者が、太陽がもともと双子の星だったとする研究結果を発表しました。言うなれば、太陽の伴星ネメシスが太陽系のごく初期には実在していたかもしれないという話。

太古の地球を支配していた恐竜が絶滅したのは小惑星が地球に衝突したからだとする説があります。この説を説明するために立てられたのがネメシスの仮説。この仮設では未発見の太陽の伴星ネメシスによるオールトの雲への影響が、小惑星を地球に向かわせるきっかけになったとされます。

宇宙では、2つ以上の恒星が連星系を成しているのは珍しいことではありません。実際、太陽系のとなり、約4.4光年しか離れていないアルファ・ケンタウリも3連星です。

今回の研究において、カリフォルニア大学バークレー校のSteven Stahler氏は星が頻繁に生まれているペルセウス座分子雲の観測によって、恒星が生まれるプロセスを統計的に調べた結果、たとえ多くの恒星がその形成初期には500AU(太陽と海王星間の17倍の距離)ほどのかなり離れた双子星として始まり、約100万年のあいだに真の連星に縮小するか、どちらかが崩壊して単一の恒星として残ることがわかったと説明します。



つまり、いまは単独で存在している太陽にも、誕生の時期には双子の兄弟がいたと考えられるわけです。そして、その兄弟は太陽が恒星としてまさに独り立ちする一方で、いずれかの時点で太陽とのバランスが崩れて崩壊したと考えられます。

ただ、この研究は恒星が生まれるプロセスについて調べたものであり、太陽にもいたであろう双子の兄弟が実際にどうなったのかまでは検証していません。よって、おそらくは崩壊した後に銀河系のどこかほかの領域にある恒星の一部になったのではないかと推測するにとどめられています。

NASAは2018年には太陽観測機 Parker Solar Probe(旧名称：Solar Probe Plus)を打ち上げ、太陽への接近観測を実施する計画です。そのミッションでさらに太陽に関する知見が深まれば、姿を消した兄弟についても、さらに何か手がかりが得られるかもしれません。
[Image : Nixxphotography via Getty Images]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEのスマートスピーカー「Wave」1万5000円で秋発売。AI搭載、声で家電操作・LINE返信も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/line-wave-1-5000-ai-line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4617e32500c79e3ae1fbd975e3c30e/205379230/DSC00173.jpg" />
LINEは、AI搭載のスマートスピーカー「Wave」を2017年秋に国内発売します。価格は1万5000円（税別、以下同）です。

LINEのクラウドAIプラットフォーム「Clova」を活用。高性能スピーカーを搭載し、4000万の楽曲が聴き放題。さらに、声で話しかけて家電を操作したり、声だけでLINEメッセージに返信することも可能です。なお、音楽関連の機能に絞った先行体験版を夏に発売予定。価格は1万円と手頃ですが、秋には正式版と同等機能にアップグレードします。

「いつもあなたの生活のそばにいます。毎日の生活に、新しい音楽体験を与えます。スマートなジュークボックスであり、秘書のような存在であり、あなたにとってもっとも身近な話し相手にもなります」（LINE舛田氏）

高さは20.1cm、1kgを切る重さ。リビングに置いてもベッドルームにおいても場所を取らない大きさに設計したとのこと。

音質にもこだわったといいます。低音用に2.5インチの20ウーファーを、高音用に1インチ4Wのツイーターを2つ搭載。

プロセッサはクアルコムの1.3GHzクアッドコア。集音用には、音声認識で高評価のCNEXANN社のマイクを搭載します。

ハードウェア仕様は上記の通り。では一体なにができるのでしょうか？

話しかけられた内容に対して、カジュアルな会話が可能です。iPhoneのHey,Siriに相当する掛け声「Clova」と話しかければ、音声認識が起動します。さらに、音楽やエンターテイメントについて尋ねると、専門家のように回答するといいます。

また、中核機能はミュージックです。約4000万の楽曲が聴き放題。楽曲データベースやプレイリスト、ランキングなども学習。楽曲名やアーティスト名だけでなく、ユーザーの好みに合った楽曲をレコメンドする機能も備えます、

さらに、メッセージアプリのLINEとも連携。LINEのトークメッセージの読み上げや返信も全て音声コントロールで完結するといいます。

LINE NEWSと連携し、毎日のニュースや天気予報も教えてくれます。その他、カレンダーやTODO管理。夕飯の買い物リストも、話しかけるだけで音声メモとして残せます。

スマートホームデバイスとしては、赤外線に対応する家電のON・OFFといった操作が可能。日本の主要家電メーカーを含めた2000メーカーの製品に対応。テレビの音量調整や、エアコンの温度調整などといった機能も準備しているといいます。

（更新中、誤字乱文は後ほど訂正します）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 17:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch用にスーファミ風Bluetoothコントローラー。アナログスティック、ショルダーボタン搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/nintendo-switch-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c8bbe887b54f0ee10d388fb41addfc8c/205379287/001.jpg" />

スーパーファミコンっぽいコントローラーでNintendo Switchをプレイできる、任天堂ファンにとっては夢のような周辺機器が発表されました。

香港の周辺機器メーカーである8Bitdoは、米国ロサンゼルスで開催されている世界最大のゲームショウ、E3 （Electronic Entertainment Expo）において、Nintendo Switch（ニンテンドースイッチ）でも使えるBluetoothワイヤレスコントローラー「SFC30 Pro」「SNES30 Pro」を展示したと発表しました。

Nintendo Switch、Windows、Android、MacOS、SteamOSに対応。価格と発売時期は現時点ではアナウンスされていません。また、任天堂が正式許諾した品ではありません。

E3 1/3: Introducing the SNES30 Pro and SFC30 Pro. Compatible with Switch, Windows, Android, MacOS and Steam. pic.twitter.com/8x9Xei7bqA
- 8bitdo @ #E32017 (@8bitdo) 2017年6月13日

SFC30 ProとSNES30 Proは、スーパーファミコン及びその海外版Super Nintendo Entertainment Systemのコントローラーと良く似たデザイン。8Bitdoはこれまでにも同様のコンセプトを持つSFC30やSNES30を発売していますが、今回の「～Pro」はスティックとボタンが増えています。

具体的には、左右2本のアナログスティックと、L2・R2というショルダーボタン、そしてコントローラーの下部にNintendo SwitchのキャプチャーボタンとHOMEボタンに対応すると思しき2つの新ボタンが追加されているのが特徴です。



細かな機能については現時点ではまだアナウンスされていません。バリエーション豊かな震動表現を可能とする「HD震動」や、モノの形や動きを読み取るモーションIRカメラ、そしてコントローラー自体の動きがゲームに反映される加速度センサー、ジャイロセンサーといった、Joy-Conの標準機能が搭載されているかは不明です。

Nintendo Switchといえばスーパーファミコンの名作をリバイバルした「聖剣伝説コレクション」や、8～16ビット時代のゲームをリスペクトする「ショベルナイト」「Wonder Boy: The Dragon's Trap」「ブラスターマスター ゼロ」といったインディーゲームが出ています。今回のスーパーファミコン風コントローラーでこうしたゲームを遊ぶのも楽しいのではないでしょうか。



<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/sfc30-pro-snes30-pro/" title="「SFC30 Pro」「SNES30 Pro」">【ギャラリー】「SFC30 Pro」「SNES30 Pro」 (3枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 18:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEで行政サービス申請、近く実現 -- 高市総務相「窓口を身近にする第一歩」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8d03c64c76c0e4b53d580dfe2085efdf/205379526/DSC00142.jpg" />
役所の窓口ではなく、スマートフォンのLINE経由で行政手続きする。そんなサービスが近く実現します。

コミュニケーションアプリのLINEは6月15日、内閣府の進める「マイナポータル」との提携を発表。行政手続きをLINEアプリ経由で行えるほか、自治体からの通知もLINEで確認できるとしています。

「マイナポータル」は、個人識別番号の「マイナンバー」を活用したオンライン行政サービスです。主に子育てに関する行政手続きがインターネット上で行えます。さらに、自治体からの通知をプッシュ形式で受け取ることも可能。本格運用の開始は2017年秋を予定します。

このように一見便利ですが、課題がありました。というのも、現状は対応デバイスはPCのみ。さらに、マイナンバーカードを読み取るために、自前でICカードリーダーを自前で揃える必要もあります。このように、本格運用を前に利便性を改善する必要があったわけです。


LINE CONFERENCE 2017に登壇した高市早苗総務大臣

「よく考えてみると、仕事から疲れて帰宅しているのに、パソコンを起動して、マイナンバーのカードリーダーを自前で揃えて、それで読み取りをするのは大変だなと。（中略）今回、日本最大、6800万人の会員数がいるLINEと連携させていただくことによって、もっと行政窓口を身近にする第一歩になればいいなと」（高市氏）

マイナポータルは今年秋より本格運用を開始。その際にはスマートフォンにも対応します。LINEとの提携はそれに先駆けて発表された形です。

LINEアプリでは、具体的に次のことができます。まず、LINEの公式アカウントの「マイナちゃん」を友達登録。すると、渋谷区に住んでいれば、渋谷区の子育てサービスをLINE上で検索できます。「このサービスに電子申請したい」と思ったらそれを選択。すると、電子申請用のURLが表示されます。そこをクリックすれば、LINEから「マイナポータル」に飛び、必要な電子申請を行えます。

ここでお気付きの方もいるかと思いますが、手続き自体は従来通りマイナポータル上で行います。LINEで行えるのは、行政サービスの検索と、電子申請URLの取得のみ。このため、LINE側にユーザーの氏名やマイナンバーが保持されることはないとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 18:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    執筆没頭力が倍増、キングジムの執筆マシン「ポメラ DM200」 ソフト更新。1ファイル10万文字に対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/dm200-1-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1151x767+0+0/resize/590x393!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d3f3bbaa7f7baa69af3823130f33577e/204421789/DSC_2447.jpg" />

キングジムは、執筆没頭マシン「ポメラ DM200」の最新ソフトウェアアップデータ Ver.1.3を公開しました。最新版では、1ファイルあたりの最大文字数が5万字から倍増、10万字に拡大します。

このほかの改良点は、カレンダーの検索機能の追加やアウトライン見出しの「#」対応など。アップデートにはSDカードなどが必要です。

「見せてもらおうか、新型ポメラ『DM200』の実力とやらを」テキスト入力専門デバイスの使い心地に迫る
執筆没頭マシン『ポメラ DM200』動画レビュー：テキスト入力専用機にPC版に迫るATOK搭載、文書をWiFiでクラウドに
5年ぶりの新ポメラ DM200は価格に見合った性能か？実機をチェック
デジタルメモ「ポメラ」の新モデル「DM200」発売。WiFiを搭載しポメラ専用の新「ATOK」を採用
動画：デジタルメモ『ポメラ DM200』発表会レポ、どこまで使える？クラウド連携。Evernote以外の対応状況を直撃


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 19:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト､分業制AIでMs.Pac-Manのハイスコアを記録。リーダーAIがサブAIからの情報を吟味してプレイ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/ai-ms-pac-man-ai-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bcff381a2aa3ad103f29d9c9aa71ff65/205379321/dims.jpg" />
マイクロソフトのAI研究者が、AIに人間のように複雑な作業を処理させるため、分割統治法を取り入れた機械学習方法を考案、この方法でAtari 2600のゲーム「Ms.Pac-Man」のハイスコア99万9990点を叩き出しました。

研究はマイクロソフトが今年買収したAI深層学習関連のスタートアップMaluubaのチームによるもので、AIにとって攻略が最も難しいとされるMs. Pac-Manでハイスコアを出すことを目標としました。

Ms.Pac-Manは米国でAtari 2600向けに発売されたナムコ公認のパックマン・クローン。このゲームを選んだ理由は、操作こそ単純ながら画面に配置されたエサやパワーエサ、モンスターの動きなどを総合的に判断しなければならない複雑さを備えているためとのこと。

効率的にハイスコアを達成するために、チームはゲームプレイ中の思考パターンごと、たとえばモンスターから逃げることだけを考える役、パワーエサを取ることに集中する役などと言った具合にゲーム中の作業を小分けし、それぞれの役割に個別にAIエージェントを割り当てました。

チームはこの方法をハイブリッド報酬アーキテクチャーと名付け、細かい作業ごとに150ものAIエージェントを作り、それらを個別に鍛え上げました。ただ、これだけではそれぞれ偏った能力を備えたAIエージェントができあがるばかりで、とてもハイスコアを狙うことはできません。そこで新たにエージェントを束ねる役割となる上位のAIエージェントを作成しました。要するに会社組織で言うプロジェクトリーダー(または係長や課長)の役まわりを担わせるわけです。
　

　
上位エージェントは個別のエージェントからの入力を受け付けては吟味し、最終的なゲームの操作を決定します。ただし、単純に各エージェントの主張を聞くだけでなく、その主張の強度も考慮するように仕掛けました。たとえば大半のエージェントが右にあるパワーエサを取りに行くよう主張する状況でも、3つのエージェントが右へ行くとモンスターが来るため左へ避けるよう"強く"進言した場合、上位エージェントはゲームオーバーになるリスクを避けて左へ行く選択をするようにしました。

チームは、各エージェントがそれぞれの得意分野で自分本位の主張をするほうがより上手にMs.Pac-Manを操作することができたと説明します。またAIの強化においてこの分割統治的アプローチを取ることで、将来的にはたとえば営業チームがたくさんの顧客の中でどこが一番セールスを受け入れやすいかを把握したり、音声認識の精度を向上させたりするのに応用できるとのこと。

これまではAIを単独で鍛える方法が主役でしたが、今後はAIもいかに組織力を構築するかが開発のポイントとなっていくのかもしれません。となると、今後は人間の組織のように"有能な上司"がいなければ、たちどころに組織全体のパフォーマンスが落ちたりする現象も起こりえるのかもしれません。
[Image : Denver Post via Getty Images]

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 19:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4『Days of Play』セールは6月18日まで。おすすめの大幅割引ゲームピックアップ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/ps4-days-of-play-6-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1aedf67783b908751d9c3b9de529aafa/205002541/Horizon%2BZero%2BDawn-_20170212122842-ed.jpg" />

ゲームイベント E3 2017の新発表も一段落したところですが、時期をあわせたプレイステーション関連セール Days of Play は日本時間6月18日23時59分まで開催中です。

PS Storeのダウンロード版ゲーム割引は70%～80%オフも多数。終わった瞬間に気づいてPS VRを曇らすことのないよう、大幅割引タイトルやめぼしい作品を適当にご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 21:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏休みの旅行計画にGoogleの手伝いはいかが？ Google Tripsで観光地を無駄なく回る：Google Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/google-google-trips-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b2d65c637f6dd39b228688f225bb2a1c/205212368/main.jpg" />
6月も後半に入り、そろそろ夏休みの旅行計画を立てはじめる人も出てくる頃合い。どこへ行こうか、何を食べようか計画するのは楽しいものですが、行きたい場所が多過ぎると「効率よくすべてのスポットを回れるかな？」と心配になることもあります。

そんなとき便利なのが、「Google Trips」というスマートフォン用アプリ。自分が行きたい地域や、見たいスポット、旅をする際のシチュエーションなどから、おすすめの観光スポットを割り出せる旅行ガイドです。

さらに条件を細かく絞れば、行きたい場所を1日で回れるプランをアプリが考えてくれる機能もあります。これなら、ひとつの観光スポットに長いし過ぎてほかの場所を回れなかった、なんてことも防げそうです。「Google Trips」で、旅先の観光スポットを時間のロスなくめぐる旅を楽しみましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-369/" title="「Google Trips」で旅先のスケジュールを作成する方法">【ギャラリー】「Google Trips」で旅先のスケジュールを作成する方法 (24枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ISSで焼きたてパンが食べられる？ Bake In Spaceがオーブンとパン生地を打ち上げ予定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/iss-bake-in-space/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/60c82bcf72bc39a9e47ab2ab9ec8dcb3/205382416/bakeinspace.png" />
国際宇宙ステーション（ISS）の中でパンを焼き、焼きたてのパンを食べられるようにする。そんなプロジェクトBake In Spaceが英国で開催されたUK Space Conferenceで発表されました。

宇宙食というと真空パッケージされたフリーズドライなものを思い浮かべてしまうのですが、最近はだいぶ進化しており、日本食やインスタントラーメンなども用意されているのだとか。しかし、意外なことにパンは持ち込みが禁止されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon､実店舗内での価格比較サイト利用をブロックする特許取得。WiFi監視し自社コンテンツに誘導
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/amazon-wifi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c05559e142f6cb2e707025e050848349/205382761/main.png" />
米Amazonが、WiFiネットワークを使った新技術「Physical Store Online Shopping Control」の特許を申請、取得しました。どんな技術かというと、アマゾンの実店舗で提供する無料WiFiのトラフィックを監視し、顧客が他社の価格を調べる通信をブロックするという内容です。

仕事や自宅でWiFiルーターを設定したことのある人なら、たとえば通信ポートの遮断などによってある程度通信内容の制御が可能なことは御存知のとおり。しかしアマゾンの技術はそんな生易しいものではなく、通信内容から商品情報の検索トラフィックを検出して、その情報に応じたアクションを起こすことができます。

アクションの項目は複数あり、具体的には次のような機能が提供されるとのこと。


競合他社の情報へのアクセスをブロックする
他の商品コンテンツにリダイレクトする
ユーザーが探す品目を識別、対抗競争力のある情報を提供する
販売店への消費者支援指示
消費者へのSMS、メール、プッシュ通知


要するにアマゾンの店舗内で、スマートフォンで他の通販会社などと価格比較をしようとすれば、画面にアマゾンの販売ページを表示したり、アマゾンにその商品がなければ類似商品を表示したり、さらには店員が「なにか御用は？」と聞きに来たりするかもしれないということ。


アマゾンのモバイルアプリには、手に取った商品のバーコードを読み取り、直接アマゾンで購入できる機能があります。つまり、他社小売店での商品購入は水際で引き止め、価格の安いアマゾンへと誘導しているわけです。過去には積極的に価格比較させるキャンペーンも実施していたこともあります。

ところがいざ実店舗を持ったアマゾンが同じことを同業者にされないよう、ユーザーの通信を遮断するというのはケツの穴が小さいというか、いかにもアマゾンがやりそうな話です。品揃えや価格に自信があるのなら、そんなことする必要ないのになと思わざるをえません。

ちなみにアマゾンは子どもが親の知らないところで積み重ねたアプリ内課金の返還を解決済みと主張(結局、裁判所命令により約78億円を返還)したこともあり、IT巨人の一角と言われるわりにはせこいエピソードがときおり出てきます。今回の特許技術もそのひとつに加えられそうな気がしないでもありません。

 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レジ待ちを解消？ ファミマが「次世代コンビニ」でLINEと提携、Amazon Goに対抗
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/line-amazon-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/921ff95e06ddc4104d825e44f7369027/205382625/DSC00204.jpg" />
カバンに商品を入れ、店を出るだけで会計が完了する「Amazon Go」。ファミリーマートから、これに似た次世代コンビニが登場します。

伊藤忠商事・ファミリーマート・LINEの3社は、LINEのクラウドAIプラットフォーム「Clova」を活用した「次世代コンビニ」を推進する業務提携を締結したと発表しました。

Amazon Go​​​​​​は、AI技術を用いた次世代コンビニです。消費者は商品をバッグに入れ、コンビニから店を出るだけで会計が完了。レジ待ちで煩わしさを感じることはありません。これらは、センサーや深層学習、画像認識などの技術で実現しています。

「レジで会計」もう古い？ 魔法のようなコンビニ『Amazon Go』2017年にオープン



ファミマの次世代コンビニも同様にAIを活用します。発表会場ではそのコンセプトムービーも披露されました。内容は次のとおりです。
​​​​​​
​​​​​入店時には、Amazon Goと同様にスマートフォンを入り口にかざします。するとユーザー認証が完了。店内には至るところにディスプレイがあり、客の属性に応じて商品をレコメンドします。会計は画像認識で一瞬で完了するので、店員が商品の1つ1つを手にとってバーコードを読み取る手間を省きます。決済は、スマートフォンのLINE Payで完了する仕組みです。

​​​​​棚の商品が減ってくると、​​​​​機械が自動的に補充。​​​客の購買行動を予測し「ファミチキがあと何分で売り切れるので、仕込みを始めてください」といった提案もこなせます。


左からLINE代表取締役社長の出澤剛氏、ファミリーマート代表取締役社長の澤田貴司氏

ファミリーマートの澤田貴司社長は、次世代コンビニがAmazon Goに似ているとコメント。その上で、違いを次のように説明しました。

「（Amazon Goと）何が違うのかというと、従業員が働いている姿があるということ。いちばん重要なのは、あそこで働いている人達が笑顔で仕事をすることです。我々は人が宝だと思ってますし、これが最終的に素晴らしい地域・社会貢献になると信じています」（澤田社長）

とはいえコンビニ業界では人手不足が喫緊の課題。AIによるオートメーション化の推進は、その課題の解消に一役買いそうです。同様の次世代コンビニはローソンも開発するなど、各社が参入し始めています。従来のコンビニという概念は、そう遠くないうちに過去のものになってしまうかもしれません。


 
 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 13:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「50万円携帯音楽プレーヤー2代目」の実力は？ A&amp;amp;Kの新シリーズ最上位機、SP1000を試してみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/50-2-aandk-sp1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1152x768+0+0/resize/1200x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/15daac1250b5dcd391191f0f29bb32d5/205382559/DSC_64361079.jpg" />
株式会社アユートが、Astell&amp;Kern（アステルアンドケルン、以下A&amp;K）ブランドのポータブルオーディオプレーヤー「A&amp;ultima SP1000」を発表しました。
モデル構成は、本体外装ににステンレススチールを使ったStainless Steelモデルと、銅を用いたCopperモデルの2種。発売日は前者が2017年7月7日(金)より、後者は現状では未定です。

A&amp;Kは昨今の高級ポータブルオーディオ機の流れを作ったメーカーですが、本機の直販価格も49万9980円（税込）と超高級。「実売50万円」で知られた「AK380」に続き、ある意味で同社のフラッグシップ機としてふさわしい値付けになっています。
発表に先駆けて行われた試聴イベントでは、試聴用に用意された音源のほか、持ち込みの音源も試せましたので、その実力をじっくりと確認してきました。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/sp1000ss/" title="SP1000SS">【ギャラリー】SP1000SS (70枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの4Kスマホ「Xperia XZ Premium」ドコモが本日発売、一括9万3960円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/4k-xperia-xz-premium-9-3960/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2a7593a9b8f485eeafde739f6ca15b0e/205366767/sonysony.jpg" />
NTTドコモは、ソニーモバイル製のフラグシップスマートフォン「Xperia XZ Premium」を本日（6月16日）に発売しました。一括価格は9万3690円（税込、以下同）、月々サポート適用後の実質価格は4万5360円です。

久々の4Kスマホの使い心地は？ Xperia XZ Premium、ドコモ版先行ミニレビュー
ソニーの4Kスマホ「Xperia XZ Premium」を徹底解剖！前モデルとの差が歴然なワケ



主な仕様は、Snapdragon 835（2.45GHz x 4＋1.9GHz x 4）、4GB RAM、64GBのストレージ容量、最大256GBのmicroSDXC外部ストレージ、Android 7.1 Nougatなど。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 14:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    映像に意識を集中すると英語リスニング能力アップ――NICTがニューロフィードバック応用の技術を発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/nict/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e526bc51e65d7af912fccb539d5be566/205382626/01.png" />
情報通信研究機構（以下NICT）は、脳活動のフィードバックを利用した英語の聞き取り能力向上技術を開発しました。

Unconscious improvement in foreign language learning using mismatch negativity neurofeedback: A preliminary study

英語には日本語にない発音、例えば「R」と「L」の区別がありますが、一般的な日本語の発音では両者を分けて発音する必要がないため、英語学習の際には、発音の聞き分けを習得するのに時間がかかるという問題があります。今回の研究は脳活動の映像を見せることで、この習得効率を上げようというもの。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI自走式の生活必需品販売車Moby、上海でテスト中。Amazon Go式決済で山村にも豊かな生活を
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/ai-moby-amazon-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5fee62d325f3a8d3edd2110a93332bca/205383174/MOBY.gif" />
　
移動式カフェを展開するスウェーデン企業Wheelysが、自走式の移動食品販売車「Moby」を開発しました。特徴は完全に自動化・無人化された移動販売車であること。買物客はMobyに近づいてスマートフォンアプリを起動することで内部に入ることができます。

買い物のしかたは、専用のスマートバスケットに商品を入れて、必要なものが揃ったらそのまま外へ出るだけ。決済はスマートフォンアプリのアカウントに課金される方式で、いわばAmazon Goと同じようなシステムです。販売品目は生活に必要なものを需要に合わせて取り揃え、たとえば感謝祭の七面鳥などと言った季節商品などもあらかじめ予約すれば用意してもらえるとのこと。

MobyがAmazon Goと決定的に異なるのは、店舗が完全に無人化された自動運転式の移動販売車になっているところ(開発中、現在はドライバーつき)。店内は大人数人で一杯になる広さであり、品揃えも必要最小限のラインナップとなります。とはいえ、もし必要な商品が品切れになればMobyは自動で拠点まで戻って商品を補充するほか、駆動用バッテリーの充電などもすべて自動化されており、必要な時間に所定の販売ポイントへ行けない場合は別のMobyが代わりにその場所へ行くといった処理も自動的にこなします。
　

　
Mobyを開発したWheelysの共同創業者Tomas Mazetti氏は、スウェーデン北部の田舎で育った幼少期の経験からMobyを開発したと説明します。その地域では最後の商店が1980年代に閉店してしまい、以後は住民の誰もが買い出しのために1時間ほど離れた町まで出かけざるを得なくなりました。そして不便な生活に耐えかねた住民は流出して行き、地域そのものがなくなってしまったとのこと。

こうした問題は日本でも顕在化しつつあります。地域によっては個人商店やスーパーが生活必需品をトラックに乗せて移動販売にやってくるケースもあるものの、やはりそれだけでは生活は立ち行きません。また住民の高齢化もあり、地域の存続が危ぶまれるところもたくさんあります。

Wheelysによると、Mobyはそうした小さな山村いくつかが手を組み補助金なども活用することで、Mobyを300万円ほどで導入できるとしています。Wheelysは現在はベータテスト段階というこのサービスを世界に売り込み、フランチャイズ化していきたいと考えています。
　

　
気になるのは、山村が地域単位でMobyを導入したとして、商品の補充拠点などの設置費用や運営負担がどこに行くのかがいまひとつ明確でないこと。現在、中国企業Himalafyと提携してテスト運用中の上海は都会中の都会であり、Mobyに商品を補充する倉庫もメンテナンス体制も揃っています。しかし、山村の住民が費用を捻出してMobyを導入したとしても、それを維持できるのかは少々疑問が残るところ。道路事情など地域特有の問題もありそうです。

最終的な自動運転システムの出来栄えや商品補充、メンテナンス体制など運営面にはまだまだ詰めなければならない点が残るMobyですが、もし本当にサービスとして成立するのなら、田舎に暮らすお年寄りたちの生活はぐっと楽になるかもしれません。


ちなみに、日本では神奈川県藤沢市で地域の住民を近郊のショッピングセンターへ送り迎えするロボットタクシーの実証実験が行われていました。しかし実験終了後、G7伊勢志摩サミットでデモをしたのを最後に、なぜかロボットタクシーの活動報告は途絶えています。
[Images : Wheelys]
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米アマゾン、実質無料なAlexa対応注文デバイスDash Wand発売。スキャンや声で買い物ができる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/alexa-dash-wand/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/67491e55436b48bc4b5ac6a13d60311d/205383121/amazondashwand.jpg" />
米Amazonが、2014年にリリースした音声認識付きバーコードスキャナー Amazon Dashを音声AIアシスタント Alexaに対応させ、Amazon Dash WandとしてPrime会員向けに発売しました。価格は$20ですが、次回注文時に使える$20のクレジットが配布されるので実質無料です。

初代のAmazon Dashは2014年にAmazonの生鮮食料品配達サービスAmazon Freshの会員向けにリリースされました。バーコードをスキャンしたり、音声入力で注文が可能というものでしたが、Fresh会員限定ということもあり、その後あまり話題になることはありませんでした。
米アマゾン、声やスキャンで足す買い物メモ専用デバイスAmazon Dashを発表。食品・雑貨を同日配達
2015年には、単品しか購入できないものの、Prime会員ならだれでも利用できるDashボタンが登場。これは日本でも昨年末に発売されています。

日用品が切れれば「ポチッとな」、アマゾンが1プッシュ注文ボタン「Dash Button」発売。ボタン価格は実質ゼロ円
そして今回発売となったDash Wandは、初代Amazon Dashと同様にバーコードをスキャンしたり「トイレットペーパー」「バナナ」などと音声入力することで注文が可能。それらの商品は注文確定の操作をするまで購入されませんが、Alexaを使い「Alexa、バナナを買って」と指示すれば、注文の確定まで自動で行うことも可能です。

 


また、注文をするだけではなく、レシピを検索したり、ニュースを聞いたりと、Alexaのもつ膨大なスキルを活用することもできます。主にキッチンで使われることが多いデバイスだと思いますが、料理中に「大さじ1杯はティースプーン何杯？」などと質問できるのはとても便利そうです。ただし、Alexaのすべての機能が利用できるわけではなく、例えば音楽再生には非対応となっています。

 

実際にどれだけの人がAmazon Dash Wandを使って買い物をするのかは未知数ですが、Alexaに触れる機会を増やすという点では、Dash Wandを無料で配る意味は大きそうです。

なお、Alexaは日本語には非対応ですが、日本語対応のAIアシスタントとしては、Googleアシスタントを搭載したGoogle Homeが今夏発売予定。また、LINEのAIスピーカーも今秋発売予定となっています。


対話型音声入力Googleアシスタントが日本語対応へ。スマートスピーカーGoogle Homeも今夏国内発売
LINEのAIスピーカー「Wave」1万5000円で秋発売。声で家電操作・LINE返信も



 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>