<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    紛失防止IoTタグ「MAMORIO」を内蔵したサイフ登場、なくした位置がスマホでわかる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/iot-mamorio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/779bffe7f5c913f47323686c4dd9baab/205961186/unnamed+%281%29.jpg" />
サイフをよく忘れてしまう... という人に朗報かもしれません。紛失防止IoTタグのMAMORIOを内蔵したサイフ「シングルジップオーガナイザーウォレット」を坂本ラヂヲが12月20日に発売します。

「MAMORIO」といえば、BluetoothでスマートフォンとペアリングできるIoTタグです。同タグを付けた財布や鍵、バッグがスマホから一定距離以上離れると、いつどこでなくしたのかをスマートフォンアプリ（WEB版も用意）に通知する仕組みです。

また、手元から離れたMAMORIOタグが、他のMAMORIOユーザーとすれ違うと、その場所を通知してくれる「みんなでさがす」機能。そして、駅や商業施設に設置されているMAMORIOアンテナのエリア内に、MAMORIOタグをつけた忘れ物が入ると、持ち主のスマホに自動通知する機能も備えます。



今回発表された「シングルジップオーガナイザーウォレット」は、MAMORIOタグの最小・最軽量モデルとなる「MAMORIO S」をはじめから内蔵したサイフ。別途タグを購入しなくても、MAMORIOの紛失防止機能を利用できます。電池寿命は1年間で、有償の電池交換プログラムも用意します。

素材は本革（牛皮）製。パスポートや通帳が入る大型ポケットも用意します。カラーはBlack&times;Black、 Navy&times;Yellowの2色展開です。価格は税込3万7000円です。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 00:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、スマホ向けAR技術「Project Tango」を終了へ。ARCore SDK Preview 2公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/google-ar-project-tango-arcore-sdk-preview-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef1ee1d0d4066900b853928096ae527a/205961112/dims+%281%29.jpeg" />
Googleは、モバイルARプラットフォーム「Project Tango」（以下：Tango）のサポートを3月1日に終了すると発表しました。今後は予告どおり、専用ハードが不要な「ARCore」に一本化します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 01:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクのSUPER FRIDAY、「吉牛タダ」再び。来年2月に開催
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/super-friday-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/be13982acd10f9eb980c938ed0916f90/205961432/fig_main.jpg" />

ソフトバンクユーザーなら毎週金曜日にオトクなクーポンがもらえるSUPER FRIDAY。2018年2月は"吉野家の牛丼並盛り1杯"が無料になります。

SUPER FRIDAYは、ソフトバンクの携帯電話サービス開始10周年を記念したキャンペーン。2016年10月の「吉野家」から始まり、「ミスタードーナツ」「サーティワン」「ファミチキ」など、月替りで毎週金曜日にオトクなクーポンを配信しています。

8月の"銀だこ"以来、約半年ぶりとなるSUPER FRIDAYの特典は、再び"吉野家の牛丼並盛り1杯"無料に。対象は2月2日、9日、16日、23日の4日間です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 03:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【動画】米国防総省がUFO情報を極秘に調査。2012年まで予算投下、米軍機による追跡映像も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/ufo-2012/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a8fa1ab0e074c4662ab7563c9614d18b/205961418/main.jpg" />
　
毎年、超常現象を題材としたあの年末特番を見ないと年を越せない、という人も多いことかと思いますが、UFO研究はなにも日本のスペシャル番組だけのものではありません。New York Timesは、ペンタゴンこと米国国防総省が、極秘に未確認飛行物体調査プログラムに予算を投入していたと報じました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 03:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GIF表示バッジ「BEAM」発売。AMOLED搭載で24時間好きな画像を&amp;quot;装着&amp;quot;
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/gif-beam-amoled-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a898ea32b6ecb79c223b75521509c85d/205961308/2017-12-18_15h37_29.png" />
米スタートアップのBEAM Authenticが、AMOLEDを搭載し、好きな画像を表示できるウェアラブルデバイスBEAMを発売しました。価格は99ドル（約1万1000円）。

このBEAM、見た目は缶バッジのデザイン面がディスプレイに置き換わったような趣。大きさは50mm、解像度400x400、24ビットカラーのAMOLEDを備え、GIFや静止画のスライドショーを表示できます。バッテリーは1回の充電で24時間持つとのこと。充電はmicroUSB。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 04:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「上半分はiPhone X」なAQUOS R Compact、auが12月22日発売決定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/iphone-x-aquos-r-compact-au-12-22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/da7e1183f82d711dd2efff07b5bef08f/205961494/DSC09491.jpg" />

auは、シャープ製スマートフォン「AQUOS R compact」を12月22日に発売します。

AQUOS R compactは、液晶画面を自由な形状に設計できるシャープ独自のフリーフォームディスプレイ技術を採用したことで、角の丸い液晶、そして狭額縁デザインを実現。上側にあるノッチは、さながらiPhone XやEssential Phoneを彷彿とさせます。

搭載プロセッサはSnapdragon 660、ディスプレイサイズは4.9インチで、解像度は2032 x 1080。画面のフレームレートを120Hzに高めることで、手に吸い付くようなタッチパネルの操作感を実現する「ハイスピードIGZO」液晶も採用します。

カメラは背面が1640万画素、前面が800万画素。撮影時にカメラ目線となるように誘導する「アイキャッチセルフィー」機能にも対応します。

本体サイズは66&times;132&times;9.6mm（幅&times;高さ&times;厚さ）、重量は約140g。その他、ワンセグ・おサイフケータイ・防水・防塵に対応します。出荷時OSはAndroid 8.0です。


カラーはメタルブラック・ムーンホワイト・ローズピンクの3色展開です。

auオンラインショップにおける本体価格は7万7760円（税込、以下同）。アップグレードプログラムEXを利用し、25ヶ月目で機種変更した場合の実質価格は3万8880円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、ダンボーのUSBケーブルが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/2014-usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fc2141de2f9d1a8da8f7e0b14d277624/205955735/00.jpg" />
おもなできごと
・1997年12月19日、都営大江戸線の練馬・新宿間が開通
・2008年12月19日、ニコンがヘッドホン一体型ヘッドマウントディスプレイ「UP」を発売
・2013年12月19日、ニコンが交換レンズにそっくりなタンブラー「ニッコールタンブラー」2種を発売
・2014年12月19日、cheeroがダンボーをデザインしたUSBケーブルなど15製品を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus Riftが微値下げ、12月20日まで。最大8割引のアプリ冬セール・日替わりセールも実施中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/oculus-rift-12-20-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6b264679a5fb0bc895663abf40b0b99b/205962260/riftcoredash.jpg" />

VRヘッドセット Oculus Rift が期間限定のちょい値下げを実施中です。

従来はRift ヘッドセットと両手分のTouchコントローラ、2つのトラッキングセンサと公式アプリ数本セットで399ドル / 5万円だったところ、現在は379ドル / 4万8880円。期間は米国太平洋時間で12月20日23時59分まで。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 16:31:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フルセグ＆耐水対応な「HUAWEI MediaPad M3 Lite 10 wp」をレビュー、急速充電対応で持ち運びにも最適
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/huawei-mediapad-m3-lite-10-wp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5184%2C3888%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F653d75d8a851485bd452ad5badee18c1%2F205958584%2FDSC03806.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2d8c0b25c9e42a1132fed24bb06c01d0248d370a" />
▲「全部入り」に進化したHUAWEI MediaPad M3 Lite 10 wpを紹介

ファーウェイが12月8日より、IP67等級の耐水・防塵規格やフルセグ・ワンセグ放送の受信に対応した10.1インチタブレット「HUAWEI MediaPad M3 Lite 10 wp」を発売しました。カラーバリエーションはミスティックシルバーのみの1色展開。希望小売価格は税別3万7800円、全国の家電量販店やEコマース店舗にて販売されています。

▲短時間なら片手で持っても苦労しない程度の重量感に仕上がっている

ディスプレイには10.1インチ、1200&times;1920ドット(WUXGA)のIPS液晶を搭載。コントラスト比1000:1と色鮮やかな発色が可能な「クリスタル クリア ディスプレイ」を採用します。外寸は約248&times;173&times;7.8(mm)と、10インチサイズのタブレット端末としては一般的なサイズ感です。タブレット端末を選ぶにあたってやはり気になる重さは約465gに収まっており、片手で持っても短時間なら耐えられそうな重量感です。

▲最初からスタンドが付属するのは嬉しい配慮だ

付属品の中で特に言及したいのが、タブレット用のスタンドが最初から付属している点です。幾ら約465gと決して重くはない重量であっても、手で持ちながら映画を視聴するのはナンセンスですし、手を痛めてしまう原因ともなり得ます。この問題をファーウェイは最初からスタンドを付属させてしまう事で解決しており、ファーウェイ自身としてもマルチメディア用途に用いる前提で商品設計をしていることが伺えます。なお、スタンドは4段階の角度調整が可能となっており、付属品と言えどもその品質はかなりしっかりしている印象を受けました。

▲指紋認証センサを搭載し、セキュリティ性能も向上している

正面下部には指紋認証センサを搭載。実際に複数の指を登録して反応速度を試してみましたが、その反応速度は一瞬とも言えるレベルで、ストレスは一切感じませんでした。また、画面下部に表示されているソフトウェアキーに割り当てられている機能は、指紋認証センサ上で行うジェスチャーに代用することも可能です。

▲充電端子はリバーシブル仕様のUSB Type-C端子を採用した

本体左下に配置されている充電端子にはリバーシブル仕様のUSB Type-C端子を採用し、付属するACアタプタを利用することで最大9V/2Aの急速充電にも対応します。耐水規格に準拠しながらもUSB Type-C端子はキャップレス仕様となっています。そのため、充電時の取り回しがしやすくなる他に防水キャップの劣化などの問題も起きにくくなるため、嬉しい仕様だと言えるでしょう。
バッテリー容量も6,660mAhと大容量。半日程度の連続動画再生が可能となっており、急速充電を用いることで、25分の充電でも約2時間の動画視聴が可能となっているのもグッドポイントです。

▲microSDカードスロットは、防水用のキャップ付きとなっている。

左上に配置された防水キャップ内には、スロットイン形式のmicroSDカードスロットが配置されています。最大256GBまでのmicroSDカードに対応し、動画など大きなファイルをmicroSDカードに挿入して持ち出すなどの使い方ができそうです。

▲放送受信用のアンテナケーブルはイヤホンジャックに接続して使用する

本体の上部右側には、3.5mm&phi;のイヤホンジャックを搭載。こちらもキャップレス仕様となっています。また、本体の上下面左右で計4つものスピーカーを内蔵している点も大きな特徴の一つ。これによって、パワフルな立体感ある音を再生することが可能となっているのも嬉しいポイントです。米国のオーディオブランドであるハーマン社がチューニングを施しており、ファーウェイの独自技術をもって極上の音を奏でるとしています。

▲鉄筋コンクリ造りの筆者宅でも問題なくフルセグ放送が受信できた

何と言っても、何より嬉しい進化がフルセグ・ワンセグ放送への対応でしょう。イヤホンジャックに付属するアンテナケーブルを挿入する必要はあるものの、高品質なフルセグ放送にも対応しているのは非常に魅力的です。更に、これまででも言及している通り耐水・防塵規格にも対応している為、出先で使っていて万が一濡れてしまったとしても安心できるので、持ち歩き用としてもオススメです。

▲マルチメディアのみではなく、ブラウジング用途においても使い勝手が良い

また、動画視聴に適した横向きのみではなくタブレット本体を縦長に使うのも非常に便利です。10.1インチと大きめなディスプレイを搭載するので、ウェブブラウジングをする際にひと目でより多くの情報を確認することができるのです。筆者の使い方では、Google Chromeの機能にてスマートフォンのユーザーインターフェースを使わずにパソコン向けのユーザーインターフェースを表示する設定でブラウジングを試しましたが、特に大きな問題は起きずに快適なブラウジングが可能でした。

▲もちろん、軽く濡れた程度では壊れないので気軽に持ち出せる

耐水防塵とフルセグやワンセグ放送の対応。何れも日本市場では古くから求められている要素であり、今回のHUAWEI MediaPad M3 Lite 10 wpで応えたといった様相でしょう。価格は3万円台と決して安くはない価格設定となっていますが、全体的にはかなりの仕上がりとなっている印象を受けました。特に、大きなバッテリーを搭載するタブレット端末ですから、急速充電への対応は他社製品との差別化要因として充分でしょう。その上、日本向けのローカライズも施されたHUAWEI MediaPad M3 Lite 10 wp。もうじき、クリスマスやお正月シーズンとなりますので、プレゼントとしても是非オススメしたい一台です。
　
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが独自の宇宙SFドラマ制作。『ギャラクティカ』『新スタートレック』のムーアが総指揮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/sf/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/966e505207efd4a7574a1a7c43678791/205964373/140283071-ed.jpg" />

アマゾンやNetflixに対抗して独自の映像コンテンツ制作に力を入れるアップルが、宇宙SFものドラマシリーズを発注したことが分かりました。

新プロジェクトを指揮するのは、『スタートレック TNG』等の脚本や、リブート版『GALACTICA』(バトルスター・ギャラクティカ)で知られるベテランの ロナルド・D・ムーア。ほかドラマ版『ファーゴ』の共同エグゼクティブプロデューサー Matt Wolpert や Ben Nedivi が制作陣に名を連ねます。

(トップの写真は2003年～の『ギャラクティカ』より)。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:02:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    実質Xperia XZ1 Premiumに進化。ドコモ「SO-01J」がAndroid 8.0に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/xperia-xz1-premium-so-01j-android-8-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6cc4e28761fa2f5d31dd0c1fb4e40ce/205964441/sonysony.jpg" />
NTTドコモは、ソニーモバイル製スマートフォン「Xperia XZ Premium」（SO-01J）にAndroid 8.0バージョンアップの配信を開始しました。3Dクリエイターなど、"実質Xperia XZ1 Premium"相当となる機能が追加されています。

Android 8.0バージョンアップでは、OS標準の新機能としてマルチタスク機能が強化。アプリを小窓表示にして別のアプリ上で動作させる「ピクチャー・イン・ピクチャー」機能が追加されています。また、AIを活用し、テキスト中の電話番号や住所をダブルタップするだけで選択できる「スマートなテキスト選択」機能も新たに利用することができます。



ソニー独自の機能追加としては、Xperia XZ1に初搭載された「3Dクリエーター」が追加。これは、単眼カメラで3D写真（人の顔や物の3Dモデリング）を撮影できる機能。これをもとに動画を作成しSNSでシェアしたり、有料ながら3Dプリントでオリジナルフィギュアを作成することもできます。

カメラ機能もXperia XZ1相当にバージョンアップ。「笑顔で検知して自動で先読み撮影をする機能」、連射時にもAFが被写体を追従する「オートフォーカス連射機能」、「静止画歪み補正機能」などが新たに搭載されています。

●実質Xperia XZ1 Premium相当に進化

余談ですが、Xperia XZ Premiumは2017年夏モデル。最新のXperia XZ1より1世代前のモデルです。とはいえ搭載プロセッサは同じSnapdragon 835。液晶は4Kで、Xperia XZ1と同じくHDR表示にも対応します。カメラ画素数も同じで、両モデルで世代の差が顕著に現れているのはソフトウェアのみでした。

これがAndroid 8.0バージョンアップにより、ソフトウェアをXperia XZ1相当に刷新したことで、実質「Xperia XZ1 Premium」に進化したと言えそうです。なお、Xperia XZ Premiumの新色「Rosso」モデルは、はじめからAndroid 8.0を搭載して発売されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチをアーケード筐体風にするスタンド発売。横画面ゲーム向け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/switch-arcade/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ea16a0f18d45ae9ff110452fd8962ad/205961534/002.jpg" /><p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/nintendo-switch-15/" title="Nintendo Switch用「折りたたみアーケードスタンド」">【ギャラリー】Nintendo Switch用「折りたたみアーケードスタンド」 (9枚)</a></p>

周辺機器メーカーのコロンバスサークルは、Nintendo Switch用「折りたたみアーケードスタンド」を2018年1月下旬に発売します。価格は2700円（税込）。任天堂社のライセンス製品ではありません。

「折りたたみアーケードスタンド」は、Nintendo Switchの本体をセットできる横置き用スタンド。ゲームセンターにある汎用筐体（ミディタイプ筐体）を模した形になっており、筐体のディスプレイに当たる部分にNintendo Switchの画面が来る形になっています。

また、実際の筐体にはレバーとボタンが配されているコンパネ部分にはJoy-Conを置くことが可能です。コロンバスサークルに問い合わせた所、Joy-Conを固定するのではないため、置いたままのプレイは難しいとのこと。



素材はPVCで、使用してないときは折りたたむことが可能。背面には空気穴と充電ケーブルの差し込み口が開けられており、排熱を気にすることなくNintendo Switchを充電できるようになっています。




Nintendo Switchでは、1990年代のアーケードゲームを楽しめる「アケアカNEOGEO」や、同時期の格闘ゲームをリファインした「ウルトラストリートファイターII」など、横画面のアーケードゲームが発売されています。これらの作品を楽しむのにもってこいのスタンドと言えるでしょう。





Nintendo Switch用アーケードゲーム筐体風スタンドへの需要は大きいようで、Myriannが同様のコンセプトを持つ「Arcade Cabinet Stand」を販売しているほか、Bioecn氏のように夢の筐体を自作してRedditで発表する人も登場して話題を呼びました。

これらのスタンドは組み立て式＆アップライト筐体を再現するものですが、「折りたたみアーケードスタンド」の場合は折りたたみ式かつミディタイプ筐体と対照的。日本と海外のアーケードゲーム事情の違いが見て取れます。



アーケードゲーム筐体は色々な形のものが存在しますが、今後はテーブル筐体や各種専用筐体など、様々なNintendo Switch用スタンドが出てくるのではないでしょうか。その上では、ジョイスティックとボタンをどのように再現するかもテーマになりそうです。

先に挙げたBioecn氏のスタンドではダミーのものが配されていますが、コロンバスサークルとMyriannのものは空きスペースになっています。海外ではコントローラー部分を自作してスタンドに組み込んだTheSilver2k氏のような剛の者もいますので、最終的にはこちらも再現有りの高価格路線と、お値頃なスタンド機能特化路線へ二極分化していくのかも知れません。




【製品仕様】
・素材：PVC
・サイズ：約196&times;185&times;163ｍｍ(組み立て時)
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 22:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Ⅹに「疑似ホームボタン」をつけよう　ホーム画面にワンタップで戻れます:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/de926db1ebd17f469a2fcb3d5bf24c50/205920645/main.jpg" />
iPhone Ⅹでは、画面下部にあるホームインジケータを上にスワイプすることで、ホーム画面に戻れます。しかし、これまでのiPhoneに慣れてきた人は、この動作になじめないこともあるでしょう。ここでは、iPhone Ⅹの画面にホームボタンと同じ役割を果たすアイコンを設置し、これまでのiPhoneと似た感覚でホーム画面に戻る方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-32/" title="iPhone Ⅹに“疑似ホームボタン”を設置する方法">【ギャラリー】iPhone Ⅹに“疑似ホームボタン”を設置する方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 23:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12インチMacBookをもっと持ち歩きたくなる純正スリーブケース登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/12-macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/888eaee63c55dad01d30ec59df71c55f/205964573/S__4415499+%282%29.jpg" />
薄く軽く、持ち運びやすい12インチMacBook。できれば傷を付けずに使いたいところですが、保護ケースが厚いとせっかくのコンパクトさが台無しになってしまうのが悩みどころ。

そんなユーザーの悩みを知ってか知らずか、「そう、欲しかったのはこれ！」と思える純正ケースをアップルが発売しました。



このレザースリーブケースは、「サドルブラウン」と「ミッドナイトブルー」の2色展開です。



まず驚くのがその薄さ。ヨーロピアンレザーの手触りの良さもさることながら、「この薄さで本当に12インチMacBookが入るの？」という見た目です。しかし、内側はやわからなマイクロファイバーの裏地で、これが滑ることですっと12インチMacBookを収納することができます。



実際に収納してみると、12インチMacBookの薄さ・軽さが維持されています。USB-Cポートの部分は空いており、収納しながら充電することも可能。林檎マークが刻印されているのも純正ケースならではの魅力です。シンプルで高級感があり、12インチMacBookをもっと持ち歩きたくなるケースだと感じます。

価格は1万8800円（税別）とややお高め、アップルストアや各家電量販店などで購入できます。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 23:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIスピーカーはみんな仲良し？：辛酸なめ子のAmazon Echo話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/ai-amazon-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8eb465846e705cba817344495353592e/205964752/nameko-title-%3F%3F%3F.png" />
GoogleHomeユーザーとしてはどうしても気になるAmazon Echoの存在。先日「渋谷マル イ」と「渋谷モディ」で開催されたAmazonのイベントに行ってみました。 Amazonプライム会員でもあるので、実店舗のコーナーや、ほしいものをポストイットに書 いて貼るコーナーなど興味深く拝見しました。

「加湿器」「レゴ」「美顔器」といった普通の 答えから「愛」「現金」「富・名声」という心の願い、そして「Amazonの企業弁護士の内 定」というやたら具体的なものまでありました。引き寄せの法則でゲットできると良いです ね。

会場を移動し、マルイのAmazon Echo体験コーナーへ。待機列ができるほどにぎわっていま した。スタッフに苦笑されながら「ゾルタスクゼイアン」とアレクサに語りかけたらノーリア クションでした。アレクサの声はちょっとしっとりして大人の女の色気を漂わせてました。 「ジョークを言って」と言ったら「小4とかけてライオンとときます。その心は......もうじゅ うです」とねずっちのような謎かけが。笑うというより、ふーん、という感じです。

ちなみに GoogleHomeではジョークのあとに爆笑の効果音が入りますが、アレクサでは入りませんでし た。気になったのは「人類は好きですか?」と聞いた答え。「ごめんなさい。今はわかりません」というセリフがちょっと怖かったです。私のことはキライになっても、人類のことはキラ イにならないでください......。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カスペルスキーが米国を提訴。「評判毀損し、営業を妨害された」と疑惑払拭を求める
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/av/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5ea016fac1d24a9336e9699f9ff5ac75/205964586/main.jpg" />

カスペルスキーが12月18日、米国政府を相手に訴訟を起こしました。

カスペルスキー製品はロシア諜報機関につながっているとか、ロシア当局ががハッキングのために利用しているなどという疑惑やうわさが複数回にわたって報じられ、2017年9月には米政権がアメリカの連邦機関に対し90日以内の排除を命令。つい先日の12月12日には、大統領が政府機関全体での使用を全面的に禁止する法案に署名する展開となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 02:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモが20GBプランを値下げ、基本料込み月4980円〜に 「通話はLINE」な単身者向け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/20gb-4980-line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/10faa5c0f7e8eed647aa2ef7b2800205/205964956/name.jpg" />
NTTドコモは「シンプルプラン」の適用対象を「ウルトラパック」（一人用20GBプラン、30GBプラン）にも拡大します。これにより、20GBプランを月の支払総額が4980円〜（各種割引適用後）という格安スマホ並料金で利用できるようになります。

「シンプルプラン」は、月980円で利用できる格安スマホ対抗プランです。音声通話は家族間国内のみ無料で、それ以外の相手とは従量課金制。つまり、音声通話を多用するユーザーには割高ですが、『LINEなどの無料通話アプリで十分』という方なら、カケホーダイライトに比べて最大月720円もお得になります。

従来、同プランに加入できるのは「シェアパック」ユーザーだけでした。今回対象を拡大し、一人ユーザー向けの「ウルトラデータLパック」（20GB）と「ウルトラデータLLパック」（30GB）でも利用できるようになりました。

そのため「シンプルプラン」と「ウルトラデータLパック（20GBプラン）」に加入して、「docomo with」と「ずっとドコモ割」（ドコモの利用年数が15年以上）の各種割引を適用した場合の月額料金は4980円〜と格安スマホ並料金に。各種割引きを適用しない場合でも月7280円と、月8000円のカケホーダイライトより720円お得になります。

同プランの申し込みは12月27日より開始。適用開始は2018年1月以降となります。

 
関連：
格安スマホより安い？ ドコモ 月980円「シンプルプラン」の威力：週刊モバイル通信 石野純也

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 03:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS 360°Camera レビュー、1.5万円で買えるAndroid直挿しお手軽モデル。ソフト更新に期待
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/asus-360-camera-1-5-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8faa90099e8053887d0f7e652f349d20/205964972/25530034_1940779852604875_790047068_n.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ASUSから登場する360&deg;カメラのレビューをお届けします。直販サイトでの価格は1万4904円（税込）で、12月22日発売。

ASUS 360&deg;CameraはAndroidスマホに直挿しするタイプで、電源も記録もスマホを利用します。360&deg;カメラ単体での使用はできません。端子はMicroUSBとUSB Type-Cの両対応。カメラをスマホに装着し専用アプリで使用し、初回に設定しておけばあとはカメラの装着で自動的にアプリが立ち上がります。

なお、スマホ直挿しということで三脚に固定するには工夫が必要です。基本的には手に持って使用することになると思います。

 

静止画解像度は4096x2048ピクセル、動画解像度は2K相当（2048x1024 24fps）。スペック的には一世代前な感じですね。静止画は思ったより解像感は良好でしたが、スティッチ精度は改善の余地ありといった印象。

 

遠景でもこれだけズレてしまうのはちょっと残念ですね......。ソフトウェアアップデートで改善できるはずなので期待したいところです。また動画は正直言っておまけ程度と思ったほうが良いかもしれません。下の映像は撮って出しの動画です。




Facebookライブも試してみましたが、2分間配信したのに最初の4秒程で止まってしまいました......どおりでコメントが来ない訳ですw　配信画面にはエラー表示は出なかったので、何が原因なのかは判断できませんでした。



撮影した画像／動画はすぐに再生して見られます。投影方法の変更に加えてVRビューも選択でき、そのままVRゴーグルでも楽しめるのでお手軽。さらにZenFoneでは、ギャラリーから直接360&deg;画像をVR表示も可能です。

全体的にスペックに物足りなさはあるものの、Androidスマホで360&deg;カメラを気軽に楽しみたいという方には良さそう。期待をこめて言うなら、ASUSならソフトウェアはもうちょっと改善できるはず！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ Premiumの「写真が歪む問題」がアップデートで解消！：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/xperia-xz-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/30c5d7526ee379e294a4344708aa9b67/205964860/PC191256.jpg" />

旅人ITライターの中山です。以前この連載で『Xperia XZ Premiumの「写真が歪む問題」考察、ソニーモバイルの回答』という記事を公開しました。

これはポスターやタイルなどをXperia XZ Premiumで撮影すると直線が歪んで見える問題で、ソニーモバイルからは「レンズやセンサーの特性」との回答でした。

その Xperia XZ Premium（ドコモ版SO-04J）で Android 8.0へのアップデートが始まり、3Dクリエイターやピクチャー・イン・ピクチャーといった新機能に加えて、「静止画歪み補正機能」が搭載されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 05:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米政府、WannaCry に北朝鮮が関与との見解。北のハッカー集団Lazarusの犯行を「確信」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/wannacry-lazarus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bdc83bdad31d602bb69d8aa46ef666f4/205964889/mainwcnk.jpg" />

米国政府が、今年春頃に猛威を振るったランサムウェア「WannaCry」に北朝鮮が関与していたとの見解を示しました。

米国土安全保障省のアドバイザーを務めるトム・ボサート氏は「慎重な調査の結果」として、WannaCryによるサイバー攻撃を北朝鮮によるものと判断、英国およびマイクロソフトの調査結果に同意するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 06:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2013年の今日、音楽定額サービス「Xbox Music」が開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/2013-xbox-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e98580176e4e4996446f642d5e74888d/205956906/00.jpg" />
おもなできごと
・1999年12月20日、日本初のADSLサービス「メタリック・コアラ」が大分市で開始
・2010年12月20日、ソフトバンクが「DELL Streak 001DL」を発売
・2011年12月20日、P2P通信ソフト「Winny」開発者金子勇氏の無罪が確定
・2013年12月20日、マイクロソフトが音楽配信サービス「Xbox Music」を日本で開始
・2013年12月20日、Nullsoftが「Winamp」の開発を終了
・2017年12月20日、「PLAYERUNKNOWN'S BATTLEGROUNDS」のPC版が正式リリース
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BMW、EV用全固体電池開発に向け米スタートアップSolid Powerと提携。航続距離延長を見込む
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/bmw-ev-solid-power/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/37b06b34eba8ab57dec100f129969ca5/205967690/bmw.jpg" />
BMWが、ソリッドステートバッテリー(全固体電池)の開発のために電池開発企業のSolid Powerと提携すると発表しました。目的はもちろん電気自動車を駆動するバッテリーに利用するため。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「HUAWEI Mate 10 lite」レビュー、4万円台で縦長ディスプレイ採用のSIMフリースマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/huawei-mate-10-lite-4-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3080%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C675&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fdce28f256b383b0ac59e64ec8ead5233%2F205962615%2FDSC02835.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5fea5926e28237db18cfa53c7c1c4059169d2dfa" />
ファーウェイは12月8日、最近のトレンドである18:9の縦長液晶を搭載したミドルレンジスマートフォン「Mate 10 lite」を発売しました。約5.9インチ（2160&times;1080ドット）の液晶、および背面と前面が両方ともデュアルカメラとなったユニークな機種です。価格は4万2800円。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BMWの本社ビルが真っ青に染まる。一体なぜ？ 背景にEVシフトの波
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/bmw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims3/GLOB/crop/3502x1755+0+298/resize/630x315!/format/jpg/quality/85/http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F2fb2829ad5a52218ff8fc4bfba435e02%2F205964759%2FP90289750_highRes_the-bmw-group-has-de.jpg" />
ドイツ・ミュンヘンにある自動車メーカー「BMW」本社ビルが12月18日夜、青い光に包まれた。

これは、「全世界のBMWグループで電気駆動車を年内に10万台以上販売する」という目標を達成した記念で、本社ビルを光のインスタレーションに見立ててライトアップしたもの。

BMWの本社ビルは、別名「フォー・シリンダー・ビル」と呼ばれ、燃焼エンジンのシリンダーを4本組み合わせたデザインになっている。



この本社ビルに光のインスタレーションを出現させたことで、4つの直立する電気バッテリー風の装いに仕立てた。創業して100年以上の歴史をもち、ガソリン車メーカーとして成長してきたBMWが、エレクトロモビリティの会社へと進化する意志を示したものになっている。



現在、ヨーロッパの全自動車メーカーの新規登録車両に占める電動車両の比率は2%。しかし、BMWグループ内に限ると、その比率は6%となる。また、グローバルの電動車市場での同社のシェアは10%に達している。

BMW AG取締役会会長のハラルド・クルーガー氏は、「当社は約束を果たしました。この高さ99メートルの光のインスタレーションは、エレクトロモビリティの時代に向けたサインです」と語った。

トヨタが2025年までに全車種を電気化すると発表するなど、自動車業界全体で電動化が一気に進んだ2017年の締めくくりとして象徴的な出来事となった。2011年、電気駆動モデルに特化した「iシリーズ」をスタートさせ、すでに販売を軌道に乗せているBMWは、2025年までに電気自動車やハイブリッドモデルを25車種に拡大させる予定だ。






 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンが新スマホGalaxy A8 / A8+発表、縦長OLEDにフロント2眼カメラのハイミドル機
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/galaxy-a8-a8-oled-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d9d046c7f3917a2f74318c7f23f99038/205967758/galaxya8.jpg" />
SamsungがGalaxyS8、S8+と同様のデザインを採用したハイミドル端末、Galaxy A8(2018)、A8+(2018)を発表しました。

ディスプレイは18.5:9のInfinity Display（OLED方式）を採用。解像度は2220x1080。Galaxy S8と共通のデザインにも見えますが、側面は湾曲したエッジディスプレイにはなっていません。なお、ディスプレイサイズはA8が5.6インチ、A8+が6.0インチです。

最大の特徴はフロント側のデュアルカメラ。1600万画素+800万画素の構成でどちらもF1.9。Galaxy Note 8のリアカメラのように標準、望遠（クローズアップ）を切り替えて使うようになっており、ボケ味を調整できるLive Focusにも対応します。

背面カメラはシングル仕様で1600万画素 F1.7。S8やNote 8ではカメラのすぐ横にあり、間違ってカメラを触ってしまうとの不満が多かった指紋センサは下側に配置されています。




その他主な仕様は、SoCは2.2GHz Dual + 1.6GHz HexaのOcta Core。型番は示されていませんが、未発表のExynos 7885のようです。RAMはA8が4GB、A8+が4GBと6GB。ストレージはどちらも32GB/64GB。バッテリー容量はA8が3000mAh、A8+が3500mAhとなっています。

また、IP68の防水防塵性能を備えるほか、Aシリーズとして初めて、SamsungのVRゴーグル Gear VRにも対応します。

Androidのバージョンは7.1.1に留まりますが、Galaxy S8やNote8もまだAndroid 8.0 Oreoにはアップデートが行われていないので、仕方がないところでしょうか。

発売は2018年1月の予定。価格は未発表ですが、仕様をみると5万円～6万円程度にはなりそうです。未発表のSoCも含め、1月のCESで詳細な発表があるものと考えられます。

なお、Galaxy A8と言えば、2015年にはauからSCV32として発売されたこともあります。その後、海外ではGalaxy A8(2016)もリリースされていますが、こちらは国内未発売。S8ほどのハイエンドモデルはいらない・手が出ないけれど同様のデザインで、普段使いに十分なハイスペック端末が欲しい層には人気が出そうなだけに、国内での販売も期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>