<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.483 ディアルガ 入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/go-no-483/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F2de2a8e0-3bd6-11e9-9bff-d303d2443735&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb6dff70855d6acd3fcddd931b95cd191d15b44e" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回はシンオウ地方の神話に登場し時間を司るという伝説のポケモン『ディアルガ』。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 07:29:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月2日のできごとは「EeeKeyboard PC 発売」「ニンテンドーDS Lite 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/3-2-eeekeyboard-pc-ds-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/79d448e0-3b62-11e9-9ff7-883eeb568170" />3月2日のおもなできごと
2006年、任天堂が「ニンテンドーDS Lite」を発売
2011年、ASUSがキーボード一体型PC「EeeKeyboard PC」を発売
2015年、ポール・アレン氏が戦艦武蔵をシブヤン海で発見
2018年、シャープが「RoBoHoN」開発者モデルを発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ウィーザー、ゲーム『Fortnite』内で新作アルバムをプロモーション。バンドの仮想テーマパーク設置
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/weezer-fortnite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F0ce66e80-3c4c-11e9-bf2f-7779a9bf2aa8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0ab81a51df053fcdeb16452ee0840bee905a9a23" />
米国のオルタナティブロックバンドWeezerが、バトルロイヤルゲーム『Fortnite』のゲーム世界に新作アルバムをプロモーションする島を作り、公開しました。この新作アルバムは『Weezer(The Black Album)』と題されたもので、本日3月1日リリースです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フリップカバーを使ってますか？手帳型ケースを使ってる人必見の設定術：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1440%2C2796%2C0%2C83&quality=85&format=jpg&resize=412%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fdb3fd7f0-38f8-11e9-bf5f-57707e856757&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f22b4a904789d09b313ee3ee8183b9d28cb182eb" />
Xperia にどんなカバー（ケース）を使用していますか？　Xperia向けに販売されているカバーは、手帳型、ソフトケース、ハードケースなど多種多様。なかでも手帳型ケースは、定期券やカード類を保管できる収納ポケット付きが多く、愛用している人も多いのではないでしょうか？

そこで今回は、手帳型のケースで自動的に画面をオンオフできる機能をご紹介します。このタイプのカバーを愛用している人は、ぜひ活用してみてください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-717/" title="「カバーの選択」の設定方法">【ギャラリー】「カバーの選択」の設定方法 (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 18:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手持ち型の遠隔拘束具「BolaWrap 100」がアメリカの警察に革命を起こすか：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/bolawrap-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1400%2C754%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C646&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F6ca94dd0-3a6a-11e9-95fb-1113465b1e0a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e8759723dbac1e7b62024ee64f9d47c1b4836f90" />
アメリカでは警察官の過剰な対応がしばしば世間を騒がしてますが、この新しいガジェットがその解決の一助になるかもしれません。

犯人に対して直接触れることなく拘束でき、かつ致死性の高くない武器として「テーザー銃」が存在していますが、針を飛ばし対象に突き刺し、そこから電気を流すという仕組み上、必ずしも安全とは言い切れません。

また、90％を超えるというアメリカの警察でのテーザー銃の普及率と、年間数百万回レベルという使用頻度からも、より安全な捕縛方法を求める声が時折ニュースとなっております。

今回ご紹介する「BolaWrap 100」は、全長240cmのテーザーを秒速192mの速度で放出して対象を絡め取り、確保する遠隔拘束具です。

銃器や刃物を持った犯人と対峙する警察官の安全性を担保したうえで、対象者へのダメージも最小限に抑える効果が期待されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、従来比で2倍高速なスマホ向けフラッシュストレージの量産開始。容量512GBで読み出し2100MB/s
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/2-512gb-2100mb-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F44a23e50-3c04-11e9-acf3-c03583f567c4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=660b5ce29b6576d757aa76919c84886af439d543" />
韓国サムスンはスマートフォンなどでの利用を想定した、容量512GBの新型フラッシュストレージの量産を開始したと発表しました。eUFS 3.0規格を採用し、従来製品に比べて2倍の転送速度を実現しているのが特徴です。

今回量産が開始された第5世代のV-NANDフラッシュストレージは、シーケンシャルリードで2100MB/s、シーケンシャルライトで410MB/sという転送速度を達成します。参考までに2017年に発表された容量512GBでeUFS規格採用の製品は、シーケンシャルリードが860MB/s、シーケンシャルライトが225MB/s。また、2019年1月に発表されたeUFS 2.1規格採用の製品をも速度の面で上回っています。

サムスンによれば、eUFS 3.0規格を採用した製品では一般的なmicroSDカードに比べて20倍、SATA接続のSSD比でも4倍の読み取り速度を実現するとのこと。このストレージを搭載するスマートフォンからPCへフルHD動画を転送する場合、理論的には3秒で行えるといいます。また、同社はこの技術が「将来の超大画面・高解像度ディスプレイを搭載したスマートフォンでシームレスなユーザー体験をもたらす」とも付け加えています。

なお、今回量産が開始された容量512GBのストレージは、128GBモデルと共に今月出荷される予定。さらに、1TBモデル、256GBモデルも今年後半に量産開始とされています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonギフト券が毎日誰かに当たる！お題に答えてゲットしよう【3月2日】 #プレゼント #懸賞
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/amazon-3-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fed7e16c0-3aa1-11e9-ae7f-cf1b4fe5662b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19f909a7d7ef3a03ed3727db610517715e24bf5d" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続けますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年3月1日のお題：
本日3月2日からポケモンGOに伝説のポケモン「ディアルガ」が初登場しています。

「ドラゴン・はがね」タイプのディアルガには、「かくとう・じめん」タイプのポケモンが有効みたいですね。

というわけで今日のお題です。
このディアルガが伝説レイドバトルのボスとしての登場するのは何月何日まででしょうか？

答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


 

 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 21:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MWC2019から考える「僕らのスマホが5Gになるタイミング」：本田雅一のウィークリー5Gサマリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/mwc2019-5g-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/45ce1880-34cf-11e9-bfea-a403d3ad3bed" />
遠く西の果て西班牙（スペイン）の巴塞洛納（バルセロナ）ではEngadget 日本版にも多くを寄稿する一流ジャーナリストの方々がたくさんのニュースをレポートしてくれていました。5Gはすでに米国を筆頭にサービスインしていますし、日本でも秋からプレサービスが始まります。

そうしたことを受けてでしょう。今週の5Gな話題は「端末」が主役でした。

5G全体を見渡すと、端末は必ずしも主役ではありません。しかし、ネットワークを提供したならば対応端末は当然出てくるわけですし、すでに対応するモデムを組み合わせることが可能なSoCは発表済みなのですから、MWC開催のタイミングで多数の端末が出てくるのは、あらかじめ見透かされていたことと言えるでしょう。

しかし、いずれも"5G対応"ではありますが、"5Gならでは"のスマートフォンだったでしょうか？ 実はそこが一番大切なところ。"5Gスマホはいつ僕たちのスマホになるのか"という見極めをするのは、まだまだ先そうだなと思った方も多いのではないでしょうか。

また、いかにも"ドコモらしいなぁ"と微笑ましく感じたのが、本サイトに太田百合子さんがポストした「日本の5Gは遅れているの？ドコモ5G推進室長に素朴なギモンをぶつけてみた」という記事。

この素朴な疑問に関連してのやり取りこそが、今現在の5Gの状況を表しています。なお、記事を読めば判るとおり、日本の5Gが進んでいる／遅れているといった評価をする段階にはまだないと僕も思います。さすが太田さん、テーマ設定が絶妙ですね。

 
関連記事：
日本の5Gは遅れているの？ドコモ5G推進室長に素朴なギモンをぶつけてみた 【#MWC19】

 
"5Gを急ぐ必要がない"のは標準規格を狙う必要がないから
太田さんの記事において、ドコモの5G推進室長はこう話しています。

「何をもって商用サービスというかはそれぞれの考え方、ポリシーもあります。5Gはグローバルシステムなので、調達などの状況に大きな差はないはずです。あとはどの程度の出来映えで、それを商用化したと言うかでしょう」



ここで話しているのは、5Gがグローバル共通の技術基盤であり、どこかと規格争いをしているわけではない、ということです。もちろん、他にもいろんな話が出ていますが、ここでは「早いこと手を出す競争をしているわけじゃないよ」という部分が重要です。

実は4Gになった「LTE」は、もともと4Gにいたる前の進化過程で生まれてきたもので、そもそもが「Long Time Evolution」の略でした。そして3Gの際には、規格自体2つに別れていました。技術的には多少未熟でも先に出した方が良い的な空気感があり、"先出し競争"が激化していた時期もあったわけです。しかし、5Gの場合、そうした標準規格を巡っての対立はありません。

つまり、通信事業者にとって5Gを開始するという判断に、自分たちが開発・採用予定の技術を世の中の標準として普及させるため、なるべく前倒しでサービスインする理由はないのです。

純粋に商用サービスとして、どのタイミングでサービスを開始し、エリアを作って行くことが"顧客価値"を鑑みて最適なのかを考えているとドコモは言っているわけで、基本的な考え方の部分において、これは他の通信事業者も同じではないでしょうか。

ニーズのないところにネットワークを構築したところで、将来的に利用者が増えるはずがありません。主戦場である4Gでの品質や端末の使い心地を競いつつ、将来に向けて5Gの各種応用分野に投資する、極めて舵取りが難しいのが今の時期と言えるでしょう。

 
5Gスマホとはどんな製品なのか？


ところで、4Gという名前で音声もIP通信へと切り替わったLTE世代をふり返ると、その"応用分野"の中でもっとも市場規模が大きいジャンルがスマートフォンでした。今後はLPWAという技術のおかげで、また違った展開を期待されていますが、4Gの黎明期から普及期は携帯端末に求められるネットワークの質が変化し、もっともっと広帯域が求められていた時代と重なります。

通信技術や基地局整備など、通信帯域の制約に歩調を合わせ、端末に与える機能をコントロールしていたフィーチャーフォン時代とは異なり、（今では当たり前ですが）スマートフォンはもっと自由な汎用コンピュータに近い存在。アプリや用途次第で、ひたすらに利用する通信量、求める速度が高まっていきました。

3Gの普及とともに世界中に拡がっていったスマートフォンが、そのまま接続速度ニーズの高まりを加速させ、LTEへの自然な移行を促してきたと言えるでしょう。

では5Gではどうなのか？

もちろん将来的には当たり前になっていくでしょうけれど、3Gから4G/LTEへと自然に移行していった流れとはちょっと違うように思います。もちろん、それは5Gに使われる予定の周波数帯が3.7GHz帯と4.5GHz帯の「Sub-6」や30GHz以上の高い周波数帯を使用する「ミリ波」であることとも無関係ではありませんが、それはネットワークを整備する側の事情です。

エンドユーザー側から（未来の自動運転車やドローンなどは別として）、手元の端末がどうなっていくか？ という視点で見たとき、どんな製品になるんでしょう。いずれどの端末にも5Gモデムは入るでしょう。ただ、4G/LTEの時代とは異なり、個人向けの端末に5Gを爆発させる要素は隠れているでしょうか？



サンフランシスコでサムスンが「Galaxy S10 5G」を発表し、MWCでもOPPO、Xiaomi、LGエレクトロニクス、ZTE、それにソニーも5G端末を発表しているものの、まだ単なる"高速な端末"に留まっています。5Gでは将来的に低消費電力になっていく（効率が良いため）と思われますが、現時点ではシステムの規模が大きく、端末は発熱や消費電力の問題を克服する必要があり、一時的には設計上の制約となっていくでしょう。

Engadget 日本版で紹介されている各社の5G端末においても、そのあたりはいろいろと工夫を重ねている様子が感じられました。それらを見る限り、基地局や端末の納入でグローバルの競争と日本の通信機器メーカーが主役ではないことを考慮するなら、きちんと動向はウォッチするとしても、実際の5G端末普及に関しては5Gの整備を牽引する存在として開発を急ぐのではなく、自然流れにまかせるのがいいのかなという印象を受けました。

 
関連記事：
5Gスマホ「Galaxy S10 5G」発表　ベライゾンなどに投入 

 
海外での5G端末動向は、今のところは"参考程度"？


端末の動向が参考程度になってしまうのは。5Gの普及シナリオに関して、国や地域ごとに進め方の違いがあるからです。

前回のコラムで書いたように、北米ではケーブルテレビや有線インターネット回線の置きかえを主たる用途に5Gサービスが始まっています。なぜ有線の置きかえかというと、サービスを開始している米ベライゾンワイヤレスの持っている周波数帯が、電波浸透率の低いミリ波だけだからという事情があるからです（もっとも、ベライゾンはミリ波で携帯端末向けにある程度の面展開にも積極的にはなっていますが）。

しかし、合併が承認される予定の米T-Mobileと米スプリントは2.6GHz帯を持っていますし、中国最大のチャイナモバイルも同じ周波数帯での5G整備が進む予定です。この帯域はLTE向けの周波数を再割り当てしているものです。同周波数帯では、すでに基地局を国レベルで面展開するノウハウも溜まっているため、ミリ波はもちろんSub-6などよりも面での展開が容易とみられます。

と、このように周波数帯の違いもあるのですが、そもそものシナリオとして考えられていた移行・展開のスケジュール感が変化してきていることもあるでしょう。

ちょっと難しい話になりますが、当面はLTEをネットワークの核として使いながら、局所的に5Gを併用していき、将来、5G中心のネットワーク構成に切り替えるときにLTEの周波数とエリアを5Gに移行していくという考え方で進んできました。

しかし上記のように米中を中心に面展開していく流れも生まれ、また欧州でもテレビ放送用の700MHz帯（いわゆる"プラチナバンド"）を5Gに転用する動きが強まっています。

ユーザー視点では、端末がまだどうなるのかわからない中でも、ネットワーク整備は早く進めていこうということでしょう。LTE基地局も、将来的に5Gへ転用できるよう考慮されたものが導入されているそうで、周波数の運用さえ工夫すれば、5G化は意外と早く進む可能性があります。

こうした中で、日本の5Gはというと、まだ周波数割り当てさえ行われていないわけで、まずは海外の端末動向をウォッチしながら「すげー、速度出たよ！」的な話ではなく、「俺っちの端末、めっちゃ良くなったよ。やっぱ5Gだな」という事例が登場するのを祈りつつ、海外5Gスマホ事情に関しては参考程度に見ていくのが良さそうです。

 
関連記事：
続々登場の5Gスマホ、『日本は蚊帳の外』の残念度　免許の割当すら決まっておらず（石川温）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods 2（仮）は3月29日発売？初代モデルは28日に「ライフサイクルの終わり」を迎えるとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/airpods-2-3-29-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Ff72adb20-3c97-11e9-bddc-a628840b2ab0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f5568eec433f26a7baa14a3b15c08ed7f4ee8a73" />
いよいよ発売が近づいていると言われる、アップルの完全ワイヤレスイヤホンの後継機AirPods 2（仮）。その発売日が3月29日であるとの噂が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S10以外の機種でもBixbyボタンに別アプリの割り当てが可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/01/galaxy-s10-bixby/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fe23c38c0-3bf3-11e9-a7ff-9f8c5c9f1dcb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d0dfd4f5860b5aabe621872ee4d4b6c222093468" />
先日発表された韓国サムスンのフラッグシップスマートフォン「Galaxy S10」では、本体側面のBixbyボタンに他の機能が割り振れる「リマップ」が導入されました。そしてソフトウェアアップデートにより、「Galaxy Note 9／Galaxy Note 8／Galaxy S9/S9+／Galaxy S8/S8+」でも同機能が利用できるようになっています。

具体的なリマップ後の設定としては、ボタンをワンタップかシングルタップすることで、好きなアプリを起動することができるようになります。シングルタップにアプリの起動を割り当てた場合、ダブルタップをすると「Bixby Home」が起動することになります。また、長押しでは「Bixby Voice」が起動します。

ただし、このリマップ機能にはいくつか制限があります。まず、完全にBixbyの起動をボタンから排除することはできないこと。そして、「Google アシスタント」のような他社のAIアシスタントを割り振ることができないなどです。

なお、MWC 2019（モバイル・ワールド・コングレス）では、スマートフォンメーカー各社からGoogle アシスタント専用の物理ボタンを搭載した端末が発表されています。Galaxyシリーズでもボタンから好きなAIアシスタントが起動できれば利便性が高まると思うのですが、やはりサムスンとしてはBixByのシェア拡大を第一に考えているのかもしれません。

 
関連記事：
Googleアシスタント専用ボタンを備えたAndroidスマホが各社から登場。LGやNokia、Xiaomi等が発売予定

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android版Excelで印刷物からの表データ取り込みが可能に。iOS版でもまもなくサポート予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/android-excel-ios/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Ff03f3200-3ca3-11e9-8cda-3ae2229987aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3613d2ba2b70440e67c828a8c543eb06296fb1b0" />マイクロソフトはAndroid版のExcelで、印刷された表組みの写真を撮影すると、その撮影データから完全に編集可能な表に自動変換する新機能を発表しました。

この新たな画像認識機能を使えば、わざわざ手で入力する必要がなくなります。

すでにAndroid版にはロールアウト済みで、後にiOS版でもサポートされるとのこと。ただし、記事執筆時点ではMicrosoft 365（Office 365を含む3つのサービスを一式にしたサブスクリプション）ユーザー向けのみとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MWC会場からの中継に超難問カルトクイズも。「Engadget Meetup 2019.02」イベントレポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/mwc-engadget-meetup-2019-02/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fd758e4b0-3bb4-11e9-bf7b-fa34ef33c75a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=76d2077166cc3d32bce2519db82ba9261bc25ab3" />
2月25日～28日（現地時間）の4日間、スペインのバルセロナで開催されたMWC 2019。Engadgetでも多くの関連記事が掲載されています。2月28日（木）に開催したイベント「Engadget meetup 2019.02」では、現地スペインでMWCの取材を行っている編集者やライターの方々と中継で結び、現地から生の声が届けられました。

イベントではMWC会場からの中継に加え、ガジェットマニアが多いであろうEngadget読者でさえ苦戦する「Engadgetカルトクイズ」も。また、Zoffの超軽量眼鏡Zoff SMARTや、同じくZoffによるスター・ウォーズ プレミアムラインの展示、LGの超軽量ノートgramシリーズのタッチアンドトライなども行われました。そんな盛りだくさんのイベント「Engadget meetup 2019.02」の模様をお届けしましょう。

 
超難問Engadgetカルトクイズ
イベントは、Engadgetのライター陣が製作した超難問「Engadgetカルトクイズ」からスタート。



問題は全部で15問。イベント後半で答え合わせがあったのですが、最高得点者でも7点という難問ぞろいでした。そんな問題の一部を紹介します。


▲「（初代）iPhone発表時のスティーブ・ジョブズはどれでしょうか？」 クイズというより、ほぼ勘頼りです



▲「次の映画のうち、Macが登場していない映画はどれでしょうか？」問題製作のため、映画をチェックし直したのだとか......


▲「Windowsのセキュリティ更新プログラム公開予定は基本的に決まっていますが、それはいつでしょうか？（日本時間）」 これは知っているという方も多かったようです

問題とその正解は、後日公開予定とのことなのでお楽しみに。

 
MWC 2019会場から中継
続いて、バルセロナのMWC 2019会場との中継に。まずはEngadget 日本版編集部の石井さん。

5G関連のトピックを中心に取材をしているとのことですが、単語はそこかしこに見られるものの、実際に動く端末などはほとんどなく、まだ普及までは時間がかかりそうな印象だそうです。



また、その端末については、当面は宅内ルーターでの利用がメインになるのではないかとのこと。ルーターまでを5Gで繋ぎ、その先（宅内）ではWi-Fiを利用するわけです。



そのほか、気になった発表としては、MicrosoftのHololens 2を挙げていました。初代HololensがWindows 10のイベントで発表されたように、Microsoftはこれまで自社製品をCESやMWCなどではなく、基本的には自社開催のイベントで発表していました。しかし、Hololens 2はMWC 2019での発表となり、これについて、より一般向けを意識している表れではないかと感じたそうです。

 
関連記事：
Microsoft HoloLens 2発表、3500ドル。視野角から画素密度、視線＋ハンドトラッキングまで徹底改良 #MWC19

続いては、山根博士とITジャーナリストAyano*さん。MWC会場では、やはり折り畳み端末が注目されているとのこと。ただし、SamsungのGalaxy FoldもHUAWEIのMate Xも、ケースに収められ実際に手にする機会はないのだそうです。



折り畳みではありませんが腕に巻けるスマートフォンNubia &alpha;にも注目しているそう。UIがよく考えられているほか、指先を使ったタッチレス操作にも対応。同様のタッチレス操作はLG G8 ThinQも採用しますが、それよりも使いやすとのことでした。



 
関連記事：
Nubia、4インチの縦長ディスプレイ搭載の腕時計型スマートフォン「Nubia &alpha;」を発表 #MWC19

Engadget上でのMWC 2019の記事はタグ「MWC2019」でまとめられているので、合わせてご確認ください。

 
カルトクイズ答え合わせ。優勝者には折り畳みスマホプレゼント！
中継の後は、最初に行ったカルトクイズの答え合わせ。先にも書きましたが問題が難しすぎたため、最高でも15問中7問の正解に留まりました。そこに6問正解者も加えて計5名でサドンデスクイズを実施。

見事優勝した方には、話題の折り畳みスマートフォンがプレゼントされました。


▲2013年に発売された折り畳みスマートフォン

 
ZoffのメガネとLG gramのプレゼンも
続いては、約6gと超軽量なメガネのZoff SMARTや、PC用のブルーライトカットメガネ、スター・ウォーズコラボ製品を展示していたZoffのプレゼンテーション。

ブルーライトカットメガネというと、どうしてもレンズに色が付き、サングラスのようになってしまいますが、Zoff PC ULTRAではブルーライトのカット率50%を誇りながら、過去に類をみない透明化を実現したと言います。


▲蛍光灯の青い光を反射しているのがわかります

そして注目は、スター・ウォーズとのコラボ製品「STAR WARS COLLECTION Premium Line Complete Box」。5本セットで9万円ですが、1本1万8000円でのバラ売りもしているとのこと。

コラボの対象が旧三部作（エピソード4～6）というのもマニア心をくすぐります。


▲5本セットでSTAR WARSのロゴが完成します

続いてのプレゼンは超軽量ノートPCのLG gram。実際に手にしてみましたが、びっくりするほどと軽いです。17インチで約1.3Kgあるのですが、重量バランスなのか、見た目とのギャップのためなのか、とにかく軽く感じます。



この軽さながら、バッテリー持ちは20時間以上、MIL-STD-810G準拠の堅牢製も持ち合わせているとのこと。気軽に持ち運べる軽量性と、大画面・ハイスペックな点をあわせ、「モバイルデスクトップ」という考えの製品だとしていました。

 
関連記事：
指でつまんで持てる17インチ超軽量モバイルノートPC「LG gram」実機レビュー



▲余談ですが、LG gramの紹介で使われていた重量と駆動時間の分布図がとても分かり易かったので、どこかでマネをしたいと思います

最後は参加者の皆さんで懇親会。Zoffからは、Zoff PCが10名に当たる抽選会も実施されました。



なお、当日の様子はハッシュタグ「#engadgetmeetup」でも投稿されているので、そちらもあわせてご覧ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾンが2019年末までに米国で新たにスーパーマーケットを展開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/03/amazon.png?w=811" />
ウォール・ストリートジャーナル（WSJ）の3月1日（米国時間）の報道によると、アマゾンはホールフーズ・マーケットとは別の食料品スーパーのチェーンを全米で展開する準備を進めている。最初の店舗はロサンゼルスに早ければ2019年末にも開店する見込みで、これとは別にさらに2店舗のリースも契約済みで来年にもオープンする、と報道している。

このスーパーチェーンはホールフーズ・マーケットとは別に運営される見込みだが、どのようなブランド展開になるのか、Amazonの名を冠するかどうかすらも不明だ。長期的プランには米国の主要都市で"数ダース"ほどを開店させることが含まれていて、このゴールに向かって買収戦略も検討することもありそうだ。買収戦略では12店舗を運営する地域の食料品チェーンを対象とするかもしれない、とWSJは指摘している。また、Kmart撤退後の小売スペースを狙う可能性もある。

将来出店が考えられるのは、サンフランシスコ、シアトル、シカゴ、ワシントンD.C.、フィラデルフィアだ。

こうした店舗で展開される商品は低価格なものを含め、ホールフーズ・マーケットとは異なるプロダクトになりそうだ。グローサリーや健康・美容プロダクトを扱い、商品ピックアップのための駐車スペースも用意されるかもしれない。

典型的なスーパーは6万フィートほどの広さだが、それよりも狭い3万5000フィートとなりそうだ、とWSJは書いている。

アマゾンの食料品デリバリー事業が激しい競争にさらされている最中にこのニュースは飛び込んできた。ライバルのウォルマートは実店舗に資金を注入していて、テストに数年もかけている。今ではウォルマートの食料品ピックアップサービスは2100カ所超で展開され、配達は800カ所近くで実施している。そして2020年末までにピックアップサービスは3100カ所、配達は1600カ所で展開される見込みだ。オンライン食料品事業は成長分野で、これは部分的に第四四半期の売上増に貢献している。

一方、ターゲットは食料品同日配達のサービスShiptを5億5000万ドルかけて2017年に開始した。そして買い物客のニーズに合わせて、自前のドライブアップ（車に乗ったままサービスが受けられるもの）、店舗ピックアップ、翌日配達サービスと順調にサービスを拡大している。

アマゾンはまた、InstacartやPostmate、他の食料品スーパーチェーンのサービスとも競合している。

しかしながら、アマゾンの食料品の戦略は少し混乱しているようだ。ピックアップと配達をいくつかの店舗で展開しているホールフーズに加えて、AmazonFreshを通じても配達サービスを続けていて、いくつかのマーケットではPrime Nowも展開している。

それと同時に、アマゾンはレジなし型の商品を取って立ち去れるコンビニエンスストアにも投資した。消費者にとっては、アマゾンで食料品を注文するアクセスポイントが1つではないことになり、これは混乱につながるかもしれない。

WSJの報道についてアマゾンに問い合わせたところ、広報は「アマゾンは噂や推測にはコメントしない」とのことだった。

Image Credits: Eric Broder Van Dyke / Shutterstock

（原文へ、翻訳：Mizoguchi）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 02:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FBI御用達のiPhone / Androidデータ抽出ツール、中古品が100ドル？プライバシー漏えいの危険が指摘される
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/fbi-iphone-android-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F6a66c060-3ca5-11e9-b6ff-70902025c38b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1c24f530776302df8b021946d9e605c80cf0d9c7" />イスラエル企業CellebriteがFBIなど世界の捜査機関に提供しているiPhone/AndroidのUFED(データ抽出ツール）。このデータ抽出ツールがeBayにて100ドル～1000ドル程度で売買されていると報じられています。

この事態に対して、Cellebriteは転売が販売条件の違反であるとする警告を発したといい、セキュリティの専門家も、捜査機関が使用した中古UFEDから個人情報が漏えいするなどの危険を指摘します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最新プリ機｢#アオハル｣を体験！中身がJKな男性広報さんの「映え」「盛り」への熱意がスゴすぎた：小彩楓のよちよちIT体験記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/jk-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/4541d020-3bf8-11e9-bff6-7212f90d0f99" />


先日、渋谷にあるフリューさんのオフィスを訪問して、最新のプリ機を使って今どき女子高生の遊び方を伝授していただきました！！

驚きがたくさんあったので、この連載で共有したいと思います！(﹡&circ;-&circ;﹡)

最新のプリ機の名前は｢#アオハル｣
ハッシュタグがついているところも今風ですよね！

 
■関連記事
カメラを自由に動かせて22人で撮影できる最新プリ機「#アオハル」はアトラクション型写真スタジオだ



 



2月から全国のゲームセンターなどで順次設置されています。プレイ料金は1回400円です。

中に入ってみてまず驚いたのがこの広さ！



15人でも余裕で入るんだそうです！

そして、このプリ機のもうひとつの特徴が、カメラを自由に動かせる「アオハルFREEカメラ」！



カメラの両脇にあるハンドルを持って、高さや角度、向きまで自由に決められます。

下から撮って脚を長くみせたり、上から撮って目を大きくみせたりできます。ほんとうに細かく調整できるので、自分が最も盛れる角度で撮影できるんだとか。

さらに、この広さでこのカメラだからこそ出来るポージングを楽しめます！




カメラをタテに回転させて撮ったり、


こんなに遠近感が出せたりします。


イスに座ったポーズも映える！(﹡&circ; &circ;﹡)



とにかくバリエーションが出せるので、何度撮っても飽きないかも...！

ただ、困ったことにシャッターが切れるのが早すぎるんです💦💦(笑)

自分のタイミングでシャッターを押せるボタンがあるのですが、ある程度時間が経つと勝手にシャッターが切れるんですね。
それがとんでもなく早いんですよ！全然待ってくれない。

ポーズに迷っているとあたふたした写真ばかり撮れてしまいます(￣▽￣;)!!

セルフシャッターボタンは正直いらないと思いましたね(笑)
ベテラン女子高生はいるのかな......。私は時間延長ボタンがほしいですw

今どきの女子高生たちは、研究に研究を重ねて映えるプリクラを撮り、Instagramにアップする子が多いんだとか。。

#アオハルはとにかく研究のし甲斐がありそうなので、そんな女子高生には特に人気が出そうです。

そして撮影を終えたあとに意外だったのが、落書きのスタンプがシンプルで種類が極めて少ないということ。

私がプリクラをよく撮っていた約10年前は、コロコロスタンプなんかでとにかくデコる！キラキラさせる！というのが定番だったように思うのですが、今は違うらしいのです。

というのも、インスタ映えを意識したオシャレな写真が好まれるようになったこと、
さらに、最近はプリクラ機では落書きをせず、データをスマートフォンに送ってからスマホアプリで加工する人が多いからなのだそうです！

なるほど！
その方が時間制限もなく、それぞれ自分の好みの雰囲気に加工できちゃいますもんね！( *˙◯˙* )

ということで、私も実際にやってみました(笑)

こちらは「ビューティープラス」で加工。

&uarr;プリ機で加工された写真をこのようにさらに加工する人も少なくないそうです🙀笑



こちらは「スノー」で加工しました。




どうですか？
ん〜、ちょっと年齢的に照れます😳笑
ちょっとふざけてやりすぎちゃいました😂😝
（広報の門脇さん、いっしょに写っていただいたうえに勝手に加工してごめんなさい😂🙏）

一通り体験してみた感想としてはとても楽しかったです！😊

このプリ機でしか実現できない写真が撮れるので、レア感もあってわくわくします(.^-^.)

今回いちばん驚いたのは、フリューの中年男性の広報さん。取材中、映え！映え！映え！と連呼するのが新鮮でした！（笑）とにかく、この#アオハルは「映え！」を意識して開発したそうです。


最新のプリ機を作る際には実際に女子高生の生の声を聞いて、彼女たちが今どんなことに興味があるのかを徹底的に調査しています。そこから、女子高生の目線になって考えているとのこと。

それもあってか、口調から考え方まで中身が女子高生なんですよね。

ここまで情熱を注いで新機種を生み出していると思うと、若干引きつつも(笑)、感動してしまいました。

久しぶりにプリ機で撮影してみて、プリ機でいかに盛れるかを研究する時間があるのなら、日常で可愛く見られるようにメイクの研究をしたほうがいいのでは？とふと思ったりもしましたが......🤣

でも、日常を楽しむためのひとつのアトラクションとして捉えるならば、アリだと思いました！

写真は思い出として残りますし、このようなアトラクションをどんどん進化させて人を楽しませることができるってステキですよね。

今後のフリューさんの最新機種にも期待が高まります！！(﹡&circ;_&circ;﹡)



今回お邪魔したフリューの1階フロア、最新のプリ機がズラリと並んでいます。



今回のイラストは、探偵(？)チェスくん。
チェスくんも、インスタ映えを意識して服選びには余念がありません(﹡&circ;_&circ;﹡)🧥🔍笑

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 03:38:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterで嫌いなリプライを隠せる機能が開発中。数か月以内にテスト予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F871bb4e0-3cc3-11e9-ae7f-4aa68d70351c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=18764341f95665d82d39b55137cc69155c1fa412" />会話の健全性や透明性を目指して様々な改善が検討されているTwitterにて、また新たな機能がテスト中であると報じられています。

この新機能は、自分のツイートに対する返信をユーザーが選択的に隠せるというもの。隠したリプライは他のユーザーからも見えなくなりますが、メニューから選んで再表示できるとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 04:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S10 / S10+には純正保護シートが付属。市販品では指紋センサーが使えない可能性も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/galaxy-s10-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fc6aac680-3ca2-11e9-9fbb-17a1cfe84349&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d16fd292620bbf2b618e6ebcec6075ccb2a73d5d" />
米国では3月8日に発売となるGalaxy S10とS10 Plusには、純正の保護シートが付属するとのことです。サードパーティの保護シートでは指紋センサーが使えない可能性があるためなのだとか。

 
関連記事：
サムスン、Galaxy S10 / S10+ /S10e発表。ディスプレイ下指紋センサー搭載、3月8日発売
2年ぶり大刷新。Galaxy S10シリーズは何が変わったのか　実機レポ（石野純也）


ディスプレイ下に指紋センサーを搭載するGalaxy S10/S10+。ディスプレイ内指紋センサーを搭載する機種はこれまでにもいくつかリリースされていますが、それらの多くは光学式です。しかし、Galaxy S10/S10+に採用されるのは超音波式の指紋センサー。従来のガラス製やポリウレタンを使用した保護シートでは動作の保証ができないとされています。

実際、有名なテック系YouTuberのMKBHDはガラス製スクリーンプロテクターを貼ったところ、指紋センサーが利用できなかったとしています。

 

では、付属する保護シートの素材が何なのか気になりますが、それはまだ不明。ただ、交換用の保護シートは29.99ドルで販売されるとのことです。なお、側面に静電容量方式の指紋センサーを搭載するGalaxy S10eは対象外となっています。

本来は保護シートを使わなくても問題ないというのがメーカーとしての見解なのかもしれませんが、保護シートを求めるユーザー心理や市場ニーズに答えた形なのでしょう。

保護シートの貼り付けが困難と思われる折り畳み端末も出てきたことですし、そろそろ保護シートに代わる何かを考える必要があるのかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、折りたたみ式ディスプレイを「温める」特許を出願。フォルダブルiPhoneもありうる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fae028960-3cc0-11e9-befd-aaaadfdc11a5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e86008efc87fe254e86717106030cc89cdfb069a" />先日もアップル共同創業者の1人スティーブ・ウォズニアック氏（愛称ウォズ）が「折りたたみiPhoneが本当に欲しいんだ」と発言していましたが、そうした「フォルダブル」にまつわる特許をアップルが出願していることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 05:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月3日のできごとは「Nintendo Switch 発売」「Ryzen 7 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/3-3-nintendo-switch-ryzen-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/0e5bdd70-3bbd-11e9-bdf1-ab2402e3fef8" />3月3日のおもなできごと
2011年、キヤノンが「EOS Kiss X5」を発売
2016年、SCEが「PlayStationVita Starter Kit」を発売
2017年、AMDが「Ryzen 7」を発売
2017年、任天堂が「Nintendo Switch」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VivoのサブブランドiQOO、ゲーミングスマホを発表。Snapdragon 855に12GB RAMで約7万2000円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/vivo-iqoo-snapdragon-855-12gb-ram-7-2000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F0a9aa0c0-3caf-11e9-af77-73ebbdb6c819&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=632c403666220447faa995b5bdd6d3371f53ce11" />
折り畳みスマートフォンを出すのではないかとも噂されていた、中国Vivoの新サブブランドiQOOが新端末を発表しました。折り畳みではなくハイスペックなゲーミングスマートフォンで、名称もそのまま「iQOO」となります。

 
関連記事：
中国Vivoが新ブランド「iQOO」を発表。プレミアムあるいはゲーミングブランドに？


ディスプレイには6.41インチ 2340x1080のAMOLEDが搭載され、水滴型ノッチを採用。ディスプレイ内蔵型の指紋センサーを備えます。SoCにはSnapdragon 855が採用され、RAMは容量6GB / 8GB / 12GBの3パターンとなり、ストレージは容量128GB / 256GBの2種類です。なお、RAM容量12GBのモデルのみ「iQOO Monster」という名称が付けられています。

価格は6GB/128GBが2998元（約5万円）、8GB / 128GBが3298元（約5万5000円）、8GB / 256GBが3598元（約6万円）、12GB / 256GBが4298元（約7万2000円）。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/vivo-iqoo-0/" title="Vivo iQOO">【ギャラリー】Vivo iQOO (14枚)</a></p>

いずれもバッテリー容量は4000mAhで、RAM容量が8GBと12GBモデルのみ44Wの高速充電に対応します。15分で50%、30分で85%まで充電、45分でフル充電が可能とのこと。6GBモデルは22W充電対応となります。



背面カメラは、12MP（標準）＋13MP（広角）＋2MP(被写界深度測定用)のトリプルカメラ。フロントカメラは12MPです。

背面はガラス製で、スポーツカーにインスパイアされたという装飾が施されています。中央のラインはLEDが埋め込まれており、通知や充電で光るそう。音楽再生中にも曲に合わせて明滅するようです。いかにもゲーミングモデルらしい装飾でしょう。

ほかにゲーミングスマートフォンらしい機能としては、ASUSのROG Phoneなどと同様、側面に感圧式のボタンを備えており、横向きに構えた際にショルダーボタンとして利用できる点です。



中国ではすでに予約が開始されており、発売日は3月6日。いまのところ中国外での発売についての情報はありません。

ASUSのROG PhoneやXiaomiのBlackShark、NubiaのRed Magic、honor Playなど中国メーカーから次々とリリースされるゲーミングスマートフォンですが、ゲーミングブランドのRazerはRazer Phone 3の開発を中止したとも伝えられています。

 
関連記事：
Razer Phone 3にキャンセルの噂。関連部門の人員再配置が発表される


ゲーミングスマートフォンがこの先どうなっていくのか、中国以外でも広まっていくのかについては判断が難しいところです。しかし、5Gが普及すればリッチなストリーミングゲームが増え、急速に広まる可能性もありそうです。それがスマートフォンである必要があるのかは、また別の話かもしれませんが。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ひたすらタワーを登り続ける。アクションの腕が試される『スライムクライム』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/slimeclimbing/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/0fe3f370-3a51-11e9-b9a7-f75b9d53cf31" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『スライムクライム』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『スライムクライム』は、タイトルのとおりスライムが登るゲーム。スライムを操作してタワー型のステージを登っていくアクションです。タワー内部にはトゲ床や消える足場など、様々なギミックがプレイヤーを待ち受けます。



プレイヤーの分身となるスライムは、画面下の矢印アイコンをタップして操作します。左右への移動とジャンプを駆使して1階ずつ塔を登るのが『スライムクライム』の遊び方。画面左下のライフを失わないよう、注意して進みましょう。



 
『スライムクライム』アプリダウンロードはこちらから
　




移動とジャンプ以外の動きとして、やわらかいスライムらしく壁に体を押しつけながらゆっくり降りることも可能。軽快な壁ジャンプこそできませんが、降下中に矢印アイコンをタップすることで、地面に着地せずともその方向へ移動できます。



タワー内部には、ギミックの他にスライムの敵となる敵キャラクターも登場します。剣を構えた冒険者は、切っ先に触れるとミスに繋がる厄介な存在ですが、頭上に乗って足場替わりにすることができるので、機転を利かせて突破しましょう。



単純な移動を繰り返す冒険者の一方、ひたすら火の玉を放つ魔法使いはさらに危険なキャラクター。攻撃のタイミングをしっかり見極めてから、火の玉に触れないようテンポよく移動するのがコツです。



タワーを登れば登るほど出現するギミックは複雑かつ難解に。アクションとパズルを解く力の両方が求められるので、知恵と勇気を振り絞るのはもちろん、頭をフル回転させて挑みましょう。

シンプルなゲームデザインながら、程よい難易度のアクション操作が楽しめる『スライムクライム』。1人プレイでコツコツ記録更新を目指すのが好きな方は要チェックです。

 
『スライムクライム』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 17:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのランドスケープモードだけで使える便利機能をおさらい：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F162198b0-38d9-11e9-becf-36e20bcb410e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47c1fd837f25951c6497c32dc1dfd682f2524690" />
iPhoneの本体を横向きにし、画面が横表示になった状態をランドスケープモードと言います。写真撮影時や動画視聴時に画面を横向きにする人は多いと思いますが、実は他のアプリでもランドスケープモードだけの便利機能があるんです。

ちょっと画面を横向きにしてみると、使い方の幅が広がるかもしれませんよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-716/" title="ランドスケープモード">【ギャラリー】ランドスケープモード (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 18:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexaでの音声操作はもちろん、湿度に応じた自動オン・オフも！「＋Style スマートアロマミストポッド」が肌の乾燥防止に効く！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/alexa-style/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C801%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1199%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fc1a3e8d0-3b83-11e9-b7f5-b1f8270b2f19&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8975e5e94bc54a6aa41a38c1a1741d4496ae0216" />
最近年間を通してお世話になっているのが、超音波式のアロマディフューザーです。香りを楽しむだけでなく、部屋の空気の加湿にも活用しているためです。

特に今の季節は暖房のせいで湿度が30％を切ることは珍しくありません。乾燥した空気は風邪やインフルエンザの原因になりますから、体調管理にも積極的に使っていきたいアイテムの1つなんです。

そんなアロマディフューザーも、ついにスマート化したようです。それが「+Style スマートアロマミストポッド」（以下、スマートアロマミストポッド）。 Amazon.co.jpでは4500円（本稿執筆時点）にて販売されています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマート、ユニークなルーフを装着した電気自動車「フォーイーズ＋」を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/smart-forease-plus-geneva/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/6b344f20-3cdd-11e9-b7ec-3a2c02895ac9" />
間もなく開幕するジュネーブ・モーターショーに向け、メルセデス・ベンツのシティカー部門となるスマートが新しいコンセプト・モデルを発表しました。「フォーイーズ＋（forease+）」と名付けられたこのクルマは、2018年のパリ・モーターショーに出展された「フォーイーズ」（下の画像）に屋根を付けたものです。

先代のフォーイーズは、2人乗り超小型車「フォーツー（fortwo）」の電気自動車バージョンから、屋根や窓を取り除き、おまけにウインドシールド（フロントガラス）を低く切り詰めたクルマでした。万が一の事故で引っ繰り返ってしまった時に乗員を守るシート背後のロールバーも、レーシングカーのようなロールフープに変えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カタール航空のビジネスクラス「Qsuite」は快適すぎて仕事が捗る：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/02/qsuite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1920%2C1440%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fadd2ef10-3cda-11e9-bf6f-0f01efb704b4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d8b5344c70e17b7ecd51767b78a2b292c251b17e" />旅人ITライター中山です。例年どおりスペイン・バルセロナで開催されたMWC19 BARCELONAを取材して、現在帰国中の機内でこの原稿を書いてます。機内Wi-Fiサービスを使える路線が増えるなど、この10年で飛行機のサービスはかなり進化してします。なかでも今回搭乗したカタール航空のビジネスクラス「Qsuite」には、長年自分が欲しかったサービスが搭載されていたのでした！
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>