<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    発売前ガジェットも触れる。クラウドファンディング中のガジェットを体験できます：Engadget夏祭り
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/bf804140-b8d1-11e9-997f-65d37fcf2311" />
8月10日、11日に開催される無料イベント「Engadget夏祭り」にて、クラウドファンディングサービス「GREENFUNDING」で実施中のガジェットが展示されることになりました！

説明員の方にガジェットの魅力を解説してもらうだけでなく、実際にさわって試すこともできるガジェットもありますので、ぜひイベントに来場して体験してみてください。

 
お申し込みはこちら

 

おもな展示ガジェットを紹介します

シチズンが考える光発電スマートウオッチ『Eco-Drive Riiiver』
 

 

世界初、完全ワイヤレス骨伝導イヤホン。earsopen "PEACE"、動作モデルあります




片側わずか1.3グラム。耳栓より小さい世界最小ワイヤレスイヤホン『GRAIN』


MacBook Proをフル充電できるモバイルバッテリー「PRVK[プロヴォーク] 」


夏休みの自由研究・工作に最適！ 未来のエンジニアを育てるスピーカー組立キット 「OVO Craft（オボ クラフト）」


ペンサイズのコードレス精密電動ドライバー「WOWSTICK MINI SD」

スピーカー再生空間を創り出すイヤホン 日本発オーディオブランド「Artio」の新プロジェクト

iPhoneともかんたんに接続できる車載用ヘッドアップディスプレー「ネオトーキョーHUD-2020」


ワンタッチで簡単操作、衣類/金属/野菜まで洗える携帯用超音波洗浄機「ULTRA SONIC」


スマホから一括遠隔管理できるホームセキュリティカメラ『Smart Camera』
 


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 04:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    水泳用ARゴーグル「FORM Swim Goggles」199ドルで発売。スイム中にタイムや距離を表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/ar-form-swim-goggles-199/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F872b1440-b8f0-11e9-bff6-f708460666cf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a2b1ffa1bd28407ace86f267b4ff02f3dca201d0" />
スポーツテクノロジー企業のFORMが、AR機能搭載の水泳用ゴーグル「Form Swim Goggles」を発売しました。外観は普通の水泳用ゴーグルに見えるものの、その片側にはARディスプレイを内蔵しており、スイム中のタイムや距離、スプリットと言った情報をリアルタイムで表示することが可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク孫社長、小泉進次郎氏・滝川クリステルさん結婚にコメント
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/softbank/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fba1402d0-b8f6-11e9-bf59-19334cd00900&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0ab6d8fa563d7b6c59b2d5cd8351332d6bd0c5dc" />
ソフトバンクグループの孫正義社長は8月7日の決算会見で、小泉進次郎衆議院議員と滝川クリステルさんの結婚についてコメントしました。

​​​​​孫社長は「詳しく知り合いではありませんが、ちらっと挨拶を交わした程度ですけども、両名ともすばらしい方であります。お祝いしたいと思います」と述べました。

 
関連
・Sprint売却「投資成績は3倍」、ソフトバンクG孫正義氏がアピール
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 05:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、7nm EUV製造の新SoC「Exynos 9825」発表。Galaxy Note 10に搭載？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/7nm-euv-soc-exynos-9825-galaxy-note-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F0b227030-b8f7-11e9-bf9f-c779aaf1da28&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=db10e40c399e4117106c5350fc596b380fbbdcb7" />

サムスンが、日本時間8日午前5時より発表予定のサムスンGalaxy Note 10に搭載の可能性がうわさされる新SoC、Exynos 9825の情報を公開しました。EUV(極端紫外線)リソグラフィによる7nm製造プロセスで作られた初のスマートフォン向けチップとされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    早朝推奨『ポケモンGO Fest 横浜』楽しみ方ガイド！フォトスポットもある横浜イベントはとにかく「あつ」かった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/go-fest2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F91ca0390-b8f3-11e9-bfeb-77e4f62908c8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b5750cbb98f36042b15306000d540bb17c0e71b" />
8月6日(火)から8月12日(月)まで、横浜で開催されている『Pok&eacute;mon GO Fest in Yokohama（ポケモンGO Fest 横浜）』に行ってきました。

今回の横浜イベントの感想を一言でまとめると、「もっと時間が欲しい」です。

その理由は、これまでのポケモンGOイベントよりスペシャルリサーチの攻略に時間がかかるのと、色違い実装済みのポケモンがとにかく豊富に出てくるため。また、スペシャルリサーチの中にGOスナップショット（AR撮影）を使ったものが複数入っており、構図にこだわって可愛く撮っていると思ったより時間を消費していることも影響します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープが50lxの低照度でも動作するバッテリー交換不要なビーコンを開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/50lx/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9b085570-b8ca-11e9-b9eb-f45f59fad0c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a0d5ae8bd1eb4fd1e88549e7b0823e96bc3b403" />

シャープは、色素増感太陽電池を電源とするバッテリー交換不要のビーコンを開発しました。

以前よりビーコンは数多く存在していますが、位置情報をBluetoothなどで発信する仕組みが一般的です。例えば店舗などに人が近くと店舗情報をスマホへ送信したりといった使い方があり、GPS (Global Positioning System／全球測位衛星システム) の電波が届きにくい屋内や地下施設でも広く採用されています。

▲ビーコンの仕組み

しかし、その多くは電波の減衰を防ぐため、ビーコンを地上2m程度の高所に設置する必要があります。ビーコンの電池もボタンや乾電池が多く、6ヶ月から2年程度でバッテリー交換が必要となり、定期的なメンテナンス作業を必要とします。

室内でも発電可能なビーコンは日立からも既に販売されていますが、こちらは200lx（ルクス）の照度が必要であったりと、使う場所によっては通信をするために必要な電力が不足していることが課題とされています。

シャープが開発したビーコンでは、屋内の非常灯の下など50lx程度の暗所でも1回/秒の間隔で安定して信号を発信可能です。動作照度の範囲は50lx〜10000lxまで。この性能は、太陽電池を電源とするビーコンの中でもトップクラスとのこと。

10年以上の連続稼働が可能となっている点も大きなポイントです。製品保証期間は1年ですが、これなら定期的なメンテナンスをする手間を省けそうです。


▲シャープ新開発のビーコンは小さく本体も白色なので目立ちにくい

また、本体は小型設計で、134&times;74&times;7mm（縦&times;横&times;厚み）と、500円玉が約10個程度のサイズです。外観からネジが見えない構造となっており、オフィスなどに設置した場合でも周りの環境に馴染み、目立ちにくいデザインも売りの１つです。

シャープのバッテリー交換不要なビーコンは、すでに清水建設の屋内外音声ナビゲーションサービスでの採用が決定しており、前述のような暗い環境でも性能を十分に発揮できると期待されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電動スクーターのシェアサービス、あまり環境に優しくない？車両の製造や回収からCO2排出との調査結果
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/co2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F42631260-b8f8-11e9-9fbf-27784f820923&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d1664a82e1c0e234ca05faa7de153a61185a31b5" />
ASSOCIATED PRESS

電動スクーターのシェアサービスは世界の各都市に広まりつつあり、反対が根強かった米ニューヨークでも間もなく合法化される見通しです。しかし主要なメリットとされる「環境に優しい」が必ずしも真実ではなく、一部の交通手段よりも一定距離当たりの温室効果ガスの排出量が大きいとの研究結果が発表されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホから一括遠隔管理できるホームセキュリティカメラ『Smart Camera』 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/gf089-smart-camera/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/49fa07159d3fc098dd815a338faab3b4188290b671fa535c5a7e9e45d94e/23.jpg" />
 

 



不在時の自宅の防犯は完璧ですか？子供やペットがいる方は、自宅で何をしているのか？気になりますよね。

ホームセキュリティカメラ『Smart Camera』は、そんな不安を解消！動作検知でのアラート通知に加え、簡単操作の月額無料のアプリで一括遠隔管理ができます。







●高画質で細部までくっきり見える

200万画素、フルHD（1920&times;1080ピクセル）20fpsでの撮影に対応！画面に映った小さな対象物もよりくっきり見えます。
更に撮影時間も表示されますので、いつ撮影されたのかがすぐにわかります。
ライブストリーミングをそのままスクリーンショットや動画として直接スマホに保存も可能。
SDカードを使用すれば、過去の録画された動画の確認もできます！

※画質モードは、HD/SDが選択可能です。



●暗視（ナイトビジョン）機能

周囲が暗くなると自動的に切り替わる赤外線暗視（ナイトビジョン）機能を搭載。
真っ暗な場所でもクリアに撮影できます。昼間は赤外線をカットするので、自然な色で被写体を撮影します。

※夜間の撮影距離は7mまで確認できます。



●動体検知機能とアラート通知設定

カメラの映像に動きがあった場合、モーション部分が表示され、動きがあった箇所をスクリーンショットされて素早く確認できます。不審な箇所があれば、録画されたビデオストリーミング再生がすぐにできます。
特定の時間にアラート設定をかけることもできます。

※スマホとアプリの通知設定が必要となります。





●内臓されたマイクとスピーカーで会話も可能！

カメラ本体にマイクとスピーカーを内蔵。映像だけでは伝わらないカメラ周辺の音声をどこからでも確認することができます。マイクとスピーカーを内蔵しているので相互通話の会話ができます。
留守番している家族やペットに話しかけることもできます。不審者がいた場合、音をだして威嚇に使用することも可能です。

※マイクが音を拾う箇所がカメラの反対側に搭載されているので、会話する時は、マイクの近くでお話ください。





●専用アプリ『Tuya Smart』

カメラの設定は、専用アプリ『Tuya Smart』利用して変更します。遠隔での設定変更も可能なので、状況に合わせて対応することができます。
さらに複数台のカメラの登録も可能！それぞれの設置場所に合わせて個別の設定や操作も可能です。家族や友達などメンバー共有をすれば、様々な人たちと動画を一緒にみることができます。



Alexa、Google Assistant、およびIFTTTをサポートしています。音声で簡単に防犯カメラをコントロールします。





動画データの保存はSDカード・クラウドストレージの二つの方法で行えます！SDカードの容量は128GBまでに対応。

※SDカード参考記録時間：64G、約150時間保存可能。

※SDカードは付属しておりません。別途ご用意いただく必要となります。




コンパクトでシンプルなデザインなので、あらゆる場所での設置ができます！清潔感のあるホワイトカラーはお部屋のインテリアともマッチ。

反転モードに変更できるので、逆さ吊り設置も可能！机の上でも天井でも、お部屋の環境にあった設置方法で使用しましょう！


側面の壁にも！


天井にも設置可能！


※反転モードがあるので、逆さまでも対応できます。
※両面テープで設置になりますので、凹凸の多い壁には、設置ができません、バッテリーは内臓されていません。





◆家庭用の場合

子供の帰宅や留守中のペットの状況確認に！玄関先に設置すれば空き巣被害も防止。



◆店舗監視の場合

お店をカバーして広範囲を撮影、店舗内の侵入窃盗に対策し、お客様の来店状況もチェックできる。



◆オフィス監視の場合

情報の盗難・漏洩のできない環境を作り、社員の勤怠の管理にも大活躍。







製品名：Smart Camera
モデル：SC-WA002
製品サイズ：横61mm&times;縦116mm
重さ：約86g（本体のみ）
電源入力：Micro USB
付属ケーブル：1.5ｍ
動作温度：-10℃～45℃
動作湿度：&le;95％RH
カラー：ホワイト
最大解像度：1080P（1920&times;1080）
レンズフォーカス：2.8mm
広角度：130&deg;
オーディオ：内臓スピーカーおよびマイク
保存方法：SDカード（別途購入要）／クラウドストレージ（別途月額料金必要）
無線接続：Wi-Fi lEEE 802.11 b/g/n 2.4GHz
屋外対応：屋内専用
SDカード対応容量：128Gまで
設置方法：壁面取り付け、吊り下げ、デスクトップ設置
※両面テープでの取り付けになります。
付属品：Micro USBケーブル1本、取扱説明書1冊、粘着シール1個
その他の機能：動作検知機能、通報システム、スマホ操作可能、双方音声通信



アプリをダウンロードしてカメラとスマホを連動するだけで簡単に使用できちゃいます！
具体的なアプリの入手方法とカメラの設定方法は、動画をご確認ください。


具体的なアプリの入手方法とホームセキュリティカメラの登録方法は動画をご覧ください。


使用上の注意点

・Wi-Fi環境は、必須の商品となります。
・スマートフォンのアプリ操作が必要となります。
・スマートフォンに通知する場合は、スマートフォン側のアプリ設定の通知をONにしてください。
・アプリは無料ですが、オンラインストレージ（クラウド）機能は有料となります。
・SDカードは、別売りです。
・SDカードを接続してない場合は、撮影済の過去動画を見ることはできません。
・SDカードの容量は128Gまで対応しています。
　マイクロSDカードを使用の場合は、アダプターを利用ください。
・SDカードを差し込みした後、SDカードのフォーマットが必要な場合があります。
　アプリの内操作にてフォーマット作業をお願いします。





■ 2019年7月 　 日本初上陸
■ 2019年9月 　 クラウドファンディング終了
■ 2019年10月 　日本国内発送完了予定



Q.カメラの角度を遠隔で操作することはできますか？
A.カメラの角度の遠隔操作はできません。予めベストな撮影ポイントに設置して下さい。死角が多い場合は、複数のカメラの設置をお勧めします。

Qバッテリーは内臓されていますか？
A.バッテリーは、内臓されていません。Micro USBケーブルから電源供給をお願いします。

Q.スマホがないと利用できませんか？
A.スマホのアプリで管理設定をするので、アプリ操作ができない場合は利用できません。

Q.PCで管理することはできますか？
A.PC版のアプリがございませんので、利用できません。

Q. 保証や返品・交換について
A. 本製品は1年間の保証期間を設けております。返品交換は原則として行っておりませんが、取扱説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の交換対応を行います。(お客様の故意・過失等で生じた故障は除きます)



メーカー：Tuya Smart

「Tuya Smart」は、AI+IoT技術の2つの領域で活躍していて、様々な家電・照明製品を簡単にIoT化する総合サービスです。2014年に設立された「Tuya Smart」は、2018年10月まで世界中のメーカーの93000万社が既に採用していて、Amazon・Costco・Simon・Microsoftなど国際的な企業とパートナーになります。出来上がった3万種類以上の製品は、米国・ヨーロッパ・中国・日本・韓国・オーストラリアなど、世界中200個以上の国と地域で販売されていて、高く評価されます。
なお、日本で有名な会社ソフトバンクC&amp;Sとパートナー契約を締結しています。2018年10月にソフトバンクのIoT製品販売プラットフォーム「+Style」から、「Tuya Smart」を導入したオリジナルのスマート家電3製品「スマートロボット掃除機」「スマートアロマミストポッド」「スマート加湿器」を発表。
「Tuya Smart」は現在、1日おける処理装置の要求量は500億回超え、音声AIのインタラクションは2000万回、累積データ量も15PBに達します。


▼世界最大規模のライティングの展示会「ライトフェアー・インターナショナル（Lightfair International）2019」に参加し、Bluetooth meshを利用してLEDライトなどスマート製品を展示。



▼米国最大のコンシューマーエレクトロニクス関連の展示会「CES（International Consumer Electronics Show）2019」に参加。



起案者：阿芙株式会社

みなさま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。
現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に100件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪





 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 07:47:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10発表。ついに上部ベゼル廃止、背面4カメラ搭載のNote10+も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2400%2C1599%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1600%2C1067&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F279c48f0-b940-11e9-bfdc-298d3f0b03db&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a9ea6890fea0e607d2004330524492a6424b6f04" />

サムスンは米ニューヨークにて7日（現地時間）、AndroidスマートフォンGalaxy Noteシリーズの新機種を発表しました。今回は「Galaxy Note10」と大画面版の「Galaxy Note10+」を2モデル構成となっています。

「ペン対応で大画面」が特徴のGalaxy NoteシリーズですがNote10では狭額縁化を進め、最後まで残っていた上部のベゼル（額縁）がついに廃止。もう1つのフラッグシップライン「Galaxy S10」と同じく、ノッチならぬパンチホール（パンチ穴）にインカメラを収めています。

大画面版「Note10+」は従来モデルNote9とほぼ同様の縦幅・横幅を維持しつつ、画面サイズはタブレットに迫る6.8インチへと更に拡大。その上で厚みは7.9mmに抑え、重さも196g（5G版は198g）へと減らしています。

Note10では6.3インチのディスプレイを採用。「Galaxy S10」に近い画面サイズになった、実質的なコンパクト版と言えます。大きさは71.8&times;151&times;7.9mmで、重さは168gと「Galaxy Noteとしては軽量」と言えます。

背面カメラはNote10+で大きなアップデート。被写界深度を測るToF（Time-Of-Flight）カメラを搭載し、動画撮影時にリアルタイムでぼかしを加えられるようになっています。Note10+/Note10共通で、超広角カメラ（16メガピクセル）、標準画角（12メガピクセル）、望遠カメラ（12メガピクセル）の3つのカメラを備え、画角を切り替えて使えます。

Note10+はこれにプラスしてToFカメラがあり、「Galaxy A9」や「Galaxy S10 5G」に続くクアッドカメラ仕様となります。

NoteシリーズならではのSペンは今回、杖のように振って操作するジェスチャー機能をサポートしたほか、日本語を含む文字認識機能が強化されています。

このほかにも、フラッグシップとしての十分なスペックを備えた一台となっており、たとえばメモリ（RAM）はGalaxy Note10+が12GBを搭載。Note10は8GBを備えます。一部の地域では5G対応版も展開されます。

Engadget 日本版では発表会場からの速報レポートを含め、Galaxy Note10シリーズの記事を順次掲載します。
関連記事：
「Galaxy Note10＋」速攻ハンズオン。無印Note10はまさかの小型化(石野純也)
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Galaxy Note10＋」速攻ハンズオン。無印Note10はまさかの小型化(石野純也)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/galaxy-note10-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/90ed4be0-b8b6-11e9-bf5b-78d854b6c8aa" />
サムスンは、8月7日（現地時間）に米ニューヨークのブルックリンで「Galaxy UNPACKED 2019」を開催。Galaxy Noteシリーズの新モデル2機種を発表しました。新たに発表されたのは、「Galaxy Note9」の直接的な後継機といえる「Galaxy Note10＋」と、その小型版に位置づけられる「Galaxy Note10」です。ここでは、実機の写真とともに、2機種をレポートしていきます。

まず、Galaxy Note10＋ですが、こちらはディスプレイサイズが6.8インチでスマホとしては大型の端末。本体サイズはGalaxy Note9に近く、スペック上では77.2&times;162.3&times;7.9mmですが、画面は約0.4インチも拡大しています。これは、Galaxy S10、S10＋と同様、「Infinity-O」と呼ばれるディスプレイを採用したため。Galaxy Note9まではインカメラを搭載するためのベゼルがありましたが、それを廃した結果、ディスプレイをさらに拡大することができました。

Galaxy Note10＋のサイズ感は、従来のGalaxy Noteシリーズに近い

SペンはGalaxy Note9でBluetoothに対応し、ボタンを押すことでリモコン代わりに使える機能も進化しています。Galaxy Note10＋では、新たにジャイロセンサーを搭載。Sペンの動きを検知できるようになり、ジェス
チャー操作を行えるようになりました。パターンが大幅に増えた結果、たとえばカメラアプリでは、上下でアウトカメラ、インカメラを切り替えたり、左右でモードを切り替えたりと、さまざまな操作が可能になっています。

Sペンのジェスチャーによる遠隔操作が可能に

カメラだけでなく、ギャラリーなどもジェスチャー操作に対応。SDKも公開されるため、対応アプリが増えることも期待できそうです。ただ、ボタンを押しながらのジェスチャー操作は、ややクセがあったことも事実。カメラを切り替えようとボタンを押したら連写になってしまったりと、思ったように操作できないこともありました。慣れればスムーズに操作できますが、もう少しチューニングは進めてほしいところです。

ジェスチャーに割り当てる動作は、設定で変更することもできる

リモコン的に使えるようになったSペンですが、基本はやはりメモを取ったり、絵を描いたりするためのスタイラス。Galaxy Note10＋では、ここにも磨きがかけられています。ただし、これはSペン自体が進化したのではなく、内蔵される「Samsung Notes」というアプリのお話。このアプリで手書きすると、ワンタッチで即座に文字を認識し、フォントへと変換できます。

ワンタップで文字を認識し、テキストに変換できる

驚いたのは、その認識精度の高さ。適当に、ある程度崩しながら書いた文字も、かなりの確率で変換してくれました。どちらかというと、ひらがなやカタカナよりも、画数の多い漢字の方が正確な印象。自分の名前を書いてみたところ、ばっちり認識して、フォントに変換してくれました。変換後のデータは、PDFやマイクロソフトのWordとして保存することもでき、仕事にも役立ちそうです。筆者の場合、取材メモを変換して原稿として使うことができるかもしれません。現状では打ち直した方が速いため、自動で変換してくれるような機能があると、さらに利用シーンは増えそうです。

PDFやWordのデータに変換可能

Galaxy Note10＋は、超広角、標準、望遠の3つに加え、深度を測定するためのToFカメラも搭載しています。カメラの構成としては、「Galaxy S10 5G」に近いといえるでしょう。このToFカメラを搭載したことで、動画撮影時にリアルタイムで背景をボカすことのできる、「ライブフォーカスビデオ」に対応しました。背景をボカすだけでなく、人物を検知して背景だけをモノクロに変えたり、Sペンで書いた手書きの文字や絵を人物に追従させながら動画を撮るといったことも可能になっています。

標準カメラはF1.5とF2.4のデュアルアパチャー（可変絞り）対応


超広角カメラは123度で、ダイナミックな写真を撮れる


約2倍の望遠撮影にも対応

ライブフォーカスが動画撮影でも可能に


人物の顔を検出し、その周りに手書きの文字や絵を追従させることが可能

残念ながら、まだ機能は試せていませんが、DeXの機能もパワーアップしています。DeXとは、テレビやモニターなどに接続し、PCのようなユーザーインターフェイスでGalaxyを利用できる機能のこと。新機能として、PC連携が加わりました。通知をPC側で表示したり、ギャラリーの画像をドラッグ＆ドロップでPCへコピーできるようになるとのこと。元々DeXはGalaxyをPCのように使うコンセプトの機能でしたが、PCを補助するための機能も加わったといえるでしょう。

Galaxy Note10＋は基本仕様も充実しています。チップセットの詳細は明かされませんでしたが、7nmの製造プロセスを採用したCPUが搭載されるといいます。おそらく、いつもと同様、サムスン製のExynosとクアルコム製のSnapdragonの両バージョンが存在するということでしょう。サムスン製の場合、7nmのチップセットは発表されたばかりの「Exynos 9825」の可能性が濃厚です。

RAMの容量はなんと12GBで、スマホでは最大級。ゲーミングスマホ並みのハイスペックぶりで、ストレージも256GBと512GBの2つが用意されています。さらに、Galaxy Note10＋は、5Gに対応するバージョンも発売される予定。Galaxy S10のときは、別モデルとしてGalaxy S10 5Gをラインナップしていましたが、Galaxy Note10＋からは、同一ブランドの下で、LTE版と5G版を展開していくようです。試用した実機も、5Gモデムを内蔵していました。5Gは6GHz以下のSub-6だけでなく、ミリ波にも対応します。

撮影した実機は、5Gに対応していた

次に、Galaxy Note10ですが、こちらはGalaxy Noteのコンパクト版といった位置づけ。コンパクトとはいえ、6.3インチと十分大画面ですが、Galaxy Note9からディスプレイサイズが0.1インチほど小さくなっているうえに、本体サイズも71.8&times;151.0&times;7.9mmとよりスリムになっています。ディスプレイに「Infinity-O」を採用し、画面サイズを維持しながら本体をコンパクトにしたのが、Galaxy Note10です。ブランディングの関係でこちらが主力製品のように見えますが、「Galaxy Note10＋」が本来の「Galaxy Note10」だとすると、こちらは「Galaxy Note10 Compact」といえるかもしれません。

手に納まりやすいサイズ感のGalaxy Note10

チップセットや先に挙げたSペンの新機能などは、Galaxy Note10＋と共通。5G対応モデルも用意されます。一方で、背面はトリプルカメラですが、ToFカメラはありません。ディスプレイの解像度も2280&times;1080ドットと、Galaxy Note10＋より低く、microSDカードに非対応なのも大きな違い。解像度の違いからか、RAMも8GBと小さくなっています。ただし、5G対応の韓国版のみ、RAMが12GBのバージョンも用意される模様。ストレージは256GBの1種類のみです。

ToFカメラが搭載されていないぶん、背面はGalaxy Note10＋よりややシンプル

それでも十分ハイエンドであることに変わりはありませんが、コンパクトにしたことで、Galaxy Note10は、カジュアルにスマホを使う層にもターゲットを広げています。カラバリにレッドやピンクなど、ポップな色を取りそろえているのも、その表れといえるでしょう。一見、語義矛盾にも思える"コンパクトなGalaxy Note"ですが、Noteシリーズの新たなチャレンジとして注目したい1台。日本のキャリアが取り扱うバージョンがどちらになるのか、はたまた両方になるのかも、気になるところです。


レッドやピンクなど、ポップなカラーリングも用意する

Galaxy Note10と比べ、Galaxy Note10＋はやや渋めの色がそろう
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 16:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏休みの自由研究・工作に最適！ 未来のエンジニアを育てるスピーカー組立キット 「OVO Craft（オボ クラフト）」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/gf107-ovo-craft/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/1faa3c16f29424e2c0b508121798485950387026522a0b8ffb032dfd2a44/P1180089.jpg" />
 



クラウドファンディングで9488万円を調達して大成功を収めたフルデジタルスピーカー「OVO（オボ）」を使った組立キットを開発致しました。製品の分解、内部構造の理解、組み立てなど、一連の作業を通してモノづくりを体験する事ができる夏休みの工作に最適なキットです。

OVOとは？

OVOはUSBケーブル1本で電源と音データを取得する新しいタイプのスピーカーです。一般的なBluetoothスピーカーと比べ以下の様なアドバンテージがあります。

・充電不要　 　USBから電源を取得
・ペアリング不要　 　USBで繋ぐだけで自動認識
・音質劣化無し　 　高速通信によりデータ圧縮が不要
・遅延無し　 　有線通信によりバッファリングが最小限

2018年に完成したOVOは瞬く間に10000台以上を出荷する大ヒット商品となりました。



OVOは宮城県石巻市の工場で製造されるMade in Japanの製品です。ハード＆ソフトの設計はもちろん、組み立て工程から検品プログラムまで全て自社で開発を進めて参りました。日々我々が感じているモノづくりの楽しさを少しでも多くの方に体験して頂こうと思い、このOVO Craftという製品を企画致しました。

モノづくりの楽しさを体験できる仕組み

OVO Craftの製作はまずは既存製品を分解する所からスタートします。ポータブルスピーカーの内部がどうなっているのか、一つ一つの部品にはどんな意味があるのか、内部の基板にはどのようなLSIが搭載されているのか、普段あまり見る事がない製品の内部に胸躍る事間違いなしです。また製品組立という物理的な作業に加え、パソコンを使ったファームウェアインストール、イコライザ設定による音のチューニングなど、様々なエンジニアリングをこのキットで体験する事ができます。



木材筐体による音響特性

OVO Craftの筐体はMDFと呼ばれる木材繊維を原料とする成型板で作られています。元は一枚の板として販売されているMDFをOVO Craftの設計に合わせレーザーカッターで切断し製作しています。MDFはプラスチック筐体に比べて振動音が発生しにくいため、現行モデルのOVOと比較すると柔らかく温かみのある音を奏でます。このあたりは是非現行モデルのOVOユーザー様にも聞き比べて頂きたいところです。


自分好みにカスタマイズ

スピーカーのデザインを左右するフロントパネルはお客様ご自身で製作して頂きます。お手持ちの布、メッシュ、紙などお好きなものをフレームに貼り付けて製品を完成させて下さい。貼り付ける材質によって音がどのように変化するのか、是非ご自身の耳で確かめてみて頂ければと思います。比較ができるようフロントパネルの枠は2つご用意致しました。もちろん何も貼り付けずにフルオープンな状態でもご使用頂けます。



インテリアとしても最適

木製筐体のたたずまいはナチュラルテイストのインテリアやアウトドアでのレジャーにぴったり。本体下方に配置したフルカラーLEDが接地面の材質を様々な発光パターンで彩ります。LEDのカラーを暖色系にセットすれば柔らかく温かみのある音とマッチした最高のインテリアになるでしょう。LEDの輝度を最大にすればちょっとしたテーブルランプとしてもご利用頂けます。



便利なスタンド付き

今回のリターンにはスイッチやタブレットをOVO Craftの上面に設置できる便利なスタンドがおまけでついてきます。ゲームプレイはもちろんYouTubeを見る際にもとっても便利なスタンドです。タブレットを置けばお店などでの展示台としてもお使い頂けそうです。



最上位規格の材料を使用

OVO Craftの材料にはJAS及びJISが定めるホルムアルデヒド放散量区分の最上位規格となる「F☆☆☆☆等級（Fフォースター）」のMDFを使用しています。建築基準法により建物の内装や造り付け家具に制限無しで使える材料として定められていますので、お子様も安心して作業を進める事ができます。



製造スケジュール

2019年7月　筐体設計、1次試作、組み立て工程確認

2019年8月　発送開始（8月13日以降、お申し込み順に最短で翌日に発送致します）

リターンラインナップ

・【OVO Craft フルセット】24,000円（定価29,160円の18%OFF）

OVO本体、USBケーブル、OVO Craftの材料のセット。通常はこちらをお申込み下さい。下の写真に写っているものの他に、木工用ボンド、両面テープ、緩衝材（ポロン）、組み立て手順書が付属します。



・【OVO Craft 追加部材のみ】4,000円（定価4,644円の15%OFF）

OVOをOVO Craftに改造するための材料のみ。すでにOVOをお持ちの方向けのリターンです。下の写真に写っているものの他に、木工用ボンド、両面テープ、緩衝材（ポロン）、組み立て手順書が付属します。



起案者紹介

JDSoundは宮城県仙台市に本社を置くベンチャー企業です。半導体設計とデジタルオーディオの分野で15年以上の経験を持ち、遊戯機やカラオケ機といった業務用製品からギターエフェクタやハイレゾプレイヤーなどのコンシューマー向け製品まで幅広い実績があるチームです。日本人ならではのキメ細かい製品作りが持ち味です。



よくある質問

Q：デジタル接続に対応している機種を教えて下さい
A：WindowsのPC（ハイレゾ対応はWindows10のみ）
MacOS X 10.6以降のMac
Android 5.0以降でUSB OTG,USB Audioがサポートされている機器
iOS 7以降のiPhone,iPad
ニンテンドースイッチ
プレイステーション４
KDJ-ONE
※USB-Aポートを持たない機種と接続する場合は変換コネクタが必要になります。

Q：接続機器側にドライバやアプリのインストールは必要ですか？
A：必要ありません。USBポートに繋ぐだけで自動認識されます。

Q：USBポートを持たない機種で使えますか？
A：製品付属のアナログ/microUSB変換ケーブルで接続する事ができます。

Q：microUSBポートが2つあるようですがどのように使いますか？
A：スマホやタブレットなどUSBから十分な電力を供給できない機種用に電源供給用のポートがついています。アナログ接続の場合はこのポートへの電源供給が必須となります。

Q:製品には何が付属しますか？
A：デジタル接続用のmicroUSBケーブルが1本、アナログ接続用の変換ケーブルが1本、キャリングケースが付属致します。

Q：テレビと接続できますか？
A：一般的なテレビではUSBからオーディオ信号が出ていないため直接は接続できないのですが、現在弊社で開発しているOVO光コンバータを使用すれば接続できるようになります。

Q：どこかで試聴できませんか？
A：クラウドファンディング期間中は定期的に試聴会を開催して参ります。8月26日に開催される「IoT＆H/W BIZ DAY 2019 by ASCII STARTUP」に出展予定です。

Q:マニュアルやサポートは日本語ですか？
A:はい、マニュアル、メール及び電話サポート全て日本語対応です。また修理拠点も日本国内（宮城県仙台市）にございます。

Q:保証はどのようになっていますか？
A:OVOの基幹部分（基板及びスピーカーユニット）は1年間、それ以外の部材は初期不良のみの対応とさせて頂きます。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 16:11:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月8日のできごとは「TOLETTA（トレッタ） 発売」「FinePix REAL 3D W1 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/8-8-toletta-finepix-real-3d-w1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/88a937f0-b870-11e9-979e-3b0672d78684" />8月8日のおもなできごと
2005年、オンキヨーが「e-onkyo music store」を開始
2009年、富士フイルムが「FinePix REAL 3D W1」を発売
2009年、ソニーが「VAIO W」（VPCW119XJ）を発売
2018年、ハチたまが「TOLETTA（トレッタ）」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    性能モンスターなGalaxy Note10 / 10+をGIF動画でチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/galaxy-note10-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/c267f710-b901-11e9-8fdd-1ef451cafc79" />

8月7日（現地時間）、サムスンはニューヨークで秋冬商戦向けフラッグシップモデル、Galaxy Noteシリーズの最新機種「Galaxy Note10+」「Galaxy Note10」を発表しました。スタイラスペン「Sペン」を本体に内蔵し、手書きもできる高性能なスマートフォンです。最新CPUも搭載、メモリ容量にも余裕があるなど、その性能はモンスタークラスといえます。


画面サイズは2種類用意されます。Galaxy Note10+は6.8インチ（3040x1440ピクセル）、Galaxy Note10は6.3インチ（2280x1080ピクセル）。6.8モデルはこれまでのGalaxy Noteの正当な進化。「ノート」としてクリエイティブな作業をしたいユーザーに最適な大きさです。一方6.3モデルはペンを使いたいけれど片手で楽に持てるサイズが欲しい、というユーザーニーズにこたえたもの。6.3インチでも十分大画面ですから、こちらのモデルも魅力的です。


ディスプレイは上部中央にフロントカメラ（1000万画素）を埋め込んだデザイン。上下のベゼル幅がより狭くなっています。本体の基本的なデザインは2つのモデルでほぼ同等。カメラは1600万画素（ワイド）＋1200万画素（ウルトラワイド）＋1200万画素（望遠）の組み合わせで、Galaxy Note10+のみ深度測定用のTOFカメラが追加されたクワッド仕様になります。

本体カラーは「Aura」を頭につけた「Aura White」「Aura Glow」「Aura Black」の3色が基本カラーになります。Galaxy Note9は落ち着いた色合いで「大人の高級文具」というイメージもありましたが、Galaxy Note10シリーズはきらびやかになり、「人に見せたくなる」イメージが強く出ています。なお販売国によって追加カラーも提供。小型サイズで女性ユーザーも意識したGalaxy Note10は赤やピンクも登場するとのこと。



注目カラーはAura Glow。ガラスで覆われた表面が光の当たる角度で虹のように7色の色を反射します。このモデルに似合うケースは透明のものだけでしょう。


Sペン機能はモーションセンサーを内蔵したことで、リモコンとしての機能が増えています。Galaxy Note9のSペンはカメラのシャッターボタンになりました。Galaxy Note10+、Note10のペンはそれに加え、、

・上下に振る：リア・フロントカメラ切り替え

・左右に振る：カメラモードを順繰りに切り替え

・ぐるぐる回す：回す方向でズームイン・ズームアウト切り替え

ができるのです。もう写真撮影中に画面をタッチする必要は一切なくなりました。


またSペンのメモアプリ「Galaxy Notes（Samsung Notes）」では手書きした文字をワンタップで読み取り、テキストに変換してくれます。対応言語は60か国語以上で、もちろん日本語にも対応します。そのままWordやPDF変換もできるなど、ビジネス向け機能が充実されました。


Galaxy Note10+、Note10をPCの通知をPCで受けたり、PCに接続して画面を表示し操作もできるDeX Station機能など、PC連携機能もアップ。スマートフォンとしてだけではなくPCコンパニオンとしても最強のツールになりそうです。


Galaxy Note10+、Note10のグローバル発売は8月下旬から。日本についてはいつものことながら現時点では未定ですが、出さない理由が見つからないでしょう。ビジネスユース向けとしての展開にも期待したいものです。

関連
・Galaxy Note10発表。ついに上部ベゼル廃止、背面4カメラ搭載のNote10+も
・「Galaxy Note10＋」速攻ハンズオン。無印Note10はまさかの小型化(石野純也)
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Snapdragon 8cx薄型モバイルノート「Galaxy Book S」発表。ビデオ再生時23時間の電池持ち
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/snapdragon-8cx-galaxy-book-s-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/d3978ab0-b95a-11e9-af7f-e11a7e187db9" />
サムスンはスマホの新モデル「Galaxy Note 10」にあわせて、Windows 10搭載のノートPC「Galaxy Book S」を発表しました。

Galaxy Book SはCPUにQualcommのSnapdragon 8cxを搭載した薄型軽量モバイルノート。高昨日なソフトウェアをバリバリ動かす用途には向いていないものの、LTEに常時接続しながらも長時間使用できる点が特徴となっています。

筐体はアルミフレームで13.3インチ画面を搭載しつつ1kgを切る重さを実現。ディスプレイはタッチパネルとなっています。Snapdragon 8cxは、クアルコムが7nnプロセスで初の製品化を果たしたチップセットで、前世代モデルのGalaxy Book2よりCPU性能は40%向上、グラフィックス性能は80％向上させています。




省電力性では1回の充電で23時間の映像再生に対応。USB Type-Cでの42Wh急速充電もサポートします。また、ファンレス設計により、高パフォーマンスで動作しても冷却性能は保たれるとしています。このほか、Dolby Atomos対応のAKGブランドのステレオスピーカーやWindows Hello対応の指紋認証センサーを搭載しています。




大きさは約305.2x203.2x6.2〜11.8 mm、重さは約0.96 kg。チップセットはSnapdragon 8cx（オクタコア、最大2.84 GHz + 1.8GHz駆動）、RAMは8GBを搭載。ストレージは256GBまたは512GBで、1TBまでのmicroSDカードを追加可能。LTE Cat.18やWi-Fi 802.11 a/b/g/n/ac、Bluetooth v 5.0をサポートします。

米国での発売は2019年の初秋を予定。カラーはEarthy GoldとMercury Grayの2色をラインナップします。なお、価格は案内されていません。

発表時には米マイクロソフトのサティア・ナデラCEOも登壇。サムスンとのパートナーシップを強化していくことを表明しました。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 17:41:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10 / Note10+からイヤホンジャックとBixbyボタンが消滅
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/galaxy-note10-note10-usb-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fdaaf5340-b956-11e9-bef7-2bb81ba93cbc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c93e77cf286319584a3b8a47e7ec1fe37c823d1" />
サムスンがiPhoneにイヤホンジャックが無いのをからかっていたのは一昨年のことでしたが、本日発表されたGalaxy Note10には、先代までにはあったイヤホンジャックがありません。わずかなスペースにもバッテリーを押し込むためなのかもしれないものの、Note10ユーザーは、イヤホンを使いたいときにはBluetoothか、もしくはUSB-C接続のイヤホンを使わなければなりません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 17:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10 / 10+は国内発売濃厚、日本語製品ページが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/japanese/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ff016f240-b962-11e9-9ff7-7971189b6c92&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7911b81b0cf7b99edf76285ad4f9a53b5dd510a7" />
サムスンが日本時間8日未明に発表した最新スマートフォン「Galaxy Nore10」「Galaxy Note10+」ですが、国内発売も十分期待できそうです。日本語製品ページがすでに公開されています。

日本語製品ページでは、大画面「Galaxy Note10+」とコンパクト「Galaxy Nore10」の2機種について、まるでアップルの製品ページのように、製品を詳細に日本語で解説しています。

Galaxy NoteシリーズはこれまでNTTドコモとKDDIが取り扱っており、順当にいけばこの2社から秋冬モデルとして登場する可能性がありそうです。ただ、10月に電気通信事業法が改正され、携帯キャリアによる端末値引きが最大2万円までに制限されるため、Galaxy Note 10 / 10+のようなハイエンド機種の販売には打撃となる可能性もあります。

 
製品の詳細は下記記事をご覧ください。
・「Galaxy Note10＋」速攻ハンズオン。無印Note10はまさかの小型化(石野純也)
・Galaxy Note10 / Note10+からイヤホンジャックとBixbyボタンが消滅
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 18:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10/Note10+とNote9仕様比較。Sペンも進化、カメラはトリプル仕様に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/galaxy-note10-note10-note9-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F88b2a590-b967-11e9-bb3d-3e428574378f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=12f6fc53f9ea04edc9b0d2c1abf535be22fe6477" />
サムスンが、日本時間8月8日に開催したGalaxy Unpackedイベントにて、Galaxy Note10/Note10+を発表しました。今回はNoteシリーズとしては初めて2モデル体制となりましたが、画面サイズ以外にもいくつかの仕様差が設けられています。

この記事では、そんなGalaxy Note10とNote10+、現行モデルGalaxy Note9の仕様比較をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報8月8日昼版｜旧モデルKindle Oasisが最大1万1000円OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/amazon-8-8-kindle-oasis-1-1000-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 26,980 - &yen; 29,980
【最大11,000円OFF】Kindle Oasis（旧モデル）

&yen; 11,980
参考価格: &yen; 14,980 (20% OFF)
【3,000円OFF】Fire 8HD キッズモデル

【8/19まで】音楽聴き放題サービス登録で半額。Echoシリーズ - 詳細はこちら



特選タイムセール
&yen; 650 - &yen; 2,959
【本日限定】レディース日傘、

特選タイムセール
&yen; 2,895 - &yen; 5,845
【本日限定】MooSoo simple life生活家電 お買い得セール

特選タイムセール
&yen; 3,344 - &yen; 4,944
【本日限定】ドライブレコーダー、タイヤ空気圧センサーがお買い得



特選タイムセール
&yen; 2,239 - &yen; 2,639
【本日限定】大容量モバイルバッテリー 急速充電　LEDスクリーン残...

特選タイムセール
&yen; 2,238 - &yen; 2,360
【本日限定】超静音卓上 手持ちUSB扇風機 お買い得

&yen; 3,144
価格: &yen; 3,699 (15% OFF)
Anker PowerPort Speed 5




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 21:34:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ズバリ買いか？ Galaxy Note10/Note10+をじっくり検討してみた（ジャイアン鈴木）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/galaxy-note10-note10-check/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/61cb6aa0-b964-11e9-b53e-4b941b77aad2" />
8月7日（現地時間）、サムスンはニューヨークで「Galaxy Unpacked 2019」を開催し、ペン内蔵新型Androidスマートフォン「Galaxy Note10/Note10+」を発表しました。今回は早速これら2製品を、購入者目線で「買いかどうか？」と検討してみたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12兆円「ビジョンファンド2」景気後退でも大丈夫？ 孫正義氏が回答
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/12-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9fc81010-b97d-11e9-bf7f-f305b5d9f89d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c139dc084f7c45b237f99a9e6c7b0fd114f4d44" />
ソフトバンクグループの孫正義社長は決算会見で、先日設立を発表した「ビジョンファンド2」（2号ファンド）の最終的な規模は12兆円を超えるとの見通しを明かしました。
2号ファンドは「サウジとも交渉中」
孫社長は、発表時に公表した11.7兆円という規模について『MOU（基本合意書）を交わした会社の出資額しか含んでいない』とし『サウジとアブダビ、それ以外の大口機関投資家も2号ファンドに高い関心を示している。（中略）彼らとも継続して条件や金額を詰めている最中』と述べ、最終的に2号ファンドの規模は11.7兆円を大きく超えると明かしました。

また、サウジ側との出資交渉にあたり、昨年のカショギ氏事件について記者から問われると『起こるべきではない事件が起きた。深い悲しみと、起きてはならない事件であったという感想を持っているが、私が知っている範囲は皆さんが知っている範囲と同程度で、あまり深いことを我々が直接知り得る立場ではない』とコメント。

また『一方で我々は多くの人々のこれからの幸せに向かって、技術の進展、AIの革命に対して大きく駒を進める。そこにどの国からどのくらいの額が2号ファンドに参加されて、どういう条件で入ってくるかはこれから詰めることで、それ以上のコメントは今日現在はできない』とも述べました、
 
景気減速でも『短期的なノイズに右往左往しない』
米中貿易摩擦などで世界経済の先行きが不透明となっている件については『貿易摩擦とか政治的な問題はこの25年間の間に何度もやってきた』とし、次のようにコメントしました。

『本物の投資家は短期的なノイズで右往左往しても大した成果は得られないと思っている。大きな成果を挙げようとすれば、マクロをしっかりと10年20年の単位で、どの産業が根底的に衰退し、どの産業の技術が構造的に飛躍していくのか、そういうことを見るのが最善策。そういう意味では短期的なノイズを無視して、心を無にして投資するのが良いと思っている』（孫社長）

また、ソフトバンクグループのLTV（保有資産有利子負債比率）を経済平常時で25％、リーマンショック級の経済異常時でも35％未満に保つことで規律を図るとしました。


▲「日経平均が半減」級の異常時でもLTVを35％未満に抑えることで規律を図ると孫社長

また、ビジョンファンド1の評価益のほとんどは未上場株だが、出口戦略はあるのかという指摘に対しては次のように述べました。

『投資会社ですから、常に出口を狙いながら運用していく。出口のないトンネルはない。投資をするときにはいずれリターンを現金化するという前提で行っている。上場して即売るのか、しばらく成長を楽しみんながらどんな段階で現金化するのかはケースバイケース。この会社がどれくらい継続的に価値を伸ばしていくのか、また、保有するアセットにどれくらいシナジーを残しているかで判断する』（孫社長）
ファンド2もAIに特化
孫社長によると、ビジョンファンド2は今後数ヶ月以内に投資を開始予定。投資分野はファンド1と同じくAIに特化する方針です。


▲ファンド2設立で全体の運用額は22兆円以上に。これは『1995年から今日現在までのシリコンバレーのVCが累計で投資した額に匹敵する』と孫社長は語った
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    時計のボタンでIoT機器を操作、シチズンの光発電スマートウオッチ「Eco-Drive Riiiver」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/iot-eco-drive-riiiver/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc5407c30-b8e5-11e9-b7f7-8b12f74fe5a4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d90db4de3ad110d6742785b089a82fe62da1e877" />
シチズンのスマートウォッチ「Eco-Drive Riiiver」。その実機に一足速く触れてきました。今秋発売予定で希望小売価格は税別4万5000円。現在クラウドファンディングサイト「GREEN FUNDING」にて8月31日までプロジェクト実行中で、割引価格で購入できるモデルです。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5分でわかるGalaxy Note10まとめ。薄型モバイルノートGalaxy Book Sも発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/5-galaxy-note10-galaxy-book-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F22c5c230-b962-11e9-9f6d-f31155b85c7c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=24ec2cbade632299154a3e14def8af972014e04f" />米国時間の8月7日、サムスンは米ニューヨークにて「Galaxy UNPACKED 2019」を開催。その場でGalaxy Noteシリーズの新機種となる「Galaxy Note10」と「Galaxy Note10+」を発表しました。

今回のGalaxy Noteはなんと2モデル。6.8インチディスプレイを採用する「Galaxy Note10＋」と、6.3インチディスプレイの「Galaxy Note10」が登場しています。

日本語の製品ページがすでに用意されており、国内発売にも期待できる新Galaxy Note。ここではその情報をさくっとまとめてみました。それではどうぞー。

 
Galaxy Note10発表。ついに上部ベゼル廃止、背面4カメラ搭載のNote10+も


サムスンは米ニューヨークにて7日（現地時間）、AndroidスマートフォンGalaxy Noteシリーズの新機種を発表しました。今回は「Galaxy Note10」と大画面版の「Galaxy Note10+」を2モデル構成となっています。（つづき）

 
「Galaxy Note10＋」速攻ハンズオン。無印Note10はまさかの小型化(石野純也)


サムスンは、8月7日（現地時間）に米ニューヨークのブルックリンで「Galaxy UNPACKED 2019」を開催。Galaxy Noteシリーズの新モデル2機種を発表しました。新たに発表されたのは、「Galaxy Note9」の直接的な後継機といえる「Galaxy Note10＋」と、その小型版に位置づけられる「Galaxy Note10」です。ここでは、実機の写真とともに、2機種をレポートしていきます。（つづき）

 
性能モンスターなGalaxy Note10 / 10+をGIF動画でチェック


8月7日（現地時間）、サムスンはニューヨークで秋冬商戦向けフラッグシップモデル、Galaxy Noteシリーズの最新機種「Galaxy Note10+」「Galaxy Note10」を発表しました。スタイラスペン「Sペン」を本体に内蔵し、手書きもできる高性能なスマートフォンです。最新CPUも搭載、メモリ容量にも余裕があるなど、その性能はモンスタークラスといえます。（つづき）

 
Galaxy Note10 / Note10+からイヤホンジャックとBixbyボタンが消滅


サムスンがiPhoneにイヤホンジャックが無いのをからかっていたのは一昨年のことでしたが、本日発表されたGalaxy Note10には、先代までにはあったイヤホンジャックがありません。わずかなスペースにもバッテリーを押し込むためなのかもしれないものの、Note10ユーザーは、イヤホンを使いたいときにはBluetoothか、もしくはUSB-C接続のイヤホンを使わなければなりません。（つづき）

 
Galaxy Note10 / 10+は国内発売濃厚、日本語製品ページが登場


サムスンが日本時間8日未明に発表した最新スマートフォン「Galaxy Nore10」「Galaxy Note10+」ですが、国内発売も十分期待できそうです。日本語製品ページがすでに公開されています。 （つづき）

 
Galaxy Note10/Note10+とNote9仕様比較。Sペンも進化、カメラはトリプル仕様に


サムスンが、日本時間8月8日に開催したGalaxy Unpackedイベントにて、Galaxy Note10/Note10+を発表しました。今回はNoteシリーズとしては初めて2モデル体制となりましたが、画面サイズ以外にもいくつかの仕様差が設けられています。

この記事では、そんなGalaxy Note10とNote10+、現行モデルGalaxy Note9の仕様比較をお届けします。（つづき）

 
ズバリ買いか？ Galaxy Note10/Note10+をじっくり検討してみた（ジャイアン鈴木）


8月7日（現地時間）、サムスンはニューヨークで「Galaxy Unpacked 2019」を開催し、ペン内蔵新型Androidスマートフォン「Galaxy Note10/Note10+」を発表しました。今回は早速これら2製品を、購入者目線で「買いかどうか？」と検討してみたいと思います。（つづき）

 
Snapdragon 8cx薄型モバイルノート「Galaxy Book S」発表。ビデオ再生時23時間の電池持ち


サムスンはスマホの新モデル「Galaxy Note 10」にあわせて、Windows 10搭載のノートPC「Galaxy Book S」を発表しました。

Galaxy Book SはCPUにQualcommのSnapdragon 8cxを搭載した薄型軽量モバイルノート。高昨日なソフトウェアをバリバリ動かす用途には向いていないものの、LTEに常時接続しながらも長時間使用できる点が特徴となっています。（つづき）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スピーカー再生空間を創り出すイヤホン  日本発オーディオブランド「Artio」の新プロジェクト
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/gf091-artio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/224f95d418831c6b62f7d8b7de57fe0a706bacc6745e1f38b0b018d62cba/crm1_3.jpeg" />
 





Artio CRシリーズは、携帯性と細かな音の再生に優れたカナル型イヤホンでありながら、スピーカー再生のような音楽空間を感じる事ができる、まさに「いいとこどり」のイヤホンです。
場所を選ぶことなく、いつでもあなただけのオーディオルームへ入り込むことができます。
既存のイヤホンやヘッドホンで満足していない方や、広がりのある音を外出先でも楽しみたい方、イヤホンで音楽のリアリティを味わいたい方へ、新しい音楽体験を提供します。





Artioは"Sound for new value" をコンセプトに、今までにない新しい「音のカタチ」を皆様に提案する日本発のオーディオブランドです。
そのコンセプトの下、2018年2月よりブランドをローンチ、1stモデル"CU1"に続いてフラッグシップモデル"RK01"を発売し、多くのお客様よりご好評をいただいてまいりました。
公式HP　https://artio.co.jp/







※Artio製品をもっと身近に、より多くの方に「Sound for new Value」を感じていただけるよう想いを込めて、本プロジェクトの発足に伴いブランドを刷新します。





何気なく使っているカナル型イヤホン。こんなことを感じた事はありませんか？

・スピーカーで音を聴いた時と、イヤホンで音を聴いた時で音楽の感じ方が違う
・ライブで気に入った曲のはずなのに、イヤホンでは違う曲のように感じてしまう
・音が頭の中で鳴っているようで閉塞感がある

このようにスピーカーやライブなどで耳が塞がれていない状態で聴く場合とイヤホンで聴く場合では、どうしても音の感じ方が異なってしまい、同じ音源なのに同じ感覚で聴くことができません。これは、イヤホン特有の頭の中で音が聞こえる現象"頭内定位"が原因です。この頭内定位があることで、どんなに臨場感や躍動感がある音源をイヤホンで聴いても、スピーカーやライブで聴くようには聞こえません。



イヤホンの聴こえ方の課題を解決　広音場再生を目指す「WARP」プロジェクト
("Wide Area ReProduction" Project)

Artioの音響技術者は"人間の脳が音を感じる仕組み"に着目し、イヤホンでもスピーカーの広域再生を実現することを目指して様々な研究を続けてきました。中でもカナル型イヤホン特有の頭内定位問題は、もっとも解決しなくてはならない課題のひとつでした。

この目標のもと、私たちは頭内定位問題を解決するための新技術"WARPシステム"を開発。従来のカナル型イヤホンではできなかった音の広がりを感じる仕組みを作ることに成功し、商品化に踏み切ることにしました。音響技術者の長年の想いから生まれた"WARPシステム"。これを搭載したイヤホン開発プロジェクトを、私たちは「WARP」プロジェクトと名付けました。





スピーカーの音をイヤホンで

CRシリーズは、新技術"WARPシステム"とArtioが持つ特許技術によって実現した、スピーカー再生の音を仮想的に再現するArtio独自のイヤホンです。従来のカナル型イヤホンでは実現できなかった、オーディオルームで音楽を楽しむような開放的で広がりのある音楽空間を感じることができます。



CR-V1/CR-M1でしか味わえない唯一無二の音

CRシリーズで音楽を鑑賞すると他のイヤホンでは味わえない以下のような独特の音の聞こえ方を体験できます。



CRシリーズの主な音の特徴

・自分だけの空間に入り込み、目の前に音楽が広がっていく開放感
・楽器や音が重なることなく音の位置がくっきりわかる明瞭なサウンド
・イヤホンでありながら、スピーカーで音を聞いているような臨場感







イヤホンならではの利点を活かしつつ、スピーカー鑑賞時の制約を解消

本来スピーカーで本格的に音を聞こうとする場合、高価な機材や専門的な知識が必要ですが、CRシリーズはカナル形イヤホンであるため、特別な知識はいりません。お手持ちの音楽プレーヤーに繋ぐだけで、通勤通学の電車、カフェや公園など、場所や時間に縛られず、自分だけのスピーカーサウンドを手軽に楽しむことができます。





スピーカー再生空間をイヤホンで実現したWARPシステム搭載モデル

個性の異なる２機種CR-V1/CR-M1

スピーカー再生空間を実現するWARPシステムは、イヤホンでの音楽再生に今までにない表現をもたらします。その表現力を活かすため、個性の異なる2機種のイヤホンを開発しました。





「イヤホンの解像度とスピーカーの再生空間を両立」

・"WARPシステム"の他に特許技術"SkIS"、"s.n.a"の二つの技術を搭載、イヤホンらしい緻密な表現とスピーカーの迫力ある臨場感を両立したCRシリーズのフラッグシップモデルです。

・フロントにチタン合金、ボディに軽量なアルミ合金を採用。不要な共振を抑えた高解像度の音とストレスのない装着性を実現しました。

・日本国内の工場で徹底した生産管理を行い、部品一つ一つを適正に管理。 大量生産ではできない微妙な調整を行い、厳しい検査基準を通過したものだけが製品として出荷されます。





「ナチュラルな音の広がりを感じるスピーカー再生の臨場感」

・新技術"WARPシステム"の効果を余すことなく発揮させ、スピーカーの持つ自然な音の広がりを重視したモデルです。

・"WARPシステム",特許技術"SkIS"を搭載。音源のもつ臨場感あふれる空間表現を引き出し、音と音の距離感まで明確に再現します。

・筐体には音響特性に優れクリアな音質を生み出すアルミ素材を採用。軽量で、長時間のリスニングに最適です。



共通付属品

・&phi;3.5mm 金メッキプラグスパイラルケーブル (&phi;2.5mmプラグ着脱式)

　信頼性の高いプラグ着脱式を採用した、Artioオリジナルのスパイラルケーブルです。
　ケーブル同士の接触面が少ないため絡みにくく、またタッチノイズ低減の効果もあります。

・イヤーフック

　耳掛け式の装着感を向上する、着脱可能なイヤーフックです。
　ケーブルが耳から外れることを防止し、装着時のストレスを軽減します。

・イヤーピース Final Eタイプ (LL, L, M, S, SS) ※Mサイズは本体に装着しています。

　5サイズを標準で付属。耳に合ったサイズをお選びいただけます。

・キャリングケース



CR-V1専用付属品



・&phi;3.5mm 金メッキプラグ 銀メッキ線スパイラルケーブル (&phi;2.5mmプラグ着脱式)
　
　標準のケーブルと付け替えることで音の輪郭が明確になり、標準ケーブルとは違った音を楽しむことができます。



CRシリーズを使ってみると



普段の生活を彩る新しい音楽再生

カフェでのひと時や通勤通学時に聴くいつもの音楽が、あたかも目の前で演奏されているかのように聞こえ、今まで感じたことのない新たな感覚と音楽の楽しさがいつも通りの景色を彩ります。





臨場感が求められる音源の再生に

CRシリーズが実現する空間表現が、ライブやオーケストラ等の音源に今までにない臨場感を与えます。また、音の位置関係まで綺麗に再現するため、ゲームや動画再生に使用すれば画面の中の世界に入り込むような没入感を体験できます。



7月10日より、eイヤホン様各店舗に試聴機を設置

CR-V1とCR-M1は７月10日～8月30日のプロジェクト期間中、eイヤホン様全５店舗にて試聴可能となっております。



eイヤホン様公式サイトURL: https://www.e-earphone.jp/





音響技術 "WARPシステム"

CRシリーズに搭載されている音響技術"WARPシステム"は、人間の本来の音の捉え方をイヤホンで再現するArtioの独自技術です。（特許申請中）





スピーカーとイヤホンの聴こえ方の違いに着目

人間の耳には、音が左右の耳に届く音の強弱や時間差から、その音源の方向と距離を感じ取る能力が備わっています。ステレオ再生はこの能力を利用したもので、左右のスピーカーから再生した音がそれぞれ反対側の耳にも入るため、音楽を両耳で判断して広がりや奥行きを立体的に感じることができます。
一方、イヤホンでの再生では、右側の音は右耳にだけ、左側の音は左耳にだけ入るため、スピーカー再生の聴こえ方とは違って聴こえます。このため脳は音の距離を判断することができず、頭内定位と呼ばれる、頭の中で音楽が再生されているようなイヤホン特有の聴こえ方になります





"WARPシステム"の効果

WARPシステムは、帯域・レベル・位相などを調整したLチャンネルとRチャンネルの信号を、それぞれ反対側のチャンネルに混ぜ合わせて再生します。音の距離や位置を判断するための情報を追加することで、音の広がりを感じさせることを可能にする技術です。





"WARPシステム"が頭内定位を和らげ、音が広がって聴こえるようになります。それぞれの楽器に距離が生まれることで音が被らないため、楽器の配置や奥行きを明確に感じることができ、音源の細やかな表現までも再生します。





CRシリーズのスピーカー再生空間を支える二つの技術

CRシリーズは"WARPシステム"の他に、Artioが持つ特許技術である音響構造を採用しています。
"WARPシステム"と組み合わせることでカナル型イヤホンの問題点を解消し、自然で開放的なスピーカー再生空間を実現しました。



SkIS(Six kilohertz Intercept System)

"CR-V1"/"CR-M1"には、Artioの特許技術"SkIS"を搭載しています。カナル型イヤホン特有の問題として、耳の穴が塞がるために特定音域が共鳴し、耳障りな音が発生してしまう現象があります。"SkIS"は、この共鳴を効率的に抑制し、音の聴こえ方をイヤホンをしていないときの状態に近づけることができます。
(特許番号: 第5696249号)





s.n.a(Smart Nozzle Adjuster)

"CR-V1"には、Artioの特許技術"s.n.a"を搭載しています。 調整機構をノズルの中に配置することで、従来はできなかった製造最終段階での微調整を可能にする音響構造です。バラつきやすい左右の低域の感度差を抑えることで定位感を向上させる効果があり、再生する音楽の楽器の位置や距離をより明確にする手助けをします。
(特許番号: 第6508687号)



メディア掲載情報



7月10日 Phile web様にて、CR-V1/CR-M1の紹介記事を掲載頂きました。

記事URL: https://www.phileweb.com/review/article/201907/10/3509.html





7月10日 eイヤホン様が運営するブログにて、CR-V1/CR-M1の紹介記事を掲載頂きました。

記事URL: https://e-earphone.blog/?p=1317188








プロダクト名
CR-V1
CR-M1


搭載音響技術
WARPシステム
〇
〇


SkIS機構
〇
〇


s.n.a機構
〇
-


ドライバーユニット
&phi;10mmダイナミック型1基
&phi;10mmダイナミック型1基


音響方式
密閉型
密閉型


出力音圧レベル
105 dBSPL/mW
106 dBSPL/mW


周波数特性
20 Hz ～ 20 kHz
20 Hz ～ 20 kHz


最大入力
200 mW
200 mW


公称ユニットインピーダンス
32&Omega;
32&Omega;


質量
約 15.8 g
約 14.9 g


筐体
フロント
チタン合金
アルミ


リア
アルミ
アルミ


ケーブル
3.5mmプラグOFC線
スパイラルケーブル
(2.5mmプラグ着脱方式)
3.5mmプラグOFC線
スパイラルケーブル
(2.5mmプラグ着脱方式)


付属品ケーブル
3.5mmプラグ銀メッキ線
スパイラルケーブル
（2.5mmプラグ着脱方式）
-


イヤーピース
final E タイプ (SS/S/M/L/LL)

final E タイプ (SS/S/M/L/LL)



その他付属品

・キャリングケース
・イヤーフック
・取扱説明書
・保証書


・キャリングケース
・イヤーフック
・取扱説明書
・保証書



原産国
MADE IN JAPAN
MADE IN THAILAND






Q&amp;A

Q. 市販のケーブルに交換できますか？
A.CRシリーズはArtio独自方式のケーブルを採用しております。
他社のケーブルには対応しておりません。

Q. L/R表記はありますか？
A.はい。筐体側面部に記載があります。
本プロダクトページの写真は開発中のものですので、実際の製品と違いL/R表記のないものになっております。

Q.Bluetoothに対応していますか？
A.いいえ。本製品はBluetoothに対応しておりません。

Q. 雨の日の屋外や、お風呂場などで使用できますか？
A.本製品は防水に対応しておりません。水気のある場所での使用は故障の原因となるおそれがあります。

Q.音楽を再生しても音が聴こえません。
A.初期不良につきましては交換対応致します。
　お手数ですが、公式サイトの問合せフォームよりご連絡ください。
　なお、交換に際して製品に付属する保証書が必要になります。ご注意ください。



会社紹介




販売代理店
TTR株式会社


住所
〒173-0003　東京都板橋区加賀2-14-7


営業開始年月
2014年3月


業務内容
オーディオ製品の設計・製造及び販売


責任者
吉田 紀教


電話番号
03-5805-0242





TTR株式会社はCo-Donguriシリーズで知られる「茶楽音人」を取り扱う販売代理店です。

茶楽音人
http://www.trdsn.com/



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10/10+を「しっかり」「機能的に」「美しく」守る。純正カバー3種類を紹介
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/galaxy-note10-10-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/aeefc1a0-b919-11e9-bf6f-20a3d6fa3afb" />
本日発表されたSamsungの新スマートフォン、Galaxy Note10、Note10+。その隠れた見どころが、豊富に用意される純正カバーの数々です。GalaxyシリーズのカバーはAlways On Display機能を生かしたものや、LEDカバーなど様々なものが毎回毎回登場しますが、今回もちょっと気になる製品が出てきました。そのうちの3種類を紹介しましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最高635万円。VIP層向け東京五輪ホスピタリティパッケージ購入登録開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/635-vip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F84fe7b90-b985-11e9-96bd-9eb30045c4a1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7b2e84a43fb33a1a75c3d8fe504c0feeb7126087" />
申し込みが殺到した東京五輪のチケット。第1次抽選で1枚も当たらなかった人を対象とする追加抽選が、8月8日から始まります。この抽選を逃すと、次のチャンスは秋以降に始まる先着順での販売となりますが、もっと確実にチケットを入手する方法も存在するようです。ただし、相応にお金を積めばですが......。

 
関連記事：
敗者復活戦、東京五輪チケットの追加抽選販売を8月8日から実施

東京五輪の大会組織委員会は7日、「公式ホスピタリティ」のサイトをオープンし、チケット購入登録を開始しました。

公式ホスピタリティとは、五輪競技の観戦チケットに加えて、会場内施設での飲食やラウンジの利用なども含まれる、高付加価値が付いたホスピタリティパッケージです。すべての競技で用意されているわけではありませんが、開会式や閉会式、陸上競技、バスケットボール、野球、ソフトボール、水泳などで利用できます。

価格は、もっとも安いもので9万円から。最高額は開会式・閉会式や陸上100mの決勝など11チケットがセットになった635万円。開会式のみなら110万円となります。



既に先着順での購入登録が始まっており、販売開始されると、専任スタッフが希望の詳細を確認し、予約を確定するとのことです。

この種のスポーツホスピタリティは、欧米ではビジネス上の接待手段として一般的だとしています。基本的にはVIP層向けの特別パッケージですが、もちろん、定額を払えば一般の個人でも購入は可能です。

56年ぶりに東京で開催されるオリンピック。優雅に観戦したいと思っているなら、一考の余地はあるかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>