<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット 6/20  #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/3000-amazon-6-20-engadge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり。Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというものになります。先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップしますので、当選確率は上がるはず？ です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月20日のお題：
東京五輪チケットの抽選結果発表が6月20日に行われます。結果を知らせる電子メールが正午すぎから夕方にかけて配信されるとのことです。見事当選された方はこちらで購入までの流れを確認しておきましょう。詐欺が横行しそうなんて話もあるのでご注意くださいね。

というわけで今回の問題。東京五輪チケットに当選した場合、いつまでに購入手続きをする必要があるでしょうか？（いつまでに購入手続きを終えないと当選が失効してしまうでしょうか？）

答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月22日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月20日のできごとは「Nokia Body 発売」「InterLink XP MP-XP7210 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/6-20-nokia-body-interlink-xp-mp-xp7210/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/a6ec1770-91d6-11e9-9fae-598ae309253a" />6月20日のおもなできごと
2001年、JEITAが「JEITAバッテリ動作時間測定法（Ver. 1.0）」を制定
2002年、ビクターが「InterLink XP」（MP-XP7210）を発売
2014年、PFUが「ScanSnap iX100」を発売
2014年、ソニーがISO409600の高感度撮影が可能な「&alpha;7S」を発売
2017年、ノキアがWi-Fi体重計「Nokia Body」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京五輪チケット当選で資金繰り難民が大量発生？6月20日以降に確認すべきこと
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/6-20-tokyo2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c9d171c0-92a0-11e9-b5fb-d510d92c29bd" />いよいよ本日、 2019年6月20日（木）に東京五輪チケット抽選販売の結果が発表される。購入できるのは2019年7月2日（火）まで。今日を含めた13日の間に支払いを終えなければ当選は無効となってしまう。つまり、まずは資金を用意しておく必要がある。クレジットカードで支払う場合、「Mastercard」や「JCB」ブランドのカードは使えず、スポンサーである「VISA」ブランドのみとなる点にも注意したい。また、現金でのコンビニ振込みの場合は手数料432円（税込）が必要となる。

チケットに当選された場合は、詐欺サイトなどの登場も想定されるので、必ず下記の公式サイトにアクセスし、ログインしたうえで確認いただきたい。

東京2020公式チケット販売サイト

当然、結果発表当日となる6月20日はアクセス過多による混雑が予想されるので、深夜や翌日以降などの空いているであろう時間帯を狙うといいだろう。

 
関連記事：
東京五輪チケット詐欺にご用心！当選メールが届いても......URLが書いてあったら全部ニセモノです 東京五輪チケット抽選結果発表は6月20日。当選してからの流れを確認しておこう

 
万一、すべてのチケットが当たってしまったら支払いはどうする？


筆者は、開会式や、各競技の決勝戦などのチケットを複数申し込んでいる。当然、観戦したい人が多いと予想できるので当選確率は低いかもしれないが、当然、申し込まなければ当たらない。大多数の人が筆者のようにどれか当たればよいと思い、多めに申し込みをしているのではないだろうか。 しかし、万が一、すべてのチケットで当選してしまった場合のことも考えておきたい......。すべてのチケットが当たってしまったら、支払いに困る方もおられるだろう。筆者もすべての申込みが当たったら、実はやばい！

どういうことかというと、当選したチケットの一部のみを購入するという選択は無いからだ。全て購入するか、すべてキャンセルするかの2択なのである。どうしてこんな方式にしてしまったんだろうか？

必要な枚数しか申し込まない、観たいものしか申し込まない、そんな仮説があったのかもしれないが、どうせ当たらないだろうとか、とりあえず申し込みだけしておこうとか、当たってから考えようとか、人は楽観的に考えるもの。その結果、大量のキャンセル、もしくは行ける人募集がSNSを賑わすのではないかと筆者は考えている。

筆者のケースに話を戻そう。筆者が申し込んだチケットの中でも特に開会式はかなりの倍率になるだろう。当選したならば素直に嬉しい！ 世紀のイベントの舞台演出を新スタジアムで生観戦できるのだから......。ただ、一番安い席でもチケットは1枚5000円だ。当然、各競技の決勝戦なども多めに申し込んでいる。

つまり何が言いたいかというと、あまりにもたくさん当たりすぎてしまうと、資金難で苦しむことが想像できるのだ。

支払いは2019年7月2日（火）までの13日間に『全額』を振り込まなければならない。「チケットが取れたので一緒にいきましょう」とお友達をお誘いすればなんとかなりそうではあるが、資金難の場合は、友だちにチケットを渡す前に、クレジットカードの請求がある前に、チケットぶんの現金を友人から回収する必要がある。チケットの現物がないのにだ。少し大げさかもしれないが、こういった『オリンピックチケット当選資金難民』の登場も想定される。



さらに加えると、「東京2020大会オリンピック観戦チケット」は転売禁止だ。だから、メルカリやヤフオクで......なんてワケにはいかない。また、法的にも2019年6月14日（金）にチケット不正転売禁止法が施行されているため、不正転売が発覚した場合、1年以下の懲役、100万円以下の罰金、またはその両方が科せられることになる。
※転売チケットに関してトラブル等があれば消費者ホットライン 188 まで

そんなわけで泣く泣くチケットをキャンセルする場合は、東京2020公式チケット販売サイトで、マイチケット＞申込み履歴＞詳細＞申込み取り消しと進めばいい。

 
友人と一緒に観戦するには、マイチケットから「名義変更」の必要あり。ただし......
友人・知人へのチケット譲渡には名義変更をする必要がある。東京2020公式チケット販売サイトにて開催当日まで変更が可能だ。チケットの額面を超えた金銭又は利益を受け取ってしまうと「チケット不正転売禁止法」に該当してしまうので注意してほしい。

▲東京2020公式チケット販売サイトのマイチケットから名義の変更が可能。抽選が終わるまではシステムメンテナンス中とされている

さて、肝心のチケットについてだが、3つのパターンが用意されている。スマホなどの画面に表示させる「モバイルチケット」と紙に印刷して利用する「Print@Home」、そしてチケットを発行してもらう「紙チケット」（紙チケットのみ、1枚あたり324円の発行手数料と1件あたり864円の配送料が別途必要になる）。いずれの場合もチケットを入手できるのは2020年5月以降とのことだ。

それまでの間は手元にチケットがないわけで、友人・知人へチケットを譲渡するとしても受け渡しのタイミングがなかなか難しい。かといっておよそ1年ずっと立て替えるというのもなかなか辛い......。



 
2020年春からの「公式リセールサービス」の繰り上げ開始に期待したい
東京2020では、観戦チケットを購入したがなんらかの理由で観戦できなくなった人のために「公式リセールサービス」が設置される予定だ。

ただし、公式リセールサービスの開始は2020年春からというのんびりした対応。リセールが成立した場合は出品者が成約手数料を負担するそうだが、手数料の金額も現時点ではわからない。まもなくチケットの販売が始まるわけで、この辺りの整備も早急に進めて欲しいところである。

そんなわけで、チケット当選はうれしいけれども、当たりすぎてしまうとキャンセルせざるを得ない、そんな状況が散見されるのではないだろうか。そもそも代金の支払いをチケット発行の一か月前とかにするのは無理だったのだろうか？ いずれにせよそんな状況を見据え、Visaは"オリンピックチケット貸付サービス"のようなことをすべきだったのではと筆者は考える。リボルビング払いに誘いこむ千載一遇のチャンスなのだから......。

 
関連記事：
東京五輪チケット詐欺にご用心！当選メールが届いても......URLが書いてあったら全部ニセモノです 東京五輪チケット抽選結果発表は6月20日。当選してからの流れを確認しておこう

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    watchOS 6ではApple Watch内蔵アプリも削除可能になるとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/watchos-6-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F19f14e50-927e-11e9-babe-e3050c9679cc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fb08d153fbdfe73450ea203c6f6032f17f2cbd05" />

これまでApple Watchにプリイインストールされた内蔵アプリは削除できませんでしたが、今年秋にリリース予定のwatchOS 6では削除可能になるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マルチプレイも楽しめる射的アクション「机で弓道」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/kyudoondesk/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/135d41f0-8a01-11e9-9bdb-ccbaf44567a8" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「机で弓道」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「机で弓道」はその名の通り、学校を舞台に対戦相手と弓道で競い合うスポーツアクションゲームで、カジュアルに射的競技を楽しめます。



ゲームルールは非常にシンプル。ステージ奥に設置されている的へ矢を当てて得点を稼ぎ、最終的な獲得点数の多いプレイヤーが勝利となります。まずは画面をタップして発射態勢に入り、そのまま下方向へ指を引っ張って力を溜めましょう。



 
「机で弓道」アプリダウンロードはこちらから
　




発射態勢に入ると画面に照準が出現し、的の範囲内で指を離すと矢を放つことができます。ただしステージ内には風は吹いているため、闇雲に狙っても正確な場所へ矢を放つのは難しいはず。風向きと風力を考慮し、発射後の矢の軌道を予測するのがポイントです。



的に当たると一定数の得点が入るわけではなく、中央だと10点、中央の周囲だと9点......といったように、矢がヒットした場所によって得点は変わります。的から外れた場合はそもそも得点が加算されないので、必ず的のどこかにはヒットさせるように心がけましょう。



思うように矢が飛ばず中々CPUに勝てない時は弓矢を変えてみるのもオススメ。ガチャから入手できる弓矢はそれぞれ「矢の発射速度」と「正確性」が個別に設定されており、自分に合った弓矢を見つけるだけでも正確なコントロールが可能になります。逆にあえて性能の低い弓矢を使い、不利な状況で相手に挑戦する「縛りプレイ」もアリです。



「机で弓道」ではCPU相手にひたすら射的を行う勝ち抜きモードのほか、ネットワーク対戦やスマホ1台で遊ぶローカル対戦など、マルチプレイ機能が充実しているのも特徴。気軽に楽しめる競技系ゲームを探している方は一度プレイしてみてはいかがでしょうか。




 
「机で弓道」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    秒でアクセス！よく使うWebサイトをホーム画面に表示する方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/web-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fa7f46e10-7dfe-11e9-bedf-471ac5ea494b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=487be3d8ab0284750925bfba5f3541eddc5352cc" /> よく使うWebサイトや好きなWebサイトはみなさんありますよね？ ブックマークやお気に入りに追加して、すぐにそのWebサイトを見られるようにしている人も多いでしょう。でも、もっと簡単にアクセスする方法があるんです。それは、アプリのようにホーム画面に表示しておくというもの。今回はその方法をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-733/" title="よく使うサイトをホーム画面に表示する">【ギャラリー】よく使うサイトをホーム画面に表示する (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    定番の4ポート/42W USB充電器が2399円で。AUKEYが6月22日までセール中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/4-42w-usb-2399-aukey-22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/424/resize/d26760-424-122986-0.png" />
スマホやiPad 、ワイヤレススピーカーなどUSB充電をするアイテムが増えてくるとコンセント周りが次第に煩雑になります。USB充電の機器を複数持っている人におすすめしたいのは4ポートACアダプタPA-T18（URL:https://amzn.to/2XSVlT9）の23%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。6月19日（水）から6月22日（土）まで限定し、クーポンコード「AUKEYT18」を利用することで2,399円でご購入いただけます。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 22:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「冷却ファン内蔵ゲームスマホ」Nuibia Red Magic 3が日本で正規販売を開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/nuibia-red-magic-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F55043d50-92c3-11e9-b7f7-13db48bd270a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e1f73affa860225e4e0f7cc5fd2ef441adc33e0" />先日、中国のスマートフォンメーカーNubiaから、ゲーミングスマートフォン「Red Magic 3」の日本投入アナウンスが行われました。「Nubiaがついに日本に参入か」と思われましたが、Nubiaから直接の販売ではなく、日本において正規代理店を付いての販売、というパターンでの参入です。

なお実際の販売も、Amazon.co.jpにてすでに開始されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オリンピック抽選「ニセメールに気をつけて」警視庁・消費者庁が注意喚起
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/fakemail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F2ccfc9a0-9307-11e9-bfed-4ca4d6fa48f7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5752cf34ab630ada1b2c9d0dff1376b6c8151fed" />
本日6月20日は、東京オリンピックのチケット抽選結果の発表日。警視庁や消費者庁は「抽選結果発表をかたったニセメールに気をつけて」と注意喚起しています。

抽選結果は、東京2020大会の公式チケット販売サイトへアクセスし、自分のアカウントでログインして確認できます。20日に東京2020組織委員会から届く「２０２０年オリンピックチケット抽選結果のお知らせ」というメールには、URLが記載されていません。また、公式のメールは「tokyo2020.jp」ドメインから送信されています。

警視庁サイバーセキュリティ対策本部は、「『当選おめでとう。手続きは以下のURLから行って下さい』等と書かれたものが送られてきたら、それは偽物です」とツイートし注意喚起。消費者庁もTwitterで「『tokyo2020』以外のドメインは偽物です。URLはなく、手紙や電話での連絡もありません」と注意を促しています。

 

【OP】本日は、東京2020オリンピック観戦チケットの抽選結果発表の日です。
抽選結果発表をかたったニセメールに気をつけてください。
メールで「当選おめでとう。手続きは以下のURLから行って下さい」等と書かれたものが送られてきたら、それは偽物です。本物のメールにはURLの記載はありません。 pic.twitter.com/I7aUgBQyB8
- 警視庁サイバーセキュリティ対策本部 (@MPD_cybersec) 2019年6月20日



【東京2020大会オリンピック観戦チケット抽選結果通知の詐欺に注意！】
6月20日に申込者全員に抽選結果通知メールが届きますが「tokyo2020」以外のドメインは偽物です。URLはなく、手紙や電話での連絡もありません。当選チケットは一括購入が条件で、カード限度額にご注意。https://t.co/2UU4n6H9DB
- 消費者庁 (@caa_shohishacho) 2019年6月20日

東京オリンピックのチケット当選後の流れについては、以下の記事をご覧ください。

関連記事：

東京五輪チケット抽選結果発表は6月20日。当選してからの流れを確認しておこう
東京五輪チケット詐欺にご用心！当選メールが届いても......URLが書いてあったら全部ニセモノです
東京五輪チケット当選で資金繰り難民が大量発生？6月20日以降に確認すべきこと

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型ニンテンドースイッチはJoy-Con一体？ 中国の周辺機器メーカーが謎の画像を掲載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/joy-con/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fe7f54e00-930a-11e9-b16f-b4d80cf9508a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d19df1794cc66a35dfe6531da16c49dc0a245373" />
Image:Honson

これまでWSJ報道を初めとして何度となく噂されてきた新型のNintendo Switchですが、新たにゲーム周辺機器メーカーのWebサイト上で「Nintendo Switch Mini」と称する画像が掲載されていることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 23:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    公式サイトは100万人超待ち!? 東京五輪チケット情報まとめ。落選した人にもチャンスはあり？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/19/100-tokyo2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c14faff0-9307-11e9-9edb-3847c948adf4" />いよいよ東京2020大会オリンピック観戦チケットの抽選販売結果が発表となりました。そろそろメールが届き始めているころでしょうか。URL付きのメールは詐欺だ、なんて話もあるので、当落の確認は公式サイトで行いましょう。とはいえ、公式サイトは100万人以上待ちで、いつになったらアクセスできるのやらですが......。

そんなわけでここでは、チケットの当選確認から購入方法、注意すべきことなど、東京五輪関連の記事をまとめてみました。チケットの購入ができるのは7月2日までなので、注意点をしっかりとおさえつつ、アクセスが少なくなりそうなタイミングを狙って公式サイトをチェックするのがよさそうです。

 
東京五輪チケット当選で資金繰り難民が大量発生？6月20日以降に確認すべきこと


いよいよ本日、 2019年6月20日（木）に東京五輪チケット抽選販売の結果が発表される。購入できるのは2019年7月2日（火）まで。今日を含めた13日の間に支払いを終えなければ当選は無効となってしまう。つまり、まずは資金を用意しておく必要がある。クレジットカードで支払う場合、「Mastercard」や「JCB」ブランドのカードは使えず、スポンサーである「VISA」ブランドのみとなる点にも注意したい。また、現金でのコンビニ振込みの場合は手数料432円（税込）が必要となる。（つづき）

 
オリンピック抽選「ニセメールに気をつけて」警視庁・消費者庁が注意喚起


本日6月20日は、東京オリンピックのチケット抽選結果の発表日。警視庁や消費者庁は「抽選結果発表をかたったニセメールに気をつけて」と注意喚起しています。（つづき）

 
東京五輪チケット抽選結果発表は6月20日。当選してからの流れを確認しておこう


5月末に終了した東京オリンピックのチケット抽選申込。6月20日に抽選結果の発表がされます。その時になって慌てないよう、あらかじめチケットの購入方法について確認しておきましょう。（つづき）

 
東京五輪チケット詐欺にご用心！当選メールが届いても......URLが書いてあったら全部ニセモノです


2019年6月20日、東京2020大会 オリンピック観戦チケットの抽選結果が発表され、販売開始となる。購入手続きが可能な期間は2019年6月20日〜7月2日。この期間に購入手続きを行わなければ、当選していたとしても失効してしまう。（つづき）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、投稿への位置情報タグ付けを廃止。理由は使われていないため
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F36df6050-9301-11e9-9fcb-206fc30ba1e4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=61ee1866490bdad43d8278ecfd6259e03e6f11f6" />
Twitterが、投稿時に位置情報を一緒に共有できる位置情報のタグ付け機能を削除すると発表しました。理由は、ほとんど使われていないため。機能を削除し、ツイート体験を単純化するのが目的とのこと。

位置情報のタグ付けでは、投稿時に「東京都千代田区」のような大まかな住所や、施設名などを追加して投稿が可能でした。自分がどこにいるのかを知らせたり、同じ場所にいる人と繋がりたいような場合には便利そうですが、実際にはほとんど使われていなかったようです。

ただし、この機能が全く使えなくなるわけではなく、Twitterアプリのカメラ機能から投稿する場合には、引き続き位置情報のタグ付けが可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京五輪チケット、次の入手機会は「先着販売」「公式リセールサービス」「チケット販売所」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff3d3fb30-930b-11e9-8f6f-ed80a5b4252b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5b2db40c23f55abafdccc58cc4c5e469f198ff35" />
6月20日、東京五輪のチケット抽選結果が発表されました。SNSなどには応募した人の投稿で溢れています。人気競技に応募しすぎてすべて落選したという人も少なく無いのでは。しかし、諦めるのはまだ早いです。五輪チケットのチケットゲットのセカンドチャンスを簡単にまとめてみましたのでご確認ください。



先着販売
2019年の秋以降に公式チケット販売サイトにて、チケットの先着販売が展開されます。先着順なので今回の購入や抽選の時同様、混雑緩和を目的とした順番でのアクセスになりそうですね。

公式リセールサービス
2020年春以降に、公式サイトで不要チケットを定価で出品できるリセールサービスが開始されます。オークションサイトでの転売などは利用せずに公正な値段でチケットの取引をしましょう。

チケット販売所
2020年春以降に、都内にチケット販売所が設置される予定です。

お目当てのチケットに落選した人はひとまず、秋の先着販売に懸けてみましょう。先着販売もサイトの混雑が予想されるので、人気の競技はスポーツと同じで瞬発力と忍耐が必要ですね。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    支払期限は7月2日、東京五輪チケットの当選確認と決済方法を解説
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/7-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/e9636cb0-92f9-11e9-9ffe-a414fc375b3e" />6月20日、東京五輪のチケット抽選結果が発表されました。当選確認からチケット購入までのフローを紹介します。まず、公式チケット販売サイト内のマイチケットで当選を確認します。ここで1点注意事項があります。当落のお知らせと思われるメールに記載されたURLからアクセスするのはやめましょう。偽サイトへ誘導する詐欺メールの可能性があるからです。
 
■関連記事
東京五輪チケット抽選結果発表は6月20日。当選してからの流れ
東京五輪チケット当選で資金繰り難民が大量発生？
 




20日朝の時点ではチケット販売サイトが混雑しているため、アクセスするには順番待ちをしなければいけませんでした。スマホからでもアクセスできるので、サイトを開いて1時間ほど放置してから確認できます。



チケットの当落確認ページでは、各セッションごとに結果が表示されます。6セッション応募して「近代五種」のセッションのみが当選しました。せっかく当選したとしても、7月2日の期限までに購入手続きを済まさないと失効になってしまいます。払い忘れを防ぐためにも当選確認をしたついでに支払いを済ませたほうがいいでしょう。


「購入手続きへ」のアイコンをクリック後、セキュリティの為に再度パスワードを入力してログインします。当選内容の確認後に、来場予定者全員の氏名の登録します。来場予定者の氏名は競技開催当日まで変更可能です。


続いてチケットのタイプ選択。3種類のチケットタイプがあります。それぞれの特徴を簡単にまとめましたのでご確認ください。購入手続き完了後にチケットタイプの変更はできないのでじっくり吟味しましょう。

紙チケット（配送）
2020年5月以降に日本郵便の簡易書留にて紙チケットが配送されます。チケット購入者本人以外に配送できないので、購入者本人が直接受け取ることができる住所を登録しなければなりません。発送先は日本国内の住所のみで、宿泊ホテルや私書箱などを指定できません。チケット受け取りにあたり、配送料と発行手数料がかかります。配送料は1件につき864円（税込み）、発行手数料は1枚につき324円（税込み）です。

モバイルチケット
スマホやタブレットに保存したチケットを表示して入場する方法。推奨されている端末環境はAndroid 6.0以降かiOS 11以降。表示方法に関する詳細は2020年5月以降にアナウンスされる予定です。モバイルチケットの場合は発行手数料は発生しません。

ホームプリントチケット
自宅のプリンターなどでチケットを出力する方法。チケットの印刷はA4用紙が推奨されています。プリントアウト方法については2020年5月以降にアナウンスされる予定です。プリントアウトに関する手数料はかかりません。




チケットタイプを選択して連絡先を登録した後は支払い方法の選択。「VISA決済」か「現金決済（コンビニエンスストア）」の2種類があります。クレジットカード類は決済テクノロジースポンサーのVISAブランドのみです。VISAの場合手数料は発生しませんが、現金決済の場合は432円（税込み）がかかります。

現金決済ができるコンビニエンスストアは以下の5店舗です。
・セブン-イレブン
・ファミリーマート
・ローソン
・ミニストップ
・セイコーマート

最後に購入チケットの価格など詳細を確認してから「購入を確定する」アイコンをクリックして完了。登録しているメールアドレスに決済完了の自動配信メールが届きます。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Galaxy Fold、発売準備はできている」サムスン幹部が発言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fce3896a0-9307-11e9-a3d5-2f81f5819b97&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b4632b674ac785210b650408e6b3733d68a637f7" />
韓国サムスンの折りたたみスマートフォンGalaxy Foldは当初の予定だった4月26日から発売延期され、現時点では発売日が未定となっています。しかし、そうした状態も解消に向かうかもしれません。サムスングループの幹部が、「発売準備ができている」と発言したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    過去40年分のスパイ衛星画像でヒマラヤ氷河の減少を浮き彫りに。約650の氷河を3Dモデル化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/40-650-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0c6d2c10-930d-11e9-afff-ed90216cf4b2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=504ac378ab3ab559d75a39966495117b9ed061c0" />
温暖化の影響によって、世界各地の氷河がどんどん失われているという話は誰もが耳にしたことがあるとは思いますが、それは氷河の動きと同様に非常にゆっくりと進行しているため、なかなかその様子を目にして実感することは困難です。

しかし、人知れずそういった変化を見続けている目もあるものです。米国地質調査所は、機密情報開示で表に出たKH-9ヘキサゴン画像スパイ衛星や、地球観測衛星Terraに日米共同開発によって搭載された高性能熱放射反射放射計(ASTER)のデータを含む40年分の衛星画像を分析し、約1240マイルの広大な領域に横たわる約650の氷河がどのように変化し減少しているかを、3Dモデルとして再構築、またその間の気温変化データを収集し、氷河の現象との相関も見られるようにしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビックカメラグループ全店で「楽天ペイ」が利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/bic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb271ed60-9323-11e9-ba78-92efeff8330e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=73dea5a7ff35655e621ccaa077f01ce267a495ff" />

スマホコード決済の「楽天ペイ」が20日、ビックカメラグループ全店舗で使えるようになりました。

対象の「ビックカメラ」「コジマ」「ソフマップ」の各店舗で会計の際、楽天ペイアプリに表示されるQRコードを店員に読み取ってもらえれば支払いが完了します。

ポイント付与率はビックポイントが基本的に8％、楽天スーパーポイントは楽天ペイ（アプリ決済）で支払うことで、200円（税込）につき1ポイントが付与されます。

さらに、支払い元となるクレジットカードを「楽天カード」に設定すると、楽天ペイ分の0.5％と楽天カードの1％が同時に付与されます。

ビックカメラでは、2012年3月から非接触決済「楽天Edy」を導入。その後、2018年4月からはビックカメラとソフマップで「ビックポイント」や「ソフマップポイント」の代わりに「楽天スーパーポイント」を貯めることができるようにするなど、これまでも楽天グループと連携を進めてきました。

2018年4月からは、楽天と共同で家電領域におけるECサービス「楽天ビック」を開始するなど、オンラインとオフラインの連携も強化しています。

両社は「楽天ペイ」を導入することで「相互送客を一層強化するとともに、店舗での決済手段の拡充における顧客利便性向上と、キャッシュレス化による店舗運営の効率化を推進する」と説明しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    子供向けSurface? Win 10搭載の教育用組み立てPCを英Kanoが発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/surface-win-10-pc-kano/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F5e60cb80-931c-11e9-bfff-2d1240f078de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9c02e87d72d258de4c3666e2a05616672236ded2" />
Raspberry Piベースの組み立てPCを手掛ける英スタートアップのKanoが、Microsoftとのパートシップを提携。Windows 10が動作する新しい組み立てPC「Kano PC」を発表しました。10月21日に米国、カナダ、英国で発売されます。価格は299.99ドル（約3万2000円）。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTube Premium、動画がオフライン見放題の快適度　空の旅に必須
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/youtube-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F57d44770-932a-11e9-aff7-a5cfd7adb67e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f19d701a0a05224b23e77cf314893af866c31325" />
YouTube動画をオフラインで視聴できる定額制サービス「YouTube Premium」を機内で試したら超快適。機内での暇つぶしの最有力候補になりそうです。

「YouTube Premium」は月額1180円の有料サービスです。YouTubeを広告なしで視聴できるほか、YouTube動画を一定期間ストレージに保存しオフラインで視聴可能。加えて、ミュージックビデオの音楽だけをバックグラウンド再生することもできます。

ネット接続のない機内でYouTube Premiumを楽しむ場合、搭乗前に動画をダウンロードしておく必要があります。画質は480pやHDなどを選択可能。高精細なほどファイルサイズが大きくなりダウンロードに時間がかかりますが、スマホの画面で楽しむなら480p程度で問題ないでしょう。

いざ機内でYouTube Premiumを視聴してみるとかなり新鮮です。機内映画ともNetFlix映画とも違う、短尺な面白動画を機内で楽しめるのは新感覚。ハプニング映像集など気軽に笑えるコンテンツもあり、長尺な機内映画やNetFlixに比べて身構えずに楽しめます。筆者は搭乗前に30本ほどの動画をダウンロードしていましたが、6時間という比較的長時間のフライトでも飽きることはありませんでした。

▲解像度が低いほどダウンロードが速くストレージを圧迫しない

▲YouTubeには気軽に笑える短尺動画が多くありテンポよく映像を楽しめる

また、YouTube Premiumには「YouTube Music Premium」という、YouTubeのミュージックビデオをバックグラウンド再生できる機能が統合されています。YouTubeには一般的な定額制音楽サービスには配信されていない楽曲のミュージックビデオが上がっていたりするので、その音楽だけを聴くことも可能。このように動画サービスのみならず音楽サービスとして使えるのも良かったです。

なお盲点もあります。それは、YouTube Premiumの提供国が限られているということ。YouTube Premiumのサービスが提供されていない地域の電波を掴んだ瞬間に、YouTube Premiumは利用できなくなります。筆者の場合、ベトナムに到着した瞬間にYouTube Premiumのアクセス権が失われ、帰国便でも動画を視聴できませんでした。この点は、渡航先の提供状況を確認する必要があります。

▲渡航先のベトナムでYouTube Premiumは使えなかった

今回は空の旅を例に挙げましたが、Wi-Fi回線で動画をダウンロードすることで、モバイル回線のデータ通信量を節約することも可能。ギガを節約した暇つぶしにもピッタリのサービスだと感じました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハッセルブラッドが新中判デジカメ発表。iPad Proに連動、外出先でRAW現像も手軽に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/ipad-pro-raw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/3561c030-9331-11e9-bfbb-c292deb4f8e5" />
高級カメラメーカー、ハッセルブラッド（Hasselblad）が、中判デジタルカメラとiPad Pro/Airが連携するシステム「Phocus Mobile 2」と、価格を大幅に引き下げた新型の中判デジタルカメラ「X1D II 50C」、デジタルバック（フイルムカメラをカメラ化するユニット）の「CFVII 50C 907X」を発表しました。

ハッセルブラッドはスウェーデンで1941年に創業した名門カメラメーカー。1960年代には"宇宙用カメラ"を製造したことでも知られ、史上初めて月に降り立ったアポロ11号の乗組員も、ハッセルブラッドのカメラで月面の記録を残しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホに繋がるシェーバー、フィリップスが7月発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F9640e330-9337-11e9-ae7e-03e8cae4b8c1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb68c7c9c9aa0a049a442fea64b90b0ab2bcf0d6" />
フィリップス・ジャパンは19日、スマホアプリと連携するシェーバー「シェーバーS7000 スマート」を7月上旬に発売すると発表しました。価格はオープンプライスで、市場想定価格は2万5800円前後を見込みます。

本機は皮膚科医と共同開発した「フィリップスメンズグルーミングアプリ」と連動し、シェービングの習慣やテクニックについてのアドバイスを受けることができ、替刃の交換タイミングになるとスマホに通知してくれるといった機能も搭載しています。


▲水洗い可能（左）、シェーバーのヘッド部分（右）

シェーバーのヘッド部分は、数千にわたるガラス状の丸い粒子でコーティングしており、肌への摩擦を低減。敏感肌の人でも使えるように考慮した設計となっています。

この他にも「ヒゲ密度感知システム」を搭載し、自動でパワーを調整します。本体はお風呂でも使える防水仕様。1回の充電で約50分のシェービングが可能です。対応電圧も100～240Vまでと海外でも使える仕様です。

本体サイズはW60&times;H163&times;D63mmで重さは166gです。パッケージには細部用トリマー／クリーニングブラシ／収納ケースが付属します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、中国外へ生産拠点の大規模な移転をサプライヤーに要請？（日経報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/china-exodus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fbffadf40-9310-11e9-aaff-c86f2f68d5c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c15ae790763f2c10adc813cf6e5048e988e96f07" />AP Photo/Kin Cheung

米中貿易摩擦が高まるなか、注目点の一つとなっているアップルの生産拠点に関する動向に関してですが、同社は中国からの移転で方針を固めたようです。

以前には大手サプライヤーから「米国向けiPhone生産をすべて中国外に移すことができる」との発言もありましたが、今回アップル自らが主要サプライヤーに、生産能力の15〜30％を中国から東南アジアに移す可能性を検討するよう求めたとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JT加熱式タバコ「プルーム・テック・プラス」新カラバリ4種が6月24日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/jt-4-6-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fcfa22e60-932b-11e9-9d59-998791a4591a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b6ee8d0a2b516cfa0bac3b95720028def2b729b7" />
JTは低温加熱型のたばこ用デバイス「プルーム・テック・プラス」の新カラバリ4種が6月24日に発売します。価格はスターターキットが4980円（税込み）、カートリッジカバーは500円（税込み）です。Ploom オンラインショップ、全国のPloom専門店、JT公式Ploom楽天市場店にて販売予定。

プルーム・テック・プラスは、JTがこれまで販売していたプルーム・テックと比較して加熱温度を上げてタバコ葉を増量した専用のカプセルを使用したことで喫煙の満足感を高めたモデルです。
■関連記事
加熱式タバコ界の傾奇者「Ploom TECH＋」をブッタ斬る！
「プルーム・テック・プラス」のカラバリが全10色に！

基本のカラバリはブラックとホワイトのみでしたが、上質で大人びた色合いの「アーバン・シック・カラーズ」4色とカジュアルな色合いの「リラックス・モード・カラーズ」4色が追加され全10色になります。

今回アーバンシックカラーから「アーバン・オリーブグリーン」「アーバン・チャコールグレー」の2色、リラックスカラーから「リラックス・ワインレッド」「リラックス・ネイビーブルー」の2色が発売されます。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サンフランシスコ市、JUULなど電子タバコ販売を禁止へ。早ければ来週にも正式条例化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/juul/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F03718550-9332-11e9-b59f-433fbd0a97a6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0e8edd88cc5c478b9cd5c59e6dc429c177af2bcc" />
サンフランシスコ管理委員会が、食品医薬品局(FDA)が健康への影響調査をしていない電子タバコの販売を一時停止する条例案を、全会一致で承認しました。条例案は早ければ来週には正式に承認され、市長の署名を経て7か月後に発効します。以後はサンフランシスコ市内での店舗での電子タバコの販売は禁止され、オンライン販売でもサンフランシスコ市内への配達が禁止されることになります。

電子タバコは未成年者へのニコチン中毒を引き起こす可能性が懸念されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超小型ノート、今年後半は新製品が増加か。LTE対応で「スマホいらず」な日も来る？：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/20/lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/bc504940-92cd-11e9-bded-e16411676798" />
GPD PocketやOneMixシリーズの登場により、6～8インチ前後の画面を搭載した超小型のノートPC、いわゆるUMPC（Ultra Mobile PC）が日本でもウケています。スマートフォンでは機能不足、ノートPCは大きすぎるというユーザーにとって、ポケットにも入るUMPCは最適な製品。

キーボードは小さいものの打てないレベルではなく、小型タブレットに外付けキーボードを付けるよりも持ち運びは簡単です。そしてキーボード付きスマートフォンがほぼ全滅してしまった今、UMPCはキーボード付きモバイル端末を求める人の救世主ともなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>