<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Galaxy S10の実機画像が流出か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/galaxy-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F3664d090-202b-11e9-baff-e53ceb84cf31&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a64c2f397552a724106eb5eedaaab964e43e440a" />

韓国サムスンが開発中とされる新型スマートフォン「Galaxy S10（仮称）」のリーク画像から、同端末に仮想通貨ウォレットアプリが搭載されるとの期待が高まっています。

著名リークアカウントのBen Geskin (@VenyaGeskin1)が投稿した画像からは、「ブロックチェーン・キーストア（Blockchain KeyStore)」というアプリや、仮想通貨ウォレットを新規作成するか、あるいはインポートするかの選択肢などが確認できます。

また画像では仮想通貨「イーサリアム」のサポートが確認できますが、海外テックサイトのSamMobileによれば、このアプリはビットコインやビットコインキャッシュ、それにERC20（イーサリアムのトークン）への対応が期待できるとしています。

なおリーク画像に登場するGalaxy S10の本体は、フロントカメラを内蔵したパンチホールが存在し、上下ベゼルが極薄になるという、これまでのリーク情報どおりのスタイルとなっています。

現時点では、Galaxy S10のリリースにあわせてこのアプリも同時に配布されるのかどうかは不明です。サムスンは2月20日のイベントにてGalaxy S10を発表することが予測されており、発表イベントにてこの仮想通貨アプリが紹介されるのかもしれません。仮想通貨に対応したスマートフォンといえばHTCの「Exodus 1」が思い出されますが、今後もスマートフォンと仮想通貨はより親密な関係になっていくのでしょうか。

New #GalaxyS10 live images leak with 'Samsung Blockchain KeyStore'

(images via @GregiPfister89) pic.twitter.com/g0FipTooe6
- Ben Geskin (@VenyaGeskin1) 2019年1月23日


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノートPC「有機EL時代」到来。サムスンが4K・15型パネルを披露
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/pc-el-4k-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F88713420-1fb6-11e9-b76a-890c62934ff6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d7fcb46cad295538474ae127a3677d02bb4fdfb0" />

先日開催されたCES 2019では、4K有機ELディスプレイを搭載したノートPCがHPやDell、レノボから相次いで登場。ノートPCにおける有機EL時代の到来を強く印象づけるものでした。

そして、それら製品に採用されているかもしれない、15.6インチ/4K解像度の有機ELディスプレイを韓国サムスンが発表したのです。

この有機ELディスプレイはHDR表示に対応し、すばらしい色の正確性、そして屋外での視認性を誇ると、サムスン・ディスプレイでマーケティング・ディレクターを務めるYoon Jae-nam氏はアピールしています。

なお有機ELディスプレイは自己発光方式なので、コントラスト比が極めて高くなります。その特性から、本ディスプレイはVESAのDisplayHDR True Blackに準拠。また最大輝度は600ニットに達し、DisplayHDR 600の認証も取得しています。さらに、DCI-P3による3400万色を100％カバーします。

またサムスンによれば、ディスプレイは薄く軽量、かつ消費電力が低く抑えられています。ただし、焼付きの恐れが低減されたのかは不明です。

なお、サムスンは2019年2月中旬より、この有機ELディスプレイの製造を開始します。現時点ではどのメーカーがこの有機ELディスプレイを採用するのかは発表されていません。しかし、3月にはDellの「XPS 15」や「Alienware m15/G15」が、そして7月にはHPの「Spectre x360」が4K解像度の有機ELディスプレイを搭載して出荷される予定です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクが「iPhone XR」を1万円以上値下げ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/iphone-xr-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F6fcec720-2047-11e9-aef8-494821e23fdd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=906d8dc377649e8d8ed85b3016ddd14703beb579" />
ソフトバンクがiPhone XRの機種代金を1万800円値引きします。この「iPhone XR ハッピープライスキャンペーン」は1月30日から実施します。

同キャンペーンでは、2年契約（通話基本プラン・フリープラン）、およびハートフレンド割引に加入したユーザーを対象に、iPhone XRの機種代金から1万800円を割り引きます。

また広報室によると、新規・MNP限定といった縛りはなく、すでに2年契約に加入していて、端末だけiPhone XRに機種変更する場合でも割り引きを適用します。

これによって、64GBモデルの税込本体価格は10万6560円から9万5760円となります。

iPhone XRを巡っては、NTTドコモが発売早々に8000円値引いたのが記憶に新しいところ。ソフトバンクもそれに追従した格好です。なお、アップルはiPhone XR販売テコ入れのため大規模なマーケティング施策を実施しているとも報じられています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 21:21:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android Qで『SIMロック』の常識が変わる？　大幅機能拡張か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/android-q-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F0682c4d0-1f32-11e9-bb7f-1192bd3b3456&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=114684b70b22067260095e26047b0b64f23bb53e" />

次期モバイル向けOSこと「Android Q」にて、さらなる柔軟なSIMロックの設定がキャリアにより可能になるとの指摘が、同OSの流出コードを根拠に報じられています。

今回ソースコードレビューシステム「Gerrit」から発見されたAndroid OSへの4個のコミットは、すべて「Android Qへのキャリアの制限拡張（Carrier restriction enhancements for Android Q.）」と名付けられています。

そしてその内容としては、例えば「許可する／許可しないキャリアのリスト」を設定することが可能です。これにより、自社のネットワーク施設を使うMVNOキャリアのSIMの使用を防ぐ、といったことが可能になると想定されます。

その他にも、「メインSIMスロットに特定キャリアのSIMが挿入されていない場合、サブSIMスロットの使用をロックする」といった、デュアルSIM端末向けの制限も見つかっています。このロックは即時適応され、再起動しようがファクトリーリセット（初期化）をしようが継続すると記述されているのです。

海外はもとより日本でもSIMフリーでの端末使用が広まりつつある中、このようなSIMロックの機能拡張は若干意外にも感じられます。一方、緊急通報ではこれらのSIM使用制限は反映されないそうなので、その点だけは安心かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    未来のスマホは『端子レス』で『全画面指紋センサー』──Vivoが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/vivo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/f872a2b0-2022-11e9-bfff-53830e02ec98" />

中国Vivoは"ほぼ"外部端子のない、5G通信対応スマートフォンのコンセプト「APEX 2019」を披露しました。つい先日発表された中国Meizuの「Zero」とアイディアを共有する、外部端子なしのガラス筐体端末として話題を集めています。

APEX 2019は全く外部端子がないわけではなく、画面下にはマイク用のスリットが存在します。しかしUSBポートやスピーカーグリル、SIMトレーのないガラス製スマートフォンの姿は非常に目立ちます。




APEX 2019のユニボディは「カーブサーフェイス・ウォータードロップ・グラス」と名付けられており、本体外周が透明なガラスで覆われた非常に美しい外観となっています。

このようなガラス製ユニボディの製作には熱処理とCNCマシンによる加工が必要で、端末価格を上昇させると予測されます。さらに「HTC U12+」のように、本体縁は感圧式センサーとしても動作し、握ることで電源やボリュームボタンの操作が可能です。

その他のユニークな機能としては、全画面でのディスプレイ指紋認証機能が挙げられます。Vivoの主張が正しければ、APEX 2019は画面のどの場所をタッチしてもアンロックできるだけでなく、ワンタップでのロック解除とアプリ起動といったアクションも可能なのです。

またMeizuのZeroと同じく、有機ELディスプレイはスピーカーとしても動作します。USBポートは背面の「MagPort」と呼ばれる、マグネット式のコネクタを利用。そして物理的なSIMカードの代わりに、仮想的な「eSIM」を採用しています。



APEX 2019のスペックとしては、プロセッサがSnapdragon 855で5G通信対応モデムが組み合わされ、RAMは12GBで内蔵ストレージは512GB。背面カメラは1200万画素＋1300万画素で、前面カメラは存在しません。なお、端末の販売計画も未定となっています。

Vivoは北京で開催されたイベントにてこのコンセプト端末の実機を披露しており、来月開催されるMWC（モバイル・ワールド・コングレス）ではより幅広く端末が公開される予定です。Vivoのコンセプト端末「APEX」が「NEX S」として製品化されたように、今回のAPEX 2019も何らかの形で市場に投入されてほしいものです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GIGABYTE「GeForce RTX 2080」搭載グラボを9万1980円で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/gigabyte-geforce-rtx-2080-9-1980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/32645/118/resize/d32645-118-609024-0.jpg" />PCパーツの総合サプライヤー CFD販売が代理店を務めますGIGABYTEブランドの新製品として、NVIDIA GeForce RTX 2080 を搭載したグラフィックボードを発売いたします。



■ NVIDIA GeForce RTX 2080 搭載モデル

GV-N2080WF3-8GC：
https://www.cfd.co.jp/product/graphics_bord/nvidia-graphics/gv-n2080wf3-8gc/





---------------------------------------------------

NVIDIA GeForce RTX 2080を搭載した、グラフィックボードです。

RTXグラフィックボードでは、リアルタイムレイトレーシング、人工知能(AI)、プログラマブルシェーディングが統合されており、最先端のグラフィックス表現に対応しています。

GIGABYTEオリジナル空冷システム「WINDFORCE 3X」を搭載し、高い冷却性を発揮します。

---------------------------------------------------



3つ並んだファンのうち、中央のファンは逆方向に回転し気流を最適化。より効率的な冷却性能を発揮します。





GIGABYTEオリジナルのファンブレードです。気流が三角形のファンエッジによって分割、ファン表面上の3Dストライプ曲線をスムーズに誘導され、気流をより効果的にします。





ヒートパイプにはコンポジット(複合)ヒートパイプを採用。より熱伝導を効率的に管理、冷却性能を向上させます。





コントロール・モニタリングソフトであるAORUSエンジンを使用すれば、カスタマイズ可能なカラーオプションと多数のライティングエフェクトを組み合わせて、グラフィックボードを彩ることが可能です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 22:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「信頼できないニュースサイト」警報機能　モバイル版Edgeに実装
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/edge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fc402d260-1fe2-11e9-addf-8edcb6209d2c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c2e591d46c4faa056f6f0ab5d8907a37248757b" />
マイクロソフトがフェイクニュース対策の一環として、同社のモバイル版「Edge」に信用できないニュースサイトを警告する拡張機能を標準搭載したことが報じられています。

これまではデスクトップ版（ChromeやFirefox、Safariを含む）のみに提供されていたプラグイン「NewsGuard」を、今週からモバイル版のEdgeブラウザ全てに自動的に配信を始めたとのこと。Android版およびiOS版のEdgeではすでに新機能を利用でき、表示内容の一部は日本語に対応しています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    33万円のiPhoneケース発売　希少なワニ革と象革と職人技による至高の1品
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/33-iphone-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/3eacf2e0-2013-11e9-bdd7-ab17e1217c30" />
坂本ラヂヲは1月25日、ブランド「GRAMAS Meister」からクロコダイルレザーとエレファントレザーを使用したiPhoneケースを発売しました。価格はiPhone XS／Xモデルが税込28万円、iPhone XS Maxモデルが税込33万円です。

革製品を製造する工房「T・MBH」とのコラボレーションモデルで、完全手作業で製作しており直販限定の受注生産で販売します。昨年末に発売したGRAMAS Meisterのレザーケース14製品の最高額製品は15万円でしたが、それを遥かに越える高額ケースに触れる機会がありました。

 
■関連記事
端末価格越え！ 15万円の「iPhone XS Max」ケースは財布と思えば高くはない



 

▲三つ折りデザインで、カバーを閉じた状態だと財布のようにみえます。ケースを装着したままでのQi充電も可能。長い期間使用できるよう、永久リペア保証も付いてきます


▲クロコダイルはゴツめな見た目ですが、手に持つと柔らかく温かみのある触感です


▲三つ折りデザインでも、そのままポケットにしまえる薄さです


▲磁石で固定されるフラップをパカッと開くとこんな感じ。内側にはエレファントレザーが採用されています


▲高級紳士靴などに用いられる1枚の革をシワを作らずに立体的に仕上げる「ホールカット」という技術を応用した工法を採用。樹脂ケースの立体的な部分もシワ1つありません


▲カードホルダーが2つ備え付けあります。クレジットカードや交通ICカードなど差せます。iPhoneでの電子決済を頻繁に利用する人であれば、このケースと端末だけで外出しても問題ないでしょう
 
質疑応答
間違いない質感や品質のiPhoneケースですが、製品化に際して気になるところもあります。そこで、坂本ラヂヲにいくつか質問をしてみました。

──今回33万円という高額設定のケースを開発するに至った経緯を教えてください。また、このケースは「GRAMAS」ブランドにおいてどういった立ち位置の製品でしょうか？

坂本ラヂヲ：「GRAMAS Meister」は、GRAMASの最上級ブランドという位置づけです。一般的に、製品を作ろうとするとロット数を考えなければなりません。たとえば、1ロットあたり1000個生産というように。そして大量生産するからには、マーケットを意識した控えめのデザインであったり、コストを抑えるなどの工夫が必要になります。

しかし、この製品は一切妥協することなく、GRAMASのコンセプトを余すことなく全て反映しました。このケースは、マーケティング的な発想を完全に排除して、とにかくいいモノ＆かっこいいモノを作るというその1点を追及した結果、誕生したケースです。

──このケースに採用したヒマラヤとエレファントの材質的な特長と、加工に際に施したこだわりなどがあれば教えてください。

坂本ラヂヲ：上質なクロコダイルのなかでも、ヒマラヤと呼ばれるホワイトから野性的な褐色にグラデーションする、腹部から脇腹にかけての部位を表面に使っているのが最大のポイントです。そして、内側には耐久性に優れた希少な象革を使用しています。製作面では、革製品を製造する工房「T・MBH」の職人岡本拓也さんとコラボしています。象革と樹脂ケースの境目のない張り合わせや手縫いのステッチなど、高価な素材と熟練した職人の技によって仕上げました。

──今後もこういった何十万円もするような高額スマホケースを展開する予定はありますか？

坂本ラヂヲ：随時、展開して行く予定です。ご期待ください。

自動車メーカーでいうコンセプトカーのような、ブランドの技術とこだわりの結晶ともいえるiPhoneケースといえるでしょう。銀座の柳通り沿いにある旗艦店「GRAMAS GINZA ONE」では実物に触れることができます。気になる方は足を運んでクロコダイルとエレファントの2つ革からできた最高級のケースを体験してみましょう。

 
「GRAMAS Meister Himalayas Crocodile &times; Elephant Leather Case for iPhone XS/X」製品サイト
「GRAMAS Meister Himalayas Crocodile &times; Elephant Leather Case for iPhone XS Max」製品サイト



 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    まるで「Xperiaキラー」　シャープ AQUOS R2 Compactの風雲児ぶり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/xperia-aquos-r2-compact/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fb9435bf0-2051-11e9-a77b-432eb7fe6ba2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4a84f31c3cac5676659a5ae96b0316fd6d92b802" />

小型高性能なAndroidスマホといえば、長らくXperia Compactシリーズの牙城だった日本市場。ここにきて変化の兆しが見え始めています。というのも、シャープが1月に発売した「AQUOS R2 Compact」が、シャープ復権を印象づける完成度の高いスマホに仕上がっているのです。

この「AQUOS R2 Compact」は、片手で扱いやすいコンパクトボディに、約5.2インチのフルHD+（19：9）液晶を搭載したスマホです。5.2インチと聞くと「大画面じゃん！」と感じるかもしれませんが、それはアスペクト比が19：9と縦長なため。16：9換算では4.6インチ相当といったところです。

デザイン面では、小型と大画面を両立するため、上部と下部にノッチ（ディスプレイの切り欠き）を設けたダブルノッチを採用しています。

いざ実機を手にすると、その洗練ぶりに驚きます。厚さが12mmを超え、ずんぐりむっくり感が気になった「Xperia XZ2 Compact」と異なり、厚さは9.3mmと薄くスタイリッシュです。


▲上下に切り欠きのある「ダブルノッチデザイン」を採用






▲横幅を46mmに抑え片手でも持ちやすい

また、奇妙な逆転現象も生じています。それは『AQUOSのほうが大画面なのに、横幅はXperiaよりも小さい』ということ。AQUOSは5.2インチで、Xperiaの5.0インチより大画面なのですが、横幅はXperiaよりコンパクトな46mm。アスペクト比が異なるため厳密な比較はできませんが、横幅に限ってみれば、AQUOSのほうが片手持ちに有利です。


▲Xperia XZ2 Compactは厚さ12.1mmでずんぐりむっくり感が否めなかった

また重さに関しても、Xperia XZ2 Compactは168gなのに対し、AQUOS R2 Comapctは135gと軽量。小型高性能なAndroidスマートフォンの新たな風雲児として、Xperia XZ2 Compactに圧倒的な差を見せつけているわけです。2機種の主な仕様の比較は下記の通りとなります。



基本仕様を比較すると、プロセッサやRAM容量は同一。また、防水防塵やFeliCaに対応する点も含め、共通点が多いです。

なお、AQUOS R2 Compactにも欠点があります。それは、取り扱いキャリアがソフトバンクのみということ。ただ、シャープはAQUOS R2 CompactのSIMフリー投入を検討しており、これはぜひ実現してほしいところです。

なお、ソニーモバイルは2月末のMWC 2019でXperia XZ2 Compactの後継機種を投入する可能性もあります。次期モデルでは是非AQUOSに圧倒的な差を見せつけてほしいところですが、一方でXperia Compactの後継機は登場しないとの噂もあります。


▲左からXperia XZ2 Compact、AQUOS R2 Comapct
関連：
「AQUOS R2 compact」レビュー、手のひらに収まるコンパクトスマホ




 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPay、「ローソン」で3月26日から利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/paypay-3-26/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F4206c970-2059-11e9-adc9-52cb4e2b0d34&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=17dc645737cd14e56733b6f4277affc2f8aa345e" />

スマホ決済サービス「PayPay」は、2019年3月26日（予定）から、全国のローソン店舗（1万4574店舗、2018年12月末時点で）利用できるようになると発表しました。

PayPayが使える店舗には「ナチュラルローソン」や、100円前後の商品を取り揃える「ローソンストア100」なども含まれます。

ローソンでの決済方式は、「PayPay」アプリに表示したバーコードをユーザーがレジに提示し、ストア側が読み取る「ストアスキャン」方式を採用します。

PayPayの利用料金は、PayPay残高またはYahoo!マネー、クレジットカードの3種類から支払います。

PayPayは今後は、利用可能な実店舗やオンラインサービスを増やすと共に、セキュリティやアカウント削除問題などを含め、サービス品質の向上を目指す考えです。

関連
・PayPayアカウントは削除できない


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 23:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Hey Siri」対応AirPodsが近日登場？iOS 12.2最新ベータ版に手がかり発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/24/hey-siri-airpods-ios-12-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F838c9570-204d-11e9-b7fd-190f4ea45e1a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=64e9136aa1596b6ab7f69bb15b1dc149bb86603a" />
1月24日（米現地時間）にリリースされた開発者向けiOS 12.2ベータ版の中に、先日も2019年前半の発売が噂されたAirPods 2（仮）の手がかりが発見されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 23:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、スレッド開始者の発言に「Original Tweeter」タグ表示を一部で試験中 。文脈を見やすくする調査
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/twitter-original-tweeter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd749fc90-2055-11e9-b8ce-4f916995e253&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=41b84c02e91ac6a0e10d3927df76bafc424b854d" />
Twitterのスレッド機能は、その人の連続したツイートや他のユーザーとのやり取りを並べて一覧性を高めたことで、このサービスの利便性を大きく向上させました。しかし、スレッドの途中から見始めた人には、それをさかのぼってどこが最初のツイートなのかを確かめにくい難点もありました。

現在、TwitterはiOSおよびAndroidの一部ユーザーを対象に、スレッドの最初のツイートを行った人を"Original Tweeter"としてタグ表示するテストを実施しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、Web版UIを刷新　3カラム→2カラムに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/twitter-web-ui-3-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fc02a9a70-2054-11e9-a9da-e29cc7ee283a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e96ff97556f28a01f84605a6663d508fe2e60c30" />
Twitterは、Web版のユーザーインターフェースを刷新することを発表しました。

公式アカウントの発表によれば、絵文字ボタンの追加、クイックキーボードショートカット、トレンドの変更、高度な検索などの新要素が追加されるとのこと。オプトイン（企業がお知らせメッセージを送り、それをユーザーが受諾する方式）を受け取ったユーザーは試すことができるとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    近未来の乗り物たちを「ヨコスカ×スマートモビリティ・チャレンジ」で見つけた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/mobility/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/2985b8a1-2051-11e9-a6e0-e15e846cc2fb" />
横須賀リサーチパーク（YRP）にて「ヨコスカ&times;スマートモビリティ・チャレンジ2019」が26日まで開催中。自動運転車やパーソナルモビリティなど、"近未来の乗り物"やそれを実現する技術が多数集結しています。

なお、24日には自動運転車の試乗レポートも掲載しています。あわせてご覧ください。

 
関連記事：
無人で回るハンドルの衝撃―「自動運転レベル4」を横須賀で体験
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、自動運転システム開発から200人を解雇へ。再配置も行い開発体制をさらに集中か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F3859abd0-2064-11e9-afd7-b2f0f34b681f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8afa2c12bee992b7aaf0089de25b358be4bef13b" />
アップルが、独自に進めているとされる自動運転機能開発プロジェクト「Titan」に携わる従業員200人をレイオフすると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、写真共有アプリ「Moments」を2月25日に終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/facebook-moments-2-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fed415fd0-205e-11e9-bf76-28589f8253c6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ae67add628f62de5bafb9762e8a9f15055b38943" />
Facebookが写真共有アプリMomentsを2月25日に終了します。まだ利用はできますが、現在Momentsを立ち上げると、写真や動画の移行を促すメッセージが表示されます。

Momentsは、Facebookが2015年にリリースしたスタンドアロンアプリで、それまで利用されていたFacebookへの写真同期機能の代わりとなるものでした。2016年には同期機能でFacebookにアップしていた非公開写真をMomentsに移行するよう促すなど、それなりに力を入れていたサービスです。

 
関連記事：Facebook、自動同期した非公開写真の削除をユーザーに通知。7月7日までに『Moments』アプリへの移行を要請

アルバムの自動作成機能はもちろん、顔認識なども行えるGoogleフォトのようなサービスですが、利用者が少なかったことがサービスの終了理由のようです。

なお、Moments内の写真は、2月25日までにエクスポートする必要があり、それ以降はアクセス不可になるとのこと。エクスポートはFacebookの非公開アルバムに移行、あるいはデバイスにダウンロードする方法が提示されています。



使っている、あるいは過去に使っていたという人は、早めのエクスポートをお薦めします。使っていたかどうかわからない場合には、念のためアプリをインストールして確認してみたほうがいいかもしれません。ひょっとしたら、懐かしい写真を発掘できる可能性はあります。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「経血量が分かる月経カップ」 女性の悩みを軽減するヘルスケアガジェット：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C799%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd5f23900-1f8a-11e9-abc4-51c37ba77210&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4191ee134b8d363ccd8ad42bab81b020cd40c60a" />
女性の体の問題こそテクノロジーで解決してほしいと常に思っていました。そんな未来はCESで見えるでしょうか？


▲1月上旬に米国のラスベガスにて開催された世界最大級の家電見本市「CES 2019」

まだ専用ゾーンはできていないものの、女性のライフスタイルを変えてくれそうな製品はでてきています。中でも今回ご紹介する2製品は、女性の生活を向上させる可能性を秘めています。

ちなみに、女性向けというと定番なのがスマートミラーや肌センサーを搭載したデバイスなどのスキンケア関連。お肌のコンディションをチェックして、それにあわせた製品を紹介しましょうというもの。特定メーカーのものを紹介するという要素が強く、女性のライフスタイルのイノベーションとはちょっと違うかな、と考えているため今回は省いております。

 



女性の健康管理の基本は自分の生理周期の把握から
女性の心と体はホルモンの変動に支配されているといっても過言ではありません。明るくなったと思えばイライラしたり、落ち込んでネガティブなことばかり考えたり、やたら眠くなって起きていられなかったり。食欲が増大することもありますし、人によってはその変化が肉体的な痛み、苦痛として襲いかかることもあります。それが毎月起きてしまう。

機能的には正常なのに、だからこそ避けられない苦痛。ほんとうにどうしようもありません。せめて何がいつ起こるのかがわかればある程度対処できる･･････つまり自分の「生理周期」を把握することが自分の体調を知る基本なんですね。

少し前に、スマートフォンの画面に生理周期を管理できるアプリがあることが中継に映ったということで、誹謗中傷された女性の話を聞いたことがありましたが、とんでもない話です。体の不調で婦人科に行くと、必ず聞かれるのは「前回の生理はいつでしたか？」ですから。女性としては、自分の生理がいつ来たかわからない方が問題なのです。アプリで管理しているというのは、自分の体とちゃんと向き合ってるということ。むしろ褒められていいくらいだと覚えておいてください。

そんな自分の体の変化を知る代表的な方法が「基礎体温」の記録です。

基礎体温とは安静時の体温のこと。通常は朝目覚めた直後、まだ体を動かしていない状態で体温を測ります。その結果をグラフ化してみると、自分の排卵日、生理（月経）予定日、生理不順（月経不順）、排卵や妊娠の有無などがわかるようになってきます。

それにあわせたメンタルバランスの変動も予測できるようになっていくわけですが、グラフの変化に一定の周期性がない場合、ホルモンの分泌が上手くいっているか疑う必要が。結果、不妊の疑いも･･････。将来子どもが欲しいと考えている女性が自分の生理を知っていれば、早めの生活習慣の改善や不妊治療も可能でしょう。それくらい基礎体温は大切です。

なお、グラフは最低3か月分は必要といわれています。変動周期のパターンを見る必要があるからですね。また体温の変化といっても0.3～0.5℃の間の話なので、風邪をひいたときに使う体温計では変化をとらえることはできません。専用の婦人体温計を使います。
基礎体温を自動的に測定・記録したい
前置きが長くなりました･･････。でもこれを説明しないと、男性のみなさんに製品を見せても「はあ？」で終わってしまいそうで（苦笑）。

ここで何がいいたいかといいますと「毎朝、基礎体温測るのって超面倒！」ということなんです。タイミングは目が覚めた瞬間に限定されています。目が開いたら横になったまま専用の体温計を口（舌下）にくわえます。この時点でもう二度寝している未来が見えますね。その前に、ほとんどの場合眠くて測るの忘れるので、なかなか習慣化できないのです。

さらに測定した体温をどうするかという問題があります。グラフ化しないと意味がありません。昔はメモ帳に転記しなくてはいけなくて心が折れがちでした。今はスマートフォンと連携できる婦人体温計が登場しているので、データはスマートフォンに転送し、グラフ化も自動。便利です。

ですが！ 既存の婦人体温計を画像検索していただければわかるのですが、体温計の形は変わっていません。つまり、"目が覚めたら婦人体温計を口に入れて測定が終わるまで待つ"という行動は避けられないのです。これが習慣化のネックになっているといってもいいでしょう。

リストバンドタイプの活動量計は24時間絶え間なく活動量や心拍数を図ってくれます。シートタイプの睡眠トラッキングデバイスは、寝るだけで勝手に睡眠サイクルや心拍数、いびきの有無まで測定してくれます。

・基礎体温の測定も自動化できないの？
・非接触センシングとかで寝てる間に基礎体温測れないの？

この2点がイノベーションのポイントかなって思っていたところ、エウレカパークで見つけたのが「Tempdrop」という製品でした。「Tempdrop」は腕の下に巻いて寝るだけで、安静時の体温を自動的に測定して記録してくれるデバイスです。データはBluetoothでアプリに保存できます。データは他のアプリとも統合可能。

▲Tempdrop。カテゴリとしてはBABY TECHだったようです


▲腕の内側に装着するようです

ブースでどこから来たのかと聞かれたので、日本だと答えると、日本ではすでに製品が販売されていると教えてもらいました。なんと！

▲しずく型でかわいらしいですね



最新の製品ではありませんでしたが、そういうものが存在していたことがわかっただけでもラッキーです。舌下ではないので、婦人体温計との誤差がどの程度なのかが気になりますが、学習型AIと独自技術のATNCフィルタリングアルゴリズムによって、精度を高めているとのこと。妊活される方をメインターゲットにした製品のようですが、測定結果はそのまま自分の健康管理に活かせることは間違いないでしょう。

ゆくゆくはベッドに横になっているだけでわかるようになるといいですね。本人がまったく気づかなくても、アプリのほうから変化を知らせてくれたら便利です。特に生理前は。
経血量を測定し、替え時を通知する「スマート月経カップ」が登場！

その生理中に使える製品がCES Unveiledで見つけた「LOON CUP」です（ブースはLVCCのSouth Plaza内にありました）。



「月経カップの中にセンサーが入ってる！？」

サンプルを見た瞬間、そのセンサーが何をしようとしているのか理解できました。いつ交換すればいいかを教えてくれるのです。

月経カップとは生理用品の1種で、膣内に入れておくことで経血を受け止めるシリコン製の容器。きちんと装着すればまったく違和感はありません。使っていることを忘れるくらい無感覚です。タンポンは使い捨てですが、月経カップは貯まった経血を捨てて洗浄すれば、繰り返し使うことができるというメリットがあります。

▲日本では女性でも月経カップの存在を知らない人もいるようです

▲カップの内側の様子


▲シリコン製なのでしなやか。通常の月経カップと使い方はかわりません

月経カップそのものは決して安くはありませんが、1つで10年は使えるともいいます。使い捨て生理用品にかかる年間コストを考えると、一般的な月経カップ1つのコストは、1年くらいで回収できるのではないでしょうか。

ただ問題だったのは、交換タイミングがわからないということでした。いわゆる血ですから、漏れて出てしまってからでは衣類などを汚してしまうこともあり、対応が難しくなります。

「LOON CUP」は内蔵センサーが経血量を測定。50％と70％の2回に分けてアラートを出すので、交換タイミングを逃しません。経血量のほかに色や体温、生理サイクルも記録できます。アプリを見ると、前月の経血量と比較することもできるようです。

▲CES 2019ではInnovation Awardを受賞

自分の生理と40年近く付き合ってますが、自分の経血量の変化を具体的な量で把握したことは1度もありません。なんとなく最近多い？ 少ない？ そんな程度。この月経カップはそれができる。データ化して、毎月の生理の状態をより詳しく記録できる。これがイノベーティブっていうやつじゃないかと思いました。実際、CES 2019ではInnovation Awardを受賞しています。


▲月経期間と経血量の変化がグラフ化されています


▲アプリの画面をみると、かなり細かいデータが見られるようです

注意点は2つ。精密機器を内蔵するため、一般的な月経カップのように煮沸消毒はできないこと。そしてバッテリー持ちは約1年で、交換や充電はできないので、バッテリー切れとともに買い換える必要があるということ。

市販品は120ドルで、アメリカから発売されるそうです。日本での発売も期待したいところですが、日本国内にツテがないため、法律の壁を越えて販売するのは難しそうだと語っていました。

月経カップそのものがマイナーともいえる日本ですが、ぜひ発売していただきたいですね！

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au版「Xperia XZ1」にAndroid 9 Pieを配信開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/au-xperia-xz1-android-9-pie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F064aea70-207b-11e9-a2fc-8e6ee846f146&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d783ba38a84d8f40dd18b2976f7bb5c8bc009f31" />
auは、ソニーモバイル製「Xperia XZ1 SOV36」にAndroid 9 Pieアップデートの配信を開始しました。ファイルサイズは約1.5GBとなっています。

OSアップデート後は、画面デザインや一部操作方法が変更されます。また、データが失われる可能性があるため、アドレス帳やEメールなどの大切なデータは必ずバックアップを撮ってから、アップデートを実施するよう呼びかけています。

変更点は、音量調節が15段階から30段階と細かくなり、ステータスバーの配置や一部アイコンのデザインも変更されるなど多岐にわたります。

詳細はこちらをご覧ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 03:28:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Dropbox、動画にタイムスタンプ付きでコメント可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/dropbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F49ce08b0-2051-11e9-99df-69961afc45a5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f750599fa3f26940a01fd7f772814f8f9d943da3" />
人気のファイル共有サービスDropboxで、動画ファイルとオーディオファイルにタイムスタンプ付きのコメントが可能になりました。

動画やオーディオファイルの共有、そしてコメント機能自体は以前からありましたが、新しいコメント機能では「0:51にノイズが入っています」などのように、タイムスタンプの指定が可能に。他のユーザーは、そのコメントからすぐに指定のタイムスタンプにジャンプでき、内容を確認できます。



なお、コメント機能だけではなく、メディアファイルの再生機能そのものも強化されています。動画では1080pでの再生をサポート。再生速度は0.5倍から4倍まで調整可能です。オーディオファイルでは波形表示のプレビューが表示されます。

また、QuickTime、MPEG-4、MXFなど30種類を超えるフォーマットを再生可能とのことなので、余程特殊な形式でない限り利用できるはずです。

タイムスタンプを使ったコメント機能はWEBとiOSアプリですでに利用可能。Android版は近日中に対応予定となっています。Dropbox Professional、Business Advanced、Enterprise、Educationプランのユーザーが共有したファイルなら、Dropboxアカウントを持つ誰でもタイムスタンプを使ったコメントを残せるとのことです。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電車の窓が「ディスプレイ」に　JRとドコモが提携
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/jr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F9bfeee80-207c-11e9-bffb-7bcf4143b199&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4695e616d068339657b0be5612ac2a6f54a00a6d" />
列車の窓が透明ディスプレイになる──。そんなSFがいよいよ現実になるかもしれません。JR九州とNTTドコモは、電車の窓を「情報表示プラットフォーム」として活用するサービスの実現に向けた、協業協定を締結したと発表しました。

この協定によって、風景に合わせた観光情報などをAR技術などにより車窓へリアルタイムに表示し、タッチや声などの操作で必要な情報をインタラクティブに提供することを目指すとのこと。また、降車後にもユーザーのスマホと連携し、目的地までの観光ガイドを提供するサービスも提供します。

また両社はAR・VRや5Gといった先端技術の活用を視野に入れ、2020年のサービス実用化を目標に、継続的な取り組みを行うといいます。

 
なお、1月上旬に開催されたCES 2019では、自動車メーカー各社がクルマの窓を透明ディスプレイに置き換えたコンセプトを展示していました。

世界的には、移動を単なる手段として捉えるのではなく、サービスや商品として捉える MaaS（モビリティ・アズ・ア・サービス）が流行しています。今回の取り組みは、移動にいかに新たな付加価値を提供するかの取り組みの1つと言えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple・Amazonに通じる成功法則で「大成功」に導かれた市井の鮨屋（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/apple-amazon-hatsune/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/5db65be0-2077-11e9-b9e7-e3a7f0aa30ce" />
昨年は「GAFA」なんて言葉が一般のニュースでも使われるようになりました。Google、Apple、Facebook、Amazon（これにNetflixを加えて"GAFA+N"という場合もある）はデジタルプラットフォーマーと呼ばれ、ネット、スマートフォンの時代に無視できない存在になっています。

もっとも、GAFAと一括りにいわれていますが、それぞれの企業の収益構造は全然違います。収益構造、つまり"何を商売にしてるの？"という部分が異なると、同じテーマに取り組んでいてもアプローチがまったく異なるのです。



たとえばGAFAの中でも、GoogleとFacebookは"インターネット広告の会社"です。より価値の高い広告を売るために、それぞれの事業を最適化してきました。

検索連動の広告やAdSenseなどにおけるターゲティング広告（掲示する広告を閲覧者ごとに最適化する広告）の精度を高めるために、Googleは個人情報と紐付けない形でサービス利用者の行動履歴を活用しています。



Facebookは実名登録が前提ですし、そもそもSNSの活動そのものがプライバシーですから、もっと個人的な情報と関連付けてその人の行動データを取り、広告事業を展開できます。さらに、どんなものに興味を持っているのかも丸裸。Facebookが割引きクーポンの発行事業をすれば、きっと成功するでしょうね？ と思うかもしれませんが、実際彼らはそういうサービスを提供しています。

これが"悪い"という話ではなく、そうしたことを許容することを前提に、世の中は両社を許容し、無料で彼らのサービスを使ってきたということです。

これに対して、ハードウェアの販売で収益を作ってきたAppleが、近年、"iPhone内のプライバシーはiPhone内に留まる"という姿勢で一貫して、クラウドには個人の行動履歴を含めたプラバシー情報をアップロードしない、としているのは彼らが直接ハードウェアを販売する会社なのだから当然と言えましょう。

......っと、あれ、話がまったく鮨屋に繋がらない......と思うかもしれませんが、実はそんなことはないんです。

 
AppleとAmazonの共通性
GAFAの残りのAとA。

Appleはハードウェア屋さんで、Amazonは消費者向けネット販売の会社ですから、この2つはぜんぜん違う......と思うでしょうけれど、僕はよく似た会社だと思っています。

確かに"商売ダネ"は違います。でも、両者の向いている方向が、お金を出す消費者の満足度を高める方向に向いているという点で似ていると思うのです。



ご存知の方が多いように、Appleは90年代後半にどん底の時代があり、マイクロソフトなどから支援を仰いで、なんとか持ちこたえたなんてこともありました。まさか2015年以降、年間2億台を超える端末をコンスタントに、しかもかなり高価な平均売価で売るメーカーになるなんて、思いもしませんでした。

では、なぜAppleが成功したかといえば（もちろん多様な理由はありますが、やはり経営者自身（かつてならスティーブ・ジョブズ、現在ならティム・クック）が、"製品そのものの大変"を最重要視して、細かなディテールを磨き込んだからだと思います。

現在その差は縮まっていると思いましたが、少し前までPCとMacの間には、ちょっとした動作の振る舞いにさえ"差"がありました。機能的な差ではありません。あれがこうなれば、こっちがこうなる。そんなユーザーがあたりまえに感じる操作の流れ、画面の遷移、あらゆる要素でMacの方が感覚的なのです。

よく話をするのは、文字フォントの見え味だったり、文章レイアウトの美しさだったりするのですが、いずれもスペックの違いではありません。"見た感じ"の違いなのです。もちろん、好みもあるでしょうし、完成度が高まってくれば"さらなる改良"は難しくなります。あるいは改悪になったと感じ事もあるかもしれません。

しかし、市場全体を見渡した時、Appleが消費者体験を最大限に引き出して、高い満足度を得ようとしていることは明らかだと思います。価格はその分高価ですが、"顧客価値"を重視する人にとっては、価格は二次的な要素でしかありません（もちろん、購入できないほど高価であれば問題ですが）。

ではAmazonはどうなの？ という話ですが、Amazonもまた"顧客満足"、言い換えるとAmazonで買い物をする人たちにとっての心地よさを高めることこそが、Amazonの価値を高めていると考えている点でAppleと共通しています。

 
潰れかけのネット本屋だったAmazonが市場を席巻した理由


Amazonという会社がどういう会社であるかは、そのキャッシュフローにあると言われています。たとえば純利益に関して言えば、彼らはずっと長い間、僅かな利益、あるいは少しばかりの損失を"出し続けてきた"会社だからです。

近年はその状況も少し変化して純利益も少しだけ出ているのですが、おおむね"純利益を出さない"方針の会社であることは間違いありません。一方で営業キャッシュフローは爆発的に増え続けています。

Amazonの元を辿ると、90年代、Amazonはネットで書籍を販売するネット販売業者の草分けでした。"スペックだけで取引できる、品種の多い商品ジャンル"に絞り込んだうえで、実店舗では実現できない幅広い取り扱い品目を実現できる、ネット販売の長所を全面に押し出した小売業者だったのです。

そのもっとも典型的なジャンルが"本"であり、本に続いて扱いを始めたのがDVDやCDだったわけです。どちらもリアルな書店で扱ってきた伝統的な商材で、多種多様、商品数が極めて多く、店舗にすべてを在庫するのが難しいものばかりですよね。

そこで、店頭に在庫を置かなくともラインナップを幅広く揃えられる商品に絞り込み、ネットで通信販売を行うというビジネスモデルから始まったのがAmazonという会社でした。しかし、実際に扱う製品はネット上のバーチャル製品ではありませんから、流通を効率化しなければ全米をカバーできず、なかなか収益は上がりません。



......と、Amazonの歴史を振り返ると、それだけで一本のコラムになってしまうので結論に行きますが、現在のAmazonの本質は、ネットでの消費構造を分析することで、より効率よく、そして気持ち良く買い物ができる場をネットの中に創出することと言えるでしょう。

Amazonが利益を出さない会社だと書きましたが、実際のところ自分たち自身が大きな利益をここで出す必要があるとは思っていません。より心地よく買い物をする消費者を惹きつけることが、Amazonの価値なのです。

Amazon自身が自分たちで仕入れ、販売するという部分では収益が"トントン"であっても、人が集まるところには市場価値が生まれます。そして、物を買ってもらうためには、どんな値付け戦略、関連製品の表示を行うと心地よく買い物をしてもらえるのか、そういった分析や画面上での見せ方のデータを活用し、マーケットプレイスと呼ばれる他社の販売機会を与え、その手数料で収益を得ています。

行き付けのお店って、みんなありますよね？

行き付けの心地よい店で、その顧客台帳を使って他社の商売を手伝い、手数料を得る。そのためには、Amazonプライム会員などの手厚いサービスが展開されているということです。

 
潰れかけの市井の鮨屋が、羨望を浴びる世界的一流店になった理由
さて、やっと鮨屋の話になりました（笑）

本日、2019年1月25日にKADOKAWAから「蒲田 初音鮨物語」という本を発売しました。

 



なんでテクノロジ界隈の記事ばかり書いてる本田雅一が鮨屋の本？ なんて思った人もいるかもしれません。表紙だって鮨ですし、そこにテクノロジの匂いなんてひとつもありません。タイトルも、まるで料理のレシピ本のようですし、あるいは外食産業のビジネス書に見えるかもしれません。（実際、昨日ある書店を覗いてみたら、料理レシピと一緒に並べられていて絶句しました）



僕が実際に蒲田──東京都でも山手線管内から外れた西の端にある、以前は中小の工場、最近はマンション街となっていて、高級鮨店からは縁遠い街──の駅から5〜7分ほど歩いた住宅街の入り口にある初音鮨に行ったとき、あまりに豪華なネタばかりで、しかも見たこともないような独創的な作り方の握り鮨ばかりが出てきて驚いたものです。当時、1万5000円であのコースが食べられたというのは、高品位な鮨ネタの価格高騰が進んだ現在、思い返せば夢のようなことでした。

実はその後、このお鮨屋さんは一昨年に2万3000円、昨年3万2000円、そして今年からは4万5000円とおまかせコースの価格を上げてきているのですが、それでもまったく客足が衰えていません。

それはなぜか。価格の上昇以上に、顧客が受ける価値が高まっているからです。

もともとは閑古鳥が鳴いていた市井の鮨屋が、2015年にSNSでの料理の発表を解禁すると、あっという間に評判が拡がり、今では1年先の予約までいっぱい。現在だと2020年の2月いっぱいまで席（年間約3000席）が埋まり、次回の予約開始は2020年1月というのですから、その人気ぶりがわかるでしょう。ずっと先まで食べられませんが、その分、"鮨貯金"できる期間は長くなりました（笑）

と、冗談はさておき、僕自身が"通える"ようなお店ではないものの、なぜこのようなお店が銀座や六本木など、お金を持ってそうな人たちが集まる街ではなく、蒲田にあるのか？



僕はそう疑問を持ち、この店を紹介してくれたワタナベエンターテインメント会長の吉田正樹さんに相談してみたところ、それならと初音鮨を経営するお二人──ミシュランガイドに二つ星で11年掲載され続けているお店ですが、昨年末までは"たった二人"で営業し、従業員を雇わない夫婦──を紹介してもらったのが、今回の書籍を書くことになった経緯でした（吉田さんには本のプロデュースもしてもらっています）。

初音鮨を経営する中治さんの話は、聞けば聞くほど信じがたい話ばかりでした。

「今夜は最高だった」「美味しい以外の言葉がない」。そうお客たちが大満足の笑顔で帰っていく"場を作る"ために、常識外れの原価率（そもそも原価率が何割かなど考えてもいなかったようですが）で、ただひたすらに"美味しい"を追求していたのです。

「カードローンを複数枚作って借金しては鮪代を払う月ばかりでしたよ」とご主人は笑うのですが、近海物の生に拘って鮪を仕入れるために（しかも冷凍保存は一切しない）借金をしてまで客に振る舞うなんてむちゃくちゃなことは、とても経営とは言えないかもしれません。

そもそも、いかに顧客満足を高め、たった二人だけでミシュランガイドで二つ星の掲載を獲得したとしても、蒲田まで高級鮨を食べに来るひとは限られていました。彼らが大ブレイクするまでには、土地柄に偏見のない外国人の鮨好きに認められ、そしてそのうちグルメ系口コミサイトやSNSで知られるようになり、そこから一気に人気に火が付いていくのですが、それまでに8年近い時間を要しました。

そのあたりの敬意は、是非とも「蒲田 初音鮨物語」をご覧になって欲しいのですが、結論としてご夫妻の話から感じられたのが、"顧客価値を最大限に高め、磨き込む"ことこそが、商品やサービスをヒットさせる要因なのだなということです。



 
製品やサービスの"風合い"は稼ぎ方で変わる
もちろん、広告を生業とするGやFも、提供するサービスの質を高めていかなければ、そのうち顧客は離れていくのですから、顧客価値の最大化という意味では同じミッションをもって動いていると言えるかもしれません。

でも、僕らが"感じたい"のは、機能ではなくフィーリングです。和的な言葉でいえば"風合い"というのが、もっとも近い感覚でしょうか。

ディテールにこそ魂が宿る。そんな部分の違いは、実は"稼ぎ方"、言い換えると"モチベーションの原点"がもたらすのかもしれません。ただひたすらに良い製品を、ただひたすらに心地よくお得に、ただひたすらに美味しさを。それらの追求に、人は価値を見いだすのでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、ISSに飛行士運ぶCrew Dragon用ロケットの燃焼試験を完了。2月に試験打上げを予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/spacex-iss-crew-dragon-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F0551e470-207b-11e9-b75a-cade35d1962e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7001ec43aff4bb67ba01f18458837ed22ab17b2e" />
SpaceXが、宇宙船Crew Dragonを宇宙へ運ぶためのロケットの燃焼試験を実施しました。これは打上げの前に一度ロケットエンジンに火入れをして正常に燃焼するかを確認するための試験です。結果は良好だったようで、燃焼試験実施後にSpaceXはDrew Dragonを2月に打ち上げるとツイートしました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    明日は我が身。iPhoneの「メディカルID」が緊急時の味方になる：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/iphone-id-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3024%2C4032%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=600%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F84fa8980-1b0c-11e9-bfae-40e76bffe46a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=019936b81d04abee1d4f46a6e7c653ae4e053435" />
『あなたの名前は？血液型は？緊急連絡先は？』──。自然災害、事故、発作など、もしものときは突然やってきます。意識不明や体が硬直している場合などは、周囲の人や医師と意思疎通を図ることが困難になるでしょう。

そんなとき、iPhoneの標準アプリ「ヘルスケア」が搭載する「メディカルID」を登録していれば、命が救われるカギとなるかもしれません。自分の医療情報を登録するのはもちろん、ほかの人が持つiPhoneでも情報を確認できるように手順を覚えておきましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/id-0/" title="メディカルIDの登録方法">【ギャラリー】メディカルIDの登録方法 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 18:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「EVE burst error」のことを考えると心がザワザワしてくる：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/eve-burst-error/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/2220dd50-205c-11e9-bffe-ede9bf14d517" />
「EVE burst error」の続編、「EVE rebirth terror」が2019年に発売される。そのことを知ったのは1か月ほど前のこと（ざわ...）。各種ニュースサイトの紹介文には、「20年以上の時を経て登場」というフレーズが躍っていました（ざわ...）。

この話題を目にしてからというもの、胸のざわつきが止まらない。ちょっと思い出深いゲームなんです。「EVE burst error」。


▲「EVE rebirth terror」ティザーサイトより

PCからサターンへ、発売初週だけで10万本を売り上げたヒット作
「EVE burst error」（イヴ・バーストエラー）は、もともとシーズウェアというゲームブランドによるPC用・成人向けアドベンチャー作品でした。ゲームは、私立探偵（男性）／捜査官（女性）というふたりの主人公を操って、猟奇的殺人事件の謎を解き明かすことが目的。いわゆる女の子の裸が出てくるギャルゲーの一種ではありますが、中身はけっこう硬派な探偵もののアドベンチャーだったりします。


▲「EVE rebirth terror」（セガサターン版）取扱説明書より

このゲームを初めて認識したのは1996年の始めごろ、PC用アダルトゲームがしれっと紹介されている雑誌の誌面上でした。そのセクシーな画面写真を目にした記憶が鮮明に残っています。忘れもしない「電撃王」という雑誌で......清純派の女性タレントさんが表紙を飾ってたりしていたので、当時筆者はまだ中1でしたが、普通のゲーム雑誌のふりをして読んでいました。あはは。

その時点でPCゲームにはまだ手を出せなかったものの、同じ年に定期購読し始めた「週刊ファミ通」で「EVE burst error」セガサターン版（発売元：イマジニア）が出ることを知ります。当時の「ファミ通」で期待値が高いソフトとして、本作はたびたび紹介されていました（セクシーな画面写真とともに）。


▲（「EVE rebirth terror」セガサターン版のプレイ画面より）主人公のひとり、法条まりな。明るくてちょっとガサツな性格が魅力的

セガサターン版「EVE burst error」が発売されたのは1997年（平成9年）1月24日、プレイステーションの超大作「ファイナルファンタジーVII」が出る1週間前のこと。しかしそんなタイミングでもなかなかの勢いで売れていて、結果、10万本以上を売り上げ「ファミ通」の週間総合ランキングでも初登場1位になっていました。こういう内容のゲームで、今考えるとちょっと信じられないような出来事の気もしますが......。

その様子を雑誌で眺めつつ、中学生の筆者が当時選んだゲーム機はプレステでした。しかしサターンには「18禁」の美少女ゲームだったり、プレステにはないアダルトな雰囲気のソフトだったりがちらほらあり、心が揺れ続けていたのも事実。

主人公を切り替えて進めるマルチサイトシステムの先駆け
そんな「EVE burst error」発売からしばらくして、ずっとモヤモヤしていたところ、なんと「友だちにサターン（本体）ごと借りてプレイできる」機会が訪れました。2～3日だけの期間限定だったため、当時はクリアまではできなかったけど、最高の思い出です。

サターン版「EVE burst error」は、PC版（18禁）に比べ表現がマイルドになった「18歳以上推奨」のソフトとして世に出ましたが、セクシーな描写や下ネタはそれなりに健在。アダルトゲームかくあるべし的な、魅力的なお姉様がたがたくさん出てくる作品でした。


▲（セガサターン版のプレイ画面より）主要キャラのひとり、桂木弥生。常にたばこを手放さない探偵事務所の所長で、男性サイドの主人公・小次郎の元恋人でもある

お話自体もアダルトな探偵物語で、国際問題・ミリタリー・バイオテクノロジーなどの要素、そして当時のコンピュータを駆使したハッキングシーンも見どころ。ハードボイルドな雰囲気や大人っぽいセリフ回しに憧れた人は多かったんじゃないでしょうか（ちなみにセリフはボイス付きで、子安武人、岩男潤子、本多知恵子、かないみかなど、TVアニメでも有名な声優陣が集まっているのが特徴）。


▲（セガサターン版のプレイ画面より）劇中のパソコンはさすがに時代を感じさせてくれるものになっている

ゲームシステムとしては、ふたりの主人公の視点を切り替えながら捜査を進めていくマルチサイトシステムが売り。この仕組みはサウンドノベルの「街」以降に有名になりましたが、実は「EVE burst error」はそれに先がけていたものです。ただしそのうえで、基本のプレイスタイルはいわゆるコマンド総当たり式のアドベンチャーゲーム。進行に行き詰まったときも基本的にヒントがないなど、現代の親切なゲームの感覚で遊ぶとややダルく感じるところはあるかも。結局、お話の続き見たさに遊んじゃうんですけどね。


▲セガサターン版のゲームディスク。小次郎編DISC・まりな編DISC・テラー編DISCとメイキング（特典）による4枚組になっていてボリューム感があります

ちなみに本作は音楽もイイです。イベントが進み日付が変わるときのテーマ曲、推理しているシーンの曲など、かなりイイ味出している楽曲が多い。探偵・推理もののゲームサントラって作業中・執筆中などに聴くとかなり捗るんですが、「EVE burst error」のサントラは今でもしょっちゅう聴いてます。

20年以上の時を経て「EVE」がアツいのか......？
そんなこんなでけっこう名作だった「EVE burst error」。セガサターン版の後も何度か続編が出たり、ハードの進化にあわせて移植・リメイクされたりする作品でした。

冒頭の話に戻りますが、新作の「20年以上の時を経て登場」というフレーズにどこか引っかかるものを感じたのはそのためで、この20年の間にはいろいろあったよなぁ......と思い出し始めたわけです。ただ実際は、時系列にした場合に「EVE burst error」直後にあたるストーリーが今度の新作「EVE rebirth terror」であるということのようですね。

これまで続編やリメイクには手を出さずにいましたが、記事を書く過程で知った2016年のリマスター版（PS Vitaほか対応の「EVE burst error R」）は評判がいいので遊んでみたくなりました。今、というか最近、20年越しに「EVE」がアツいのかもしれない......。

 
関連サイト：
PS4 / PS Vita「EVE rebirth terror」ティザーサイト


<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/eve-burst-error/" title="EVE burst error">【ギャラリー】EVE burst error (7枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DeepMindのゲームAI「AlphaStar」、StarCraft IIでプロゲーマーに完勝。しかし条件平等化で1敗を喫す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/25/deepmind-ai-alphastar-starcraft-ii-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F1782db50-20fc-11e9-bdff-f1f9a832fec8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=26f38e463eaae3759374d9a6dc4706ce1099b062" />
Google(Alphabet)傘下のAI開発子会社Deepmindは、囲碁AI「AlphaGo」で人間のチャンピオンを破った後、こんどはAIでコンピューターゲームに挑戦することにし、リアルタイムストラテジーゲーム「StarCraft II」にその戦いの場を移しました。

そして新たに開発されたAI「AlphaStar」が1月25日、プロゲーマーとのStarCraft II公開対戦にはじめて臨みました。この模様はライブストリーミングされ、見事にプロゲーマーが勝利しています。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 19:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>