<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    シャープ、東芝PC事業買収を正式発表。商品・ブランドは継承
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4a6fb60acfb1c1fc72fb0392fcd46a1f/206427044/P4201527.jpg" />
シャープは6月5日、東芝のPC事業子会社「東芝クライアントソリューション」の株式約80％を約40億500万円で取得し、子会社化すると正式発表しました。

買収後も東芝クライアントソリューションズの商品・ブランド・人材・技術・販売チャネル等は継承するとのこと。

東芝クライアントソリューションズから引き継いだ技術や商品と、シャープが得意とするディスプレイや各種センサ技術。独自AIエンジン「COCORO+」などを融合させることで、ホーム・オフィス等でのスマート化を推進していくとしています。

シャープといえば、タッチパッドまで液晶のノートブックなど、ユニークなPC製品も発売していましたが、業績悪化によりPC事業から撤退していました。今回の買収により、事実上PC市場への再参入を果たすことになります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブガッティ・シロンのレゴテクニックキットの精巧さが半端じゃない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/bugatti-chiron-lego-technic-kit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5187c5200a6ea61c270edc85da9efb1e/206423859/bugattichiron14-1.jpg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

レゴは、あの驚きのポルシェ911GT3テクニックキットを、部品数で確実に上回る、さらに驚きのキットを発表しました。2018ブガッティ・シロンです。8分の1スケールで、部品数は3599個。911よりも1000個近くも多い数です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：高級キーボードREALFORCEにPFU限定モデルが登場。PFUと東プレがさらなる協業を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/realforce-pfu-pfu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b3dc2179ad623d72c2d83551ba684c14/206427106/IMG_0284_s.jpg" />
高級キーボード界の2大企業が、コラボレーション体勢を強化します。Happy Hacking Keyboard（HHKB）シリーズで知られるPFUが、同社の直販サイトで東プレのREALFORCEシリーズのPFU限定モデル『REALFORCE R2 テンキーレス PFU Limited Edition』を発売開始します。

今回発売になるのは、日本語配列2モデル、英語配列2モデルの合計4種。全モデルテンキーレスで、押下圧は全キー45g＋APC機能搭載、静音キー構造という、現行のREALFORCE TKLにはない特別仕様となります。
発売日は日本語配列版が6月5日、英語配列版が7月3日から予約受付開始。価格は全モデルで2万8500円（税別）です。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/realforce-pfu-limited-edition/" title="高級キーボード REALFORCE PFU Limited Edition">【ギャラリー】高級キーボード REALFORCE PFU Limited Edition (12枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE公式アカウントはじめました：Engadget日本版
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/line-engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/46b3220415e013399574110fce434fc5/206423969/line04.jpg" />Engadget日本版では、本日（６月５日）より、LINE公式アカウントをはじめました。このアカウントではEngadgetのダイジェスト版を配信します。ダイジェストだけでなく、速報などもあなたのスマホに直接おとどけしますので、ぜひ友だち登録してくださいね。

　　
EngadgetのLINE公式アカウント「友だち」追加方法

以下のいずれかの方法でEngadgetのLINE公式アカウントを「友だち」に追加してください。

その１「友だち追加」ボタンをタップして追加




 

その２　QRコードを読み取って追加

LINEアプリの友だちタブを開き、画面右上にある友だち追加ボタン＞[QRコード]をタップして、コードリーダーでスキャンしてください。


その３　アプリ内でID検索をして追加

[友だち追加]＞[ID検索]で　oa-engadgetjp を入力・検索して追加
・アカウント名：Engadget日本版
・アカウントID：oa-engadgetjp


　
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 01:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch初の旧機種切り捨て、watchOS 5はSeries 1(第二世代)以降のみ対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/apple-watch-watchos-5-series-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/190a95eec600e58069a31a31062b6971/206426961/wwdc18-596.jpg" />

アップルの開発者カンファレンス WWDC 2018より。Apple Watchユーザー間で簡単に連絡がとれる「トランシーバー」追加や、「ヘイSiri」発音の不要化などwatchOS 5の新機能が発表されるなか、ついに来るべきものが来ました。

今年秋に無料提供予定の watchOS 5はApple Watch Series 1以降のみ対応で、2015年発売の無印Apple Watch(第一世代)はアップデートできません。つまりApple Watchでは初めて、古いハードに最新OSが追い付かなくなる旧機種切り捨てが発生します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOSとmacOSの統合に「No.」ただしiOSアプリがMacで動くクロスプラットフォーム環境は準備
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/ios-macos-no-ios-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d74938118e930d4e6f74a3556737a925/206427046/NO.jpeg" />
アップルの開発者向けイベント「WWDC 2018」にて、アップルがiOS用アプリをmacOSでも使えるようにする準備を進めていることが発表されました。新macOS Mojaveに搭載される「ホーム」「株価」「ニュース」「ボイスメモ」といった4種類のアプリは、いずれもiOS版をベースにしているとのこと。

iOSとmacOSは統合されるのか？　巷を賑わしていた疑問は巨大な「No.」でピリオドが打たれましたが、あくまで否定されたのはOSの統合だけ。アプリについては両OSで共通のものが動作、ないし少なくとも移植のハードルが下がるもようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ホログラムでアイドルと会話できるAIスマートスピーカー「HoloBOX」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/ai-holobox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/16da1c40ba03faaa5ad1363c5e432d57/206426952/EG180602_01.jpg" />
声で話しかけるだけで音楽を聴いたり情報収集ができる便利なスマートスピーカー。円筒形のデザインでリビングルームに置いて使うことが一般的ですが、最近ではディスプレイを搭載し、「スピーカー内蔵タブレット」のような形状の製品も出てきています。

でもスピーカーに話しかけても、レスポンスが音声だけではさみしいですよね。日本ではスピーカーにホログラムで映像を投影、アイドルとまるで会話のようにコミュニケーションが図れるバーチャルホームロボット「Gatebox」が今年になって発売されました。立体的に見える3D映像は、バーチャルながらよりリアリティーが感じられます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、2018年内予定の有人月旅行計画を延期。ただし「顧客関心は高まっている」と商業化には自信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/spacex-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9eb6771106f93f8b303d446c7e1976f6/206427189/dims.jpg" />
2017年2月、SpaceX CEOのイーロン・マスクは、2018年後半にDragon 2宇宙船に民間の乗客2名を乗せ、月を周回してもどる宇宙旅行を実施すると発表していました。しかしWall Street Jouenalが伝えるところでは、この旅行日程は2019年以降まで延期になった模様です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12β版で「自動ソフトウェアアップデート」機能が発見。手動で選択が不要になる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/ios-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/45b0261aaea07ad5db9e9698c95bbda6/206427231/iOS12.jpeg" />
アップルの開発者向け会議「WWDC 2018」で発表された次期iOS「iOS 12」。その開発者に配布されている&beta;版にて、「自動ソフトウェア・アップデート」機能が発見されたことが報じられています。

自動アップデート機能は、従来のiOSにはなかったもの。この機能はWWDCの発表でも言及がなく、プレビューページでも触れられていない「隠し機能」と言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテルの記念CPU「8086K」は5GHz駆動も可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/cpu-8086k-5ghz/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d5f63f9debe51713d63d4ec6d6626745/206427419/20180605nintel5ghz.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

インテルは創業50周年となる7月18日を前に、Computexにて記念モデルとなるCPU「Core i7 8086K」を発表しました。このCore i7 8086Kはブーストモードで5Ghzに達する初のCPUとなります。

基本的に、このCore i7 8086Kは既存のi7ラインナップのチューンナップバージョンですが、オーバークロックなしに5GHz駆動可能なCPUを求めるゲーマーにアピールすることは間違いありません。また楽しみなことに、同CPUは倍率ロックが解除されており、さらなるオーバークロックが楽しめる可能性があります。インテルは8086個がプレゼントされるCore i7 8086Kの抽選サイトを公開しています。

くわえて、インテルはモバイル向けにも新製品を発表。コードネーム「Amber Lake」となる「Yシリーズ」とコードネーム「Whiskey Lake」となる「Uシリーズ」は、現行製品と比べて最大で10％以上の性能向上をもたらします。さらに、デスクトップ向けの「Xシリーズ」と次世代CPU「Sシリーズ」も年内に投入されます。残念ながら、両シリーズについてはこれ以上の詳細は明かされませんでした。

Core i7 8086Kはオリジナルの「Intel 8086」プロセッサの40周年となる6月7日に発売されます。

※6月5日訂正：記事初出時、Core i7 8086Kの「抽選サイト」に関して「販売の抽選」とお伝えしていましたが、正しくは「プレゼントの抽選」です。日本居住者に対して、500個のCore i7 8086Kが当たります。お詫びして訂正いたします。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Devindra Hardawar
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI機能を備えたデュアルスクリーンノートPC「Project Precog」をASUSが発表：COMPUTEX TAIPEI 2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/ai-pc-project-precog-asus-computex-taipei-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4f0aaa823c18e7ecf09204536c1df59b/206427414/PH00.jpg" />
ASUS（エイスース）は6月5日、COMPUTEX TAIPEI 2018に合わせて開催したプレスイベントで、AI機能を備えたコンバーチブルタイプのデュアルスクリーンノートPCのコンセプトモデル「Project Precog」を発表しました。このコンセプトモデルは2019年に製品化を予定。プレスイベントでは試作機が披露されましたが、COMUPTEXの会場には展示されていません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUSのAI搭載2画面コンセプトPCは来年中の発売を予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/asus-project-precog-concept/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3931d9aba500915b536d2fbc00df65f2/206427199/projectPrecog.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

Computexでは、ASUSはいつも自前のサプライズを披露してくれますが、今年もやはり、見せてくれました。本日の基調講演の際に、ASUSは「Project Precog」（プロジェクト予知）コンセプト・コンピューターを公開しました。AI機能を搭載した2画面のPCです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS、血圧が測れるヘルストラッカー「VivoWatch BP」を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/asus-vivowatch-bp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d39cd561341906fe259a020a298fe56b/206427192/asus-vivowatch-bp-5.jpg" />
ASUSが台湾で開催中のCOMPUTEX TAIPEI 2018において、血圧を測定できるウェアラブル端末 VivoWatch BPを発表しました。

オリジナルのVivoWatchは2015年に発表されており、低消費電力や紫外線計測、当時はまだ珍しかった24時間のリアルタイム心拍計測を特徴としたスマートウォッチでした。

 
ASUS、10日使えるスマートウォッチ VivoWatch発表。メモリ液晶とUVセンサ搭載

その名前を受け継ぐVivoWatch BPは、ASUSとしてはスマートウォッチでもフィットネストラッカーでもなく、ヘルストラッカーと位置付けている製品です。

外観はVivoWatchを彷彿とさせるものがありますが、ディスプレイはモノクロからカラーLCDに変更。心拍、各種アクティビティの記録、睡眠ログが取得できるのは従来通りですが、あらたにストレス指数の計測にも対応。GPSも搭載します。そして、バッテリー寿命は最大28日と前モデルの10日から大幅にアップしています。

しかし最大の特徴は、血圧が測定できる点です。一般的に血圧を測る場合には、手首に膨張するベルト（カフ）を巻き、圧力をかけたり抜いたりしますが、VivoWatch BPでは、ECG（心電図）センサーとPPG（光学）センサーの2つを組み合わせて血圧を測定します。

血圧の測定は、ディスプレイ横にあるセンサー部に指を15秒ほど押し付けるだけ。一般的な血圧計よりも手軽なため、日常的に血圧測定を行う必要がある高血圧症の人にとっては、負担がなく便利になりそうです。



計測したデータは心拍数や睡眠状態などとともにアプリに記録。HealthAIにより高血圧解消のためのカスタマイズされたアドバイスを提供するとしています。

米国では医療機器の扱いとなるため、FDA（アメリカ食品医薬品局）の承認が必要となり、このため発売は来年のQ2～Q3になるとのこと。ただ、アジアでは早ければ7月末にも発売される見込みです。価格は169ドル（約1万9000円）の予定。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HTC、旗艦スマホU12+の国内発売を予告。6月27日発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/htc-u12-6-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f98472734f8e73758b39050a1d906b9e/206427479/2018-06-05_17h00_40.png" />
HTC日本が公式サイトおよびTwitter上にて、5月末にグローバルで発表したフラグシップ端末、HTC U12+を国内で6月27日に発表すると告知しました。正確には発表なのか発売なのかは不明ですが、国内発売は間違いなさそうです。

U12+はSoCにSnapdragon 845を搭載した6インチのフラッグシップモデル。最近流行りの画面上部の切り欠き（ノッチ）がない、スッキリとしたデザインの端末です。

背面カメラは12MP（標準） f/1.75 + 16MP（望遠） f/2.6のデュアル仕様。フロント側も8MP +8MPのデュアルカメラを搭載します。



U11で特徴的だった握って操作するEdge Senseは、Edge Sense 2となり、単に握るだけでなく、握ったままホールドや、片側のみのタップ、ダブルタップなどの操作にも対応しています。

その他主な仕様としては、RAM 6GBにストレージは64GB/128GB、バッテリー容量は3500mAh。IP68の防水防塵にも対応します。

前モデルのU11はSoftBankとauから発売されましたが、U12+がキャリアから出るのか、SIMフリーなのかなどの詳細は不明です。おサイフケータイに対応するのかも気になるところです。

なお、6月27日の夜には、東京都内でHTC U12+のタッチ＆トライイベントも予定されています。ブログやSNSなどでイベントの感想を発信する条件で、誰でも応募可能。100名前後を募集するとのことなので、当選確率は高めかもしれません。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 04:41:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レノボ、新型Yoga Book発表。デュアルスクリーンに進化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/yoga-book/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4615c026f131275e9eab33a673d62479/206427542/20180605ntouch.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

Computex 2018にてASUSはコンセプトのデュアルスクリーン搭載ラップトップで注目を集めているようですが、他のメーカーも過去に同じ試みをしていた（ZTEのAxon Mなど？）ことを忘れてはいけません。一方レノボはASUSから注目を奪うべく、イベント中のインテルのキーノートにて「第2世代Yoga Book」を発表しました。

初代Yoga Bookは10インチディスプレイを搭載したコンバーチブルタイプのノートPCで、本体の片方にはスクリーンですが、もう片方のキーボードがあるべき部分は真っ平ら。レノボが「halo keyboard」と呼ぶこのエリアでは、実際のボタンのかわりに軽い触覚フィードバックとキーの輪郭が浮かび上がるシステムを採用したのです。

キーボードを取り除くことでYoga Bookは他のコンバーチブルタイプのノートPCに比べて大幅な薄型化を実現しただけでなく、ディスプレイをオフにした状態でも走り書きが読み取れるようになったのです。


初代Yoga Book

結論をいえば、初代Yoga Bookは目新しさはあったものの十分に機能しているとはいえませんでした。しかし第2世代Yoga Bookでは単純なタッチパネルとディスプレイのかわりに、デュアルディスプレイを搭載。さらに「拡張インク体験」や「AIキーボード」などの機能を実装......とされていますが、その詳細は明かされませんでした（我々の想像では、予測タイピング機能のようなものではないでしょうか）。また、よりパワフルなインテル製CPUを搭載しています。

これがレノボが現時点で発表した全てで、さらなる詳細は年内に発表されます。この魅力的なティーザーから詳細をうかがい知るのは難しいのですが、レノボやASUSがデュアルスクリーンを搭載したデバイスに注力している点は興味深いでしょう。はたしてこれが、未来のラップトップやコンバーチブルタイプのノートPCなのでしょうか？　その答えを知るには、まだ待つ必要があります。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Devindra Hardawar
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 05:34:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルがmacOS 10.14 MojaveでOpenGL /GL ES、OpenCLを非推奨化。Metalへの移行推奨
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/macos-10-14-mojave-opengl-gl-es-opencl-metal/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a42578e40b2d2eb65cd7e050c94cc076/206427705/main.png" />
アップルが、日本時間6月5日未明に発表したmacOS 10.14 Mojaveのリリースノートにおいて、OpenGL/GL ES、OpenCL、OpenGL ESを非推奨としました。アップルは今後、これらのAPIに代わって2014年に発表した独自の3DグラフィックスAPI、MetalおよびMetal Performance Shadersの利用を推奨しています。

OpenGL/GL ESはオープンソースの3DCGライブラリーとして、またOpenCLはCPUだけでなくGPUやDSPと異なる計算資源を活用するためのマルチコンピューティング用APIとして広く利用されています。たとえばAbobeの各種ツール類やMetal登場以前のMac版3Dゲームなどは多くがOpenGLを使用していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテル、28コアの5GHz駆動CPUを年末までに投入へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/28-5ghz-cpu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9909855dfa72ad9bde8671c5ec4deb6f/206427505/20180605nintel28.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

インテルの18コアCPUの「Core i9」は今でも鮮烈ですが、それは去年のニュース。本日Computexにて、インテルのグレゴリー・ブライアント（Gregory Bryant）上級副社長は、28コア搭載プロセッサが5GHzで動作するデモを公開しました。

シングルソケットのデスクトップ向けプロセッサがこれだけのコア数を搭載するのは初めてですし、もちろん高性能なのは間違いありません。ステージで披露されたCinebenchのスコアは7334で、これはマルチプロセッサシステムでのみ達成されるレベルの数値です。

さらに嬉しいことに、ブライアント氏によればこれはただのコンセプトではなく、インテルはこの28コア搭載CPUを年末までに販売する計画なのです。さて、最高スペックのCPUを購入するために貯金でも始めましょうか。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Devindra Hardawar

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2009年の今日、米国で「Palm Pre」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/2009-palm-pre/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/cf922ee59f55f38f5dd3f8b4a6bc62da/206426734/00.jpg" />
おもなできごと
・2009年6月6日、米SprintがwebOSを搭載した「Palm Pre」を米国で発売
・2009年6月6日、ソニーが「VAIO type P」にXP搭載モデルを追加
・2016年6月6日、アンカー・ジャパンがAC 100V出力まで備えた434Whの大容量ポータブル電源「PowerHouse」を発売
・2017年6月6日、アップルがWWDC 2017で「HomePod」や「iMac Pro」や最大18コアXeon搭載「iMac Pro」などを発表
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebookモバイルアプリに「リップシンク」動画作成機能。お気に入りの楽曲で投稿可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bd496368280a44e4cc6f50d73f755e1f/206429812/lpsyc.jpg" />

Facebookのモバイルアプリが、リップシンク動画作成機能を搭載しました。専用アプリを使わずともショートムービーを簡単に作り、ストーリーに投稿できるようになります。

リップシンク動画とは、アーティストになりきって楽曲に合わせて歌っているようにみせる、要するに口パク動画のこと。たとえば芸人の渡辺直美さんが十八番とするビヨンセネタなどはリップシンク芸と言って差し支えないでしょう。SnapchatやInstagramなどでは、女子中高生などのあいだでリップシンク動画が人気を得ています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高血圧気味の記者が血圧を計れる腕時計型ヘルストラッカー「ASUS VivoWatch BP」で実測レビュー：COMPUTEX TAIPEI 2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/asus-vivowatch-bp-computex-t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5934c0b4e14f1e4c3ebc2f9eda7d1191/206430228/PH01.jpg" />
既報のとおり、ASUSは6月5日、血圧を計測可能なウェアラブルヘルスケアデバイス「ASUS VivoWatch BP」をCOMPUTEX TAIPEI 2018初日に開催したプレスイベントで発表しました。高校生の時に若年性高血圧を診断された筆者はマメに血圧を計測しているので、自分の血圧は熟知しています。と言うわけでVivoWatch BPがどの程度の精度を備えているのか、デモエリアで体験してみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 21:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    macOSのダークモードは停滞の現われ : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/macos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a846ef90aec9937009f6c548fa7ecf8c/206430337/IMG_1285.JPG" />
先日、元アイドルの弓月ひろみさん（iPhoneケース展プロデューサー）に誘われ、「iPhoneケース展超前夜祭」に行ってきた。すると、漫画家の鈴木みそ先生やネットウォッチャーのおおつねさん、トーモの東さんらがいて、いつもの感じで盛り上がっていた。



そこで見たフォーカルポイントの新製品、名前は忘れたが骨伝導イヤホンが非常に出来が良く、普段はambieを愛用している我輩も鈴木みそ先生も動揺を隠せなかった。骨伝導イヤホンの場合、音はいいのだがボリュームを上げると痒くなってくるという問題と、意外とバッテリーがもたないという弊害があるため、併用することになりそうだ。場所をとらないのは両方ともいいよね。

それはさておき巷はWWDC騒ぎだが、これは本来、開発者向けのイベントであり、プログラムも書けないたんなるガジェット好きがわざわざ海を渡って見にいくイベントではない。むしろよかったじゃん、お情けでApple Watchの新バンドを発表してもらって。

 
関連: Apple Watchの文字盤「プライド」と新バンド登場

しかし、それにつけてもWWDC 2018の見どころの少なさっぷりには懐かしささえ感じてしまう。あの「平べったいタブレット型Mac出る出る詐欺」に一喜一憂していた2003年から2005年までのスティーブ・ジョブ山先生のプレゼンテーションに翻弄されまくり、わざわざNABまででかけていって新発表ナシとか、徹夜で全裸待機して、満を持して登場したのがiPod HiFiだったときの衝撃（あの恨みは忘れまい）とか「これぞApple」だ。むしろ最近のAppleが少しサービスし過ぎというか、こういう焦らされる瞬間瞬間の積み重ねがあってこその新機種発表の喜びなのだよJK。新機能がmacOSの「ダークモード」って笑える。どうみてもWindows Vistaじゃん。

黒い画面のOSは流行らない、というジンクスを果たして新macOSは打ち破ることができるか？ 古くはNewton、webOS、Windows Vistaそしてenchant......おっと、誰か来たようだ。

それは冗談として、画面が黒いほうがいいんだったら、10年も20年も前からAppleはとっくにやっていただろう。今までそうしなかったのは、それは正しくないと思えていたからだ。

そもそも、コンピューターの画面は元々黒かった。黒字に白だったのだ。なぜか？ 諸説あるが、電力を節約できると信じられていたからだ。

もっとひどいのは、白を出さずに「緑は目にいい」という迷信を信じて、緑しか表示できないという、狂気の沙汰としか思えない「グリーン ディスプレー」というのが主流だった時代もあったことだ。

ちなみに筆者が小学生時代に学校で使っていたIBM5550のデフォルトは黒字に緑だ（フルカラーディスプレイなのに！）。今思えば、さすがWatsonを商品化して売っている会社である。この迷信を真に受けたフリをして独自の製品を開発するという伝統を忠実に守っているに過ぎない。スイスの精密機械時計のような拘り、ある意味で愚直、故に美しい。一方、日本人はセイコーのクオーツ時計を使い、PC-9801のデフォルトは黒地に白文字だった。当たり前だ。白いほうが見やすいに決まってる。

そんなときに颯爽と登場したのが、Macintoshである。まあ実際にはその元ネタであるXerox Altoである。

なにが画期的だったかといえば、まずAltoは画面が縦長だった。そして、文字は白地に黒文字だった。なぜか？ 大半の書類は縦長で、白地の紙に黒字のインクで印刷されているからだ。

なんという説得力。さすがゼロックス。すべてが「紙基準」。

白地に黒字で印刷された書類と、画面を交互に見比べるのならば、同じ色使いのほうが見やすかろうという圧倒的説得力。紙と同じレベルの表現力を実現する、ただそのためだけにフルカラー（といっても8色だが）ディスプレーが全盛だった時代に敢えてのモノクロビットマップディスプレーを引っさげて市場に投入されたのがMacintoshだったのだ。この歴史を我々はゆめゆめ忘れてはならない。

にもかかわらず、今更、半世紀近く経って黒画面だよ。ネタ切れっていうのがバレバレ。

黒地に白文字は紙との互換性が低いということ以外にも問題があって、わりと滲んで見えるので細かい字が読みにくいというのがある。紙とディスプレーの違いはそういうところにもあるのだ。いや、そんなに黒地に白文字がいいんだったら、ホワイトボードはこんなに流行ってないと思うんだよ。黒板のほうがいいわけでしょう。

この、背景が黒か白か問題に関して、実際、僕自身も古くはZeptoPadというアプリで、当初は白背景に黒い描線を基本にしていたのだが、どうも「紙との違いがわかりにくい」という苦情が来てほとほと困った。仕方ないので白黒反転させたら、好事家にはウケた。しかし、やっぱり紙との違いが気持ち悪いのでiPad版で白地に黒に戻して、それをタブレット化するenchantMOONという端末をつくるとき、「やっぱり黒地に白い描線が浮かび上がるほうが未来っぽい」という理由で黒ベースのOSをつくった。見栄えは良かった。正直、液晶の出来も良くなかったし、白をたくさん表示すると電力を無駄に食うのでバッテリーライフの観点からも黒地に白は理にかなっていた。

けどね、そういう紆余曲折をやってる人間の、現時点での見解を申し上げると、やっぱり人が黒いものに白いものを書くという文化は、ちょっと異質だと思う。人類が開闢して2万年、たとえば粘土板に文字とか図とかを彫ってるときでさえも、凸凹の部分にできる陰、すなわち黒い部分を描線として認識してきたわけだよね。ということは、そもそも黒いものに白いもので書くというのが、とにかくなにか違うんじゃないか。

たとえばプレゼンの場合、黒地に白は嫌がられる。なんでかというと、印刷するときに無駄にトナーを使うから。セコい理由ではあるけれども、ひとつの真理ではある。

反対に画面に出すんだったら、黒地に白文字のほうがメッセージが伝わりやすいというのはあるかもしれない。けれども考えるプロセスに置いては、黒地に白文字は必ずしもプラスにばかり働かないんじゃないか。

たとえば、黒地に白い描線で絵を描いた人がいる。MOONのときはすごくたくさんいた。でもね、なんか変に見えるんだよ。

白地に黒い描線で絵を書いた時には感じなかった違和感が、どうもあるんだよな。白地に黒い描線を書いたとき、下手すると色を塗ってない部分にも色が乗りそうな気がするんだけど、黒地の場合、本能なのか先入観なのかわからないけど、なにか宇宙からやってきた異質なものに見えてしまう。そこにはどんな色も乗らないかのように。

もちろん光の三原色の原則でいえば、本来は黒いもののほうがいろんな色が乗る可能性がある。黒は0,0,0であるのに対し、白は1,1,1だから、画面上の白いキャンパスに色を乗せるというのは、実際には減算してるわけだ。

けれども人間の生まれながらのDNAの為せる技なのかなんなのか、僕にはよくわからんが、どうしても白地のほうがそこから先、書き足したり広がったりする気がする。黒地に白だと、なぜかすでに完成されているものに見えてしまう。不思議なものだ。

MOONは実際には白黒反転して使えるのだが、そのモードを使ったという人はほとんど現われなかった。少なくともそのモードで作品を投稿してくる人はほとんどいなかった。

それは最初に暗闇に光が浮かび上がる、あの妖しいイメージが良くも悪くもMOONというデバイスのキャラクターをつくってしまったせいだろう。

そんなわけだから、僕は新しいmacOSのダークモードにはどうも懐疑的である。やはりWindows Vistaの二の舞になるのではないかという気がしている。

Vistaは基本性能も低かったが、やはり全体的に黒っぽい画面そのものに問題があったのではないかと思う。
むしろみんながMS-DOSからWindowsへと移行したのは、黒っぽい世界からカラフルな世界（最初のWindowsは背景が緑っぽかった）への脱出であり、そこに良さがあったのではないか。

Vistaにおける黒要素と背景のミスマッチは致命的であり、たとえば背景にアイドルの写真なんかを置いた瞬間に話が通じなくなるような、そんな恐怖感さえうっすら感じなくもない。

こんなことを言っておきながら、僕もまた黒の魅力にとりつかれた人間のひとりであり、再び黒いなにかをつくるかもしれないが、ものをつくる環境としての「白バック」と、伝える演出としての「黒バック」にはなにか並々ならぬ因縁があるような気がしてならない。あくまで「気がする」程度だが。



こんな時代だからこそ、iPhoneの変わらない変化を楽しむのも一興である。冒頭のiPhoneケース展の本番は9月ということで、「前夜祭にしては早すぎないか？」と思ったが、フォーカルポイントのプレーンなiPhoneケースをデコって、ひとつの芸術的作品に高めるという誰得なのかわからない（そもそもケースとして使用することもおそらく不可能）なワンメイクレースに、心ときめかすのも太平の世だけの特権と言えるだろう。

停滞を嘆いても始まらない。江戸時代だって400年間たいして変化もなく過ぎたわけだから、むしろこの停滞を楽しまなきゃ損じゃないか。どうせ新しいiPhoneが出るったって、カメラの性能が上がって、ケースの互換性がなくなるだけだよ。たぶん。

そんなことよりOculus Go買おうぜ。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハンドスピナーとUSBケーブルの不思議なコラボ：辛酸なめ子の「ぐるぐる」話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6ac45be0235c90d393048a184e264526/206430358/nameko-title-%3F%3F%3F.png" />
2017年大流行したハンドスピナー。今さらと油断させておいて実用的なアイテムが登場しました。

「DIME」7月号には「フィジェれば仕事もうまくいく!」というキャッチフレーズで「3WAY USB CHARGE SPINNER」の付録が搭載。ネットで話題になっています。コンビニを何軒か回って「DIME」を購入。

「モバイルガジェットを充電できるハンドスピナー」と書かれていたので、てっきり回転の動力が電池に充電される革新的なアイテムかと思ったら、普通につなげるだけでした。でも家電ショップでケーブルは1000円以上するのに、780円の雑誌の付録で、「Micro USB」「USB Type-C」「USB」という 3種類のコネクターがついているハンドスピナーは十分コスパが高いです。突然ケーブルが使えなくなった時にあると便利です。回転も結構スムーズで、手持ちの500円のハンドスピナーよりよく回ります。

一見ケーブルには見えないという特性を生かせる場所もあるかもしれません。データを転送できたらもっと良かったのですが、付録にそこまで求められません。友人・知人のPCからこっそり電源を拝借したい時のカモフラージュになりそうです。

「ハンドスピナーをくるくる回す、つまりフィジェることで、緊張やフラストレーションの解消に効果があるとか、気持ちが穏やかになるという効果もあるようです」と誌面で脳科学者 茂木健一郎さんは語っておられます。すぐ断線するケーブルに悩まされている現代人は、一個予備が増えただけでも気持ちが穏やかになりそうです。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    画面内蔵タッチパッドを採用したノートPC「新ZenBook Pro」インプレ：COMPUTEX TAIPEI 2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/pc-zenbook-pro-computex-taipei-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1d24506503d3a0858a4e1d8b71c5d19d/206428295/PH01.jpg" />
ASUSは6月5日、COMPUTEX TAIPEI 2018開幕に合わせて開催したプレスイベントで、ディスプレイ搭載タッチパッド「ScreenPad」を採用したクリエイター向けハイパフォーマンスノートPC「ZenBook Pro 14/15」を発表しました。最大の売りであるScreenPadを、発表会後のデモエリアでじっくり試したので、ほぼその話題に限定したファーストインプレッションをお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5000円以下で買えるiPhone装着型360度カメラレンズ「PanoClip」発売。旅行や夏フェスで活躍間違いなし
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/5000-iphone-360-panoclip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/282a33e31de8b970befbe1a078394d9/206429330/DSC05580.jpg" />

手軽に全方位を撮影できる360度カメラ「Insta360シリーズ」の深圳Arashi Vision社が、iPhoneと合体する新しい商品を発売しました。それが、360度カメラレンズ「PanoClip」です。

PanoClipは、スマホにクリップでつけるタイプの広角レンズや、魚眼レンズのようにiPhoneに装着して使う360度カメラレンズ。カメラではなく、スマホ用のデュアルレンズです。専用アプリを立ち上げて、iPhoneのフロントカメラとバックカメラで撮影すると、その画像を縫い目のなくつなぎ合わせて360度写真にします。



対応するiPhoneは、iPhone 7/8、iPhone 7 Plus/8 plus、iPhone X。レンズ位置を正確に合わす必要があるので、それぞれのサイズに合わせたPanoClipが発売されます。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    watchOS 5の「トランシーバー」と「ミー文字」に見る新しいコミュニケーションの形：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/05/watchos-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F9f61ff0cf132441b21284d250c962767%2F206430530%2F01.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=927b9b274c027912d05b4c0bea3bb015b1e44679" />
Engadget日本版でも速報が掲載されていましたが、6月4日（現地時間）に、米カリフォルニア州サンノゼでWWDC 2018が開幕しました。基調講演では、「iOS 12」「WatchOS 5」「tvOS 12」「macOS 10.14 Mojave」が発表され、さまざまな新機能が追加されました。

すでに、アップルの姿勢や戦略、各機能に込められた狙いなどを解説する記事もあれこれと出ています。それらを繰り返しても意味がないので、ここでは、筆者が気になった機能などを、モバイルの観点から取り上げていきたいと思います。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>