<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ARKit 1.5提供開始。垂直の壁や画像認識に対応、カメラ映像の解像度向上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/25/arkit-1-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3ea3227213702cb462b684bd27971b5e/206063306/Apple_AR_Experience_01232018.jpg" />

アップルが拡張現実感API ARKit 1.5の提供を開始しました。

従来のARKit は床やテーブルなどの水平面を検出できましたが、1.5ではついに垂直面のトラッキングにも対応。壁に仮想のポスターを貼ったり、仮想の窓を開けるような使い方ができるようになります。

また二次元画像の認識・トラッキングも追加。博物館で絵画に解説コンテンツを重ねる、商品のポスターにインタラクティブなARエクスペリエンスを紐付けるといったことも可能になりました。





 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 08:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年の今日、500MBまで無料で使える「0 SIM」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/25/2016-500mb-0-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6784f224dcc1d1cac11e56e3e72194cf/206058759/00.jpg" />
おもなできごと
・1905年1月26日、3106カラットのダイヤモンド原石がプレミア鉱山（現：カリナン鉱山）で発見
・1998年1月26日、COMPAQによるDEC（Digital Equipment）買収を両社が発表
・2012年1月26日、ドコモがPRADAとコラボレーションした「PRADA phone by LG L-02D」を発売
・2016年1月26日、ソネットが500MBまで無料で使える「0 SIM」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11.3の開発者向けベータ版がリリース。バッテリー状態の診断や健康管理の新機能が追加
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/25/ios-11-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eecb23af5cb1defd552bc167bd7d5f23/206063635/Lion.png" />
アップルは1月24日（米現地時間）、開発者向けにiOS 11.3の最初のベータ版をリリースしました。それに合わせて一般向けにもプレビューを公開し、今春の正規版の登場とアップデート内容を予告しています。

今回の主要なアップデートは、バッテリー管理の新機能と拡張現実感を実現する開発環境ARKitの更新、アニ文字4つの追加と健康に関する記録を確認できる新機能「Health Records」。それにユーザーが企業と直接コミュニケーションが取れるBusiness Chatの5つとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 7/Plus発売で100万回線に狙いをつけるmineo、大型割引キャンペーンも：週間モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/25/iphone-7-plus-100-mineo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4fac34a0ac114cd9911454d1d08ec834/206063607/1_s.jpg" />
ケイ・オプティコムの運営する格安SIMのmineoが、間もなく100万回線を突破します。同事業を率いるモバイル事業戦略グループの上田晃穂氏によると、現状のペースを加速できれば「3月末にはギリギリで達成できる」とのこと。その目標に向け、mineoは新端末の投入や、大盤振る舞いのキャンペーンを展開していきます。

新端末として注目したいのは、やはりiPhone 7と7 Plusです。アップルとの契約が必要になるiPhoneは、いまだにほとんどのMVNOでは取り扱っていません。CPO（メーカー認定済み整備品）を販売するMVNOはあるものの、純然たる「新品」を扱っているのはUQ mobileだけ。大手キャリアのグループ以外で......と条件をつけると、新品を取り扱っている会社はないのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シンプルで高級感あるiPhone X用レザー製バンパーがApple純正かと思うほど
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/25/iphone-x-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ee45463f66d8345e308b82b8f511cc51/206014402/CBEF9429-6933-42EB-9B0A-3C45BA2EF2D0.JPG" />
au+1 collectionに加わった「RONDA Soft Leather Bumper for iPhone X」（Deff製）は、個人的にようやく巡り会えた、現時点で最高のiPhone X用ケースとして落ち着きそうな気配ですので、ご紹介させていただきます。



商品名の通り、レザー（合皮）製のバンパーで、グルっと繋ぎ目なしでiPhone Xの側面をガード。リアカメラ周りも覆い、背面の段差がなくなるしくみです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 20:09:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Face ID採用の新型iPadが登場？ iOS 11.3ベータ版の中に「modern iPad」の文字列が見つかる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/25/face-id-ipad-ios-11-3-modern-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f07e3deca3010aac64d06741870ee8fa/206066201/FACEID.jpeg" />
先日リリースされたばかりのiOS 11.3ベータ版から、今年発売と噂される新型iPadのヒントと思われる情報が発見されました。

その情報とは、ポルトガルのテクノロジー情報サイトiHelpBRの編集者が見つけた"modern iPad"という文字列。これが薄型ベゼルとFace IDを採用し、iPhone Xと近い要素を実装するとされる新型iPadを意味している可能性が指摘されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーが新型4Kハンディカム「FDR-AX60 / AX45」、空間手ぶれ補正付きで2月9日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/25/4k-fdr-ax60-ax45-2-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/82472e2430a492f4f7f7acab3057ceed/206066202/fdr-ax60.jpg" />
ソニーは、空間光学手ブレ補正搭載の4Kハンディカム2機種を国内投入します。発売は2月9日で、市場想定価格は『FDR-AX60』が13万円前後、『FDR-AX45』が10万円前後。

『FDR-AX60』『FDR-AX45』は、レンズやイメージセンサを、まるで空間に浮いているかのように保てる「空間光学手ブレ補正」を採用したハンディカムです。加えて、4Kに最適化したという裏面照射型CMOSセンサー Exmor Rを採用するなど、4Kの撮影品質を強化しています。

ズームは光学20倍に加え、全画素超解像ズーム30倍（4K）、同40倍（HD）に対応。高精細なハイビットレート撮影も可能で、XAVC Sフォーマットで4K / 100Mbps、フルHD/50Mbps撮影に対応します。

オートフォーカスはファストインテリジェントAFに対応。これは、同社のデジタル一眼カメラ「&alpha;」シリーズにも採用されているAF技術。ピントのズレを検出し、ズームイン・ズームアウト時や、カメラの向きを変えた場合でも高速・高精度にピントを合わせられるといいます。

その他、5.1chマイクによる録音に対応。その際には、被写体の声や周囲の音はそのままに、運動会などでつい大きくなりすぎる撮影者の声を低減しながら録音する「マイボイスキャンセリング」機能も備えます。



また『FDR-AX60』はビューワインダーやマニュアルリング、およびナイトショット機能を搭載。『FDR-AX45』はそれらを非搭載です。カラーは『FDR-AX60』がブラック、『FDR-AX45』がブラック・ブロンズブラウンの2色。

この2機種は1月26日より「ソニーショールーム/ソニーストア 銀座」「ソニーストア 大阪」「ソニーストア 名古屋」「ソニーストア 福岡天神」「ソニーストア 札幌」にて先行展示予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米政府、国際宇宙ステーション向け予算を2025年までに廃止か。月探査へ資源集中の意向
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/2025/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/71000287d71883625e9092386cc0705d/206066183/iss.jpg" />
トランプ政権が準備している予算案によると、国際宇宙ステーション(ISS)への支援予算を2025年までに終了するかもしれません。最終的な予算案は2月12日まで示されないものの、The Vergeは複数の関係者からこの項目が最終案に残るだろうとの話を得たと伝えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手数料ゼロの仮想通貨取引アプリRobinhood Crypto、米国でサービス開始。まずBitcoinとEthereumから
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/robinhood-crypto-bitcoin-ethereum/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a5074338c17107aefeb3c62ad97b4669/206066304/rb.jpg" />
　
手数料不要の株売買サービス Robinhood が、仮想通貨の取扱をはじめると発表しました。銘柄はBitcoinとEthereumで、取引手数料はもちろんゼロです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 01:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DELL、デザイン刷新「New XPS 13」本日発売。世界最小の13型ノートPC
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/dell-new-xps-13-13-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c5fa70ede17d60dd759ac8571d3840a8/206066320/dims.jpeg" />

DELLは、世界最小をうたう13インチノートPC「New XPS 13」（2018）を本日1月26日国内発売しました。

「New XPS 13」（2018）は、13インチIGZO液晶を搭載したプレミアムノートPCです。画面の狭額縁化を進め、一般的な11インチノートPCと同等のコンパクトサイズ（底面積）を売りにします。デザイン面でも従来モデルから大幅刷新しており、筐体は30%薄型化。大きさは7.8～11.6 x 302 x 199mm。重量は最軽量モデルで1.21kgに抑えています。

CPUにはインテルの第8世代Coreプロセッサ（クアッドコア）を採用。RAMの最小構成は8GB。バッテリーは最大19時間46分（フルHDモデル）という長時間駆動も売りにします。





インターフェイス類では、Thunderbolt 3対応のUSB-Cポートを2つ搭載。さらに、USB-AからUSB-Cへの変換アダプタも同梱します。その他、microSDスロット、Display Portスロット、720pウェブカメラを内蔵。

生体認証も充実しており、Windows Hello対応の顔認証カメラでフェイスアンロックが可能。電源ボタンの上には指紋認証リーダーを搭載し、ボタンに触れるだけでログインが可能です。




耐久性の高さも売りにします。本体は1つのアルミブロックの削り出しで、パームレスト部分にはグラスファイバーまたはカーボンファイバーを採用（カラーによって異なる）。さらに、時間がたっても変色せずに汚れがつかないよう、バックライトや紫外線による日焼け防止加工も施しています。

カラーバリエーションはプラチナシルバー、またはローズゴールドの2色展開です。

価格は8GB RAM、タッチパネルなしのベーシックモデルが16万9980円。4K液晶＆タッチパネル付きモデルは19万4980円となっています。（いずれも税別）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 01:56:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、邪魔なリマインダー広告の非表示が可能に。広告表示の管理機能を拡充
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a6e16d4057d057a2ed4539cd16d3a2f/206066350/2018-01-26_15h52_09.png" />
ユーザーの利便性を損なったり、不快な思いをさせる広告の規制に積極的なGoogleが、新たにリマインダー広告を非表示にできる設定を追加しました。

例えばあるネットショップを訪れた際、他のサイトでそのショップの広告が表示されることがあります。これがリマインダー広告です。

それ自体は決して悪質なものではありませんが、購入意思がないのに広告が表示され続けるのは、多少邪魔だったり不快に感じるかもしれません。

そこでGoogleは、リマインダー広告を一覧表示し、不要なものを最長で90日間だけ非表示にできるようにしました。少し短いようにも思いますが、リマインダー広告がユーザーを追跡する期間は、通常1か月とのことで、90日間あれば実質的に問題はないようです。

Googleは今後数か月以内に、この機能をYouTubeや検索ページ、Gmailにも展開していくとしています。

リマインダー広告の非表示設定は本日から提供開始とのことですが、この記事を書いている時点（1月26日16時）では、筆者のアカウントではまだ利用できませんでした。いつものように、全てのアカウントで利用可能になるには、数日かかるのかもしれません。

なお、非表示にできるのはGoogleの広告サービスを利用しているもののみで、他のサービスを利用している広告は引き続き表示されるとのことです。

このほか、広告の非表示機能を拡張し、スマートフォンで広告を非表示にすると、PCでも表示されなくなります。



この件とは別に、Googleは2月15日から不快な広告のブロックを開始すると発表済み。

Chromeブラウザの「広告ブロック」2月15日開始、ポップアップや自動再生など排除

広告が主要なビジネスであるだけに、いかにユーザーに受け入れられるか（優良な広告までブロックされないようにするか）に注力している様子が伺えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 03:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    作ったレゴを自由に動かせる『レゴ ブースト クリエイティブ・ボックス』を体験してきた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/lego/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/91867885d7aee7252c2026cd6422fc26/206066467/lb2.jpg" />

自分で作ったレゴブロックの作品が、動き出し、音を奏でる。そんなレゴファンの夢を叶えてくれるレゴの新製品『レゴ ブースト』が、いよいよ日本で発売されます。

『レゴ ブースト クリエイティブ・ボックス』は、モーターやセンサーなどのブロックと、800以上のレゴパーツをセットにしたレゴのセットボックス。ひとつのボックスで、ロボットや車、ギターなど5つの基本モデルに組み替えられ、専用のアプリで自由にプログラミングして動かせます。すでに海外では2017年から発売されており、ついに2月から日本でも発売されることに。



1月25日にレゴ本社で開催されたプレス向けのお披露目会兼体験会では、実際にレゴ ブーストの基本5モデルを体験。お披露目会に登場した「ロボットのバーニー」は、会場のプレス陣にあいさつをした後、ダンスやジャンケン、さらにはダーツシュートなどの技を披露してくれました

レゴブーストで組み立てられる基本モデルは以下の5つ。それぞれ特徴あるモデルばかりなので、ひとつひとつ紹介します。
　
ロボットのバーニー


顔と手足をそなえたロボット。右肩にはダーツがついており、的あてゲームも楽しめます。バーニーの中心部分と、足元に計3つのモーターが組み込まれており、ダンスなどの細かい動きも可能。

またレゴ ブーストに同梱されている紙製のプレイシートを使い、ます目に沿って進ませるといったプログラムも組めます。お披露目会では、登壇者との掛け合い漫才も行われましたが、プログラム次第で色々なことができそうです。



肩についているのが、プログラミングで発射できるダーツ。なかなかの威力があり、レゴで作った的を倒せます。
　
子猫のフランキー


甘えん坊の子猫型ロボット。背中をなでるとセンサーが反応し喉を鳴らします。ミルク、魚の骨、誕生日のキャンドルといったアイテムをレゴで組み立て、フランキーと一緒に遊べます。

たとえば、魚の骨を欲しがるプログラムを組むと、骨をあげるまでひたすら鳴きます。口元にカラーセンサーがついており、魚の骨を口元にもっていくことで認識し、ゴロゴロと喉を鳴らすという仕組み。他にも、キャンドルを見せると「ハッピーバースデー」の歌を歌うなど、意外な特技をもっています。
　
ギター4000


レゴだけで組み立てた見た目もかっこいい「ギター4000」。アプリには、エレキやアコースティックギター、バイオリン、ベース、ドラムなど、複数の音色が用意されており、ギター4000で演奏できます。

カラフルなだけのギターだと思っていたら大間違い。このネック部分のカラーパーツをカラーセンサーが読み取り、色によって音階を変えることができる優れもの。演奏方法は、ネックにはめられたパーツを上下に動かしたり、下のレバー部分を左右に動かしたりするぐらいなので、子どもでも簡単に演奏が楽しめます。
オリジナルの曲を即興で作って演奏してみるのもおすすめ。
　
ブースト車


男の子に人気のありそうな「はたらく車」。ハンマーやダーツなど4つの道具を装備できます。個人的には、粉砕系のハンマーがお気に入り。ブロックで別に投石器を作り、ハンマーで投石器をたたくといった遊び方もできるんです。

また、アプリでブースト車を操作して、ラジコンのように自由に動かしたり、ダーツを撃ったりとさまざまな楽しみ方があります。
　
ブロック組み立てマシン


工場のラインのように、レゴパーツをひとつひとつ並べて、ミニロボットなどを自動で作る組み立てマシン。並べるブロック次第で、作れるものが変わってきます。こちらもプログラミングと工夫次第で、色々な遊びができそう。


▲「ブースト車」で組み立てたミニロボット。
　
どんな作品を作り上げるかは自分次第！


ここで誰しもが思うことが、「レゴ ブースト以外のパーツで遊ぶことができるのか」ということ。もちろん、対応しています。

レゴ ブーストの基本5モデルは同梱のパーツで組み立てますが、実はアプリには他にも自由に組み立てができるように、車や動物などの基本レシピが用意されています。素晴らしい機能だと思うのですが、隠し要素のようになっていて、一見しただけでは気付かないかもしれません。

まずは5つのモデルを組み立ててみて、レゴ ブーストでできることをしっかりと把握してから、オリジナルのロボット作りに挑戦してみるのがおすすめ。

レゴジャパンでは「無限の遊びの可能性を秘めたレゴ ブーストは大人でも本当に楽しめる」としています。対象年齢は7歳からとあありますが、年齢に関係なく作ることを存分に楽しめる、まさに夢のようなボックスです。

すでにプログラミングができるレゴシリーズとしては、レゴ エデュケーションの『レゴ WeDo 2.0』や、学校やプログラミング教室などで多数採用されている『教育版レゴ マインドストーム EV3』などが有名です。

しかし、これらの教育用レゴとレゴ ブーストが決定的に違うのは、より「おもちゃ」としての遊びの要素が強いこと。レゴでは「プログラミングの知識を得たり体験するだけでなく、表現するツールとしても使ってほしい」としています。

▲レゴ ブーストには3つのモーターを搭載。うち2つのモーターは回転数を制御可能

レゴ ブーストは工夫次第でものすごい作品を作る機能も備えています。その秘密は、レゴ ブーストの特徴である3つのブロックとアプリ。Bluetoothと2つのモーター、チルトセンサーを備え、電池駆動する「ムーブハブ」、カラーセンサー、モーターの3種類があり、これらのセンサーやモーターの機能をフルに活用すれば、『教育版レゴ マインドストーム EV3』に匹敵するぐらいのロボットを作り上げられます。

実売2万円台という価格でこれだけの機能を備えているレゴ ブーストは、おもちゃとしても十分に楽しめますが、ロボットプログラミングを極めるツールとしても、実は非常に優秀だといえそうです。


▲レゴ ブースト クリエイティブ・ボックス

価格はオープンプライス。現在予約が開始されているトイザらスでは2万1598円 (税込)となっています。発売は、トイザらスのみ先行発売で2月1日。2月15日からは、全国のレゴブランドストア、家電量販店、Amazonなどでも販売される予定。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    欧州のアリアン5ロケット、打ち上げ9分後に通信途絶も衛星2基の軌道投入に成功
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/5-9-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/397757c781e76069e03d52d5eb3f0e41/206066541/liftoff.jpg" />
欧州の国際宇宙企業Arianespaceが1月25日にフランス領ギアナから打ち上げた「アリアン5」ロケットは、打ち上げ9分後にテレメトリー通信を失う事態に見舞われながらも正常に軌道へ到達し、SESの静止軌道通信衛星SES 14とアラブ首長国連邦の通信衛星Al Yah 3を無事に軌道へと送り届けました。両衛星は正常に稼働しているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox One版『PUBG』が400万プレーヤー達成、感謝の3万ポイントを全員配布
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/xbox-one-pubg-400-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c574f9d063a0dbabaa4c7699cfc027e7/206066578/pubgtop.png" />

人気バトルロイヤルゲーム『PlayerUnknown's Battlegrounds』(PUBG) 初の家庭用移植となるXbox One版が、発売から40日あまりでプレーヤー数400万超を達成しました。

開発元 PUBG Corpではコミュニティへの感謝として、ゲーム内でカスタマイズ用アイテムと交換できるポイント 3万BPを全プレーヤーに配布します。条件は1月31日までにキャラクターを作成すること。

 

PUBG は2017年3月に有料ベータとして発売されたWindows PC版(Steam版)が、約9か月で2500万本売れた怪物級ゲーム。

「今のところ」唯一のゲーム機版である Xbox One版も、2017年12月12日に開発途上の「Game Preview」扱いで発売されて以来48時間で100万超、一か月で300万超、そして今回の40日あまりで400万プレーヤー超と快進撃を続けています。本体普及台数の発表をいつの間にか止めてしまったマイクロソフトにしては珍しい小刻みな数字アピールです(余計な一言)。

(※発表は「プレーヤー数」。一家で数人が複数アカウントで遊ぶ場合を含めれば販売本数よりは多くなると思われますが、Xbox One版PUBGは開発中プレビューながら無料体験版が存在しない売り切りタイトルのため、ライセンス数としても大きな数字ではあります)。
更新：ドン勝こと『PUBG』ついに正式サービス開始。9か月で2500万本販売のバトルロイヤルゲーム

ドン勝こと『PUBG』、未踏の同時プレーヤー数300万人を達成

配布されるBP は、外見カスタマイズアイテムがランダム封入されたクレート(『コンテナ』)と交換できるゲーム内ポイント。通常の1人用ゲームではすぐに敗退して数十ポイント、最後の一人まで生き残って勝利する、いわゆる『ドン勝』を食っても数百ポイント程度しか稼げないので、30000はなかなか大きな数字です。

クレートから手に入るのは何の変哲もないシャツや、せいぜい革のコート、学生風ミニスカート、ゴーグル、サングラスにブーツといった衣服やアクセサリのみ。外見のカスタマイズ用で、ゲーム内での有利不利には(ほぼ)関係ありません。
『PUBG』が課金ガチャ正式導入へ。最高レアは排出率0.16%、トレードで一攫千金も

(Steam版はアイテムをマーケットプレースでプレーヤー間売買できるため、レアなものならば数万円程度が稼げますが、Xbox One版ではトレード要素が(現時点で)なく、自分で着る以外の使いみちはありません)。




Xbox One版のPUBGは税込3132円で販売中。日本国内でのXbox One は辛うじて補給線が維持されているのが奇跡のような状況で、マイクロソフトが本土決戦中の米国では PS4 / Xbox / PCのマルチプラットフォーム大作であっても国内ではハブられることがあるような状況ですが(本日発売のモンスターハンター：ワールドとか Overwatch とか Destiny とか)、PUBG は日本国内でも売っています。

リリース直後のXbox One版はゲームプレビューの名にふさわしく、フレームレートが不安定で低かったり、テクスチャ読み込みがやたらと遅かったり、回線状況によりラバーバンディング(クライアントサーバの同期に失敗してビヨンと引き戻される現象)やミニワープが発生したりと、数か月前のPC版に先祖返りしたかのような最適化前っぷりでした。しかし開発元のPUBG Corp はリリースから1か月あまりで6回のパッチを提供するなど、急速に改善を続けています。

パフォーマンスの改善と同時に、操作系も「全員パッド操作」のプレーヤーたちからフィードバックを得て小刻みに改良や試行錯誤中です。PC版はPC版でまだまだ進化改良を続けていますが、パッド操作はPCとコンソールで微妙に違ったりします。

(例：Yボタンの武器変更はこれまでサブウェポンも含めてサイクルしていたのが、最新パッチではメイン2本のトグルに変更。ハンドガンは近接武器や消費アイテムのようにDパッドで直に選択するようになった。PC版と違って左アナログ押し込みのスプリントは、立ち止まった状態から押し込み2回でオートランが追加 etc。)

開発元 PUBG Corp は他のプラットフォームへの展開に積極的ですが、クリエイティブ・ディレクターの PlayerUnknown ことブレンダン・グリーン氏は昨年のインタビューで、並行して多数のプラットフォームで最適化を続けるよりはまずXbox版をPCと同等にクオリティアップすることが優先と語っていました。開発途上でも売れる Xbox One でコンソール最適化が固まったところで、他機種版に展開する目論見かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 05:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：3万円台で買えるHUAWEI nova 2レビュー、Liverにオススメしたい「お値段以上」なスマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/3-huawei-nova-2-liver/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fc7aef7648895b08c61427d5fa24118d/206066925/IMG_8880.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。UQ mobileからHUAWEI nova 2を借りたのでレビューをお届けします。

HUAWEI nova 2は、決してハイスペックじゃないけれど、価格と性能のバランスのとれたお得感のあるスマートフォンです。端末価格は一括で3万1212円。自撮り撮影が充実しており、ビューティー補正も搭載。スマホでライブ配信デビューしたい、なんて場合にも重宝しそう。

 

5インチディスプレイの上部には20MPカメラを備え、セルフィーでもシャープな画質の写真が撮影可能。背面カメラは12MP+8MP。microSDカードスロットもあります。

Android 7.0。チップセットはKirin 659で、2.36GHz/4コアと1.7GHz/4コア。ROM 64GB、RAM 4GB。下り最大220MbpsのWiMAX 2+、下り最大225Mbpsの4G LTEをサポート。BluetoothはaptX対応となります。

残念ながら、防水防塵仕様ではなく、おサイフケータイなどNFCにも非対応。電池容量は2950mAhです。大きさは142.2 x 68.9 x 6.9mmで、重さは約143g。
　
関連記事：
UQ mobileが新スマホ発表。ダブルレンズの「nova 2」、濡れ手操作に対応の「DIGNO A」


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 06:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨取引所コインチェックがビットコイン以外の仮想通貨売買および入出金を停止。NEM大量移動の痕跡
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/nem/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b9682784d6da3155102d74e476f9fc9/206067019/cc.jpg" />
日本の仮想通貨取引所コインチェックが、1月26日夕方の時点でビットコイン(BTC)以外のアルトコインすべての売買を全面停止しています。発端は26日午前0時すぎ、コインチェックから数百億円相当のNEM(XEM)が移動されたこと。移動後は細々に幾つかのアカウントに送付されたとみられ、ハッキングによる不正出金などではないかと憶測を呼んでいます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 07:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：仮想通貨取引所コインチェックからNEMが不正に外部送信。「原因究明中、判明次第再発防止策を講じる」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/nemm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/581f37536b5a1cc2ef2c91a9ea6e8d3d/206067373/cc2.png" />
仮想通貨取引所コインチェックが1月26日23時30分より会見を開き、保有していた仮想通貨NEM、580億円相当が不正に外部へ送信されたと発表しました。不正送信されたのはNEMのみで、日本円を含むその他の通貨には同様の事象は確認されないとのこと。

原因については調査中としており、判明次第早急に再発防止策を講じるとしています。具体的なサービス再開時期は未定。

外部送信されたNEMの補償については顧客最優先で検討中とのこと。被害口座数も確認中。

コインチェックはNEMをホットウォレット(オンライン)に保管しており、不正アクセスによって外部へ送信されてしまった、コールドウォレットでの管理は考えていなかったわけでなく、準備中だったとしています。

(更新中)
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 09:38:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、電子ペーパーを使った腕時計「Smart Canvas」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/2014-smart-canvas/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d5243953fc4aca2c4cab3ac6ee3a2d3b/206060842/00.jpg" />
おもなできごと
・1888年1月27日、ナショナルジオグラフィック協会設立
・2014年1月27日、エプソンが電子ペーパー採用の腕時計「Smart Canvas」を発売
・2014年1月27日、マルコメが家庭用みそ汁サーバー「椀ショット 極」を発売
・2015年1月27日、デルがRealSense Snapshot Depthカメラ搭載の「Venue 8 7000」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11.3ベータ版ではApp Storeレビューの並び替えが可能に。「星5つ」や「最新」など4つのソートを実装
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/ios-11-3-app-store-5-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4754e6545e40a094fade8b855ef4f19/206067677/AppStore.jpeg" />
開発者向けに公開されているiOS 11.3ベータ版では、ついにApp Storeのレビューを並び替えできるようになったことが米MacRumorsにより報じられています。

これまでAppleが独自に決めた並び順で見ていく他なかった、App Storeのユーザーレビュー。iOS 11.3ベータ版では、これが「最も参考になった」や「最新のもの」といった4種類のソート（並び替え）が用意され、ユーザーが自由に並び替えられるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンGalaxy S9、S9＋のレンダリング画像が流出。キープコンセプトも細部に変更ちらほら
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/26/galaxy-s9-s9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5618057b50bf126a02301d120cc0f2d/206068156/s9.jpg" />
サムスンが2月25日に発表すると告知済みのフラッグシップスマートフォン Galaxy S9 および S9+ のレンダリング画像をテクノロジー系ニュースサイトVentureBeatが公開しています。この画像の出処はスマートフォンの事前情報に詳しいことで知られるEvan Blass氏。Blass氏はGalaxy S8のときもいち早く画像を公開していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jan 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterが画像のトリミングにニューラルネットワークを使用。「目の行きやすさ」を基準に残念な写真もお色直し
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/27/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/629ed9101b0a2bce4463c562c4de6e94/206069477/Trimming.png" />
Twitter社が投稿された画像を自動的にトリミング（不要な部分を取り除いて表示範囲やサイズを調整すること）するニューラルネットワークと、その動作の仕組みを公開しています。

膨大な数の画像を、いかに実用的な速さでトリミング処理するか。その課題をクリアするニューラルネットワークの概要と、開発の試行錯誤が解説されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨取引所コインチェックがNEM不正送金の補償方針。レート88.549円、日本円で返金
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/27/nem-88-549/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=816%2C620%2C104%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1053%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F9b9682784d6da3155102d74e476f9fc9%2F206067019%2Fcc.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23d76e1ba65a06ee4135be2cddd370325762ee55" />
仮想通貨NEM 5億2300万XEM(約580億円相当:当時レート)を不正送信された仮想通貨取引所のコインチェックが、その保有者約26万人への補償方針を発表しました。

結論から言えば、NEMを保有していた全員のコインチェックウォレットに対して、日本円での返金が実施されます。金額は1XEMあたり88.549円。

算出方法は国内でもっともNEMの取扱いが多い取引所Zaifの出来高を用い、コインチェックの売買が停止した1月26日12時9分から1月27日23時までの間の加重平均とのこと。

なお、返金原資は自己資金で賄うとしているものの、補償の実施時期は検討中としました。

コインチェックは「一部サービスの停止などお客様、取引先、関係者の皆様にご迷惑をおかけしており、重ねてお詫び申し上げます」としたうえで原因究明とセキュリティ体制強化に尽力し、「今後も事業を継続する」としています。

コインチェックは一般ユーザー向けの問い合わせページを用意しています。ただし、問い合わせ内容のチェックは営業時間内と記載されているため、返事は週明け以降になる模様です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 10:52:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年の今日、PHSと3Gに両対応した「HYBRID W-ZERO3」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/27/2010-phs-3g-hybrid-w-zero3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a5fc435655bd9f43d6610cbfcaa8a7a2/206062447/00.jpg" />
おもなできごと
・2006年1月28日、JR東日本がおサイフケータイ対応端末で「モバイルSuica」サービスを開始
・2010年1月28日、マイクロソフトが曲げて変形できる「Arc Touch Mouse」を発売
・2010年1月28日、ウィルコムがスライドテンキー装備の「HYBRID W-ZERO3」を発売
・2010年1月28日、ウィルコムがW-OAM typeG対応のW-SIM「RX430AL」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    血糖値を診るコンタクト・盗られたNEMを追う日本人技術者・フライングカー開発ネット講座 #egjp 週末版106
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/27/nem-egjp-106/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/77d240dca27d85dbae7c49bfc91a753a/206069831/we106.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「血糖値を診るコンタクトレンズ」「盗られたNEMを追跡する日本人技術者」「空飛ぶクルマ開発ネット講座」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jan 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、火炎放射器を販売開始。予定数2万台「ソンビが大量に湧いたら、買って良かったと思うよ」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/28/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7556885134beca3bf2af04c24aed2df5/206071031/emft.gif" />
　
イーロン・マスクのトンネル掘削会社The Boring Companyが、なぜか火炎放射器の販売をはじめました。予約価格500ドルを払えば"世界で最も安全"をうたう火炎放射器を購入できます(出荷時期は未定)。一方、思ったほど安全でなかった場合の備えとして30ドルの消火器も取り揃えています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Jan 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>