<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    macOS Catalinaのパブリックベータ版公開。iTunes廃止に戸惑うなかれ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/macos-catalina-itunes-bata/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7caad480-9693-11e9-b3fe-9c36710ec7c6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ae5aed6d72523ee14770f23b02a33c4fa141cfb1" />今年秋に公式リリースとなるmacOS 10.15 Catalinaですが、パブリックベータ版が公開されました。こちらは開発者でなくてもApple Beta Software Programへの登録さえすれば誰でも試せます。


すでに 公式プレビューページもこちらに用意されていますが、主なトピックスは長年親しまれてきたiTunesが「Music」「TV」「Podcast」の3つに分割されること。iPadOSからの移植を支援してmacOSアプリを充実させる「Project Catalyst」や、iPadをサブディスプレイ化してApple Pencilも利用できる「Sidecar」も注目です。ここではこれまでの情報とともにmacOS 10.15 Catalinaのポイントを確認していきましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 13:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月25日のできごとは「Meizu MX4 Ubuntu Edition 欧州発売」「Eee Pad TF101 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/6-25-meizu-mx4-ubuntu-edition-eee-pad-tf101/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/835f60c0-9355-11e9-aa9f-0df2254c4f99" />6月25日のおもなできごと
2011年、ASUSが「Eee Pad TF101」を発売
2011年、パナソニックが「HX-WA10」「HX-DC15」「HX-DC1」を発売
2015年、魅族科技（MEIZU）が「Meizu MX4 Ubuntu Edition」を欧州で発売
2015年、キヤノンが「PowerShot G3 X」を発売
2015年、パナソニックが「LUMIX DMC-G7」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    macOS Catalinaのバブリックベータに早速触れる。好印象も本当の評価はまだ少し先（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/macos-catalina/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/1a5fdac0-96b4-11e9-81db-b7128ff7e095" />masOS Catalina（Version 10.15）のパブリックベータ版、最初のリリースが公開されました。早速、手元にあるMacBook Airにインストールしてみましたが、基本的な部分では現行バージョンであるMojaveとの違いは感じられません。

ベータ版ということで日本語化されていない部分が所々に見受けられるなどの不備はあるものの、パフォーマンスは製品版であるMojaveとほとんど変わらないと言えるでしょう。

とはいえブラウザであるSafariは、Mojave版よりもパフォーマンスが高いと感じられました（ベータ版でベンチマークを取ることに意味はないため、具体的な数字は割愛させていただきます）。

もう少し基本的な部分に違いを見出すならば、それはよほど注意深く観察できる人でしょう。日常的なMacの操作の中で、前バージョンとの違いを感じることは難しいと思います。しかしながら、仔細に見ていくとMacの位置づけの変更とも言える変化がありました。その辺りを掘り進めていきましょう。

 
iOSとクラウド中心で改めて再設計されたアップデートと言えるCatalina
今回のCatalinaで感じるのは、iOSに寄り添ったうえでクラウド中心時代に対応するアップデートになっているということです。これは後述するようなiPadとの連携強化やCatalystと呼ばれるiOSアプリとの互換機能に代表されますが、それだけが理由ではありません。

少しばかり立体的になったアイコンデザインを別にすれば、基本的なルックスに大きな違いはない今回のバージョンですが、機能設定を見るとアイコンのレイアウトが大きく変わっていることに気づきます。



右上にApple IDとファミリー共有のアイコンが並び、その左側にはApple IDでログインしたユーザーの情報が表示されるのが特徴です。これまでよりもApple IDに関連した情報が整理して表示されていることが、画面からもうかがえます。

また機能設定項目は、macOS自身の設定と、外部デバイスとの連携やサウンドやディスプレイなどハードウェアに関連する設定が分けられているのがわかるでしょう。

3月に発表されたApple TV+やApple News+、Apple Arcade（いずれも日本では始まっていません）といったAppleユーザー向けのサービスを中心にして、サービスをデバイスが取り囲むような位置づけになっていることを考えれば、この辺りの見せ方は妥当ですが、日本では始まっていないサービスもあるため、現時点では「そうした意図がある」という感想に留めるほかありません。

 
関連記事：
アップル独自の動画サービス「Apple TV＋」発表。オリジナル番組や映画、ドキュメンタリーを配信 
アップル、雑誌含むニュース購読サービス「Apple News＋」発表。300誌以上が月額10ドルで読み放題
アップル、定額ゲームサービスApple Arcade発表。100本以上の新作・独占作を遊び放題


しかし、ファミリー共有を個別のアイコンとして独立させたことにはAppleの意思を感じます。ハードウェア製品の価値だけではなく、Apple製品ユーザーだけが楽しめるプレミアムなコンテンツや豊富なアプリを、家族が追加料金を払うことなくみんなで楽しみますよ、ということですね。



数10年前ならば、リビングルームに集合してみんなでテレビを楽しむ。なんてこともあったでしょうけれど、現代社会においては家族は結びつきを保ちながらも、それぞれに手元のデバイスでエンターテインメントを楽しんでいます。

大きな更新というわけではありませんが、ライフスタイルの変化を意識した変更という印象を持ちました。

 
iTunes廃止で分派した各種アプリ
さて先のWWDCではiTunesの廃止が、とても大きな話題となりました。

iTunesはmacOSにバンドルされているものと、Windowsで動作するものがありますが、廃止されるのはmacOS版のみです。Windows版は引き続き提供される点に注意してください。



iTunesは（登場した頃にiLifeの一部だったように）OSの機能の一部としてバンドルされていたアプリケーションです。CatalinaでiTunesが無くなったのは、iTunesが提供していた機能が、OSであるCatalinaの中に溶け込んだからと考えるべきです。それ故にWindows版iTunesは残るわけですね。

 
関連記事：
新macOSは「Catalina」(カタリナ)　iPadがサブ画面に、iTunes消える
macOS版iTunesなき後もWindows版は存続


さて、ではiTunesがどんな形でCatalinaの中に溶け込んでいったのか見てみましょう。

Apple Musicというアプリは、名前の通りに音楽配信サービスのApple Musicを楽しむためのアプリですが、同時に音楽をダウンロード購入するためのツール（すでに購入した音楽も含む）になっています。



これはとても重要なところで、ダウンロード型ならばDJミックスアプリなどで再利用可能でも、ストリーミングではそうした使い方はできません。iTunesがなくなることで、音楽データの扱いが変更されるのではないか？ という懸念も耳にしましたが、Apple Music中心のユーザーインターフェイスになっているだけで、別途、iTunes Music Storeにアクセスすることも、もちろんできます。

Apple TVアプリに関しても同じで、iOS用アプリのユーザーインターフェイスをmacOS向けに調整していますが、基本的な機能は変わりません（日本のApple TVコンテンツがいまいち充実していない点についてはリリース時に期待しましょう）。

ちなみに、両アプリはmacOS向けにゼロから開発したものとAppleは言います。機能的にはiOS版と同等ではあるものの、iTunesでカバーしていた機能を全て引き継ぐため、専用に起こしたものだと思いますが、まだベータ初期ということもあり、動作は安定していません。しかし、従来の使い方を含め、iTunesが持っていた機能は全て網羅していました。



一方でiOS互換機能のCatalystで開発されたiTunesの代替アプリがPodcastで、こちらはCatalystで作ったというだけあって、機能面ではiOS版とほとんど同じ。そのうえ、安定して動作しています。

Podcastは今後、すべてのコンテンツに音声認識をかけ、認識した文章に対して検索を行えるようになります。最初は英語のみからのスタートですが、いずれは日本語の音声認識と認識結果の検索が可能になるはずです。



機能的にはiTunesで管理していたコンテンツの種類ごとにアプリが分かれただけですから、複雑な階層のユーザーインターフェイスをマスターするよりも、直感的に使えるCatalinaの方が合理的であることは間違いないと思います。

iTunesはコンテンツ管理とiOSデバイスとの連携機能がごちゃ混ぜになって、操作性を含めてよくわからない状況になっていましたからね。iTunesがアップデートされるたびに「これどうなってんの？」と戸惑っていた筆者は大歓迎です。

 
iTunesのデバイス管理機能はFinder内に
これまでのiTunesは、iOSデバイスを管理するための機能と、各種コンテンツ管理の機能、各種コンテンツの再生機能、それに各種コンテンツの販売店機能、さらに音楽ストリーミングとラジオの機能が統合されており、まさにわけわからない状況になっていました。

今時のiOSデバイスは単体で機能するため、必ずしもMacやPCと連動させる必要はありませんが、それにしても煩雑かつアプリの使い方もわかりにくくなっていました。そうした意味では、メディアの管理、購入、再生がメディアタイプごとに分離され、それぞれ専用のソフトになったことの意味はあります。

しかしもっとも腑に落ちるのは、デバイス管理の機能がCatalinaのFinderに移ったことでしょう。



機能的には従来のiTunesで行なっていたデバイス管理機能が、Finderの中で行えるだけです。リソースツリーの中にiOSデバイスが表示されるだけで、ある意味、Windowsのエクスプローラーライクとも言えます。iOSデバイスを周辺デバイスだと考えるならば、とても合理的でわかりやすい手法です。各種アプリのデータストレージを管理する機能も「ファイル」というタブにまとめられ、Finderの一部のように扱えるため合理的に作業できるのですから違和感はありません。

iOSデバイスの切り離しも、UBSストレージと同じようにイジェクトするだけで、iTunesという、ある意味、調和を乱す異分子がなくなったことで全体が整ったというところでしょうか。iCloudなどAppleの提供するクラウド型サービスとiOSの設計が一体化される動きがありましたが、いよいよmacOSにもそれが及び、Apple製品全体の整合性を取ろうと動き始めたのでしょう。

ちなみにですが、近年のWWDCに参加する開発者の大多数はiOS向けアプリの開発者だそうです。そりゃそうだろう、ということですが、そういう意味でもmacOSが立ち位置を少し変えてきたことに加え、iOS互換機能のCatalyst（対応アプリはPodcast以外、今のところ試すことはできませんが）を含むCatalinaは重要なアップデートだったと言えます。

現時点でCatalystの評価はPodcastでしか行えませんが、秋にmacOS Catalynaがリリースされる頃には、対応アプリの質や開発者の評判も定まってくることでしょう。MacはApple製品を繋ぐハブではなくなりましたが、バランス良い位置づけに落ち着いたように感じました。

 
"iPadを買う理由"ともなりうるSidecar


Sidecarに関しては、すでにEngadget 日本版のコラムでレポートしていますが、様々な意味でサードパーティ製のサブディスプレイアプリとは一線を画しています。

TouchBarをiPad画面に表示できることもその一つですが、何より利便性が高いのはiPad側のアプリを操作してもMacとのコネクションが切れないことでしょうか。

iPad側のSidecar機能はiPad OSのサービスとして実装されているので、アプリとは別枠の扱いとなり、他にどんなアプリを起動したとしてもMacとの接続を失いません。

Touch barやキーボードの各種特殊キーをiPadの画面上で操作する機能は、どの位置に表示するかも含め、機能設定のSidecarアイコンから行えます。もちろん不要ならば非表示にも設定できます。



しかもApple Pencilの機能は全てiPadを通じてMac用アプリケーションで利用が可能です。作業中のウィンドウをiPad画面に送る機能もあるので、素早くシンプルに既存のペン対応Mac用アプリをApple Pencilで操作できました。

さらにはiPad側のキーボードでMac側のアプリを操作することも可能。画面上に制御キーのバーを表示できますが、キーボードがiPadに装着されているならば、実キーを押せばきちんと反応し、テキスト入力も行えます。

遅延に関してはあるものの、ケーブル接続であればさほど気になりません。ベータ版であることを考えれば十分に合格点でしょう。加えてApple Pencilの筆圧はもちろん、ピンチ操作などもAdobe Photoshopの画面で行えました。MacなのにiPadのように操作できるのです。



サブディスプレイとして便利なだけでなく、Apple Pencilを含めた入力ツールとしてもMacが持っていない要素を補完してくれ、Sidecarを理由にiPadを使う人もいるでしょうし、大画面の12.9インチiPad Proの利用価値が高まったとも言えるでしょう。

 
関連記事：
「iPadの選び方」が変わるかも？macOS CatalinaのSidecar体験がスゴかった（本田雅一）

 
俺のMacにも......はしばしお待ちを


実はCatalinaの最初のデモを見た際にもっとも感動したのは「音声コントロール」。テキスト入力を含め、音声だけでコンピュータを操作可能にする様子は感動ものでした。

「Show Grid」「Show Number」

操作要素を選択する場合は番号を振り、必ずしも特定のコントロールをクリックする場合ではない時は「グリッド」に分けてそのエリアを選ぶ。

メニュー操作やアプリケーションの起動も、それぞれの名称を読み上げれば動作してくれます。必ずしも全てを音声操作しなかったとしても、ズボラにパソコンを使いたい場合にはいいかも？ と思わせる効率の良さだったのです。

しかし、この機能は音声認識機能の最新版を前提としたものだそうで、さらに言えば元々はSiriをアップデートする中で開発された新しい音声認識技術ですが、日本語への対応は来年になるとのこと。音声コントロールはCatalinaリリース時に可能になる（音声認識は現行世代）ということでしたが、現時点ではまだ日本語での操作は行えませんでした。（英語では操作できますが、アプリ名やメニュー項目名が日本語のため、うまく動作しない部分があります）



こうした未成熟な部分は、スクリーンタイムでも確認できます。実際にアプリを使っていた時間ではなく、起動していた時間を積算するため、ほとんどのアプリをほぼ同じ時間、使っているように見えるのです。このあたりはiOS向けスクリーンタイムをベタで移植した結果と思われるため、リリースまでにはきちんとしたものになるでしょう。

Catalinaは全体に安定したアップデートで、Mojaveをベースに基本的な部分に大きなメスは入っていないようです。パフォーマンスも良く、操作に対する応答性はよく、使っている中でのプチフリーズなどもありません。

Mojaveを基礎に、iOS互換機能を完成させ、バンドルするアプリケーションを見直し、サービスへのアクセス、認証などをシンプルにまとめた手堅いアップデートだと言えます。Sidecarのようにキラーアプリケーションとなりうる追加機能もありますから、リリースしてからの浸透は早いでしょうね。

もっともまだ実装されていないという機能もあり、また不具合が多数残っていることも事実ですから、パブリックベータ版を試したいという場合は、普段は使っていないハードウェアを用意することをお勧めします。

 
関連リンク：
Apple Beta Software Program
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SIE、ネットワークレコーダー「nanse」を近日出荷終了へ。手頃なHDDレコーダー・NASとして人気
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/sie-nanse-hdd-nas/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb1be23b0-96c6-11e9-be7b-fcc2063b6cfa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=686cbd24bfe5e74ca4927fa0021babb866f3a05d" />
ソニー・インタラクティブ・エンタテインメント(SIE)が、ネットワークレコーダーnasne CUHJ-15004の出荷を近く終了することを明らかにしました。ウェブサイトには「近日出荷終了予定」と記されています。

nasneは地デジ、BS、110度CSの3波デジタルチューナーを搭載し、テレビ番組を録画視聴できる製品。さらに名前からわかるように、NAS(Network Attached Strage)としても使えるため、PlayStationシリーズのほか家庭内LANにぶら下がるPCやスマートフォン、タブレットでも録画した番組を書き出して視聴できるのが特徴です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    橋を架けて対岸のゴールを目指すパズルゲーム「Build a Bridge!」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/build-a-bridge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/f714c620-95af-11e9-befb-b76f3a229efd" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Build a Bridge!」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Build a Bridge!」は適切な位置に素材を配置して橋をかけるパズルゲーム。各ステージ共通で「車を無事に対岸へ渡らせる」という明確なテーマが設けられており、プレイヤーは頭を悩ませながら橋を作ることになります。



プレイ中のインターフェイスはすっきりとした印象。素材を配置するには、まず画面左下に並んだアイコンから木材や道路といった建材を選択します。そのまま画面上の支点に沿って建材を置くだけでOK。基本はタップ操作のみなので、難度の高いアクションなどは要求されません。



 
「Build a Bridge!」アプリダウンロードはこちらから
　




橋が完成したら実際に車を走らせてテスト開始。何事もなく対岸のゴールまでたどり着けばステージクリアとなります。「橋をかける」と聞けば難しく感じますが、序盤は割と直感的に進められるので心配はいりません。ただし素材の設置には費用がかかるため、予算オーバーを避けて橋を作らないといけません。この辺りは思考能力を働かせて突破しましょう。



ステージによっては直線的な橋だけでなく、ダイナミックなジャンプ台の作成を求められることも。車はどのぐらいジャンプできるのか？、着地後の衝撃をどの程度か？ といった要素を考慮しながら橋の建設を進めましょう。物理法則を無視した大胆な橋をかけてみるのも十分アリです。



「Build a Bridge!」はステージクリア型のシンプルな作品ですが、冒頭でも述べた通り、「橋をかける」という作業にフォーカスした特徴的な内容です。普段から落ちもの系や3マッチ系のパズルゲームに親しんでいる方はぜひ一度プレイしてみてはいかがでしょうか。



 

 
「Build a Bridge!」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米政府、5G機器の製造・開発を中国外で義務づけか（WSJ報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/5g-wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F8a2e9940-965f-11e9-b9ff-4e89924e78ab&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e36ba8743f8b170b496034c42d42c91309de47b0" />
REUTERS/Shannon Stapleton

米トランプ政権は、米国内で使用される次世代通信網「5G」の通信機器につき、中国国外で設計および製造を義務づけることを検討していると報じられています。すでにファーウェイが事実上の禁輸措置を下されるなど中国メーカーの締め出しは本格化していますが、次は中国製品を排除する狙いと見られています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iTunesがなくなった「macOS Catalina」で後継アプリを試してみた（井上晃）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/itunes-macos-catalina/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F17bcb490-966f-11e9-9cee-5642b8d162ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c2d30ad1a282196a20c3f3096d4d5e4c06dcaa4a" />結局「iTunes」がなくなったら、どうなるのか──。WWDC19で発表された「macOS Catalina」について、パブリックベータが公開され、気になるアップデートの詳細が少しわかってきました。本記事ではiTunesの役割を引き継ぐFinderと新しい3つのアプリについて、レポートします。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/macos-catalina/" title="macOS Catalinaを試す">【ギャラリー】macOS Catalinaを試す (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 18:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイは三つ折りスマホも検討中？ 画面が本体に巻き付く特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/hua-fol/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/a287ece0-965e-11e9-ad77-fb1dfe20e38e" />

中国ファーウェイが、三つ折りスマートフォンに関する特許を出願していたことが判明しました。

オランダ語テックサイトのLet's Go Digitalが発見した今回の特許では、スマートフォンの本体の両サイドに画面を折りたためる端末デザインが確認できます。また、ベゼルが上に存在するもの、下に存在するもの、そしてまったくのベゼルレスデザインも検討されているようです。

イラストの折りたたみスマートフォンでは、本体幅と比べて3倍の幅のディスプレイが搭載できることになります。これは、すでに発表済みのファーウェイの「Mate X」や韓国サムスンの「Galaxy Fold」を上回る面積です。ただし、画面同士が重なる機構はそれなりに開発が難しいことも予測されます。


このような三つ折りスマートフォンは、すでに中国シャオミが動作するデモ端末を公開しています。本体両サイドにディスプレイがカーブして折れ曲がるデザインは実に美しいのですが、折りたたみ機構を2箇所搭載する難易度が気になるのも事実です。

なお、Galaxy Foldがディスプレイ関連の問題で発売が延期されているのと同じく、Mate Xも「同じ轍を踏まない」ために投入が先送りされています。今回のアイディアも、まずは二つ折りのスマートフォンの製造技術が確立された後に、いずれ市場に投入されるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13を先行体験する方法、パブリックベータは誰でも試せます
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c8770cc0-96d0-11e9-be9f-97fd984643cf" />
アップルが本日（6月25日）に公開したiOS 13のパブリックベータを早速iPhone XSにインストール。秋に正式リリースされるiOS 13の新機能をひと足早く体験してみました。本記事ではパブリックベータ版の導入方法についてご紹介します。

※パブリックベータは開発途上のバージョンであり、秋にリリース予定の正式版とは異なる挙動を示す場合があります。重要なデータが入っている場合は導入前に必ずバックアップをとりましょう。万が一に備え、メインの端末ではなく、データが消えても問題のないサブ機での試用を強くオススメします。

パブリックベータをインストールするには、まずApple Beta Software Programにアクセスします。ここでApple IDを登録すると、プロファイルをインストールできるようになります。


▲Apple Beta Software Programにアクセス


▲Apple IDを登録する


▲パブリックベータの導入ガイド、文中にある「お使いのiOSデバイスを登録」をタップ


▲プロファイルをダウンロードし、設定画面からインストールする


▲プロファイルのインストール画面

プロファイルのインストールが完了すると、iOS 13のパブリックベータ版をダウンロードできるようになります。なお、ファイルサイズは3GBを超えており、Wi-Fi環境は必須でしょう。ダウンロードが完了するとインストールできます。30分以上を要したので、時間に余裕がないと厳しいでしょう。


▲設定からソフトウェア・アップデートを確認するとiOS 13がDL可能に

無事iOS 13がインストールされました。パブリックベータ版ですが、短い試用の範囲では挙動は安定していると感じます。Googleストリートビュー的なApple Mapの新機能や、ダークモード、機能強化された写真アプリなど、iOS 13の新機能をひと足早く体験できます。


▲iOS 13のダークモード



▲地図アプリも刷新され、Googleストレートビュー的な機能も実装された


▲写真アプリも刷新。重複した構図の写真は自動で非表示にできるほか、フォトアルバムも強化され1日や1週間の思い出を振り返りやすくなった。動画編集機能も新たに実装している。


iOS 13のパブリックベータを導入、Apple Mapのストリートビュー的な機能を試してみたら、3D感が半端ないんだが... Googleのは写真って感じだけど、Appleのは立体感がある（なお日本はまだ非対応）https://t.co/7a21V3K26M pic.twitter.com/N9MQTKW87h
- 小口貴宏 / EngadgetJP (@TKoguchi787) 2019年6月24日

関連
・iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます
・「iOS 13」でiPhoneはどう変わる？ 基調講演で明かされなかった新機能も


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 19:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シュッと開いてサッと確認！ウィジェットで経路案内を活用するテクニック：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2248%2C2433%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=739%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fcc61e540-8108-11e9-befd-b2206d955a73&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b5b8e590c8aa84db0af9505986993aaf79429353" />歩いている途中に経路を確認したいなんてシーンはよくありますよね。でも、歩きスマホは危険。そんなときに活用したいのが、ホーム画面やロック画面を右スワイプすると表示される「ウィジェット」です。ウィジェットなら、わざわざアプリを立ち上げる必要がなく、ロック画面からでもアクセス可能。気になった時にちょっと立ち止まって、経路をサッと確認できちゃいます。
今回はウィジェット画面で「Google マップ」のルート案内を活用してみましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-28/" title="ウィジェットでGoogle ルート案内を活用する">【ギャラリー】ウィジェットでGoogle ルート案内を活用する (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    背面サブ画面搭載スマホ特許をサムスンが出願　自撮りモニタに最適？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/sam-pat/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fe27c7ca0-9675-11e9-befe-ac211b998b57&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=43d2121397e30d7f854fd8dfef77a8d096d1c647" />

韓国サムスンが本体背面にサブディスプレイを搭載したスマートフォンの特許を出願していたことが、海外報道により判明しました。

オランダ語テックサイトのLet'g Go Digitalが発見した、米国特許商標庁（USPTO）とWIPO（世界知的所有権機関）に出願された今回の特許。イラストに登場する端末は表面に全画面ディスプレイを搭載し、裏面には本体の半分ほどのサイズの背面ディスプレイを搭載しています。

そして表面にフロントカメラがないことから、この端末では背面カメラと背面ディスプレイをセルフィー用に利用することが想定されます。一般的にスマートフォンの背面カメラは前面カメラよりもより高性能であるため、高い品質の写真が撮影できることでしょう。また背面ディスプレイのサイズが小さいことから、手持ちした時にも画面が隠れず、また汚れにくいなどのメリットも想定できそうです。

このようなデュアルスクリーンを搭載したスマートフォンは、中国Vivoの「Vivo NEX Dual」やNubiaの「Nubia X」が存在しています。そしてどちらもセルフィー時の確認用ディスプレイとして、サブディスプレイをアピールしているのです。

また、現在発売が延期されている折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」にも、4.6インチの背面ディスプレイが搭載されています。ただしこちらは自撮り用というよりも、本体を閉じた時にもスマートフォンの機能を使うために搭載されています。

サブディスプレイの搭載は製造コストを押し上げるため、スマートフォン業界ではあまり採用例が広まっていません。しかしこれからラインナップが拡大されるであろう折りたたみスマートフォンなら、その活路が見いだせるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    このためにiPadを買う価値があるかも。iPad ProをMacのサブディスプレイにできる「Sidecar」を試してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/ipad-ipad-pro-mac-sidecar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F6f7bfba0-96c9-11e9-aff5-5e2b819a6d30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a6758aa2fd36f5b0d10987f612966ce268c35366" />
既報の通り、iPadOS 13とmacOS Catalinaのパブリックプレビューが公開されました。iPad Proユーザーとして気になるのはやはりiPadをサブディスプレイ化できる「Sidecar（サイドカー）」です。本記事では、MacBook ProとiPad Proを接続して、同機能を検証してみました。

 
関連記事：
macOS Catalinaのパブリックベータ版公開。iTunes廃止に戸惑うなかれ
iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/sidecar/" title="Sidecar機能を試す">【ギャラリー】Sidecar機能を試す (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高級ノートPCの定番がさらに軽く。1.09kgの新ThinkPad X1 Carbon日本版が発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/pc-1-09kg-thinkpad-x1-carbon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/02ee7c80-96bd-11e9-bfdf-bdcf1d4f1d2e" />レノボ・ジャパンが、高級・薄型の14インチノートPC『ThinkPad X1 Carbon』の第7世代（2019年版）モデルを日本向けに発表しました。発売は6月25日、つまり本日から。代理店向けモデルの価格は23万3000円（税別）からとなります。

今世代の大きな特徴は、公称重量が約1.09kgからと、僅かながら軽量化がなされた点（現行の第6世代は1.13kgから）。またスピーカーが低音用＋中高音用&times;2（左右）構成の2ウェイタイプとなり、ドルビーアトモスソースにも対応するなど、これまでのThinkPadらしからぬ改良も。

また液晶パネルは、ついに4K（3840&times;2160ドット：アスペクト比16:9）の選択が可能になりました。合わせて4K液晶搭載モデル限定の背面仕上げとして、新柄の編み込みカーボン調も選べます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    本体設計一新のThinkPad X1 Yoga日本版発売。ついにYogaも狭ベゼル化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/thinkpad-x1-yoga-yoga/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c726b470-96cf-11e9-bdaf-2e49fb2cf6e8" />レノボ・ジャパンが、タブレット兼用14インチノートPCの高級モデル『ThinkPad X1 Yoga』（以下、X1 Yoga）の第4世代機を発表しました。発売日は6月25日、つまり本日から。代理店向けモデル価格は24万6000円（税別）からです。

X1 Yogaは、レノボ自慢の360度回転ヒンジにより、タブレットモードやテントモードといった形状で使えるWindowsノートPCです。現行の第3世代モデルと比べた際の特徴は、液晶パネルや本体設計が一新され、本体サイズが約323&times;218&times;15.5mm（幅&times;奥行き&times;厚さ）と、大幅にコンパクトになった点。

第3世代は約333&times;229&times;17.05mmだったことから、幅と奥行きが1cmほど小さくなった格好に。底面積は2年先んじてナローベゼル（狭額縁）化を果たした兄弟機ThinkPad X1 Carbon（第7世代は約323&times;217&times;14.95mm）とほぼ同じとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USB-C＋電源パススルーで接続スッキリ。14型モバイルモニタをレノボが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/usb-c-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/935a4910-96dc-11e9-be3f-a4e86c3d94f6" />
ここ最近、とみにホットなモバイルディスプレイ市場に、レノボ・ジャパンが気の利いた新製品を投入します。モデル名は『ThinkVision M14』。フルHD解像度のIPS液晶パネルを搭載するタイプです。発売日は6月25日で、価格は3万6000円（税別）。

特徴は、スタンド部の左右にそれぞれ1基搭載されたUSB Type-C端子です。本機とPCとの間はDisplayPort Alt Mode接続により、いわゆる「電源と映像が1本で接続できる」仕様ですが、本機はさらに電源パススルー機能も搭載するのがミソ。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:04:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国の5Gは開始目前。雨の深センでOPPO、Vivoの5Gスマホの高速通信を体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/5g-oppo-vivo-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/6140cd60-96b3-11e9-bc3e-842c91ca7cff" />

中国の各都市では5Gのライブデモがキャリアやメーカーの店舗ではじまっており、誰もが気軽に5Gを体験することができます。5Gの免許は6月5日に正式に発行され、中国移動（チャイナモバイル）、中国聯通（チャイナユニコム）、中国電信（チャイナテレコム）の既存3キャリアに加え、新たに中国広播（チャイナブロードキャスティング）を加えた4社が今年中のサービス開始をもくろんでいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアシスタントが拭き掃除ロボットをサポート。床のタイプに応じた設定が可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F26c57e80-96f2-11e9-9eff-cbe5782ca382&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a8791bfbabbced42715f29bebea9d4cc0807f85" />
様々なスマート家電製品に対応済みのGoogleアシスタントですが、新たにモップ掃除ロボもサポートされたことが報じられています。これによりモップ掃除ロボ製造メーカーはアシスタントアクション（音声コマンドによる追加機能）を作成し、リモコン機能を提供できるようになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、日本産アルミ年間1万トンの輸入関税免除を獲得。「米国産は品質も生産量も足りない」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd96acd80-96f5-11e9-bde3-902dabe83097&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ada18d3153493c3515890b90278f46c9a5295df9" />
テスラが、米商務省に対して日本産アルミウムにかかる追加関税10%について免除を要求し、同意を得ました。この要求は4月に申請されていたもので、日本軽金属が製造するアルミ材年間1万トンについての関税免除を求めていました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPadOS」でiPadはどう変わったのか？Sidecarだけじゃない進化点を総ざらい（西田宗千佳）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/24/ipados-ipad-sidecar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/7f676560-96f4-11e9-bcbb-cf13185c434f" />iOS 13 / iPadOS / macOS Catalinaのパブリックベータテストが開始された。取り急ぎ、取材に基づく特別な許可を得た上でファーストインプレッションをお届けする。

特に多くの読者が気になっているのは、「iPadOSがどうなったか」「macOSと連携するSidecarの使い勝手はどうか」といったところではないだろうか。本記事では、特にそこに絞って解説していきたい。

 
関連記事：
iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます
macOS Catalinaのパブリックベータ版公開。iTunes廃止に戸惑うなかれ

 
ファイルの扱いがより「PCっぽく」なった
「iPadOSで、iPadはさらにPCっぽく使えるようになる」

そう期待している人は多いだろう。実際、それは正しい。iOS 12の時代に比べ、いろんな部分がずっとPCに近くなる。

もっとも象徴的なのが、「USBメモリなどが扱えるようになる」こと、そして「Safariでファイルのダウンロードができるようになる」ことだろう。使い勝手も機能も、PCやMacにかなり近い。Zipの圧縮・解凍やNASへの接続もできる。


▲「UNTITLED」という項目がUSBメモリ。中身がちゃんと見えている点に注目


▲Safariで「ダウンロード」も可能に。UIはMacとほぼ同じ

今回Appleは、「iPadの中でファイルをどう扱うのか」という宙ぶらりんだった部分にそれなりの決着を付けている。PCと全く同じとまではいかないものの、「自分でフォルダを作り、そこに文書を保存する」という形をちゃんと作ったのである。これなら、出来上がった文書データをUSBメモリやクラウドストレージにコピーして誰かに渡す......といった作業もずいぶんスムーズになるだろう。

重要なのは、「USBメモリやインターネットから取得したデータをいかに隔離して安全に扱うか」ということ。そういうことができるように、「ここにはファイルを置いていいけれど、アプリには直接実行させない」というモデルをうまく作ったわけだ。その仲立ちとなるのが「ファイル」アプリである。

なので、こんな面白いことができる。SafariからダウンロードしたデータはiPadの中だけでなく、「ファイル」に紐付けられたクラウドストレージ、例えばiCloudやDropboxにも保存できるのだ。もちろん、いったんダウンロードしてからそれらのストレージにわざわざ「アップロード」するので、時間はかかるが。


▲ダウンロード先は自分で指定可能。クラウドであるiCloud Driveの他、iPhoneやiPadの中、他のクラウドストレージでもいい。

実はこのあたりの機能、別にiPadOSに限ったものではない。iOS 13でも、同じことができるようになっている。要は、iOS 13で「ファイル」周りの基盤整備をしたうえで、iPadOSという「タブレットUIの整備」に乗り出した──つまりはそういうことである。

 
日本後入力のスペースがついに「全角スペース」標準に！
ああ、そうそう。

整備という意味では、日本人にはとても重要な変化があったことをお伝えしなければならない。

なんと、iOS 13 / iPadOSでは、「日本語入力時のスペースが、基本的に全角スペース」になったのだ。iOSではずっと基本が半角スペースで、Macを含めた他のプラットフォームとは違っていた。なぜそうなっていたかは正直疑問だが（実際なんどもAppleの関係者に疑問をぶつけたが、納得のいく答えは返ってこなかった）、それがようやく「全角」になった。ちなみに、半角スペースの入力は「Shift＋スペース」である。


▲スペースがようやく「全角スペース」基本に。Shiftを入れた状態だと「半角スペース」になる

 
改善された「マルチタスク」「Apple Pencil」「文字選択」
じゃあiPadOSの美点はなにか？

筆者が使ってみた限りでは、「マルチタスク」「Apple Pencil対応」「文字選択の改善」「Sidecar」にあると感じた。

「マルチタスク」は以前から採用されているものだが、「1アプリ1枠」という制限が外れたことと、Slide Overで複数のアプリ利用履歴が切り換えられるようになった。前者により、「ファイル」アプリを2つ並べてファイル整理をしたり、「メモ」を並べて文章を比較したりできるようになる。これはかなりPCっぽい。実際便利だ。だが、「1アプリで複数の枠を使う」にはアプリ側の対応が必要で、現状では、OSに付属するアプリでしか使えない。主要アプリの対応が進めばかなり状況は改善するだろう。


▲同じ「ファイル」アプリが左右に並んで表示されている。これができるのはiPadOSだけだ


▲Slide Overでは複数のアプリからの切替が可能に。いろんな情報を確認しながら作業する時などに向いている

2つ目の「Apple Pencil」は読んで字のごとく。特に今回は「PencilKit」というフレームワークが用意された結果、対応アプリではリッチなOS標準のペン入力機能が使える。ペン対応アプリに拡充が期待できるわけだ。スクリーンショットを作成して「注釈」を入れる機能でも、表示されている画面領域だけでなく、文書やウェブページ全体をキャプチャできるようになった。これは非常に便利である。


▲注釈を入れる機能はさらに向上。今回はページ全体を一度に、スクロールさせることなくキャプチャすることができ、より簡単だ

文字選択などのジェスチャーは大きく変わった。三本指で画面を触り、「コピー」「ペースト」「アンドウ」などが行える。ただ正直、三本指を開いたり閉じたりスワイプしたりという動作は、どうにも筆者にはわかりづらい。どの操作がどれにあたるのか、正直まだピンと来ていない。

だが、そこはあまり気にしていない。実は「三本指タップ」という機能が用意されていたからだ。こっちの方が重要な操作である。

三本指で画面をタップすると補助メニューが表れ、ボタンを押すだけでコピーやアンドゥができる。貼り付けのために、貼り付けたい場所で長押しするより、三本指タップの方がずっと簡単だ。


▲上に出ている細長いメニューが「三本指タップ」で出てくるサブメニュー。アイコンをタップすると、コピーやペーストが可能だ

カーソル移動や選択はかなり賢く、スムーズになった。指一本でなぞって選択し、三本指タップでメニューを出してカット......といった操作は苦も無くできる。タッチ操作でカーソルキーが使えない環境での文字入力は、ずいぶん楽になった印象がある。

 
非常に便利なSidecar、だが意外な弱点も
最後の「Sidecar」は、macOS Catalinaとの組み合わせで使える機能だ。


▲MacとiPadをつないでSidecarを使ってみた。左のiPad ProがMacBook Airのサブ画面になっている

iPadのディスプレイをMacでサブ画面として使いたい、そんなニーズはかなり一般的なものだと思う。複数のサードパーティ・ソリューションがあることからも明白だ。

ただ、サードパーティ・ソリューションは、なかなか「これ」という決定打がなかった。昨年、Astopad社が「Luna Display」とその技術を活用したアプリ群を出したことで、ずいぶん使い勝手も上がったと思う。

一方Appleは、そこにゆっくり参入し、OS標準の強みを活かそうとしている。Apple界隈ではよく見かける光景でもあるが。

では、サードパーティーのものに比べ、Sidecarはどこがいいのか？

まず「シンプル」なのがいい。別にハードウェアを用意する必要もないし、OSへのドライバなどのインストールも不要。iPadもmacOSも最新OSである必要はあるが、シンプルといえばこれ以上シンプルな構成はない。

ネットワークなどの条件もシンプルだ。サードパーティ・ソリューションでは、企業内LANやコワーキングスペースなどの公衆Wi-Fiでは動かないものもある。だが、Sidecarなら特に問題なく動く。

表示品質もいい。サードパーティのものは画面が素早く動くと表示が荒れることもあるが、Sidecarはそれがない。

Apple Pencilを使うことだってできる。もちろん、筆圧などもちゃんと検知してくれる。iPadで直接Apple Pencilを使うのに比べると遅延があるので、気になる人はいるかもしれないが、補助的に使うなら十分だと感じた。キーボードショートカットやTouch Bar互換の機能も備えている。


▲Sidecarを使っている最中のiPadの画面。キーボードショートカット代わりのボタンや、Touch Barが表示できる。オフにして画面を大きくすることも可能

驚くほどシンプルに、驚くほど普通に「サブディスプレイ」になるのがSidecarの利点だ。

一方で使ってみると欠点も見えてきた。

最大の問題は、ソフトウェアで実現されたソリューションなので、処理負荷が意外と高いことだ。特に、サブディスプレイ側に動画を表示するとかなり厳しい。MacBook Air（2018年後半モデル）では、動画再生時にCPU負荷が5割を超えてしまい、操作がかなり重くなった。MacBook Pro（13インチ、2017年モデル）でも動画再生をすると重かった。動画再生などをせず、普通にウェブを見たり文書を書いたりするなら問題は起きないので、要は「使い方次第」ということなのだろう。CPU性能に余裕がある、より上位のMacBook ProやiMac Proなどなら、あまり気にならない可能性が高い。

また、意外なことに「タッチ」にも対応していない。いや、正確には、Sidecarのタッチ対応は「タッチパッドのエミュレーション」に近く、iPadで我々が思い描く「タッチ」ではないのだ。例えば、SidecarでMacのSafariをiPad側に表示しているとしよう。我々の生理的には、「一本指でスクロールし、タッチでリンクをジャンプする」挙動を期待する。だがそうはならず、「二本指のタッチでスクロール」するだけだ。クリックするには、マウスカーソルをサブディスプレイ側に移動させ、普通に「クリック」する。

要は、Sidecarは「マシンパワーを使ってシンプルなサブディスプレイ＋Apple Pencil対応を実現する」ものなのだ。利点は多いが、タッチ対応やパフォーマンスの面で、サードパーティー・ソリューションが有利な面もある。

とはいうものの、「誰もがこれを使える」ことの価値は大きい。MacとiPadを両方持っている人にとっては、なによりの贈り物といえるだろう。

 
関連記事：
iOS 13およびiPadOSのパブリックベータが公開に。ひと足先に試せます
macOS Catalinaのパブリックベータ版公開。iTunes廃止に戸惑うなかれ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：スタバがモバイルオーダー国内導入、レジに並ばずスマホで注文決済
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/starbucks/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F2eb49f53b8d13ae88eea6d69e1d16d77%2F204857712%2F602277734-ed.jpg&client=amp-blogside-v2&signature=db6198eb17e1051980c70e1db7fd35a03bfb050c" />
スターバックスは、店に向かう道中でスマホで注文決済し、着いたら商品を受け取るだけの「Mobile Order &amp; Pay」（モバイルオーダー＆ペイ）を都内56店舗で6月26日より導入します。同社のロイヤリティプログラム「STARBUCKS REWARDS」参加者向けのサービスとして展開。順次導入店舗を拡大し、2020年内の全国展開を目指します。

「Mobile Order&amp;Pay」は、スターバックスアプリを通じて商品の注文・決済までを事前に完了できるサービスです。店では注文した商品を受取るだけでOK。注文決済のためにレジの列で待つ必要がないため、待ち時間の緩和や有効活用に繋がります。店舗での注文と同様にドリンクのサイズやエスプレッソのショット数、ミルクの変更など自分好みのカスタマイズも可能です。

オーダーの手順

・スターバックスの公式アプリを開き、ホーム画面で「オーダーする」をタップ
・店舗・商品・カスタマイズを選択
・オーダーを確定し、登録済のスターバックス カードで決済
・受付番号を取得
・店舗でドリンクを受け取る

スターバックスはこれまで「Mobile Order&amp;Pay」を米国・韓国・カナダ・香港・イギリス・中国などで数年前から展開してきました。今回、ようやく日本市場への導入が発表された形。また、店舗側としてもレジに割く人員を削減できるため、コスト削減や本質的な接客に注力できるメリットもあります。

（発表会進行中につき内容を追加して再送します）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    watchOS 6ではApple Watch単体でワークアウト詳細が確認できるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/watchos-6-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F60aa3a70-96fa-11e9-9fea-afb5cebbd2d9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4de5357ec9c5587bb09f9b075f9302e0ec3db0c2" />
現在のApple Watchでのワークアウト（運動）結果は運動終了後に表示が一度きりで、再び詳細を確認するためにはiPhoneのアクティビティアプリを開く必要があります。

それが今年秋に正式リリース予定のwatchOS 6では、Apple Watch上のアクティビティアプリからワークアウトの詳細なデータが確認可能になると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IQOS・互換機より5倍お得？ハイエンドヴェポライザー「ZEUS ARC GT」と「FENIX＋」徹底比較！（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/iqos-5-zeus-arc-gt-fenix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/4c75c670-96fd-11e9-b2bd-12c0ba9b3b39" />こんにちは！電子タバコジャーナリストっぽい世永玲生です。
さて、今回の記事はハイエンドヴェポライザー「ZEUS ARC GT」と、人気の「FENIX」の正当進化版「FENIX＋」の徹底比較！

さて、久しぶりなのでヴェポライザー（加熱式タバコ）についての説明を簡単に。

ヴェポライザーは、チャンバーという燃焼室にタバコの葉を詰め、それを熱することによってタバコの風味や成分を吸入するガジェットです。

刻みたばこ（シャグ）を利用したり、紙巻きタバコを5分の1ほどにカットして吸入することこが可能なことから、タバコ代を節約したい！と思っている人の間で密かに流行になっています。

例えば僕が良く行く渋谷の喫煙所ですと、大体1人か2人はヴェポライザーを利用しています。それくらいには普及し始めているニッチなガジェットです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングヘッドホンのススメ。軽量小型の7.1chモデル「Tactical Master」の実力をチェック （世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/7-1ch-tactical-master/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F246d94b0-9706-11e9-8b1f-c9e856d7d5e9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=14b2d31f79dc1610827e422b079b5620f857d2d2" />こんにちは。今回はGREEN FUNDINGでクラウドファンディング実施中の「Tactical Master」についてレビューさせていただきます。

この「Tactical Master」。ヘッドホンというかマイクがついているので正確には「ヘッドセット」なわけですが、ゲーマーとして気になるのはまず「ヘッドホン部分」の性能なわけで、そこら辺を中心にお伝えしていきます。

まず、ゲーミングヘッドホンとは何の為に必要なの？という点からご説明します。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11 Max（仮）の予想レンダリング画像が公開。背面トリプルカメラ、サイレントスイッチが少し変化？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/iphone-11-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/534847a0-9704-11e9-8ff9-e35529bee320" />
アップルが開発中と噂されるiPhone XS Maxの後継機、iPhone 11 Max（仮）のケース付き予想レンダリング画像が公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ubuntu、廃止表明の32bitパッケージサポートを一部継続へ。ゲームやWINEの動作を考慮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/25/ubuntu-32bit-wine/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F64a876e0-970a-11e9-bd6f-bf8813c485bf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cacbdc9d9a307edcde21338d3f385c9d0be4e0af" />
先週、次期バージョンより32bit x86パッケージのサポート終了を伝えていた人気LinuxディストリビューションのUbuntuが、一転して一部パッケージについては32bitのサポートを継続することを決定しました。これにより、Ubuntu 19.10および20.04 LTSに関しては一部ではあるものの32bitアプリケーションを使い続けることが可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>