<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    『モータルコンバット11』にターミネーターことT-800、バットマンのジョーカーがDLC参戦
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/11-t-800-dlc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ffa7fd4c0-c49a-11e9-9eb5-e912b4332a2a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b98c59c67af62c36b94c308f918ff92a4100d2c" />
長い歴史を持つ対戦型格闘ゲーム『モータルコンバット11』。同作は昨今の格闘ゲームのトレンドに違わず、DLCによってプレイアブルキャラクターを増やせるシステムですが、この6月にはDLCの 「Kombat Pack」により、シャン・ツンを始めシンデル、ナイトウルフといった往年の登場キャラクターが復活、さらにDCコミックスからのゲストキャラクターとして「スポーン」の追加を発表。合わせてあと2キャラクターが追って発表されるとのアナウンスもなされていました。

そして8月21日、その追加2キャラクターが明らかにされました。追加登場キャラは、なんとターミネーターこと「T-800」、さらにバットマンの悪役で『モータルコンバット vs. DC Universe』以来の登場となる「ジョーカー」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 02:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    未発表iPhoneとApple WatchがEECデータベースに多数登録。発売も間近？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/iphone-apple-watch-eec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F3b1f7590-c486-11e9-bf9c-ac3b39b8e986&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0f94cebbf592b01c4c97820b024ea7b0fc29b814" />
アップルがユーラシア経済委員会（EEC）データベースに、複数のiPhone、Apple WatchおよびMacの未発表製品を登録したことが明らかとなりました。やはり新製品の登場は近くなってきたようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中古スマホのSIMロック解除、auも「9月1日までに」対応予定〜ソフトバンクに続き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/sim-au-9-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fa73298f0-c4b0-11e9-aeff-1c88ccc72a95&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c1910cca2b6a9c7383719c6a49dc7ee728c2a403" />
ソフトバンクは8月20日、SIMロック解除の取り扱いルールを（こっそり）更新して、「中古スマホのSIMロック解除」に対応しました。3キャリアで唯一、中古スマホのSIMロック解除に未対応となったauも、9月1日までに対応する方針を示しました。

これにより、たとえば、中古ショップで買ったソフトバンクのiPhoneをSIMロック解除して、ドコモやauのSIMを差して使えるようになります。

中古端末のSIMロック解除対応は、総務省のガイドライン改正による既定路線。このガイドラインは2018年8月に公表されたもので、SIMロック解除関連の新ルール適用は2019年9月1日からとなっていました。この新ルールにNTTドコモは2019年2月にいち早く対応しています。

ソフトバンクは今回、新ガイドライン適用が迫った8月20日にようやく対応。ルール変更について同社は特にリリースもお知らせも出すことなく、SIMロック解除の案内ぺージの記載条件を更新して対応"している"ことを案内しました。なお、ソフトバンクのSIMロック解除はソフトバンクショップ店頭のみでの受付で、手数料（3000円）が発生します。

そして、大手3キャリアで唯一中古端末のSIMロック解除に対応していないことになったauですが、こちらも総務省のガイドラインの施行される9月1日までに対応することを表明しました。

auを運営するKDDI広報はEngadgetの取材に対し「9月のガイドライン規定に従い対応いたします。詳細は弊社の然るべきホームページにて確認頂けるようにいたします」と回答しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 03:49:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイムラー出資のVolocopter、空飛ぶタクシーの商用機「VoloCity」を発表。2名と手荷物を最大35km輸送
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/volocopter-volocity-2-35km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F2c7f3790-c4aa-11e9-bb7f-4e27efddd6ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1f0121982d45854a24a5b75cba345a58d3ab5822" />
パイロットなしの自動フライングタクシーを開発するVolocopterが、商用のフライングタクシー「VoloCity」を発表しました。オンデマンドで利用する都市型フライングタクシーで、乗客定員2名と手荷物を輸送できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、年内の『コミュニティ・デイ』イベント日程を発表。12月はアンコール集合？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/go-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F88cc2590-b9aa-11e9-af78-b09e76b69ee4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=86a857583e88830ed80a8bc19ba63de8ffd84ea1" />
ポケモンGOが、年内10月以降の『コミュニティ・デイ』イベント日程を公表しました。

大量発生するポケモンは未発表ですが、9月15日の『ナエトル』デーと同様、10・11・12月は午前11時から午後2時までの開催となります。

12月は特別に14日・15日の二日連続開催。2018年12月のコミュニティ・デイは一年間にピックアップされたポケモンがすべて再登場したうえ、コミュニティ・デイ限定わざを改めて覚えられる機会でしたが、2019年末にも何か特別な企画がありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報8月22日夕版｜BEAMSのメンズアパレルが最大65%OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/amazon-8-22-beams-65-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />




数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 











特選タイムセール
&yen; 389 - &yen; 22,583
【最大65%OFF 本日限定】BEAMSのメンズアパレルがセー...




[ビームス] 半袖カットソー/ダブル カラー カットオフ Vネック Tシャツ メンズ


特選タイムセール
￥ 2,540 ￥ 5,292





(ビームスライツ)BEAMS LIGHTS/バッグ/マルチポケットワンショルダーバッグ メンズ


特選タイムセール
￥ 5,184 ￥ 12,960






(ビームス)BEAMS/半袖 シャツ ブロード マルチボタン シャツ メンズ


特選タイムセール
￥ 4,234 ￥ 10,584




(ビームスライツ)BEAMS LIGHTS/レザーバッグ/カーフレザークラッチバッグ メンズ


特選タイムセール
￥ 7,776 ￥ 9,720




(ビームス) BEAMS 13inchPCケース


￥ 5,098 - ￥ 6,372
5つ星のうち 3.8 8






(ビームスプラス) BEAMS PLUS B+GYM TECH PT RP 11242280578


特選タイムセール
￥ 7,776 ￥ 16,200




[ビームス] 半袖 シャツ ギンガムチェック ショートスリーブ シャツ メンズ


特選タイムセール
￥ 4,104 ￥ 10,260




(ビームスプラス) BEAMS PLUS/リブ クルー 5G 11151162156
特選タイムセール
￥ 4,752 ￥ 11,880






※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。




 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダブルスライドやパンチホール式も!! 驚きのZenFone 6デザイン検討モックを見た（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/zenfone-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fbb8798d0-c4a3-11e9-bf69-c147404e4e0a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=986dc3090dc17ec3f315cbfa72e09bd632cc21b9" />                                        
リアカメラがモーターで回転して前面に飛び出しフロントカメラになるという、楽しいギミックを備えたASUSのスマートフォンZenFone 6。もちろんこの構造を採用したのはディスプレイ表示の全画面化やフロントカメラの性能アップなど必然的な意味があります。

しかしこの機構にたどり着くまでには様々なアイディアが試されました。その証拠を示すかのように先日開催されたZenFone 6発表会会場には、回転式カメラに行きつくまでに考えられた機構検証用の模型＝コールドモックアップが数多く展示されていたのです。 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 05:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「30分でフル充電」なGalaxyが2020～21年登場か。新素材グラフェンを採用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/30-galaxy-2020-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ff5c66d90-c4a9-11e9-8dff-8f42b79bb073&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4964d5e4e80d791749187e2d9bdad05e88e4aec6" />
韓国サムスンがバッテリーに「グラフェン」素材を採用したスマートフォンを2020年〜2021年にかけて投入するとの噂が、海外にて伝えられています。

このグラフェンとは、炭素元素をシート状に結合させた物質。炭素元素が極めて強く結びついていることから物理的な強度が高く、また高い伝導性を誇ることでも知られています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 06:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    真空密封で賞味期限を長持ち。シーリングのみも可能な真空パック器「FRESH TIMES」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/gf116-fresh-times/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F8eaa3960-c3dd-11e9-bffb-fbad749ca5f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1db6d75b99a9dee554e67bb8145ecb87d4a75f09" />
 







「FRESH TIMES」は誰でも簡単にワンタッチで使用でき、食品の真空密封保存が手軽にできるコンパクト機器です。

袋の中の余分な空気を吸い出し、真空保存・冷蔵・冷凍をすることにより、お肉や野菜などを新鮮に長く保つことができます。

もう余った食材をムダにすることはありません！





皆さまは、食材はどのように保存していますか？

ラップを巻いたり、タッパーに入れたりなどをして冷蔵庫へ保存する方がほとんどだと思います。

ですが冷蔵庫保存は時間が経つとどうしても傷みやすく、すこしでも賞味期限を延ばすために冷凍庫へ保存したり、

中にはその日のうちに食べきれる分しか買わないという工夫をされている方もいらっしゃるのではないでしょうか。

食材の保存で避けられない「酸化・乾燥・菌の繁殖」による「変色・異臭・腐敗・冷凍焼け」など・・・

「もう少し賞味期限を延ばせたら・・・」

「食材のおいしさをそのまま保存したい！」

「賞味期限を気にせずお得にまとめ買いしたい！」

その悩み、「FRESH TIMES」ですべて解決できちゃいます。





日本の食品廃棄物等は年間2,759万トン、そのうち食べられるのに捨てられる食品「食品ロス」の量は年間643万トンと推計されており、日本の人口1人当たりの食品ロス量は年間約51キログラムです。

つまり、毎日、大型トラック（10トン車）トラック約1,700台分の食品を廃棄しています。

(*政府広報オンライン 令和元年資料 https://www.gov-online.go.jp/useful/article/201303/4.html)

では、食品ロスを減らすためにできることは？







●「真空保存」がすごいワケ

食材が傷むすべての原因は、「空気との接触」にあります。

つまり、食材を空気に触れさせない＝真空状態にすることが賞味期限を延ばすことに繋がります。

たとえば、リンゴは切った状態で放置しておくと次第に変色し、パサパサになりますよね。

空気にさえ触れていなければ、酸化を抑え変色を防ぐことができ、酸化による栄養素の消失も防ぐことができます。

さらには乾燥も防ぐことができ、食材の中の水分をのがさず、時間が経ってもみずみずしい美味しい状態を維持できます。

逆に、海苔などの乾燥した食材の湿気を防ぐ効果もあります。

菌の増殖も同様に、空気に触れていなければ活動を抑えることができ、「真空保存」は食材にとって良いこと尽くしなことがよく分かります。





●約3～5倍！？普通保存との差

ここで、普通保存と真空保存の賞味期限の差を比較いたしました。

真空状態にしておくだけで、普通に保存した場合に比べてなんと約3～5倍以上も長持ちするという実験結果が出ています。

※加工状態や環境により、実験結果とは異なる場合がございます。





●冷蔵庫の中をスッキリ整頓！

食材を真空パックしてしまえば、余計なスペースを取らずに使いたい食材がどこにあるか一目で分かります。

冷蔵庫の中をスッキリ整理整頓できるため、開閉時間も少なく電気代の節約にもなります。







●アルミ缶を脱気できる空気ポンプ

本体の中には空気ポンプが内蔵され、最大60kpaの強い吸引力を可能にしています。

350mlのアルミ缶を入れてもしっかり脱気し真空できます。





●真空度UP！強い吸引力

1分間に6900回転する速いスピードモーターを採用し、15～30秒の高速吸引を実現しました。

これにより、食材の新鮮な美味しさをより長く維持することができます。





●シーリングのみも可能！

真空保存だけではなく、シーリングのみでの使用も可能です。

高密度密封で、水のような重いものを入れても外れることはありません。









●時間がないときの同時密封

加熱線26cm内に袋の幅がおさまれば、複数のすべての袋を同時に、変わらない吸引力で密封することができます。

時間をムダにせず効率的な作業を行えるため忙しいときにも便利です。





●加熱を防止する自動停止機能

密封が終われば自動で停止してくれるので、あとは取り出すだけでOK。

密封中は指示ライトが点灯するので、指示ライトが消灯すると密封完了の合図です。

約5～12秒で真空、またはシーリングをすることができます。





●だれでも簡単ワンタッチ操作

シンプルデザインのボタンをワンタッチ操作するだけで、簡単に使用することができます。





●専用袋が必要ない節約密封

真空パック器専用の密封袋は必要なく、お手元にあるさまざまな袋をそのまま利用することができます。

専用の密封袋を買い足さなくて良いため、金銭的にもとても便利です。

※専用袋は10枚付属します。





●騒音なしでいつでもどこでも

駆動音はしないため、時間帯を気にすることなく使用できます。

おやすみ中の家族がいても睡眠の妨げになったり、迷惑になることは一切ないので安心です。







新鮮度が命な生肉や魚介類、みずみずしい野菜や果物、さらには水分のないドライフルーツや海苔など・・・密封保存はさまざまな食材に使用できます。





▲まとめ買いした食材をスッキリと長期保存。



▲作りすぎてしまった料理をそのまま保存。



▲真空冷凍、冷凍焼けの防止対策に。



▲真空調理で効率良く家事を時短。
※ボイル対応の袋を使用してください。付属の専用袋はボイル対応していません。



▲ペットフードの小分けにも！湿気ずにおいしさそのまま。



▲漬物を真空パック。暑い夏場でも味が変質せず、キャンプで最高のおつまみを。































■2019年8月　クラウドファンディング開始

■2019年10月　クラウドファンディング終了

■2019年12月　日本国内配送予定





Q：液体の真空やシーリングはできますか？

A：液体はシーリングできますが、直接に真空はできません。スープ類や汁が多いものは容器をご使用ください。

Q：粉類は真空できますか？

A：粉類の真空は本体に吸い込まれて故障の原因となるためおすすめしません。

Q：どのくらいの時間で真空、シーリングすることができますか？

A：1袋約5～12秒で真空、シーリングすることができます。

Q：本体は防水ですか？

A：防水ではありません。濡れた手でも使用できますが、マイクロUSBの充電口に水が入らないように使用してください。

Q：専用袋は付属しますか？

A：はい。専用袋は2つのサイズで各5枚ずつ付属します。（サイズ：24.7&times;19.8cm、10.1&times;14.8cm）

Q：対応する袋の厚さに制限はありますか？

A：約1.5mmまでの厚さに対応しております。その他は下記の図をご覧ください。



Q：日本のコンセントと互換性がありますか？

A：日本国内向けに日本仕様のコンセント・電圧（100V 50/60Hz）対応となっております。（PSEマーク取得済）

Q：保証期間や交換について

A：本製品は1年間の保証期間を設けております。取扱説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担した上で商品の交換対応を行います。（お客様の故意・過失等で生じた故障は除きます）





#起案者

皆さま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッズ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。

現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数あります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆さまにお届けできるよう引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪



＃メーカー

SHENZHEN KEWUKU TECHNOLOGY CO,LTDは、製品設計を中心とした企業です。新型の家庭用電化製品の領域作りにピントを合わせ、美しくて実用的な革新する家庭用電化製品を消費者に提供しています。

弊社は長年に渡り製品を提供するため、2年以上の時を経て、設計、研究開発、生産、キャンプ、販売などを発展させました。若いチームの完備な製品と市場能力、高い士気の向上、さらにはジョイントベンチャーを通じて、技術の研究開発からデザインと生産、戦略の策定からコンテンツの作成まで、市場の変化によって迅速に適応して開発し、業界をリードする新製品を継続的に導入するための強力な製品供給システムを確立しました。

私たちは若いチームでありながら、広告、メディア、インターネット、スマートハードウェア、製造など、さまざまな分野の専門家で構成され、幅広い知識と専門能力を持つチームで形成されています。1,000近いアップストリームサプライチェーンリソースと数十のダウンストリームを統合し、家電事業企業、および100余りのメディアから協同関係で製品を提供、協同関係を築いています。

これまで私たちは100近い製品の設計と開発に参加し、市場に300の製品を上市することに成功しました。私たちはすでに生産型企業、ブランドの企業、ニュース商の企業、貿易型の企業と十分にそろっている商業のクローズを形成して、一体化の戦略の合意に達しています。

若いチームならではの家電用電化製品を今後も設計できるよう頑張ります。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 07:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Intel、Microsoftらが処理中データの保護を目的とした業界団体を設立
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/google-intel-microsoft/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F1e57eb30-c4af-11e9-bc57-5c33ed377a29&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=651cac3314dc0ea1ae0cb6b0df2a0b68e2cd35d5" />
The Linux Foundationは8月21日（現地時間）、GoogleやIntel、Microsoftら10社が参画し、コンフィデンシャルコンピューティングの促進を目的としたコミュニティ「Confidential Computing Consortium（CCC）」の設立を発表しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 07:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11 Pro(仮)のApple Pencil対応に賭けた? 収納スロット付きケース登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/iphone-11-pro-apple-pencil/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F56f32b70-c49c-11e9-bc97-795f71bd2c23&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4d77e93375e462e3b416168fd35f73b1e48a6b57" />
MobileFun/Olixar

来月に発表と予測される2019年の新型iPhoneは、LCDディスプレイ搭載の「iPhone 11」、OLEDディスプレイ搭載の「iPhone 11 Pro」「iPhone 11 Pro Max」という3モデル構成との噂が浮上しています。

このうち「iPhone 11 Pro」向けに作成したと言われる、大手ケースメーカーのOlixarが作成した専用ケースの画像が公開されています。注目すべきは、そこに「Apple Pencil収納スロット」が付いていると報じられている点です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Insta360、親指に隠れる超小型カメラを予告。強力手ブレ補正のアクションカメラ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/insta360/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F6b352770-c4ae-11e9-bedf-8e4284491f52&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=db6cbdf5894299fe5469ab0e1c2a4f8a5d6f6a45" /> Insta360が謎の新製品を予告しました。

Insta360といえば、手軽に全方位を撮影できる360度カメラが代名詞ですが、新製品はそれとは違ったものになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 10:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android Qは「Android 10」が正式名称に。ついにお菓子のコードネームを捨てる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/android-q-android-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/e61cf7f0-c504-11e9-b8ed-5073da732182" />
Googleは、今日08月22日、次期モバイルOSのAndroid Qの正式名称が「Android 10」になると発表しました。Android 1.5 Cupcakeより伝統だった「お菓子の名前のコードネーム」はなくなります。

Qから始まるお菓子の名前に困っているわけではありません。Quiche（キッシュ、フランスの伝統料理。タマゴで固めたタルト）、Quinoa（キヌア、南米原産の穀類でヘルシーな食品として米国でブームに）、 Quesadilla（メキシコのクレープ的な食べ物。米国では南西部で人気）と、甘いお菓子に限らなければ選択肢はあります。

Googleがそれ以上に気にしているのが、「グローバルコミュニティの全員が名前を理解しているわけではない」ということ。Androidにつくお菓子のコードネームは、アルファベット順の命名になっているわけですが、これが一部の国では名称の混乱を生む原因となっています。

たとえば「一部の言語の話し言葉では、LとRが区別」（日本語もそうですね）なため、Android ロリポップ（Lolipop）の次がAndroid キットカット（Kitkat）の次のバージョンだと理解できない、といった問題があります。また、パイをデザートとして食べない国もあれば、マシュマロは世界共通で人気があるわけではありません。

つまり、Android 10ではお菓子の名前を捨てることで、命名規則を世界中の人に分かりやすい、シンプルなものにしたということになります。



そして、Android 10の登場にあわせて、ブランドロゴやカラーも刷新されます。新ロゴはドロイド君をよりフレッシュな緑色で頭部だけが描くなど、よりモダンなデザインになっています。さらに、「android」ロゴの文字を緑色から黒に変更したことで、視覚障害を持つ人にとっての可読性も改善しています。

 
Googleにとって10世代目のAndroid OSとなるAndroid 10。Microsoftは「Windows 10」でアップデートによる"サービスとしてのWindows"に転換し、Appleが10世代目のiPhoneに「iPhone X」と名付け大幅にUIを変更したように、テックジャイアントには10世代目をもって区切りとする習わしがあるのかもしれません。


おまけ：Androidとお菓子のコードネーム




バージョン
スイーツ
登場年




Andorid 1.0
─
2008


Andorid 1.1
─
2009


Android 1.5
Cupcake（カップケーキ）
2009


Android 1.6
Donut（ドーナツ）
2009


Android 2.0-2.1
Eclair（エクレア）
2009


Android 2.2&ndash;2.2.3
Froyo（フローズンヨーグルト）
2010


Android 2.3&ndash;2.3.7
Gingerbread（ショウガクッキー）
2010


Android 3.0-3.2.6
Honeycomb（蜂蜜の巣蜜）
2011


Android 4.0&ndash;4.0.4
Ice Cream Sandwich（サンドアイス）
2011


Android 4.1&ndash;4.3.1
Jelly Bean（ゼリービーンズ）
2012


Android 4.4&ndash;4.4.4
KitKat（キットカット）
2013


Android 5.0&ndash;5.1.1
Lollipop（ペロペロキャンディ）
2014


Android 6.0&ndash;6.0.1
Marshmallow（マシュマロ）
2015


Android 7.0-7.1.1
Nougat（ヌガー）
2016


Android 8.0-8.1
Oreo（オレオ）
2017


Android 9.0-
Pie（パイ）
2018


Android 10
─
2019









 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 13:58:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月23日のできごとは「DAZN サービス開始」「Aspire One（AOA150-B） 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/8-23-dazn-aspire-one-aoa150-b/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/29bec060-c49c-11e9-bfeb-ecf1c945994c" />8月23日のおもなできごと
2008年、日本エイサーが「Aspire One」（AOA150-B）を発売
2013年、ロジクールがゲーミングヘッドセット「G430」を発売
2016年、DAZNがスポーツ専門のライブストリーミングサービスを提供開始
2019年、アップルが日本で「HomePod」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一人称視点を撮影する4K広角ウェアラブルカメラ「ORDRO EP6」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/gf117-4k-ordro-ep6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F8f109c50-c3dd-11e9-bfe9-7143fc54fc94&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c530ea46f183ae669daabf9a39f052fd2ee723fd" />
 



『人生のメモリー』＝革新的ウェアラブルカメラ

人生で目にしてきたものはいつか脳から消えてしまいますが、撮影した写真や動画は一生消えません。

つまり、カメラは人生のメモリーと言っても過言ではありません。

時代が変わり、小さかった子供の頃の思い出を映像で見返した経験は誰にでもありますよね。

大切なお子様の運動会、楽しい家族旅行など、その映像はスマートフォンやハンディカメラで撮影する方がほとんどです。

しかし、「撮影以前の準備が面倒」、「持ち手が使えないので不自由」、「一人称視点ではなく臨場感を味わえない」といった声も多くあります。

革新的な「ORDRO EP6」で今までの問題をスパッと解決し、「記憶」にも「記録」にも残る思い出を、あなたの人生の1ページに追加しませんか？



ウェアラブルカメラ「ORDRO EP6」とは

ヘッドマウントタイプのストラップと一体化したアクティブカメラで、目線と同じ高さで人の視界にもっとも近い映像を撮影できるのが大きな特徴です。

高画質な4K録画、OV製CMOSセンサーを採用したカメラと、110度広角球面ガラスレンズも組み合わせて搭載しました。







「ORDRO EP6」は本格的な一人称視点を実現します。

撮影者と同じ"見たまんま"の視点で動画を撮影できるので、撮れた映像を観ている人もまるで、その場にいるような臨場感・没入感を体験できます。





普通の生活記録だけではなく、歯医者や美容師などの専門職業は「ORDRO EP6」を装着して、作業しながら撮影できます。技術の向上にも役立ちます！







【超高画質4K画素】

もっとも注目すべきポイントは映像の鮮明さです。

「ORDRO EP6」は、1080フルHDよりもさらに高画質な状態で撮影ができる4K/25fpsを搭載し、高画質技術を凝縮しました。

3840x2160ピクセルの高精細な解像度で、かつてない緻密な高画質写真撮影やより鮮明で色鮮やかな動画撮影が可能です。





【複数のfpsを選択可能】

30fpsや60fpsなど、かなりの高画質で動きも滑らかな映像がキメの細かい動画撮影を可能にしました。

最大120fpsの高フレームレートで高画質なスローモーション映像を楽しめます。

※fpsとは、frames secondの略で、フレームレートと言います。フレームレートは動画の滑らかさを意味し、この数字が大きいほど動画は滑らかです。





【録画しながら撮影可能】

CMOSセンサーを搭載することで、細部まで鮮明な描写力、高精細フルハイビジョン画質、夜間や雨天でも鮮明に撮影できます。

動画を撮影している間、カメラボタンをタッチすると、画像ファイルとして保存することができます。

※夜間撮影する場合、ライトは必須です。





【110度広角球面ガラスレンズ】

人間の視野角に匹敵する110度まで撮影可能な広角球面ガラスレンズを搭載。

絞り値はF2.8で、フォーカス範囲は50cmから無限遠の被写界深度となり、スナップ撮影や、パンフォーカス撮影にも最適なので迫力満点の撮影も！





【多層コーティング】

カメラレンズは「コーティングが大事」だと言われています。

「ORDRO EP6」は一眼レフと同じ多層コーティングをすることによって、各波長の光の反射を抑えて、光の透過率を高めます。



【便利な専用リモコン】

専用リモコンは本体の電源を入れるだけで自動で接続されます。

複雑な設定は必要ありません。

3メートルの操作距離を確保しており、シンプルに、写真撮影ボタンと動画撮影ボタンのみのデザインで簡単に使用できます。

※リモコンは付属しておりません、オプション支援プランをご用意しております。





【最大128GBのmicroSDカード対応】

最大128GBのmicroSDカードに対応しているので録画時間を気にせず撮影ができます。

※4Kの超高画質を撮影するときはU3規格以上のmicroSDカードが必要です。







【両手フリーで撮影を楽しめる】

耳にかけるだけで常に両手が自由な状態で撮影することが可能です。

負担が大幅に減り、同時に両手が使えるのでより躍動感や臨場感のある映像を撮影することも可能です。

両手フリーだからこそできる多様な撮影スタイルを試してみてください。







【たった70g！超小型ボディ】

使ってみたら以外に重い、耳が痛くなるなんてことはありません。

長時間撮影し続けても気にならない、本体はたったの50gで、部品を加えても70g程度です！

97mmしかない超小型ボディは耳の横に付けても、そのまま手に持って撮影しても邪魔にならないので持ち運びにも便利です。

軽い・小さい・持ち運びに便利と完成されたカメラです！









【独自開発したフレーム】

5000人以上のデータを取り、人間工学設計による最適化されたヘッドマウントフレーム形状を開発。

撮影者の目線をより正確に追従し、目にしたままの風景や感動的な瞬間を忠実に再現します！

フレームは自由に調節可能でカメラを安定させてジャンプしても着脱することなく、大人だけではなく子供でも快適なかけ心地を実現しました。







【全てをアプリひとつで】

専用アプリをダウンロードすればWi-Fiで「ORDRO EP6」とスマホをペアリングして制御できるので、スマホで映像を見ながら録画や撮影ができます。

アプリで映像のプレビュー、ビデオトリミング機能、画像編集機能、フィルターやテキスト機能もあり、カメラ本体の設定もすることができます。

さらに、FacebookやTwitterなどのSNSにシェアすることもできます。

※現時点、日本語対応のアプリは開発中となり、10月にリリース予定です。リリースしましたら活動報告にてお知らせいたしますのでご期待ください♪





【指一本で簡単操作】

本体側面をタップして撮影モード（動画/静止画）の切り替えや、撮影の開始、終了の操作を行えます。

操作時も耳の位置にあるスピーカーでビーブ音やガイド音声が再生されるのでわかりやすく、撮影モードを確認することができるので非常に使いやすいです。

Wi-Fiのon/offも電源ボタンを押すだけの簡単操作です。1秒間押すとオレンジランプが点灯しガイド音声が再生されます。

※offの場合はランプは点灯しません。







【重要な生活防水機能】

特に趣味的な側面に目を向けたとき、生活防水機能は大きく活かされます。

例えば、アウトドアや海、釣りなどの水を使う場所、水際での撮影には生活防水は欠かせない機能です。

ちょっとした不注意で水がかかってしまった！そんな場合でも、生活防水であれば安心です。

※水中にカメラを入れるなどはご遠慮下さい。また、長時間直接水がかからないようにご注意下さい。







【大容量1000mAhバッテリー】

軽くて小さいサイズですが、大容量1000mAhリチウムイオン電池を採用し、2.5時間でフル充電、最大3時間連続撮影が可能になりました。

充電が完了すると本体インジケーターが赤点灯（充電中） 消灯へ変わります。

※充電中や起動中は熱を持つ場合がありますが機能や操作性、安全性には全く問題ありません。





【ケーブルも収納可能】

充電ケーブルを固定するフックも付属されているため、モバイルバッテリーで充電しながら長時間の撮影も可能なので撮影時間を気にすることはありません！











▲本体のみでの手持ちの撮影も可能です！その他の汎用品固定アクセサリーにも対応できるよう、本体に1/4サイズのねじ穴を設けておりますので、市販のGoProアクセサリーなどを使用すればさらに撮影スタイルは広がります！



▲遠隔地同士をネットワークで結び、臨場感あふれる会議やMTGなどにも！



▲作業場などの現場作業員の手元や作業状況まで正鮮明にチェックできます！



▲広角レンズのため建築現場の管理、作業工程を確認、データで管理できます！



▲電子機器など品質保証に繋がる手先が重要な仕事や、繊細な作業にも！





▲長時間屋外にいてもモバイルバッテリーを接続すれば長時間の撮影も問題ナシ！



▲両手がふさがっていても、いつでも子供の様子を撮影することができます！



▲高精細のため、医療スタッフの教育や医療技術を向上させる医療用としても！



▲録画データから画像を取り出し、共有サーバーなどの管理や記録などにも！



▲サイクリングの時、目で見たままの感動的な光景を記録することも！























■2019年8月　 クラウドファンディング開始

■2019年10月　クラウドファンディング終了

■2019年12月　日本国内配送予定





Q：ワンカットで最長どのくらいの時間撮影が可能ですか？

A：フル充電、2.5時間で約3時間使用することが可能です。

Q：FHDの60FPSでの撮影は可能ですか？

A：60fpsの撮影はFHDでも撮影可能です。

Q：Wi-Fi使用可能とありますが、ネットワークカメラのような使い方は可能ですか？

A：ネットワークカメラとしても可能です。USB接続ケーブルでパソコンへ接続するとWEBカメラとしてパソコンに認識され、本機からの映像を配信したり、WEB通話や電話会議にも使用することができます。

Q：スマートフォンで録画映像を見ることはできますか？

A：アプリをご利用いただくとスマートフォンからでも簡単に見れます。

Q：商品保証はついていますか？

A：1年間の保証期間を設けております。

取り扱い説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の修理、交換対応を行います。詳しくは保証書をご確認下さい。

※　お客様の故意、過失等で生じた故障は除きます。



＃メーカー

PA. Times (Holdings) Limited Shenzhen PA. Times Technology Co., Ltdは2002年に設立されました。

3つの子会社を持っており、香港、マカオ、台湾、東南アジア、アメリカとヨーロッパと世界中に販売店舗が在中しています。
10年以上の蓄積された経験を基に、光学分野における確立された研究開発能力と光学画像の設計と製造における消費者向け電子製品の品質管理基準をより厳密にするため、国際的に有名な生産管理と品質管理の専門家によって管理しております。

日応対効果の高い製品と優れた品質のサービス、中国の家電業界をリードするブランド、中国のフラッシュ型DVをリードするブランドへと成長し、デジタルインテリジェントイメージングエレクトロニクス業界は日々、着実に世界市場に広がっています。
私たちは、今まで培った研究材料をイメージコンシューマエレクトロニクス製品ビジネスに注力していますが、現在弊社の製品ラインは、デジタルカメラ、スマートウェアラブル、ドライブレコーダーなどの分野にも力を入れています。
企業の理念は「全世界に目を向ける根を、中国に根付かせる」ことであり、全世界の消費者に弊社のブランドの製品を使っていただき、優良品質の製品と完璧なサービスを提供して、世界中の皆様に求められるブランドを目指しております。







＃起案者

みなさま、こんにちは。AFUと申します。ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上も集まってきました。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ガーミンがAmazon Musicと提携。対応スマートウォッチでスマホなし再生が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/amazon-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fa3399730-c4a1-11e9-bbef-aa05e7b54df6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=76e3f7732be2aa56bea2413f7e5d32d17e6c0026" />
ガーミンジャパンは8月22日、ウェアラブルデバイスメーカーとしては初めてAmazon Musicと提携したと発表しました。Garminウォッチの一部対応機種において、Amazon Musicの再生やダウンロードが可能となります。

Garminは2018年9月にLine Music、10月（日本では11月）にはSpotifyとも提携しており、それぞれ対応機種内に楽曲をダウンロードし、スマートフォンを持つことなく単独で音楽再生が可能となっていました。なお、これ以外にも、AWAやiHeartRadioなど複数の音楽サービスに対応しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これは「製品化できそうな三つ折り」か。Z型フォルダブルスマホの特許をLGが出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/z-lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C771%2C0%2C135&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C579&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F183ac230-c4a6-11e9-a3df-a5aa97199c8d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c3e6a72de3cbd67df4339a689aa8294a478f8d20" />
Image：LetsGoDigital


韓国LGエレクトロニクスが三つ折りスマートフォンの特許を出願していたことが、海外報道により判明しました。注目は三つ折りというだけでなく、その形状。「Z型」とも呼ぶべき展開方法をする構造なのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleのゲーム重視がさらに鮮明に。Playストアデザイン変更でアプリから独立したカテゴリに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/google-play/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F04be7310-c487-11e9-9efb-639b2f42189b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8cba08be6b0f37cceca55489317c6883a5e70a91" />
Googleは8月21日（現地時間）、Google Playストアのデザイン変更を行ったと発表しました。なお、変更されたのはAndroid版のみで、いまのところWeb版は変わっていません。

新デザインでは、これまで上部にあったナビゲーションバーが下部に移動し、ゲームとアプリのカテゴリーが別になりました。それぞれ別々に一覧表示されるので見やすくなった印象です。また、詳細ページでもインストールボタンが大きく表示されるようになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レノボのSmart Clockが最新アップデートでさらに便利に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/smart-clock/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/08/lenovo-smartclock-banner-photos-v1-1.gif?w=1024" />
6月にレビューしたとき、Lenovo Smart Clockを気に入った。これは、ベッドの横で使用するという非常に限定された目的のために開発された、ミニマリストなスマートディスプレイだ。機能は合理化されており、なんでも詰め込むのではなく、限定されたいくつかのアシスタント機能とカスタマイズされたアラーム機能が利用できる。

米国時間8月22日、Google（グーグル）はいくつかの新機能を発表し、ベッドサイドの製品という性質を保ちながら同時に機能を追加した。Google Photosの追加により、アプリによってアイドル状態でも小さなスクリーンをデジタルフォトフレームとして使えるようになる。



Googleはまた、スマートカメラから動画を閲覧する機能により、スマートディスプレイの優れた機能を小型ディスプレイに持ち込んだ。これは、ベッド脇で使う機能ではない。興味深いことに、製品は明らかに動画を再生できるのに、GoogleはYouTubeを導入していない。これは「気が散らないようにするため」だと説明されている。

それはそれでいいのだが、YouTubeは常にGoogleのスマートディスプレイにおける最大の武器だ。同社はEchoデバイス上のYouTubeへのアクセスをブロックすることで、Amazon（アマゾン）の邪魔をした。ただし、ユーザーからのフィードバック次第で、この機能は復活するかもしれないとGoogleは伝えている。

新たに追加されたContinued Conversationは、AI（人工知能）により「自然な会話」を作り出すために、AIアシスタントを長時間アクティブにしておく機能だ。これはユーザーがAIアシスタントと会話するために、ウェイクワードを使わないければいけない回数を減らすことを目的としている。

これらの機能は今週からロールアウトが開始される。また、Lenovo Smart Clockはインドといった複数ヶ国でも販売が開始される予定だ。

[原文へ]

（翻訳：塚本直樹 Twitter）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2TB HDDと8000mAhモバイルバッテリーが融合した「THE MIX」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/gf118-2tb-hdd-8000mah-the-mix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F8f17a130-c3dd-11e9-bf5f-9d94f794e3e2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=511775c85a8ca6cfe1d1d70204a5b07ec5d977b1" />
 

様々なファイルやデータを、クラウドに保管している方は多いはずです。

THE MIX開発チームのエンジニア達は、他人に共有したくないデータや、ハックされても絶対に盗まれたくないファイルをハードディスクで保管しています。また、インターネット環境が無い飛行機内などのような場所で作業をする為でもあります。

モバイルゲームが大好きだったり、大切な人と常に連絡が取れるように、いつでもどこでも携帯の充電用に、モバイルバッテリーを持ち歩いています。

「これを1つにまとめてしまおう！」というアイデアからTHE MIXが生まれました。



デザイン
シンプルでスタイリッシュなデザインのプロダクトをお届けするために、細部までこだわり、一切妥協をしていません。たくさんのデザイン案の中から一番シンプルなデザインを採用しました。カラーもモノクロトーンにしました。そして、極限まで薄く、小さくすることに成功しました。





圧倒的なハイパフォーマンス
USB3.0とインターフェースはタイプCを採用しました。データ転送は最大170m/sで、従来と比べて非常に高速です。動画などの大きなデータもストレスなく転送できます。もちろん、Windowsにも、macOSにも対応しています。容量は500GB、1TB、2TBのいずれかお好きなメモリをお選びください。
また、8,000mAhの容量があるバッテリーは、あなたのiPhoneを3-4回も満充電することができます。従来の1A出力のモバイルバッテリーに比べ、THE MIXは2.4A出力です。スマートフォンなら超高速充電が可能です。








シャントシステム
ハードディスクを使用しながら、他のデバイスを充電することが可能です。この機能は意外と大切で、非常に合理的です。また、ハードディスクを使用しながらTHE MIXの充電も自動的にされるバイパスフローモードもあります。




とても優れた耐衝撃性
最新の耐衝撃構造を採用しています。ダブルバッファースポンジ保護設計によって、日々起こる偶発的な落下からもディスクが保護されます。




画期的な冷却構造
層状の放熱設計に加え、広い面積の放熱口を組み合わせることで、効率的に製品を冷却し、長い製品寿命を保つことを実現しました。





タッチ機能パワーチェックディスプレイ
パワーチェックディスプレイにタッチすれば、バッテリー残量をすぐに確認できます。




スマートフォンのデータトランスファー
スマホの画像や動画データをTHE MIXに保存できます。またその反対に、THE MIXに保存している動画や画像をスマホで見ることができます。音楽も、映画も、ビジネスで使用する大切なファイルも、全てスマートフォンで見たり聴いたりできます。
※現時点でiPhoneには、外部ハードディスクにデータを転送する機能がないためこの機能はご使用いただけません。




安全を守るための7つの機能
パススルー充電、過電流保護機能、過電圧保護機能、過放電保護機能、短絡防止機能、過熱防止機能、静電気防止機能、これらの安全設計がよりユーザーを満足させてくれます。




スリップガードラバー
デスクの上のTHE MIXが滑らないように、スマホをおいても滑らないように、あらゆるスリップに備えてスリップガードラバーが設置されています。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これがPS5開発機のデザイン？　ブラジルで特許発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/ps5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F948b46a0-c54d-11e9-9fe3-5a244f54cb38&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1c5a6adc323a24e6c41fd5629a50134d107d97e0" />
Justin Sullivan/Getty Images

ソニーが次世代ゲーム機PlayStation 5（以下PS5）あるいは開発機と思われるデバイスのデザイン特許をブラジルにて申請および取得していることが報じられています。2020年4月までに出る可能性はゼロと公式回答されているPS5ですが、水面下では着々と準備が進められているのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:49:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10+ 5Gの中身を覗く。イヤホンジャック跡地に四角い振動モーター
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/galaxy-note10-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F7a753590-c553-11e9-9fdd-626eb0a4486c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bd41dfd9a6fe42a108ddd361bc4f3c1b060a5de8" />
IT解体業...もといIT修理のiFixitが臨む最新の仕事は、Galaxy Note10+ 5Gのバラし作業です。白日の下に晒されたその中身は、iPhoneの流儀を取り入れたパーツ配置が特徴的。そしてやはりというか、非常に修理難易度が高くなっているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 23:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11 Proは『つや消し』背面ガラスで『割れにくい』新技術搭載？　Bloomberg報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/22/iphone-11-pro-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fa946e070-c554-11e9-9efd-6b37c7e102d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8061da29b4b32e81461ef92c39b2210665daf53c" />
Getty Images

来月10日にアップルの発表イベントがあると予想されているなか、2019年の新型iPhoneについての詳細な噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米GPSを超えた中国版GPS「BeiDou」に対応するスマホはどれ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/23/gps-gps-beidou/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F90e76f20-c551-11e9-b4fa-6d833669cf72&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2409e833e50d843cd72d2cbbd0388a0c008e68e8" />
日本経済新聞によると、中国版GPS「BeiDou」の衛星稼働数が2018年に米国製を抜き、世界3分の2の国の上空で最も多くなっています。

日本や欧州の上空でも米GPSより繋がる衛星が多いとのこと。そんな世界的測位システムに成長した中国「BeiDou」に繋がるスマホはどれか、2019年の最新モデルから調べてみました。

（見出し写真：NurPhoto via Getty Images）

ファーウェイ

HUAWEI P30 Pro・・・対応
HUAWEI P30 ・・・対応
HUAWEI P30 lite・・非対応（なお、実際には掴むとの報告あり）

ソニー

Xperia 1・・・対応
Xperia Ace・・・対応

サムスン

Galaxy S10 / S10+・・・対応　（特定の国ではBeidouを利用できないとの注あり）
Galaxy A30・・・（海外版は対応、国内版は情報なし）

シャープ

・AQUOS R3・・・対応
・AQUOS Sense 2・・・対応
・AQUOS Sense 2 Premium・・・対応

OPPO

・Reno 10x Zoom・・・対応

アップル

・iPhone XS・・・非対応
・iPhone XS Max・・・非対応
・iPhone XR・・・非対応

Android端末に関しては、一般的に幅広く搭載されるクアルコム製チップセットがいち早く対応したことから、フラグシップに限らず普及価格帯モデルでも「Beidou」に対応する端末が殆どです。

対照的なのはiPhoneで、日本の準天頂衛星みちびきや、ロシアのGRONASS、EUのガリレオなど幅広く対応するにも関わらず、「BeiDou」には非対応。この理由については、「BeiDou」を安全保障上の脅威とみなす米政権に忖度しているとの見方もあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple TV+、オフライン視聴のダウンロード数に制限？macOS Catalinaベータから手がかり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/23/apple-tv-macos-catalina/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fe48f4d80-c4cc-11e9-be7f-05c36058847d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b06d91617fec996d85076e903ab006ed01b7adf5" />
アップルの動画ストリーミングサービスApple TV+は月額1060円で11月から展開と噂されていますが、詳細な仕様やインターフェースは未だに明らかにされていません。

そんななか、最新の開発者向けmacOS Catalinaベータ版を解析した結果から、オフライン時の視聴など新たな手がかりが判明したと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>