<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    新型iPhone、デュアルSIM対応は中国市場に限定販売？新たな噂が報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/iphone-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/96d2be49f011e6a557a4fb62fe9a36d5/206574980/2018iPhone.jpg" />
次期iPhoneにデュアルSIM対応モデルが出るとの噂が何度か報じられてきましたが、「物理的にSIMスロット2つを備えた6.1インチLCDモデル」は中国市場のみに販売されるとの予測が伝えられています。

台湾の新聞メディアUnited Daily News（以下UDN)によると、現在製造中のiPhoneに4つの型番が存在していると判明したとのこと。これが「2018年の新型iPhoneは3モデル構成」という従来の定説と矛盾することから、中国向けの独自モデル登場が示唆されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク孫社長、QRコード決済のメリット語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/qr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/85e25fdfdf5648103a4f4595cc05f130/206575001/P8060640.jpg" />
ソフトバンクグループの孫正義社長は8月6日、2019年3月期 第1四半期決済説明会の場で「QRコード決済」のメリットについて語りました。

同グループ傘下のソフトバンク株式会社とヤフージャパンは、QRコード決済サービス「PayPay」（ペイペイ）を合弁で今秋開始予定。最初の3年間は、消費者がQRコードを読み取る方式の加盟店手数料を「0円」とすることで、日本でキャッシュレス化が進まない「要因」とされる中小店舗での導入を進めます。



なお「PayPay」はインドのモバイル決済企業「Paytm」と提携しており、同社にはソフトバンク・ビジョン・ファンドが出資しています。

●QRコード決済で「店の数がほぼ無限大に」

このQRコード決済は、日本のキャッシュレス化を促進するとの期待がある一方、リーダーに「ピッ」とかざすだけのNFC（Felica）決済に比べて技術的な後進性を指摘する声もあり、「QRコードではなくNFC決済を日本で広めるべき」との意見もあります。

孫社長は、このQRコード決済の利点について、「店舗側の投資がほとんどいらない」点を挙げ、次のようにコメントしました。



「（店頭に）QRコードのシールを貼るだけで、（決済できる）お店の数がほぼ無限大に広がる。従来のように高額な専用端末を買って、インストールして、オペレーションコストを支払って、高額な手数料を支払う。こんな古いモデルではなくて、全く新しくコストのかからない、そして素早く大きく広がるネットワークが今後作られる。そういった意味で、ソフトバンク株式会社とヤフージャパンが力を合わせて、これを実現させたい」（孫社長）
なおQRコード決済を巡っては、LINE Payも加盟店手数料「0円」のサービスを中小店舗向けに8月に開始。楽天やNTTドコモなどのIT各社も続々参入しているほか、KDDIも参入を表明するなど、国内における覇権争いは激しさを増しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 06:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年の今日、3D撮影に対応したコンデジ「DSC-WX5」「DSC-TX9」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/2010-3d-dsc-wx5-dsc-tx9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/14353ba391aa2057020adba230346f18/206574253/00.jpg" />
おもなできごと
・2010年8月7日、ソニーが裏面照射CMOS搭載でフルHDのAVCHD動画撮影に対応したコンデジ「DSC-WX5」「DSC-TX9」を発売
・2014年8月7日、キヤノンが光学30倍ズームに対応したコンデジ「PowerShot SX400 IS」を発売
・2014年8月7日、マッドキャッツがメンテナンス性に優れたアケコン「ウルトラストリートファイターIV アーケード ファイトスティック トーナメント エディション2」を発売
・2015年8月7日、ロジクールがIPX7準拠の防水Bluetoothスピーカー「UE ROLL」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IQOS互換機に「次世代ヴェポライザーの波」到来？加熱式タバコ「NOS」が凄い！（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/iqos-nos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7f4c5dc45e99bc2f26da95b0bf23c8a7/206574759/1533453062859033.png" />

こんにちは！ 加熱式タバコジャーナリストっぽい世永玲生です。
最近、IQOS互換機を見てもいまいち興奮しなくなったんですよね。

連続吸引可能も当たり前で、喫味も普通に良ければ、質感も普通に良いのが当たり前で、ヒートスティックの排出や掃除も本家より簡単なのがデフォみたいな。

なんか、これ新しいぞ！ってのに全然合わなくなってるんですよね。
セラミック製ブレードも当たり前になってて......。
そんな折、ちょっと新しいやつが出ました。

「NOS heat not burn device」。2014年創業のまだ若いメーカーの製品なんですが、かなりイケてます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaの失速とHUAWEIの躍進、カギを握るのは「内蔵カメラ」（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/xperia-huawei/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1200%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F9742319b15c69aa00847ba022438c061%2F206575098%2F%253F%253F%253F%253F%253F%2B1.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e60b1dc502ea176362e728ae3e8d93c126baba6" />

2018年7月末に今年前半の各社決算が発表され、スマートフォン事業を持つメーカーの業績が話題に上っている。中でも主として日本市場向けで存在感を示していたソニーモバイルコミュニケーションズのXperiaシリーズの売上げ不振が、国内シェアでシャープと入れ替わったことと合わせ、さまざまな声が出ています。

 
関連記事：
シャープ、AQUOS Rなど好調で増収増益　カメラモジュールも伸長

シャープの売上が伸びた理由は様々なことが言われていますが、いちばん大きかったのは国内スマートフォン市場の形が変化している中で、iPhoneとは競合しにくい領域をきちんと見つけ、フォーカスしてきたからだと僕は見ています。

一方、ソニーは高付加価値領域にフォーカスしてモデル数を絞り込むという、他の事業領域でも行っている戦略を実行に移しました。これ、Xperia Zシリーズが1〜4ぐらいまでの頃にやっていれば、また違った結果をもたらしたのかもしれませんが、近年の市場環境では、自ら顧客を絞り込んで売上げを落とすという良くない方向に向かったようです。

Xperiaシリーズは、来期、さらなる売上減少を見込んでいるようです。引き続きの出荷数減少は在庫調整とともに販売体制見直しなど、今後の事業体制を抜本的に変えていく（とはいえ、すでにかなり縮小はしているのですが）ということなのかもしれません。

......と、このように書き始めましたが、今回はマーケット分析やソニーXperiaシリーズが主人公のコラムというわけではありません。

もう少し視点を高く持ち上げて、大きな潮流、トレンドを感じてみようという話です。

 
内蔵カメラが変えるAndroidスマートフォンの勢力地図
ソニーはグローバルでの端末シェアでは存在感のあるメーカーではありませんでしたが、それでも独自性を出せていたのは、カメラのスペックなどに優位性があったからに他ならないでしょう。

スマートフォンには、各メーカーの様々な付加価値が付与されていますが、スマートフォンの本質的な魅力を考えるに、ディスプレイやタッチパネルなどの操作感、指紋センサーなりの生体センサー（個人識別・認証）といった部分を除けば、"質"という部分でもっとも多くを求めるのは、やはり内蔵カメラでしょう。


▲世界初となるトリプルカメラを搭載した「Huawei P20 Pro」。

グローバルで事業を伸ばしているスマートフォンメーカーを見渡すと、独自OS、独自サービスで専用プラットフォームを構築しているiPhoneを除けば、やはり目立つのはHUAWEIですよね。そして彼らが事業を伸ばしている理由は、内蔵カメラに他なりません。

 
関連記事： 
アップルを抜いたファーウェイ、シェア1位サムスンの姿は見えてきた？ 

一方で（スマートフォンというジャンルに限ると）厳しい決算を迎えたサムスンは、Galaxy S9シリーズにおける内蔵カメラに新規性といいますか、心躍る要素がなかった（性能そのものは良いのですが）のも、不調要因のひとつでしょう。また、Androidスマートフォンの場合、iPhoneとの間を行き来するよりずっと簡単に乗り換えができる点も要因と言えるかもしれません。



これまでGalaxy Sシリーズを使ってきたとしても、容易に乗り換えられるという点で、長年、トップを争ってきたアップルとの立場の違いが、ここで顕在化してきているのかな？ というのがひとつの見立てですが、HUAWEIをはじめとする中国メーカーの勃興がなければ、グローバル市場の立ち位置は、いまだ盤石だったかもしれません。

 
関連記事：
Galaxy S9 / S9+発表。カメラが大幅強化、可変絞りレンズなど新機軸採用

そのHUAWEI。内蔵カメラは「真を写す」よりも、AI的な判別と画像処理の組み合わせで「より望ましい」写真を作り出すという部分で、カメラメーカーとはまったく異なる価値を出していますが、デュアル、トリプルとレンズ数を増やしながら、カメラの新しいトレンドを生み出している（そして機能や質が好まれているだけでなく、基礎的なカメラとしての品位そのものが上がってきている）部分が、素晴らしいところですね。

 
関連記事：
ファーウェイ「P20 Pro」を試す。画質優れるトリプルカメラ、扱いやすさも確保 

ソニーも、エンスージャスト向けカメラメーカーとしては、すでにトップメーカーのひとつなのですから、もっと頑張れるんじゃないの？ と思っている方も多いでしょう。しかし、そこにはなかなか難しい事情もあります。

 
画像処理を担当しているプロセッサは？
実際にAndroidスマートフォンの開発に携わっている方、かなり内部の構造に詳しい方なら知っていることなのですが、スマートフォン内蔵カメラの開発で鍵となるのは、ISP（イメージシグナルプロセッサ）の使いこなしです。

これが単体のデジタルカメラならば、カメラ専用のISPを使い、独自機能・アルゴリズムを組み込んだ特別版のISP（たとえばキヤノンならDiGIC）を発注するなどして、画質や機能、性能を磨き込むことができます。

ならばスマートフォンでも同じでは？ と思うかもしれません。しかし、スマートフォンの機能はアプリケーションプロセッサにほぼほぼ統合されていて、ISPもその中に含まれています。たとえばクアルコムのSnapdragonシリーズを採用しているならば、クアルコムのISPが最初からシステムには含まれています（性能などはチップごとのグレードで異なります）。


▲現行のハイエンド機の多くで採用される「Snapdragon 845」。

実際には組み合わせるカメラモジュールとアプリケーションプロセッサが通信をしながら、ソフトウェアの調整などでカメラ機能全体を構築していくのですが、アプリケーションプロセッサのメーカーは、露出制御やオートフォーカス、ゲインアップ時のノイズ処理、ダイナミックレンジを圧縮する処理やその判別などなどをブラックボックスで提供し、ツールを使って調整しながら追い込みます。

一般にはカメラモジュールのメーカーが、代表的なアプリケーションプロセッサ向けの調整用プロファイルを用意しているので、それを使って開発を進めますが、実際に主要な機能を司るプログラムを記述しているソースコードを直接入手できるわけではありません。一定のAPIを通じてしか扱えないのです。

もちろん、販売数が多い超大手メーカーは事情が違うかもしれませんが、メーカー開発者がカメラの制御・画像処理のすべてを自由にできるかと言えば、おそらく答はノーでしょう。カメラの制御は、ある一要素が変わるとすべての制御にフィードバックがかかる繊細なものなので、機能面で追い込もうとすればするほど、制約は大きくなります。

ここまで書けばピンと来る読者も多いでしょう。

 
内蔵カメラのトレンドを牽引するために必要な独自ISP

▲2017年に発表された「Kirin 970」。

HUAWEIがここ数年、内蔵カメラの分野でさまざまな独自機能を提供できているのは、彼らがKirinという独自のアプリケーションプロセッサを持っているから、という部分が大きいわけですね。

スマートフォンの内蔵カメラに、新たな改良を加えたいといった場合、自社開発のアプリケーションプロセッサを使っていれば、そこに内蔵されているISPのレベルにまで遡って改良や機能追加が行えます。

カメラのトレンドを牽引している......とまでは言えないまでも、トレンドのキャッチアップが早いiPhoneの内蔵カメラも、アップルが独自にアプリケーションプロセッサを開発しているからだと言えます。

自社でアプリケーションプロセッサを持たない場合、外部ISPやCMOSに積層したISPを使うこともできなくはありませんが、技術的な制約も生まれてきますし、製品全体のサイズ、デザイン、消費電力などには影響が出ます。

パナソニックが1インチCMOSセンサーを用いたLUMIX CM10/CM1という製品を作っているじゃないか！ と思う人もいるでしょう。その通り、彼らはものすごく複雑な開発を行い、スマートフォンの基幹部分をなすチップとは別にカメラ用のチップも搭載し、相互に通信するという極めて難しい仕事をこなして、あの製品を実現させていました。


▲Xperia XZ2 Premiumのカメラ部分。

最近ではXperia XZ2 Premiumも、「AUBE fusion」という独自ISPを搭載した高性能内蔵カメラを搭載していましたね。こちらはパナソニックの場合とは異なり、スマートフォンに搭載することを前提にしているため、そこまで事情は複雑ではないと思いますが、これを全モデルに搭載できるか？ というと、現状は難しいのではないでしょうか。

 
関連記事：
Xperia XZ2 Premium 実機レビュー、デュアルカメラには感動ポイントも

言い換えれば、独自のISP、さらに言えばカメラ全体の制御までを含め、完全に掌握した上での自由な開発が行える枠組みをクアルコムのSnapdragonシリーズの上に作れれば、積層CMOSセンサーを同じソニーグループ内で発注して作り込めるようになり、Xperiaの競争力は高まるでしょう。

もちろん、アプリケーションプロセッサ内蔵のISPも改良が加えられていきますし、世の中のトレンドとして複眼カメラが増加しているならば、複眼カメラに必要な機能が開発キットやツールとともに提供されます。最新トレンドを自分たちで生み出していこう、というわけでないならば、そこまで突っ込む必要はありません。

アプリケーションプロセッサのメーカーは、新しい端末機能を生み出していく立場にはありませんから、イニシアチブは取れないでしょうが、不満のないレベルでカメラの質を追う（余分なコストはかけない）という選択肢もあります。カメラ機能や質で後追いになっても、適切な市場分析から適切な商品開発につなげればプラスに転じることができるのは、今年のシャープが示しています。

 
プレミアム製品以外でのカメラ機能はどう改善する？
話を整理すると、独自ISPを搭載して低レベルにまで降りてのカメラの作り込みをしたり、新基軸の機能や画像処理、AFアルゴリズムなどを組み込んだりしようと思うと、自社でアプリケーションプロセッサを開発していない限り、イニシアチブは取れない（取りにくい）。

アプリケーションプロセッサのメーカーと綿密に連絡を取りながら開発すれば、乗り越えられる面もありますが、翌年になるとその機能を他社も使えるようになってしまいます。外部ISP採用は技術的なハードル以外に、コストの面でも不利になりますね。

それでも内蔵カメラには、それだけの投資価値があるとは思いますが、SIMフリー機の増加でミドルクラスのAndroidスマートフォンが伸びている国内市場では、そこまでコストをかけられないのではないでしょうか。

となると、やはりKirinを擁するHUAWEIが......となるのですが、実はクアルコムのSnapdragonシリーズを使いながらも、ミドルクラスの端末としては良好なカメラへと仕立てる方法も、まったくないわけではありません。

少々複雑なやり方なのですが、SnapdragonのISPとAndroidに組み込むドライバーソフトウェアの間に入り、制御を乗っ取ることで支配下に置くというやり方です。実際、この方法でカメラを改善したメーカーもあるようですが（メーカー名は非公表）、実に興味深い内容でしたので、技術を提供している企業などに取材をした上で、いずれEngadgetでも紹介できたらと考えています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビデオ通話しながら写真が撮れる「FaceTime Live Photos」ってご存知ですか？：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/facetime-live-photos-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b2d44e1cd3c4954c8532fb37772131ec/206559926/top.jpg" />
iPhoneでは、「FaceTime」アプリを使って無料でビデオ通話が行えますが、通話中の様子を写真として残したいと思ったことはありませんか？ こんなとき、スクリーンショットを撮影する必要はありません。iOS11では、FaceTimeの通話中に通話画面をLive Photos（ライブフォト）として撮影できる機能が搭載されているので、こちらを使いましょう。

※本記事内の手順は、iOS 11.4.1のiPhone Xで検証しています。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/facetime-livephotos/" title="「FaceTime LivePhotos」の使い方">【ギャラリー】「FaceTime LivePhotos」の使い方 (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、8型防水タブレット dtab Compact d-02Kを8月10日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/8-dtab-compact-d-02k-8-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3216042f382f4e93afdc2c3046e5b918/206575374/img_gallery_03.png" />
NTTドコモが夏モデルとして発表していた8インチタブレット「dtab Compact d-02K」を8月10日に発売すると発表しました。

 
タブレットなのに2眼カメラ。ドコモが8型dtab Compact d-02K発表

dtab Compact d-02KはHUAWEI製の8インチタブレット。ハイエンド端末だった前モデル（d-01J）とは違い、ミドルクラス端末ですが、IP65/67相当の防水防塵に対応するのが特徴です。



また、タブレットでありながら、背面には1300万画素＋200万画素のダブルレンスカメラを搭載。HUAWEI製スマートフォンと同様に撮影後にボケ味の調整なども可能になっています。ディスプレイが8インチ 1920&times;1200ドットと広いだけに写真の確認や編集にも便利に使えそうです。

その他の仕様は、プロセッサはHUAWEI P20 Liteと同じ「Kirin 659」を搭載。RAMは3GBで、ストレージは32GB。外部ストレージは256GBまでのmicroSDXCに対応します。バッテリー容量は4980mAh。なお、フルセグ・ワンセグには非対応となります。

SIMは前モデル同様にnanoSIM型のeSIMカードを採用。LTE通信は受信側262.5Mbps、送信側50MbpsのPremium 4Gに対応します。

新規契約一括での価格は4万5360円。月々サポートは2484円x24回（総額5万9616円）で実質負担額は0円になっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    孫社長が「16眼カメラ」のLightに約100億円を投じたワケ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/16-light-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e5e8685a2f1ec560662791b310849f6e/206576913/pie.jpg" />
ソフトバンクグループの孫正義社長は8月6日、9眼カメラスマホなどを開発するスタートアップの「Light」（ライト）に、ビジョンファンドを通じて約100億円あまりを出資した理由を明かしました。

Lightは、多眼カメラ技術を開発する米国のスタートアップです。特性の異なる複数のレンズが捉えた光を1枚に合成して、高品質の写真を生成します。同社のコンデジ「L16」では、計16個のレンズ＆1300万画素センサーを搭載し、ここから1枚の写真を合成することで、5200万画素という高解像度・5倍光学ズームを実現。さらに異なる露出設定で同時に10枚撮影したものを合成するためダイナミックレンジが広く、深度情報を得られるため撮影後のピント合わせも可能です。


同社は9眼カメラ搭載スマホの年内に発売する見通しで、iPhone Xの2眼や、HUAWEI P20 Proの3眼どころではない多眼スマホが登場することになります。

●孫社長の狙いは？

ただ、孫社長が「超高画質なコンデジ」や「超高画質なスマホ」を求めてLightに出資したのかといえば、どうやら違うようです。

AIによる産業革命を目指す孫社長は、AIがより正確に外界を把握する「眼」としてのLightの技術に着目。スマホだけでなく「自動運転」や「ロボット」「防犯カメラ」といった用途をアピールします。

『2mm・20mm・200mmと焦点距離が異なるカメラを同時に10個20個くっつけて、AIチップで分析しそれを伝えていく』（孫社長）



例えばLightを自動運転車に搭載すれば、LiDARの安価な代替として外界を捉えるのに役立ちます。防犯カメラに搭載すれば、高機能なカメラを使ってAIが危険な徴候をいち早く察知できるでしょう。







孫社長は変わり種の応用例についても明かします。

「例えばこれがWeWork（シェアオフィス）にずらっと並んでいたらどうか。どんなメンバーがどのメンバーどの机で会話をしていたということがわかる。Facebookで友達同士でグラフが作られて、さまざまなレコメンドが行われるように、それがバーチャルな画面の世界だけでなく、WeWorkという物理的な空間でグラフが作られて、マッチングレコメンデーションが行われる」（孫社長）
なお孫社長はビジョンファンドの出資先と、ソフトバンクグループが抱える事業会社とのシナジーを今後強めていくと強調。日本でもLightを利用したサービスが近く登場するかもしれません。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 21:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    macOS Mojaveでは移行アシスタントも高機能化？Outlookなどからのデータ移行が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/macos-mojave-outlook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/446f1efed5c64f2ac39bb2ae4edae3ed/206576998/dims.jpg" />
macOS 10.14 Mojaveに搭載される移行アシスタントでは、Windowsからユーザーアカウントやユーザーの文書だけでなくメール、アドレス帳、カレンダー情報といったサードパーティアプリのデータを引き継げるようになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 22:04:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Android 9 Pie」正式発表　Pixelシリーズらに配信開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/android-9-pie-pixel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9d35aa0e1351396eaf3ba5a9580fdc5f/206576877/20180807npie.jpeg" />

Googleは2018年8月6日（現地時間）、最新モバイル向けOSとなる「Android 9 Pie」の名称を正式発表しました。OSはすでに「Pixel/Pixel XL」「Pixel 2/2 XL」「PH-1（Essential Phone）」など、一部Androidスマートフォンへの配信が開始されています。

もともと今年5月に開催された「Google I/O」にて発表され、第3四半期（7月〜9月）のリリースが予定されていたAndroid 9 Pie。その変更点として、（まるでiPhone Xのような）ナビゲーションバーによるジャスチャー操作が導入されています。これにより、画面下部にソフトボタンが散らばらずスッキリするはず。

また画面上部の「ノッチ」への正式対応、アプリの使用時間を可視化する「ダッシュボード」などの機能を搭載。さらにバッテリー駆動時間の改善や自動輝度調整機能にAI（人工知能）の機械学習が組み込まれているなど、先進的な設計が盛り込まれています。

なおAndroidファンから注目されていた「Android P」の「P」が何を意味するのかですが、結局はパイという当たり障りのない名称に。一部で囁かれていた「ピスタチオ（Pistachio）」という名称は外れだったわけですが、Android OSのバージョン名はすべてスイーツの名前が採用されてきたことを考えれば、パイの方が順当でしょう。

一方、Android 9 Pieを最初から搭載しているであろう次期リファレンス端末こと「Pixel 3/3 XL」は10月のリリースが期待されています。こちらもAndroid 9 Pieに組み込まれたAI機能をどれだけ活かした端末に仕上がるのか、注目です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneチップを生産するTSMC工場停止の原因、実はWannaCryランサムウェア亜種と発表。しかし身代金要求はナシ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/06/iphone-tsmc-wannacry/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ff1cf50113bb4b89d001db675e5219eb/206577096/TSMC.jpeg" />
アップル関連の半導体を生産する台湾企業TSMCが先週末、複数の工場が停止に追い込まれた件につき、同社はWannaCryランサムウェアの亜種によるものと発表しました。外部のハッカーによる攻撃ではないとのこと。

TSMCはこの事故により出荷遅延と追加費用が発生すると予想し、第3四半期の収益への影響を約3％、粗利益率は約1％の影響を受けると見込んでいるとのこと。同社は次世代iPhoneに搭載される「A12」（仮称）プロセッサ生産を受託したと報道されており、iPhone生産への影響を懸念する声もあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Aug 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMD、32コア64スレッドのRyzen Threadripperを8月13日出荷開始。約20万円で買えるバケモノCPU
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/amd-32-64-ryzen-threadripper-8-13-20-cpu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7f6c0bc298f371c257f2a21a79037244/206577108/threadripper.jpg" />
AMDが、32コア64スレッドのRyzen Threadripper 2990WXを8月13日に出荷開始すると発表しました。Ryzen第2世代となるこのチップは12nmプロセスのZen+ アーキテクチャーを採用して製造され、X399チップセット搭載のマザーボードで動作します。

AMDはこのThreadripper CPUを、Adobe Creative Cloudのようなマルチコア対応のアプリケーションを使用する「クリエイター、デベロッパー、PCエンスージアスト」のためのCPUと謳っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3はAndroid 9 Pieのジェスチャーナビゲーションのみ対応？ 従来スタイルは利用できない可能性も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/162a8bbbaa2bc94ac8cbc81178b6ef91/206577015/dims.jpg" />
Android 9 Pieが正式リリースされましたが、見た目での大きな変化は、ナビゲーションバーの変更です。現在は設定で従来のナビゲーションを利用可能ですが、10月4日に発表が噂されるPixel 3では、新しいジェスチャーナビゲーションしか利用できない可能性があるようです。

 
関連記事：
Pixel 3/3 XLは10月4日に正式発表？ ベンチマークスコアも判明か

従来のAndroidでは、3つのソフトウェアボタン（戻る、ホーム、タスク（最近使用したアプリ））がありましたが、Android 9 PieではiPhone Xのようなスワイプジェスチャーを採用。通常はホームボタン兼用のバーが表示されているのみで、戻るボタンは必要に応じて表示。タスクボタンは廃止され、ホームバーのスワイプでアプリの切替を行います。

初めは戸惑うものの、慣れてくるととても快適に使えるジェスチャーナビゲーションですが、設定により従来のナビゲーションに戻すこともできます。しかし、次期Pixelデバイスでは、ジェスチャーナビゲーションのみとなる可能性があるようです。

これは、AndroidのUXマネージャーであるEK Chung氏が、Android Centralとのインタビューの中で明らかにしたもの。Android Pのベータ版を使った調査では、ジェスチャーナビゲーションはとても好評だったとのこと。また、ジェスチャー操作により、ホーム画面に戻ることなくアプリの立ち上げや切替が行えるようになったことについて、これまでの「アプリ、ホーム画面、アプリ、ホーム画面」といった操作からのパラダイムシフトであり、非常に直感的だとしています。

なお、EK Chung氏によるAndroidのホーム画面とナビゲーションの変遷がMediumに投稿されています。


従来タイプの3つのボタンナビゲーションを完全に廃止するとまでは言及されていませんが、あえて残しておく必要もない気はします。なお、Pieはジェスチャーナビゲーションがデフォルトに設定されていますが、メーカーは出荷時に従来タイプのナビゲーションも選択できるとのことです。

ただ、ナビゲーションはメーカーによって独自性が現れる部分でもあります。現に、OnePlusやMotorolaはAndroid 8.0 Oreoの状態でAndroid 9 Pieに似たジェスチャーナビゲーションを採用しています。また、Samsung端末は戻るボタンとタスクボタンが左右入れ替わっているのも有名な話です。

ジェスチャーナビゲーションを採用するか、従来通りのスタイルを使うのか、今後、ナビゲーションの好みや使いやすさも端末選びの基準になっていくかもしれません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android 9 Pieの新機能、Digital WellbingのベータテストがPixel端末向けに開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/android-9-pie-digital-wellbing-pixel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4d150b2ca173e8143a500ab2c06a61db/206577180/digitalwellbeing.jpg" />
5月のGoogle I/Oで大きく取り上げられていたDigital Wellbeing。ようするにスマートフォンなどの使い方を見直し、ひっきりなしくる通知などを抑止することでユーザーが重要なことに集中できるようにするための考え方、そのためのテクノロジーです。

 
関連記事：
Android PはホームボタンがiPhone X似に。&beta;版は8社製品に本日公開、AI活用の新機能も多数

これを実現するため、いくつかの機能が追加されると発表されていたのですが、正式リリースされたAndroid 9 Pieにもこれらは実装されていません。

しかし、そのDigital Wellbeing機能のベータテストが、Pixelユーザーを対象に開始されました。



参加条件は、Android 9 PieにアップデートしたPixel端末を所有していること。登録フォームからGoogle Playで使用しているメールを登録すると、24時間以内に招待メールが届き、メール内のリンクをクリックするとベータテストに参加できます。

テスターになると、端末の設定メニューの中にDigital Wellbeingの項目が現れるとのことです（反映まで最大24時間かかるとのこと）。

機能自体は実装されており、ベータテスターになると有効化されるとも読めますが、メニューに出てこない場合はGoogle PlayでDigital Wellbeingアプリのアップデートを確認するようにとも書いています。どうやら別アプリとしてインストールするようです。

とりあえず、ベータテストで利用できる機能は、スマートフォンや各アプリの使用時間を一覧できるダッシュボード、使用時間を制限できるアプリタイマー、夜間、画面をグレースケールに変更するWind downの3つ。

対象が日本で販売されていないPixelのみなのが厳しいですが、他のスマートフォン、たとえば既にAndroid 9 PieにアップデートしたEssential Phone(PH-1)などでもベータに参加可能になるのを期待したいところです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    旧版Skypeのサポート、マイクロソフトが継続へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/skype/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bee8d35c0135e0e9855a991a8aa1f493/206577175/20180807nskype.png" />

［Engadget US版より（原文へ）］

先月マイクロソフトは「Skype 7.0（あるいは「Skype classic」）を最終的に置き換えるために、新バージョンのSkypeの配布を開始しました。同社は当初、Skype 7.0は9月1日に動作が終了すると案内していましたが、本日マイクロソフトはその終了日を延期し、サポートを当面継続すると発表したのです。

マイクロソフトはコミュニティ・フォーラムに以下のような声明を投稿しています。「顧客からのフィードバックにもとづき、我々はSkype 7（Skype classic）のサポートをしばらく延長します。ユーザーはSkype classicの利用を継続できるのです」

Skype 8.0では無料のHD動画や画面共有通話、ドラッグ・アンド・ドロップでのファイル共有やメッセージ機能の改善などさまざまな新機能が搭載されましたが、すべてのユーザーから評価されたわけではありません。Skype 8.0にアップグレードした後、一部のユーザーはコミュニティ・ボードに苦情を報告し、またとあるユーザーはこのバージョンを嫌って「ひどすぎる」との感想を述べていたのです。

さらにSkype 8.0にSkype classicの複数機能が搭載されていなかったことから、Skype 7.0にバージョンを戻した人もいます。そしてSkype classicのサポート延長について要望していたユーザーに対して、マイクロソフトはその延長を発表し、つけ加えて「たくさんのコメント、ありがとうございます。我々はSkype 8に対して要望のあったすべての機能を移植すべく、取り組んでいます」としているのです。

ただし、マイクロソフトはSkype classicのサポートをいつまで延長するのかについては明かしていません。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Mallory Locklear

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年も引き続きLCD版iPhoneを投入？当面はOLEDと2本立てのツートラック戦略を続けるとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/2019-lcd-iphone-oled-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bc720b82d4edb57ad46b3a0bc11af8ec/206577186/iPhone.jpeg" />
アップルが2019年以降のiPhoneを全面的にOLED化する計画を修正し、引き続きLCDモデルも投入する「ツートラック戦略」（OLEDとLCDモデルの2本立て）をしばらく維持していくの観測が報じられています。

韓国メディアのThe Bellによると、アップルは2019年に予定する新型iPhone用のLCDパネル開発をLG Displayに要請したとのこと。その背景には「高価格なiPhone Xが予想したほどには売れず、消費者が価格に敏感であることが確認された」という事情があったとの、関係者の話が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X Plus（仮称）は1200ドルの可能性も？高級スマホの高価格化が進んでいるとのアナリスト分析
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/iphone-x-plus-1200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/290d883d399d921133eef5e7c7d8b32b/206577424/Apple.jpeg" />
スマートフォンのフラグシップモデル価格は毎年上昇する傾向にあり、今年秋に発売が噂されるiPhone X Plus（6.5インチOLED版の新型iPhone。あくまで仮称）も1200ドル（約13万3500円）になりうる可能性があるとのアナリスト観測が報じられています。

その主な要因は、大まかに言えば「今や生活に不可欠なスマホに高額を支払うことを厭わない」消費者心理と、アップルやサムスンなど大手企業の「スマホを収益性の高い超ハイエンド部門にしたい」という狙いの2つとのこと。

たしかに高性能化による部品コストの上昇は理由の1つではあるものの、企業が収益を最大化する戦略の比重が大きいとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォートナイトの新CMでTOKIOのメンバーがキャラに扮して楽しさをアピール。放送開始は8月10日
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/cm-tokio-8-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/99e9fc567008ba11c4b033489709d8dd/206577460/DSC_2888.jpg" />
Epic Gamesは、バトルロイヤルゲーム「フォートナイト」の大型プロモーション企画を実施すると発表しました。

8月10日から全国主要都市でテレビCMがオンエアされるほか、 小田急新宿駅西口エリアの広告スペースをジャックしたビジュアル展開、東京メトロ丸ノ内線新宿駅B1F通路にてテレビCMキャラクターであるTOKIOメンバー4人の等身大ビジュアルと一緒に写真が撮れるフォトスポットが掲出されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android 9 Pieミニレビュー、新機能と今後追加される機能について
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/android-9-pie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/148201169611b3824c1398c91f58d383/206577376/2018-08-07+15.34.05.jpg" />
Androidの最新版、Android 9 Pieが突然の正式リリースとなりました。8月20日に正式リリースとの噂もありましたが、めずらしくEvan Blass氏の情報が外れたようです。もっとも正式発表だとは一言も触れていませんでしたが。

 
関連記事：
Android Pの正式リリースは8月20日？
「Android 9 Pie」正式発表　Pixelシリーズらに配信開始
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    地面を走る紅の豚？木製モノコック組み立て式EVカート「琵琶」 。8月中には試乗会も。夏休みの課題に最適？：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/ev-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/eedfd09c3b97d81496116f4588bf3ce7/206577286/dsc_1601.jpg" />
木製モノコックボディってロマンがありますよね。
モノコックとは、ボディそのものに強度を持たせ、フレームを持たない構造を指すもの。中島飛行機の甲式四型や、紅の豚のサボイアS.21F等が有名です。

さて、皆さんは「琴」と「琵琶」ってEVカートをご存知でしょうか。

琴はミニカー規格の一人乗り電動カートで、ミニカーのナンバーを取得することで公道も走行できます。
琵琶はWEM（ワールドエコノムーブ）ライトクラス準拠の一人乗り組立式電動カートです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    頭上作業が楽になる外骨格ベスト、フォードが世界15工場に展開へ。作業員への負荷軽減
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5d5641f4bb0572d4ebc8cc4dd3cff557/206577447/ford.jpg" />
21世紀に入ってもう18年がたちますが、まだまだわれわれの生活から自動車という便利な道具を切り離すことはできません。もちろん、自動車の製造ラインはかなりオートメーション化されてきており、テレビなどでも巨大なロボットアームが溶接のスパークを閃かせるたびに、シャシーに様々なパーツが取り付けられていくのを見たことがある人も多いでしょう。

もちろん、ロボットでは不可能な作業というのもまだまだたくさん存在するため、自動車メーカーは新たな車種の生産を開始するときなど繁盛期にむけて期間的に従業員を増やしたりして対応をはかります。ただ、メンテナンスをすれば良いロボットとは異なり、人間の場合は就業時間を通して何度も何度もの同じ動作を繰り返すと、肩や腰をはじめとして身体のそこかしこが痛くなったり、慢性的な怪我を引き起こす可能性もありえます。

フォードは自動車を組み立てる従業員に対して、そのような痛みや怪我を軽減するために「EksoVest」と称する外骨格ベストを供給すると発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fossil「Qシリーズ」が心拍センサーやGPS、NFCを新搭載。第4世代スマートウォッチ発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/fossil-q-gps-nfc-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7dbf631e4ad72122c746abcf41120709/206577584/20180807nfo1.jpg" />

ファッションブランドのFossilは、スマートウォッチ「Fossil Qシリーズ」の第4世代コレクションを発表しました。男女別で2ラインのコレクションでは、心拍センサーやNFC、GPS、防水機能が新たに搭載されています。

今回発表されたのは女性向けの「Fossil Q Venture HR」と、男性向けの「Fossil Q Explorist HR」。どちらもステンレススティール・ケースを採用し、本体サイズはVenture HRが直径40mm、Explorist HRが直径45mmとなっています。ストラップやブレスレットのサイズはVenture HRが18mm、Explorist HRが22mm。さらにスイミングやシャワーなどにも耐えられる防水機能も搭載されています。

本体には心拍センサーやNFCによる「Google Pay」を利用した支払い機能、GPS機能を新たに搭載し、他社製品に引けを取らない機能性を達成しています。さらに充電時間が短縮され、1時間で80%の充電と1日の使用が可能です。OSには「Wear OS by Google」、プロセッサには「Snapdragon Wear 2100」が採用されています。

ウォッチフェイスは36種類のFossil独自デザインからカスタマイズでき、ストラップの交換も可能。製品は8月6日から一部フォッシル直営店やオンラインストアにて「FTW6018（画像中段）」「FTW4012（画像上段）」を販売し、7日からはAmazon.co.jpにて「FTW4016（画像下段）」の予約受付が開始されます。価格はFTW6018が4万円、FTW4012が4万円、FTW4016が3万6000円（すべて税別）です。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexa、過去質問への事後回答が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b3f3a47da52702e70270aa2a5584a22a/206577402/20180807nalex.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

あなたがAIアシスタントに質問して回答が見つからなかった時、別のデバイスから回答を得ようとしない限り、そこで話は終わってしまいます。しかしアマゾンは、疑問が未解決のままで終わってもいいとは考えていませんでした。

新たに登場した「アンサー・アップデート（Answer Update）」というオンオフ可能なAlexaの機能では、AIアシスタントが以前に答えられなかった質問の回答を得た時に通知してくれます。TechCrunchに語ったスポークスマンによれば、この機能はファクトイド（factoid：具体的な事実）に限られますが、もし数カ月後にも疑問を抱いているケースなどでは役立つかもしれません。

アンサー・アップデートは来週にかけて、Alexaデバイスに配信されます。もしすぐ機能が配信されなくても、辛抱強く待ちましょう。

この機能はあなたの疑問に対する好奇心を満足させるだけでなく、巨大サーチエンジンによる知識ベースの質問に対する回答でリードするグーグルへの対抗策にもなります。アンサー・アップデートはそのギャップを埋めませんが、Alexaが絶えず進化していることを思い起こさせ、故事や科学用語の疑問を解決できなかった時に「Google アシスタント」に乗り換える機会を減らすかもしれません。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Jon Fingas

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android版「Fortnite」はGalaxy Appsで配布され、Galaxy Tab S4でも遊べる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/android-fortnite-galaxy-apps-galaxy-tab-s4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b301dbe1992001882e7489c52ab518bc/206577653/20180807nfn.jpg" />

バトルロイヤルオンラインゲーム「Fortnite（フォートナイト）」のAndroid版は韓国サムスンのアプリストア「Galaxy Apps」で配信され、「Galaxy Tab S4」へも対応するとの情報が海外にて伝えられています。

海外開発者コミュニティのXDA Forumsに流出した「Fortnite for Android 5.20」のAPK（アプリのパッケージ）から得られた情報によれば、アプリはGalaxy Tab S4に対して期間を限定して配信されます。以前の9to5Googleの情報を加味すれば、アプリ公開から1ヶ月間はGalaxy Tab S4や「Galaxy Note9」でのみゲームがプレイできる可能性があります。

その他にも、アプリが「Google Play」ではなくGalaxy Appsを通じて配信されることも今回のリーク情報は示唆しています。実はFortniteを開発しているEpic Gamesは30%というストア利用手数料の高額さを理由にGoogle Playでの配信を考えていないと表明しており、そのかわりのGalaxy Appsでの配信ということなのかもしれません。また以前には、サムスンは最大4ヶ月間の間Fortniteを自社製スマートフォンとタブレット端末に独占配信する可能性も報じられています。

以前にGoogle Playでの配信が否定された時には「APKの直接インストールが必要になる？」と憶測されましたが、Galaxy Appsで配信されるのならそのような手間も必要ありません。またGalaxy Note9やGalaxy Tab S4、あるいはその他のサムスン製スマートフォンやタブレット端末にとっては、Fortniteの独占配信はまたとない販売のチャンスとなることでしょう。

今回のFortniteだけでなく、「PUBG（PLAYERUNKNOWN'S BATTLEGROUNDS）」や「荒野行動」など、スマートフォンのスペックを酷使するモバイルゲームはますます一般的になろうとしています。このようなアプリが、さらなるスマートフォンのスペック競争を誘引するのかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Mirage Camera」でのVR180、VR酔いしない動画を撮る4つのテクニック（動画）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/07/mirage-camera-vr180-vr-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F649c8010a29325285bff70f6c6c2c180%2F206577706%2F38694557_237172400459705_7317942218692493312_n.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b4cc55054499ccd9c20f1149050cbbf85217ad84" />

Engadget 日本版YouTubeチャンネルより。

※この動画はVR180規格対応環境にてご覧ください

VR180はYouTubeの180度立体映像に対応したVR映像規格です。このVR180に対応しているカメラがLenovo「Mirage Camera」なのですが、何も考えずに手持ちで撮影すると激しくVR酔いしてしまいました......。
今回はVR180の撮影時に気をつけたいポイントを、全編VR180映像にてご紹介します。

 

まず1つ目のポイントは、カメラを水平に固定すること。
VR180対応のカメラには魚眼レンズが左右並んで2つついており、これはそのまま人間の目に置き換えて考えられます。この2つのレンズが水平になっていないと、VRゴーグルなどで見た際にズレてしまいます。
また手持ちの自撮りなどではしっかりと固定したつもりでもフラフラ揺れてしまうので、VR酔いの原因となってしまいます。

三脚に固定するにも気をつけたいポイントがあります。VR180では180度の画角があるため、通常の三脚では真下にある脚も映り込んでしまうのです。
本格的に撮影するなら三脚からブームなどを伸ばして固定するのが望ましいのですが、今回は一脚とミニ三脚を使用して脚が大きく映り込まないようにしました。

2つ目のポイントが場面転換です。映像が大きく変わるような場合はカットではなくブラック・アウトさせるなどしてVR酔いを軽減させることができます。
本来であればもっとカット割りをせずに上手に話せたら良いのですが、この辺はついついいつもの動画レポートのように間を開けて編集点を作る癖がついてしまって失敗しました。

3つ目のポイントは注視点をあまり移動させずに済ませる画面構成です。場面転換の度に被写体があっちに行ったりこっちに行ったりしてはそれだけで疲れてしまいます。さらに今回の作例では都庁のあった場所に次のカットでは石碑を持ってきたので、場面転換しても視線の移動が激しくならないように工夫しています。



さらに4つ目のポイントが照明です。Mirage Cameraは十分に明るければ結構キレイに映ってくれるのですが、暗部ではかなりノイズが乗ってしまいます。360度のパノラマ映像だと照明自体も映り込んでしまうので設置が難しいのですが、VR180では半球分の画角なのでかなり自由度の高いライティングが可能となります。

 
関連記事：
VR180対応「Mirage Camera」動画レビュー、試してわかった撮影時に注意すべきポイント

最初にカメラは固定すると言う話をしましたが、どうしても移動撮影をしたい時にはどうしたら良いでしょうか。

実は試しにMirage Cameraを自撮り棒に装着して歩いて撮影してみたのですが、とても見られるような映像ではありませんでした...もう秒速でVR酔いですよ......。
Googleが提供する「VR180 Creator」を使えばソフトウェアでかなりスタビライズはしてくれるのですが、それでも手持ち撮影では限度があります。



そこで今回はスマホ用電子制御式スタビライザーにMirage Cameraを装着して歩いて撮影してみました。ピッチやロールの回転は抑えられているものの、歩行時の上下動が少し残ってしまいました...。短時間であれば許容範囲かも知れませんが、弱い方だとこれでも酔ってしまいますね。
カメラを移動するにしても急加速や急停止、急回転は避けるようにしましょう。



階段や足場の悪い坂を降りる場面では、声に出して状況を説明しています。これにより脳がこれから先に起こる動作を予測できるので、想定外の動きにはならずにVR酔いの軽減にも繋がります（それでも苦手な人は酔ってしまったかもしれませんが......）。

実際に色んな場面で撮影して試してみたのですが、上記の様なことに注意すると安定したVR映像になるのではないでしょうか。



ただし、現時点でVR180規格の動画を再生できる環境というものは限られています。スマホのYouTubeアプリではカードボードアイコンをタップして二眼モードで表示し、スマホ差込形VRゴーグルなどで視聴可能です。各種VRゴーグルではYouTube VRで視聴すれば良いのですが、未対応機種では表示モードを180&deg;3Dに変更してみてください。

さらにVR180動画はFacebookの「3D-180」フォーマットにも簡単に対応可能で、Oculus Goでも手軽に楽しむことができます。

Mirage Cameraの特性をしっかり理解できれば、空間を記録できる楽しいデバイスとなるでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Aug 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>