<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    次期macOSは黒基調画面「ダークモード」を搭載か、WebKitのソースコードから示唆
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/23/macos-webkit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/30ac380d30e2e205b0a8f660b2b009fb/206315883/macOS.jpeg" />
次期メジャーアップデートとなるmacOS 10.14にて、OSやアプリのデザインを黒基調とする、いわゆる「ダークモード」が実装される可能性がある、との指摘が報じられています。

これは3月に配布されたWebKitのソースコードの分析から明らかになったこと。ダークモードは既存のmacOS上でも限定的な形で利用できましたが、今回の分析からは、システム全体に拡張される形になると示唆されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ベッドの下に敷いて睡眠の質を監視する「Nokia Sleep」レビュー。本命はIFTTTを使ったIoT連携機能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/23/nokia-sleep-ifttt-iot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a185bd6eee9489dc50a3883a28a24b5/206308367/PH01.jpg" />
いまさら言うまでもないですが、ヒトが生きる上で睡眠は、非常に大事な営みのひとつです。適度な時間、良質な睡眠をとっていなければ、本来のパフォーマンスを発揮できなくなります。

眠りの質を計測するのには腕時計型の睡眠計が定番ですが、充電が必要だったり、つけっぱなしだとムレたり、かぶれたりしがちです。そこで今回ご紹介するのが、マットレスの下に敷く睡眠センサー「Nokia Sleep」。なにも身につけずに眠りをモニターできる睡眠センサーの本命です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初の生殖器全体移植手術が成功。爆弾で負傷のアフガン帰還兵、機能だけでなく自信も復活
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/23/penis-scrotum-transplant/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4b200e1a6c9276588d413217bfc85f21/206319302/jh.jpg" />
ジョンズ・ホプキンス大学の医師が、アフガニスタンでの戦闘で生殖器を失った若い退役軍人に新たな陰茎および陰嚢の移植手術を行いまいた。匿名の患者は回復途上にあり、今週中には退院したいと望んでいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au版Galaxy Note8にAndroid 8.0アップデート配信開始、マルチタスク機能を強化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/23/au-galaxy-note8-android-8-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1b46fcc28c65b97e02fcc0e186656c6/206319377/note8topjp.jpg" />
KDDI(au)は4月24日、同社が販売するGalaxy Note8 SCV37に対してAndroid 8.0 OreoへのOSアップデートを含ソフトウェア・アップデートの配信を開始しました。

このアップデートによりAndroid 8.0に更新されるほか、セキュリティパッチレベルが「2018年4月1日」となります。アップデート後のビルド番号は「R16NW.SCV37KDU1BRD5」。

Android 8.0へのアップデートでは、OSのマルチタスク機能が強化され、アプリを小窓に表示して、別アプリが起動中でも動作させる「ピクチャ・イン・ピクチャ」機能が追加されています。



また、マルチウィンドウ状態でホーム画面に戻った際、起動中のアプリの表示がわかりやすくなります。




この他、クイックメニュー表示機能が追加され、ホーム画面でアプリアイコンを長押しすると、アプリの主な機能に直接アクセスできるようになるなど、多数の変更が加えられています。




アップデートは「設定 &gt; ソフトウェア更新」、もしくはパソコンにインストールしたSmart Switchから。

なお、Galaxy Note8はNTTドコモからも販売されていますが、こちらのアップデートは未定です。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電気をほとんど使わずに動画をストリーム配信できるスマートグラスが実現するかも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/23/wearableCameraWithoutBigBulkyBatteries/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fd006b16cd10fd699a04e33f1d6dac69/206316568/smartgrass.jpeg" />

［Engaget US版より（原文へ）］

カメラ付きのスマートグラスがなかなか流行らない理由にはいろいろあります。デザインがヘボかったり、使用が禁止されたり、ごく一部の人には受け入れられても、一般向けの実用的な使い道がないなど。しかし、すべてのカメラ付きスマートグラスに共通する課題があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京電力と東京ガスのおまとめプラン比較。無料サービスや特典で差別化も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/23/energy-deregulation/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F71a3b5141a956062e27f3cee433b54%2F206311061%2FIMG_2978.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e4ff56350532b81f9f474a9e280ea9e6eae8abb" />

2016年4月の電力自由化に加えて、2017年4月からは都市ガスの自由化も始まりました。筆者は2016年4月からの電力自由化の際に「auでんき」への申し込みを行いましたが、2018年3月の検針票をみるとどうやら移行されていなかった模様。電力自由化の際に申し込みが殺到するなどで正しく処理が完了されていないケースもあったようだということで、今回あらためてエネルギー自由化のプランを検討することにしました。

今回は、東京電力からガス自由化の案内が来たのと同じタイミングで東京ガスからも電気代やプロバイダー料金のおまとめプランの案内が来たので、両社で比較検討を行いました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Jelly Proの次期モデルは、極小サイズのタフネス端末。6月にクラウドファンディング開始予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/23/jelly-pro-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=654%2C425%2C0%2C111&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C780&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fb9fb2c389190173a8a4f514ddaf02df6%2F206319372%2FDbcE8p9VQAAqMbO.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ef54281bb53d935c54e02b8bd6efa91f3f5af35b" />
日本でも発売されているJelly Proを開発した中国の振興スマートフォンメーカーUnihertzが、次期端末Unihertz Atomを6月にKickstarterでキャンペーンを開始すると予告しています。

Jelly Proも元はKickstarterでキャンペーンを行っていたスマートフォン。その後、日本の技適を取得し、Amazonでも販売が開始され、小型端末好きを中心に人気を博しています。

 
2.45インチ画面の極小スマホ「Unihertz Jelly Pro」国内版ファーストインプレ。技適あり、国内MVNOのAPNも登録済み


次期モデルとなるUnihertz Atomに関しては、まだあまり情報がないのですが、極小サイズのタフネス端末になるとのことです。

また、Jellyとの簡単な仕様比較も公開されており、それによるとSoCがオクタコアになるほか、RAMが4GB、ストレージ64GB、バッテリー容量は2000mAh。リアカメラは16MP、フロントカメラが8MPになるようです。

フロント側の画像では、物理ホームボタンが搭載されているのも確認できます。


かなり仕様が強化されており、サイズを除けば普通のスマートフォンとしても利用できそうな印象です。ただ、Jelly Proは2万円を切る価格も人気の理由ではあったので、そこがどうなってしまうのかはやや心配です。

なお、仕様詳細は近日公開されるとのこと。また、非公開のFacebookグループ（申請すれば誰も参加可能）では、次期端末に求める仕様などの意見を募集しています。

ここまで出来ていると、意見が採用されるのは難しいかもしれませんが、意見が多ければ何かしら考慮はされるかもしれません。

 

JellyPro世界最小の4G対応スマートフォンとして世界中で大人気　皆さん応援して頂き、有難い！
今年の新製品はJellyProと同様に超小型の端末。世界最小のタフネス端末！！
6月に新製品のKickstarterキャンペーンを開始予定！
JellyProファンがご期待してください！！ pic.twitter.com/uMiJygr5Hz
- UnihertzJapan (@UnihertzJapan) 2018年4月23日



Soooooo many great ideas for the next "small" thing! Here are some improvements of the new generation. 😍😍😍Are these what you want?
Keep sharing your ideas with us and stay in touch! More details coming soon!😉#Unihertz #thenextsmallthing #kickstarter pic.twitter.com/MzzhrrKbRj
- Unihertz (@Unihertz) 2018年4月24日


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Lenovo Mirage Soloが日本上陸。体育会系VRデバイスの真打ちとなるか？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/lenovo-mirage-solo-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/795202ad27d42fe53b89dd61b08473b1/206318291/00.png" />
LenovoはDaydream対応スタンドアロン型VRデバイス「Mirage Solo with Daydream」と、YouTube VR対応VRカメラ「Mirage Camera with Daydream」を日本でも発売することを発表しました。両製品とも、予約販売が4月24日開始、店頭販売は5月11日を予定。市場想定価格は、Mirage Soloが5万1200円（税抜）、Mirage Cameraが3万5800円となっています。

Mirage Soloの主なスペックは、75MHzで駆動する2560&times;1440ドットの液晶、Qualcomm Snapdragon 835 VR、4GBのRAM、4000mAhのバッテリーなど。また、VRプラットホームにはGoogleの「Daydream」が搭載されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ディープラーニング野郎のマストバイアイテムになるか!? Surface Book2でTensorFlow を試す : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/surface-book2-tensorflow/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ea0f44f727065d75467be48e56d12c36/206315945/DSC03468.JPG" />

時代は深層学習である。
深層学習を仕事にして足掛け五年。幸い、常に計算資源が足りないほど深層学習の需要が来ている。

深層学習の仕事の場合、基本的に計算を行う場所は二か所、オフィスとデータセンターだ。
どちらも一長一短がある。


オフィスで端末を直接たたく場合、できあがったファイルなどをノータイムでチェックできる。強化学習の場合は学習プロセスを直接目で見られる。

そのかわり、大規模な学習は難しい。
ある程度の規模の学習になるとデータセンターやクラウドの計算機を使うことになるが、そもそもある程度の規模の学習というのはそんなにたくさんあるわけではない。

また、クラウドだとどうしてもお金がかかったり、お客さんによってはデータが門外不出だったりするので、どうしても計算機をオンプレミスで運用しなければならないケースというのも出てくる。

こんなとき、場所をとらない小さめのマシンは便利なのだ。
実際、計算機が足りないときは現場まで小さめのデスクトップを持ち込んで応援計算を行う、ということはよくある。

しかしいかんせん、いくら小さくてもデスクトップはデスクトップに過ぎない。
動作させるには100V電源(場合によってはもっと)が必要だし、いろいろとややこしい手間がかかる。そもそも会社によってはWindows以外の持ち込みを認めないという場合もある。

あと、普段から移動中とかにちょっとした学習を走らせたいなあ、と思うことがよくあった。
自動車や新幹線で中長距離を移動しながら学習を走らせる。最近の新幹線にはコンセントがついているので、もし、もし仮にノートパソコン型の深層学習マシンがあれば、新幹線で移動しながらディープラーニングできるじゃないの。

もちろんクラウドで計算しろや、という指摘もあるにはあるだろう。しかし旅先でふと思いついたことを学習させるのにいちいちクラウドなんかにつないでられない。それどころか、現場によってはそもそもLTEが来てないなんてことはぜんぜんあり得るのである。

そんな折も折、みゃーくろそふとの某氏が「深層学習マシンとしてSurface Book2いかがっすか?一台評価用に貸しますよ」と言ってきた。こんなのに騙されるような俺ではない。それなりに高価なマシンである。タダで貸してくれるわけがない、と思ったら本当にタダで貸してくれた。

落としたらどうすんのよ、と思いつつ、マシンをセットアップしようとしてからようやく罠にはめられたことに気が付いた。

これ、Windowsじゃん・・・


Microsoftに恨みがあるわけではないが、Windowsが嫌いというキャラで10年やってきた。なのにこれはWindowsなのである。


まあいい。Windowsも最近はSurface Studioで慣れてきた。
マイクロソフトのハードウェアはよくできているのだ。そもそも。


しかし、Windows。もちろんこれにUbuntuを入れることも検討した。
が、皆さんはMicrosoft SurfaceにUbuntuをインストールしてみたことはあるだろうか。

たぶんわが社は世界で一番Microsoft SurfaceにUbuntuをインストールしてきた実績があるのではないか。そもそも実験用に使っていたフォームファクタがSurfaceで、その上でUbuntuを動かしていろんなものを作っていたのである。だからうちには何ダースもウンザリするほどUbuntu入りSurfaceがある。

その上で言うが、SurfaceにUbuntuを入れるなんて馬鹿な真似はよほどの理由がない限りやめたほうがいい。

まず、キーボードが使えなくなる。次に、タッチパッドが使えなくなる。さらに、デフォルトではデジタイザもちょっと変である。

パワーセーブもうまくいかなくなる。

完全に酔狂な人でなければ決してお勧めしない。


日本マイクロソフトさんからは「Ubuntuを入れてもいいけどWindowsも使ってみて」と言われているが、だれが入れるものか。


そんなことで一週間も使うほど暇ではないのである。
それに、最近はVRとかもやるためにWindowsマシン上でTensorFlowを動かしたりすることもなくはない。多少は面倒だったはずだが、やってやれないこともあるまい。どれ、WindowsにTensorFlowをセットアップするか・・・


これが地獄の始まりであった。
本当の罠はこれだったのだ。



Surfaceシリーズを買ったらまず最初にすべきこと。それはブラウザをchromeにすることだ。
全てはここから始まるのである。

Edgeはまだまだ安定してないので、たまにコルタナさんが使うくらいでせっかくだからおれはchromeを使う。

chromeはUbuntuにもMacにも入れてあるので複数のOSを渡り歩くときには欠かせない。
もちろんここは人によってはFirefoxを使う人もいるだろうが宗教論争が目的ではないので好きなブラウザを使えばいい。

次にCUDAを入れる。
CUDAはバージョン9.0にした。なんとなく最新版の9.1は「ヤバイ」感じがしたのである。
あとで判明するが、これは半分正解で半分間違いだった。


さて、次にVisualStudioをインストールしなければならない。
これが本当に解せない。なぜ使いもしないツールをインストールしなければならないのか。
しかも、最新版の2017には対応してないので、わざわざVisual Studio 2015のCommunity Edition(無料です)を探し出してインストールしなければならない。裏技かよ。


なんだかUbuntuを入れる並に面倒くさい感じになってきたが、さらにPythonを入れなければならない。
Pythonに関しては、とりあえずあとあとの面倒を省くために最初からAnacondaを入れることにする。

Windows版Anacondaはインストールしやすいのでお勧め。
Ubuntuのときはpyenvからインストールするけど、Windowsのときは普通にインストーラーからインストールするのが良いと思われる。


さて、多くの人々が誤解しがちで、吾輩もウッカリ罠にはまるところだったが、Bash on Windowsは今回は使わない。


「え、どうして!?あのへんてこなバックスラッシュを打つターミナルを何よりも忌み嫌ってたじゃん」

「なんでパスの区切りが円記号なの!?M$的な意味なの!?」


とかとか
まあ確かにここでbashが使えれば、Windowsの欠点をすべて覆いつくし、イイ感じになりそうなもんだが、最悪なことに、bash on windowsではGPUが使えないらしい。


こんにはdir。
なぜlsではなくてdir
なぜmvでなくてmove


イライラしながらもAnacondaのコマンドラインでpip install tensorflow-gpuとやる。
gitのWindows版もインストールして、git clone でkerasをクローンしてexampleを動かす。

さあやってきましたよ。


はいハング。
ここでハングアップです。

今時のツールがハングアップするとか珍しい。


おかしいなあと思ってエラーメッセージを見てみると、tensorflowはCuDNNの「7100」向けにコンパイルされているが、実際のdllはCuDNNの「7103」向けになっているのが気に入らないらしい。


7103ってなにかなーと思ったら、たぶんCuDNNのバージョン7.1.3だよね
ということは7100は、7.1.0かなー


ということは古いドライバを探せばいいのよねー
前のバージョンが7.1.2、その前のバージョンが7.1.1、そうかー、じゃあ次が7.1.0・・・・って、存在してないじゃん。その前のバージョンが7.0.5だった。オワタ／(^o^)＼


そうなのである。
tensorflowがコンパイルされた「7100」と思われる7.1.0のCuDNNは頒布されていないのだ。
なんという台風の目。なんという罠。

もちろんTensorFlowのGPU版を自分でビルドすればきっとちゃんとDLLがつながるだろう。しかしTensorFlowのビルドなんてかったるくてやってらんないのである。


これか。
これがマイクロソフト帝国の陰謀か。
すでに開封してから二時間が経過していた。


タダほど高いものはない・・・まさにそういうことだった。
こんなん、セットアップしたらその面倒さを教訓にして買うに決まってんじゃん。


結局、ダメモトで7.0.5のCuDNNを使ったら奇跡的に上手くいったので(なんで7.1.3が7103で7.0.5が7100やねん)、ことなきを得たが、なんだかものすごく無駄に疲れた気分である。

毛結局5時間かけてセットアップが完了し、MNIST_ACGANが軽快に学習を開始するところを見届けたらだいぶ疲れてしまった。


しかしこのSurface Book2、良さそうなところもけっこうある。
まず、充電がUSB-Cからもできること。


これにより、MacBookProのUSB-C充電器も使える。
会社ではSurfaceBook2に同梱されてきた充電器で充電し、自宅ではMBPのUSB-Cで充電する、でも良さそうだ。

これは地味に素晴らしい。
要は充電用のクチがMacBookシリーズと共有化されたことにより、使い方の選択肢が広がるし、なにより似て非なる電源をあちこちにたくさん置く必要がなくなる。控えめに言っても画期的である。


あとはまあ当然、分離したり合体したりというギミックがあるので、ベッドで寝ころびながらブラウズして、本気で学習するときはドッキング、という使い方も考えられる。しかしこんなに重いタブレットでブラウザするというのが現実的かどうかまだ判断を保留しよう。


届いたのは15インチ版なのでかなりでかい
最近MacBookProすら持ち歩くのが嫌になって布団の肥やしになってるというのに、さらに15インチのデカブツを持ち歩くというのは多少気が引ける。むしろ13インチでもGeForce1050が載ってるんだからそっちが欲しくなる気がする。


ただ、深層学習用として考えると、1060くらいは欲しい。
6GBのVRAMは深層学習用としては下限であり、これ以上小さいとまともな学習はなにひとつできないだろう。

なにより、出先でVRだのPUBGだのディープラーニングによる学習だのがすぐに走らせられるというのは単純にうれしい。

今日はセットアップで終わってしまったが、とりあえずもうしばらく持ち歩いたりしてみて、コイツの性能を見極めてみたい。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    リリース前のiOS 12とmacOS 10.14端末が活発な動き？米サイトでアクセス急増との報告 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/ios-12-macos-10-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a35447ac95ea34df2e026e46bdabe1a/206319470/Apple.jpeg" />
6月のWWDCが近づくなか、正式リリース前のiOS 12やmacOS 10.14を使う端末が増えていることがアップル関連情報サイトの9to5macにより報じられています。

その根拠となるのは、同サイトへのWebアクセス解析。2018年2月から3月、4月にかけてiOS 12およびmacOS 10.14からのアクセス数が急激な伸びを示している様が、グラフにより図示されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonが次に征服を狙う業界はアパレルだ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/amazons-next-conquest-will-be-apparel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/04/pasted-image-0-53.png?w=800" />
【編集部注】著者のSunny DhillonはSignia Venture Partnersのパートナーである。

Amazonが、昨年末にトールキンの叙事詩「指輪物語」のテレビ放映権を2億5千万ドルで買収したと発表した際に、私はそれがAmazonによる「全てを支配する」単一プラットフォームへの、情け容赦ない追求姿勢を強調したものだと書いた。 そして今やAmazonは「中つ国の物語」を制作するために5億ドルもの投資を行っている。史上最高に金のかかったTVシリーズとなるのだ。ほどなくジェフ・ベゾスが、エミー賞で最高の栄誉を受け取ることになったとしても驚きはしない。

しかし、ハリウッドだけがAmazonが攻略を狙う唯一の業界ではない。アパレル業界に対してAmazonが抱く大きな野望を考えれば、ニューヨークファッションウィークで、アナ・ウィンターの隣にジェフ・ベゾスを見る日も遠くないかもしれない。

ファッション業界の800ポンド（約363キロ）のゴリラ



従来の小売業が引き続き弱り続ける中、商業ファッションブランドへの直接コマースは増え続けている。以前私は、Stitch Fix、Warby Parker、Everlane、そしてAllbirds などを、直販モデルで成功できることを証明した革新的企業の例として紹介した。D2C（Direct to Consumer：顧客直販）コマースの王者として、Amazonはそのファッションオペレーションを、15年にわたって調整し続けてきている。

もともとAmazonがアパレルに参入したのは2002年のことである。2009年にはオンラインシューズ販売業者のZapposを12億ドルで買収した。これはその当時史上最高額での買収だった。しかし、ファッションを支配しようとする同社の追求は、歴史的にいくつかの障害に直面してきた。その中心となる障害は、人びとはまず商品を試着したいという欲求から、オンラインでアパレルを購入することを信用していなかったこと、そしてAmazon自身がクールなブランドではないと思われていることだった。

しかし逆風は止み、いまや追い風が吹いている。アパレルのオンラインショッピングが認知され、いまや消費財部門でもっともオンライン化が進んでいる分野となった。多くの女性が衣料をオンラインで購入しているのだ。衣服をオンラインで購入する人の割合は、小売一般におけるオンラインの利用率のおよそ2倍である（17%対10%）。一方Amazonは、返品無料、より良い写真、より良い品揃えを提供する形でアパレル戦略を磨いてきた。現在同社は、取引総量としては最大のアパレル小売業者である。ミッション終了？いや、まだまだだ。

プライベートブランド「Fashion House」の開発




Amazon提供のファッション写真


かつてBonobosのCEOAndy Dunnは「他人の品物を大量に売ることは、巨額の資金を要求される利益の薄いゲームだ。結局その点でジェフ・ベゾスを打ち負かすことは難しい」と語った。これは事実だが、アパレルに関しては、Bezosは他人の品物を売るということよりも、さらに大きな野心を持っている。とはいえ、現在Amazonが中心的にやっていることは他人の品物を売ることだ。

Coresight Researchの分析によると、米国のアマゾンファッションサイトに掲載されている品物の約14％がAmazon自身によるものであり、残りの86%がサードパーティによるものだ。Amazonには、そのパイのシェアを高めるための高いインセンティブが与えられている。同社にとって、アパレルは極めて利益率の良いカテゴリだからである。過去10年を見れば、最も良いときには粗利率は40%にも達している。さらに、米国のプライムメンバーたちはAmazonでのアパレルの購入に引き込まれている。昨年はほぼ3分の2のメンバーがアパレルを購入しているのだ。

プライベートブランドが充実するにつれて、Amazonは明らかに、Amazon Essentialsブランドを通して、電池やおむつに相当する勢いでアパレルも売ろうとしているのだ。9月にはサイハイベルベットブーツ（太腿の高さまであるヴェルヴェットブーツ）の販売を開始したが、Coresightの分析によれば、Amazonはより高価格のカテゴリに注力しているという。

最近の「指輪物語」の権利取得が、若く裕福な消費者の眼をさらに惹きつける試みであり、Whole Foodsの買収がその胃袋をガッチリ掴もうという試みだとすると、Amazonはさらに彼らの衣服もおさえたいと考えているのだ。ホットなデジタルネイティブ向けのブランド（たち）を買収することは、そうしたことを達成する近道だ。Walmart は既にこの戦略を、Bonobos、Modclothなどを買収することで追求している。AmazonもEverlaneのような人気のブランドをその店舗に並べることで、同様の方策を模索しているようだ。とはいえAmazonがその「なんだかダサい」イメージを拭い去るにはそれなりの時間はかかるだろう。

ファッション（パワー）ハウスになる




Echo Lookは、Amazonがファッション世界の支配を、真剣に考えているサインの1つだ


昨年Amazonは、アパレル事業を加速し、オンラインショッピングの経験を可能な限り簡単にするようにデザインされた多くのイノベーションを投入した。たとえばPrime Wardrobeは、Stitch Fixに似たサービスである。自宅で3つ以上のアイテムを試着することが可能で、気に入らないものは料金支払い済みのラベルのついたパッケージを使って無料で送り返すことができる。

また同社は「ハンズフリーカメラ兼スタイルアシスタント」と名付けた、新しいAlexa搭載機器Echo Lookも発売した。カメラを追加したことで、機械学習と人間のスタイリストからのフィードバックを組み合わせて、所有者の衣服の選択を記録しコメントすることができる。このアドバイスは、レコメンデーションの形もとるため、Amazon Fashionの収益を伸ばす役割も果たすこともできる（特にそのプライベートブランドに関して）。

AmazonはEcho Lookのための様々な機能を、繰り返しリリースしてきている。その中にはキュレーションされたコンテンツや、クラウドソーシング（つまり人間だ！）スタイルのフィードバックも含まれている。 さらに同社は、服をデザインするためのAIアルゴリズムを作成し、仮想的に服を試着できるARミラーの特許も取得した。このようなARミラーの価値は、最近ロレアルがModiFaceを買収したことによって裏打ちされた。ModiFaceは美容ARの分野で似たようなアプリケーションを支えるテクノロジーを開発している企業だ。

これらの動きをすべて分析することで、Amazonのアパレル戦略の全貌が見えてくる。まず、衣服の売られ方を学ぶために、たくさんの服を販売する。そして、より高い粗利益を生み出すために、自分自身で作った服を売り始める。そして今では、Prime Wardrobeを用いてロックインを高め、顧客がAmazon自身の服を買わない可能性のあるポイントを潰す（もちろんその過程で個人の嗜好データは収集している）。そしてEcho Lookをデータ収集と声コマースのポータルとして利用する（おまけに、曖昧な購買要求を、自社のプライベートブランドの在庫へと誘導することも可能だ）。もしこの戦略が成功すれば、Amazonには、非常に利益率の高いセールスをもたらす深いデータの堀が与えられることになるだろう。他のファッション小売業者やブランドがそれを真似することは極めて難しいものとなる。




Beszosはこの問（「それが上手くいくと思っているのか？」）を口にする必要すらない。


Amazonは、クラウドサービス、音声アシスタント、Amazon Goに代表される実店舗、そしてもちろん「オンラインなんでもストア」としてのこれまでの役割など、ますます重要になる分野でますます支配的になっている。同社は、アパレルもこの成長するリストの項目に加える覚悟を固めている。人びとが衣料を買う方法を（またもや）変え、その顧客がますますAmazonの掌の上で買い物をするように誘導するのだ。そしてAmazon Fashionが、Amazon Studios（映像作品を作成する部門）からの何らかの手助けを得ることも表明されている。Bezosはかつて、「ゴールデングローブ賞を獲得すれば、より多くの靴を売ることに」と語った。もし彼がそのやりかたを貫くならば、Amazonはこの先何年も、両者を押し進めて行くことだろう。

[原文へ]
（翻訳：sako）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    人混みにイライラしないためには？　事前にGoogleマップで混雑状況を予想しよう:Google Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/google-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a3b06affa63a205a7e35467a5b9f3ebc/206256860/main.jpg" />
休日に訪れたい場所があっても、混雑状況がわからず不安に思う人もいるでしょう。そんな人は、「Googleマップ」で目的地の混雑状況を確認することをおすすめします。曜日や時間ごとの混みぐあいを大まかに確認できるので、空いている時間を予想して目的地に向かう、という使い方もできます。Googleマップを使って、人混みにイライラせず目的地を効率よく散策する方法を覚えましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-20/" title="Googleマップで目的地の混雑状況を知ろう">【ギャラリー】Googleマップで目的地の混雑状況を知ろう (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルによるShazam買収、欧州委員会が調査へ。検索結果がApple Musicびいきになるとの懸念
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/shazam-apple-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/30f4d7fed45e3917372fb92c9703e838/206319576/sz.jpg" />
音楽検索アプリShazamは、2017年末にアップルに買収されることが発表されました。Shazamの機能はiOS 8以降に取り込まれており、Siriに曲名をたずねることでShazamを通じてその楽曲名を知ることができます。

この買収においては、買収額がかなり安価だったことから、当初欧州委員会(EC)による調査は不要とされていました。しかしここへ来て、オーストリアをはじめとする欧州の6か国がアップルによるShazam買収について、そのサービスを利用する他社、たとえばSpotifyやDeezerなどの顧客データに関するアクセスを得ることで公正な競争を阻害する懸念があるとして調査を要請、ECはこれに応じることになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨は「預ける」から「所有」へ──日本発ウォレットアプリ『Ginco』正式版公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/ginco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6846d76a720fc4549fab2ca1cdc45cf4/206319561/30716330_871801079611120_7741655237957517312_n.jpg" />

仮想通貨ウォレットアプリ「Ginco」の正式版がiOS向けに登場しました。ビットコインやイーサリアムなどを一元的に保管可能。日本のスタートアップが開発し、完全日本語対応のUIも売りにします。（Android版は近日リリース予定）

●仮想通貨を"真に所有"できるクライアント型ウォレット

「仮想通貨は取引所に預けっぱなし」というユーザーも多いですが、一般的にコインチェックやBitflyerなどの取引所（サーバー型ウォレット）に仮想通貨を預ける場合、仮想通貨は取引所が一元的に保管。ブロックチェーン上では仮想通貨は取引所が所有しており、ユーザーは仮想通貨を引き出す権利を"債権"として保有しているに過ぎません。

一方の「Ginco」を始めとするクライアント型ウォレットでは、ユーザー自身が仮想通貨の秘密鍵を保有。ブロックチェーン上で、その仮想通貨を保有していると宣言できます。つまり、単なる引換券ではなく、真に仮想通貨を保有できるのが、クライアント型ウォレットというわけです。

●仮想通貨の保管、個人間送金、ECサイト決済も

「Ginco」でできることは次の通りです。取引所などから仮想通貨を送金し保管、仮想通貨の個人間送金、飲食店やECサイトでの決済、資産ポートフォリオの作成など。



仮想通貨は、ビットコインやイーサリアム、ERC 2.0など、仕様の異なる複数のブロックチェーンプラットフォームに対応。今後はビットコインキャッシュやライトコインなどの主要な仮想通貨に順次対応するほか、長期的にはリップルへの対応も検討するといいます。



●ハッキングする「インセンティブがない」

仮想通貨といえば、NEMの巨額流出に揺れたコインチェックの騒動が記憶に新しいところ。なお「Ginco」の担当者によると、Gincoを始めとするクライアント型は、仮想通貨取引所に比べてセキュリティのリスクが低いといいます。

『（取引所のような）サーバー型ウォレットの場合、そこに大量の仮想通貨があるのが丸わかり。そのサービス事業者の秘密鍵を盗み出せば、一気に大量の仮想通貨を盗み出せます。一方の「Ginco」のようなクライアント型ウォレットでは、仮想通貨を一元的に管理している所がありません。5万円の仮想通貨を盗むために、それぞれ秘密鍵をハッキングするインセンティブがないんです』（担当者）

"秘密鍵をメモした紙が誰かに取られる"といった形で仮想通貨が流出する場合もあるといいますが、それはクレジットカードや現金、IDとパスワードを使う取引所でも同様のリスクだと説明します。

●将来的にはDEX（分散型取引所）に参入

「Ginco」は、「銀行」をもじったアプリ名にも関わらず、ユーザーから仮想通貨を集めてはいません。保有しているのはあくまでユーザー自身。そのため、集めた仮想通貨を使ってお金を増やす。というマネタイズもできないといいます。ではどうやって収益化するのでしょうか。

担当者によると、将来的には「DEX（分散型仮想通貨取引所）」の機能をアプリ内に実装し、その手数料による収益化を検討するとのこと。このDEXとは、ブロックチェーン上で保管している仮想通貨、あるいはトークンを、中央集権型の取引所を利用せずに、別の通貨に交換することができるサービスです。

また、DApps（分散型アプリケーション）への接続機能を拡張していくことで、ブロックチェーン時代の銀行、分散化された社会へのインターフェイスとなれるよう、開発および成長を続けるとしています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xは16％、過去モデルがiPhone売上の40％を占める？市場調査会社のレポートが発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/iphone-x-16-iphone-40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d4c7e95ab40abecf7630154815b7dba5/206319731/Apple.jpeg" />
2018年1月～3月におけるiPhone各モデルの売上比率につき、米市場調査会社Consumer Intelligence Research Partners(CIRP)のレポートが発表されました。

それによるとiPhone Xは全体の16％を占め、トップのiPhone 8（23％）、2位のiPhone 8 Plus（21％）に次ぐ「3番目に売れているiPhone」とされています。

さらに2017年以前に発売された旧モデルの販売は、iPhone全体の40％を占めているとのこと。この割合は前年同期から上がっており、最新機種の人気にブレーキがかかったことを示唆しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングスマホ業界にZTEから刺客。「Red Magic」は背面LEDストライプが発光可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/zte-red-magic-led/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/87a810ca02936d080892cb19f76eea2b/206319971/20180424nzte.jpg" />

アメリカ当局と騒動中の中国ZTEは、サブブランドのNubiaから新型ゲーミングスマートフォン「Red Magic」を発表しました。製品価格はモデルにより2499元（約4万3000円）から2999元（約5万2000円）で、中国市場向けに2018年4月25日から予約を開始。また4月26日からはIndiegogoでのプロジェクト開始も予定しており、こちらでの販売価格は399ドル（約4万3000円）となります。

「Red Magic」のゲーミングスマートフォンとしての最大の特徴は、ゲーミングPCのようなデザインにあります。本体背面には六角形の2400万画素カメラと指紋認証センサーを搭載し、その下部には発光可能なLEDストライプを装備。さらに、「GameBoost」なるパフォーマンス向上ソフトウェアも搭載します。また本体四隅の赤いストライプはベンチレーションシステムとして空気を通し、本体冷却に役立ちます。

本体スペックに目を向けると、プロセッサには1世代前のクアルコム製「Snapdragon 835」を搭載。6インチ/2160&times;1080ドットのディスプレイは今時の縦長アスペクト比ですが、周辺機器メーカーことRazerが昨年投入した「Razer Phone」のように120Hz駆動に対応しているわけではありません。前面カメラ画素数は800万画素でバッテリー容量は3800mAh、モデルによりRAM 8GB/内蔵ストレージ 128GBとRAM 6GB/内蔵ストレージ 64GBのバージョンが存在します。

 
これまでゲーミングスマートフォンを明確にうたう端末としては、先述したRazer Phone、それにXiaomiが出資している「Black Shark」が存在していましたが、今回はそこにRed Magicが加わった形です。このうち最もゲーム向けに特化しているのは、120Hz駆動ディスプレイを搭載したRazer Phoneでしょう。またBlack Sharkも最新プロセッサの「Snapdragon 845」やヒートパイプによる液冷システムを搭載しつつ、片手用のゲーミングコントローラが登場するなど、なかなか見どころがあります。

一方、今回のRed Magicはプロセッサが旧世代かつディスプレイも120Hz駆動がうたわれていないなど、スペック的にはあまり注目点はありません。ただ外観的には一番尖っている端末だと思うので、「ゲームに取り組むぜ！」と気分を盛り上げるのには最適な1台ではないでしょうか。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、アースデイ清掃のボーナス開始。4月30日まで大幅延長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/go-4-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d83a7995dd60167fcaa46e972d395dc2/206320438/%10goearth.jpg" />

アースデイ清掃イベントの盛況を受けて、ポケモンGOで「ほしのすな」ボーナスが始まりました。

条件は「みず・じめん・くさ」タイプのポケモン捕獲時のみ、手に入るほしのすなが3倍になります。

期間は事前告知では48時間の予定でしたが、イベントへの参加者が多数だったことから、大幅延長で4月30日までになりました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 09:22:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11.3.1公開。画面修理のiPhone 8でタッチ操作不能の問題を修正、注記で正規修理店の利用を呼びかけ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/ios-11-3-1-iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/74edb8ba4d232be14524b7237992ce/206321898/main.jpg" />
アップルがiOS 11.3.1を公開しました。マイナーなバージョンアップではあるものの、非正規の修理プロバイダーでディスプレイを修理したiPhone 8でタッチ操作ができなくなる問題を修正しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 15:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年の今日、「Happy Hacking Keyboard Professional BT」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/2016-happy-hacking-keyboard-professional-bt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/237e49ecf31e65e05474078def451b6d/206319367/00.jpg" />
おもなできごと
・2003年4月25日、六本木ヒルズ開業
・2013年4月25日、キヤノンがシャッターリング方式採用のコンデジ「PowerShot N」を発売
・2014年4月25日、東芝が世界初の4K液晶ノート「dynabook T954」を発売
・2014年4月25日、シャープが茶臼を装備した「ヘルシオお茶プレッソ」を発売
・2016年4月25日、PFUがBluetooth版の「Happy Hacking Keyboard Professional BT」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Spotify、無料モバイルユーザーにオンデマンド再生を開放。15本のプレイリストから自由に再生可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/spotify-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1041680661da5c3e433436a0e6fdffb4/206322027/sptfy.jpg" />
Spotifyが新しいモバイルアプリを公開し、無料ユーザーにオンデマンド再生を開放しました。これまで、モバイルユーザーはシャッフル再生しか提供されていませんでしたが、新しいSpotifyの無料プランでは再生履歴によってパーソナライズされる15本のプレイリストから自由に楽曲を選んで聞くことが可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 17:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    無人で荷物をどこにでもお届け。自動運転車両による「ロボネコヤマト」の配送実証実験レポ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/roboneco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1400%2C933%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F78b81d31155ac64291171c1cfd6b5fe1%2F206321374%2FIMG_1259.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4962e46a65f9d0e8b7cb2dbee603d63cadd837f9" />
神奈川県藤沢市の辻堂や鵠沼の一部の地区で昨年2017年4月から行なわれていました、ディー・エヌ・エーとヤマト運輸の共同プロジェクト「ロボネコヤマト」。ドライバーが荷物の受け取りに関与せず自動化想定オペレーションのサービスを1年かけて検証してきましたが、課題はあるものの満足の行く結果に終わり、最後に自動運転車両によるロボネコヤマトの実証実験を行いました。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-518/" title="ロボネコヤマト">【ギャラリー】ロボネコヤマト (38枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia Ear Duo」インプレッション。コンテンツと環境音が融合する、新感覚のリスニング体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/xperia-ear-duo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F8e2795cacae5f505e821fd4998b07389%2F206301404%2FP4110214.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=118db1575dbe43f8156005d815d7f1c16fa03115" />

SONYモバイルから発表された、耳を塞がない完全ワイヤレスイヤホン「Xperia Ear Duo」を1週間ほど使用しましたのでそのインプレッションをお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Volvo S90 コンセプトカーはプラネタリウムと音と香で癒やしを与えてくれる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/volvo-s90AmbientConcept/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F17b9da22894c338916decbc3fa50a72a%2F206319777%2FVolvo1.jpeg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f21f3e324a7f019be282118244dbec1fd20741cb" />［Engaget US版より（原文へ）］

運転車は、運転によるストレスをもっとも多く受けますが、同乗者もまた不安を感じていることを忘れてはなりません。長い一日の仕事が終わった後（またはTwitter荒しと戦った後）、お抱え運転手付きの車で家に帰るとしても、なかなか気分は安らぎません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTube、AI使用の不適切動画対策で830万本を削除。2017年第4四半期ガイドライン施行報告書公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/youtube-ai-830-2017-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6fc5452ac759bf307a776bcdb50db005/206321339/main.jpg" />

YouTubeは、初めて発行したコミュニティガイドライン施行報告書にて、2017年10月から12月の間に830万本の動画を削除したことを明らかにしました。YouTubeは昨年来のガイドライン違反動画の扱いに批判を受けたことから、四半期ごとに報告書で対策の進捗を示すと発表していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonの新Fire TV CubeはEchoと統合？ ティザーページ公開、詳細はまもなく
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/24/amazon-fire-tv-cube-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/76814f956359a8bd9ce27dda34b9e965/206322505/dims.jpg" />
昨年、4K対応のAmazom Fire TVが発表される直前にうわさが流れていた、立方体のFire TV Cube。その後、特に続報はなかったのですが、Amazonのサイト上で、Fire TV Cubeの詳細情報を受け取るための登録ページが見つかりました。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>