<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2眼カメラ、高コスパが魅力のSIMフリースマホ HUAWEI P10 / Plus / liteが本日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/08/2-sim-huawei-p10-plus-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/acfe39044505eb671831a61ce69d9a88/205346237/DSC00072.jpg" />
ファーウェイは、SIMフリースマートフォンの新モデル HUAWEI P10 / P10 Plus / P10 liteを本日（6月9日）発売しました。ライカダブルレンズを搭載して好評を博したHUAWEI P9シリーズの後継モデルです。


HUAWEI P10の主な仕様は、5.1インチ 1920 x 1080 ディスプレイ、Kirin 960プロセッサ(Cortex A73 @2.4GHz x4 + A53 @1.8GHz x4)、4GB RAM、64GBストレージ。バッテリーは3200mAh。OS はAndroid 7.0 / EMUI 5.1となっています。

 



大画面モデルとなるHUAWEI P10 Plusは、5.5インチ2560 x 1440ディスプレイを搭載。厚さ6.98mmはP10と共通ですが、縦横は153.5 x 74.2mmと相応に大きく、重さも20g重い約165gです。

 





この2機種は、従来モデルのHUAWEI P9と同様にライカ2眼レンズを搭載。2つのカメラレンズを使うことにより、一眼レフのようなボケ感のある写真を撮影可能です。さらに新機能が「ポートレートモード」。これは顔の形状を2眼カメラで立体的に測位して、美顔効果や陰影を後付けするもの。まるでフォトスタジオで撮影した風の写真が撮影可能になるとうたいます。

価格はHUAWEI P10が6万5800円、HUAWEI P10 Plusが7万2800円（いずれも税別）

売れ筋は高コスパなHUAWEI P10 lite
HUAWEI P10 liteは2万9800円（税別）という普及帯モデル。その価格故にファーウェイのP10シリーズでは一番の売れ筋となることが予想されます。


最大の特徴はなんといってもコストパフォーマンスの高さ。5.2インチのフルHD液晶にオクタコアCPUを搭載。デザイン面でも、側面はアルミフレームを採用し、背面はガラスを採用することで、フラグシップ機と遜色ないデザインを実現しています。

メインカメラは1200万画素。AFは像面位相差方式とコントラスト方式を組み合わせています。撮影モードも充実しており、美顔補正を適用した自撮りを撮影できる「パーフェクトセルフィ」。食事の撮影に特化した「フードモード」、マニュアル撮影を可能にする「プロカメラモード」など、シーン毎に選べる撮影モードを豊富に搭載しています。

インカメラは800万画素。さらに新機能として、背景をボカした自撮りを撮影できる「ポートレートモード」を搭載。10段階の美顔補正などビューティーモードも充実しています。

 

3製品の取扱店舗、MVNOは下記の通りです。







製品の詳細はこちらの記事もご覧ください
進化点は？ ファーウェイ新スマホ P10 / Plus / liteを徹底解説 ：週刊モバイル通信 石野純也
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マンゴーアイスがタダ！今日はソフトバンクのSUPER FRIDAY、6月特典はセブンの人気商品
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/08/super-friday-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/14455b32b6a0e4008912ce8b191ad8f4/205357864/d1d27232.jpg" />
ソフトバンクユーザーなら、毎週金曜日にオトクなクーポンがもらえるSUPER FRIDAY。5月は一旦休止していましたが、6月より再開。本日6月9日は第2週目です。


6月の特典内容は、「セブン&minus;イレブンの人気商品」いずれが1個が無料というもの。次の4商品のいずれか1つを無料でもらえます。

ワッフルコーン ミルクバニラ
ワッフルコーン チョコ＆バニラ
まるでマンゴーを冷凍したような食感のアイスバー
セブンカフェ ホットコーヒー Lサイズ

また、「ハーゲンダッツ ミニカップギフト券半年（180個）分」が当たる「SUPER FRIDAYくじ」も同時開催。これは、ソフトバンクユーザーが毎週金曜日に引けるクジ。特典はハーゲンダッツのほか「Yahoo!ショッピングなどで使えるポイント 最大1万ポイント」も用意します。

ソフトバンクユーザーの皆さんは是非参加してみてはいかがでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    0-100km/h加速がわずか2秒、電動スーパーカー「トマホーク」2018年に生産開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/08/0-100km-h-2-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b9043c516a977b64d3ebbf03632a2715/205337710/Dubuc_Motors_Tomahawk_electric_car.jpg" />
2016年の初めに我々が、カナダの新興メーカーであるデュバク・モーターズ社に関するニュースを初めて聞いたとき、彼らはクラウドファンディング・サイトを通じて、個性的な電動スーパーカー「トマホーク」の開発資金を募っているところだった。引き続き出資を受け付けている同社は5月30日、トマホークの生産を2018年に開始すると発表。その驚くべき性能は、0-60mph（約96.6km/h）をわずか2秒で加速するという。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期OSは「Android 8.0」に、Android O Developer Preview 3公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/08/os-android-8-0-android-o-developer-preview-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a49b3d957b596fda18c9636ee7a2a345/205357916/2017-06-09+10.19.20.jpg" />
GoogleがAndroidの次期バージョン Android Oの開発者向けプレビュー第3版となるDeveloper Preview 3をリリースしました。Pixel、Pixel XL、Pixel C、Nexus 5X、Nexus 6P、Nexus Playerで利用可能です。

この版ではAndroid OのAPIが最終版のAPIレベル26となり、多数のバグ修正と最適化が行われているとのこと。前回のプレビュー2からAPIが変更になっているので、開発者はdiffレポートを参照してコードが影響を受ける箇所を確認するよう呼びかけています。

 

また、これまではAndroid Oという表示だったAndroidのバージョンが8.0.0と表示されるようになりました。まだプレビュー版なので変更される可能性もありますが、次期バージョンはAndroid 7.2や7.5ではなく、Android 8.0となるようです。

Android OではYouTubeなどの動画を小窓で表示できる「Picure in Picure」などの新機能やNougatに比べOSやアプリの起動が2倍速くなるなど多数の変更が加えられています。追加・変更の詳細は5月に開催されたGoogle I/Oの下記記事を参照してください。

Android Oの新機能が公開。動画ウィンドウやアプリアイコンからの通知確認、Chrorme以外での自動入力など

ちなみに、Nougatではプレビュー3で変更されていたイースターエッグですが、今回もAndroid 7.0 Nougatのものと同じAndroid Neko(ねこあつめ)のままでした。


▲イースターエッグはAndroid Nekoのまま

Android Oは来月にプレビュー4がリリースされ、今年の夏後半に正式版がリリースされる予定となっています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動運転（レベル2）で「確実に事故減る」-- 日産、プロパイロットの標準装備化に意欲
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/98c313beab73d79de18c7156c8c3e663/205357969/DSC00127.jpg" />
同一車線自動運転技術の「プロパイロット」。これを搭載した新型SUVのX-TRAIL（エクストレイル）を日産が発売しました。

発表会で星野朝子氏（同社専務執行役員）は、現時点でメーカーオプション扱いとなっているプロパイロットについて、将来的な標準装備化に意欲を示しました。


新たにプロパイロットを搭載した新X-TRAIL（エクストレイル）

プロパイロットは、日産が開発した同一車線自動運転技術です。一般道では使えず、高速道路上だけで利用可能。​​​​​アクセル・ブレーキ・ステアリングを全て自動で制御するため、渋滞や長時間の巡航走行で感じるストレスを大幅に軽減できるといいます。2016年に日産セレナが初搭載し話題になりました。

関連：


遊び尽くしたら、自動運転でストレスなく帰宅 -- 日産、新X-TRAILにプロパイロット搭載
やっちゃえ日産、自動運転技術「プロパイロット」搭載した新型セレナを8月下旬発売


なお同機能を巡っては、運転手の「誤解」に起因する安全性の懸念もあります。というのも、自動運転とは銘打つものの、「レベル2」という部分自動運転。運転手の介入を必要としない「レベル5」の完全自動運転と異なり、常に運転手が周囲の状況に注意を払わなければなりません。


新X-TRAILの車内
ところが過去には、日産セレナに試乗した運転手が、プロパイロットを過信して前方車両に追突する事故も発生。原因は、同乗していた販売店員による誤った指示とされています。販売店員側の自動運転に対する誤った認識が、運転手に伝搬し事故を引き起こしてしまったわけです。

これを受け日産は、販売店へのトレーニングを強化。新発売のX-TRAILがプロパイロットを搭載する2車種目となりますが「（新X-TRAILの）発売までに全員がトレーニングを受けている」と星野氏は語ります。
自動運転の低価格化は「社会的責務」
「まだセレナのデータを完璧に精査できていないが、プロパイロットで確実に事故は少なくなる」とも星野氏はコメント。

「車会社の社会的責務として、このような技術はどんどん安くして広めていかなければならない」とし、現在はメーカーオプション扱いのプロパイロットについて、将来的な標準装備化にも意欲を示しました。


日産自動車 専務執行役員の星野朝子氏

なお新X-TRAILにおけるプロパイロットのオプション料は税込14万円。セレナの税込22万円に比べて安くなっていますが、これには量産効果があるとのこと。

日産は今後、プロパイロットの搭載をセレナ・X-TRAIL以外の車種にも「フルモデルチェンジに関わらず」（星野氏）広げていく方針も示しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク、GoogleからBoston Dynamicsを買収。ロボット事業取得で生活を快適化へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/google-boston-dynamics/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cceb2a70a87d8d00145a9d27aca66e18/205357987/main.png" />
　
ソフトバンクが、米Alphabet傘下のロボット開発企業Boston Dynamicsを買収したと発表しました。また同じAlphabet傘下で東大発のロボット企業SCHAFTも、同じ取引においてソフトバンク傘下へ移るとのこと。

Boston Dynamicsといえば、一時期は2足歩行ロボットAtlasや、首のない四脚ロボットSpotなどを動画で紹介しては世間の話題をさらっていたMITスピンオフのロボット企業です。2013年からはGoogleのグループ内で最先端ながら未成熟な分野の事業をまとめるGoogle Xの一部になり、これまでに四脚のBig DogやSpot、二足歩行のPetmanや転んでも立ち上がるAtlas、そして、最新のHandleといった自律歩行/走行ロボを多数開発しています。

 


しかし、DARPAとの協力体制で米軍の前線支援用として開発した大型四脚ロボット Big Dog/LS3 が「エンジン音がやかましい(から敵に見つかる)」という理由であえなく不採用におわってしまい、その後もすぐに利益化できる"製品"がないまま、事業は停滞しつつありました。

孫正義社長は発表文で「人間の能力では解決できない数多くの課題が存在する。スマートロボティクスは情報革命の次のステージの重要な推進役」になるとコメント。「ロボティクス分野を発展させ、生活をより快適化させることができような活用方法を探求し続ける」Boston Dynamicsをサポートするとしています。



ソフトバンクはまた、Boston Dynamicと同時期にGoogle Xに加わった東大発のロボットベンチャーSCHAFTも同じ取引で買収したことを合わせて発表しました。Boston Dynamicsに比べると若干地味な印象もあるSCHAFTですが、こちらも2016年には独創的な2足歩行ロボットの開発状況を公開しています。



さて両社がソフトバンクグループへ移るとなれば、すでに確固たる地位を築いている先輩ロボットPepperとの棲み分けも気になるところです。しかしここはいらぬ心配をするよりも、2本足(または4本足)で軽やかに歩くPepperがSoftbankのお店で接客してくれる未来を想像するほうが楽しいかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：デルのVR対応一体型PCは6月9日発売、14万4980円から。上位機はAMD Ryzen 1700とRX580搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/vr-pc-6-9-14-4980-amd-ryzen-1700-rx560/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb70e1a1fb905a87cda737b364e69696/205358137/IMG_6639_s.jpg" />

6月9日、デルが東京で新製品発表会を開催。27インチ一体型デスクトップPC『New Inspiron 27 7000 フレームレスデスクトップ』の日本版を発表しました。発売は6月9日（つまり即日）、価格は14万4980円からです。

特徴は、従来のディスプレイ一体型PCを超える、ゲームPCレベルの高い性能。そして歴戦Engadget読者であればピンと来るであろう「AMD製CPU搭載デル製品」のイメージに違わないコストパフォーマンスの良さです。
上位構成ではCPUに物理8コア版のAMD Ryzen 7 1700を、GPUにはRadeon RX 580、4K解像度液晶パネルを搭載。デル側は「VR対応」をアピールします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 14:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPad Pro（10.5 / 12.9インチ）、ソフトバンクとauが6月13日に発売決定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/10-5-12-9-ipad-pro-au-6-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b001594c5985350c29aeb7a9f8f2dc3e/205358215/ippcmpr.jpg" />
ソフトバンクとauは、10.5インチと12.9インチの新型iPad Proについて、6月13日より発売すると発表しました。

NTTドコモは記事執筆時点で発売日を明かしていません。

ドコモ版、au版、ソフトバンク版の価格比較はこちらもご覧ください。

新iPad Proの大手3キャリア版、予約は本日より開始。ただし発売日は3社ともに未定

新しいiPad Proの詳細は下記の記事もご覧ください。


新旧iPad Pro仕様比較。120Hzディスプレイ、CPU進化、カメラもしれっと高性能化、ストレージは2倍に
速報：10.5インチiPad Pro発表。6コアA10X Fusion、True Toneディスプレイ搭載。12.9インチも更新
iPad Pro 10.5、iMac Pro、HomePodの実機に触った！ WWDC17完全新機種ハンズオンレポ

















 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S8と新型Gear VRは、現時点最高峰のスタンドアローンVR環境だ【実機レビュー】：VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/galaxy-s8-gear-vr-vr-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/13860f58c647f83575d993241fadeb22/205357917/P6090001.jpg" />
Galaxy S8 / S8+が6月8日に発売され、そして「Galaxy Gear VR with Controller（以下Gear VR）」は5月23日にすでにリリースされています。しかしGear VRをゲットできる「Galaxy S8|S8+ 予約キャンペーン」が実施されていたため、まだ両者を揃えた方はごく一部でしょう。というわけで今回のVR情報局では、Gear VRをサムスンから借用し、ファーストインプレッションをお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界で500本限定、カシオ「PRO TREK Smart WSD-F20」限定モデルの外観をチェック
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/500-pro-trek-smart-wsd-f20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1151x768+0+0/resize/1199x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/25c38bab67d99cad07437b329e7ae982/205333743/DSC_9411.jpg" />

カシオのAndroid Wear搭載アウトドアスマートウォッチ「PRO TREK Smart WSD-F20」。この限定モデル「WSD-F20S」の販売が本日（6月9日）始まりました。

世界で限定500本となる本モデル、風防にサファイアガラスを使い、筐体にIPボタン＆ビスを採用するなどこだわり抜かれたデザインが特徴です。カシオより「WSD-F20S」（写真右）と、通常モデルの「WSD-F20」（写真左）を借りたので、その違いをチェックしていきます。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/wsd-f20s/" title="WSD-F20S">【ギャラリー】WSD-F20S (46枚)</a></p>



 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IKEAが火星体験施設で合宿。新しい家具デザイン着想のため、2019年には｢宇宙家具コレクション｣発売へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/ikea-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/612ac8a6d3ce596d97e6bb77766210c2/205358205/mainikea.jpg" />

スウェーデンの家具メーカーIKEAのデザイナー数名が、新しい家具のインスピレーションを得るために、米国ユタ州にある火星シミュレーターで合宿生活をはじめました。期間は7日間と短めですが、火星を模した体験を通じて2019年には"Curious Collection on Space"と銘打つ家具コレクションを発表する計画です。

IKEAのデザイナーMarcus Engman氏は、人口が増加し続ける地球において、省スペース家具が重要になると大真面目に考えています。従来、デザイナー達はモデルとなる家での生活を通じて、デザイン面でのインスピレーションを得ていました。その手法を火星(を模した)環境で実践し、新たな家具デザインのヒントを得ようとしています。

狭い場所向けの家具と火星環境での生活はいまいち結びつかないかもしれません。Engman氏は「宇宙旅行を快適化するためにその制約を知り、製品開発にも活かしたい」と語り、狭い宇宙船で活用できるファニチャーが狭い住居にも応用できるという考えを示しています。少なくとも「宇宙生活向け家具コレクション」のカタログがポンと目の前にあれば、んん？とばかりに興味をひかれる人も多そうです。

この合宿に関してIKEAとNASAとの間には直接的な協力関係はありません。ただ、スウェーデンのルンド大学はNASAとともに、長ければ往復に3年かかるとされる火星有人探査に必要なものの研究に取り組んでいます。IKEAはルンド大学への協力を足がかりとして、将来の宇宙船や火星居住区の内装に何らかの貢献をしたいと考えています。

ちなみに、狭い環境の家具を研究したいのなら、火星よりも日本へ合宿に来ればよいのでは、という気がしないでもありません。そしてやや自虐的な方向で夢を膨らませれば、将来の火星環境で活躍するのは欧米諸国からすれば非常に狭い住環境に慣れ親しんだ私たち日本人かもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     特報！もっと知りたい新時代スマホ。Galaxy S8降臨祭（無料イベント）参加者募集中、あり余るワクワク感を動画に込めてみた。
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/galaxy-fes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/558f94bb6355788342667268cf5ce85b/205324963/IMG_8892.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ドコモとauから発売が決定した新世代スマートフォン Galaxy S8 / S8+ 、さらに契約中ずっと1500円引きのdocomo with対応 Galaxy Feelといったように、夏のGalaxyは魅力的なラインナップを揃えてきました。

EngadgetではそんなGalaxyの世界がより深く、そしてより楽しくなるようなイベント「Galaxy S8降臨祭」を開催します。動画では発表会の模様を織り交ぜながら、夏のGalaxyシリーズの魅力をギュッと凝縮しました。

 

Galaxy S8降臨祭の開催日時は、6月24日(土)午後。会場は東京都内某所（港区）。実機をじっくり試せるだけでなく、Gear VR with Controller、全天球360度カメラ Gear 360なども使用感を確かめられます。

また担当者やモバイルジャーナリストによるトークセッションや懇親会など、存分にGalaxyを味わい尽くすイベントになる予定です。中の人のポロリ発言にも期待したいところですw



なおイベント参加は無料。参加条件は以下の通りです。

20歳以上のGalaxyシリーズファン、　または『Galaxy S8 / S8+』が気になっている方
参加者のみなさまのSNSやイベント記事などでの顔出しがOKな方


現在イベント内容を充実させるべく奮闘中。当日のタイムスケジュールをご参考程度にどうぞ。

12時30分　開場、受付開始
13時00分　イベント開始
　　　　　プレゼンテーション
　　　　　座談会、撮影会
　　　　　Galaxyなんでも相談室...
17時00分　懇親会開始
20時00分　懇親会終了、閉場



お申込みはこちらのイベントページから。会場の都合上、参加希望者多数の場合は抽選とさせていただきます。会場の詳細は当選者にお伝えいたします。


新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 開催！ミライ端末を試したい・訊きたい参加者を募集します

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル､iOS 11でFLAC形式のオーディオ再生をサポート。ほかにOpusや3Dサウンドにも対応へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/ios-11-flac-opus-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ba40e57e79a1fec68239218caf5b061/205358708/11.jpg" />

アップルが、世界開発者会議WWDC 2017のセションでiOS 11およびmacOS High SierraがFLACフォーマットのオーディオファイルの再生に標準対応すると発表しました。FLACといえば、CDを超える音質のハイレゾ音源によく使われるフォーマットであり、iPhoneで特別なアプリを必要せずに高音質な音楽を再生できるようになります。


ただし、これまでに発売されているiPhoneは内蔵DACの都合上、サンプリングレート48kHz/ビット深度24bitまでしか対応していません。たとえば96kHz以上のハイレゾ音源を再生しても、iPhoneが搭載するDACでは強制的に48kHz/24bitにダウンコンバートしての再生となってしまいます。もちろん48kHz/24bitでも分類上はハイレゾではありますが。

ではなぜiOS 11がFLAC再生をサポートする必要があるのかが疑問点になります。これについては、まず音楽のダウンロード販売において、CD音質～ハイレゾ音質で販売される音源の標準フォーマットとしてFLACが定着していることがあげられます。

さらにアップルが最近公開したファイル管理アプリ「Files」を使えば、ネットワーク経由でFLACフォーマットの音源が再生できたと報告されたことから、iCloudやローカルサーバーに保存しているFLACフォーマットの音源をiPhoneで手軽に再生できるようにするための対応が考えられます。またこの流れであれば、デスクトップのiTunesもFLAC再生に対応するはずです。

大穴としては、iTunesのダウンロード販売やApple Musicがハイレゾ配信に対応する、iPhone 8(仮)に付属するだろうLightning-3.5mm変換アダプターに内蔵のDACがハイレゾ対応になるなどが考えられなくもありませんが、そこまでは期待しないほうが良いかもしれません。

ちなみに、iOS 11のオーディオ機能に関するセッションでは、FLACのほかにインターネット向けの低遅延伝送フォーマットOpusや3Dオーディオへの対応も発表されています。またwatchOS 4に関してもAAC-LC、AAC-ELD、HE-AAC、HE-AACv2、MP3(デコードのみ)、Opusの各形式へ対応が発表されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4世界同時セールDays of Play開始。ソフトは最大90%オフ、海外では限定新色の本体も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/ps4-days-of-play-90/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/694fc30ca955bf08b923b446f3016cb9/205353850/ps4gold.jpg" />
ソニーが世界同時開催のプレイステーション関連セール『Days of Play』を開始しました。日本時間で2017年6月18日23時59分まで、10日間の限定セールです。

内容は各国で異なるものの、PS Storeのダウンロード版ゲームが最大で90%引きや、限定新色ゴールドのPS4スリム1TBモデルが50ドル引き(北米)、コントローラDUALSHOCK 4やワイヤレスヘッドセットの割引など多彩な内容です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    購入レポ、Galaxy S8を買ったワケ。手にした瞬間ハッとしてグッときてやってきた未来感
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/galaxy-s8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b4f7b36648a2392dcf5dd894c05055f1/205358336/s8b.jpg" />

6月8日、Galaxy S8/S8+の販売が始まりました。欲しかったので私も初日に購入したのですが、編集長のACCNにそれが見つかると、こうして購入動機をレポートすることになってしまいました。よろしければお付き合いください。

Galaxy S8 / S8+、国内販売が本日開始。ドコモとauが取り扱い
動画：サムスンGalaxy S8 / S8+ ハンズオン。大画面なのにスリムなボディ、S7 edgeと比較してみました
Galaxy S8を触って思うこと。iPhone 8のハードルを上げる未来感、国内対応への期待と悩ましさ
速報：Galaxy S8 が Daydream VRに対応。この夏のアップデートで提供へ
Galaxy S8の遠い指紋センサ配置に意外な理由。インセル式採用は？サムスン開発者が回答
Galaxy S8 / S8+をデスクトップPC風にするDeX Station実機レビュー、念願のノートPCレス出張もマウスは必要
Galaxy S8 サムスン純正アクセサリー 保護フィルムからビキニケースまで最速レビュー

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPad Pro用Smart Keyboard（日本語JIS）ほかApple純正アクセサリ速攻レビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/09/ipad-pro-smart-keyboard-jis-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a4b9287a07d04126cd5c4972bfbb1e5e/205353290/IMG_8303.JPG" />
iPad Pro新モデルの発表に合わせ、カバーとスタンドを兼ねたキーボード「Smart Keyboard」に、ついに日本語JIS配列モデルが追加されました。さっそく注文してみたところ、一緒に注文した10.5インチのiPad Pro本体よりも先に届きましたので、早速レビューをお届けします。また、記事後半にほかの純正アクセサリも紹介しています。

▲Smart Keyboard（JIS）10.5インチ用と12.9インチ用の両方をゲット。価格はそれぞれ1万7800円、1万8800円（いずれも税別）です。

Smart Keyboadが初めて登場した2015年当初はUS配列モデルのみで、その後は欧州や中東、アジアなど複数の言語に対応したモデルが登場したものの、日本語版はずっと存在しませんでした。

US配列は記号の位置が異なるほか、Returnキーが横長であることも日本のユーザーには不評です。これだけならUS配列が好きな筆者にはむしろ好都合だったのですが、大きく困ったのが日本語入力のオン／オフを切り替える「英数・かな」が使えない点でした。

Macだとソフトウェア的に「英数・かな」を割り当てるユーティリティなどでカスタマイズできるものの、iPadでは不可能。もちろんJIS配列の「Magic Keyboard」などを使うという手はありましたが、iPadとは分離したキーボードであり、モバイル用途にはなにかと不便でした。
10.5インチ用を9.7インチのiPad Proでも使える
今回、10.5インチiPad Proの登場に合わせて日本語JIS配列モデルが登場しましが、実は12.9インチ版にも日本語バージョンが追加されています。

配列を見ていくと、スペースバーの左右には「英数・かな」、ControlキーはAの左など、アップルの日本語JIS配列を踏襲しています。大きさ的には従来の9.7インチ用Smart Keyboardに近く、右端のほうのキーは幅が狭くなっています。


▲10.5インチ用の日本語Smart Keyboard。Macとほぼ同じ配列です。

コネクターはiPad Pro独自の「Smart Connector」。筆者が限りでは9.7インチ、10.5インチ、12.9インチのiPad Proで互換性があるようです。

実際に9.7インチのiPad Proを装着してみたところ、わずかにサイズが異なるものの、大きな違和感はありません。9.7インチのiPad Proを買い換える前に、まずは日本語キーボードが欲しかった人も、とりあえずは使えます。

▲10.5インチ用なのでわずかに幅は余るものの、さほど違和感はありません。

▲閉じた状態。9.7インチと10.5インチのサイズの差がよくわかります。

▲折りたたみ時、段々になるのは最初イヤでしたが、慣れました。

入力方式としては、「ローマ字入力」はもちろん、設定画面からハードウェアキーボードの設定を変更することで「かな入力」も可能。

初代のiPad Proである12.9インチ版でも、12.9インチ用の日本語Smart Keyboardを問題なく利用できました。こちらは当然、サイズがピッタリです。

▲12.9インチ用のSmart Keyboard（JIS）と12.9インチのiPad Pro。
▲配列は変わりませんが、キーピッチに余裕があります。

あえて12.9インチ用を使うもアリ

ここで、筆者が気に入っている使い方をご紹介。12.9インチ用のSmart Keyboardに、9.7インチまたは10.5インチのiPad Proを乗せるという変則的な組み合わせです。

▲見た目に疑問を感じるかもですが、安定感はバツグンです。
12.9インチ用のSmart Keyboardは、キーピッチがMagic Keyboardとほぼ同じ。タイピングしやすいのはもちろん、膝上で使うときの安定感も高いです。たっぷり横幅があるので、9.7インチまたは10.5インチのiPad Proをしっかりと支えてくれそうです。

これなら安定したテーブルがなくとも、膝の上に置いたまま全速力でテキストの打ち込みが可能。通常は別なカバーなどの利用を考えられている方などに、ぜひ試してもらいたい組み合わせです。

※以降、WWDC帰りのACCN編集長にバトンタッチしてお届けします。

Smart Keyboard以外にも、続々出荷されているApple純正アクセサリ。ファミコン本体が来る前にソフトある的なモヤモヤ感ですが、これもこのところの恒例パターンとなりつつありますな。


▲10.5インチ用レザースリーブは各1万5800円（税別）。上はApple Pencilケースです（後述）。


▲定番のSmart Coverはレザー仕様が全4色で各8800円（税別）、シリコン製が全7色で各5800円（税別）となっております（10.5インチ向けの場合）。

ところで今回、ケースは純正品が用意されておりませんね（12.9インチユーザーは現行の純正ケースが使えると思いますが）。ナゼでしょう？ サードパーティさん商機かもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4Kスマホの使い勝手は？ 「Xperia XZ Premium」ドコモ版先行ミニレビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/10/4k-xperia-xz-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1c4be7a10819f1f3a1e851a31a550e32/205362539/DSC09997.jpg" />

ソニーの最新スマートフォンXperia XZ Premium。Z5 Premium以来、約1年半ぶりとなる4K液晶を搭載したXperiaを、NTTドコモが6月下旬に発売します。実機をお借りしたので、早速レビューをお届けします。

関連：


ソニーの4Kスマホ「Xperia XZ Premium」を徹底解剖！前モデルとの差が歴然なワケ
「Xperia XZ Premiumがベスト」に納得、ただ物足りなさも
再びの4Kスマホ Xperia XZ Premium、ドコモが6月に発売決定。受信788Mbps対応





実機を見てまず感じるのは、5.5インチで4K解像度を実現したことへの「驚き」です。正直、見た目では違いははっきりとわかりません。しかし、5.5インチ 12.2cm x 6.8cm四方に、3840 x 2160のピクセルを詰め込んでいることを頭に入れてからディスプレイを眺めると、その技術力に感銘をうけます。


Xperia XZ Premiumで撮影した花


Xperia XZ Premiumの液晶を接写。ここまで拡大してもドットが目立たない

5.5インチ4Kの解像度自体は、Z5 Premiumから据え置きです。しかし、表示品質がかなり改善しています。Z5 Premiumでは、画面が若干青みがかっているのが気になりました。XZ Premiumではその点を改善し、表示がより鮮やかです。

また、Z5 Premiumでは画面の輝度が低く、屋外での視認性が気になりました。一方のXperia XZ Premiumではピーク時の輝度が高められており、昼間の屋外でもしっかりと表示を確認できます。



クアルコムの最新プロセッサ Snapdragon 835（以後835）を搭載する、唯一のXperiaであることも見逃せません。下位モデルのXperia XZsは、プロセッサを1世代古いSnapdragon 820（以後820）に据え置いています。一方のXperia XZ Premiumが搭載する835は、820比でCPU性能で20％、GPU性能で25％向上しています（いずれもクアルコム公称値）。

820も十分に高速なので、この性能差を体感できるかは別の話。とはいえ、最新のモバイルプロセッサを搭載したXperiaを手に入れたいのなら、現状では本機しか選択肢がないというわけです。なお、最新のプロセッサを積んでいるためか、あらゆる動作がサクサクで、気持ちいいとさえ感じます。

"世界初搭載"のカメラ機能が魅力的

このようにスペックシートはモンスター級。では使い勝手はどうでしょうか。



普段の使い勝手に直結する機能といえばカメラです。これもなかなか魅力的です。





960fpsスロー映像、Xperia XZ Premiumと同等カメラのXperia XZsで撮影

Engadget 日本版 Videoさん(@egjpv)がシェアした投稿 - 2017 5月 19 12:44午前 PDT



特に、スマートフォンでは世界初搭載となる積層型イメージセンサーが威力を発揮しています。これは、イメージセンサーの上にDRAMを積層（直結）し、イメージセンサーからDRAMに映像を高速転送できるようにするもの。これを活用し。1秒間に960フレームを記録する超スロー映像。そして、シャッターを押した瞬間に、タイムマシンのように数フレーム前に遡って『シャッターを押す前にもこういう写真が取れていますよ』と提案する「先読み撮影」機能を実現しています。
夜にも強いカメラ

また筆者が驚いたのが暗所での撮影性能です。夜、月明かりと街灯だけで照らされた被写体でも、ノイズを抑えた写真を撮影できます。







これは、Xperia XZ Premiumで画素数を抑えていることが功奏しているようです。というのも、Xperia XZでは2300万画素でしたが、これが1600万画素に。画素数を抑える代わりに、1画素あたりの受光面積を拡大することで、夜間での撮影性能を改善しています。

また、目で見た通りの色味で撮影できるのもポイントの1つ。これは、Xperia XZから搭載するRGBC-IRセンサーが威力を発揮しているようです。これは、ホワイトバランスを調整するためのパラメーターに、従来のRGBのほか、赤外線を活用するというものです。



このようにスペック良し、使い勝手良しの完成度の高い端末となっています。

ただ、もうひと押し欲しかったのも確かです。4Kディスプレイは確かにプレミア感がありますが、2560 x 1440に比べてひと目で見分けられるかというと、微妙なところ。Galaxy S8 / S8+のような縦長ディスプレイや、iPhone 7 Plus/ HUAWEI P10のようなデュアルカメラ、ZenFone ARもようなVR/AR機能など、ひと目で「おっ、他の端末と違う」とわかるギミックがあれば、よりプレミアム感が出たのではないでしょうか。

なお、Xperia XZ Premiumのカメラ機能は、Xperia XZsでも利用可能。4Kディスプレイや最新プロセッサのSnapdragon 835が不要という方は、そちらをチョイスしても良いでしょう。ただギークとしては、やっぱり最新プロセッサを搭載した端末を手に入れたいですよね。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    元｢Top Gear｣リチャード･ハモンドが撮影中に大事故。3億円のRimacが黒焦げも本人は大事に至らず
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/11/top-gear-3-rimac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2042751d500590c2d89c3a885b67e201/205363897/mainap.jpg" />

元「Top Gear」MCのリチャード・ハモンドが、Amazonプライム・ビデオ「The Grand Tour」シーズン2の撮影中にEVスーパーカーRimac Concept Oneでクラッシュ、マシンが大破炎上する大事故を引き起こしました。ハモンドは膝を怪我したものの、重篤な状態ではないとのこと。一方、Reutersはハモンドが膝を骨折したと報じています。
　


番組のMC仲間ジェレミー・クラークソンはTwitterへ「これまでで一度も見たことのない転落事故」を起こしたとツイート。それでいて「ハモンドはおおむね大丈夫そうだ」としています。ハモンドは事故後、ロケ先からスイスの病院へと搬送され、ベッドの上から家族に電話をしたと伝えられています。
　


It was the biggest crash I've ever seen and the most frightening but incredibly, and thankfully, Richard seems to be mostly OK.
- Jeremy Clarkson (@JeremyClarkson) 2017年6月10日

　
英Mirror紙はハモンドの運転していたRimacが220mph(354km/h)で高さ30mの丘を転げ落ちて行ったとして、クラークソンとジェームズ・メイの「アイツは死んだと思った」という二人のコメントを掲載しています。ただ、これらの表現は著名タブロイド紙Mirrorのこと、それなりの誇張が入っているはずです。

「The Grand Tour」の撮影中に発生した事故で、他に被害者が出なかったのは不幸中の幸い。ただ、これが番組の制作にどのような影響を及ぼすのかはまだはっきりしません。

ハモンドはTop Gear時代にもフォーミュラカーのようなマシンVampireで撮影中に大事故を起こし、一時的な脳障害や記憶喪失、鬱をわずらったことがあります。今回の事故でその症状が再発したりしないことを祈るばかりです。

 


Richard Hammond was involved in a serious crash, but very fortunately suffered no serious injury. pic.twitter.com/4Oib32IJvj
- The Grand Tour (@thegrandtour) 2017年6月10日



下は事故発生時のものとされる映像

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Jun 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：『Xbox One X』は11月発売。開発名 Scorpio の『史上最強ゲーム機』
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/11/xbox-scorpio-xbox-one-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dfe3c7ecfc95ddbd67c0184bb87d8189/205364979/Xbox%2BOne%2BX.jpg" />



 ゲームイベントE3 2017で、マイクロソフトが最新の家庭用ゲーム機『Xbox One X』を発表しました。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 06:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox Oneが初代Xbox下位互換を発表。三世代対応ゲーム機へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/11/xbox-one-xbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/78c3c8d0904c47c7d5b0328695b8594b/205365346/DCEyRGTXgAA2QzT.jpg" />

ゲームイベント E3 2017 ブリーフィングで、マイクロソフトが Xbox One の初代 Xbox 下位互換対応を発表しました。

Xbox One は従来から前世代機 Xbox 360 タイトルの一部を下位互換機能で遊ぶことができますが、今後は2002年発売の初代 Xbox ゲームにも対応し、「三世代ゲーム機」に進化します。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 10:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11の新機能｢Apple Pay Cash｣｢NFC開放｣を読み解く：モバイル決済最前線
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/11/ios-11-apple-pay-cash-nfc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/34411f7d56da652e44f9f422eb01b296/205365670/ph01.jpg" />
▲Apple Payの4つめの新機能として紹介されたP2P送金


もはやApple Payがモバイル決済の世界を大きく動かしたことは揺るぎない事実だ。日本国内でもその効果がいろいろなデータから如実に表れつつあるが、これについては改めて紹介していきたい。今回、その仕掛け人であるAppleから同サービスのいくつか重要なアップデートが発表されたので、それらについて考察していきたい。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By HUAWEI :     このスマホ、圧倒的。Leicaダブルレンズが進化したHUAWEI P10 Plus
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/leica-huawei-p10-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/660b481b6804b08000b2d4309bd6d973/205302035/P5233653.jpg" />

昨年ダブルレンズカメラとLeicaレンズを搭載したことで、カメラ機能の評価が格段に上がっているのがファーウェイのスマートフォン。なかでも「HUAWEI Pシリーズ」は機能とデザインのバランスが抜群で人気のモデルとなっています。

その「HUAWEI Pシリーズ」に「HUAWEI P10 Plus」、「HUAWEI P10」、「HUAWEI P10 lite」の3モデルが新たに登場しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【ビデオ】多様なカテゴリ、場所、天候、時代を網羅する究極的レース・ゲーム『Project Cars 2』の予告映像が公開！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/11/project-cars-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9783402192412dda535eb513c48f7f12/205363697/car+2.jpg" />
レーシング・ゲームといえば、年内の発売が期待される『グランツーリスモSPORT』が注目を集めているが、あなたが待っているゲームはこれだけではないはずだ。『ニード・フォー・スピード シフト』の開発でも知られるSlightly Mad Studios社から、『Project Cars 2』がこの秋に発売されるのだ。同社は、6月13日～15日（現地時間）に米国ロサンゼルス市で開催される世界最大のゲーム見本市 E3（エレクトロニック・エンターテインメント・エキスポ）を前にその最新トレーラー映像を公開し、9月22日（現地時間）に発売することを明らかにした。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サーブ「9-3」が電気自動車として中国で復活！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/12/9-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f69a24097b5c0995674c83f8fe8fec22/205348550/9-3_concept_front_q85_subsampling-2.jpg" />

ナショナルエレクトリック・ビークル・スウェーデン（NEVS）社は、2012年に買収したサーブを元にした電気自動車（EV）の開発を続けている。2015年には、サーブ「9-3」のプラットフォームをベースにしたEVを2017年に発売するという発表があったが、ついにその成果を確認する時がきたようだ。NEVSは5月31日、9-3とそのSUV版である「9-3X」のコンセプト・モデルを披露し、カーシェアリングなどのサービスを提供する「モビリティ・プロジェクト」として、これらのモデルが中国の天津市で運用されることを発表した。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    異星人からの信号の正体・貨物船に自動運転化の波・深い火傷を傷跡なく治す技術 #egjp 週末版83
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/12/egjp-83/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bb12432c0fdc99a86bd65223ba2097cb/205365947/mainegjp.jpg" />
　
拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「異星人からの信号の正体」「貨物船にも自動運転化の波」「深い火傷を傷跡も残さずきれいに治す技術」などをまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>