<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    3月7日のできごとは「DSC-HX60V 発売」「TJ-LT00A 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/3-7-dsc-hx60v-tj-lt00a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/99ca8c00-3ebd-11e9-98de-ea4b2d17883c" />3月7日のおもなできごと
2013年、エレクトロニック・アーツが「シムシティ」を発売
2013年、タカラトミーアーツが「ロボフィッシュ」を発売
2014年、ソニーが光学30倍ズーム機「DSC-HX60V」を発売
2015年、東芝がTransferJetアダプター「TJ-LT00A」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflixオリジナルアニメ『ULTRAMAN』最新予告編公開。SEVENとACEも登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/netflix-ultraman-seven-ace/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F2ffdd6e0-3feb-11e9-bdf7-ad3707637cf6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e98c9f6db058e026f6619c7cf579365257021b5" />
Netflixが製作するオリジナルアニメ『ULTRAMAN』の最新予告編が公開されました。登場するのはULTRAMAN、SEVEN、ACEに、いくらかの怪獣や星人たち。ウルトラマンと言えば"特撮もの"というのが一般的なイメージですが、この作品はコミック雑誌「月刊ヒーローズ」に連載されているマンガを原作としており、ULTRAMANたちはマーベル作品のアイアンマンのような強化スーツという設定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ガチ過ぎないのがいい！温もりが感じられるグラフィックスの『タイニーアドベンチャー』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/tinyadventure/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F5a06c240-3a5e-11e9-b5ff-8b6885977906&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0f0e62d66270abc358e9a809c4cb30bd27b3b56d" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『タイニーアドベンチャー』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧

『タイニーアドベンチャー』は、女の子を操作してステージ奥のゴールを目指すアクションゲーム。クリアまでにそれほど時間がかからない程よいボリュームに加えて、どこか温もりが感じられるグラフィックスが特徴です。



プレイヤーが操作する女の子は左右移動とジャンプのほか、フィールド上のブロックを掴んで動かすことができます。これら3種類のアクションを臨機応変に使い分けてゴールを目指しましょう。



 
『タイニーアドベンチャー』アプリダウンロードはこちらから
　




高いところから飛び降りる際は、ちょっとした工夫が必要。そのまま落ちてゲームオーバーにならないよう、まずブロックで足場を作ります。こうした仕掛けを解く楽しみも本作の魅力です。



ブロックは足場を作る以外にも、「吹き上がる水に栓をする」、「高所へ登るための階段を組み上げる」といった使い方も可能。登場する仕掛けに応じて、ブロックの活用法を色々と考えてみましょう。



一見ゆったりとした雰囲気に見えて、中には落とし穴のようにプレイヤーの反射神経が求められる場面も。仮にゲームオーバーになってもチェックポイントからリトライできるので、諦めずに突破法を探すのがクリアへの近道です。

丁度よいボリューム感と適度な難度を兼ね備えた『タイニーアドベンチャー』。ぜひ一度プレイしてみてください。





 
『タイニーアドベンチャー』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 17:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPO、新たなポップアップカメラスマホ「F11 Pro」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/oppo-f11-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F345d3e90-3fd9-11e9-bfaa-b9802ca215ac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6a966ed3ff22f786add5fcd44abc5120a7b14cae" />

中国OPPOは新形スマートフォン「F11 Pro」を発表しました。同端末の特徴は、本体上部から飛び出すポップアップカメラの搭載にあります。

F11 Proのポップアップカメラの画素数は1600万画素。OPPOが2018年6月に発表した、フロントカメラだけでなくセンサーも一緒に持ち上がるポップアップカメラスマホ「Find X」の2500万画素からは、すこしスペックダウンしています。一方、背面には4800万画素のメインカメラと500万画素の深度センサーを組み合わせたデュアルカメラを搭載しています。



ディスプレイは6.53インチ／1080&times;2340ドットで、ノッチもパンチホールもない全画面デザインを実現。プロセッサはHelio P70で、RAMは6GBで内蔵ストレージは64GB。バッテリー容量は4000mAhで、急速充電技術「VOOC 3.0」にも対応しています。

向きによって複雑なグラデーションカラーをみせる本体背面には、指紋認証センサーを搭載。イヤホンジャックを搭載している点や、外部端子がmicroUSBなのは、今どきのスマートフォンとしては少し珍しいでしょう。

ポップアップカメラを搭載したスマートフォンとしては上記のFind Xだけでなく、昨年には中国VIVOが「NEX S」を発表。さらに、韓国サムスンや中国OnePlusからの製品投入も噂されています。メカニカルなギミックは耐久性の面で不安もあるものの、外観的なインパクトと全画面デザインに実用性から採用が進んでいるのかもしれません。

F11 Proの価格は2万4990インドルピー（約4万円）で、3月15日よりインドのAmazonで発売予定。その後は東南アジアや中等、北アメリカなどでも販売予定となっています。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Live Photosの動く写真を壁紙にできるって知ってました？：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/live-photos-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=6048%2C4032%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F24ff8b40-343c-11e9-bd73-85590463a433&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=79df76d084bdc79e460ae8373014c98278e436c7" />
iPhoneでの写真撮影時に、前後1.5秒の動きとサウンドを動画として記録してくれる機能「Live Photos」を活用している人は多いのではないでしょうか。動きのある被写体を撮影して、いきいきとした瞬間を残したり、撮影時に目を閉じてしまったときは、あとから編集でベストな瞬間を選び直したりと、使い方はさまざまです。

そんな便利な「Live Photos」を、ただアルバムに保存しているだけではもったいない。「動く壁紙」として、ロック画面に設定して楽しんじゃいましょう。

「Live Photos」の壁紙設定は、iPhone 6s 以降が対象ですが、iPhone XRとiPhone SEは対象外となります。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/live-photos-0/" title="「Live Photos」を壁紙に設定する方法">【ギャラリー】「Live Photos」を壁紙に設定する方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 18:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折りたたみスマホは発売する？　料金値下げへの道筋は──ドコモ吉澤社長に聞く（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/docomo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F7e65e5f0-3ff7-11e9-a2bf-745ac4e06c51&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fd3b9d80f0787ef1c5d28fc1a88dcee73eaf8c8c" />
ドコモの吉澤和弘社長が、2月28日に閉幕した「MWC19 Barcelona」の会場で、同社が4月に発表すると見られる新料金プランの一端を明かしました。複雑な料金体系を改め、「シェアパック」など、複数回線を束ねて使うプランを整理する見通しです。ドコモは、現行料金プランを導入した際に、ユーザーが1人で使える「パケットパック」のほか、家族で容量を分け合うシェアパックを導入しました。

一方で、「シェアだと自分や家族がどのぐらい使っているのか、使い方によっては分かりづらくなっていた」といいます。ユーザーの利用するデータ量が増加するのに伴い、家族で合算するという仕組みが煩雑になっていたというわけです。これに対し吉澤氏は、来期に導入される新料金プランでは、端末代と通信費を完全に分けた「分離プラン」だけでなく、料金そのものもよりシンプルにしていく方針を示しました。

また、吉澤氏は「バンドル料金がなくなるわけではないが、そこを整理する」と語っており、ドコモ光などのセット料金についても、見直しがかかる可能性があります。

インタビューでは、ほかにも楽天対抗の戦略や、MWCで注目を集めた折りたたみ端末について、そして9月にスタートする5Gのプレサービスに関する話が語られています。主な一問一答は、以下をご覧ください。
新料金プランや対楽天に自信

--新料金の特徴は、価格以外に「シンプルさ」を挙げていました。現時点で、どこが複雑だと思われているのでしょうか。

吉澤氏：4年半前から「カケホーダイ&amp;パケあえる」（現行料金プラン）という言い方をしていますが、それはそれでよかったと思っています。事実、パケットを家族でシェアできるというところは、皆さんに喜んでいただけました。ただ、最近は1人1人のデータ使用量がかなり上がっています。シェアだと、自分や家族がどのぐらい使っているのかというのが、使い方によっては分かりづらくなっていました。家族で何回線か使っていただくのは（ドコモにとって）重要ですが、容量をシェアするというのが難しくなってきています。

それとバンドル（セット料金）ですね。料金をバンドルにすることで、お客様にドコモに止まっていただける効果はあります。たとえば、dカードのゴールド、あるいはドコモ光に入っていただいているお客様は、解約率が非常に低い。一方で、光であろうが、なんであろうが、バンドルがあるとシンプルにするのが難しくなります。バンドル料金自体がなくなるわけではありませんが、そこは整理して、すっきりさせていきます。


▲現行料金プランは通話定額とシェアパックの2本柱だった。写真はサービス開始直前の発表会のもの

総務省の研究会の中間報告でも、「分かりにくい」だったり、「総額がどのぐらいなのかを明確にしてほしい」だったりといった声がありましたが、そういったところまで踏まえて検討していきます。

--MWCでは、楽天がネットワークのアピールをしているのが印象的でした。吉澤さんの目から見て、いかがでしたでしょうか。

吉澤氏：我々はどうしても一からやるわけにはいかないので、（楽天のような完全に仮想化したネットワークは）すぐにはできません。ただ、何十年も経験してきて言えるのは、携帯電話は最終的に無線を使うので、フェージング（電波の受信感度の変動）があって切れてしまったり、ハンドオーバー（1つの基地局から別の基地局に通信が途切れないよう移ること）もひっきりなしにあります。そういうときにどう処理するのかには、かなりのパターンがある。そこが本当に全部検証できているのかという疑問はあります。ただ、コアネットワークは仮想化するにしても、無線の集約装置まで含めてというところまで（楽天がやってくると）は、まったく考えていませんでした。


▲MWCでは完全仮想化のネットワークをアピールしていた楽天。写真は楽天ブースのもの

--コアに関しては、ドコモも仮想化が進んでいるとうかがっています。

吉澤氏：全部終わっているわけではありませんが、コアネットワーク側に関しては、仮想化はかなり進んでいます。

--低料金で打って出て、かつ楽天経済圏と組み合わせていくという話ですが、対抗策はどのようにお考えでしょうか。

吉澤氏：我々も会員基盤を拡大していて、決済やポイントがあります。楽天さんは今までずっとやってきていたことですが、我々も3年以上やり、取扱高も高くなっています。攻め方が（ドコモと楽天では）逆なのではないでしょうか。我々も新料金プランを出しますし、楽天さんの料金がどのぐらいかは分かりませんが、先行して仕掛けることになります。

--会員基盤やサービス面でいうと、ドコモはショッピングが少々手薄な印象も受けます。

吉澤氏：それは、ちょっとそうですね（苦笑）。（楽天のように）ショッピングモールに参画者を募ってというように、そこまでやろうとするとなかなか......。ものをすべてに広げるのはなかなか難しいと思います。そこにはアマゾンさんもいますから。ただし、我々にはファッションのマガシークがいて、オークローンマーケティングもあります。正面切ってではありませんが、得意なものをやっていくという戦い方です。


今年は「5G元年」、折りたたみスマホはどうする？
--MWCでは、至るところで「5G」の文字を見かけました。吉澤さんの印象はいかがでしたか。

吉澤氏：前回、前々回と5Gが（前面に）出てきていましたが、今年はまさにオンパレードです。（アメリカなどで）サービスを開始していることもありますが、ハンドセット（端末）も発表され、実機も出てきていて、5Gがスタートしたことが象徴的に分かるMWCだと思いました。ソリューションやサービスも、あちこちにあります。「5G元年」と言ってもいいのではないでしょうか。


▲NTTブースでは、ドコモが5Gのユースケースなどをアピール

--その元年に、日本では9月からプレサービスを開始します。

吉澤氏：（ラグビーの）ワールドカップだけではありませんが、それを契機にしたスタジアムでのソリューションや、法人パートナーとの連携をさらにブラッシュアップして、プレサービス的にやってみようと考えています。当然そのときには電波もいただけているはずなので、商用のものでしっかりやっていきます。

--実際、一般のユーザーはどういった形で5Gを体感できるのでしょうか。

吉澤氏：たとえばラグビーに来ていただいた方に会場で端末をお貸しして、マルチアングルのコンテンツが観られたリ、5G経由でパブリックビューイングを映したりということを考えています。そういった意味で、一般のユーザーの方々も参加していただくことができます。エンタープライズ（の5G）は端末があるわけではなく、遠隔制御の経路として使われますが、そういったソリューションで役立つことを認識していただければと考えています。

--ドコモとして、あくまで5Gはモバイルでということでよろしいでしょうか。FWA（Fixed Wireless Access＝固定回線の代替としての5G）はいかがですか。

吉澤氏：要求が出てくるところはあるかもしれませんが、それを最初にやろうとしているわけではありません。光が届かないところであれば、そういった手段もあるというレベルです。（FWAをやっているアメリカと比べて）日本の場合、かなり光が浸透しているという違いもあります。ただ、すでに他社（SoftBank AirやUQ WiMAXなど）でやっているところもありますが、LTEでやるのはちょっと違うんじゃないですかね。

--MWCでは、ファーウェイがMate Xを発表しました。サムスンもGalaxy Foldを展示しています。ドコモとしては2画面端末の「M」を開発してきましたが、率直に2端末をご覧になられていかがでしたか。

吉澤氏：（Mと違って）作りとしてベゼルがなく、画面の境目がなくなるので見やすく、その魅力は当然あります。マルチタスクもできますからね。ただ、値段が......（苦笑）。Galaxy Foldの1980ドルでも、日本円にすると22万、23万円になってしまいます。回線分離の中で、端末をそんなに安く提供できないとなると、お客様の評価がどの辺までだったら大丈夫なのか。ほかの国の状況も見ながら思案していて、まだ決めていません。一方で、モノとしては評価しなくてはいけないと思っています。


▲Galaxy Foldなどの折りたたみスマホには、吉澤社長も注目していた

--そのほかの5G端末はいかがでしたか。

吉澤氏：いくつか（メーカーを）回ってみましたが、5G端末という意味だとファーウェイ、LGに、ソニーモバイルもプロトタイプが飾ってあり、基地局ベンダーにも試作機がありました。チップメーカーも端末ベンダーとコミュニケーションしながらやっていて、実際のスマートフォンサイズに（5Gが）収まることがよく分かります。


▲吉澤社長は、新料金プランや対楽天に自信をのぞかせた

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 18:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン、子ども向けKindle発売　書籍や動画見放題で1万4980円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/kindle/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F9f11dd90-406a-11e9-bbff-c7ce1ac92098&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1872a2a229a2732171c28281637a38d437f3f318" />
Amazonは3月7日、同社初となる児童向けタブレット「Kidle Fire HD 8 キッズモデル」の予約販売を開始しました。児童向けの書籍・動画・アプリなどが使い放題となる「Amazon FreeTime Unlimited」1年契約が付属し、価格は税込1万4980円。出荷開始は3月19日予定となります。

 
児童向け見放題の「FreeTime Unlimited」が1年分
同製品は、キッズモデルと謳われつつも、最新のKindle Fire HD 8と共通仕様のタブレット端末です。児童向けの書籍・動画・知育アプリなど数千コンテンツが使い放題となる「Amazon FreeTime Unlimited」の1年契約が付属するのに加えて、耐衝撃カバーの同梱、破損しても2年間は新品に無償交換できる保証も用意されています。

この「Amazon FreeTime Unlimited」は、同端末の出荷に合わせて提供される、児童向けの月額サブスクリプションです。3月19日以降は既存のFireタブレット（2015年9月以降発売のFire、Fire 7、Fire HD8、Fire10）でもソフトウェア更新をすることで利用可能となります。その場合、1年契約が付属するキッズモデルとは異なり、一般会員なら980円、プライム会員なら480円の月額料金が発生します。

同サービスは単に"コンテンツ見放題"だけに留まらず、タブレットの使い方を両親が管理可能なペアレンタルコントロール機能「FreeTime」も利用できます。例えば、就寝時刻を決め、それ以降はタブレットを使えなくしたり、『学習アプリを最低○○分使わないとエンタメ系の機能が使えない』といった制御も行えたります。なお、1台につき4人分の子供のアカウントを登録できます。

 
英語学習・知育にも注力
見放題となるコンテンツは、「ドラえもん　デジタルカラー版」「名探偵コナン歴史まんが　日本史探偵コナン1 縄文時代〜原始時代の冒険者」「なぜ？どうして？恐竜図鑑　大昔の生き物の謎に迫る」「カーズ クロスロードのなかまたち100」など、ディズニー作品を含め多数。

加えて、ベネッセと協業し、算数・読み書き・科学などの様々な知育コンテンツが用意されています。さらに、英語学習のコンテンツも充実しているとのことです。







いざ実機に触ってみると、コンテンツは書籍やアニメ・映画などさまざま。数学や科学、英語の教材も豊富で、楽しみながら学ぶ用途にも向きそうです。

なお、アップルはiPadを学校などの教育機関などに強く訴求していますが、アマゾン・ジャパンによると現時点では同様の計画はないとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報3月7日版｜PS4縦置きスタンドが764円、スマートウォッチが2447円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/amazon-3-7-ps4-764-2447/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 764
価格: &yen; 899 (15% OFF)
（ケテン）Keten PS4 slim/スリム 縦置きスタンド 中空デザイン 省...

&yen; 2,447
itDEAL スマートブレスレット 防水 活動量計 スマートウォッチ 着信...

&yen; 14,251
価格: &yen; 15,656 (9% OFF)
アイリスオーヤマ 2口IHコンロ 脚付 ブラック IHK-W12S-B




&yen; 2,000
価格: &yen; 2,499 (20% OFF)
Anker PowerCore Slim 5000 (5000mAh スリム型 モバイルバ...

&yen; 2,889
価格: &yen; 3,399 (15% OFF)
【光+音！ランプ+スピーカー+目覚まし時計！】 Arbily 18ヶ月品質...

&yen; 5,399
参考価格: &yen; 6,990 (23% OFF)
山善 トローリーハンガー ブラック バスケット2段 バスケット2段...




&yen; 2,124
価格: &yen; 2,499 (15% OFF)
セラミックヒーター 首振り 温風＆送風切り替 3秒即暖 転倒OFF機能...

&yen; 1,380
価格: &yen; 1,760 (22% OFF)
イヤホン カナル型 ステレオイヤフォン 高音質 ヘッドホン 1年保証 ..

&yen; 2,278
価格: &yen; 2,680 (15% OFF)
Te-Rich シガーソケット 3連 usb 一括と個別スイッチ付 分配器 QC.




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 20:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    約5万円の超縦長Xperia「10 / 10 Plus」　高級感もあり日本発売してほしい：開梱レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/5-xperia-10-10-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/5db06640-4025-11e9-bf4f-b23c1a72c881" />
スペイン・バルセロナで開催されたMWC2019で、ソニーの新しいXperiaが発表されました。シリーズ名も一新されて、「Xperia 1」「Xperia 10」「Xperia 10 Plus」「Xperia L3」に。

欲しい性能と機能をたっぷり搭載しているフラッグシップモデルの「Xperia 1」は当然買うとして、どうやら発売日は2019年夏とずいぶんと先な様子。

なぜ欲しいと思ったときに買わせてくれないの！と思っていたら、ミッドレンジモデルの「Xperia 10」、「Xperia 10 Plus」はすぐさま発売になっているという事を嗅ぎつけ、英国の販売サイトCloveで海外モデルを購入してみました。

価格はXperia 10が299ポンド（約4万5000円）　Xperia 10 Plusが349ポンド（約5万1000円）です。

あくまでも「Xperia 1」が本命ということもあり、「Xperia 10」と「Xperia 10 Plus」についてはまぁガジェットとして触ってみようくらいの軽い気持ちでしたが、実機を手にするとやはりテンションがあがります。

まず、箱を開けます。

と、その前にパッケージについて。当然「Xperia 10 Plus」のほうが大きいのですが、厚みはなぜか「Xperia 10」のほうが大きめ。これは本体が分厚いからとかではなくて、付属しているUSB typeCケーブルとイヤホンケーブルの取り回しの都合っぽいです。

入っているアクセサリーは全く同じでした。

さて、「Xperia 10」と「Xperia 10 Plus」の本体。

昨年のXperia XZシリーズのような背面がラウンドしたデザインとはまったく異なります。

どちらかというと以前のスタイルにもどったシンプルなデザイン。価格の安いミッドレンジながら、樹脂素材がアリアリとわかるような安っぽさもなく見た目には悪くありません。

そして、両モデルともアスペクト比21:9という長いディスプレイを搭載しているので、本体はずいぶんとタテに長くなっています。

サイズは「Xperia 10」が 約6.0インチ液晶で156 x 68 x 8.4 mm 約162g。「Xperia 10 Plus」が約6.5インチ液晶で167 x 73 x 8.3mm　約180gです。

発表時の画像を見た時にはタテに細長っ！！と感じたのですが、実物を手にしてみると横幅が抑えられていることもあって、非常に持ちやすいことに気づきます。

「Xperia 10 Plus」の6.5インチという画面サイズからは、反射的にXperia Z Ultraの大画面（6.4インチ フルHD）を想像してしまいますが、サイズ感はまるで違います。アスペクト比の違いと、ベゼルの太さの違いでこうまでもボディのサイズが違うとは驚きでした。

以前から『ベゼルが太い』と言い続けられて、最近モデルからようやく狭ベゼルが取り入れられたXperia。今回の「Xperia 10/ 10 Plus」ではディスプレイの左右と下がほぼベゼルレスに。上の前面カメラ部分は限界まで攻めてノッチを採用するメーカーも多い中、ここはストレートにベゼルを残している形です。

ディスプレイ解像度は、「Xperia 10/ 10 Plus」ともに1080ｘ2520。21:9というアスペクト比のおかげでタテ解像度が高くなるので、TwitterやInstagramなどSNSの縦スクロールでの閲覧はより見やすくなります。

左右のサイド面に連携したユーザーインターフェースとして「サイドセンス」をXperia XZ3に引き続いて搭載。

ディスプレイの左右の端をダブルタップすると、触れた位置にアプリのランチャーを表示。

時間や場所、使用頻度などのユーザーのライフスタイルに合わせて次に使うアプリをAIが予測して、アプリアイコンやクイック設定項目が現れるというもの。

今回から大きくユーザーインターフェースが変わっていることもあわせて、この「サイドセンス」との併用がより便利に感じられます。

Xperia XZ2から背面に移行して物議を醸し出した指紋認証センサーの位置は、ついに元のサイドのポジションへと戻ってきました。個人的にも側面のほうが無理なく楽に感じます。

なお、以前とは異なり、電源ボタンと、指紋認証センサーは別々です。とはいえ、スリープで画面が真っ暗な状態から指紋センサーに指を触れるだけ、掴んだらそのままロック解除されて画面が現れるのでとてもスムーズです。

背面カメラはデュアルカメラを搭載。本体はフラットなぶん、カメラのセンサーのある部分のみ一段飛び出しています。

「Xperia 10」は背面に1300万画素と500万画素（望遠）、前面に500万画素のカメラを搭載。
「Xperia 10 Plus」は背面に1200万画素と800万画素（望遠）のデュアルカメラ、前面に800万画素のカメラを搭載。カメラについてはじっくり使って後日レビューします。


「Xperia 10/ 10 Plus」共通のインターフェースとして、本体下にUSB PD（Power Delievery）に対応したUSB type-C端子、上にイヤホン端子を搭載。まさかの消滅したと思われたイヤホン端子が復活して、有線のインナーイヤーヘッドホン派には朗報です。

ただし、ワイヤレス充電のQi（チー）は搭載されません。せっかく便利さを享受していたのにちょっと残念です。また、防水防塵機能もありません。


それぞれSIMカードトレイの入り口は異なっていました。

「Xperia 10」は、カバー兼SIMカードトレイと、MicroSDカード専用トレイの2段構えで、「Xperia 10 Plus」は、カバー兼SIMカードトレイまでは同じようで、MicroSDカードは本体に直接差し込む方式でした。

最後にスペックについて。

「Xperia 10」は、プロセッサーがSnapdragon 630 、メモリー（RAM）が3GB、ストレージが64GB。「Xperia 10 Plus」は、プロセッサーが Snapdragon 636 、メモリー（RAM）が4GB、ストレージが64GB。

メモリー（RAM）については、販売される地域により「Xperia 10」は4GB、「Xperia 10 Plus」は6GBっといった違いもあるようです。


OSは、Android 9.0（Pie）を搭載。

また、海外モデルということで、気になる技適をチェックしてみると、EU、USの2カ国のみ。

やはり海外モデルには、日本の技適マークはありませんでした。



ミッドレンジモデルでありながら、デュアルカメラを搭載して、指紋認証センサーは横位置に戻ったり、すっかりフラットなデザインになったボディだとか、昨年のXZシリーズは「なかったこと」になっているようにも感じます。価格も安く、可能ならば国内発売してほしいモデルです。

21:9のディスプレイの長さも違和感を感じるのは一番最初に見た時だけで、思っていた以上に持ちやすく使いやすいサイズ感で違和感なくすぐに馴染めました。

デュアルカメラや、縦長ディスプレイを活かした使い方、ユーザーインターフェースが今までとガッツリ変わっていたりなど新鮮な要素も多く、まだまだいじりがいのある機種なので、そのあたりを使い込んで引き続きレビューしてみたいと思います。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 21:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、米国政府を提訴「証拠を示せていない」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/huawei/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F26492470-4080-11e9-ab3f-11ad07c3dd7e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c37101f878f5d5b314900a3aafc2869cf8f86d12" />
ファーウェイは3月7日、中国・深センで開催した記者会見において、米国政府への訴訟をイリノイ州の裁判所で提起したと発表しました。

発表によると、ファーウェイに対する米国の制裁は根拠がないものと指摘。具体的には、NDAA（国防権限法）の第889条（いわゆる中国包囲条項）の根拠となる「サイバーセキュリティの問題」などには証拠がなく、事実に反しているなどとして、同条項が米国憲法に違反していると主張しています。

加えて『（米国の）他の国にファーウェイ製品を使用させないという意図に懸念を抱く。他の国が（ファーウェイ製の）高度な5Gを使用して、米国を追い越すことが心配なのか』ともコメント。『もしかしたらファーウェイを封じ込めることで、何らかの利益を得られると認識しているかもしれないが、米国や他の国の5Gネットワークにファーウェイの参加を制限することは、かえってこれらの国の利益を損なう』とも述べています。

▲記者会見では折りたたみスマホ「Mate X」も登場していた
 


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 21:43:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonギフト券が毎日誰かに当たる！お題に答えてゲットしよう【3月7日】 #プレゼント #懸賞
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/amazon-3-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fed7e16c0-3aa1-11e9-ae7f-cf1b4fe5662b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19f909a7d7ef3a03ed3727db610517715e24bf5d" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続けますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年3月7日のお題：
本日のお題は今日のニュースから。

子ども向けと謳われるタブレット「Amazon Fire HD 8 キッズモデル」がAmazonから発表されました

タブレットそのものはFire HD8と同じみたいですが、児童向けの書籍・動画・アプリなどが使い放題となる「Amazon FreeTime Unlimited」の1年契約が付属して税込1万4980円だそうです。

ペアレンタルコントロール機能が付いているので、子どもに渡すには良さそうですね。

さて問題です。この「Amazon Fire HD 8 キッズモデル」の発売予定日は何月何日でしょうか？ 

答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


 

 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 21:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    噂のSwitch版VRがついに。『Nintendo Labo: VR Kit』4月12日発売、バズーカなど6つの楽しみを用意
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/switch-vr-nintendo-labo-vr-kit-4-12-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F8f185980-4080-11e9-bfbe-cbb3f775e829&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c5b325760db3d4243495291073e5633cb5097b23" />
任天堂は3月7日、Nintendo Laboシリーズの新作として「Nintendo Labo VR Kit（ニンテンドーラボ VRキット）」を4月12日に発売すると発表しました。

Nintendo Laboシリーズは、段ボール製の工作キット「Toy-Con（トイコン）」を組み立ててコントローラーを作り、Nintendo Switchと組み合わせて様々な遊びが楽しめるというもの。このシリーズに、お手軽なVRゲームが遊べる最新作が加わったかたちです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fitbit、低価格になった新型フィットネストラッカーInspire / Inspire HR / Ace 2発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/fitbit-inspire-inspire-hr-ace-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F623f0af0-4079-11e9-bef4-4475c38bfe4a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=db02b5e8648f103a2c679897ab246dd8193504fe" />
フィットネストラッカーの大手メーカーFitbitが、新型トラッカーとしてInspire、Inspire HR、Ace 2の3機種を発表しました。

Fitbitは一時期業績不振に陥っていたものの、スマートウォッチのVersaがヒットし、2018年のウェアラブル市場では第3位まで復活しています。そんなFitbitがあらたに発表したのは、オーソドックスなフィットネストラッカーです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 22:32:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxyは早くもフォルダブル第2弾として2機種を開発中か。次は縦折りと外折りに？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/galaxy-2-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fabfa3b20-4082-11e9-9fdf-a4ccb1570930&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1a8d0a5bf0aabf80df2f35bad98dec74812c3de5" />
フォルダブル（折りたたみ画面）スマートフォン「Galaxy Fold」がMWC Barcelonaで話題となったばかりの韓国サムスンですが、これに続く2種のフォルダブルモデルを開発しているとの情報が海外にて報じられています。
そしてこれらの2機種は、Galaxy Foldに対して、折り曲げる方向に大きな違いがあるようです。

Bloombergが匿名筋から情報を得たとしている報道によれば、サムスンの新形の一つは、フリップケータイのように縦に折りたたむクラムシェルタイプ。そしてもう一つは、中国ファーウェイの「Mate X」のように外向きに折りたたむタイプだとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 23:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アナログレコード風の液晶ディスプレイ、用途は？　JDIが12月量産
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/06/jdi-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F21f42230-4080-11e9-9bef-3f79bf52d5e5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=546312a55864ef80c8ed476351569092211f139a" />
ジャパンディスプレイ（JDI）は、新コンセプトのインテリア家電「奏で（かなで）シリーズ」を開発し、2019年12月に量産すると発表しました。

第一弾となるのが、アナログレコードプレーヤーのような外観の「XVG-01 Vega」（コンセプト名）です。同機は、映像と音楽、香りを同時に切り替え、室内のムードをコントロールするデバイス。

丸い円盤のような部分は、なんと「ディスプレイ」です。ディスプレイの詳細については明かされていませんが、スピーカーとアロマディフューザーも搭載しています。

同社は『五感のうち視覚、聴覚、嗅覚を刺激する』と説明し、『自然によるリラックス、旅行やアウトドアといった趣味の大切な一瞬を呼び覚ます感覚を、気軽に楽しめる』とアピールします。

本機は、企画からデザイン、試作品開発、プロモーションに到るまでの全てを、デザインエンジニア集団「Ginger Design Studio」が担当しています。

細かい仕様は試作機の段階なので未定ですが、小型で縦置きも可能になるとのこと。

実際の商品化が楽しみです。

 
参考記事：
JDIが透明液晶ヘルメット　レースチームと世界初の実験 （2018年8月）
自分の『後ろ姿』が見える鏡　JDIが発表 （2018年8月）
あのJDIが「課金ビジネス」、アイドルを飼える箱　19年発売 （2018年8月）


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 23:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ディズニーが月700円の動画見放題「Disney DELUXE」　スターウォーズ・マーベル・ピクサーまで網羅
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/700-disney-deluxe/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fef8a5310-4097-11e9-9ff7-32edbc342299&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=54c77d6cf0673317f82123ce6b9c2b562930a0ac" />

ウォルト・ディズニー・ジャパンとNTTドコモは3月7日、ディズニーの4スタジオ（ディズニー・ピクサー・マーベル・スターウォーズ）の作品が月700円で見放題となる定額制動画配信サービス「Disney DELUXE」を発表しました。ドコモ以外のユーザーも利用でき、3月26日より提供されます。

「Disney DELUXE」は、上記4スタジオの映像作品が見放題となるほか、動画以外の限定コンテンツやグッズを楽しめるディズニー公式のエンターテイメントサービスです。

このうち、映像作品が見放題の「Disney THEATER」では、これまで定額制サービスで配信されてこなかったディズニー・ディズニー/ピクサーのアニメーション映画から、4ブランドの新作・旧作動画、TV番組までストリーミング視聴可能。デバイスはスマホやPC・タブレット・テレビなど幅広く対応します。配信画質は4KではなくHDです。

また、動画以外の限定コンテンツを提供する「Disney DX」「STARWARS DX」「MARVEL DX」アプリも提供。各ブランドの限定グッズや、イベントや展示会への会員限定特典なども提供します。
見据えるのは5G
NTTドコモがディズニーと組んで定額制動画配信サービスを提供する理由について、同社の吉澤和弘社長は「5Gを見据えたもの」とコメント。

また『5Gのメインコンテンツは動画になると思いますが、そういった中で動画の発展性みたいなものは、今回のDisney DELUXを皮切りにして拡大したい』（吉澤社長）とも述べ、2020年春に商用化する5Gに向けて、動画配信を拡充させる方針を示しました。


▲

&copy; Disney　&copy; Disney / Pixar &copy; &amp;&trade; Lucasfilm Ltd. &copy; Marvel


（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:06:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPhoneを発表した時のジョブスはどれ？」Engadgetカルトクイズ【Apple編】by 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/iphone-engadget-apple-by/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F35fe1700-3f0d-11e9-bffd-81cce4e24d88&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=20487bc8bade5f7f76c17b6952f8c29419e7657c" />
各ジャンルに精通したライター陣が作成した超難易度の「Engadgetカルトクイズ」。第三弾は中山智さんによるAppleのクイズを5問お届けします。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国のオンライン販売業者、今年2度目のiPhone割引を実施。XR以外のハイエンドモデルも大幅値引き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/2-iphone-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F4e519e20-4094-11e9-9ff3-907bce9ee38f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=892e3182b4bd418f2776c1583716e5974724e8ec" />中国のオンライン小売業者が、今年に入って2度目のiPhone割引を開始したと報じられています。

アップルは2019年初頭に中国でのiPhone販売が落ち込んでいると公式に発表し、クックCEOも現地での価格を値下げしたことを認めていました。そうした同社の取り組みを背景とした販売テコ入れが、さらに加速していると思われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fitbitが廉価版スマートウォッチVersa Lite海外発表。音楽再生機能やジャイロ、高度計省略で約160ドル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/fitbit-versa-lite-160/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F58519e10-4086-11e9-bcdf-ca31dc26b410&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=edd114c3fa7fa0cd5d1db9d4081f219502713d60" />

新型フィットネストラッカーを発表したFitbitが、同時にスマートウォッチVersa Liteも発表しました。名前の通り、2018年に大ヒットし、Fitbitの業績回復に貢献したVersaの廉価モデルとなります。

 
関連記事：
Fitbit、Pebble似の新スマートウォッチVersa発表。約2万円で4月発売
Fitbit Versa実機レビュー。低価格なのにスタイリッシュなスマートウォッチ

見た目はVersaとほぼ変わらず、1.34インチディスプレイに4日以上持つバッテリー、心拍センサー搭載など基本仕様もVersaと同じです。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/fitbit-versa-lite/" title="Fitbit Versa Lite">【ギャラリー】Fitbit Versa Lite (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来のAndroidは運転免許証を兼ねる？開発者らがGoogleの「IdentityCredential API」を発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/android-google-identitycredential-api/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F7a69f560-4095-11e9-b7bf-8b918c57a005&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=09cc170a449239b8d153e900f1d9e0f3db3d491f" />
米国の政府機関はながらく運転免許証など身分証明書と携帯電話の統合を模索してきましたが、たいていの場合に問題となって立ちはだかるのが、それを実現しようとするとプロプライエタリなアプリケーションや機器に頼らざるを得なくなるということ。そして十分なセキュリティが確保できるかということも課題となります。

もし携帯電話を買い換える場合、いままでそのデバイスに入れていた個人情報はどのように扱われるのか、しっかりと消去して復元不能な状態にできるのか...？開発者フォーラムや独自のアプリストアを運営するXDAは、Googleがデジタル身分証明書を実現すべく、IdentityCredentialフレームワークの開発に取り組んでいると報じています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Uber、利用金額に応じた優待プログラム「Uber Rewards」を全米で実施。上位には空港の待ちなし送迎も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/uber-uber-rewards/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F51de03f0-40ba-11e9-93b5-84cfb7b7ee6c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ba760c0675eeb75439689bab8ac0e8263824d1fa" />Uberが、2019年3月4日（米現地時間）より、利用金額による優待プログラム「Uber Rewards」を全米の都市で利用できるようにしたと報じられています。

同プログラムは、ユーザーを利用金額の累計に応じて4つのグレードに格付けし、上位グレードほど手厚い優待が受けられるというタイプの販促プログラム。2018年11月から9都市（マイアミやニュージャージー、ワシントンDCなど）限定で実施していますが、今回は全米で利用できるようになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイP30 Pro(仮)の高画質ズームは光学式か、同社幹部がペリスコープカメラ搭載を認める
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/p30-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F9cbb1220-40b3-11e9-bfa5-f1d1503f2eb4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=30e88d655831fe21f339848f984916a475978c41" />
Image：Digital Trends

中国ファーウェイは3月26日に新形スマートフォン「P30シリーズ」を発表しますが、同社幹部がそのうちの1機種に高倍率の「ペリスコープカメラ」が搭載されることを認めました。これはすなわち、10倍とも噂される高倍率のズームのうち、かなりが光学的に実現できることを意味します。

ペリスコープとは潜望鏡のこと。転じてペリスコープカメラとは、潜望鏡のような屈折光学系（入ってくる光の方向をプリズムなどで曲げた）カメラを意味します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、レックウザが3日限定イベントで再来。レイドウィークエンドは3月16日から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/go-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Ff1905ea0-40cb-11e9-bfa9-3a8663de39a9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=61f6ac1623a2151f9a1443691ce1a657b349285b" />

ポケモンGOが不定期イベント「レイドウィークエンド」の実施を発表しました。期間は3月16日(土)から18日(月)の3日間、出現するのは伝説のポケモン「レックウザ」。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 07:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneやiPadでPS4リモートプレイが可能に！「システムソフトウェアv6.50」リリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/iphone-ipad-ps4-v6-50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F62277060-40de-11e9-a3da-0e353dfa22d2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3b3420c82f77ed6b3e7ee3f1f72cb3a7fa26a0ee" />
ソニー・インタラクティブエンタテインメント(SIE)が、プレイステーション4のシステムソフトウェアv6.50をリリースしました。新機能として、iPhoneやiPadなどのiOSデバイスを使用してのリモートプレイが可能になっています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 09:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月8日のできごとは「SRS-X9 発売」「ポメラDM25 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/07/3-8-srs-x9-dm25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/5ba34850-3f4d-11e9-9dfd-400b89a0abfa" />3月8日のおもなできごと
2006年、ウィルコムが「W-ZERO3」にシャンパンシルバーを追加
2013年、キングジムが「ポメラDM25」を発売
2014年、ソニーが「SRS-X9」を発売
2018年、金融庁が仮想通貨交換業者7社に行政処分
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>