<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2017年9月22日、LTEに対応した「Apple Watch Series 3」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/21/2017-9-22-lte-apple-watch-series-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fd50bcf70-db6d-11e9-bbb2-06faaa4f685e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7c53671d67a2bb0f5abe5dd563c856042a58b324" />2015年、アップルから登場したスマートウォッチということで注目されたApple Watch。順当に機能や性能が強化され、2017年の今日に「Apple Watch Series 3」が発売されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アクロバティックに駆け回るパルクールアクション「Welkin Road」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/21/welkin-road-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F7d88f4c0-d376-11e9-bfe4-6a1fc745c95e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a3b5be54c14d2504b636408e1a975bcf3d213a91" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Welkin Road」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Welkin Road」はGregor Panicが開発を手掛けた3Dアクションゲーム。立体的なステージをアクロバティックに進む「パルクール」的要素をふんだんに取り入れた作品です。



プレイヤーの分身は、姿さえ見えない名もなきランナー。勢い抜群のダッシュやダイナミックなジャンプを繰り出し、天に浮かぶ足場を伝ってステージ奥のゴールを目指しましょう。

直観的なアクションと一人称視点、そしてトリッキーなステージ構造ゆえに最初は何回も落下してしまうかもしれませんが、チェックポイントが豊富に用意されているおかげでストレスはあまり感じません。逆に失敗を経験することで、だんだんとテクニックが上達する達成感を味わるはずです。



 



本作のアクション操作において非常に重要なのが「グラップリングフック」。空中に浮かぶオーブに向かって射出することで、移動距離を大きく伸ばせます。また、オーブが複数並んだ状態ではフックを交互に引っかけて進むため、素早い状況判断が求められます。

とはいえ天高くに漂うステージが舞台ということもあり、スイング中の浮遊感は中々のもの。このスイングアクションを上手くこなせるかが、華麗にプレイする上で大きな鍵を握っています。



ゴール地点の光に触れるとステージクリアとなり、プレイ時間や失敗回数などを記録したクリア評価シートが表示されます。

総合的な評価に応じてランクも決定するので、ミスを減らすだけでなく、効率の良い走行コースを構築して最高ランクの更新を目指しましょう。ちなみにステージ中に隠されたシークレットポイントを発見すると、その分のスコアも加算されます。



プレイヤー自身の成長を引き出すだけでなく、タイムアタックやシークレットポイントの収集など、シンプルなゲームシステムの裏にストイックな魅力を秘めた「Welkin Road」。歯ごたえのあるアクションゲームが好きな方だけでなく、己の力で難所を突破する喜びを感じたい方にもオススメです。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13のカメラはポートレートモードでライティング調整できます：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/21/ios-13-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0ab76f60-db93-11e9-87e5-fa0c517d9054&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3d13e21531409f4760843c6278382fd1134d66c5" />ついにリリースされたiOS 13。機能が強化されたカメラでは、ポートレートのライティングエフェクトで強弱調整ができるようになりました。目鼻を際立たせたり、肌を明るく見せたりと、簡単にハイクオリティのポートレート写真が撮影できます。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/portrait-lighting/" title="iOS 13ポートレートモード ライティング">【ギャラリー】iOS 13ポートレートモード ライティング (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 18:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    以前のiPhoneからiPhone 11への機種変、これだけ抑えとけば超簡単
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/21/iphone-iphone-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F59a10fd0-dc76-11e9-abcb-f89cfb1000bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c4426343cf34478f1177cfbcc9b9aece9c5c0cf" />
9月20日に発売開始されたiPhone 11/iPhone 11 Pro/iPhone 11 Pro Max。すでに入手して、新しいカメラ機能で写真を撮りまくっている方も多いことでしょう。かくいう筆者も即日入手。iPhone XSからiPhone 11 Proへ機種変しました。

で、恒例（？）の移行作業は、仕事もあったため自宅に帰ってからゆっくり行ったのですが、iOSの進化とともに年々簡単になっていますね。これだけ簡単なら、購入して速攻移行してもよかったと思いました。そこで、簡単に移行するポイントを伝授しておきましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国、Mac Pro部品等に対中制裁関税を免除。トランプ大統領の意向に逆らった？（Reuters報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/21/mac-pro-reuters/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fc6462be0-dc51-11e9-bfd9-24d69b9843a1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3abd5c423159f8742155fcf3c8e4a4f135966c27" />
ASSOCIATED PRESS

アップルが申請した中国産品に対する輸入関税の免除要請につき、米通商代表部（USTR）が新型Mac Pro用の主要部品やいくつかの周辺機器に対して除外を認めたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SIMロック解除100日ルール撤廃に意欲、理想の追求に走る総務省の問題点（佐野正弘）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/21/sim-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2659%2C1995%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1066%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F7c954690-dce5-11e9-b55f-e8b0df367715&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bad4ead88c8295eb590b321225ad388a90bc982e" />
2019年9月11日に、総務省は「モバイル市場の競争環境に関する研究会」の第18回会合を実施しました。これまでこの会合では、既に分離プランの義務化や、いわゆる"2年縛り"の違約金上限を1000円に、端末代の値引き上限を2万円に規制するなど、主としてスマートフォンの大幅値引きと引き換えに顧客の契約を長期間拘束することに重きを置いてきた、従来の携帯電話業界の商習慣を変えて競争を促進するための議論が続けられてきました。

(内容がどうあれ)2019年10月に実施される電気通信事業法の改正がなされ、一連の規制が適用されることが決まったことでそうした議論は終息。今後は同会合における議論の内容は2020年の商用サービス開始を控えた5Gに関する競争政策に移る......と見られていました。ところが、今回の会合における議論も、端末値引きに関する内容が大半を占める結果となりました。



▲総務省で実施された「モバイル市場の競争環境に関する研究会」の第18回会合。SIMロック解除の100日ルールに端を発した端末値引きの問題が議論の中心となった

その理由は、携帯電話会社が法改正を見据えて新たに打ち出した、スマートフォンを購入しやすくする端末購入プログラムにあります。KDDIの「アップグレードプログラムDX」、ソフトバンク「半額サポート+」がそれに相当するのですが、これらはいずれも48か月の割賦で端末を購入し、月額390円を支払って25か月経過後に機種変更をすることで、割賦残債の支払いが不要になるという、法改正前のプログラムとほぼ同じ仕組みを採用しています。

ですが法改正前のプログラムは、適用するのに同じ携帯電話会社の通信契約が必須となっていたため、それが契約を長期間縛り続ける"4年縛り"につながるとして有識者会議では批判を集めていました。そこで今回両社が提供するプログラムは、いずれも通信契約に紐づかない純粋な物販サービスへと変更。それゆえ、例えばNTTドコモのユーザーであっても、これらプログラムを適用してスマートフォンを購入できるようになっています。

▲ソフトバンクの「半額サポート+」は、48か月の割賦を前提とした「半額サポート」と大きく変わらない内容ながらも、通信契約に紐づかないことで法改正に対応している

しかしながらこれらのプログラムで販売される端末には、購入直後に割賦契約を踏み倒して実質的に端末を盗んでしまったり、不正に転売してしまったりする問題を防止するため「SIMロック」がかかっています。また不正転売防止などの観点から、割賦で購入した端末のSIMロックは、100日間外すことができないというルールも定められています。

ゆえにNTTドコモのユーザーがアップグレードプログラムDXを適用してスマートフォンを購入しても、100日間はSIMロックを解除できず、購入したスマートフォンが実質的に使い物にならないという状況に陥ってしまうのです。そうしたことからこれらのプログラムは、実質的には両社の回線契約者しかメリットを享受できない、従来のプログラムと変わらない内容となっているのです。

もちろん「ワイモバイル」「UQ mobile」など、両社の回線を用いたサービスの利用者であれば、SIMロックがかかっていても基本的には通信サービスを利用できるので、新しいプログラムがメリットを生み出した部分も一部にはあります。しかしながら従来のプログラムを"4年縛り"として問題視し、ユーザーの契約を縛る要素の徹底的な排除を求めてきた総務省と有識者会議の構成員にとって、これらのプログラムは許すことのできないものだったようです。

実際、会合の冒頭、高市早苗総務大臣は「特にSIMロック解除については、改正法により通信と端末の分離がなされる中、今後の方向性について早急なルールの見直しを検討する必要が考えている」と話し、100日ルールの見直しに前向きな姿勢を見せていました。


▲約2年ぶりに総務大臣に復帰した高市早苗氏。前任時もSIMロック解除に力を注いでいたこともあり、今回もSIMロック解除の100日ルール見直しには前向きな姿勢のようだ

さらに構成員からは、「自動車など、割賦販売化されている他の耐久消費財にはSIMロックが存在せず、それなりの盗難対策もなされている。盗難がSIMロックを必須とする理由にならないのではないか」(東京大学の大橋弘教授)など、SIMロックの存在自体を疑問視する声も出ていました。今回の出来事を受け、"縛り"につながるSIMロック自体をかけるべきではないとの論調も高まっているように見えます。

一方、携帯電話会社側からは、割賦販売の未払い発生率が高く、それを抑えるためにはSIMロックが必要との意見が多く出ていました。KDDIとソフトバンクは今回の指摘を受け、100日経過せずともSIMロックを解除できる何らかの仕組みを用意するなど条件の見直しには前向きな考えを示していますが、条件なしにSIMロックを解除することは、やはりリスクが大きく否定的な考えのようです。

またそもそも今回のプログラムが、通信料金と端末代金を分離するという電気通信事業法の改正には沿った内容であることは確かで、総務省側がSIMロック解除の100日ルールの組み合わせによって起きる影響を事前に見抜けなかったに過ぎないと見ることもできるでしょう。それゆえ「事前にルールの整合性を取って導入したものであり、新たな課題が認識されたとしても、それがあたかも違法であるかのように取り上げられるのは、多様なルールの中で創意工夫し、より良いサービスを提供することの否定につながる」(ソフトバンクの渉外本部　本部長である松井敏彦氏)との意見も出ていました。

こうした会合での議論の流れと、これまでの会合における総務省の対応を見るに、"縛り"の穴を徹底的にふさぎたい総務省は、どんな理由があろうとSIMロックを即日解除できるよう、現状の100日ルールを撤廃してくる可能性が高いでしょう。ただし割賦販売の不払いリスクも無視はできないので、事前にデポジット(預かり金)を支払ってもらうなど、SIMロックの即日解除には何らかの条件が付くものと考えられます。

ですが今回のように、端末の値引き販売と契約の縛りにつながる要素が少しでもあれば、徹底的に規制してしまおうという総務省の姿勢には、少なからず疑問を抱くというのが正直な所です。なぜなら、そうした硬直的な姿勢が市場の変化に応じた柔軟性を失わせ、日本の携帯電話産業を衰退させることにもつながりかねないからです。

筆者が特に懸念しているのが「5G」です。日本では5Gの商用サービス開始が2020年と、米国や韓国など多くの国より1年遅れることが既に決まっています。にもかかわらず高額な端末の値引き販売に規制を設け続けると、当初は高額なハイエンドスマートフォンのみが対応すると見られている5G端末の販売が振るわず、5Gの普及で一層大きく後れを取ってしまう可能性が高いのです。

実際、日本と同様、端末の値引き販売に厳しい規制を設けるようになった韓国でも、5Gでは国を挙げて普及を進めるべく、5G対応スマートフォンの大幅な値引き販売を実施。それが短期間で5Gの契約数を大幅に増やす要因へとつながっているのです。

長期間の縛りを前提とした端末の大幅値引きが大手3社による市場の寡占の一因となった一方で、ハイエンドモデルの販売が促進され、高速なモバイルネットワークを日本全国に普及させるなど、ネットワーク環境の進化と充実に大きく貢献したのもまた事実です。そうした実績があるだけに、総務省や有識者が理想像として描く"端末値引きなし、縛りなし"という市場環境の追求が必ずしもメリットはならないと感じますし、時には柔軟性のある対応も必要なのではないかと筆者は考えます。


▲NTTドコモ代表取締役社長の吉澤和弘氏は、2019年9月18日の5Gプレサービス発表の囲み取材で、5Gスマートフォンの購入補助に関して行政に働きかけをしていく考えを示したが、端末値引き規制に力を注ぐ行政側がそれを受け入れるかは不透明だ
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期iPad Proは来年3月発売？ からiPhone 11系のRAMは全て4GB？ まで。アップル最新噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/applerumors/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fca3e4c60-dce6-11e9-bfe7-421878e9de21&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=36c9a54c1ab288c90ca5dd7944d303ce7b1150b3" />
iPhone 11シリーズが世界中の人々に手に届きはじめ、分解レポートも次々と公開。アップルが公式に言及していなかった秘密の部分も解き明かされつつあります。

次期iPad Proは来年3月発売？からiPhone 11系のRAMは全て4GB？まで、最新の噂をまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone持ちのトレーニーには強くて美しい「Powerbeats Pro」が最良の選択肢（花森リド）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/iphone-powerbeats-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F235c0810-dceb-11e9-917d-fc9ebb2d11a7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=31ebef2e1755de0e7f3a2ba0dc72b56e4a954eeb" />
"Beats by Dr. Dre"といえば、私にとって「レディー・ガガのMVで唐突に映り込んでくる"b"のマークの音響機器ブランド」でした。ドクター・ドレーの「バッチバチにオシャレなオラオラ系オーディオ」という印象。お金持ちのキッズが使うイメージ。つまり縁遠い。ところが2014年にApple傘下のブランドとなり、iPhoneとの相性抜群なスマートなイヤホンをたくさん出すようになりました。

今回紹介する「Powerbeats Pro」（税別2万4800円）も、Appleユーザーのための左右完全ワイヤレスイヤホンです。とはいえ、やっぱり独自のオシャレさを隠そうともしない尖りっぷりが素敵。街やジムで1か月試用したレビューをお届けします。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Foldの取り扱いは細心の注意が必要。サムスンが動画で注意喚起
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fda684690-dce1-11e9-af17-496d53c70ce4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cf7490566a5a50313fc355ee1938765a1f787755" />
発売が延期されていた、Samsungの折り畳み端末Galaxy Fold。構造上必要な保護フィルムを剥がしてしまったり、ヒンジ部からの異物侵入によりディスプレイが破損するなどの問題も改修され、韓国ではすでに発売済み、米国でもいよいよ9月末に発売となります。
 
関連記事：
ついに。5G対応のGalaxy Fold、韓国で9月6日発売
「Galaxy Fold」9月に発売、お蔵入り免れる

ただ問題が改修されたとはいえ、その取り扱いには注意が必要なようで、Samsungは注意喚起のための動画を公開しました。

内容としては、Galaxy Foldの画面にはすでに保護されているので、別途保護シートは不要。軽いタッチを推奨しつつ、過度な圧力を掛けるなとの注意書きも小さく表示します。

さらに、精密な時計の仕組みにインスパイアされたヒンジ構造をもっており、水や埃がない状態で使うようにとの指示も。また、折り畳んだ状態を保つために磁石を使用しており、小銭や鍵、クレジットカードなどの影響を受ける物に気を付けろとしています。

スマートフォンを使う上で、水はともかく埃から遠ざけるにはどうしたらいいのかわかりませんが、とりあえず、他のスマートフォンのようにポケットに突っ込んだり、カバンにそのまま放り込むようなことは、避けるべきなのかもしれません。

最後に、これだけの注意を払ってでも、使う価値があるスマートフォンだとのメッセージもありますが、一般消費者向けの製品でないのは明らかです。もう少し気軽に使える折り畳み端末が登場するのは、来年以降となりそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【盾の勇者爆誕】DQウォークにウン万円課金したらメタスラの盾ばかり出たハナシ（砂流恵介）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/dq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fb273bc80-dced-11e9-bedb-5ac6374c1046&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5b0f55ae0291902d4de7b3bc932aa4eaca176fc5" />
9月12日に「ドラゴンクエストウォーク（DQウォーク）」が配信されました。僕は歩くのが楽しくてしょうがない毎日を送っていますが、ぼうけんしゃの皆さんも楽しんでますか？

はじめに一言。DQウォークをエンジョイしているというコラムなので、この記事を読んでも攻略の手がかりとか経験値が上がるみたいな得るものは何もありませんのでご了承ください。

僕は現在、冒険ランク28、レベル38、ストーリーは4章後半を進めているぼうけんしゃです。3章をクリアしてから転職を繰り返してステータスの底上げをしたり、武器・防具の強化をしたり、Sランクのこころを手に入れるためにひたすら同じモンスターを倒したり、気ままな冒険者ライフを送っています。
 

■DQウォークわくわくガイド記事
効率良く進めるならメタスラ武器のリセマラより自転車を用意すべき
「メガモンスター討伐」で絶対にやってはいけないこと
「ロト装備ふくびき」を無課金で回す方法
ドラクエウォークがDQ1を元にしたイベントクエストを実装




 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 01:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    α7R IVレビュー、「APS-Cモード」「全画素超解像ズーム」「トリミング」で写真の楽しみ方が変わる（砂流恵介）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/7r-iv-aps-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F7b25b120-db5d-11e9-bf7f-a09c9f60cf6e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a1d017dae865c51bf54bc4ce239183ed5bbd4628" />
9月6日に発売されたばかりの、世界初の約6100万画素フルサイズセンサーを搭載した高画素デジタル一眼カメラ「&alpha;7R IV」。



発売前から大きな話題を呼んだ&alpha;7R IVのことが気になっている方も多いと思います。筆者もその1人です。筆者は&alpha;9を所持しており、取材時はもちろんのこと、オフィシャルカメラマンとして撮影しているゲーム音楽のライブや、飲み会などにも積極的に持ち出して日常的に使い倒しています。大好きな愛機で、使い心地にも画質にも非常に満足しているのは間違いないのですが、それでも&alpha;7R IVの発表は心が揺れました。

その大きな理由が、「APS-Cモードと全画素超解像ズームとトリミングを組み合わせたら写真の楽しみ方が変わるのではないか」と思ったから。そう思ったらいても立ってもいられなくなり、実機をお借りした次第です。尚、この記事で紹介している写真はすべて手持ちで撮ったものとなります。


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 02:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13ではPS4やXboxのコントローラーが使用可能に。早速試してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/ios-13-ps4-xbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F04fd5630-dd04-11e9-93bd-7bc337aeb9a2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=71eb1ca12326ffec52fbee85c568398a22985f35" />9月20日に配信が始まったiOS 13。ダークモードやセキュリティの強化など、さまざま機能追加・更新がが行われていますが、目立たないところではPlayStation 4とXboxのコントローラーのサポートが追加されています。

 
関連記事：
iOS 13配信開始。旧iPhoneも高速化、ダークモード対応、セキュリティ強化でApple Arcadeも開始

そこで早速、PlayStation 4とXbox、それぞれのコントローラーをiPhoneで試してみたので、ペアリング方法と、簡単な使い方を紹介します。

まず、PalyStation 4のDUALSHOCK 4コントローラーですが、PSボタンとSHAREボタンを同時に長押しして、ペアリングモードにします。


▲ペアリングモードはPSボタンとSHAREボタンの長押し

あとは、iPhoneのBluetooth設定からDUALSHOCK 4を選ぶだけ。設定等は特になく、これだけで利用できます。


▲接続するとLEDが赤色に


Xboxコントローラーのほうは、Xboxロゴボタンを押して電源を入れた後、ワイヤレス登録ボタンを押すとXboxロゴが点滅しペアリングモードになります。その状態で、iPhoneのBluetooth設定からXbox Wireless Controllerを選べばペアリング完了です。


▲Xboxボタンで電源を入れたあと、ワイヤレス登録ボタンでペアリングモードに


▲iPhoneのBluetooth設定画面

なお、iPhone（iOS）がコントローラーに対応したといっても、実際に利用できるかどうかはゲームタイトル次第です。

試しに、Apple Arcadeの「深世海」をプレイしてみたところ、どちらのコントローラーでも特に設定することなく、問題なくプレイできました。


▲深世海はコントローラーでプレイ可能

画面上では、コントローラーを接続しているとタッチ操作用のアイコンが非表示になり、ゲームがコントローラーを認識しているのがわかります。


▲上：コントローラーを接続した状態。下：コントローラーなし。コントローラーを繋いでいても、画面にタッチすると下の状態になり、画面操作もできます

なお、ゲーム中にも各ボタンの操作を説明するヒントが表示されることがありますが、基本的にXbox仕様での案内となります。このため、DUALSHOCK 4を使っている人は、「Aボタンってどれだ？」「X押してるのになんか変だ」と混乱するかもしれません。


▲コントローラーの表記はXbox仕様。なおDUALSHOCK 4との対応は、Y=△、A=X、B=〇、X=□です

最初に書きましたが、コントローラーが利用できるかどうかはゲームタイトル次第です。どれが使えるかは試してみないとわからないのですが、App Storeでは「コントローラーで遊ぼう」というカテゴリがあるので、ここに表示されているタイトルなら使えるものと考えられます。ちなみに、PUBGはコントローラーに非対応でした。


▲マインクラフトでは使えました

正直なところ、iPhoneの画面でコントローラーってどうなんだ？と思いましたが、意外と悪くなかったです。また、間もなく配信されるiPadOSでも利用できるので、どちらかというと、こっちのほうが有用かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新発売のブーストモードの「glo pro」手軽な「glo nano」を徹底レビュー│世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/glo-pro-glo-nano/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fac65fd00-dd09-11e9-a5fc-9964bf5e9325&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d000a35358a0b1f773d58709d11393fa585c4ba8" />
こんにちは1年に電子タバコ/加熱式タバコ系を100アイテムはチェックしている電子タバコジャーナリストの世永玲生です。

10月3日新発売、新型gloセットのプレスキットが届きましたので、早速レビューさせていただきます。
今回の「glo pro」と「glo nano」ですが、前者が「吸いごたえ」後者が「軽さ」をテーマにしたガジェットでして、それぞれ特徴ある切り口となっています。

更に高級ラインのWフレーバー専用スティック「ネオ・ブースト」も届いてますので、そちらも併せてレビューいたします。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 03:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTube、認証取消しを取消しへ・マイクラにキャラデザイン機能・テスラやっぱりニュルへ: #egjp 週末版183
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/youtube-egjp-183/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ff78fb5f0-dc91-11e9-bf6b-1b705b15d9ab&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d5180868d052f750905218de915edc90ec1d3698" />
この1週間で拾いきれなかったニュースをいくつかダイジェスト的にお届けします。今回は「YouTube、認証取消しを取消しへ」「マイクラベータ版にキャラクリエイター機能」「テスラやっぱりニュルへ」などの話題をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノートPCにつけるだけデュアルディスプレイ。12.5型の『2画面化』モバイルモニターが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/pc-12-5-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1280%2C1003%2C0%2C86&quality=85&format=jpg&resize=1020%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F80f34d00-db86-11e9-94f3-fc75b749a0aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4bec69e4f1b84a7447aef78863fba5bfde3c3921" />

サンワサプライからノートPCのディスプレイ横に取り付けて画面をデュアル化できるモバイルディスプレイが発売されました。

本製品は専用のアタッチメントをノートPC背面に装着し、そこへモバイルモニターを取り付けることで手軽にデュアルディスプレイにできます。専用アタッチメントは金属プレートとスタンドの2つで構成されており、まず金属プレートをノートPCに両面テープで貼り付け、そこにスタンドをマグネットで固定。あとはスタンド部分にモニターを装着するという具合です。


ノートPCとモニターはケーブル1本で接続でき、別途電源ケーブルは必要ありません。接続用のケーブルはパソコンに装着する端子がUSB A端子とType-C端子に2種類が付属しており、例えばUSB Aポートがふさがっている場合はType-Cで接続、といった使い方ができます。



モニターはスタンドからスライドさせる形で引き出して使用しますが、引き出した状態から画面を回転させて背面モニターにとしても使用可能。向かい合った相手に画面を見せたいときなどは重宝するでしょう。もちろん取り外してスタンドディスプレイとしても利用できます。

液晶はTFT12.5型。視野角が広く、色変化の少ないIPS方式のパネルを採用しているため、斜めからでも画面が見やすいのが特徴としています。重量は722グラムで、ノートPCに取り付けたままでもそこまで負担にならなさそうです。一方、注意点としては、USB Type-CのAlternate Modeに対応していないことが挙げられます。

価格は3万9800円（税込8％）。同社が運営している直販サイト「サンワダイレクト」で購入できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTube、認証取消しを取消しへ・マイクラにキャラデザイン機能・テスラやっぱりニュルへ: #egjp 週末版183
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/youtube-egjp-183/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F62951230-dd11-11e9-b6ff-dcfacb09e0b9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7886c8d670a348d586e34c314e770845ccded6f6" />この1週間で拾いきれなかったニュースをいくつかダイジェスト的にお届けします。今回は「YouTube、認証取消しを取消しへ」「マイクラベータ版にキャラクリエイター機能」「テスラやっぱりニュルへ」などの話題をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 04:28:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤフトピはなぜ、前澤友作さんのZOZO退任を掲載しなかったのか？ ヤフーに聞いてみた。（HUFFPOST）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/zozo-huffpost/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F941edf90-dd0f-11e9-bfff-fa3069417b34&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f4c9add87a661f279c7e69966863d06c7a61e42c" />
時事通信社

9月12日、ネットサーフィンをしていて不思議なことがあった。その日は、ファッション通販大手のZOZOの創業者である前澤友作さんが同社社長を退任する話題でネット上は持ちきりだった。

新聞各社が取り上げたほか、NewsPicks、スマートニュースにも掲載された。しかし、日本を代表するポータルサイト「Yahoo!」のトップページで、主要なニュースを編集部で選んで掲載する「Yahoo!ニュース トピックス」では、この話題を掲載しなかった。

新聞各社やニュース運営企業が、この話題について書いて「Yahoo!ニュース」に配信していた。「経済」のカテゴリーではランキング上位の多くを、前澤さんのニュースが占めることもあったが「トピックス」への掲載はなかった。

一体なぜなのか。前澤さんの退任と同時に、ZOZOをヤフー社が買収することも合わせて発表されたが、これが関係あるのだろうか。気になって「Yahoo!」を運営するヤフー社の広報担当者にメールで質問したところ、9月20日までに以下のような回答が返ってきた。

■「自社のサービスや取組についての記事はトピックスには掲載はしない方針」

――「ZOZOをYahoo!が買収すること」や「ZOZOの前澤社長の退任」について、Yahoo!トピックスで取り上げましたか？

今回、こちらの件は取り上げておりません。

――その理由は何でしょうか？ヤフーが関わることはトピックスで取り上げないのですか？

個別の事案については回答を控えさせていただきますが、編集方針をお伝えします。原則として、弊社は自社のサービスや取組についての記事はトピックスには掲載はしない方針でございます。

弊社にはニュースを配信する立場（Yahoo!ニュース）とニュースの対象者となる立場（事業者としてのヤフー）の2つの立場がございます。

配信されたニュースに対して、事業者として公式にプレスリリースなどでコメントを出さざるを得ないような場合、Yahoo!ニュースかプレスリリースのどちらを信じたらよいのか読者に混乱を生じさせる可能性があります。そのため、原則PRや宣伝になる記事もコメントを出さざるを得ない記事も掲載しておりません。今後も状況を踏まえて、判断していきます。

――そうですか......。「事業者としてのヤフー」について取り上げないとなると、万が一、ヤフーが不祥事をしたとしてもYahoo!トピックスでは取り上げないことになるのですか？

まず、自社のことなので配信記事で説明するのではなく、公式にプレスリリースで説明するべきことなので、自社のことを配信記事を使って伝えることはいたしません。トピックスは客観的中立的なニュースの枠と位置づけていて、ユーザーにもそのように認知されております。

そのような場で自社の情報を出して客観性中立性が損なわれるのはよくないので、原則PRや宣伝になる記事も、コメントを出さざるを得ない記事も掲載しておりません。ただし、トピックスでは出さないという整理にしているだけで、トップページにはトピックス外にも大規模なユーザーの目に触れるポジションがあるので、そこに出してしっかり伝えます。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13.1でiPhone XS/XRにも『低速化』機能が追加へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/ios-13-1-iphone-xs-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ff1cbfeb0-dd24-11e9-9d77-cb1dc837a7a8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37285e1c8bc4f3ce69aa773fdbb3f2e5966924c6" />

iOS 13.1は25日（日本時間）に配信予定ですが、iPhone XSおよびiPhone XRに「ピーク時のパフォーマンス管理」機能、いわゆる「バッテリー劣化iPhoneの意図的な低速化」が追加されると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 07:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年9月23日、標準モデルと自撮り特化の「ZenFone 4」シリーズ2モデルが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/2017-9-23-zenfone-4-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/985da850-dc2b-11e9-977e-7357952b7566" />ASUSはコスパに優れたSIMフリースマートフォンを多数リリースしていますが、その中で、トレンドのデュアルカメラを装備したのが「ZenFone 4」シリーズ。2017年の今日、全3モデルのうち標準モデルとなる「ZenFone 4」（ZE554KL）と、自撮りに特化された「ZenFone 4 Selfie Pro」（ZD552KL）の2モデルが発売されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お宝目指して洞窟を落下していくアクション「Tombshaft」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/tombshaft/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F6aba2f40-daa0-11e9-b5d5-96d4e7d15731&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=93bbb0c33286c8ac46a8c3faefee42915de39aaf" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Tombshaft」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Tombshaft」は、"下に向かって降り続ける"というコンセプトのアクションゲーム。とにかくゴール目指してステージを落ちていくシンプル性が魅力です。



本作の舞台は地下深くに伸びる危険なダンジョン。プレイヤーは隠されたお宝を目指す探検家を操り、ブロックを割りながら下へ下へと進むことになります。

操作は矢印キーをタップして行うキャラクター移動がメイン。穴の空いた場所から落下し、次の足場へと移って探索を続けましょう。



 
「Tombshaft」アプリダウンロードはこちらから
　




足場の上を右往左往している敵は、ジャンプで踏みつけるだけでサクッと倒せます。その際に落とすコインは後述するキャラクターのアンロックに必要なため、忘れずに回収しておくのがポイントです。

ただし、横からぶつかってしまった時は話が別。少し接触しただけでライフが減少するので、無理な踏みつけをせず、安全に先を進むのも大事な攻略法と言えます。



ステージのゴールは最下部の中央ブロック。ここまで辿り着くことができればステージクリアとなり、目印として花火が打ち上がります。ちなみに失敗した場合は、コインを支払うか広告動画を視聴して復活可能。中々辿り着けない時は、上記のコンティニュー手段を試してみるのもオススメです。



デフォルトでプレイ可能な"スペランカー"を含め、本作は合計10人のプレイアブルキャラが用意されています。それぞれ能力が細かく違うので、コインを貯めてアンロックしてみましょう。

一人用モードに特化しているぶん「ゴールを目指す」という目的に向かって黙々と遊び続けられるのが「Tombshaft」の魅力。キャラクターの収集要素と合わせて、じっくり楽しんでみてはいかがでしょうか。

 

「Tombshaft」アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スリーマイル島原発1号機が操業終了、州の補助得られず。廃炉・除染は2076年までかかる見通し
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/1-2076/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fd0177d30-dd60-11e9-9ef7-5a7669e21eaa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=959145fa7e5fefe62a8ed3ed3ec7daea973a9a25" />
米スリーマイル島の原子力発電所が、9月20日までで操業を終了すると発表しました。この施設は1979年に炉心溶融事故を起こしたことで知られますが、事故を起こしたのは2号機で、1号機はその後も運営会社を変えつつ操業を継続していました。しかし、2017年に現在の運営会社Exelonが、政府によるクリーンエネルギーへの補助金が得られないのであれば、2019年9月で操業を停止しなければならないと予告していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    さらに見やすく、使いやすく！iOS 13の「リマインダー」で勉強や仕事がめちゃ捗る:iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/ios-13-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F09664b60-dba0-11e9-b39f-9be6444c77c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f3e453247a358ca1de230083960a69fb78c9a83b" />

ついにリリースされたiOS 13。さまざまな新機能が追加されましたが、以前からあった一部の標準アプリも強化され、より便利で使いやすくなっているんです。そのなかでも、UIが刷新された「リマインダー」は必見。

今回は、iOS13リリースで強化されたリマインダーの使い方と、利便性をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-758/" title="iOS 13リマインダー">【ギャラリー】iOS 13リマインダー (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オーストラリア政府、NASAの月および火星探査を支援へ。得意の採掘技術を宇宙に流用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F07823770-dd74-11e9-9fff-c9fd59e7f3cc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=55bbe5baf6769d462e56ba8fa60dcb343b77d593" />

オーストラリア政府のスコット・モリソン首相が、NASAの有人月面着陸プロジェクト「アルテミス計画」に国として協力すると発表しました。オーストラリアは、ロボティクスやオートメーション、遠隔での物資管理といった関連分野でミッションに貢献することが期待されます。これら支援分野はオーストラリアの採掘産業で利用されている技術から流用されるものでもあるとのこと。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最新テクノロジーを採用していないiPhoneがなぜ強いのか（佐野正弘）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1999%2C1228%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C737&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fc7173010-dd18-11e9-9fa9-64a54fbb8ce5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ead74a1f1f34082dcd73e8b5e691d9f8489c22b4" />
日本ではアップルのiPhoneの人気が非常に高いだけあって、毎年新iPhoneの登場は大きな注目を集めています。そして今年も新しいiPhoneとして、「iPhone 11」「iPhone 11 Pro」「iPhone Pro Max」の3モデルが発表されたことが、大きな話題となっているようです。

既に多くの報道があることからご存知の人も多いかと思いますが、簡単にその内容を振り返っておきましょう。iPhone 11は6.1インチの液晶ディスプレイに広角・超広角のデュアルカメラ、そして新しいチップセット「A13 Bionic」を搭載し、なおかつ6色のカラーを取り入れた「iPhone XR」の後継というべきモデルです。


▲6色カラーが特徴の「iPhone 11」。デュアルカメラと強化されたチップセット「A13 Bionic」が搭載されている

一方のiPhone 11 Pro/Pro Maxは、それぞれ5.8インチ、6.5インチの有機ELディスプレイとA13 Bionicを搭載。さらにカメラに広角、超広角、そして望遠のトリプルカメラ構造を採用し、切り替えて幅広いシーンの撮影に対応できることが大きな特徴となっている、「iPhone XS/XS Max」の後継機といえます。

▲「iPhone 11 Pro/Pro Max」は、iPhoneで初めてトリプルカメラ構造を採用するなど、カメラの強化が注目される機種でもある

トリプルカメラを搭載したiPhoneは両機種が初となるだけに、カメラ機能を中心として注目を集めているようです。ですが一方で、トリプルカメラ構造は2019年にサムスン電子が「Galaxy S10」シリーズで、ソニーモバイルコミュニケーションズが「Xperia 1」で既に採用しているものでもあり、iPhone以外に目を移せば既に珍しいものではなくなっています。

さらに言えば、ファーウェイ・テクノロジーズは2018年の「HUAWEI P20 Pro」で既にトリプルカメラ構造を採用済みで、なおかつ3つのカメラを連動して画質が落ちないズーム撮影ができる「ハイブリッドズーム」を実現。オッポも「Reno 10x Zoom」で同様の機構を採用し、超広角カメラを基準にすれば10倍のハイブリッドズームを実現するなど、トリプルカメラの使い方という面では中国メーカーが一歩先を行っている印象です。


▲ファーウェイ・テクノロジーズは「HUAWEI P20 Pro」で既にトリプルカメラ構造を採用しており、画質を落とさずズームができるハイブリッドズームも実現している

またA13 Bionicの特徴の1つとなっている、機械学習を高速に処理できるということも、クアルコムやファーウェイ傘下のハイシリコン・テクノロジーがしっかりキャッチアップしていることから、iPhoneだけのメリットとは言えなくなりつつあります。さらに言えば、大手スマートフォンメーカーの多くは既に5G対応のスマートフォンを提供していますが、(さまざまな経緯もあり)5G対応のiPhoneはまだ登場しておらず、技術トレンドという意味では遅れを取っている部分があるように見えます。


▲「IFA 2019」のサムスン電子プレスカンファレンスより。同社は5G対応スマートフォンを4機種揃えるなど、いち早く5G対応機種を提供していることをアピールしている

iPhoneは現在のスマートフォンの形を作り上げた存在でもあることから、スマートフォンのトレンドリーダーとして常に大きな注目を集め、他のスマートフォンメーカーにも大きな影響を与えてきました。ですが技術トレンドという側面で見ると、トリプルカメラに代表されるように他のメーカーが先行し、iPhoneが後からそれをフォローするというケースが多いようにも感じます。

しかしだからといって、もちろんiPhoneの人気がないという訳ではありません。確かに最近はiPhoneの販売が伸び悩んでいますが、それでもよくよく考えてみれば、必ずしも他社より進んだテクノロジーを備えている訳ではなく、新機種が軒並み高額の値付けであるにもかかわらず、これだけ世界的に支持を得ているというのはかなり驚異的なことです。

ではなぜ、技術面で他社に先行を許しながらも、iPhoneが高い人気を博し続けているのでしょうか。それはやはり技術とインターフェイスのバランスが良く、使い勝手を重視しているが故といえるでしょう。最近であれば折り曲げられるディスプレイを採用したスマートフォンなどがそうであるように、先端のテクノロジーを採用したスマートフォンは確かに"凄さ"を感じさせますが、一方で粗削りな部分も多く、実装の仕方によっては逆に使い勝手を損ねてしまうケースも少なからずあります。


▲ディスプレイを折り畳める「Galaxy Fold」は先端技術で注目されているが、一方で構造上の問題から販売が延期となったほか、コンテンツの利活用という面ではまだ課題もある


ですがiPhoneは元々、必ずしも先端を追わずにユーザーの使い勝手に配慮しながら機能を追加していくのが上手く、機能と使い勝手のバランスの良さが支持を集める要因となっていました。実際、日本では未発売の初代iPhoneは2Gのネットワークにしか対応していませんでしたし、カメラは200万画素と、当時の国産フィーチャーフォン（ガラケー）より低い性能でした。にもかかわらず、全面タッチのディスプレイと使い勝手の良いインターフェースによってそうした性能差を感じさせることなく、大きな支持を得たのです。

▲筆者所有の「iPhone 3G」。初代「iPhone」と同様カメラは200万画素で、まだフロントカメラも備わっていないなど、カメラ性能は決して高い訳ではなかったものの、大きな支持を得ている

その使い勝手とバランスの良さを支えているのが「iOS」の存在です。チップセットだけでなくOSも独自で用意し、機能とインターフェースの融合を細かなレベルまで調整するというのは、汎用のAndroidを使っている他のスマートフォンメーカーには難しいもの。それだけに、ハードとOSを一体で開発し、ユーザビリティを高めていることこそが、ある意味でiPhoneの最大の強みといえる訳です。

それに加えてApp Storeによるアプリなどのエコシステムをしっかり構築し、ハードだけでなくプラットフォームとしても大きな存在感を示していることも、iPhone、ひいてはアップルの強みといえるでしょう。他のAndroidスマートフォンメーカーにはない二重、三重の強みを持っているからこそ、iPhoneは必ずしも最新のテクノロジーにこだわる必要はないといえる訳です。

裏を返せば、プラットフォームをAndroidに依存している他社がiPhoneと差異化して特徴を打ち出すには、ハイエンドモデルでは特に最新テクノロジーを積極的に取り入れる以外に手段がない、という見方もできるでしょう。サムスンやファーウェイなどが最新テクノロジーの採用にこだわるのは、強いプラットフォームを持たないハードウェアメーカー故の弱さがあるからこそ、ともいえそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBook Proとスマホを同時充電可能なACアダプタが3499円で。AUKEY製ACアダプタが30%オフ中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/macbook-pro-ac-3499-aukey-ac-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/514/resize/d26760-514-372569-0.jpg" />
USB-C端子の付いたパソコンとUSB-Aのポートを利用するスマホ・タブレットをまとめて充電したいなら、PD3.0対応急速充電器PA-Y12の30%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。9月22日（日）から9月26日（木）まで限定し、クーポンコード「AUKEYY12」を利用することで3,499円でご購入いただけます。

最大60W出力のPD対応のUSB‐Cポート1つと最大12W出力のUSB-Aポート2つを備えたACアダプターです。タブレットやパソコンの充電にも活用できるPD3.0対応で、最大5V/3A、総計出力72Ｗとなる大電流の供給が可能です。汎用的なUSB-Aポートも2つ備えるため、ほぼ全てのUSB対応デバイスの充電に対応できます。お洒落なデザイン&amp;手で握れるサイズの小ささで、自宅や職場用に邪魔にならず、スマホ、タブレットやノートパソコンの充電を同時にこの一台で済ませることができます。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、ミュウツー伝説レイドは23(月)が最終日。ラストチャンスは10月8日レイドアワー1時間
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/22/go-23-10-8-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F85c307a0-dc01-11e9-97f3-d0602ee76e4d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=df6d4b86a3465113546570a85e7421c1321a536b" />

ポケモンGOの伝説レイドボス『ミュウツー』出現は、2019年9月23日(月)で一旦終了します。

延期になったレイドアワーの新日程は、飛んで10月8日(火)18時から。本当のラストチャンスはレイドアワーですが、多数発生するとはいえイベントはわずか一時間。休日に一日中出現するのは本日が最後です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>