<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    速報：ソニーの投影型コンピュータXperia Touchは15万円、6月24日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/xperia-touch-15-6-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.blogcdn.com/slideshows/images/slides/445/923/1/S4459231/slug/l/mg-9777-1.jpg" />

ソニーがプロジェクター一体型のAndroidデバイス Xperia Touch を国内向けに正式発表しました。

Xperia Touch G1109 の発売は6月24日。価格はオープン、実売予想 税別 15万円前後。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 13:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「マストドン」iPhone・Androidアプリ＆Win・Macクライアントはこれを使え！（世永玲生）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/iphone-android-win-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae6377c1e67d68ce95ec653268216382/205182772/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-20+13.23.10.png" />
こんにちは！皆さんmastodon（以下マストドン）楽しんでますか？世永玲生です。

さて、皆さんもマストドンに慣れてきた頃かと思いますが、そろそろiPhoneやAndroid用のアプリは無いの？WinやOSXで使えるクライアントは無いの？って思い始めてきた頃だと思います。

そこで、今回はそれらをどーんと紹介。マストドンって何？初めて聞いた！って方は
話題の「マストドン」を徹底解説。Twitterとの違い・魅力から使い方・オススメサーバーまで（世永玲生）

を是非御覧ください。

まだ触りたてでよくわからないんだよなぁ・・なんて人はこちらがオススメ！
いまさら聞けない分散SNS Mastodon(マストドン)。誤解の多い連合タイムラインを解説

本記事末には元ハッカー、現ネットウォッチャーの方がマストドンについて、更に掘り下げた解説をする動画をみつけたので、そちらもご紹介します、是非最後まで御覧ください！
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Bose、利用者のリスニングデータ無断収集で訴えられる。無線ヘッドホン/スピーカー通じ､得た情報を転売か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/bose/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/447bc363956a8a41b2650d2252bec3dd/205182928/mainbs.jpg" />米BoseがBluetoothヘッドホンと連携するアプリ「Bose Connect」を通じてユーザーがリスニングしている音声を収集、プライバシーを侵害しているとして、シカゴの地方裁判所に提訴されました。Boseは記事執筆時点で訴訟についてコメントしていません。


Bose ConnectアプリはQuietComfort 35やSoundLinkシリーズなど、対応するBleutoothヘッドホン/スピーカーの設定、操作やユーザー登録まで行えるアプリ。訴えによるとこのアプリが、音楽、ラジオ、ポッドキャストなど、ユーザーが何を聴いているのか、といった情報を無断でBoseへ送信し、さらに第三者に提供しているとのこと。

訴えを起こしたカイル・ザック氏は、これらデータはBoseにとって貴重なものかもしれないものの、それを販売するのはユーザーの同意なくそのユーザーのプライバシーを販売することになり、多くの連邦および州の法律に違反する行為であり「Boseが消費者のプライバシーを著しく軽視していることにほかならない」としました。ザック氏は、Bose Connect対応製品を購入したユーザーに対して数百万ドルの損害賠償を支払うよう求めています

人がヘッドホンやスピーカーを通じて聴く音楽やラジオ、その他音声はその人のもつ思想を大きく反映し、分析すれば宗教観や性的嗜好、健康状態までもが推測できるとされます。ましてハンズフリー機能を備える製品なら内蔵のマイクをモニタリングするだけでスマートフォンなどを通じた通話の内容も簡単に傍受できるはずです。

 


このところ、IoT関連製品やスマート機能を備えた既存の製品を通じたプライバシー侵害のケースが増加しています。この2月にはテレビメーカーのVisioがFTCの合意なくユーザーのテレビ視聴傾向を収集し分析していたことで220万ドルの和解金を支払いました。またアダルトグッズメーカーWe-Vibeはユーザーの「非常にセンシティブな情報」を密かに収集していたことがばれ、集団訴訟に発展していました。

ユーザーの住所、年齢、性別、趣味、嗜好が貴重なマーケティングデータになるということはわかるものの、それが同時にユーザーのプライバシーであることを忘れてしまってはいけません。

Boseはまだ訴えに対してリアクションをとっていないため、これを認めるのかどうかはまだわかりません。ただ、Bose製品ユーザーやこれから購入を考えている人にとっては少々気になる話です。

ちなみに、Bose Connectアプリに対応するBose製品は下のとおり

QuietComfort 35、SoundSport wireless、SoundSport Pulse wireless、QuietControl 30、SoundLink wireless II headphones、SoundLink Color II、SoundLink Revolve、SoundLink Revolve+
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カシオPRO TREK Smart WSD-F20 レビュー。アウトドアでの実力は？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/pro-trek-smart-wsd-f20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1024x768+0+0/resize/1067x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5b66176f1f8f615c722ba652d5096cfd/205172691/IMG_2218.jpg" />

カシオは、アウトドアスマートウォッチの第2弾「WSD-F20」を4月21日に発売します。アウトドアウォッチブランド「PRO TREK Smart」の名を冠し、日本での価格は51,000円（+税）。Android Wear 2.0を搭載します。カラーはオレンジとブラックの2色で、6月にサファイヤガラスやIPボタン＆ビスを採用した「LIMITED EDITION」も世界限定 500本で発売されます。

カシオより発売前の評価機を借りたので、アウトドアでの使用感をレビューします。なお、筆者はApple Watchユーザでもあり、PRO TREKユーザでもあります。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/wsd-f20-0/" title="WSD-F20">【ギャラリー】WSD-F20 (64枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイモバイル、PHSの新規・機種変を2018年春に終了 「申込数などを考慮」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/phs-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dfcee5455db4abbf3dec325ae545c7cb/205183038/DSC02201.jpg" />
ワイモバイルは、PHSケータイの新規契約・機種変更・プラン変更の受付を、2018年3月31日に終了します。

対象となるのは、PHSによる下記のプランです。

・ケータイプラン
・ケータイベーシックプラン
・迷惑電話チェッカー専用プラン
・パス専用プラン
・おしらせ窓センサー専用プラン
・新つなぎ放題

PHSケータイ購入時の分割支払いサービス「W-VALUE SELECT」の受付を6月30日で終了します。

停止の理由について、ワイモバイルを扱うソフトバンク広報室は「申込数などを考慮した」とコメントしています。なお、ワイモバイルが提供するPHSを活用したM2Mソリューションは（ソリューションに上記プランが組み込まれていない限り）受付停止の対象外としています。


ハート型のPHSケータイ「Heart」

ワイモバイルは、PHS事業をウィルコムから引き継ぎ、PHSによる通信サービスを展開しています。一方で、PHSケータイの新製品は、2015年に発売したハート型端末「Heart」を最後に途絶えていました。

Y!Mobileのハート型PHS 『Heart』実機インプレ。手におさまる小型、可愛らしさ全開の2台目端末


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 16:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IoTウェアでレーサーの身体能力を計測する実証実験。NTTら､4月22-23日スーパーフォーミュラ開幕戦他で実施
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/iot-ntt-4-22-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a2849259b6b0c9c11fc90d505f1e8455/205183217/main.jpg" />
　
NTTドコモ、NTTデータほかが、レーシングチーム「Docomo Team ダンディライアン」と協力して国内フォーミュラカーレース「スーパーフォーミュラ」にてドライバーの生体情報をリアルタイム計測する実証実験を実施すると発表しました。NTTデータは2016年にも、米国のインディカーレースでチップ・ガナッシ・レーシングのトニー・カナーン選手を対象にこの実験を実施していました。

レーシングドライバーにとってコクピットは立て続けに発生する前後左右へのGや脱水症状も引き起こしかねない高温など、仕事場としてはあまりに厳しい環境です。そんななかで冷静かつ正確なマシンさばきができなければ優勝への道は開けません。

 


レースの現場ではすでにテレメトリーシステムが確立しており、ことマシンに関してはあらゆる情報がピットやチームの本拠地にリアルタイムで伝送され、即座に分析されます。しかし、ドライバーについては無線でのコミュニケーションがあるぐらいで、あとはひたすら孤独にドライビングを続けなければなりません。

NTTドコモらは、ナノファイバー生地に高導電性樹脂を特殊コーティングした素材「hitoe」をもとにしたアンダーウェアを使って、ドライバーのヘルスチェックをマシン同様リアルタイムでおこない、レース中にピットから的確な指示を出すことでより高いパフォーマンスを引き出すべく実験を実施するとしています。
　

　
レース中、hitoeで取得可能な生体情報は心電波形や心拍数、上腕部および胸部の筋電など。データはリアルタイムでLTEネットワークを経由してピットへと送られ、マシンのテレメトリーデータなどと突き合わせて分析のうえ、レース中のコミュニケーションやレースウィーク以外のトレーニングメニュー検討などに活用するとのこと。

実験はスーパーフォーミュラの2017年シーズンのうち、鈴鹿サーキットで開催される開幕戦(4月22～23日)および第7戦(10月21～22日)、富士スピードウェイでの第3戦(7月7～8日)、ツインリンクもてぎでの第4戦(8月18～19日)で実施する予定。今週末の開幕戦はBSフジでテレビ中継も予定しています。

スーパーフォーミュラは昨年まで「F1よりもコーナー速度が速い」と言われ、F1を目指す若いドライバーも海外から参戦しはじめている注目のカテゴリー。鈴鹿での開幕戦はバイクのJSBシリーズ、全日本F3選手権も同時開催のビッグイベントなので、近郊の方はピクニックがてら足を運んでみるのも良いかもしれません。

速報：東レとNTT、着るだけで生体信号が取れる繊維 hitoe 開発。ドコモが年内にスマホ連携開始
動画：ゴールドウイン C3Fit IN-pulse 発売。Runtastic for docomo連携の心拍数取得スポーツウェア。ブラトップ披露
着るだけで心拍を測定できる『hitoeウェア』による眠気検知システム。ドライバー向け実証実験を開始

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEI novaがAndroid 7.0に更新。nova liteなど3端末にもアップデート配信開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/huawei-nova-android-7-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/68f4f0b70ad6bd34d04aab6e8b398c14/205183680/170420_%3FHUAWEI+nova%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F_2.png" />

HUAWEIは2月に発売したHUAWEI novaに、Android 7.0へのソフトウェアアップデートを4月20日から開始しました。

HUAWEI novaと同時に発表されたHUAWEI nova liteは、当初からAndroid 7.0でしたが、海外では昨年から販売されていたHUAWEI novaはAndroid 6.0のままとなっていました。

ファーウェイの新スマホ nova 国内発表。3万7980円の高コスパ ミッドレンジ

更新内容は、Android 7.0 /EMUI 5.0へのアップデートのほか、システムの最適化、安定性向上となっています。

Android 7.0へのアップデートにより、画面を2分割して別々のアプリを表示できるマルチディスプレイが利用可能になります。5インチのnovaではあまり活用できるシーンは多くありませんが、動画を観ながらSNSに投稿などは可能です。そのほか、バックグラウンドアプリによるデータ通信を制限するデータセーバーやアプリ毎に通知方法を変更できる機能が追加されます。

アップデートは4月20日（木）14:00以降に順次配信されており、約1か月ですべての端末がアップデート可能になる予定とのこと。

アップデート後のソフトウェアバージョンはCannes-L12C635B330。現在のバージョンがCannes-L12C635B132の場合は、一旦Cannes-L12C635B140にアップデートを行う必要があります。なお、ソフトウェアバージョンは、設定 &gt; 端末情報 &gt; ビルド番号で確認可能です。

nova lite、P8 lite、MediaPad M3もアップデート

大きなアップデートではありませんが、nova lite、P8 lite、MediaPad M3にもアップデートが配信されます。

nova lite
提供開始：
・4月21日（金） 16:00以降順次
更新内容：
・本体の電源を入れた際のアニメーション表示の最適化
・ステータスバー表示の最適化、など

P8 lite
提供開始：
・4月21日（金） 16:00以降順次
更新内容：
・最新のGoogleセキュリティパッチによりシステムのセキュリティと安定性を向上、など

MediaPad M3(LTE/Wi-Fiモデル)
提供開始：
・4月20日（木） 16:00以降順次
更新内容：
・最新のGoogleセキュリティパッチによりシステムのセキュリティと安定性を向上
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 20:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プレゼント：カードホルダーがLightningケーブルに変身。iPhoneユーザーなら絶対欲しいダイドーのノベルティー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/lightning-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e163ebabbaa4bba21b2ad52b1a813b6c/205183626/DSC00148.jpg" />

この発想はなかった... と思えるアイテムにワクワクしますよね。Engadget編集部では、iPhoneユーザー必携の面白ガジェットを見つけました。


こちらのアイテム、一見するとただのストラップですが...


先端のキャップを取り外すと、ライトニングケーブルになるんです。ライトニング端子の反対側は​​​​USB-CではなくUSB-A。


社員証などを取り付けることもできます。


例えば外出先や職場にライトニングケーブルがなく、iPhoneを充電できない。そんな時にかなり役立ちそうですね。

（なおMFI認証は取得しておらず、iOSのバージョンアップ次第で突然使えなくなる可能性もあります。筆者のiOS 10.3のiPhoneでは正常に動作しました）



このライトニングケーブル、実はドリンクメーカーのダイドードリンコさんが法人向け営業のノベルティとして用意しているもの。つまり、一般では入手できないアイテムなのです。

そんなプレミア付きアイテムを、ダイドードリンコさんのご厚意で4名さまにプレゼントさせていただきます。​​​​応募はこちらのメールアドレス（engadgetpresent@gmail.com）まで。メール本文には以下の内容を必ずご記入ください。

御名前
ダイドードリンコさんへの感想
Engadgetの記事への感想

〆切は4月25日24時、結果発表は発送をもって代えさせていただきます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 20:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Chromeに広告ブロック機能を数週間のうちに標準搭載する可能性（WSJ）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/google-chrome-wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7819a42f329b133f3252eacafeea952b/205183965/adblock.jpg" />
米The Wall Street Journal(WSJ)は関係者からの情報として、Googleが数週間のうちにChromeブラウザに広告ブロック機能を導入する可能性があると伝えています。ただし、現在は詳細について検討中であり、この計画を進めない可能性もあるとのこと。Googleはこの報道につき、コメントを拒否しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 20:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが「ヤクを育てる」理由。地球環境保全の動画4本、アースデイに向け公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/50d5bab9d286fe76a2757b5e06e31f09/205186923/DSC00045.jpg" />
4月22日（土）は、地球環境を考える日「アースデイ」。アップルも、名だたる大企業の例に漏れず、環境への取り組みを強化しています。

アースデイの前日にあたる4月21日、アップルは環境への取り組みや実績に関する動画4本をYouTube上に公開しました。

 
 
 




また、アースデイにあわせ、全国に7つあるアップル直営店のうち、5店舗で自社ロゴの葉っぱ部分をグリーンにライトアップしています。（写真はApple表参道）



アップル直営店の展示製品のスクリーンセーバーも、アースデイ仕様になりました。

また4月20日〜28日の期間中、Apple StoreにおいてApple Payで買い物をすると、1回の支払いにつき1ドルがWWF（世界自然保護基金）に寄付されます。また、Apple Store AppでのApple Payでの買い物でも同様です。なお、Apple Online Storeでの買い物は対象外です。

さらに、Apple Watchユーザー向けの新しいワークアウト「アースデイ チャレンジ」を追加。4月22日のアースデイ当日、30分以上運動すると、特別なバッジとメッセージアプリ向けの限定ステッカーを入手できるというものです。詳細はこちらの記事もご覧ください。



また4月20日には、中学生に対して自然環境保全の授業をApple表参道で行いました。



授業には9.7インチのiPad Proを活用。お絵描きアプリの「Sketchs」で、地球環境保全に関するポスターを作成します。Sketchsは、ソース画像を下地に自分なりのアレンジした絵が描けるアプリ。環境省のホームページの地球環境に関する画像をソースに、生徒の皆さんが思い思いのポスターを描いていました。


芝生の上を歩くペンギンの絵。温暖化が進んで苦しむ動物たちを描いたといいます。


動物の密漁ゼロを訴えるポスター


「動物の住処を守りたい」という意思が込められています


未来という言葉は、「今が快適ならそれでいい」という考えに待ったをかけたい思いから


涙を流すペンギンの絵。「動物の涙は心に刺さる」という意図があるそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ちょっとした出来事も動画で伝えて印象アップ。編集が気軽にできるCilpsで遊んでみよう:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/cilps-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2658ab3d6e8b64a0d2814509f457b5a4/205169140/main.jpg" />

Appleの新しい動画編集アプリ「Clips」の配信が開始されました。このアプリを使うと、短い動画をつなげて1本の動画を作ることができます。これまでは複雑だった、動画に字幕を入れたり、エフェクトを入れたり、BGMを入れたりとさまざまな編集がワンタップで行え、気楽に扱えるのが特徴です。

「動画の編集って難しそう」と思っていた人も、これでしたらきっと始められるはず。今回は、この「Clips」を使って簡単にオリジナルの動画が作る方法をご紹介します。

なおこのアプリは、iOS10.3以降が必要。iPhoneは5s以降、iPadはAir以降とmini 2以降、iPod touchは第6世代モデルに対応しています。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/clips/" title="「Clips」で動画を編集する方法">【ギャラリー】「Clips」で動画を編集する方法 (20枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 11:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO「ポケストップのちかくにいるポケモン」機能が始動。ポケストップに目印付け、お目当て捕獲にGO
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/go-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/52d2401652c10e5cf1ded4d451249b27/205187044/main.png" />
　
ポケモンGOの開発元ナイアンティックおよび株式会社ポケモンが、ポケモンGOに「ポケストップのちかくにいるポケモン」表示機能を追加しました。
ポケモンGOのプレイ画面右下にある、近くにいるポケモン表示部をタップしたとき、近くのポケストップ近辺にいるポケモンがポケストップの写真とともに表示されます。

さらに、ポケストップの写真とともに表示されたポケモン(上の画像右)をタップして表示される「あしあとアイコン」をタップ(上の画像左)すると、マップ状のポケストップにピンク色の印が表示(上の画像中央)されるようになり、目当てのポケモンのもとへ向かうときの目印となります。

なお、目印をつけたポケモンを捕まえに行く途中で、そのポケモンが逃げて(時間経過で消滅して)しまった場合は、プレイ画面上に「見つかりませんでした」とポップアップ表示が出るので、喜び勇んで獲りに行ったのに現場ちかくで見失って右往左往するといった手間も発生しにくくなっています。
　


「ポケストップのちかくにいるポケモン」が表示されるようになったことで、特にポケストップの多い地域ではこれまで以上にほしいポケモンが捕まえやすくなるはず。

一方で、近くにポケストップがない場所ではこれまでどおりの表示になるとのこと。全国のセブン-イレブンがポケストップ化したとはいえ「セブン-イレブンは都会にしかない！」と憤る地方トレーナー諸氏にとっては、今回のアップデートもさほどワクワク感のない話かもしれません。


関連記事：
ポケモンGO更新、特定のポケモンを追う新機能を限定テスト中。近くのポケモンをロックオン可能に（2016年8月）

ポケモンGO、国内未提供の「近くのポケモン」追跡機能を3か国で拡大テスト開始。特定のポケモンを選んで捕まえやすく（2016年11月）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 11:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型RICOH THETAは4K動画や4ch空間音声記録に対応、Android搭載でアプリ拡張
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/20/ricoh-theta-4k-4ch-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e45d0b9219eb87cdfb8d949078f354d1/205187052/thetanew.JPG" />

リコーが360度カメラ THETA シリーズの最新モデルを予告しました。

まだ名無しの新型は待望の4K30fps動画撮影に対応。さらに4chマイクを内蔵し単体で空間音声記録に対応するほか、OSがAndroidベースになりTHETA側にアプリを追加して機能を拡張できるようになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    充電中も使えるLightning直挿しノイキャンイヤホンRAYZ Plus、auが独占販売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/lightning-rayz-plus-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b31b184f02f4b10fd31df166b40adf45/205187056/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-21+10.53.54.jpg" />
auは、充電中も音楽を聴けるLightning直挿しノイズキャンセリングイヤホン「RAYZ Plus」を、au ＋1 collectionとして発売します。発売は本日（4月21日）からで、5月21日までは独占販売となります。製造メーカーはパイオニアで、価格は1万7064円（税込）。

同製品は、パイオニアから2月に発表。その時点では3月末からの販売を予定していましたが、後に「4月下旬予定」と延期されていました。今回はこれが、1か月間のau専売アイテムとして登場する格好です。


iPhone 7シリーズのイヤホン端子廃止に伴い、Lightning直挿しのイヤホンが各社から登場しています。しかし、再生中はLightning端子が塞がれるため、充電しながら音楽を聴けないという難点がありました。



RAYZ Plusは、そんな課題を解決するイヤホンです。ケーブル部分にLightning接続用充電ポートを装備。これにより、充電しながら音楽や通話を楽しむことができます。

さらにノイズキャンセリング機能を搭載。話しかけられた際などに便利な、イヤホンを外さずに外部の音が聞こえる「Hear Thruモード」も備えます。周囲の音にも注意を払いやすいため、安全に音楽を楽しめるとしています。

マイクも内蔵し、ハンズフリー通話も対応。イヤホンからSiriを呼び出して、音声コマンドを送ることも可能です。さらに、耳からイヤホンの取り外しを検知すると、楽曲の再生を自動停止したり、再装備すると自動再生するスマートな機能も搭載します。

対応製品はiPhone 5以降、iPad、iPod touch（第5世代以降）。カラーバリエーションは「ブロンズ」と「グラファイト」の2色展開です。

取扱店舗はauショップ、auオンラインショップ、その他au +1 collection取り扱い店、KDDIおよび沖縄セルラーの直営店 (au SAPPORO、au SENDAI、au SHINJUKU、au みなとみらい、au NAGOYA、au OSAKA、au FUKUOKA、au HAKATA、au NAHA)となります。

なお、詳細な機能や使い勝手などに関しては、本誌でもレビュー記事などを掲載しています。気になる方はぜひご参照ください。

パイオニアのLightningイヤホン「RAYZ Plus」レビュー。装着感にクセも多彩な機能と充電ポートが便利

動画：iPhone 7充電しながらイヤホンRAYZ Plusインプレ。ノイズキャンセリング付き、アプリで機能進化する「アプセサリー」

iPhone 7「聞きながら充電」に標準対応。世界初、Lightning分岐機能搭載のNCイヤホンがパイオニアから （発表会記事）

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    生鮮食品も買える「Amazonフレッシュ」、東京都の一部でサービス開始。毎週火・金は「新鮮市」も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dc8b5678311f899ff4d0632f90041d62/205187212/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-21+13.26.11.jpg" />
アマゾンは、肉や魚といった生鮮食品から日用品までを取り扱う新サービス「Amazonフレッシュ」を開始しました。商品は適切な温度管理のもと、注文から最短4時間での配達をうたいます。

Amazonフレッシュは、月額500円の有料サービスです。プライム会員およびStudent会員だけが申し込むことができ、一般会員は申し込めません。

配達可能エリアはサービス開始時点では東京都内の一部（詳しくは後述）。注文から最短4時間の配達をうたい、受け取りは朝8時から深夜0時までと幅広く対応します。



Amazonフレッシュのページを覗いてみると、品揃えはまるでスーパーのよう。肉や魚、卵から乳製品、チーズ、パン、惣菜、冷凍食品、アイスクリームなどが並びます。さらに、キッチン用品やペットフードなど、日用品も取り揃えています。



また、本物のスーパーのような「新鮮市」を開催。毎週火曜日と金曜日に、入荷したての新鮮な商品だけを紹介するコーナーを設けます。

プレスリリースによれば、開始時の配送対象エリアは「東京都の港区、千代田区、中央区、江東区、墨田区、江戸川区の6区域（一部エリアを除く）」で、今後順次拡大していく予定です。

普段時間がないと、スーパーに行くのも億劫になる......というのは誰しもあると思いますが、そんなときに、使い慣れたAmazonのUIで生鮮食品も購入できるのは便利だと感じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneで撮った｢動く写真｣がウェブサイト貼付けに対応。アップル､ LivePhotosKit JS APIを公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/iphone-livephotoskit-js-api/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/46918c732141a3d86ffc0e0ed9630ab5/205187256/main.png" />
　
アップルが、iPhone 6s /6s Plusで撮影できる動く写真こと Live Photos をウェブサイト上で表示可能にするJavaScript API「LivePhotosKit JS API」を公開しました。サイトにあらかじめAPIを組み込んでおけば、Live Photosデータを画像や動画のようにDOM要素として扱うことができます。

Live PhotosはiPhone 6s以降が搭載する、シャッター前後1.5秒間の映像と音声を保存する機能。iPhone 6s以降ではデフォルトでオンになっているため、もし機能を知らなければ撮影した写真すべてがLive Photos方式で保存され、ストレージがすぐいっぱいになると悩んだ人もいるかもしれません。

ただ、せっかくの動く写真もiPhoneやiPadといったiOSデバイスまたはMacでしか表示することができません。TumblrやGoogleフォトは独自にサービス内での表示対応を果たしてはいるものの、その他の一般的なウェブサイトではこれまでLive Photoを再生する方法がありませんでした。

そこへようやく、アップル謹製のAPIが出たことで、普通にウェブサイト上で表示可能となるわけです。サイト上に表示したLive Photos画像は、右上に丸い再生マークと"LIVE"の文字が表示され、マウスカーソルをホバーさせることで動かすことができます。

LivePhotosKit JS APIのウェブサイトへの組み込み方は、アップルのリファレンスページに詳しい解説があります。またJavaScriptモジュール管理ツールnpmにも対応しているため、Live Photos対応させるウェブサイトの要件に合わせて使い方を選択可能です。

「ぶっちゃけ、アニメGIFでいんじゃね？」という囁きが聞こえるような気がするのはたぶん空耳だとして、今後はLive Photosで撮影した動く写真が、あちこちのサイトで見られるようになりそうです。

 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あのVRカノジョに女の子の匂いが連動、香りデバイス対応特別版が5月開催イベントに出展
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/vr-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4297c47eb3cf8a947d4046a1d44fbfb/205187370/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-21+15.20.12.jpg" />
女の子の香りのする、VRアダルトゲームがついに実現します。

「VRカノジョ」を手がけるイリュージョンは、嗅覚刺激型VRデバイス「VAQSO VR」とコラボした「パンストの匂いがするVR」を、5月8日・9日に開催するUnite 2017 Tokyoの同社ブースに出展すると発表しました。



「VAQSO VR」は、PlayStation VRやHTC Vive、Oculus Riftといった市販のVRヘッドセットにマグネットで固定する、外付け匂いVRデバイスです。サイズはお菓子のスニッカーズ程度。完全ワイヤレスな点も売りで、VRマシンとはBluetooth LEを使って連携します。詳細は以下の記事をご覧ください。

『女の子の香り』がするVR、実現へ──PSVR・Vive・Oculus対応の外付け匂いデバイス登場

今回の出展では、VRカノジョとVAQSO VRがコラボ。香りは「女の子の匂い」と「パンストの匂い」の2種類を用意するとしています。

    「VRカノジョのキャラクター、夕陽さくらの部屋に訪れたあなたは、カノジョの匂いを実際に感じることができます」（イリュージョン）

なお、本システムが出展されるUnite 2017は、ゲーム開発環境Unityの開発者向けイベント。参加は有料で、本システムが体験でできるブースエリアが回れる「2DAYSエキスポパス」は3000円です。

2016年から急速に盛り上がりつつVR。視覚や嗅覚の臨場感は高まっているものの、触覚や嗅覚面はほぼ手付かずな印象がありました。VRの技術革新はやはりアダルトが引っ張るのでしょうか。


 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 16:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    消費者庁、FREETELに措置命令 「業界最速に根拠ない」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/freetel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fceefd9d3026700e7cc88f409421335a/205187451/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-21+15.53.19.png" />
消費者庁は4月21日、FREETEL SIMを提供するプラスワン・マーケティングに対し、景品表示法第7条第1項に基づく措置命令を行ったと発表しました。

優良誤認表示は「通信速度に係る表示」「SIMカードの販売数量シェアに係る表示」。有利誤認表示は「SNS利用時のデータ通信料無料」に関する項目です。

FREETELはウェブページ上に「『業界最速』の通信速度」と記載。「FREETEL SIMなら速度が出にくい都内平日12時台でもこんなに速い」とのうたい文句で、「I社 SIM」「O社 SIM」「フリーテル」「NTTドコモ」の4社の通信速度を比較するグラフを掲載していました。（遅くとも2016年11月30日〜12月13日までの期間中）

他のMVNOと比較して、FREETEL SIMが高速であることを示すグラフでしたが、消費者庁によると、この裏付けとしてFREETELが提出した資料に、合理的な根拠が認められなかったとのこと。



また、ウェブサイトの「SIM販売シェアNo1」とする表示にも、合理的な根拠がなかったとしています。



さらに、「App Store」「LINE」「WeChat」「WhatsApp」「Pokemon Go」のデータ通信をカウントしない"コンテンツ無料サービス"の表示にも誤りがあったといいます。FREETELの表示では、これらアプリの利用時のデータ通信が、通信利用容量の対象外となるかのように記載していました。しかし実際には、当該データ通信量の一部は通信利用容量の対象だったといいます。

FREETEL側は、同社のWebサイトで「当社ウェブサイト上の表示に関する消費者庁からの措置命令について」と題した文書を公開。同文書中では対象となった表記として、以下のように紹介しています。

１「SIM販売シェアにNo.1」の表記に関し、株式会社ヨドバシカメラにおける販売シェアである旨の注記を行わなかったこと

２「『業界最速』の通信速度」の表記に関し、平日昼間１２時台における比較であること等の注記を行なっていなかったこと及び、速度比較グラフにおいて体裁を整えるべく出所元から転記した際に誤記があったこと

３「LINEのデータ通信料無料」等、対象アプリケーション利用時のデータ通信料非課金の表記に関し、データ通信の一部が課金対象となる点について数か所注記漏れがあったこと


これを踏まえて同文を、下記のお詫びで結んでいます。

お客さまをはじめ関係者の皆さまにご迷惑をお掛けいたしましたこと、深くお詫び申し上げます。

当社は、この度の措置命令を厳粛に受け止め、信頼のおけるウェブサイト表示が保たれるよう、チェック体制の強化や社員教育の徹底等、再発防止に取り組んでまいります。

何卒ご理解を賜りますようお願い申し上げます。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 16:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    国産EVスーパーカー GLM G4、跳ね上げ4ドア「Abeam Sail door」搭載。2019年量産化、4000万円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/ev-glm-g4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a23fa54995fd68c88e6da52baf718d87/205187816/18072888_1670562462959950_1173261653_n.jpg" />

電気自動車（EV）メーカーGLMの日本初となるEVスーパーカー「GLM G4」の発表会に行ってきました。

G4は既に受注生産を開始している「トミーカイラZZ」のプラットフォームは使用しておらず、専用開発となる高効率・高出力モーターを搭載した四輪駆動のEVスーパーカーです。

最高出力400kw（540馬力）、最大トルク1000Nmを発揮し、発進から100km/hまでの到達時間は3.7秒。最高速度は250km/hで、航続距離は400kmとなってます。EVと聞くと燃費に目が行きがちですが、この様な高出力のスーパーカーも作れるんですね。
 

車両コンセプトは「RoadYacht（ロードヨット）」（地上を走るヨット）。クーペスタイルですが、実は4枚のドアが高く跳ね上がる「Abeam Sail door（アビームセイルドア）」を採用している4シーターです。

「Abeam」と言うのは『ヨットが風を受けて最もスピードが出せる状態』を指すとのことなのですが、ドアを開いたまま走ることはないですから、このネーミングはちょっとどうでしょう？

2019年に量産化を予定しており、想定価格は4000万円、国内外で1000台の販売を目指すとのこと。

 
EVスーパーカー「GLM-G4」 #theta360 - Spherical Image - RICOH THETA

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Lexが一般公開。会話型アプリの作成をAlexaの深層学習技術で支援
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/amazon-lex-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f182db1be3b8eb954eee455651b2e304/205187275/dims.jpg" />
Amazonが昨年11月に発表し、一部のユーザーにプレビューとして公開していた会話型インターフェース構築サービス Amazon Lexをすべての開発者が利用可能になったと発表しました。

Amazon Lexは同社の音声AIアシスタントAlexaでも利用されている、音声をテキストに変換する深層学習機能を用いた自動音声認識 (ASR)と、テキストの意図を理解するための自然言語理解 (NLU) をクラウド上で利用できるようにするもの。これにより、開発者は自然言語での高度な対話ボット (チャットボット) を短時間で簡単に構築できるようになるとしています。


▲NASAのロボット大使、Rov-EもAmazon Lexを採用し、会話によるコミュニケーションを実現しています[Image / NASA]

これに先立ち、Amazonは先週、Amazon Echoの7つのマイクを使った音響設計、ノイズリダクション技術などをサードパーティー向けに公開しました。招待制ではありますが、多くのメーカーにAlexa搭載製品のリリースを促すのが狙いです。

音声AIアシスタントは、AmazonのAlexaのほか、AppleのSiri、GoogleのGoogleアシスタント、MicrosoftのCortana、そしてSamsungのBixbyと各社が力入れている分野です。その中でも、Amazonは早くからサードパーティー向けにAlexaを解放しており、今年の1月に開催された世界最大の家電見本市CES 2017では、多数のAlexa搭載製品が発表されていました。自身でもiOS向けアプリにAlexaを搭載するなど積極的な展開を行っています。

今回のAmazon LexもそんなAlexaで培われた技術を一般に開放するもので、他社との差がますます広がりそうです。ただし、残念ながらLexも日本語は理解してくれません。Amazon Lex、そしてAlexaの日本語対応を期待したいところです。

なお、日本語対応の会話型インターフェース搭載製品としては、LINEのスマートスピーカーWAVEが今夏に発売を控えています。どの程度自然に日本語を扱えるのか、Alexa上陸の前にシェアを確保できるのかという点でも注目したい製品です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    限定バンドの Apple Watch NikeLab 発表。Nike直販サイト､NikeLab､伊勢丹新宿店で4月27日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/apple-watch-nikelab-nike-nikelab-4-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/42b7b80b02da49d0714d3e9975638a63/205187634/main2.png" />
　
米Nikeが、Apple Watch Series 2とNikeの限定バンドを組み合わせたApple Watch Nike+の限定バンドモデル「Apple Watch NikeLab」を発表しました。

2016年に発売のApple Watch Nike+ と同様、Apple Watch Series 2にNileLabオリジナルのバンドを組み合わせたモデル。アルミニウムケースはスペースグレイ。バンドは限定の「Light Bone/Black Nike Sport Band」を組み合わせました。
　

　
本体仕様は S2デュアルコアプロセッサー、GPS、50m防水機能など。搭載OSはwatchOS 3。もちろん、Nike+ Run Clubアプリも使えます。

発売日は4月27日。税込価格は38mmモデルが4万824円、42mmモデルが4万4064円。Nike.com、NikeLabストア、伊勢丹新宿店内の Apple Watch at Isetan Shinjuku での限定販売となります。



ちなみに、伊勢丹のオンラインストアでは現在、200万円を超える価格で話題となった初代Apple Watch Editionが70%もの大幅値引き中。価格は下のとおり。

Apple Watch Edition 38mm 18Kのローズゴールドケースとローズグレイモダンバックル モデル、およびイエローゴールドケースとブライトレッドモダンバックル モデルが、発売当初218万円だったところ65万4000円(税込70万6320円)。

Apple Watch Edition 42mm 18K ローズゴールドケースとホワイトスポーツバンド が、もともと148万円だったところを44万4000円(税込47万9520円)。

そしてApple Watch Edition 38mm 18K ローズゴールドケースとホワイトスポーツバンド、およびイエローゴールドケースとブラックスポーツバンドが、当初価格の128万円から38万4000円(税込41万4720円)となっています。




7割引きでも(税込みで)40万円を下らない初代Apple Watch Edition、いったいこれまでに(元の価格で)何本が売れたのか少し気になるところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    今回は日本がお買い得。ソニー最上位一眼α9は実売50万円、5月26日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/9-50-5-26/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fddbdfccb9abaae197deef29b7ff092f/205188266/Alpha9_US_34_s.jpg" />

ヤケクソ感さえある全部入り仕様と、最高20コマ/秒をはじめとする高速撮影（ハイスピードシューター）仕様で話題となっているソニーのミラーレス一眼『&alpha;9』。先日のワールドワイド発表に続き（今回は）早くも国内での発表がありました。



いろいろな意味で注目されていた予想実売価格は50万円前後（税別）。発売日は5月26日です。公式Web直販などでの予約販売は、4月27日午前10時より開始となります。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/35mm-9/" title="ソニー 35mmフルサイズミラーレス一眼 α9">【ギャラリー】ソニー 35mmフルサイズミラーレス一眼 α9 (34枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：2人乗り電動VTOLジェットが初飛行に成功。2019年の有人飛行、将来のエアタクシー実用化目指す
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/21/2-vtol-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2129d704f4a9bf9c54f2bee951dea03f/205188166/lili.gif" />
　
ドイツの航空ベンチャーLiliumが、2人乗りVTOLジェット「Eagle」の初飛行試験を成功させました。将来的にエアタクシー用途などでの実用化を目指しており、2019年の有人飛行を目指しています。

Lilium Eagleの初飛行は遠隔操作で行われ、ホバリングから徐々に高度を上げてゆき水平飛行へ移行するまでをすべて順調にこなしました。

VTOLジェットとはいいつつも、Eagleのエンジンは電動のダクテッドファン36基で構成されます。このため、排気ガスなどは発生せず大気を汚染することもありません。モーターは12枚のフラップを備える主翼とカナードに搭載されており、離陸・ホバリング時は下向き、水平飛行時は後方に向けることで揚力・推進力を生み出します。

モーターはたとえ1基が故障したとしても他のモーターがそれをカバーするように制御され、バッテリーセルの一部に異常な出力低下が発生した場合でも、安全に着陸できるよう設計されているとのこと。また仮にパイロットが機体の性能を超えるような操縦をしようとした場合は、自動操縦システムが割って入るなど、安全対策の万全さも忘れません。
　

　
見事に成功した初飛行は2人乗りの機体でしたが、現在Liliumは5人乗りの機体も開発中。クアッドコプター型の有人ドローンに対して10%の消費エネルギーと主張するこの機体が完成すれば、300km/hで300kmの航続距離を備えるようになるとのこと。わかりやすくいえば、ニューヨークのJFK空港からマンハッタンのど真ん中まで行くのに5分ほどしかかからないということです。

なお、Liliumは、運賃も自動車のタクシーと同程度になるとしています。それはそれで利用者からすれば喜ばしい話ですが、あまり安くしすぎて機体整備や安全性が疎かになるのだけは避けて欲しいところです。

下は5人乗りの機体のレンダリング画像とイメージ



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    14億km彼方の故郷・1970年代のコンピューターが描いたブラックホール・宇宙ハンバーガー:画像ピックアップ77
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/23/14-km-1970-77/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b1c770e491ed16966066ab29715f216a/205193884/main.jpg" />
1週間のあいだに取り上げきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今週は「14億kmの彼方の地球」「1970年代のブラックホール画像」「宇宙のハンバーガー」など、宇宙に関する話題をまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneで「半角カナ」入力したい！　アプリをダウンロードしてキーボードを追加しよう:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/23/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2d3b46f66728c38d5677b6ccc6cfff11/205174556/IMG_4798.PNG" />
パソコンでカタカナを入力するとき、全角カナ「カタカナ」と半角カナ「ｶﾀｶﾅ」を選択できます。しかし、iPhoneでは「半角カナ入力」ができません。

「顔文字に半角カナを添えて入力したい」「メッセージの文末に、遊び心のあるひと言を半角カナで入力したい」――。そんなときは、iPhoneに半角カナ専用のキーボードを追加する必要があります。ここでは、「半角カタカナキーボード」というアプリをインストールして、iPhoneで半角カナを入力する方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-26/" title="iPhoneで半角カナを入力する方法">【ギャラリー】iPhoneで半角カナを入力する方法 (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 10:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>