<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iPhoneでの撮影がさらに楽しくなる、究極のiPhone用カメラケース「Shuttercase 2nd Gen.」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/07/gf042-iphone-iphone-shuttercase-2nd-gen/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/90b631a0043b052db1d961aff63f9f314a38131b3b4c47372b9651b589ff/001.jpg" />


iPhone Xs / Xs Max / X / 8Plus / 7Plus 互換性あり

Shuttercaseは、Shuttercase Inc.のユニークなブランドであり、発明者です。これは、新世代のモバイルフォトグラファーやコンテンツクリエイターのためのエンジニアであるフォトグラファーによって作られています。
開始以来、私たちはプロの顧客からの情熱的な反応を受けてきました。研究とデザインの20ヶ月間、8種類のプロトタイプの作成と再構成、議論や脳嵐の日々の末、ついにあなたの手の中で輝く堅実なツールをお届けします。


ユニークなメカニカルシャッターボタン

Shuttercaseは、iPhoneでカメラを使用する際、デジタル一眼レフカメラのようにシャッターを押すことができるメカニカルなケースです。シャッターボタンを押せば、完了です！ アプリのダウンロードなし、Bluetoothの設定不要、余分な電力消費もなく、シンプルで簡単です。





取り外し可能なカメラハンドル

Shuttercaseは、軽量のデジタル一眼レフカメラのように携帯電話を持ち歩くことを可能にするカメラハンドルを装備。 デジタル一眼レフカメラのようなハンドルの形に似ていますが、重量はほとんどありません。 どんな角度でも、軽量で使いやすいと感じるはずです。







新搭載のバッテリーケース

カメラハンドルに3000mAHの大容量電池を内蔵しております。もちろん、取り外し可能です。





アドオンレンズプラットフォーム

Shuttercaseのデザイン哲学は、スマートフォン向けアドオンレンズのオープンプラットフォームを開発し、さまざまなことを試すことができるようにすることです。レンズマウントプレートは交換可能で取り外し可能です。この機能は、メカニカルシャッターボタンと大容量のバッテリーと組み合わさって、あなたのiPhone Xを実用的なデバイスにします。

＊Shuttercase 2nd Generation では、上下両方のマウントにレンズを装着することができ、さらに扱いやすくなっております。




※Shuttercase 2nd Gen. と互換性のあるレンズは以下になります。
Moment lens V2 ( 現在" M " lensと呼ばれているもの ) Wide 18MM （ワイド18MM）またはPortrai 58MM（ポートレート58MM）






iPhoneスタンド機能

Shuttercaseの取り外し可能なカメラハンドルは、iPhoneのスタンドとしても機能します。水平または垂直のいずれの位置でも、簡単に映画を見たり、写真をハンズフリーで閲覧できます。





スリムなケースも

バッテリーが不要な場合やスリムな携帯ケースが必要な際は、ハンドルグリップに置き換えることができ、Shuttercaseは日常的に使える軽量なケースになります。もちろんシャッター機能も使えます。







レザーストラップ

Shuttercaseに合った革製のストラップを特別に作成していますので、簡単に吊り下げてどこにでも持ち運ぶことができます。

＊レザーストラップは同梱されておりません。







同梱品

ボックスには、3000mAhバッテリーカメラハンドル、microUSB to USB充電ケーブル、カメラハンドル用黒色ポーチ、黒いナイロンロープ、カメラハンドルを取り替える革表面効果ハンドグリップ、2つの親指ボタンが含まれています。
※アドオンレンズやレザーストラップは付属していません。



カラーバリエーション



・Shuttercase For iPhone Xs/X：ブラック、ホワイト




・Shuttercase For iPhone 8Plus / 7Plus：ブラック、ホワイト




・Shuttercase For iPhone XS Max：ブラック、ホワイト






仕様

寸法：148.13 mm * 75.55 mm
厚さ：4.4 mm
バッテリーグリップなし重量：66グラム
バッテリーグリップ重量：67グラム
バッテリー容量：3000mAh / 11.1Wh
出力：5V = 1A
入力：5V = 1A
マイクロUSBケーブル（バッテリーグリップの充電用）
※こちらの商品は電気用品安全法で定められたPSEマーク取得済みとなります。






メッセージ

私たちは、進化するスマートフォンセンサーでは、最終的にスマートフォンが単一の圧倒的な存在になるというビジョンを持っています。 Shuttercaseは、この偉大な歴史的傾向に独自の貢献をすることに決めました。私たちは、あなたの携帯電話でもっと多くのことができると信じています。私たちは、Shuttercaseを古典的な135カメラの形状と感触を模倣するように作りました。これは何十年にもわたって完成したデザインです。カメラのハンドルの内側にバッテリーを追加して、撮影時の電力不足を心配しないようにします。実際のカメラのように電話で写真を撮ることができます。より便利で、操作も快適で、自由に作成できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 21:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    このスイッチは何でしょう？｜VAIOクイズ byくんこく
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/07/vaio-by/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/1353ff20-64de-11e9-aef9-86638775a4a9" />
Engadgetではさまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。今回はくんこくさんによるVAIOのクイズです。
■関連記事
Engadget Quiz記事一覧



 
【問１】
SONYから独立したVAIO㈱、今年2019年7月で何周年を迎えるでしょう？

Ａ.5周年

Ｂ.22周年

Ｃ.40周年

Ｄ.45周年

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
■解説
VAIO㈱は2014年7月に設立。2019年で5周年を迎えます。
22年という数字はVAIOが初めて発売されてから経過した年数です。
ちなみに40周年はガンダム、45周年はキティちゃん、ですね。
■正解
Ａ.5周年


 
【問２】


このスイッチは何でしょう？

Ａ.CPUのパフォーマンスを変更することができる

Ｂ.内蔵するストレージを切り替えることができる

Ｃ.CPU内蔵GPUと外付けGPUを状況に応じて切り替えられる

Ｄ.SPEEDにするとデストロイモードが発動する

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
VAIO S SZシリーズに、初めて搭載されたCPU内蔵グラフィックと外部グラフィックを切り替えられる機能「ハイブリッド・グラフィックシステム」。これによりバッテリーの持ちを優先したい場合にはSTAMINAモード、ゲームや動画編集などパフォーマンスを優先したい場合にはSPEEDモードといった切替が可能でした。以降発売されたVAIO Zに引き継がれ、再起動なく切替が可能になり、PCにまかせて可変するAUTOモードも備えるなどの進化をしていきました。

■正解
Ｃ.CPU内蔵GPUと外付けGPUを状況に応じて切り替えられる



 
【問３】

うしろのポケットに入るくらい小さいよ！とアピールされた有名なモバイルPCは何？



Ａ.VAIO U

Ｂ.VAIO Z

Ｃ.VAIO P

Ｄ.VAIO X

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
パソコンが後ろポケットに物理的に入っちゃうよというロマンあふれるVAIO Pの広告はインパクトが大きいものがありました。おそらく今これをやるとSNSで「真似をして折れてしまったらどうするんだ！？」とか「ポケットにはいっていないのはいかがなものか！」などと軽く炎上しかねませんが。極小モデルとしてVAIO UやVAIO UXなどもありました。昔の小さいVAIOには夢がたくさん詰まっていました。

■正解
Ｃ.VAIO P



 

【問４】



2004年に登場した巨大なデスクトップVAIO。いったい何ができたでしょう？

Ａ.中に格納されたモバイルVAIOが分離できる

Ｂ.変形してロボットになる

Ｃ.6つのチューナーを備えて、1週間分のテレビ番組をすべて録画できる

Ｄ.当時の世界最速のスーパーコンピューターだった

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
6チャンネルを同時に録画して、時間をさかのぼって番組を視聴できる「タイムマシン機能」をそなえた「VAIO type X」。ホームサーバー機能もあり、録画した番組を家中どこからでも再生してみるといったことができるリビング最強PCでした。

こうした先んじて突っ走ったモデルはなくなった後から、あのモデルは早く出しすぎたと言われることが往々にしてありましたが、まさにそのモデルの一つでした。

■正解
Ｃ.6つのチューナーを備えて、1週間分のテレビ番組をすべて録画できる。



【問５】


2003年に発売された「バイオノートZ」ではインパクトあるキャッチコピーが使われました。さてそのキャッチコピーはどれでしょう？


Ａ.それは、人類の目覚め

Ｂ.VAIO驚異のメカニズム

Ｃ.それは、可能性の獣。

Ｄ.すべてのモバイルが嫉妬する

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
言ったもの勝ちなところのあるキャッチコピーにあって、なかなかのインパクトを残した「バイオノートZ」ですが実際には1年もたたずに終わってしまいました。
しかしその後、「高性能とモビリティの妥協なき融合」というかたちでVAIO Zが生まれることになりました。
VAIO㈱でも登場したVAIO Zは今のところ更新が止まっていますが、ぜひ後継機の登場を待ちわびています。

■正解
Ｄ.すべてのモバイルが嫉妬する








みなさん、何問正解できましたか？感想などをSNSで投稿してみてくださいね！
Engadget 日本版では、さまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。気になる方はコチラからチエックしてみてください！
■Engadget Quiz記事一覧
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オフラインMacも探せる「Find My」を詳細解説。アップル製品2台以上が必須
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/07/mac-find-my-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fcd505180-899b-11e9-9fef-3d1e67227e0d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7ae3d5b6ae6720751079c2f75b1ddd2a220411c4" />
アップルの開発者会議WWDC19において発表された、「友達を探す」と「iPhoneを探す」を統合した新アプリ「Find My」。その機能の1つとしてWi-Fiや通信回線に繋がっていないオフラインのMacを紛失した場合でも、Bluetoothビーコンにより検索できることが明かされていました。

その具体的な仕組みについて、アップルはより詳しい情報を公開しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手のひらサイズで多収納。 「ORO」の無縫製で仕立てたミニマルな親子財布。
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/07/gf043-oro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/d193c5009e2685b494559048e848c468e4f04395a416c5a83293a96ec88d/TOP2.png" />


日本製にこだわりぬいたレザーグッズブランド「Originale Radicale Opinione」略して「ORO(オロ)」が提案する新しい財布【ミニマルな親子財布】は、近年のキャッシュレス化に対応したコンパクトな財布ながら今までに無い収納力と使いやすさを兼ね備えたお財布です。



・コンパクトな財布は使い勝手が悪い！

そう思っている方も多いのではないでしょうか？

「大きな財布は持ちたくないけど、コンパクトな財布だとどうしてもカードが入らないし使い勝手が悪い気がする。」

そう言ってコンパクトな財布を敬遠する方、実はまだまだ多いんです。

確かに財布は小さくしようとすると必然的にカード段を省き、小銭入れの取り出し口が狭くなってくるものです。

「収納を増やせば大きくなり、減らすと使い勝手が悪い」、、、このジレンマを解決する方法はないか！？

そう考えたのがこの企画【ミニマルな親子財布】のきっかけでした。



【Point 1】新しい内装構造による財布の見直し。



【ミニマルな親子財布】は折紙のように仕立てられた独自の無縫製構造により、徹底的に無駄を省いたシンプルなデザインながら収納量と使い勝手の良い財布を作りました。



カード｢段｣という概念を取っ払い、カードポケットという形でまとめて収納することにより段ごとの革の重なりによる厚みを解消しました。

また、ゴムバンドを使用する事によりカードの枚数が少ない場合でもしっかりホールドしてくれるのでカードが落ちる心配もありません！



そしてこのゴムバンド、ただホールドしてくれるだけでなく重なったカードを探すときにガバっと開く事もできるので目的のカードにもスマートにアクセス可能！



この機能構造により、カードをたっぷり入れてもすっきりとまとまります。

中身の入っていない一般的な三つ折り財布と比較しても変わらない厚みをキープ！



だからパンツのポケットや胸ポケットに入れてもこんなにスッキリ！







更には、カードが重なるガバっとポケットと別にICカードポケットを作ることにより財布を閉めた時に本体の最背面側にICカードが来るように設計されているので、改札やレジ前でもストレス無くタッチが可能！



パッと開けばさっとカードにもお札にもアクセスできるようポケットの向きや札のはみだし具合を何度も微調整を繰り返し、試行錯誤を重ねた結果このようにスマートな取り回しが可能になりました！



・お札　　11枚

・カード　12枚

・小銭　　15枚

コンパクトながらこんなに入ります！



【Point 2】小銭入れを‶あえて"別にすることで使い勝手を向上。



【ミニマルな親子財布】ではあえて小銭入れを別にすることで財布を「親機」として小銭入れを「子機」とするような使い方をできるようにしました。

この「親機」「子機」に分けることにより

・ICカードやクレジットカードによる決済をメインとする場合

・飲食店などまだカード決済が普及していないお店の場合

・ちょっとコンビニまで出かけるのに小銭だけで充分な場合

こんなシチュエーション毎に持つアイテム(財布/小銭入れ)を使い分け、必要なものだけを取り出せることができるようになります。

また、小銭を入れることだけに機能を絞ることで小銭の視認性や取り出しやすさを向上してくれます。



※無縫製の仕様により間口をガバっと開く事ができ、視認性抜群。



更に別小銭入れにするメリットとして、財布の寿命を延ばすことにも繋がることが挙げられます。



小銭入れと一体型の三つ折り財布では、このように小銭の部分が膨らみ財布の形を崩してしまい、この状態でパンツのポケットに入れてしまうと一緒に入っているカードを圧迫して傷つけることもあります。

なので、別持ちにすることでお財布の形状を歪めず長くきれいな状態で使うことができるようになるのです。



しかしながら、それでも財布と小銭入れが一緒になっていてほしいという意見があるのも事実です。

そこで、そんなユーザーの声にも答えるべく財布本体と小銭入れのサイズバランスを調整し、小銭入れをカードポケットに収納できるようにしました。



カードの収納量は減りますが、このように収納すれば別持ちをする必要がありません。

これもシチュエーション毎の使い分けができる【ミニマルな親子財布】ならではの機能です。



【Point 3】ミニマルだからこそ素材にも妥協しない。

引き算のデザインにより本当に必要な物だけを追求するミニマルデザインだからこそ、使用する素材はとても重要です。

・革の厚みが1mmという薄さ

・革の床面が見える1枚仕立て

・無縫製によるシンプルな構造

これらの条件でもなお安っぽさを見せず、高級感を演出してくれる革はないかと様々な革で試作を繰り返し、イタリア「バルダルノ社」が誇るフルベジタブルタンニン鞣しの【トスカーナ】という革にたどり着きました。

この【トスカーナ】は植物性タンニン100％で鞣されたヌメ革にオイルをたっぷり含ませることによりしっかりとしたハリ・コシがありながら適度な肉感と柔らかさを兼ね備えた革であり、表面に打たれたシボが上品な印象を与えてくれます。

また、原皮には繊維のキメが細かく良質なことで有名なフランス産の原皮を使用し、芯までしっかりと染色を施しているので床面の毛足まで上品で綺麗な表情を見せてくれます。



上品なシボがシンプルな財布の顔に表情を与えてくれるだけでなく、細かなスレ傷を目立ちにくくしてくれるので長く使っても安心です。



そしてなによりこの発色の良さ！一般的な顔料でベタっと塗ったものと違い、イタリアンレザーにしか出せない透明感のある鮮やかな色合い。





そしてお財布のアクセントになるホックには既製品のモノではなく、厚みが出ないよう計算し質感を損なわないギリギリの薄さを追求した真鍮材にロゴを刻印したオリジナルの特製ホックを使用しております。

シンプルでもありきたりでは無い、唯一無二の表情を見せてくれます。





・リターンについて

【ミニマルな親子財布】は全8色のカラー展開。

財布と小銭入れのセットでの支援を募集しております。

【BLACK】



【DARK BROWN】



【BROWN】



【NAVY】



【BLUE】



【RED】



【GREEN】



【YELLOW】



※色の見え方はディスプレイ環境により若干の違いが出るため、実際の色と差が出ます事をご了承ください。

※天然皮革の為シボやシワの出方、風合い等に関しましても個体差が出てしまう事をご了承ください。



発送の際には、ギフトにも最適な高級感のある特製ボックスに梱包し発送させていただきます！



・リターンコースについて

①先着30名様限定 1ヶセット ￥2,000引き ￥6,640(税込)コース

②先着50名様限定 1ヶセット ￥1,500引き ￥7,140(税込)コース

③先着100名様限定 1ヶセット ￥1,000引き ￥7,640(税込)コース

④先着100名様限定 2ヶセット ￥5,000引き ￥12,280(税込)コース

上記4コースにて支援を募集いたします。

特にまとめ買いコースはお得な割引価格となっていますのでお早めにご支援ください！



・起案者について

v

弊社は日本製レザーブランド『Originale Radicale Opinione(ORO オロ）』をプロデュースする株式会社モノーロと申します。
株式会社　モノーロは昭和44年10月に設立し、ベルト・革小物・バックのメーカー兼問屋として、世の中に様々な商品を送り出してまいりました。
弊社の中でも、ＯＲＯは日本製に拘り、素材や機能の上に、高いデザイン性を追及したブランドになります。

&darr;&darr;&darr;弊社HP

https://www.monoro.co.jp/



・最後に

本プロジェクトの紹介を最後まで読んでいただきありがとうございます。

今回がGREEN FUNDINGでの初めてのプロジェクト紹介ということで不慣れなところもありますが、少しでも多くの方に私たちの熱意が伝わればと願っております。

これからも、日々の生活にスパイスを与えられるような刺激的なモノづくりを展開していきたいと思っておりますので、皆様のご支援をいただければと思います。

宜しくお願い致します。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 23:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13はApp Storeで直接アプリ削除可能に。Apple Arcade推しの変更も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/ios-13-app-store-apple-arcade/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F3f1005c0-89a3-11e9-bdfc-4bfe939d653e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e4b6d06cf1ce8ad6b606c1cb903bb6125ba95592" />
Apple

今年秋にリリースが予定されている次期メジャーバージョンのiOS 13。その開発者向けベータ版では、App Storeアプリ内のアップデート一覧からアプリが削除できるようになったと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleが対ファーウェイ制裁は安全保障上のリスクがあると警告？禁輸免除を働きかけているとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F73c18280-89ad-11e9-bf4f-897b3c4a916f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5f07e959ae617b49126b66a9cb3124858ab239d9" />
ASSOCIATED PRESS

Googleは対ファーウェイ制裁が米国の安全保障を危うくするリスクがあるとして、米トランプ政権に禁輸解除を働きかけているとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Proの購入を検討している人が、必ず知っておくべき5つのこと（弓月ひろみ）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/ipad-pro-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/96c48e80-8778-11e9-b55c-9749684e0e91" />
「iPadだけで仕事する」のが大好きなライターの弓月ひろみです。最近開催された「WWDC2019」では、「iPadOS」が発表されたり、複数アプリの同時利用が可能になったり、iPadをMacのサブ画面にするSidecarが発表されたりとiPadユーザーにはアツい内容でした。「嗚呼〜、iPadほしい〜」と財布の口が緩んでいる人も多いのでは？
■関連記事
iOSから「iPadOS」への独立に期待すること（本田雅一） #WWDC19
新macOSは「Catalina」(カタリナ)　iPadがサブ画面に、iTunes消える #WWDC19



6月時点のラインアップでは、iPad mini、iPad、iPad Air、iPad Proとさまざまな選択肢が豊富です。でも「ビジネスでパソコンがわりに使いたい」という人には、iPad Proを推しています。処理速度が早く、Apple Pencil(第2世代)の充電がスマートで使いやすく、本体と一体化するキーボードが便利で、すべてにおいて機動力に優れているからです。私が熱心に「iPad Proいいよ、すごくいいよ」と言っている理由は、"機動力の高さ"。取り出して、すぐ使えて、長持ちして、インプットもアウトプットも自由でスピーディだからです。

他にもタブレットや2in1と呼ばれるものは多々ありますし、iPadじゃなくていいや、という人はそれを買っていただくとして、今日はiPad Proが1st iPadになるかもしれないという「iPad Pro初心者」のみなさん、または「iPadの第二世代以降放置してさわってない...」というセカンドバージン的ユーザーの皆さんに、知っておいて欲しい事項をまとめてみました。
1.フリック入力が使えないけど、アプリで対応可能

スマートフォンの入力操作として定番のフリック入力。iPadで使用する場合、日本語入力・ローマ字にした状態で左右に分断させると、右側にフリックが出てくる仕組みになっていました。ところが、iPad Proは、フリック入力に対応していません。フリックではなくキーボードを使いましょうね、ということかもしれませんが「えーっ、そんなの困るよ!! 」という方は、フリック入力が使えるようになるアプリを使いましょう。私のおススメは片手キーボードPRO 。

キーボードの位置や幅を変えられるので、自分の手のサイズにあわせてカスタマイズが可能。iPhoneで使うのも便利です。
App名: 片手キーボードPRO
デベロッパ: TAWASHI KAMEMUSHI


知ってましたか? iPad Pro11インチはフリック入力が使用不可。使いたい人はアプリを入れよう。おススメは「片手キーボードPRO」
。キーボードの位置も幅も色も自由自在。手が大きいし (小さいし)打ち間違えるわ!!ってこともない。 iPhoneでも便利だよ。#iPad #iPadPro #Engadget #iOS #iPadProで仕事 pic.twitter.com/ENWRIvZMoU
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) 2019年4月21日


2.他のiPadと違って「USB-C」で充電

iPhoneもiPadがすべて「Lightningケーブルで充電できた」のは2018年10月まで。翌11月にリリースされたiPad Pro11インチと12インチはUSB-Cポートになったので、充電には18w以上のUSB-Cケーブルが必要になりました。私の場合、USB-Cで充電するものを殆ど所持していなかったので、iPad Pro購入後「出張にもっていくケーブルがない」とか「バッテリーに接続できるケーブルもってない!!」と、だいぶバタつきました。さまざまなタイプのUSB-Cケーブルを購入しておくと良いでしょう。なお、購入時は最大出力をチェックも忘れずに。

また、他のiPadからの乗り換えの人は、これまで使っていたアクセサリーは全て使えなくなりますので、心とお財布の準備を。出力用のアダプターを買うなら、オールインワンのタイプがオススメです。

私が使っているのはTUNEWEAR AlMIGHTY DOC。スリムで軽くて、HDMI出力、SD、microSDカード読み込みが出来て多機能。アダプターを複数所持しなくて済むので便利です。


▲TUNEWEAR ALMIGHTY DOCK CM3 シルバー マルチUSB-Cハブ HDMI 4K出力 PD給電 SDカード MacBook iPad Pro TUN-OT-000050 

 

3.純正キーボードを使うと、ケースを付けれない

iPad Pro 10.5インチまではiPad本体にケースをつけた状態でキーボードを設置することができました。ところが11inchになってからは、キーボードが手帳型(フォリオ)になった為、別のケースをつけることができません。よって本体側面は常にむき出しの状態になります。「落としそうだから頑丈なケースに入れて使いたいといのに」...という人は、ソフトウェアキーボードを使うか、純正以外のキーボードを選択しましょう。

なお、このフォリオ型になったことで、薄く扱いやすくなったので私は気に入っています。(正直、落として側面のアルミがかけちゃったんですけどね。)

不満としては、指紋や汚れがつきやすいこと。特に女性は日焼け止めやファンデーションなどが付着しがちです。困っていたところ、カメラ好き界隈では「ミューズのウェットクロスでレンズに付着した汚れがとれる」と話題になっているのを聞いたので、iPad Proでも試してみました。そしたらめっちゃきれいににとれました。要するに皮脂汚れがつきやすいということなのだと思います。

ちなみに純正のキーボードは光りません。これはiPad Air(10.5)も同様です。とはいえ「タッチタイピングだし、キーボードなんか見てないから別にいいよ」という方は気にする必要なし。ただ、Mac Bookはじめ、一般的なキーボードに比べるとキー同士の幅が狭く、右端は若干つまり気味になっているので、その部分はご注意ください。まぁ、使っていくうちに慣れますけどね。

 
4.ディスプレイの角度を2種類から選べるけれど、自由度は低い

iPad Pro +SmartKeyboard Folioの組み合わせの場合、ディスプレイ角度を2種類から選べます。

①映画を見たり、テレビ会議をするのに最適な角度(ほぼ垂直)




②文字を打つのに最適な角度


ただし、二番目の角度は、一般的なパソコンデスクに置いた時、かなり椅子を下げないと背中が丸まりがち。実はiPad Proは「ラップトップ」...つまり膝の上においた角度で使うのが一番使いやすいのです。モバイル端末としては、それこそ優秀なポイントになるのですが、帰宅時、帰社時にも続けて使いたいなら、別途スタンドとBluetoothキーボードを導入したほうがカラダのためです。無理すると背中や首や肩や腰に来ますので。

私は自宅のデスクで使う際、ロジクールの「K480」というワイヤレスキーボードを使っています。


テキストタイピングに最適な角度で「キーボード打ち込んでるなー」と実感できる音がします。オフィスだとちょっとうるさいかもしれませんので「ッターン」ってならないよう、そのあたりはご注意を。

 

 
5.スクリーンショットが片手でできる

iPad Proにはホームボタンがありません。Face ID、顔認識でロック解除ができるようになっているからです。それに伴い、ホームボタン+スリープボタンでスクリーンショットを撮影する、という技が使えません。ではどうやって撮影するのか。こちらをご覧ください。

 

iPad Proのスクリーンショットの撮り方。スリープボタンと音量ボタンの上を押す。つまむ感じ。「iOSしぐさ」ナンバーワンのスマートさではないか。#iPad #iPadPro #iOS #Engadget pic.twitter.com/16H4YAaw3c
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) 2019年4月21日

これ、めちゃくちゃ良くないですか。数ある「iOSしぐさ」の中で、もっともスマートで、もっとも簡単なんじゃないかと思っています。両手をキーボードから離す必要がないし、二本指だけでいい。スクリーンショットをたくさん撮る必要があるライターとしては、大変重宝する機能です。


以上、５つの事項をあげましたが、他にも「iPad ProはApple Pencil2対応なので充電がダサくなくていい」とか「ペンシルがコロコロ転がらないからいい」「本体充電が長持ちするのが良い」というわかりやすい利点もあります。

なお「ビジネスに使う場合、Apple Pencilって必要ですか」との質問をいただくことが多いのですが、それにはいつもこう答えています。

「普段から手書きメモを多用するなら必要。使わないなら不要」

会議でホワイトボードを使って思考をまとめるのが好きとか、アナログの手帳にアイディアを書き込むのが好きとか、プレゼンを作る前は必ずペンで下書きをするとか、手書きマインドマップが大好き、というタイプの人なら、迷わず買うべきです。最高に使えます。一方、アイディアはスマホにフリックで打ち込んでいる、手帳に手書きなんてしたことないという人は、特段必要ないでしょう。

最初これを見極められずに全員にApple Pencilオススメしていたら「使わないじゃないか」と怒られたので、多分、これが最適解だと思います。もちろん「手書きでもデジタルで保管できるなら話は別だ」という人なら、取り入れてみると良いと思います。いいですよ、手書き。

それでは楽しいiPad Proライフを。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 03:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ISSが民間利用に開放へ・元NY市長､脱･石炭火力に5億ドル・身代金ウィルス被害1か月の街: #egjp 週末版168
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/iss-ny-5-1-egjp-168/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc3038060-89c5-11e9-bbff-ea1df53169e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2708ea483db8bb67e91d67fb430f328d8f609167" />
直近で拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今回は「NASAがISS民間利用開放へ」「元NY市長が石炭火力からの移行に5億ドル」「ランサムウェア被害が1か月続く街」などの話題をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ連携可のカメラ付きのチャイム、安価に安心を買えるけど設置がネック（すずまり）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/IoT66/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F6e257c60-81cd-11e9-bf67-027e5a1bf291&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a7bbd9fdcb8878b64189923205afba7d4e762006" />
私の部屋のチャイムは壊れています。中のコードが腐食しているようで、電池を交換しても直らず。修理してもらうことになっているのですが、いつになるかわからない状況です。

チャイムがないと困ります。うちに一番多い訪問者は宅配業者さん。以前はドアをノックしてくださいと張り紙をして対応してもらってたんですが、寝てたり洗濯物を干してると気づかなかったりして、やはり音は大事だなと思った次第。

ネット通販を見ると、いろんなワイヤレスチャイムが売ってるんですね！ せっかく導入するなら、訪問者の映像が見えるカメラ付きのドアホンのようなものがいいなと思いました。調べてみると、すでにスマートフォンのアプリから外の様子が見えるという製品があるではないですか！

あまたある製品の中から、見た目が自宅のドアになじみそうなデザインで、映像をクラウドに保存してくれて、充電も可能というBlumwayの「ワイヤレスチャイム」を選んでみました。

 



メーカー名：Blumway
製品名：ワイヤレスチャイム
価格：Amazonにて6999円（税込）で購入
166度まで撮れる広角カメラ付き
166度まで撮れる広角カメラ付きで、チャイムが鳴らされると本体と室内用の子機の両方が鳴って訪問者の存在を知らせます。インターホンのWi-Fi機能は最大20m（66ft）です。



同時にカメラで動くことでカメラがオンになり、スマートフォンのアプリ「AnyHome」から外の様子が確認でき、静止画や動画の撮影ができます。動画は720pのHDサイズでmicroSDカード、または無料のクラウドストレージに保存されます。ビデオ情報は最大4台の携帯まで共有可能だそうです。

アプリを通じての会話できるので、外出中の来客対応もバッチリ。「スマートPIRモーション探知」という機能もあり、チャイムが鳴らされなくてもドアの前で何かが動くと探知され、スマートフォンに通知しながらその様子を数秒間保存してくれます。「赤外線ナイトビジョン機能」もあるそうで、暗くなってもOK。

「18650充電式バッテリー」という大きめの乾電池が2本付属しており、本体に装着してからmicroUSBケーブルで充電します。バッテリーの残量はアプリから確認できます。チャイム音は室内用の子機を通じて52種類の中から選択できます。

▲本体裏側

▲充電池。microUSBケーブルで充電できます

▲microSDカードスロット

チャイムと防犯カメラの1台2役に


▲かなり見た目が悪くなってしまいました

このワイヤレスドアホン、かなり頻繁に人影を探知してはスマートフォンに通知してくれます。前を通るご近所の方の出入り、宅配業者、掃除をしてくださる方などが近づくたびに反応します。

ゆっくり通りすぎる程度なら、センサーが反応はしても動画には記録されないことがほとんど。ゆえに正直ややうっとおしくはあるのですが、しっかり見守ってくれてる感があって、嫌いではありません。


▲センサーが反応するとチャイムのボタンが赤く点灯


▲記録中はチャイムのボタンが青く光るようです

クラウドに保存された動画はいつでも携帯のアプリで確認できるので、チャイムを鳴らしたのが誰であるかあとから時間とともに確認できるところはとても安心できます。


▲スマートフォンに届いた通知


▲こんな風に映ります。オレンジ色のバーは動画が保存されている時間

一番の目的だったチャイムは、本体の音が大きすぎて鳴らしたほうが驚いてしまうようです(笑) 私がわかればいいので、子機だけでいいのですが、本体の音は止められないようです。子機の音も最少にしてあるのですが、かなりしっかり鳴るので何をしていても聞き逃すことはなさそうです。

▲室内用の子機。コンセントに挿すだけ。これがないと部屋の中でチャイムがなりません

▲ボリュームと呼び出し音を変えられます

音声でのやりとりチャンスなし･･････
ただし、カメラで訪問者を確認して、声で応答するという流れはいまだ実現していません。


▲クラウドストレージに保存された映像一覧

理由は2つあります。1つは今の性能上出てしまったほうが早いこと。本機の場合、「チャイムが鳴る」 「通知が来る（2秒以内）」 「 スマートフォンを手に取る」 「通知からアプリを起動」 「カメラ確認」 マイクのアイコンをタップして通話」という流れになります。

スマートフォンを使うため、チャイムが鳴ったらすぐ見えるわけじゃないんですよね。スマートフォンが手元にないと応答が遅くなってしまいますし、不在だと思われてしまうため、出てしまったほうが早かったというオチ！ カメラすら見ないというのは、何のために買ったのかと思わざるを得ないのですが、これが身も蓋もない現実でした。

2つめの理由は会話しようとすると、音声がワンテンポ遅れて届くため。宅内のWi-Fiルーターを経由しているのですが、試したところ、ストレスになりそうな「間」がありました。

そんなこんなで、在宅時は普通のチャイムとまったく変わらない挙動になってしまっているのですが、外出時の訪問や「スマートPIRモーション探知」は便利です。出先でチャイムが鳴らされたという通知を受けてリアルタイムでカメラをみたら、宅急便だったことがあったからです。


▲外出中に配達がありました

そのときは再配達について音声で伝えてみたかったのですが、発表会の最中だったため、状況的に無理でした。何時頃もう一度来て欲しいと言えたら手続きが省略できたので、これはちょっと残念でした。
女性には意外とおすすめかも
せっかくカメラ付きのワイヤレスチャイムを導入したのに、とても残念な使い方になっているわけですが、仕組み的には賃貸で、音だけのチャイムしかない部屋に住む女性にはおすすめだと思いました。人がいたらセンサーが感知して広範囲を撮影できるので、防犯も兼ねられて安心できるからです。派手なチャイム付きセキュリティカメラだと思うと納得できそう。

ただし、気をつけたい点もあります。メモリーカードも使えますが、カード内の動画を遠隔で見られないのと、第三者に抜かれる可能性があります。プライバシーが気になる場合はおすすめできません。

ワイヤレスチャイムではクラウドストレージを無料で利用できるのですが、どこまで信用できるかという問題もあります。過去7日間分、1日最大20件まで保存できますが、永遠に残せるわけではないので、何か証拠として残したいときに困る可能性があります。

セキュリティのしっかりしたクラウドサービスと連携するか、自宅内のストレージに外部からアクセスするといった方法をとれたらいいのですが、そうなるとホームIoTサービスになるのでしょう。
取り付け方法に不満あり
この手の製品全体的に、壁にドリルで穴をあけて固定用のプレートを取り付ける前提になっている点が不満です。賃貸では壁に穴を開けるわけにはいきません。従って今回はガムテープで貼り付けているわけですが、落下が心配ですし見た目もひどい。固定用リテーナプレートをつけたまま両面テープでの固定も考えたのですが、プレートの素材上両面テープがうまく機能せず。結局本体を強引にドアに貼り付けたのでした。

これに限らず、なんらかのカメラを使いたいときはどうしたらいいのだろうかとちょっと考えております。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 06:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5秒スキャンで体脂肪/カロリー/基礎代謝等を高精度で測定してアプリで管理。ポータブル体組成計『Fitrus』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/gf044-5-fitrus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/da34f18724c01cfcc08c63439954826633119876b09b2e4eae32559512fb/%E1%84%8E%E1%85%B3%E1%86%A8%E1%84%8C%E1%85%A5%E1%86%BC%E1%84%87%E1%85%A1%E1%86%BC%E1%84%87%E1%85%A5%E1%86%B81.jpg" />
ポケットサイズの健康サポート機器「フィットラス」 スマホアプリを通して健康状態を測定！
運動やダイエットの計画を提供するポケットサイズの健康管理ツール







Fitrus Plus&trade;は、体組成、特に体脂肪を測定するために生体電気インピーダンス分析（BIA）を使用。
※BIA...ごくわずかな電流が体組織をどれだけ容易に流れるか、流れに対する「インピーダンス」を測定することによって体脂肪組成を決定する方法



『Fitrus Plus&trade;』で夏のダイエットを計画的にサポート！





&lt;Fitrus Plus&trade;の使い方&gt;



Fitrusはリアルタイムで分析！
電極は意図的にあなたの水分補給レベルにかなり敏感なため、朝一番に使用するのが効果的！
※食事や過度の水分補給・運動後に測定を行うと、体脂肪に微差が出る可能性があります





&lt;Fitrus Plus&trade;モバイルアプリの機能&gt;









Fitrus Plus&trade;は安静時の心拍数(運動前後)とピーク時の心拍数(運動中)を測定します。安静時の心拍数は優れた心肺機能を意味し、ピーク時の心拍数は運動中の強度レベルを表します。

安静時の平均的な心拍数は毎分60～80拍です。安静時の心拍数が100以上の場合は頻脈を表し、脳卒中や心臓麻痺のような合併症を引き起こしやすい状況にあります。

頻脈は定期的な測定と経過観察が必要です。Fitrus Plus&trade;は頻脈になった時（ストレスが多い状況や運動後など）を記録することができるので、医師と患者はそれに応じて治療を行うことができます。

Fitrus Plus&trade;は心臓の健康状態を始めとしてあなたのからだの健康をもっとよく知るきっかけとなります。





1. 外見がどう見えるかは体重ではなく、体脂肪率(％)と骨格筋量で決まる

・ 外見は脂肪の量だけでなく、睡眠時間に形成された骨格筋量とも直接関わりがあります。

・ あなたの悩み：セルライト、たるんだ二の腕、贅肉、これらは高い体脂肪率によるものです。

・ "スキニーファット"(筋肉が少なく脂肪の割合が多い)の状態は一見痩せていて健康に見えますが、実は高い体脂肪率と少ない筋肉量により肥満など健康リスクにさらされています。

また、"スキニーファット"の人々は、BMIが低いまたは平均的であるにもかかわらず、大部分の脂肪が腹部に集まっている傾向にあります。

2、体重は何の意味も持たない。体組成を正確に測定することは、健康に対する意識の高まりにつながる

・ 体重計は内蔵、筋肉、骨、血液、脂肪などすべてを合わせた重さが表示されます。

・ 自分の健康状態を表すものではないため、健康管理の目安にはなりません。

・ 体重ではなく、体脂肪率や骨格筋量に焦点を当てましょう。

・ 体脂肪率が低ければ、慢性的な健康疾患（冠状動脈性心臓病、糖尿病、高血圧など）を発症するリスクが大幅に減少します。

・ 骨格筋量が多いと、骨粗しょう症や関節炎になる危険性が低くなるだけでなく、怪我のリスク(腰痛、膝の怪我など)も低くなります。

3. 体重管理にどれだけ成功するかは、体脂肪率と筋肉量によって変わってくる

・ 体重を減らすために無理な食事プランや過度な運動をして心臓に負担をかけてしまわないようにしましょう。

・ 無理に食事を我慢すると代謝率が大幅に下がります。体脂肪量を減らすことはできますが、からだにダメージを与えてしまいます。

・ Fitrus Plus&trade;におまかせください。体重管理に必要なアドバイスを提供いたします。







&lt;Fitrus Plus&trade;のデザイン&gt;











＜Fitrus Plus&trade;の仕様＞



&bull;測定値：4.5 "L&times;1" H&times;0.5 "D
&bull;重さ：2オンス
&bull;材質：コンタクト電極：アルミ、ハウジング：プラスチック
&bull;BIA（生体電気インピーダンス分析）を備えた4つの接触電極
&bull;電流：DC 3.3 V
&bull;バッテリー：Li_ion
&bull;充電器：マイクロ5ピンBタイプ（製品に付属）
&bull;1回あたりの時間数：4時間
&bull;許容温度：-40〜85℃
&bull;組み立て場所：韓国
&bull;特許数：10件の出願中、4件の特許が発行されていますPCT / KW
&bull;電流の強さ：約150マイクロアンペア



&lt;Fitrus Plusアプリ&gt;

&bull;Google PlayまたはApple Appストアで入手可能
&bull;Android OS 5.0 / iOS 9.0以上と同期
&bull;体脂肪（％、kg）、骨格筋量（kg）、基礎代謝量、ボディマス指数などを表示
&bull;Bluetooth 4.0（BLE）をサポート
&bull;他のアプリと同期：iOSのFitbit、Health App



&lt;Fitrus BS紹介&gt;


&lt;Fitrus BSとは&gt;

FitrusBSはお客様管理ができるソフトウェアを提供いたします。

ジム、美容院、接骨院などでお客様の健康状態を記録・管理できるようにお手伝いいたします。

お客様の健康状態に添って体脂肪管理、ダイエットをサポートし、それに見合う追加商品を提案することができます。

FitrusBSはスタンドとタブレットPCがセットになっており、お客様の健康管理状について対話して確認できるようにしてくれます。







&lt;Fitrus BSパッケージ&gt;





&lt;海外でのFitrus Plus&trade;&gt;



Q&amp;A

1. 水で洗ったり、水に浸けても大丈夫ですか？

Fitrusには防水機能が付いていません。機器の外側はウェットティッシュなどで拭いても大丈夫ですが、センサーなどに水が入って故障してしまった場合は当社では責任を負いかねます。

2. Fitrusで健康状態を確認できますか？

Fitrusには体成分を測定することができる4つの電極、心拍やストレスを測定することができるPPGセンサー、物や体温を測定することができるIRセンサーがあります。からだの変化を確認することができますが、Fitrusは医療機器ではありません。

3. 他のカラーもありますか？

今回のキャンペーンではブラックだけがリターンとして提供されます。今後、他のカラーも販売される可能性はありますが、現在生産予定はありません。

4. いつ受け取れますか？

製品テスト完了後、量産準備中です。キャンペーン終了後60日間で配送予定です。

5. Fitrusのディスプレイには何が表示されますか？

FitrusはOLEDディスプレイを採用しています。ディスプレイ左側をタッチすることで他の情報を見ることができます。

活動量、心拍数、バッテリー残量、温度、体脂肪率の順で確認することができます。

6. 日本語対応ですか？

現在は英語対応になりますが、ファンディング終了後から配送前までに日本語対応ができるように調整中です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 07:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月9日のできごとは「NuAns NEO[Reloaded] 発売」「ソフトバンクがBoston Dynamicsを買収」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/6-9-nuans-neo-reloaded-boston-dynamics/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/e116cd00-898e-11e9-92cd-96c9feb996fa" />6月9日のおもなできごと
2012年、ソニーがUltrabook「VAIO Tシリーズ」を発売
2017年、デルが「New Inspiron 27 7000 フレームレスデスクトップ」を発売
2017年、トリニティが「NuAns NEO[Reloaded]」を発売
2017年、ソフトバンクがBoston Dynamicsを買収
2017年、ファーウェイが「HUAWEI P10/P10 Plus/P10 lite」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初期魔法は役立たず!?ステッキで叩いて敵を倒して突き進む「魔法少女クリティカル」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/magicalgirl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/d717bb70-821d-11e9-bb9f-b5ad3bfbc4f0" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「魔法少女クリティカル」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「魔法少女クリティカル」は異世界に飛ばされた魔法少女を操って進む横スクロールアクションゲーム。1990年代のゲーム作品を意識したビジュアルが特徴的です。



とある出来事により、現実世界からファンタジー風の異世界へ飛ばされてしまった「モモカ」。無事に元の世界へ戻るため、様々なステージを攻略して手がかりを探すことになります。



 
「魔法少女クリティカル」アプリダウンロードはこちらから
　




モモカの基本アクションは左右への移動とジャンプ、そして魔法の杖による打撃です。道を塞ぐブロックや落とし穴をジャンプで飛び越え、モモカに危害を加える敵は遠慮なく打撃でこらしめてあげましょう。



打撃のリーチは魔法の杖に依存しているため、キャラクターの前方1マス分といったところ。連続でタップすれば何回も杖を振り下ろして攻撃することもできます。



ステージ道中に設置された宝箱の中からは、回復薬やコインといった冒険に役立つアイテムが獲得可能。宝箱を発見した数はステージごとに記録されるので、パーフェクトクリアを目指すなら隠された宝箱も根気よく探して回りましょう。



ステージを進めるうち、モモカが新たな魔法を習得することも。厄介な敵に苦戦する場合は、打撃ではなく魔法攻撃で対処してみるとスムーズに攻略が進められるかもしれません。



ゲームが進むにつれて、オーソドックスな地上面から薄暗い洞窟、そしてアスレチック性の高い山道など、仕掛けの異なるステージがプレイヤーを待ち受けます。アクションの難易度も難し過ぎず簡単過ぎない丁度良い塩梅。古き良きアクションゲームのテイストが好きな方はぜひ遊んでみてください。



ちなみに画面下のアイコンをタップすれば、現在のパラメーターや発生したイベントの回収状況が大まかに確認できます。むすこの性格や過去のイベントを見たくなった場合にチェックしておくと良いでしょう。

「マイペースにコツコツ遊べるゲームをプレイしたい」方、「キャラクターの成長が一目で感じられるゲームが好き」な方、「太陽人間」で自分だけのむすこを育て上げてみてはどうでしょうか。

 

 
「魔法少女クリティカル」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Gmailの予約送信機能でメールはいつでも好きなタイミングに送信できます：Google Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/gmail-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F66fb6b10-785f-11e9-b5ff-f47ca2732e1b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=db4379b22be9cb17d52b14aed0179416d380c957" />
書いたメールをすぐに送信せず、指定した日時に送信したい──例えば、深夜に書いた返信メールを翌朝に送りたいときや、週明けの早朝に送りたいとき──そんな適切なタイミングでメールを返信したい場面は誰しもあることでしょう。

そこでおすすめなのが、メール送信日時の予約ができるGmailの「予約送信機能」。多くの人が待望にしていた同機能が2019年4月に実装されました。ただし、まだ試用段階のため、すべての人のGmailに実装されていない点はご留意ください。ここでは、iOSのGmailアプリを例に解説しますが、Android端末やパソコンでも順次利用可能予定です。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/gmail-4/" title="Gmail予約送信機能">【ギャラリー】Gmail予約送信機能 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    驚愕の描き込みを見よ！iPad Pro ＋ Apple Pencilは最強の液晶ペンタブレットだった！（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/ipad-pro-apple-pencil/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F9ea59300-88ff-11e9-93ef-183208ccb562&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8625f3bb86b6832c94128362bd7173f92e06c1ff" />iPad Pro ＋ Apple Pencilの組み合わせがヤバい！ って話はよく聞きますよね。

でも、Facebookのタイムライン上では、ここまで凄いデジタルイラストを描いたよ！ っていうのを今まで見ることがなく、「ふーん」と僕は思っていました。

ですが先日、iPad ProとApple Pencilで凄まじく描き込まれた作品をみて、僕もついに「これはヤバい！」と思ったわけですよ。

いやまじで。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初めての「Xperia Tablet」はどれ？｜Xperiaクイズ by くんこく
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/xperia-tablet-xperia-by/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F78d5e960-7c55-11e9-bff8-61e22f4d920b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=971645607e842a9cb49c21fc1d32fce0f3c18356" />
Engadgetではさまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。今回はくんこくさんによるXperiaのクイズです。
■関連記事
Engadget Quiz記事一覧




【問１】
世界初の4Kディスプレイを搭載した初めてのXperiaは以下の画像のうちどれでしょう？


A.


B.


C.


Ｄ.

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
AはXperia Z3 tablet compact、BはXperia Z Ultra、CはXperia XZ Premium、DはXperia Z5 Premiumです。
Xperia XZ PremiumとXperia Z5 Premiumはどちらも4Kディスプレイですがまっさきに発売されたのはXperia Z5 Premiumでした。

■正解
D.Xperia Z5 Premium



－－－－－－

【問２】

手に馴染みやすい形状をめざして背面は丸みを帯びていたり、まっすぐフラットなデザインがある中、あえて背面が反ったアークデザインを採用しているXperiaは以下の4つのうちどれでしょう？

Ａ.Xperia acro

Ｂ.Xperia NX

Ｃ.Xperia GX

Ｄ.Xperia A

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
最初にアークデザインを採用したモデルはXperia arcでした。Xperia acroは反っていません。背面の反ったモデルは希少で、Xperia GXやXperia AX/VLなど一部の機種のみでした。GXはソニー・エリクソンの緑のロゴのある最後のモデルでもありました。

また、背面カバーをかんたんに取り外してバッテリー交換ができる機種が多かったものの2013年に発売されたXperia Aを最後に、ボディとの融合性や防水防塵機能などを優先した結果一体化されたボディのモデルが主流となりました。

■正解
Ｃ.Xperia GX



－－－－－－
【問３】

一番最初にハイレゾ音源とノイズキャンセル機能を同時に備えたXperiaはどれでしょう？

Ａ.Xperia Z2

Ｂ.Xperia Z3

Ｃ.Xperia Z4

Ｄ.Xperia Z5

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
初めてハイレゾ音源に対応したのはXperia Z2でした。発売当初はXperia単体でのハイレゾ音源を再生はできず、ハイレゾ音源に対応したUSB-DACアンプやヘッドホンアンプといった周辺機器が必要でしたが、後に本体のみでもハイレゾ音源を楽しめるようにアップデートにより対応しました。

またノイズキャンセル機能も備えていましたが、Xperia Z2/Z3/Z4ではハイレゾ音源とノイズキャンセル機能は別々でしか利用できませんでした。Xperia Z5から、ノイズキャンセリング機能搭載ハイレゾ・オーディオ対応ヘッド セット「MDR-NC750」などを別途用意することで、両方の機能を活かして音楽を聴く事ができるようになりました。

■正解
Ｄ.Xperia Z5


－－－－－－

【問４】

いまはなきソニーのタブレット。一番最初に登場したときはSony Tabletという名称から途中からXperia Tabletへと名前が変更になりました。初めてXperia Tabletの名前になったタブレットはどれでしょう？


Ａ.


Ｂ.

Ｃ.

Ｄ.

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
AはSony Tablet S、ＢはSony Tablet P、CはXperia Tablet S、DはXperia Tablet Zです。2011年に鳴り物入りで登場したSony Tablet SとSony Tablet Pでしたが、たった1年でXperia Tabletの名前に変わってしまいました。

Xperia Tablet ZやXperia Z Ultraなど名機の多かった印象が強かったタブレットですが、結果Xperia Tablet Z4以降は新モデルは出てきていません。

■正解
Ｃ.Xperia Tablet S
－－－－－－

【問５】


新しくなったら進化しつづけるXperiaにあって、「Xperia Z4」はとあるプロセッサーにより本体がアッチッチになると突っ込まれました。そのプロセッサーの名称は何でしょう？

Ａ.Qualcomm Snapdragon 810

Ｂ.Qualcomm Snapdragon 801

Ｃ.Qualcomm Snapdragon 820

Ｄ.Intel Core i7-8750H

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説

Xperia Z4に搭載されたQualcomm Snapdragon 810は、非常に高いパフォーマンスが出せたものの、負荷がかるとプロセッサー自身の発熱によりXperia Z4本体背面が非常に熱くなってしまう、もしくは冷却されるまでにパフォーマンスが落ちてしまうなどという症状が発生。

一つ前のXperia Z3よりもボディは薄く軽く、機能的な進化も多かったものの、この事によりかき消されてしまった不遇な機種でもありました。その後発売されたXperia Z5では内部構造の改善により同プロセッサーを搭載しながらも安定して動作するモデルとなっていました。

■正解
Ａ.Qualcomm Snapdragon 810

みなさん、何問正解できましたか？感想などをSNSで投稿してみてくださいね！
Engadget 日本版では、さまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。気になる方はコチラからチエックしてみてください！
■Engadget Quiz記事一覧


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1週間分のクスリを管理。薬飲み忘れ防止IoTデバイス『Memo Box』 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/gf045-1-iot-memo-box/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/b1522678fe8b1be7540e931a505b5c7ee4fc9157ac94fea7ebe3ce961359/21.png" />
MEMO BOXとは？


処方薬やサプリメントの服用を忘れてしまうことはありませんか？
病気にかかっている家族がちゃんと薬を飲んでいるか心配になることはありませんか？
IoT技術に基づき、薬飲み忘れ防止グッズ『MEMO BOX』はそんなあなたの悩みを解決します。

MEMO BOXなら専用アプリと連携し、薬の服用をサポートします！



MEMO BOXの特徴

専用アプリで簡単管理！

専用アプリにより、薬の情報・服用期間・回数などを全て簡単に管理することができます！
複数の薬がある時も、分かりやすくサポート！


３つのお知らせモード搭載

MEMO BOXには、レギュラーモード、拡張モード及びスマートモードの３つのお知らせ方法搭載。
ユーザーは自分の習慣やスケジュールに合わせ、最適なお知らせモードを選べることができます。



複合アラート

多様なアラート方式により、服用忘れや重複などのミスを最大限で抑えます。


重複服用防止サポート

決められた時間内に２回以上MEMO BOXを開けると、重複服用を防ぐ為に、LEDやサイレンでアラートが起動します。
アプリ上の服用履歴により、服用状況を確認することもできます。




家族の服用状況もシェア！


アプリ上で連携した家族やお友達の薬服用状況を確認することも可能。
お互いにリマインドすることができます。



GPS機能により薬忘れ防止！

薬を家に忘れて出てしまったことがありませんか？携帯忘れ防止機能で、スマートフォンがMEMO BOXと距離で離れるとアラームでお知らせ。
万が一MEMOを落とした時も、GPS機能により記録した行き先履歴で紛失場所の特定をサポートします。

コンパクトサイズで持ち運びもらくらく！

MEMO BOXは、サイズが66*35*13mmで、高品質のプラスチック製で作られ、軽くて携帯しやすいので、ポケットやカバンに収納しても負担になりません。


1回の充電で30日間使える！

優れたバッテリマネジメントシステムにより、1回充電で約30日使用可能。
micro USBでチャージできるので、出張や旅行中も安心！



iOS/Androidどちらにも対応

iOSとAndroidどちらも対応。薬情報の登録や、服用スケジュールの管理などが簡単にスマホ上で行えます。
＊日本語バージョンのアプリリリース予定



レッド・ドット・デザイン賞受賞した商品

MEMO BOXは、充実な機能、便利な使いやすさ、確実な課題を解決したアイテムとして、2017年のレッド・ドットアワード を受賞。世界中の人々に愛用されています。


メディア掲載実績



FAQ


Q：MEMO BOXのスペックは？
A：・サイズ：L66*W36*H15mm
・重　量：約14g
　 ・材　質：プロピレン（PP）
　 ・電池持続時間：約1ヶ月
　 ・通信方式：Bluetooth 4.0

Q：MEMO BOXは何日分の薬を収納できますか？
A：MEMO BOXは、朝、昼、晩３回で薬を飲む頻度に２〜３種類の１日分の薬を収納することができるようなサイズでデザインされています。
　 MEMO BOX 7-Day Specialなら、7セットのMEMO BOXで構成されているので１週間の収納が可能！

Q：レギュラーモード、拡張モード、スマートモードの違いは何ですか？
A:　レギュラーモード：お知らせは、10分間毎にサイレンとLEDによりアラート。30分間継続します。
　　拡張モード：10分間毎にサイレンとLEDによりアラートを行い、90分間継続します。
　　スマートモード：設定されたお知らせ時刻前に、薬を飲めばお知らせはせず服用結果を履歴に反映します。

Q：Memo Boxはすでに完成していますか？
A:　はい、完成しています。

Q：保証期間はどのようになっていますか？
A：出荷時点から1年間の保証が付いています。

Q：購入後のサポートはどのようになっていますか？
A：GREEN FUNDINGサイトのお問い合わせ機能を通してご連絡ください。

Q：購入後のキャンセルができますか？
A：原則としてキャンセルは承ることができません。

Q：納品時期が遅れる可能性はありますか？
A：Bluetoothに関する技術適合認証の進捗により、納品が多少遅れるリスクがございます。

Memo Boxについて


Memo Boxは、イギリスのケンブリッジで発祥したブランド。

Memo Boxは、IoT先進技術に基づき「規則的に薬を飲むことにより、薬の効果を高める」という提唱を実現することができる製品の開発と生産に携わっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 21:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外版Xperia 1を速攻入手して開梱レビュー。ストレージ128GBが魅力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/xperia-1-128gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/cb8344f0-8772-11e9-bcef-9f7fe3a14ec4" />
もう待てない！発表されてから発売までの期間があまりにも長いのも考えもの。

国内では6月中旬に発売を予定しているXperia 1ですが、居ても立ってもいられません。

1日でも早く欲しい！ただそれだけのテンションで、アジア向けのSIMフリー機よりも早く、おそらく最速だと思われる英国の販売サイト「Clove」からXperia 1を購入してみました。

5月30日に早々に「Clove」から出荷、配送業者DHLを選択して手元に届いたのが6月4日。海外からということを考えれば5日間というのは早いほうだと思いながらも楽しみにしていただけにとても長く感じました。


付加価値税をのぞいて&pound;707.50（約9万7400円）、DHLによる配送料が&pound;25。国内での輸入関税4600円と立替納税手数料1080円が支払いの総額となります。

パッケージについては、先に発売となったXperia 10 PlusやXperia 10よりも随分と大きく、超がつくほどのシンプルなものでXperia 1のロゴのみ。

付属品については、USB typeCケーブル、電源ユニット、イヤホンケーブルのほかに、USB Type-Cからステレオミニプラグ変換ケーブルまでが付いており、ココ最近よりは充実しているような気がします。

カラーはパープルをチョイスしました。4色あるカラバリのうち、最初Web画像を見た感じではグレーの絶妙なカラーリングが気に入っていたものの、先日パープルの実機を触ってからというもの考え方がぐるっと逆転。

もともと販売サイト「Clove」ではブラックとパープルの2色の取扱いしかなく選択肢は限られていたので、グレーとホワイトが購入できるアジア向けの販売業者も視野に入れましたが、やはい最速で手に入ることが大前提というのもありパープルに決め打ち。

おかげで前回レビューしたXperia 1と全く同じカラーとなってしまい、せっかく手元に来ても初めて手にした感動は若干薄れることになってしまいました。

お気に入りのカラーには違いないですが、もしも後出しでいつぞやのXperia XZ Premiumのロッソのようにレッドカラーなんて出されようものなら間違いなく追い買いすると思います。

さて、グローバル版のXperia 1にもいくつかモデルが存在していますが、今回入手したモデルの型番は「J8110」となっていました。

国内キャリアから発売されるXperia 1との外観の違いはほとんどありません。あえて異なる点があるとすれば、トリプルカメラ横にあるNFCとFeliCaのロゴの違い、もしくは国内キャリアロゴがあるかないかといった部分。

注）画像右側のXperia 1は商品見本（モック）のため、微妙に色が違います。

そして最大の気になるポイントといえば、ストレージ容量です。

Xperia 1は海外で先行して発表された際には、ストレージ容量は128GBとされていました。

しかしながら、国内キャリア（NTTドコモ、au、ソフトバンク）のモデルではいずれも64GB。

もしかすると仕様変更でもあったのか？と一瞬不安になったものの、Xperia 1（J8110）をチェックしてみると総容量128GBということが確認できました。

夏に発売される他のスマホたちもフラッグシップモデルに128GBのストレージを搭載するモデルが多数あることを思えば、出来るなら国内キャリアモデルも同容量で出して欲しかったところです。


また、初期セットアップ時に「追加するアプリ」なる項目を発見。

SONYアプリやGoogleアプリのよく使うアプリを、最初から強制的にプリインストールするのではなく選択できるようになっており、ユーザー側でチョイスできるのは今までになかったような気がします。


プリインストールされていても後から消せばいいだけのような気もしますが、そもそもいらないのならインストールされていなほうがよほどスッキリ。

アンインストールする手間もなく、自分の使いたいアプリだけを入れられるほうが精神的にも健全です。

Xperia 1のSIMカードトレイの位置は上部の側面にあります。

本体の一部となっているカバー兼SIMカードトレイは、装着してあると普段はまずわからないほどにキレイに一体化。カバーに爪をかけて引き出すと、トレイにはSIMカード1枚、MicroSDカード1枚が載せられる仕様となっていました。

実はこのSIMの扱いについて、Xperia 1（J8110）では「シングルSIM」でしたが、アジア向けモデルなどで「デュアルSIM」を採用しているものもあります。


また、些細ではあるものの、Xperiaユーザーにはとても重要な日本語入力アプリ「POBox Plus」の有無。

Xperia 10 PlusやXperia 10では「POBox Plus」は省かれていたため、もしかするとXperia 1にもないのでは？と思われましたが、バッチリ最初からインストールされていました。

「Google日本語入力」などの言語入力アプリはGoogle Playからいつでもインストールできますが、「POBox Plus」に限ってはGoogle Playには存在せず後から入手できないので、これはとても嬉しいポイント。


端末情報を確認してみると、OSは、Android 9.0（Pie）。

海外モデルということで、気になる技適をチェックしてみると、Xperia 1（J8110）ではEU、US、ZAの3カ国のみで、こちらのモデルには日本の技適マークはありませんでした。

今回調べた仕様については、あくまでも欧州向けのXperia 1（（J8110）に限ったもののため、他のエリアで販売されるXperia 1についてはまだ不明です。

Xperia 1について、先日のレビューのとおり21:9のディスプレイを採用したデザインやディスプレイの美しさ、縦長画面を最大限に活かした使い方やユーザーインターフェース、待望のトリプルカメラなど、近年にはないほどフラッグシップモデルとしてのXperiaとして非常によくできています。

そのフラッグシップモデルだからこそ、ストレージについて国内キャリアモデルにも128GBを搭載して欲しかったというのが本音ですが、願わくば国内向けのSIMフリー機の登場にも期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電車派のためのAirPods？ PowerBeats Goをチェックする（西田宗千佳）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/airpods-powerbeats-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/734fcf80-8a5e-11e9-bb0b-246b92fe31e8" />
アップル傘下のBeatsは、完全ワイヤレス型のヘッドホン「PowerBeats Go」を発売する。日本での価格は2万4800円(税別)。発売は6月と予定されているが、どうも遅れる気配が濃厚だ。

そんなPowerBeats Goだが、アメリカではすでに発売済み。といっても、色は黒のみで、本来は存在する別の色はまだ発売されていない。そして、その黒も店舗によっては売り切れと、なかなかの人気となっている。アメリカで一足先に手に入れたので、その価値をチェックしてみよう。


▲PowerBeats Goのパッケージ。筆者はアップル本社にあるVisitor Centerのアップルストアで購入した

▲パッケージをあけたところ。シンプルに本体（ケース）とケーブルなどしか入っていない
 
■アメリカのヘッドホン市場を変えた「Beats」という企業

機能を説明する前に、ちょっとBeatsの歴史を説明しておこう。BeatsことBeats Electronicsは、ご存じの通りヘッドホン関連専業のメーカーだ。創設者は、ラップミュージシャンのDr. Dreことアンドレ・ロメル・ヤングと、音楽プロデューサーでブルース・スプリングスティーンやU2を手がけたジミー・アイオヴィン。2010年代になってから、巧みなマーケティング戦略とアメリカのティーンの好み合った音作りで、ヘッドホンの一大ブランドにのし上がった。初期にはHTCやMonsterと組んでいたが、2014年にアップルに買収され、傘下に入った。ちなみにジミー・アイオヴィンは今もコンサルタントとしてアップルに協力し、Apple Musicに関わっている。

2010年代のBeats by Dr.Dreの勢いは本当にすごかった。一時はアメリカにおいて、10代に対するブランド認知度が70%を超え、アップルなどと並ぶ存在になっていたのだ。

ヘッドホンにおけるワイヤレス全盛の流れも、Beatsの存在感と無縁ではない。スマホが一般的になるのに合わせ、Beatsは主力製品をいち早くワイヤレスにした。そのことで市場をリードに、2010年代半ばにシェアを拡大したのだ。アップルが同社を買収したのも、そのタイミングだ。

日本ではヘッドホンのワイヤレス化が少し遅れて進んだので、そこまで「開拓者」のイメージはないかもしれない。だが、少なくともマーケティングとワイヤレス化の2点において、Beatsはヘッドホン市場の開拓者だった。

一方、昨今のワイヤレスヘッドホンを支える、左右分離型の「完全ワイヤレス」市場においては、リーダーは親会社のアップルだ。Beatsはなかなか製品を出さなかった。そこに、ようやく登場するのが「PowerBeats Go」、ということになる。アメリカでの人気については、そうした背景を加味する必要があるだろう。
■カナル型ゆえの没入感が魅力、音質もかなり良好

では、実機を見ていこう。

PowerBeats Goは、耳に差し込む、いわゆる「カナル型」に近い構造を持ったヘッドホンだ。耳にかけるフックがあり、その結果、つけても外れにくい。この点が、AirPodsとの最大の違い、といってもいい。

▲AirPodsとPowerBeats Goを比較。下に伸びて耳の入り口で支えるAirPodsに対し、PowerBeats Goは耳全体で支えて耳の穴に入れる、という感じ。「b」のロゴはボタンになっていて、曲送りや再生停止に使う

他の完全ワイヤレス型と同じく、バッテリーの搭載されたケースと本体がセットになっている。充電はケースに入れて行い、普段はケースから出して使う。

フック付きであり、本体も大柄なので、ケースはAirPodsよりかなり大きい。胸ポケットに入るサイズであるAirPodsのケースを見慣れていると、その巨大さに「うっ」と一瞬たじろぐほどだ。移動中はカバンの中に入れておいた方がいい。

▲PowerBeats Goのケース。手で握れるくらいの大きさで、ポケットにはちょっと入らない
▲AirPodsのケースと比較。かなりはっきりサイズが違う

一方、本体サイズが大きいメリットもある。とにかくバッテリーが持つのだ。

AirPodsの動作時間は3時間であるのに対し、PowerBeats Goは9時間も動作する。一日使う場合でも、ほぼ付けっぱなしにできるくらいの長さだ。AirPodsは「通勤・通学中に使って、あとはしまっておく」ような使い方がフィットするが、PowerBeats Goは「つけっぱなし」でもいい。一方で、ケースから充電できる時間はAirPodsと同じ24時間となっている。ケースと組み合わせての充電回数は、両者であまりかわらない、ということになる。

音質傾向もかなり違う。

もちろん一番の違いは、カナル型であるがゆえの「遮音性」だ。逆に「音漏れの少なさ」ということもできる。

AirPodsはその構造上、周囲の音が入ってきやすいし、漏れやすい。経験上、音量が6割から7割までならさほど外に音は出ていかないが、それ以上になると漏れてしまう。電車内でも、派手に音漏れさせている人を見かけることがある。また、電車のホームに入る時の音など、比較的大きな音は聞こえる。完全に遮音してしまわないのは、安全の面ではプラスといえるのだが、一方で、音楽に没入するにはマイナスである。音漏れが問題になるのは、音量を上げて周囲の音を消そうとするからでもある。

PowerBeats Goはカナル型なので、周囲の音はかなり聞こえづらくなる。さすがに飛行機の中のエンジンの音は消せない。そういうシーンはノイズキャンセル型ヘッドホンの出番だ。だが、日常の生活音や電車の音などはある程度消える。この点が気になってAirPodsが選べなかった人には、PowerBeats Goがいいだろう。

では、籠もった音なのかというとそうではない。意外にもフラットで聞きやすい音質だ。Beatsというと、その名前から示すように低音重視なのかと思いがちだが、昨今の同社の製品はかなり「ナチュラル」な音作りになっている。率直にいって、この種の製品の中ではトップクラスの音質だと感じられる。

PowerBeatsというブランドは、元々フィットネスなどを指向したものである。落ちづらいのもその辺を考えてのことだ。ただ、これはあくまで「室内フィットネス用だ」と筆者は考える。この遮音性のもので外を走ることはあまりお勧めしない。

形状から、どうしても付けるまでの手軽さではAirPodsに負ける。慣れるまではちょっと時間がかかる。その形状から、メガネとの相性が悪そうだと思う人もいそうだが、実際のところ、その辺はあまり問題ない。
■「アップルのワイヤレス製品」であることが大きな強み

とはいうもの、世の中には、カナル型の完全ワイヤレス型のヘッドホンも増えている。筆者が持っている製品の中では、ゼンハイザーの「MOMENTUM True Wireless」などがお勧めだ。単にカナル型を探すなら、もはやPowerBeats Goにこだわる必要はない。

しかし、PowerBeats Goの最大の利点は、ワイヤレスコントロール用のLSIがアップルの「H1」であり、最新のAirPodsと同じである、という点だ。

アップルのワイヤレス製品は、「アップル製品と組み合わせた時」という条件がつくものの、設定がとにかく簡単だ。画面を一度タップするだけで終わる。

また、複数の機器でヘッドホンを使い回す時の「切替」が楽なのも利点である。こちらはアップル製品限定の話ではない。

例えば、スマホでヘッドホンを使ったあと、PCで使うとしよう。2つ以上の機器に同時に接続できる製品の場合なら「両方にペアリングしておく」のでいいが、そうでない製品が最近増えている。その場合はどうするのか？ 通常は、まずスマホでの接続を切り、PC側で接続し直す。両方の機器を操作する必要があるのだ。

だがアップルのヘッドホンの場合、「次に使う機器で接続をする」と、前の機器との接続が自動的に切れる。この場合なら、PCの側だけ操作すればいい。

この仕様は本当に楽だ。「スマホでしか使わない」という人にはあまり意味がないが、スマホ・PC・タブレットと、複数の機器を使う人にはとてもありがたい。この要素があるので、もっと音がいい製品はあるのに、AirPodsを使ってしまうことが多いくらいだ。

話が長くなったが、要はPowerBeats Goも同じ仕様である、ということだ。だから、複数機器での使い回しがシンプルになる。このことは、少なくとも筆者にはとても大きな要素である。

また、音量コントロールや曲送りが「物理ボタンである」のも、PowerBeats Goの良さと言える。タップしてコントロールは未来的だが、確実性の面で、物理ボタンにはかなわない。特に音量コントロールを、スマホを取り出さずにできるのはありがたい。

このように、PowerBeats Goは「AirPodsに不満を感じる人向けのAirPods」といってもいい内容になっている。だからこそ、多くの人にお勧めできる。

問題は、価格が2万5000円程度とそこそこ高いこと、そして、ケースの充電がLightning端子である、ということだ。まあ、iPhoneユーザーにとってはマイナスではないのだが、汎用のもの、いまならUSB Type-Cの方がありがたいのは事実。真面目なところ、iPhoneがLightingであることすら面倒くさい。microUSBを使った製品も買いたくない。そろそろケーブルも端子も統一したいのだ。

▲付属品。充電用のケーブルはLightning。色はボディカラーに合わせたものになっている

というわけで、それらのマイナス点がきにならないなら、PowerBeats Goは強くお勧めできる製品だった。日本で発売されたら、店頭などでチェックしてみていただきたい。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    驚速冷凍-20℃で45W省エネ設計。車載用ポータブル冷凍・冷蔵庫
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/gf046-20-45w/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/f59ace5b5a8871d800e14093ebd44f2eab319343ef189b3180ff26084ecd/%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%83%E3%83%88+2019-05-13+16.50.35.png" />






キャンプには、施設を利用しない大自然型キャンプと、炊事場や電源設備の整った施設を利用するキャンプがありますが、ほとんどの方は後者の施設型キャンプを楽しまれているでしょう。レジャーで利用されるポータブル冷蔵庫は、利用頻度はそれほど高くない一方で、一度購入したら10年といった長期で利用したいものです。JUZCOOLはこの点に着目し、耐久性の高いLG製コンプレッサーの採用を始めとした長寿命設計に配慮するとともに、製品寿命を短くしてしまう内蔵バッテリーを敢えて取り除きました。キャンプ場への移動中は車載電源から給電し、到着したら施設に装備されているAC電源を利用して給電するのがJUZCOOLの使い方。でも、AC電源設備がない場所でも大丈夫。JUZCOOLは市販の大容量バッテリーでご利用いただくことも可能です。





市販の簡易的な3分冷媒管構造とは異なり、JUZCOOLは、完全コーティングされた冷媒管のレイアウト設計とスマート温度センサーにより、冷蔵庫と冷凍庫を完全に分離・独立させ、各槽の温度を誤差3度以内の正確さで制御できます。廉価な製品では分離が不完全なため、それぞれに設定した温度を保持することができません。JUZCOOLなら、冷凍庫では-20℃の低温で冷凍食品を確実に保冷し、果物や野菜などは6度の冷蔵庫内で鮮度を保つことができるのです。







保存温度の異なるアイスクリームなどの冷凍食品と、フルーツや飲み物などの食材をそれぞれの適正温度で保冷するために、JUZCOOLは2つのゾーンで独立した温度管理が行えるようになっています。











JUZCOOLは、専用のリードスイッチ設計によりパーティションを検出し、庫内が2槽に分かれていることを判別して、対応する冷媒パイプのバルブを開き、高速で効率のよい冷却を実現しています。高速に冷凍する食材と、冷蔵して新鮮な状態に保つ食材とをわけて収納し、それぞれのゾーンを個別に温度制御できるので、JUZCOOLが1台あれば、長い距離を移動した後でもいつでも最適に保冷された新鮮な食材が提供できます。





収納する食材が少ない場合や食材を自然解凍したい場合もJUZCOOLなら大丈夫。片槽を常温で、もう片槽を冷凍または冷蔵で使用することができます。単槽モードへの切り替えもボタンをひとつ押すだけの簡単操作です。



庫内の半分のゾーンの冷凍または冷蔵機能をオンに、もう半分のゾーンの冷蔵機能を停止する単槽モードは節電効果があるだけでなく、庫内の半分を収納庫として利用できる便利な使い方です。









一般的な冷蔵と冷凍のスペース比は8対2または9対1ですが、これでは冷蔵スペースは大きすぎ、冷凍スペースは小さすぎると私達は考えました。そこでJUZCOOLでは、冷蔵と冷凍のスペース比を5対5にし、これに3つの温度制御モードを組み合わせることにより、実用に即した冷凍冷蔵庫を可能にしました。

左は冷蔵、右は冷凍に初期設定されています。冷蔵ゾーンの低温は0度に設定することをお勧めします。冷凍ゾーンは収納する様々な材料に応じて-20度まで急速冷凍できます。





2槽設計と3つの温度制御モードの組み合わせにより、2槽2温度、全槽同一温度、片槽使用と、様々な食材の様々な温度管理の要求に応えます。









正確な温度制御と、3種類のインテリジェント温度制御モードを可能にする、冷蔵と冷凍の2組の独立したパイプライン設計を採用。



庫内温度は誤差3度以内で制御可能。すべての食材を美味しく保つ最適温度で保冷します。











ポータブル冷蔵庫に最適設計
36％の軽量化
高速ノイズ抑制技術
45W省エネ設計
R134a環境に優しい冷媒の採用








コンプレッサーはポータブル冷蔵庫の心臓部であり、その最も重要な冷却能力、ノイズ抑制設計、そして振動防止性能は製品の耐用年数を決定します。LG社製コンプレッサーの性能はドイツの有名メーカーよりもはるかに優れています。

COP: 冷凍機が、その運転動力で何倍の冷凍能力を出せるかを現した数値を、冷凍機の成績係数（Coefficient Of Performance、略して COP ということが多い）といい、冷凍機の性能の良否を判定する上での重要な値である。 （日本冷凍空調学会編「冷凍空調技術」による）







USBポートが付いているので電力中継所として屋外でいつでも携帯電話などの充電が可能です。





丈夫で折りたたみやすいハンドルは、ポータブル機の運搬と収納の必要性を考慮したデザインで、生鮮食品を安全・手軽に目的地に運ぶことができます。





補助ホイールの設計は、LGエンジンの1.3 Gの耐衝撃性能と合わせて、デコボコな地面のキャンプ場でも耐久性を保証します。







明るいLEDライトで暗がりでも必要な食材を簡単に見つけることができます。







コンプレッサーを長期間利用するためには、安定した電源が最も重要です。45Wの冷蔵庫の電源には87W程度の高出力で安定した電力が必要になります。

これに対し他社のポータブル冷蔵庫では一般的に、下の写真のような電源アダプターで家庭用コンセントの電力を自動車の電源と同じ12Vに変換して冷蔵庫に供給しています。しかし、この方式では安定した電力を供給することができず、コンプレッサー損傷の主な原因である不安定な電力が問題になります。冷蔵庫の製品寿命は最適な電源供給により長くすることが可能です。JUZCOOLでは、専用の電源アダプターが14.5Vの高い出力電圧で最大87Wの電力需要に対しても常に安定した電源供給を行います。

JUZCOOL付属の家庭コンセント用電源



JUZCOOL付属の車載電源用ケーブル。3.5mの長さがあるので車内のケーブル回しに困ることはありません。



（参考）他製品の一般的な電源















Q1. 製品の保証はどうなっていますか？
A1. 保証期間は１年間です。故意または不適当な使用方法および自然災害による故障以外の通常のご使用については保証期間内は無償にて修理、交換いたします。

Q2. 車内で使用すると車のバッテリーに負荷がかかりすぎないでしょうか？
A2. バッテリーの電圧不足が検知されると自動的に動作を停止する保護機能を搭載しています。車のバッテリーへの過大な負荷は発生しません。

Q3. 冷蔵庫を移動したり運んだりした後、次に冷蔵庫を使うときはしばらく待ってからにする必要はありますか？
A3. 通常であればすぐに使用できます。ただし45度以上の角度で斜めにして移動させたり1時間以上放置した場合は、4時間待ってからお使いください。

Q4. この製品は普通の冷蔵庫のように自宅で長期間使用できますか？
A4. 問題なく長期間お使いいただけます。その場合、電源を挿すDCジャックの周囲10cmは放熱が必要なため放熱を妨げる物を置かないようにご注意ください。

Q5. 水を氷にするなどの冷凍に必要な時間はどのくらいですか？
A5. 600CCのミネラルウォーターを例にとると、冷凍温度が-15度の設定では冷凍に必要な時間は6時間です。冷凍対象の大きさ、種類によって冷凍に必要な時間は増減します。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 23:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1日プランは500円以下、iPhoneで使える世界eSIM「MTX Connect」を試す：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/08/1-500-iphone-esim-mtx-connect/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/2f511870-8a63-11e9-befe-9094fe611c42" />

WWDC取材で渡米していた筆者ですが、海外のお供といえばやはりeSIM。これまで、米国では香港キャリアの「3香港」が提供するローミングSIMを使っており、今回の渡米も、基本的にはそれでしのぎました。1日500MBという制限はあるものの、料金が1日15香港ドル（約206円）からと、激安だからです。それでいて、米国では第2位のキャリアであるAT＆Tにつながるため、エリアも広く、満足度は高いといえます。

一方で、難点がないわけではありません。上記に挙げた、500MBという容量です。約4割の人が毎月1GB未満しか使っていないというドコモの現状を考えると、「1日500MBで何を言っているんだ」と思われるかもしれませんが、海外渡航時には、普段以上にアプリに頼ることが増えます。筆者の場合、リアルタイムで録音した英語のデータの文字起こしをしてくれる「Otter」を使いまくっていたところ、まだ半日も経っていない段階で500MBを突破してしまいました。

3香港から届いた、「速度制限するよ！」というSMSが物悲しいですね。英語が公用語の1つである香港のキャリアらしく、普段は中国語（繁体字）と英語、両方でお知らせなどが届きますが、なぜか速度制限のときだけは中国語オンリー。漢字文化圏である日本で育ったアドバンテージを駆使すれば、なんとなく意味が分かりますが、要するに、フェアユースポリシーで設定している500MBを超えてしまったので、速度を128Kbpsに絞るよというようなことが書かれています。


▲頼みの綱の3香港に、速度制限がかかってしまった

制限をされても通信はできるのですが、やはり限界もあります。128Kbps出ていればテキストなどは問題ないのですが、アプリによっては通信量が少なくても、接続に時間がかかってタイムアウトしてしまうこともあり、SNS関連のアプリもまともに開けません。そのため、この制限が終わる間だけ、別のeSIMを設定してみることにしました。今回選んだMVNOは、ルクセンブルクに拠点を構えるMVNOの「MTX Connect」です。


▲ルクセンブルクのMVNO、MTC Connectを契約した

MTX Connectは、世界各国で通信を提供する、いわゆるローミングキャリア。ローミングプランのバリエーションが魅力で、1日350MBの「OPTIMAL DAILY」や、2GB、4GB、10GBなどの容量別プランに加え、1日使い放題の「UNLIMITED DAILY」も備えています。テザリングなどで大量にデータを送受信したいときだけ、UNLIMITED DAILYを契約するといった使い方ができるのは魅力。今回は足りない容量を補うため、お試しも兼ね、1日350MB、3.49ユーロ（約424円）のOPTIMAL DAILYを契約してみました。


▲料金プラン。1日使い放題や、容量別プランなど、選択肢が豊富

利用方法は流れに沿っていくだけで非常に簡単。まず、MTX Connectのサイトにアクセスし、eSIMのオーダーボタンをタップします。次のページで、住所、電話番号、名前が求められるため、これを入力。電話番号は国番号の「+81」を忘れずにつけるようにしてください。入力が終わると、支払いのページに移ります。ここでは、クレジットカードかPayPalを選択。日本人にはハードルが高い手段になりますが、一応、AliPayも使えます。

▲サイトからeSIMの申し込みを選び、氏名、住所などのあと、支払い情報を入力する

ここで支払い情報を入力するのは、eSIM代として5ユーロ（約608円）が必要になるため。5ユーロ払うと、初期状態で7ユーロ（約852円）がチャージされている状態になります。支払いを済ませると、画面上にQRコードが表示されます。このQRコードをiPhoneで読み込めばいいのですが、筆者はiPhoneで手続きを済ませてしまったため、それができません。そこで、別途届いていたメールに添付されているQRコードを読み込むことにしました。


▲登録用のQRコードは、すぐに発行された

▲筆者はPCにメールを表示して、それをiPhoneで読み込んだ

ちなみに、この画面では、身分証明書のアップロードが求められます。これは、ルクセンブルクの法律で本人確認が求められているためとか。日本と同じと考えれば、理解しやすいでしょう。筆者はパスポートの情報を送信しました。同時に、パスワード設定もこのページで行います。


▲身分証明書の写真をアップロードして、パスワードを設定する

QRコードを読み取ると、他のeSIMと同様、アクティベーションが始まります。あとは画面の指示に沿って、デュアルSIMの設定をしていけばOK。すぐに、電波がつながりますが、MTX ConnectはAPNの設定も必要になります。APNには「internet」と入力しましょう。初期状態ではインターネット共有がオフになっているため、テザリング用APNに同じように「internet」と入力します。


▲APNには、internetと入力すればOKだ

この状態でも電波をつかみますが、プランは未購入の状態。初期状態ではWeChatやWhatsAppが通る「FREE CHAT」というプランが適用されているため、これを変更します。プランの変更は、MTX Connectのサイトからもできますが、より操作性がいいのはアプリになります。App Storeで、事前にインストールしておくといいでしょう。ダッシュボードのデザインには、どことなくSF映画などに出てきそうなサイバー感があり、気分が高まります。


▲App Storeにあるアプリで、契約中のプランなどの状態を確認できる

アプリを開くと、現状の料金プランが表示されている下に、「ACTIVATE ANOTHER PACKAGE」というボタンがあることが分かるはずです。これをタップすると、プラン選択の画面が表示されます。残高が足りないプランには、「TOP-UP」、選択できるプランには「ACTIVATE」というボタンが表示されています。ここでは、先に挙げたように、1日350MBのOPTIMAL DAILYを選びました。


▲使いたいプランを選択。画面下のバーをスライドさせ、プランを適用する

あとはネットを使うだけ......なのですが、問題もありました。なかなか電波が入らないのです。調べてみたところ、MTX Connectは米国では周波数がBand 25、26、41に制限されているとの記載を発見しました。はっきり書かれていませんが、この周波数でLTEを運用している米国のキャリアはSprintのみ。つまり、ローミングはSprintとしか行っていないということでしょう。

ホテルの部屋ではギリギリ電波が入るものの、廊下などに出ると圏外に。ホテルの周辺も散策してみましたが、あまり電波が強くないようでした。ドコモのローミング先としてつながっているVerizonや、3香港が接続するAT＆T、iPad ProのApple SIMでつながっているT-Mobileはきちんと部屋以外でもつながっていたため、これはSprintならではの弱点といえるかもしれません。これでも、だいぶよくなってはいるようですが......。


▲電波は弱いが、つながれば速度はまずまず

ただ、eSIMで1日限定の使い放題プランがあるキャリアは珍しく、大容量が通信が必要なときには、電波さえ入れば便利に使えそうです。また、筆者が契約したOPTIMAL DAILYも、1日3.49ユーロ（約424円）と比較的安価で、使える国も広いため、1回線持っておいてもいいキャリアといえます。eSIMは、複数回線入れておいて、手動で使いたいものを選択できるため、物理的なSIMカードを差し替えるよりも手軽。MTX Connectは日本にも対応しているため、契約しておけば、いざというときにスムーズに使うことができそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、HUAWEI端末へのプリインストールを禁止（Reuters報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/facebook-huawei-reuters/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F56263de0-8a59-11e9-b3f3-807c4c81e1af&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f26a98c28b1937e924b989e48340d782678f7b10" />
米国によるHUAWEIへの禁輸措置が発令され、Googleが自社サービスの提供を停止するほか、英Armなどの半導体企業も相次いで取引停止が報じられています。そんな中、FacebookもHUAWEI端末への同社アプリのプリインストールを禁止したようです。

ロイターによると、Facebookは、Instagram、WhatsAppを含む同社アプリのHUAWEI端末へのプリインストールを禁止したとのこと。ただし、これらのアプリを現在利用しているHUAWEI端末では、引き続きアップデートは受けられるようです。

プリインストールを禁止したところで、Google Playからのインストールは可能ですが、GoogleはHUAWEI端末へのGoogleサービスの提供を停止すると伝えられています。当然、Google Playも利用できず、事実上、今後リリースされるHUAWEI端末ではFacebookアプリが利用できなくなるわけです。

HUAWEIはすでに自社製OSの開発を行っており、遅くとも来春にはリリース予定としています。Androidとの互換もあるとされていますが、このOS上でもFacebookアプリは利用できないものと考えられます。

そもそもFacebookを利用できない中国はともかく、HUAWEI端末の人気が高い欧州など他の地域では、FacebookやInstagramの欠如により競争力が落ちる可能性が高く、HUAWEIをさらに追い込むことになりそうです。

関連記事：
GoogleがファーウェイAndroid端末へのアプリおよびサービス提供中止を検討か（Reuters報道）
ファーウェイ、今秋にもAndroid代替の独自OS採用製品を発売？スマホ以外にも搭載の可能性
英Arm、ファーウェイとの取引停止へ。今後のチップ設計が困難に
SDカードやWi-Fiなどの標準化団体がHUAWEIのメンバーシップを復帰
Googleが対ファーウェイ制裁は安全保障上のリスクがあると警告？禁輸免除を働きかけているとのうわさ
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ポケモンGO」「ドラクエウォーク」で注目集まる、位置情報ゲームの魅力と課題：佐野正弘のITトレンドウォッチ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/go-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/86206ef0-8a75-11e9-bda6-6d3e215f8a90" />

2019年6月3日に、スクウェア・エニックスが「ドラゴンクエスト」の新作として、位置情報を活用した「Dragon Quest Walk(ドラゴンクエスト ウォーク)」というゲームを発表し、大きな話題となったようです。実は筆者は長年にわたって位置情報ゲームに関する情報を追いかけていたりするのですが、今回はその位置情報ゲームについて過去の歴史を紐解きながら、他のゲームにはない特徴と、抱える課題について追っていきたいと思います。

▲スクウェア・エニックスが発表した「ドラゴンクエスト ウォーク」。2019年内に配信開始予定

携帯電話向けの位置情報ゲームといえば、今では米ナイアンティックの「Pok&eacute;mon GO(ポケモンGO)」が最もよく知られているかと思います。ポケモンGOの大ヒット以降、位置情報ゲームに対する関心は大きく高まっており、最近ではナイアンティック以外からも位置情報を活用したゲームが出てきているようです。

ですが日本では、位置情報ゲームはフィーチャーフォン時代から20年近くにわたって提供されており、意外と長い歴史を持つ存在であったりもします。その元祖は、携帯キャリア・ソフトバンクの前身の1つに当たるJ-PHONEが2000年に提供していた、位置情報を活用した情報配信サービス「ステーション」の上で提供されていた「誰でもスパイ気分」(ドワンゴ)や「クリックトリップ」(バグジィ)だと言われていますが、位置情報ゲーム自体の存在を広く知らしめたのは、やはりドラクエウォークを共同開発しているコロプラの、「コロニーな生活☆PLUS」ではないでしょうか。

▲2010年11月のコロプラ・KDDI提携発表会より。コロプラは元々、「コロニーな生活☆PLUS」など位置情報ゲームで人気を獲得してきた企業だ

現在でこそスマートフォンゲーム大手として知られるコロプラですが、元々は創業者の馬場功淳氏が2003年に、DDIポケット(後にウィルコム、ソフトバンクの前身の1つ)のPHSによる位置情報サービスを活用したブラウザゲーム「コロニーな生活」を個人で開発。それがPHSユーザーの間で人気となったことが創業へとつながっている、位置情報ゲームと非常に縁が深い会社なのです。

実際、2005年には現在にも続く「コロニーな生活☆PLUS」を立ち上げており、2008年に法人化を果たして以降は、位置情報ゲームの略称として使われることも多い「位置ゲー」の登録商標を取得したり、「LAP」と呼ばれる位置情報ゲームのプラットフォームを立ち上げたりするなどして位置情報ゲームの事業を強化。「白猫プロジェクト」などスマートフォン向けのヒットゲームを生み出すまで、同社の中核事業となっていたのです。

そしてもう1つ、当時コロプラが注目されたのは単に位置情報ゲームを提供しているからというだけではありません。同社は地方の名産品を販売する店と提携し、そこで商品を購入すると「コロカ」と呼ばれるゲームと連動したトレーディングカードが手に入るという仕組みを用意し、店舗への送客を実現していたのです。移動しないと楽しめないというゲームの特性を生かしたO2Oマーケティングビジネスを展開していたことも、注目された大きな理由となっていたのです。

▲コロプラは全国の老舗店舗と提携し、買い物をするともらえる「コロカ」を提供するなどして送客を実現するO2Oマーケティングにも力を入れていた。写真は筆者所有のコロカ

その位置情報ゲームが、大きく変化したのはスマートフォン時代に入ってからのこと。2012年にグーグルの社内ベンチャーだったナイアンティック・ラボが提供した「Ingress」がヒットしたことで、再び位置情報ゲームが脚光を浴びることとなります。Ingressは熱狂的なファンを生み、世界各地でリアルイベントを開催するなどして大きな注目を集めました。2016年に東京で実施されたイベントでは1万人を超える集客を実現していたことからも、その人気ぶりをうかがうことができます。



▲スマートフォンの位置情報ゲームとして人気となった「Ingress」。2016年のイベント「Aegis Nova Tokyo」では1万人を超えるエージェント(プレーヤー)が集まるなど高い人気を博し、現在もなお熱狂的なファンを抱えている

ナイアンティック・ラボはIngressのヒットを機として、ナイアンティックとしてグーグルから独立を果たすとともに、ポケモンGOを生み出して社会現象にもなるほどの大ヒットをもたらしたことで、一躍位置情報ゲームのトッププレーヤーとなりました。現在はハリー・ポッターシリーズの世界を舞台とした新しい位置情報ゲーム「ハリー・ポッター:魔法同盟」を開発しており、その登場も注目される所です。

Ingressをはじめとしたスマートフォンの位置情報ゲームが、フィーチャーフォン時代から大きく変化した点は"リアルタイム性"にあります。フィーチャーフォン時代の位置情報ゲームは基本的にブラウザゲームで、リアルタイムに位置情報の取得ができなかったことから、ゲームをプレイするには"移動して場所を登録する"という作業が必要でした。ですがスマートフォンのゲームはアプリベースで、リアルタイムに位置情報を取得できることから、リアルタイムでの対戦プレイを実現するなどより高いゲーム性を実現できるようになったのです。

一方で、フィーチャーフォン時代と変わらないのが、プレーヤーが移動することを生かしてマーケティングや観光支援などを実施している点です。実際Ingressは、これまでにもローソンや伊藤園の自動販売機などとのタイアップを実施していますし、ポケモンGOではマクドナルドやセブンイレブンとのタイアップで店舗を「ポケストップ」にしたり、イベントを実施したりするなどして、集客につなげる取り組みをしています。

▲2016年4月に福島県相馬市などで実施された「Ingress Initio Tohoku Mission」より。ナイアンティックは人が移動するというゲームの特性を生かし、東日本大震災などの復興支援イベントなども実施している

ちなみに位置情報ゲームは、長い期間ゲームをプレイする、コアユーザーが定着しやすい傾向にあるというのも特徴的なポイントとなっています。筆者はかつて、マピオンの位置情報ゲーム「ケータイ国盗り合戦」のイベントを取材した際、ゲームを攻略するため日本全国を何周もしたという人を多く見かけましたし、IngressやポケモンGOではそれが世界規模に広がっている状況です。そうしたプレーヤーの熱狂ぶりも、位置情報ゲームがマーケティングに活用されやすい要因の1つといえそうです。

ですがこれまでの位置情報ゲームを見ていると、弱点もいくつかあるように見受けられます。"歩きスマホ"などマナーに関する問題もその1つではあるのですが、より本質的な問題として、長距離を移動しないと楽しめないことからプレーヤーの幅が狭まってしまいやすいというのが、大きな弱点といえます。

位置情報ゲームは移動する範囲が広いほど楽しみが広がる仕組みのものが多いですが、そうした広範囲の移動ができるのは、ある程度の可処分所得と時間を持つ人や、出張が多いビジネスマンなどに限られます。一方で、スマートフォンゲームの主要ターゲットでもある学生や主婦などは移動範囲が狭い上、その範囲も住宅地や学校などに限られるのですが、そうした場所は"珍しくない"ことや、安全上の理由もあって位置情報ゲームでは重要なスポットとなりにくいため、彼らはゲームを楽しみにくく"蚊帳の外"になってしまいがちなのです。

そしてもう1つ、都市部と地方とでプレーヤー間の格差が開きやすいというのも、大きな課題といえます。IngressやポケモンGOなどでも、ゲームプレイに重要なスポットの都市部が多くを占めている一方、地方でにはそうしたスポット数が少なく、ゲームプレイのため一層長い距離を移動しなければならいことが、不満として挙がっています。移動範囲の広さや住んでいる場所の違いでゲームの有利・不利が決まってしまうという問題をどう解消するかというのは、位置情報ゲームを拡大する上では非常に大きなポイントとなっている訳です。

そうした意味でも、ドワンゴが提供していた「テクテクテクテク」の、歩いた場所を塗りつぶすというアイデアは注目に値するものだったのですが、残念ながら同ゲームはドワンゴ自身の事業不振もあって、2019年3月に終了してしまいました。その後に登場したドラクエウォークに関しても、発表時に都市部と地方との格差が生まれないよう配慮がなされるとの話が出ていたことから、いかに従来の位置情報ゲームが抱える課題をクリアし、プレーヤーの幅を広げてくれるかが注目される所です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13では位置情報追跡アプリを可視化。地図情報と「なぜ追跡しているのか」を表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/805abe50-8a78-11e9-b6f7-45809550b7d9" />
Apple

アップルは今月初めのWWDC19にてプライバシー保護の姿勢を強く打ち出していましたが、次期メジャーバージョンiOS 13ではバックグラウンドで位置情報を送信するアプリが可視化されていると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows版iTunesは存続からアップル製忘れ物防止タグが開発中？まで。最新アップルの噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/windows-itunes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fea836280-8a70-11e9-9fbd-5e869c934e4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0520ed5eb2fdf92c0100a1cd8b5471e09ba7078f" />
SOPA Images via Getty Images

今月初めの開発者向け会議WWDC19開催後に、続々と届けられている主要デバイス向け新OSの情報。iOS 13ではiPhone 6/5sがサポートされない例外はあるものの、数年前のデバイスであれ新機能が追加、あるいはパフォーマンス向上が期待できるのがアップル製品の嬉しいところです。

Windows版iTunesは存続からアップル製忘れ物防止タグが開発中？まで、最新の噂や情報をまとめて振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1は「音」も快適、画面だけじゃない魅力に迫る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/09/xperia-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F84c61680-89ae-11e9-b977-f5ed0c768c40&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f20c6d80c0688677e0d29997acd02ca8325ab93" />

前回はソニーモバイルの新しいスマートフォン「Xperia 1（エクスペリア ワン）」の細長比率がもたらす「快適」についてじっくり語りましたが、ここではオーディオについて検証していきます。
 
関連記事：
細長いボディー「Xperia 1」の画面比率が叶えてくれること

本題に入る前に、Xperia 1について始めて読む方のために本機の概要を少しおさらいします。Xperia 1はソニーグループの技術を惜しみなく投入したフラグシップのスマートフォン。4K相当の解像度を表示できる21:9有機ELディスプレイを載せたほか、3眼カメラユニットの採用するなど、ハードの面で目覚ましい進化を遂げた注目の新機種です。

また、プロ顔負けのシネマライクな動画が簡単に撮れる新機能「シネマプロ」など、その魅力は数え上げれば切りがないほど。端末の詳細については開発者インタビューや、ライター陣によるレビューなどの記事をご覧ください。
 
関連記事：
Xperia 1 ＆ Aceレビュー/インプレまとめ。甲乙付け難い最新Xperia、どちらを選びます？

今回ソニーモバイルコミュニケーションズから借りたXperia 1はグローバルモデルの試作機。一部スクリーンショットを使って説明していきますが、国内モデルでは一部仕様や画面の表示内容などが異なる可能性があることをあらかじめお伝えしておきます。

まずは、Xperia 1の立体音響技術「ドルビーアトモス」のパフォーマンスを確認してみましょう。ドルビーアトモスは内蔵スピーカーとヘッドホン出力の両方で体感できます。コンテンツは「スパイダーマン：ファー・フロム・ホーム」のトレーラーを視聴してみました。

Xperia 1のドルビーアトモスは設定から色々とカスタマイズできます。まずは「設定」アプリを開き、「音設定」から「オーディオ設定」に進み、「Dolby Atmos」のオン／オフを切り替えます。


▲ドルビーアトモスは上の手順で設定項目に進む


実際にドルビーアトモスをONにして再生してみると、スパイダーマンの美しい映像を、とてもエネルギッシュなサウンドで楽しめました。ただ、少し気になったのは左右のスピーカーの位置が従来機（Xperia XZ3）から変更されている点です。

XZ3ではディスプレイ側に左右のスピーカーが設置されていましたが、Xperia 1では本体を縦に構えた時に下部分に位置するスピーカーが側面部（フレーム）に変更されています。


▲コツは片方のスピーカーの指向性を手で変えてあげること

左右対称に配置されたスピーカーでこそ、指向性のバランスがとれて、ステレオ感が増します。なので、スピーカー配置の解決策としては、片方だけ手で指向性を変えてあげることですね。ややアナログなやり方ですが.......

ドルビーアトモスの設定項目について話を戻しますが、この項目をオンにすると、「ダイナミック／映画／音楽／カスタム」4つのモードから選択できます。さらにユーザーが10バンドのイコライザーやダイアログエンハンサーなどを好みに応じて カスタムした設定内容も1件保存できます。

▲「ダイナミック／映画／音楽／カスタム」4つのモードから選択できる

▲「ダイアログエンハンサー」とは、映像内の人物の音声を聞き取りやすくする機能

有線イヤホンを接続して、実際に視聴してみると、流石はドルビーアトモスだと感じました。この音の迫力は、言葉で表現するのも難しいですが、癖がありつつも広がりを感じさせるサウンドでした。特にオリジナルでチューニングを施したという「映画モード」と「音楽モード」がオススメです。

映画モードを試すと、音の広がりがグンと豊かになり、とくに低音がずっしりと厚みのある鳴り方になります。映画の冒頭シーンから戦闘シーンやクラシカルなテーマが入る場合、サウンドが「柔」だと仮にストーリー性に優れていたとしても台無しです。映画モードであれば、その重厚感ある演技も重厚なサウンドでグッとくるでしょうね。

アクション映画の中のワンシーンに例えば「車が飛んでくる」なんてカットがあったとします。多くのアクション映画では迫力を出すため、奥行き感をだして、奥の方から手前（視聴者側）に飛んでくるような演出となっています。サウンドも物体の移動に合わせて再現してくれます。

逆にあえてドルビーアトモスの効果をオフにしてみると、地味なサウンドにギャップを感じるほど。

音楽モードでは人の声のインテンシティが高まり、音の輪郭が引き締まるようなイメージです。映画モードよりは、全体の音が近くで再生されているような感じもあります。楽曲によってはボーカルのソロを際立たせるような印象をうけました。

それでも特に効果音の広がり方や繊細さは欠けることなく聞こえるので、楽曲のみならず、セリフの掛け合いを楽しみたい海外ドラマを見る時にも、ダイアログエンハンサーを含めて積極的に活用してみたいです。

筆者の好みとしてはあえてサウンドトラックの（フルオーケストラとシンセサイザーなどで構成されているような）ダイナミックな音楽を「ドルビーの映画モード」で視聴すること。鳥肌がたちますよ。

XZ2から搭載された「ダイナミックバイブレーション」も継承されています。こちらは対応アプリであれば、アプリごとにオン／オフ切り替えや、強度の設定が可能です。音に合わせて本体が「ズンズン」と振動します。映画館で4D鑑賞すると映像に合わせて椅子が動きますよね。ダイナミックバイブレーションもそのイメージに近いです。
イヤホンジャックの復活を望む
▲イヤホンジャックがないので同梱される変換アダプターを使う

今回の記事では「アルバム」アプリに保存されている映像コンテンツを再生して検証しましたが、ドルビーアトモスはNetflixでの動画再生時や、AmazonやSpotifyなどの音楽アプリでも効果を発揮します。

映画を存分にそして贅沢に鑑賞できる21:9比率のXperia 1ですが、サウンドも抜かりなくチューニングしているところが手強いですよね。

最後に1つ、残念なところを挙げるとするなら、Xperia 1はイヤホンジャックを搭載していないこと。エンタメ機として強力なポテンシャルを備えているXperia 1だからこそ、イヤホンジャックは搭載して欲しかったところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>