<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Galaxy Note9もSoCは2バリエーション？Exynosプロセッサ搭載モデルのベンチマーク結果が出現か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/galaxy-note9-soc-2-exynos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ccfe01f0fa12b006531cfd6cd841ce14/206408683/20180528ngalaxynote9.jpg" />

韓国サムスンが開発中とされる新型スマートフォン「Galaxy Note9」のExynosプロセッサ搭載版と見られるベンチマークスコアが、Geekbenchへと報告されています。

サムスンは例年春頃にGalaxy Sシリーズを、そして秋頃にGalaxy Noteシリーズの新モデルを投入しますが、どちらも投入地域によって搭載プロセッサにバリエーションが存在します。具体的にはクアルコムの「Snapdragon」を搭載したモデルと、サムスン独自開発の「Exynos」を搭載したモデルです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネットニュースは万葉行書で読むと気分も変わる。Xperiaのフォントで遊んでみた：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/47bec60daa0e348de34a71527510b9a8/206394403/2.png" />
Xperiaには、標準で5種類のフォントがインストールされています。初期設定では、「ソニーモバイルUDゴシック（標準）」が適用されていますが、気分転換にホーム画面の見た目を少し変えたい、でも壁紙やテーマはそのまま使いたいという人は、自分好みのフォントに変更できます。

ここでは、2つのフォントを用いて、フォントの変更の仕方やその実例を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-1/" title="Xperiaのフォントで遊ぶ">【ギャラリー】Xperiaのフォントで遊ぶ (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    収穫量が2～3割増える稲が新しい遺伝子編集技術で実現。世界の食糧危機を救えるか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/gene-edited-rice-plants/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8e0da4de9c6d910b5954366d0952e20/206408009/ricefield.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

米は、おそらく地球上でもっとも多く作られている穀物でしょう。しかし、1本の稲から自然に採れる米の量は限られています。科学者たちは、その問題に真正面から答を出しました。もっと収穫量が多くなるように稲を「編集」するのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 00:43:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBookに丸く折り曲がるヒンジが採用？アップルが「Living Hinge」の特許を取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/macbook-living-hinge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5bfbf74cdebaad9297f65b8de0628f69/206409765/US20130216740A1-20130822-D00000.png" />
アップルがMacBookやiPadのキーボードカバーなどに応用可能と思われるヒンジ（蝶番）に関する特許を取得していることが明らかとなりました。

「Living Hinge」と呼ばれるヒンジは本体から滑らかに連続しており、ディスプレイを閉じると丸まって折り曲がる仕組み。MacBookシリーズの筐体デザインは長らく固定されていますが、もしかしたら変革がもたらされるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ARCoreが中国でも利用可能に。シャオミ Mi MIX 2Sをサポート、アプリはシャオミの独自ストアから配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/arcore-mi-mix-2s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b226b108d602e97a75a676d31f042b59/206409754/dims.jpg" />
Googleが力を入れているARプラットフォーム「ARCore」。スマートフォンのカメラを使い、実際の風景の中に様々な映像を重ねることができるもので、最近では、空間に絵を描き、それを共有できる「Just a line」などのアプリもリリースされています。

 
選ばれし者のみ試せる？拡張現実を史上最強の手軽さで体験。Google「Just a line」が凄く良さそう（世永玲生）

そのARCore、利用するにはハイエンドな対応端末が必要なほか、Google Playからアプリをインストールする必要があります。このため、Google Playが使えない中国ではARCoreを利用できませんでした。

しかし、Googleは、中国で発売しているXiaomiのベゼルレス端末 Mi MIX 2SをARCoreサポート端末に追加すると発表しました。肝心のアプリは、Xiaomi独自のアプリストアで配信するとのことです。

中国でスマートフォンを販売しているメーカーは、利用できないGoogle Playの代わりに各社独自のアプリストアを展開しています。これらのアプリストアを使いGogole自身のアプリを配信するのは異例の対応です。

ただ、異例の対応ではありますが、似たようなことは過去にも行われています。Android Wear（現Wear OS）を搭載したMotorolaのスマートウォッチMoto 360は、中国Mobvoiと提携し、Google Playの代わりにMovboiのアプリストアを利用する形で販売されたことがあります。

Googleからすれば、いわゆる「野良アプリ」的な扱いになるはずですが、そのまま切り捨ててしまうには中国市場の影響は大きすぎるということなのでしょう。AppleのARKitは問題なく利用できるため、中国で先行されたくないとの思惑もありそうです。

なお、「More partners coming soon」とのことなので、Xiaomi以外の中国メーカー端末も近いうちに利用可能になるようです。

 

Starting today, #ARCore apps are available on Mix 2S devices from the Xiaomi App Store in China. More partners coming soon https://t.co/16QoOTgqve pic.twitter.com/lT4TYXrzwF
- Google AR &amp; VR (@GoogleARVR) 2018年5月28日

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au出資の「アバター」ロボ。自在に動き、知覚を伝送　2020年量産
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/au-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c5a2eb7ef16e423de841c58be27c59d/206409883/P5292171.jpg" />
日本のロボットベンチャーTelexistence（テレイグジスタンス）は5月29日、テレイグジスタンス（遠隔存在）技術を活用したロボットの量産型プロトタイプ「MODEL H」を初お披露目しました。同社はauを運営するKDDIのOpen Innovation Fundなどから出資を受けています。

●視覚・聴覚・触覚まで伝送

同ロボットは、一言で表現すると「アバター」です。カメラを内蔵し、遠隔地から、まるで自分の分身のように操縦することが可能。手や指の動きはVRゴーグルを装着した操縦者と同期しており、目の前の物を掴もうとすると、同じようにロボットの手や指が動きます。

また、指先の触覚センサーは、振動・圧力・温度を検知可能。その情報をクラウドで操縦者のグローブに伝送することで、触れたものの「手触り」まで感じとれるといいます。

下半身には車輪があり、操縦者は前傾姿勢を取ることで、ロボットを移動させることもできます。

 

au出資のPepper対抗ロボ、控えめに言ってすごい pic.twitter.com/KwUN59scOe
- 小口貴宏 / EGJP (@TKoguchi787) 2018年5月29日
 



「遠隔から、あたかも自分の分身のように操作することで、人の移動のあり方や、移動した先での活動の仕方、そして、企業のデジタルトランスフォーメーションのアプローチの仕方を根底から変えていきたい」（Telexistenceの代表取締役CEO・富岡仁 氏）




今回お披露目された「MODEL H」は、完成に近い量産型プロトタイプ。今後は機能や耐久性をブラッシュアップし、量産については『今から1年半後、2019年から2020年を目指している』と担当者は語ります。

価格は非公開としつつも『1億円というオーダーを超えることはない』といい、早ければ2019年に商用サービスが始まる5Gの活用も視野に入れます。

●一般向け体験イベントを今夏開催

なお、本ロボットの一般向け体験イベントを2018年夏に開催予定。KDDIとTelexistenceのほか、東急不動産や鹿島建設との共同で検討しているもので、東京の竹芝地区にいながら、約1000km離れた東京都小笠原諸島を遠隔で観光するという内容になるとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年iPhoneは背面トリプルレンズでAR機能を強化？光学3倍ズームも実現のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/2019-iphone-ar-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bd96741852a91e913298ee57633ae717/206409953/iPhone.jpeg" />
2019年の新型iPhoneのうち少なくとも一つはトリプルレンズのリアカメラが搭載される可能性は以前にもお伝えしましたが、その詳細に関する情報が伝えられています。

新たな噂によると、トリプルレンズは立体視による高度な3Dセンシングを可能とし、背面でもAR（拡張現実）を可能にするとのこと。また、3つ目のレンズはiPhoneとしては初の3倍光学ズームを実現すると述べられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3/3 XLの本体デザインが判明？ノッチありな画面保護フィルム画像がリークか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/pixel-3-3-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/48dbb363842331feaaae719b6619e816/206409956/pixel_3_front_panel_leak.jpg" />

グーグルが今年投入すると予測されている新型スマートフォン「Pixel 3」「Pixel 3 XL」のディスプレイ保護フィルムとされる画像が、海外サイトに投稿されています。この画像が本物であれば、大画面バリエーションとなるPixel 3 XLには「ノッチ」が採用されるようです。

中国SNSサイトのWeiboに投稿されリーク系サイトの「/LEAKS」に再投稿された今回の画像。まずPixel 3 XLには、画面上部の切り欠きことノッチが存在しています。またノッチ部分には2つの大きなホールが存在し、デュアルフロントカメラの搭載が予測されます。ただし、これは赤外線など他のセンサー用のホールである可能性もなきにしもあらず、といったところでしょうか。

2018年5月に詳細が発表された「Android P」ではノッチが正式にサポートされており、開発者向けのリファレンス端末であるPixelシリーズの最新作にもノッチが搭載されるというのは自然な流れでしょう。

一方Pixel 3にはノッチは存在せず、また上下のベゼルがかなり細くなっていることがわかります。そしてこちらにも、画面上部にはデュアルフロントカメラかその他のセンサー用のホールが用意されています。さらに現行モデルの「Pixel 2」と比べて上下のベゼル幅がかなり縮小しており、Pixel 3はより現代的なデザインの端末になりそうです。

Pixel 3/3 XLのリリースタイミングについては、「Pixelスマートウォッチ」や第2世代Pixel Budsと同時に今秋に投入されるという情報も登場しています。Pixel 2/2 XLが投入されたのが2017年10月だと考えれば、Pixel 3/3 XLの投入までもあと数ヶ月は待つ必要がありそうです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『バック・トゥ・ザ・フューチャー』の次元転移装置？物理学者が「時間反転対称性」破るFlux Capacitorを開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/flux-capacitor/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4f1435bc96bf6dfdd7dc6ce33dfb24dd/206410319/main.jpg" />
オーストラリアとスイスの研究チームが"Flux Capacitor"を開発したと学術誌Physical Review Lettersに発表しました。Flux Capacitorといえば、映画「バック・トゥ・ザ・フューチャー」シリーズに登場するタイムマシン(デロリアン)が、時間移動をするために使う"次元転移装置"のこと。チームが開発したフラックスキャパシターの回路構造もそれにそっくりです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レノボの新スマホ「Z5」は6月5日発表？　完全ベゼルレスに超弩級スペックの噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/z5-6-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa37cb67c2a0d9333435406b659e1144/206410373/android-authority-lenovo-z5-teaser-poster-3.jpg" />

レノボは2018年6月5日14時（現地時間）に、新型スマートフォンの発表イベントを北京で開催します。発表される端末はまだ明かされていないものの、完全ベゼルレスデザインを採用した「Z5（あるいはZUK Z5）」の登場が期待されています。

上の画像は、レノボグループ上級副社長のチャン・チェン（Chang Cheng ）氏が中国SNSサイトのWeiboに投稿したものです。画像からは具体的な情報はうかがえないものの、同氏は「联想Z5（联想は中国語でのレノボ）」のハッシュタグを同時に投稿しているのです。



チェン氏は以前にもZ5のレンダリングやスケッチ画像を投稿しています。上のイラストは、Z5に今流行の「ノッチ」が存在しない「真の」全画面ディスプレイが搭載されることを示唆しています。さらに同氏の説明によれば、Z5のディスプレイと本体の面積比は95%にも達するそうです。

しかしノッチをなくすということは、フロントカメラの搭載場所をどこかに変更する必要がでてきます。例えば中国Vivoはポップアップ式のフロントカメラを搭載した端末のコンセプト「Vivo Apex」を発表しており、それ以外にも中国Doogeeによる本体がスライドすることで画面下からフロントカメラが現れる「Mix 4」という端末が存在します。

さらにチェン氏は、4TBの内蔵ストレージ容量やスタンバイ状態で45日間持続可能なバッテリーなど、にわかには信じられないようなZ5のスペック情報も示唆しています。はたしてこれらの情報がどこまで本当なのかは若干眉唾ものな気もしますが、まずは6月5日のイベントを楽しみにしたいですね。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 06:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、RX100シリーズ3機種目となる「DSC-RX100M3」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/2014-rx100-3-dsc-rx100m3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9a1e6eeefa672fd9970857d0fdbd8d6b/206409874/00.jpg" />
おもなできごと
・2014年5月30日、ソニーがCyber-shotシリーズのコンデジとして「DSC-RX100M3」を発売
・2014年5月30日、NECディスプレイソリューションズがGB-R LED採用の24インチ4K液晶「MultiSync LCD-EA244UHD-BK」を発売
・2014年5月30日、パナソニックがコンセントから直接充電可能なモバイルバッテリー「QE-AL101」を発売
・2017年5月30日、インテルが18コアのCore i9を含む「Core Xシリーズ」を発表
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS11.4リリース。AirPlay 2でマルチルーム再生、HomePod 2台をステレオ化が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/ios11-4-airplay-2-homepod-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/dd806c272d40a0e07a8de28439323fb2/206411840/114.jpg" />
アップルが、iOS 11.4をリリースしました。AirPlay 2が使えるようになり、対応スピーカーが複数あればマルチルーム再生機能が、またHomePod 2台でのステレオ再生機能などが追加されます。

アップルはカナダ、フランス、ドイツでこの春に発売すると予告していたHomePodを、6月18日に発売することを発表しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 16:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ZenFone 5Q」ファースト・インプレッション。両面デュアルカメラの廉価モデル、上品なレッドも魅力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/zenfone-5q/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2b35925459b450945300292591e036cf/206410196/a03.jpg" />5月18日に発売されたZenFone 5シリーズの普及帯向けモデル「ZenFone 5Q」（ZC600KL）のファースト・インプレッションをお届けします。

ZenFone 5Qは、ZenFone 5シリーズ3機種の中で最も廉価なモデル。ZenFone 5/ZenFone 5Qが搭載する"AI"と名のついた新機能には非対応となっていますが、シリーズで唯一両面にデュアルカメラを搭載する「クアッドカメラ」モデルとなっています。

海外では、「ZenFone 5 Lite」という名称でも販売されている地域もあることから、ZenFone 5シリーズの普及版という位置づけであることが分かります。また、背面よりインカメラの方が画素数が高いことから、セルフィー性能を強化したZenFone Selfieシリーズの最新モデルとも言えるでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    定員2名の人員救助用ドローンが試験飛行に成功
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/watch-autonomous-medevac-drone-perform-simulated-rescue/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c2eb7a2d777a20913c685b60d5da5dd9/206410270/tacticalrobotics.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

Tactical Roboticsに任せておけば、救護ヘリのミッションにこれ以上の人員を送る必要がなくなります。Urban Aeronauticsの子会社であるTactical Roboticsは、人手を使わず2人の負傷者を運搬できる自動航行垂直離着陸ドローンCormorantの「実戦を想定した」試験飛行を成功させました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By J.Score :     AIがあなたの「可能性」を分析して数値化。J.Scoreの「AIスコア」を試してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/j-score-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2364%2C1431%2C18%2C14&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C727&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fd791abef7a652739e049ea9b58a5d6cc%2F206378145%2F01.png&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8100a1ffc520128284a99b63398429c3215c5163" />
AI（人工知能）の進化が止まりません。

自動運転やアシスタントロボット、機械翻訳、画像解析、音声認識など、AI関連のニュースは連日メディアを賑わしています。また、小説の執筆や絵画の制作、音楽制作や映像編集など、これまで人間の専売特許だと思われていた創作分野にも進出中。もちろん、まだまだAIも万能ではありませんが、子どもの頃に夢見た「未来」を具現化するサービスや製品が続々と登場しています。ワクワクしますね。

みずほ銀行とソフトバンクが設立したFinTech（ファイナンスとテクノロジーを組み合わせた言葉）のスタートアップ企業「J.Score」が提供する「AIスコア」も、そんなサービスの1つです。ユーザーが入力したさまざまなデータを、ビッグデータやAIといったテクノロジーを駆使して分析。ユーザーが持つ「可能性」を加味して「AIスコア」という数値で表してくれるのです。

 
この「AIスコア」の算出に必要なのは、生年月や性別、最終学歴、年収、未婚or既婚といった情報の入力だけ。本名や住所や生年月日などの個人を特定する情報の入力は必要なく、ニックネームでOKなんです。そして、データの入力と算出にかかる時間はたったの2分。スマホ で利用できて、スピーディーに自分のAIスコアを知ることができてしまうのです。

さっそく、筆者もチャレンジしてみましたよ。といっても、難しいことはまったくありません。ブラウザーで公式サイトにアクセスし、チャット形式で設問に答えていくだけ。ほんの2分ほどのうちに、AIスコアが算出されました。誇張は一切なし、本当にかかった時間はこれだけなんです。

　　


筆者のAIスコアは「813」でした。「ほほう、これが自分の可能性か」とちょっと不思議な気分です。自分の「可能性」なんていう曖昧なモノが、こうして具体的な数値になるのがこのサービスの面白さだと思います。形になって初めて気づくコトって、けっこうありますからね。
　

さて、このAIスコアを活用したサービスが「AIスコア・レンディング」です。これは、AIを活用した個人向け融資サービス。日本初のサービスとのことで、算出されたAIスコアを基に、借入利率（年利）と契約極度額（借り入れできる最大金額）が決まる仕組みになっています。

人間が融資の審査を行なう従来のやり方では、現時点での年収や勤続年数など「現在の状況」が重視される傾向にありました。でも、AIスコア・レンディングでは、それに加えて、ユーザーの「将来の可能性」も加味されています。これは、たとえば語学留学や資格取得のためのスクール入学など、自己実現や自己投資の資金を得たいと考えている人にとっては、有利に働く点でしょう。また、人間の審査では予断や偏見が入ってしまう余地もあるため、多様なデータだけを元にして公正な判断を下せるAIの長所を活用したサービスだとも言えますね。

そして、AIスコア・レンディングの背景には、みずほ銀行の個人融資審査業務やソフトバンクの割賦販売における与信モデル構築の経験が活かされているとのこと。また、サービスの開発に携わっているのは、AIやデータ分析技術においてトップレベルのメンバーたちだそうです。
　

AIスコアの話題に戻りましょう。

このサービスのユニークな特徴は、AIスコアを一度算出しただけでは終わらないことです。ユーザーが最初に入力したプロフィールだけでなく、ライフスタイルや性格などについての情報を追加していくたびに、AIスコアが変化するのです。つまり、より精緻な分析が行なわれることで、AIスコアがアップしていく可能性があるわけです。
　　

情報の追加は、「スコアアップ」というメニューから行ないます。用意された設問の中には、たとえば、所有するゲーム機や1日のテレビ視聴時間など、「えっ、一体これで何がわかるの？」というようなものも含まれています。なかなか興味深いところですが、AIにとってはちゃんと意味がある設問なんでしょうね。

さらに、AIスコア・レンディングについては、みずほ銀行の口座情報や、通信キャリアのソフトバンク契約情報の連携に同意することで借入利率がそれぞれ0.1%下がる仕組みも用意されています。このあたりは、スタートアップ企業とはいっても、みずほ銀行とソフトバンクという大企業が株主であるJ.Scoreならではのアドバンテージだと言えるでしょう。

　　

AIスコアの最大の魅力は、AIスコア算出までの所要時間が短く、とにかくお手軽な点です。たった2分ほどですので、通勤時間やランチで注文した料理が出てくるまでの時間といった、ちょっとした空き時間でもできてしまいます。また、個人を特定する情報を入力することなく利用できる安心感もポイント。お試しで利用しただけなのにセールスの電話がかかってきてうんざり......ということもありません。

今後は、AIスコア・レンディング以外にも、AIスコアを活用したさまざまなサービスがリリースされる予定とのことです。時間も手間も必要のないサービスですし、一度試してみてはいかがでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：スイッチ向けポケモン第一弾は『ポケットモンスター Let&amp;#039;s Go! ピカチュウ・Let&amp;#039;s Go! イーブイ』11月発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/lets-go-lets-go-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1d3c6ca1f69998bf90b0136d11ed467/206412939/IMG_9978_s.jpg" />
以前より制作発表のあったNintendo Switch向けのポケットモンスターシリーズが、ついに発表されました。『ポケットモンスター Let's Go! ピカチュウ』と『ポケットモンスター Let's Go! イーブイ』の2タイトルです。発売は2018年11月16日、価格は5980円（パッケージ版、ダウンロード版同価格）。

ハードウェアがSwitchになった点に加え、Pok&eacute;mon GOのような「野生のポケモンに直接ボールを投げてゲットする」システムの採用、2人同時プレイ、新周辺機器『モンスターボールPlus』やポケモンGOとの連携など、多数の特徴を備えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 22:08:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報:四角いポケモンと探検するわちゃわちゃRPG「ポケモンクエスト」発表。任天堂スイッチ・スマホ対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/rpg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef44015f414ca129af3548cd20f834d4/206412940/01.png" />

株式会社ポケモンおよびゲームフリークが、ニンテンドースイッチおよびスマートフォン版のポケモン新作ゲーム「ポケモンクエスト」を発表しました。 冒険の舞台はすべてが四角くできている「カクコロ島」、四角くなったポケモン「ポクセル」たちとこの島を探検するわちゃわちゃアクションRPGです。


登場するポケモンは「赤・緑」世代ですが、いずれもマインクラフトライクな四角いデザインに。マルマインはもはやカクイマンに改名すべきかもしれません。デモプレイでは、まず最初に料理「カクコロスープ」を作ってポケモンたちを集め、探検するチームを編成するところが紹介されました。

スープの材料はなんの肉...カク煮とか入っているのでしょうか。

 

「ポケモンクエスト」はタップ操作でのプレイに対応し、SwitchではJoyConでの操作も可能とのこと。基本プレイは無料で配信します。

 

タップ操作で気軽にプレイを楽しむことができます👆
「わちゃわちゃ」とした動きがとってもかわいいです😆💖#ポケモン新作発表会 pic.twitter.com/iKyCRZrqfg
- 【公式】ポケモン情報局 (@poke_times) 2018年5月30日

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 22:08:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    話題の加熱式タバコ、最新情報まとめ（2018年春〜初夏編）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/eec7b864c9e4c3665f81473987354be8/206330418/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-04-27+16.18.27.png" />

IQOS（アイコス）やglo（グロー）、プルーム・テックなど、盛り上がりを見せる加熱式タバコ市場。Engadget日本版では上記メジャー製品にとどまらず、海外事情からマニアックな製品のレビューに至る、さまざまな記事を掲載してきました。本記事ではその振り返りをお届けします。
 

IQOS互換機に普通の格安機登場。ヴェポライザーAVBAD「Axis」は加熱式タバコデビューにどうなの？（世永玲生）


結構出揃った感のあるIQOS（アイコス）互換機ですが、ちょっと面白い物を見つけました。出落ちですが、普通に普通の機能・スペックで格安な互換機「Axis」です。（つづき）


IQOSが新フレーバー発表、キットも値下げ。ユーザー数500万到達記念：電脳オルタナティヴ




今回発表された新フレーバーはその名も「イエローメンソール」。文字通り、メンソールシリーズの最新フレーバーで、シトラス系のボタニカルな風味が特徴となっています。では早速、テイスティングしてみます！（つづき）


メカニカルMODで爆発事故の真相は？加熱式タバコ・IQOSユーザーも注目のVAPEを安全に利用する為の注意点（世永玲生）



VAPE（電子タバコ）用のMODが爆発したという残念な事件のニュースが流れてきました。「Smok-E Mountain」というメーカーの「MOD」が爆発したという報道です（つづき）


スリムで小型、チェーン可能。簡単操作。IQOS互換機加熱式タバコ「AOKEY iX」 が普通に良く出来てた（世永玲生



僕は普段は、加熱式タバコと、紙タバコと、VAPE（電子タバコ）をTPOに合わせて吸っています。
今回、ご紹介するのは、加熱式タバコの「AOKEI iX」 いわゆるIQOS互換機です。（つづき）



IQOS互換機の次はコレ？加熱式タバコ、ヴェポライザーに安かろううまかろう革命？「XMAX STARRY」（世永玲生）




ヴェポライザーというのは、タバコの葉を燃やすのではなく熱して気化した物質を吸引するための装置です。仕組みは上記の図の通りで、チャンバー（燃焼室）と呼ばれるところにタバコの葉を詰めて使います。（つづき）
 

IQOS派もプルームテック派も満足？完全マニア向け、加熱式タバコヴェポライザー「V2 PRO S7」（世永玲生）

こんにちは世永玲生です。暫く振りの加熱式タバコ記事です。激的に味が良くなってたり、超絶ハイエンドモデルだったりしないと中々記事が書けない体になっちゃいました。で、今回はちょっと面白いヴェポライザーに出会ったのでご紹介します。（つづき）


こんなIQOS充電スタンドを待ち望んでいた！：電脳オルタナティヴ


先日の記事で、IQOSホルダーが単品販売を開始したということはお伝えしましたが、IQOS本体（ポケットチャージャー）なしでどうやって使うの？ という疑問を解決するのがサードパーティー製の充電器。数ある製品の中でも、筆者が特にイイと思った製品を紹介します。（つづき）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、本日(5月30日)よりアローラナッシー出現開始。任天堂スイッチ版ポケモン新作発表記念
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/go-5-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e19b47fda88d63e5307fe5fe951d9a7d/206412981/main.jpg" />
任天堂Switch版ポケモン新作『Let's GO!ピカチュウ』『Let's GO!イーブイ』の発表において、ポケモンGOを開発するナイアンティックのジョン・ハンケCEOがビデオメッセージを寄せ、本日2018年5月30日よりアローラ地方のナッシーがポケモンGOに登場することを明らかにしました。

すでに、フィールドに出ているトレーナー諸氏からSNSにその姿がアップされつつあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 22:54:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：モンスターボール型コントローラー『モンスターボール Plus』登場。ポケモンを中に入れて連れ出せる！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae3714c58a1f40acedae3cf69fa48e47/206413006/IMG_0038.JPG" />
株式会社ポケモンが、モンスターボールの形をした新型コントローラー「モンスターボール Plus」を発表しました。

モンスターボール Plusは、同時に発表されたNintendo Switch向けの『ポケットモンスター Let's Go! ピカチュウ』と『ポケットモンスター Let's Go! イーブイ』の2タイトルに対応。Joy-Conのようにゲームを操作できるほか、『ポケモンGO』のように「投げるモーション」も可能となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ついにダブルカメラになったXperia XZ2 Premiumは、期待半分・残念半分：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/xperia-xz2-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a6207d358b1aaa349252b3e7984754b0/206412782/P5160044.jpg" />
旅人ITライターの中山です。通信キャリア各社からスマートフォンの夏モデルが発表されました。今回は各社がHUAWEI端末を取り扱ったり、ハイエンドモデルはデュアルカメラが必須などいくつか注目点がありますが、筆者が注目しているモデルはソニーモバイルの「Xperia XZ2 Premium」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    身売り話もあるEssential、PH-1に「2年のアップデートと3年のセキュリティパッチ提供」を明言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/essential-ph-1-2-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/add4e09245c90909e42d7df6f6e9a0d2/206412913/ess.jpg" />
次期スマートフォンの開発中止が報じられ、身売り話も出ているEssential。気になるのは、昨年発売された唯一の製品であるEssential Phone PH-1の扱いです。

 
Essentialが次期スマホの開発中止、身売り検討か。アンディ・ルービン「売れる製品に集中するため」

これについてEssentialはTwitterでの質問に答える形で、「2年間のソフトウェアアップデートと3年間のセキュリティパッチ提供」を行うと明らかにしました。

2 years of software updates and 3 years of security patches.
- Essential (@essential) 2018年5月25日



とはいえ、この内容自体はAndroidでは一般的なもの。例えばPixelは発売から2年間、Pixel 2では3年間のアップデートが保証されています。セキュリティパッチについても、端末の発売開始から3年間、もしくはGogoleストアでの販売終了から18か月のいずれか長いほうとされています（参考：Nexusヘルプ）。

また、Essential Phoneの場合、2年間のソフトウェアアップデートと言っても、発売は昨年の5月なので実質残り1年です。このため、開発者プレビューを行っているAndroid Pが最後で、その次のAndroid Qにアップデートされる可能性は低そうです。

ただ、セキュリティパッチの提供はあと2年は続きます。Essential Phoneのセキュリティパッチ提供はとても早く、正式リリースの翌日に配信されることもあります。今後もこのペースが維持されるのかは分かりませんが、ユーザーとしては当分は安心しても良さそうです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus GoでアダルトVR動画を観ているのが友達にバレる？ 防御策を伝授します：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/29/oculus-go-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a0398284550e84e3d352f22096e8840/206412991/00.jpg" />
皆さんはOculus Goを楽しんでおられますでしょうか。筆者はというと、Engadgetの編集長に半強制的に買わされたのですが、その手軽さが気に入ってしまい満喫しているところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 May 2018 23:47:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaで最高のサウンドを体感！　「DSEE HX」なら圧縮音源をハイレゾ級で聴ける：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/30/xperia-dsee-hx-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c3f32d18ae014c947192c1deb1318bab/206365238/0.JPG" />
音質にこだわりたいからお気に入りの音楽はできればハイレゾ音源で聴きたい。とはいえハイレゾ音源は高いから、あまり多くの音源は購入できない。

そんなとき、圧縮された音源でもハイレゾ相当の音質で聴くことができるXperiaの独自機能「DSEE HX」が便利なんです。

ここでは、Xperiaが搭載する音質向上の機能「DSEE HX」や「Clear Audio+」などを使って、楽曲の音質を簡単に上げる方法を紹介しましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/dsee-hx/" title="DSEE HXの使い方">【ギャラリー】DSEE HXの使い方 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年の新型iPhoneはすべてOLED採用のうわさ。国内LCD株が一時急落
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/30/2019-iphone-oled-lcd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3a8b1312183ccd4b5fe49f34cf5bb6fa/206413157/Apple.jpeg" />
2019年のiPhone新モデルには全てOLED（有機ELパネル）が搭載されるとの噂が報じられています。

今年2018年のiPhone新モデル3機種のうち、2つはOLEDで1つはLCDパネル採用との観測はたびたび報じられていること。2019年も同じ構成になるとの予測もありましたが、それを否定するかたちです。

この報道を受けて、多くのスマートフォン向けにLCDを供給しているメーカーの株が急落。29日にJDI（ジャパンディスプレイ）は一時21％安、シャープも一時4.3％の下げを記録しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 May 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>