<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ハンドメイドなハイブリッド真空管アンプ「MHaudio UA-1」 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/gf086-mhaudio-ua-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/a579fb0b01b790454048154104da7f35a49cce7edcf5cfe722e169dd5d85/IMG_2667_MHaudio_UA1_1500pic.jpg" />





 
「真空管アンプ」を知っていますか？
音にこだわるオーディオマニアやギタープレーヤーが愛用する真空管アンプ。
いつもは、スマホとイヤホンで音楽を聴いている、でもたまには「大好きな音楽を、ゆったりと、イイ音で」楽しみたい、心から音楽を楽しむために、ちょっと本格的なアンプとスピーカーで音楽を聴いてみませんか



MHaudio（エムエイチオーディオ）は、小型でも本当にイイ音で音楽を楽しめるスピーカーやアンプをハンドメイドするオーディオメーカーです。
10年前に自分用に製作したスピーカーとアンプが口コミで広がり、今では、個人のユーザーから、音楽マニア、プロの演奏家や指揮者、また、カフェ、レストラン、FM放送局、、など、業務用にも多くのユーザーを持つ知る人ぞ知る日本のオーディオメーカーです。
そんなMHaudioが【真空管ハイブリッドアンプ MHaudio UA-1】を造りました。
（以降本文では、「真空管アンプ　MHaudio UA-1」記載します）



「真空管の本当の音」を追求

真空管アンプといえば、音にこだわるオーディオマニアや、ギタープレーヤーが使う、とっても音の良いアンプ。
いつかは使ってみたい、と憧れている人もいるかもしれません。



「真空管アンプは音がイイ」これはオーディオマニアの間では常識です、が、実際に真空管アンプで音楽を楽しんでいる人は非常に少なく、さらには、真空管アンプで本当に良い音を鳴らしている人はもっと少ないのではないかと思います。　



真空管アンプの紹介でよく見受けられるのが「丸みのある温かい音」という表現、ノスタルジックなイメージにぴったりですが、でも本当に良くできた真空管アンプは「艶がありつつも華やかで爽やかな音」がします。
「丸く温かい」という重鈍なイメージとは正反対の「スピード感のある、透明感のある音」が本当の真空管アンプの音です。



真空管は、真空にしたガラス管の中の電極に高電圧をかけて電子を飛ばす、という原始的なもの。
見た目の大きさとはうらはらに、実は、半導体とは比べ物にならないくらい非力なので、ちゃんとした真空管アンプは、真空管だけでなく、大きなトランスを贅沢に使い、大きく、重く、高価なものになります。
また、スピーカーとの相性も難しく、アンプやスピーカーがそれぞれ良くても、良い音が出せるとは限らない。だから、ベストな条件でない場合に「丸くて暖かい（重鈍な音）」が真空管アンプの音だと誤解されているのかもしれません。



【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、純粋な真空管アンプではありません。
真空管の音の良さを十分に活かし、真空管の弱点であるドライブ力の不足を、最新の半導体アンプに任せた「いいとこどり」のアンプです。だから、本来の真空管の持つ「スピード感のある、華やかで爽やかな音」を楽しめます。
真空管アンプの音の良さは、真空管による独特の歪み（ひずみ）がつくりだしています。歪み（ひずみ）とは「入れた信号と、出てくる信号の、差」つまり「正確ではない、余分な音」です。
現代の半導体アンプは、非常に特性が良く「低歪み」、つまり「入れた信号と、出てくる信号が、同じ」です。
でも不思議な事に、正確な音よりも、歪（ひず）んだ音のほうが、人間は心地よく感じたり、いい音と感じたりするのです。



とはいえ、どんな歪み（ひずみ）でもいいわけではなく、専門的には「2次高調波」と呼ばれる種類の歪（ひずみ）が真空管によって付加されるのが音の良さの要因だと言われています。
これは、バイオリンやピアノやなどの楽器でいうと倍音（ばいおん）に相当し、一つの音を鳴らしても、その上や更にその上の音が絶妙に加わることで、音の豊かさや響きを作っていることになります。



【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、真空管で音の良さ（倍音、響き、豊かさ）をつくり、半導体でスピーカーを繊細かつ力強くドライブすることで、真空管の音の良さを活かしつつ、小型なのに、どんなスピーカーでもイイ音で鳴らす事ができるのです。
更には、音質をつくっている真空管は、ソケットに装着されているので、真空管を交換して音の違いを楽しむこともできます。

Made in Japan 長野・諏訪のものづくり

スマホでほとんどの事ができてしまう今、モノの存在感がなくなってきているのがちょっと寂しいと感じる事があります。
スマホはもちろん、テレビやオーディオなど、あらゆる物が、プラスチック製の凹凸の無い形になって、手で操作するスイッチやツマミなどが無くなりつつあります。その方が部品の数が少なく、組み立ても簡単で安くできるから、あまり考えずに設計してもあとからソフトで機能を設定できるから、、といろんな理由があるので仕方の無いことかもしれません。



【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、あえて金属製のボディ、精密加工のパネルやボリュームツマミ、しっかりとした造りの端子など、コストと手間を惜しまず細部にこだわって造り込むことにより、古き良き時代のオーディオのようなフォルムと存在感、そして心地よい使い勝手を追求しています。



MHaudioは長野県諏訪（すわ）地方で創業し活動しています。諏訪地方や長野県の中南部地方は、昔から物づくりの盛んなところです。
古くは製糸業、そして、世界に名を馳せた時計、プリンターやPCなどの精密機械や電子機器の開発製造を支える中小のメーカーが数多く存在します。物づくりの中心が海外にシフトした今でも、素晴らしい技術を持った職人、地道に創意工夫を重ねていく気質が、日本の物づくりを支えています。



実はオーディオブランドのケンウッド、アキュフェーズもルーツは長野県、今もトランス、コンデンサー、抵抗など、オーディオに関連した部品メーカーも存在しMade in Japanの誇りを守っています。
【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、そんな地元のメーカーと協力して造りあげます。



真空管アンプらしいフォルムのシャーシー（ボディ本体）や、アルミ削り出しのフロントパネルとボリュームツマミなど、使うたび心地よく、ずっと見ていても飽きない端正な美しさを追求しました。



シャーシーの精密板金加工は、時計部品や精密機器部品を製造するメーカーで、フロントパネルは医療機器を製造するメーカーで、また、ボリュームツマミは、自動車部品や釣りのリール部品を製造するメーカーで、と、それぞれのプロフェッショナルと何度も試作を繰り返して製作しています。



つづいて、もうすこし詳しく説明いたします。



１、真空管とは

真空管は、1910年～1970年頃まで電子機器の心臓部として、テレビ、ラジオ、通信機などで主役だった電子デバイスです。その後、トランジスタの発明、普及により真空管は半導体に取って代わられ、現在ではほぼ全ての電子機器が半導体を集積したIC、LSIでできています。
たった50年前には主役だったにも関わらず今では目にすることのない真空管ですが、現在でも真空管が使われる唯一の分野が「オーディオアンプ」です。趣味性の高い一部のオーディオマニアや音質にこだわるギタープレーヤー、レコーディングエンジニアが使う「真空管アンプ」、真空管式にこだわる理由は「真空管を使うことによる独特の音質の良さ」にあります。



しかしながら、オーディオマニアの使う真空管アンプは、たくさんの真空管と大型のトランスがついていて、両手でやっと持てるほど大きく、重く、高価、また、回路は300V以上の高電圧で使い方を間違えると危険、真空管は触れないほど高温になる、など普通の人が簡単に手を出せるものではありません。



真空管は、内部を真空にしたガラス管の中に設けた電極間に電子を飛ばして増幅する、という実に原始的なデバイスです。電子を飛ばすためにヒーターを必要とするので、ほのかに赤くなり熱を持ち、また、スイッチを入れても直ぐに動作せず、少し待たなければならない、という現代の電子機器からすると、ちょっとロマンチックなデバイスです。
そして、真空管を使ったアンプの音は「華やか、艶やか、透明感がある、音楽的、聴き疲れしない、立体的、生々しい」と、感じ方の違いはありますが、現代の半導体アンプよりも「音楽的」と言えます。

２、真空管ハイブリッドアンプ、とは

アンプ（増幅器）は、入力された微弱な音楽信号を、増幅（大きく）して、スピーカーを鳴らせるだけの大きな、そして力の出せる電気信号にする役割を持っています。



【真空管アンプ MHaudio UA-1】は「ハイブリッド方式」です。入力された音楽信号を先ず真空管で増幅し、次に、最新の半導体デジタルアンプでスピーカーを鳴らせるだけのパワーまで増幅する、2種類の増幅方式を使ったアンプです。
「真空管の音の良さ」と「半導体の駆動力」と双方の長所を組み合わせる事で、コンパクトで音の良い真空管アンプを実現しています。



３、入力機器のつなぎ方

【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、アナログ入力（２系統）と、デジタル入力があります。

簡単な方法は、フロントパネルの「入力端子」に音源機器からケーブルをつなぎます。

音源機器は、スマホ、iPodなどの音楽プレーヤー、iPadなどのタブレットデバイス、PC／Mac、レシーバー、ミニコンポ、テレビ、など、イヤホン端子がついているほとんどのものから可能です。

イヤホン端子からは、「ステレオミニプラグ付きケーブル」で接続します。

（写真下：CDプレーヤーのイヤホン端子から、UA-1のフロント入力端子に接続）



アナログ入力は、シャーシー後ろ上部にある「RCAピンジャック入力」からも可能です。

下の写真は、コンポタイプのCDプレーヤーから、接続した場合。

CDプレーヤー背面のアナログ出力（RCAピンジャック）から、UA-1のシャーシー上部にあるアナログ入力（RCAピンジャック）に接続しています。

（写真下：CDプレーヤーのRCAピンジャック出力端子から、UA-1のRCAピンジャック入力端子に接続）



PC／Macとの、デジタル音声入力による接続も可能です。

UA-1のリアパネルにある「USBデジタル入力端子（USB-B）」に、PC／Macと、USBケーブルで接続します。

【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、PC／Macの標準規格「USB Audio Class 1.0」に対応しているため、特別なソフトやドライバーなしでほとんどのPC／Macに接続できます。

正常に接続されると、シャーシー上の「USBリンクランプ」が青く点灯します。

（写真下：MacのUSB端子から、UA-1の背面のUSB端子に接続）



４、スピーカー、ヘッドホン／イヤホンのつなぎ方

スピーカーは、リアパネルにある「スピーカー端子」にスピーカーケーブルを接続します。スピーカー端子は、バナナプラグでも、ケーブルの先の被覆を剥いただけのバラ線でも対応できますので、お好みのスピーカーケーブルを接続できます。

（写真下：リアパネルの接続例）
（上側に付属ACアダプターからの電源入力、下側に、左右のスピーカーケーブルを接続）



【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、ヘッドホンアンプとしても使えます。
ヘッドホン（イヤホン）で聴く場合は、フロントパネルの右下の「ステレオミニジャック」に接続します。ヘッドホンを接続すると、スピーカー出力が停止し、ヘッドホン出力に切り替わります。
（写真下：入力にiPod音楽プレーヤーを接続、出力にヘッドホンを接続）



【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、ヘッドホンで聴く場合も、真空管を使って増幅しているので、真空管の音色を楽しんでいただけます。
また、PC／Macとのデジタル接続入力の場合も、ヘッドホンで聴くことができます
（写真下：MacとUA-1をデジタル接続し、出力にヘッドホンを接続）



５、コンパクトさへのこだわり

サイズは手のひらに乗るくらいコンパクト。幅 90mm x 高 90mm x 奥 148mmと、ハガキサイズのスペースがあれば、どこにでも置くことができます。重さは約560g、小型ながらしっかりとした金属シャーシの適度な重量感があります。



６、電子部品へのこだわり

電子回路部品は、性能と信頼性を最優先し、技術的合理性のある最新の部品を採用しています。
DACチップ、デジタルアンプチップは、実績のあるTI社製を使用し、コンデンサー、抵抗、コイルなどは、コストより性能と信頼性を優先し、可能な限り日本メーカーの部品を使用しています。また、電解コンデンサーは、技術的根拠の薄いオーディオ用と言われるものではなく、性能と信頼性が最も高い車載グレード部品を使用し、性能を追求しています。



７、構造のこだわり

シャーシー（ボディ本体）の中央に真空管、その両脇にプトテクトハンドル、フロントパネル中央に大型のボリュームツマミをレイアウト。



シャーシー（ボディ本体）は、シンプルな形状を基本にリア側を２段形状とし、上側に「USB入力端子」「電源入力端子」を、下側に大型の「スピーカー端子」をレイアウト、また、真空管のうしろ側のシャーシー上に「RCA入力端子」をレイアウトして、コンパクトサイズながら、しっかりケーブルを接続できるよう配慮し、使い勝手の良さと同時に、真空管アンプらしい造形美をつくりだしています。

８、シャーシー（ボディ本体）のこだわり

シャーシーは、時計部品や精密機器部品の精密板金加工を行うメーカーで製作。コンパクトサイズにもかかわらず、大型の真空管アンプと同様の贅沢な造りとなっています。



【素材】
厚さ1.6mmのヘアライン処理されたSUS304ステンレス鋼板を使用して、小さいながら十分な強度を実現
メインシャーシー、リアパネル、ボトムパネルの３部品構成とし、組み立て精度を確保しています。



ステンレス鋼板のカット、曲げ、溶接、仕上げなど、何度も試作を繰り返し、寸法制度や加工方法を調整しました。



【溶接】
シャーシーの剛性を上げる為、フロント両サイドを「レーザー溶接」と「TIG溶接」の２種類の方法で溶接しています。



熟練職人による溶接により溶接後のバリ取りを無くすとともに、溶接跡の焦げ取りのため行う「酸洗い」も廃止することでステンレス鋼板の深みのある色あいを残しました。
ステンレス鋼板の美しい素材感、精密板金加工のディティールも楽しんでいただけます。

（写真下：フロント溶接部分、線状にレーザー溶接、上角の茶色い部分がTIG溶接）



【穴加工】
シャーシーの真空管周辺の穴は、自然な「ダレ」（板金加工によって金属断面が少し丸くなっている状態）を残すため、専用工具を使いパンチプレスで穴加工。

全てをレーザー加工で切断、穴あけせず、手間のかかるパンチプレス加工も併用することで、伝統的な板金加工特有の美しさを表現しています。

（写真下：真空管と周辺の放熱穴は、パンチ加工で穴抜き、断面に自然な丸みがあります）



【プロテクトハンドル】

真空管の両サイドには、アルミ製のプロテクトハンドルを装備して、真空管を守るとともにヴィンテージ感のあるデザインとしています。

プロテクトハンドルは、もともと航空機のコックピットの計器類を守るとともに、操作やメンテナンスをしやすくする為に使われていました。

上品な光沢感にこだわり、化学梨地処理（化学的処理により表面をつや消しにする）を行って光沢を抑えてから、アルマイト処理しています。



９、フロントパネル

真空管アンプの顔であるフロントパネルは、医療機器を製作するメーカーで精密削り出し加工しています。

厚さ3mｍのジュラルミン（アルミ合金）を精密削り出し加工。装飾的な要素を避け、シンプルな形状とすることで全体のフォルムをつくりだしています。



表面はブラスト加工によるつや消し処理を行い、グレーのアルマイト処理（アルミ表面の着色と硬化処理）をして、落ち着いた印象にしています。
フロントパネルは、両サイドの六角ボルト２本でシャーシー本体に取り付け、ユーザーによる交換にも対応できる構造としています。



１０、ボリュームツマミ

ボリュームツマミは、自動車部品を製造するメーカーで、NC精密加工機を使って加工しています。
形状を削り出す工程と、仕上げをする工程の2回に分けて加工することで、高精度で美しい仕上がり、滑らかな操作フィーリングを実現しています。



また、サイズを直径32.5mmの大口径とし、あえてローレット（ギザギザ加工）なしのシンプルなデザインとすることで、アンプ全体のヴィンテージ感に、モダンな雰囲気を加えています。



仕上げは、ブラスト加工によるつや消し加工後、アルマイト処理で、上品な質感を実現しています。
ボリュームつまみも、六角ボルト１本で脱着でき、ユーザーによる交換にも対応可能です。



１１、パネル部品、端子、ランプ、彫刻

端子や部品は、機能性と全体の調和を考えて形状や素材を吟味し、バランスよくレイアウトしています。

【スピーカー端子】
スピーカー端子は、バナナプラグ、バラ線の両方に対応し、ケーブル接続部は金メッキ仕上げ、端子外側は万一のショートを防止するため樹脂製を採用。また、コンパクトなボディサイズながら、大型アンプや測定器と同じ19mmピッチのレイアウトしています。

【ライン入力端子】
アナログ入力は２系統、フロントパネルの3.5mmステレオミニジャックの他に、ボディ上部にはRCAピンジャックを装備、しっかりと差し込める様シャーシーに直接取り付けています。
また、RCAジャックは、金メッキながら、表面のつや消し処理をすることで、上品な光沢と確実なコンタクトを実現しています。



【DC電源入力】
背面上部のシャシーにしっかりと固定、シャーシーグランドも装備しています。

【ステレオミニプラグ入力、ヘッドホン出力】
フロントパネルには、気軽にヘッドホンで聴いたり、音楽プレーヤーを接続したりできるよう、ステレオミニプラグ入力、ヘッドホン出力をレイアウトしています。

【パイロットランプ】
樹脂レンズのパイロットランプをシャーシーに取り付け、立体的で透明感ある光を演出。真空管と相まって、見る楽しさも演出します。

【USBリンクランプ】
USBデジタル接続を示す「USBリンクランプ」を装備、パイロットランプと区別するため、ブルーのLEDをシャーシーリア側にレイアウトしています。



【真空管の照明】
真空管は、ヒーターに通電して動作するので、まっ暗なところで見るとほのかに赤く光ってみえますが、明るいところでは見えにくいので、真空管の下から照明をしています。
照明は青や緑ではなく、真空管本来の光り方に近いオレンジ色とし、また、スイッチを入れた時は、時間がたってからゆっくりと点灯、切った時は、ゆっくりと消灯するようにして、本来の真空管らしさを演出しています。

【彫刻】
ブランドロゴやモデル名、各部の表示は、すべてマーカー専用の「ファイバーレーザー」で彫刻しています。
一般的なシルクスクリーン印刷と比べて、非常に鮮明な上に、長期間の使用でも、磨耗したり消えたりすることがありません。

真空管について

【真空管アンプ MHaudio UA-1】で使用している真空管は、性能と信頼性に優れる「12AU7（ECC82）」を使用しています。12AU7は、1948年に米国RCA社でTVの周辺回路用として開発された電圧増幅用双3極管で、現在では、オーディオアンプの初段増幅用として性能と信頼性が高く人気のある真空管です。
電圧増幅用双三極管は、増幅作用をする３極素子が2個ペアで内臓されており、１本でステレオの左右の信号を処理します。



型番の12AU7はアメリカ式の型番、ECC82はヨーロッパ式の型番で、どちらも規格は同じです。他にも、通信用、軍用の高信頼管、など、型番が異なっても互換性のあるバリエーションが多数存在します。
真空管は、ビンテージ管（過去に生産されたもの）と、現行管（現在も生産している物）があり、ビンテージ管には、NOS（New Old Stock）と呼ばれる未使用で保存されていた新品と、使われていた中古品、があります。
ビンテージ管は、希少性が高くなってきており、NOS品はもちろん、中古品でも非常に高価なものもあります。



12AU7（ECC82）は、かつては、開発元のRCA（米）の他、General Electric（米）、Mullard（英）TELEFUNKEN（独）、SIEMENS（独）、Philips（仏）、東芝（日）、松下（日）、NEC（日）をはじめ数多くのメーカーにより製造されていました。

現在では、オーディオアンプ、ギターアンプ用に、ロシアや中国において製造されています。

【真空管アンプ MHaudio UA-1】で使用している12AU7は、品質と信頼性の高い、ロシア製のTUNG-SOLブランド品を使用しています。



真空管は、ユーザーが簡単に交換することができ、銘柄や個体によって音の違いを楽しんでいただくことも可能です。
リターンプランには、交換用の真空管をセットしたプランもご用意しています。

メンテナンスについて

【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、一般的な電化製品と同様、普通に使っている限り特別なメンテナンスは必要ありません。また、万一の故障の場合、通常使用での故障は１年間の無償修理保証、それ以降は有償による修理、メンテナンスをいたします。
MHaudioは、個人ベースのオーディオメーカーですが、ブランド設立の2008年以来の10年以上の実績の中で個人のお客様はもちろん、カフェやレストラン、店舗などの業務用ユース、また音響関連のプロユーザーまで数多くご愛用いただいており、故障修理やメンテナンスも行います。
また、本製品は、クラウドファンディングプロジェクト以降も、継続して製作、販売していく予定です。



リターン一覧

本プロジェクトでは、早割プランをいくつかご用意しています。
早割プランは、【真空管アンプ MHaudio UA-1】アンプ本体に、専用のACアダプタが付属しています。
また、オプションで、Bluetoothレシーバー（市販品）をセットにしたプランもございます。



（下写真：オプションのBluetoothレシーバー（市販品）を接続し、スマホから無線接続できます）



■■早割プラン ￥49,800～
※価格は税・送料込みの総額となります。

■Super Early Bird
限定３個 &yen;49,800 33% OFF
◉有料オプション　&yen;2,000　　Bluetoothレシーバー（市販品）同梱

■Early Bird
限定３個 &yen;53,800 28% OFF
◉有料オプション　&yen;2,000　　Bluetoothレシーバー（市販品）同梱

■Early Bird Plus
限定５個 &yen;56,800 24% OFF
◉有料オプション　&yen;2,000　　Bluetoothレシーバー（市販品）同梱

NEW!
■Super Value Plus　
限定10個 &yen;59,800 20% OFF
◉有料オプション　&yen;2,000　　Bluetoothレシーバー（市販品）同梱

NEW!
■Value Plus　
限定20個 &yen;63,800 14% OFF
◉有料オプション　&yen;2,000　　Bluetoothレシーバー（市販品）同梱

■GREEN限定
限定50個 &yen;66,800 10% OFF
◉有料オプション　&yen;2,000　　Bluetoothレシーバー（市販品）同梱



■■聴き比べ替球（かえだま）セット 　 　 　
限定40個 &yen;66,000 14% OFF
※価格は税・送料込みの総額となります。

【真空管アンプ MHaudio UA-1】は、ユーザーが真空管を交換して音色の違いを楽しむことができます。
このプランでは、本体（真空管付き）に、交換用の真空管をセットしてお届けいたします。



・真空管の交換は、ユーザーご自身で行います。交換は簡単ですが説明書を同梱します。
・交換用の真空管も、出荷前に動作確認をしてお届けいたします。
・真空管の銘柄は、指定いただけません。
・プレミアム品は、今では生産されていないヴィンテージ品か、または、プレミアムグレードの現行品になります。

◉基本プラン　&yen;0（差額なし） 替球スタンダード 限定10個
・交換用真空管1本付き（銘柄は指定いただけません）

◉有料オプション　&yen;3,000 替球プレミアム 限定10個
・交換用真空管をプレミアム品でご用意いたします（銘柄は指定いただけません）
・交換用真空管は、1本となります

◉有料オプション　&yen;5,000 替球ダブル 限定10個
・交換用真空管2本付き、うち1本はプレミアム品でご用意いたします（銘柄は指定いただけません）
・交換用真空管は、2本となります

◉有料オプション　&yen;7,000 替球トリプル 限定10個
・交換用真空管3本付き、うち1本はプレミアム品でご用意いたします（銘柄は指定いただけません）
・交換用真空管は、3本となります



■■カスタムモデル
限定23個 &yen;69,000 11〜14% OFF
※価格は税・送料込みの総額となります。

MHaudioは、ハンドメイドの良さを生かしたカスタムにも対応しております。
今回のプロジェクトでは、アンプ本体の一部をカスタムしていただけるプランをご用意しました。



今回のカスタムメニューは、ボリュームツマミの交換、フロントパネルの交換、サイドウッドの装備、パイロットランプの色の変更、などをご用意しています。あなた好みの一台と出会っていただけるチャンスです。

◉基本プラン　&yen;0（差額なし）　ボリュームノブ変更カスタム　
・ボリュームノブをカスタム品に変更いたします
・MHaudio手持ちのバリエーションの中から、写真で選んでいただきます。
・ボリュームノブは先着順で選んでいただきます。ご希望品が品切れの場合は他在庫品から選んでいただきます。
・写真はサンプルです。実際に選んでいただくノブの写真はご購入者様に直接お送りする予定です。

◉有料オプション　&yen;5,000 サイドウッド付きカスタム 限定5個
・サイドウッド付きのカスタムモデルです。
・ボリュームノブは標準品です。
・ボリュームノブの変更と、サイドウッドの追加の両方の場合は「ノブ変＆サイドウッド付きカスタム」を選択ください。

◉有料オプション　&yen;10,000 ノブ変＆サイドウッド付きカスタム 限定5個
・ボリュームノブをカスタム品に変更した、サイドウッド付きのカスタムモデルです。
・ボリュームノブはMHaudio手持ちのバリエーションの中から、写真で選んでいただきます。
・ボリュームノブは先着順で選んでいただきます。ご希望品が品切れの場合は他在庫品から選んでいただきます。
・写真はサンプルです。実際に選んでいただくノブの写真はご購入者様に直接お送りする予定です。

◉有料オプション　&yen;10,000 お任せカスタム 限定5個
・以下内容のカスタムを製作者に一任します
＊ボリュームノブの変更
＊パイロットランプ色の変更　　
＊フロントパネルの変更

◉有料オプション　&yen;25,000 わがままカスタム 限定3個
・ご注文者様とご相談してカスタムいたします
＊ボリュームノブの変更　　
＊パイロットランプ色の変更　　
＊フロントパネルの変更　　
＊その他あと１箇所

・可能なカスタムの範囲は、MHaudio手持ちの部品バリエーションの中から、選んでいただきます。
・外装のカスタムに限ります。回路のカスタムはいたしません。
・ご相談の上、ご希望に添えるよう努力いたしますが、不可能な場合もあります。



■■スピーカーWAONセット
限定30個（トータル） &yen;142,000 12〜14% OFF
※価格は税・送料込みの総額となります。

【真空管アンプ MHaudio UA-1】とMHaudioの定番人気スピーカー「WAON（和音）」をセットにしたリターンプランです。
スピーカー「WAON（和音）」は、絶妙な材質と構造の木のボディをバランス良く振動させることで、クリアでいながら、自然な響きと立体感のある音を鳴らします。
空間への音の浸透性が高く、小音量でも空間の隅々まで音が届くので、カフェやレストランなどの店舗でも使われています。
また、バランスが良く、音像が崩れないので、音の聴き分けが良く、FM放送局や、プロのミュージシャン、また、オーディオマニアの方にも使っていただいています。
「コンパクトなオーディオシステムを探していた」「スピーカーで音楽を聴いてみたい」「簡単に最高の音で音楽を楽しみたい」
そんな方に、【真空管アンプ MHaudio UA-1】と、スピーカーWAON（和音）のご使用をお勧めいたします。
シンプルなセットプランから、ケーブルまでセットされたコンプリートプランまで、選んでいただけます。

◉基本プラン　&yen;0（差額なし）　スピーカーWAON（和音）セット



・MHaudioのアコースティックスピーカーWAON（和音）をセットにいたします。　
・スタンドやケーブルは付属しません。
・WAONの種類（材質、色）は、以下から選んでいただきます。
（※スピーカーWAONの材質・カラーについては、支援後にお伺いいたします。）
＊WAON スタンダード　ツートン・ブラウン・ナチュラル・ブラック
＊WAON take（竹）
＊WAON wn（ウォールナット）

◉有料オプション　&yen;23,000 WAON専用スタンドセット 限定10個

スピーカーWAON（和音）は、ボディ全体から音を響かせるため、重量がありしっかりとした、WAON専用スタンドとともに使っていただくことで最高のパフォーマンスを発揮します。



・MHaudioのアコースティックスピーカーWAON（和音）と、WAON専用スピーカースタンド、をセットにいたします。　
・ケーブルは付属しません。
・WAONの種類（材質、色）は、以下から選んでいただきます。
（※スピーカーWAONの材質・カラーについては、支援後にお伺いいたします。）
＊WAON スタンダード　ツートン・ブラウン・ナチュラル・ブラック
＊WAON take（竹）
＊WAON wn（ウォールナット）
・Bluetoothレシーバー（市販品）をサービスで同梱します

◉有料オプション　&yen;32,000 WAONコンプリートセット 限定10個

アンプとスピーカーと専用スタンド、そしてケーブルまでセットしたプランです。
音楽プレーヤーなどお使いの音源機器をつなぐだけですぐに音楽を楽しめます。
これからはスピーカーで音楽を聴いてみようと思う方、とにかく簡単なのが良い方にお勧めいたします。




・MHaudioのアコースティックスピーカーWAON（和音）と、WAON専用スピーカースタンド、ケーブル類をセットにいたします。　
・ケーブル類は、スピーカーケーブル（１mペア）、ラインケーブル（40cm）となります
・ケーブルの種類、色は、写真と異なる場合があります。
・WAONの種類（材質、色）は、以下から選んでいただきます。
（※スピーカーWAONの材質・カラーについては、支援後にお伺いいたします。）
＊WAON スタンダード　ツートン・ブラウン・ナチュラル・ブラック
＊WAON take（竹）
＊WAON wn（ウォールナット）
・Bluetoothレシーバー（市販品）をサービスで同梱します

■以下の事項をご了解ください
・仕様や外観の細部は、改良のため、予告なく変更される場合があります。
・掲載されている写真と、実物の細部形状や色が微妙に異なる場合があります。
・ハンドメイドの為、１品ずつ多少の造りの違い、色の違いなどがあります。
・製造、製作上で避けられない小さなキズ、汚れがある場合があります。程度により交換対応いたします。
・真空管の型番プリント面は、必ずしも正面には来ません。どの面に来るかは指定できません。
・リターンプランの製品の製作、発送は、プロジェクト確定後に、ご注文の順に行いますが、製作の都合上、順番が前後する場合があります。
・リターンのお届け時期は、プロジェクト達成後、概ね２ヶ月後から出荷開始し、最大で６ヶ月程度かかる可能性があります。
・部品の製造、調達、製作の都合により、予定よりも時間がかかったり、一部仕様の変更が必要な場合は、ご注文者様と個別に相談させていただきます。

・支援リターンプランの価格は、消費税、送料を含みます。
・送料につきましては、一部の離島、遠方は別途請求させていだく場合があります。
・支援リターンプランの割引率の算出は、以下を基準におこなっています。
　　　・本体標準価格は、&yen;68,000（税別）、&yen;73,440（消費税8%込み）
　　・送料は、一律&yen;1,000、スピーカーセットプランは一律&yen;2,000



製品仕様

・モデル名：真空管ハイブリッドオーディオアンプ　MHaudio UA-1
・増幅方式：真空管、および、半導体デジタル方式の、ハイブリッドオーディオアンプ
・使用真空管：12AU7（ECC82）
・定格出力：
スピーカー：6.5W + 6.5W （8&Omega;負荷時）、対応スピーカー：4&Omega;〜8&Omega;
ヘッドホン／イヤホン：8mW + 8W （16&Omega;負荷時）、対応ヘッドホン／イヤホン：16&Omega;〜300&Omega;
・周波数特性：20Hz-20kHz
・入力端子：
フロントパネル（アナログ１）：3.5mmステレオミニジャック
シャーシー上側（アナログ２）：RCAピンジャック
リアパネル（USBデジタル）：USB-Bコネクタ（USB Audio Class 1.0対応）
　　・アナログ１とアナログ２に同時接続された入力はミックスされます
　　・USBデジタルに接続するとアナログ１はカットされます
　　・USBデジタルとアナログ２はミックスされます
　　・USBデジタル入力は、32kHz／44.1kHz／48kHz（16bit）、WindowsXP以降、MacOSX以降に対応
・スピーカー出力端子：
リアパネル：金メッキバインディングポスト、左右スピーカー（２系統）バナナプラグ対応、バラ線ネジ締め対応
・ヘッドホン／イヤホン出力端子：
フロントパネル：3.5mmステレオミニジャック
・電源：DC 12V／2A、専用ACアダプター付属（12V, 4A出力、AC100 - 240V対応）
・消費電力：25W（最大）
・サイズ：幅 90mm x 高 90mm x 奥 148mm（本体）
・重量：約560g（本体）、約300g（ACアダプタ）
・標準価格：&yen;68,000（税別） 本体、専用ACアダプター、取扱説明書、保証書、同梱
・一般発売予定時期：プロジェクト達成後

MHaudioについて

MHaudio（エムエイチオーディオ）は、「世界最小の本格オーディオ」を目指して、小型アコースティックスピーカー「WAON（和音）」超小型アンプ「DA-1」など、コンパクトながら音楽を楽しく聴けるオーディオをハンドメイドしています。10年以上の実績の中で、個人、ご家庭はもちろん、カフェ、レストラン、FM放送局など、音の良さと道具としての使い勝手の良さで、多くのユーザーさんがいらっしゃいます。

住所：長野県富士見町（店舗はなし）
代表：星野まさる
沿革：
2007年：自分で使うために、ヘッドホンアンプ、スピーカー、超小型アンプを製作
2008年：ブランド設立、MHaudioの名称＆ロゴで、ヘッドホンアンプHA-1、スピーカーWAON、超小型アンプDA-1を製作、頒布開始
2009年：株式会社アコースティックフィールドとパートナー契約
2009年：フジヤエービック主催の「秋のヘッドフォン祭」に出展参加、以降、現在まで春、秋とも欠かさず出展
2013年：個人事業主として事業化、現在に至る



MHaudio取り扱い店：TSUTAYA TOKYO ROPPONGI、蔦屋家電、代官山蔦屋書店、湘南T-SITE、東急百貨店渋谷本店、オーディオスクエア、マエストロガレージ、SUWAガラスの里、Listyc大阪、株式会社山翠舎、株式会社アコースティックフィールド、ふるさと納税返礼品（岡谷市、富士見町）他

ホームページ：http://mh-audio.com
Facebook: https://www.facebook.com/MHaudio
Twitter: https://twitter.com/mh_audio
Instagram: https://www.instagram.com/mh_audio

FAQ

▪️寿命はどれくらいありますか？
真空管の寿命は一般に5,000時間と言われています。仮に、真空管アンプを毎日2時間聴いたとして普通の使い方だと約7年程度となります。
UA-1は一般の真空管の動作条件よりも低い電圧での動作となりますのでより長く持つ可能性もあります。また、真空管以外の部品の劣化や故障もあり得ますが、当方の経験からすると、通常の使い方では5年〜10年以上と長く使っていただけると考えています。

▪️真空管は壊れやすいのでは？
かつてソ連のミグ戦闘機に搭載されている通信機器に真空管が使われていた、という有名な話がありますが、真空管はイメージよりも丈夫だとお考えください。
真空管は中を真空にしたガラス管の中に電極を形成した電子部品です。一見、壊れやすくみえますが、ガラス管の強度はとても高く、真空管単体を手でつかんだり、机の上で転がしたりする程度では全く問題ありません。もちろん、真空管を強くぶつけたり、落としたりすれば、割れることもありますが、一般のガラス製品と比べて弱くはありません。
真空管の故障の原因の一つに「振動」がありますが、通常の使用では全く問題ありません。また、UA-1の真空管の使用条件は、一般の真空管アンプほど厳しくないので、この点からも安心して使っていただけると考えます。

▪️交換用の真空管は手に入りますか？
UA-1で使われている真空管「12AU7（ECC82）」は、現在でもギターアンプやオーディオアンプ用に生産されている真空管です。MHaudioでもメンテナンス用にストックしていますし、真空管アンプを扱うオーディオショップなどでも手に入れられます。

▪️真空管は熱くなりますか？
通常の真空管アンプは、真空管が手で触れないほどチンチンに熱くなりますが、UA-1は、真空管を軽く手で触れられる程度の熱さとなります。また、通常の真空管アンプは、シャーシー本体もかなり熱くなりますが、UA-1はパワー増幅部が最新の半導体デジタル方式のハイブリッド方式なので、エネルギー効率が良く、シャーシ本体はほとんど熱くなりません。

▪️Bluetoothに対応していますか？
UA-1はBluetoothの受信機能はありません。が、市販のBluetoothレシーバーをUA-1の入力に接続して使えば、スマホなどからBluetoothで音楽を聴くことができます。リターンプランの一部では、Bluetoothレシーバー（市販品）をオプションでセットにすることができます。

▪️スマホと接続して音楽を聴けますか？
スマホのイヤホンジャックから、UA-1の入力端子に、ステレオミニプラグケーブルで接続することで、簡単にスマホの音楽を聴くことができます。また、市販のBluetoothレシーバーをUA-1の入力に接続して使えば、スマホから無線で音楽を聴くことができます。

▪️スピーカーはどんな物を用意すればいいですか？
ほとんどの市販スピーカーが使えます。小型のスピーカーでも、大型のスピーカーでも十分に鳴らすことができます。
より詳細には、インピーダンスが、４&Omega;（オーム）〜８&Omega;のスピーカーを接続して使用していただけます。（アンプを内蔵したスピーカーや、アクティブスピーカーには対応しません。ご不明な場合は、スピーカーのメーカー名、型番を教えていただければ、接続可能かどうかお調べいたします。）
MHaudioの小型スピーカー「WAON（和音）」がベストマッチですので、お勧めいたします。

▪️どれくらいの音量が出ますか？
UA-1の出力は、6.5W+6.5W（8&Omega;スピーカー使用時）と、接続するスピーカーの能率にもよりますが、一般的な家庭では十分な音量を出すことができます。

▪️パソコンに繋ぐには何かソフトが必要ですか？
UA-1は、PC／Macで標準的に装備、サポートされている「USB Audio Class 1.0」に対応しているため、特別なソフトやドライバーなしでほとんどのPC／Macに接続できます。対応可能なPCはWindowsXP以降、MacはMacOSX以降となります。接続ケーブルはUA-1側のコネクタが「USB Type B」形状のケーブルをご用意ください。

▪️各部の機能と、接続端子はどうなっていますか？
UA-1の機能、接続端子の詳細は、MHaudioホームページや、活動報告などで追加していきます。
詳しくは、説明書に記載しています。ご不明な点はお問い合わせください。

▪️どんな使い方ができますか？
UA-1の様々な使い方の例は、MHaudioホームページや、活動報告などで追加していきます。
ご不明な点はお問い合わせください。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月7日のできごとは「b-mobile3G hours150 発売」「UE ROLL 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/8-7-b-mobile3g-hours150-ue-roll/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/505f46b0-b7ac-11e9-af9b-fb7490ec62a2" />8月7日のおもなできごと
2008年、日本通信が「b-mobile3G hours150」を発売
2010年、ソニーが「DSC-WX5」「DSC-TX9」を発売
2014年、キヤノンが「PowerShot SX400 IS」を発売
2015年、ロジクールが「UE ROLL」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界初、完全ワイヤレス骨伝導イヤホン。earsopen “PEACE”【音楽モデル/聴覚補助モデル】
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/gf096-earsopen-peace/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/5d43bac16f5cc4f76b8d4f01b47ab4080eaf5fdefec7bc9889ae48e51257/%E3%82%A4%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%82%A2%E3%83%AB.png" />



クリップ型イヤホンearsopen&reg;︎が1億円超えの支援を集めてから、2年。ついに世界初の完全ワイヤレス骨伝導イヤホンを生み出すことができました。 この完全ワイヤレスイヤホンは、エジソンによる蓄音機の発明以来変わらない人間と音との関係をネクストステージに押し上げる、いわば新時代のイヤホンです。



最高品質『骨伝導』＝革新的ヒアラブルテクノロジー

人間の脳には、まだ解明できていない様々な能力があると言われています。聴覚についても同様です。earsopen&reg;︎を開発し体験していく中で、テクノロジーの進化が人間の聴力を守り覚醒していく未来を確信するようになりました。 我々自身もそうですし、earsopen&reg;︎を愛用している多くのお客様からも「音の聴こえ方が鮮明になっていくのを感じる」「骨伝導で聴く音がより大きく感じられるようになった」というお話を伺いました。 母親の胎内にいる時、人は骨で音を聴いていると言われています。最高品質のデバイスによる骨伝導のヒアリング体験は、人間の使われていなかった能力、すなわち、第2の聴覚を呼び起こします。まさにこの世界初の完全ワイヤレス骨伝導イヤホンには、革新的なヒアラブルテクノロジーが詰まっているのです。



聴こえを守り、聴こえを届ける。世界初の聴覚補助(集音)機能付き完全ワイヤレス骨伝導イヤホン。音楽リスニングも可能。

-for communication

骨を振動させて音を伝えるので、聴こえに不安のある方のコミュニケーションにも役立ちます※。また、世界初の完全ワイヤレス機構と小型化により、聴覚補助製品を身につけているとは周囲から思われることのないスマートでユニバーサルなデザインを実現しました。 集音システムも初代モデルより大幅にアップデート。既存の様々な製品と比べても、突然の大きな音や自分の声による違和感が大幅に軽減された、ストレスフリーの聴覚補助機能を実現しています。



※聴覚障害を持たれている全ての方への有効性を保証するものではありません。

究極のながら聴き。周囲の音も逃さず、音楽を楽しめる。軽く、外れにくく、IPX7等級の防水設計。

- for music

このイヤホンは骨で音を聴く、骨を振動させて音を伝える、ということを世界で初めて、完全ワイヤレスで実現しました。


街を移動しながら安心して音楽を楽しみたい
音楽を聴きながら会話したい
オフィスで仕事をしながら音楽を聴きたい
音楽を聴きながら安全にランニングしたい


こうした骨伝導イヤホンならではの体験を、更にストレスフリーでスマートなものにアップデートしました。
IPX7等級の防水設計。ランニングをはじめとしたスポーツシーンでも安心してお使いいただけます。





従来の骨伝導では表現が難しかった量感と中低音域を届ける、「i」型デザイン

誰にでも最高の聴こえを届ける装着位置と装着方法について、開発の手を休めることはありませんでした。そして、完全ワイヤレスの課題と共に出した答えは、BoCoの骨伝導デバイスのみが可能となる「i」型デザインでした。 世界最小の骨伝導デバイスを最も骨伝導の能力を発揮する耳介の内側後方に装着するために生まれた、デバイスホールド部とアーム部の最適設計により、従来の骨伝導イヤホンでは難しかった量感と中低音域を表現し、音漏れ低減を実現することが出来たのです。







累計10モデル以上の骨伝導製品開発・発売実績。Made in JAPANの信頼できる技術とお客様の声。

初代モデルの発売から2年。10モデル以上の骨伝導製品を開発・発売してきました。その中で幾度も振動デバイスのアップデートをし、ハウジング技術を向上させ、ついに世界初の完全ワイヤレス化を実現することができました。これこそが、完全にMade in JAPANの信頼できる技術です。

また、その長きに渡る開発の過程で、既存製品のユーザーからご要望をいただきました。


完全ワイヤレスかつ小型で、つけていることを忘れるような装着感
周囲から聴覚補助イヤホンだと思われない、ファッショナブルな見た目
より高音質の骨伝導サウンド


こうした様々な実体験に基づいた声をもとに、この世界初完全ワイヤレス骨伝導イヤホンを"日常の様々なシーン"で末長く使っていただけるような製品に仕上げました。



特許技術の詰め込まれたイヤカフ形状による最高の骨伝導サウンドとフィット感

この独特な形状はデザイン性のみならず、機能面も突き詰められた形状です。骨伝導部分が、耳のスイートスポットに完璧にフィットすることで、高品質な骨伝導デバイスの振動を余すことなく効率的に伝えることができます。また、しっかりとしたホールド感により、日常生活のみならず、運動時にも安心してつけていただくことができます。



「若年性難聴」の予防策にも。

また、この骨伝導方式のリスニングはあなたの「聴こえを守る」ことにも繋がります。密閉度の高いイヤホンは大音量で聴いた場合、音のエネルギーがダイレクトに耳内部（内耳）へ伝わるため、ここ数年、「若年性難聴」等健康面への影響が問題視されはじめています。 実際、長時間イヤホンやヘッドホンで大きなボリュームで音楽を聴いたりすると、鼓膜や聴覚器官が疲弊し聴こえが悪くなってしまう危険性があると、WHO（世界保健機構）が2019年2月に「若者の難聴リスク」について警鐘を鳴らしています。 この世界初完全ワイヤレス骨伝導イヤホンであれば、第二の聴覚とも呼べる、骨を経由した聴覚を活用することが可能になり、消耗する鼓膜経由の聴覚を守ることができるのです。



あきらめかけていた「神の耳」。

earsopen&reg;︎シリーズを発売以降さまざまなお客様から「聴こえが良くなった」との声を頂いてきました。その中の一つのエピソードをご紹介します。この愛用者様は、生まれながらにして、右耳の聴覚を失っており、左耳のみで生活をされていました。そんな愛用者様も、年齢とともに、もう片方も聴こえづらくなり、大きな不安に駆られていました。そんな中、私たちの聴覚補助モデルを使用したところ、78年間聴こえなかった右耳からも聴こえるようになり、聴覚と自信を取り戻したという感動のエピソードです。


「78年ぶりの感動」　S氏(78歳)からのお手紙




完全ワイヤレスを実現したMade in JAPANのハウジング技術と、振動デバイスの進化

骨伝導イヤホンの完全ワイヤレス化にあたっては様々な壁がありました。我々BoCo社の長きにわたって培ってきた開発経験をもとに、Made in JAPANだからこそできるマイクロ単位の設計・製造技術(ハウジング技術)と振動デバイスのより一層の進化によって世界で初めて実現することができました。



メディア掲載実績

「私たちは「聴こえを守り、聴こえを届ける」という思いから、高音質、完全ワイヤレスの最先端骨伝導技術に妥協を許しません。この取り組みは、様々なメディア様で取り上げていただき、また数多くの受賞をしています。





◆ 完全ワイヤレス骨伝導イヤホン仕様（予定）







■音楽モデル(for music)

※無線タイプ




品番
TW-1


通信方式
Bluetooth Ver5.0


プロファイル
A2DP,AVRCP,HFP,HSP,SPP


デバイス
&Phi;10 骨伝導デバイス


充電
専用クレードル


マイク
通話用


動作時間
4時間（当社規定）


充電時間
1時間


材質
PC (ポリカーボネイト)


サイズ
36mm＊27mm＊15mm


重量
15g（左右セット）


アプリ対応
Android、iOS






※有線タイプ




品番
WR-6


接続方式
3.5mmミニプラグ(リモコン・マイク)


デバイス
&Phi;10 骨伝導デバイス


材質
PC (ポリカーボネイト)


サイズ
31mm＊27mm＊15mm


重量
15g（ケーブル含まず）








■聴覚補助モデル(for communication)




品番
TWHA-1


通信方式
Bluetooth Ver5.0


プロファイル
A2DP,AVRCP,HFP,HSP,SPP


デバイス
&Phi;10 骨伝導デバイス


ボタン
Power/Vol+/Vol-


充電
専用クレードル


マイク
通話用 集音用(ステレオ)


動作時間
4時間（音楽）5時間（集音）（当社規定）


充電時間
1時間


材質
PC (ポリカーボネイト)


サイズ
36mm＊27mm＊15mm


重量
15g（左右セット）


アプリ対応
Android、iOS




□特長


earsopen(骨伝導)で初めての完全ワイヤレス(TWS)
スティック状カフタイプによるすぐれた安定した装着感
骨伝導デバイス用超小型制御回路
骨伝導の能力が高いと言われる耳介内壁に振動を伝え、より多くの人が聞こえを実感出来る新開発構造




※製品仕様及びデザインに関しては一部変更になる可能性があります。






すべての「人」と「音」をもっと良い関係に。

世界初の完全ワイヤレス骨伝導イヤホンにより、より一層、骨伝導でのヒアリング体験を高品質で身近なものにすることができました。

我々の最新ヒアラブルテクノロジーを用い、若い方々や聴こえに不安のある方々など全世界の人々の聴こえを守り、覚醒させることを目指します。





 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:58:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモP30 Proに暗雲、NTT社長がファーウェイスマホ発売を批判
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/p30-pro-ntt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F96ccda00-b89b-11e9-aeff-f9a74ad15f71&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4eb602622e15dcf9b560a4d372e799bf5d76541a" />
NTTドコモの親会社、NTTの澤田純社長は8月6日の決算会見で、KDDIとソフトバンクが延期していたファーウェイ製スマートフォンの発売を決定したことについて『同業者としておかしな取り組みでは』と批判しました。共同通信が報じました。

澤田社長は2社の動きについて『顧客に迷惑を掛ける可能性が高い。同業者としておかしな取り組みではないか』と批判したということです。

ファーウェイ製スマートフォンといえば、米政権の対ファーウェイ制裁でGoogle製サービスの一部が利用できなくなるとの懸念から、携帯3キャリアは発売や予約を延期する措置をとっていました。なお、8月に入り、KDDIとソフトバンクはそれぞれ「お客様に迷惑がかからないことを確認できた」として、ファーウェイ製スマホの販売再開に踏み切ることを表明してします。

NTTドコモはファーウェイ製フラグシップスマートフォン「HUAWEI P30 Pro」を今夏発売する予定ですが、現時点では予約販売を中止するなど実質的に発売を延期しています。ドコモの6割以上の株式を保有するNTTの意向は、発売に関する判断に大きな影響を与えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 18:52:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    引っ張り操作でディスクを叩き込むスポーツアクション「Battle Disc」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/battle-disc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/58f86a10-b471-11e9-bfae-27f965b351c2" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Battle Disc」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Battle Disc」はその名前から連想できるように相手ゴール目掛けてディスクを叩き込むアクションゲーム。引っ張り操作をメインに捉えた操作方法が特徴です。



本作は単なるエアホッケーかと思いきや、キャラクターが直接ディスクを引っ張って前方に打ち出す独特なゲームシステムを採用しています。

ディスクをキャッチしたら、まずは画面をタップしてそのままドラッグ。後は発射したい方向で指を離すだけでOK。最終的に相手チームのブロックを全て壊せば勝利となります。



 
「Battle Disc」アプリダウンロードはこちらから
　




相手が打ち出したディスクを受け止めて何度かディスクを発射すると、円形ゲージにエネルギーが蓄積されていきます。そのまま最大までエネルギーを溜めることで、ハンマー型の必殺シュートが使用可能に。ディスクを受け止めんと前に出てくる敵キャラクターも難なく吹き飛ばせます。まとめてブロックを壊したい時は、敵キャラクターも巻き込んで行動不能に追い込みましょう。



レベル1〜5あたりまでは難度も低めですが、6以降は敵チームの人数が増えると同時に、プレイヤーの障害となる様々なギミックも登場。これまで以上にディスクを弾くタイミングや反射角度を考えながらプレイする必要があります。そんな時は周囲のブロックをまとめて吹き飛ばすボムを有効活用し、こちらのブロックが破壊される前に効率よく突破しましょう。



ひたすらCPUと対戦するシングルモードのほか、プレイ中に獲得したコインでディスクのスキンを解放する楽しみも。試しにパッと確認したところ、手裏剣やハンドスピナー、ドローンなどバラエティ豊富なラインナップに仕上がっていました。加えて今後のアップデート次第ではウェア関連のスキンも追加される模様です。

コツコツ遊べてやり込み要素も程よくこなしたい方、または短時間でカジュアルにプレイできるアクションゲームを探している方、ぜひ一度インストールしてみてはいかがでしょうか。

 

 
「Battle Disc」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ZTEが一番のり！サムスンは乗り換え無料！中国で始まる5Gスマホ販売合戦（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/zte-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/672f49b0-b844-11e9-9bfe-48eee9c2fed8" />

ZTEは8月5日から5Gスマートフォン「AXON 10 Pro 5G」の販売を中国で開始しました。価格はRAM6GB+ROM128GB版が4999元（約7万5000円）。5Gスマートフォンとしては比較的リーズナブルな値段です。大手ECサイトであるJD.com（京東）では深夜0時に発売したところ、10分で初回入荷分が完売するほどの人気となりました。中国ではまだ正式に5Gサービスは始まっていないものの、いつ開始されてもいいように今から5Gスマートフォンを買っておきたいと考える消費者が多いようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報8月7日昼版｜旧モデルKindle Oasisが最大1万1000円OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/amazon-8-7-kindle-oasis-1-1000-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 26,980 - &yen; 29,980
【最大11,000円OFF】Kindle Oasis（旧モデル）


&yen; 11,980
参考価格: &yen; 14,980 (20% OFF)
【3,000円OFF】Fire 8HD キッズモデル

【8/19まで】音楽聴き放題サービス登録で半額。Echoシリーズ - 詳細はこちら



特選タイムセール
&yen; 3,583 - &yen; 3,783
【本日限定】Bluetooth 5.0イヤホンがお買い得

特選タイムセール
&yen; 879 - &yen; 1,519
【本日限定】iPhone 充電ケーブル マウスがお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,904
【本日限定】モバイルバッテリー、サングラスがお買い得セール




&yen; 3,383
価格: &yen; 3,980 (15% OFF)
【2019最新改良版】口腔洗浄器 BEST TOPONE ジェットウォ...


プライム会員先行タイムセール
&yen; 1,699
参考価格: &yen; 3,999 (58% OFF)
電動ネイルケア ベビー爪切り セット 赤ちゃんから大人まで使用的 L...

&yen; 1,784 - &yen; 1,869
デスクライト LED 電気スタンド 目に優しい 卓上ライト 50種類の...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 21:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13ではバックグラウンドでのVoIP通信が禁止に。WhatsAppやFB Messengerに影響？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/ios-13-voip-whatsapp-fb-messenger/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F244a7660-b8b2-11e9-bf19-c80db26de746&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=48d8e7b6ff209bb2c210cc787795c329aba7d237" />

iOS 13では、アプリによるバックグラウンドでのVoIP(Vioce over Internet Protocol)が使えなくなります。これはつまり、音声通話アプリの使用中にアプリを切り替えてインターネットや地図を検索するなどといったことができなくなることを意味し、たとえばこの機能を利用しているFacebookのMessengerやWhatsAppといったアプリに影響が出ることが予想されます。

米ニュースメディアThe Informationによれば、MessengerやWhatsAppは、継続的にVoIPサーバーに接続することで、音声通話の起動時間を高速化するものの、これは同時にユーザーの通信環境や位置などの情報収集も可能にしているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 21:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Galaxy Note10」発表ライブ配信は明朝、8日5時から！(日本時間)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/galaxy-note10-8-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fa5caeda0-b8b2-11e9-bbf6-18bd564bd616&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b23351e273f6737cdeb7c12acbef7a50dfe2f618" />
サムスンの次期フラグシップスマートフォン「Galaxy Note10」の発表が、いよいよ日本時間の明日（8月8日）午前5時に迫ってきました。サムスンはWEBサイトにてライブストリーミングも実施します。

Galaxy Note10では、Galaxy S10を受け継ぐパンチホール型の全画面ディスプレイや、縦に連なるトリプルカメラの搭載、そしてイヤホンジャックの廃止が噂されています。公開されたティザー動画でも、パンチホール型の全画面ディスプレイの搭載が示唆されています。

 

ライブ配信はGalaxy Mobileの公式ページで行われます。Engadget日本版では速報体制でその模様をお伝えします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界最小の32bit 384kHz、iPhone MFi対応ペン型ポータブルDACアンプ「Spectra X」シリーズ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/gf088-32bit-384khz-iphone-mfi-dac-spectra-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/49b1ef1555cc3adaf9594f63c0bc2b854af213d85b4320e1e4072587f118/SPECTRAX_typeL.jpg" />
 


 
世界最小32bit対応iPhone、Android、PCからゲーム機まで
機種を選ばずもっと気軽に
ハイレゾ・オーディオを楽しみたい！
DSD 11.2MHzまで対応





スマートフォンやパソコンで聴く音楽を、もっと良い音質で、もっと手軽な方法で楽しみたい。

そんな声に応えて「Spectra」シリーズは誕生しました。Spectraは、世界最小クラスのサイズでありながら、楽曲を高性能な音質に高めるポータブルDACアンプとして、機能性、デザイン性に優れたところから2018年にグッドデザイン賞を受賞するなど、国内外で大きな評価を得ました。

その後、この「Spectra」がさらにパワーアップ。高性能なノイズフィルタや歪み軽減技術、さらなる省電力化に対応など、より深く音質と性能を追求した「Spectra X（日本国内未発売）」が誕生しました。

しかし、この「Spectra」をiPhoneやiPadで使用するためには、Apple純正の「Lightning - USBカメラアダプタ」を接続しなくてはなりませんでした。




iPhoneでもっと気軽に使える高性能DACが欲しい！
要望に応えて、現在開発中の「Spectra X2」

そんな声にお応えして、このたび「Spectra for iPhoneプロジェクト」を、GREEN FUNDINGにて実施することになりました。iPhoneやiPadに直接、接続するためには、Lightning端子を搭載する必要があります。もちろん、Apple MFi認証のもとに、従来機種を凌駕する音質を追求する必要がります。従来機種で実現していた32bit 384kHz PCMおよび11.2MHz DSDのハイレゾ・オーディオへの対応も必須です。現在、「Spectra」をiPhoneやiPadに対応させた「Spectra X2」の開発を進めています（画像は開発中のものです）。






スマホからPC、Mac、そしてゲーム機まで対応！
日本国内未発売の「Spectra X」

iPhoneやiPadではなく、Androidスマートフォン、PCやMac、あるいはゲーム専用機でハイレゾ・オーディオを楽しみたいという声もあります。そんな皆様にお応えすべく、日本国内未発売の「Spectra X （USB-C）」、「Spectra X （USB-A）」のリターンも用意しました。こちらはAndroid、Windows PC、Macはもちろん、ファームウェアのアップデートにより、Sony PlayStation 4、Nintendo Switchに対応します。








Spectraシリーズの特徴は「最大32bit/384kHzのPCM音源、11.2MHzのDSD音源をサポート」すること。高性能ヘッドホンやスピーカーはもちろん、汎用的なヘッドホンやイヤホンを使ったとしても、まるでライブで聴いているような体験をもたらしてくれます。





ハイレゾ・オーディオとは？

オーディオCD（16bit/44.1kHz）を超える音質をハイレゾ・オーディオと呼びます。24bit/96kHzなどが一般的ですが、Spectra Xは、これを大きく上回るPCM音源32bit/384kHz（および、DSD音源 11.2MHz）に対応。CD音質と比較して、量子化ビット数は約6.5万倍、サンプリング周波数約8.7倍と、非常に高い解像度となります。



プリズムは、１点に入り込んだ光を虹彩に広げます。「Spectra（スペクトラ）」は、このプリズムのように、0/1の二進数に過ぎないデジタル・オーディオ・データを、まさに虹色のような広がるアナログ・オーディオ・データへと変換するオーディオ・スペクトルです。







高い品質を持つDACチップESS TechnologyのSABRE 9018Q2Cに加えて、Xtra SOUND&trade;による歪み低減テクノロジーを組み合わせ、最高クラスにまで音質を引き上げます。さらに「Spectra X2」は、さらに上位クラスのチップESS TechnologyのSABRE 9118Q2Cを搭載しています。



たとえば、MacBook ProやiMacの内蔵出力の対応は最大96kHzまで。しかし、「Spectra X2（およびSpectra X）」は最大 2 ch 32bit /384kHzに対応しています（画面はSpectra XをMacに接続した際の表示です）。







豊かなダイナミックレンジと、歪みを感じさせない正確性の高いアナログ変換により、楽曲や音声をクリアかつパワフルなサウンドで聴くことができます。









iPhoneやiPadユーザが、自宅やオフィス、ミュージック・スタジオはもちろん、外出先でも気軽にハイレゾを楽しむために現在、開発を進めているApple MFi認証Lightning端子を搭載した最新の「Spectra」シリーズとなります。従来の「Spectra」ではLightning変換アダプタを必要としていたため、持ち運びもしづらく見た目も美しいとは言えないものでした。 ユーザの皆さまからのリクエストにお応えして、このたび、「Spectra X2」のプロジェクトが開始されます。安心のApple MFi認証のもと、最新のDACチップ「ESS SABRE 9118Q2C」を搭載し、さらなる省電力化の実現を目指しています







一般的なWindows PCやデスクトップ型のMacが持つUSB-Aポート、そしてMacやAndroidデバイスがサポートするUSB-Cポートの２種類を用意していますので、現在、市場に流通している大半の機器での利用が可能です。







「Spectra X」は、スマートフォンやMac、PCだけでなくSony PlayStation 4やNintendo Switchにも対応しました。アップサンプリング技術により、通常のサウンドが高音質なオーディオに変換されます。




※PlayStation 4、Nintendo Switchでの使用にはファームウェア・アップデート（要PC or Mac）での対応を予定しています。





「Spectra X2（およびSpectra X）」は手のひらに収まるポータブル・サイズ。その本体部分は、iPhone XS（143.6mm）の本体と比較して65%、Apple Pencil（175.7mm）の53.5%のウルトラ・ポータブル・サイズです。どこにでも持ち運ぶことができます。







「Spectra X2（およびSpectra X）」は、従来のSpectraと同じ大きさを維持しながら、最新の技術を結集することで、大きく進化しています。





Spectra
Spectra X
Spectra X2


DAC CHIP
ESS Sabre 9018Q2C
ESS Sabre 9118Q2C


対応音源
PCM音源32bit / 384kHz
DSD音源 11.2MHz


独自音響技術
なし
Xtra Sound&trade;
歪み低減技術


ノイズフィルタ
なし
強化型マルチステージ
ノイズフィルタ


低消費電力対応
なし
省電力化向上






「Spectra X2（およびSpectra X）」は、3.5mmオーディオミニプラグを持つすべてのヘッドホン、イヤホンに対応しています。ふだん使っている愛用のヘッドホンが、まるで別モノのように感じるかもしれません。

最近はワイヤレスイヤホンばかりというかた、過去に使っていたIE800やShure 846ワイアード、 535などといった高性能な3.5mmヘッドホンをお持ちのかたはいませんか。引き出しのなかに眠っているヘッドホンを、現在のスマホに接続し、ハイレゾ音源やNetflixを高解像度で再生してみませんか？　極上の音質に浸ることができるはずです。





「Spectra X」はVGPアワード 2019 SUMMERの「ライフスタイル分科会 DAC/DDC部門受賞」を受賞しました。「VGP」は、国内最大級を誇るオーディオビジュアル機器の総合アワードです。スタートは1987年と30年以上の長い歴史を持ち、プロの評論家や全国の有力販売店が参加しています。





「Spectra X2（およびSpectra X）」には専用ポーチが付属しています。バッグのなかでも本体に傷がつかないように厚手の不織布を用いた肌触りの良いポーチとなっています（デザインは仮のものです）。






Spectra X(2)はハイレゾ普及の起爆剤

このDAC、こんなに小さい（ペン型だ!）のに実に音が良い。私がプロデュースしたUAレコードの代表作、情家みえ『You Don't Know Me』が、ここまでハイクオリティに、そして情緒たっぷりに再生されるとは。DXD32bit/384kHz、DSD11.2MHzというウルトラハイレゾまで再生できるのが、本DACの技術的なウリだが、単に信号的に再生するだけでなく、音の気持ちも込めた感情表現力が豊かだと聴いた。DSD11.2MHzは空気感が濃密で、声が消えゆく際のニュアンスが微細。音色のグラテーションもカラフルだ。アナログ的な音の繊細さ、力感ある階調感と、芳しい香りのニュアンスが心に染みた。こんな格段の音の表現性と、使いやすい形から、SPECTRA X（2）はハイレゾ普及の起爆剤に必ずやなる、と確信する。





オーディオ・ビジュアル評論家
麻倉怜士
雑誌編集者を経てAV評論家に転身。オーディオからビジュアル、最新のデジカメや携帯電話のようなデジタル・ガジェットまでオールマイティな範囲をカバー。雑誌への寄稿、書籍執筆、テレビ出演など活動の幅も多岐に。津田塾大学・早稲田大学エクステンションセンター講師(音楽)。






高音から低音まで、色を付けることなくバランスよく鳴らしてくれる。

音の密度が丁寧に増している、そう感じました。スタジオで録ったばかりの何も手をいれていない音源をこれ（Spectra X）で聴いてみると、その実力に驚きました。高音から低音まで、色を付けることなくバランスよく鳴らしてくれる。コンパクトサイズで、接続するだけにも関わらず、安定した音を鳴らしてくれるスペックには驚きです。





ミュージシャン
SENOKEN (妹尾 研祐)
1993年に東芝EMI TMファクトリーから松尾 宗仁(ex.ZIGGY)とのユニットZNXのボーカリストとしてメジャーデビュー。現在はソロ活動をメインにBAD APPLESのボーカリストとしても活躍中。SENOKEN名義での活動として、フルーティスト笠置陽子とのコラボ楽曲、ライブも年内に予定されている。






特に高域の伸びはサンプリングレート384kHz対応というのが理解できる細やかさ、華やかさを感じます。

作編曲家という職業柄、日常的にハイレゾ音源を聴く環境があり、いわゆる「良い音」と呼ばれるものを普段から聞いています。しかし、想像を超えた音質でした。普段から30万越えのオーディオ・インターフェースを使用しているのですがそれと比べても遜色なくレンジが広く、解像度も高いのです。特に高域の伸びはサンプリングレート384kHz対応というのが理解できる細やかさ、華やかさを感じます。ノートPCでエディット作業をやることも多いので、このコンパクトな筐体は気軽に最適なモニタリングができるので重宝しそうだと思いました。





作編曲家
田辺恵二
1991年 Charaのデビューアルバムのシンセプログラマーとして参加、その後もゴスペラーズや及川光博などのアレンジ、楽曲提供など担当。現在はアレンジャー、コンポーザー、プロデューサーとして精力的に活動中。2002、2006年 日本レコード大賞金賞を編曲家として受賞。












製品仕様




Audio DAC/AMP

ESS Sabre 9118Q2C (Spectra X2)
ESS Sabre 9018Q2C (Spectra X)



ダイナミックレンジ
+121dB DNR
-110dB THD +N: 2Vrms @ 600&Omega; load


最大出力
2Vrms@600&Omega; / 49mW@32&Omega;


対応音源
PCM音源32bit / 384kHz
DSD音源 11.2MHz


対応デバイス
Lightning：Lightningポートを持つiPhone、iPad
USB-A：USB-Aポートを持つPC、Mac、Sony Playstation4※1
USB-C：USB-Cポートを持つPC、Mac、Androidデバイス、Nintendo Switch※1
※1：Sony PlayStation4、Nintendo Switchはファームウェアのアップデートで対応。


本体サイズ
89(H) x 11.2(W) x 11.2(D) mm


重量
17g




よくある質問

Q. 3.5mm 4極のバランスケーブルでの使用はできますか？

A. 4極のバランス接続ケーブルは対応しておりません。

Q. Spectra X2、Spectra Xのイヤホン規格はCTIAですか？

A. はい。CTIAです。OMTPのイヤホンを使用する場合、変換アダプタが必要になります。



Maktarについて

Maktar（マクター）は、2014年に台湾で創業したスマートフォン向けグッズを開発、デザインするホームエレクトロニクス企業です。世界的に有名な企業やブランドとのコラボレーションにより、ソフトウェアとハードウェアの総合的なソリューションを提供しています。Maktarのテーマは「ハイテク機器が苦手な人にも簡単に使える」こと。常に、ライトユーザの視点で製品を開発するために情熱を注いでいます。本製品はMaktar社とNEXTDRIVE社が共同開発している製品です。





起案者について

FOCAL GADGETは、iPhone、iPad、コンピュータ関連アクセサリの輸入商社として30年以上の歴史を持つフォーカルポイント株式会社が運営するクラウドファンディング・プロジェクトです。世界に数多くあるデジタル・ガジェット、PCやMac関連のアクセサリ、周辺機器のなかでも、とくに魅力に溢れ、私たちの暮らしをより豊かにするものを探し出し日本市場に発信することで、社会に貢献することを目指しています。

＊１ 世界最小は、アップルMFi認証 Lightning端子を持つ32bit/384kHzおよび11.2MHz DSD対応DAC、製品として（2019年7月4日現在、弊社調べ）。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HTC、PC VRをワイヤレスで利用できるVIVEPORT Streaming発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/htc-pc-vr-viveport-streaming/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fdeb47720-b8ae-11e9-bdff-0d2a395ad02a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f0a9a68b0831f5d3ebf1f66746e941e94d15693c" />
HTCは、8月2日～5日に上海で開催された中国最大のゲームイベントChinaJoy 2019において、スタンドアロンVRヘッドセットのVIVE Focus Plusで、PC VRコンテンツがワイヤレスで利用可能になるVIVEPORT Streamingを発表しました。

日本ではエンタープライズ向けとして発売されているVIVE Focus Plusは、Snapdragon 835を搭載したPCやスマートフォンとの接続が不要な、スタンドアロン型のVRヘッドセットです。ケーブルに煩わされない反面、リッチなPC VRコンテンツを利用できないのが難点ですが、VIVEPORT Streamingを利用すれば、これが解決できるわけです。

VIVEPORT Streamingは後付けのハードウェアを必要とせず、同じ5GHz帯のWiFiを利用するPC上のVIVEPORTコンテンツを利用可能。事実上、ワイヤレスなPC VRヘッドセットとして機能します。

 

HTCとしては、5Gネットワークがあと1～2年でより堅牢なものになってから、ハイエンドPCを必要としないクラウドVRを提供していきたい考えです。VIVEPORT Streamingは、それまでの繋ぎとして、プレミアムなPC VRをワイヤレスで体験できる方法として提供するとのこと。

 
関連記事：
ケーブルもPCも要らないVR体験がもうすぐ。HTCが描く「5G」の未来 #MWC19

なお、VIVEPORT Streamingは、まずVIVE Focus Plusで提供されますが、モバイルVRのオープンプラットフォームであるVIVE Waveに対応したデバイスをサポートしていくとのこと。

VIVEのワイヤレス化といえば、Vive Wireless Adapterがありましたが、使用する無線帯の関係で、日本では発売されませんでした。VIVEPORT Streamingは5GHz帯のWiFiを利用するため、このあたりの問題はなさそうです。とはいえ、日本だとVIVE Focus Plusはエンタープライズ向け製品との位置づけです。このため、日本で利用可能になったとしても直接の恩恵は少ないかもしれません。

なお、コンシューマー向けのスタンドアロンVRとしては、VIVE Cosmosが控えています。これもVIVEPORT Streamingに対応すると考えられるので、発売を楽しみにしたいところです。

 
関連記事：
HTC Viveを無線化する「Vive Wireless Adapter」9月24日発売。9月5日より公式サイトで予約受付
HTCの次世代XRヘッドセット VIVE Cosmos発表。PC接続とモバイル両対応、単体トラッキング対応
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「特別なiPhone」をセキュリティ専門家に配布？macOS向けバグ報奨金プログラムも発表のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/iphone-macos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc875cfb0-b8bb-11e9-bfff-ff8676fb1d5d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7293bd5f75e4c362cead38b153a33aa3e17119ba" />
SIPA USA/PA Images

アップルがセキュリティ保護の観点から、2つの施策を今週後半のセキュリティ関連カンファレンスBlack Hatにて発表するとの噂が報じられています。

米経済メディアForbesによると、1つはハッキング対策のための特別な権限をあらかじめ設定したiPhoneをセキュリティ専門家に配布すること。もう1つはmacOS向けの新たなバグ報奨金プログラムと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「公衆電話ガチャ」、NTT東日本監修で11月中旬発売。謎のゴールド含む全6種類
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/06/ntt-11-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/87024240-b8be-11e9-bfdf-6c477a65b663" />
タカラトミーアーツは、公衆電話をミニチュアフィギュアとして再現したカプセルトイ「NTT東日本 公衆電話ガチャコレクション」を11月中旬に発売します。1回300円で、全6種をラインナップします。

NTT東日本の監修により公衆電話を5cm大のミニチュアとして精巧に再現。緑の公衆電話機としておなじみ「MC-3P」から、日本に数台しか存在しない受話器が2つある公衆電話「デュエットフォン」など、マニアックなモデルも揃えます。ダイヤルボタンは実際に押したり回したりできるようになっており、受話器を取り外すフックも上下に可動。「公衆電話を切る動作」も疑似体験できます。



▲昭和61年登場の「MC-3P」。テレホンカード対応アナログ公衆電話の小型軽量版で、現在も設置台数が最多のモデル

▲ディジタル公衆電話機「DMC-7」。ISDNによるデータ通信に対応し、PDA端末などをつないでメール送信などに活用できた

▲2016年登場のディジタル公衆電話機「MC-D8」。押しやすいボタンなどユニバーサルデザインを取り入れている
▲昭和46年登場の「新形赤電話機」。10円玉を6枚連続投入できる。通称"赤電話"


▲「デュエットフォン」。受話器を2つ備え、3人同時に通話できる。電話開業100年記念となる平成2年に限定制作された。現存は日本で3台のみ

▲金色の公衆電話機。平成5年、今上天皇陛下（当時の皇太子さま）と雅子さまのご成婚を祝し、パレード沿道にある公衆電話機がすべてこの色に塗り替えられた（現存しません）

携帯電話・スマートフォンの普及が進み、そもそも固定電話を使う機会も減ってきた昨今。公衆電話は平成初期の設置数から5分の1へと激減しています。

それでもなお、全国におよそ15万（平成30年度末時点）が設置されているのは、災害時の通信手段としての活用が期待されるため。NTTは総務省の告示に基づき、市街地では500m四方に1台、郊外などでは1km四方に1台の公衆電話を維持しています。最近では公衆電話の設置スペースにフリーWi-Fiを展開するなど、街の公共スペースとしての新たな活用も模索されています。

使われることも減り、普段はひっそりとたたずむだけになった公衆電話ボックスですが、災害時には命を守る通信手段となるため、NTTでは維持し続けています。手のひらサイズを精巧なフィギュアは、電話のかけ方を疑似体験してみるよい機会になるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FileMaker、社名を昔の「Claris」に回帰。データベース主軸から多角化へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/filemaker-claris/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F07e6e320-b8c9-11e9-b37f-e2e2d5cd148a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8162fd8ba78197211e070f2976eba7ce1615ec7d" />
Claris

アップル子会社の米FileMakerは、社名を「Claris International Inc.」に変更したことを発表しました。フロリダ州オーランドで開催中の「FileMaker 開発者会議（DevCon）」にて発表されたもので、かつての社名「Claris」が復活したことになります。

また、社名変更に加えてイタリアのスタートアップStamplayの買収も発表。その技術を活用し、ワークフローを自動化する新サービス「Claris Connect」の提供をまもなく開始するとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トヨタとPreferred Networks、生活支援ロボットの共同開発で協力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/preferred-networks/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fb01c01b0-b8ce-11e9-8fbb-5df1d05d68de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f48512a4374718b57d988c0656dc3307e3db8432" />
トヨタ自動車とPreferred Networks（PFN）は、ロボットの共同開発で協力すると発表しました。

トヨタ自動車は次世代の製品としてパートナーロボットを研究。2012年には生活支援ロボットのプラットフォーム「Human Support Robot（HSR）」を開発しています。

一方のPreferred Networksは2014年設立のスタートアップ企業。高度なAI・ロボット技術を持ち、2018年に発表した「全自動お片付けロボットシステム」は機械学習による画像認識の技術力の高さから話題となりました。

 
トヨタとPFNの共同研究は今後3年間を予定。まずはトヨタのHSRロボットを数十台規模でPFNに貸与し、生活支援ロボットを共同で研究開発します。その再、両社が持つロボット関連の技術や知的財産を共有。共同研究による成果も両社で自由に活用できるような取り決めを行うことで、実用化に向けた加速を図るとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デスクトップ版Google画像検索がリニューアル。サイドパネルで画像比較が容易に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ffdf66e30-b8c3-11e9-ab87-7c7fb9470a08&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0ca4b44baa94087044ff9568aecfbe0de3242504" />
Googleは8月6日（現地時間）、デスクトップ版のGoogle画像検索の画面を刷新したと発表しました。

モバイル版では、画像を掲載しているAMPサイトを表示できる機能を追加したばかりですが、デスクトップ版ではそれとは違い、広い画面を活かして画像の比較などを行いやすくなっています。

 
関連記事：
Google、モバイルでの画像検索にAMPを利用したSwipe to Visitを提供開始

従来は、画像を選択するとその場で拡大表示され、スクロールするとそのまま移動してしまいましたが、新しい画面では選択した画像が右側に拡大表示されます。スクロールしても右側のサイドパネルはそのまま残る仕様です。

また、画像の下にはブランド名や価格、掲載サイトの情報なども表示。料理名で検索した場合はレシピが表示されるなど、検索内容に応じて表示する情報も変わっています。



なお、画像を選択した際、表示される情報については、コンテンツ側の設定によります。どのような設定を行っておくべきかは、ドキュメントにまとめられています。

Googleは、画像検索の結果から買い物ができる機能をテストしているほか、Google Shoppingの刷新を5月に発表していました。今回の変更も、製品の情報を見やすく表示することで、オンラインショッピング機能を強化する狙いがありそうです。

 
関連記事：
Google、画像検索で表示される結果から買い物ができる「Shoppable Ads」のテストを開始 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「近視抑制」メガネ、子供用に開発　バイオレットライト活用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/health/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc67f89b0-b8d6-11e9-ba7f-06ca5bdb2da1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f735275dc1631d1e675ddf114189fdb857d01a4a" />
メガネブランドのJINSと慶應義塾大学医学部発ベンチャーの坪田ラボは8月7日、近視の進行を抑えるメガネ型医療機器の共同開発に着手したと発表しました。

このメガネ型医療機器は、近視が進行しやすい6〜12歳の小学生が対象。近視の原因である眼軸長の延伸を抑える遺伝子「EGR1」に働きかけ、近視を抑制する効果が報告されている「バイオレットライト」を目に照射することで、小児の近視進行を抑えるとしています。

「バイオレットライト」はブルーライトより短い波長 360〜400nm領域の紫色の光で、太陽光に豊富に含まれています。開発チームの仮説によると、屋内活動が中心となっている現代では、バイオレットライトを浴びる時間が減り、近視進行の危険性が増しているとのこと。（UVカットガラスでも大幅に減衰してしまう）




そこで同メガネでは、フレーム内側の照射ライトから、小学生が屋外環境に3時間滞在するのと同等量のバイオレットライトを照射します。ライトは直接視界に入らず、外側からも見えない構造設計とするなど、普通のメガネと変わらないデザインを目指すとのこと。電源はON・OFFでき、ライトの照射は任意のタイミングで行えます。

なお「バイオレットライト」は現時点で仮説の段階。同メガネは医療機器として、2020年以降に治験を開始し、2022年以降の製造販売承諾の取得を目指す方針です。

また、同メガネは既に近視を発症した子供向けに、進行を抑制する用途を想定。近視を根本的に防ぐ用途としては『デスクに置くライトなどが考えられる』（担当者）と語ります。価格については『なるべく沢山のお子様に使っていただけるよう、リーズナブルな価格帯にしたい』とコメントしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO Fest横浜イベントでやることガイド。ジラーチクエストと限定ポケモン、色違いも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/go-fest/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/f6989490-b8ca-11e9-ad7f-5b1d2ba0f1ff" />

ポケモンGO最大のリアルイベント、Pokemon GO Fest 2019 YOKOHAMA が横浜の三会場で始まりました。

目玉は幻のポケモン『ジラーチ』を獲得できる会場限定のスペシャルリサーチ。そのほかイベントにはつきもののアンノーン(WAKE UP!)、海外限定のペラップや、普段なかなか眼にしないレアなポケモンも多数出現します。

朝10時から夕方17時まで全力で攻略するか、とりあえず最小の手間でジラーチまで進めるか、同時開催のピカチュウ大量発生チュウ！や横浜観光を楽しみながらカジュアルに遊ぶか、それぞれのペースで楽しめるイベントです。

とりあえず多少の知識は入れてから自分なりの楽しみ方を組み立てたい参加者のために、GO Fest 横浜でできること・やっておきたいこと・気づいたことをまとめます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ユニクロでPayPayが8日から利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/paypay-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F52cdc970-b8cf-11e9-bfb7-47c55e0d6fc2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0eb331a4ab6a077bd36b0adcd0c92e41001d8a5c" />

スマホ決済サービス「PayPay」が、ユニクロとGUで8月8日から利用可能になります。まずは、国内124店舗で先行導入され、一部の店舗を除き、順次利用できるようになります。

PayPayは、スマホに専用アプリPayPayをダウンロードし、スマホの画面上に表示されたQRコードやバーコードを、店舗レジで提示するだけで支払えるサービス。支払いは事前に登録した銀行口座やクレジットカードから行います。

利用した分に応じて最大3%のPayPay残高が付与され、上限は1人につき1回1万5000円相当、1カ月の付与合計上限は3万円相当です。ただし、ヤフーカード以外のクレジットカードをアプリに設定した場合の付与率は0.5%です。

なお、PayPayの広報担当者によると、ユニクロとGUで利用促進のための大々的なキャンペーンを実施する予定はないと説明しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 02:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR西日本、鶴橋駅をプロジェクションマッピングで彩り ラグビーワールドカップにあわせ12日から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/jr-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F14e15b60-b8dc-11e9-90fb-a4cf01a5c7f5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e41a05f10127785cd8b301655e568cad4901c935" />
JR西日本は、ラグビーワールドカップの開催にあわせ、新しい駅の空間演出方法を検証します。会場の最寄り駅となる大阪環状線・鶴橋駅にて2019年8月12日〜2020年中ごろまで実施されます。

実施する内容の1つ「駅空間の演出」では、プロジェクションマッピングの技術を活用。駅のコンコースに映像を投影して、空間を彩ります。また、近鉄との乗換改札にはデジタルサイネージを設置。多言語での情報表示を行います。



JR西日本では2023年春開業予定の東海道線新駅「（仮称）うめきた（大阪）地下駅」を新しい駅空間のモデルケースを具体化する場所と位置づけ、技術の検討を行っています。今回の鶴橋駅での取り組みも、うめきた新駅での展開を検討する技術の1つと位置づけられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、Mac用Face IDと思しき特許を取得。スリープモード回避と顔でログイン可能に？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/mac-face-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fd2469790-b8d4-11e9-bdfb-ef1e58c410b8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3cd84ae9e0a2ac3977d67b34fc589d95601d7ded" />
Apple

アップルが出願したMac用のFace ID（顔認証）関連と思しき特許が、米特許商標庁（USPTO）に承認されたと報じられました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 03:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    露政府に近いハッカー集団、IoT経由で企業ネットワークを攻撃。IP電話やプリンタ、ビデオ再生機など標的
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/iot-ip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F90696750-b8e1-11e9-bdfe-010c0ff6d85d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=874da0f6dc490f5e93215b08650b29a3e3ba168a" />

米マイクロソフトのThreat Intelligence Centerによると、ロシア政府に関連するハッキンググループがインターネット機器のセキュリティ脆弱性を悪用し、企業のネットワークにまで侵入している可能性があるようです。センターの研究者は、VoIP電話、ネットワークプリンター、ビデオ再生機器などのIoTデバイスへのハッキングの試みを発見したと発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Sprint売却「投資成績は3倍」、ソフトバンクG孫正義氏がアピール
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/sprint-3-g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/c6e2cfa0-b8e7-11e9-a9bf-034d9cb8576d" />
米携帯会社Sprintの売却に目処をつけたソフトバンクグループ（SBG）。同社を率いる孫正義代表は決算説明会にて「戦略的持ち株会社としては成功」とSprint投資の結果をアピールしました。

ソフトバンクは2013年にSprintを買収して以来、経営の改善に取り組んできましたが、その結果は携帯電話ユーザーのシェアで3位から4位へ転落するなど、上手くいったとは言いがたい内容です。孫氏は「そもそも参入時からの基本戦略は、3位のSprintと4位のT-mobileを買収させて上位のAT＆T・Verizonとの『三国志』に持ち込むこと。社内では『合併が完了しないなら参入するつもりはない』と言ってきた」と弁解しました。



一方で、孫氏は「ソフトバンクグループは戦略的持ち株会社だ」として、Sprint買収を"投資"として見ると、ソフトバンクにとっては大きな利益を生んでいると説明します。

ソフトバンクがSprint買収時に費やした金額は2.1兆円。ただし同社が拠出した手元資金は0.4兆円にとどまり、残りはすべて借入金でまかなっています。

Sprint買収が成立し借入金を返済した場合、同社が得られるSprint株の価値は1.3兆となる見込み。孫氏は「戦略的持ち株会社としてSprint投資の実績をみると、0.4兆円の手元資金で1.3兆円を得ている」と語ります。



また、売却によりSprintが抱えていた有利子負債がソフトバンクGの連結決算から外れることになります。この負債について孫氏は「返済義務は一度も背負ってなかった。 会計上は連結バランスシートで借り入れとして経常していたが、実態としては我々の借り入れでは一度もなかった」としています。

ちなみに孫氏によると、この「有利子負債の切り離し」は、昨年2018年に上場した通信子会社ソフトバンク株式会社（SBKK）にも当てはまることで、SBKKの借入金はすべてSBKKの自己資本で返済できる範囲での借り入れとしており、もしSBKKが経営難に陥ったとしても、同社を切り離せばソフトバンクグループの有利子負債は減少する、と説明します。



孫氏は「ことほどさように積極的に打って出るのに、借り入れを積極的に活用している。失敗すると借り入れに苦しむことになる。 一般的に『危なっかしい経営だ、いつ潰れてもおかしくない』と言われるが、それは失敗した場合。成功すれば借入金をテコに大きな収益を得られる」と語りました。

今後のソフトバンクグループは投資会社として性格を強め、SBKKやソフトバンク・ビジョン・ファンドを中心としたテクノロジー企業への投資を展開。新たにソフトバンク・ビジョン・ファンド2を設立することも発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 03:51:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スター・トレックのエンタープライズ号がデスクトップPCに。Makuakeで先行予約開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/pc-makuake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fd545c670-b8d7-11e9-baef-659d5251202a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2c7f8eb771809365466fe035bd070af5bd2dbff6" />
米国生まれのSFドラマとして、スター・ウォーズと人気を二分するスター・トレックですが、そこに登場する主役艦U.S.S.エンタープライズ号が、デスクトップPCとしてクラウドファンディングのMakuakeに登場しました。

モデルとなっているのは、劇場版第5作と第6作に登場した「NCC-1701-A」。初代エンタープライズの後を引き継いだ2代目のエンタープライズで、その細部を精工に再現しています。

 

PCのスペック違いで、ミドルクラスのヘルムスマンエディション、ハイエンドなアドミラルエディションが用意されているほか、PCではなく、Bluetoothスピーカーとして利用できるモデルもあります。どのモデルも外見自体は共通とのことです。

スペックは、ヘルムスマンエディションはCPUがcore i5-9600Kで、GPUとしてGeForce RTX 2060を搭載。メモリは8GB、ストレージは128GB SSD + 1TB HDD。ハイエンドのアドミラルエディションはCPUがcore i9-9900KでGPUはGeForce RTX 2080。RAM32GB（16GB x 2）、ストレージ512GB SSD + 2TB HDD。

インターフェースは共通で、USB Type-C（3.1 Gen2） x 1、USB Type-A （3.1 Gen1）x 3、Type-A（2.0）x 3、Display Port x 1、HDMI x 1、ギガビットイーサネット x 1、SPDIF-IN x 1、イヤホン端子、マイク端子。

OSはWindows 10 Home、いずれもWiFiは非搭載で、キーボード、マウス、モニターも別売りです。

 


また、3モデルとも船体各所にはLEDを配置しており、スマートフォンアプリから発行パターンを操作可能です。

 


気になる価格は、Bluetoothスピーカーモデルが11万4980円、ヘルムスマンエディションが31万6980円、アドミラルエディションは46万7980円から。

BluetoothスピーカーやデスクトップPCとして考えると、かなり割高な印象ですが、スター・トレック好きならインテリア目的で購入するのもあり......かもしれません。



なお、これとほぼ同じスタートレックPCを2018年にレノボが中国で披露していましたが、それとは若干仕様が異なっているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    発売前ガジェットも触れる。クラウドファンディング中のガジェットを体験できます：Engadget夏祭り
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/07/engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/bf804140-b8d1-11e9-997f-65d37fcf2311" />
8月10日、11日に開催される無料イベント「Engadget夏祭り」にて、クラウドファンディングサービス「GREENFUNDING」で実施中のガジェットが展示されることになりました！

説明員の方にガジェットの魅力を解説してもらうだけでなく、実際にさわって試すこともできるガジェットもありますので、ぜひイベントに来場して体験してみてください。

 
お申し込みはこちら

 

おもな展示ガジェットを紹介します

シチズンが考える光発電スマートウオッチ『Eco-Drive Riiiver』
 

 

世界初、完全ワイヤレス骨伝導イヤホン。earsopen "PEACE"、動作モデルあります




片側わずか1.3グラム。耳栓より小さい世界最小ワイヤレスイヤホン『GRAIN』


MacBook Proをフル充電できるモバイルバッテリー「PRVK[プロヴォーク] 」


夏休みの自由研究・工作に最適！ 未来のエンジニアを育てるスピーカー組立キット 「OVO Craft（オボ クラフト）」


ペンサイズのコードレス精密電動ドライバー「WOWSTICK MINI SD」

スピーカー再生空間を創り出すイヤホン 日本発オーディオブランド「Artio」の新プロジェクト

iPhoneともかんたんに接続できる車載用ヘッドアップディスプレー「ネオトーキョーHUD-2020」


ワンタッチで簡単操作、衣類/金属/野菜まで洗える携帯用超音波洗浄機「ULTRA SONIC」


スマホから一括遠隔管理できるホームセキュリティカメラ『Smart Camera』
 


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 04:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>