<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ひらめきの電球はすべてに優先する……「ロマサガ3」とアスラ道場の話：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/romasaga3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/54acf2489ed11865da6117f642bfd22c/206705971/01.jpg" />スクウェア・エニックスは東京ゲームショウ2018にて、「ロマンシング サ・ガ3」HDリマスター版の発売時期を"2019年初頭"と発表しました。

2017年の情報初出しから数えるとほぼ2年、かなり時間をかけて制作しているようですが、逆に念入りに練り上げていると考えると期待値が上がります。しかも、PS4／Nintendo Switch／Xbox One／Windows 10／Steam／PS Vita／iOS／Androidに対応するという超マルチプラットフォーム。


▲スクウェア・エニックス公式サイトより

なお、HDリマスター版の作品名は旧題の「ロマンシング サ・ガ3」ではなく、近年のシリーズ表記にあわせて「ロマンシング サガ3」（サとガの間に中黒なし）となるようです。

 
オリジナルはスーファミRPG絶頂期の1995年に発売
来年、HDリマスター版となってよみがえる「ロマンシング サ・ガ3」。そのオリジナルは、スーパーファミコン用RPG として1995年（平成7年）11月11日にスクウェア（現スクウェア・エニックス）から発売された大ヒット作です。これまでWii/Wii U用バーチャルコンソールとして配信されたことはあるものの、他機種向けに移植・リメイクされたことはなく、今回のHDリマスター化は特に注目を集めています。



ゲームとしての大きな特徴は、主人公となる8名から好きなキャラを選んで物語を始められるフリーシナリオシステム。本作はスーファミでのシリーズ3作目であり、ナンバリングとしては続編も出ておらず、集大成的作品となりました。筆者個人的にも、RPG......ひいては歴代のあらゆるゲームよりも長い間プレイし続けているタイトルです。



 
ロマサガ3の電球はいいぞ！
それほどまでに「ロマサガ3」を遊び飽きないのは、とりわけバトルシステムとその演出の魅力が大きく、今回は中でも独特な"ひらめき"システムについて紹介します。

"ひらめき"は前作の「ロマサガ2」から採用されたシステムで、簡単にいえば、バトル中、キャラクターの頭上で電球が光った瞬間に新しいワザを編み出すというものです。この"ひらめき"が得られるかどうかは基本的にランダムで、「急にやってくるもの」なのがクセになるポイント。

このシステムそのものは人気があって、以後の「サガ」シリーズにも頻繁に登場していますが、特に「ロマサガ3」の"ひらめき"は電球がいい！



なんのこっちゃ、という話ですが、電球が出てきた瞬間の「ピロンッ！」（「プリンッ！」か？）というSEとエフェクト、タイミングがとにかく気持ちいい。自分も本当に何かひらめきを得た感じになるというか、何度でも見たくなる不思議な中毒性があり、ゲームに慣れてくるとこの電球を出すことが最大の目的になってしまうほどです。ある意味、パズルゲームでいうところの「ぷよぷよ」の連鎖みたいなものかもしれません。

せっかくなので、プレイ画面を録画＆コマ送りで検証してみたところ、この電球は「キャラクターの中心から真上に発生したあと、左右に小刻みに震えながら8回点滅」という動きをしていることがわかりました。

 
「アスラ道場」はもはや本作最大のお楽しみか......？
「ロマサガ3」の"ひらめき"は基本的にランダムで発生するものですが、ひらめく確率を上げるコツが存在します。それはボスなど実力差がある敵と戦ったり、バトル中に状態異常や瀕死になったり、仲間が倒れていたり......。加えて、武器種によって技を覚えやすいキャラ・覚えにくいキャラなどもいます。

中でも「強いモンスター」かつ「技をひらめいた後、大ピンチになっても逃げられるヤツ」と長期戦を粘り続けるのが有効で、本作をやり込んだプレイヤーはそういう相手を自分なりに見つけていきます。筆者は、ゲーム序盤～中盤だと「火術要塞のマグマ」、終盤だと「洞窟寺院跡のアスラ」、「レオニード城のポイゾンギアン」あたりでよく粘って（ひらめきを待って）ましたね。

特に「洞窟寺院跡のアスラ」は最強クラスのモンスターとして有名で、キャラクターのレベルアップと"ひらめき"に徹底的に利用されることから、ファンの間では"アスラ道場"とも呼ばれています。


▲これが有名な「洞窟寺院跡のアスラ」です

また、新しい技をひらめくために使うべき技の法則、すなわち「技派生」の仕組みもあります。例えば大剣の場合は、「払い抜け」を使い続けるうちに「逆風の太刀」をひらめき、さらにそれを使い続けることで最強クラス技「乱れ雪月花」をひらめく......というようなもの。

こうした技派生すら何周も遊んでいるうちに完全に頭に入ってしまいますが、本作はゲーム中でそういう情報やヒントがほとんど出てこないので、特にファンサイトなどでの情報交換が盛んでした（何せ、大昔インターネットに出会って一番最初に探したのが「ロマサガ3」の情報でした）。今思えば不親切な仕様ですが、そういうところも含めての「サガ」という気もします。

ずいぶん込み入った話をしてしまいました。何が言いたいかというと、「ロマサガ3」HDリマスター版の電球と、アスラ道場に通う日がいまから大変待ち遠しいってことです。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/3-22/" title="「ロマサガ3」とアスラ道場の話">【ギャラリー】「ロマサガ3」とアスラ道場の話 (6枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイのCPUはiPhoneのA12プロセッサに迫る性能か、有名アナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/cpu-iphone-a12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/57abab7d83b69979276a9ab8d3de4349/206716481/Kirin.jpeg" />
10月16日に発表予定のファーウェイ Mate 20シリーズに採用され、他社スマホを圧勝すると宣言された新プロセッサのKirin 980。これがiPhone XS/XS Maxにも搭載された、アップルの最新プロセッサA12 Bionicに迫るユーザー体験を実現するとのアナリスト予測が発表されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel Slateのベンチスコアが流出か。最上位モデルは第8世代Core i7 / 16GBメモリとハイスペック志向
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/pixel-slate-8-core-i7-16gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6088f2ef157932aad1bc5cf05b53230b/206716140/20181005pixelslate.jpg" />
米Googleが開発中とされるタブレットPC「Pixel Slate（Nocturne）」のベンチマークスコアが、報告サイトに登場しています。スコアが本物なら、最上位モデルは現行の「Pixelbook」と同じくハイエンド志向となるようです。

ベンチマークソフト「Geekbench」に登場したのは、「Google nocturne」という登録名のデバイス。スペック情報を見ていくと、CPUには第8世代Coreプロセッサの「Core i7-8500Y」が採用されています。またメモリも16GBと大盛り。

さらに後日、GeekbenchにはPixel Slateの別構成モデルと思われる3つのスコアも登場しています。それぞれのプロセッサは「Core i5-8200Y」「Celeron 3965Y」「Core m3-8100Y」、どのモデルも8GBメモリを搭載するそうです。

Pixel Slateに関してはすでに本体画像（ただしキーボードはサードパーティ製品）が流出しています。あまり確度は高くありませんが、Windows 10とのデュアルブートに対応するとの噂も。また、Pixel Slate以外にも、通常スタイルの新型ラップトップ製品「コードネーム：Atlas」の登場が期待されています。

なお、Googleは10月9日、ニューヨークにてイベントを開催する予定です。ここでは新型スマートフォン「Pixel 3/3 XL」だけでなくPixel Slateも発表される見込み。もし本当に登場すれば、Chrome OS搭載デバイスとしては初となるタブレット製品になります。その完成度が楽しみです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    強指向性＆ノイズキャンセリング技術で聞きたい音だけを的確に捉える、世界初の聴覚サポートデバイス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/able/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/25549/2/resize/d25549-2-946633-0.png" />株式会社freecleの新商品「&alpha;ble」は、周囲の騒音を最大99%軽減し、限られた空間の中で音を楽しむことができる、世界初の聴覚サポートデバイスです。2018年10月5日（金）18:00にMakuakeを通して新商品を発表します。



&alpha;bleについて
「&alpha;ble」は、周囲の騒音を最大99%軽減し、限られた空間の中で音を楽しむことができる、世界初の聴覚サポートデバイスです。
コミュニケーションフォーカス機能、マイボイスキャンセリング機能、ハウリングキャンセリング機能などの聴こえ方をサポートしてくれる機能を搭載しています。
ビジネスやプライベートを充実させるだけでなく、聴力に悩みを抱える家族や友人を助けられるデバイスです。

 

期間限定でクラウドファンディング専用サイトを開設！
2018年10月5日（金）から2019年1月11日（金）までの3カ月間、Makuakeを利用してクラウドファンディングを実施いたします。一般販売価格よりも20%～40%安い価格で購入することができます。
URL：https://www.makuake.com/project/able/



商品コンセプト
「&alpha;ble」は、最新の補聴器に搭載されている『特定の音にフォーカスできる機能』、最新のイヤホンに搭載されている『ノイズキャンセリング機能』のどちらの魅力も兼ね備えた、手頃で高性能な商品を目指して、つくられています。


※PRtimesのプレスリリースを元に編集しました
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【スティーブ・ジョブズ氏追悼】iPhoneはもうすぐ日本で売れなくなる、アップルはどうするのか？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f6c2ede0be0add6ddb6684030c8465b5/206717835/stevejobs01.png" />
正直言ってもう記事として扱うことはないと思ったが、隣の編集長からの強い依頼があったので改めてスティーブ・ジョブズ氏没後のアップルについて個人的な感想を書きたいと思う。

日本時間の2011年10月4日の午後だったと記憶しているが、現地時間の10月5日にアップルのCEOであったスティーブ・ジョブズ氏の死去が発表された。訃報を聞いたとき私は千葉の幕張メッセでCEATECのブースイベントに出演していた。まったくの赤の他人だが、それほどの驚きはなく覚悟はできていた。部位は違えど実父が同じ病気で10年前に死去していたので、ジョブズ氏が罹患した事実とその部位を発表したときには、経営の第一線で活躍できる期間はそう長くないなと感じていたからだ。亡くなる前の2011年6月に開催されたWWDCでは、iCloudをはじめとするクラウドの重要性を熱く語ったジョブズ氏だったが、結局それが最後のスピーチとなってしまった。死亡証明書の職業欄には「起業家」と書かれていたそうだ。

当時編集長を務めていたアップル系専門誌のMacPeopleでは、2011年8月29日発売号で「Steve Jobs Keynote History」という小冊子を特別付録として制作した。これは、アスキー（KADOKAWA）のアップル系専門誌やウェブメディアが過去に取材したジョブズ氏の基調講演記事を時系列にまとめたもの。意図せず追悼号になってしまったわけだが、身売り危機があったどん底から、一筋の光が差していた互換機戦略を葬り去り、iMacで復活の足がかりを作り、iPodによって復活。iPodのWindows対応によってアップル製品のユーザー層が飛躍的に拡大した。

そして2007年1月9日にアップル初のスマートフォンとしてiPhoneが登場する。当初の販売目標は年間1000万台だったが、ご存じのように今では四半期で4000万台以上を売り上げるプロダクトに成長した。現在、ハイエンドモデルのiPhoneはローエンドモデルのMacBookを凌ぐ価格設定だが、MacBookよりも一桁多い販売台数を記録している。

国内に限ってみると、PCのシェアではMacは10%未満であえいでいるアップルだが、スマートフォンのシェアでは変わらずトップを走っている。最近ではOS別のシェアではAndroidのシェアが1位なったという調査も出てきているが、あと数年はメーカー別シェアの1位は揺るぎないだろう。この他国とは異なるiPhone一人勝ちの市場を形成したのは、iPhoneを開発したアップルはもちろんだが、メールやメッセージなどの諸条件が整わない中で、いち早くiPhoneを日本に持ってきたソフトバンクの功績が非常に大きいことを忘れてはならない。

しかし、多くのユーザーが感じているように近い将来iPhoneはたいして売れなくなる。アジア地域での伸長の余地はまだあるが、Windowsマシンに対するMacのように、iPhoneが低価格で高性能なスマートフォンに置き換えられることは容易に想像できる。乱暴にいうと、iPhoneでできることは、Androidでもできるのだ。確かにiPhone XSのカメラ機能は素晴らしいが、そこを絶賛したところで食指が動くユーザーの数は次第に減っていくだろう。新興国で低価格のiPhoneを旧モデルの価格を大幅に下げてシェアを取るという戦略もあるかもしれないが、長年アップルを見てきた読者ならわかるように、おそらくその選択肢をアップルが採ると失敗する。

Macの新モデルが出るたびに買い替えていたユーザーの買い替え頻度が落ちるのと同様に、高性能化したiPhoneは3年、4年使い続けるのがそろそろ当たり前になる。アップルが公表している四半期ごとの各プロダクトの販売台数で、iPhoneの売り上げはすでに鈍化しており、いずれYoYで100％を切ることだろう。

アップルは、いまのところポストiPhoneと呼ばれるものを生み出せていない。Apple Watchがある！と答える人もいると思うが、決済と通知の機能以外においてiPhoneを代替えするほどのポテンシャルはない。スマートフォンとは異なり競合他社の勢いがなく、スマートウォッチ市場ではApple Watchが一人勝ち状態であることは事実。最新のSeries 4は米国で心電図の計測に対応するなど、今後は医療系での進化も期待できる。しかし、やはり画面が小さすぎるのだ。

もちろんアップルはそのことに気付いているはずだ。そこで現行のプロダクトでポストiPhoneを感じさせるものを無理矢理挙げるとすると、個人的にはAirPodsを推す。現在はワイヤレスイヤフォンでしかないAirPodsだが、イヤフォンというよりもウェアラブルデバイスと言っても差し支えない操作性を備えている。例えばこのAirPodsがメガネのようなウェアラブルデバイスと結合するとどうなるか。そのメガネでウェブサイトを見たり、SNSでのメッセージのやり取りができるとどうなるか。さらに電話ができるとどうなるか。

アップルは現在、VR系については視聴環境も開発環境も甚だしく出遅れているし、スマートスピーカー市場ではすでに太刀打ちできない。そんな中、なぜだかARについてはかなりの力を入れて取り組んでいる。この先にはさんざんウワサされているアップル純正のARグラス（メガネ）、「Apple Glass」が控えているのではないか。今年の8月には、ARグラスの実現に必要な技術を持つAkonia Holographics社をアップルが買収した事実もある。また、MR技術のヘッドセットを作っているVrvana社も2017年に買収している。さすがにジョブズ氏がARグラスの構想を具体的に練っていたとは思えないので、これこそジョブズ氏亡きあとのポストジョブズのメインプロダクトとなるはずだ。
そのうえで「ジョブズがいたらこうはならなかった」と想像するのも楽しいのだが。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    空飛ぶカニ。史上初となる上海蟹のドローン配送を中国小売業大手JD.comが開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/05/jd-com/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/34149/28/resize/d34149-28-839637-2.jpg" />

中国市場を牽引するECサイト「京東商城(ジンドンしょうじょう)（JD.com）」を運営する中国・小売業No.1の大手EC＆小売インフラカンパニー京東集団(ジンドンしゅうだん)（代表：劉強東　本社：中華人民共和北京市　NASDAQ:JD）は、最高級上海蟹の産地である陽澄湖の漁解禁に伴い、史上初となる自社ドローンによる上海蟹の配送を2018年9月より開始したことをお知らせします。

京東は2015年12月よりドローン開発に着手し、2017年よりドローンによる物流配送を開始しました。京東はドローン配送を開始して以来、特殊な農産品を配達する飛行ルートの設定、辺境地域での農産品輸送や貧困扶助など、多くの実績を残しています。この度の上海蟹の配達では陽澄湖の湖畔から付近の京東の配送ステーションまでのルートを、最大飛行半径10キロメートル、最大積載量10キログラムのドローンを使用し、飛行時間3分で配送します。9月～10月が旬である上海蟹の物流始点の配送効率を上げることで、消費者へより新鮮な状態で提供することが可能になります。

京東の生鮮食品事業である京東生鮮は京東物流と連携しており、中国全土190都市で当日中の配達を行っています。また、京東の所有する北京・上海・広州3地区の協同倉庫を使うことで、同地区では注文から最短4時間以内で配達が可能です。


※ 出典：globaldroneuav.com

配達スピードだけでなく、消費者に安心・安全をお届けするため、約50種の蟹ブランドにブロックチェーントレーサビリティとドッキング技術を導入しました。消費者は、商品パッケージに貼られたQRコードをスキャンすると、蟹の産地、成長環境、品質検査結果、捕獲日などの情報を確認することができます。
　これからも京東は中国国内における「小売業者No.1」「物流網No.1」※1という強みを活かし、積極的なイノベーションを継続させながら、「ボーダーレスリテール※2」の実現に向けて技術発展を目指してまいります。

※1 出典：「JD.com Inc 1Q2018 Financial and Operational Highlights」（http://ir.jd.com/phoenix.zhtml?c=253315&amp;p=irol-irhome）
※2「ボーダーレスリテール」とは：京東が提唱する、オンラインとオフライン（実店舗）、物流機能まで融合させたビジネスの総称です。消費者にいつでも・どこでも、オン・オフラインの境界線すらも越え快適に消費できる環境を提供する世界です。京東はこの「ボーダーレスリテール」を、小売業のあるべき姿と考え、そこに近づくためのサービスを提供しています。京東劉CEOはこの「ボーダーレスリテール」ついて、「シーンは無限、貨物に国境は無く、人と企業の間にも壁はない」と話しています。

【会社概要】
・会社名　　：　JD.com京東日本株式会社
・所在地　　：　〒100-0004 東京都千代田区大手町1-1-1
　　　　　　　　大手町パークビルディング7階 703
・TEL　　　：　03-6259-1951
・資本金　　：　3,000万円
・代表者　　：　日本業務最高責任者　荒井伸二
・業務内容　：　越境ECの進出支援、日中間の一般貿易及び技術提携窓口


※PRtimesのプレスリリースを元に編集しました
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スティーブ・ジョブズ逝去から7年目、ティム・クックCEOが元上司を振り返る追悼文をツイート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/7-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa221ac36078d7572f4458b56f6844f9/206717873/jobs.jpeg" />
2011年10月5日、アップル共同創業者でありiPodやiPhoneなどを送り出したスティーブ・ジョブズ氏が56歳の若さで逝去。それから7年目に当たる日に、ティム・クックCEOが元上司を振り返る追悼文をツイートしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂、スマホをゲームボーイにするケースの特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/gameboy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d100cd74dc985ecb03d31f8a96cbcc42/206717867/dims.jpg" />
ニンテンドークラシックミニ ファミコンやミニ スーパーファミコンでレトロゲーム機復刻のブームを作った任天堂ですが、次はハンドヘルドゲーム機をターゲットにしているのかもしれません。といっても先の2機種のような復刻ではなく、スマートフォンと組み合わせたものです。

任天堂が、ゲームボーイのような外観にするスマートフォンケースの特許を出願しました。この特許、2017年3月に日本でも出願されているようです。

内容としては見たままで、手帳型ケースのディスプレイ側が、ゲームボーイのインターフェースになっているもの。物理的なボタンを備えますが、押し込むことでタッチパネルを操作する形です。

スマートフォンをゲームボーイ風にするものとしては、専用ハードにスマートフォンとゲームカートリッジを差し込むSmart Boy Developer Kitや、iPhoneの背面でテトリスを遊べるWANLEなどがありますが、今回の特許はスマートフォン単体でゲームが動作しているのが特徴です。

特許を出願したところで、製品化されるとは限りませんが、レトロゲーマーズ好きには響くかもしれません。ただ、この特許はあくまでもケース。実際に気になるのは中身のほうでしょうか。スマートフォンで遊べる任天堂公式ゲームボーイアプリの登場が望まれます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bloombergの中国スパイチップのスクープはどこまで信頼できるか――ハイテク・エスピオナージュの闇を探る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/10/2018-10-06-motherboard-gettyimages-1013825418.jpg?w=1024" />
昨日（米国時間10/4）、Bloombergが報じたスクープはインターネットに鋭い亀裂をもたらした。一方の陣営はこの記事は正確であり、Bloombergの記者はかつてない規模の外国のハイテク・スパイがアメリカのハイテク産業に浸透し、途方もない損害をもたらしていることを暴露したというものだ。他の陣営は、そうではない、多くの人々がデタラメの騙されているのだという。

中国のスパイがアメリカのデータセンターで用いられているサプライチェーンに浸透し、Supermicroのマザーボードに鉛筆の芯の先端ほどの微小なチップを仕込んで情報を盗み出しているというのがBloombergの記事だ。SupermicroのボードはAppleからAmazonまでアメリカ中のデータセンターで用いられているという。

Apple、Amazon、Supermicro、それに中国政府はそろってこの報道を強く否定した。AppleとSupermicroはその後独自の否定声明を出している。これはめったにないことで、各社とも「なにも隠していない」と強調したいのだろう。声明は公開されており、一読することをお勧めする。

では国家機密の報道という闇の世界へようこそ。

私は過去5年間（最近はCBSで）主にサイバーセキュリティーに関する報道を担当してきた。CBSではサイバーセキュリティー関していくつかのスクープを発表している。これにはアメリカ政府が監視活動に役立てるため脆弱性を調査できるようプロダクトのソースコードを明かすようテクノロジー企業に秘密に圧力をかけていた件も含まれる。昨年私はNSAが5年間に5回もデータ漏えいを起こしていたことを突き止めた。発見した秘密情報は政府のアメリカ市民に対する情報収集活動は当初予想されたよりはるかに広汎であることを示していた。

私はBloombergのスクープに対して態度を決めかねている。

どんな分野であろうと事実を求めようとするジャーナリストが諜報コミュニティーから確実な情報を得るのは不可能に近い。スパイや外交官にとって機密情報を資格のない相手に明かすのは刑務所で長い時間を過ごすリスクを冒すことになる。事実、あるものは今も服役している。

セキュリティー担当記者がスクープできるのはトップクラスの情報源を握っているか、途方もないツキに恵まれているかどちらかだ――たいていの場合は後者だが。

当然読者は「スパイからのリーク」には用心深くなる。しかし一方、Bloombergは1990年以来、報道機関として高い評価を得てきた。調査は綿密で、重大なスクープなら10以上のソースから情報を得るのが普通だ。情報源は政府の内外にあり、証拠によって十分に裏付けのある記事を発表してきた。

とはいえ、こうしたスクープのソースは匿名であるのが普通だ。そもそも知る資格がなかったり、公開が禁じられている秘密情報であるなどの理由で情報源が法律的責任を追求される可能性があるからだ。しかしこれはアカウンタビリティーを難しいものにする。「事情に詳しい筋によれば」といった表現を好む記者はいない。記事が弱くなるからだ。記事に情報提供者の氏名が明記するのは記事が事実であるとことに責任を持つためだ。

一方で記事の対象となった企業からの否定声明は（これ自体Bloombergが正確に全文報道している）記事の内容が事実でないという証明にはならない。こうした声明は法務部を通して発表され、法律や諸規則に従っていることを主張している。証拠に基づいた報道を「言った、言わない」の水掛け論に持ち込もうという意図の場合もある。

そこでBloombergの記事に対して判断を下すのは読者に委ねられる。ジャーナリストはいかほどでも事実を報じることができるが、それを信じるか否かは結局読者だ。

Bloombergの記事に対するAppleの異議は、「指摘の内容があいまいだ」という点にある。しかし公平に言って、これほど重大なニュースであれば、最初から手の内をすべて見せることはあり得ない。しかしソースが他のニュースメディアに情報を流すのを防ぎながらさらに詳しい情報を得ようとする。情報源がライバルのメディアにも情報を流すというのは、スクープの価値を下げて報道の過熱を防ごうという意図で政府機関もときおり使うテクニックだ。

しかし記事で名指しされた企業、Apple、Amazon等も事情を知らず、闇の中にいる可能性がある。 外国政府による企業に対するスパイ行為に対するカウンターインテリジェンス活動が進行している場合、企業内でその事実をかすかにでも知ることになるのは一握りの人間だけなのは間違いない。アメリカの監視活動および対敵情報を所管する法律はこのような活動について「知る資格がある」人間を厳しく制限している。これは通常、企業の最高法務責任者に限られる。CEOや社長などその上司にはこの情報は知らされない。これは会社の経営陣が株主や市場に対して虚をつくことになるのを防止するためだ。

この点については2013年にエドワード・スノーデンが秘密文書多数を公開したときのことを考えてみるのがよい。

Apple他（この際はAmazonは含まれていなかった）のテクノロジー企業が関連したNSAのデータ収集プロジェクト、PRISMの存在が暴露された後、名指しされた企業はいっせいに強い言葉で関与を否定した。トップは知らなかったのだろうか？　半分は, イェスだ。しかしこうした場合、企業はチェリーピッキング、つまり自分たちに都合のいい部分だけに議論を限定することで、嘘をつかずに記事に反論することができる。 たとえば「アメリカ政府はPRISMでテクノロジー企業のサーバーから直接情報を入手している」という部分について、対象企業は「事実ではない」と否定した。しかし間接的アクセスまで否定したわけではなかった。そう主張すれば嘘になっただろう。

Bloombergの記事の批判者はチップのデザイン、スペック、機能などの技術的詳細を始めもっと情報が必要だと要求しいるがこれは正しい。元NSAの専門家、でRendition Infosecのファウンダーに転じたJake Williamsは、私の取材に答えて、問題の記事は「信頼できると思う。しかしもし事実でないと判明しても、（サプライチェーンを通じてサーバーに侵入する）能力は存在している。ネットワークが侵入されていないかどうかチェックできるようにする体制が必要なことは変わりない」と述べた。

私は当初この問題をカバーするのをためらった。問題があまりに複雑であり、、記事が衝撃的な事実を主張しているのに私には実否を確認できる手段がなかったからだ。Bloombergのチームがこの1年近くかけて探り出した問題について数時間で判断を下すのは難しい。Bloombergが記事発表の常道を踏んでいたすれば、こうしたカバーストーリーの場合、公表以前に数しれないほどの編集、推敲、ファクトチェックを受けていたはずだ。記者はいわば壁に頭をぶつけ、もうこれ以上何も報告するものがない状態になる。それから出版される。

もちろんBloombergももっとうまくやることはできただろう。たとえばNew York Timesが最近トランプ大統領のビジネスの税金問題でその取材過程をオープンにしたのがよい例だ。 Bloombergは結論を導き出すにあたって取材プロセスの透明性をさらに高めるべきだろう。ジャーナリズムは独占であってはならない。誰もが検証可能なオープンなものでなければならない。取材過程のオープンさを欠けばそれだけ読者の信用を失うことになる。

そこがこのような問題の報道で困難な部分だ。Bloombergの記事は、公平に言って、きわめて綿密に取材されており情報源も質が高いと思われる。しかし私が（他の読者もそうだと思うが）記事の内容を信用するかどうかはBloombergと取材チームを信用するかどうかにかかってくる。

フェイクニュースが溢れている現在、ジャーナリズムの未来のためにも、Bloombergの記事が決定的に間違っていたといった結果に終わらないよう私は望んでいる。



〔原文へ〕



（滑川海彦@Facebook Google+
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    秋葉原のPCパーツイベント「CFD PC DIY フェス 2018」10月28日開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/pc-cfd-pc-diy-2018-10-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/32645/60/resize/d32645-60-227150-0.png" />
「CFD PC DIY フェス 2018」は、有名パソコンパーツメーカー10社が参加するイベントになります。
メーカーごとに製品に関するセッションやブースの展示が行われ、ご来場の皆様に最新のパソコンパーツを体感いただけるイベントとなっています。

当日はプレゼント付きスタンプラリーやゲーム大会など、ご来場の皆様に楽しんでいただけるイベントも予定しています。(イベントの詳細は決定次第続報をお届けいたします)

さらに、今年もガラポン抽選会を開催いたします！
対象期間中に、対象店舗で該当ブランドの商品をお買い上げいただいたレシートをお持ちいただくと、先着で豪華賞品があたるガラポンに挑戦いただけます。
*抽選会に関する条件等詳細はイベントチラシ(プレスリリースファイル)をご確認ください。

皆様のご来場をお待ちしております！

■ 日程：2018年10月28日(日) 12：00～17：30
■ 場所：秋葉原 UDX 4階　http://udx.jp/
■ 参加予定メーカー(アルファベット順)：
　 AMD / ASRock / BitFenix / CFD販売 / Crucial(Micron) / DJI / GALAXY /
　 GIGABYTE(グラフィックボードのみ) / NVIDIA / Panram / WesternDigital / 玄人志向



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最新MacBook Proなどの非正規修理により起動しなくなる可能性。内部文書が配布とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6fa0a3bf5f10baf3611b46ed5e8bdb59/206717884/bunchin.jpeg" />
アップル独自開発のT2チップを搭載したiMac ProおよびMacBook Pro（2018）では、サードパーティーによる修理を防ぐためのソフトウェアロックが導入された可能性があると報じられました。

先月末にアップルの正規サービスプロバイダに配布された内部文書によると、このポリシーはT2チップを搭載する全てのアップル製コンピュータに適用されるとのこと。ハードの一部が交換された場合、専用の診断ソフトウェアを実行しない限り「動作不能」、いわゆる文鎮化（レンガ化）するとしています。

ただし、その後に正規プロバイダ以外での部品交換後も正常に動作が確認されており、社内文書は真実であるとしても、ロックシステムはまだ稼働していないとの続報が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Mapにグループ計画機能追加。複数人でのお店選びに便利
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/google-map/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a8103652969d8cbf5be0407a93b4f94d/206717918/dims.jpg" />
友達同士で出かけるとき、その行き先や、食事の場所を決めるのに時間がかかるのはよくあることですが、そんなときに便利な機能がGoogleマップに追加されています。

とくに機能名があるわけではなく、あえて言うなら、グループ計画機能といったところ。

たとえば食事の場所を決める場合、候補となるお店をGoogleマップ上で検索します。それを長押しすると候補リストに入るので、いくつかのお店を追加したら、そのリストを友人と共有。共有された側でもリストへの追加・削除が行えます。

あとは、そのリストの中のお店について、共有されたメンバーがそれぞれ、いいか悪いか（サムズアップとサムズダウン）を選んで意思表示を行うだけ。評価が最も高いお店をすぐに確認可能です。これまでのように、メールやチャットのやり取りを繰り返す必要はありません。

この機能はAndroid版とiOS版で提供されており、すでに利用できます。これからの行楽シーズン、上手く使って行きたい機能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月7日のできごとは「HTC EVO 3D ISW12HT発売」「K-r発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/10-7-htc-evo-3d-isw12ht-k-r/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ade07552b94dded51fa120d6d707ff95/206715835/00.jpg" />
10月7日のおもなできごと
2010年、ペンタックスがデジタル一眼「K-r」を発売
2011年、auが3D対応の「HTC EVO 3D ISW12HT」を発売
2016年、ASUSがSIMフリースマホ「ZenFone 3」（ZE520KL）を発売
2017年、ソニーが完全ワイヤレスイヤホン「WF-1000X」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleカレンダーのゴール機能で目標設定。スキルアップを目指そう！：Google Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5cf7c6c950ce4c99d38cd2d46b500512/206703143/1.png" />
「今月もヨガ、行かなかったな」「来月こそは、英語の勉強しよう」......気づいたら1か月が終わり、また新しい月が始まった。目標を決めて進みたいのに、スケジュールをうまく組めない、なんてことがありますよね。そんなときは「Googleカレンダー」が強い味方に。

Googleカレンダーが搭載する「ゴール」機能は、設定したゴールを達成できるように、カレンダーにスケジュールを自動で設定してくれます。自分で入力したり、登録した予定をずらしたりする手間が省けるすぐれものなんですよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-23/" title="Googleカレンダーで「ゴール」を設定">【ギャラリー】Googleカレンダーで「ゴール」を設定 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    発表前にPixel 3 XLをハンズオン。ディスプレイは6.3インチ、フロントカメラはデュアル仕様
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/pixel-3-xl-6-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F1235664aa2aed447846d26c9cfc06506%2F206718241%2Fdsc06339-1.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9c80d1f58c3cee87474a05a3cab85ba4c95e5d1a" />先週、発表前の新型ChromecastがBestBuyの店舗で販売されていたとのニュースがありましたが、今度はPixel 3 XLの番です。

 
関連記事：未発表の次世代Chromecast、BestBuy店頭で誤って販売。10月9日の発表は確実か

10月9日に発表予定のPixel 3 XLが、香港のモバイルショップWahPhoneで販売されており、Engadget中国版の編集長 リチャード氏が早速入手しています。ちなみに価格は1万5880香港ドル（約23万円）だったとのこと。もちろん、これは定価ではないでしょう。



Pixel 3 XLは、試作品が闇市場で取引されているとの噂もあり、これまでも数多くのハンズオン動画が公開されてきましたが、今回のユニットは、タイミング的にも製品版ではないかと考えられます。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/pixel-3-xl-hand-on/" title="Pixel 3 XL Hand On">【ギャラリー】Pixel 3 XL Hand On (23枚)</a></p>

すでに流出が続きすぎていて目新しさを感じなくなっているかもしれませんが、一応確認しておくと、付属品はUSB-C接続のイヤホン、USB-C to 3.5mmジャック変換ドングル、USB-C to USB-Cケーブル、USB-C to USB-Aドングル、18W USB-C電源アダプタ。電源アダプタはピンがハの字になったI(O)タイプで、オーストラリアなどで利用されている形状です。

画面サイズは実測値で6.3インチ。これはパッケージの記載とも一致します。これまで、Pixel 3 XLは6.7インチとの噂が主流でしたが、そこまでは大きくないようです。解像度は2960 x 1440ドット。



そのほか、CPU-Zからわかったこととして、SoCがSnapdragon 845でRAMが4GB、バッテリー容量は3732mAhという点が挙げられます。

ノッチはやや大きめで、こちらは噂通り、フロントにデュアルカメラを搭載しています。

▲OnePlus 6（左）と比べると、Pixel 3 XL（右）のノッチは大きめ

フロントカメラは8MPで標準と広角の組み合わせ。どうせなら背面をデュアルにすればとも思いますが、Googleとしては、グループセルフィのほうが重要と判断したということでしょう。


▲カメラUIも従来のAndroid 9 PieやPixelのものとは変わっているのがわかります

リアカメラは12.2MPのシングル仕様。指紋センサが背面に配置されているのも従来通りです。



また、Googleがすでにティザーを公開しているとおり、握って操作するActive Edgeも搭載。ただし、やはりPixel 2 / 2 XLと同様にカスタマイズは行えないとのことです。

 
関連記事：Google、新スマホの先行CM「Google Pixel: ぎゅっ、から始まる。篇」公開　アクティブ・エッジ搭載示唆か

画面サイズやフロントデュアルカメラの仕様など、情報が確定したものもありますが、それ以外では、すでに目新しさを感じないのが正直なところ。正式発表前に、ここまで丸裸にされる端末も珍しいのではないかと思います。

ただ、Pixel 3 XLが見慣れてしまったとはいえ、日本時間10月10日0時からの発表イベントではPixel 3 / 3 XL以外にも、新型PielbookやPixel Slate、Chromecast、スマートディスプレイのHome Hubなどの発表が予想されています。これ以外にもサプライズ的な発表がないとも言えず、やはり楽しみにしていたいところです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    出足の早いiOS 12、すでに最高の採用率を達成…パフォーマンス重視が成功か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/ios-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/10/img_3395.jpg?w=730" />
市場分析サービスのMixpanelは今、iOS 12のインストールベースを調べている。それによると、iOSの最新バージョンはかなり人気が高くて、すべてのiOSデバイスのほぼ47.6%にすでにインストールされている。45.6%がまだiOS 11、そしてiOSユーザーの6.9%がもっと古いバージョンを使っている。

採用率は、とくにアプリのデベロッパーにとって重要だ。AppleはiOSのメジャーリリースと共に、新しいフレームワークをリリースしている。しかしデベロッパーは、その後もしばらくiOSの旧バージョンをサポートしてからでないと、新しいフレームワークへの全面移行、そして旧バージョンのサポート停止には踏み切れない。



でもおもしろいのは、iOS 10のサポートを停止しても、デベロッパーはそれほど多くの顧客を失っていない。たぶん、iOSをニューバージョンにアップデートしないようなユーザーは、アプリのアップデートにも関心がないのだろう。古いアプリを、そのまま使っているのだ。

iOS 11は、これほど急速に採用率が上がらなかった。昨年Appleは11月6日に、iOS 11が10を上回った、と発表した。もちろんMixpanelとAppleの数字を単純に横並びで比較するのは間違っているが、今年のトレンドの違いは誰もが実感しているだろう。

iOS 12はパフォーマンスにフォーカスしている。今回のメジャーリリースは、iPhone 6のような古い機種にも対応している。iOS 11が動く機種ならiOS 12も動く、アップデートできる。要するに今持ってるiPhoneを速くしたければ、iOS 12にアップデートすべきだ。

多くの人は、それを知らないかもしれない。なぜなら、これまでは、iOSのニューバージョンで古い機種が相当遅くなっていたからだ。でも採用率が示すように、Appleの新しい意図を早くから理解したユーザーも少なくない。

[関連記事: iOS 12であなたのスマホが前より速くなる（未訳）]

[原文へ]
（翻訳：iwatani(a.k.a. hiwa）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デフォルト検索エンジン代金からLightningケーブル充電に不具合？まで。最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/lightning/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c0367388995d0a3d20f4409cd8dc0a33/206718523/Apple.jpeg" />
最新のiPhone XS/XS Max発売から10日以上が経過し、少し落ち着いた感もあるアップルのうわさ。しかし、そろそろ何かのイベントがあるとの観測も......？

Googleとの関係を象徴する「デフォルト検索エンジン代金」の推測から、Lightningケーブル経由での充電不具合報告まで、この1週間の噂をギュッと凝縮してお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Pixel 3 をフライング入手、発表前に動画プレビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/google-pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b1c8db981ad6dae2360d2265cf409daf/206718550/dims.jpg" />
期待のGoogle純正スマホ Pixel 3 は、日本時間で10月8日火曜夜24時(9日0時)からの Made by Google 2018イベントで正式発表の見込みです。

それはそれとして、香港のとあるショップで偶然フライング販売をゲットしたという中文版編集長リチャード・ライによる「発表前ハンズオン動画」をお届けします。

大きいほうの Pixel XL は6.3インチ画面、プロセッサはQualcommの最新ハイエンド Snapdragon845、HTCのフラッグシップと同じく画面に触らず握って操作できるアクティブエッジなど、基本はすでに各所でリークしていた情報そのまま。

背面カメラはデュアルやらトリプルではなくシングルのまま。奥行き推定など、自慢の機械学習(とデュアルピクセル？etc)があれば二眼の視差は不要とばかりに単眼を続けます。

一方で、前面カメラはデュアル仕様。グループで自撮りできる広角と、一人用の通常画角の組み合わせのようです。こちらはこちらで二眼とコンピュテーショナル・フォトグラフィーの強みを活かした仕掛けの発表があるかもしれません。

モノとハード仕様が分かっても、最近のスマートフォンはハイエンドであるほどソフトウェアの比重が高く、一体化した強みの詳細はまだ分かりません。

ましてやAndroid OSの開発元でありAI技術を誇るGoogleの、シングルカメラなのにポートレートの画質を称賛されたスマホPixelの最新モデルだけあって、発表会では何か驚きの性能や新機能を見せてもらいたいものです。










 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 23:22:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビックロ ビックカメラ 新宿東口店にファーウェイ・ショップがオープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/06/huawei-shop/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/24671/223/resize/d24671-223-493201-0.jpg" />

ファーウェイ・ジャパンは、ファーウェイカスタマーサービスカウンターを併設した初めてのファーウェイ・ショップを、老若男女が集まる東京屈指の国際色豊かな街、新宿の中心に位置する、ビックロ ビックカメラ新宿東口店内にオープンしました。ファーウェイショップ店内では、ファーウェイブランドがワンストップで体感できるショッピングエクスペリエンスや、専門性の高い製品アドバイスなどを提供するとともに、既存のファーウェイ端末ユーザーを対象とした、カスタマーサービスをその場で受けることができます。

2018年第2四半期、ファーウェイスマートフォンの全世界での出荷台数が世界第2位*1となりました。日本でも消費者の皆様から信頼され、2017年から引き続きSIMフリースマートフォン販売台数第１位*2を獲得しており、国内でのファーウェイスマートフォンのユーザー数は増加し続けています。今回のファーウェイショップのオープンにより、拡大する日本のファーウェイユーザーへの良質なカスタマーサービスと、多様化するお客様のニーズに応える上質なショッピングエクスペリエンスの提供を目指します。

■販売からカスタマーサービスまでワンストップで体験


今回オープンしたファーウェイ・ショップでは、ファーウェイの最新のスマートフォンをはじめ、タブレット各種、PC製品からウェアラブル製品まで、幅広い商品ラインナップを、実際に手にとって深く体験できるスペースとなっています。専門知識が豊富な専任スタッフがご購入の際のご相談や、製品に関するご質問に直接お答えするだけでなく、ファーウェイ製品購入後のカスタマーサービスをその場で受けていただくことができます。製品のご購入から、ご購入後の製品の修理までのサービスを一貫して提供する、初のファーウェイ・ショップです。

■即日修理にも対応*3するカスタマーサービスの提供



ファーウェイは、カスタマーファーストの考え方を大切にしており、お客様の様々なニーズに応えるため、ファーウェイ・ショップには専任の修理スタッフが常駐し、即日修理サービスをはじめ、製品に関する専門性的な知識を提供し、製品に関するお客様の理解を深め、より使いこなしていただけるようサポートします。


■オープニングキャンペーン
10月5日（金）～10月8日（月）の期間中、ビックロ ビックカメラ新宿東口店にてイベントを開催します。ファーウェイ製品をご購入されたお客様に抽選でノベルティグッズをプレゼントします（数量限定）。是非、ご期待ください！

「ファーウェイ・ショップ ビックロ ビックカメラ新宿東口店」 概要
名称 ：ファーウェイ・ショップ ビックロ ビックカメラ新宿東口店
住所 ：東京都新宿区新宿3-29-1 ビックロ ビックカメラ新宿東口店 B2F
TEL ：03-3226-1111（代表）
営業時間 ：10:00～22:00

カスタマーサービス概要
サービス内容 ：液晶交換・電池交換・基盤交換・本体交換など
対象製品 ：ファーウェイ製SIMフリースマートフォン
修理時間 ：12:00～20:00（最終受付19:30）
その他 ：純正ACアダプター、USBケーブル、安心保障パックなど付属品販売

ファーウェイデバイス日本・韓国リージョンプレジデント呉波（ゴ・ハ）：



「ファーウェイは、顧客主義を重視しており、お客様の様々なニーズに応える革新的な製品開発を行うだけでなく、新しいユーザー体験の提供を常に心がけています。今回、日本で初となるカスタマーサービスカウンターを併設したファーウェイ・ショップを東京屈指の繁華街である新宿にオープンすることで、さらに幅広い多くの方々に最新のプロダクトラインを実際に体験できるスペースを提供するとともに、既存のファーウェイユーザーの方にも、親切かつ、より専門性の高いアフターサービスの提供が可能となりました。ファーウェイは今後も、イノベーションを堅持し、日本の皆様にイノベーティブな製品とサービスを提供し続けることを目標に努力してまいります。」

*1 IDC, Worldwide Smartphone Market, Top 5 Company Shipments, Market Share, and Year-over-Year Growth, Q2 2018
*2 BCNランキング：全国の家電量販店、ECサイトより集計したPOSデータを基にする実売ランキング。情報順位はBCN「スマートフォン月間売れ筋ランキング」にて集計（集計期間2017年1月1日~2018年9月30日）
*3 即日修理対応機種は全11機種（10/5現在）。該当機種以外はお預かりとなり、修理後に郵送での対応となります。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Oct 2018 23:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    そろそろ国内発表？Xperia XZ3最新情報まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/07/xperia-xz3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6732170d71a5e8923c590d6463530e0e/206718556/xperiaxz3.jpg" />IFA 2018にて発表された「Xperia XZ3」。シリーズ初となる有機EL（OLED）ディスプレイなど、見どころが盛り沢山で、大きな注目を集めている端末です。IFA 2018時でのアナウンスによれば日本は今秋とのこと。

日本での発表が待ち遠しいところですが、気づけばもう10月。そろそろ各キャリアから秋モデルが発表される時期になります。......ということはまもなく登場？ 正式発表が待ちきれないので、ここでは海外発表時の情報を集めてみました。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/sony-xperia-xz3-0/" title="Sony Xperia XZ3">【ギャラリー】Sony Xperia XZ3 (17枚)</a></p>
「iPhone XS」か「Xperia XZ3」か　秋スマホの本命を比較


例年、日本のスマホ市場を賑わしている「iPhone」と「Xperia」の最新モデルがついに出揃いました。「iPhone XS」と「Xperia XZ3」の仕様比較をお届けします。（つづき）

 
IFAで触れた「Xperia XZ3」について感じた素直な気持ち：週刊モバイル通信 石野純也


8月31日から9月5日に渡って独ベルリンで開催されたIFAでは、数々のスマホが発表されました。残念ながら、サムスン電子はIFAに先立ってGalaxy Note9を発表、これを追うファーウェイも、IFAでは「Kirin 980」のみを披露し、「Mate 20」は10月16日の英ロンドンで開催される発表会に持ち越しになってしまいましたが、それでもスマホは依然として注目分野の1つでした。

全体を通して見たとき、日本のユーザーの関心が集めたのはやはりソニーモバイルの「Xperia XZ3」でしょう。（つづき）

 
iPhoneには無いサイドセンスで快適操作、Xperia XZ3を動画でチェック


ソニーがIFA2018で発表した秋冬シーズンのフラッグシップモデル「Xperia XZ3」。有機ELディスプレイの採用やエッジを丸めたデザイン、さらに側面を指先でダブルタップすると起動する「サイドセンス」機能により持ちやすさと使いやすさが大きく向上しています。Snapdragon 845に1900万画素カメラとスペックも十分。

特に気になるサイドセンス機能は動画で見ると一目瞭然、タッチの感度は変えられるので、ユーザーごとに細かい調整も可能です。（つづき）

 
スマホ液晶に近づく「死」　Xperiaまで有機ELへシフト


スマホ向け液晶は、明らかに死へと向かっています。

サムスンを筆頭にアップル・ファーウェイなどの各社がディスプレイを有機ELへシフトを進めるなか、ソニーモバイルも最新スマホ「Xperia XZ3」でついに有機ELを採用。また、IGZO液晶をあれだけ推していたシャープですら、ドイツ・ベルリンのIFA 2018で有機ELスマホをお披露目しています。（つづき）

 
「Xperia XZ3」は文句なしの良スマホ　あえて欠点を挙げるなら


ソニーがIFA 2018で発表した最新スマホ「Xperia XZ3」。短い試用ではありますがデザインや画面・ソフトウェア、どれをとっても完成度の高いスマホです。あえて欠点を挙げるとすれば、どのあたりになるのでしょうか。（つづき）

 
ソニー Xperia XZ3発表　初の有機EL、薄くスタイリッシュに大刷新


ドイツ・ベルリンのIFA 2018会場より。ソニーモバイルが新型スマートフォン「Xperia XZ3」を発表しました。シリーズ初となる有機EL（OLED）ディスプレイを採用するほか、XZ2で不評だった「厚さ」を改善するなど各所をブラッシュアップしています。（つづき）

 
液晶を捨てて大正解 ソニー新フラグシップ Xperia XZ3の実機に触れる


ソニーモバイルがIFA 2018にて発表した「Xperia XZ3」は、先代の「Xperia XZ2」に比べてどこが変わったのでしょうか。

大きな変更点はディスプレイです。Xperiaシリーズ初となる有機EL（OLED）を採用し、画面サイズは5.7インチから6.0インチへ、約0.3インチ大型化。画面解像度も2160 x 1080から2880 x 1440へと高精細化を果たしています。（つづき）

 
ソニーXperia XZ3 対 XZ2 詳細スペック比較。初の有機EL以外どう変わった？


ソニーXperiaシリーズ初の有機ELディスプレイ採用モデル、Xperia XZ3と前モデルXZ2の詳細仕様比較をお伝えします。

Snapdragon 845プロセッサや4GB RAMは変わらない一方、表示方式が変わったことで薄くなり、曲面ディスプレイのエッジを使うサイドセンスなど新しい操作も加わりました。そのほか前面カメラの強化、スピーカーの音量増、「構えて自動カメラ起動」などソフトウェア改善も多数みられます。（つづき）

 
ソニー Xperia XZ3実機動画


ドイツ・ベルリンのIFA 2018会場より。ソニーモバイルが発表した新スマートフォン「Xperia XZ3」の実機動画を速報的にお届けします。（つづき）

 
Xperia XZ3の背面ノッチ、理由は？


「Xperia XZ3」には、実はノッチがあるってご存知ですか？

ノッチといってもiPhone Xのように画面上部にあるわけではありません。背面のUSB-C端子まわりに、凸字型のノッチ（切り込み）があります。（つづき）
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/sony-xperia-xz3-0/" title="Sony Xperia XZ3">【ギャラリー】Sony Xperia XZ3 (17枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Wikipedia上の壊れたリンク（ページが存在しないリンク）をInternet Archiveらの努力で大量に修復
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/07/wikipedia-internet-archive/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/10/gettyimages-528784450.jpg?w=730" />
【抄訳】
Webは、脆（もろ）い場所だということがわかってきた。企業や政府機関や教育機関や個人や団体が、しょっちゅう、サイトを立てたり下ろしたりしている。でも問題は、Webが記録のシステムになってることだ。だからページが存在せずリンクが切れていたら、その記録が得られない。そこで、多くのWebページを永久保存しているボランティアサイトInternet ArchiveとWikipediaが協力して、900万の壊れたリンクを生き返らせ、わずかひとつのナレッジベースではあるけれども、この問題を解決した。

Internet Archiveは、できるかぎり多くのWebサイトのコピーを作り保存して、Webのアーカイブ（'文書館'）を作っている。なくなったページのリンク(URL)が分かっているときは、Internet ArchiveのアーカイブWayback Machineで3380億ページのWebページを検索できる。そこには、World Wide Webの草創期からのページがある。ただし問題は、現状ではリンクのURLが正確に分かってないと探せないことだ。

しかしWikipediaのページ上の壊れたリンクは、ページのソースにそのリンクのURLが当然ある。WikipediaのコントリビューターMaximilian Doerrが、ソフトウェアの力で、その壊れたリンクの問題を解決した。彼は、Internet Archive botを略したIAbotというプログラムを作った。Internet Archiveがもう一人クレジットしているStephen Balbachは、DoerrとInternet Archiveに協力して、Wikipediaのアーカイブを調べ、データエラーを修復するプログラムを書いた。

まず、IAbotが壊れたリンクを見つけた。そういうページは、404 "page not found"、というエラーを返す。見つかった壊れたリンクをBalbachのプログラムがInternet Archiveで検索し、それがアーカイブにあったら、アーカイブのリンクに置き換える。物理的には同じページではないが、コピーだから内容は同じ...コピーを作った時点のまま...だ。

これで、死んだリンクが生き返る。

これまでの3年間で彼らのソフトウェアは、22のWikipediaサイトの600万のリンクを蘇生した。またWikipediaのボランティアたちは、手作業で300万のリンクを修復した。驚異的な作業量だが、おかげでWebのWebらしさが維持され、監査証跡も得られる。

このプロジェクトの結果を発表するブログ記事でInternet Archiveは、Wikipediaのユーザーが最近10日間にクリックしたリンクについて報告している。それによると、クリックの相当数がInternet Archiveのページだった（下図）。Wikipediaの壊れたリンクを直したことには、大きな効果があったのだ。

〔クリック数のグラフ: グラフのいちばん下の圧倒的に長い棒がアーカイブ、そのすぐ上はbooks.google.com〕




グラフ提供: Internet Archive


【後略】

[原文へ]
（翻訳：iwatani(a.k.a. hiwa）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Pixel Slateの鮮明な画像が流出。取り外し可能なキーボードも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/07/google-pixel-slate/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/39b89d368bee529c330a14d7a1ca2a6b/206718581/dims.jpg" />
Pixel 3 / 3 XLと共に、10月9日に発表が予想されているGoogle初のChrome OSタブレット、Pixel Slate(Nocturne)。その鮮明なプレス画像が流出しています。

Pixel Slateの画像は、これまでにサードパーティ（Brydge）製のキーボードとセットのものが出回っていました。しかし、今回MySmartPriceが掲載した画像では、Google公式のキーボードも明らかになっています。

 
関連記事：
GoogleのChrome OS搭載タブレット「Nocturne」とされる画像が流出か



画像を見ると、本体左右にUSB Type-Cポートがあるようです。また、以前の画像からは、上部には指紋センサの配置が確認されています。

Chrome OS搭載タブレットといえば、Acer Chromebook Tab 10がすでにリリースされていますが、それとはUIが若干異なっているよう。おそらくはPixel Slate専用なわけではなく、単にバージョンが進んでいるものと考えられます。

 


また、Google純正と考えられるキーボードは、タッチパッドも搭載しており、Microsoftのタイプカバーのような雰囲気。Googleアシスタント専用キーも確認できます。

仕様についての詳細はまだ明らかになっていませんが、ベンチマークサイトでは第8世代のm3 / Core i5 / i7を搭載との情報も出てきています。

また、Windows 10とのデュアルブートになるとの噂も。ただ、少なくともキーボードを見る限りでは、Windowsのことは考慮されていない様子です。デュアルブートが可能だとしても、出荷時から対応しているのではなく、インストールも可能といった意味合いなのかもしれません。

 
関連記事：
Pixel Slateのベンチスコアが流出か。最上位モデルは第8世代Core i7 / 16GBメモリとハイスペック志向
Googleの新タブレットPC「Pixel Slate（Nocturne）」、Windows 10とのデュアルブートをサポート？

発表イベントは日本時間10月10日午前0時から。Chrome OS関連では、もう1機種、新型Pixelbook(Atlas)の発表も噂されています。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneよりそっち？ Engadget 日本版 激動の9月に超読まれた記事トップ10
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/07/iphone-engadget-9-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad885a1f36e55a8839caff5da4e116f6/206718561/43294861_169617157278501_3344838113997357056_n.jpg" />
2018年9月はAppleの発表会もあり、Engadget 日本版では歴史上最多となる600本近い記事を掲出、ページビューも最高値に迫る勢いでした。私、ACCNがジョインさせていただいた当初（2017年1月）の倍に当たる規模となります。

そんな大フィーバーの9月掲載記事から、最も読まれたもの......すなわち「超読まれた記事」トップ10をご報告させていただきます。私的なものではなく、データに基づくものです。なお、月後半に掲載されたものは集計期間が短くなりますので、将来的な順位は変動するものと思われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS向けの軽量版アプリFacebook Liteがトルコでリリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/07/ios-facebook-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/435c66b12430000c49d576e595338d4a/206718654/2018-10-07_15h34_23.jpg" />
FacebookがiOS向けの軽量版アプリFacebook Liteをリリースしました。ただし、執筆時点（10/7 15:30）では、トルコでのみダウンロードが可能です。

Facebook Liteはアプリのインストールサイズが5MB以下と小さいのが特徴。使用するデータ量も少なく、2G接続など、速度が遅い環境でも快適に使用できるとされています。なお、Android向けには2015年にリリースされており、日本でも昨年から利用可能になりました。

もちろん、軽量版アプリはFacebookが初めてではなく、TwitterやYoutube、SkypeなどもLite版をリリース済み。Googleの各アプリにも軽量版のGoバージョンが提供されています。

 
関連記事：通信量が最大70%減る「Twitter Lite」発表。写真動画の自動表示を制限、モバイルサイトを高速化

Android版のFacebook Liteでは、インターフェースがやや簡略化されているものの、基本機能はほぼそのまま。画像の圧縮などが行われている可能性はありますが、見た目には気づかない範囲です。なお、モバイル通信環境では、動画の自動再生も抑止されます（Wi-Fi環境では通常通り、自動再生されます）。

Lite版アプリは通信が遅く不安定だったり、通信費が高価な新興国向けのイメージかもしれませんが、iOS版がなぜトルコでのみ提供されているのかは不明です。もっとも、一部の地域でテストを行い、徐々に対象国を増やすのは一般的に行われていること。今後、米国や日本などでも利用可能になるものと考えられます。

ただ、iPhoneを購入できるユーザー層であれば、軽量版アプリの必要性は低いとも考えられます。この辺りがiOS版が後回しになっている理由なのかもしれません。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カリフォルニア州でデバイスのデフォルトパスワードを禁ずる法律が成立
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/07/ddos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/10/gettyimages-10138254182.jpg?w=730" />
良いニュースだ!

California州が2020年から、すべての新しい消費者電子製品に、"admin", "123456", あるいは古くからお馴染みの"password"といった、デフォルトのパスワードを設けることを禁ずる法律を成立させた。

その法律によると、ルーターやスマートホーム製品など、同州で生産されるすべての新しいガジェットは、最初から"リーズナブル"なセキュリティ機能を持っていなければならない。とくにパスワードについては、各デバイスが、あらかじめプログラミングされたユニークな（他機と共通でない）パスワードを持っていなければならない。

また、新しいデバイスはどれも、ユーザーがデバイス固有のユニークなパスワードを入力してそれを最初に使用するとき、新しいユーザー固有のパスワードの設定を求め、その設定を終えたあとにのみ、最初のアクセスを認めるものでなければならない。

何年も前から、ボットネットたちが、セキュリティのいい加減なデバイスを利用して、大量のインターネットトラフィックでサイトを襲撃してきた。その大量のトラフィックによる攻撃は、分散型サービス妨害攻撃（distributed denial-of-service, DDoS）と呼ばれている。ボットネットが目をつける'いい加減なセキュリティ'の典型が、デバイスに最初から設定されている、そしてユーザーがそれを変えることもない、デフォルトパスワードだ。上に例を挙げたような、よく使われるデフォルトパスワードは、そのリストがどこかに公開されているので、マルウェアはそれらを利用してデバイスに侵入し、そのデバイスをハイジャックする。そして、ユーザーの知らないうちにそのデバイスは、サイバー攻撃の道具にされてしまう。

2年前には、Miraiと呼ばれる悪名高きボットネットが、何千台ものデバイスを悪用してDynを攻撃した。Dynは、多くの大型サイトに、ドメインネームサービス(DNS)を提供している。DDoSでDynが麻痺してしまうと、これに依存しているサービスに誰もアクセスできなくなる。被害サイトの中には、TwitterやSpotify, SoundCloudなどもいた。

Miraiは、比較的単純素朴な、しかし強力なボットネットで、デフォルトパスワードを悪用していた。今度の法律でデフォルトパスワードというものがなくなれば、このタイプのボットネットは防げるが、でもセキュリティの問題はほかにもたくさんある。

もっと高度なボットネットは、パスワードには見向きもせず、個々のIoT（物のインターネット）デバイスの脆弱性につけこむ。その典型的なデバイスは、スマート電球、アラーム、家庭用電子製品などだ。

IT評論誌The Registerの指摘によると、今回のカリフォルニア州法は、バグが見つかったときのソフトウェアのアップデートを、デバイスのメーカーに義務付けていない。大手のデバイスメーカー、Amazon、Apple、Googleなどはソフトウェアを常時アップデートしているが、無名に近いブランドの多くはやっていない。

しかし、そんな現状でも、この法律は、何もないよりましである。今後もっともっと、改定していただきたい。

[下の引用記事（未訳）の関連記事]



Large DDoS attacks cause outages at Twitter, Spotify, and other sites



[原文へ]
（翻訳：iwatani(a.k.a. hiwa）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Oct 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>