<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    アップル、元Armリードアーキテクトを雇用。Mac用独自プロセッサの開発を加速か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/arm-mac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F85da8000-9891-11e9-9e4e-9ee0097f9b70&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bb2f677487f8c344be42046157f817d42de86c8d" />
アップルが、ソフトバンク傘下の英半導体企業Armでリード･アーキテクトを勤めていた、マイク･フィリッポ氏を雇用したことが報じられています。これはアップルの独自プロセッサ（SoC）の将来に、大きな影響を及ぼしそうな移籍です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 08:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット 6/28  #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/3000-amazon-6-28-engadge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり。Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというものになります。

先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップ6月いっぱいは毎日出題します（ペース配分を間違えたわけじゃないですよ！）。

基本的には前日に掲載した話題から出題しますので、Engadget 日本版をよく読んだら答えは簡単（なはず？）。本日の応募のみ有効です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月28日のお題：
なにやらLINEのスタンプにもサブスクリプションの波が来ているようですね。

約300万セットのクリエーターズスタンプが使い放題になる「LINE STICKERS PREMIUM」が7月に開始される予定とのこと。金額にして3億8000万円相当のスタンプが自由に使えるようになるそうです。

さて問題です。この「LINE STICKERS PREMIUM」、月額いくらで提供されるでしょうか？

答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月28日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月28日のできごとは「Iconia A1-810（マンガロイドZ）発売」「フルセグ対応スマホ 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/6-28-iconia-a1-810-z/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/1ed32c20-98b1-11e9-bfdb-ee6121d2ea02" />6月28日のおもなできごと
2003年、ニコンがレンズ回転式デジカメ「COOLPIX SQ」発売
2013年、富士通が薄型ノートPC「LIFEBOOK UH90/L」を発売
2013年、日本エイサーが「Iconia A1-810」（マンガロイドZ）を発売
2013年、ソフトバンクがフルセグ対応の「AQUOS PHONE Xx 206SH」「ARROWS A 202F」を発売
2018年、任天堂が「ニンテンドークラシックミニ ファミリーコンピュータ」を販売再開
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スペイン生まれのブルーライトカットPCグラス「BARNER2.0」（8/13まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/gf063-pc-barner2-0-8-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/d19c044c8e46a1bb0938b87e6c52993297806fbe1f5319f961e3dfc66fd9/r03.jpg" />


 
Barner2.0（バーナー）とは？

デジタルデバイスの有害なブルーライトから目を保護する為に開発された　
「最高のブルーライトカット率」「高品質」「デザイン性」「使いやすさ」　を兼ね備えた今までになかったPCグラスです。
より良い睡眠、健康的な生活をサポートします。



あなたは普段パソコンやスマホに1日どのくらいの時間を費やしていますか？

私たちは日々スクリーンに囲まれて生活し、デジタルデバイス上で平均約9時間を費やしています。
デジタルデバイスは有害なブルーライトを放射していると言われ、健康に悪影響を与えています。
そして現在コンピュータービジョン症候群（CVS）と呼ばれる新たなデジタル症候群が出てきています。



CVSはデジタルデバイスの前で一日3時間以上を費やしている人の90%に影響を与えています。
下記の症状が代表的なものです。
&bull; 眼精疲労、ドライアイ、充血
&bull; 頭痛、めまい
&bull; 首の痛み
&bull; 複視、再焦点困難
&bull; メラトニン生産の減少
&bull; 黄斑変性症
&bull; 睡眠障害
睡眠障害を引き起こすと、人間のサーカディアンリズムを崩す危険性もあります。
ブルーライトは見えないところであなたの健康に大きな悪影響が及んでいるかもしれません。


Barner2.0の効果

メラトニン生成を促すことにより、早く眠りに就き、睡眠の品質が上がります。
それと同時に概日リズムを整えることも出来ます。



Barner2.0を日常に取り入れることにより睡眠効率を上げ、あなたの健康をサポートします！
集中力アップ、目のリフレッシュを促し、片頭痛・目の充血ともサヨナラ！　オフィスワークを快適に過ごせます。



Barnar2.0を取り入れるべき理由

Barner2.0は健康とスタイルの完璧な組み合わせです。
生活の中でデジタルデバイスが当たり前にある世の中になりました。

ブルーライトの光から悪影響を及ぼすのはわかっていてもその悪影響から健康を守る改善策はほとんどありませんでした。
ブルーライトをカットする眼鏡は以前からありますが、光を100%カット出来る商品は未だに見たことがありません。
これらの商品は長時間つけていると疲れが生じます。


ブルーライトから健康を守る為に、簡単に日常に取り入れられるツールとして、高機能で使いやすいお洒落なメガネが必要だと考えました。
特にオフィスワークで室内のLED、スマートフォン、コンピュータ画面に日々晒されている人々を守る事をコンセプトに開発されました。





特徴1 最強のレンズ

・レンズはデジタルデバイスに長時間晒されている人のために特別に開発された
コーティング加工を施しています。
・目をより良く保護するために進化したブルーライト遮蔽レンズを採用しています。
・網膜に到達するブルーライトを100%ブロックし、初期段階の黄斑変性を避けられます。

下の動画はブラックライトがどれだけカットできているのかを検証しています。
左）Barner2.0 右）他社商品



430nm〜450nmの可視光線で40％/410nmで100％のブルーライトをブロック。
どんな環境でも目をブルーライトから保護出来ます。

レンズの特性





・アンチスクラッチ　ー追加ハードコートでコーティング、滑らかな表面で傷が入るリスクを大幅低減
・静電気防止　―優れた帯電防止コーティングは静電気を低減し、レンズの表面に埃が付着するのを抑え、クリアな視界を提供
・疎水性　―疎水性レイヤーで水滴や油汚れが表面につきにくい
・簡単お手入れ　ー滑らかなトップコーティングで液体や汚れが付きにくく 優れたビューイング体験を提供


特徴2 柔軟な作り



・重量はたったの22.6g。つけてる事を忘れるほどの軽さです。
・フレームはプラスチックの一種であるポリカーボネートを採用。
・フレームとヒンジの作りが柔軟になり、どんなサイズのお顔にも合わせられます。
・鼻や耳のグリップを良くして傷リスクを低減します。



特徴3 健康とファッション

Barner2.0 はクールでスタイリッシュ、カラフルなデザインにこだわり、あなたの健康をサポートします。



・健康面：　グラスで目を徹底的に保護し、有害なブルーライトから目の網膜を保護します。
・スタイリッシュ：　最新ファッショントレンド/カラーをふんだんに取り入れたデザインになっています。

クールでスタイリッシュ





Barner2.0は3種類のデザインに各6種類のカラフルな色から選べます！





"DALSTON"は３種類のサイズの中で一番幅を広く作っています。クールでスレンダーな印象を与えます。









"LE MARAIS"は丸みを強調したデザインでソフトで柔らかい印象を与えます。









"CHAMBERI" は最新のデザインで、今海外で人気上昇中の商品です。







・ご自身がお持ちのサングラスやメガネのサイズを測って、それに近いサイズの商品を選ぶ事をお勧めします。
フレームが柔軟な作りですので使用するのに問題はありませんが、ご自身のサイズに近い方がより見た目をスタイリッシュにきめられます！

・今まで眼鏡をかけたことがない方でも全く問題ありません。リピート頂いている80%のお客様は初めて眼鏡を使う方々です。









"Barner2.0は今までにない心地よさを体感して頂けます"



クリップオン

オフィス内でのPC作業が終わり、クリップオンをBarnerに取付ければサングラスに変身！
毎回スクリーンに向かう時はもちろん、ビーチやアウトドアの野外でも活躍！











パッケージデザイン

Barner2.0のもう一つの拘りは、お洒落でハイセンスなデザインのパッケージです。





セット内容

・Barner2.0 又はBarner2.0 +クリップオン
・眼鏡ケース
・眼鏡ネックストラップ
・眼鏡拭き（マイクロファイバー）



こちら４点をバーナーボックスに入れてお届け致します。
クリップオンもご注文頂く場合、別の専用ケースに入れて一緒にお届け致します。



開発ストーリー

デジタルデバイスに浸透しきった生活の経験から、自他ともに何百万人もの人々がブルーライトから悪影響を受けている現状に危機感を覚えた三人の友人同士でBarner Brand社は2017年バルセロナに設立されました。
2016年にブルーライトカットを追求したグラスのアイディアを思いつき、開発をスタートさせました。
2017年に初めてKick starterに公開し、63カ国の方々から約1400万円の支援金を集める事が出来ました。
そして私達はその支援金を元に会社を設立し新たなスタートを切ることが出来ました。

Barner第一弾は多くの方からの感謝のお言葉、そして多くのフィードバックをもらうことが出来ました。その中で最も多かった意見が、

今までと同じ材質とデザインでどんな顔の人にも合うようにしてほしい！
価格をよりリーズナブルにしてほしい！
最新技術のブルーライトブロッキングレンズを使ってほしい！
というものでした。



その後皆さんのフィードバックを元に新しいメガネ開発に取り組んできました。
私達は沢山の工場を訪問して、求めてた最高品質の素材を見つけ、価格を抑えることに成功し、素晴らしいブランド代理店にも恵まれ、結果今までにない素晴らしい商品を作ることが出来ました。
皆様のフィードバックのお陰で進化したBarner2.0アイウィアーが完成しました。
Barner2.0は、画期的なブルーライトカット眼鏡として、海外クラウドファンディンサイトIndigogoで約5000万円の資金調達に成功し、
以下の海外メディアでも取り上げられ、現在大ヒット商品になりました。



開発メンバー紹介



エドゥーは、スクリーンに囲まれる業界で長年働いていました。その間スクリーンの前で働き続けた後の極度の疲れや睡眠障害に悩まされた経験から、ブルーライトによる健康への悪影響についての研究が始まりました。
7年前に初めて起業し、Barnerの開発を始める前の4年間はグーグルやサムスンのような大手会社で働きながら研究をしていました。



ラモンはアクセンチュアで経営コンサルタントとして働きながら、二年前に起業しました。デジタルデバイスにさらされ続けた彼は、充血や目のかゆみ、そして睡眠障害、そんな毎日を送っていました。目薬に嫌気がさしたころ、エドゥーからBarner社へのお誘いがありラモンは迷うことなくチームに参加することを決めました。


起案者の思い

私達は海外で開発された便利な商品を日本に流通させる為に日々活動しています。BarnerBrand社は、人々の健康を守りたいという思いを形にした会社です。多くの時間を費やし研究を重ねて来たのはもちろん、Barner2.0の商品開発までたどり着いたのも、彼らの骨幹には常に健康を学び続けるという価値観でチーム一丸となってたからだと思います。
皆様からご支援頂いた資金はBarner2.0を日本国内でのマーケティングと活動資金に使わせて頂きます。このPCグラスを使うことで、特に日々パソコンを使う方の悩みが改善され、皆様が健康でより良い仕事パフォーマンスが出来る様になる事が私達の願いです。最後まで貴重な時間を割きお読み下さりありがとうございました。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 17:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゆるいネコが口から寿司を発射する全方位シューティングゲーム「Neconoia」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/neconoia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/791d2680-95ba-11e9-af5f-271943e39a98" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Neconoia」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Neconoia」は電脳空間で助けを求める少女を救うシューティングゲーム。「主人公は奇妙な姿に変身するネコ」、「口から発射する弾が寿司」といった具合に、作者のユニークな世界観がふんだんに表現された作品です。



基本的なゲームシステムはシューティングですが、プレイヤーはステージ内を縦横無尽に動き回ることが可能（いわゆる"全方位シューティング"）。また弾（というか寿司）もオート発射なので、プレイヤーはひたすら移動だけに専念できます。

プレイフィールとしては、激しく動きまわって敵弾を避けるというより、敵弾の軌道を読んでサッとかわすイメージが近いかもしれません。いずれにせよ、ゲームバランス的にはシューティング初心者でも充分楽しめる難易度です。



 
「Neconoia」アプリダウンロードはこちらから
　




敵を倒すと画面左上の「NECOPOWER（ネコパワー）」ゲージが上昇。最大まで貯まるとネコが別形態へ進化します。巨大な耳と髪の毛がインパクト大の「めがみょーん」や円盤型でフワフワ浮遊する「にゃーんふぉー」など、その姿と名前は個性的なものばかり。どの形態に進化するかはランダムなので、レアな形態の発見を目標にプレイしてみるのもアリです。



階層が進むほどステージの地形は変化し難易度も上昇。敵が発射する弾を丁寧に避けるテクニックが問われます。「形態変化で減少した体力を回復し、敵が密集していないスペースへ素早く移動」という風に立ち回って、電脳空間の謎を解き明かしましょう。



冒頭で触れた通り、『Neconoia』は独特の世界観の元で描かれるシューティングゲームです。ネコの形態を全種類コンプリートしたり、条件達成で明らかとなる「おはなし」を読み進めたりとやり込み要素も豊富。ネコ好きを含め、雰囲気に惹かれる方はぜひ一度プレイしてみることをオススメします。

　

 

 
「Neconoia」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaが置時計に。見落としがちな「時計」アプリの便利機能を教えます：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3472%2C2191%2C347%2C396&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C757&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F25cf4750-8b70-11e9-b773-7480f911ad89&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f404440c12e7a3a99b53c501fa5de05e8607f979" /> Xperiaの「時計」アプリで使うメイン機能といえば、「アラーム」ではないでしょうか。でも、「時計」アプリが備える便利な機能はそれだけではありません。

海外出張や旅行に行く機会がある人には、時間と合わせて現地の天気も確認できる「世界時計」が役立ちます。また、あえて置時計として使えるちょっぴり地味な機能「卓上時計」もお忘れなく。

なお、今回の検証にはXperia XZ2を利用しています。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-9/" title="Xperiaの「アラーム」の使い方">【ギャラリー】Xperiaの「アラーム」の使い方 (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのジョニー・アイブが退社、独立へ。iPhone や iMacを手がけた最高デザイン責任者
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/ive/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F954d8600-992b-11e9-bb5f-43df28734f41&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6425ddd3a55319d43ba4ab1823231c1e096640bc" />

アップルの最高デザイン責任者ジョニー・アイブが、27年勤めたアップルを年内に退社します。

アップルの発表によれば、ジョニー・アイブは自身の独立したデザイン会社を興し、退社後もアップルを主要クライアントとして「幅広いプロジェクトに、密接に」協力してゆく予定です。

ジョニー・アイブは1967年生まれの英国人インダストリアルデザイナー。社外のデザイナーとしてPowerBookのデザインに関わったのち1992年からアップルに加わり、1997年からはデザイン担当の上級副社長、2015年には新設の最高デザイン責任者 CDO に就任しています。

代表作は iMac や iPod 、iPhone、iPad 、MacBook など。スティーブ・ジョブズ復帰後の成功したアップル製品のイメージ、特にガラスとアルミでシンプル・ミニマルなスタイルを確立したデザイナーです。

ティム・クックのコメントは、「ジョニーはデザインの世界で無二の存在であり、アップルの再興に果たした貢献は言葉に尽くせません。1998年の画期的なiMacからiPhoneまで、そして近年では前例がないほど野心的なApple Parkに多大な労力を注いできました。」「ジョニーの才能は今後も独占プロジェクトを通じて直接に、またかれが作り上げた情熱的で才能あふれるデザインチームを通じて、アップルに引き続き貢献してくれます。ジョニーとは長年にわたり力をあわせてきましたが、アップルとジョニーの関係が今後も長くさらに発展してゆくことをとても嬉しく思っています」。

ジョニーアイブ本人のコメントは、「30年近く、数えきれないほどのプロジェクトに携わったなかでも、アップルの比類ないデザインチームと仕事のやり方、文化という長く続く作品をともに作り上げたことをもっとも誇りに思います。デザインチームは今、アップルの歴史のどの時点よりも強く、活発で才能に満ちています」「デザインチームは今後も、ともに力をあわせてきたエヴァンスやアラン、ジェフの優れたリーダーシップのもと、ますます発展してゆくでしょう。アップルで同僚であったデザイナーたちはこれからも親友であり、全幅の信頼を寄せるかれらと今後も長きにわたって協力してゆけることを楽しみにしています」。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 19:32:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTubeの「好まない動画を勧められる」事態が減少へ。3つのカスタマイズ強化を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/youtube-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff6704d80-9888-11e9-bff3-37db4611a3ba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c86462a4c19c51e6c7c35c10b75a7ba2b64346e4" />YouTubeがホーム画面で表示したり、動画を見終わった際の「次の動画」として表示されるおすすめの動作。これは従来、YouTube側がレコメンドするだけだったため、ユーザーの意見はほとんど反映させることはできませんでした。しかしついに、こうした一方通行状態が解消されます。

今回YouTubeは、これらのおすすめ動画をユーザー側である程度コントロールできる機能を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 4の転倒検出機能が交通事故に遭った女性を救う
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/apple-watch-series-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fe0382d20-9942-11e9-bf97-f9454d2109a0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=172d825db0fc35e0385a17a15baff6ea81336d6f" />

Apple Watch Series 4に搭載されている転倒検出機能が、自動車事故に巻き込まれた87歳女性の助けとなった事例が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE、信用スコアを算出開始「メッセージの中身は見ていない」強調
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fa74d8f00-9942-11e9-aff3-07338e14df4c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=963f5ebb49fd36b3a6a1e57a332fca530bef14f1" />
LINEが信用スコアサービスの提供を開始しました。LINEアプリのウォレットタブから利用可能。なお、スコアの算出はユーザーの同意を開始のトリガーとしており、また、メッセージや通話の中身はエンドツーエンドで暗号化されているためLINE側で閲覧できないと説明。近年注目されているプライバシーの保護について最重要視したとアピールします。

「LINE Score」は、LINEアプリのウォレットタブから「スコア」アイコンをタップして利用可能。まず、ユーザーのLINEサービス利用状況に応じた一次スコアを算定。その次に、年収や雇用形態、社会保障などに関する15個の質問に回答することで、100〜1000点のスコアが算出されます。



具体的に何を見ているのかというと、ユーザーの同意のもとLINE上のコンテンツやLINE家計簿といった金融サービスの利用動向を見てスコアを算出。生データではなく一定の抽象化を行い、粒度を粗くしたうえでスコアリングに入れているとのこと。また前述の通りメッセージや通話の内容は反映していません。


▲LINE家計簿などLINEのサービスを使うとスコアがアップする

収集したスコアはシェアリングやサブスクリプションサービスを提供する企業に提供。なおパートナー企業とのスコア連携の際には、その都度同意を求めます。
何に使えるの？

算定したスコアの利用方法の1つとして、個人向け無担保ローンサービス「LINE Pocket Money」を今夏ローンチ予定。ユーザーが得たスコアに応じ、適切な貸付利率（年率）と利用可能額を決定するとのこと。突発的な資金需要への対応を想定し、申込み〜借り入れ〜返済までの全てのフローがアプリ上で完結するサービスモデルになるとのこと。

また、スコア利用者に対し、LINE Payのマイカラー優遇特典（下記参照）などを提供予定。そのほか、「イタリア製スポーツカーの無料レンタル（7月中開始）」「フランス製ブランドバッグの無料レンタル（7月中開始）」「8月23日公開 映画「二ノ国」（ワーナー・ブラザーズ）ジャパンプレミアムご招待（本日開始/全ユーザー対象）」などの特典を提供します。


▲LINE Payのマイカラー特典などさまざまな特典を用意しているが、プロモーション的な意味合いも強く、スコアの使い道の開拓が課題になりそう
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報6月28日昼版｜Kindle Oasis (第9世代) が最大17％オフ #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/amazon-6-28-kindle-oasis-9-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








特選タイムセール
&yen; 54,990
シャープの40V型テレビとネックスピーカーがお買い得

特選タイムセール
&yen; 82,000
【本日限定】50V型4Kチューナー内蔵テレビがお買い得

&yen; 29,980 - &yen; 35,980
【5,000円OFF】Kindle Oasis (第9世代)



&yen; 4,743
参考価格: &yen; 27,980 (83% OFF)
【2019最新版 LEDディスプレイ Bluetooth イヤホン 】 ワイヤレ...

特選タイムセール
&yen; 959 - &yen; 1,518
【本日限定】iPhone対応変換アダプタとライトニングケーブルがお...

【まとめ買いで5,000円OFF】Fire HD 8タブレット



【Echo Dotが46%OFF】対象品10,800円以上同時購入で

&yen; 1,784
価格: &yen; 2,099 (15% OFF)
Anker PowerPort 2 Elite (24W 2ポート USB急速充電器)【折り畳...

&yen; 7,800 - &yen; 15,120
価格: &yen; 9,199 - &yen; 17,800(15% OFF)
FODSPORTS バイク インカム M1-S Pro 最大8人同時通話 Blue...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:49:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年に倒産したMad Catzが日本再上陸。ゲーミングマウス3製品を販売開始、R.A.T. シリーズが帰ってきた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/2017-mad-catz-3-r-a-t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F04cf2230-9914-11e9-b77a-e43580a61a67&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9223ed4705b3c11df25707134a8756af9c2cb029" />
ゲーミングデバイスの開発・販売メーカーで、2017年に倒産したMad Catz。2018年には香港を拠点としたMad Catz Globalとして復活し、米国などで販売を再開していました。そのMad Catz Globalが、ヨーロッパやオーストラリアなどに続き、日本にも再上陸し、6月28日にヨドバシカメラでマウス3製品の先行販売を開始します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/mad-catz-global/" title="Mad Catz Global">【ギャラリー】Mad Catz Global (30枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:56:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドイツ発の機械式腕時計「DURIUEU」、サファイアガラスを採用（8/15まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/gf064-duriueu-8-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/2bf70e1e97cb3eabac427f284ceb8aac06e9fefa2c865189c821405b5f6e/001.jpg" />


世界中に自社のショーケースを構えて展開している腕時計ブランド「DURIUEU」が日本上陸！
高品質でデザイン性が高いだけでなく、サファイアガラスで頑強な文字盤に加え高い防水性！
新開発のケースはムーブメント（動力部）をシッカリ守ります。
普段使いを想定した設計はシーンを選ばず、アナタの腕にフィットします！





機械式時計とはムーブメントが電池式ではなく動力ゼンマイによって動いてい時計のことです。

さらに「DURIUEU」ではオートマチック（自動巻き）の機構を採用！　腕の振りによって錘(すい)と呼ばれる重りが回転することでゼンマイが巻かれる機構になっております。

そのため都度、ゼンマイを手で回す必要もございません！





安心で緻密な設計の日本製ムーブメントを採用。 単なる時間を知るだけの枠を超えて一生寄り添ってくれる存在です。

【機械式腕時計のメカニズムとは？】

◆振動周波数:21,600回/時間(6回/秒）
振動周波数とは一般的にテンプ(丸いリング)という部品の振動数を表しており、機構の動きを振動と表現しています。(数が多い＝動きが速い)

◆使用可能温度/－10℃から＋60℃まで

◆作動時の精度(進み、遅れの度合い):－20秒から＋40秒/日 ※ アンティーク時計では－30秒から＋60秒程度でも許容範囲内とされています。

◆リューズを操作してメインバネを巻き止まりがくると最高精度で動きます。
※ 巻き止まりを越えて巻き続けるとゼンマイが切れてしまい故障の原因となります。適度な回数を守って行うことが時計を長持ちさせるコツです。







【合成サファイアガラス】
特に気になるのが使用を繰り返すうちにできる傷や汚れ。
だからこそ、DURIUEUは文字盤にモース硬度9度の「サファイアガラス」を採用。
ダイヤモンドに次ぐ硬さのため文字盤に傷や汚れがつきにくさにこだわりました。

※ モース硬度とは、1から10まである鉱物に対する硬さの尺度。
基準は「かすったりひっかいたりしたときの傷のつきにくさ」です。



【硬く、粘り強いケース】 
腕時計でもっとも重要な部分の一つであるのがケースです。（ムーブメントを収める外枠）
DURIUEUのケースには新開発の高強度鋼を採用！
自動車のボディーパーツや包丁にも使われている高強度鋼は硬度・靭性が高く、粘り強い性質をもっているのでムーブメントを外部の衝撃から守ります。
また高強度鋼は切断しても周辺が綺麗に仕上がるので、ケースの仕上りにも貢献しています。


【防水機能について】

長く愛用していくには「水の侵入」を防ぐことが一番重要です。
DURIUEUは日常の水仕事に耐えうる防水機能搭載。
エクササイズ、ヨット、釣り、洗車の際もご着用ください。
※水中に時計を入れるなどはご遠慮下さい。また水仕事でも長時間、直接水がかからないようにご注意下さい。







【日常にフィットする大人の腕時計】
時計の着け心地は大きさや、厚みによって左右されます。
DURIUEUは普段使いにフィットするよう軽く、見やすく、着けやすいのバランスを考えた設計です。
本体の厚さは12.6mm、盤面(ダイヤル)の直径は43mmと大きめに作られていながらもスタイリッシュな外観を保持。
「DURIUEU SPORT」は全体で108g、「DURIUEU CLASSIC」は115gと軽量で、着用を忘れてしまう軽さを実現しました。







【DURIUEU　CLASSICにはデイト表示】
日付を表示するオーソドックスなスタイル。 忘れがちな今日の日付をスグに教えてくれます。
インデックスを印字したリングによるデイト表示！



【DURIUEUSPORTには24時間の文字盤を】
ブラック/シルバーをベースにした上品な文字盤はデザイン性の高い出来栄えです。
流線型のスポーティな外観はセンスの良さをアピールしてくれます。


【細部にまで凝ったデザイン】

文字盤には3D中空デザインダイヤルを使用。高級感のあるデザインは腕元のアクセントにもなってコーディネイトのワンポイントに最適です。

ソリッドなベゼルに厚みのあるケースは確かな存在感で、 あなたのファッション性を高めます。

【盤面を際立たせ、素材にこだわったレザーベルト】
肌にぴったりとなじむような感じで装着感も大変良く、「使用感」や「実用性」「デザイン性」でレザーベルトを選ぶ人が圧倒的に多いのも特徴です。
ベルトの中身は弾力性に優れ、水にも強く、耐久性があり劣化にも強く長期間使用していただける安心のラバー素材です。 着けていることを忘れてしまうほどの軽さ、汚れてもウエットティッシュなどで拭けえば乾かすだけで問題ありません。 着けるシーンを選ばずカジュアルからビジネスまで幅広く使いこなせるレザーベルト！



今回に限り、付け替え用の本革素材のベルトを1本無料でプレゼントさせていただきます。ベルトカラーに関してはご指定できませんので予めご了承ください。
（サイズ：幅22/20ｍｍ、長さ125mm*75mm、厚さ4mm）





軽やかな印象を持つ「DURIUEU」は、 ゴルフや乗馬を楽しむアナタの肌にフィット、紳士の装いを格上げします。



オーナーよりも前に出すぎない質実剛健な佇まい。アウトドアにも！！

スポーツ後、外出先から帰宅後などはそのまま手洗いしていただいても問題ありません。
※ 過度の浸水や水没は故障の原因となる場合がございますのでご注意ください。



上品なデザインはカジュアルにもビジネスにもどちらのスタイルにも自然にフィットします。 





「DURIUEU CLASSIC」は5種類 / 「DURIUEU SPORT」は6種類 それぞれご用意しております。









1セットにつきまして、腕時計1点、交換用バンド1本、取扱説明書・保証書1冊となります。



■ 2019年6月 日本初上陸
■ 2019年8月 クラウドファンディング終了
■ 2019年10月 日本国内発送完了予定





Q：保証が付いていますか？

A：本製品は2年間の保証期間を設けております。取扱説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の交換対応を行います。(お客様の故意・過失等で生じた故障は除きます)

Q：本体の文字盤は耐水ですか？
A：日常生活での使用は問題ありません。※過度の浸水等はご遠慮ください。

Q：完全防水ですか？
A：防水機能を搭載しておりますが、過度の浸水や水没は故障の原因となる場合がございますのでご注意ください。

Q：ベルトを変えることはできますか？
A：幅が22-20mmのベルトであれば外部製品でも変更可能です。





「DURIUEU」のブランドコンセプトは、 「design for everyone」
伝統を守った確かな品質とデザインコンセプトでおしゃれなクラフトウォッチを生み出しています。
ドイツ産業の中心であるルール地方で育ったドイツ人デザイナーのDURIUEUは高校卒業後、機械式時計のデザインと製造について学び、何十万回と改良を繰り返していきました。
現代的なデザインながら伝統的な要素を「DURIUEU」は大切にしています。



みなさま、こんにちは。AFUと申します。 ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！ 2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上も集まってきました。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！




 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:09:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「PayPayフリマ」「PayPayモール」今秋開始。PayPayと連携した特典やサービス展開も予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/paypay-paypay-paypay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/23b92480-9945-11e9-b9fb-afd2137c0ad9" />ヤフーは6月28日、フリマアプリ「PayPayフリマ」とオンラインショッピングモール「PayPayモール」を今秋開始すると発表しました。2つのサービスはスマホ決済PayPayと連携した特典やキャンペーンを展開予定です。

PayPayフリマはフリマに特化したスマホアプリ。「ヤフオク!」で出品されている商品のうち、個人の出品や固定価格の商品などはPayPayフリマ上でも購入できます。



PayPayモールは、「Yahoo!ショッピング」への出店有無を問わず、Yahoo! JAPANの基準を満たしたストアのみが並ぶプレミアムなオンラインショッピングモール。ファッションや家電など商品ジャンルに合わせたデザインを採用しており、ビジュアルや製品情報の見やすさが重視されています。また、PayPayモールで注文して店舗で商品を受け取れる、実店舗との在庫連携機能を提供予定です。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay、「コード払いで3%還元」7月終了。マイカラー特典も縮小
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/line-pay-3-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fe34e7430-994a-11e9-bfe9-330788ac5df4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ef6b67b6be670de717f4be3e5e07764fccc5b525" />
LINE Payは、コード支払いでポイント還元率を3%上乗せするキャンペーンを7月31日に終了します。また8月1日より、マイカラーに応じた最大2%の還元に関しても、LINE PayポイントからLINE Payボーナスでの還元に置き換えます。

この結果、還元は全てLINE Payボーナスとなり、還元額をLINE PayカードやQUICPay+、請求書払いに充てられなくなります。各バッジカラーの付与率に変更はないものの、LINE Payの通常時の還元が大きく縮小された格好です。

スマホ決済の登場以降、利用者数の拡大を牽引してきた『贅沢過ぎるポイント還元』ですが、ここにきて縮小の兆しを見せているのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BMW、2023年までに25台の電動化モデルを投入すると発表　
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/bmw-nextgen/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7341ea00-994a-11e9-ad8e-fcf7e11be5da&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3902cfeac70823aa21b5048ce7c5a4061a4fbc52" />
BMWグループは6月25日、地元ドイツ・ミュンヘンで「#NEXTGen」と称したイベントを開催。2023年までに25台の電動化モデルを投入すると発表しました。

なお、BMWの言う「電動化モデル（electrified models）」というのは、バッテリー駆動の純粋な電気自動車（EV）だけでなく、外部から充電可能なバッテリーとモーターをエンジンと併せて搭載し、電気のみである程度の距離を走行可能なプラグイン・ハイブリッド車（PHEV）も含みます。

BMWが現在販売しているEVはユニークな小型車「i3」だけですが、今回宣言した25台のうち、半数以上が純粋な電気自動車になるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSでは「フローティング」表示でキーボードを自由に動かせます：iPad Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/ipados-ipad-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2048%2C1536%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F6409e2a0-98db-11e9-bbb5-209879fe973a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=30c2eb03925675e0e0f81a9d4cd49829c0a03743" />
今秋リリース予定のiPadOSでは、「フローティングキーボード」が使用できるようになりました。小さく表示できるだけでなく、場所も自由に動かせるため、ウェブブラウジングなどでの表示領域が広がり、また片手でもタイピングができます。

今回は、パブリックベータ版をインストールして、iPadOSの「フローティングキーボード」の使い方を解説します。なお、正式版として公開されるものと仕様が異なる可能性がある点にはご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/floating-keyboard/" title="floating keyboard">【ギャラリー】floating keyboard (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By 日本HP :     思わず欲しくなるパソコン： ITベタの私が「HP Spectre x360 13」を選んだワケ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/hp-spectre-x360-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ffacdba00-90ce-11e9-bb2b-2f821611d5c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=665512cfcc79410cf96588259ecb15d3012a3ba2" /> 自分の「やってみたい」を叶えてくれるパソコンって？

私は東京都内に勤める30代の会社員。趣味は、旅行とおいしいものを食べること、ネットショッピング。仕事でパソコンは使っているものの、機能などのハード面はあまり詳しくありません。
この記事では、私がパソコンの買い替えを決意してから、自分の希望が全部叶った1台のパソコンを見つけるまでをご紹介したいと思います！

事の起こりは、とある日曜日。のんびりとネットショッピングを楽しんでいたのですが、古いパソコンの調子が悪すぎてイライラが頂点に達してしまいました......。



しばらくはスマホでもいいかなと思っていたのですが、やはり大きい画面に慣れてしまうと、スマホの画面では物足りなく感じてしまいます。数日悩んだ結果、ちょうどボーナスも入ったので、思い切って買い替えようと決意しました。

とはいったものの、最近はどんなパソコンがよいのか、どんな機能があるのか、さっぱりわかりません......。とりあえず、手持ちのスマホで「最新ノートパソコン」を検索したり、会社帰りにショップをのぞいたりしてみました。でも、あまりにも種類が多く迷ってしまいます。



仕事でも使いたいから、会社と同じWindowsパソコンで持ち歩けるノートパソコンがいいなと考えながら探してみたところ、1台のパソコンが目に留まりました。

それが、「HP Spectre x360 13」(以下、スペクトル)だったのです。



&uarr;デザインに惹き込まれた「HP Spectre x360 13」。

ノートパソコンというと「色はシルバーでビジネスマンが持つ」という印象が強かったのですが、「スペクトル」は私の中にあった「ノートパソコン」のイメージを大きく変えてくれました。このカッコいいデザインとカラーに一目ぼれ！ 派手過ぎないので仕事の場でも問題なく使えるうえ、他のノートパソコンとは一線を画すエレガントで高級感のある雰囲気に強く強く惹かれました。

大きさは仕事の書類と同じぐらい（約308mm&times;217mm&times;14.3mm）なので、オフィスで小脇に抱えるのにピッタリのサイズ感。重量は1.32キログラムでオフィスやお家の中で持ち歩くのもラクラク。サイドがカットされたデザインで手になじみやすいのもいいですね。


&uarr;サイドのカットも他にないデザイン。さりげないロゴと綺麗なゴールドカラーが印象的です。

デザインは文句なし！　でも、パソコンは中身も大事ですよね。高い買い物だからこそ、買ってから後悔はしたくありません。そこで、デジタルに強そうなIT系企業に勤める友達にアドバイスを仰ぐことにしました。

これだけは譲れない！私が考えたパソコン選びの5つのポイント
「パソコンを買いたいんだけど、機能のおすすめある？」と相談してみたところ、返ってきた答えは「ざっくりしすぎ！」でした。

「おすすめじゃなくて、自分はパソコンにどんな機能がほしいの？　何がしたいのかによるよ。仕事？　動画を見るの？　パソコンなら、スマホより快適にできることはたくさんあるけれど、何をしたいかによって、重視する機能が変わってくるよ」というアドバイスを聞いて納得。私がパソコンでしたいこと、ほしい機能は何なのか。アドバイスに従って、改めてじっくり考えてみることにしました。

 &uarr;新しいパソコンを買ったら何をしよう。妄想しているだけでも楽しい！

1. 見た目がカッコいいデザインであること！
2. スマホみたいに、電源を入れてすぐ使えると便利！
3. スマホの写真や動画をまるごと保存できるといいな！
4. 動画や映画が見やすいものがいい！
5. 外で使うからプライバシーやセキュリティもバッチリなこと！

以上、ほしい機能は決まったので、あとはこれに従ってパソコンを探すだけ！
やりたいことが全部できる、使って楽しいパソコン
色々とわがままな条件をつけてみましたが、果たしてこれを全部叶えてくれるパソコンってあるのでしょうか？　でも、せっかく新しいパソコンを買うのだから、デザインも機能も妥協したくありません。

まずは、最初に気になっていた「スペクトル」で、考えた条件について確認してみました。

その1：カッコよさと美しさを兼ね備えたデザイン
デザインは一目ぼれしただけあり、まったく問題ナシ。わたしが気に入った「アッシュブラック」だけでなく、色違いで「ポセイドンブルー」という深い青のカラーもあり、こちらも素敵です。

 &uarr;左がアッシュブラック、右がポセイドンブルー。どちらも落ち着いた深い色が美しいです。

その2：電源を入れてからの起動が速い！
すぐに起動するスマホに慣れてしまうと、古いパソコンの起動時間がもどかしく感じていました。外出先でもパソコンを度々使うことがある私にとって、少しでも起動が速いことに越したことはありません。「スペクトル」は、たった10秒の高速起動とあるのでせっかちな私にもピッタリのようです。

その3：動画も保存できる大容量モデル
スマホにしてからというもの、格段に写真や動画を撮ることが増えました。特に旅行先ではたくさん撮影してしまうので、スマホの容量があっという間にいっぱいになってしまいます。でも、消したくないし、1枚ずつ写真を選んでいくのも面倒。パソコンが大容量なら、スマホの写真や大事なデータを一括コピーして保存しておくことができます。「スペクトル」は最大1TBという大容量なモデルもあるので、これだけあれば安心できそうです。



その4：前後についたスピーカーでサウンドも聴きやすい！
予定のない休日は、のんびり映画やドラマを見るのが好きな私ですが、これまでのノートパソコンでは机に置いて見るしかないのがちょっと不満でした。でも「スペクトル」なら、キーボード部分をぐるっと回して「タブレットモード」にもできるんです！ 他にも、狭い場所にも置きやすい「テントモード」や「スタンドモード」にもなるので、場所によって使い分けができます。ソファで寝転びながらの動画鑑賞。考えただけでもワクワクしてきます！


&uarr;キーボードを隠せちゃうなんてスゴイ！ タブレットモードはキーボードが無効になるので、キーボードを気にせずにひざの上に置けます。

&uarr;スピーカーはキーボードの上と本体の背面の2か所にあり、ノートパソコン/タブレットどちらのモードでも音が聴こえやすく工夫されています。音にこだわる友達によると、スピーカーは、デンマークの音響メーカー「Bang &amp; Olufsen」と共同開発をしているとのことでした。

その5：外出先でも使いやすいプライバシーモード
外でパソコンを使っているときに気になるのが、周りからの視線です。仕事の資料が他の人に見えないように配慮しなければいけないし、プライベートの内容もあまり人には見られたくないですよね。なんと、「スペクトル」には横からののぞき見などを防ぐことができる「プライバシーモード」というものが搭載されていました。

プライバシーモードをオンにすると、正面からは普通に見えますが、横や上から見ると白濁した画面になります。これは便利です！

また、PCログイン時の認証機能として顔認証と指紋認証を使い分けられるのも、非常に便利そうです。


&uarr;外で仕事をしている時に重宝しそうなプライバシーモード。f1キーで簡単に切り替えることができ、横からののぞき見を防ぐことができます

自分の希望に基づいて機能を調べてみたところ、「スペクトル」は条件をすべてクリアしていました。外観へのこだわりだけでなく、機能もスゴイことを確認！　しかも、専用ケースにペンまでついていて、言うことありません。


&uarr;こちらが専用のスリーブケース。縦型の封筒ようなデザインで、「スペクトル」の雰囲気にピッタリです。

 &uarr;専用の「Spectre アクティブペン」も付属。ケースにはペンも収納できます。
コンセントいらずで1日中使えちゃう！
自分のほしい機能を確認できたので、アドバイスしてくれたお友達にお礼の電話をしたら「スペクトルって、バッテリーの駆動時間が22時間30分(パフォーマンスモデル除く)もあって、すごく長いんだね。私が使ってるのより長くてうらやましい」とのこと。

しかも、たった30分で50%もバッテリーを充電できちゃうって。 うっかり充電を忘れることが多い私にとっては、願ってもない機能です。


&uarr;USBポートが3つもある！ 右角のポートにACアダプターを挿すとパソコンの右側が広々と空くので、マウスを使ったり資料を見ながら使うときにも便利そうです。

それから、耐久性についても安心なことがわかりました。360度ぐるっと回すので、支点の部分（ヒンジというそうです）は大丈夫かなと心配だったのですが、「ノートブックモードへの開閉操作は2万5000回、タブレットモードへの回転操作は7000回」もテストしているうえ、ボディーはアルミニウムからの削り出して作られているので（ユニボディ）、頑丈さはお墨付きです。毎朝の通勤電車で「ノートパソコンがつぶれる～！」と気にしなくてもよいのがうれしいです。

改めて「スペクトル」の魅力を再確認。やっぱり、第一印象は間違っていなかったようです。
心は決まった！あとは買うだけ......！
こうして、1週間にもおよぶ私のパソコン選びは終わりました。あとは買いに行くだけです！
まだ手元にないのに、早くも新しいパソコンを持って仕事をする自分の姿が浮かんできます。うん、カッコいい！ 「スペクトル」なら外出先で広げるときも自慢ができそう。買う前からモチベーションが上がってきますね。

&uarr;スペクトルなら、家中どこでも使える！ テントモードにして、メイク動画を参考にしたいな。


&uarr;写真に手描き文字を入れたりして盛るなら、直感的に操作できるペン入力がイチバン。指でタッチするよりもより自然に描けていいですよね。

&uarr;カフェで仕事に勤しむ私。カッコいいパソコンがあれば、仕事もはかどりそう。暗い照明の下でも、キーボードが光るので、タイピングもしやすい！



&uarr;別売りのマウスとレザークラッチバッグもほしい！　マウスは「スペクトル」本体と同じ2色展開、レザークラッチバッグはレザーの素材にゴールドのファスナーと、世界観を損なわないこだわりのデザインが素敵です！

パソコンは毎日使う大切な道具だからこそ、自分の納得のいくものがほしいですね。今回、自分の「ほしい」がすべて叶う1台に巡り合えたことはとてもラッキーでした。これから大切に使いたいと思います。

ぜひ、皆さんも自分にとっての"ベストパソコン"を選んでみてください。




 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月のPayPayランチキャンペーンは付与上限3万円。セブン、ファミマ、ローソンも対象店舗に加わる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/8-paypay-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/0d90e4e0-994a-11e9-abd9-db174ad5996d" />スマホ決済サービス「PayPay」が毎月展開しているキャンペーン「いつもどこかでワクワクペイペイ」。8月実施される同キャンペーンの還元率や対応店舗などの詳細が発表されました。

今回のキャンペーンは「セブン‐イレブン」「ファミリーマート」「ローソン」といったコンビニエンスストアが対象店舗に加わったことが大きな特徴です。このキャンペーンでの付与額上限はすべてのユーザーが3万円。ですが、1度に貰える付与額でみると、ソフトバンクまたはワイモバイルのスマートフォンユーザー、Yahoo!プレミアム会員のユーザーにかなり利がある設定になっています。詳細は以下のとおりです。

■期間
8月1日〜8月31日の毎日午前11時〜午後2時

■対象加盟店
飲食店、スーパーマーケット、コンビニエンスストアとして登録されているPayPay加盟店

■キャンペーン内容①
対象加盟店でキャンペーン開催期間中に「PayPay」による支払いで、支払額の最大10％が戻ってくる。さらに、ソフトバンクまたはワイモバイルのスマートフォンユーザー、Yahoo!プレミアム会員は支払額の最大20％がPayPayボーナスが戻ってくる。



■キャンペーン内容②
ソフトバンクまたはワイモバイルのスマートフォンユーザー、Yahoo!プレミアム会員なら、対象加盟店での対象期間中における「PayPay」による支払いで、通常20回に1回の確率で最大1000円相当が戻ってきます。通常のPayPayユーザーの確率は20回に1回です。



■付与上限
＜ソフトバンクまたはワイモバイルのスマートフォンユーザー、Yahoo!プレミアム会員の場合＞

・1回の支払いにおける付与上限：キャンペーン①は2000円相当、キャンペーン②は1000円相当
・キャンペーン期間中の付与合計上限：それぞれ3万円相当
※キャンペーン①および②の双方が適用される場合でも、1回の支払いに伴い付与されるPayPay残高は最大2000円相当。①と②が合算されて付与はされません。

■付与上限
＜通常のPayPayユーザーの場合＞

・1回の支払いにおける付与上限：それぞれ1000円相当
・キャンペーン期間中の付与合計上限：それぞれ3万円相当
※ キャンペーン①および②の双方が適用される場合でも、1回の支払いに伴い付与されるPayPay残高は、最大1000円相当です。①と②が合算されて付与はされません。

■付与時期
決済日の翌月20日前後

 
■関連サイト
8月のいつもどこかでワクワクペイペイ「PayPayランチ」キャンペーン

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPOがディスプレイ埋め込み型カメラを発表。ノッチはもはや時代遅れだ：MWC19上海
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/oppo-mwc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb4e91a60-9872-11e9-9bff-4329c1c29738&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8cc2b2826f3e3c535bc0051a1d5f33c225f0ea98" />
6月26日から28日まで中国・上海で開催されている「MWC19 上海」にて、OPPOはディスプレイにカメラを埋め込んだ「アンダーディスプレイフロントカメラ」を発表。同カメラを搭載したスマートフォンの試作モデルの展示を行いました。



試作モデルはディスプレイ上部にカメラを埋め込みしただけのモデル。ディスプレイを見るとたしかに上部まで表示エリアとなっている「フルビュー」デザインで、ノッチやパンチホールなどはありません。なお、背面にカメラは搭載されておらず、このまま製品化されるものではありません。



ディスプレイの上部を改めて見てみると、カメラらしき存在は見えません。もちろん本体上部からカメラが飛び出るわけではなく、ディスプレイの上部にカメラが内蔵されているのです。



試作モデルはAndroid OSが動いており、操作できるメニューは2つ。「写真表示」と「フロントカメラ撮影」のみです。



フロントカメラ撮影を選ぶと一瞬、ディスプレイ上部に丸い円が表示されます。この部分にカメラが埋め込まれているという位置を明確にするため、あえて光らせているとのこと。



このライトはすぐに消灯し、そのままフロントカメラの撮影プレビュー画面に変わります。カメラの画質は非公開。MWC19上海のOPPOブース説明員によると「一般的なフロントカメラと画質の差は無い」とのこと。最近のスマートフォンのフロントカメラは1000万画素超えのものも増えていますが、どの程度まで高画質にできるのかは気になるところです。



フロントカメラを起動しても、ディスプレイ上部にカメラらしきものは見当たりません。この状態でカメラ部分らしき場所に障害物を当てると、カメラのプレビュー画面に影が表示されます。すなわち本体上部はしっかりとカメラが埋め込まれているわけです。



スマートフォンのフロントカメラはセルフィー用途以外にも、顔認証用として毎日使われるようになっています。しかしポップアップ式のカメラはカメラが飛び出すまでの一瞬の時間がだんだんと気になります。一方、フロントカメラを水滴型ノッチやパンチホールにした場合は、ディスプレイの一部がデッドスペースになってしまいます。しかし、今回OPPOが発表したディスプレイへのカメラ埋め込みなら、これら両者の欠点を簡単に克服することができます。実製品ではどの程度のフロントカメラ性能となるのか、製品化が楽しみです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JT加熱式たばこ「プルーム・エス」7月から6都府県で販売開始。半額の3990円で購入できるキャンペーンも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/27/jt-7-6-3990/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F791f90b0-25de-11e9-9fbb-0955f3647cc1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c373c0166623c8216417bb489ad471ae6be8af4b" />
JTは7月1日より、 高温加熱型の加熱式たばこ用デバイス「プルーム・エス」スターターキットと、専用リフィル「メビウス・フォー・プルーム・エス」3銘柄の販売エリアを宮城県、 東京都、 愛知県、 大阪府、広島県、 福岡県の6都府県へ拡大。エリア内のコンビニエンスストアなど約2万店舗と、たばこ販売店約800店舗で販売を開始します。

通常7980円の「プルーム・エス」スターターキットが半額の3990円になる「プルーム・エス半額キャンペーン」が6月4日から展開されていますが、販売エリア拡大に伴い、 6都府県のコンビニエンスストアなどにおいても同様のキャンペーンが実施される予定です。

プルーム・エスは約200℃でたばこスティックを加熱し、発生する蒸気を喫煙する高温型の加熱式タバコ。バッテリーを内蔵したオールインワンタイプなので、IQOS 3 MULTIやglo同様に連続喫煙が可能です。フル充電で10本のたばこスティックを喫煙できます。

 
■関連記事
国産初の高温型加熱式タバコ「Ploom S」をインプレ


▲専用リフィルはメビウスブランドで1箱20本入り税込480円

 
【プルーム・エス半額キャンペーン】
■対象製品
プルーム・エス・スターターキット
■販売価格
メーカー希望小売価格7980円を、 特別価格3990円で販売
■実施期間
2019年7月1日〜 9月30日
■対象店舗
・6都府県（宮城県、 東京都、 愛知県、 大阪府、 広島県、 福岡県）のコンビニエンスストア等
・6都府県（宮城県、 東京都、 愛知県、 大阪府、 広島県、 福岡県）の一部たばこ販売店等
・Ploom オンラインショップ
・Ploom専門店
・JT公式Ploom楽天市場店
※キャンペーンは予告なく終了する可能性があります


 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、対ファーウェイ制裁に応じiPhoneを増産？SE2（仮）らしき噂も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/iphone-se2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F645c0bc0-9953-11e9-8b35-df59a512f41c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d867ce75d8572265c9afb5c6e1b3aff2b7f9557a" />米政府による対ファーウェイ制裁によりアップルとサムスンが恩恵を受けるとの分析もありましたが、実際にアップルがiPhoneをわずかに増産したとのレポートが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO三周年イベント発表。色違いアローラ8体や帽子ピカチュウ、再開トレーナー向けリサーチなど
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/go-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc071e7e0-994e-11e9-a7bb-d8eb23fa05c0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2304a5c8bf6fa255bd7695e8cb43ee9b88449d54" />ポケモンGOがサービス開始3周年のイベントを発表しました。

日本時間で6月29日(土)から、アローラのすがたのポケモンの色違い一挙追加や、期間限定の帽子ピカチュウ写り込み、ポケモン交換に必要なほしのすなが1/4減少、ポケモンGOを離れていた再開トレーナー向けのスペシャルリサーチなどなど、多数の新要素やボーナスが加わります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 00:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レーザーで心拍を読み取るする生体認証技術、米国防総省が開発中。射程距離200m以上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/200m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fdba6e100-9949-11e9-89ba-67e22015d62f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8031fe6264b91dfdb0cbaa46926e0e3ccea2fd1b" />
スマートフォンのロック解除などに使う指紋や顔認証といった生体認証はわれわれの日常生活の一部として浸透しつつあります。最近では米メジャーリーグがチケット発券に顔認証を使用しているほか、監視カメラと連動して歩き方の特徴から特定の人物を割り出すと言ったシステムもあります。

その生体認証技術に新たな方式が加わることになりそうです。米国防総省は、レーザー光線を使う生体認証技術Jetsonを開発中です。このシステムは最大200m離れた場所からレーザー光を人に照射して、心拍が引き起こす皮膚表面の動きで人物を識別します。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニューヨーク地下鉄で始まったタッチ＆ゴー「OMNY」を実際に試す：モバイル決済最前線
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/omny/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/e74f9a40-964e-11e9-bf5b-ced697eacc7f" />

本誌でもApple Pay関連の記事ですでに何度か紹介されているが、米ニューヨークで公共交通を運営するMTA（Metropolitan Transportation Authority）が今年2019年5月30日（現地時間）、「OMNY（One Metro New York）」という新しい改札システムの運用をスタートした。

従来MTAでは「MetroCard」と呼ばれる磁気カード方式のチャージ式乗車管理システムを導入していたが、今後5年以上をかけて同エリア内の地下鉄駅、近郊鉄道駅、バスなどの既存のMetroCardや切符方式のシステムを順次OMNYで置き換えていく計画だ。

なお、ローンチのタイミングでは路線図でいう緑色のLexington Aveを走る路線（4・5・6）の駅のうち、マンハッタン内のGrand Central駅からブルックリンのAtlantic Avenue?Barclays Center駅までの区間が対象となっている。今回、このスタート直後のOMNYを体験するためにニューヨークを訪問してきたので、その様子を紹介したい。


▲ニューヨークの地下鉄がついにスマホorカードのタッチで乗れるように


▲「OMNY」が導入された駅の1つGrand Central駅にて
使い方は非常にシンプル、改札の入り口でタッチするだけ
MTAが運営するニューヨーク市の公共交通では1回2.75ドルという一律運賃制を採用しており、駅への入場時に支払いを済ませれば、後は改札外に出ない限りはどこまでも自由に移動できる。つまり、いちど4・5・6のOMNY対応駅で入場してしまえば、MetroCardなしでもそのまま他の路線の全然違う場所へと移動できる。

当面は移行期間としてMetroCardが併存し、駅での置き換えも順次行われていくため、OMNY対応駅では非接触カードやスマートフォンを用いつつ、非対応駅での利用を考えてMetroCardも併せて携帯していく形になりそうだ。

現在OMNYが対応しているのは「EMV Contactless」と呼ばれる非接触方式のクレジットカードまたはデビットカードで、カードブランドとしてVisa、Mastercard、American Express、Discoverの利用が可能だ。このほか、Apple Pay、Google Pay、Samsung Payのロゴも表示されており、スマートフォンに前述の国際ブランドのカードを登録し、NFCによるタッチ決済で乗車することも可能だ。なお、Apple Payは現時点でOMNYのExpress Cardには対応していないため、いちどTouch IDまたはFace IDによる本人認証が完了した状態であることが求められる。

参考として成功例と失敗例の動画を2つ用意しているが、改札をスムーズに通過するためには事前に認証を済ませた状態にしておいて、タッチすればすぐに改札を通過できるようにしておいた方がいいだろう。

なお、OMNYでは現在のところ英ロンドン交通局（TfL）の「Oyster」のような専用カードを発行する計画を示していないが、銀行口座を持てない人や一部海外旅行者のための非接触カードをどのように用意するかという課題があり、このあたりの解決策が今後示されることに期待したい。

なお今回、ニューヨーク現地滞在24時間ほどではあったが、一度も他の乗客がOMNYを利用する場面に遭遇しなかった。Apple Payの普及度や実際に非接触対応カードの発行枚数がある程度あることを考えれば、おそらくニューヨーク人口の2-3割程度は何らか形でOMNYを利用できる環境を持っているにも関わらずだ。プロモーションが足りないのか、あるいはMetroCardで満足しているのかはわからないが、今後1年以上が経過して対応駅も増えた段階で改めて観察してみたい。


▲今回OMNYが導入された区間でブルックリン側の終端となる「Atlantic Avenue?Barclays Center」駅


▲現行のMetroCardとOMNYが導入された新型改札


▲Apple Payでタッチした様子。成功すると四隅のランプが緑色に光る。システムを開発・運用するCubic Transportation Systemsのロゴに注目

 
▲OMNY通過の成功例

 
▲OMNY通過の失敗例


▲出口側は特に何もない。そのままターンパイクを回して外に出ればいい


▲OMNY未導入の駅はMetroCardの読み取り装置だけがある。World Trade Center駅にて

ロンドンのTfLのシステムの場合、「料金キャップ」という制度があり、1ゾーン移動時の1日の料金上限が例えば8ポンドなどに設定されており、それ以上改札を通過しても料金キャップを上回る課金は行われない。そのため、請求方法も「1日あたりの合算料金」がカードにチャージされる方式となる。

MTAでは一律料金の都度徴収方式を採用しており、TfLにあるような料金のゾーン制やピーク／オフピーク設定がない。実際の徴収状況をApple Payでチェックしてみると、やはり2.75ドルが都度チャージの形で引かれていることが確認できる。

明細には駅名のようなものが記載されているが、実際には下から「Metropolitan Transportation Authority Atlantic Ave-Barclays Ctr」「2 Broadway Fulton St」「Bleecker Street Station 14 Street?Union Sq」「2 Broadway Grand Central」という感じで、まったく駅名と一致していない。Suicaのように請求者の名称を駅名記録として使うのは難しそうだ。

また、今後このOMNYはMTAが運行する地下鉄やバスだけでなく、区間運賃やピーク／オフピーク設定のあるLong Island Rail Road（LIRR）やMetro North Railroadも採用を表明している。この場合、入場時と出場時での差分運賃のほか、ピーク／オフピークによる料金切り替えが発生するため、入出場時の両方でのタッチが必要で、請求自体も出場時に決定される形になるはずだ。

これらは区間にもよるが信用乗車システムを採用しているため車内検札もある。おそらく、車掌が入場時にタッチしているかどうかを検査するためのハンディ端末を持ち歩き、もし入場記録がない場合はペナルティ、あるいはその場で会計を行う仕組みが導入されると推察する。


▲改札を通過した直後に乗車運賃の2.75ドルがすぐに引かれていることが通知でわかる。これが毎回発生し、駅名（？）が記録されていく

 
OMNYというよりは非接触カードの宣伝大会
今回、「Atlantic Ave-Barclays Ctr」駅を基点にいろいろニューヨーク市内を動き回っていたのだが、そこで目に付いたのはカードブランドや銀行（カード会社）の宣伝広告の数々だ。おそらくOMNYとの共同プロモーションで、Visaの場合はChase、Mastercardの場合はHSBCといった組み合わせでOMNY対応駅の入り口や改札、駅構内で宣伝広告をいたるところで見かけている。

OMNY対応でなくとも、例えばタイムズスクエアのような繁華街では非接触決済対応の普通の買い物用カード（「Payment Card」などと呼ばれる）で便利に買い物ができるほか、地下鉄にも乗れますといった感じで、OMNY開始を機会に米国で普及が遅れている非接触決済サービスの宣伝を始めている。

興味深いことに、米国ではApple Payのようなスマートフォン決済が市場で先行してしまったため、このような形での逆プロモーションの流れになったのだと思う。

これでわかるのは、MastercardやVisaといったブランドが米国も含めて非接触決済導入を本格的にプッシュし始めたということだ。Mastercardは「Fareback Fridays」というプロモーションで1日あたり最大2回のOMNY運賃をキャッシュバックする旨をアピールしており、今後普及に5年近くかかるOMNYの宣伝というよりは、これに乗じて非接触対応カードの発行枚数を増やすのが狙いのようだ。

Apple Payのおかげもあり、すでに米国では5-6割の店舗が何らかの形で非接触決済対応しており、環境そのものはすでに整っている。後は利用するための道具をスマートフォン以外にも利用者に渡すだけであり、それが今回のOMNYローンチに便乗する形で現出してきたわけだ。

この興味深いトレンドだが、おそらく日本にも近いタイミングで何らかの形で出てくるのではないかと筆者は推察している。OMNYがプリペイドカードを導入するよりも先に、既存のPayment Cardやスマートフォン決済をプッシュしているあたり、今後世界的な動きになるのではないだろうか。


▲Atlantic Ave-Barclays Ctr駅の改札。Visa＋Chaseが広告を出して非接触決済対応カードとOMNYの宣伝をしている


▲OMNY対応駅の入り口や地下構内では同サービスならびに非接触対応カードを宣伝するVisaとMastercardの広告があちこちに散見される


▲OMNY未対応の42nd Street-Times Square駅の地下構内で見かけたVisa＋Chaseの広告。テキストも何もないシンプルな広告


▲同じくMastercardの広告。OMNYではなく非接触対応カードの宣伝


▲Mastercardが行っている「Fareback Fridays」プロモーションの宣伝。金曜日1日に最大2回まで、OMNYを通じてMastercardで乗車すると利用料金がキャッシュバックされる


▲ニューヨークで始まったプロモーションを通じてタップ＆ゴーだけでなく、店舗での非接触決済も積極的に推進していくようだ

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>