<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    デジタル家電特化のフリマアプリ、ノジマが公開「nojimaフリマ」サービス開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/nojima/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3d120770d2070c32c0d2adffb68d8bbf/205251558/DSC09030.jpg" />
オークションのような価格変動がなく、売買がすぐに成立する「フリマ」。ノジマは、日本初となるデジタル家電専門のフリマアプリ「nojima フリーマーケット」をリリースしました。

現時点ではiOSで利用可能。入会費、月額料金、購入手数料、出品手数料は無料です。なお、売上確定時には「安心システム利用料」として販売金額の10％を徴収します。



最大の特徴は出品のしやすさ。出品したい製品の「型番」や箱についている「バーコード」が分かれば、商品のスペックは自動入力。写真を撮影して最短3分で出品できるとうたいます。また、1都6県に150店舗以上あるノジマの店頭や、全国にあるノジマのカスタマーセンターで商品出品のサポートを行うとのこと。

ノジマオンラインアカウントとの連携も可能。売上金をノジマオンラインポイントに交換することで、振替手数料が無料になります。
フリマは特化型が台頭？
競りを待たずに「今すぐ買える」ことが魅力のフリマアプリ。国内最大手のメルカリは、本やDVDの売買に特化した「メルカリ カウル」をリリースしています。お目当ての製品を探しやすい特化型が、今後のフリマアプリ業界で存在感を増やすのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミのAndroid TV「Mi Box」を導入して動画視聴環境の改善を狙う：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/android-tv-mi-box/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1d61caef930a6aebbb9fcdb44187d5f3/205251631/01.jpg" />
動画配信サービスは「Netflix」、地上波と衛星放送の録画視聴は「nasne」を利用している旅人ITライターの中山です。この2つのサービス、スマートフォンやタブレットで観るぶんには問題ないのですが、いわゆる大画面テレビで観ようとするとちょっと問題があります

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本版Huluがドメイン名を「happyon.jp」に変更 常識では考えられない判断の理由
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/hulu-happyon-jp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/47fafa9ff85b2763d324e9bb52b7bb14/205251738/001.jpg" />
動画配信サービス「Hulu」を運営するHJホールディングスは、5月9日にサービスのリニューアルを発表しました。このなかで注目を浴びているのが「ドメイン名の変更」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 15:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    普通の高校生がリツイート世界記録340万回を達成｡きっかけは｢ナゲット1年分タダでください｣｢1800万RTされたらね｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/340-1-1800-rt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/53a7379011a52400c7979d79fb6eeb6b/205251679/main.jpg" />
米国の高校生カーター・ウィルカーソンが、Twitterのリツイート(RT)数世界記録を塗り替えました。その数は340万回を超え、いまも増加しています。なおこれまではコメディアンのエレン・デジェネレスの約330万RTが最高記録とされていました。

ことの発端は、ウィルカーソンがファストフードのウェンディーズに対して「ナゲット1年分欲しいんだけど何回RTしてもらえばいい？」とたずねたこと。これに対して、ウェンディーズはひとこと「1800万回」とだけ回答しました。

もしウィルカーソンが、最多記録が300万回と知っていれば、その時点で諦めていたかもしれないものの、そこは無知なのか若さゆえの無鉄砲さなのか、あっさり「わかった、やる」と返答し、そのスクリーンショットに「ナゲットがほしいので協力してください」と本文を添えたツイートを投稿しました。

 


HELP ME PLEASE. A MAN NEEDS HIS NUGGS pic.twitter.com/4SrfHmEMo3
- Carter Wilkerson (@carterjwm) 2017年4月6日



その時点でウィルカーソンのフォロワーは150人しかいなかったことを考えても、無謀としかいいようのないチャレンジですが、投稿から2日ほど経つとそのツイートが企業や有名人にRTされるようになり、そのファンらがさらにRTを増やしていく雪だるま式展開に。ついにはアップルやGoogle、マイクロソフトといった大企業やドラマ「ブレイキング・バッド」に出演するアーロン・ポール、EDMミュージシャンのゼッドまでもがRT。

極めつけはディフェンディングチャンピオン(?)のエレン・デジェネレス。自身の番組「The Ellen Show」にウィルカーソンを招き、2週間で6万7000人に増えたという彼のフォロワーに「ついでに私のツイートもRTするように言っといて」と55インチ4Kテレビなどの賄賂を贈るシュールなシチュエーション(もちろん冗談)もみられました。

 



結局、当初課された1800万RTはかなり無理な目標だったものの、多くのTwitterユーザーや企業、有名人、テレビ番組の後押しのおかげでウィルカーソンのツイートは340万RTを突破しました。

純朴な普通の高校生がナゲット欲しさに成し遂げた記録に対し、ここでウェンディーズは白旗をあげ、ナゲットの進呈を決定。さらにの慈善団体にウィルカーソン名義で10万ドル(約1140万円)への寄付をすると発表しました。

穿った見方をすれば、結局のところ最も特をしたのはタダで宣伝をしてもらえたウェンディーズとも言えるものの、その分が慈善団体への寄付として還元されるのなら、こういったプロモーションもアリなのかもしれません。ただ、もし日本でこういうことをやった場合、すぐに売名だなんだと叩く風潮になってしまうことも考えられます。ときにはちょっとしたお祭りだと思って乗っかってみる寛容さも、心に持ち合わせておきたいものです。

 


.@carterjwm is now the most retweeted tweet of all-time. That's good for the nuggets, and $100k to @DTFA. Consider it done. #nuggsforcarter pic.twitter.com/k6uhsJiP4E
- Wendy's (@Wendys) 2017年5月9日



ちなみに、記事執筆時点ではエレン・デジェネレスのツイートは340万RT、ウィルカーソンのツイートは350万RTを超えています。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneの計算機アプリの数字、こんな消し方があった（動画）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dbe2ef1745104144e311c8b97c083e1c/205251840/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-05-10+16.23.56.jpg" />
これは、ケタ外れのすご技と言えそうだ。

アメリカ・テキサス州ベイラー大学に通う学生のジャズ・ジョンソンさん（19）は、とても役に立つ動画をTwitterに投稿した。

この動画の中でジョンソンさんは、iPhone の計算機アプリでバックスペース機能を使える方法を紹介している。

「何......ちょっと待って。私は、計算機の数字を消すために自分の人生の 9,458,304,583,489 億兆時間を無駄遣いしてきて、しかもそんなことしなくても良かったってこと？」。あなたはそう尋ねるかもしれない。

えーと、ああ、どうやらそのようだ。

ジョンソンさんに、この魔法の技を紹介してもらおう。
 

PSA: you can backspace on the iPhone calculator pic.twitter.com/sBJMlANDNJ
- CENSORED dialogue (@censoredialogue) 2017年5月3日

緊急拡散: iPhone の計算機ではバックスペースが使えます

恐ろしく便利ではないだろうか？

中には「なんだ。こんなの、すごいって言われる前から自分はずっとやっていたよ」と反応する人もいたが、Twitter 上の多くの人々が、この技に目からウロコが落ちた。

 

@censoredialogue @KingRonJay pic.twitter.com/fNzJcqKwxh
- James&trade; (@ogChvkwvma__) 2017年5月3日


 

@censoredialogue @rarestofall_ The lord told me to tell you I see an over flow of blessings in your future, I see cars, houses, strength... pic.twitter.com/97bzG458nd
- No. (@_hotwingboy) 2017年5月3日


主は、私が、あなたの未来に溢れんばかりの祝福を見て取っていることをあなたに伝えるよう、私にお伝えになりました。私に見えるのは、車、家、力......

 

@censoredialogue Me currently pic.twitter.com/usMt5FijUO
- xoxo, rashaad (@squiddy_minerva) 2017年5月3日


 
今の私

ジョンソンさんはBuzzFeedに対し、このスワイプ術は、近ごろたまたま見つけた、投稿サイト「Reddit」の古いスレッドで知ったものだと語った。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、360度カメラの認定プログラム Street View Ready を発表。モバイルからVRまで20製品で開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/google-360-street-view-ready-vr-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2c038641bc2e3c120cc2df38587afae6/205251857/Screen%2BShot%2B2017-05-09%2Bat%2B1.39.11%2BPM%5B1%5D.png" />

Google が360度カメラの認定プログラム Street View Ready を発表しました。

対象は手持ちの一般向け360度カメラから、ストリートビューカーのような車載向け、さらに3D形状もキャプチャするVRカメラまで。

Street View プラットフォームでパブリッシュするための機能や一定の性能を定め、Google がお墨付きを与えるプログラムです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク孫社長、東芝メモリ事業を悲観「価格が安い方に客が流れ、毎年莫大な設備投資が要る」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/softbank/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ab4feb29aab56fd12bf3e16e31739fef/205252542/DSC09129+%281%29.jpg" />
ソフトバンクグループの孫正義社長は5月10日、2017年3月期決算説明会で、経営危機に陥っている東芝のフラッシュメモリ事業買収について「メモリ事業はコモディティ化している」と消極的な姿勢を示しました。

半導体大手のARMを3.3兆円で買収。10兆円規模のSoftBank Vision Fundを立ち上げるなど、IoTやAI時代の本格到来に向けて関連分野への投資を加速するソフトバンク。IoTやAIにフラッシュメモリの果たす役割も大きいことから、ソフトバンクによる東芝のメモリ事業買収を待望する声もありました。

これについて孫社長は次のようにコメントし、待望論を一蹴しました。

「いいか悪いかは別として、メモリは基本的にコモディティ化している。どこか1社が圧倒的シェアを持っているわけでもなく、価格が安いほうにお客さんが流れている。また、毎年膨大な設備投資をする必要があり、投資に少しでも躊躇してしまうと、あっという間にマーケットシェアが落ちてしまう」

「そういう意味で、激しい設備投資競争があり、思い切って意思決定をしなければいけない。そういうときに、どういう経営の構えであればいいのか。それはいろいろなご意見があるだろうと」

「ただ1つ言えるのは、メモリは戦略的な製品というよりは、コモディティだと。我々が主体となって積極的にやろうというのは考えられない。主体にはならないが、いろいろ相談は受ける」（孫社長）

東芝のフラッシュメモリ事業売却が、愚策ではないと言えるこれだけの理由（笠原一輝）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 19:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「日本のスマホメーカーは全滅してきている」--ソフトバンク孫社長、総務省の値引き規制にチクリ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/softbank2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5374c82d2b93b87c6ac8f458ea27d242/205252698/DSC09048.jpg" />
ソフトバンクグループの孫正義社長は5月10日、2017年3月期決算説明会に登壇。実質0円やキャッシュバック廃止など、総務省による一連の携帯値引き規制について「日本のスマホメーカーは全滅してきている」と批判的な見方を暗に示しました。

総務省は、携帯3キャリアによる「実質0円」など行き過ぎた端末値引きを規制。これは、高止まりする3キャリアの通信料金を引き下げたいという思惑による政策です。一方、2017年2月のスマートフォンを含む​​​​携帯電話の出荷台数は、前年同月比5.1%減（JEITA調べ）に落ち込んでいます。

孫社長は、この端末値引き規制について、主に国内の端末メーカーへの影響が甚大だと主張。政策の良し悪しはコメントしないと前置きしつつ、次のような見方を示しました。

「総務省主導の端末の値引き規制というのは、世界でも例が少ない規制だと思う。総務省の考えもあるのだろうが、泣く子と国に逆らってはいけないという言い回しがある」

「結果的に何が起きているのかというと、国内の端末メーカーはほとんど全滅してきている。端末が売れず、世界の中に取り残される、悲しい状況になってくる。事実として、いい悪いは別として、競争があまりできない状態になっている。この良し悪しについて私はコメントしない。総務省さんで判断されればいい。我々はルールに従う。国に従うという選択肢しかないと思っている。我々は光ファイバーのユーザーを増やすとか、さまざまなサービスを付加することで、一歩ずつ事業を伸ばしていきたい」（孫社長）

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 20:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折りたたみ翼の軽量飛行機｢ICON A5｣が墜落事故。ヴァージンの宇宙機にも関わった設計者含む2名が死亡
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/icon-a5-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/acdf26b0b2968c02050fa2811c90903f/205255828/A5.jpg" />
　
航空ベンチャーのIcon Aircraftが開発製造し、2016年より納入を開始した折りたたみ翼式軽量飛行機「ICON A5」が墜落事故を起こし、設計者のJon Karkow氏およびIcon社員Cagri Sever氏が死亡しました。

Wiredによると、A5は約20分のあいだ現場周辺を飛行しており、操縦桿を握っていたKarkow氏がA5の操縦の簡単さをアピールしようとした「意図的な急降下」が原因かもしれないとのこと。

Jon Karkow氏といえば航空宇宙機メーカーのScaled Composites出身で、Vitgin AtlanticのGlobalFlyer(無着陸世界一周を果たした機体)や、Virgin Galacticの宇宙往還機SpaceShipTwoの開発をはじめ20機を超える航空機の開発に携わったエキスパート。

Icon社ではリードデザイナーとしてA5の設計開発を牽引、初心者パイロットでも操縦しやすい安全性を追求し、たとえ失速/スピンしても制御を取り戻しやすい特性をもたせることに成功していました。2008年に初飛行を成功し、2012年には米連邦航空局(FAA)の対スピン抵抗基準をクリアした初の機体となっています。

事故時の状況から、墜落はまさに失速状態で発生したと推測されます。Karkow氏が操縦していたことを考えるとやはり機体の安定性をテストしようとして、何らかのミスもしくはトラブルが発生したのかもしれません。FAAは来週末までに暫定的な調査結果を公表する予定です。

Icon Aircraft CEOのKirk Hawkins氏はKarkow氏とSever氏への追悼の言葉を述べるとともに、この事故を「壊滅的な損失」だとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 07:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク、5月下旬からXperia、AQUOS、DIGNO順次発売。「だけじゃない」モデル発表予定（更新中）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/softbank2017summer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/843d896479a32389db5c29bf5c00baf7/205256011/sbm.jpg" />

ソフトバンクは、ソニーモバイル「Xperia XZs」、シャープ「AQUOS R」「AQUOS ea」、京セラ「DIGNO&reg; G」の4モデルを5月下旬以降に発売すると発表しました。このうちソニーモバイルとシャープのモデルはVoLTE（HD+）対応です。

なお、ソフトバンク広報部によると、2017年の夏モデルは今回発表の4モデル以外にも予定しているとのこと。

（更新中）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 10:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マストドンが復権させるゆるいコミュニケーション : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/mastodon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4bce93d7eccdf93493eca4596d570de1/205255821/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-05-11+6.54.09.png" />　

個人的には、いまやマストドンで過ごす時間が圧倒的に長くなった。なぜそうなのか。

実はマストドンにはP2Pであるとか非中央集権的であるとかという以外に重要な特徴の違いがある。それを下図に示した。




この図はマストドンとそれ以外の通信手段の比較だ。特定の相手と同期的に話す、というのは電話の機能である。

したがって電話は相手の時間を拘束するという弱点がある。Facebookもメッセンジャーを使う場合はこれに近い。特にFacebookが不便なのは、ソーシャルネットとしてのFacebookとメッセンジャーが統合されていることだ。

Facebookでメッセージを「開く」と相手に通知されてしまう。相手に「開封」が通知されると、こちらは反応を待たなければならない。これは便利ではあるがかなりのストレスになる。


LINEもFacebookメッセンジャーに似ている。「既読スルー」は無作法とされ、「未読スルー」なる技まで生まれた。


これは「返信を待つ」ということの精神的圧力を示している。

いっぽう、タイムラインとしてのFacebookはある程度特定されたグループへの情報共有である。Facebookがどんどん使われなくなっていったのはまさしくこの性質のためで、芸能人でなくてもかなりオフィシャルな情報しかFacebookで公開できなくなった。それでもまだ「親しい友達」に限定して本音を吐露する場などとして機能している。


Twitterが他のコミュニケーション手段と異なるのは、不特定多数に向けてつぶやきを投稿するという点だ。


みんなのどうでもいい独り言が好き勝手に垂れ流されているところがTwitterの面白さだったはずだ。Twitterがクソリプで炎上するのは、まさしく「不特定多数に放たれた放言」にツッコミを入れる余地があるからである。それどころか言葉の暴力で相手を殴りつけることができる。


もっと悪いのは、芸能人やちょっとしたある領域の有名人が、自分の名前で検索(エゴサーチという)すると、自分の作品や出演の感想などと同時に罵詈雑言が引っかかってしまうことにある。100の褒め言葉があっても1の貶しリプで気分は最悪になる。人に好き嫌いがあるのは仕方ないが、それをわざわざ本人の目の前に出す必要はない。

コミュニケーションがもっと不自由だった頃も、芸能人や有名人はあたまのおかしい人たちから日夜脅迫文や脅迫的なファンレターを受け取っていた。そういうのは事務所やマネージャがブロックするのが普通なのでそういうものに守られていたはずが、今や芸能人は素性のよくわからない素人からいきなりレンガのような言葉の暴力で殴りつけられるという事態が頻発するようになった。

世論が可視化されるのは興味深い変化だったが、今のTwitterはおそろしく窮屈で、僕も一方的な情報発信をメインにするようになってしまった。Twitterでファンと馴れ合うことはほとんど不可能に近い。そういう息苦しさを感じている人は少なくないだろう。

筆者はインターネットの黎明期にサービスを立ち上げたときの経験を覚えている。その頃最も多かった批判は「学術目的で造られたインターネットで金儲けするとか言語道断である」というものだ。この手の人はこういう罵詈雑言をメールで投げつける程度にはインターネットを使っているはずだが、金儲けしてはいけないらしい。

僕は相棒と二人で一つずつゲームを作っていたので、お互いの作品のクレームを互い違いに処理していた。要するに自分に直接向けられた悪意や敵意(多くはバグや不具合によるもの)は、あまりにも心にダメージを受けるので、僕のゲームへのクレームは相棒が、彼のゲームへのクレームは僕がとりあえず処理して、マイルドな表現でお互いにバグを報告し合うということをやっていた。

その御蔭で、直接投げつけられる罵詈雑言に対しては脊椎反射しないようになったが、それでもたまにはケンカを買いたくなる衝動を抑えきれないこともある。芸能人などは僕の何倍もそういうタイミングがあるだろうから、Twitterが彼らにとって居心地のいい場所であるわけがない。


　そのようにして、いつしか既存のソーシャルネットはストレスフルなものになっていった。





マストドンは、Twitterと同じく、不特定多数に対して言葉を放つ仕組みだが、今のところ、そのやりとりは同期的、つまりリアルタイムである。


マストドンに最初に参加した人は、おそらく連合タイムラインの滝のような流れに圧倒される。これはリアルタイムであることの何よりも証明だ。ほんとうはTwitterも最初はこうだった。けれどもTwitterのユーザー数が100万を超える頃から仕様変更されたのだ。それはやむなしとも考えられる。

そしてマストドンは適切にフォローを決めれば、エアリプでも会話できる。

エアリプというのは、相手を指名しないで会話する方法だ。要するに本当の独り言である。

そしてエアリプに対してもリプがつく。これが快感なのだ。初期のTwitterもそうだった。


リプライ、つまり相手を指定した発言にはLINEやFacebookメッセージと同様に返信するための圧力がある。なんていうか、会話をちゃんと成立させなければならないという強迫観念がうまれるのだ。


だからエアリプというのは相手に強迫観念を与えないコミュニケーションである。エアリプが成立するためには、相互フォローが前提だが、ローカルタイムラインでもいい。


人数が適切に絞られ、かつ、ユーザーが限定されている場合、そのマストドン・インスタンスのローカルタイムラインは共通の趣味を持った人々のチャットルームのように機能するはずだ。

マストドンがTwitterのように窮屈になっていかないか。それは誰にもわからない。しかし、マストドンがいまのまま楽しい場所であり続ける可能性は高い。それはオープンソースであること、自由なソフトウェアであることが大きな理由になる。

そして新しい時代はいつだって20代の若者によって切り開かれてきた。この時代に生き、そのミームを浴びることを大いに楽しもうじゃないか。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク2017年夏モデルの価格と対応周波数一覧
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/10/sbm2017summer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/843d896479a32389db5c29bf5c00baf7/205256011/sbm.jpg" />
ソフトバンクの2017年夏モデルが発表されました。本稿では発表モデルの価格と、国内および海外の対応周波数をまとめます。

ソフトバンク、5月下旬からXperia、AQUOS、DIGNO順次発売。「だけじゃない」モデル発表予定

発表モデルはソニーモバイル「Xperia XZs」、シャープ「AQUOS R」「AQUOS ea」、京セラ「DIGNO G」の4モデルです。なお、金額はもろもろ割引き適用後のもの。

ソフトバンクでは、Xperia XZsの新規契約および機種変更価格を毎月1880円（総額4万5120円）。AQUOS Rの新規・機種変更価格は4万円台。AQUOS eaとDIGNO Gはいずれも1万円台と案内しています。

このほか、今回の発表モデルの対応周波数は以下の通り。

▼国内






▼海外


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 12:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    韓国で世界最大の自動運転車テスト都市「K-City」が10月にオープン。高速道路やバス専用車線なども完備
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/k-city-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a3587c82aa63fcca5ac7b7428f58fef2/205252627/00_41.jpg" />

韓国のBusinessKoreaは、世界最大級の自動運転車用の走行実験施設「K-City」が、今年10月から運用開始することを伝えています。K-Cityは約110億ウォン（約11億円）が投入され、京畿道華城市に建設。約36万平方メートルの敷地内にてさまざまな環境で自動運転車のテストができるとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8ビットパソコン名機MZ-80Cが手のひらサイズで復活！「PasocomMini MZ-80C」がハル研から10月中旬に発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/pasocommini-mz-80c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4260f5498c529fd79800856dab97afdf/205256181/comparison_10.jpg" />
ハル研究所は、往年の8ビットパソコン「MZ-80C」を手のひらサイズで再現した「PasocomMini MZ-80C」を2017年10月中旬に発売することを発表しました。価格は1万9800円（税別）、6月1日より予約受付を開始。販売はレトロPC・ゲーム専門店のBEEP秋葉原（店頭・ECショップ）のみの取り扱いとなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 14:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    生鮮食品もポチッ 「Amazonフレッシュ」エリア拡大、東京23区東部＆千葉県北西部に対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/amazon-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c0fe85f37e307b50d7756dafaf9160a/205256232/---------%2B2017-04-21%2B13.26.11.jpg" />
アマゾンは、生鮮食品から日用品までを取り扱う「Amazonフレッシュ」のサービスエリアを拡大。東京都新宿区および23区東部、千葉県市川市・浦安市で利用可能になりました。

Amazonフレッシュは4月21日に開始した新サービスです。オンラインストアのAmazon上で、肉や魚といった生鮮食品や日用品を購入できます。商品は適切な温度管理がなされているといい、注文から最短4時間での配達も売りにします。

利用できるのはAmazonのプライム会員およびStudent会員のみ。また、サービスの利用料として別途月額500円が発生します。

サービス開始当初の配送対象地域は、東京都港区・千代田区・中央区・江東区・墨田区・江戸川区の6区でした。本日5月11日からは、新たに東京都の6区と千葉県北西部を追加。具体的には、東京都新宿区、文京区、台東区、荒川区、足立区、葛飾区。および千葉県市川市・浦安市です。（いずれも一部エリアを除く）

配送対象地域に含まれているかどうかは、AmazonフレッシュのWEBサイトにて、郵便番号を入力して確認可能。また、配送対象地域は今後順次拡大予定としています。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 15:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SMS受信で破裂する蛍光パウダーボム Handbag Dyetonator。GPS追跡機能も搭載の対ひったくりグッズ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/sms-handbag-dyetonator-gps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9f711a0e614c8af89a9808f462dfa901/205256203/main.png" />
　
マレーシアのスポーツ用品ブランド「ash be nimble」が、ハンドバッグに装着しておく防犯グッズHandbag Dyetonatorを発表しました。この商品、SMSを送信すると破裂し、中から蛍光ピンクの粉末が飛び散る仕組み。いわば、コンビニなどが備えるカラーボールの遠隔操作版です。
　


紹介動画には、ミニバイクでまんまとハンドバッグを奪った犯人が、突然噴出した蛍光ピンクの粉にまみれてあたふたする様子が描かれます。さらに、Handbag DyetonatorにはGPS追跡機能も搭載しており、取り外したり電波圏外に出ないかぎりは、おおよその居場所が把握できます。
　

　
ただその使い方で浮かぶ疑問は、ひとたびSMSを送って犯人を粉まみれすれば、おそらく犯人はその粉袋を引きちぎって捨ててしまうであろうこと。そうすればせっかくのGPS機能が活用できなくなってしまいます。

一方で、GPSを利用した犯人追跡を優先すれば、蛍光パウダーのマーキング機能が使えず、周囲の人に犯人だと知らせる手立てになりません。

ならば、視界に入るぐらいまでGPSで追跡してからSMS砲を発動すれば...とも思うものの、バッグの持ち主からすれば、大切に使ってきた高価なハンドバッグを粉まみれにするのもできれば避けたいところ。



まあそんなことを言っていると返ってくるものも戻らないし、バッグの中には大切な財布や身分証明証なども入っているはず。最後は涙をのんでトリガーを惹く勇気も、持ち主には必要です。

ところで、いざSMS砲を発射する段になって、スマートフォンをハンドバッグの中に入れていたことを思い出した場合はどうすれば良いのでしょうか。なかなか悩みは尽きません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 15:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：水を噴射し吸引する掃除機ヘッド「スイトル」レビュー 、醤油やケチャップこぼしてみた結果
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/switle/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/379fb0ee8ae7d9ac6d95ae0c719a36fd/204968698/unnamed+%285%29.jpg" />

キャニスター型掃除機に取り付けるクリーナーヘッド「スイトル」の動画レビューをどうぞ。

スイトルは、水を噴射するとともに吸引を行い、カーペットの食べこぼしやペットの不始末を水洗い掃除できるクリーナーヘッド。キャニスター型掃除機の先端に取り付けて利用します。

動画：掃除機用水洗いヘッド「スイトル」がカーペットの粗相を解決。子どもやペットの「やりやがったな！」に対応


水を入れ掃除機のスイッチを入れると、吸引する風によって内部の水が回転し水を吹き付け、吹き付けた水と汚れごと吸い取るという仕組み。元三洋電機のメンバーで構成されるベンチャー企業シリウスが企画し、デザインは筋電義手Hackberryなどを手がけるイクシーが担当。発明家 川本栄一氏のアクアサイクロン技術を元に、元三洋電機回転機事業部の技術陣を中心としたユウキ産業が製造設計を行います。

大きさは148 x 283 x 506mmで、重さは1.6kg。価格は2万円程度で、販売数は1000台。

 


 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    山の如くそびえる巨人と戦う体感型VRアクション「TITAN SLAYER」レビュー：VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/vr-titan-slayer-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/89c4e4965110b7cceeaf2d4774addfd9/205256613/TitanSlayer+2017_05_11+13_52_07.00_42_07_04.Still001.bmp" />
VRの醍醐味は「ありえない」体験。体感型格闘アクションゲームであれば敵が巨大なほど倒しがいがあるというものです。オーク、竜、そして最後には火炎の巨人などと、巨大モンスターとの手に汗握るVR格闘アクションを堪能できるのが今回ご紹介する「TITAN SLAYER」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「さすがに1000円はアレだよね」-- au田中社長、テザリング料廃止に前向き
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/1000-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a3bbfbbe2942e380c0c642c47674fa4/205256948/IMG_9009+%281%29.jpg" />

KDDIは2017年3月期決算説明会を開催。登壇した田中孝司社長は、auの大容量プランにおけるテザリング料金について「さすがに1000円はあれだよね」と改定に前向きな姿勢を示しました。

au・NTTドコモ・ソフトバンクの携帯3社は、20・30GBの大容量プランにおいて月額1000円のテザリング料金を設定しています。なお、3社とも2018年3月まで無料キャンペーンを実施しており、それまでは無料でテザリングを使えます。

一方で、そもそもテザリングで料金を徴収することに批判的な見方もあります。使い放題ではなく20・30GBの使い切りでデータ容量を購入しているのに、別途料金を徴収するのはおかしいとの意見です。
テザリング料1000円「深く考えてなかった」
なぜテザリングで別途料金を徴収するのか。その理由を問われた田中社長は次のようにコメントしました。

「20・30GBプランを設けた際に、1000円のテザリング料金を設定しました。ただ当面は無料にしますよと。その1000円の根拠について、当時は深く考えていないと言ったら怒られるかもしませんが、当時は20GB・30GBプランを入れることを急いでたんです」

「このままテザリングを有料化してもネガしかこないので、無料キャンペーン期間を当初期限の2017年春からを1年間延長させていただきました。2018年の春以降、無料になるかどうかはもう少し考えたい。市場が変化しつつあるので、それを見ながら考えたいと思います」

また、説明会終了後の囲み取材で田中社長は「さすがに1000円はアレだよね」ともコメント。テザリング料金の改定に前向きな姿勢を示しました。

 

関連：
KDDI田中社長インタビュー：iPhone 7は『Plusに慣れると戻れない』、IoTは回線だけじゃ稼げない
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 19:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフトがWindows Store版iTunesを発表。Windows 10 Sにも対応、2017年内に提供予定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/windows-store-itunes-windows-10-s-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/46863e48814d1b47d767507ba8e712dc/205259170/main.jpg" />
マイクロソフトの開発者向けイベントBuild 2017より。アップルがWindows Store版iTunesを配信すると発表しました。

アップルがWindows Storeにアプリケーションを供給するとは、これまで殆どの人が想像もしなかったとは思われます。ただ、マイクロソフトが先日発表した学生向けOS「Windows 10 S」は、Windows Storeストアアプリ以外のインストールができない制約があるため、アップルとしては将来の大口ユーザーになりうる学生にのiPhoneやiPadを使ってもらうためiTunesをWindows Storeさせる必要性が生じました。

ともあれWindows StoreでiTunesが配信されることで、WindowsユーザーはiPhoneやiPadを同期・バックアップするために、もしくはApple Musicを再生するためにブラウザーでアップルのサイトを訪れ、ソフトをダウンロード、インストールする手間が省けるようになります。

またすでにiPhone/iPad、Apple Musicを使っている学生も安心してWindows 10 S搭載PCを購入できるようになります。

Windows Store版iTunesがデスクトップアプリ版とどう異なるかについてはマイクロソフトから言及はありませんでしたが、提供開始時期は2017年内とのこと。

 

iTunes is coming to the Windows Store by the end of this year. #MSBuild pic.twitter.com/WHM533S7Sv
- Windows (@Windows) 2017年5月11日

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 04:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10 Fall Creators Update発表。以前の作業を全録するTimeline、デバイス間連携強化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/windows-10-fall-creators-update-timeline/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b386018e94edeadae0817880003102e6/205259568/fallcreators.jpg" />
　
マイクロソフトの開発者向けイベントBuild 2017より。マイクロソフトがWindows 10向けの新たな大型アップデート Fall Creators Update を今年後半以降に提供すると発表しました。

Fall Creators Updateはこの3月に提供を開始した最初のCreators Updateにつづく第2のCreators Update。発表された新機能としては、Office 365 Unified API 改め Microsoft Graph APIを活用し、WindowsのみならずiOS/Android他を含む複数デバイス間で作業を連携するCloud-powered Clipboard機能、ユーザーがPC上で行った作業を自動的に記録しておき、いつでも好きな時点まで遡って作業をやり直せるTimeline機能、また写真や動画を簡単に編集するRemix機能などが提供されます。

なかでも特徴的なのはTimelineで、この機能を利用すると過去に実行していた作業状態がサムネイル形式で一覧表示され、そのなかから再開したい作業をクリックするだけでスムーズにその場面へと戻れるようになります。アプリケーションを切り替えたときにその時点の作業状態がそのまま保存されるようになっており、日にちを遡って再開することも可能です。

 

Introducing Timeline. Easily jump back in time to continue where you left off. #Windows10 #MSBuild pic.twitter.com/e3gxhXnp6W
- Windows (@Windows) 2017年5月11日


なお、Cortanaアプリを導入しているAndroidやiOSデバイスなどでも、Timelineに対応するアプリならデバイスをまたいで作業を続けるといった芸当もできるとのこと。

これはmacOSが備えるバックアップ機能のTime Machineと、MacやiPhoneを密接に連携させるContinuityを組み合わせたかのような機能といえそうです。

 

Cortana will help you pick up where you left off, even as you switch from PC to phone. #Windows10 #MSBuild pic.twitter.com/71JsD5xtEh
- Windows (@Windows) 2017年5月11日

なお、Fall Creators Updateには新しいUIデザインFluent Design Systemが採用されます。Project Neonと呼ばれていたこのデザインは、UIにLight/Depth/Motion/Material/Scaleという5つの要素を視覚的に取り入れたもので、ユーザーの意識を適切なタイミングで適切なものに集中させる効果を備えるとのことです。

 

Introducing the Microsoft Fluent Design System! Draw the right focus to the right thing at the right time. #MSBuild pic.twitter.com/tzHRAb4Pm0
- Windows Developer (@windowsdev) 2017年5月11日


 

Coming to #Windows10, Story Remix will help you find inspiration and explore new ways to create great stories. #MSBuild pic.twitter.com/xliM5Nnrcg
- Windows (@Windows) 2017年5月11日


(更新中)
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 05:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニューヨーク州、自動運転車の公道テストを受け入れへ。2018年3月まで、厳しい冬と交通量でAIを進歩
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/2018-3-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5025315469290e340bce46a8bbe641d3/205256683/main.jpg" />

ニューヨーク州のアンドリュー・クオモ知事が、ニューヨーク州自動車管理局にて自動運転車の公道試験申請を受け付けると発表しました。これまでカリフォルニア州、ネバダ州、アリゾナ州が自動運転車の公道試験を許可しており、ニューヨーク州もこれに加わることになります。

ただし、他の州に比べるとニューヨーク州の規制は若干厳しめに設定されています。具体的には、自動運転の公道試験許可期間は2018年3月いっぱいまでで、当局が設定する通常の車検/安全基準を満たしている必要があるとのこと。また各社は自動運転車両にそれぞれ500万ドル(約5億7000万ドル)の保険かけておくこと、さらには常に乗務員をつけること、テストに関連してかかる州警察費用を負担することなどが規定されています。また試験期間終了時には各社とも試験の詳細な結果報告書を提出しなければなりません。

これだけではなく、不要な問題発生を予防するための措置として、自動運転車両は学校近辺や建設工事区域の通行も禁止されます。

ニューヨーク州警察本部長のジョージ P.ビーチII世は「州警察は車道の安全を改善して事故や怪我人、死者の発生を減らすいかなる先進テクノロジーも歓迎する」としつつ、「とはいえどんなに革新的新技術であれ、適切な評価プロセスを経る必要があり、州警察はこのプロセスを監視監督し、効果を確実なものとするための確認作業を遂行する」とコメントしました。

1年に満たない公道試験期間ではあるものの、自動運転車を開発するメーカーにとっては、サンフランシスコやフェニックスでは得られない厳しい冬の環境やトラフィックの多い都市地帯でのテスト走行の機会は貴重です。そしてそれはあらゆる状況で安全に走行できなければならない完全自動運転AIやセンサーを鍛える絶好の機会となるはずです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MR/VR用両手持ちモーションコントローラーをMSが発表、開発者向け価格はヘッドセット込みで399ドル
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/mr-vr-ms-399/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dbea27f628a316a15a24f62719fda38f/205259638/Win_Mot_Con_01_s.jpg" />
マイクロソフトが、2017年中に発売予定のWindows用Mixed Reality（MR）/VRヘッドセットに向けたモーションコントローラー『Windows Mixed Reality Motion Controllers』を発表しました。
先行して発表された同ヘッドセットとの組み合わせを前提とした、両手持ち型のモデルとなります。

価格は、エイサーの開発者向けバージョンが、ヘッドセットとのバンドルで399ドル。同社の開発者向けヘッドセットは単体で299ドルのため、実質価格（差額）は100ドルとなります。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/windows-mixed-reality-motion-controllers/" title="Windows Mixed Reality Motion Controllers">【ギャラリー】Windows Mixed Reality Motion Controllers (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ｢Windowsで動くLinux｣ことWSLにOpenSUSEとFedoraが追加。Windows Storeから導入可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/windows-linux-wsl-opensuse-fedora-windows-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c15232a70180ff151429f88e4aadd581/205259770/mainwsl.jpg" />
　
マイクロソフトの開発者向けイベントBuild 2017より。マイクロソフトが、Windows 10で動作するLinuxシェルことWindows Subsystem for Linux (WSL)に、OpenSUSE および Fedora Linuxのサポートを追加することを発表しました。WSLではすでにUbuntuが対応していますが、対応ディストリビューションの拡大でユーザーは別のLinuxマシンや仮想マシン(VM)を用意する必要がなくなります。

各ディストリビューションの導入は非常に簡単で、Windows 10を開発者モードに切り替えてから、Windows Storeを開き、各ディストリビューションをインストールするだけ。
　

　
今回の措置は、DebiamベースのUbuntu、SlackwareベースのOpenSUSE、Red HatベースのFedoraが揃うことで、それぞれの流儀を好むインターネット上のオンラインサービス開発者たちをWindowsに引き込む有効な手段となることが考えられます。

ちなみにマイクロソフトはこれまでにオープンソースの開発プラットフォームとして .Net core 1.0をLinuxおよびMacに、さらにはLinuxに対応するSQL Server 2017などを提供してきています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    予告通りの299ドルで、Windows MRヘッドセット開発者版が米国とカナダで予約開始。出荷は8月
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/11/299-windows-mr-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f2cf2e184e4b6f47f15d49bd38599bde/205259876/WinMR_01_s.jpg" />
マイクロソフトが米国シアトルで開催中の開発者向け会議『Build 2017』より。以前より同社が予告していたWindows Mixed Reality用ヘッドセットの開発者向けモデル予約が、ついに開始されました。

今回の対象国は米国とカナダで、価格は最安価となるエイサー版が299ドル、高機能なHP版が329ドル。マイクロソフトが昨年10月予告した「299ドルから」の公約が果たされた格好です。なお原稿執筆時でのリリース日は、両モデルとも「8月」。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/windows-mixed-reality/" title="Windows Mixed Reality ヘッドセット（開発者版）予約開始">【ギャラリー】Windows Mixed Reality ヘッドセット（開発者版）予約開始 (13枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 May 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>