<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    これは時代に囚われない良さか。「Xperia XZ1」実機ミニレビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/15/xperia-xz1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4fdc358600ce06fb454cd7741dea481/205670711/DSC08565.jpg" />

ソニーが8月31日にグローバルで発表した新型スマートフォン「Xperia XZ1」。同機種に短時間ながらも触る機会を得ました。

発表時の写真を見た限りでは、「Xperia XZsと代わり映えしないなぁ」という印象でしたが、実機に触れると、それが覆りました。

どう覆ったのかというと、背面から側面にかけての外観が美しく、目を惹かれます。継ぎ目のないシームレスなアルミで、唯一の継ぎ目は上端の縦線（アンテナ）のみ。前モデルのXperia XZsが、背面と側面の境や下端などで継ぎ目が目立っていたのとは対照的です。


継ぎ目のないアルミボディから醸し出される高級感


Xperia XZ1に見慣れると、XZsが継ぎ目だらけに感じる


背面に継ぎ目のないという意味ではXperia X Performance（海外版）と共通しているが、Xperia XZ1では背面から側面にかけての継ぎ目もなくなっており、より洗練されている。


底面と上面にはわずかな膨らみがアクセントとして加えられた

このように、実機を触ってみると、前モデルのXperia XZsとは手触りも含めて「かなり別物」。ひんやりしたアルミの質感と合わせて、所有欲を満たしてくれるでしょう。
美しいXperia XZ1だが...
と、ここまでは外観の話です。ではディスプレイはというと... 表示領域の狭さが気になります。


今となっては表示領域の狭さが気になる16:9のディスプレイ

というのも、Galaxy S8やiPhone Xなどが縦長画面を採用し、表示面積を拡張する一方、Xperia XZ1は16:9のアスペクト比を維持。縦長に見慣れた今となっては、WEBページを表示する場合でも、オンスクリーンのナビゲーションキーもあり、表示が狭く感じます。言うなれば、久しぶりにiPhone 4（アスペクト比3:2）を触った"あの感じ"に似ています。


アスペクト比2.17:1の縦長ディスプレイを採用するiPhone X

とはいえ、従来と同じ操作感を求めるユーザーには向きそうです。縦長では、画面の上端や下端をタップするのに苦労します。こうした「時代にとらわれない」良さもなきにしもあらずです。

なおXperia XZ1は最新のAndroid 8.0を早くも搭載。さらに、フルHDでHDR対応のディスプレイや、物体を3Dスキャンできる「3Dクリエータ」などの新要素も多数です。そちらの詳報は後日公開予定。

EXPANSYS

関連：

ソニーXperia XZ1、XZ1 Compactハンズオン。博士いわく「今度のXperiaはすっごく楽しい！」


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note8 開封レビュー。丸みの少ない大画面はGalaxy S8 / S8+よりも大人な印象
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/16/galaxy-note8-galaxy-s8-s8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Ffbb209bfc0163e9d2c2cb8b11b8ba1bb%2F205670375%2FP9150233.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be854387099db58932a105188811c087c8c8a61a" />
8月末に発表されたGalaxy Note8、米国では9月15日に発売予定だったものの、米Amazon等では前倒しで発売され、米国以外でもすでに販売が開始されています。

今回はそのGalaxy Note8を入手したので、取り急ぎ開封レビューをお届けします。借りたのはデュアルSIM仕様のSM-N950F/DS、カラーはOrchid Gray。SoCはExynos 8895でした。
Galaxy Note 8発表。歴代最大＆最高性能、汚名挽回を担うペン対応フラッグシップ

Galaxy Note 8発表まとめ：仕様詳報からiPhone 7 Plusとの比較、Gear VRまでを連載陣とともに紹介


外観
パッケージは最近のGalaxyシリーズに共通のもの。



内箱の蓋にSamsung Payの注意書きがあるのも最近の共通様式。
　


付属品は豊富で、USB-ACアダプタ、USB Tyep-Cケーブル、イヤホン、交換用イヤピース、USB Tyep-A to Type-C変換アダプタ、microUSB to Type-C変換アダプタ、そしてSペンの交換用ペン先。


▲イヤホンはGalaxy S8に付属のものと同じくAKG監修のEO-IG955。

正面。iPhone XやEssential Phoneほどではないですが、18.5：9のInfinity Displayはやはりインパクトがあります。


▲Galaxy S8/S8+と比べて、Sペンで書き込みやすいようにとの配慮から側面のエッジがきつくなっています。

背面。デュアルカメラになりましたが指紋センサの位置はS8から変化なし。正直なところ、使いにくい位置です。



SIMスロットは上面にあります。デュアルSIM仕様で、片方がmicroSDと兼用のタイプです。



底面にはUSB Type-C、3.5mmジャック、そしてSペン。



Sペンは軽く押し込むと飛び出してくる仕組み。なお、Galaxy Note7同様、Note5で問題になった逆挿しはできなくなっています。



画面がオフの状態（スリープ状態）でSペンを抜くと、自動的に画面オフメモが起動。そのままメモ書きが可能です。ペン先はツルツルと滑るわけではなく、適度に摩擦があり書き味は良好。



本体左側面にはBixbyボタンも備えます。この側面もGalaxy S8/S8+とは違い平面になっており、握ったときにディスプレイに指がかかり難くなっています。


▲S8同様Bixby以外への割り当てはできません。

Galaxy S8+と並べてみました。S8+よりも丸みが少なく、スッキリした印象です。


▲ディスプレイ四隅の丸みも小さくなっています

デフォルトアプリやストレージ容量など
デフォルトのアプリは下記のようになっています。


▲Microsoftのアプリがまとまっているのが特徴


▲Androidnのバージョンは7.1.1。Galaxy ExperienceはS8よりも新しい8.5です。


▲空き容量は64GB中51.1GB。

第一印象はスマート
Galaxy S8+とほぼ変わらないサイズですが、各部の丸みが少なくなっているため、非常にスマートな印象を受けました。Galaxy S8+がカジュアルな雰囲気なのに対して、Note8はビジネスライクな感じです。少々陳腐な言い回しですが、大人なイメージと言っていいと思います。



以上、詳細なレビューは追ってお届けする予定なので、少々お待ちください。

Expnasys
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Sep 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    探査機カッシーニが届けた､最後の1枚。土星突入後､予定より30秒長く大気組成データを送信し、消滅
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/16/1-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/38678f06d48dfa9528d8706f970f4a90/205673942/main.jpg" />
9月15日、土星探査機カッシー二がほぼ予定どおりの時刻に土星大気圏に突入し、打ち上げから20年(土星到着から13年)の長いミッションを終えました。冒頭のモノクロ写真の撮影日時は日本時間9月15日16時59分。土星から63万4000kmの位置からカッシーニが撮影した最後の1枚です。

写真の眺めはこの惑星の夜側を映し出しています。しかし決して闇の世界ではなく、氷の環が反射する柔らかな明かりに照らされていました。そこはカッシーニが向かう最後の目的地でした。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/cassini-saturn-final-image-highlights/" title="Cassini Saturn final image highlights">【ギャラリー】Cassini Saturn final image highlights (17枚)</a></p>

当初計画より9年も長く使い続けられたカッシーニは、土星とその環、衛星に接近しては貴重なデータを数え切れないほど送り届けました。そして、最後に与えられた使命は、土星に突入しその大気の組成データを可能な限り地球へ送信するというものでした。そしてこれには、探査機に付着しているかもしれない地球由来の微生物で生命存在の可能性がある土星の衛星たちを汚染しないためという別の意味合いもありました。

予定よりも30秒ほど長く続いた通信が途絶え、しばしの沈黙をおいて、NASA/JPLのカッシーニ計画マネージャーEarl Maize氏は次のように述べました。

「探査機からの信号が途絶えました。そして45秒後には探査機そのものも消え去ったことでしょう。これは最高の探査機による最高のミッションでした。そして皆さん全員が最高のチームでした」


A bittersweet farewell to a mission that changed our view of the solar system: https://t.co/h01rZn8mvY #GrandFinale #GoodbyeCassini #Cassini pic.twitter.com/2OvOVQ9f9K
- CassiniSaturn (@CassiniSaturn) 2017年9月15日



.
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Sep 2017 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1964年の今日、浜松町駅～羽田駅間でモノレールが開業しました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/16/1964/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9f1a4bfd76d7fa5b8625184433f98d93/205627892/00.png" />
おもなできごと

1964年9月17日、東京モノレールが浜松町駅～羽田駅間で開業
1976年9月17日、スペースシャトル滑空実験機「エンタープライズ」を公開
1991年9月17日、Linux kernelバージョン0.01をリリース
2002年9月17日、日亜化学と豊田合成が青色LED特許問題で和解
2016年9月17日、週刊少年ジャンプ42号で「こちら葛飾区亀有公園前派出所」完結

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Sep 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XのFace IDに登録できる顔は1人だけ。複数ユーザーの使用は想定せず？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/16/iphone-x-face-id-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3e87b956c1a2dc0d893b246bdf86c6ab/205674204/FaceID1.png" />
iPhone Xの顔認証システム「Face ID」は、1台につき1人の顔しか登録できない仕様となっていることが明らかになりました。

これは先日の新製品発表イベントの現場でアップルの担当者と話した複数のユーザーから報告されたことで、米TechCrunchが独自取材でアップルに確認して裏付けを取った格好です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Sep 2017 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：フィリップスの海外モデルずらり、9月24日まで表参道でプロダクトデザインイベント開催
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/16/9-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ba7f901b9d2432e45185539f70a3eba/205674411/ph.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。フィリップスは9月16日〜9月24日にかけて、東京・表参道のSO-CAL LINK GALLERYにて、同社のプロダクトデザインの歴史を振り返るイベント『Philips innovative design for better life』を開催しています。

シェーバーや電動歯ブラシ、コーヒーメーカーなど、日本では部分的に知られることが多いフィリップスですが、海外の大型イベントでは総合家電メーカーとして大規模ブースをかまえており、医療現場や照明機器、健康＆美容関連などさまざまな分野に製品展開を行っています。また、かつては半導体事業でモバイル開発なども手がけており、現在ではNXPセミコンダクターズと名前を変えています。

今回のイベントはフィリップスのプロダクトデザインの歴史を振り返るというもので、日本国内未発売の製品がずらりと並び、手にとって確かめられます。入り口にはコーヒーベンダーが用意され、無料で飲みながら展示をまわれました。

取材した一般公開初日、ちょうど表参道ヒルズの裏手にある会場周辺は若者たちでにぎわっていました。フィリップスでは20代の若者層への認知拡大を期待してこの場所を選んだそう。日本未発売の海外製品手に取れる貴重な機会は、9月24日まで。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Sep 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    気候変動で気候変動研究予算を稼ぐ話･池ポチャしないロボット用LiDAR･3D精子顕微鏡 #egjp 週末版95
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/17/lidar-3d-egjp-95/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/56a936d3ff310c51db02576125fea733/205675432/main95.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「気候変動で気候変動研究予算を捻出」「足元もよく見えるセンサー」「3Dで動きを見る精子顕微鏡」といった話題をピックアップしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2009年の今日、NetWalkerが先行販売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/17/2009-netwalker/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/32aff1e95f4fba22910b43a7e1409aa0/205627923/00.jpg" />
おもなできごと

1971年9月18日、日清食品が世界初のカップ麺「カップヌードル」を発売
1998年9月18日、ドメイン名などを管理する「ICANN」設立
2009年9月18日、ビックカメラがシャープ「NetWalker」を先行販売
2013年9月18日、ドコモが「Xperia feat. HATSUNE MIKU」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：QWERTYキー搭載スマホ決定版！いち早くGemini実機に触れてきた。日本語配列もチラ見せ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/17/qwerty-gemini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/427d5632c333c419eb5c4c5c76b1dcbb/205674953/1709_gemini02.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。横型クラムシェルデザインに、ノートPCクラスの押しやすいキーボードを搭載した現代の「PDA」と呼べる、Geminiの実機がサンフランシスコで開催されたMobile World Congress Americas（MWCA） 2017で展示されていました。Planet Computersが手掛けるGeminiは今年4月、クラウドファウンディングのIndiegogoで目標額の284%を集め現在製品化が進められています。今回公開された動作する実機は、展示の1週間前に出来上がったばかりとのこと。

5.99インチ、アスペクト比18:9のFHD+ディスプレイはデュアルウィンドウの表示に対応。ボディーを開くとヒンジ部分の外装が持ち上がることでスタンド状になり、机の上に置いたときもタイピングがしやすくなっています。キーボードはフルサイズに近いしっかりしたもので、このクラスの製品としては群を抜く出来の良さ。日本語配列版もあります。Wi-Fi版、4G版いずれも12月の出荷予定が待ちきれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全自動運転の実現で、クルマのヘッドライトは不要に？ アウディが新コンセプト公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/17/aicon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6e8352c18ee4c5b56fef282f3398dfd1/205670322/269-1.jpg" /><p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/audi-aicon-concept-frankfurt-2017-0/" title="Audi Aicon Concept: Frankfurt 2017">【ギャラリー】Audi Aicon Concept: Frankfurt 2017 (6枚)</a></p>
すぐそこまで来ている未来、それは自律運転。これがアウディの「Aicon（アイコン）」コンセプトに込められたメッセージだ。もちろん車名は人工知能を意味する「AI」と「icon」を組み合わせたのだろう。

薬用ドロップのような形をした4ドアの車体は４座だが、実際には２人で乗ることを想定している。完全電動で、そして大きい。全長5,444mm、ホイールベース3,470mmは、 同社の高級セダン「A8」のロング・バージョンよりも大きい。実際、Aiconには巨大な26インチのタイヤが装着されているが、それがちょうどよい大きさに見える。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【徹底比較】iPhone ⅩとGalaxy Note 8は両方買わざるを得ないと思う理由
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/18/iphone-galaxy-note-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8c57336baa1c41d0aa5c67eddfcdaa0f/205670303/IMG_1091.jpg" />
Appleとサムスンのフラッグシップモデル「iPhone Ⅹ」と「Galaxy Note 8」が出そろいました。出落ち感ハンパない記事タイトルで恐縮ですが、本記事では両機種のスペックを細かくチェックしつつ、どちらを購入するべきかシミュレーションしてみます。

関連記事: iPhone Xのナゾを実機で解決
関連記事: Galaxy Note 8 海外版レビュー


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ､15分で完了するEV電池交換システムを特許出願｡車載可能､リフト搭載で
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/18/15-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/210a612ce793eb82dd7e5a55dece00af/205677833/maintsl.jpg" />
　
テスラが、EVのバッテリーを15分で交換可能にする特許を5月に申請していることがわかりました。テスラは2014年にもバッテリーを90秒以内に交換する埋込み式のシステムを開発中だとしていましたが、これはその後スーパーチャージャーの普及を優先し、交換システムはすっかり影を潜めていました。

しかし、プロジェクトは姿を変えて進行していたようで米国特許商標庁(USPTO)に提出された書類によると、新しいバッテリー交換システムは埋設設置するだけでなく、おそらくトラックなどにも組み込めるようコンパクトに再設計されています。

さらに図面からわかるように、このシステムにはEV車両をリフトで持ち上げるしくみで、メカニックが自分で操作して整備できるようになっています。

もちろん、以前にテスラがデモをしたような90秒という短時間でのバッテリー交換はできなくなるものの、別にそんなに短時間に済ませずとも、給油に立ち寄るような感覚で、ついでにタイヤのエア圧をチェックしたり、トイレのついでにコーヒーの一杯も飲みたいという需要は多いかもしれません。

また、米国の州をまたぐような長距離ドライブの際、近くにスーパーチャージャーがない場所でバッテリー切れを起こした場合は、ドライバーからすれば90秒だろうが15分かかろうが、バッテリーを交換に来てくれるだけで御の字のはずです。

なお、このシステムはModel SとModel Xのバッテリー交換のために設計されているものの、他の車種にも対応可能とのこと。Model 3はバッテリーパックの取り付け方法が従来から変更されているため90秒の交換システムでは対応できなかったはずですが、メカニックが自分で操作できるこのシステムなら大丈夫そうです。

一方でイーロン・マスクは過去「バッテリー交換方法を突き詰めるなら商用車にも対応することになる」としていました。とすると、10月26日発表予定のあのトラック用のバッテリー交換システムもすでに開発されているかもしれません。

ちなみにEVを開発するメーカー、例えばダイムラーなどはバッテリーの充電時間をわずか5分程度にまで短縮する技術を開発しています。これが実用化されるなら、15分かけてバッテリーを替えるより手間も時間も短縮できるため、大掛かりなバッテリー交換システムは(整備工場以外には)必要がなくなる可能性も否定できません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 10:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1998年の今日、初代VAOI C1が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/18/1998-vaoi-c1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f54513c1cc23fff0c0119db225fd1e2c/205665844/01.jpg" />
おもなできごと

1991年9月19日、約5300年前の男性ミイラ「アイスマン」を発見
1998年9月19日、ソニーが「VAIO C1」（PCG-C1）を発売
2008年9月19日、Shuttleが7インチタッチ液晶搭載ベアボーン「D10」を発売
2014年9月19日、各キャリアが「iPhone 6/6 Plus」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note 8 詳細レビュー Sペンの使い勝手、デュアルカメラ、Gear VR対応をチェック
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/18/galaxy-note-8-s-gear-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7c9432830603952b2dee009a70601789/205675418/P9170296.jpg" />
前回、開封レビューをお届けしたGalaxy Note 8ですが、今回はもう少しその中身についてレビューしたいと思います。
Galaxy Note 8 開封レビュー。丸みの少ない大画面はGalaxy S8 / S8+よりも大人な印象

Galaxy Note 8発表まとめ：仕様詳報からiPhone 7 Plusとの比較、Gear VRまでを連載陣とともに紹介



Noteシリーズ最大の特徴、Sペン
まずはGalaxy NoteをNoteたらしめているとも言えるSペンです。

サイズは通常のペンよりもやや短く、全長11cmほど。スマートフォン本体に収める制約上、これ以上のサイズは難しいと思いますが、「ペン」として見るとやや短く細く、ホールド感はいまひとつ。

ただし、決して使い難いわけではなく、通常のペンと違い筆圧をかけなくてもサラサラと書けるので、メモ書きの道具としては十分使いやすいと思います。


▲奥のペンはWIZ PEN JACKET。長さは13.5cmほど。

本体からSペンを抜くとエアコマンドが起動。これは画面上でSペンについてる「Sペンボタン」を押しても表示されます。



エアコマンド自体は、直接メモを起動したり、画面をキャプチャし、そこにメモ書きを行うなどSペンを利用する際に便利なショートカット集です。ここに表示する機能やアプリは自分好みに編集が可能です。


▲メニューには通常アプリのショートカットも配置可能

Sペンは書くだけではなく、ペン先部分の拡大表示が可能。どんな画面でも利用できるので、写真のチェックなどにも使えます。


▲細かな文字や画像の確認に使用可能

画面オフの状態でSペンを抜くと「スクリーンオフメモ」が起動。本体の電源を入れずにそのままメモ書きが可能です。


▲スクリーンオフメモ。100ページまで記載できる

スクリーンオフメモで書いたものは、AOD(Alway On Display)に表示しておくことも可能。買い物メモなどリマインダとして利用できます。


▲ただし、ある程度の太さがないとちょっと見づらい
Samsung初のデュアルカメラ

Galaxy Note 8はSamsungでは初となるデュアルカメラを搭載しています。広角と望遠の組み合わせでどちらも12MP。



基本の使い方は2つのカメラを切り替えての撮影ですが、2つを同時に使い、リアルタイムに背景のぼかしを調整しながら撮影する「ライブフォーカス」が特徴です。ライブフォーカスでは、画角としては望遠側を使用するのですが、同時に広角側の画像を撮影する「デュアルキャプチャ」も可能。



▲ライブフォーカスの画面。右側のスライダーでボケ量を調整できる


▲ボケ量の最大（左）と最小（右）

Galaxyシリーズのカメラ性能は従来から評価が高く、これにiPhoneでいうところのポートレートモードのようなボケ味の調整が加わったことで、まさに死角がなくなったという印象です。

実際の作例は下記。スライドショーは望遠、広角の順に並べています。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/galaxy-note8/" title="Galaxy Note8 撮影サンプル">【ギャラリー】Galaxy Note8 撮影サンプル (8枚)</a></p>

従来のGear VRは使える？
Galaxyと言えばGear VR。Galaxy Note 8も当然対応していますが、従来のGear VRは使用できず、同時に発表された新型Gear VRを利用する必要があるとのこと。


Galaxy Note 8用Gear VRは新モデルでの対応に、米国では本体同時の9月15日発売：VR情報局

その新型はまだ手元にないので、従来型で本当に利用できないのか確認してみました。利用したのは、2016年にGalaxy Note7対応として発売された第2世代のGear VR。



結論から言うと利用できませんでした。それはソフト的なことではなく、ハード的な制約です。Gear VRのUSB Type-CポートがGalaxy Note 8にはまりませんでした。


▲Galaxy Note 8の幅が厚く、アダプタにまらない

アダプタを少し加工すれば嵌りそうですが、今回はそこまでは試しませんでした。代わりに延長ケーブルを利用しGear VRとGalaxy Note 8を接続。ソフト的には利用可能なようです。



もっとも、このままでは利用できないので、Galaxy Note 8用には、やはり対応した新型Gear VRを入手する必要がありそうです。
まとめ
仕様的にはS8、S8+と大きくは変っていないものの、四角くなったデザインとSペンの存在で、まったく異なる印象を受ける端末です。

Galaxy S8+をメイン端末として日々利用している筆者からみても、これは買わざるを得ないかなと思ってしまいます。

ただ、以前にライターの中山さんが書かれていましたが、Sペンを活かすならもう少し違った形状、画面サイズのほうが良かった気はします。
旬をすべて盛り込んだGalaxy Note 8、大艦巨砲主義的スマホに未来はあるか？：旅人目線のデジタルレポ 中山智

しかし、Sペンを使わないにしても、ハイスペックな大画面スマートフォンとして需要は高いはず。今度こそ、日本でも発売を期待したいところです。

EXPANSYS
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Adobe、Creative Cloudのビデオ関連製品をアップデート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/18/adobe-creative-cloud/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fefc2f71a92832076ee4d1965346027bc%2F205669725%2FP90105471521.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3411021439f4cea7b68b6cc460be21fe0d351950" />

Adobeはオランダ・アムステルダムで9月15日から19日まで開催されるIBC 2017で、Creative Cloudのビデオ関連製品の新機能を先行公開しました。IBCでの公開に先立ち、日本で開催されたアップデート説明会の模様をお送りします。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 22:34:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    誰でも憧れの中年太りパパに。ムダ毛までも忠実に再現した「ダディバッグ」が話題。現在販売パートナー募集中。（世永玲生）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/18/DADBAG/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d722808c336adea70a13b85158ce52da/205681619/DADBAG_03_v.1.jpg" />
包容力もアピール出来る、Tシャツからポニョしたビールっ腹は、憧れない人はいないですよね。

でも、ビールを毎日飲んだり、スナック菓子のいかフライにマヨネーズを付けて食べたりを繰り返すのは、コストも馬鹿になりませんし、健康も心配・・・

そんなあなたに朗報です。ロンドン在住のクリエイター「Albert Pukies」が発表した「DADBAG」は、あなたの腹回りをいい感じにポニョっとさせてくれます。しかも健康を害さないままに。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 23:33:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高級キーボードREALFORCEが世代交代。狭額縁設計や反応位置調整機能を搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/realforce/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8a3dcfb1fcf7b451061a29c4be4a0f22/205682050/IMG_1561_s.jpg" />

東プレが、高級キーボードとして知られるREALFORCE（リアルフォース）を世代交代。第二世代となるバ『REALFORCE R2』シリーズとして、4機種8モデル（それぞアイボリーとブラックの2色）を10月6日から発売します。価格は1万9800円から2万4800円（税別）。接続はすべてUSBです。

特徴は、昨今のキーボードでトレンドとなっているコンパクト（ナローベゼル）デザインを採用し、マルチメディアキーを搭載したモデルも追加。またキーの数をそのままにスペースバーを広げるという、「らしい」設計も導入されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米トイザらス､破産申請して再建目指す。アマゾンなどネット販売に押され業績低迷､日本には直接的影響なし
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/trs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/71fd2af15ce385d818fbff6915f9e427/205682105/toys.jpg" />
米トイザらスが、連邦破産法第11章の適用を申請し、経営再建に向けた手続きを開始したと米CNBCが報じました。米トイザらスの現在の債務額は約49億ドルとされ、うち4億ドルは2018年に、17億ドルが2019年に支払期限を迎えると言われています。

連邦破産法第11章は日本で言えば民事再生法に近い制度。したがって今すぐ米トイザらスの店舗がすべて店じまいとなるわけではありません。トイザらスの会長兼CEOデイブ・ブランドン氏は「今日、トイザらスは新しい時代を迎え、これにより長らく影響を及ぼしてきた財政的問題が効果的に解決されることに期待します。そしてトイザらスブランドが世代を超えて親しまれ、続いていくことを確信しています」との声明を発表しました。

米トイザらスはすでに30億ドル以上のDIPファイナンス(計画認可決定前までの融資)の約束を受け「財務健全性を改善する法的プロセスの間の進行中も事業活動を支援していく」としています。

オンラインショッピングでのし上がってきた米Amazonは、2016年の玩具売上高を40億ドルにまで伸ばしました。これは米トイザらスの1/3を上回ります。一方トイザらスは、オンラインによるバーゲン競争と低価格攻勢に押され、この5年間売上高を減らし続けていました。

再建にはトイザらスの店舗だけでなくウェブサイトも当然含まれます。またベビー用品を扱うベビーザらスの根本的な改善も含まれており、Amazonで手軽に手に入る紙おむつなどでなくベビーベッドといったより付加価値の高い商品にフォーカスするとしています。

オンライン店舗のリニューアルに関してはすでに1年以上の期間と約1億ドルもの予算を投じているものの、いまだAmazonどころかターゲットやウォルマートのレベルにも追いつけていないとの評価しかえられていません。

ちなみに東京商工リサーチは、米トイザらスの破産申請の可能性が伝えられた9月6日の時点で、日本に160店舗を構え、業績も順調とされる日本トイザらスへの直接的な影響はないと報じていました。ただ、実質的な親会社となるトイザらス・アジア・リミテッドには米トイザらスが約85%を出資しており、今後のなりゆきは注目されるところです。
[Image : Bloomberg via Getty Images]
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 01:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auショップのユニフォームが一新、iPhone 8発売とともに「相談しやすい雰囲気」訴求 
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/au-iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1914c009b1481e4b8fb036c453fa7507/205681985/P91902532047.jpg" />

auショップのユニフォームが10月1日から一新します。Uniform Circus BEAMS監修のデザインで「スタッフに相談しやすい雰囲気を醸成する」ことが目的としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スタバ、初のポイントプログラム開始。「レジ待ち不要」サービスの日本導入にも意欲
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/starbucks/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dafed13352942e688a826baa38b2a2df/205682012/IMG_4183+2.jpg" />

スターバックス コーヒー ジャパンは、スタバ初のポイントプログラム「STARBUCKS REWARDS」（スターバックス・リワード）の国内提供を9月20日に開始します。

STARBUCKS REWARDSは、スターバックスが米国などで先行展開しているポイントプログラムです。

9月20日に始まる国内サービスでは、WEB登録済のスターバックス カードによる決済50円（税抜）につき、「Star」と呼ばれるポイントが1つ付与。Starのグレードには2種類あり、1年以内にGreen Star（通常のStar）を250 Stars集めると、以降はGold Starを集められるようになります。



特典としては、Gold Starを150 Starsごとに税別700円の「Reward eTicket」を付与。これを使って、店舗でドリンク・フード・コーヒー豆など好きな商品と交換できます。

さらに新商品の先行購入や、コーヒーセミナーの先行予約、オリジナルグッズや限定企画への招待など「体験を重視した」（担当者）特典を用意。そのほか、本サービスで集めた顧客データをビッグデータとして解析することで、商品開発に活かす狙いもあるといいます。

STARBUCKS REWARDSへの参加方法は次のとおりです、iPhone・Andorid向けのスターバックス公式モバイルアプリを利用。または、WEBページから、手持ちのスターバックスカードを登録します。


スターバックス コーヒー ジャパン　代表取締役CEOの水口貴文氏

なおスターバックスといえば、デジタル技術の導入にかなり積極的。米国ではiPhone 8 / Xにも対応するワイヤレス充電器を店舗に設置するほか、AIが音声認識で注文を受け取る仕組みも試験導入。さらに、来店前にスマートフォンで注文＆決済し、店ではレジに並ばずにカウンターで商品を受取るだけの「モバイルオーダー＆ペイ」も米国や韓国で先行導入しています。

この「モバイルオーダー＆ペイ」については国内導入を望む声もあります。これについて同社の水口貴文CEOは「大きなポテンシャルを感じている。具体的なことは言えないが、きちんと準備していきたいと思っている」とコメント。国内導入に意欲を示しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：クラウド防犯カメラSafieプレゼント、レビューしたやつ差し上げます。※応募締切：9月22日正午
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/safie-9-22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/41bd3f13817c6a4b96ac29f64551d36c/205682128/IMG_7200.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。8月にレビューしたクラウドセキュリティカメラサービス「 Safie」を抽選で１名にプレゼントします。新品ではなくレビュー品なのであしからず。返却しようとしたら、くれる！というのでならばプレゼントに！というわけです。ちょっと試しに使ってみたい、という方はご応募ください。

 

関連記事

スマホで使える防犯カメラでタイムラプス、動き＆音声検知のクラウド防犯 Safie 動画レビュー。1.98万円、月額1200円〜


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    30cm離れても充電できる無線充電「Pi」発表。充電パッド不要、複数台同時も対応でQi互換
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/30cm-pi-qi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bba22bee45e34be5f53e86a4cc522c4d/205681994/dims.jpg" />
一時期下火になっていた感があるものの、iPhone 8/8 Plus、iPhone Xでの採用により再び注目が集まっているワイヤレス充電。しかし、ワイヤレスとはいえ、充電パッドの上に置かなければならず、充電中は手に持って使えないなど、ケーブル充電に対して不便な点もあります。

そんな不便を解消し、真のワイヤレス充電を実現する「Pi」が発表されました。2018年にリリース予定です。

円錐形で、最近はやりのスマートスピーカーのような形状のPiは、半径30cmほどの空間にあるデバイスを最大4台までフルスピードで充電可能。充電速度は落ちるものの、それ以上の数でも充電は行えるとしています。最大出力は合計で20Wまで。

この手の「真のワイヤレス充電」はPiが初めてではなく、2017年のCESではiPhoneに搭載されるとの噂もあったWattUpが発表されているほか、2016年のCESでも最大10mの距離でのワイヤレス充電をうたうCotaが出品されるなど、定期的に登場する話題ではあります。

しかし、Piはそれらとは違い、既存の規格であるQiと同じ技術を採用。スマートフォンなど充電デバイス側がQiに対応していれば、そのまま利用できるのが特徴です。



これを実現するために、エリア内のデバイスに対して磁場を形成し、Qiが使用する共振誘導を起こす必要があります。適切な位置に磁場を形成するためには、最新のCore i7プロセッサを利用しても数分かかる計算が必要でしたが、MITに在籍していたPiの共同創設者 Lixin氏が、単純なマイクロプロセッサでも即座に最適解を得られる方法を発明し、Piの開発につながったとのことです。

Piは2018年に200ドル以下の価格で販売予定。他の製品への組込み・接続も検討しているとしています。家庭内でも複数箇所に設置されるなど、普及が進むスマートスピーカーに組み込まれれば利便性が大きく向上しそうです。

ちなみに、「Pi」の名称はQiにかけているわけではなく、円周率の&pi;(パイ：Pi)から来ています。Piの共同創設者の2人はMIT出身。MITでは合格発表を円周率記念日（3月14日）に行うなど&pi;に関係が深く、Piの技術もMITが無ければ生まれなかったとして、この名前を付けたようです。

これにちなみ、Piの公式サイト上では先着314名に発売時に50ドル割引となるクーポンを発行しています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 04:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS VRが値下げ、カメラ同梱4万4980円へ。10月14日から
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/ps-vr-4-4980-10-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2edadb6679f9882d53a9ee7bedccc3b5/205144863/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-10+12.19.16.jpg" />

ソニーがプレイステーションVRの実質値下げを発表しました。

従来は税別4万9980円だったプレイステーション カメラ同梱版は、10月14日から5000円安い税別4万4980円へ。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 04:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4 Proにモンハン：ワールド同梱限定版『リオレウス エディション』、12月7日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/ps4-pro-12-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/13885a0496c4bbe44deec466cb3ee06c/205682476/mhps4pro02.jpg" />

本日開催されたプレスカンファレンスで、SIEがプレイステーション4 Proの限定版『Monster Hunter: World リオレウス エディション』を発表しました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/4-pro-monster-hunter-world/" title="プレイステーション4 Pro Monster Hunter:World リオレウス エディション">【ギャラリー】プレイステーション4 Pro Monster Hunter:World リオレウス エディション (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 05:14:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国､ビットコイン規制をさらに強化｡国外取引所の利用含め包括的に禁止の可能性(WSJ報道)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/19/wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/211a852939ee8834b31235e72c1eb35b/205682352/mainbtc.jpg" />
中国国内の3大ビットコイン取引所に対する、中国当局からの取引停止指示は、それが現実のものとなるやすぐさまビットコイン相場の暴落を引き起こしました。Wall Street Journalは、中国当局が現在3大取引所だけでなく「包括的な」ビットコイン取引禁止の方向に向けて動いていると報じています。

最近の中国では、景気減退の影響から国民が資産をビットコインに置き換えて保有するようになりつつありました。そして、それが最近のビットコイン相場を高騰させる一因になっていたとされます。

しかし、資金の流れを把握したい中国当局にとっては、追跡が困難なビットコインへの資産流出は「無秩序」のもととなり、国内経済に対する脅威となりかねません。ビットコインの取引停止には資産流出を防止し、追跡を可能にする狙いがあるとも言えそうです。

ビットコインの取引はP2Pでも可能ですが、当局が個人間での取引にまで規制を拡大するかはまだわかりません。一方で、中国から国外にあるビットコイン取引所へのアクセスなどは禁止される可能性が考えられます。

日本では、ビットコインを利用可能な場が増え続けており、マイニング事業を開始する企業も現れています。今後、世界的にビットコインの利用シーンが拡大していくようならば、中国にとっては今回の判断がマイナスに作用する可能性もないとはいえません。

ちなみにビットコイン相場は、中国で取引所の停止指示が報じられた9月15日(日本時間)こそ大きく値を下げたものの、その後は下落直前の水準まで値を戻しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>