<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    NASA、インドの月着陸機ヴィクラムの衝突場所画像を公開。アマチュア天文家が発見し報告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F467ec4e0-15ad-11ea-aacf-f68caf75f335&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=70ab70e88c19d6519a2117297cbe4385d72f887a" />
インド宇宙研究機関(ISRO)の月着陸機ヴィクラムは、9月に着陸寸前に通信が途絶えてしまい地表に衝突してしまいました。ISROはその後もなんとか機体の機能が生きていることに望みをかけて通信復旧を試みてきたものの、その努力が実を結ぶことはありませんでした。そして12月2日、NASAの月周回衛星が捉えた、ヴィクラムの衝突場所の写真を公開しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    少女がロボットに立ち向かう2Dパズルアクション『Connect &amp;amp; Break』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/2d-connect-and-break/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F5ba38410-1430-11ea-bff3-3cc599914eb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=014a620158ddd127cefe068ec05da796c6d3c81b" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Connect &amp; Break』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『Connect &amp; Break』はロボットより配信中のアクションパズルゲーム。ドットで表現されたレトロ風2Dグラフィックスに加え、全編を通してSFチックなストーリー展開が特徴的です。



本作の舞台は、ロボットと人間の戦争によってひどく荒廃してしまったとある世界。プレイヤーは人類側の少女「No.11」を操作し、各地で反乱を起こしたロボット軍を倒すべく任務へ赴くことになります。



 
『Connect &amp; Break』アプリダウンロードはこちらから




基本的なゲームの流れは、ミッションを選択してステージに降り立ち、目的地となるゴールまで移動する......というもの。道中にはゲートやロボットが障害として立ちはだかるので、プレイヤーはパズルを解いて突破する必要があります。

パズルを解くためには、同じ色のピースを繋ぐのがポイント。互いに違う色の線が交差しないよう、ルートを見極めながらタップ&amp;ドラッグで繋いでいきましょう。パズルに正解すると先へ進めるようになります。



ステージ内には電流の走る危険な床をはじめ、ジャンプアクションを多用しなければ出られない巨大な壁など、様々なギミックが登場します。そんな時は、プレイ中に入手したコインを使って便利な追加アクションを購入してみると楽になるかもしれません。



ステージ中のパズル要素と横スクロール形式のアクションパートが上手くミックスされた『Connect &amp; Break』。一つのミッションあたりのプレイ時間が少なく程よいボリュームの一方、序盤からシリアスに展開するストーリーラインも魅力的な作品です。気になる方はぜひインストールして触ってみてください。

 
『Connect &amp; Break』アプリダウンロードはこちらから




 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「2本指」も可能に、画面内指紋センサーが進化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/17-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ffc6798f0-161a-11ea-bff6-5c5a27bb75bd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4fe42588db0266b0459143c631ea7786aefc006c" />

米国ハワイ州で開催中のSnapdragon Tech Summitより。クアルコムが最新の超音波式指紋センサー「3D Sonic Max」を発表しました。

クアルコムが提供する超音波式の画面内指紋センサーは、他社の光学式指紋センサーに比べて指紋の凹凸を立体的に識別するため、偽造した指紋で突破されにくいのが特徴。現行版はサムスンのGalaxy S10 / Note 10シリーズに採用されています。なお、スクリーンプロテクター装着中はセキュリティ性能が低下するとの指摘もあります。

この最新版となる「3D Sonic Max」では、認識エリアを従来比17倍に拡大し、2本指での認証を可能に。セキュリティ性能も向上しているとのこと。クアルコムによると、同センサーはスマートフォンに限らず、高精度な生体認証を要求する様々なIoTデバイスに活用される見通しです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハリポタ魔法同盟で『クリスマスの大災厄』イベント開始。進めかたガイド #HPWU 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/hpwu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F959797e0-156d-11ea-bfda-ff1dd573c78e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2184557441e0057081ad48c873cae2d345b84171" />

ポケモンGOのナイアンティックとワーナーが運営するリアルワールドゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』で、早くもクリスマスイベントが始まりました。

12月4日から11日までの「光り輝くもの：クリスマスの大災厄(第一部)」は、原作『炎のゴブレット』で描かれた1994年のクリスマス・ダンスパーティー(Yule Ball)がテーマ。

いつものようにイベント登録簿(「光り輝くクリスマス・ダンスパーティーのフロアI」)と4段階のイベント特別任務があり、着飾ったハーマイオニーとビクトール、ハグリッドとマダム・マクシームなどのファウンダブルが出現します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 18:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    知ってた？　iPhoneのカメラは虫眼鏡としても使えます：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb5c98e00-1181-11ea-b66b-96a24e0a5160&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8a339b7ba0645291238afa5c08d4eeb11f0c9689" />iPhoneのカメラには「拡大鏡」機能が搭載されていることをご存知ですか？ 「カメラ」アプリのズームよりも大きく表示できるほか、フォーカスを固定したり、拡大した図を保存したりできます。

レストランのメニューの文字が小さくて読みづらいときなどにルーペとして使えるので便利です。また、植物や昆虫の観察などにも使えるでしょう。それでは使い方を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/magnifying-lens/" title="Magnifying Lens">【ギャラリー】Magnifying Lens (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 18:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超音速カープロジェクトBloodhound復活。試走で1010km/h叩き出し、世界記録へのスポンサー募集
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/bloodhound-1010km-h/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3ab69860-1619-11ea-b42f-6807a8d84729&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f5c3b335898559971340193b623aa12c6a99cbc8" />
慢性的な資金不足から抜け出せないまま中止になってしまった超音速カー開発プロジェクトBloodhoundが復活し、このたび南アフリカのHakskeen Pan塩湖で高速走行試験を実施。628mph(1010km/h)をマークして史上6番目の最高速記録を打ち立てました。

Bloodhound SSC(Super Sonic Car)はその動力源にジェットエンジンとロケットエンジンを搭載していますが、今回の試験で使われたのはジェットエンジンのみで、まだフルパワーは出していません。プロジェクトは今回得られたデータを活用して、世界最高速記録となる800mph(約1290km/h)への到達を目指します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 18:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハワイでAndroidスマホのVisaタッチ決済を試す：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/android-visa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/4f8ecbd0-1629-11ea-b578-4c2049e83461" />

クアルコムのイベントに参加するため、米ハワイ州にあるマウイ島に来ています。昨年、同イベントを取材した際には、iPhone XRを使ったeSIMの利用レポートをお届けしましたが、覚えている方はいらっしゃるでしょうか......。そんな"eSIM推し"の筆者ですが、今回は残念ながら、日本で事前にプリペイドSIMを調達する方法を選びました。

購入したのは、AT＆TのプリペイドSIM。正確に言うと、「MOST SIM」というブランドで、米国に拠点を構える会社がAT＆TのプリペイドSIMを再販したものになります。日本語に対応しており、Amaoznで購入できるため、手続きも簡単。Amazonプライムで注文の翌日に届き、すぐに事前のアクティベーションを済ませました。ハワイに降り立った当初は、なぜか3Gしかつかみませんでしたが、本稿執筆時点ではLTEもつかみ、そこそこの速度が出ています。

▲渡米用に、AT＆TのプリペイドSIMを購入。Amazonで購入できる「MOST SIM」というブランドのもの


▲SIMピンも同梱されている親切設計。事前のアクティベーション操作は渡航前でもできる

▲LTEをつかめば、速度もまずまず。ただし、Galaxy Note10+がAT＆Tのバンドに完全対応していないためか、3Gに落ちてしまうこともあった

ただし、テザリングは非対応。試しにドコモ版のGalaxy Note10+でテザリングをオンにしてみたところ、ドコモのSIMカードを挿しているときと同じように、隠れAPNに切り替わり、データ通信ができなくなってしまいました。今回はあくまでスマホ用と割り切っていたので問題ありませんが、テザリングが必要な場合は、同じMOST SIMのT-Mobile版を選択した方がよさそうです。

結論から言えば、北米ならではの特殊な周波数事情があるため、端末は選ぶものの、コストパフォーマンスは高いSIMカードであることは間違いありません。年末から年始にかけ、海外旅行やCESの出展、取材、視察などで渡米する方も多いかもしれませんが、利用を検討してみる価値はありそうです。

ちなみに、なぜ今回プリペイドSIMに回帰したかというと、理由はやはりそのコスト。MOST SIMは、データ通信が使い放題で、日数に応じて金額が変わってくるプランを用意していますが、5日間プランのAT＆T版は、わずか1780円。一時滞在の旅行者向けに特化しているだけあって、現地でAT＆TのプリペイドSIMを調達するより、割安な料金が設定されています。

▲5日で料金は1780円ポッキリと、非常にお得。テザリング可能なT-Mobile版も選択できる

北米では、T-MobileがプリペイドのeSIMを提供しており、過去には筆者も利用したことがありますが、こちらは料金が少々お高め。開始時点からプランの内容はやや変わっていますが、それでも最低40ドル、10GBからとなっているため、1週間以下の短期滞在で契約するかどうかは悩ましいところ。ドコモであれば、国際ローミングの「パケットパック海外オプション」が、5日間で3980円、7日間で5280円のため、無理に契約する必要はない印象です。

香港キャリアの「3」が提供しているローミング用のeSIMを利用する手もありますが、こちらは10日間で138香港ドル。日本円にして、1900円強といったところで許容範囲ですが、今回はコストをシビアに見て、MOST SIMにしてみました。3香港のプランは便利で、筆者もたびたび活用していますが、1日500MB以上使うと速度制限がかかってしまう点もネックだと感じています。
■Google Payの「Visa タッチ決済」を試す
コスト以外のもう1つの理由として、始まったばかりのGoogle PayによるVISAのタッチ決済を利用してみたいという動機がありました。Google Payには、ソニー銀行のSony Bank WALLETを設定してあります。ぶっちゃけ、日本では出番が非常に限られるGoogle PayのVISAタッチですが、本領を発揮できるのはむしろ海外。米国でもNFC決済の対応端末が増えており、クレジットカードやデビットカードのほか、スマホをかざして決済するシーンを見かけることも多くなっています。


▲Google Payに対応したSony Bank WALLET

Sony Bank WALLETの魅力は、海外で使ったときのレートのよさ。外貨普通預金口座を開設している場合、その口座から直接、現地通貨が引き落とされ、海外利用手数料のようなものがかかりません。外貨預金が不足している場合は、自動的に日本円から当該通貨に両替され、そこから残高が引き落とされます。ドルの場合、為替コストは1ドルあたり15銭。率にすると、0.1％強。一般的なクレジットカードが1.6％〜2％、プリペイドカードだとau WALLETのように4％かかることもあるため、この手数料の低さはまさに破格です。

▲手数料が外貨購入コストだけで、一般的なクレカより海外での決済が割安。筆者の周りでも、愛用している同業者が多い

ただし、これまでは、スマホのNFC決済に非対応なのが難点でした。仕方なく、財布からカードを取り出していましたが、ポケットに入れたスマホで支払えるのであれば、それに越したことはありません。その意味で、Google PayのVISAタッチにSony Bank WALLETが対応したのは、海外出張が多い筆者にとって、非常にうれしいニュースだったと言えます。

実際、ハワイのスーパー2か所でGoogle Payを使ってみましたが、使い方は非常に簡単。米国の場合、購入するもののバーコードを店員さんが読み取ったあと、利用者側が自らレジ横に設置されている端末にクレジットカードを挿す/スワイプするのが一般的ですが、Google PayのVISAタッチでも、ここにロックを解除したスマホをかざすだけでOK。かざすとすぐに決済が終わり、端末には通知が届きました。Google Payアプリからは、決済の履歴を確認することもできます。

▲ロックを外してスマホをかざすと、画面にカードの券面が出現。すぐに決済が完了した


▲決済が終わると、端末には通知が届く


▲Google Payのアプリから、履歴を確認できる

メインカードに設定しているカードは、ロックが解除されていれば、どの画面でも利用できます。一方で、複数設定したカードのうち、メインカード以外を使いたいときは、Google Payアプリを開いて、そのカードを表示させて決済端末にかざします。おサイフケータイとは異なり、ロックを解除するひと手間はありますが、複数のカードを使い分ける場合、iDのように面倒な切り替えは不要。海外で（こそ）使えることと合わせ、この点はNFC決済ならではのメリットと言えるかもしれません。

ただ、Google Payは当然ながらAndroid専用。AndroidでeSIMを利用できる端末はまだPixel 4／4 XLなど一部の機種に限られており、筆者の持つGalaxy Note10+もeSIMには非対応です。ここでようやく話がeSIMに戻ってきましたが、そんな理由もあり、今回はあえてプリペイドのSIMカードに回帰したというわけです。VISAタッチがApple Payに対応するか、eSIMがAndroid端末で標準になれば、このような使い分けに頭を悩ませる必要はなくなるかもしれませんが、交渉事も絡む話なだけに、すぐに状況は変わらない可能性も高そうです。


関連記事：
iPhone XS / XRの「eSIM」は海外データ通信が超お得だった：週刊モバイル通信 石野純也
「Visaのタッチ決済」をGoogle Payで。三菱UFJ銀行、りそな銀行などのVisaデビットが対応
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 19:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール情報12月4日昼版｜Nintendo Switch対応コントローラーが20％オフの2870円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/amazon-12-4-nintendo-switch-20-2870/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F0a0a9e80-1634-11ea-a67f-70d29dac239b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c2b1a4afdbee9a69530dc65c5e083d83e2b037b3" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 









プライム会員先行タイムセール
&yen; 2,870
価格: &yen; 3,588 (20% OFF)
【最新版システム対応】switch コントローラー BEBONCOOL Nint...

&yen; 1,823
価格: &yen; 2,979 (39% OFF)
「最新版2019」 Switch コントローラー Bluetooth BEBONCOOL ...


&yen; 999
価格: &yen; 1,799 (44% OFF)
[Nintendo Switch対応] Nintendo Switch専用の保護ケース, 任天堂...



【最大 3,120円OFF】Echo シリーズ +Amazon Music Unlimited個人プラン4か月分

プライム会員先行タイムセール
&yen; 3,743
価格: &yen; 4,680 (20% OFF)
【2019年最新改良版】 KEYNICE ヒーター 小型 ファンヒーター 首..

特選タイムセール
&yen; 1,024 - &yen; 5,984
牛革ミニ財布 長財布 ミニトートバッグ リュックサックなどお買い得



特選タイムセール
&yen; 2,544
【本日限定】フットウォーマー USB足温器 電気足温器

特選タイムセール
&yen; 2,021 - &yen; 2,029
【本日限定】スマートウォッチ 2019 watch smart がお買い得

プライム会員先行タイムセール
&yen; 1,279 - &yen; 2,320
価格: &yen; 1,599 - &yen; 2,900 (20% OFF)
DINGLILED ペンダントライト 1灯




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年は水素元年に。世界最大級の大型貯蔵施設と国際輸送がスタート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/5b854200-15c2-11ea-b17d-7dc3d616f0c7" />
NEDO（国立研究開発法人新エネルギー・産業技術総合開発機構）は3日、水素エネルギー事業に関するメディア向け説明会を実施。水素エネルギー活用を巡る世界と日本の状況を紹介しました。

水から精製できる水素は、燃焼させても温室効果ガスが出ないことから、次世代の燃料としての活用が期待されています。NEDOでは1981年から研究開発を開始し、家庭向けの燃料電池（エネファーム）や燃料電池自動車（FCV）といった製品の基礎となる技術を蓄積してきました。



そんな水素・燃料電池を巡って、2020年には大きな動きがあります。世界最大規模となる水素の生産・貯蔵拠点「福島水素エネルギー研究フィールド」が稼働を開始します。この施設では1万kW級の水素製造設備を備え、燃料電池車や工場向けの水素を供給。さらに将来の水素社会の到来に向けて、水素エネルギーの需給調整の機能も兼ね備えており、水素社会のインフラとしての機能が研究されます。

2020年10月には、水素運搬船も竣工予定。この船は将来の水素資源の輸入に備えて液化水素を安全に運べる仕組みを備えており、2021年1月には2国間での水素輸送（オーストラリア 日本）の実験も行われます。



また、冷却した液化水素を輸送する方法のほか、溶媒に水素を溶かすことで高密度で検証する方法も検討が進められています。今年2019年11月には、トルエンを媒体とした水素運搬船が東南アジアのブルネイから出航。12月中には日本に到着する予定となっています。



水素社会の実現に向けて、日本政府は2030年までの具体的な目標を定めたロードマップを策定済み。そのインフラを支える技術の基盤が着々と整いつつある状況です。

世界でも水素エネルギーの活用は進んでおり、欧州では水素を燃料とした燃料電池電車が制作されているほか、中国では燃料電池自動車が急速に普及しているなど、各国の課題にあわせたかたちで水素エネルギーが導入されつつあります。


▲日本では製造・供給にかかる目標コストを設定し、コスト圧縮に取り組んでい取り組んでいます




NEDO 次世代電池・水素事業部 統括研究員のさは、「日本は2000年初頭から水素の安全性に関する試験を行っていて、実験に基づくデータの蓄積がある」と説明。今後、水素の輸送や供給に関する国際標準規格を策定する際も、日本が主導する立場を取り得るとの見方を示しました。

▲NEDOの大平英二氏

一方で世界の水素エネルギー市場をみると、特に中国の追い上げが激しく、大平氏は「日本の強みがいつまで強みとなるか分からない」と懸念も表明しつつ、基礎技術の蓄積を続けて行く必要があると強調しました。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By シチズン時計 :     シチズンの「アテッサ アクトライン（ATTESA ACT Line）」ならビジネスでもプライベートでも映える！ガジェット好きを唸らせるテクノロジーも満載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/attesa-act-line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F4fc63f00-0a82-11ea-9fda-c35c6c0ff294&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2d16ecb73bcfd21776be88a54773242681944a71" />【記事の最後にATTESAを360&deg;チェックできる3Dモデルを掲載中】

100年以上の歴史を持つ国産時計メーカー シチズン。そのシチズンが世に送り出す腕時計ブランドのアテッサ（ATTESA）は、ケース・バンドの素材にチタニウムを採用し、電波時計やエコ・ドライブなどといった先進機能を搭載し、スポーティーかつエレガントなデザインが特徴のブランドだ。

そのアテッサから新たに登場した「アテッサ アクトライン（ATTESA ACT Line）」は、昨今の働き方の変化に合わせ、ビジネスによりすぎず、それでいてカジュアルになりすぎない丁度いいデザインを採用したシリーズ。ガジェット好きも納得のテクノロジーが詰まった腕時計に仕上げられている。

 
6つのデザインから選べるアクトライン
アクトラインは、ムーブメントにCal.F150を採用した「エコ・ドライブGPS衛星電波時計」と、ムーブメントにCal.H800を採用した「エコ・ドライブ電波時計（ワールドタイム機能）」の2つがラインアップ。それぞれカラーリングや表面処理の違いで3モデルずつ用意されているので、合計6モデルのバリエーションとなる。

エコ・ドライブGPS衛星電波時計 F150

▲左から順に「CC3085-51E」（18万円+税）、「CC3085-51A」（16万5000円+税）、「CC3081-52E」（15万円+税）

エコ・ドライブ電波時計（ワールドタイム機能） H800

▲左から順に「AT8185-62E」（13万円+税）、「AT8181-63L」（10万円+税）、「AT8181-63E」（10万円+税）

どちらのモデルのデザインも、メリハリのあるインデックスと削ぎ落とされたケースライン。ベゼル部分にはワールドタイムの都市名が表記され、差し色のオレンジで「力強く軽快」さを表現するデザインコンセプトは共通だ。「エコ・ドライブGPS衛星電波時計」は、文字板の12時から6時の位置が一段高くなっており、立体的な構造となっている。もう一方の「エコ・ドライブ電波時計（ワールドタイム機能）」は、サブダイヤルを3つ搭載しており、機能性の高さを感じさせるデザインだ。


▲ベゼル部分にはワールドタイムの都市名が刻印されている


▲立体的なデザインに、オレンジのアクセントがよく映える

 
テクノロジーをぎゅっと凝縮
このアクトラインの開発を担当したシチズン時計 商品開発本部 商品開発部 第一商品企画課の杵鞭朋敬（きねむち ともひろ）氏は、「現代の人は、働き方が大きく変わってきています。たとえば通勤では、電車もあれば自動車や自転車で向かう人もいます。服装もいわゆるきっちりとしたスーツのビジネスマンスタイルではなく、カジュアルな服装も増えてきています。今までのアテッサは、ビジネスウオッチとして幅広い方に使っていただきやすいデザインでしたが、スーツ以外の服装にもあうような、もうちょっとエッジが立っているデザインを目指した」と話す。


▲シチズン時計 商品開発本部 商品開発部 第一商品企画課 杵鞭朋敬氏

とはいえ、単に見た目だけの理由でデザインされているのではない。「たとえばインデックスですが、12時や6時は大きくしています。今までですとすべて同じサイズや形状で統一していましたが、サイズを変えることでデザイン上のメリハリがでるだけでなく、視認性も良くなっている」と杵鞭氏。

また、オレンジの差し色にも意味があり、「実は素材に使っているチタニウムを加工する際に、熱間鍛造の工程でオレンジ色になるんです。そこでCC3085-51A以外は、秒針に熱間鍛造をイメージした色としてオレンジの差し色を使いました」と杵鞭氏は説明する。


▲チタニウムを加工するときにオレンジに発光する

F150は「エコ・ドライブGPS衛星電波時計」なので、GPS衛星電波により最短3秒と世界最速レベルで正確な時刻を表示※。また、飛行機などでの移動後にもボタン一つで現地時刻情報を受信してくれる。
※2015年、シチズンは光発電GPS衛星電波時計として世界で初めて最短3秒を実現。

杵鞭氏によると、「時針と分針それぞれに専用のモーターが使われており、それらによって最速レベルの時刻表示を実現しています」とのこと。どういうことかというと、「ひとつのモーターで動作させる場合は、時針が正しい時刻を指すまで分針がぐるぐる回って調整します。しかしエコ・ドライブGPS衛星電波時計では、2つのモーターが時針と分針のそれぞれを正しい時刻表示まで素早く動かす仕組み。そのため従来よりも高速な時刻合わせが行えます」（杵鞭氏）。



F150、H800の両モデル共に、アテッサで定評のある「ダイレクトフライト機能」を搭載。りゅうずの簡単な操作で世界の都市の時刻表示とカレンダーの切り替えが行える。インデックスに都市名が記載されているのはデザインだけでなく、針表示式という理由もあるのだ。

いずれのモデルもケースやバンドの素材にはスーパーチタニウム&trade;を採用。そのため手に持ってみると見た目の印象より驚くほど軽い。


▲腕に装着していても重さをあまり感じない

スーパーチタニウム&trade;は、シチズン独自の表面硬化技術デュラテクトをチタニウムに施し、ステンレスの5倍以上の硬さを実現した素材。キズに強いだけでなく軽いうえ、金属アレルギーを引き起こしにくいため、長時間腕につけていても安心だ。


▲擦りキズテストの結果を見れば表面硬度の差は一目瞭然

杵鞭氏は、「チタニウムはプラチナと同じくらい錆びにくく、海に浸けていても大丈夫なほど。実は人間の汗には塩分が含まれていて、成分が海と似ているんです。それくらい耐性があるので、安心して腕につけていられる」とチタニウムの有効性をアピールします。

Black Titanium&trade; Seriesとなる「CC3085-51E」「AT8185-62E」では、デュラテクトに加えてカーボンの硬質膜「デュラテクトDLC(Diamond Like Carbon)」を施したチタニウム素材のブラックチタン&trade;をケースとして採用。さらなる表面硬度を実現するという。


▲デュラテクトDLCが施されたブラックチタン&trade;はステンレスの5倍以上の表面硬度を実現する

もちろん、シチズン製腕時計の象徴とも言えるエコ・ドライブを搭載。どちらのモデルも文字板の下に光発電用のパネルが配置されているが、最近のパネルは目を凝らしてもそれとはわかりにくく、デザインを損なわない。しかも発電効率が高いため、屋外の太陽光だけでなく、室内灯でも十分発電可能。杵鞭氏は「今回のエコ・ドライブGPS衛星電波時計では、満充電されていれば暗所に置いてあっても最長7年動作し続ける」と話す。つまり、電池交換などの煩わしさはないに等しいというわけだ。


▲省電力技術により満充電から7年も使用できるというのは驚きだ

そのほか、時計メーカーとしてのこだわりポイントとして、より正確な時刻表示を維持するための機能「パーフェックス」の搭載が挙げられる。「パーフェックス」は、「JIS 1種耐磁」と「衝撃検知機能」、「針自動補正機能」の3つが一体となった機能だ。実は意外と知られていないことだが、腕時計は磁力に弱く、強い磁力をうけると針ずれをおこして正確な時刻を表示しなくなるケースもある。


▲「JIS 1種耐磁」「衝撃検知機能」「針自動補正機能」の3機能が1つになった「パーフェックス」

「いったん磁力を帯びてしまうとオーバーホールしなければ簡単には磁力が抜けない。そのためにはそもそも耐磁性を持たせて磁力の影響を防ぐことが大事」と杵鞭氏。ちなみに「衝撃検知機能」は、外部からの衝撃をすばやく検知し、ICによって針を制御し、針ズレを瞬時に防止してくれるというもの。腕時計が衝撃を受けるとモーターに電気信号が流れ、ローターを一瞬でロックし、再び針を動かしてくれる。


▲衝撃検知機能は、これだけの処理をわずか約1000分の1秒で行う

 
正確な時刻を刻み続ける、それこそが技術の結晶

▲時計としての基本性能の高さは、技術力の高さの証しと言えよう

"正確な時刻を表示し続ける"のは時計としての基本ではあるが、実は非常に難しく高度な技術が必要。その基本をしっかりと実現できているのは、100年以上に渡り時計を作り続け、技術屋が集まったシチズンならではといったところ。

時計としての本質を捉え、そのうえで最新のトレンドにあったエッジの尖ったデザインや機能を備える、それがアクトラインというわけだ。

エコ・ドライブGPS衛星電波時計 F150


CC3085-51E
CC3085-51A
CC3081-52E


エコ・ドライブ電波時計（ワールドタイム機能） H800


AT8185-62E
AT8181-63L
AT8181-63E


【3Dモデル】エコ・ドライブGPS衛星電波時計 F150 CC3085-51E
操作方法：指やマウスで3Dモデルを触ると、360度回転、拡大・縮小します。いろいろな角度から製品を体験してみましょう。


 
関連記事：
オンとオフを越境するスマートワーカー。先進のワークスタイルにフィットする時計（TechCrunch）
2カ月の育休を取ったパパは「仕事から一歩引いた」と思われる？ そんな不安を克服、キャリアと育児を両立するまで（HUFFPOST）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「2位でもいい」次世代スパコン「富岳」の第一筐体が理研に向けて出荷：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/SuperCOMPUTER/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1440%2C1080%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F2bb69850-15a7-11ea-8eba-483bdc5f489a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f939260b05080e9846829e994ae9608b3b715f30" />旅人ITライター中山です。蓮舫議員に「2位じゃダメなんでしょうか？」と言われたスーパーコンピューター「京」の運用が終了し、次世代モデルとして「富岳」が計画されています。この富岳を構成するマシンが、12月2日に製造を担当している富士通ITプロダクツから出荷されるということで、同社の工場がある石川県かほく市へ行ってきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleフォトにチャット機能が追加。写真の共有が簡単に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F47bcafc0-1634-11ea-b7ff-a6ad7de5e38e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2d17f0a9a576834e489db71292a5a93177a4be1f" />
Googleは12月3日（現地時間）、Googleフォトにチャット機能を追加したと発表しました。写真や動画を共有するとGoogleフォト内でMessengerやLINEのようなチャット画面になり、コメントのやり取りや高評価（いわゆる「いいね」）を付けたり、チャット中に別の画像を共有したりが可能になります。

Googleフォトではこれまでも、写真を動画の共有は可能でしたが、写真1枚だけのアルバムを作ったり、リンクを共有するだけなど、若干面倒あるいは不便なものでした。この点について、ユーザーからはもっと簡単にしてほしいとの要望があったとのことです。

なお、既存のチャットアプリに代わるものではないとしており、あくまでも写真を共有するための一手段との位置付けのようです。

この機能は、来週から徐々に展開され、Android、iOS、Webで利用可能になります。

 

Now when you're sending pictures and videos to your friends or family, you can share them in an ongoing, private conversation in @googlephotos. 📸 Here's how sharing within the app just got simpler https://t.co/aBDfhzSyyt pic.twitter.com/QJ2j0crME9
- Google (@Google) December 3, 2019


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 12(仮)は画面内Touch ID搭載？クアルコム製センサー採用のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/iphone-12-touch-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F90d2a9d0-163e-11ea-bff9-68d343e4ffee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=363c3ef6bb0075577bbf23057c46e609dd8dc2ac" />
来週アップルが台湾のタッチパネルメーカーGISを訪問し、次世代iPhoneの少なくとも1つに画面内指紋センサーの採用を協議するとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ラリー・ペイジがAlphabetのCEOを辞任。後任はGoogleのサンダー・ピチャイが兼任
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/alphabet-ceo-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F23bf6270-163e-11ea-a7d7-88a0380a6a18&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b33ba85b44c10c8f45345f16bf6a7e08407850d7" />
Googleの親会社、AlphabetのCEO ラリー・ペイジ氏と社長のセルゲイ・ブリン氏が辞任を発表しました。新CEOはGoogleのサンダー・ピチャイCEOが兼任します。なお辞任後も、株主そして取締役会メンバーとしての活動は継続するとのことです。

2人はGoogleの共同創業者であり、2015年にAlphabetを設立した際にそれぞれCEOと社長に就任していました。

 
関連記事：
速報：Google創業者ラリー・ペイジが新会社Alphabet設立、Googleを子会社化

両氏は辞任の理由について「Alphabetは確立し、Googleとその他の部門が独立した企業として効果的に運営されるようになったため、管理構造を簡素化することは自然なこと。AlphabetとGoogleに2人のCEOと1人の社長は必要ない」と述べています。

ピチャイ氏のCEO就任については「Alphabet体制の価値に対する自信や、テクノロジーを通じて大きな課題に取り組む能力を持っており、私たちがこれ以上頼りにしている人はいないし、GoogleとAlphabetを未来に導く適任者もいない」と他の選択肢はなかったことを強調しています。

そのピチャイ氏は「Alphabetの体制や日々の業務に影響はない。すべての人にとって役立つGoogleを構築するために行っている深い仕事に引き続き焦点を合わせていく」と大きな変更は行わないことを明確にしています。

とはいえ、Googleといえば、労働組織に対する抑圧や、セクハラ問題への緩慢な対応などが話題になることも多く、AIの軍事利用や中国向けの検閲済み検索サービスなどでも、度々社員と衝突を起こしています。

ピチャイ氏が親会社のCEOになったことで、これらの問題も解決に向かうのか、あるいはより混迷を深めてしまうのか。権力が1人に集中しても「don't be eveil」のポリシーは守られるのかなど、今後に注目したいところです。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォーミュラE、2020年秋開始のシーズン6よりFIA世界選手権に昇格。自動車メーカー10社が参戦中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/03/e-2020-6-fia-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F4b390aa0-1647-11ea-8b5f-6ce78e0d80a6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bbb817d4f5f0961243f94bb8659dde770981d8ec" />
国際自動車連盟(FIA)の世界モータースポーツ評議会(WMSC)が、電動フォーミュラカーによるレース「フォーミュラE」を2020-2021年に開催する"シーズン7"より、FIA世界選手権に格上げすることを正式に発表しました。これでフォーミュラEはF1世界選手権、世界ラリー選手権(WRC)、世界耐久選手権(WEC)、世界ラリークロス選手権(WRX)、世界カート選手権につづく6番目のFIA世界選手権になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイのMate 30、米国製パーツは一切使わず。昨年からブラックリスト入りは予測（WSJ報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/mate-30-wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F5c3592e0-1649-11ea-b7b9-df672a5c89f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3ffc806f54ca709d69489338c8c8df2727223df" />
ファーウェイは米国政府から事実上の禁輸措置を受けていますが、最新フラッグシップMate 30シリーズには米国製の部品が一切含まれていないことが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国のニンテンドースイッチ発売は12月10日に決定。テンセントが2099元で販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/12-10-2099/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3716ec80-1652-11ea-9ed2-35c87c19ddb0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c537e960f3c39a6150ca228f58daab9280af0ba1" />

中国でのニンテンドースイッチ発売日が正式に決定しました。

すでに任天堂との協業を発表しているテンセントが12月10日から、希望価格2099元(約3万2000円)で販売します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:06:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本語文章作成「一太郎」、スマホアプリ「一太郎Pad」が登場。OCR対応のメモツール
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/pad-ocr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa07ea950-1658-11ea-bf83-1ec164c4e9c9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f199d32811656a26d1d95ec04ad113a2788adbb6" />
ジャストシステムは、日本語の文章作成ソフト「一太郎」の新バージョンを発表しました。一太郎としては初めてのスマホアプリ「一太郎Pad」に対応します。パッケージ版「一太郎2020」と専用iOS/Androidアプリ「一太郎Pad」は2020年2月27日から販売されます。

日本語の文章作成ソフトとして長い歴史を持つ一太郎は、今年で35周年となります。新版では「超入力」をテーマとして、入力機能を強化しています。

新たに登場する「一太郎Pad」は、スマホで取ったメモを、一太郎でスムーズに活用できるよう設計されています。日本語での文章作成へのこだわりとして、全角スペースや三点リーダ（...）などのショートカットボタンを搭載。速記録などに使えるタイムスタンプボタンも搭載。

文字変換には日本語入力エンジン「ATOK」を採用しています。なお、音声入力も可能ですが、ATOKの文字変換は使えないとしています。




また、日本語の文字認識もサポートし、一太郎Padから画像を読みこんで、看板などに書かれている文字をテキストデータとして取り込むことも可能。はがきのような縦書きの文章でも正しく認識できる点に特徴があります。



メモの転送はWi-Fiを活用し、スマホから同じWi-Fiに接続されているパソコンの一太郎へ、簡単な操作でスムーズに転送できるとしています。


■一太郎で画像からの文章読み込みに対応
OCR機能は新しいWindows向けの一太郎にも搭載されており、PDFや画像から文章の取り込めるようになっています。

編集機能では誤読しやすい言葉に自動的に「ふりがな」を振る機能や、文章の行末を自動で判別して、適宜改行を挿入する機能を追加。表示揺れの検出では住所や法人表記の検出もサポートしています。

一太郎の上位版では35周年の特別仕様として、モリサワのフォントパック26書体を搭載。写真から文字の形を切り出してタイポグラフィーを作るソフトウェア「フォト文字」や、昭和〜令和を彩るイラストも用意されます。



このほか上位版、従来通り図案デザインソフトの「花子」や、表計算ソフト「Just Calc」、音声アシスタント「詠太」、大辞林などの電子辞書といったバンドルアプリもしています。

一太郎2020の価格は2万円（税別、以下同）で、上位版「一太郎2020 プラチナ [35周年記念版]」は3万8000円で販売されます。




一太郎Padはメモアプリとしては誰でも無料で使えますが、転送機能を使うには一太郎2020のアカウントが必要になります。また、画像やPDFから文章を読み込む機能は、アカウントなしでは最大10回までの利用制限があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:12:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミニLED版iPad ProとMacBook発売の噂、サプライチェーン情報が裏付け
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/led-ipad-pro-macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F61721fe0-1652-11ea-be6f-6b6df0bd08ee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=57b0ea24f97c983c3548346de133c77c90aa2569" />
2020年の新型iPad Proと16インチMacBook ProにMini LED(ミニLED)ディスプレイが搭載されるとのアナリスト予測が発表された直後に、それを裏付けるサプライチェーン情報を2つのメディアが伝えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーのAndroid TVがAirPlay 2とHomeKitをサポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/android-tv-airplay-2-homekit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3c2c95c0-1649-11ea-bf9a-4a356ff9d268&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6582b345af6185e4ebf727f55bcb34d19298a89d" />
2019年1月に開催されたCES 2019において、SonyはハイエンドなAndroid TV搭載のブラビアを発表しました。その中で、AppleのAirPlay 2やHomeKitに2019年内に対応するとしていました。その発表の通り、一部の機種向けにAirPlay 2とHomeKit対応のアップデートが提供開始されたようです。

 
関連記事：
ソニー初の8Kブラビア「Z9Gシリーズ」発表：CES 2019

このアップデートはAndroid TVをAndroid 9 Pieにするもので、追加機能としてAirPlayとHomeKit対応が行われています。アップデートが提供されているのは、2018年モデルのZ9FとA9Fシリーズ、2019年モデルのZ9G、A9G、X950G、X850Gシリーズ。いまのところ米国、カナダ、ラテンアメリカで配信されています。同モデルは日本でも発売されていますが、いまのところ国内でのアナウンスはありません。

Android TVということもあり、もともとChromecastには対応済み。Googleアシスタントが利用できるほか、Alexa搭載デバイスと連携し、Alexa経由での操作も可能。これに加えてAirPlay 2やHomeKitに対応したことで、iPhoneやiPad、Macからのキャストのほか、Siriによる操作も可能となりました。

AndroidでもiOSでも利用できる、万能な映像デバイスになるわけですが、Android TVとAppleのAirPlayが融合した珍しい例でもあります。企業間のしがらみのみで、技術的に問題がないのであれば、今後、他のデバイスでも採用が増えて欲しいところです。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Firefoxに「ピクチャーインピクチャー再生」機能が追加。動画サイトの「ながら見」が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/firefox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb7818a20-1656-11ea-bbfd-b686c3e301e7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f1e11f770d99d75bcb245bf7f69e355f2b6703d5" />
ウェブブラウザーのFirefoxが、現行バージョンの71.0で、動画のピクチャー・イン・ピクチャー(PIP)再生機能を追加しました。ウェブブラウザ上で再生するほとんどの動画をウィンドウ外の好きな場所に縮小表示できるため、他のウェブページを見ながら、または他のアプリケーションを使いながらの"ながら作業"がはかどります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新ATOKは「いつもお世話になっております。田中です。」まで候補表示。予測変換が進化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/atok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/36066910-1661-11ea-aefe-c47a7c8a97dc" />
決まり切った言い回しが多いビジネスメール。この時短に役立つ機能は日本語入力ソフト「ATOK」の2020年版に搭載されます。新バージョンは2020年2月1日よりATOK Windows 版を対象として提供されます。

新ATOKの予測変換機能では、句点（。）を超えた言い回しの候補表示に対応します。つまり、「いつもお世話になっております。株式会社ほげほげの田中と申します。」という定型文のよく使っている田中さんなら、「いつもお」ぐらいまで入力した段階で、この文章が候補として表示されるようになります。言い回しの候補表示は2回以上使っている文章で有効になり、Shift＋Enterの入力で確定できます。

また、新ATOKには文章表現に悩んでいる人にぴったりな、類語を一覧で表示する機能が追加されています。たとえば「この花は美しかった」という文章を読み返して、「この花は華やかだった」という文章に書き換えたとき、その機能が有効になります。ATOKのエンジンが「言い回しに悩んでいる」と判断して、「華やかだった」「きらびやかだった」といった類語の候補をいくつも提案します。ボキャブラリーに悩んでいる小説執筆者や編集者にはありがたい機能ですね。



新ATOKでは単体パッケージ版の販売がなくなり、月額サービス「ATOK Passport」または「一太郎 2020」とのセット販売のみで提供されます。基本の「ATOK Passport[ベーシック]」は月額300円（税別、以下同）で、クラウド辞書機能などがついた「ATOK Passport[プレミアム]」は月額500円となっています。

なお、ATOK PassportはWindows/MacとAndroidスマートフォンで最大10台まで利用可能なサービスですが、今回発表された新機能の提供が決まっているのはWindows版ATOKのみ。Mac版やAndroid版への提供予定は明らかにされていません。


関連記事：
日本語文章作成「一太郎」、スマホアプリ「一太郎Pad」が登場。OCR対応のメモツール

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂アメリカ元社長レジーさん、岩田聡さんとの11年の想い出を語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fbfcc9a30-1660-11ea-ae71-8e0bbf566fb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f7b2c477d50b634c33408da2b205a1affe9974c" />
任天堂アメリカ（NOA）の元社長兼CEOであるレジーさんことレジナルド・フィサメイ氏が海外メディアのインタビューで、任天堂の元社長・岩田聡さんから学んだことや、宮本茂さんなど首脳陣がWiiやDSを世に送り出すにあたってどのような考えを持っていたのかを語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、12月4日18時から『テラキオン』伝説レイドアワー。弱点はエスパー・はがね、対策はミュウツーかメタグロス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/go-4-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F785bd570-1094-11ea-a736-b30198c4f511&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e0a68cbdf5c4afcb3757614cc95504eddd080ca" />

12月4日(水)18時から、ポケモンGOのイベント「伝説レイドアワー」が始まります。今週・来週の伝説レイドボスは、イッシュ地方(第5世代)の聖剣士こと「テラキオン」。





 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本の「STARTUP_STATION」で未来の駅を体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/jr-startup_station/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/2dfd29b0-1667-11ea-bff3-665843d95f56" />
JR東日本スタートアップは、大宮駅西口にて"未来の駅"を体験できるイベント「STARTUP_STAION」を開催します。期間は12月4日〜9日まで。入場は無料です。

「STARTUP_STATION」はJR東日本グループがスタートアップ企業とコラボして新しいサービスを生み出すプログラム「JR EAST STARTUP PROGRAM」のお披露目の場です。今年で3回目となるこのプログラムからは、無人レジを手がけるサインポストなどが輩出されています。

今回は、プログラムで採択された21社のうち、4社が体験ブースを設置。来場者が来て、見て、食べて楽しめるようなイベントになっています。


■ロボットが作るパスタ

会場中央のブースでは、QBIT Roboticsの調理ロボットがいそいそと働きます。カフェの接客や調理をロボット化する仕組みを手がける同社は今回、ロボットがパスタを茹でて、提供するというブースを用意しました。

パスタは一食100円で、Suicaで支払い可能。かけるソースを2種類から選んだら（ロボットにお任せもできます）、後はロボットが働いている様子を眺めているだけ。数分後にはロボットがカップに入ったパスタを出してくれます。

このロボットは産業用のロボットアームを使っていて、製麺機やレンジのボタンを押したり、ドアの取っ手を開いたりといった操作が可能。今回、触ったものの堅さが分かるセンサーを搭載したことで、紙コップのような柔らかいものをもって手渡すといったこともできるようになっています。

QBIT Roboticsではこれまでにロボットカフェを展開しており、UCCと提携して神戸に固定店舗も構えています。JR東日本との取り組みでは、駅ナカや駅ビルの飲食店や社員食堂などの省人化に活用できないか検討中としています。
 

■20秒で凍結、駅ナカ鮮魚販売


会場入り口で目を引くのは、BLANCTECブースの活魚水槽。このブースでは水槽の魚を一瞬で凍結させるパフォーマンスが見学できます。活魚を特性の"氷"に入れると、10秒ほどで凍結。冷凍時に細胞の組織を壊さないことから、プリプリとした食感を保ったまま冷凍できます。

BLANCTECは限界濃度の塩水につけると一瞬で凍結するというメカニズムを利用して、鮮度が高い瞬間凍結技術を開発。JR東日本とはスーパーなどに向けた販路開拓で協力します。また、鉄道やバスなどの輸送インフラを活用した冷凍品の輸送も検証しており、今回のブースで販売されていた気仙沼のメカジキはJR東日本物流の回送便を活用して運んだそうです。




■日本酒の判別する「AI利き酒」


ハマると奥が深い日本酒の世界。日本酒に親しむためにAI技術を活用するスタートアップ企業が存在します。それがYUMMY SAKEで、AIを活用した日本酒の新しい楽しみ方を提案します。

イベントでは10種類の新潟の地酒の試飲体験を用意。アプリで評価をつけていくと、自分に合ったお酒がオススメされます。「ふんわり」といったオノマトペからお酒を選ぶこともでき、新たなお酒との出会いにつながりそうです。JR東日本とは日本酒をきっかけにして蔵元に訪れるといった、観光体験の提供を目指しています。新潟地域の駅でAI利き酒ができるバーの展開も計画中としています。







■スイーツも売れる「ウルトラ自販機」


ホイップがたっぷり入ったワッフルも、自販機で買えるように。ブイシンクは次世代型自動販売機「ウルトラ自販機」で駅弁とスイーツを販売しています。この自販機はベルトコンベヤーの仕組みを用いており、型崩れしやすいものでも崩さず運べるのが特徴です。チルド品も販売できるスイーツ自販機は今回、初めて試作された品だそう。




ブイシンクがもともとデジタルサイネージなどを手がける企業だったこともあり、商品選択は巨大なタッチパネルで、表示は多言語対応となっているなど、インターフェイスもこなれた作りになっています。内部の仕切りは商品の大きさにあわせて調整でき、大きなものから小さなものまで並べられるとのこと。今回、常温販売される駅弁の自販機は、JR東日本の首都圏の駅での設置が決まっているそうです。



「STARTUP_STAION」ではデモンストレーションを行う4社のほか、プログラムに採択された17社の取り組みも紹介しています。

JR東日本スタートアップの柴田裕社長は「ベンチャー企業と一緒に、新しいサービスを作り上げようというプログラムだ。大宮では駅や商業施設を使った、JR東日本がもったリアルなインフラを活用した「PoC（実証実験）」をやりきり、新しい事業につなげていきたい」と語りました。

▲JR東日本スタートアップの柴田裕社長

   
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>