<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    手元でアングルが操作可能な進化系自撮り棒「PICTAR Smart Stick」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/gf102-pictar-smart-stick/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ffa953480-b844-11e9-bd9f-a376045a719c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ac96997ea6994b01efa7e507bc6aeb42432ffeff" />
 




セルフィスティックの新しいカタチ。アングル変更、ズーム、シャッター、すべて手元でできる画期的な自撮り棒「PICTAR Smart Stick」。さらに快適な撮影ができます。




自撮り棒にズーム、角度調整、カメラ切り替え、露出調整などを手元で行えるセルフィスティックが登場！
従来品では一旦自撮り棒からスマホを取り外して操作を行う必要がありました。
PICTAR Smart Stickでは全て手元での操作が可能です。




PICTAR SMART STICK〔ピクタースマートスティック〕は、手元の6個のボタンでスマートフォンを操作できる機能が組み込まれた自撮り棒です。
そのため、スティックを伸ばした状態でも様々な機能を手元で操作が可能！

また、専用アプリと併用することで、ズームや露出調整が行え、前面・背面カメラの切り替えも可能です
PICTAR専用アプリでは、セルフィ撮影に適した多数の撮影モードが搭載されていますので、今までの撮影では難しかった撮影を手軽に行えるようになりました。
本体は、microUSBでの充電式のバッテリーで動作が可能！電池の入れ替えのわずらわしさはありません。
※充電時間はフル充電で約1時間です。フル充電時の際は約800枚程度の撮影が可能です。

───────────
【製品について】
───────────
・リモートチルトコントロール
手元の操作でスマートフォンの角度を変えられます。約270度の可動域があり、自撮りの際に、画角をあわせるのが難しかった角度調整も手軽に行えます。



・いつでも使えるコントロールパネル

セルフィスティックを伸ばした状態でも、PICTAR専用アプリの写真機能を操作できます。PICTAR専用アプリは、音波で動作しますので、Bluetoothのペアリングや複雑な設定をしなくても、PICTAR専用アプリを起動するだけで、撮影準備が整います。

スマートフォンの角度の設定や、前面と背面カメラの切り替え、静止画や動画の撮影、ズームイン・ズームアウト、露出補正（明るさ補正）を始めとしたコントロールとPICTAR専用アプリの多数の撮影モードで、今までの自撮りではできなかった写真撮影を楽しめます。手元の6つのボタン操作だけで様々な写真機能を使いこなせます。



・スマートフォンアングル調整機能
・PICTARアプリ モードセレクタ
・前面／背面カメラのセレクタ
・マルチステートシャッター（半押しでフォーカスと露出を固定して全押しで撮影できます）
・露出調整（明るさ調整）
・ズームイン／ズームアウト

・PICTAR専用アプリ
PICTARアプリは、自撮り撮影、スナップ写真、本格写真撮影、動画撮影を手軽に行えます。旅行やバカンス、ファミリー写真や仲間との撮影等、さまざまな状況に適した写真撮影モードが搭載されています。

・ワイヤレス超音波接続
PICTARは、高い周波数の超音波を使用して、スマートフォンの操作を行います。スマートスティックだからこそできる多彩な操作性と専用アプリとの手軽な操作を体験してください。

・滑り止めコーティングハンドル
滑り止めコーティングの加工が施されているので、片手で自撮りを行っても、しっかりとしたグリップ感で安心して撮影ができます。

・バッテリー搭載
一般的な電池式のセルフィスティックではなく、バッテリーを内蔵しているので、電池を交換する手間はありません。

便利なPictar専用アプリでフォーマット変更、タイマー撮影、フィルター撮影など色々な撮影モードを選択することが出来ます。



・三脚ソケット
一般的なカメラ用三脚穴があり、撮影の際に、三脚や一脚を使って安定した撮影が行えます。



───────────
【特長】
───────────
・コントロールパネル - スマートフォンのカメラをフルコントロール
・チルトコントロール - 手元の操作による電動調整機能
・多数プリセットモードを含むPICTARアプリ
・ペアリング不要の超音波ワイヤレス接続
・充電式内蔵バッテリー
・滑り止めコーティングハンドル
・フルエクステンション - 最大 83 cm
・一般的なカメラ用三脚穴搭載
・iPhone 4S以降に対応

───────────
【スペック】
───────────
・充電式バッテリーで動作
・1/4 20インチ 標準三脚座
・バネ付きマルチフィット スマートフォンクランプ
・ワイヤレスタイプ：超音波

───────────
【サイズ】
───────────
・長さ（折りたたみ状態）29 cm
・長さ（伸ばした状態）83 cm
・重量：180グラム

───────────
【内容物】
───────────
・PICTAR SMART STICK
・microUSB充電ケーブル
・ユーザーマニュアル



対応機種



iPhone 4s, iPhone 5, iPhone 5c, iPhone 5s, iPhone 6, iPhone 6S, iPhone 6 Plus, iPhone 6S Plus, iPhone 7, iPhone 7Plus

iPhone 8, iPhone 8Plus, iPhone X, iPhone XS, iPhone XS Max, iPhone XR



シルバーブラック・ミレニアルピンク・スモーキーホワイトの3色があり、好みの色をお選びいただけます。
スマートフォンのホルダー部分は、スマートフォンカバーを付けたままでも使用できます。



miggo〔ミゴ〕は、2014年に設立したイスラエルのカメラアクセサリ製造メーカーです。最近のカメラ愛好家は、一眼レフデジタルカメラ等の本格的なカメラを離れて、スマートフォンでの手軽な撮影を好んでいる傾向があります。

miggoもスマートフォンはどこでも持ち運べることもあり、自然な流れではあると考えていました。また、一眼レフデジタルカメラを持ち歩くことは、観光客のようでもあり、あまり好まれなかったこともあります。そのことがmiggoにインスピレーションを与えました。すべての写真愛好家に「本当の」カメラのための快適でスマートでシンプルな持ち運び用のソリューションを開発しました。

2014年にmiggoは、Kickstarterで「ストラップ＆ラップ」や「グリップ＆ラップ」のシリーズ製品を販売開始しました。このシリーズはカメラストラップと保護キャリアの2種類の使い方のできる画期的な製品として知られています。Kickstarterでの展開は当初の資金調達目標の400％以上の結果を出し、所有者や専門雑誌やウェブサイトから大きな反響があり非常に満足のできる成功を収めました。

特許を取得したmiggo製品は、現在30カ国以上で販売されています。今後は、写真家やアウトドア活動を行う人々へ魅力的な新商品等、数多くの製品の発売を予定しています。最高のカメラアクセサリとしてmiggo社製品のこだわりを感じてみてください。

☆株式会社セブンシーズ・パスタ概要
〒107-0062
東京都港区南青山2-11-14 直樹ビル4F

2014年の創業より世界中から優れたアイテム、雑貨、アパレル、食品などを選りすぐり集めています。

これからも魅力ある商品を皆様にお届けできるよう、活動していきます！

ご支援のほど何卒よろしくお願い致します！



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 16:23:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月12日のできごとは「DNA検査のMYCODE 開始」「ThinkPad X121e 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/8-12-dna-mycode-thinkpad-x121e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/f7cbbf80-bc0e-11e9-a7df-25f6c2ccbb39" />8月12日のおもなできごと
2011年、レノボが「ThinkPad X121e」を発売
2011年、ロジクールが8ボタンマウス「G400」を発売
2014年、DeNAがDNA検査サービス「MYCODE」を提供開始
2016年、ASUSが「RECO Sync」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    帰り道をワンタップで検索！「自宅への経路」のショートカットレシピを作成する方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2250%2C2308%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=780%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F8833b540-b82d-11e9-b7f6-8b2ffb31ab38&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3af26e7e7e359cf210ef42a3daee9f35546580ff" /> 夏休みで出かけることが多くなるこれからの季節。きちんと計画を立てて遊ぶのも楽しいですが、行きたい場所やしたいことをその場で考えて無計画に遊ぶのも楽しいですよね。でも、帰りに「あれ、どうやって家に帰ればいいんだろう......？」なんてことはありませんか？

そんなときのために「ショートカット」アプリで自宅までの経路をワンタップで検索できるようにしておきましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-751/" title="お家に帰る">【ギャラリー】お家に帰る (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1の「STAMINAモード」を使えば、遊び倒しても電池持ち安心：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/xperia-1-stamina-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=6000%2C4000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F04948010-b374-11e9-99d7-a0394c97aa33&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=26b97738555e72f63af49906454b4e8f3f8a6418" />トリプルレンズや画面比率21:9のシネマワイドディスプレイが特徴の「Xperia 1」。カメラ機能や動画視聴をたくさん楽しみたいけど、使いすぎて電池持ちが心配になることも。

そんなときは、Xperia 1の「STAMINAモード」を使いこなしましょう。また、緊急時に必要な機能だけに制限することで電池を長持ちさせる「緊急省電力モード」の設定方法も、あわせてご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/battery-stamina/" title="battery_stamina">【ギャラリー】battery_stamina (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    危険なダンジョンを探索する16bit風アクション「Super Dangerous Dungeons」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/16bit-super-dangerous-dungeons/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/9682eec0-b474-11e9-bf5f-dd2b48de921d" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Super Dangerous Dungeons」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Super Dangerous Dungeons』は、隠された財宝を目当てに危険なダンジョンを冒険するアクションゲーム。全編に渡ってピクセルで表現されたレトロ風グラフィックが特徴的です。



本作の雰囲気をざっくり表現するなら、スーパーファミコン時代のダンジョン探索アクション。各エリアごとに10前後のステージに挑戦する内容は、移動やジャンプといった基本アクションと共にどこか懐かしさを感じさせてくれます。



 
「Super Dangerous Dungeons」アプリダウンロードはこちらから
　




ダンジョン探索系のお約束と言うべきか、エリアの奥へ進むと出現するトラップの種類も多彩に。落下する床や当たると即死のトゲは日常茶飯事で、ギザギザ刃のチェーンソーや鉄球など危険な仕掛けがプレイヤーを襲います。

どのトラップも触れる（画面外に落下）だけで一発ミス扱いのシビアな難易度ですが、幸いゲームオーバーになってもステージ最初から直ぐにリトライ可能。復活時のデメリットは特にないので、アクションが苦手な方でも繰り返しトライしたくなるはずです。



エリア最深部には巨大なボスキャラが登場。と言ってもこちらが攻撃する訳ではなく、移動とジャンプで逃げまくるのが攻略法です。エリア1のボスはシュールな顔面岩。ニヤついた顔に押しつぶされないよう、右方向へ向かって走りましょう。



ゲームの進め方に慣れてきたらタイムアタックに挑戦するのもオススメ。クリアまでの時間短縮を意識するだけで、通常時と全く違う緊張感が味わえます。

「Super Dangerous Dungeons」は、古き良きアクションゲームのスピリットを受け継いだクオリティの高い作品。スマホで手っ取り早くアクションゲームを遊んでみたい方、あの頃のレトロなジャンプアクションに浸りたい方はぜひプレイしてみてください。

 



 
「Super Dangerous Dungeons」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『フォートナイト』強すぎるBRUTEロボットの出現率調整へ。チャンピオンシリーズ前に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/brute/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F1634c8a0-bc59-11e9-beff-e340b995fbd2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ddf1aecfadcc82bcfa5a5106da79279a73931eb2" />

シーズン9でまさかの巨大ロボット対怪獣というまるで映画『パシフィック・リム』のようなイベントを展開したバトルロイヤルゲームのフォートナイトですが、シーズン10ではプレイヤー2人が協力して操る(1人でも操縦可能)ロボットB.R.U.T.Eが登場し、そのゲーム性に大きな変化をもたらしました。

ところが、このロボットが強すぎるせいでゲームバランスが崩れているとの声も上がっており、フォートナイトの開発元Epic Gamesは、アリーナおよびトーナメントモードでのB.R.U.T.Eのスポーンレート、つまり出現確率を劇的に下げることを、掲示板サイトRedditに記しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型iPad Pro、10月発売でトリプルカメラ？ 10.2インチはデュアルのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/ipad-pro-10-10-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fd49a77f0-bc1c-11e9-bdb6-f0689624b38b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1bdfcd666a95c79cf4f3c2c16f5c07957dacf3d2" />
2019年の新型iPhoneやiPadエントリーモデルの噂が続々と伝えられているなかで、意外となかった新型iPad Proの話。これまでは年内に発表があるかどうかも定かではありませんでしたが、新たな噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 22:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VR世界を歩けるウェアラブルロコモーションシステム「KAT loco」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/gf103-vr-kat-loco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/4926d0ddb9f10a5f5709d49e3a9e39d38d8c729cdc586f6eec502f90f734/555545456.jpg" />
 





KAT locoは腰部、両足に１つずつ、計3つのセンサーを身体に取り付けて使用する、ウェアラブルロコモーションシステムです。

下半身のモーションを物理的に制御してVR世界の中を自分の足で歩ける近未来デバイスです。





















KAT Locoを使用すると、実際に歩いたり走ったりして、自然な形でVR世界を移動できます。

高速なソフトウェア処理とアナログセンサーを実装することで、VRゲームでの高いレスポンスとリアルな加速感を実現するのでストレスを感じにくく、没入感を体感することが出来ます。





VRゴーグルとKAT locoはそれぞれ独立した入力システムで制御されるので、前進しながら頭だけを横に向けるなどの操作が可能でよりリアリティを高めることができます。







片足のかかとを上げながら後ろに伸ばすと後ろに下がることが出来ます。

この操作はVR世界内での戦いなどでとても役に立ちます。





FPSゲーム等では平行移動が重要な戦略行動です。

片足のかかとを上げながら移動したい方向に置けば自動的に平行移動をする事が出来ます。





クルーズコントロール機能により、足を常に動かすことなく、一定の速度で一定の方向に動き続けることができます。VR世界を介して広大な土地を横断することはかつてないほど容易になりました！











足を曲げたり、振り回したり、上下左右に上げたりといった動作を3つのKAT locoのセンサーモジュールが検知してリアルタイムで処理します。









細かい膝の角度や足の動きをトレースできるので、ゲーム内での動きの表現力が圧倒的に拡がります。



通常のVRゲームは3個のセンサーモジュール(ウェスト1個・足首&times;2個)があればプレイ可能です。



誤作動を防ぐためにプレイヤーの意図を認識することができるスマートな反干渉アルゴリズムシステムを実装。



慣性モーションキャプチャとK-KFフィルタリングアルゴリズムはモーション検知や、リアルタイムデータ処理を20ms以内で処理することが可能で、プレイヤーは身体の操作とのずれを感じる事無くストレスフリーでVR世界を愉しむことが出来ます。





スマートワイヤレスセンサー+VRゴーグル+コントローラーの組合せは、VRゲームを統括的に身体で操作する事が出来て圧倒的な没入感とリアリティを体験できます。

また、実際に体を動かして操作する事は、VR酔いを軽減する効果があることが分かっています。



KAT loco専用ソフトウェア「KAT GATEWAY」のコントロールパネルからVRゴーグルとKAT locoのパラメータを自由に調整して最適なコントロール設定が出来ます。



①PC/VR　統合コントロールパネル

KAT GATEWAYは、PCとVRゴーグルの双方から、基本パラメータを簡単に確認できます。

入力感度やクルーズコントロールの設定パラメータはいつでも調整可能で、それぞれのゲームに適切な設定が簡単に出来るのでより上質なVR体験が可能になります。

②STEAMターボモード対応



KAT GATEWAYはinSteamテクノロジーのすべての機能を統合しています。

さらに最新のinSteam Turboにより、互換性のあるSTEAMゲームは、KAT locoのコントロールパネルから直接、最適な設定で自動的に起動することが出来ます。









KAT Locoは足元の最小限のスペースでプレイすることが出来るので、いつでも気軽に遊ぶことが出来ます。





















センサーを装着してVRゴーグルをつければすぐVR世界に飛び込めます。















Q.KAT locoが他のシステムと違う所はどこですか？

A.従来のVRロコモーションシステムは、高い没入感と利便性を統合できる最適なソリューションを提供できませんでした。KAT locoはそれらの欠点を改善しました。

KAT locoはそれを家庭用に最適なものにしている手頃な価格で完全で多用途のソリューションを提供します。

それはまたユーザーフレンドリー、Bluetooth 4.2接続、高い互換性があり、VRゴーグルと体の移動を独立処理するのでより仮想世界に没入することが出来ます！

Q. 仮想世界を足で歩けばVR酔いを減らして楽しくプレイできますか？

A. VRゴーグル装着中に実際に体を使って歩くことで、内耳を効果的に刺激し平衡感覚を保ちやすくして、自然な動きを感じさせます。それは効果的に没入を増やし、乗り物酔いを減らします。私たちのテスターの85％がKAT locoが酔い止め効果を実感したと答え、さらに10％のテスターが大いに減少したと認めました。

Q. どのVRヘッドセットと互換性がありますか？

A. KAT locoは、PSVR *、Oculus Rift、HTC VIVE、HTC VIVE Pro、Windows Mixed Realityヘッドセット、Pimaxなど、すべての主要なVRヘッドセットとの幅広い互換性を提供します。

* PlayStation VRの場合、別売のアダプター「PiSystem」が必要です。

Q. Oculus Questと互換性がありますか？

A. ストリーミングを通じてOculus Questとも互換性があり、ネイティブサポートモードを開発中です。

Q. KAT locoは無線接続ですか？

A. はい。KAT locoはワイヤレスBluetooth 4.2接続を使ってコンピュータと通信します。私たちは、現代のすべてのVR周辺機器にとって、使用の容易化とデザインの単純化が必須であると考えています。

Q.操作の遅延はありますか？

A. KAT locoの情報融合ベースの慣性モーションキャプチャ、およびK-KFフィルタリングアルゴリズムにより、自律的なキャプチャ精度の向上と20ミリ秒未満の低モーションレイテンシが保証されます。

Q. どんなゲームができますか？

A. KAT locoを使用すると、Steam VR、PlayStation VR、およびVIVEPORTなど、さまざまなプラットフォームで利用可能なFree Locomotionのサポートを使用して、あらゆるVRゲームをプレイできます。

それは何十もの人気のあるAAAタイトルとインディーゲームがあなたの手の届くところにあることを意味します！スカイリムVR、フォールアウト4 VR、アリゾナサンシャイン、バイオハザード7、パブロフVR、Rec Room、VRチャットなど コンテンツの互換性をさらに高めるために、ネイティブキーボードとゲームパッドモードにも取り組んでいます。

そしてOculus Homeのサポートは現在開発中です

Q. どんなアクションがサポートされていますか？

A. KATロコを使えば、遅延なく簡単に歩き、走りそして立ち止まることができます。さらに、アナログスピードの実装により、それをサポートするすべてのゲームで、より高いステップ周波数で瞬時の加速を実現できます。

当社のセンサーは分離された頭と体の方向を提供し、常に意図した方向に向かって移動しながら、独立して見回すことができます。

VR世界を介して広大な土地を簡単に走破することができるクルーズコントロール機能もありますので、長い移動でも楽にスイスイとVR世界を移動することが出来ます。

Q. ウォーキングやランニングはどのように機能しますか？

A. KAT locoを使用すると、足をその場で動かすだけで、仮想世界を自由に歩き、走り、止まることができます。走るためには、より高いステップ頻度で足を動かしてください。アナログ速度はそれをサポートするすべてのゲームとVRアプリケーションにも提供されます。

Q. 後方へ下がれますか？

A. 片方の足を、かかとを上にして後ろに置くだけで楽に後退することができます。

Q.横移動は出来ますか？

A. 片方の足を、かかとを上にして左右に置くだけで楽にスライド移動することができます。

Q. クルーズコントロールとは何ですか？

A. 片方の足を、かかとを上にして前に置くだけで楽に前進することができます。

クルーズコントロール機能により、足を常に動かすことなく、一定の速度で一定の方向に動き続けることができます。仮想世界の広大な土地を横断することはかつてないほど容易になりました！

Q. 使いやすいですか？

A. KAT locoはどなたでも簡単に使えるように設計されています。セットアップ、装着、使用がとっても簡単です。

Q. センサーの装着方法は？

A.足首にベルクロパネルでセンサーを装着して、腰のベルトの上にウエストセンサーを差し込むだけで装着できます(ズボンに直接取り付ける事もできます)。

Q.バッテリーはどの位保ちますか？

A.使用環境にもよりますが、連続10時間の使用及び、150時間の待機(待ち受け)時間があります。高速充電で約1時間で充電可能です。

Q. KAT PiSystemとは何ですか？

A. KAT PiSystemは、PSVRゲームのプレイに必要なアダプターです。

※KAT PiSystemは別売です







KATVRは独立系のVRハードウェアおよびソフトウェアの研究開発会社であるThe Hangzhouバーチャルリアリティテクノロジー株式会社が開発したVR全方向性トレッドミルです。



2013年に設立された私たちのチームは、研究開発センターの50名を超えるエンジニアを含む100名を超える従業員に成長しました。



私たちの目標は、VRゲームのユーザーに妥協することなく最高レベルの没入型のVR体験を提供することです。



私たちは、VRインタラクティブ技術、人間工学的デザイン、モーションキャプチャ技術などのさまざまな研究分野で20以上の独立した特許を持っています。



当社の主力製品および主な研究分野は、世界初のVR全方向性トレッドミルと、世界の2つの主要ODTのうちの1つ（全方向性トレッドミル）です。



KAT locoは仮想世界をまるで現実世界のように歩いて、走って、楽しむことが出来る完全なウェアラブルロコモーションシステムです。



これまでにない先進的なVRの楽しみ方とインタラクションの優れた方法の研究に注力しています。



さらにKAT VRは、ゲームだけでなく６つの大きな病院で、避難訓練や防火訓練などに貢献するなど、ビジネス向けのVRコンテンツの開発と拡大に積極的に関わっており、近年ではVRコンテンツのトップ開発会社に成長しました。







株式会社リシェアは、総合輸出入貿易会社です。 香港、アメリカ、ドイツ、イタリア、イギリスの5か国と貿易取引をしており、今年で創業5年目になります。 主に、ゲーム機器やアウトドア用品を多く扱っており一般消費者向け海外製品の日本市場向けブランディング、マーケティング、販売を行っています。



今回ご提案させて頂きますKAT locoの最大の特徴は、これまでにないほどのリアルなVR世界を自在に歩いて身体全体で楽しめる事です。



一般家庭からビジネスユースまで幅広い分野でお使いいただける「KAT loco」はかつてない没入型のVR体験を得られるものと確信しております。



個人のお客様から、イベンターや商用利用をご検討のお客様まで、一人でも多くの支援者の皆様に「KAT loco」をお届けするために今後も努力して参ります。



最後までご覧頂きありがとうございました。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 22:48:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『マインクラフトのパチモノ』論争から見る中国人の意識変化（山谷剛史）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/minecraft/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C497%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C498&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F085e2100-b9b0-11e9-9e4b-2725fec71009&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5bd8ebe7a6b95e1074738efe47efb0af1cbe393b" />
今、中国のキッズゲーマーの間で論争が起きているという。日本人が昔学校で、任天堂派とソニー派、あるいはセガ派が加わって舌戦がおこなわれたようなことが、中国の学校の休み時間に起きている。トピックは「迷你世界（Mini World）」なるゲームの是非についてだ。

「Mini World」は、深センのMini Worldが2015年にリリースしたサンドボックスゲームだ。ゲームデザインは米マイクロソフトのMinecraft（マインクラフト）にそっくりな作りになっている。

Twitterに対する微博（Weibo）や、Googleに対する百度（Baidu）のように、"米国製を真似た"中国発のサービスは、本家サービスよりも中国人のハートを射抜き、中国国民に愛されることが多い。Mini Worldもその例に漏れず、中国ではマインクラフトよりも人気を博している。

Mini Worldは本家をしのぐ部分もあり、サンドボックスゲームでありながら、動きは本家マインクラフトよりも滑らかになり、カクカクさが減っている。また、アイテムや生物やキャラクターの種類もマインクラフトより多い。

 

本家マインクラフトは中国で2011年にリリースされている。2017年には大手ネット企業の網易（NetEase）が運営を開始したが、筆者がそれ以前にもマインクラフトは中国で人気を得ていたと記憶している。

筆者自身、当時の中国でのマインクラフトの人気ぶりについてとあるメディアの記事で「掲示板サイトのマインクラフトフォーラムのフォロワー数や書き込み数は当時売り出されたPS4以上の人気」「ゲーム実況動画や、作品紹介動画が人気」と書いていた。

当時から今に至るまでレゴブロックと互換でレゴ未承認、マインクラフト未承認の激安ブロックおもちゃが多数販売されている。有象無象の会社からブロックおもちゃが出るのは人気の証であり、ブロックおもちゃによりますますマインクラフトはキッズの間で認知されていった。2019年現在の中国キッズは、Mini Worldとマインクラフトが両方とも遊べる状況となっている。


▲Mini World派（水色）とマインクラフト派（黄緑）で拮抗している。両派とも夏休みや冬休み、または週末に遊ばれているようだ

かくして、元祖「マインクラフト」推しと、後発の「Mini World」推しが、日々学校やネット論壇で論戦しているのである。

マインクラフト派はこれこそが大正義、Mini Worldは見た目がよい進化系だとそれぞれ主張する。マインクラフト派のキッズはMini Worldについて、「あんなものはパクリだ邪道だ中国の恥だ」「網易が権利を購入したのにパチモンを出すとはどういうことだ」とけなす動画をこれでもかとアップした。また、彼らはWeChat(微信)のスタンプを作成した。すなわち推しのサービスのスタンプを作成し拡散するとともに、敵対するサービスを非難するスタンプも作成し拡散させた。

マインクラフト派はMini Worldユーザーのことを「迷你狗（Mini狗、※）」と呼ぶ。中国の検索サイトで迷你狗と検索すると、Mini Worldをディスる動画などのコンテンツを多数見つけることができよう（※中国で「狗（いぬ）」は、ペットとして人気であるが、一方で言葉として使うとネガティブなニュアンスとなる）。


▲マインクラフト派とMini World派の動画による宣教は続く

さて、中国市場で百度がGoogleのシェアを奪ったのはまだ中国のインターネット人口が少ない時であり、Google利用者は中国でインターネット利用歴の長い「インターネット老人」だけであり、新参のインターネット利用者は百度を利用していった。

チャット・SNSの微博（Weibo）や微信（WeChat）も動画サイトも、TwitterやWhatsAppやYouTubeが中国で火が付く前に登場し、外国のサイトは中国が作る国境のような「網境」の前に利用できなくなり、後追いの中国ネットサービスが栄えた。もはや中国のイントラネット内にはパクリ元の存在すら知らない人が多い。

ところがマインクラフトについては、本家が長く中国でサービスを続けることができた結果、すこぶる中国で人気となっている。そのため、マインクラフト派が一定数いて、後続のMini World派を許すまじ、パクリサービスはよくないと、学校やネットで宣教活動している状況だ。単なるマインクラフトのまがい物の論考を超え、はじめて中国のまがい物ネットサービスの可否についての論考がマスで行われていると言っていい。

加えて中国は世代交代が日本と比べて恐ろしく早い。中国のネットユーザーの主役は、80后（1980年代生まれ）から90后（1990年代生まれ）、そして95后（1995年～99年生まれ）と代わり、古い世代は蚊帳の外とばかりに追い出されている。変化が激しい中国らしい現象だ。ともなれば、マインクラフト論争を起こしている00后（2000年代生まれ）の人々がもうすぐ大学生になり社会人になり、消費やネットの主役となる。

10年前、それ以上前には、『千と千尋の神隠し』が「安いから」いう理由で無料の海賊版で見られることが常識だった。今はたくさんの消費者が金を払って映画館で「千と千尋の神隠し」を見るようになった。中国では10歳も違えば、モラルも変わる。10年後、あるいは数年後には「パクリゲームやパクリサービスはよくない」という考えが常識となるかもしれない。
関連記事：「小覇王」--中国でニセファミコンを作り続けたメーカー（山谷剛史）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nubiaが表裏2画面スマホ「Z20」発表　8K動画撮影にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/nubia-2-z20-8k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/f35b2ce0-bc38-11e9-bffb-8b97e73bee92" />

中国ZTE関連会社のNubiaは、表裏に2つのディスプレイを搭載したスマートフォン「Z20」を発表しました。

Z20は背面に5.1インチ／HD+解像度の有機ELディスプレイを搭載。背面ディスプレイにはアプリを表示したり、セルフィーやビデオチャット時のモニタとして使ったり、あるいは常時点灯ディスプレイとして日付などを表示させることができます。

そして前面に、6.42インチ／FHD+解像度の有機ELディスプレイを搭載。こちらは上下狭ベゼルであるだけでなく、フロントカメラが搭載されていません。また、左右側面に2つの指紋認証センサーを搭載することで、画面がどちら向きでも違和感なくロックを解除できます。また、フレームに感圧センサーを搭載することで、握る操作でのAIアシスタントの起動も可能です。



背面カメラには4800万画素メイン＋1600万画素ワイド＋800万画素光学3倍望遠レンズを搭載。なんと、8K動画を15fpsにて撮影することが可能です。

Z20は内部スペックも最先端となっており、プロセッサはSnapdragon 855 Plus、RAMは6GB／8GB、内蔵ストレージは128GB／512GBを搭載。バッテリー容量は4000mAhで、27Wの高速充電に対応しています。

Z20はブラック／ブルー／オレンジの3色が、中国では8月16日から、他地域では9月から投入されます。中国での価格はRAM 6GB／内蔵ストレージ128GBモデルが3499元（約5万3000円）、RAM 8GB／内蔵ストレージ128GBモデルが3499元（約5万6000円）、RAM 8GB／内蔵ストレージ512GBモデルが4199元（約6万3000円）となっています。


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 23:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、新たなMicroLEDディスプレイ特許を取得。2020年のApple Watchに採用？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/microled-2020-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F17dc5a50-bcaa-11e9-bfb7-41da977d55ed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=66ae058fd3b83cc2ab2b8696707cd28d8d859a5b" />
アップルがディスプレイの新技術MicroLEDの研究開発をしていると噂されているなか、同社が新たな特許を取得したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米海軍が駆逐艦からタッチパネルを撤廃、旧来のスロットル操縦に戻す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/navy-drop-touchpanel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F6e4a8a90-bca7-11e9-88ef-7f4f4838fad8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb423299a9e308fb6ed4f146d4729374622d3a01" />
米軍は通常、可能な限り新しい技術を取り入れています。しかしながら今回は、明確な技術的後退を選択しました。米海軍は今後18〜24か月をかけて、駆逐艦の制御パネルに使われていたタッチパネルを廃止し、従来のヘルムコントロールと物理的なスロットルを導入します。

この決定は駆逐艦ジョン・S・マケインが起こした事故のフィードバックを受けてなされました。同艦は2017年、リベリア船籍のタンカーと衝突し10人の海軍船員が死亡する事故を起こしていますが、調査報告書によれば、複雑なタッチスクリーン操作のインターフェイスと操作者の訓練不足が事故の一因とされています。

変更は統合ブリッジ・ナビゲーションシステムを採用するアーレイ・バーク級ミサイル駆逐艦全艦に及び、2020年夏頃から順次、実施されます。

この変更が新しい技術を拒否するものではありません。ただし、新技術だからそのまま採用するのではなく、それが理にかなって使いやすいものだとはっきりさせた上で採用するべきだという教訓を示しています。船舶担当のProgram executive officer、Bill Galinis少将は「できるからと言って、そうすべきということではない」という言葉を引いて、海軍のシステムが過度に複雑化しており、本来あるべき、船の操作の共通性が欠けてしまっていたと指摘しています。

海軍がタッチスクリーンの操作体系を諦めてしまったというわけではありません。しかしながら、海軍のチーフエンジニアであるLorin Selby少将が指摘するように、どのようなインターフェイスであったとしても一貫性を持ち、危機的な状況下での挽回を助けられる必要があります。軍艦は直感的に操作できるインターフェイスを持つ必要があり、そうでなければ、深刻な結果を生むことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEI Mate 30シリーズ、9月19日に発表のうわさ。新SoC Kirin 990搭載か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/huawei-mate-30-9-19-soc-kirin-990/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fd19e4850-bcb3-11e9-98f2-9d53af1b291b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=694a2b73d4ad9ac2f87c2615d71dbb1e62255a9f" />
Tech in Deep

中国ファーウェイの次期スマートフォン「Mate 30」シリーズが9月19日に、新チップセット（SoC）の「Kirin 990」とともに発表されるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国独自のデジタル通貨「準備ができた」 人民銀行幹部が明かす
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/chinas-digital-currency/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D5000%252C3333%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1067%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-images%252F2019-08%252F4f86fb10-bbbd-11e9-abbd-b3e6974e853f%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3D5a6bdecf2499fd190ac4f9b1d205c01a68d338f3&client=amp-blogside-v2&signature=495295021e361ecf7ff68175bf8ee417f9b9b50f" />
AP Photo/Andy Wong

仮想通貨に対して厳しい制限をかけている中国ですが、独自の"仮想現金"の導入を目指しているようです。中国の中央銀行にあたる中国人民銀行は独自のデジタル通貨が「準備ができた」状態であることを明かしました。ただし、それは暗号通貨の模倣ではなく、より複雑な構造を採用しているといいます。

上海証券報に対し、人民銀行決済局次官の穆長春氏が語ったところによると、人民銀行のデジタル通貨は2層構造を採用し、上層レイヤーは人民銀行と商業銀行間の取引に活用し、商業銀行と消費者の取引は下層レイヤーで行う仕組みとなっているとのこと。

またこのデジタル通貨は、暗号通貨のバックボーンを支えるブロックチェーンの仕組みには依存しない部分もあります。穆氏は、小売店に必要な決済スループットを確保するために、純粋なブロックチェーンの仕組みに改良を加える必要があったとしています。

このデジタル通貨の準備がいつ整うのかについては明らかにされていません。

中国にはデジタル通貨を導入するに足る動機が存在します。中国は仮想通貨が過度の混乱を引き起こす懸念があるとして2017年に国内の仮想通貨取引所を閉鎖。2019年4月には採掘の禁止も検討していると伝えられています。一方で、政府主導のデジタル通貨システムが存在すれば、過度な混乱を防ぐことができる上、国外の技術への依存を減らすことになります。
原文記事：China's official digital currency is nearly ready
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    RFIDチップを自分の腕に埋め込んでキー代わりにするテスラ車オーナー（TechCrunch）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/rfid-techcrunch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/08/screen-shot-2019-08-10-at-3.18.17-pm.jpg?w=990&h=552" />

キーカードやスマホアプリは、もういらない？ あるソフトウェアエンジニアが、Tesla Model 3のロックを解除して始動する新しい方法を開拓した。

ゲームシミュレーションとプログラミングの分野に明るいAmie DDは、彼女自身の体を「バイオハッキング」する様子を写したビデオを最近リリースした。彼女は、まずアセトンを使用してTesla Model 3のキーカードを溶かし、そこからRFIDチップを取り外した。それをバイオポリマーで包み、中空針を使って左腕の内部に挿入した。もちろん、この挿入処理自体は、身体改造の専門家に依頼した。

以下のビデオで、そのプロセスを観ることができる。ただし、血を見るのが怖い、という人はやめておいたほうがいいかもしれない。Amie DDは、このプロジェクトとプロセスを説明するページを、Hackaday.ioにも掲載している。

このビデオには、極めて重要なポイントが欠如している。はたして、今回の方法がうまく機能したかどうかだ。TechCrunchは、それに関して新しいビデオがリリースされたら、記事を更新するつもりだ。



Amie DDがバイオハッキングに手を出したのは、今回が初めてではない。最初のアイデアでは、すでに彼女の腕の中に埋めてあったインプラント用のRFIDチップを使って、Model 3を始動しようと考えていた。この方法では、Javaアプレットを書いて、彼女の腕の中のチップにインストールすることになる。しかし、これはTeslaのセキュリティのため、うまくいかなかった。そこで彼女は、チップをもう１つ埋め込むことにしたのだ。

Amie DDは、以下のより長いビデオで、今回の動機と方法を、さらに詳しく説明している。その中で彼女は、以前に左手に埋め込んだRFIDチップについても、少し話している。彼女によれば、それは「アクセスコントロール」に使うためだという。たとえば、自宅のドアのロックを解除することができるそうだ。



画像クレジット：スクリーンショット／AmieDD

［原文へ］

（翻訳：Fumihiko Shibata）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 03:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期Google Wifiは最新規格「Wi-Fi 6」に対応か　スマートスピーカー機能も実装？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/google-wifi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fbba36d60-bcd0-11e9-bff7-01bf2d3cbc91&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d8363aa4d93b15d435b7a12b18a1237e8b1526ab" />

米グーグルのWi-Fiルーターこと「次期Google Wifi」について、最新のWi-Fi規格「Wi-Fi 6（IEEE802.11ax）」に対応するとの情報が伝えられています。

海外テックサイトの9to5Googleによると、Googleは次期Google Wifi「コードネーム：Mistral」を開発中。この製品には米クアルコムのプロセッサー「QCS405」が搭載されると予測されています。

そして注目すべきことに、このQCS405はWi-Fi 6の実装にも対応しています。Wi-Fi 6の特徴は通信速度や接続容量、パフォーマンス、省電力性能の向上がうたわれており、現行モデルのGoogle Wifiが対応する「Wi-Fi 5（802.11ac）」の上位規格となっています。

さらに、QCS405ではスマートスピーカー的な機能の搭載も可能です。スマートスピーカーにはマイクやスピーカーなど追加部品が必要ですが、現時点で次期Google Wifiにスマートスピーカー機能が搭載される証拠は見つかっていません。

今年の2月にはGoogle Wifiと思わしきWi-FiデバイスがFCC（連邦通信委員会）の認証を通過しており、情報が正しければ製品投入もそう遠くないことが予測されます。進化し続けるネットワーク規格に対応した、グーグル製の最新ルーターの登場に期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 04:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンが1億画素のスマホ向けイメージセンサーを発表、シャオミスマホに搭載へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F4e7933e0-bcd6-11e9-8f59-352dba6c0b67&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c71faa67f51d4cbd037ee17a2dc1a7566aa1b13" />

韓国サムスンは、スマートフォンなどモバイル機器向けの1億800万画素のイメージセンサー「ISOCELL Bright HMX」を発表しました。こちら、中国シャオミ（Xiaomi）からも数日前に投入が予告されていたものです。

ISOCELL Bright HMXは、スマートフォン向けイメージセンサーとしては最大級となる1/1.33インチサイズで製造されます。これは、高級コンデジなどに採用されている1インチセンサーの4分の3という大きさです。「Tetracell」技術により、ISOCELL Bright HMXでは4ピクセルをまとめて1ピクセルとして扱うことで、暗所でも明るく撮影できる2700万画素センサーとして動作も可能としています。

そして「Smart-ISO」技術では、イメージセンサーが周辺光にあわせてISO感度を自動選択。暗い場所ではISO感度を上げることができます。また動画撮影機能では、6K解像度（6016 x 3384ドット）／30fpsでの撮影が可能です。

近年スマートフォン向けのイメージセンサーではサムスンとソニーが熾烈な画素数競争を繰り広げており、両社とも2018年の段階で4800万画素センサーを発表しています。

しかし今年5月にサムスンは6400万画素のスマートフォン向けイメージセンサーを発表し、ソニーを一歩リード。そして今回1億画素センサーを発表することで、大きなマイルストーンを達成したことになります。サムスンは発表文の中で「シャオミとサムスンはコンセプトの初期段階から生産まで緊密に連携して、画期的な108MPイメージセンサーを生み出しました」と表明しています。

サムスンによれば、ISOCELL Bright HMXの量産は今月中に開始されます。この1億画素センサーを搭載するスマートフォンはシャオミから登場することになりますが、新たな段階に入った高解像度勝負に他のメーカーは追従するのか......。いずれにせよ、スマートフォンのカメラ性能競争は今後、さらに激化することになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HomePodは国内発売間近？ アップルが日本向けの使い方動画を公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/homepod/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F30a27be0-bcdd-11e9-bf2c-9e577c0549dc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=112b4e987c58c305bfde0c74004a36098407dea1" />

アップルはスマートスピーカー製品HomePodの使い方を紹介する日本向けの動画を公開しました。今年7月に「この夏、登場」と予告されたきり続報がなかった同製品ですが、ようやく日本での発売が近づいたようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    24ビット付属！ペンタイプの高精度ドライバー「X−mini」 滑り止めデザインで使い勝手が良く、コンパクトに収納可能 日常生活に欠かせない1本！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/gf104-24-x-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F3d848520-b845-11e9-bfdf-3aa40f95331a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=64ea24c9c82badfd5bbe65fb3bf52804d4702f43" />




X-miniは世界中の人々を魅了した、スマートなペンタイプの電動ドライバーです。
24ビット付属であらゆる製品やDIYにも対応！
軽量かつ人間工学に基づいた使いやすいデザインは場所を取らず、使いやすいです。
天然木のおしゃれなケースでついばらけがちなビットもまとめて収納できます。





X-Miniは人間工学を基にディティールにこだわりました。

斜め刻みのデザインを採用。滑り止めの効果により、摩擦係数が大きく滑りにくいです。

使い心地・触り心地共に大変優れ、回転させやすい構造にも注力しています。



また、ビット部にはCNC加工（コンピュータ数値制御）技術を駆使し、高精度ビットを生み出しました。



全てのピットの誤差範囲0.01mm、HRC60と超硬度。

市販の通常ビットより、おおよそ5倍の寿命を持つことを実現しています。





最も使用される24本の付け替えビットセットを収納。

これひとつで、携帯電話や、PC、時計、ドローンなど、日常生活においても欠かせない常用の物に幅広く対応可能です。

24本もの豊富なバリエーションをここまで軽量化し、コンパクトに収納できた事は、この精密ドライバーの特徴のひとつと言えるでしょう。







フランスからの輸入ケヤキ木材を使用したケースは、ひとつひとつ丁寧に手作業で仕上げられ、滑らかで繊細な質感です。

ニスを四層にまで塗り上げ、変形しにくく、しっかりとした高級感のある作りになっています。

コンパクトで幅を取らず、収納はインテリアとして置け、持ち運びにも大変便利です。

また、内側には全て磁石を使用しているため、ケースの開閉、ビットの収納などを全て、素早く便利におこなえます。













※パッケージイメージになります。



このページを最後まで閲覧いただき、ありがとうございました。

高品質な商品を提供し、中国製のツールがイノベーションの原動力となることを夢みて、それぞれ違う場所から来た私たちがともに起業しました。



このドライバーとの出逢いは、皆様にとってスマートでスタイリッシュな日常生活をさらに後押ししてくれることと信じています。

普段使いにも、大切な人へのギフトにも、自信を持っておすすめできる商品です。

皆様のお手元に届くまで、楽しみにお待ちいただき、大事なもののひとつに加えていただければ幸いです。



これからも私たちは夢を追いかけ、男女問わず、長く愛されるモノづくりを目指します。

時代の流れとともに進化するものを、私たちと一緒に見ていってくださることを願っています。



起案者チーム



〈フィンズトレーディング株式会社〉はアジア圏貿易を中心に、主に日本における海外製品の正規輸入販売代理店として、企画、運営、インターネット広告事業をおこなっております。品質の高い商品見極め、選別し、海外に広まるように貢献していきます。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 08:26:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Adobeの新ドロー＆ペイントアプリ「Fresco」を試してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/adobe-fresco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fce693530-ba67-11e9-bfde-09b5f16c38bf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f0cf6537bb126d31a31c5a730f14dd2ffdd46291" />
Adobeが2019年後半に提供を予定している新しいドロー＆ペイントアプリ「Adobe Fresco（フレスコ）」（以下、Fresco）。今年6月に名称が定まるまでは「Project Gemini」の名で開発が進んでいたため、こちらの名前で記憶していた人も多いかもしれません。

そんなFrescoですが、正式リリースに先立ち試用する機会が得られたので、そのレビューをお届けします。今回はiPad ProにインストールしたiOS版Frescoを体験したので、従来のアプリと比べて何が違うのか、どんなことができるようになるのか、そのあたりを中心に改めてご紹介しましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/fresco/" title="Adobe Frescoを試してみた">【ギャラリー】Adobe Frescoを試してみた (15枚)</a></p>

 
関連記事：
iPad用ドロー＆ペイントアプリ「Adobe Fresco」。Project Gemini改名、AIで絵の具の乗り･滲みを再現
AdobeのiPadペイントアプリ「Project Gemini」実演、水彩画に消しゴムが効く衝撃
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 09:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月13日の話題は「Ryzen Threadripper 2990WX 発売」「Windowsアップデート不具合」：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/8-13-ryzen-threadripper-2990wx-windows/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/7c9ccb70-bc8a-11e9-afd6-f3e0dee48efd" />※連休中は製品やサービスの発売、発表のニュースが少ないため、若干の短縮版でお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASAが認めた「無重力で書けるボールペン」。 無重力・水中でも筆記可能で約150度の寒暖差にも耐えられる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/gf094-nasa-150/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/8718e3f3ad59a34ea1c341d6f1569b61ae7c379590230520cdb08a80cd2b/refil_1.jpg" />
 



●NASAと共同開発した、無重力・水中でも書けるボールペン

●アポロ11号の月面着陸50周年リミテッドモデル

●AG7-50LEは世界限定生産500本のうち、日本入荷は「5セット」のみ
　本体には24金でシリアルNoが刻印。
　天冠には「アポロ11号 宇宙船」に使われていたポリイミドフィルムを封入！！！



◆ボールペンインクの構造◆


通常のボールペンは、重力によってインクを下へ押し出し筆記をするため、横向き・上向き・無重力で書き続けると、インクと先端のボールポイントとの間に隙間ができ、

筆記が出来なくなります。反対に、フィッシャースペースペンのインクは、

インク芯の内部に窒素ガスを封入し、芯内部に特殊構造を設けることにより、

常に一定の力でインクを押し出しているため、無重力・水中で筆記をすることが出来ます。



このボールペンインクはフィッシャースペースペンに標準装備されています。



極度の寒暖差（-34～+121℃）においてもスムーズに書く事ができます。
また、特殊な粘着性の強いインクが密閉されていることにより、ドライアップ（乾燥）がなく100年以上の保管も可能です。

4年前にメディアで、実際に水中で書けることが取り上げられ大変注目を浴びました！！





1969年7月20日、アメリカの「アポロ11号」が有人飛行を成功させ、人類が初めて月面に立った記念すべき日です。

当時は、世界中が注目しその後の大阪万国博覧会では、月で採取された石が展示され長蛇の列ができるなど、人類にとって非常に意味のある偉業でした。



その、アポロ11号が月面着陸の作戦時に宇宙に持って行ったペンがまさに、

「Fisher Space Pen　フィッシャースペースペン」でした！

宇宙飛行の際の筆記具は、鉛筆だと折れたり、カスが出ると、宇宙船・宇宙服の隙間に入り込み重大な欠陥を引き起こす可能性があるため「ボールペン」が望ましいのですが、

当時は宇宙で筆記し続けることのできるボールペンはありませんでした。そこで、NASAから「フィッシャー社」へ"宇宙で書けるボールペンを開発してほしい"という要望があり、

共同開発に至りました。https://www.spacepen.com/



&uarr;実際にアポロ11号の「アームストロング船長」よりフィッシャー宛てに送られた手紙。
フィッシャーが、ボールペンの改良を重ね、高品質なボールペンを送ったことに対する
お礼と、改良前のボールペンをまだ使っているということが記載されています。
送られたボールペンは「AG7　アストロノート」です。








■AG7-50LE　アポロ11号50周年限定モデル　

　　　　　　　アストロノート＆記念コインセット■　

世界限定500セット＊日本国内入荷数　限定5セット＊

本体には24金でシリアルNoが刻印。
天冠には「アポロ11号 宇宙船」に使われていたポリイミドフィルムを封入！！！

　　　　　　　　　　販売予定価格　￥100,000+税　　　　







長さ：約13cm　　
本体：ブラックチタニウムコーティング/真鍮　
　　　アポロ11号　50周年記念エングレービング（24金）シリアルNo刻印
天冠：アポロ11号　宇宙船に使われていたポリイミドフィルムを封入



　　　　　　　　　　









ボールペン本体のエングレービング





付属の記念コイン





専用BOX








■AG7-LE　アポロ7号50周年限定モデル　

　　　　　　　　　アストロノート＆記念コインセット■　

　　　　　　　　　　　　　　　　世界限定500セット

　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　販売価格　　\70,000+税













長さ：約13cm
本体：ゴールドチタニウムコーティング/真鍮
　　　アポロ7号　50周年記念エングレービング　　シリアルNo刻印

ボールペン本体のエングレービング



付属の記念コイン





専用BOX






■AG7-50　アポロ11号50周年モデルアストロノート　ボールペン

　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　販売予定価格　￥13,000+税











長さ：約13cm
本体：クロームメッキ/真鍮
　　　アポロ11号　50周年限定エングレービング




■S251-50/S251G-50　アポロ11号50周年スペシャルエディション　
スタンダード　ボールペン





長さ：13.5cm　　ノック式ボールペン

本体：S251-50（上）　　シルバー（キャップ　クロームメッキ/真鍮　胴軸　プラスティック）

　　　S251G-50（下）　ゴールド（キャップ　真鍮　　胴軸　プラスティック）


■その他　フィッシャースペースペンの定番アイテム

左から　　EF400/EF400B　　　　　￥4,000+税



言わずと知れた、フィッシャースペースペンの代名詞的ボールペンです。

キャップ式で、コロンとした丸みのあるフォルムが特徴です。

4年前にメディアに取り上げられたモデルが、このEF400/EF400Bです！


M4C　　￥3,500+税







フィッシャースペースペンのインクが標準装備されている、エントリーモデルです。

EF400シリーズとは異なり、スタンダードなサイズでノック式ボールペンなので、片手で

さっと出して、さっと書ける機能的なボールペンです。


【GreenFunding　限定ノベルティ登場！】

石のリサイクル材でできたノートを今回特別にご用意いたしました！！



◇ストーンペーパーとは◇

石のリサクル材で出来た紙で、表面はしっとりとした手触りの紙です。
水に濡れても破れにくく、ボールペンで書いた際は滑らかに吸い付くように筆記出来、
かつ軽い筆圧でインクが濃く残ります。
フィッシャースペースペンの特性を楽しんでいただくには、ピッタリの紙です！

＊デザインなどは変更になる可能性もございます。あらかじめご了承をお願いいたします。



1.AG7-50LE+S251-50/S251G-50　　￥100,000+税　 　￥80,000+税（販売予定価格の20％OFF）

2.AG7-LE+S251-50/S251G-50　　　￥70,000+税　 　￥56,000+税（販売価格の20％OFF）

3.AG7-50+ストーンペーパー　　￥13,000+税　 　超早期割　￥9,750+税（販売予定価格の25％OFF)

4.AG7-50+ストーンペーパー　　￥13,000+税　 　早期割　￥10,400+税（販売予定価格の20％OFF)

5.AG7-50+ストーンペーパー　　￥13,000+税　 特別割　￥11,050+税（販売予定価格の15％OFF)

6.AG7-50+EF400+ストーンペーパー　￥17,000+税　 早期割　￥13,600+税（販売価格の20％OFF)

7.AG7-50+M4C+ストーンペーパー　￥16,500+税　 早期割　￥13,200+税（販売価格の20％OFF)

8.Greenfunding特別セット

　AG7-50+EF400+M4C+ストーンペーパー　￥20,500+税　 特別割　￥15,375+税（販売価格の25％OFF)




　　　　　　　　　　　　　　　

1948年創業の、大阪で輸入筆記具をメインにさまざまな輸入製品の卸を営んでいる会社です。

去年は創業70周年を無事に迎えることが出来ました。

フィッシャースペースペンの取り扱いは40年以上前より行っており、数々のプロダクトを日本に輸入させていただきました。

https://diamond.gr.jp/




Q.ボールペンの書き出しに、インクのだまが出来るけど不良品ですか？

A.上記にご紹介させていただいたように、無重力・水中での筆記を行うために、常にインクを

　一定の圧力で押し出しています。ですので、書き出しの際、前回の筆記後に少し押し出さ　れたインクがボールペンの先で固まり、だまができやすい構造になっています。



Q.ボールペンのインクがなくなったけど、どこで買えばいいですか？

A.弊社のホームページに取扱店舗を記載しておりますので、在庫のお問い合わせの上お買い求めください。

　また、弊社の直営ネットショップでも販売をしておりますので、ご利用ください。

　https://www.rakuten.ne.jp/gold/pellepenna/



Q.製品が故障した場合は、どこに連絡すればいいですか？

A.弊社へご連絡いただければ全てご対応させていただきます。また、製品保証書に記載があるように、製品上の欠陥に関しては、無条件で永久保証されております。




今回のリターン製品は、輸入品という特性上生産状況や輸送上の問題で、予定時期がずれる可能性もございます。荷物の遅延が判明しました段階で、すぐにご案内をさせていただきます。



また、こちらの製品は並行輸入品が発生する可能性がございます。

個人輸入及び販路によっては防ぐことができない可能性がございますので、

ご了承をお願いいたします。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LG G8Xの予測レンダリング登場　水滴型ノッチと背面デュアルカメラ搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/lg-g8x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F7e4a9db0-bce6-11e9-9d4f-b897d4341ce7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a244e77477f76755b5a7ff9a5efb9e6022c7b7e" />

韓国LGの次期スマートフォン「LG G8X」の予測レンダリング画像が、海外サイトに掲載されています。

インドのテックサイトPricebaba Dailyと著名リークアカウントのOnLeaksが共同で制作した予測レンダリング画像では、現行モデルとは異なり小型な水滴型ノッチを採用した端末の存在が確認できます。ディスプレイには指紋認証機能が搭載される一方、画面振動によるスピーカー機能「Crystal Sound OLED」は採用されないようです。

ガラスパネルを採用した背面には、デュアルカメラとフラッシュを搭載。外部ポートはUSB Type-Cとイヤホンジャックで、本体サイズは159.3x75.8x8.5mmになるとされています。

LG G8Xの予測スペックとしては、プロセッサはSnapdragon 855 Plusでディスプレイ解像度はQHD、カメラは広角と標準の組み合わせになるようです。

LG G8Xは来月からベルリンにて開催される家電見本市「IFA 2019」での発表が期待されています。また、LGはIFA 2019にて3画面スマホを発表する予定です。
関連記事：LG、3画面スマホをチラ見せ IFAで発表へ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのFace ID「メガネとテープ」で突破される。意識のない人の顔でロック解除
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/iphone-face-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F1dd2fbd0-bcf0-11e9-baff-433cc65aa4e7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b381b9aa2aa7c54a18cb6b7dbacf77ac240f1f3b" />
Tencent/Black Hat

顔認証システムの中ではセキュリティの堅牢性に定評あるアップルのFace IDですが、「メガネとテープ」で突破される実演が公開されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 19:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HomePodレビュー。Apple MusicとSiriが家に来るスマート高音質スピーカー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/12/homepod-apple-music-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=980%2C640&quality=100&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fresize%3D2000%252C2000%252Cshrink%26image_uri%3Dhttp%253A%252F%252Fo.aolcdn.com%252Fhss%252Fstorage%252Fmidas%252F63c75b4ec2bbc27f096ed9f7149f2f35%252F206120394%252Fhp1.jpg%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3Da507449a3334bd63fa5fef22631f7fce48831955&client=amp-blogside-v2&signature=4ef65ae5da13a447c771db250e699fadbd8b1ce3" />海外発売から約1年半、この夏ついに日本上陸を果たすアップルのスマートスピーカー HomePod のレビューをお届けします。

HomePodは高さ17センチほどの円筒形に4インチ径の高偏位ウーファー、360度をカバーする7つのツィーター、計7つのマイクを収め、Siriとの会話で操作する家庭用スピーカー。

天気やニュースを訊いたり、メッセージの送受信などを手伝ってくれたりするホームアシスタントであり、対応する家電を声で操作できるスマートホームのコントローラでもある点は、先行する他社のスマートスピーカーと同じです。

しかしAmazonやGoogleの主力スマートスピーカーが音声アシスタントの普及を主眼に、いわば方便として『スピーカー』の姿をとり、導入しやすい価格を優先しているのに対して、HomePodは音楽と深い関わりのあるアップルが、音楽を楽しむスピーカーとして開発した製品。

独自設計の小型大容量ウーファーや、反響音を6つのマイクで拾いA8プロセッサで分析する空間認識、360度スピーカーでありながらビームフォーミングと壁の反射を使い広く奥行きのある音場を再現するなど、アップルが持てるハードウェア・ソフトウェア技術を投入して作った新しい音楽スピーカーであり、SiriもApple Musicの膨大なライブラリを自在に探索するためのインターフェースとしての役割を持っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>