<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    眠たげな運転手に警告出す顔認識デバイス、露タクシー配車サービスが数千台に導入へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/yandex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F1569c000-b9b2-11e9-bfae-cd2b65fa27aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1fac1dd8168009fed52fe96228a429a48b7472be" />
ロシアのタクシー運転手は、睡眠不足を押してはたらき続けているとすぐに休憩を取るよう上司に支持されるようになるかもしれません。

ロシア最大のタクシー配車サービスYandexは、68点検出により表情を識別する顔認識技術を応用して、ドライバーのあくびや瞬きから、顔がこっくりと前に傾くなどの動きで疲労度合いを測れるデバイスを、全てのタクシーに導入します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『こんにちはマイコン』をテキストに『PasocomMini PC-8001』を使ってみた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/pasocommini-pc-8001/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/d60b9520-b9a0-11e9-aef7-a38f481b5667" />旅人ITライター中山です。8月5日に開催されたNECの「PC-8001 40周年記念記者発表会」に出席してきました。発表会では既報のとおり、40周年を記念した13.3インチ画面のモバイルノートPC『PC-PM750NAA』と、PC-8001を手のひらサイズで復刻させたPC『PasocomMini PC-8001』が発表されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報8月9日昼版｜「Fire TV Stick」と「Fire HD8 キッズモデル」が20％OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/amazon-8-9-fire-tv-stick-fire-hd8-20-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 3,980
参考価格: &yen; 4,980 (20% OFF)
【8/16まで】Fire TV Stickが1,000円OFFの3,980円

&yen; 11,980
参考価格: &yen; 14,980 (20% OFF)
【3,000円OFF】Fire HD8 キッズモデル

&yen; 26,980 - &yen; 29,980
【最大11,000円OFF】Kindle Oasis（旧モデル）



&yen; 6,980 - &yen; 8,980
【2,000円OFF】Fire HD8 タブレット

【8/19まで】音楽聴き放題サービス登録で半額。Echoシリーズ - 詳細はこちら

特選タイムセール
&yen; 1,599
価格: &yen; 2,199 (27% OFF)
【本日限定】携帯扇風機などお買い得



特選タイムセール
&yen; 2,070 - &yen; 41,470
【本日限定】メンズカジュアルバッグがお買い得

&yen; 2,124
参考価格: &yen; 2,499 (15% OFF)
Anker 40W 5ポート USB急速充電器 ACアダプタ PowerIQ搭載 iPh...

&yen; 2,125 - &yen; 5,423
超薄型外付けHDD ポータブルハードディスク 2.5インチ USB3.0に...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 21:39:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、「iPhoneにはイヤホン端子がない」とからかうCM削除　自社端末も廃止で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/iphone-cm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fefaa11b0-ba49-11e9-8ffd-09b143b57f08&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=02c801ad3aca3105a2135f3374dd8951315bfc45" />


サムスンが先日発表したGalaxy Note10シリーズからは、先代まであったイヤホンジャックが消滅しました。これに合わせるかのように、同社がiPhoneにイヤホンジャックがないのをからかうCM動画を一部の公式YouTubeチャンネルから削除していたことが明らかとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1万mAh以上で世界最小クラス、 超小型モバイルバッテリー『POWERBIT S1/T1』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/gf105-1-mah-powerbit-s1-t1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/499b3f7cfd7d422a817b68078d7365c67a9ec72bb530fbb441dc6c5ac20d/Hontai_A.png" />







10000mAh 世界最小モバイルバッテリー

POWERBIT（パワービット）はリチウムイオン電池と比較してエネルギー密度がおよそ1.5倍のリチウムイオンポリマーバッテリーを利用した、10000mAh以上で世界最小＆最軽量(※2019年8月1日時点)のモバイルバッテリーです。大容量でも胸ポケットにも軽々収まる圧倒的なコンパクトさで、卵2つ分ほどの重さです。


小型軽量化が可能なLI-PO(リチウムイオンポリマー)を採用

POWERBIT（パワービット）はより最小軽量化と安全性のためにLI-PO（リチウムイオンポリマー）電池を採用。LI-POはゲル状の電解質を使用しリチウムイオン（液体電解質）と比べてエネルギー密度が高く筐体をアルミラミネートのフィルムとすることで自由な形状にできます。隙間を作らずフィットさせセッティングすることで、圧倒的な小型軽量化のを実現しました。
また、揮発性の電解液のリチウムイオンに比べ、LI-POは、非揮発性ゲルの電解質で安全性は高くなります。


ポケットサイズで大容量/10000mAh

10000mAh でiPhone XSに約3回、Galaxy S10に約2回、iPad Pro (2018, 11インチ)に約1回、その他ほとんどのスマートフォンに複数回の充電が可能です。

高速充電（ファーストチャージ）対応

5V/2.1Aの高速充電対応。最大で通常の充電よりも倍のスピードで充電が可能です。


POWERBIT S1 各部の機能







LightningとType-C 入力端子でより便利に

　USB Type-C、Lightning、MicroUSBの3端子から本体充電を行うことができます。iPhoneで利用しているLightningケーブルを利用して本体を充電できます*。


POWERBIT T1 各部の機能


2USB で一度に充電ができる

　5V/2.0A ファーストチャージの出力端子を２つ搭載。10000mAhの容量で同時に充電ができます。


製品比較



FAQ

Q: POWERBIT はパススルー方式ですか
A: はい

Q: 飛行機への持ち込みは可能ですか
A: はい、可能です

Q: 高速充電（ファーストチャージ）はすべての機種に対応していますか
A : 充電速度はケーブルの種類や端末の性能、充電の経過時間、およびバッテリーの状況によって左右されます。最大で２倍の速度で充電が可能です

Q: 最小とはどういった意味ですか
A : 2019年8月現在、日本国内で販売されている10000mAh のモバイルバッテリーとして。容積をもとに大きさを計算しています

Q: POWERBIT T1はLigtningから充電もできますが、Type-Cアダプターから変換されたLightningケーブルを利用して本体充電ができますか
A : Type-Cアダプターを利用される場合はType-Cケーブルを利用してください。Lightning端子で充電する場合はUSB出力の標準か高速のアダプターをご利用ください

Q: 記載の充電回数についてどのように計算していますか
A : POWERBIT 容量と、充電端末の必要充電容量にて理論値として計算しています。携帯電話を利用しながら充電する場合などは端末が熱を発生する原因となり、パフォーマンスが悪くなる場合があります

Q: クラウドファンディングのリスクとチャレンジについて
A : アイディアベースのファンディングの提案ではなく、皆様の支援によって日本での流通が可能となるプロジェクトです。既にこちらの商品はプロトタイプの完成後にゴールデンサンプルの生産が完了しており生産を行える状態が整っております。しかしながら、今回のキャンペーン中の品質のアップデートによりデザイン、カラーおよび仕様が変更となる可能性があります。未発売製品のためその点をご了承ください。想定を超える大幅な方々のご支援があった場合に生産に時間がかかり配送が遅れる可能性があるため、その点ご考慮いただける方のご支援をお願いいたします。プロジェクト終了後も生産および配送の進捗については随時活動報告にてお伝えいたします

Q: PSE認証について
A : すでに認証取得済みであり、本体に明示してお届けします

製品仕様




製品名
POWERBIT S1
POWERBIT T1


カラー
ホワイト
シルバー


素材
ABS樹脂
アルミニウム、ABS樹脂


容量
10000mAh(38.5Wh)
10000mAh(38.5Wh)


入力*
5V/2.0A
5V/2.0A


出力*
5V/2.1A
5V/2.0A


入力端子
MicroUSB
MicroUSB、Lightning、USB Type-C


出力端子
USB&times;1
USB&times;2


製品サイズ
45 x 95 x 22mm
47 x 106 x 22mm


製品重量
162g
195g


認証
FCC, CE, PSE, RoHS
FCC, CE, PSE, RoHS 　




*最大出力および最大入力の値



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auの「海外データeSIM」は長期の海外渡航に便利：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/au-esim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/215f22e0-ba4a-11e9-bcff-b0d8e231e272" />
サムスンの「Galaxy UNPACKED 2019」を取材するため、米ニューヨークにやってきました。海外取材ということで、またまた現地での通信環境はiPhone XRのeSIMを頼ってみました。ただし、今回試したのは、auが提供する「海外データeSIM powered by GigSky」です。その名のとおり、裏側の技術はGigSkyが提供しているものですが、料金プランなど、細かな点は本家GigSkyと異なります。auのSIMロックがかかったiPhoneで利用できるのもポイント。ここでは、その実力をチェックしてきます。

eSIMのプロファイルダウンロードは、日本で行いました。iPhoneのeSIMはQRコードを読み取って設定するタイプと、アプリから直接プロファイルを書き込むタイプの2つがあります。海外データeSIMは、後者のアプリ型。別途WebにアクセスしてQRコードを発行する手間がかからず、ワンストップで契約から設定までできるのがアプリ型のメリットです。

ただし、アプリは提供元がKDDIでもauでもなく、GigSkyになっています。そのため、App Storeで検索する際には、「GigSky」と入力した方がヒットしやすくなります。「au 海外」のようにキーワードを入れると、ほかのアプリがたくさん出てきてしまうため、注意が必要。GigSkyと入力すれば、本家GigSkyアプリと、auの海外データeSIMアプリの2つがヒットするため、探しやすくなります。


▲設定はApp Storeにアプリで行う

アプリを開くと、いきなり2つの選択肢と料金が提示されます。アカウントを作成する前なので、少々面くらいますが、基本的には画面の指示に従っていけばOK。料金プランはいずれも30日間有効で5GBが5800円、8GBが8900円です。選択後に、アカウントを作成し、クレジットカードを入れると、プロファイルのダウンロードが始まります。本誌でeSIMの記事を何度もチェックしている人にはおなじみかもしれませんが、eSIMの設定が終わるとiPhoneがDSDS（デュアルSIM/デュアルスタンバイ）になります。


▲アプリを開くと、料金プランが表示される


▲プラン選択後、アカウントを作成し、料金の支払いに使うクレジットカードを登録する

海外データeSIMはデータ通信のみのため、ここでは副回線に設定します。これで、メインのSIMカードで音声通話やSMSを待受けしつつ、データ通信だけが海外データeSIM経由になります。ただし、本家GigSkyとは異なり、海外データeSIMは日本向けのプランがなく、対象国からも外されています。これは、KDDIへの忖た......ではなく、あくまで海外用と住み分けているためとみられます。


▲対応する国や地域は広いが、残念ながら日本では利用できない

料金プランが2つで、5800円からというのは少々お高めに見えますが、これは1日プランのような細かい設定がないため。本家GigSkyには、1日800MBで1200円（北米の場合）というプランが用意されていますが、これがありません。他のeSIMを提供するローミング専業キャリアにも似たようなプランがあり、短期滞在でも気軽に使うことができますが、auの海外データeSIMは、あくまで比較的長期の滞在向けにターゲットを絞っています。

auが自前で提供する国際ローミングサービスとの差別化を図る必要から、こうしたプラン構成になったことがうかがえます。auの「世界データ定額」は、1日980円のため、3、4日程度の弾丸旅行や短期出張の場合は、こちらの方が手軽で、かつ割安。ただ、1日980円は10日で1万円程度になり、決してお財布に優しいとはいえません。このようなシチュエーションに特化させたのが、海外データeSIMといえます。

やや高めではありますが、5GBプランの場合、本家GigSkyよりも200円ほど料金は割安に設定されています。また、本家には8GBプランがないため、ここも海外データeSIMならではの強みです。1カ月丸々海外にいて、フルに通信を使いたいときにはうれしい選択肢といえるでしょう。しかも、ここで記載した本家GigSkyの料金は、あくまで地域限定プランの話。世界各国で使える「World Plan」の場合、料金はさらに割高になり、15日、1GBで2800円、30日、3GBで7000円と、契約を躊躇してしまいそうな金額が提示されます。


▲こちらはGigSkyの北米向け料金プラン。1日プランがある一方で、5GBはauのものより高い


▲World Planはさらに割高。各国に対応した海外データeSIMのお得さが分かる

対する海外データeSIMは、標準で「グローバルデータプラン」になっているため、世界各国での利用が可能。ありえそうなケースとしては、欧州旅行の際に中国や韓国などで乗り継ぎをする場合、経由地と目的地の両方でデータ通信が使えます。長期滞在の場合、欧州に行ったあと、北米を経由してから日本に帰るといった旅程もありえる話ですが、そういった場合でも、上記の料金で利用することができます。

もっとも、現在KDDIは、世界データ定額の無料キャンペーンを実施中。9月30日までの期間限定で、対象もアメリカや韓国、シンガポール、香港など一部だけになりますが、これらの国や地域に行くのであれば、eSIMの必要性はかなり薄れてきます。身もふたもない言い方ですが、キャンペーン非対応の欧州や中国に行くのでなければ、国際ローミングで十分です。とはいえ、これはあくまでキャンペーン。本来は有料ですし、繰り返しになりますが、対象国は限られます。


▲国際ローミングがキャンペーン中のため、ぶっちゃけauユーザーなら、米国ではこちらの方が安い

長期滞在で、かつ複数国を訪問する場合は、海外データeSIMに頼るのもありといえます。サービス自体はGigSkyが提供しているため、SIMロック解除済み、またはSIMフリーのiPhone XS、XS Max、XRを持っているのであれば、ドコモやソフトバンクのユーザーも利用可能。特に国際ローミングが割高なソフトバンクユーザーにとっては、魅力的なサービスといえるかもしれません。

米国につき、iPhoneのフライトモードを解除すると、すぐに通信が可能になりました。GigSkyはいわゆるMVNOのため、アンテナピクトの横のキャリア名が「GigSky」になってしまうため、実際にどこの回線をつかんでいるのかが分かりにくいのが難点ですが、回線はAT&amp;Tにつながっている模様。エリアもまずまずの広さで、ブルックリンのホテル周辺では、40Mbps前後と速度も高く、安定して使えています。


▲40Mbps以上の速度で、アプリのダウンロードも素早くできた

ただし、そこは米国といってもやはり海外。日本ほど、どこにいってもLTEでつながるというわけではなく、ブルックリンでは場所によって3Gにフォールダウンすることも。地下鉄の駅間では、圏外になってしまうこともありました。これはeSIMに限った話ではありませんが、日本にいるときほどは、通信環境があることを前提にしない方がいいでしょう。マップなど、どうしても必要なデータは、あらかじめダウンロードするなりしておくことをオススメします。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップの「ARナビ」がPixel以外にも拡大、iPhoneでも利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/08/google-ar-pixel-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F12350950-ba4b-11e9-bd7a-e6c476c11f29&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c92228490fc2128562e71b73a21befec71d68dff" />
5月にPixelユーザー向けに公開されていたGoogleマップのARナビゲーション機能が、Pixel以外のAndroid端末やiPhoneなどのiOS端末でも利用可能となりました。

ARナビゲーションは、スマートフォンのカメラを現実の空間にかざすと、その中に進行方向を示すARの矢印が表示されるというもの。その矢印を辿っていけば、目的地に到着するわけです。

2019年2月ごろからローカルガイド向けに早期プレビューが行われた後、5月からはPixel端末でも利用可能となっていました。

 
関連記事：
GoogleマップのARナビがPixel向けにロールアウト。ただしガイド役のキツネは消滅 

駅や建物から出たところなど、自分がどちらを向いているかわからないような場合には便利な機能ですが、画面をかざしながら歩き回るのはとても危険です。このため、歩き出すとARナビは終了し、通常の地図表示に戻ります。スマートフォンをかざすと再びAR表示になるので、たまに立ち止まって進行方向を確認するといった使い方になります。なお、利用できるのは徒歩でのナビゲーションのみです。

Pixel以外でも利用可能になったとはいえ、AR機能を使うので、使えるのはARCore対応機種に限られます。最近のハイエンド端末なら、ほぼ対応しているはずですが、対応機種はARCoreのサイトにまとめられています。また、Androidだけではなく、ARKitをサポートするiOS 11.0以降のデバイスでも利用可能です。

利用機種は拡大しましたが、まだベータ版であることに変わりはありません。ARナビゲーションと言えば、開発当初はかわいらしいキツネのキャラクターがナビゲートしてくれる姿も公開されていました。

 
残念ながら、このキャラクター表示は実現していませんが、いずれ表示されるようになるのを期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『No Man&amp;#039;s Sky Beyond』予告編映像公開。無償アプデでVR対応、マルチプレイヤー強化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/no-mans-sky-beyond-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fd0c12330-ba4c-11e9-bfe7-46ebaef72ffc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0fdc00535889def9365a05caae4905c1cce28975" />
2016年に発売された当時は、1800京以上の惑星を探索できるもののイベントに乏しく「あまりやることがない」などとして酷評されたこともある宇宙・惑星探索ゲーム『No Man's Sky』。しかし無償アップデートを積み重ねることで、ストーリーモードなども追加され「続けているとだんだん味が出てきて長く遊べるゲームになった」とその評判が大きくプラス方向に変わっていった、インターネット時代らしいゲームでもあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    非正規業者はiPhone純正バッテリー交換も禁止？最新iOSに制限追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/iphone-ios/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fb96cdf50-ba54-11e9-bfbf-e44e4faae394&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b933fba5b8ad07cdf75460a684fe6073a82fdbcb" />
iPhoneのバッテリーをアップルまたはAASP（アップル正規サービスプロバイダ）以外で交換すると、アップル純正品であってもバッテリーの状態が確認できなくなったと一部で報じられています。

これを発見したのは「新製品が発売されたらすぐ分解」でおなじみの修理業者iFixit。本変更が、実質的に「アップルとAASPだけがバッテリー交換する権限を持つ」という新ポリシーの発表であるとして批判しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天の携帯参入、新たに判明した事実。関係者が右往左往（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/3f022bd0-b360-11e9-ada7-357f341d798c" />

ここ最近、NTTドコモ、KDDI、ソフトバンク関係者に会うと必ず聞かれるのが「楽天、いつ料金プランを発表するんすかね」という疑問だ。

10月に第4のキャリアとして新規参入する楽天。当然のことながら「低価格」で大手3社を攻めてくると思われる。

6月に新料金プランを発表したばかりのNTTドコモやKDDIは、楽天が発表していくる料金プランの内容によっては、微修正した新しい料金プランを発表してくる可能性が高い。もちろん、これまで静観の構えであったソフトバンクも、ワイモバイルで新料金プランを投入し、楽天に対抗してくるもの思われる。

3キャリア関係者にとってみれば「楽天がいつ料金プランを発表するのか」が気がかりであり、それに伴って「8月に夏休みをとっていいものなのか」が不安で仕方なかったのだ。

そんななか、8月8日に開催された楽天の決算会見。質疑応答で三木谷浩史社長に「料金プランなどはいつ発表するのか」と聞いたところ、「それは申し上げられません。競合の携帯電話会社さんは楽天の出方を見るというところもある。手の内を見せるのは良くない」と交わされてしまった。

しかし、その直後、楽天モバイルの山田善久社長から「9月上旬には具体的な話をしたい」との回答が得られた。

確かに、9月上旬というのはギリギリのタイミングだろう。9月中旬には例年、アップルが新型iPhoneを発表。翌週金曜日には発売日を迎える。

ソフトバンクの宮内謙社長によれば、今年のiPhone発売日は9月30日の10日前なのだそう。つまり、9月20日にiPhoneが発売となれば、それから10日間はiPhoneに注目が集まってしまい、楽天にとってはこのタイミングでの発表は得策ではない。

ちなみに、楽天のサービス開始日は、これまでは「2019年10月」としか語られていなかったが、今回の決算会見では幹部から「10月1日」という具体的な日付の明言があった。

10月1日の直前に発表しては遅すぎるということもあり、9月上旬が妥当な日程というわけだ。

サービス開始日が10月1日と聞いて、頭を抱えたのがテレビ局関係者だ。10月1日は消費増税初日であり、ニュース番組は消費税の話題で持ちきりとなる。この日にサービスを開始されても、ニュース番組で流れるのは数分、下手をするとヘッドラインとして1行のテキストだけで紹介されて終わる可能性もある。

テレビ局関係者としては大々的に楽天のサービス開始のニュースを扱いたい。しかし、どう考えても消費増税のニュースが優先されるとあっては、今から頭が痛いというわけだ。
当初は「限られたユーザー」にサービスを提供
もうひとつ、決算会見で新たな事実がわかった。楽天は、サービスを開始するにあたって「念には念を入れてホップ、ステップ、ジャンプの3段階でスタートする」（三木谷社長）というのだ。

10月1日は「ホップ」として、ごく限られたユーザーに対してサービスを提供する。「長い間、やるわけではない。サービスを提供し、安定的に運用できるかを確認する」（三木谷社長）として、数週間から2ヶ月程度、様子を見るというわけだ。ちなみに、基地局の準備もできており、サービス開始時には問題なく使えるようになるとのことだ。

その次の「ステップ」がインターネットでの契約を受け付けるというものだ。その後、全国での店舗展開することを「ジャンプ」としている。

「ホップ」の「ごく限られたユーザー」というのがどのようなものかに対しては言及はなかった。

基地局整備が充実している二子玉川周辺のユーザーだけなのか、これまで楽天モバイルを使い続けてきたユーザーなのか、それとも希望者を集めてくれるものなのか。

個人的には10月1日の朝に契約をして、速攻で、都内を練り歩き、あちらこちらでネットワークのつながりやすさや通信速度を試そうと思っていただけに、ちょっと拍子抜けしてしまった。

読者のなかにも「初日にゲットする」と意気込んでいる人も多かったのではないか。

この「ホップ、ステップ、ジャンプ」の話を聞いて、またも頭を抱えたのが先のテレビ局関係者だ。

テレビのニュース番組としては、もし10月1日に楽天のニュースを取り上げることができた場合、楽天ショップの店頭で、華々しくサービス開始を宣言する三木谷浩史社長を撮影しつつ、店頭で楽天モバイルを契約し、実際に使おうとするユーザーの映像を撮りたい。しかし、「ホップなスモールスタート」となれば、楽天ショップでのオープニングセレモニーもなければ、店頭での契約シーンも撮影できない。

下手をすると「10月1日に、楽天に選ばれたユーザーに端末が入った宅配便がひっそりと届く」という地味な映像になってしまいかねない。

料金プランの発表日は、キャリア関係者をやきもきさせ、サービス開始日はテレビ局関係者を悩ませる楽天モバイル。

「ジャンプ」までの間、楽天周辺の様々な関係者が右往左往する日々が続きそうだ。

（見出し画像はRakuten Optimismに登壇した三木谷浩史社長）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 01:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    家庭教師のトライAI導入で学力診断テストを1時間から10分に短縮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/ai-1-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/e66a91f0-b9af-11e9-bbfe-537c7233ff3d" />
2020年の大学入試改革や少子化問題を受け、教育市場（EdTech）における個別指導・オーダーメイド化の需要が年々高まっています。それを背景に、家庭教師のトライはAIを活用した学力診断サービスを発表しました。バックボーンの開発には、ソニーコンピュータサイエンス研究所（ソニーCSL）が出資するAI事業会社ギリアが携わっています。

開発されたのは「共進化的アダプティブラーニング方式」を採用した診断型AIで、個々の学力を網羅的に測定し、全体像を把握することで、従来の1/10の時間で済むというもの。1時間かかったテストなら10分、2時間かかったテストなら20分というわけですね。

8月8日に行なったマスコミ向けのレクチャーで、実際にどのような体験になるのか、私（編集長）もトライしました。お見せするの恥ずかしいですが......。


▲対応するのは5教科......と説明されましたが6教科ありますが気にせず進めます。試したのは中学生向け教材。一応、中学英語くらいは大丈夫かな、と英語を選択。誰かに覗き込まれていますが気にせず進めます。


▲基本2択ですが、正確な診断のため、わからない場合は当てずっぽうせず素直にわからないと選んでください、と。はい。


▲8分程度で完了。得意分野が表示されます。


▲私は関係代名詞がいい加減なようですｗ

20問程度しか解答していませんが、実際に人が判断する場合は、200問以上必要です。AIの判断により学力レベルが短時間でわかるだけでなく、得意・苦手分野が明確に分析され、日々の学習をより効率的に行なえるようになるというわけです。ちなみに歴史は......。


▲苦手にもほどがあるだろ......。私だって、ググればわかりますよ。ググればすごいんです。


▲わずか10～20分程度で両面ビッシリの学力診断結果が出てきました。精度、すなわち実際に2時間かけてすべての問題を解いた場合との差ですが、2万2000人の中学生による検証で80～90％になるまで調整できているとのこと。この精度はディープラーニングにより上がっていくといいます。


▲ギリア設立時に掲げた「みんなのAIをつくる」実現第一弾となったと語る同社代表取締役CEO、清水亮氏。

人間ではとても不可能なスピードで個々の学力がわかる診断型AI。家庭教師のトライでは事業の軸として、営業にも取り入れアピールしていくと話しています（あのCMに出てくるかも？）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Appleが心地よい音「ASMR」、iPhone XSで撮影しYouTube投稿
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/apple-asmr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F8f2f5a30-ba61-11e9-8fef-8f017a68b894&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=55b192522ec6a23ac565bc8c5db45895ebc8f15b" />
YouTubeで一大ブームとなっている「ASMRビデオ」にAppleが参戦しました。同社は8日、iPhoneで撮影したASMR動画4本をYouTubeで公開しました。

ASMR（Autonomous Sensory Meridian Response）とは、人の視覚や聴覚を刺激する映像や音のこと。ハサミで紙をひたすら切るサクサクを楽しむ動画や、雨音ともにささやき声を流す動画など、さまざまな"脳が心地よくなる動画"がYouTubeに投稿されています。

Appleが投稿したAMSR動画は、アンソン・フォーゲル監督がiPhone XSやiPhone XS Maxで撮影したもの。波音とささやき声、かんなで木材を削る音、森林を踏みしめて歩く音、傘や缶に当たる雨音の4種類が投稿されています。すべて「ヘッドホン装着」が推奨されています。

不満を挙げるとするなら、他のASMR動画より短めな、10分前後の映像となっていること。寝入るまでには聞き終わってしまいそうです。

これらの動画は「シーズン1」として投稿されているため、Appleは今後さらなるASMR動画を投稿するかもしれません。ASMRでポピュラーな散髪のハサミ音動画が加わってもおかしくありませんね。

もちろん、AppleのASMR動画はiPhoneの広告として作られています。追加でアクセサリーやアプリが必要となるにしても、iPhoneでもASMR動画が作れるというアピールと言えるでしょう（ASMR動画を作りたいなら、外付けバイノーラルマイクは必須です）。たとえ製品マーケティングだったとしても、製品の機能を前面に押し出す必要はありません。iPhoneすぐに購入する予定がない人にとっても、ASMRの心地よい音を聴くためにプロモーションビデオを何回も見てしまうようなら、プロモーションとしては成功事例になるでしょう。

 
 
 
 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch、改良版や廉価版の後に新モデルの構想？（WSJ報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/nintendo-switch-wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fb3f0b6a0-ba5e-11e9-aeaf-dd9df74e4303&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=66823080850c4723fd75cb5154f572d9f309af2a" />

Nintendo Switchに関しては8月下旬以降にバッテリー駆動時間が長くなった新モデル、9月20日に廉価版こと「Nintendo Switch Lite」発売が予定されていますが、その後に新モデルが投入される構想があるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチ向け超小型ドックCovert Dock発表、PD対応30W充電器にHDMI出力を一体化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/covert-dock-pd-30w-hdmi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9ad8e640-ba65-11e9-9bff-509add8158eb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=665bac481976842493f6ad0e9ee7a21a605a179c" />

ニンテンドースイッチ向け周辺機器メーカーのGenki が、USB-PD対応AC充電器にHDMI映像出力を一体化したポータブルドック「Covert Dock」を発表しました。

純正ドックより体積で1/10以下、純正ACアダプタ単体よりも小さな本体で、USB-PD対応30W出力のUSB-C端子、データ対応USB-A(3.1)端子、HDMI出力を備えており、スイッチを充電しながらテレビに1080pで映して遊べます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂・ソニー・マイクロソフトが「ガチャ」の確率明記義務づけへ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/gaming/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fda8e44c0-ba69-11e9-adcf-ba34858e6308&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a46841baa4fb7749830ef6dba30546757624645a" />Blizzard Entertainment

任天堂、ソニーおよびマイクロソフトの大手ゲーム機メーカー3社は、それぞれのプラットフォーム上で全てのゲームパブリッシャーに、今後全てのタイトルでルートボックスにつき入手確率の明示を義務づけるポリシーを採択することが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、Galaxy Watch Active2のアンダーアーマーモデルを発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/galaxy-watch-active2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F73f0f060-ba54-11e9-b97f-ec8c379d533b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=931baf72fac58f7e6246b9fa9a5e5915748d461f" />
Samsungは、日本時間の8月8日に行われたGalaxy Note10のUnpackedイベントにおいて、米スポーツ用品メーカーのUnder Armourとコラボした「Galaxy Watch Active2 Under Armour Edition（以下、UAエディション）」を発表しました。

スポーツ用品メーカーとのコラボと言えば、AppleがApple WatchでNikeエディションをリリースしていますが、そのSamsung x Under Armour版といったものになっています。

 
関連記事：
Galaxy Watch Active2発表。タッチベゼルにECGセンサーを搭載、LTEモデルも

ハードウェアとしての基本仕様は通常のGalaxy Watch Active2と変わりはありません。40mmと44mmの両サイズありますが、ケースはアルミのみ。ステンレスケースとLTEモデルはありません。



主に違いがあるのはソフト面。Galaxy Watch Active2は、各種アクティビティの計測に対応していますが、UAエディションはその中でもランニングに注力しており、スマートウォッチやスマートシューズUA HOVR Connectedからデータを取得し、リアルタイムのコーチングを提供します。

価格は309ドルからで、9月13日に発売されます。日本では、UA HOVR Connectedも発売されていないので発売はないと考えられますが、この機会にシューズとセットでリリースして欲しいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    QRコード誕生から25年、デンソーウェーブが歴史を語るサイトオープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/qr-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fccd8ecb0-ba71-11e9-a4d7-32830f8fac12&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6bbc65486a60770976ffbc0db542da9298b1fa7f" />

デンソーウェーブのQRコードが開発から25年の節目を迎えました。これに合わせて特設サイトをオープンしました。

元々は1994年に「バーコードの読み取りが面倒だ」という製造現場の声をきっかけにして開発されたQRコード。多くの情報を読み取ることができ、読み取りやすく、世界中の人に自由に使ってもらえるように、という思いから開発されたそうです。

QRの由来は"Quick Response"で、1枚あたり、わずか0.03秒と高速で読み取れることを特徴とする2次元コードです。

20文字程度しか扱えないバーコードに対し、QRコードはなんと約350倍の情報量を収納できる他、かな・漢字にも対応しています。

角の3ヶ所につけられた「切り出しシンボル」によって、360&deg;どの方向からでもすぐに読み取りができる点も特徴の１つです。汚れや破損があってもデータを復元する「誤り訂正機能」も備えています。

QRコードは、特許の権利を行使せず規格をオープンにしたことで、世の中により広く普及しました。スマホのカメラをかざすだけで知りたい情報やクーポンを受け取ることができ、最近ではQRコードを用いた決済サービスまであります。

今や数あるQRコードですが、デンソーウェーブが特許の権利を行使せず、オープンな規格にしたことで、多くの企業やサービスがQRコードを利用しています。


▲デンソーウェーブでQRコードを開発した原昌宏氏

デンソーウェーブでQRコードを開発した原昌宏氏は、バーコード時代の苦労や開発の背景について次のように語っています。

「私は当時、バーコードやOCR（文字認識）などの読み取り装置を開発する部署にいました。その頃、自動車業界・電気電子業界では英数字で20文字程度しか記録できないバーコードを使用していましたが、扱える情報量が少なく汚れにも弱いことから、バーコードでは生産現場の管理が困難になってきたことがきっかけで、QRコードが誕生しました」

「最大で7000文字ほどの情報が扱えるQRコードは、現在では世界中で広がり、最近ではキャッシュレス化のカギを握る技術としても使われています」

「どうせ開発するなら世界でも通用するものに、と思って作って開発したものが、このように世界で認められて、予想を超えて広がっていることは大変嬉しく思います。これからも、様々なIT技術が発達していくなかで、新しい未来の実現にQRコードが貢献できるように、開発を進めていきます」
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、Android代替の『Harmony OS』発表。「世界に調和をもたらす」OSとアピール
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/android-harmony-os-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F6fa30b80-ba7f-11e9-af7e-d0b61db5f559&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=42d6182ea21ff62138bfefff9b9c3bf9f87b2d1f" />
ファーウェイが、中国で開催された開発者向けイベントで新しいOS「Harmony OS」を発表しました。これはスマートフォンからモバイルPC、テレビ、スマートスピーカー、ウェアラブルデバイスに至る広範なプラットフォームでの利用を想定した、マイクロカーネルベースのOSだとされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もはやスマホな翻訳・地図付き海外Wi-Fiルーター、jetfiのレンタルで登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/wi-fi-jetfi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Faec41f70-ba66-11e9-bf3f-5904ab66b53b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=244ed2ce51cd10fd7de127c0137d0aa6999e33ed" />
MAYA SYSTEMは、海外Wi-Fiルーターのレンタルサービス「jetfi」の新機種として、翻訳･地図アプリ一体型次世代スマートWi-Fiルーター「スマファイ MS01」を発表しました。8月下旬以降、jetfiのレンタルサービスにて提供されます。

海外で使える通信サービス「クラウドSIM」を活用した製品を展開する同社。「スマファイ MS01」では従来のWi-Fiルーター機能に加えて、翻訳や地図アプリを標準搭載し、Wi-Fiルーター単体ででも活用できるようになっています。翻訳では100以上の言語に対応し、リアルタイムカメラ翻訳、会話モードも搭載。地図アプリはGPSナビやグルメ・イベントガイドにも対応します。

画面サイズは5.7インチで、形状はもはやテザリング機能があるスマートフォンそのもの。大きさは約152.9&times;74.2&times;8.5mm、重さは162gとスリムな作りです。バッテリー容量は3400mgで約15時間の連続稼働に対応します。

同社のクラウドSIMテクノロジーに対応し、世界100か国以上で割安なデータ通信を利用可能。なお、企画設計はMAYA SYSTEMが経営を引き継いだFREETELの端末製造部門が携わっており、同社は「日本メーカー製のスマートWi-Fiルーター」を謳っています。

残念な点としては、jetfiでのレンタル時に機種を選ぶことができないこと。8月下旬以降レンタルしたとしても「スマファイ MS01」が必ず借りられるとは限りません。

MAYA SYSTEMでは他のレンタルサービス事業者などに同じ設計の端末をOEM供給する事業も展開するとしており、今後"スマホのような海外Wi-Fiルーター"がメジャーになっていく可能性もあります。
関連記事：
いつでもどこでもギガが買える！ 夏休みスマホ「jetfon」で海外旅行も安心：山根博士のスマホよもやま話
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    KDDIが電動キックボードシェアの「Lime」に出資。福岡で実証実験へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/kddi-lime/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fc665d53708f49e8019578087010bb77d%2F206707502%2Flime-s-scooter-waterloo.jpg&client=amp-blogside-v2&signature=737d507bcfdf13085d5a1282a2acd0af1c225c84" />

KDDIは、電動キックボードのシェアリングサービス「Lime」を運営する米Neutron Holdingsに傘下のファンドを通じて出資しました。

Limeは米国や欧州を中心に事業を展開。電動キックボードや自転車など、小型モビリティのシェアサービスを手がけています。日本での展開についてはTechCrunch Japanの取材に対し、「早ければ今年中に日本市場に参入する」という方針を明らかにしていました。日本企業ではすでにデジタルガレージが同社に出資しており、KDDI系ファンドの出資により事業基盤を固めることになります。

今回の発表にあわせ、Neutron HoldingsとKDDI、デジタルガレージの3社は、福岡市が主導するベンチャー支援プログラムに参加。9月7日〜8日に福岡市にて、電動キックボードのシェアサービスの実証実験を展開します。
関連記事：
電動キックボードのLimeが上陸へ「日本は参入が最も難しく、最もポテンシャルが大きい市場」
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日清の「完全栄養」中華麺登場、ポケGOでギフトイベント開始｜Weekly Topics
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/go-weekly-topics/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F13adb5e0-ba67-11e9-ae3b-c016713c2544&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=82c5f27201b4502f2c9666e66be729004f26559f" />
8月3日〜9日の期間でEngadget 日本版で注目を集めたニュース記事を紹介しよう。各記事の詳細は太文字のタイトルから確認して頂きたい。

日清の「完全栄養」中華麺
中華麺「All-in NOODLES」が8月19日に発売予定。麺の芯に栄養成分を閉じ込める独自の製法で、1日に必要なすべての栄養素の3分の1以上を配合する。一般的な中華麺比で糖質は40％オフとのこと。

ポケGOでギフトイベント開始
リアルイベントPokemon GO Fest横浜にあわせて「ギフト」イベントが始まった。8月6日から19日までの期間に持てるギフトの数が20に倍増や、タマゴの孵化距離の短縮などギフト関連のボーナスが適用される。

新型Galaxy Noteは2種類
サムスンは米ニューヨークにて「Galaxy UNPACKED 2019」を開催。その場で6.8型の「Galaxy Note10＋」と6.3型の「Galaxy Note10」の2機種を発表。加えて薄型モバイルノート「Galaxy Book S」も発表された。

「PasocomMini PC-8001」登場
NECが「PC-8001」登場40周年の記念品として発表。本体のみでPC-8001のBASIC言語が動作し、専用のゲームタイトル16本が収録されたSDカードが同梱される。単体での発売はなく、NECのPCを購入することで入手できる。

廉価版ゲーミングスマホ登場
「Black Shark 2」のバリエーションモデルとして動作メモリ6GB、ストレージを128GBに仕様変更した製品が発売される。CPUは上位モデルと同じ「Snapdragon 855」を採用しており、価格は税別4万9800円。

 
■Weekly Topics過去記事一覧
https://japanese.engadget.com/about/editors/weekly-topics/

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 06:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    全長28cmの小型ボディーで持ち運び自由なコードレス掃除機「AutoBot V2」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/gf095-28cm-autobot-v2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/f3afa888f7985ca27763238516e3453923b77e20be761ad7751e6980bbec/%EF%BD%BDB%EF%BD%BD%E9%AE%9F%EF%BD%AD%EF%BE%8F%E3%83%BB25.jpg" />
 



前回、約300万円を集めた「AutoBot V」の新作が満を持して登場！
従来品よりさらに進化した「AutoBot V2」！パワフルなパフォーマンスを体験してみてください！







第一弾、「Autobot V」からさらに進化した4つのポイント！

①4.2KPa 5.2KPa、格段にレベルアップした吸引力！
②長さはたったの280mm、従来品よりさらに小型化が実現！
③バッテリーを取り外して簡単に充電できる！
④スタイリッシュな2トーンカラー！





【500mlペットボトルとほぼ同サイズ】

高さ28cm、直径7cmと AutoBot V より25%も小さいサイズを実現しました。これだけ小さくても内部は精巧な構造のため、力強く中のタービンが回転します。



【360&deg;回転のフック部】

従来品にはなかったフック部分が360度回転するので持ち手を回転させ、収納にも一役買います！



ダッシュボードやコンソールサイドポケットにもスッキリ収まります。わざわざトランクを開ける必要もありません。
※車によって収納場所は異なります。





【圧倒的なパワーと吸引力】

コードレス掃除機なのに、出力は驚異の68W、吸着力は5200Paもの圧倒的なパワーと吸引力を備えています！
砂など小さなゴミを吸引するなら、25W以上のものが最適とされてます。
AutoBot V2なら普段使いの掃除機としては十分です。
※Wは吸込仕事率を表す単位、Paは真空度を表す単位です。値が大きいほど力が強いことを示します。



さらに、タービンブレードを10枚搭載、毎分最大32,000回転のモーターによって、安定した吸引力を提供し、バッテリーが無くなる寸前までしっかりとゴミを取り除きます。
※ AutoBot V2の実験データの結果です。



2重構造フィルターを採用することで、吸い込んだ空気を浄化して排出するんで掃除しながら"空気も"キレイになります。



【素早くゴミを取り除く】

塵やほこり程度なら、圧力1000Pa以上のものが最適と言われています。

Autobot V2は車内ではホコリやシートの食べ残し、室内では毛髪や目に見えない小さなゴミから小石や砂、土などの汚れも完全に吸引してくれます。





【どこでも楽にお掃除可能】

コードレスのため、コンセントが届かない、コードを巻き取る手間もありません。どこでもサクッと簡単に掃除しましょう！



【コンビネーションノズルでいろんな場所も楽々】

本体ノズルとは別に2in1のコンビネーションノズルが付属。ブラシもついてます。

手の届かないスペースや狭い場所、車のカーペット、柔らかい家具の表面もラクラクお掃除できます。



隙間ノズルは狭い隙間のお掃除に最適！



ブラシノズルを使用すれば、凹凸面のお掃除に便利です。





【バッテリーを取り外して充電】

バッテリー部分は簡単に取り外して充電が可能です。
約2時間の充電で10分間の使用が可能 (5V/2Aの場合) 急速充電技術により充電時間を短縮しました。





車内で充電可能！



【電池残量もわかりやすい】

2200mAhの高性能リチウム電池搭載、3段階LEDライト表示で電池の残量は一目見れば分かります。
夜の車内でも電池残量を気にすることもありません。





ダストカップを水洗いすることができるので、メンテナンス性が高いうえに、紙パックなどのランニングコストがかからず節約にも！

本体のノズルを回すだけで簡単取り外しができます。また防塵カバーも付いてるので、長時間使用していなくてもホコリの侵入を防ぎます。





【掃除機のイメージを覆すデザイン】

機械的な印象を持つ掃除機のイメージを覆してくれる「AutoBot V2」のボディはアルミ合金＋ABS素材でできており、スマートな雰囲気を演出してくれます。
どんなインテリアでも違和感なく馴染み、目の届く場所に置いておきたくなるようなデザインです。部屋のインテリアや車内のイメージとの相性も大きななポイント。レッドでもブルーでも良いアクセントになります。





キーボードの掃除に！



ソファー、絨毯についたペットの毛にも！





座席の隙間や溝に落ちたお子様の食べカスにも対応！















レッド・ブルーの2種類をご用意しております。





1セットにつき、掃除機本体1個、2in1のコンビネーションノズル1個、Micro USBケーブル1本、取扱説明書1冊となります。













■2019年7月　 クラウドファンディングスタート

■2019年9月 　クラウドファンディング終了

■2019年11月 日本国内発送完了予定



Q：フィルターの交換は必要ですか？

A：交換する必要はありません。汚れている場合は布やウエットテッシュで拭いてください。



Q：乾湿両用ですか？

A：乾湿両用ではありません。



Q：ダストケースはどのように掃除すればよいですか？

A：水洗いは可能です。本体の上部を矢印表記のアンロック方向(360度)へ回して簡単に取り外すことができます。水洗いした後は必ず乾燥させてから使用してください。



Q：保障は付いていますか？
A：1年間の保証期間を設けております。取り扱い説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の修理、交換対応を行います。詳しくは保証書をご確認下さい。(お客様の故意、過失等で生じた故障は除きます)





「AutoBot」社は、Beijing Weige Technology Co., Ltd.（北京微格互動科技有限公司）が所有するカープロダクトのブランドです。

「AutoBot」ブランドを設立して以来、「より安全で快適なドライビングに貢献する」を旨とし、インテリジェントドライブに関連するハードウェアやアプリケーション開発、ドライブレコーダー、車載掃除機、過失空気清浄機、カーブラケット、モバイルバッテリーなど、多岐にわたる分野の自動車周辺商品を開発しており、推進して参りました。

これから、AudiやTesla、Alibabaなど一流企業の経験を持つスタッフらの技術力・開発力を発揮して「AutoBot」のより一層のご活躍をご期待下さい。







みなさま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に100件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪





 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 08:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デスクトップ版ゲーム配信アプリ『Twitch Studio』リリース。まだベータ版で機能は限定的
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/twitch-studio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc41adf40-ba56-11e9-bdaf-963bd2d81bed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f30fb12db1de83968f258a9a27e950b8df084da1" />
ゲームのライブ配信プラットフォームTwitchが、デスクトップ版の配信アプリTwitch Studioをリリースしました。まだ対象ユーザーを限定したクローズドベータの扱いですが、これまで公式の配信環境はゲーム機やモバイルアプリ向けしか提供されていませんでした。今後はPC上でもライブ配信が可能となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 13:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月10日のできごとは「簡単ケータイS PT001 発売」「Pocket WiFi 601ZT 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/8-10-s-pt001-pocket-wifi-601zt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/412f8b00-ba22-11e9-bb13-e9095dbe7cb6" />8月10日のおもなできごと
2010年、auが「簡単ケータイS PT001」を発売
2016年、日本通信がPok&eacute;mon GO専用「b-mobile ゲームSIM」を発売
2017年、ワイモバイルが「Picket WiFi 601ZT」を発売
2017年、AMDが「Ryzen Threadripper 1950X」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1の「クリエイターモード」ならいつもと違う映像が楽しめます：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/xperia-1-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=6000%2C4000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F808a4eb0-b389-11e9-b7ab-e84217987684&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf6e50c9aa4642d9687a748eaaa25356e9b741c0" />Xperia 1の魅力は、やはり21:9のシネマワイドディスプレイ。画面いっぱいに映画やドラマを楽しめますが、特徴はその迫力だけではありません。

Xperia 1ではクリエイターが思い描いた色味を再現できる「クリエイターモード」を搭載。普段とはちがった映像体験が楽しめます。また、「X1 for mobile」機能による高画質化処理で、より鮮やかな映像が楽しめるので、今回はその設定方法を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/movie-0/" title="movie">【ギャラリー】movie (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>