<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    サムスンが新スマホGalaxy A8 / A8+発表、縦長OLEDにフロント2眼カメラのハイミドル機
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/galaxy-a8-a8-oled-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d9d046c7f3917a2f74318c7f23f99038/205967758/galaxya8.jpg" />
SamsungがGalaxyS8、S8+と同様のデザインを採用したハイミドル端末、Galaxy A8(2018)、A8+(2018)を発表しました。

ディスプレイは18.5:9のInfinity Display（OLED方式）を採用。解像度は2220x1080。Galaxy S8と共通のデザインにも見えますが、側面は湾曲したエッジディスプレイにはなっていません。なお、ディスプレイサイズはA8が5.6インチ、A8+が6.0インチです。

最大の特徴はフロント側のデュアルカメラ。1600万画素+800万画素の構成でどちらもF1.9。Galaxy Note 8のリアカメラのように標準、望遠（クローズアップ）を切り替えて使うようになっており、ボケ味を調整できるLive Focusにも対応します。

背面カメラはシングル仕様で1600万画素 F1.7。S8やNote 8ではカメラのすぐ横にあり、間違ってカメラを触ってしまうとの不満が多かった指紋センサは下側に配置されています。




その他主な仕様は、SoCは2.2GHz Dual + 1.6GHz HexaのOcta Core。型番は示されていませんが、未発表のExynos 7885のようです。RAMはA8が4GB、A8+が4GBと6GB。ストレージはどちらも32GB/64GB。バッテリー容量はA8が3000mAh、A8+が3500mAhとなっています。

また、IP68の防水防塵性能を備えるほか、Aシリーズとして初めて、SamsungのVRゴーグル Gear VRにも対応します。

Androidのバージョンは7.1.1に留まりますが、Galaxy S8やNote8もまだAndroid 8.0 Oreoにはアップデートが行われていないので、仕方がないところでしょうか。

発売は2018年1月の予定。価格は未発表ですが、仕様をみると5万円～6万円程度にはなりそうです。未発表のSoCも含め、1月のCESで詳細な発表があるものと考えられます。

なお、Galaxy A8と言えば、2015年にはauからSCV32として発売されたこともあります。その後、海外ではGalaxy A8(2016)もリリースされていますが、こちらは国内未発売。S8ほどのハイエンドモデルはいらない・手が出ないけれど同様のデザインで、普段使いに十分なハイスペック端末が欲しい層には人気が出そうなだけに、国内での販売も期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ旗艦スマホ「Mate 10 Pro」を徹底解説：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/mate-10-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/66ee14d6fa97bbdb2c84f32297352e26/205967760/1.jpg" />
フラッグシップモデルが良作ぞろいだった2017年の秋冬モデルですが、その最後の1台として、ファーウェイの「Mate 10 Pro」を購入しました。ここでは、AI対応プロセッサーの「Kirin 970」や、進化したデュアルカメラの実力など、実際の使用感をレビューしていきます。

ファーウェイのMate 10 Pro。筆者も発売日にポチリ
Mate 10 Pro最大の特徴といえば、やはりチップセット。同機種の「Kirin 970」は、機械学習の処理に特化したNPU（ニューラル・プロセッシング・ユニット）をCPUとは別に搭載しており、いわゆる人工知能的な機能がスムーズに使えることを売りにしています。

この機能をユーザーに分かりやすい形で提示したのが、カメラ機能。Mate 10 Proのカメラは、オートで撮影すると、シーンが自動で認識され、そのシーンに合わせて色味などの画質が調整されます。この処理が非常に速く、カメラを被写体に向けるとすぐに、どのシーンなのかがアイコンで表示されます。さすが、1億枚の画像を読み込ませて学習させたというだけのことはあるなと思いました。



▲シーンを認識すると、左下にアイコンが表示される。認識は非常に速く、正確だ
これによって、たとえば料理であれば、より温かみが増すような処理が加えられます。自動認識なしの場合と比較してみたいときは、画面下を上方向にフリックして、「プロモード」に切り替えてみるといいでしょう。こちらは、シャッター速度やISO感度、絞りなどを手動で設定できるモードで、シーンの自動認識がかからないため、ディスプレイごしに、映像がどのように映るのかの比較ができます。

ただ、Xperiaの「プレミアおまかせオート」なども同様の機能として有名ですが、シーンの自動認識はそれ自体はまったく珍しいものではありません。確かに、認識速度が速く、あまり揺らぎもないのは事実ですが、それをもって機械学習のメリットとドヤれるかというと、やや拍子抜けするのも事実です。より効果が出ているのは、ワイドアパーチャーやポートレートモードを使った際の背景ボカシにあるといえるかもしれません。

ポートレートモードで人物写真を撮ってみると分かりますが、背景のボケ具合が実に自然。髪の毛や、洋服のモコモコした部分まできちんと人物だと認識して、境界がしっかり出ていることが分かります。デュアルカメラ搭載モデルでも、この辺が割と雑に処理されてしまうことが多い中、きちんと被写体を見分けているという印象を受けました。


▲ポートレートモードで撮った筆者の写真。エッジの処理が上手い印象

そのカメラ自体も、Mate 9比で、大きくスペックが上がっています。特に性能が向上したと感じているのが、暗いシーンでの撮影時。どちらかというと、ファーウェイの端末に搭載されるカメラは暗所に弱めという印象を持っていた筆者ですが、Mate 10 Proで撮った夜景などの写真を見ると、そのイメージが払しょくされます。Mate 10 Proのレンズは、F値1.6と明るくなっているため、その効果が如実に表れた結果といえるかもしれません。もちろん、夜景だけでなく、屋内で料理を撮るときなどにも、明るさが増している点は効果を発揮します。


▲レンズはF値1.6と大幅に明るくなった


▲真っ暗な部分のノイズが少なく、夜景の仕上がりがよくなっている印象

次にディスプレイですが、Mate 10 Proも、スマホ業界のトレンドをしっかりキャッチアップしており、18:9と縦長の有機ELディスプレイを搭載しています。そのため、サイズは6.0インチと、先代のMate 9よりも約0.1インチ大きくなっていますが、横幅はスリムに。結果として、手に持ったときのフィット感は大きく上がっています。


▲ディスプレイが縦に長くなったことで、1画面の情報量が増した

Mate 9は手の大きな筆者にとっても少々大きすぎると感じていましたが、Mate 10 Proは片手での操作もスムーズにできます。縦に情報量が増えているため、ブラウザ利用時はもちろん、TwitterやFacebookなどのSNSも、スクロールの回数を減らすことができます。マルチウィンドウでアプリを2つ並べたときの視認性も、悪くありません。

▲2つのアプリを同時に表示した際の視認性も高い
ただ、残念なのが、マルチウィンドウに対する工夫が今一歩足りないところ。同じ縦長ディスプレイを搭載したGalaxy Note8の場合、「ペアApp」として組み合わせた2つのアプリを同時に起動できたり、アプリ履歴キーを長押しして画面を分割した際にも、よく使うアプリが表示されたりと、何かと2つ目のアプリをスムーズに呼び出す仕組みが実装されています。せっかく縦長ディスプレイを搭載したにも関わらず、後が投げっぱなしになっている点はもったいないなと感じました。


▲同時表示するアプリが、履歴からしか選べないのが残念

同じく残念な点を挙げると、AndroidのよさでもあるmicroSDカードに非対応な仕様や、3.5mmのイヤホンジャックがない仕様も、賛否が分かれるところだと思います。筆者はこの端末で音楽を聞く予定がないため、後者は何とか許容できるものの、写真や動画を撮るため、前者は対応してほしかったと感じています。そのイヤホンジャックについても、録音した音声ファイルを聞くときに、Bluetoothイヤホンを使わなければならないのは不便。せっかくiPhoneと差別化できる部分なのに、これはもったいないと思います。

▲3.5mmイヤホンジャックは非搭載

チップセットのお陰もあって、レスポンスはスムーズ。フラッグシップモデルにふさわしく、メモリ（RAM）も6GB搭載されており、サクサク感は抜群です。バッテリーの持ちもよく、常用するにはいい端末でしょう。また、価格も定価で8万9800円と、他のフラッグシップモデルと比べても、一段安く設定されています。10万円オーバーのフラッグシップモデルが増えている中、9万円以下に本体価格を抑えてきた点は、評価できます。


▲メモリが6GBと大容量で、バッテリーの持ちもいい

特にSIMフリーモデルは、大手キャリアの端末とは異なり、端末購入補助が出ないため、価格が高騰していないのはありがたいと思いました。これがもし、10万円を超えていたら、サクッと買う気にはならなかったかもしれません。

トータルで見ると、非常に完成度の高いMate 10 Proですが、上記のように残念な点があるのも事実。また、iPhone XのTrueDepthカメラや、Galaxy Note8のSペンのように、強烈な個性となる一芸がないのも気になるところです。よく言えばキレイにまとまって使い勝手がいい端末なのですが、裏を返すと、インパクトがやや足りないということなのかもしれません。

もちろん、これは筆者が複数台を使い、常にほかの端末と比べられる環境であるがために、そう感じることは否定しませんが、AI対応だけではパンチ力が足りないような気もします。AIを活かした機能のバリエーションをもっと広げるなど、ファーウェイならではの工夫にも期待したいところです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、9999円のドライブレコーダー「Roav DashCam C2」発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/anker-9999-roav-dashcam-c2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/16775/70/resize/d16775-70-315558-0.jpg" />元Google社員による家電ベンチャーのAnkerは、同社初の高性能ドライブレコーダー「Anker Roav DashCam C2」を本日Amazon.co.jp等で発売しました。

同社によるプレスリリースは下記の通りです

＞

米国・欧州・日本のEC市場において、スマートフォン・タブレット関連製品でトップクラスの販売実績を誇るAnkerグループの日本法人、アンカー・ジャパン株式会社（所在地：東京都中央区、代表取締役：井戸義経）は、モバイルライフ・パートナー ブランド「Anker」において、車でのお出かけを安心＆快適にサポートする、初の高性能ドライブレコーダー「Anker Roav DashCam C2」を、総合オンラインストアAmazon.co.jp（以下Amazon）および一部家電量販店にて、2017年12月20日（水）より販売開始致します。

交通トラブル対策として、近年注目が高まっているドライブレコーダーを手掛けるにあたり、Ankerが大切にしたのは、24時間いつでもドライバーに寄り添う「安心感」。「Anker Roav DashCam C2」はNightHawk&trade;テクノロジー（※1）とワイドダイナミックレンジ（WDR）（※2）ビデオシステムにより、バランスの取れた映像や画像を撮影することができます。また、SONY製CMOSイメージセンサーと高性能チップセットを搭載し、ドライブ中の映像をフルHD（1080p）の高精細で録画致します。

年末年始や春休みなど、帰省や旅行で車を運転する機会が増えるこれからの季節に向け、万が一の備えとして、またいつでも安心して運転に臨めるドライブ環境作りの一環としてオススメの製品です。

（※1）夜間でも正確にナンバープレートや風景を撮影できる、Ankerの独自テクノロジー
（※2）画像内の明暗差を調整する機能。日光や対向車のヘッドライト等の逆光環境でも映像や画像を最適に補正します


Anker Roav DashCam C2　｜　高性能ドライブレコーダー



製品の特徴
- 安心のナイトビジョン：夜間でも正確にナンバープレートや風景を撮影できるNightHawk&trade;テクノロジーと、逆光補正に対応したワイドダイナミックレンジ（WDR）ビデオシステムにより、バランスの取れた映像や画像をF2.0のレンズで撮影することが可能です。

- 高精細な映像：最先端のSONY製CMOSイメージセンサーと高性能チップセットを搭載。フルHD（1080p）の高精細映像での録画が可能です。

- 道路全体を捉える広い画角： 5枚構成の広角レンズと3インチの液晶スクリーン搭載により、目の前を走る車だけでなく、4車線の広い道路でも全体を捉えることができます。

- 暑さも寒さも、幅広く適応：内部回路から熱を逃がす金属フレームを採用し、電源接続時は-20℃~70℃、バッテリー使用時（駐車モニター用）は0℃~70℃と、幅広い環境に適応しています。

- 駐車モニター：駐車モニターをオンに設定中、Gセンサーが揺れや衝撃を感知すると、30秒間自動で録画を行います（一度の駐車につき、最大15回まで録画可能）。駐車モニターの感度は低 / 高 / オフの3つのモードから、Gセンサーは低 / 中 / 高 / オフの4段階から選択することができます。


製品の仕様





販売価格
- 税込　9,999円


About Anker Group / Anker Japan ｜　Ankerグループおよびアンカー・ジャパンについて
Ankerグループの中核を担うモバイルライフ・パートナー ブランド「Anker」は、米Google出身の数名の若者達によって2011年に創設されました。最新テクノロジーを採用しながら、納得の価格と安心のサービスで高品質のスマートデバイス周辺機器を提案し、米国、英国・ドイツをはじめとした欧州各国、日本など世界のEC市場でベストセラーや売上1位を獲得。また2017年9月からは、スマートホーム ブランド「Eufy」や、スマートオーディオ ブランド「Zolo」をもって、スマートライフ領域への参入を発表致しました。今後は、モバイルライフに留まらず、暮らしのより幅広いシーンでお客様に力を与える【Life Empowerment Company（ライフ エンパワーメント カンパニー）】への成長を目指しています。


【ブランドサイトについて】
Anker：https://www.anker.com/jp
Eufy：https://jp.eufylife.com


【アンカー・ジャパン株式会社について】
本社： 〒104-0033　東京都中央区新川2-22-1 いちご新川ビル3階
代表者： 代表取締役　井戸 義経
設立： 2013年1月
資本金： 1,600万円（資本準備金800万円を含む）
Tel： 03-4455-7823
Fax： 03-6280-5881
事業内容： デジタル製品の開発・製造・販売（Ankerブランドの日本法人）


【商標について】
-　Anker、RoavおよびNightHawkは、アンカー・ジャパン株式会社またはその関連会社の商標または登録商標です。
-　AmazonおよびAmazon.co.jpは、Amazon.com, Inc.またはその関連会社の商標または登録商標です。
-　その他会社名、各製品名は、一般に各社の商標または登録商標です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モントリオール市「財政的な失敗」招くとして2018年のフォーミュラE開催を中止。2017年の支払いも未完
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/2018-e-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d1393156b9238a952aeb6c85d416c6cb/205967881/mainfe.jpg" />
12月17日、カナダ・モントリオールのVal&eacute;rie Plante市長が、2018年7月に開催予定だったフォーミュラE第4シーズンの最終戦をキャンセルしたと発表しました。モントリオール市は前市長の誘致によって2016～2017の第3シーズン最終戦を開催したものの、市長の交代によって財政的な問題が発覚しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    公衆Wi-Fiは嫌われ者？ 「速度遅い」「セキュリティが不安」とネガティブ意見多数：MMD
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/wi-fi-mmd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a58f2e34979fdc2fc7b6c7c0e7d7c5cb/205968003/img.jpg" />
公衆無線LAN（Wi-Fi）の利用者は、不満を抱えながらもサービスを使っている──。MMDとマカフィーが共同で行った調査でそんな実態が浮き彫りとなりました。

調査の概要は次のとおりです。まず、スマートフォンを利用している男女3897人に、「スマートフォンで公衆無線LANを使ったことはあるか」訊ねました。すると、69.4%のユーザーが「利用したことはある」と回答しました。

また、上記設問で「利用したことがある」と回答したユーザーに、利用した公衆無線LANの種類を訊ねました。すると、お店やホテルなどが提供する公衆無線LANの利用率は87.8%に達したのに対し、キャリアやプロバイダが提供する無線LANの利用率は24.0%に留まりました。さらに「どこが提供しているかわからない公衆無線LAN」という回答も17.5%に達しました。

●ネガティブな意見が上位を独占

スマートフォンで公衆無線LANを利用したことがある男女1556人に、公衆無線LANの利用に関して思うことを聞きました。すると「接続できる場所が少ない」「セキュリティが不安だ」「速度が遅い」「ログインする必要があるものは面倒だ」「いつの間にか知らないWi-Fiに繋がっている」など、ネガティブな意見が上位を独占しました。


なお「公衆無線LANがなくても大した問題ではない」と回答したのは5.8%に留まり、利用者の多くは嫌々公衆無線LANを使っていることが読み取れました。

「スマートフォンで公衆無線LANを利用する理由」の1位は「携帯電話回線のパケット量を節約するため」が6割以上。このように、消極的理由で使っているユーザーが多いのも、ネガティブな意見が大勢をしめる要因と言えそうです。

余談ですが、公衆無線LANを巡っては、ソフトバンクの孫社長が「訪日外国人向けの無料Wi-Fiはなくすべき」と主張。その理由に「セキュリティの問題」を挙げ、携帯電話回線の充実（国際ローミングの低価格化）を解決方法として掲げていました。同様に、大容量プランの普及で携帯の通信制限の心配がなくなれば、公衆無線LANをいやいや使う機会も減っていくものと思われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEがシェアサイクル参入、解錠・決済もLINEアプリで可能に。Mobikeと資本業務提携
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/line-line-mobike/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1739d0e8359df446325bcf46f75bd14/205968025/LINE_mobike001+%281%29.jpg" />

コミュニケーションアプリを手がけるLINEは12月20日、日本国内におけるシェアサイクル事業展開に向け、Mobike Japanと資本業務提携を締結したと発表しました。

Mobikeは、中国・北京を拠点に世界200都市以上でシェアサイクル事業を展開。日本では2017年8月23日に札幌市でサービスを開始しています。

同社の自転車は「4年間メンテナンスフリー」の高耐久をうたうほか、全車がGPSとSIMを内蔵し、車両の位置情報をリアルタイムで把握できる利便性も売りにします。

今回提携により、「LINE」アプリ上で、Mobile自転車の検索やロック解除、利用料金の支払い（LINE Pay決済）が行えるようになるとのこと。対応時期は2018年上半期を目指すとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    加熱式タバコの聖地とも言うべき国内4店舗目のgloストアが広島にオープン：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/4-glo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e48576fcac554a927e639962b0b66a91/205968047/01.JPG" />
ブリティッシュ・アメリカン・タバコ・ジャパンは、同社が販売する加熱式タバコ「glo（グロー）」の旗艦店となる「gloストア広島」を本日12月20日オープンしました。

gloストア広島は、仙台、青山（東京）、梅田（大阪）に次ぐ、4店舗目となり、中国地方では初のフラグシップショップとなります。

オープン当日は同社のロベルタ・パラツェッティ社長を迎えて、オープニングセレモニーが催され、筆者もご招待いただいたので、その様子をレポートします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chromeブラウザの「広告ブロック」2月15日開始、ポップアップや自動再生など排除
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/chrome-2-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/48238930bd93f1c0260de5f239360cc0/205967985/main.jpg" />
GoogleがChromeブラウザでの広告ブロックを2018年2月15日から開始すると発表しました。この機能は6月に予告されていたもので、ポップアップ広告や自動で音声が再生されるもの、画面の30％以上を占有するものなどユーザーに不快な思いをさせる広告が対象です。

不快な思いをさせる迷惑な広告の基準は、GoogleやFacebookも参加する業界団体 The Coalition for Better Ads が策定する「Better Ads Standards」。この基準に準拠していない広告を掲載するサイトは、他の準拠している広告があったとしても、すべての広告を30日以上ブロックされます。

広告が基準に準拠しているか、ブロックされているかどうかは Ad Experience Reportを通じて確認が可能。ブロックされた場合、サイト所有者は問題箇所を修正後に再審査を申請できるとのことです。



▲ユーザーに不快な思いをさせる広告の例（Better Ads Standardsのサイトより）

Googleは広告で利益を上げているため、一見すると矛盾する施策にも思えますが、悪質な広告を排除することにより、ユーザーに一律で広告を非表示にしてしまうアドブロッカーなどの使用を止めさせるのが狙いです。これより、良質な広告はこれまで通りに表示され、そこから利益を得ることも可能となります。

なお、Better Ads Standardsの基準は地域ごとに異なり、現在は米国・カナダと欧州でしか定義されていません。2月15日までに日本での基準（あるいはアジア地域の基準）が決まり、広告ブロックが開始されるかもしれませんが、現状では日本のサイトは対象外となる可能性が高いように思います。

ちなみに、対象地域はサイトの言語や運営するサーバーの場所ではなく、訪問するユーザー数によって決まるとのこと。日本にある日本語サイトでも、アクセスの多くが米国からであれば、米国の基準で評価されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xレザーフォリオのフタがシャキッとする「例の板」ビザビが密かに販売開始 2枚組980円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/iphone-x-2-980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e994beaa86a60af65bc7c222ccbb8de2/205968005/25590511_10208713994206693_92659441_o.jpg" />
iPhone X専用Apple純正フォリオケースはフタの開け閉めに連動し画面がオン・オフになるのですが、いかんせんフタがふにゃふにゃなせいで快感度低めでした。ケースそのもののデキがいいだけに残念......というハナシを以前、本サイトにアップしました。お忘れでしょうが......。

 
関連記事: iPhone X用Apple純正フォリオケースのフタをシャキッとさせたい

この中で、専用のプラ版のようなモノが欲しいとビザビのM谷社長に提案し、サンプルをつくってもらいソーシャルで反応を伺ったのですが、これがたいへんな反響でして（社長は当初、渋々でしたが......）。


テンション低いM谷です。設計は終わってますので、ご要望の声があれば製品化したいと思います！興味ある方はTweetして頂ければうれしいです。
iPhone X専用Apple純正フォリオケースのフタをもっとシャキッとさせたい https://t.co/oeLxm5saa8 @engadgetjpさんから
- 株式会社ミヤビックス☆ビザビ事業部 (@visavis_miyavix) 2017年12月3日

というわけで、晴れて製品化の日の目を見ることになりました。その名のそのまま「例の板」でございます。これをフタのポッケに入れれば、フォリオケースをシャキッと使えますよ。



製品版は薄いグレーに。2枚セットで、一方はカード型にくり抜かれています。



フタ内側の広いほうのポケットに入れます。この板を入れると、小さいほうに何かしらカードを入れても型崩れしなくなるというメリットも生まれます。



くり抜かれているほうは、iPhoneのおサイフに入らないカードなどを入れるといいです。ただ、テープで固定しないと中でズレてしまいます。



私はツライチのほうが好きかな。

ところで、いつ発売ですか？ と、M谷社長に問い合わせたらこうですよ（ガチのスクショです）。



まぁ、京都の人なんで。

レザーフォリオ使いでスリムなままフタをシャキっとさせたい方、ピッタリサイズで絶妙な硬さの「例の板」を是非。自作するより全然いいと思いますよ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Androidアプリ、2019年8月に64bit対応を義務化。2018年にはOreo以降をターゲット化へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/android-2019-8-64bit-2018-oreo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2caed55dd7ec14fa16b44d85c8028601/205968067/mainadap.jpg" />
Googleが、2019年8月までにAndroidアプリの64bit対応を義務化する方針を発表しました。その時点で32bitアプリのサポートを打ち切るわけではないものの、アプリは必ず64bitをサポートしなければなりません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    太陽系外から飛来の「オウムアムア」、有機物が数十cm堆積した柔らかい表面を持つと判明
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/cm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6cd0f6538c9b7b5bac6b0c8b63e88532/205968188/mainomm.jpg" />
2017年、突如太陽系外から飛来し、現在は高速で遠ざかりつつある謎の天体「Oumuamua(オウムアムア)」は、一部で宇宙船なんじゃ？という突飛な憶測出るほど奇抜な、細長い形状をしています。当初はその材質は岩石質もしくは金属を多分に含むと分析されていましたが、その後の観測によってその表面は有機物の層が覆っていることがわかりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ポケモンGOが『AR+』で劇的進化、忍び寄る・回り込むやリアルな撮影が可能に。iOSのARKit活用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/go-ar-ios-arkit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/732b22cbf8cb5c1ab76cf39db2d291a3/205969209/PGO.jpg" />

アップルの iPhone 発表イベントでの予告から数か月、ポケモンGOがついにARKit対応アップデートを果たしました。

新機能の AR+ では、カメラを通じて現実の背景でポケモンを捕まるARモードが大きく進化。ポケモンのいる場所や大きさがリアルになり、実際に歩いて近づいたり回り込んだりできるようになります。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:31:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2007年の今日、世界初のHD DVD-RW搭載AVノートPCが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/2007-hd-dvd-rw-av-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/15c12f90c6a54f4e8b9a3cae86609e26/205957602/00.jpg" />
おもなできごと
・1975年12月21日、第1回コミックマーケットが日本消防会館会議室で開催
・2000年12月21日、セガがドリームキャスト用の「ファンタシースターオンライン」を発売
・2007年12月21日、東芝が世界初のHD DVD-RW搭載ノートPC「Qosmio G40/97E」を発売
・2012年12月21日、ロジクールがiOS/Mac対応ソーラーキーボード「k760」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドン勝こと『PUBG』ついに正式版へ。21日16時にサービス開始。9か月で2500万本販売のバトルロイヤルゲーム
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/pubg-21-16-9-2400/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6ea177bc7da94f4f6665a1c4ac11f0a0/205969071/pubg.jpg" />

有料ベータ段階で2400万本以上を売り上げたオンラインPCゲーム、通称『ドン勝』こと『PLAYERUNKNOWN'S BATTLEGROUND』、略してPUBGがいよいよ正式版になります。

PC版バージョン1.0の正式サービス開始は12月20日。日本時間では12月21日の午前11時から約5時間のサーバメンテナンスに入り、夕方の16時ごろから稼働する予定です。

更新： 期待に違わず？ 始まる前からメンテ延長。終了予定時刻は伸びませんが、開始予定時刻が午前11時から9時に前倒しに、メンテ時間が約5時間予定から約7時間になりました。





 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacでiPhoneアプリが動くようになる？ 2018年秋に統合とBloombergが報道
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/mac-iphone-2018-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2017/12/2017-12-21-appstore-photo-12-12-2017-4-35-31-pm.jpg?w=738" />
AppleはiPhone/iPadではタッチスクリーンで操作でき、Macではマウスとトラックパッドで操作できるアプリを開発できるよう準備中だという。Bloombergによればこれが公開されるのは来年で、AppleはiOSとmacOSという2大開発環境を統合し、2つの別々のアプリではなく単一のアプリとして開発できるようにするという。

Bloombergの記事によれば、 Appleはこの機能を来年秋のiOSとmacOSのアップデート（現行方式でバージョン番号が付与されるなら、それぞれv12とv10.14となる）に含めるという。通例、この時期の消費者向けOSアップデートの後に新しいiPhoneのモデルが発表される。新しいサイクルに新しいアプリが消費者の手元に届くようにするには、デベロッパー向けツールはもっと早くリリースされる必要があるだろう。Bloombergは毎夏開催されるAppleのWWDCデベロッパー・カンファレンスでこのプランがまず披露されるだろうと見ている。

アプリの共通化、さらにはApp Storeの一本化はMacアプリに強い追い風となるだろう。これまでMac App StoreはiOSのApp Storeに対してアプリのバリエーションでも消費者の意識上でも大きな遅れをとっていた。消費者としてApp Storeが統合され、入手したアプリが双方のプラットフォームで問題なく動くということになれば便利だ。

プラットフォームの統合はテクノロジー界のトレンドでもある。Googleは今年に入ってAndroidアプリがデスクトップのChrome OS上でも動くようにした。Microsoftもかなり前からSurfaceシリーズのタブレット/ハイブリッドと通常のノート/デスクトップを単一のWindows OSに統合している。

iOSとmacOSのアプリ・レイヤーの統合は、次にAppleがノートとデスクトップの心臓部に使うために独自のARMベースのチップを製造するようになるのではないかという観測も生み出している。プロセッサの種類を変える際の最大の問題は、なんといっても過去のすべてのソフトウェアが新しいCPUでも正常に作動することを保証するという点だ。そこでmacOSがIntelチップで動いているうちに、統合問題に前倒しで挑戦するというのは理にかなっている。

[原文へ]



（翻訳：滑川海彦@Facebook Google+）

 



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 19:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ARゴーグル Magic Leap One 初公開、2018年発売。透過型『デジタルライトフィールド』ディスプレイ採用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/ar-magic-leap-one-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f35b0741ac5fb64b42a53093bcf9d4a3/205971539/leap.jpg" />
Google 等から巨額の出資を集めていた謎のAR技術スタートアップ Magic Leap が、製品 Magic Leap One を初めて公開しました。

Magic Leap One は一般的なVRヘッドセットやHoloLensよりは小さく、サングラスにしては大きなゴーグル型の透過型ディスプレイ Lightwear と、どら焼きのような形状のウェアラブルコンピュータ Lightpack がケーブルでつながった製品。

ディスプレイは半透過型で、現実の視界に仮想のオブジェクトが重畳してみえるタイプです。独自の『デジタルライトフィールド』方式により、従来の透過型ARディスプレイよりもっと自然に、仮想の物体がそこにあるかのように表示されるとうたう点が最大の特徴。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 21:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xを買ったらまずチェック。「サイドボタン」の基本的な使い方：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/iphone-x-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/95d6b93c079656b40c62fb5bc3159e41/205924684/main.jpg" />
発売直後の在庫僅少状態が解消してきたiPhone X。「店頭在庫があったので、やっとゲットできました」という読者もいるのではないでしょうか。

iPhone Xは大胆に基本操作が変更されているため、慣れないうちは何かと使い勝手が異なるもの。たとえば、従来のiPhoneで電源をオフにするには本体の右側面にある（iPhone SEは本体上部）電源ボタンを長押ししましたが、iPhone Xはこの方法で電源を切ることはできず、また名称も『サイドボタン』と変わっています。購入したばかりの頃は、このボタンの新しい使い方に戸惑うでしょう。

しかし、Siriの起動やスクリーンショットの撮影など、従来の機種よりも簡単に行える操作も多くなっています。ここでは便利になった点にも注目し、本体にある各種ボタンの使い方をおさらいしましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-no/" title="iPhone Ⅹの外部ボタンの基本的な使い方">【ギャラリー】iPhone Ⅹの外部ボタンの基本的な使い方 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 21:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの犬型ロボット「aibo」と触れ合える。渋谷モディで1月11日から
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/aibo-1-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/79999515d576283ab428378cdb9eddaa/205971688/img-4136-1.jpg" />
ソニーの犬型ロボット「aibo」と触れ合える。そんなイベントが渋谷モディ1階のソニースクエア渋谷で1月11日〜3月中旬に開催されます。

aiboは、ソニーが11月1日に発表した犬型ロボットです。特徴は、本物の犬のように躍動感のある多彩な動きと小気味良い反応。これを実現するために、22軸のアクチュエーターを搭載するほか、目には有機ELディスプレイを採用し、開閉やまばたき、人と視線を合わせるといった動きも実現します。

 




ソニーの新aiboちゃん、撫でられるのが好きなので、思いっきり喜びます。 #sony #aibo

Engadget 日本版 Videoさん(@egjpv)がシェアした投稿 - 11月 1, 2017 at 2:40午前 PDT




詳細はこちら
・新型aiboをソニーが発表。自ら好奇心を持った、生活のパートナーとなる犬型ロボット

ソニースクエア渋谷の展示では、aiboに触れたり、お手をすることも可能。また、一緒に写真が撮れるフォトブースも用意します。

さらに、ソニースクエア渋谷プロジェクトの公式TwitterまたはInstagramをフォローし、ハッシュタグ「#SonySSP」を付けてSNSに投稿すると、2週間ごとにデザインが変わるaiboオリジナルステッカーをプレゼントするとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「電池劣化したiPhoneの速度低下は意図的」とアップル。不意のシャットダウン回避のため
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7d6acc9cd47152e86c75def3d2e10490/205971701/main.jpg" />
買ったときは最新だったiPhoneも、数年も使えばなんとなく動作が遅く感じられるようになるものです。その原因はソフトウェアが新しく(重く)なることも考えられるものの、場合によってはソフトウェア"意図的にそうしている"可能性もある模様です。

RadditユーザーやGeekBenchによる報告を経て、アップルは(バッテリーが劣化した)古いiPhoneを意図的に遅い状態で動作させていることを認めました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    純正より2割安いAmazon Alexa搭載スマートスピーカー、Ankerが発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/2-amazon-alexa-anker/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c69a2dbbf182e015a8ad3c0fd6c8e92e/205971762/dims.jpg" />
アンカージャパンは、Amazon Alexa搭載のスマートスピーカー「Eufy Genie」の販売を招待制で開始しました。価格は4980円（税込）で、アマゾン純正のEcho Dotより1000円安いのも魅力です。

Eufy Genieは、アマゾンの音声アシスタント Alexaを利用できるスマートスピーカーです。「アレクサ」と話しかけるだけで、最新ニュースや天気、スケジュールの確認や音楽再生、スマートホームデバイスの操作などが可能。また、豊富な「スキル」で機能を追加することもできます。

スピーカーは2W出力で、HiFiオーディオ技術により音の歪みを最小限に抑え、音質を向上させているとのこと。サイズは90 x 90 x 48.5mmとコンパクトで、重量は258gです。

 

本製品の最大の魅力はやはり価格。アマゾンのPrime会員ならEcho Dotを3980円で購入できるものの、そういった特典を除けば税込4980円はスマートスピーカーとしては最安値です。なお販売はAmazon Echoと同様に招待制で、購入するにはAmazonの商品ページから「招待メール」をリクエストする必要があります。

 
製品の詳細はこちら
・アンカーのAlexaスピーカーは税込4980円。手のひらサイズにアルミ合金振動板搭載
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 23:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nokia 9が待ち遠しい！6モデル登場の2017年はノキア復活の年だった：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/nokia-9-6-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F7d96ce10fbbe0ea7067be0738a6616c7%2F205970797%2FEG171203_01.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b6c8b3e76b21569e8ef138a77861c604f15e096c" />
今年も数多くのスマートフォン新製品が市場を盛り上げた。Galaxy S8で復活したサムスンや新世代スマートフォンとして生まれ変わったiPhone Xをリリースしたアップルなど、シェアトップのメーカーは期待通りのパフォーマンスを見せた1年だった。

その一方、日本ではほとんど話題に上がらなかったものの、ひっそりと復活し、気が付けばフルラインナップを揃えるまで復活したノキアの動きは注目に値する。

ノキアのスマートフォンは、元ノキアOBらが立ち上げたHMDグローバル（HMD）がノキアからライセンスを受けて製造販売している。ノキアはWithingsからウェアラブルやスマートヘルス部門も買収しており、一度は撤退したコンシューマー向け製品で2つの分野に進出している。HMDは今後タブレットの製造も考えていると伝えられており、2018年はさらなる製品数増加が期待できそうだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DJI製品、有楽町ビックに集結。国内初のショップインショップが12月23日オープン
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/dji-12-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/15765/96/resize/d15765-96-622023-2.jpg" />
DJI JAPAN 株式会社（本社：東京都港区、代表取締役：呉 韜）は、ビックカメラ有楽町店に国内初となる公式ショップインショップ「DJI SHOP ビックカメラ有楽町店」を12月23日（土）にオープンします。

「DJI SHOP ビックカメラ有楽町店」は、有楽町店の地下2階特設展示台に、旗艦製品である「DJI PHANTOM シリーズ」からジェスチャーで操作できるDJIの最新ミニカメラドローン「DJI SPARK」、コンパクトで折りたたみ可能な「DJI MAVIC PRO」、プロフェッショナル向けのハイエンドモデル「DJI INSPIRE シリーズ」のドローン製品や、ハンドスタビライザー「DJI OSMO シリーズ」の他、バッテリーやプロペラガードなどアクセサリー類も豊富に取り揃え、実際に手に取って見ることができます。

同ショップには、DJIが発行する操縦者向けの民間資格「DJI CAMP」の資格を有する販売員が在籍しており、初めてのお客様から既にDJI製品を持っているお客様まで、ドローンやDJI製品に関する相談も承ります。また、インストラクターによるドローンのデモフライトイベントも定期的に実施する予定です。

また、オープンに併せて、12月23日、24日の2日間限定で、数量限定の10％割引や購入者対象のDJI オリジナルノベルティグッズのプレゼント等、オープニング特別企画も実施します。

＜ショップ概要＞
名称：DJI SHOP ビックカメラ有楽町店
住所：東京都千代田区有楽町1-11-1　地下2階（カメラコーナー内）
TEL：03-5221-1111（代表）
営業時間：午前10：00～午後10：00


DJIについて
民生用ドローンと空撮技術で世界をリードするDJIは、リモート操縦できるマルチコプターの実現に情熱を注ぐスタッフにより創業、運営される、飛行制御技術と手ぶれ補正のエキスパートです。DJIは、プロ、アマチュアユーザーのために、革新的なドローンとカメラ技術を開発、製造しています。DJIは、世界中のクリエイターやイノベーターにとって、空撮技術とツールがより身近で使いやすく、安全になるよう取り組んでいます。現在、北米、ヨーロッパ、アジアに拠点を構え、世界100ヵ国を超えるユーザーが、映画、広告、建設、消防や 農業をはじめとする多くの産業分野においてDJIの製品を愛用しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アルミボディのSIMフリースマホが4980円、DMM mobileが400台限定キャンペーン
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/sim-4980-dmm-mobile-400/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/784894417d9a52466e37d00ad175c8c7/205971909/DSC09982.jpg" />
DMM mobileは、米国BLU製のスマートフォン「GRAND X LTE」を4980円（税別）で販売するキャンペーンを開始しました。400台の数量限定で、同社の通話対応SIMプランへの新規契約が条件です。

「BLU GRAND X LTE」は、5インチHD（1280 x 720）解像度の液晶ディスプレイを搭載したスマートフォンです。通常価格は1万2480円。背面はアルミニウムを採用し、廉価機ながら高級感もあります。

プロセッサにはMediaTek MT6737 1.25GHzクアッドコアを採用。RAMは1GB、ストレージは8GB。最大32GBまでのmicroSD外部ストレージにも対応します。カメラは背面が800万画素、前面が500万画素。リア側に加えインカメ側にもフラッシュを搭載します。バッテリー容量は2400mAh。

本体サイズは約146&times;72.3&times;9.4mm／約167.2g、カラーはブラック（在庫150台）・シルバー（在庫150台）・ローズゴールド（在庫100台）の4色展開です。

対応バンドは、3Gが1／6／8／19、4Gが1／3／6／8／9／19。海外では2Gも利用できます。



400台の数量限定なので、欲しい方はすぐに購入した方がいいでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 01:26:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨取引のCoinbase、インサイダー調査へ。ビットコインキャッシュ取引開始直前に急騰
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/coinbase/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ebc8abe08b95cb79c3a4b3e1b2c850d/205971825/maincb.jpg" />
主要な仮想通貨取引所のひとつCoinbaseが、12月20日に開始したビットコインキャッシュの取引をわずか数分で停止しました。ビットコインキャッシュの価格はCoinbaseの取引開始直前に急騰し、取引開始と同時に下落したため、インサイダー取引の疑いが持ち上がっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォルクスワーゲンの「あの顔」が冷蔵庫に。スロベニア製コラボモデルを二子玉川 蔦屋家電が販売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/21/vw-type2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/9848/42/resize/d9848-42-331613-0.jpg" />
二子玉川 蔦屋家電（東京都世田谷区）は12月22日（金）より、スロベニアの家電メーカー gorenje（ゴレニア）がフォルクスワーゲン（以下、VW）とコラボレーションした「1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディションOBRB152」を2階　食フロア内で先行展示いたします。またEC受注受付は本日12月21日（木）から、店頭受注受付は明日12月22日（金）より、台数限定で先行予約受付を開始いたします。

この冷蔵庫は、現在発売中の「ゴレニア・レトロ・ミニ」の特別仕様で、ベースとなる「ORB152」は全体に丸みを帯びた特別仕様で、ノスタルジックのデザインで、発売以降「家具のような冷蔵庫」として、ヨーロッパを中心にすでに高い評価を得ています。


■ gorenje（ゴレニア）について
gorenje（ゴレニア）はスロベニア共和国に本社工場のあるヨーロッパでもトップクラスの家電メーカーです。
ヨーロッパを始め、アメリカやオーストラリア他に輸出しています。創業は1950年、当初は農業機械の生産から始まり、1961年には洗濯機や冷蔵庫の生産を始めています。
人気の「レトロ冷凍冷蔵庫」はその名のとおり、懐かしく、そしてほっとするレトロデザインが特徴。
リビングに、キッチンに、主張しすぎないそして存在感のあるデザインキッチンにワンポイントとしてキッチン全体が変わります。


■ 「VW・タイプII」について
「VW・タイプII」は、1950年代の発売以来、世界中で愛され続けている伝統の銘車。欧米ではBulli（ブルドッグの意）の愛称で親しまれ、日本でも多くのヴィンテージVWフリークが所有し、ファッショにスタやキャンパーの間でも親しまれています。
「gorenje　1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディションOBRB152」はVWとのコラボレーションにより、この「VW・タイプII」のデザインを大胆に落とし込んだものです。



■ 「 1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディションOBRB152 」の主な機能






■ 商品情報


商品名：1ドア冷蔵庫レトロ・スペシャルエディション
カラー：BL（ベビーブルー）／R（バーガンディ）
販売価格：338,000円（税抜）
受注受付開始日：2017年12月22日（金）※ECは本日12月21日（木）
お届け日：2018年2月中旬以降（予定）
モデル：ORBR152　サイズ：W600&times;D670&times;H1540mm
容量：260L（冷蔵235L・冷凍25L）
電源：単相100V(50Hz／60Hz)　3P アース付
年間消費電力：186kWh / 年（50Hz）、214kWh / 年（60Hz）
霜取り方式：冷蔵室 自動、冷凍室 手動　冷却方式：冷蔵直冷式＋ファン式
冷媒：ノンフロン（R600a）
ゴレニア・ジャパン　ホームページ：http://www.gorenje-japan.com
二子玉川 蔦屋家電ECサイト：https://store.shopping.yahoo.co.jp/ftk-tsutayaelectrics/mcokorbr152.html


■店舗情報
二子玉川 蔦屋家電


2015年5月、複合商業施設「二子玉川ライズ・ショッピングセンター」内にオープン。
BOOK&amp;Caf&eacute;の空間で、コンシェルジュがライフスタイルを提案する新しいスタイルの家電店です。


住所：東京都世田谷区玉川1-14-1 二子玉川ライズS.C. テラスマーケット
電話番号：03-5491-8550（代表）
営業時間：9:30～22:30（1月1日のみ休）
ホームページ：http://real.tsite.jp/futakotamagawa/
Facebook：https://www.facebook.com/TSUTAYA.ELECTRICS
Twitter：https://twitter.com/T_ELECTRICS
オンラインショップ：http://store.shopping.yahoo.co.jp/ftk-tsutayaelectrics/
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Dec 2017 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>