<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    60歳以上シェアNo.1を達成したワイモバイル、「かんたんスマホ」に迷惑電話のブロック機能を無料提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/60-no-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/492596f0-358a-11e9-87bd-b3dbdf5f018b" />
ワイモバイルが販売する「かんたんスマホ」（京セラ製）が2月28日から、「迷惑電話対策」アプリ機能が無料で提供予定です。ソフトウエアを更新することで自動的にインストールされます。

かんたんスマホは2018年8月9日に発売された初心者向けスマホ。ボタンを押すだけで専用のカスタマーセンターへの問い合わせや、専任のオペレーターに無料で直接相談できる「押すだけサポート」や、使いやすいUI設計、60歳以上国内通話0円という3つの特徴があります。端末価格は税込み6万156円です。

60歳以上の新規加入とMNPにおいてワイモバイルは、対前年比で151％が加入し、3キャリアを含めた統計では全体の22％を占めシェアNo.1を獲得したそうです。




▲発表会ではかんたんスマホの新色「シルバー」が発表されました。3月7日に発売予定です





今回発表された「迷惑電話対策」アプリは、振り込め詐欺や悪質なセールスからの電話やSMSを自動でブロックします。トビラシステムズが提供する機能で、警視庁と28都道府県と連携して提供されたデータと、利用者から受けっ取った7億件以上のデータ元にしています。迷惑電話リスト件数は2018年12月時点で4万504件となっています。

不明な番号からは電話を受けないことが一番有効なリスク回避方法ですが、不明な番号だとしても病院の予約や宅配業者からの不在電話など受け取らなければシーンがあります。「迷惑電話対策」アプリを利用しているかんたんスマホでは、公共機関や企業からの着信時にはその公共機関名や企業名を自動表示するので安心して電話を受けれます。


▲迷惑電話に対して着信した際に警告表示するか、そもそもの着信を拒否するかを設定できます


今回発表された「迷惑電話対策」アプリ機能がユーザーや家族にとって、ガラケーからスマホに移行するひと押しとなるかもしれませんね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 23:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    はやぶさ2、小惑星リュウグウのサンプル採取に向け降下開始決定！ 2月22日タッチダウンへGO
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/20/2-2-22-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F6b70e620-358e-11e9-bf3b-2735f55e3cb4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f23de7f5791af4487b6f66800c548526a388c44c" />
JAXAが、小惑星サンプル採取にむけ、小惑星探査機「はやぶさ2」のリュウグウにむけての降下開始を決定しました。当初の開始予定は2月21日午前8時すぎでしたが、機体の最終チェックに時間がかかり、およそ5時間遅れの午後1時ごろにGOサインが出ました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 23:48:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadアプリがMacに移植しやすくなる？アップルが3カ年計画で「MacとiOSのApp Store統合」を予定のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/ipad-mac-3-mac-ios-app-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F4ebb3d40-358f-11e9-97bf-28375ecd7245&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0acc9acc906b847a8375cee55b20cf2ff457e8a3" />ASSOCIATED PRESS

アップルが1つのアプリケーションを開発するだけでiPhoneやiPad、Macのいずれでも動作する開発環境を提供し、ゆくゆくはアプリストア「App Store」を1つに統合する計画を検討していると報じられています。

2018年6月の開発者向けイベント「WWDC 2018」にて、アップルはiOS用アプリをmacOSでも使えるようにする準備を進めていることを発表済みです。当時はあくまで「iOSアプリをMacに移植しやすくする」という文脈でしたが、今回の米Bloomberg報道はそれ以上の踏み込んだ統合を伝えるものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高音質スマートスピーカー「Sonos Play:5」がBeastie Boysとコラボ、ビームスで限定販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/sonos-play-5-beastie-boys/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/38023/6/resize/d38023-6-183705-0.jpg" />
アーティストのバリー・マッギーによる新しいデザインのスピーカーで、ヒップホップのパイオニアを称える

2019年2月21日 東京発 - Sonos（Nasdaq: SONO）は、世界の音楽カルチャーに大きな影響力を持ち、パイオニア的存在であるビースティ・ボーイズとの限定コラボレーションを発表しました。日本では、ビームス 六本木ヒルズにて限定販売いたします。Sonos は、『Beastie Boys Book（ビースティ・ボーイズブック）』の発売を記念し、ニューヨーク出身のこの3人のクリエイティブな精神を称え、メンバーのアダム・ホロヴィッツ（アドロック）とマイケル・ダイヤモンド（マイクD）、そして彼らの長年の友人で、サンフランシスコ在住のアーティスト、バリー・マッギーとのコラボレーションによる限定版Sonos Play:5 Beastie Boys Editionスピーカーをリリースしました。

「Sonosのスピーカーで初めて流した音楽が『ノー・スリープ・ティル・ブルックリン』だったという事実は偶然とは言えません。音楽業界に、長年にわたりインスピレーションをもたらし続け、業界から称賛されてきたビースティ・ボーイズ。そんなレガシーを持つ彼らを、私たちが尊敬してやまないその作品と哲学を称えながら、限定コラボレーションを通じてサポートすることは大きな喜びです」と、Sonosのグローバルミュージック責任者であるブライアン・ベックは語っています。

ビースティ・ボーイズは1979年にハードコアパンクバンドとしてデビューして以来、ジャンルを超え、壁を打ち破ってきました。バリー・マッギーはそんな彼らの姿勢を反映し、複雑な言葉遊びや革新的なアイデンティティをデザインに取り入れたのです。ビースティ・ボーイズの新しいスタイリッシュなロゴを作成し、Sonos Play:5のホワイトのグリルに大胆な赤のグラフィックを添えました。その結果、抽象的でありながら斬新なスピーカーが生まれました。



「ビースティ・ボーイズは時によって彼らのスタイルを変化させ、彼らのアルバムは年月とともに素晴らしいものになっていきました。僕はその同じ精神に則ったグラフィックを使いたかったのです。何かトガッた感じで、近づいて見たくなるようなものを。Sonosのデザインは コンテンポラリーで洗練されています。だからこそ、スピーカーの前面を占めながらも調和するパターンを取り入れました」とバリー・マッギーは語っています。

「僕がニューヨークで育った頃は、クラブのDJ、道端や地下鉄で耳にするブームボックス、タクシーの運転手が聞いているラジオなど、街のいたるところで新しい音楽を発見したものです。いずれにしても、外出先での出来事でした。今ではSonosのおかげで、誰もが聴きたい音楽にいつでもどこでもアクセスできるようになりました。しかも最高の音質で」とマイクDが語っています。「僕たちが厳選したプレイリストを皆さんに気に入っていただけると嬉しいです。バリー・マッギーのおかげで、音源も素晴らしいものになりました」

Sonosの使命は世界により良いオーディオ体験をお届けすることだけではありません。サウンドカルチャーに貢献し、音楽を身近な存在に感じてもらい、音楽教育を推進することにも力を入れています。このコラボレーションから得られる収益はすべて、アダム・ヤウク基金を通じて、ピース・シスターズ（注１）およびリトル・キッズ・ロック（注１）に寄付されます。

アダム・ヤウク基金：http://adamyauchfoundation.org/
ピース・シスターズ（注１）： https://peacesisters.org
リトル・キッズ・ロック（注１）：https://www.littlekidsrock.org/

注１：アメリカを拠点に活動するNPO法人

Sonos Play:5 Beastie Boys Editionの詳細は、
https://www.sonos.com/ja-jp/limited-edition/beastie-boys-play-5をご覧ください。



Beastie Boys Book
エイミー・ポーラー、コルソン・ホワイトヘッド、スパイク・ジョーンズ、ウェス・アンダーソン、リュック・サンテなどから寄稿を受け、アドロックとマイクDによって書かれた本書は、バンドメンバー自身の言葉で初めて語られたビースティ・ボーイズの歴史を綴った本です。

アダム・ホロヴィッツ（アドロック）とマイケル・ダイヤモンド（マイク D）が、10代のパンクバンドから新進ラッパーへの変遷、ラッセル・シモンズやリック・ルービンとの初期のコラボレーション、業界で初めてヒップホップでナンバー1となったデビューアルバム『ライセンス・ トゥ・イル』、デフ・ジャムからの離籍によるアルバムの低迷、ロサンゼルスへの引越し、ジャンルを超えた傑作『ポールズ・ブティック』での復活、『チェック・ユア・ヘッド』、 『イル・コミュニケーション』、『ハロー・ナスティ』などのアルバムや、故アダム・ヤウク（MCA）によるチベタン・フリーダム・コンサートなどを通じたミュージシャンそして社会 運動家としての進化などを面白おかしく語っています。

独特で多岐にわたるビースティ・ボーイズのアルバム同様に、『Beastie Boys Book』も ミュージシャンの単なる体験記にとどまることなく、数多くのレアな写真やオリジナルのイラスト、ロイ・チョイによる料理本、コミック本、ビースティ・ボーイズのニューヨークマップ、ミックステープのプレイリストなど様々なサプライズが満載の、ホロヴィッツとダイヤモンドによるプライベートな回想録となっています。
『Beastie Boys Book』は海外展開のみとなります。詳細は、https://www.beastieboysbook.com（外国語版のみ）をご覧ください。

【Sonos Play:5 Beastie Boys Editionの日本での販売について】
■販売店舗：ビームス 六本木ヒルズ
■取扱開始日：3月1日(金)
■販売価格：58,800円（税抜）
■販売方法：店頭応募制
※詳細はBEAMS公式サイトをご覧ください。（https://www.beams.co.jp/news/1361/）
■販売記念特典：Sonos Play:5 Beastie Boys Editionをご購入いただいた方々には、特別なノベルティをご用意しております。
※期間中に、通常のSonos製品を購入された方にも、特典をご用意しております。

【Sonos公式サイト特設ページ】
https://www.sonos.com/ja-jp/limited-edition/beastie-boys-play-5

Sonosについて
Sonosは、マルチルームのワイヤレス スマートホームサウンドシステムを索引する企業です。 マルチルーム対応ワイヤレス ホームオーディオを開発したSonosは、お好みのコンテンツに アクセスし、聴く人それぞれの方法でコントロールできるようにすることで、より良い音楽体験をもたらしています。この上ないオーディオ体験と、家具に調和するこだわりのデザイン性、使いやすさ、オープンプラットフォームを提供することで知られるSonosは、誰もが幅広い サウンドコンテンツを楽しめるような製品をお届けしています。Sonosは、カリフォルニア州サンタバーバラに本社を構えています。詳細は、Sonos公式サイト（https://www.sonos.com/ja-jp/home）をご覧ください。

【プレスお問い合わせ先】
pr-japan@sonos.com

【一般の方からのお問い合わせ先】
Sonos Japan カスタマーセンター
0120-635-220
https://www.sonos.com/ja-jp/home

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミの「Mi 9」はトリプルカメラ搭載の高コスパ・フラッグシップスマホ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/mi-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/6790ad70-3588-11e9-8fab-737e5bd0cdea" />

中国シャオミは新型スマートフォン「Mi 9」を発表しました。Mi 9は、トリプルカメラと米クアルコムの新型プロセッサ「Snapdragon 855」、6〜8GBのRAMを搭載したフラッグシップ端末。また、新しい「ゲーム・ターボ・モード」では、パフォーマンスを向上させディスプレイ表示を調整することで、他社の「980スマートフォン」より高いフレームレートを実現したとして、中国ファーウェイを牽制しています。



Mi 9の背面に搭載されたトリプルカメラは、メインが4800万画素/f値1.75でレーザー・オートフォーカスを搭載。こちらに1200万画素の望遠カメラと1600万画素の超広角カメラが組み合わされ、周囲117度の撮影から4cmまでのマクロ撮影までが可能です。さらにAI（人工知能）機能により、広角撮影時の歪みも自動補正されます。



「ムーン・モード」では、上画像のように月をクリアに撮影できます。詳細は不明ですが、おそらくは遠くにある明るい物体を、すばやく適正な露出に調整して撮影できる機能だと考えられます。

6.39インチ／FHD+解像度の有機ELディスプレイ上部の水滴型ノッチには、2000万画素カメラを搭載。ディスプレイと本体の面積比は90.7%に達します。また、ディスプレイ指紋認証機能やNFC通信機能、赤外線による家電のコントロール機能を搭載。さらにスピーカーユニットの改善により、「Mi 8」よりも再生可能な音量が向上しています。



搭載した3300mAhバッテリーは60分以内でフル充電が可能。20Wの高速ワイヤレス充電機能は、iPhoneはいうまでもなく韓国サムスンやファーウェイの15Wワイヤレス充電をも凌駕しています。さらにワイヤレス充電でも、有線接続と比べてフル充電までの時間が30分しか伸びないのです。また、15ドルのワイヤレス充電器や22ドルの1万mAhモバイルバッテリー、25ドルの車載用ワイヤレス充電クレードルも同時発表されています。



Mi 9では限定モデルとして、トランスパレント（透明）エディションも登場。こちらは、ハリウッド版「銃夢」こと「Alita: Battle Angel」とコラボレーションしたモデルです。カメラはレンズが1枚増やされ、f1.47の明るい絞り値を実現。さらに、RAM容量も12GBに増強されています。



さらにイベントでは、より小型で廉価なスマートフォン「Mi 9 SE」も発表されました。こちらは5.97インチの有機ELディスプレイを搭載し、背面には標準4800万画素＋望遠800万画素＋広角1300万画素のトリプルカメラを搭載。フロントカメラは2000万画素となっています。搭載プロセッサはSnapdragon 712で、こちらもディスプレイ指紋認証機能や赤外線通信機能を搭載しています。

Mi 9の販売価格は、6GB RAMと128GBストレージモデルが2999元（約5万円）、8GB RAMモデルは3299元（約5万5000円）、トランスパレント・エディションは3999元（約6万6000円）となっています。ベーシックモデルはすでに予約を開始しており、2月26日に出荷予定。トランスパレント・エディションとMi 9 SEの発売時期は発表されていません。製品はまず中国向けに販売され、その後はヨーロッパに販路が広げられるものと思われます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    血圧も測れるスマートウォッチ「Galaxy Watch Active」発表。S10/S10+からの充電にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/galaxy-watch-active-s10-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F3a9f1f20-3585-11e9-b7f3-e38b6047f9c4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=500cadabb79ebaecff66a2a929b55114cd9045c5" />
米国サンフランシスコで開催されたGalaxy Unpackedイベントにおいて、Samsungが新スマートフォン「Galaxy Watch Active」を発表しました。

基本的な機能は従来のGalaxy Watchと変わりませんが、ディスプレイ周囲の回転ベゼルが廃止されたことにより、インターフェースが大きく変わっています。基本的な操作は上下左右のスワイプで行うことになり、ある意味、他のスマートウォッチと同等の操作性になったといえるかもしれません。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/glaxy-watch-active/" title="Glaxy Watch Active">【ギャラリー】Glaxy Watch Active (10枚)</a></p>

ランニングや自転車などのトレーニングは自動検出が可能。手動で39以上のアクティビティから選択もできます。

また、カリフォルニア大学サンフランスシスコ校（UCSF）と共同開発したというアプリ「My BP Lab」を使い、血圧測定ができるのも従来のGalaxy Watchにはない特徴です。ただしこの機能は、米国、カナダ、シンガポール、オーストラリア、ドイツの5カ国でのみ利用できるとのこと。

ディスプレイは1.1インチ 360x360のAMOLED。ケースサイズは40mmでGalaxy Watchよりも小型化しています。SoCはExynos 9110 デュアルコア（1.15GHz）、RAM 768MB、ストレージ4GB。防水性能は5気圧防水 + IP68。バッテリー容量は230mAhでQiのワイヤレス充電にも対応。Galaxy S10からのリバースチャージで充電も可能です。




カラーはシルバー、ブラック、ローズゴールド、シーグリーンの4色。ストラップは20mmで市販のベルトと交換可能です。

価格は199ドルで3月8日に発売予定です。

 

  
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、いつでもAR撮影「GOスナップショット」提供開始。使い方まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/go-ar-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F09cdfdb0-2ed4-11e9-aef7-c1e1144c2d9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c43d87ef5e711a1a53d492943d170be6764a5522" />

ポケモンGOのアップデートで、新機能「GOスナップショット」が使えるようになりました。まずはAndroid先行で、レベル5以上のトレーナーが利用できます。

「GOスナップショット」は、いつでもどこでも手持ちのポケモンのAR写真が撮れる機能。

従来の「AR+」表示でもポケモンがその場にいるようなAR写真は撮影できましたが、捕獲画面があるポケモンだけ、捕獲前のタイミングでしか撮れませんでした。

新機能「GOスナップショット」では、ポケモンボックスにいるポケモンならどれでも、いつでも好きなときに、現実の好きな場所と組み合わせたAR写真が撮影できるようになります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 01:33:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スタジアムグルメでの1時間待ちが解消へ、J2「ツエーゲン金沢」がモバイルオーダーアプリ「O:der」導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/1-j2-o-der/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fbbbc3520-358f-11e9-9fdf-ec161d769688&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=211e2871dbd53d926e3d211c3420747497f00f34" />
J2プロサッカークラブ「ツエーゲン金沢」のホームスタジアム「石川県西部緑地公園陸上競技場」に隣設するスタジアムグルメ街「ツエーゲン茶屋街」にて、Showcase Gigのモバイルオーダーアプリ「O:der」が導入されます。3月17日の開幕戦から利用可能になります。


O:derは来店前に商品を選択し、受取時間を指定したのち、事前にアプリ内で決済を済ませることで、 指定時間に店頭に行くことでスムーズに商品を受け取れる点が特徴です。



ツエーゲン茶屋街では、石川ならではの食材を使った料理を提供する店舗やツエーゲングッズなどの物販屋台が立ち並んでいます。混雑時は約1時間の待ち時間になることもあるそうです。O:derを利用することで、受け取り時間を指定して、店舗でアプリ画面を見せるだけで済むので混雑の解消や店舗オペレーションの向上が見込めます。店舗での待ち時間が無くなることでサポーターは、試合観戦や料理をより楽しめますね。
■店舗情報
住所　石川県金沢市袋畠町南 136　(石川県西部緑地公園陸上競技場前広場)
営業時間　試合キックオフ 3 時間前~後半開始 15 分
オープン戦　3月17日14:00 キックオフ　J2 リーグ第1節「ツエーゲ ン金沢 vs FC 町田」
■アプリ　O:der
App Store
Google Play

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    TwitterがiOS用ベータ版アプリ「twttr」プログラム参加者を募集。返信を見やすくスレッド表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/twitter-ios-twttr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F0022fbd0-3596-11e9-9d3c-469f5eb8a4bc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a626983727baa9f1ac33807061baf1e633b5091" />Chesnot via Getty Images

Twitterは、新たなインターフェースを備えたベータ版アプリ「twttr」を試用できるプログラムを発表しました。今回はiOS版のみが対象とされています。

すでに日本語でもプログラム申し込みフォームは開設済み。ベータ版で利用するユーザー名、ふだんTwitterを試用している端末や読み書きできる第1言語、居住している国や地域を答えるアンケートが用意されており、個人情報はTwitterのポリシーに則って取り扱われるとのこと。

申し込み後、数週間以内にアプリのステータス更新を知らせるメールが届いてから利用できると告知されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本、赤羽の『無人レジ店舗』を本格展開？　サインポストと合弁検討
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/jr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fbc67a6a0-35ab-11e9-be3f-7bbd411b532e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a61110e67a08ddd5451c34fc52b591cf5097831" />
JR東日本スタートアップは2月21日、AIを活用した無人決済店舗の本格的な事業化に向けて、ITベンチャーのサインポストと合弁会社を設立する検討する基本合意書を締結しました。

サインポストは、AIによる画像認識などを活用した無人レジ「スーパーワンダーレジ」を開発。同社は2017年にJR東日本スタートアッププログラムへ参加し、最優秀賞を受賞しています。

同社の「スーパーワンダーレジ」は、一般的な『セルフレジ』と異なり、AIによる画像認識を活用。天井や商品棚に設置したカメラが客を追跡し、手にとった商品を識別。決済時には商品名と合計金額がディスプレイに表示され、その後電子マネーでの決済が完了すると、出口ゲートが開く仕組みです。

2017年11月にはJR大宮駅で、JR東日本と共同で「スーパーワンダーレジ」を使った無人決済店舗の実証実験を実施。また昨年10月から12月には、JR赤羽駅で商品認識率と決済認識率を向上させた第2弾「無人決済店舗」を設置し話題を集めました。

合弁会社の設立を検討する理由について両社は『今後、システムの改良等により無人決済店舗の開発を加速させるため』と説明しており、今後赤羽駅のような無人レジ店舗が、JR東日本管内の駅や商業施設に広がっていく可能性もありそうです。

会社の設立時期や企業名については、今後検討を重ねる方針です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 02:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、今週末はラティアス復活イベント。色違い初登場のレイドウィークエンド
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Fc04dd5c0-3590-11e9-a7ff-4082d4049d9e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b5100dbfc4f140ce6cbc7834bdf40b26925f50dc" />

今週末2月23日(土)から25日(月)まで、ポケモンGOが伝説のポケモン「ラティアス」復活イベント「レイドウィークエンド」を実施します。

不定期に開催されるレイドウィークエンドは、開催期間の週末のみ、普段とは違うポケモンがレイドボスとして出現するイベント。今回の「ラティアス」編では、初登場の色違い個体も確率で出現します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Vivo V15 Proは3200万画素ポップアップカメラを搭載したスマートフォン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/vivo-v15-pro-3200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F8af8c400-359c-11e9-b9cc-d68509b2dfae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=241e5977c315380e88d0641edf17f97c9b72cf01" />

中国Vivoは、ポップアップカメラを搭載したスマートフォン「V15 Pro」を発表しました。以前投入されたポップアップカメラスマートフォン「NEX」から、フロントカメラの解像度が800万画素から3200万画素へと向上しているのが特徴です。

V15 Proのカメラシステムに目を向けると、背面のトリプルカメラには4800万画素センサーがおごられています。なお、普段は3200万画素のフロントカメラは800万画素、リアの4800万画素カメラは1200万画素の明るいセンサーとして動作するのです。しかし、もし高解像度の写真を撮影したい場合には切り替えが可能です。また、その他のリアカメラは800万画素の超広角カメラ、500万画素の深度センサーとなっています。

V15 Proは6.4インチの有機ELディスプレイを搭載し、ディスプレイ指紋認証センサーも第5世代のものに進化しています。プロセッサは8コアのSnapdragon 675 AIEで、8GBのRAMと128GBの内蔵ストレージを搭載。バッテリー容量は3700mAhで、microSDスロットも搭載しています。OSはAndroid 9 Pieをカスタムした「Funtouch OS 9」を採用。高速充電にも対応しているのですが、奇妙なことに外部ポートはUSB Type-CではなくmicroUSBとなっています。

V15 Proはインド市場向けに、2万8990ルピー（約4万5000円）で近日発売予定。これまでもポップアップカメラスマートフォンの「NEX」や、デュアルスクリーン搭載スマートフォン「NEX デュアルディスプレイ・エディション」を投入し、さらに外部ポートのない端末のコンセプト「Zero」を発表した、Vivoの今後のチャレンジを見守りたいものです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ナイキ自動調整バスケシューズ「Adapt BB」、Androidアプリ使用で&amp;quot;普通の靴&amp;quot;になるおそれ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/adapt-bb-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F208b8040-35a5-11e9-9c7f-420e3211ab1c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8f3e7dfcd5b2887dac8e0f69c82f79e21880125a" />
ナイキが発売したバスケットボールシューズ「Adapt BB」は自動フィット調整機能を備え、スマートフォンから調整操作が可能な、まさに"未来のシューズ"という表現がしっくりくる高機能モデルです。

ところが、Nikeが用意したAndroid版の専用アプリは特にファームウェア更新機能が不安定で、この"未来のシューズ"を"2019年の普通のシューズ"に変えてしまう可能性があります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アース、殺虫成分を使わない新世代蚊取り器、1万9800円で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/1-9800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/b95565f0-359d-11e9-9deb-39d9b877c620" />
アース製薬は蚊捕獲機「蚊がホイホイ　Mosquito Sweeper」を2月20日に発売しました。市場想定価格は本体＋蚊の誘引剤のセットで1万9800円前後、取替の誘引剤は1980円前後です。



この製品は殺虫剤で蚊を排除するのでなく、蚊を誘引して捕獲します。蚊が獲物を認識する4大要素は、動物や人間が出す「二酸化炭素」「ニオイ」「温度」「色・形・動き」。Mosquito Sweeperではこのうち二酸化炭素を発生させることで蚊を誘引します。

仕組みとしては、光触媒技術で発生する二酸化炭素と特殊誘引剤の2つの機能で蚊を誘引。吸い込み口にあるフェンス構造に蚊をとまらせて、近づいた蚊をファンの風で機内に吸い込み捕虫ボックスで捕獲します。誘引剤の効力は開封後、約2か月間。取替え目安ラインまでビーズが下がったら誘引剤の交換が必要です。

誘引剤はアース製薬独自で開発した「SpMA」を採用。光触媒反応による二酸化炭素発生の原料となる有機物を含んでいるため、二酸化炭素の発生を促進させます。24時間の蚊の誘引頭数は砂糖水と比較して約8倍になっています。

身体に有害な殺虫成分を利用しないので、子供やペットがいる家庭で夏に重宝しそうなガジェットですね。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPO「R15 Neo」が一括100円！IIJmioがなくなり次第終了の大幅値下げキャンペーンを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/oppo-r15-neo-100-iijmio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F847e4be0-35ab-11e9-bfff-dc94256399ec&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6a681ae0728e592a64b822a1175a9ea94cfaf22b" />
IIJmioはSIM契約回線数シェアNo.1を記念して音声SIMとセットで一括のスマホ端末が大幅に割引されるキャンペーンを開始しました。期間は3月22日まで、なくなり次第終了とのことです。

「R15 Neo（3GB）」「arrows M04」「ZenFone Live（L1）」「AQUOS sense plus SH-M07」の4機種がキャンペーンの対象端末です。



どの端末も大幅な値引ですが、特筆すべきはR15 Neo（3GB）が一括で100円、24回払いで5円になっていること。

R15 Neoは2018年8月31日にOPPOから発売されたミドルレンジスマホ。6.2インチ（19：9）の大画面液晶ディスプレイを搭載し、カメラも1300万画素＋200万画素のダブルレンズ構成。背景をぼかした人物写真を撮影できるポートレートモードにも対応します。

4230mAhを備え、長時間の連続駆動も特徴です。発売当初もこれで2万円台かと驚いたものですが、それがIIJmioのキャンペーンで一括100円になるとは！　ご家族のスマホののりかえや通話用のサブ機としてお得に手に入れるいいチャンスです。
■関連記事
OPPO「R15 Neo」はミドルレンジのダークホースになるか。2万円台で3キャリア「DSDV」対応
速報：OPPOの新スマホ「R15 Pro / Neo」　8月31日から順次発売　
OPPOの日本市場向け「本気」モデル、R15 ProとR15 Neoハンズオンレビュー（動画）
■キャンペーンサイト
www.iijmio.jp/campaign/mio.jsp?fbclid=IwAR2EZmMrkPJEyXocGqgiCQT_VRLGuMa83EDSjJgxF-WK52lNlY5zaaWBFjE#no1_lineup

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、Android版アプリでバックグラウンドでの位置情報収集を無効可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/facebook-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F32cbf4d0-3594-11e9-a77e-d36d8c0e55f4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f5889b48e11b8a031ead94a13aa84cdaba894f39" />
FacebookがAndroid版アプリをアップデートし、位置情報の提供についてユーザーに選択肢を与えると発表しました。

Facebookアプリでは、「位置情報履歴」機能を有効にするとアプリを利用していない場合でも、その位置情報を取得可能でした。この機能は、位置情報に基づいたサービスを提供するのに利用されているとのこと。

ユーザーによっては、アプリを使っていないときまで位置情報にアクセスさせたくないと思っている人もいるでしょう。ところがAndroid版ではこれまで、位置情報履歴を有効にすると、バックグラウンドでの位置情報利用ももれなく有効になり、拒否するには機能自体を無効にするしかありませんでした。

しかし、今回発表されたアップデートにより、位置情報履歴をオンにした状態でも、バックグラウンドでの位置情報利用が拒否できるようになります。

なおiOSでは、OSの機能としてバックグラウンドでの位置情報の使用を禁止するオプションが提供されているので、アップデートは行われません。

これまで位置情報履歴を有効にしていなかった場合、アップデート後も特に設定する必要はありません。位置情報履歴を有効にしていた場合には、バックグラウンドでの位置情報利用も有効になっているので、これを拒否する場合には無効に設定する必要があります。



先週末、この発表に先立ってCNBCは「Facebookは位置情報を利用し、従業員や脅威とみなされるユーザーを追跡している」と報道していました。これがアップデートと直接関係があるのかは定かではありませんが、批判を回避する狙いはありそうです。

なお、Facebookは位置情報を利用して、ユーザーが次にどこへ移動するのかを予測する技術の特許も取得しています。こういう技術への応用も見据え、位置情報を積極的に集めたかったのかもしれません。
 
関連記事：
Facebook、ユーザーが「次にどこへ行くか」を予測する特許取得。他人の位置情報履歴データも利用
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンのスマスピ「Galaxy Home」は4月までに発売へ。Echo対抗のBixby搭載機
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/galaxy-home-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F0b4f9840-35b1-11e9-b7bd-b68371ffb2f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bed11ea04f261368643b9f12478022c2a5875ba7" />

韓国サムスンでCEOを務めるDJ Koh氏は海外メディアのCNETに対し、自社のスマートスピーカー「Galaxy Home」を今年4月までに発売すると伝えています。

2018年8月に「Galaxy Note9」の発表イベントにて披露された、Galaxy Home。米アップルの「HomePod」やグーグルの「Google Home」、アマゾンの「Echoシリーズ」に対抗すべく登場した、Galaxy Home。その特徴は6基のスピーカーを搭載しAKGがチューンを担当した、リッチな音楽再生機能にあります。また、宇宙船のように3本の脚で立つ姿も、高級感を醸し出しています。

しかし発表後、Galaxy Homeは長らく表舞台に立つことはありませんでした。また2019年1月に開催されたCESでは実際に動作する製品が披露されたのですが、その機能は制限されたままでした。その理由の一つとして、搭載されるAIアシスタント「Bixby」の完成度が、アマゾンの「Alexa」やグーグルの「Google アシスタント」に引けを取ってることもあげられそうです。

さらに、現在スマートスピーカー市場はEchoシリーズが大きなシェアを占めており、また高級志向の製品でもHomePodやSonosのスマートスピーカーなど、強力なライバルが存在します。そのため、後発となるGalaxy Homeは発売後も苦しい戦いを強いられそうです。

記事執筆時点では、Galaxy Homeの価格や投入地域は発表されていません。まずは、Galaxy Homeがどれだけの音質を実現しているのかを体験してみたいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBookやVAIOをバチッと立てよう！クラムシェル用スタンド3685円で登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/macbook-vaio-3685/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/11495/1812/resize/d11495-1812-101433-0.jpg" />
サンワサプライ株式会社（本社：岡山市北区田町1-10-1、代表取締役社長 山田 哲也)が運営している直販サイト『サンワダイレクト』では、デスクスペースを節約でき、設置する機器に合わせて幅を調整できるアルミ製のクラムシェル用スタンド「200-STN033BK」を発売しました。





クラムシェルスタンド（ノートパソコンスタンド・MacBook・アルミ・ノートPCスタンド・縦置き・幅調節可・ブラック)
型番：200-STN033BK　販売価格：3,685円（税抜）
商品ページ：http://sanwa.jp/pr/200-STN033BK


本製品はノートパソコンを外部ディスプレイなどに接続して使うクラムシェルモード用アルミスタンドです。





ノートパソコンの内蔵ディスプレイを閉じた状態で外部ディスプレイなどと接続して使う際に便利です。アルマイト処理された、上質な質感のアルミニウムを使用しています。垂直にノートパソコンを設置することで、作業スペースやデスクスペースを節約できます。





つまみを回して取り付け幅を変更できるので、最大幅30mmまでのさまざまな機器に対応します。機器と接する部分はシリコーンゴムシートにより、ノートパソコンに傷が付くのを防ぎます。





重厚感のあるアルミ製の本体と本体底面の滑り止めシリコーンゴムシートでしっかり安定します。




本製品のサイズは、約W180&times;D90&times;H55mmで重量は約610gです。


--------------------------------------------------------------
★直販サイト『サンワダイレクト』（本店）
https://direct.sanwa.co.jp/

★Mac・iPad・iPhoneアクセサリーの直販専門サイト『Mac Supply Store』
https://mac-supply.jp/


★イチオシアイテムを動画でチェック！
http://sanwa.jp/youtube
★サンワダイレクトはスマホページも充実！ スマホで「サンワダイレクト」を検索
https://direct.sanwa.co.jp/top/CSfTop.jsp
★サンワダイレクト公式facebookファンページはこちら
https://fb.me/sanwadirect
★サンワサプライ公式アプリ「サンワガチャ」
https://www.sanwa.co.jp/apps/gacha/index.html
--------------------------------------------------------------

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 07:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー損保が他社の自動車保険証券撮ってスグ比較できる機能を提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/sonycar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/1545/198/resize/d1545-198-776534-0.jpg" />
保険証券の写真で、その場でスピーディーに保険料が確認できます。（スマートフォン、タブレット向けのサービス）

ソニー損保は、他社の自動車保険証券の写真や画像をもとに、ほぼ同じ条件での翌年の自動車保険の概算保険料を、その場でウェブサイトに表示する「写真でカンタン見積り」の提供を開始しました。


ソニー損害保険株式会社（代表取締役社長：丹羽 淳雄、本社：東京都大田区、以下「ソニー損保」）は、他社の自動車保険証券(*1)の写真や画像をもとに、ほぼ同じ条件での翌年の自動車保険の概算保険料を、その場でウェブサイトに表示する「写真でカンタン見積り」の提供を開始しました。

「写真でカンタン見積り」は、テクノロジー活用による顧客サービス高度化の取組みの一環で、ソニーグループ会社の協力を得て開発したものです。スマートフォンやタブレットのブラウザ上で動作する仕組みとし、専用アプリのダウンロードやメールアドレスの登録などを不要とすることで、お客様にお気軽にご利用いただけるようにしました。

なお、写真見積り専用のアプリを利用せず、一般のブラウザ上で写真や画像のアップロードから保険料表示まで行うサービスの提供は、自動車保険では初めて(*2)です。

また、概算保険料見積り後、そのまま詳細見積りをして申込むことも可能です。保険証券の写真や画像から読み取ったデータは当社ウェブサイトの見積入力画面にプリセットされるため、お客様は見積りに必要な操作を省略することができます。



ソニー損保の自動車保険は、事故対応品質や商品・サービスの向上への取組みを継続することで、多くのお客様のご支持をいただき、ダイレクト自動車保険において売上No.1(*3)のポジションを16年間堅持しています。今後も、お客様にとって納得感のある合理的な商品の開発、およびサービス品質の向上を図るとともに、フィンテックの活用による利便性向上への取組みも継続していきます。

(*1)「写真でカンタン見積り」のサービス提供は、代理店系損害保険会社4社の自動車保険証券から開始します。
(*2) 自動車保険初であることは、2019年2月15日までの各社の発表資料から、ソニー損保が調査したものです。
(*3) 「売上」とは自動車保険の元受正味保険料を指します。「ダイレクト自動車保険において16年連続で売上No.1」については、自動車保険を主にダイレクト販売している損害保険会社の2017年度までの各社の発表資料より、ソニー損保が調査したものです。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2月22日のできごとは「PS4 発売」「iモード サービス開始」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/2-22-ps4-i/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/4fa47e10-358a-11e9-85f1-2bf7585d6539" />2月22日のおもなできごと
1999年、ドコモが「iモード」のサービスを開始
2002年、マイクロソフトが家庭用ゲーム機「Xbox」を発売
2014年、ソニーが「プレイステーション4」を国内で発売
2018年、パナソニックが「DC-GF10W/DC-GF90W」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5Gがメディアのネットシフトを加速する：本田雅一のウィークリー5Gサマリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/5g-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-02/bbaeab30-34cc-11e9-bbff-012fc7857ca2" />僕ぐらいベテランのオッサンになると「第五世代」と言えば"コンピュータ（古っ！）"だったりしますが、ここ最近の「第五世代」と言えばやっぱり「第5世代移動通信システム」のことですよね。いわゆる、"5G（5th Generation）"です。

来週から始まるモバイルワールドコングレス（MWC）2019でも、5Gの応用と普及プラン、あるいは対応製品や今後の技術的アップデートのロードマップが話題の中心となっていくでしょう。

ということで、編集長のACCNから「5Gテーマで連載よろしく！カスっていれば、必ずしも"ど真ん中"ばかりじゃなくていいから！あ、技術解説的なところは"薄めでね！"」という意味不明な指令を受けて、ツラツラと書き始めています。

でも、これがなかなかテーマを絞りにくい。

教師生活25年！......じゃない、テクノロジジャーナリスト生活を25年以上続けてきて、今まで色んなテーマを扱ってきましたが、「5G」ほど記事として一般向けに書きにくいテーマは過去にありません。

たとえば移動通信システムでデータ通信が可能になったのは2Gの頃ですが、それから4G（LTE）までの道のりは、主に「電波の利用効率が良くなりました！」「結果、通信速度が速くなりました！」「消費電力少なくなりました！」「脳みそ沸騰しません！（冗談です）」などなど、端末の性能や機能性にダイレクトに響くものでした。

しかし現在のLTE（低消費電力のLPWA含む）、すでに多様な使い方に対応できており、サービスエリアも広く、おそらく我々が想像できる範囲の"スマートフォン端末"というレベルで言えば、かなり多くのニーズをすでに満たしているのではないでしょうか？

スマホの高性能化のための5G！ と言われても、あまりピンと来ませんよね。

もちろん、5Gで高速になりますが、実は5Gのポイントは高速になること"だけ"ではありません。

では、どんな効果が？ というと「低レイテンシ」とか「大容量（ひとつの基地局による多くの端末がつながる）」とか、「信頼性が高くなる」とか......う〜ん......で？ となりがち。スマホ以外の用途といっても、この数年に"未来はこうなる"と見せられ、聞かされてきた、いわゆる"割とよくある話"から、あまり前に進んでいません。

 
"5G社会"って何よ？
もうひとつ、書き進めていて"うっ！"となってしまうのは、それホントに、実現できんの？ という素朴な疑問が湧いてくること。いや、技術的に不可能というわけじゃないんですよ。でも、本当に事業としてそれやり切れるの？ 的なものです。

最近よく使われるキーワードに"5G社会"という言葉があります。

5G社会というのは、5Gが普及した社会においては、移動体から様々なジャンルのIoTまで、社会を構成するあらゆるモノや設備、装置などがネットワークにつながり、社会的な変革にまでつながっていくことを端的に示したものです。



実は僕も講演などでよく使うので他人のことをとやかくは言えませんが、この単語は極めて概念的なため"まぁ、そんな感じ"を伝えるのには便利なキーワードなんです。実際、5Gで実現できることはたくさんあります。ありますけれど、"技術的にできること"と"経済合理性を伴った実現可能なアイディア"は違います。

僕は5G否定派ではありません。ですが、どう実現していくか？というシナリオを現時点で考えても、あまり見えてこないことも確かです。

たとえば多種多様なIoTデバイス、あるいは道路を走る自動運転車。これらの接続のため、前者なら低速度でも大容量の基地局を面で配置、後者ならば低遅延・大容量の基地局を道路に展開していく必要がありますよね。

ではそのコストは、すべて携帯電話の事業者が展開するのでしょうか？特定の用途が決まっている場合、悩ましい展開が想定されます。5Gは1基地局あたりのエリアが狭く高速、大容量であるため、エリアを作るための投資負担は大きなものになります。米国では大手通信会社が5G投資の資金を捻出するために、従業員を1万人削減すると発表しました。

用途が絞り込まれているならば、関連する産業の企業と合同のプロジェクトになるかもしれませんが、投資の枠組みがどうなっていくのかは、まだそこまでは見えていません。

また、実証実験に関しても"やれること"、"やりたいこと"のアイデアが枯渇気味で、総務省も"個人からの応募大歓迎"と実証実験に向けた着想を募集しましたが、比較的無難かつ想像しやすい案が多いように見受けられました。

......っと、いきなり難しい話になってきましたが、そんなことをウダウダ考えても仕方なかろうということで、5Gにまつわる時事ネタを拾いつつ漫談的取り上げていき、たまに総論的に関連するコラムを感想文として書いていこうというのが、この連載の趣旨です。

 
そもそも"思い通りに進まない"のが新世代移行時のシナリオ
通常ならば、5Gの特徴を紹介した上で、今後こんな可能性があるよ！と書くのが筋でしょうが、そうした記事はすでにたくさんありますから、Engadget 日本版の読者は見たことがある人たちばかりでしょう。

それに、特徴を理解して、事例として考えられる用途を挙げてみても、実のところ本当に消費者の心に刺さる用途というのは、技術的な進歩を主導する側が作り出すわけではなく、ひとつのヒット商品から爆発的に拡がって定着することが多いものです。



たとえば携帯電話のカメラ機能は、2000年に発売されたJ-Phoneの「J-SH04」がきっかけでした。メールで写真を送れる機能をシャープが搭載してみたところ、これが「写メール」として大ヒット。KDDIがすぐに追従し、ついに市場リーダーのNTTドコモもこれを模倣しました。

メールで写真を送る。

今では当たり前となっていることですが、まだ2G主流の時代にグローバルにカメラ付き携帯電話を普及させたのは、当時、弱小だったシャープの携帯電話だったのです。そんなことをPDC（NTTドコモが開発した2Gネットワーク）とi-modeを開発したNTTドコモが想像していたとは思えません。事実、ドコモが端末にカメラを搭載したのは一番最後だったんですから。

3Gの時も似たようなものです。

最初の3G携帯電話がNTTドコモから登場した際、キラーアプリケーション（普及を促す誰もが欲しがる機能）としてプロモートされていたのは、今は懐かしい言葉ですが「テレビ電話」でした。

ハンディ端末でテレビ電話......というのは、オッサン世代にとっては実に未来的でワクワクするテーマなのですが、一般受けするかと聞かれると疑問です。なにしろ当時の"テレビ電話"は通話料も高かったですからね（Facetimeのようなインターネット通信を用いたものではなく、通話サービスの一種でした）。

結局、3Gを普及されたのは、僕に言わせればKDDIの"着うたフル"が大きなきっかけだったと思います。

"着うた"も、今となっては懐かしのキーワードですが、着信音を楽曲にできるというサービスです。3Gへの移行時にデータ定額制が導入され、楽曲すべてを聞ける"着うたフル"は、日本限定の流行とはいえ、最盛期には年間1200億円レベルにまで成長しています。当然、対応機でなければ愉しめないため、買い換えが進んで3G端末が急増したのです。その頃の日本では、音楽のダウンロード販売もあまり普及していなかったため、"ダウンロードで音楽を買う＝着うたフルでダウンロードする"的な（グローバルではあまり見られない）状況がありました。

当時、すでに音楽のダウンロード販売自体は行われていましたが、まさか携帯電話の着メロ後継である着うたを"フル"にすることが普及のトリガーになるなんて、ちょっと想像できませんでしたよ。いや、本当に。

で、4Gの時はどうだったかというと......っと、このあたりになると皆さんご存知ですよね。



ひとつ言えるのは、これまでをふり返ると、消費者視点で新しい世代の移動体通信システムを使いたい！ と思うようになる理由は"端末の機能が具体的に大きく変化"するからだと言えるのではないでしょうか。

もっと言うと、現在のスマートフォンが持つ機能に"満たされている"ならば、5Gで何かが変わると聞いてもあまり興味を持てないというのが本音でしょう。まだエリア整備の進捗どころかサービスさえ始まっていないんですからね。

やっぱり"5Gに否定的じゃないか"と思うかもしれませんが、そうではありません。

日本では今年秋から始まる予定の5Gサービスですが、海外では昨年10月に米国でサービスが開始されています。実際にサービスが始まれば、その特徴を活かして商売の種にしようという人はたくさん出てくるものですし、ユーザーも"なるほどこういうものか"と体験を重ねる中で、"あぁここが刺さるのか！"と用途を見つけ出すものです。

"思い通りには進まない"のが当たり前なんですよね。

 
"放送を置き換えよう"もひとつの戦略
"思い通りに進まない"ことを知っているのは僕たちだけではありません。

これまで無線通信のインフラを作ってきた事業者は、世代ごとにネットワークの作り直しを繰り返してきて、消費者の心に刺さるアプリケーションを確信的に作ることが難しいとがわかっています。過去に何度も繰り返してきていますからね。

しかし、ひとつ言えるのは、どういう経路を辿るにしろ、いずれ（時間はかかったとしても）5Gが使われるようになるということです。本当に5Gの時代が来ると、どうなるんでしょうか？ 世の中全体が、無線なのに光回線で結ばれているかのような高速で低遅延の通信で結ばれます。

5Gをスペックだけで評価すると、160MHzの帯域幅を与えた場合に4&times;4のMIMOアンテナで理論上は最大毎秒10Gbitの速度が出ることになっています。しかし、この数字はまだ呪文のようなものです。事実、米国で始まっている5Gサービスも、現時点で最大940Mbpsというスペックであるうえ、実効速度も300Mbps程度となっています。

300Mbpsの実効レートが出るとなれば、そもそも自宅にネットを引く必要があるのか？ という話にもなってきますよね。実際、米国での現在の販売のされ方も、自宅のケーブルテレビ契約を、5G契約に変えませんか？ というものです。

着うたフルの例にもあるように、より手軽でリッチなコンテンツへの動線が引けるのであれば、移動通信システム経由で消費してもらった方が導入も手軽で、将来的にもアップグレードしやすく、事業面でも（将来の）ユーザーの選択しとしても柔軟性が高く効率がいいのでは？ なんて思いませんか。

無線だからの"手軽さ"というのは実に効果的な武器なのです。

 
ところで"ベライゾン"って知ってます？
というわけで、「5Gによってもたらされた」というと語弊があるかもしれませんが、過去数年に渡って起きてきたネット事業者の再編が、5G時代に向けて加速していると言えるでしょう。

これまで光ファイバーが家庭にまで引かれるといっても、それはケーブルテレビの置きかえに近いものでした。しかし携帯電話網までが光ファイバー回線並みになるとしたら、これまで"放送"が担ってきた役割も変化するかもしれないと考えるのが妥当でしょう。

4GのLTEが主流の現在でさえ、動画は当たり前になっています。その延長線上にあるメディア事業に対してドカーンと投資をする企業が生まれました。そのうちの一社がベライゾン・コミュニケーションズ（Verizon Communications）です。



ベライゾン（Verizon）は米国でも最大級の通信事業者で、携帯電話事業者のベライゾン・ワイヤレス（Verizon Wireless）を中心事業としていますが、有線インターネット回線/音声回線の事業者としても最大手です。クラウド型のサービスをホスティングするために、クラウドサービス向けデータセンターの買収も行っていますが、実はEngadgetを運営していたAOL（元アメリカオンライン）も保有していました。

そして2017年、Yahoo!（JAPANではなく米国のYahoo!）を買収し、AOLと統合してOathという会社になっていました（ということで、Engadget 日本版もOrth JAPANなのですが、実はさらに再編が進んでベライゾン・メディア・グループという部門名に。うーん、実にややこしい）。

いずれにせよ、Engadgetは主に携帯電話事業を行っている巨大通信事業者のコンテンツ部門のさらに一部、ということになるわけですが、ここで興味深いのは、なんでベライゾンはYahoo!やAOLを保有しようと思ったのか？ という部分です。



ご存知のとおり、それまでなら電波やケーブルでの放送で楽しまれていたメディアが、ネット経由で楽しまれるようになってきました。日本の場合は、実のところまだまだネット経由で楽しむ時間は短いのですが、米国ではヤバイぐらいにネットへのシフトが進んでいます。

それが5Gでさらに加速すると仮定するならば......。

ベライゾンは携帯電話市場が成熟したあとのことを考えて、数年前から個人向けメディア、つまりネットへのシフトに"賭けて"きました。5Gへの投資を携帯電話事業者として行いながら、メディアシフトに対応するために多種多様のコンテンツに投資をしていたわけです。"契約回線数増加"や"顧客単価上昇"といった増収の見通しが立てられなくなった後の生き残り戦略として、5Gがメディア投資をさらに加速させるということですね。

ということで、初回は"ニュースウォッチ"ではなく、ひとつの事例としてEngadgetの親会社「ベライゾン・コミュニケーションズ」について書いてみましたが、おそらく来週はMWCからのニュースがたくさん入っているに違いありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モジュラー式の新Mac Proは6月のWWDCで発表？純正31インチ6Kモニタとともにお披露目か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/mac-pro-6-wwdc-31-6k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F89f32820-35ce-11e9-b7db-711397869052&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d088871377b256faceca813bf2e466a2a5f1f025" />Reuters

アップルが完全新設計のMac Proを、今年6月に開催が予測される開発者会議「WWDC 2019」にて発表される可能性があるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch用ジョイコン充電スタンドが1340円、口腔ジェットウォッシャーが2277円【Amazonセール速報2月21日版】#セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/nintendo-switch-1340-2277-amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。 Nintendo Switch用ジョイコン充電スタンドが1340円、口腔ジェットウォッシャーが2277円などをお得に購入できます。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








プライム会員先行タイムセール
&yen; 1,340
価格: &yen; 1,680 (20% OFF)
ジョイコン Joy-Con 充電 スタンド Nintendo Switch用 4台同時充電...

&yen; 5,080
参考価格: &yen; 23,380 (78% OFF)
【Bluetooth 5.0 1回6～8時間連続再生 音量調節】Senzer Q20 完...

&yen; 2,549
価格: &yen; 2,999 (15% OFF)
switch コントローラー DinoFire ジャイロセンサー搭載 スイッチ...



&yen; 2,277 - &yen; 3,058
価格: &yen; 2,680 - &yen; 3,599(15% OFF)
口腔洗浄器 Morpilot ジェットウォッシャー 口腔洗浄機 歯間 歯茎ケ...


&yen; 3,920
価格: &yen; 4,999 (22% OFF)
車用掃除機 充電式掃除機 カークリーナー 掃除機 30分間連続稼働 ...

&yen; 1,529
参考価格: &yen; 3,599 (58% OFF)
HOMEXIN充電スタンド 充電ステーション 収納ボックス 竹製 卓上 ...




&yen; 3,484 - &yen; 4,420
11%カートに追加済み
Verkstar ウクレレ Ukulele ソプラノ 初心者セット 高級なマホガニ...

&yen; 3,390
参考価格: &yen; 6,599 (49% OFF)
MP3プレーヤー Bluetooth4.2対応デジタルオーディオプレーヤー ..

&yen; 1,428
参考価格: &yen; 4,980 (71% OFF)
KYOKA 薄型 軽量 6000mAh LEDライト付き 持ち運び急速充電器U...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JAXA探査機「はやぶさ2」小惑星リュウグウへの着地成功！表面サンプル採取コマンド実行も確認
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/jaxa-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2Ff2cdb620-3642-11e9-affb-8b8161ac8ec1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=42381842b221d009e0c2f8b637b7fdf174cd0f81" />
JAXAが、小惑星探査機『はやぶさ2』が小惑星リュウグウへのタッチダウンに成功し、サンプル採取のための弾丸発射コマンドが正常に実行されたことを確認したと発表しました。その後はやぶさ2はリュウグウを離れ、ふたたびホームポジションに向かいました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：サムスンの最新モデル、Galaxy S10+の実機をさっそくチェック（山根博士）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/02/21/galaxy-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F358c62d0-35e0-11e9-bd76-2a53a6574133&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=56e7a4fc8c45533117cfdb99047f6188a483ecd7" />
2018年2月20日にサンフランシスコで開催された「Galaxy Unpacked 2019」でサムスンはGalaxy S10シリーズを発表しました。3月8日にグローバルで発売予定の「Galaxy S10」「Galaxy S10+」「Galaxy S10e」3モデルのうち、今回は特に最上位モデルとなるGalaxy S10+にフォーカスをあて動作をチェックしました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>