<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    約4年ぶりにAndroidスマホを購入したら可愛すぎた「HUAWEI P20 Lite」：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/4-android-huawei-p20-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/33d407f0a34b5573c895a777e2051f8e/206702269/00.JPG" />
ナックル末吉でございます。世間はiPhone XSのビッグウェーブで賑わっているところですが、筆者的にはスルーの構え。その理由としては大きく二つ。

昨年、iPhone Xをキャリアで購入したため買い換えサイクルは1年後
iPhone Xがこれでもかっというくらい気に入っている


まぁなんてことない理由です。

本来、筆者のような仕事をしていれば、iPhoneのようなキラー端末は2年ごとの買い換えサイクルとか言わずに、毎年買い換えるべきなのでしょうが、スマホに限らず気に入ったモノはとことん使い倒したいたちでして。逆に、購入したけどあまり使わずにホコリをかぶっているガジェットを見ると、なぜか悲しくなってくる始末です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    脳 to 脳ネットワーク実験で3人が相互の意思疎通に成功。2人が1人にデータを送り、嘘発見ゲームも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/to-3-2-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/cb616a2d0a037eb3d426700851881e99/206703202/main.jpg" />

SFやアニメなどでは、ある人が言葉を介さずに他の人と意思疎通を交わす、いわゆるテレパシーのような概念が数多く描かれてきました。しかしそれはあくまでも空想の話と、思うのが普通です。しかし、科学の進歩はいまや、3人の脳を相互接続して互いに考えを送り合うネットワークを構築しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    曲がるスマホはもうすぐ？ROYOLEのフレキシブルディスプレイを動画でチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/royole/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae5d74a691d6a7afe75e6d67bd35340b/206702624/EGMOV190903.jpg" />

サムスンやLG、ファーウェイなどが「曲がるスマートフォン」を開発中だといいます。またZTE関連会社のNubiaも腕時計スタイルの曲がる端末「Nubia &alpha;（Alpha）」を年内に発売予定です。どのメーカーがディスプレイが自由に曲がる端末を最初に出してくるのか気になるところです。

そんな曲がるディスプレイ、フレキシブルディスプレイを開発しているRoyoleはすでに帽子、Tシャツにそのディスプレイを縫い込んだ製品を販売しています。タブレットやスマートフォンへの展開も研究中で、いずれは腕に巻き付けられるスマートフォンを市場に出す予定です。では実際にどのように曲がるのか、また本当にディスプレイとして動作するのか、IFA2018の同社ブースで動作状況を見てみました

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、海外限定が7kmタマゴから孵化するボーナスを延長。10月8日まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/go-7km-10-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/edb5e524732b9b8351c243175eb2477/206664287/DnAIROeXoAU1Vml.jpg" />

ポケモンGOで、通常は海外限定のポケモンが7kmタマゴから孵化するボーナスが延長になりました。

10月8日(月・祝)までにギフトで入手した7kmタマゴからは、米国限定のケンタロス、欧州限定のバリヤード、オセアニア限定のガルーラなど、通常は日本で入手できないポケモンが低い確率で孵化します。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 07:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月2日のできごとは「Japan Travel SIM発売」「LifeCam Cinema発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/10-2-japan-travel-sim-lifecam-cinema/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e086a3645a08a08d6ed77d514b30a172/206702628/00.jpg" />10月2日のおもなできごと
2009年、キヤノンが1800万画素のデジタル一眼「EOS 7D」を発売
2009年、マイクロソフトがウェブカメラ「LifeCam Cinema」を発売
2014年、IIJが訪日客向けプリペイドSIM「Japan Travel SIM」を発売
2015年、FREETELが1万9800円のスマホ「SAMURAI 雅」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    InstagramアプリがiPhone XS Maxの解像度に最適化。より多くの画像をシャープに表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/instagram-iphone-xs-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d625182b6287ad4097e0d232b79ef532/206706077/insta.jpeg" />
Instagram

iOS用のInstagramアプリがバージョン6.50にアップデートされ、iPhone XS Maxの解像度に正式対応しました。

Instagramの公式リリースではDMでのアニメGIF送信機能の追加のみ記述されていますが、実際にはiPhone XS Maxの大画面と解像度に合わせて表示が最適化されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、新スマホの先行CM「Google Pixel: ぎゅっ、から始まる。篇」公開　アクティブ・エッジ搭載示唆か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/google-cm-google-pixel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a282166cb47921035784c99c7e0fce3f/206706052/20181002ngoogle.jpg" />

グーグル・ジャパンは2018年10月1日、新CM「ぎゅっ、から始まる。篇」を公開しました。こちらは近日の発表が期待される新型スマートフォン「Pixel 3/3 XL」の機能を先行公開する内容となっています。

 

CMでは実際の端末こそ登場しないものの、軽快な音楽にあわせて「なにかを握る」動作が繰り返し描写されています。そして終盤にスマートフォン風のフレームを握りながら「ぎゅっ、から始まる。」とテロップが入り、「新しいスマートフォンがやってくる。」と締められているのです。

まず新しいスマートフォンとは、公式からも10月9日（現地時間）のイベントでの発表が繰り返しが示唆され、さらに実機からレンダリング画像までさまざまなリーク情報が登場している「Pixel 3/3 XL」のことで間違いないでしょう。Pixel 3/3 XLは画面の大型化や大画面モデルでの「ノッチ」の追加、そしてデュアルフロントカメラの搭載が特徴となるはずです。

さらに、「Pixel 3/3 XL」では国内向けのティーザーサイトが公開されており、こちらでも日本語で「新しいスマートフォンがやってくる。」とアピール。さらにサイトアドレスが「https://comingsoon2018jp.withgoogle.com/」（現在は「https://pixeljp.withgoogle.com/」にリダイレクトされます）とjpが含まれるなど、もはやPixel 3/3 XLが日本に投入されなければどこに投入されるのだ？といった状況になっています。

一方握る機能については、現行モデルの「Pixel 2」にも存在する「アクティブ・エッジ」の搭載が予測されます。アクティブ・エッジとは本体を握ることで「Google アシスタント」を起動したり、あるいはアラームやタイマー、着信をオフにできる、というもの。今回のCMでも、握ることでバイブレーション音が止まる様子が確認できます。

さらに、流出したPixel 3の紹介動画からもアクティブ・エッジが確認できます。アクティブ・エッジはアイディアはいいと思うのですが、対応する操作が少ないので、Pixel 3/3 XLではその点の改良にも期待したいところです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップに通勤・通学に便利な新機能。電車やバスのリアルタイム位置表示やナビ中の音楽再生など
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/01/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c07a3be80905a06b7ef38b81997bac8/206706006/dims.jpg" />
GoogleがAndroid版、iOS版のGoogleマップにいくつかの新機能を追加したと発表しました。主に、毎日の通勤・通学に役立つ機能で、今週中に提供開始されます。

まず、Googleマップ上に、ワンタップで通勤・通学経路の情報を表示できる「Commute」タブが追加されます。渋滞や電車の遅延などが発生している場合には、それを通知し、所要時間の見積もりや代替ルートの提案も行うとのこと。

これに合わせて、車と公共交通機関、徒歩を組み合わせた複合経路もサポートされました。例えば、最寄り駅までは車で移動し、そこから電車に乗るような場合、これまでは2回に分けて経路を検索する必要がありましたが、新しいCommuteタブでは、車移動と電車移動を合わせて経路情報を表示できます。

また、電車に乗り遅れそうで、駅までダッシュしたものの、その電車が遅延していて体力の無駄だった......といった経験をした人も多いのではないかと思いますが、そんな苦労もなくなるかもしれません。Googleマップで、乗る予定の電車やバスの位置がリアルタイムに表示されるようになります。この機能は世界80地域で提供される予定です（日本が含まれているかは不明）。さらに、オーストラリアのシドニーでは、電車やバスがどの程度混雑しているのかも表示されます。この機能も、まもなく他の都市にも展開されるとのことです。

上記の機能は通勤・通学に関わる内容ですが、Googleマップのナビゲーションに関しても追加機能があります。それは音楽の再生機能。ナビゲーションを利用中にSpotify、Apple Music、Google Playミュージックが、Googleマップ内から再生可能になります。Amazon Musicが無いのはGoogleとAmazonの確執を考えると当然といったところでしょうか。

これらの機能はAndroidとiOS向けに今週中に提供開始予定です。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Oct 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleの新タブレットPC「Pixel Slate（Nocturne）」、Windows 10とのデュアルブートをサポート？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/google-pc-pixel-slate-nocturne-windows-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/feb129cf404ebb4d3bc9bb89a3102d68/206704322/20181001npixelslate.jpg" />

米Googleが開発中とされるChrome OSを搭載したタブレットPC「Pixel Slate（Nocturne）」について、Windows 10とのデュアルブートをサポートする可能性が海外にて報じられています。



なお、Googleは現在2種類のラップトップPC/タブレットPCを開発中だとされています。片方がキーボードを搭載したコードネーム「Atlas」、もう一つはキーボードが取り外せる2-in-1タイプの「Nocturne」です。また、Nocturneは製品名「Pixel Slate」としてリリースされると予測されています。

そしてChromeブラウザの開発者版「Chromium」のNocturneに関連して発見されたコードでは、「Windows 10 will BSOD early during boot...with the way things are currently laid out.」と記載されています。このコード、以前にはWindows 10について言及しておらず、Google内部でなんらかのテストが進められていると推測されるのです。

ただしこのコードから、そのままPixel SlateにWindows 10がデュアルブート用に搭載される、あるいはオプションとしてその機能が用意されるかどうかは不明です。しかし、もしそうなれば、Pixel Slateが米マイクロソフトのSurfaceシリーズの対抗端末になる可能性があります。また、将来的なChrome OS端末におけるWindows 10デュアルブート機能への対応を示唆しているのかもしれません。

Googleは10月9日、ニューヨークにてイベントを開催し、「Pixel 3/3 XL」やPixel Slateを発表することが期待されています。はたしてGoogleの新ラップトップやタブレットPCに、デュアルブート機能は搭載されるのでしょうか？

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「有給取っていたのに・・・」ポケモンGO、デオキシスEXレイドキャンセル不具合の報告相次ぐ（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/go-ex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d3a53fce41cd7791a9f8d88a9deb0eb1/206706143/top21.jpg" />
ポケモンGOのEXレイドの不具合によるキャンセル報告が相次いでいましたが、遂に公式から不具合の告知が出ました。

10月2日（火）開催のEXレイドバトルのうち、一部のジムのEXレイドバトルがキャンセルされていることを確認しております。ご迷惑をおかけいたしまして誠に申し訳ございません。今後のEXレイドバトル開催に向け、不具合を修正できるよう、つとめてまいります。
- Pok&eacute;mon GO Japan (@PokemonGOAppJP) 2018年10月2日
 このEXレイドとは、対象となるジムでのレイドを行うことで抽選される特別なレイドバトルで、開催時間が日中のこともある反面、強力なポケモンが手に入る本当に、本当に特別なレイドバトルです。 今回のEXレイドでは新規実装のデオキシスが手に入ると以前から言われており、当選したユーザーは有給を取ってでも参加する意気込みのトレーナーが多数でした。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:04:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「テレワーク導入を」──台風一過の『駅大混乱』で総務省・小林政務官
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/government/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/25238379c5ea7dc5e89c22fd647a4998/206706140/42901586_764538220558275_1159528229459984384_n.jpg" />
総務省の小林史明政務官は10月2日、台風24号で麻痺した首都圏の鉄道網に、通勤者が殺到して駅などで大混乱となった事態について「そろそろテレワークを導入すべき」と語りました。

9月30日の夜に紀伊半島に上陸した台風24号は、日本列島を縦断。首都圏では深夜にかけて暴風雨となり、翌朝も多くの路線でダイヤが乱れました。朝の通勤ラッシュと重なったことから、一部の駅では会社に向かう通勤者で長蛇の列も発生していました。

この混乱について小林政務官は「あの状態で通勤しなければならないのか」と語り、テレワークの必要性を強調。また、総務省では2017年度に52%の職員がテレワークを実施していると明かしたほか、一部の部署ではSkype for Businessによるチャットワークや、フリーアドレスを導入するなど、働き方改革が進展していることをアピールしました。

 

総務省オフィスは　#シンゴジラ　の役所イメージとは真逆の感じ。フリーアドレス、デュアルモニタ、Skype for Businessでチャットワーク、リモートワークも導入 pic.twitter.com/Lx2WNsKfwx
- 小口貴宏 / Engadget JP (@TKoguchi787) 2018年10月2日






▲オフィスのフリーアドレス化や、作業能率アップのための外付けモニタの設置など、省内における働き方改革の進展もアピール
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    産総研、大工ロボ「HRP-5P」を公開。石膏ボードを巧みに壁に取り付け
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/hrp-5p/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/43c964307a7ceed9c3d00cda493e3475/206706118/aisthrp5p.jpg" />
日本の産業総合研究所(産総研:AIST)が、人間が行うような重労働を軽くこなすヒューマノイド・ロボットのプロトタイプ「HRP-5P」を開発、公開しました。HRP-5Pはざっくり言えば大工(見習い)ロボ。建築現場における主に重労働を役割として与えるために開発された、身長180cm、体重101kgのすらりとした体型とたくましく黒光りする外観が特徴です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    作家の小説を声優が音声化する「Writone」。同じ話を別の声優でも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/writone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/10/writone.png?w=1024&h=570" />スマートスピーカーの台頭などもあり、近年"音声"に関する市場やサービスが注目度を増してきている。

本日正式版がリリースとなった「Writone（ライトーン）」もまさに音声に関するプロダクト。少し大雑把な表現をすると、いわゆるオーディオブックに独自の工夫を加え、より民主化したものと言えるかもしれない。

​​​​​​

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ファーウェイ新スマホ「nova 3」10月5日発売　ゲーミングにも最適化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/nova-3-10-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7fe04ee04345e95eabce15b47e874991/206706329/42888304_2345615355479273_7816092488690565120_n+%281%29.jpg" />
ファーウェイ・ジャパンは、新型SIMフリースマートフォン「HUAWEI nova 3」を10月5日に発売します。市場想定価格は5万4800円（税別）です。
前後とも2400万画素のダブルレンズカメラ
「HUAWEI nova 3」は、同社のフラグシップ「HUAWEI P20 Pro」と同じKirin 970プロセッサを搭載したスマートフォンです。

特徴は、前後あわせて4つ搭載するカメラです。内訳としては、背面が2400万画素（モノクロ）と1600万画素（カラー）、前面は2400万画素と200万画素というダブルレンズ構成となっています。

Kirin 970のAIプロセッサ（NPU）を活用したAI撮影にも対応。AIが22種類のシーンや被写体を判別し、ベストな撮影方法を自動設定するほか、水平線や構図などもAIが自動で補正してくれます。また、2400万画素のインカメラにおいても、AIによる撮影アシストを利用できます。
PUBG Mobileのパフォーマンスも向上
ゲームへの最適化も売りの1つです。AIがゲーム画面を認識し、プロセッサの稼働を優先的に割り当てることで、パフォーマンスを向上させることが可能。また、プレイ中は通知の一部を非表示にする設定も可能で、ゲームへの集中を高めることができます。



また、同社製のスマホで初となるGPU Turbo機能にも対応。プレイ中にGPU性能をブーストさせることで、高付加なゲームにおける快適性も向上させています。なお、GPU TURBOは現時点で「PUBG Mobile」と「Bang Bang」の2タイトルで利用できます。
6.3インチの全画面ディスプレイ、RAMは4GB
デザインはP20そっくりですが、ディスプレイは6.3インチと、P20（5.8インチ）に比べて大画面。解像度は2340 x 1080で、方式はTFT液晶を採用します。

その他、暗い部屋でも利用できる顔認証にも対応。また、自分の表情と声をもつ3Dキャラクターの絵文字を撮影できる「3D Qmoji」にも対応します。

その他仕様は、4GB RAM・128GBのストレージ容量、最大256GBまでのmicroSD外部ストレージなど。バッテリーは3750mAhで、付属充電器を使った9V/2A急速充電にも対応します。

カラーバリエーションはアイリスパープル、ブラックの2色展開。また格安SIM「goo」限定色のレッドも用意します。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:13:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chromeでアサシンクリード最新作が無料プレイできる「Project Stream」発表。ただし米国在住者のみ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/chrome-project-stream/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8a3edc09f5ad2025e521dbd01c5f0b90/206706218/acod.jpg" />
GoogleはゲームのAAA（大作）タイトルをChrome上で無料で遊べる「Project Stream」を発表しました。この試みはストリーミングの最大の課題のいくつかを解決するための技術テストであると述べられています。

最初のテスト対象となるのが、アサシンクリードシリーズの最新作『Assassin's Creed Odyssey』。パブリッシャーのUbisoftと提携し、10月5日から一部のユーザーに限定して無料プレイを実施するとのこと。今のところ参加者は米国在住者に限られ、日本からの申し込みはできません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad miniの5分の1の価格で買えるアマゾン新Fire HD 8 先行ミニレビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/ipad-mini-5-1-fire-hd-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f55e7d01a9f5b508eaddd267dc6ac2f9/206704890/0001.jpg" />
日本人のみなさん大好きな8インチタブレットのニューモデル、Fire HD 8をアマゾンが突如発表、10月4日より出荷が開始されます。16GBモデルなら約9000円、64GBのマイクロSDカードは2000～3000円程度ですから一緒に買っても1万ちょいというのは超コスパよろしいかと。発表後0.5秒でポチったというジャイアン鈴木さんによるレビューを準備中ですが、少しだけ（ホント少しだけです）先に触れる機会をいただきましたので、ミニレビューを。

 
関連: Amazon、超コスパ8インチタブ Fire HD 8 発表

 




▲おなじみとなりました、お手軽感満載の紙パッケージ。内容物は本体とACアダプター、USBケーブルの3点。


▲昨年6月に発売された8インチのFire HDとまったく同じボディー。周辺機器やアクセサリーもそのまま使えます。フロントカメラがVGAから720pに、外部SDカードの容量上限が256GBから400GBになった以外、パフォーマンス面でのアップグレードはないので、すでに持っている人が買い換える必要はないでしょう。家族用に買い増すとかはいいと思います。


▲上部に電源ボタン、マイクロUSB端子（さすがにタイプBです）、マイク穴、イヤホン端子、ボリューム調整ボタンがあります。


▲右側面にマイクロSDカード挿入口があります。

Fire HDシリーズはAndroidにアマゾン独自のUIをかぶせた端末です。Androidはバージョン6.0（Marshmallow）から外部メモリーを内部メモリーの拡張用としてフォーマットできるようになりました。ただ、この仕様はどういうわけか国内でキャリアから販売されているほとんどのAndroid端末で無効化されています。Fire HDはこの機能が使えるため、SDカードを検知すると、まずどうするか聞いてきます。


▲推奨とあるほうが、内部メモリーをSDカードでグレードアップする手段。システム上で内蔵メモリーと合計して扱うため、16GBモデルでも十分というわけですね。なお、初回フォーマットはかなり時間を要します。以降の運用中もSDカードを抜くとややこしいことになりますので、挿しっぱが基本となります。

それでは32GBモデルなんて不要では？ と思うかもしれませんが、標準以外、すなわちAmazonアプリストアからダウンロードしたアプリの起動などは、内蔵メモリーにインストールしたほうが早い場合があります。

 
動画を観るならiPad mini 4よりいい？
▲左側面にはステレオスピーカーを搭載。横画面にした際、臨場感あふれるサウンドを楽しめます。

iPad mini 4もステレオ再生ですが、横画面時には片方にスピーカーが寄ってしまうので、迫力が今ひとつ欠けてしまいます。ProがつかないiPadは最新の6世代も含め、すべてそうなります。音量もProがつかないiPadはあまり大きくなりません。その点、この1万円しない8インチのタブレットは、生意気なほど大きな音をステレオで奏でてくれます。ここ、そこそこポイントかと。常にイヤホンで聴くという人は、今の話は忘れてください。


▲Primeビデオの設定に、自動ダウンロードの項目があります。FireシリーズはWi-Fiのみですが、オフライン時でも快適に利用できるように設計されています。


▲こちらはAmazonアプリストアからダウンロードしたNetflixの設定画面。ダウンロード先は、フォーマットの種類を問わず、SDカードが入っている場合はSDカードがデフォルトとなります。Android版なのでiOSには未実装のスマートダウンロード機能が使えるのもいいですね。

Kindle本の購入も、iOSデバイスだと直接ストアに飛べずウェブブラウザー経由となりますが、Fireは当然、その場（アプリ上）で購入可能です。基本動作自体は3年前のタブレットとどっこいどっこいな感じではありますが、アマゾンのサービスを使うぶんには、まったくストレスを感じないどころか、より相性がいいと感じる部分もあります。

とりあえず本日は以上です。一応、最後に前モデルからの数少ないハードウェア的アップグレードポイントであるフロントカメラでパシャリと......。


▲ゴメンナサイ未加工の私で......。まぁ、保存する解像度が上がっただけですね。最近のスマホはインカメがヤバすぎるので、なんだか懐かしい気分になります。

＜つづく＞

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VR触覚デバイス「EXOS Wrist DK2」、月額5万円で提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/vr-exos-wrist-dk2-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/27354/5/resize/d27354-5-238372-0.jpg" />通常販売と貸出・サポートを含めた月額制ソリューションを発表


exiii株式会社（以下exiii）は、手首装着型のVR触覚デバイスEXOS Wrist DK2の提供を開始致しました。 2018年2月より販売を開始した旧モデルとなるEXOS Wrist DK1は製造上の理由から販売先を限定して提供しておりましたが、今回のデバイスは設計を刷新し、お申込み頂いた全ての方へ提供が可能となりました。 またデバイス自体の大幅な小型軽量化や装着性の改善、硬さ・重量・質感のよりリッチな触覚表現を含むソフトウェアの高機能化も実現されています。


「EXOS Wrist DK2」について

（１）概要
手首の掌背屈（前後方向）と橈尺屈（左右方向）の二方向へ力を加えることで、さまざまな触覚を提示するデバイスです。

従来機種であるEXOS Wrist DK1から約1/3となる350[g]まで軽量化を実現し、長時間の両手使用も可能になりました。さらに装着性も改善し、様々な大きさの手に対して容易に調整し、取り付けることが出来ます。素材に関しても、肌に触れる箇所には汗を吸わない素材を採用し、衛生的に使える構成になっています。

また、手首に装着するため掌に障害物がなく、Vive ControllerやOculus Touch等の標準的なコントローラと組み合わせて使用することができます。これにより既存のVRコンテンツに触覚を付与するような拡張にも対応可能です。

今回の製品では付属のUnity用SDKも大幅なアップデートを行い、硬さや重さ、質感といったリッチな触覚表現に対応しました。





（２）仕様
モーター数: 2
モータートルク: 20[N・cm]
通信: USBシリアルの有線接続、または Wi-Fi での無線接続
重量: 350[g]
電源: バッテリー
バッテリー: 11.1[V]/ 980[mAh]
連続駆動時間: 2.5[h]


（３）販売形態
通常販売：片手 600,000円（税別）

デバイス本体
6ヶ月間の動作保証
メールによるサポート

サブスクリプション：月額 片手 50,000円（税別）


デバイス本体の貸出
故障時の無償修理・交換対応
メールによるサポート



デモンストレーション展示について
exiiiは10月4日にVR/AR/MRビジネスEXPO TOKYOに出展し、今回発表するEXOS Wrist DK2のデモンストレーション展示を行います。

2018年10月4日（木） 10:00～18:00
AKIBA_SQUARE 東京都千代田区外神田4-14-1 秋葉原UDX2階
HTC Nippon様ブース内



EXOS Wrist DK2の購入は以下から受け付けております。最新のデモを行うことも可能ですのでご興味のある方は以下のページから詳細をご確認下さい。

EXOS Wrist DK2の購入: https://exiii.jp/


またexiiiでは引き続きEXOSの開発をさらに加速するため人材の採用を進めております。ご興味のある 方は以下のページから詳細をご確認下さい。

採用に関する情報: https://exiii.jp/recruit/

なお、リリース内容は予告なく変更になる場合がございます。予めご了承下さい。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPodsとApple Musicで完全ワイヤレスイヤホン生活はじめました：小彩楓のよちよちIT体験記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/airpods-apple-music-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7bcf31395e3980e454f3fbee333b83ca/206703440/42926035_245765482775939_7024582552077729792_n-1.jpg" />
最近、完全ワイヤレスイヤホンデビューをしました！

iPhone Xを使っていながら、これまで音楽を聴くときはWALKMANを使っていたわたしだったのですが......

ちょっと古いかな。。なんて人目を気にしながらも大事に使ってたんですけど、このあいだとうとうWALKMANが壊れてしまったんです

そこで、前から気になっていたワイヤレスイヤホンのAirPodsと、Apple Musicを使ってみることにしました*\(.^-^.)/*

今回の記事は、AirPodsの感想を書いていきたいと思います♪ 



さっそく付けてみると、それはそれは快適で......！！
もうびっくりなんです

まず、フィット感がとてもいい！

これまでいくつかのイヤホンを使ってきましたが、どうしても走ると落ちそうになってしまうのが悩みでした。

AirPodsは、猛ダッシュしても全く動かないので快適です。

まだ全くお仕事がなかった下積みのころは、制作の合間気分転換に毎日9kmランニングをしてたのですが、そのときからこれがあったらなぁ。。って最近毎日思ってます

わたしは電話で打ち合わせをしながら作画をすることも多いのですが、音楽を聴いていても電話がかかってきたら曲が止まって電話に切り替わるので必ず気がつくことができるし、iPhoneを耳に当てる必要がないので、ふつうに絵を描きながら会話できるのがなにより便利です&phi;(﹡&circ;○&circ;﹡)

先月は、あるお仕事でスライドショーの動画制作をしていたのですが、動画に流す曲をカフェなどで聴きながら制作に励んでいました。

ワイヤレスなので、今までよりもずっと作業しやすくて最高でした(﹡&circ;_&circ;﹡)

そんな、AirPodsに助けられながら作った作品が、(予定通りいけば)今月いよいよ公開になります！（ちゃっかりお知らせ( &macr;&omega;&macr; )笑）

大きなお知らせなので、また詳細はブログにも書かせていただきますが、この連載でも紹介できたらと思ってます♪

みなさんお楽しみにしていてください！！(＊&circ;‐&circ;＊)

そして、最後になりますが、今回のイラスト



対になっているものを見ると、どうしてもカップルにしたくなる。
これ、小さいころから変わってません。。。

ということで、

AirPodsをまだ使ったことがないみなさん！

ぜひ騙されたと思って使ってみてください！p(＾-＾)q

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、幻の『デオキシス』に新フォルム「ポワルンのすがた」爆誕。なぜ？？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1470214632b7e85795dfe81183df5df9/206678371/exraid-deoxys.jpg" />

ポケモンGOで、ミュウツーに代わる新たなEXレイドボス『デオキシス』の出現が始まりました。

実装初日なのにシステム都合のキャンセル続出でトレーナーを泣かせる騒ぎを起こしたデオキシスですが、捕獲できたらできたで、テスト不足を伺わせる謎の現象が発生してます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ着脱式の多機能ロボット指「Mobilimb」。通知着信で机トントン、画面と相互マスタースレーブ操作
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/mobilimb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/424e4e1f0c5c8c41e4514fc57211a72/206706507/mobilimb.gif" />

ヒューマン・コンピューター・インタラクション・リサーチャーを名乗る博士課程の研究者Marc Teyssier氏が、スマートフォンやタブレットに簡単に着脱できる指だけロボット「Mobilimb」を発表しました。コンセプトは「人間拡張(Human Augmentation)の手法によるモバイル機器の限界克服」。大雑把に言えば、指のように動く多関節ロボットを使ってスマホを便利にしようという試みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの新ヘッドホン WH-1000XM3を試した所、ノイキャン性能が段違いでハッピー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/wh-1000xm3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fe2f4ebdd47e3821ed898b56c32def2b/206706699/P1550990.jpg" />
一昨年、個人的ベストバイとして、ソニーのノイズキャンセリングヘッドホン MDR-1000Xをご紹介しました。あのヘッドホンとの出会いをきっかけに、私と音楽との距離がググッと縮まりました。肌身離さず持ち歩いていたら、ボロっボロになってしまいました。

その後、後継機「WH-1000XM2」がでましたが、まだまだ初代でも頑張れるかな！と思っていました。そして先日、さらなる後継機「WH-1000XM3」が発表されました。試用する機を得られたので触ってみたところ、ソッコーで予約してしまいました。買い換える価値ありと判断できるレベルで進化が感じ取れたのです。

 
速攻で予約した3つの理由
心を動かされたのは、ノイズキャンセリング性能の向上、軽くなったこと、装着感がアップしたことの3点です。


（左がMDR-1000X。右が最新のWH-1000XM3）



（今回も専用ケースに入っています）

カラーバリエーションはブラックとプラチナシルバーの2色。写真でみる印象では、以前のベージュっぽいゴールド系よりは明らかにシルバーより。でもゴールドのロゴがアクセントになっているようです。お借りしたのはブラックだったのですが、赤いロゴがこれまたワンポイントになっていてクール。また全体的なフォルムが少し柔らかくなり、ホールド感もアップしていました。






（オレンジゴールドのロゴがアクセントになっています）

ボタンの配置は私が持っている初代が3つなのに対して、「WH-1000XM2」から2つに減っています。初代はアンビエントサウンドの切り替えボタンが独立していたのが、ノイズキャンセルボタンと統合されていて、装着しながらの操作でも、指がさまよう頻度が大幅に減りました。あとは充電端子がUSB Type-Cになったのは地味にありがたいポイントです。






重さは20gほど軽くなっています。たった20gと思うかもしれませんが、持ち上げた瞬間に「！」とわかりました。フワッとした感覚があります。（デザインや素材、形状からくる触感も大いに貢献しているかもしれませんが...）

 
ノイキャンONで「ほぼ静寂」に
もっとも気になるのは、ノイズキャンセリング性能と音質でしょう。「WH-1000XM2」からの大きな進化点は、ソニー独自開発という高音質ノイズキャンセリングプロセッサー「QN1」を搭載している点。処理能力が4倍になり、ノイズキャンセル性能が向上したといいます。



果たしてそれは分かるレベルなのだろうかと思いながら装着して驚きました。最初に自室で電源を入れて装着したときはチューニングしていない状態でしたが、ほぼ静寂といっていい状態に。自分のヘッドフォンと交互に装着したのですが、明らかにWH-1000XM3のほうが静かでした。

また、私のMDR-1000Xではかすかに響いていた「サー」という音が、かなり消えていました。まったく感じないときもあります。ノイズキャンセリング中の圧迫感も、軽減されている気がします。つまり、ノイズキャンセリング性能アップは私の耳でも分かるレベルで向上していたのです。


（今回もアプリで行動を検出して、最適なノイズキャンセリング設定になります）


（検出された行動の設定に対して、カスタマイズもできます）

耳へのフィット感がアップしたことで、同時に遮音性もよくなっているのかもしれません。そのせいか、音楽を再生すると以前よりクリアな印象です。特に低音が心地よく聞こえるようになってる気が!? 素人耳なので正しいかどうかは不明ですが、音楽がさらに気持ちよく楽しめるようになったことは確かです。

右耳に手を当てるだけで瞬時に周囲の音が聞こえるようになる「クイックアテンション」をはじめとして、タッチパネルによるリモコン操作やボリュームコントロール、スマートフォンアプリとの連携によるノイズキャンセリングモードの調整といった便利な機能はそのままです。



MDR-1000XからWH-1000XM2への進化では、アプリに対応して環境に応じたノイズキャンセリングモードに変えられるという変更がメインでした。ゆえにアプリを使わなければこのままでもいいかなと我慢できたのですが、WH-1000XM3は聞こえ方そのものが大きく変わったので、買い換えずにはいられなくなったのでした。

この夏はオープンイヤーのXperia Ear Duoにお世話になりましたが、この冬はWH-1000XM3に大いにお世話になることでしょう！ 届くのが楽しみです。


（オーダーしたのはプラチナシルバーですが、ブラックもいいなと思います）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Chrome拡張機能の新ルールを発表。サイト毎のアクセス制限や難読化禁止など
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/google-chrome/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2f37abadec0a531e9eadb70b1bd1776a/206706528/dims.jpg" />
GoogleはChromeの拡張機能をより信頼性の高いものにすべく、一部ルールの変更を発表しました。

Chromeの拡張機能は、便利な反面、これまでもプライバシー情報の収集など、そのセキュリティリスクが懸念されてきました。これに対して、Googleは公式WEBストア以外からの拡張機能インストールを禁止するなどの対策を講じてきましたが、さらに新しい対策を講じる形です。

まず、10月末にリリース予定のChrome 70からは、拡張機能がユーザーデータにアクセスできるサイトを制限可能になります。これまで、拡張機能にユーザーデータの読み取りを許可すると、アクセスした全サイトでデータを読み取れるようになるなど、必要以上に強力な権限を付与することにもなっていました。

このため、Chrome 70では、その拡張機能を利用できるサイトをホワイトリスト形式で制限したり、アイコンをクリックした場合にのみ使用可能になるといった制限が可能になります。



また、Chromeウェブストアでの拡張機能のレビューも強化されます。拡張機能自体に不必要に強力な権限が求められている場合には、追加のコンプアライアンスレビューの対象となるほか、リモートでホストされたコードを使用する拡張機能は、継続的な監視対象になるとのこと。開発者には可能な限り要求権限を少なくする、使用するすべてのコードを拡張機能のパッケージに含めるなどの努力が求められています。

これに加えて、難読化されたコードを含む拡張機能はChromeウェブストアへの登録が許可されなくなりました。Chromeウェブストア以外からのインストールはすでに禁止されているので、事実上利用できなくなるわけです。

これまでにChromeウェブストアからブロックされた、悪意のあるポリシー違反の拡張機能の70%以上が難読化されたコードを含んでいたのことで、これに対する処置です。また、難読化されたコードはレビューが複雑になるため、その負担軽減の意味もあります。

既存の拡張機能については、難読化を実施している場合には、90日以内に修正が必要です。修正されない場合、来年1月上旬にChormeウェブストアから削除されます。

なお、コードサイズの縮小や実行速度の向上を目的とするminificationは引き続き許容されています。

来年には、乗っ取りを防ぐため、Chromeウェブストアの開発者アカウントで2段階認証が必須になるほか、強力なセキュリティ、プライバシー、パフォーマンスの保証を目的とした、拡張マニフェストの導入も計画しているとのことです。

Googleによると、Chromeのデスクトップ版を使用しているユーザーの半数がなんらかの拡張機能を使用しているとのこと。このため、今後すべての拡張機能を標準的に信頼できるようにする必要があるとしています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本、赤羽駅に無人決済店舗を設置　
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/jr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2f2ba60a7aaa9498364157e16e3318d1/206706781/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-10-02+18.17.36.jpg" />
JR東日本とJR東日本スタートアップは10月2日、JR赤羽駅に無人決済店舗を設置すると発表しました。

この無人決済店舗は、JR赤羽駅ホーム上のKIOSK跡に10月17日から2か月程度設置予定。サインポストが開発したAI無人決済システム「スーパーワンダーレジ」で無人化を行います。

無人レジ店舗といえば、ローソンがQRコード決済を使ったタイプを実証実験していますが、赤羽駅の店舗はバーコードやQRコードを一切利用しないのが特徴。天井や商品棚に設置したカメラが客を追跡し、その客が手にとった商品を認識。商品名と合計金額を壁掛けディスプレイに表示します。その後、交通系電子マネーでの決済が完了すると、出口ゲートが開く仕組みです。

販売商品は飲料・ベーカリー・菓子類など約140種類を揃えます。なお、営業は平日の朝10時から20時までで、土日祝の営業は行いません。



JR東日本は大宮駅でも同様の実証実験を行っており、今回の実証実験はそれに続く2回目です。

無人決済店舗はAmazon Goをはじめ国内外で注目が集まっており、日本においては深刻な人手不足を解消する切り札としても期待されています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 05:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月開幕の「パワプロ」ペナントレース、プロ野球さながらのeドラフト会議で選手の所属チームが決定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/11-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8fa69ea4588be6c3fd6d3488cb0fc89/206706642/001.jpg" />9月29日、品川プリンスホテルにて、「eBASEBALL パワプロ・プロリーグ 2018」の「eBASEBALLドラフト会議」が開催されました。

「eBASEBALL パワプロ・プロリーグ」は、コナミデジタルエンタテインメントと一般社団法人日本野球機構が共同開催するeスポーツリーグ。ゲームタイトルの「実況パワフルプロ野球」を用い、各プロ野球団がそれぞれプロゲーマーを登録、プロ野球さながらのペナントレースを行うというものとなります。

「eBASEBALLドラフト会議」はその出場選手の選考会。プロ野球のドラフト会議と同様に各球団の首脳が集まり、選手を指名していきます。まあ、本来のドラフトには絶対に参加しないマスコットがいたりしますが。そんなわけで本稿ではその模様をレポートしていきます。

 
「eBASEBALL パワプロ・プロリーグ」公式サイト


▲表示パネルもプロ野球のドラフトっぽい感じ

すでに東日本、西日本選考会が行われており、今回の「eBASEBALL パワプロ・プロリーグ 2018」に参加するプロ選手36名は確定しています。つまり、プロ野球のドラフト会議のように、指名権を得たあとに入団交渉をするのではなく、「eBASEBALLドラフト会議」では、すでにプロリーグに参加を決めている選手がどの球団の所属になるのかを確定させるわけです。

12球団にはそれぞれ3名のプロ選手が所属できます。「eBASEBALLドラフト会議」では、1巡目と2巡目が同時入札により、選択希望選手を提出。希望選手が重複した場合は、抽選により入団するチームを確定します。


▲読売ジャイアンツのテーブルには、引退したばかりの村田修一氏も参加していました


▲阪神タイガースのテーブルには、あの亀山努氏が

3巡目は、昨年のプロ野球のペナントレースの成績の逆順で指名ができ、セ・リーグ、パ・リーグの交互で指名していきます。

ちなみに各球団には、東日本、西日本選考会への出場するためのオンラインランキングでの成績、選考会での成績、そのあとに行われた面接の内容などの資料が渡されている状況。選考会には球団関係者もいたので、実際に目で確かめて選手選びをするところは、まさにドラフトそのものです。

1巡目で重複したのはマエピー選手。今年１月に開催された「パワプロチャンピオンシップ」では優勝。選考会でも抜群の成績を残しており、パワプロ界のトップランナーであることは間違いなく、人気が集中したのもうなずけます。


▲4球団から指名されたマエピー選手

ヤクルト、日本ハム、楽天、DeNAの４球団がマエピー選手を指名し、抽選の結果ヤクルトへの入団が決まりました。「パワプロチャンピオンシップ」では楽天代表で出場していただけに、楽天はがっかりだったのではないでしょうか。


▲すでにクジを引き終えたプレップ・ザ・フォックスは、スイッチが引いたクジが気になる様子。しかし、ドラフトのクジをマスコットが引く日が来るとは

というわけで、「eBASEBALLドラフト会議」により、入団が確定した選手は以下の通りです。

広島東洋カープ


1巡目　ゴジラ選手
2巡目　坂本選手
3巡目　カイ選手


福岡ソフトバンクホークス


1巡目　さんらいく選手
2巡目　ケーバック選手
3巡目　tell選手


阪神タイガース


1巡目　ベルガモット選手
2巡目　びび選手
3巡目　ショーラ選手


埼玉西武ライオンズ


1巡目　BOW川選手
2巡目　ミリオン選手
3巡目　なたでここ選手


横浜DeNAベイスターズ


1巡目　じゃむ～選手
2巡目　ヒデナガトモ選手
3巡目　AO選手


楽天ゴールデンイーグルス


1巡目　ねお選手
2巡目　okd選手
3巡目　MASA選手


読売ジャイアンツ


1巡目　てぃーの選手
2巡目　たいじ選手
3巡目　ころころ選手


オリックス・バファローズ


1巡目　みっすん選手
2巡目　いちろー選手
3巡目　N・岡田選手


中日ドラゴンズ


1巡目　でらナゴ！選手
2巡目　ふが選手
3巡目　m.o.m.o選手


北海道日本ハムファイターズ


1巡目　ビッシュ選手
2巡目　TOKING選手
3巡目　JOY戦士選手


東京ヤクルトスワローズ


1巡目　マエピー選手
2巡目　TKD選手
3巡目　えぞひぐま選手


千葉ロッテマリーンズ


1巡目　イッキー選手
2巡目　スンスケ選手
3巡目　マツ選手



▲すべての選手の指名が終わり、無事各選手の入団先が決定。ｅドラフト会議は滞りなく終了しました

「eBASEBALL パワプロ・プロリーグ 2018」は11月10日に開幕し、第5節までがeペナントレースとして行われます。12月16日にはセ・リーグ、パ・リーグのAクラスの球団がe日本シリーズへ出場するeリーグ代表決定戦が行われ、それぞれのリーグの代表チームが決定します。そして来年1月12日にセ・リーグ覇者とパ・リーグ覇者によるe日本シリーズが開催される予定です。

プロ野球のオフシーズンに、熱戦が繰り広げられるパワプロ・プロリーグ。ゲームファンも野球ファンも大注目の一戦となること間違いなしですよ。


▲何故か、マスコット軍団のフォトセッションも。まあ、撮りますけどね

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OnePlus 6Tの公式ティーザーが公開　画面指紋認証センサーをチラ見せ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/02/oneplus-6t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f418f603e079b3854f7ff25c7abbd0c4/206707427/20181002none1.jpg" />

中国OnePlusはTwitterアカウントにて、新型スマートフォン「OnePlus 6T」のティーザー画像や動画を公開しています。またプレス向けらしき本体画像もリークされており、その外観の全貌が明らかになっています。

A key innovation lies just beneath the surface. Prepare for the #OnePlus6T. pic.twitter.com/uWuTsp7Lcb
- OnePlus (@oneplus) 2018年9月30日

9月30日と10月1日に相次いで投稿された2つのツイートからは、OnePlus 6Tの外観がぼんやりとですがうかがえます。また上の短い動画クリップでは、うっすらとですがディスプレイ下部の指紋認証センサーの存在が確認できます。

それだけでなく、ツイートでは「重要なイノベーションは画面下に存在する」「OnePlus 6Tでより自然なアンロックを体験せよ」と、こちらでもディスプレイ指紋認証機能をアピールしているのです。



また海外テックサイトの「WinFuture」は、OnePlus 6Tのものとされる画像を掲載しています。本体はベゼルの狭い全画面デザインを採用し、上部には水滴型ノッチを搭載。本体背面にはデュアルカメラが搭載される一方、「OnePlus 5T」に存在していた指紋認証センサーは搭載されていません。

OnePlus 6Tの発表イベントは10月17日前後に開催されることが、リークされた招待状から判明しています。フラッグシップモデル「OnePlus 6」の発表からはや数ヶ月、より魅力的な大画面バリエーションが登場することになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>