<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    1台9役のBluetooth見守りセンサ AllBe1レビュー。赤外線で簡易セキュリティアラームにも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/1-9-bluetooth-allbe1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a072b80bd9c9716e54e7de3bd06caadb/205208574/2017-04-27+20.40.33-1.jpg" />

手の中サイズに赤外線や紫外線センサ、温度センサに加速度センサを詰め込んだBluetooth接続の多機能センサ「AllBe1」が届きました。このAllBe1、2015年6月にクラウドファンディングのIndiegogoで資金を募っていた製品で、もともとの出荷予定は2015年12月。1年以上遅れての出荷となりました。
外観
全長は4㎝ほど。最近種類が増えてきた置き忘れ防止のBluetoothタグと比べると、若干大きいです。キーホルダーに取り付けることはできますが、財布には入りません。



背面にはボタンが1つ。長押しで電源ボタンになるほか、あとで説明するMulti Buttonとして利用します。



側面には充電用のmicroUSBポート。使用方法にもよりますが、バッテリーは1回の充電で60日持つとのこと。



クリップや机上に置くスタンドタイプのアタッチメントが付属。簡単に取り換えることができます。



ちなみに、AllBe1自体はブザーやスピーカーの類を搭載しておらず、音を出すことはできません。あとで紹介しますが、動きの検知や赤外線による人の検知などができるので、音を出せると使い道が広がりそうなだけに、ここはちょっと残念です。
1台9役の多機能ガジェット
最初に書いた通り、AllBe1は以下の4つのセンサを搭載します。


温度センサ
紫外線センサ
赤外線センサ
加速度センサ

これに加えて、Bluetoothを利用した置忘れ防止やBluetoothボタンとしての機能も使え、マニュアル上では9つの用途が説明されています。

各動作はすべてスマートフォンアプリから設定します。紫外線センサと温度センサを一緒に使うなど、同時に複数のセンサを利用することも可能です。


▲アプリはAndroid、iOSのどちらでも利用可能

Indiegogoでは歩数などを計測するアクティビティトラッカとしても利用可能と説明されていましたが、この機能はなくなってしまいました。

Burglar alarm（赤外線センサ）

赤外線センサを利用して、AllBe1の前を人が通ったときにスマートフォンにアラームを出す機能です。検出可能な範囲は最大で3mほど。アラームが出せるのはBleutoothの到達範囲内にペアリングしたスマートフォンがある場合に限られます。

ただし、このモードがONの場合にはAllBe1はBluetooth接続が切れても動作を維持。センサーが反応した場合にはイベントログに日時を記録するので、あとから確認可能です。

▲中央の白い部分が赤外線センサです。

▲Burglar alarmの設定画面（左）とアラーム画面（右）

実際の動作は下記。この機能に限らず、アラーム系の動作はすべて同じです。

 

Movement detection（加速度センサ）

動いたことを検知し、スマートフォンにアラームを出す機能です。車やオートバイなどに取り付けて盗難防止で使ったり、引き出しに入れておけば開けられたことを検知できます。このモードもBurglar alarmの場合と同様、Bluetooth接続が切れていても本体内のイベントログに記録を残します。


▲Movement detectionの設定画面。検知レベルも設定できますが、Low Levelでもちょっとした振動で発報します。

UVセンサ、温度計

紫外線量や設定値以上になったり、温度が設定範囲から外れたらアラームを出す機能です。外出時にペンダントのようにぶら下げたり、赤ちゃんの寝ている部屋に置いておき、暑すぎたり寒すぎたりしないかを監視できます。


▲温度センサの画面（左）、紫外線は発報レベルを指定して使います（右）

Out of range、Kid in the car

カバンやパソコンに着けて置き、Bluetooth接続が切れたらアラームを出す機能です。一般的な置忘れ防止用途です。接続が切れたときにアラームを出すLong rangeと、接続していても信号が弱まったらアラームを出すShtor tangeが選べます。

また、このShrot rangeの応用として、子供を車に置き忘れないよう、数メートル離れたらアラームを出すKid in the carという機能が別途用意されています。Short rangeだけでいい気もしますが・・・。


▲Out of range（左）とKid in the car（右）

Lock

AllBe1との接続が切れた場合に、スマートフォン側にロックをかける機能です。これを使わなくても、Androidの標準機能であるSmart Lock機能（設定した機器がBluetooth接続している場合はパスワードなどのロック解除が不要になる機能）でいい気がします。

Multi button

AllBe1をBluetooth接続のボタンとして使う機能です。割り当てられる機能は下記。

Find my Phone：スマートフォンから音を出して見つける
Call Phone：設定した番号に電話をかける
Send SMS：設定した相手に設定した内容のSMSを送る
Take a Photo：写真撮影
Caputure audio：録音開始

SMSでは位置情報も送れます。


▲Multi buttonの設定画面

Track

スマートフォン側からAllBe1を探す機能です。AllBe1から音は出ないのですが、信号の強度によってスマートフォン側から出る音のピッチが変ります。

 

あともう一歩
正直な感想としては「面白みはあるけどもう一歩」というところです。赤外線による動体検知は、1人暮らしの女性が玄関や窓際に仕掛けておけば、簡易的な侵入警報として使えそうです。ただ、スマートフォンがBluetoothの範囲内にないと音が出ないというのが残念なポイントです。

加速度計を使った移動検知にしても、本体から音が出ればもっと使い道が広がると思います。どちらの場合でも、使用していないスマートフォンを近くに置いておき、そこからアラームを出すなどの工夫をするといいのかもしれません。

デバイスとしてはこのサイズに良く詰め込んだという感じなので、あとはアプリ側の出来次第。IFTTTなどのサービスと連携できるようになるといろいろな事ができそうなので、その辺りを今後に期待したいところです。

AllBe1は現在、公式サイトから1つ$54で購入可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 May 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動車工場のCO2排出ゼロへーートヨタ、元町工場でハイブリッド発電システムを実証実験
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/co2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8624c0d4bc1f46f1ea0a2e87aeee4616/205203927/20170426_01_01_s.jpg" />
　トヨタは、固体酸化物形燃料電池とマイクロガスタービンを組み合わせた加圧型複合発電システムを、愛知県豊田市の元町工場敷地内に設置し、実証運転を開始した。今回の実証は、本システムを工場の自家発電設備として使用し、エネルギー効率、運転性、耐久性を検証・評価することを目的としている。


　ハイブリッド発電システムは、天然ガスを改質して取り出した水素と一酸化炭素を使い、燃料電池とマイクロガスタービンのそれぞれで発電する二段階の発電機構を採用し定格出力は250kW。発電で生じる排熱を、エネルギーとして活用するコージェネレーション（熱電併給）を採用している。
　二段階の発電により、高い発電効率（55％）を達成、コージェネレーションの採用により、総合効率（65％）を高めており、低炭素社会実現に向けた有効な技術と位置付けている。発電された電力と排熱は、元町工場内で使用する。

　今回導入したハイブリッド発電システムは、国立研究開発法人新エネルギー・産業技術総合開発機構（NEDO）の「円筒形SOFC-マイクロガスタービンハイブリッドシステムの市場投入に向けた技術実証」の一環として実施するもので、トヨタおよびトヨタ子会社である株式会社トヨタタービンアンドシステムと三菱日立パワーシステムズ株式会社が共同開発した。


　トヨタは、今回のハイブリッド発電システムの導入と実証結果などを踏まえ、工場内での効率的水素活用技術の開発と導入を進め、2015年に発表した「トヨタ環境チャレンジ2050」の一つである、「工場CO2ゼロチャレンジ」の実現に向け、工場CO2排出量低減の取り組みを着実に進める。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 May 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ミニスーパーファミコン」に収録してほしい8本を勝手に選んでみました
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/34e4c5e43a643ecd6c59d1b28cbcdfc3/205222837/dims.jpg" />
発売以来ずっと品薄のまま「一旦生産終了」となったミニファミコンこと「ニンテンドークラシックミニ　ファミリーコンピュータ」。その余韻も冷めやらぬうちに、スーパーファミコン版の登場が2017年末との噂が囁かれています。

まだ真偽も不明で新情報も出てきてはいませんが、そんな今だからこそ予想は自由で楽しいもの。筆者の独断と偏見と「こうあってほしい」と期待を込めて、同梱ゲームを8本予想してみました。ただし任天堂タイトルは鉄板すぎて面白みに欠けるため、あえて「サードパーティのみ」の縛り付きです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 May 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fitbitの新型スマートウォッチと無線イヤホンの画像が流出。コード名「Higgs」は業績回復の一手になるか
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/fitbit-higgs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/90c6ce7eeacd03bd5037972704fff3dd/205223233/000.jpg" />

Yahoo Financeが、フィットネス系ウェアラブルのFitbitが開発中のスマートウォッチとされる流出画像を公開しました。Fitbitは2016年にスマートウォッチ"風の"製品としてBlazeを発表しましたが、"Project Higgs"の名で開発中とされる今回の製品は、「ちゃんとした」スマートウォッチになっている模様です。

Yahoo Financeに掲載された画像では、そのスマートウォッチの外観はBlazeの延長線上にあり、正方形のスクリーンと金属製のケース、そしてサイドには竜頭ではなくボタンが2つあるのがわかります。

仕様面ではGPSや心拍計を内蔵し、スクリーンはApple Watchと同等の1000ニト(1000 cd/m2：1000カンデラ毎平方メートル)の輝度で、屋外での視認性を高めているとのこと。バッテリーは最大で約4日間の連続駆動が可能とされ、Pandoraと提携しての音楽再生やワイヤレス決済機能も備えるとされます。

ただ、OSは独自のものを採用しており、この製品向けにいくつかのアプリがプリインストールされるとの話。ただしApple WatchやAndroid Wearのようにアプリストアが用意されるわけではなさそうです。

Fitbitはまた、"Parkside"と開発名が付けられた首掛け型のワイヤレスイヤホンも開発中。すでにフィットネス向けの Bluetoothイヤホンは多数出ていることもあり、そこにFitbitがあえて製品を投入するとなれば、何か特別な機能を備えるのではと少し気になるところです。
　


Yahoo Financeによると、スマートウォッチのほうはGPS感度と防水性能に若干の問題があり、その解決のための調整作業が行われているとのこと。発売時期はもともと2017年春とされていましたが、現在は2017年後半へと改められました。価格は約300ドル(3万3500円前後)、イヤホンは約150ドル(1万6800円前後)になる可能性が高いとされます。


フィットネス分野全体の人気停滞により、Fitbitは2017年1月に従業員6%の解雇を発表するにいたりました。Yahoo Financeは、Fitbitが今回のスマートウォッチとイヤホンに期待をかけており、今後を占う意味でも重要な製品になりそうだとしています。

とはいえ、いまわかっている情報だけではスマートウォッチ単体でもイヤホンとの組み合わせでも目新しさがいまひとつといった印象は拭えません。なにか興味を惹く特徴が隠れされているのに期待したいところです。
　


ちなみに、先日お伝えしたFitbit Flex 2の爆発事例は、その後バッテリーの問題ではなかったとの結論に至りました。Flex 2のバッテリーはリチウムポリマー式で爆発するとは考えにくく、過去にどこかでFlex 2にかかった無理な荷重が原因になった可能性が高いとのことです。

FitbitはFlex 2ユーザーに「引き続き製品を着用しても問題ない」とアピールしているものの、もし、Flex 2を床に落として椅子や足で踏みつけたり、激しく何かにぶつけた記憶があるのなら、やっぱり着用は控えて買い換えを検討するのが良さそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 May 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：教育機関用Windows 10 Sをマイクロソフトが発表。搭載PCは189ドルから、価格でもChrome OS対抗
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/windows-10-s-pc-189-chrome-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/48a1a61e4486ee9565bb79ec921c310e/205224929/SnapCrab_NoName_2017-5-2_22-48-33_No-00.jpg" />現在開催中のマイクロソフトの教育機関向け発表会より。噂のChrome OS対抗版Windows 10をマイクロソフトが発表しました。名称は昨日ぐらいから噂されていた『Windows 10S』です。

発表会で登壇したMicrosoft上級副社長テリー・マイヤーソン氏によると、「S」は「Secure」「Superior Performance」「Soul」などの意味合いがあるとのこと。搭載PCはエイサーやデル、HP、富士通などのメーカーより、189ドルからの価格で登場すると公開しました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 May 2017 23:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：噂のクラムシェル型、Surface Laptop発表。4色のカラバリと人工皮革張りキーボードを採用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/surface-surface-laptop-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f300b0a34299c07fd40c92df9a59aaa6/205225449/snap471.jpg" />

マイクロソフトが開催中の教育機関向けイベントより。Surfaceの開発を統括するパノス・パナイ氏が登壇し、噂されていたSurfaceのノートPC新モデルを発表しました。名称は直前に出てきた噂どおりの『Surface Laptop』です。


米国での発売は6月15日から、予約開始は5月2日、実質的に即日となります。価格は999ドルから。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 00:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    500枚以上の音楽CDをNASへ全部データ化したら音楽生活始まった。なぜ今までやらなかったのかと後悔
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/500-cd-nas/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ea898f9e20de6bc6c8b324be822bc0e5/205226305/IMG_4534.jpg" />
CDを買わなくなったのはいつからだろう。おそらく最後に買ったCDは、ドイツ・グラモフォンの「Karajan Symphony Edition」38枚組じゃないかな。全集系のCDボックスは、たまに買っていましたが、シングルはもちろん、アルバムもずっと買っていません。だからといって音楽をまったく聴かないわけでもなく、ウォークマンやiPhoneなどで、CDからデータ化していたものや、ダウンロード購入したもの、Amazon Musicを利用するなどして聴いていました。


▲こういう全集的なものは、CDボックスで手に入れたほうがダウンロードするより断然安く済む。それでも最近はまったくCDを買っていない。

ただ、CDプレーヤーにセットして聴く機会はほとんどなくなりました。クルマにもHDDが搭載されていて、1度CDをセットすればデータ化され、あとはCD不要に。つまり今後CDを残しておいても、単なる棚の肥やしになるだけです。

そこで、思い切って持っているCDをすべてデータ化することにしました。え？いまさら？という声が聞こえてきそうですが、CDボックスを含めると、500枚以上あるためなかなか腰が重く、実行に移せませんでした。

昨年、ウォークマン「NW-A30」を購入し、今年になってSynologyの「DiskStation DS216j」を導入したことで、NASへ音楽を溜めておけばどこからでもアクセスして聞ける環境が整うため、重い腰を上げるきっかけにもなりました。そんなわけで、筆者が行った音楽CDデータ化作戦についてご紹介していきます。


参考：ストレージサービスからNASへ、SynologyのNASが変えたファイル管理のありかた。ちょっといい買い物をしました

▲ウォークマン「NW-A30」を昨年購入。外出時は必ず携帯して楽曲を聴いている。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 05:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleで気になる映画の公開時間やレビューが簡単にわかる:Google Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/google-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/30c2a1a1cf6ed7f11715744ff3357f04/205180177/main.jpg" />
「映画を観たいな」とふと思ったときに便利なのでが、Googleの検索機能です。検索ボックスに「映画」というキーワードと一緒に地名を入力すると、指定した地域で公開されている映画を一覧できます。観る映画を決めたら、そのまま映画館の情報やアクセス方法も検索可能。いましたいことの実現に役立つ、Googleの活用方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/google-11/" title="Googleで映画情報を調べる">【ギャラリー】Googleで映画情報を調べる (12枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S8の遠い指紋センサ配置に意外な理由。インセル式採用は？サムスン開発者が回答
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/galaxy-s8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d20666b5999a7331a965ded5adbdb95e/205212191/S8finger07.jpg" />

相対的にスリムなボディのギリギリまで広がる「インフィニティ・ディスプレイ」で、昨年のNote7発火騒ぎがなかったかのように大人気の Galaxy S8 / S8+ について。

画面が広すぎて前面には物理ボタンを置く場所がなくなったため、従来はホームボタンに一体化されていた指紋センサは、背面の高い位置にあるカメラセンサの真横に移動しています。

高くて指が届きにくい、カメラのレンズに指がかかってしまうのでは？と困惑を呼んだセンサ配置について、サムスンの開発者が語りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 11:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【永久保存版】iPhone 7と徹底比較！ Palm Tungsten E2 未開封品☓5台プレゼント
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/02/iphone-7-palm-tungsten-e2-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f7dfcdf02a14e7da1f660c5fe59f7164/205211808/01.JPG" />
Palm Tungsten E2とは......いきなりスミマセン、省きます。きっと知らない人はいないでしょう。とりあえず本体を見ていきますよ、どうせGWお暇でしょ？ アテクシもです。何が起きたかはのちほど......。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    43型4KレグザをPCとゲーム用モニタとして使う。PS4 Proとの相性もばっちり (導入リポート)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/03/43-4k-pc-ps4-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a4eaa32f8448eb7ef477a4fcf726dee9/205217815/REGZA_Mac.png" />

(43インチの4K液晶テレビをPC作業とゲーム兼用モニタとして導入してみた極私的リポートです)

4K解像度の大型液晶ディスプレイも値下がりを続け、40インチ以上の製品でも6万～8万円までこなれてきた今日この頃。かつてのように、PC用の大型4Kモニタに選択肢がないから家電メーカーの液晶テレビを買う理由はなくなった......はずでしたが、筆者はなぜか東芝の43型テレビ REGZA 43Z700Xを自腹で購入。そこにいたるアレコレの検討や、実際に使ってみて「やっぱり買って大正解！」となった理由をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 14:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国政府、中国版Wikipedia構築のため2万人を雇用へ。2018年公開に向け30万以上の項目を掲載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/03/wikipedia-2-2018-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b04846a774f7e0cbde6f82e5f817fe33/205228281/main.jpg" />
　
中国政府が、独自のオンライン百科事典サイト"Chinese Encyclopedia"を構築するため、およそ2万人もの人員を投入する計画だとSouth China Morning Postが報じています。サイトのオープンは2018年の予定。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 May 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    旅先で休憩したくなったらGoogleマップの出番。最寄りの飲食店情報をジャンル別に検索しよう:Google Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/03/google-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bf85cd04cf6fdf2cd3018d2f69117c9d/205207764/main.jpg" />
旅先で手頃なレストランが見つからず、空腹のまま何十分も歩いた経験はありませんか？　休憩スポットをうまく見つけられるかどうかは、旅行のスケジュールに大きく影響します。

Googleマップを活用すれば、現在地から近い飲食店を探せます。また、地名とキーワードを組みわせて検索することで、そのキーワードに紐付いたスポットを検索することも可能。ここでは、Googleマップを使って知らない街でもスマートに行動する方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/google-13/" title="Googleマップで周辺のスポット情報を調べる">【ギャラリー】Googleマップで周辺のスポット情報を調べる (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「レジ袋を食べる虫」を歓迎できないワケ、貴重な資源をドブに捨てている？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/03/plastic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5d15daf71f35de9bf73546774c1223a4/205213006/58ffa4f42600004500c47ad5.jpeg" />
イギリス・ケンブリッジ大学の研究チームは、学術誌「カレント・バイオロジー」に4月24日発表した論文で、釣り餌として利用されるハチノスツヅリガ（学名：Galleria mellonella）の幼虫「ワックスワーム」が、プラスチックも分解できると発表した。

研究チームは、ワックスワームが世界のプラスチックごみを削減するカギを握っているかもしれない、と述べている。

論文によると、ワックスワームに、 ポリエチレン・プラスチックを体内に取り込む能力があることが判明した。この発見は、世界中の人々が毎年利用している膨大な量のポリ袋を分解する新たな方法を示唆しているという。

この幼虫の独特な食性は、スペインの首都マドリードの研究施設「スペイン国立研究協議会」のスペイン人生物学者フェデリカ・ベルトッチーニ氏が蜂の巣の世話をしている時に、偶然発見したという。

ベルトッチーニ氏は、蜜蝋を食べて蜂の巣に害を与えるワックスワームを蜂の巣から取り除き、プラスチック製のレジ袋に入れておいた。しばらく後で見てみると、袋は穴だらけになっていた。

「後になって、蝋とプラスチックは化学的性質の一部が同じなのだと気付いた」と、ベルトッチーニ氏は語った。

「蝋はポリマー（重合体）です。つまり『自然のプラスチック』のようなもので、化学構造がポリエチレンとそう変わらないのです」

ポリエチレンはよく「自然のプラスチック」と呼ばれるが、それは誤りで、最も分解されにくいプラスチックの一種だ。スペイン国立研究協議会によると、環境への懸念に加えて毎年約8000万キログラムのポリエチレンが生産されており、1人が1年間に使うポリ袋の数は、230枚にのぼるという。

この幼虫の能力を調べるために、研究者たちはおよそ100匹の幼虫にレジ袋を与えた。幼虫たちはレジ袋を齧り、40分以内にかなりの数の穴をあけた。 12時間後、幼虫たちはレジ袋の重さを92ミリグラム減少させた。研究チームによると、これは典型的なポリ袋のおよそ6分の1にあたる重さだという。

「私たちはこの発見を、実用的なプラスチックごみの処理手法に応用するつもりです。海や河川など、あらゆる自然環境を、プラスチックの堆積がもたらす避けがたい影響から守る解決策のために、努力しています」。

幼虫がどのようにしてプラスチックを分解しているのかについては、まだ研究すべきことが多くある、とベルトッチーニ氏は語った。

「この幼虫は化学結合を解く、何らかの物質を作り出しています。恐らくは唾液腺か、消化器内の共生細菌によって生産されるのでしょう」と、ベルトッチーニ氏は語った。「私たちが次に取りかかるのは、分解反応の分子過程を明らかにし、反応を引き起こす酵素を取り出すことができるかどうか確かめることです」

世界的課題となっているプラスチックごみの処理問題は、これで解決するのだろうか？　少なくともある科学者は、そう上手くはいかないと指摘している。

マサシューセッツ州「ウッズホール海洋研究所」の海洋生物学者トレイシー・ミンサー氏は、幼虫に注目するのではなく、プラスチックの生産削減とリサイクルの促進に努力を集中させるべきだ、と強調した。

ミンサー氏は『ナショナル・ジオグラフィック』に、「ポリエチレンはさまざまな形でアップサイクル（付加価値の高いものに作り変えること）ができる高品質樹脂で、1トン当たり500ドルもの値がつきます」と語った。「私の意見では、今回の発見は自然史の驚くべきエピソードであり、素晴らしい学問的成果ではありますが、ポリエチレンの廃棄問題の解決策ではありません。お金をドブに捨てるようなものです」
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米YouTuber、子どもへの行き過ぎた｢いたずら動画｣で親権を剥奪。別のYouTuberが批判し問題が表面化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/04/youtuber-youtuber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b43e7b72f9707bcf69f5fdead33f3d49/205231370/main.jpg" />
　
米国在住のマイク・マーティンとその妻が、5人いる子どものうち2人を日常的に虐待したとしてその親権を剥奪されました。現在子どもたちは実母のもとへ引き取られて生活しています。

と、ここまでなら普通の海外ニュースのひとつなのですが、この事件の問題は夫妻が子どもたちを撮影した動画をアップロードするYouTuberだったこと。夫妻はかなりのペースで動画をアップロードしていましたが、その内容はどれもを10歳に満たない子どもたちをからかい、罵り、叱りつけてはその反応を嘲笑するという内容でした。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゴールデンウィークも後半！疲れを癒やしつつ遊びたいSteamのおすすめアクションゲームはこれ！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/04/steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6f007688c1522973876c823dbf92f06b/205216702/003.jpg" />
ゴールデンウィークも折り返しとなり、レジャーの疲れは自宅のPCゲームで癒すのも良いかもしれません。この記事ではPCゲーム販売プラットフォームSteamで買える、注目のアクションゲーム3本をご紹介します。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/steam-2/" title="ゴールデンウィークに遊びたい、Steamの注目アクションゲーム">【ギャラリー】ゴールデンウィークに遊びたい、Steamの注目アクションゲーム (18枚)</a></p>

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone内の膨大な楽曲をかしこく整理。星で評価すれば好みの楽曲がわかる:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/04/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8005004cba6842680a8cb3f61006c950/205169560/main.jpg" />
iPhoneの「ミュージック」アプリに「レート」という機能があるのをご存知ですか？　この機能では、ライブラリに保存した曲に星を付けることができます。星を多く付けた曲は、プレイリストの「トップレート」という項目から再生できるので、「保存している曲が多すぎて、自分の好きな曲が把握できない」という人に便利です。ここでは、楽曲再生中にSiriを起動してレートをつける方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-367/" title="「ミュージック」で曲に星を付ける方法">【ギャラリー】「ミュージック」で曲に星を付ける方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インプレ：ソニー、LDAC対応ノイキャンBluetoothヘッドフォン MDR-1000X。つけたまま操作し環境音も聞ける
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/04/sony-mdr-1000x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7f8962427ba57dcc3e9b4235d1ce1fdd/205212758/IMG_2517.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ソニーのワイヤレスノイズキャンセリングヘッドフォン「MDR-1000X」のインプレッションをお届けします。

ワイヤレスでもハイレゾ相当の音質をうたうLDACに対応。また、CDやMP3などの圧縮音源をアップスケールして高音質化するDSEE HXをサポート。右耳側のタッチ操作で再生や音量調整や曲送り曲戻しも可能と、かなりいたれりつくせりなノイズキャンセリングヘッドフォンになっています。価格は3万5000程度からあるようです。

ソニー、ノイズキャンセル・LDAC対応ワイヤレスヘッドホン最上位MDR-1000X発表。ユーザー頭部に合わせ消音効果調整



<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ldac-bluetooth-mdr-1000x/" title="ソニー、LDAC対応ノイキャンBluetoothヘッドフォン MDR-1000Xインプレ">【ギャラリー】ソニー、LDAC対応ノイキャンBluetoothヘッドフォン MDR-1000Xインプレ (11枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    春のヘッドホン祭2017で気になった製品や展示をチェック｡低価格なハイレゾDAP、音楽スタジオ発のモニターヘッドホン...
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/04/2017-dap/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1152x768+0+0/resize/1200x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/60f08aad0d311c3ce3d09c0b1fba07bc/205227354/DSC_6070.jpg" />

4月29～30日に中野サンプラザで開催された春のヘッドホン祭 2017は、今年も多数のメーカーが参加して多様なオーディオ製品を展示、新製品発表会もいくつか開催されるなど盛況でした。この記事では、それら展示のなかで気になった製品やシステムなどについてご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ついに発売！任天堂Switch版「マリオカート」、うまくなるコツを元世界王者に聞いた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/05/switch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1616x1080+0+0/resize/1197x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dc630e9ed2f5e442d2f87193cd639dfa/205232785/IMG_9617.JPG" />Nintendo Switch向けに、4月29日に発売された「マリオカート8 デラックス」。ゴールデンウィークを利用して、遊んでいる人も多いと思います。筆者もその1人です。50ccから順にトロフィーを取りつつ、インターネットで対戦を楽しんでいます。




日夜遊んでいるかいあって、コンピューター相手であれば150ccでもどうにか勝てるようにはなってきたのですが、インターネット対戦では上位に食い込むことがなかなかできません。上位に入るためにもっとうまくなりたいけど、どうやったらうまくなれるのか...？

ということで、マリオカートの元世界王者のNOBUO氏に、おすすめキャラ＆マシンパーツや、うまくなる秘訣などを教えてもらうことにしました。

NOBUO：

人物紹介:NOBUO『マリオカートアドバンス』全国大会優勝4回、『マリオカート ダブルダッシュ!!』全国大会優勝4回、『マリオカートWii』世界大会優勝6回などなど様々な『マリオカート』で優勝しているプロゲーマー。e-Sports Team「Radical Stormerz」のリーダー。
Twitter: @GUM_nt2


*記事内で元世界王者と表記しているのは、「マリオカート8 デラックス」での世界王者はまだ決まっていないため

 
マリオカート8からの主な変更点


ーー　まずは、前作との違いを気になっている方も多いと思うので、Wii U版の「マリオカート8」からの変更点を教えてください。

マリオカート8から大きく変わったところは、3つあります。

まず1つ目は、「アイテムが2個持てるようになったこと」。もともとマリオカートは、アイテムが2個持てたんですけどマリオカート8で1回なくなったんですね。今回、復活したわけですが、昔とはちょっと違う形での復活となりました。

ーー　昔のはどんな感じだったんですか？

昔のは、お尻に「こうら」とか「バナナ」をつけるとアイテムをもう１個取ることができるって感じだったんですけど、今作はアイテム自体を2個持てるようになりました。


▲画像左上にアイテムが2つあるのが確認できる

2つ目の変更点は、「サンダードリフトと呼ばれていたテクニック（バグ）が使えなくなったこと」。サンダードリフトというのは、「ダッシュキノコ」や「ミニターボ」とかが出ているときに、ミニジャンプをしてお尻をフリフリすることで、スピードをあげるテクニックのことです。これが使えなくなりました。前作では、上級者はみんなサンダードリフトを使っていて、これを使いこなせないと勝てなかったので、廃止されたのはかなり大きい変更点です。

ーー　これは初心者や中級者には嬉しい変更点ですね。

そして3つ目は、「対戦相手が持っているアイテムを確認できなくなった」です。Wii Uってゲーム画面とパットと画面が2つありますよね。マリオカート8は、パット側の画面で対戦相手がどんなアイテムを持っているかを確認することができたんです。それにより、誰が「サンダー」や「スーパースター」を持っているみたいな情報が分かって、戦略が立てやすかったんですね。今作では、「サンダー」を誰が持っているかなどを予想しながらゲームを進めていかなければいけません。

この3つがゲームを大きく左右してくるのではないかと思います。

ーー　なるほど。

前作をやりこんだ人間も、また新しく研究しないといけない部分が増えているので、続編でありながらみんな同じ土台からのスタートというか、Switchからはじめる人でもとっつきやすくなっていると思います。

 
マリオカートがうまくなる3つの秘訣

▲ゲーム実況風番組「スーピコ」でアメリカザリガニ平井氏と視聴者と戦うNOBUO氏

ーー　マリオカートがうまくなる秘訣みたいなものがあったら教えてください。

そうですね...。初心者や中級者が意識すると良いのは、「走り方」、「バックミラーとマップの使い方」、「アイテムの使い方」の3つです。

一つずつ解説していきます。まずは「走り方」ですが、マリオカート8 デラックスは、うまい人たちのゴーストをダウンロードできるのはご存知ですか？

ーー　知りませんでした...。

タイムアタックからゴーストのデータをダウンロードできるので、うまい人の走り方を研究をするのが良いと思います。自分が普段使っているマシン構成に近い人などは、とくに参考になると思いますよ。あと、ショートカットのやり方もわかると思います。


▲「ひとりで」 「タイムアタック」を選び、コースを選び終わると上記画面となる。ここでゴーストのダウンロードが可能。

ーー　次の「バックミラーとマップと使い方」ですが、マップはなんとなくわかるんですが、バックミラーってそんなに大事なのでしょうか？

めちゃくちゃ大事です。レース中は、バックミラーで後ろがどうなっているかの情報を確認するのが基本動作になってきます。例えば、後ろにいる人が「アカこうら」や「ボムへい」などを持っているのを知っているか、知らないかでは戦略が変わってきますし、後ろの人がピッタリとくっついているのであれば、こちらから「こうら」や「バナナ」を使って攻撃を仕掛けることも可能です。

ーー　なるほど。

それと、マップを見ながら相手とどれだけ離れているかや、最下位はどこを走っているか、今誰がスターを使っているかなど、12人の動きを把握するのも大事です。レース中にこの2つをひたすら繰り返すことで、状況判断をしていきます。

▲バックミラーを見ているところ。後ろのキャラクターが「ダッシュキノコ」を持っているのがわかる

最後は、「アイテムの使い方」です。アイテムを取った瞬間にすぐ使ってしまう人がいますが、アイテムを取ったら、「そのアイテムを使う最適な場所を選んで使う」のが大事です。

ーー　どういうことでしょうか？

例えば、自分が5位〜8位くらいの中位にいる場合で説明します。中位って「アカこうら」だったり、「パックンフラワー」だったり相手を攻撃するいろんなアイテムが出るんですけど、大体の人が目の前にいる人に使ってしまって、中位同士で潰し合うんです。

ーー　確かに、インターネット対戦をしていると、4位〜8位くらいが激しく入れ替わったりするレースが多いです。

そうすると、上位にいる人たちがどんどん抜けて行っちゃうので、レース序盤に上位に抜けた人がそのまま勝っちゃうっていう。

ーー　なるほど！

なので、やみくもにアイテムを使うのではなくて、攻撃アイテムをあえて捨てたり、防御に使うこと（お尻にアイテムをつける）も大事になってきます。

また、アイテムについて理解していてマップを見れるようになると、レース中にいろいろなことが見えてきます。

ーー　例えば、どんなことでしょうか？

例えば、加速アイテムが出やすい最下位の人が、ショートカット可能な場所で普通に走っていたら、「サンダー」を持っているんじゃないか、みたいな予測を立てたりなどですね。「サンダー」を持っている人は、次のアイテムボックス付近で「サンダー」を使ってくる可能性が高いので、自分が「スーパースター」を持っていれば、そのタイミングで使おうといった作戦もたてれます。

ーー　凄い...！

今ご紹介した、「走り方」、「バックミラーとマップの使い方」、「アイテムの使い方」の3つを練習すれば、かなりうまくなると思いますよ。

あとは、僕がリーダーのe-Sports Team「Radical Stormerz」のYouTubeチャンネルでも、マリオカートの配信もしているので、参考にしてもらえればと思います。

 

 
オススメキャラは「ワリオ」と「ほねクッパ」
ーー　今作のオススメキャラを教えてください。

まだ、発売して間もないのであくまで現時点でのオススメになりますが、「ワリオ」と「ほねクッパ」が強いと思います。

ーー　なにか理由があるんですか？

ステータスです。重量級なんでトップスピードが速いですし、あとは曲がりやすさだったりですね。

ーー　「ワリオ」と「ほねクッパ」に最適なマシン構成も教えてください。

ボディは、「ネコクラシカル」か「クッパシップ」。タイヤは「ローラータイヤ」か「スカイローラー」。カイトは、自分が足りないと思うパラメーターを補うもので良いと思います。

▲ネコクラシカル＋スカイローラー＋フラワーカイトの組み合わせ


▲クッパシップ＋スカイローラー＋フラワーカイトの組み合わせ

ーー　NOBUOさんから見て、「マリオカート8 デラックス」はどんな評価なのでしょうか？

「マリオカート8」と比べると、戦略ゲームになってより面白くなったなと思います。

ーー　Wii U版を持っている人にもオススメできますか？

はい。バトルもコース上にあるシャインをとってタイムアップまで逃げ切る「いただきシャイン」とか、ケイドロみたいなチーム戦ができる「パックン VS スパイ」など、新ルールや新コースが増えていますし、Wii U版を持っている人にもオススメです。


▲「いただきシャイン」の画面

ーー　ありがとうございました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    連休はのんびり映画！ Google Playでレンタル100円〜 購入60％オフの超お得なセール実施中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/05/google-play-100-60/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a790edd422f0f6e42827a6abef8d38fc/205227718/%3F%3F%3F%3F%3F.JPG" />

GW「どこも混んでいるし高い！」とご自宅待機の方は、映画を楽しまれてはいかがでしょう。Google PlayではGW期間に合わせ「ゴールデンウィーク映画セール」を開催中です。レンタルは100円〜、映画の購入は最大60％オフとなっており、かなりお得です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 15:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch「ARMS」スゴウデトーナメントに参加してきた！新キャラ DNAマンの使用感：超会議2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/05/nintendo-switch-arms/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ed8d7ab14e2cde37675bd5871efcc046/205218751/DSC04037.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ニコニコ超会議 2017の超「ARMS」ブース for Nintendo Switch で、「ARMS」スゴウデトーナメントに参加してきました。新キャラクターのDNAマンを使ってみた様子などをレポートしています。

ARMSの発売は6月19日。
発売が待ち遠しいですね。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    野菜不足解消に低速回転HUROMスロージューサーを試す。右手に野菜 、左手にフルーツ、ベジフルジュースのその結果
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/05/hurom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/88a26b83a1f225af6807a0c45fa25873/205217352/IMG_5632.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。HUROM（ヒューロム）のスロージューサーH-AAを試してみました。低速回転の搾汁ジューサーで、メーカーでは回転による熱が抑えられるため、野菜や果物の酵素を壊さないとうたっています（にわかには信じがたいですが。。。）。

野菜不足の解消に、野菜嫌いの人でも手軽に野菜摂取。そんな野望を抱いていろいろジュースを作ってみた結果をどうぞ。購入は後半まで動画をご覧になってからご判断を。掃除が好きなら苦じゃないはず。ちなみに市場価格は3万円台前半〜4万円台前半となっています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IQOS（アイコス）の持病&amp;quot;充電されない問題&amp;quot;をオシャレに解決する方法
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/06/iqos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a9bf7e498adb9c8f9d8b158bec70c62c/205235397/04.JPG" />煙が少なく、吸ったときの満足度が高いことで愛煙家に絶大な支持を得ている過熱式タバコの先駆者「ICOS（アイコス）」。そんなICOSですが、持病とも言えるトラブルが発生しています。今回、応急処置できるものから、トラブルを防止できるいくつかのアイテムをご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 May 2017 21:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：超リアル！ VRで「かめはめ波」打ってみた！ BotsNew Characters VR DRAGONBALL Zは6月下旬発売、1万2000円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/06/vr-botsnew/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d60bc88608ca6d33742a4022188ff3df/205218489/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-05-01+15.58.19.png" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ニコニコ超会議2017のメガハウスブースには、ドラゴンボールのVR体験コーナーがありました。"かめはめ波"体験ができるVR機「BotsNew Characters VR DRAGONBALL Z」のデモの様子をどうぞ。なお、製品は6月下旬発売、価格は1万2000円です。

 

 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>