<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    タブレットなのにデュアルカメラなdtab Compact d-02Kレビュー。シリーズ初の防塵防滴、ホールド性も向上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/dtab-compact-d-02k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/17656ba5ef21c6bc5fcfd50908772bf4/206589440/d02K00.jpg" />
8月10日にNTTドコモから発売になったNTTドコモ自社ブランドのAndroidタブレット「dtab Compact d-02K」。dtabシリーズでは初めてとなる防水機能（防水性能IPX5／7相当）に国内向けに販売されているタブレットとしては初搭載のデュアルカメラなど、初めて尽くしな端末となっています。

今回、別に赤い端末でも変態端末でもないのに、発売日当日に無意識のうちに購入手続きをして入手してしまいましたので、同梱品の紹介から、ちょっと使ってみて感じたあんなことやそんなことをサクっとレビューいたします。
開封して中身を確認する


▲これまでに発売されたdtabシリーズ同様のシンプルな個装箱


▲本体を含む箱の中身を全て取り出したところ

まずは、個装箱を開封して中身を確認。本体以外の同梱品は前モデルである「dtab Compact d-01J」とほぼ同じ構成で、本体・自立スタンド・カードスロットピン（SIMピン）・クイックスタートガイドのみです。充電器とmicroSDカードは使いまわすものがなかったり、家に余分に転がっていないのであれば、別途購入する必要があります。

なお、本機のUSB端子は「USB Type-C」なので、前モデルで使っていたものを使いまわすのであれば、microUSBからType-Cへ変換するコネクタが必要です。
早速使ってみる

▲動作そのものには特に不満はなし

CPU（SoC）にKirin 659、3GB RAMの動作メモリと、ミドルクラス相当の構成となっていますが、動作はまずまずでストレスは感じません（もちろん、処理の重いゲームアプリなどを遊ぶ際にはハイエンドクラスのものと比べると引っ掛かりやラグはあります）。Webサイト巡回やSNS、動画・電子書籍の閲覧などであれば問題なくこなしてくれます。

そして今回の目玉機能の特徴の一つ、リア側のデュアルレンズカメラ。今でこそデュアルレンズカメラなスマートフォンはそれほど珍しいものではなくなりましたが、Androidタブレットで、デュアル構成のカメラは相当に珍しいかと思います。


▲本機は国内発のデュアルレンズカメラタブレットの1号機となる

本機のデュアルカメラは、ファーウェイ製スマートフォンのPシリーズやMateシリーズのハイエンド機が採用しているカラー+モノクロセンサーではなく、サブカメラで背景ぼかしを行い、人物や被写体を際立たせるポートレート写真の撮影に強いもので、イメージとしては「P20 lite」のカメラに近いものとなっています。

また、dtabシリーズでは初めて防塵防滴（IPX5／7相当）性能を装備。NTTドコモ向けとしては、すでにほかのメーカーが防塵防滴性能をもったタブレットがリリースされていますが、本体価格もそれなりにするもので、本機は「比較的安価で入手しやすいdtabシリーズで防塵防滴に対応した」というのがポイントでしょう。

筐体の一部に金属を使用しているため、水場での利用後はしっかりと水切りをする必要はありますが（立てかけるためのスタンドは必要になるでしょうが）、お風呂タブとしての利用はもちろん、濡れた手で操作しても大丈夫なので、キッチンで料理をしながらレシピを確認する、といったこともできます。


▲これが本当のバスタブ...いや、ジョークですって...
気になった点のまとめ
d-02Kには「気になった点」と「気に入った点」がそれぞれあります。

まず「先代モデルと比べて画面解像度が低くなった」点で、先代のd-01Jの画面解像度はWQXGA（1600&times;2560）に対して、今回のd-02Kの画面解像度はワイドUXGA（1200&times;1920）となっています。この画面サイズのタブレットとしてはあまり違和感はないのですが、CPUがハイエンドのKirin 950からミドルクラスのKirin 659（P20 liteと同じもの）へと変わったことも含めて、あくまでもディスプレイの高精細さを最優先したいのであれば、併売されている先代のd-01Jを選んだ方がいいかもしれません。（ただし本体ストレージ容量においてはd-02Kは32GBと先代モデル比の倍の容量があります。）

そして、地味ながらも良くなった点は「片手で持ちやすくなった」こと。


▲持ちやすくなった！

ケースなどをつけていない素の状態において、思っていたよりも持ちやすくなっていることに気が付きました。

これは背面側、左右両端のラウンド形状が大きくなったことに加えて、本体サイズが一回り小型化（ディスプレイサイズもやや小さくなりましたが）したことで、成人男性ならそれなりの余裕をもって掴むことができました。

持ちやすくなるということは取り回しの良さも向上するということなので、地味ながらも持ち歩きを前提とした利用を考えると、無視できない点ではないでしょうか。


▲d-01Jとの比較。上側の幅の小さい方がd-02K。一回り小さくなり、ホールドしやすくなった。

ちなみに、ディスプレイサイズが先代モデルの約8.4インチから約8インチへ若干小さくなっていますが、使っていてあまり小さくなった実感はありませんでした。

dtab Compact d-02Kは、解像度やディスプレイサイズがやや低くなった（それに伴うCPUのミドルクラス向けへの変更）点もありますが、一層、持ち歩きやすくなって、防水やデュアルカメラなどの付加価値が追加された「Compact」なタブレットとして最適化された1台ではないか、と思った次第でございます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ChromebookがWindows 10とデュアルブートに？極秘プロジェクト「Campfire」が近日中に発表のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/chromebook-windows-10-campfire/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/580949adbeb48ce241f1a546a2065f8f/206589412/Campfire.jpeg" />
GoogleがChromebookにつき、アップルのBootCampのようにWindows 10をデュアルブート可能とする「Campfire」なる極秘プロジェクトを進めている噂が報じられています。

同社の旗艦端末であるPixelbookに関しては、Microsoftと協力してWindows 10を動かそうとしているとの観測がありました。開発コミュニテイサイトXDA-Developersがその背景を追跡した結果、アップルのBootCampを思わせる「Windows 10とのデュアルブート」がPixelbook以外でも実現可能性があるとの証拠が発見されたと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レノボ「最も薄いワークステーション」Thinkpad P1発表。17インチのThinkpad P72も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/thinkpad-p1-17-thinkpad-p72/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ecffdb5d883989d6458e05efe2f43dfa/206589451/tpp1.jpg" />

レノボが、"最も薄いワークステーション" Thinkpad P1と、高性能な17型のThinkpad P72を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    情熱大陸出演のときど選手も活躍した「EVO 2018」を振り返る。ビッグなeスポーツ大会は最新情報にも注目！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/evo-2018-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1058%2C590%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C669&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F80a3934f61f1a2f1733f889f76c795ca%2F206589198%2F001.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1775d49a88de8e35487d969212dc679eac4424e4" />

2018年8月3～5日の3日間、アメリカのラスベガスにて対戦格闘ゲームイベント「EVO 2018」が開催。「ストリートファイターV アーケードエディション」や「鉄拳7」、「ドラゴンボールファイターズ」、「GUILTY GEAR Xrd REV 2」、「大乱闘スマッシュブラザーズ for WiiU」といった人気タイトルのトッププレーヤーが一堂に会し、熱戦を繰り広げてくれました。

メイントーナメントのほとんどは、OPENREC.tvやTwitchなどによる動画配信が行われており、予選の一部と決勝の様子を観ることができました。会場であるラスベガスと日本の時差は16時間ありますが、現地時間の深夜12時までかかることもあり、日本では朝から夕方にかけて配信されていたので、タイトルによっては無理なく観戦できたのではないでしょうか。

ただ、現地時間で8月5日（日曜日）に行われたトーナメントの決勝は、日本時間では月曜日となってしまうので、仕事や学校があるせいで観られなかった人も多かったかもしれません。サッカーワールドカップの日本戦の時は午前休にした会社もあったと聞いていますので、EVOのある日も午前休もしくは全休にすべきではないでしょうか。

というわけで今回は、「EVO 2018」を振り返ってみたいと思います。

 
関連記事：
話題沸騰eスポーツ観戦 夏の大会を楽しむための基礎知識
大注目のeスポーツ大会「EVO 2018」8月に開幕！ 自宅でまったり観戦しよう
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    この夏買いたいミラーレス比較レビュー。軽量システムで高倍率ズームやボケ味を楽しむ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/em1-mk2-vs-lumix-g9-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1025%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1068%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fc46aa23df5295bb16b7743fd0e5a8617%2F206585375%2FP4211154.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=27d9e9f3bd86222b763c830b6d2a4d7002d14ba3" />
夏はアウトドアレジャーが楽しい季節です。山や海などに遊びに行った際には、思い出を写真に残したいものですよね。

しかし、スマホの写真で光学ズームは難しく、背景がボケた印象的な写真は難しかったりします。では一眼レフではどうかといえば、サイズが大きかったり、重かったりして、荷物の多い旅行や、少しでも荷物を軽くしたい登山などには不向きです。

そこで注目したいのがミラーレス一眼カメラです。その中でも、マイクロフォーサーズ規格のオリンパス「OM-D E-M1 MKII」とパナソニック「LUMIX G9 PRO」は、どちらも防塵・防滴性能を有し、マイナス10度までの耐低温性能を実現するなど、アウトドアでの使用にもぴったりです。



ミラーレスの良さは、なんといってもコンパクトで軽量なこと。

例えば、OM-D E-M1 MKIIにM.ZUIKO 12&minus;40 Pro（フルサイズで24&minus;70mm f2.8に相当）を装着しても1kgちょっと、同じ構造でフルサイズ一眼レフの場合は2kgちょっとなので、比較すると非常に軽量です。望遠レンズではその差がさらに顕著になるだけでなく、焦点距離が35mm換算で2倍となるマイクロフォーサーズセンサーによって、望遠側の光学性能がお得なのも魅力なのです。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-591/" title="ミラーレス対決">【ギャラリー】ミラーレス対決 (31枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPO、Twitterで国内向けスマホ第2弾を示唆。そろそろ発表されるのは「R15」か「Find X」か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/oppo-japan-2-r15-find-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d374f384fe268653b1de6cd7378cfde4/206590133/DkcyEgtU4AE3qxp.jpg" />

2018年8月13日、OPPOは日本公式Twitterアカウントにて新製品の登場をにおわせるツイートを公開しています。その内容は、「#OPPO Japan、そろそろ、第2弾。」というテキストと、1枚の画像。

 


#OPPO Japan、そろそろ、第2弾。 pic.twitter.com/X63J3gQIcK
- OPPO Japan (@OPPOJapan) 2018年8月13日


現状、直近のツイートはこれだけになりますが、OPPOが日本第2弾のスマホをそろそろ発表しますという理解で間違いないでしょう。ちなみに、第1弾製品は年初に発表された20MPのデュアルカメラ搭載スマホ「R11s」です。

 
関連記事：
OPPOが日本参入、第1弾スマホ「R11s」は20MPデュアルカメラ＆縦長OLED

海外では「R15」や「Find X」といった端末が発表されているものの、 当然ながらどの端末が登場するのかは正式発表されるまでのお楽しみ。"そろそろ"がどのくらいなのかが気になって仕方ないですが、とりあえず続報を待ちましょう。

 
関連記事：
日本でも発売か!? OPPOの最新スマートフォン「R15」が深センのストアに登場
ノッチなし、電動せり出しカメラ搭載スマホ「Find X」発表。Oppo初の北米投入モデル


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 10:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Spotifyで無料ユーザーへの無制限広告スキップ導入の動き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/spotify/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/acabecc300153226c942155decc9dcfb/206589662/20180813nspo.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

先月よりオーストラリアのSpotifyユーザーは「アクティブ・メディア（Active Media）」機能により、月額料金を支払うことも海賊版アプリや違法アプリを使うこともなく、好きなだけ広告のスキップ操作ができるようになりました。さらにSpotifyはこの動きを全無料ユーザーに反映させようとしているのです。

SpofityがAd Ageに語ったところによると、アクティブ・メディアのアイディアの背景には、ユーザーが興味のある広告しか見聞きしないという事情があります。そのためサービスはよりユーザーの嗜好を知りつつ、興味を持たれない広告を減らす必要があります。広告主は、スキップされる広告に料金を支払わないからです。

アクティブ・メディアはユーザーが実際に聞いている広告あたりの料金を引き上げることが期待されており、これは誰しもにメリットをもたらすでしょう。しかしながら制限されたモバイルアプリのオンデマンド再生機能とでは、プレミアム版へとアップグレードする動機が少し減少するかもしれません。広告なしでの再生が、多くの購読者にとって重要だからです。

最新の決算では、Spofityは1億100万人の無料ユーザーを獲得したと報告しています。第2四半期の広告収入は約1億4400万ドル（約160億円）でしたが、これは有料プランの収入の10%を下回る程度にすぎないのです。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Kris Holt
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1991年の今日、「エヌ・ティ・ティ・移動通信企画株式会社」（現：NTTドコモ）が設立されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/1991-ntt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/db794c6db09585457aab600f7f7940e1/206588971/00.gif" />8月14日は「専売特許の日」。1885年のこの日、日本で最初の専売特許が公布されました。特許第1号は、彫刻家・漆工芸家として知られた堀田瑞松により出願された「堀田式錆止塗料とその塗法」だそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASAの太陽探査機パーカー・ソーラー・プローブが太陽に「触る」旅に出発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/parker-solar-probe-launches/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/20466425b754a723c134d6124a86de55/206589523/NASADelta.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

太陽探査機パーカー・ソーラー・プローブは、何度かの延期の後、ようやく旅立ちました。NASAは、この探査機を搭載したULAデルタIVヘビー・ロケットを、米東部時間の8月12日午前3時31分に打ち上げ、午前5時33分には、正常な飛行を続けていることを確認しました。しかし、科学調査の仕事が始まるのは、まだ少し先のことです。最初の1週間は、宇宙空間で高利得アンテナ、電界型アンテナの最初の部分、そして磁気探知機の展開を行い、9月の初めごろには、およそ4週間をかけて機材の試運転を行い、確実に科学的データを収集できるかを確認します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：アップル京都店は8月25日朝10時オープン。京都生まれゲーム特集も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/8-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e0dab601e9a3fb678f471739d0ce74ee/206591819/kyototop.jpg" />

アップルが新宿に続く新たな直営店、Apple 京都を正式に発表しました。場所は下京区の京都ゼロゲート1F。オープンは8月25日の午前10時。

アップルは京都の碁盤目を「アイデアと想像力が格子のように交わるところ」として、クリエイティビティの都たる京都に新たなインスピレーションを届ける店舗になるとうたいます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 21:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ「Mate 20 Lite」はノッチ付きに進化？ プレス向け画像がリークか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/mate-20-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c0a7efbd45dcda19d67f25c778bd463e/206591733/20180813nmata20lite.jpg" />

中国ファーウェイが開発中の新型スマートフォン「Mate 20 Lite」とされる画像が、海外サイトにて投稿されています。大画面で知られるMateシリーズですが、こちらはその中でもお求めやすい端末となるようです。

海外リークサイトの/LEAKSに投稿された今回の画像からは、Mate 20 Liteの画面上部に切り欠けこと「ノッチ」が存在していることがわかります。ディスプレイは縦長アスペクト比で、縁がラウンドした形状。また上部ノッチは大幅に狭くなっています。

そして背面と前面の両方にデュアルカメラを搭載するという構成は、現行機種の「Mate 10 Lite」から変わりません。なおドイツ語サイトのWinFuture.deによれば、Mate 10 Liteのスペック情報としてはディスプレイが6.3インチ/1080&times;2340ドットでプロセッサはKirin 710、6GBのRAMと64GBの内蔵ストレージを搭載し、背面には2000万画素+200万画素カメラ、前面には2400万画素+200万画素カメラを搭載するようです。

ファーウェイは今回のMate 20 Lite以外にも、「Mate 20 Pro」などのMate 20シリーズを8月末から開催される「IFA 2018」にて発表することが期待されています。そしてMate 20 Liteはその名の通りエントリー市場向けの端末として、400ドル（約4万4000円）前後で投入されるようです。

またMate 10 Lite（とPro）はSIMフリー端末として、日本国内でも購入可能です。おそらく秋口に発表されるMate 20 Liteも、日本市場へと投入される可能性が高いのではないでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    太陽圏の端の「水素壁」か。太陽系外縁探査機ニューホライズンズが不自然な紫外線の拡散を観測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/hydrogen-wall/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/936b86d5919179e262a755af1b64726/206591861/mianNH.jpg" />
NASAの研究者たちは、太陽風が届く範囲(太陽圏、ヘリオスフィア)の最も外側にあるとされる"水素の壁"を、太陽系外縁天体探査機ニューホライズンズが観測したと発表しました。この"水素の壁"は約30年前にボイジャー1号が観測したのと同じものと考えられます。

太陽が放出する太陽風は、冥王星よりもさらに遠くへと吹き及びます。しかしその太陽風にもそれ以上進めなくなる範囲があり、そこでは太陽系の外側から飛んでくる星間風との境界ができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デュアルカメラにA.I.撮影モード搭載スマホ2モデルがOPPOから。「R15 Pro」はFeliCa搭載＆防水対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/13/a-i-2-oppo-r15-pro-felica/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1294%2C862%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C799&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F5602be0584b56074d9ff56e96771d2fa%2F206590932%2FR15%2BNeo0.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=928edc0aa3ca2f7fcc20776eef88ce20efe62d10" />

2018年8月14日、OPPOは「そろそろ第2弾、始まる。」と予告していたとおり、日本市場向けのスマートフォン第2弾となる「R15 Pro」と「R15 Neo」の情報を公開しました。

 

／#OPPO Japan第2弾は、2モデル👐
＼
1）想像を超えた、A.I.カメラフォン ≪R15Pro≫

2）常識を超えた、コスパスマートフォン ≪R15Neo≫ pic.twitter.com/SIM6QkOtst
- OPPO Japan (@OPPOJapan) 2018年8月14日

いずれもカメラ機能に注力されたモデルで、両者ともに外側にデュアルカメラを搭載し、A.I.を使った撮影モードを備えているのが特徴。ノッチ採用＆狭ベゼルで大きなディスプレイは今どきの端末といった印象です。"そろそろ"は思いのほかすぐでしたね。

 
関連記事：
OPPO、Twitterで国内向けスマホ第2弾を示唆。そろそろ発表されるのは「R15」か「Find X」か



▲R15 Pro

おサイフケータイ対応のFeliCaや、IPX7相当の防水機能を備えるなど、日本市場を強く意識して作られているのが「R15 Pro」。

アウトカメラは1600万画素と2000万画素のデュアル仕様で、イメージセンサーにはソニー製「IMX519」を採用します。「A.I.ポートレート」機能により写真の背景に自然なぼかし効果が付与できるとされるほか、A.I.によるシチュエーション認識機能や、3Dライティング機能なども備えているとのことです。

インカメラは2000万画素。「R11s」で搭載されていたA.I.ビューティー機能も強化され、顔を認識するポイントが従来より16.5%増の296点へ。顔認識の精度が高められたことで、より最適なビューティー効果が得られるとされています。また、センサーHDR技術により、逆光環境でも鮮明な撮影が行えるのだとか。

そのほか特筆すべきは、主要3キャリアで利用できるDSDV（デュアルSIMデュアルVoLTE）対応、5分間の充電で2時間の通話が可能な「VOOCフラッシュチャージ」対応といったところ。加えて、世界的に有名なカラーマスターKarim Rashid氏との共同開発による、両面ガラスボディにグラデーションカラーがあしらわれた本体デザインでしょうか。「R15 Pro」の主なスペックは以下の通りです。

アウトカメラ：1600万画素+2000万画素
インカメラ：2000万画素
ディスプレイ：6.28インチ（1080&times;2280ドット、有機EL）
プロセッサ：Snapdragon 660
メモリ（RAM）：6GB
ストレージ（ROM）：128GB
外部ストレージ：microSD（256GBまで対応）
SIMスロット：デュアルnano-SIM
OS：ColorOS5.1（Android 8.1ベース）
防水機能：IPX7
対応ネットワーク：GSM（850/900/1800/1900MHz）、WCDMA（B1/2/4/5/6/8/19）、FDD-LTE（B1/2/3/4/5/7/8/18/19/20/26/28）、TD-LTE（B38/39/40/41）
バッテリー容量：3430mAh サイズ：W75.2&times;H156.5&times;D8.0mm
重量：約180g



▲R15 Neo

一方の「R15 Neo」は、スペックをみる限り「R15 Pro」の廉価版という位置づけとなるモデル。1300万画素と200万画素のデュアルアウトカメラに800万画素のインカメラを備え、A.I.を使った撮影モードなども搭載します。画面は「R15 Pro」よりもほんの少し小さい6.2インチですがこちらはTFT液晶。筐体のデザインも異なり、FeliCaや防水機能には非対応となります。主なスペックは以下の通りです。

アウトカメラ：1300万画素+200万画素
インカメラ：800万画素
ディスプレイ：6.2インチ（720&times;1520ドット、TFT）
プロセッサ：Snapdragon 450
メモリ（RAM）：4GB or 3GB
ストレージ（ROM）：64GB
外部ストレージ：microSD（256GBまで対応）
SIMスロット：デュアルnano-SIM
OS：ColorOS5.1（Android 8.1ベース）
対応ネットワーク：GSM（850/900/1800/1900MHz）、WCDMA（B1/2/4/5/6/8/19）、FDD-LTE（B1/2/3/4/5/7/8/18/19/20/26/28）、TD-LTE（B38/39/40/41）
バッテリー容量：4230mAh サイズ：W75.6&times;H156.2&times;D8.2mm
重量：約168g

いまのところ「R15 Pro」「R15 Neo」ともに、発売日や価格などは明かされていません。「Find X」はどうした？ と、発表を心待ちにしていた方もいるかもしれませんが、ひとまずはおあずけです。
いずれにせよ続報に期待しましょう。

 
関連記事：
ノッチなし、電動せり出しカメラ搭載スマホ「Find X」発表。Oppo初の北米投入モデル

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VWがメーカーの垣根払うEV啓蒙キャンペーン「JetStones」開始。エンジン車とEVをアニメのテーマ曲で象徴
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/vw-ev-jetstones-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/513f5186aa9d438c5dfc06f717a405a3/206591941/jetstones.png" />
フォルクスワーゲンが、米国で電気自動車(EV)啓蒙キャンペーンを開始しました。キャンペーンのために製作されたCMでは、エンジン車を米国のレトロアニメ『原始家族フリントストーン』、EVを『宇宙家族ジェットソン』の各テーマ曲で表し、EVの(主に加速性能による)運転の楽しさや、意外とお手頃な価格を宣伝します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、「ロケーション履歴」がオフでも検索履歴で位置情報を記録
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2179d8b0b20e47639a0e56309f9bedd1/206591867/dims.jpg" />
Googleマップには、訪れた場所や移動した経路をあとから見返すことができるタイムライン機能があります。旅の思い出を振り返れる便利な機能ですが、これを利用するためには、Googleの設定で「ロケーション履歴」を有効にする必要があります。逆に、Googleにどこにいたのかを知られたくない場合には、この設定を無効にしておけばいいのですが、実際には、これが無効の状態でも、Googleは端末の位置情報を記録しているとAP通信が報告しています。

位置情報はGoogleマップのためだけではなく、検索結果を表示するためにも使用されています。たとえば、近くのお店を検索するためには現在地の情報が必要です。Googleは、この位置情報を検索履歴と共に記録しているとのこと。これを止めるには、「ウェブとアプリのアクティビティ」もオフにする必要があります。

位置情報を記録すること自体は、それがサービスに必要であり、ユーザーに明確な形になっていれば、とくに問題ないと考えられます。しかし、「ロケーション履歴」はともかくとして、「ウェブとアプリのアクティビティ」で位置情報を記録していることは明示されておらず、このことが問題だと指摘されています。

なお、Googleのアクティビティ管理のサイトから、「ウェブとアプリのアクティビティ」をオフにした場合、位置情報は記録されなくなりますが、同時に検索履歴そのものも保存されなくなります。



また、過去に保存された位置情報を伴う検索結果は、マイアクティビティから確認可能で、位置情報があることを示すピンアイコンが表示されています。この履歴は個別に削除可能ですが、かなりの手間。もし、過去にさかのぼって情報を消したい場合は、過去のアクティビティを一括で削除するのが現実的かもしれません。



ここまでしてGoogleから位置情報を隠す必要があるのかは少々疑問ですが、ユーザーの預かり知らないところで収集していたことが問題視されていることもあり、今後、他のメーカーやサービスについても、収集・記録しているデータの見せ方については一層の注意を払う必要がありそうです。

なお、Googleは以前にも位置情報サービスがオフの状態でも位置情報を収集していたとして非難されたことがあります。

 
関連記事：Android、位置情報サービスOFFでも基地局IDをGoogleに送信。11月末までに修正予定
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    安価な新型MacBook、10月から12月に登場か。大手サプライヤーが大量出荷のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/macbook-10-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e1e974709ed188e24cadd8b80363d575/206591961/MacBook+Air.jpeg" />
たびたび噂されている低価格の新型MacBookが、2018年第4四半期（10月から12月）に登場するとの観測が報じられています。

その根拠となるのは、MacBookシリーズの最大のサプライヤーである台湾Quantaが、同時期にアップルの発注により大量のノートPCを出荷するという予測から。長らく期待を集めてきた存在が、ようやく姿を現すかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    軽量版Twitter Lite、45ヶ国以上でダウンロード可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/twitter-lite-45/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ed9f3a1ca982d13b94b55e1d791b2d30/206591964/dims.jpg" />
Twitterが、軽量版のTwitterクライアントTwitter Liteをあらたに21ヶ国、合計45ヶ国以上でGoogle Playからダウンロード可能になったと発表しました。

昨年リリースされたTwitter Liteは、インストールサイズ3MBと軽量。また、画像をすべて読み込まず、必要なものだけ選択して読み込めるなど、通信環境が悪い地域や、通信料が高価な地域での使用を想定したものになっています。

 
関連記事：通信量が最大70%減る「Twitter Lite」発表。写真動画の自動表示を制限、モバイルサイトを高速化

このため、ダウンロードはアフリカや中南米、東南アジアなどの新興諸国が対象で、日本からは行えません。ただ、実際にはmobile.twitter.comにアクセスしたものと変らず、ホーム画面にショートカットを作ればTwitter Liteをインストールしたのと変わらない環境にはなります。

機能としては、上記の画像の読み込みタイミングを制御できるデータ・セーバー（オフにして、通常通り常に読み込むことも可能）のほか、ブックマーク、ナイトモード、プッシュ通知も利用可能。Twitterによると、LTEが使えず接続が2G/3Gに制限されている場合でも素早く読み込めるとしています。

また、昨年末にリリースされた連続ツイートを支援するスレッド機能も使えるようになりました。

 
関連記事：Twitterが「スレッド」を有効化。複数ツイートをまとめる連ツイ支援機能

日本にいる限り、とくに利用する必要性はないのかもしれませんが、端末のストレージを少しでも節約したい、データ通信量を減らしたいと考えている人は使ってみても良さそうです。

 

Don't let data worries keep you from Twitter. Twitter Lite is now in 21 more countries.

Stay informed with push notifications. Save data and space on your device. Turn on night mode. Bookmark Tweets to read later.

Download in the Google Play Store. 👇https://t.co/vt2K81Cnf3
- Twitter (@Twitter) 2018年8月13日

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのワイヤレス充電マットAirPower、9月発売で1万6000円前後？鋭意デバッグ中とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/airpower-9-1-6000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2dd1c0734402c81a98c74db539aacaae/206592074/AirPower.jpeg" />
アップル純正のワイヤレス充電マット「AirPower」が9月にリリース予定で、価格は約1000人民元（約1万6100円）とのサプライチェーン筋の噂話が報じられています。

中国語サイトのChongdiantouによると、アップルのAirPower開発陣は完ぺきを期してデバッグ作業を続けているとのこと。来月発表とされる新型iPhone3種類についても、全てワイヤレス充電対応との予想が述べられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最大32人でビデオ会議「グループ FaceTime」がiOS 12 / macOS Mojave搭載を延期
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/32-facetime-ios-12-macos-mojave/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fdeee75a127fa5c9f617ee3666a202bf/206592119/GFT.jpg" />
アップルの開発者会議 WWDC 2018において、iOS 12とmacOS Mojaveの新機能として紹介されたグループFaceTimeチャットが、最新ベータ版には搭載されていないことがわかりました。リリースノートによれば、この機能は(OSの初期リリース時には搭載されず)この秋のアップデートで提供されるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン Echo Spot インプレ。「声だけ」の便利さそのまま不便解消、進化するスマート目覚まし時計
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/echo-spot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b978a0cb873cc1af9830b00d0f9b67a/206467841/IMG_6303.JPG" />

アマゾンがスマートスピーカーEchoシリーズに追加した新製品、Echo Spot の実用インプレをお伝えします。

Echo Spot は国内の Echoシリーズとしては初めてディスプレイを搭載した置時計型モデル。

会話するデジタルアシスタント Alexa が、音声だけでなく文字や写真や動画でも答えるようになりました。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ「Mate 20」に3D顔認証搭載の予感。フロントパネル部品リークが示唆
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/mate-20-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/745a62faf77e37e2b9a9c49d821a1f40/206592191/20180814nhua.jpg" />

中国ファーウェイが開発している新型スマートフォン「Mate 20」のフロントパネル部品とされる画像が、オンライン上に投稿されています。また同端末では、3D顔認証機能が搭載される可能性が浮上しているのです。

海外テックサイトのAndroid Headlineが掲載した今回のフロントパネル画像からは、上部に前面カメラ以外にも複雑なセンサー機構が搭載されることを示唆しています。このような機構はすでに3D顔認証機能を搭載した「iPhone X」や、中国シャオミの「Mi 8 Explorer Edition」にも似ているのが興味深いところです。

その他の外観上の特徴としては、ディスプレイ上部のノッチだけでなく、画面サイドが縁に向かって湾曲しているカーブディスプレイが搭載されている点も見逃せません。まるで韓国サムスンの「Galaxy S9」を思わせるそのデザインは、Mate 20シリーズが完全なハイエンド市場向けの端末として投入されることを予測させます。

Mate 20シリーズではすでに最上位モデル「Mate 20 Pro」や下位モデル「Mate 20 Lite」の実機画像やプレス向け画像がリークしており、特にMate 20 Proはホームボタンもノッチも存在しない「完全ベゼルレスデザイン」を実現しつつ、さらに「P20 Pro」を思わせるトリプルカメラを搭載するようです。

Mate 20シリーズは8月末から開催される「IFA 2018」か、あるいはAndroid Headlineによれば10月頃の正式発表が噂されています。また10月に発表される場合には、ファーウェイによる世界初の折りたたみスマートフォンとの同時発表もありえるとのこと。四半期出荷台数で米アップルを再び超えたシャオミが、どこまで快進撃を続けるのか注目です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HoloLensが手術現場で採用へ。英小児病院がSurface Hubとともに導入を計画
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/hololens-surface-hub/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/263f7f5b975c1d482dd16fbdafeaa981/206592121/dims.jpg" />
英国最大規模の小児病院、Alder Hey病院が、心臓外科手術のような場面で、MicrosoftのHoloLensの使用を計画しているとMicrosoftが伝えています。

Microsoftによると、Alder Hey病院では、医療関係者によるカンファレンスで情報共有のためにSurface Hubを、手術現場で患者の情報をすぐに把握するためにHoloLensを、それぞれ導入する計画とのこと。

先日、後継機種となるSurface Hub2の国内投入も発表されましたが、現行のSurface Hubは84型4Kまたは54型フルHDのオールインワンWindows 10デバイス。ようするに巨大なSurfaceパソコンです。複数人による書き込みも行えるので、患者の情報を表示させながらの議論できる、カンファレンス向きのデバイスと言えます。

 
関連記事：
Surface Hubは84インチ280万円、54インチ110万円で国内出荷。Windows 10搭載の「コラボレーションデバイス」
Surfaceのお化け「Surface Hub 2」日本投入へ──MS平野社長


もう一つのHoloLensは、現実の視界の中にグラフィックを重ねて表示させるMR(Mixed Reality：複合現実)ゴーグルです。手術中にも患者のCTスキャン画像や、Surface Hubを使って行われたカンファレンスの書き込みなども確認可能。情報確認のためにその場を離れる必要がなく、手を使わずに操作できるのが大きなメリットとして挙げられています。

Alder Hey病院では、Microsoftのパートナー企業であるBlack Marbleと協力し、Surface HubとHoloLens用の手術ベースのユニバーサルWindowsプラットフォーム（UWP）アプリケーションを開発しているとのことです。

 

医療現場でのHololensの活用としては、昨年、医療用AR/MR機器を手掛けるScopisが、ホログラフィック・ナビゲーション・プラットフォームを発表しています。これは、脊髄手術において、脊髄に埋め込む椎弓根スクリューの位置を投影するなどして医師の手助けを行うもの。

しかし、実際の現場にHoloLensが採用される例としては、Alder Hey病院が最初となるようです。

手術のようなセンシティブかつクリティカルな環境でのHoloLensの使用は、かえって邪魔になるのではとも思うのですが、そこはデメリットよりも情報確認できるメリットが勝っているとの判断があるのでしょう。

今後は、内視鏡手術などと同様に、AR/MRを活用した手術が増えていくのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 05:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米ネット投票システムに少年ハッカーが続々侵入。Def Conで8～16歳対象のハッキングコンテスト
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/def-con-8-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a14dcd74d5d572395a370050043bd52/206592289/key.jpg" />
ラスベガスで開催されたハッカーのイベントDef Conでは、毎回、オンライン投票の危険性を訴えるためのハッキングデモンストレーションを公開しています。今回は8～16歳の少年たちを対象としたハッキングコンテストが開催され、十数人がシステムへの侵入に成功し、投票結果の改ざんに成功しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、小型Bluetoothキーボード「S.T.R.I.K.E. M」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/2014-bluetooth-s-t-r-i-k-e-m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7fe97027d49075a9e3eacf8255b1832b/206591667/00.jpg" />8月15日は「戦没者を追悼し平和を祈念する日」。1982年に閣議決定され、1963年から行われていた「全国戦没者追悼式」を引き続き実施することが定められました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アプリの起動にもたつく？ ドロワー設定で「よく使うアプリ順」に並べればもう迷わない：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/14/xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f6149623f333201e8c6b81612ed27421/206592010/0.JPG" />
インストールしたアプリが多すぎて、目的のアプリを起動するまでに時間がかかる。そんな経験はありませんか？　そんなときは、よく使うアプリをホーム画面に移動したり、フォルダにまとめたりするとアクセス性が高まって便利ですよね。

でも、もうひとつ重要なのが"アプリ一覧の並び順"です。配置を変えるだけで、「あのアプリどこだっけ......？」なんて考える必要がなくなります。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-596/" title="ドロワーで素早くアプリを起動する">【ギャラリー】ドロワーで素早くアプリを起動する (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>