<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    1988年の今日、MEGA DRIVEが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/28/1988-mega-drive/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4cddb13be8c090c6215552d46f37b6a7/205789564/00.jpg" />
おもなできごと

・1969年10月29日、ソニー、松下電器産業、日本ビクターが家庭用カセット式VTRの「U規格」を発表
・1988年10月29日、セガが16bit家庭用ゲーム機「メガドライブ」を発売
・2010年10月29日、パナソニックがデジカメ用交換レンズとして世界初の3Dレンズ「H-FT012」を発売
・2014年10月29日、楽天がMVNO「楽天モバイル」を提供開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Oct 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ Premium新色のRossoを入手！鮮烈なる赤に心奪われ溶かされる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/29/xperia-xz-premium-rosso/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3990b9a231d064724bfadbeeaf2bc08c/205810928/rosso00.jpg" />
皆さま、はじめまして。兼業フリーライターの河童丸と申します。最近では赤い人とか、八王子に現れる変態などと呼ばれるつたない記事書きでございますが、よろしくお願いいたします。

さて、既報通り、NTTドコモはソニーモバイルコミュニケーションズ製スマートフォンXperia XZ Premium（SO-04J）の追加カラーとしてRosso（ロッソ：イタリア語で赤を意味します）を10月27日に発売されました。

ここ数年、Xperiaスマートフォンを買うことのなかった僕ですが、今回は赤いXperiaが出る、ということで、発表後すぐに予約・購入しました。先ほど、待ちに待った実機が届きましたので、鮮やかなる赤いXperiaの美しさを見てみたいと思います。
愛。赤い端末へ賛歌
僕は元々、「個性の強い端末が大好き」から始まり、画面が複数あったり形状が特殊だったり、分離するなどした端末ばかりを「ネタでもなんでもなく本命で使う端末」として選んできました。

本格的に魅せられたのはウィルコム（現ワイモバイル）のWX310J（2006年発売）というストレート形状のPHS端末で指紋センサー+フルブラウザ搭載と、折り畳みケータイ全盛の当時において相当に個性の強い端末でした。

当時は意識していませんでしたが、このWX310Jを購入した際の本体カラーにレッドを選んでいたあたり、「病気」は始まっていたのかもしれません。

それから間もなく、国内においてはニッチな個性派端末が減ってゆき国内のモバイル界隈は「よくできた優等生」的な端末ばかりになっていきました。

しかし、僕は個性派端末がほとんど見られなくなった6〜7年前の頃から無意識に求めて手を出していたのです！時に情熱的に、時に抱擁力すら感じる慈愛のぬくもりを持ち、時に艶やかさと鮮やかさでに心を刺激する「レッドの端末」を。

自覚してしまえば、あっという間でした。斜面を転がる小さな雪玉が、徐々に巨大になるかのごとく「赤い端末」を集めていくようになります。気になった端末でも、赤がなければ「赤いケースで染め上げる」。

もちろん、全部が全部赤、というわけにもいきませんし、ほかのカラバリを赤と赤の間のアクセントに求めることもあります。

それに金銭的な問題で「赤い端末全部買う」というわけにもいかないので「無理ない範囲で気になった赤は手を出す。その方が長続きする。性能は後から考える」で突き進んだ5、6年ほどでこれだけの赤い端末たちが手元に集まってくれました。


▲「赤いガジェットは情熱の証。ケースやケーブルも赤があるとつい買っちゃう」

ちなみに、僕がXperiaを購入したのは「Xperia Pro」（スライド機構のQWERTYキーボード搭載機。2011年に発売発売された。国内は未発売）のレッド以来、およそ6年ぶりとなります。これは意識して赤い端末を選んで買うようになり始めた時期と一致します。

奇しくも、今回新色の登場となったスマホもXperiaであり、僕が本機を購入することとなったのは運命だったのかもしれません。
Xperia XZ Premium Rossoの赤っぷりを堪能する
前置きが長くなってしまいましたが、さっそく到着したばかりのXperia XZ Premiumの実機を見てみましょう。

まず個装箱の蓋を、開ける途中で箱の下側が赤く染まっていることに気づきます。ここでもう僕のテンションはアガります。もう達してしまいそうです。


▲箱の下側のここだけで、興奮が最高潮に

個装箱から本体を取り出すと深く、鮮烈な赤が目に飛び込んできます。イタリアの跳ね馬を思わせる目の覚めるような、力強くも気品ある赤が眩しい。


▲心奪う赤






記事を書いていて気が付いたのですが、イタリア語で赤を指す「Rosso」としているのは、恐らくですが、あの跳ね馬の自動車メーカーの赤にひっかけているのではないでしょうか。（あの名前を製品名に使うと大変なお金がかかるでしょうし）

この気づきが当たっているなら、深いワインレッドの鮮やかな赤といった今回の赤も納得の配色でしょう。

ここ最近ではカラバリに赤系統のものがあるスマホも少々ありますが、鏡面仕上げののレッドカラーは初めて。側面の電源キー（指紋センサー）のブラックがアクセントになっており、赤いボディを引き締めています。


▲赤地のボディに黒いボタンがカッコいい

比較的最近登場したレッド系のスマートフォンとしてHTCのHTC 10やASUSのZenFone 4 Selfie Proと赤の違いを比較してみました。ツヤ消しアルミ筐体の右側2機種は光を受けて鈍く光る赤に対して、Xperia XZ PremiumのRossoは鏡面仕上げの赤いボディが大きく輝く、といった印象です。どれも素晴らしい赤ですが、強く輝くという他の赤い端末にない赤っぷりは素敵の一言です。


▲同じ赤でも、材質や加工によってどれも違う顔を持っている

前述の「Xperia Pro」と比較したところ。Xperia Proの燃えるような深紅の赤に対して、Xperia XZ Premium Rossoの赤はやや明るめの上品さのある赤です。明るさや材質の違いこそあれど、どちらもワインレッド系の赤なので、ソニー的に「Xperiaの赤は鮮やかなワインレッド系の赤」という認識みたいなものがあるのかもしれませんね。


▲Xperia Proのレッドと並べると濃さは違うものの同じ系統の赤であるのがわかる

また、トップの画像を見てのとおり、壁紙も標準の状態で赤い壁紙がデフォルトになっていました。赤い外装と合わせた統一感のあるものになっていますね。


▲外装からベゼルまですべて赤なので壁紙と合わせると統一感がすごい

Xperia XZ PremiumのRossoはあくまで「既存で国内向けにリリースされていたスマートフォンの新色」ですが、この数年間Xperiaのスマートフォンを買うことのなかった僕が即座に購入を決断させてしまうくらいに今回のレッドカラーのXperiaは大変魅力的でした。

僕は赤いスマホや携帯端末が好きですが、本体カラーといえば、白黒ゴールドに時々、ピンクというのが大半で赤系統のカラバリをもつスマホやケータイは（国内においては特に）数が少なく貴重だったりします。

そんな中で今回の新色発表（赤い色が追加されるのではないか、というリーク的な情報はありましたが）は、まさに「待ってました！」といった思いです。

みなさんも情熱の赤に身を焦がしてみてはいかがでしょうか。赤はいいですよ？


▲そして、人は赤い塔を築き上げるのです

関連：
『赤いっ！』Xperia XZ Premiumをドコモが発表 、高級車の色を再現（更新）

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    恒星間を旅してきた彗星？・水から空へ飛び立つ超軽量ロボ・サウジに商業宇宙港計画 #egjp 週末版98
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/29/egjp-98/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/13ced4082a7c758987cea549b5bf3e8/205811240/main.jpg" />
　
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「恒星間を旅してきた彗星？」「水から空へ飛び立つ超軽量ロボ」「サウジに商業宇宙港計画」といった話題をピックアップしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1987年の今日、PCエンジンが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/29/1987-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eef160f800fb4b4ff66900153d7cecd3/205789648/00.jpg" />
おもなできごと

・1987年10月30日、NECホームエレクトロニクスが家庭用ゲーム機「PCエンジン」を発売
・2009年10月30日、ヤマダ電機が池袋駅東口に「LABI1 日本総本店池袋」をオープン
・2014年10月30日、LGエレクトロニクスが34インチの曲面液晶ディスプレイ「34UC97-S」を発売
・2015年10月30日、スイッチサイエンスがGPSや気圧計などを搭載した「ちょっとすごいロガー」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、LAの渋滞回避用トンネル内部を公開。まだ150m程度も、徐々に進む地下ネットワーク構想
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/29/la-150m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/db22ec5cffbb1772fee862c973acba31/205812261/mainbc.jpg" />
　
テスラ、SpaceX、そして穴掘り会社The Borong CompanyのCEOイーロン・マスクが、ロサンゼルスの地下に建設中の試験用トンネル内部の写真を公開しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 18:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電気刺激で「本当に加速している」感のあるVRなど出展：DCEXPO2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/29/vr-dcexpo2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Ffcaa8805f190f380edbb8866165b2c8d%2F205811101%2F03.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8494d7bc8ce4e6c02c4af4df8dacb4d2db8a1a32" />

10月29日まで日本科学未来館で開催していた「DCEXPO 2017」（デジタルコンテンツEXPO 2017）より。

VRアトラクション施設の増加で体験の機会も増えた「VR」ですが、DCEXPOの展示においても、Oculus RiftやHTC ViveといったVR HMDを用いた新たなコンテンツの提案が目立ちました。

傾向としては、VR HMDによる視覚および聴覚、もしくはその両方に触覚を加えてコンテンツに対する没入感を高めたり、違和感を軽減する方向性の展示が見られます。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/dcexpo-2017/" title="DCEXPO 2017">【ギャラリー】DCEXPO 2017 (20枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11で刷新された「コントロールセンター」の使い方：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/29/ios-11-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8a2013dafb8259a54c553e8e6d87528c/205772715/main.jpg" />
コントロールセンターは、iOS 11のリリースによって一新された機能のひとつです。ボタンの数が増えただけでなく、タイマーでの測定時間やライトの強弱などを、画面を指で押し込むように触れる「プレス」（iPhone 6の場合、長押し）から直感的な操作で設定できるようになりました。

今回は、コントロールセンターからプレスで行える操作を中心に紹介します。新しくなったコントロールセンターを使いこなしましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-423/" title="コントロールセンターを「プレス」で使いこなそう">【ギャラリー】コントロールセンターを「プレス」で使いこなそう (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    重さは？転がり抵抗は？ 「パンクしない自転車用タイヤ」の疑問を聞いた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/29/bridgestone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1e80a4af94d8d3c44103cb8d0d9b831c/205812760/IMG_0217+%282%29.jpg" />
東京ビックサイトで開催中の東京モーターショウ 2017より。ブリヂストンは、パンクしない自転車用タイヤ「AirFree Concept」を出展しています。2019年の商品化を目指しているとのことですが、空気入りのタイヤに比べてどう違うのか、ブースの担当者に聞きました。



──空気入りタイヤに比べて、タイヤ自体は重くなるのでしょうか、軽くなるのでしょうか

担当者：最終的にどういう仕様にするか決まっていませんが、重くはなります。どうしても空気ではないものが増えてしまうためです。金属のスポークやホイールは重く見えますが、意外に軽いんですよね。ただ、空気の代わりにウレタンを使った方式に比べると、軽くはできます。

──乗り心地はいかがでしょうか

担当者：空気入りタイヤに比べると若干硬くなります。イメージすると、空気入りタイヤでパンパンに空気を入れた感じに近いです。赤い部分は若干ゴムの性質に近い特殊な樹脂を採用しているので、衝撃をしっかり吸収してくれます



──転がり抵抗はいかがでしょう

担当者：硬さによります。乗り心地を重視して柔らかくすると、空気入りタイヤに比べて抵抗が増えます。

──耐久性はどうなのでしょうか？

担当者：空気入りタイヤと遜色のない耐久性を目指しています。

──市場に出回るのはいつごろになるのでしょうか

担当者：2019年の発売を目指しています。


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル技術者、娘が社内用iPhone Xの動画投稿で一発解雇。問題の映像は削除後も拡散
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6d0d82407826959d20e0ef3e914b1433/205812745/main.png" />
YouTubeに未発売のiPhone Xを手にする動画を公開し話題となったBrooke Amelia Peterson氏が、この動画が発端となってiPhone X開発チームの無線通信エンジニアだった父親がアップルに解雇されたことを明らかにしました。問題の動画では、アップルのキャンパス内でiPhone Xを操作したり、Face IDを使ってApple Pay決済を行う様子などが紹介されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東芝、6分間の充電でEV航続距離320kmを可能にする次世代バッテリーを発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/toshiba-scib-ev-battery-breakthrough-200-miles-charge-6-minutes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cba7e5463d5a151aae6a03d75bae7c5c/205801644/toshiba-corp-scib-20ah-smart-batteries-are-displayed-at-smart-energy-picture-id140144569.jpg" />
"充電の速さ"は電気自動車（EV）業界が躍進の突破口と考えるものの１つで、誰もがその臨界点に達することを求めている。ガソリンを補給するのと同じくらいの時間で充電が可能になれば、長距離ドライブも億劫だと感じなくなるだろう。これは業界共通の目標で、多くのメーカーが充電時間の短縮に取り組んでいる。

ポルシェは、350kWの高速充電システムの設置を計画中で、イスラエルのベンチャー企業、StoreDot（ストア・ドット）社は5分の充電を可能にした。

今回、東芝が開発した飛躍的な進歩をもたらすというバッテリーは、6分の充電で320kmの航続距離を達成することができるという。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動運転で「25時間目」が生まれる──アウディが量産車初の自動運転レベル3（東京モーターショー2017）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/ai-25-3-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0292aecb78790fbca9b6404e62c7bb4/205812894/http-%252F%252Fo.aolcdn.com%252Fhss%252Fstorage%252Fmidas%252F6a2e213d321199350fc261626c81e354%252F205802658%252FIMG_5916.JPG" />
ドイツの自動車メーカー「アウディ」は、東京ビッグサイトで開催中の東京モーターショーに、量産車としては初めて「レベル3」と呼ばれる高度な自動運転を可能にした「アウディA8」の新モデルを出品した。

報道陣向けに事前公開された25日のプレスデーには、アウディ・ジャパンの斎藤徹社長が会場であいさつ。渋滞時の高速道路での自動運転を念頭に「自動運転技術が人間を単調で生産性の低い作業から解放し、より自由な時間を生み出していく」と話した。

これまで実用化されてきた自動運転機能は、人間が常にシステムの動作状況や、外界を監視する必要がある「レベル2」だった。しかし、「レベル3」では全ての操作をシステムが実施。運転手はハンドルから手を離し、テレビを見たりメールをチェックするなど運転以外の作業をすることができる。システムが介入を求めたときに初めて運転手はハンドルを握ることになる。



ただ、「アウディA8」のレベル3は極めて限定的で、中央分離帯のある高速道路を、比較的混雑している時速60キロ以下で走行している場合のみだ。今秋にヨーロッパ、日本では2018年の販売を目指している。さらにハンドルから手を離しての運転は、各国の法律で認められてないため、法改正が必須など乗り越えるハードルは多い。

自動運転に対しては拒否反応を示す自動車ファンを多いことを考慮してか、斎藤社長は「アウディは、車を運転する行為の意味や楽しみを否定するものではなく、完全自動運転の時代になっても操る楽しさのあるスポーティなクルマを作り続けるつもりです」とフォローしていた。

斎藤社長の主な発言は以下の通り。

■渋滞時に自動運転に任せることで「25時間目」が生まれる

全世界で12億台以上の車が走る現代社会では、過密化する都市の渋滞や経済損失、それによる事故などがますます増大しています。常に外界と繋がり忙しい毎日を送る現代人にとって、毎日の通勤路の運転や都市間の長距離移動は、退屈で無駄な時間と感じられるでしょう。そうした状況では自動運転システムが運転を代行すれば、そこで生まれた時間を仕事や同乗者との対話、リラックスすることなどほかの有意義な活動に使えます。

アウディが「新型A8」で搭載した、高速道路における渋滞時に同一車線内での自動運転を行う「AI トラフィックジャムパイロット」を開発したのは渋滞中に費やす時間をユーザーに有効に使っていただけると考えたからです。アウディでは、こうして生まれる時間を「25時間目」と呼んで、どのような過ごし方が可能で有意義か、研究を重ねてきました。

新型『A8』は、パークパイロットやガレージパイロットといった自動運転機能を含め40種類ものドライバーアシスタントシステムを搭載しています。レベル3の『トラフィックジャムパイロット』の導入には、日本を含むほとんどの国でシステムが人間に代わって運転するための法的な整備が必要です。

アウディはそれに向けて積極的な働きかけを行っています。なぜなら、アウディはこうした自動運転技術が事故を減らして車の安全性を高めることはもちろん、人間を単調で生産性の低い作業から解放し、より自由な時間を生み出していくという、自動車のモビリティの新しい可能性を信じてるからです。

（HUFFPOSTから許可を得て転載）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auが「AQUOS Sense」を11月2日発売、一括3万円台のシャープ製スマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/au-3-aquos-sense-11-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2d38d671ad857cd7c5b6a94da03512f9/205753650/title_s.jpg" />
auがシャープ製スマートフォン『AQUOS sense SHV40』を11月2日に発売します。「お求めやすい価格であるにも関わらず、スマートフォンを便利に安⼼にご利⽤いただくための充実の機能を搭載」とアピールする、廉価タイプのモデル。

しかし、5インチのディスプレイはフルHD解像度、RAMは3GBでストレージは32GB、指紋センサー搭載、SoCはクアルコムのMSM8937（Snapdragon 430）など、基本仕様は従来の大手キャリア版廉価機の水準から引き上げられています。

本体カラーは「オパールグリーン」「シルキーホワイト」「ミスティピンク」「ベルベットブラック」の4色です。

本体価格は一括3万2400円（税込）、アップグレードプログラムEX適用後（機種変後の端末回収必須）の実質価格は1万6200円です。

製品の詳細はこちらの記事もご覧ください
auからAQUOS sense SHV40発表。手ごろ価格ながら基本性能充実のシャープ製スマホ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    人体の自動運転とは…  「ハンガーを頭にかぶると、自然と頭が回ってしまう」原理応用：DCEXPO2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/dcexpo2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F954113c55d66827fa518d9c7fb080f69%2F205812997%2F01.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa5a9052b20d6c80adf683c4d2cfbe914d93a68d" />
10月29日まで日本科学未来館で開催されていたDCEXPO 2017より。

VR関連の展示が目立った今回のDCEXPOですが、もちろんそれ以外にも、新たな研究成果や技術、製品のプロトタイプが見られました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/dcexpo-2017-0/" title="DCEXPO 2017">【ギャラリー】DCEXPO 2017 (15枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ写真を一眼レフ並みに改善するニューラルネットワーク技術。将来は雨でも「晴れの日」写真が残せる？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/neural-network-fixes-photos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/70afa7712e10ea438fb715a0a3a23c55/205812933/phancer-eth-zurich.jpg" />
ニューラルネットワークを利用した画像処理は近年発達が著しい分野ですが、このしくみを応用し、スマートフォンなどで撮影した写真をDSLR(デジタル一眼レフ)画質に引き上げる技術を、スイス・チューリッヒ工科大学のコンピュータービジョンラボラトリーが開発しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外版ミニファミコン、多くの再販を約束 「転売価格を快く思っていない」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/nintendo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bcea27eff287a39b603a621f0bc71aa8/205813023/nespack.jpg" />米任天堂のReggie Fils-Aime社長はNES Classic Editionの再販につき、かなりの台数を確保することを米メディアThe Vergeのインタビューの中で明らかにしました。

NES Classic Editionとは北米版のファミコン（NES）を手乗りサイズにした筐体に、『スーパーマリオブラザーズ』など30本のゲームを内蔵した製品のこと。今年4月に出荷終了が発表されましたが、すでに来年夏に再販予定であることを公式サイトで発表済みです。

再販する台数についてNOAサイドが公に触れたのは、今回が初めて。購入したくてもできなかった人達が多いことを認識した上での判断とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xの画面割れ修理費は3万円オーバー、その他の損傷ならiPhone 6sも購入可能
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/iphone-x-3-iphone-6s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fe3df6ef0b47426d6f1a6446741676d4%2F205728791%2Fdims.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e248ee662a57bb95cd34f7d017b65d0570dc2385" />
いよいよ今週発売となるiPhone Xですが、その取扱いはこれまでのiPhone以上に気を使わなければいけないかもしれません。

AppleがiPhoneの修理サービス料金のページを更新し、iPhone Xの項目を追加しました。その修理費用は画面の損傷のみで3万1,800円、その他の損傷で6万800円。修理費用でiPhone 6s（5万800円）やiPhone 7（6万1800円）が購入できそうです。



▲iPhone Xの修理費用

画面修理だけでもiPhone 8 / 8 Plusと比べ1万円以上高い金額設定になっており、これは、iPhone Xには有機ELディスプレイが採用されていることが影響しているのでしょう。

現在、iPhone Xの有機ELディスプレイを安定供給できるのがSamsungのみであり、その部品代の高さは発売前から指摘されていた点でもあります。

 
iPhone Xが売れるとサムスンが儲かる。パーツ販売益はGalaxy S8よりiPhone Xが高いとの試算（WSJ報道）


その他の損傷も高額になっていますが、これは他機種でも本体価格の約半額に設定されており、本体が11万2800円のiPhone Xなら6万800円も仕方がないと思えます。

もちろん、他機種と同様にApple Care+に加入していれば最大2回まで画面割れなども保証対象。



画面損傷が3,400円と約10分の1、その他の損傷も1万1800円と約5分の1で済むので、Apple Care+に入らない理由はない、と言いたいところですが、そのApple Care+の価格も2万2800円と他機種に比べ高額になのが悩ましいところです（iPhone 8は1万4800円、iPhone 8 Plusは1万6800円）。

もともと高額なiPhone Xですが、保証に入るにしても修理費を負担するにしても、これまで以上に出費がかさむことになりそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2013年の今日、WiMAX 2+が開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/2013-wimax-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef2c73677d3ac5cc870e1c943378905f/205811850/00.png" />
おもなできごと
・1976年10月31日、日本ビクター（現：JVCケンウッド）が初のVHSビデオレコーダー「HR-3300」を発売
・1992年10月31日、ローマ法王ヨハネ・パウロ2世が地動説を唱えたガリレオ・ガリレイの名誉回復
・2008年10月31日、マイクロソフトがBlueTrack搭載の「Explorer Mouse」「Explorer Mini Mouse」を発売
・2013年10月31日、UQコミュニケーションズが下り110Mbpsの「WiMAX 2+」を開始
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS11で「隠れギガ食い虫」を退治。アプリの自動更新をWi-Fi時のみに設定しよう:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/ios11-wi-fi-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f6d27aa4b2527e301a0b59df595599c8/205794296/main.jpg" />
月末になると、多くのiPhoneユーザーが悩みの種の一つになるであろう、モバイル回線のデータ通信量。本連載でも削減するための技を多く紹介してきました。

こうしたユーザーの声を受けてiOS 11では、容量削減に向けた機能が搭載されました。中でも効果的なのが、アプリのバックグラウンド更新をWi-Fi接続時のみに設定できる点。アプリの自動更新を切ることなく、あの「知らずにモバイル回線で更新が掛かり、ギガが減っている」現象を防げるのです。

とくにデータ通信を使い過ぎたなと思った場合などは設定を変更し、データ通信量を節約しましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/wi-fi-2/" title="アプリのバックグラウンド更新をWi-Fi接続時に限定しよう">【ギャラリー】アプリのバックグラウンド更新をWi-Fi接続時に限定しよう (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ユニバーサル、音楽プロモにVR/ARを本格導入。Withinと提携して次世代のミュージックビデオへ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/30/vr-ar-within/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a20578eae092f708cfdb1aaeb0f26773/205816048/mainmvvr.jpg" />
ユニバーサルミュージックグループが、VRスタートアップのWithinとの提携により所属アーティストの音楽作品に関連するAR/VRコンテンツ製作を行うことを発表しました。これはMTVからYouTubeへと移行したミュージックビデオ(MV)の新形態となるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 23:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Chromeより速く、省メモリ」Firefox Quantumは11月14日公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/31/chrome-firefox-quantum-11-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dd2631d079f41a0f398c5f452cf2081c/205816146/IMG_0268.jpg" />

Mozillaは、従来比2倍のパフォーマンス向上をうたうFirefox Quantum世代のウェブブラウザー「Firefox 57」を11月14日に公開します。

Firefox Quantumは、Mozillaが「量子的飛躍を遂げた」と胸を張るFirefox OSの最新バージョンです。Speedometer 2.0ベンチマークにおいて、半年前のFirefoxと比較して処理性能が2倍に。また、メモリ効率ではグーグルChromeとの比較で30%も上回っているといいます。

「Quantumがなぜ速いのか。それは、新たなマルチプロセスアーキテクチャを導入したからです。Chromeと比較すると、同じ数のウェブページのロードでも処理が少なくて済みます。また、メモリ消費も少なく、多くのメモリを占有し、パフォーマンスに悪影響を与えるといった他ブラウザの実例も回避できます」とジェフ・グリフィス氏（コアブラウザー担当ディレクター）は語ります。

 


さらに、タブを大量に開く際の挙動も改善。1691個もの膨大なタブを一斉に開く実験では、従来バージョンでは8分近くを要したのに対し、Firefox Quantumでは15秒にまで短縮したといいます。

インターフェイスも「Photon UI」に刷新し、「無駄を極力排した」というデザインを採用。正方形のタブや新たなアニメーションのほか、ブックマークやPocket、履歴、ダウンロード、スクリーンショットなど、保存したアイテムに迅速にアクセスできる仕組みも整えたといいます。その他、ブラウザーのクラッシュ率を10％減少させ、アドネットワークを弾くプライバシー保護機能も強化したといいます。

なお、Firefox Quantum（Firefox 57）以降、Quantumに非対応のアドオンは利用できなくなります。これについて、グリフィス氏は「現時点で対応アドオンは5000以上揃っている」は語ります。

●2020年までにシェア20%目指す

ブラウザシェアではChromeに押され気味のFirefoxですが、Quantumのリリースにより「2020年までに20%まで回復させたい」（グリフィス氏）とのこと。

なお、Quantumはあくまでプロジェクト名であり「Firefox 61か62までは『Firefox Quantum』と呼ぶことができる」とし、Firefox 57以降もQuantumプロジェクトの路線を保ちつつ新機能を追加していくと語りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 01:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X、実際の出荷は表示より早め？前倒し報告続く。アップルは保守的に見積もりとアナリストは推測
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/31/iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d341a2dcd4d0153a37f3c218cc936fbc/205816087/iphone-x-gallery1-2017.jpeg" />
現在Apple Storeでの出荷日までの待ち時間が5〜6週間とされているiPhone Xですが、もっと早く発送されるかもしれないとのアナリストの観測を、業界情報サイトBGRが伝えています。

同サイトによれば、アップルは出荷数量を控えめに見積もっていると思われるから、とのこと。実際に海外でも出荷日が当初の表示から前倒しに更新された例も報告されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Firefoxでブラウザ版Google Earthが「ほぼ動作」。いずれEdgeやSafariにも対応拡大へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/31/firefox-google-earth-edge-safari/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ec1c64f8c125805fb9013e3fb4bb91e/205816285/gewa.jpg" />
　
Googleが、これまでChromeでしか動作しなかったデスクトップブラウザー版Google Earthが、もうすぐFirefoxでも動作するようになるとツイートしました。もしかすると近いうちに、Microsoft EdgeやアップルのSafariにも対応するかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 03:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「非接触決済の90％はApple Pay」担当役員が明かす最新事情：モバイル決済最前線
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/31/90-apple-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ede6eb8262433f1cdd1357e2f0308ee7/205816291/ph04.jpg" />
驚きをもって迎えられた2014年9月のApple Payの突然のデビューから、1ヶ月ほど経過した10月20日。iOS 8.1の配信開始とともに同サービスが米国でスタートした。

当時、モバイル端末に決済機能を組み込む「モバイルウォレット」のプロジェクトがことごとく頓挫していた時期でもあり、iPhoneで快進撃を続けるAppleの同分野への参入は、期待と同時に「Appleでも成功するかどうか......」という不安もあり、金融やモバイル業界関係者だけでなく、その多くが成り行きに注目していた。


▲2017年内にApple Payの提供国は20にまで拡大


結果、Apple Payの現状は多くが知るとおりで、当初は米国1ヶ国のみでのローンチだったサービスが、現在では20ヶ国（2017年内の予定）まで提供対象を増やし、日本のローンチに至ってはほぼ国内専用規格となっている「FeliCa」技術にもハードウェアレベルで対応するなど、地域に根ざした展開を進めている。 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflix、「ハウス・オブ・カード」をシーズン6で終了へ。人気陰る看板ドラマ、スキャンダルが追い討ち？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/31/netflix-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7c3555170f9e6c30c4cb2d634e2c5f62/205816587/mainhoc.jpg" />

Netflixの看板オリジナルドラマ「ハウス・オブ・カード 野望の階段」がシーズン6で終了すると伝えられています。このシリーズは2013年のスタート以降、ゴールデングローブ賞をはじめ数々の賞に輝いてきましたが、直近のシーズンでは人気の陰りが指摘されていたうえ、ここ数日はドラマとは無関係ながら主演のケヴィン・スペイシーにスキャンダルが持ち上がっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xの国内最速実機レポート。Face IDやカメラの実力をチェックしつつ秋の長野を旅してみました
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/31/iphone-x-face-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/79d803b79e7feeee4f494b116cdbd320/205816745/image001.jpg" />
Appleは11月3日に、iPhone Xを発売する。これに先駆けて、AppleよりiPhone Xのシルバー256GBモデルを借り受け、レビューをしながら長野県への出張を兼ねた小旅行に出かけてきたので、その模様をお伝えする。

iPhone Xは、「Appleの未来のiPhoneの姿を提示する存在」として披露された。iPhone 10年の歴史を引継ぎ、これからの10年を作っていく、そんな重責を担う存在だ。

搭載しているA11 Bionicプロセッサは、新しいTrueDepthカメラシステムとニューラルネットワークを駆使した顔面認証Face IDや、拡張現実アプリを軽々と動作させる、Geekbench 4のデュアルコアのスコア10000を上回る性能を誇り、iPhone Xの体験の核となることは間違いない。

iPhone史上最大の5.8インチ有機ELディスプレイを初めて採用したSuper Retinaディスプレイは、iPhoneの前面全てを覆い、10年間親しまれてきたホームボタンも、フリックを中心としたジェスチャーに置き換えられた。
 
こうした過剰なスペックの飛躍が注目される一方で、筆者が注目したかったのは、普段iPhoneを使っている体験が、どのように変化するのか、ということだった。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>