<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2画面化スマホ「LG G8X ThinQ」は5万円台、スナドラ855搭載で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/28/2-lg-g8x-thinq-5-855-6gb-ram/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F73938f50-1252-11ea-a5fe-6e5d5268cc58&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f873cb759fbd58af9c82377164976484c8e75c80" />

ソフトバンクはこのほど、LG製のスマホ「LG G8X ThinQ」の販売価格を5万5440円（税込）と発表しました。既報のとおり12月6日に発売する製品で、本日11月29日から予約の受け付けを開始しています。

LG G8X ThinQは、同梱される外付けディスプレイを搭載した脱着式のケース「LG デュアルスクリーン」を装着することで2画面スマホとなり、Androidのマルチタスク機能を利用して2つのアプリを同時に起動できます。SoCはSnapdragon 855を搭載し、6GBのメモリと64GBのストレージを内蔵します。

ここ最近は改正電気通信事業法の施行で端末値引きが「最大2万円まで」に制限されたため、高価なハイエンド端末は「売れなくなるのでは？」という懸念もあります。

「LG G8X ThinQ」はSnapdragon 855を搭載などハイエンド級に匹敵する基本性能で、かつデュアルスクリーンながら、一括5万円台を実現しており、コストパフォーマンスで大きな注目を集めそうです。

 
関連サイト
2画面化できるスマホ LG G8X ThinQが12月6日発売、10万円以下の見込み
2画面化スマホ LG G8X ThinQインプレ、ゲームに特化した仕掛けも
LG G8X ThinQに見る合理的な2画面化と合体スマホの未来：山根博士の海外スマホよもやま話
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ収納バッグとしても優れたROG Phone Bagにスマホは何台入るのか？（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/28/rog-phone-bag/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/107b37e0-11cd-11ea-97ff-9c36d9ea4e6e" />

スマートフォン本体のスペックが高いだけではなく、ゲームに特化した性能とゲームパッドなど数々の合体アクセサリもそろっている「ROG Phone II」が日本でも発売されました。

本体とアクセサリのお得なセットも販売されていますが、それとは別にROG Phone IIの収納を考えたバッグ「ROG Phone Bag」も発売になっています。4580円（税別）とお手頃価格でROG Phone IIにゲーミングパッドと2画面アダプタをセットにした「ROG Phone II Game Changer Set」もそのまま入ってしまうであろう大きさが魅力です。

 
・勝利の女神が嫉妬するAndroid最強スマホ「ROG Phone II」を最高設定でベンチマーク検証



このROG Phone Bag、作りがしっかりしているので他のスマートフォンを入れるのにも使えそうです。内容量も十分あるので数台の収納もできそう。普段から複数のスマートフォンを持ち歩いている人もROG Phone Bagにすべてのモノを収納すれば、ハンズフリーで街を歩くことができそうです。



片側の肩掛けスタイルのROG Phone Bag、ベルトはかなり長く伸びますしベルトを着けるリングも2か所にあるのでいくつかのスタイルで使うことができます。内部はざっと横幅が25センチ程度。長いものも収納できます。内側には大きいポケットが前後に1つずつ、さらに内側にペンが数本はいるポケットがあります。個人的にはペンを持ち運ぶことはほとんどないので、ここは1つの中サイズのポケットにしてほしかったところ。


ファスナーはバッグ右側（肩にかけたときは上部）の底面側から大きく開くので、バッグをかけたまま内部にアクセスしやすい構造になっています。収納力はかなりありそうなことが写真からもわかります。


大型ポケットはベルクロ止めもついているため、多少重いものを入れても内部で動かないようになっています。厚みとしてはここにスマートフォンが3台くらいは入りそうです。


さて実際にスマートフォンを入れてみると、縦方向はそれほど長くないため立てて入れることができません。実際に肩にかけるときはこの状態ではなく右側が上になるため、この状態でスマートフォンが入ったとしても出しにくそう。ということでバッグ内部にはスマートフォンを横向きに入れることになります。


筆者が愛用するGalaxy Note10+にLAMYの革ケース（ペンホルダー付き）を取り付けた状態でも内ポケットに横にして余裕で入れることができます。大きめのケースを付けたスマートフォンの収納にぴったりというわけです。


ポケットには厚みのあるケース付きスマートフォンが前後で4台、そして中央部分には薄いスマートフォンが5台余裕で入りました。とはいえこれだけのスマートフォンを入れると出し入れもしにくいでしょう。現実的にはサイフなどもいれつつ、中央部分には2-3台のスマートフォンをいれて使うのがよさそう。


外側のポケットにもスマートフォンが入りますが、長さはGalaxy Not10+がちょうどくらい。厚みは裸の状態で3台程度ははいります。それ以上大きいスマートフォンはきついですし、ケースを付けた状態なら1台入れる程度がちょうどよいかも。なお海外旅行で使うならここにパスポートがちょうど入ります（とはいえ外部ポケットなので盗難には注意が必要です）。



左右の外側ポケットは肩にかけたときに上側はやや大きめで定期入れサイズの財布もはいります。反対側はやや小ぶりなのでケーブルなどを入れるのがいいかもしれません。


ということで今回の筆者の日本巡業中はこんな具合に端末を入れてみました。内側はポケットに2台＋2台、中央に2台、さらに青いものはカメラ。外ポケットはパスポートとスマートフォン1台。このあと薄型のモバイルバッテリーも入れてみましたが、普段よくつかうスマートフォン7台がきっちり収納できました。



これだけ入れると重いのですが、両手が空くのが何かと便利。さりげなく「ROG」のロゴが入っているのもいい感じです。スマートフォンに限らず持ち物が多い人にもおすすめなバッグと言えるでしょう。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レゴがテスラの革新的なCybertruckに挑戦
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/cybertruck/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/11/cybertruck-legotruck.jpg?w=1024" />
Lego（レゴ）はつい先日のTesla（テスラ）のイベントに触発されて、未来のトラックのための独自のビジョンを世界に持ち込もうとしているようだ。この、大胆なデザインに関する声明を見てほしい。Elon Musk（イーロン・マスク）氏が先週発表したTesla（テスラ）のCybertruck（サイバートラック）を、レゴが試みているのは明らかだ。ただ、その評判は分かれている。

レゴバージョンのCybertruckは「（窓ガラスが）割れることはない」とツイートしており、これはマスク氏がデザイナーのFranz von Holzhausen（フランツ・フォン・ホルツハウゼン）氏に、Cybertruckの運転席と後部座席の窓に金属製のボールを投げさせたが、ガラスが割れてしまったデモを皮肉ったものだ。マスク氏はその後、これは直前にハンマーで運転席のドアパネルを叩いたことが、窓の構造を傷つけからだと解説したが、なんとも印象的な瞬間だった。



The evolution of the truck is here. Guaranteed shatterproof pic.twitter.com/RocTEkzzwI

- LEGO (@LEGO_Group) November 27, 2019





発表時のアクシデントや見た目の奇抜さにもかかわらず、マスク氏によるとこれまでに25万人以上がCybertruckを予約し、100ドルの払い戻し可能なデポジットを支払っているため、少なくとも十分な関心を集めているといっていい。

レゴのトラックの発売に関する詳細は明らかにされていないが、おそらくFord（フォード）とのトラックの決闘にも挑戦するだろう。

[原文へ]

（翻訳：塚本直樹 Twitter）

関連記事：
テスラ公開のCybertruck vs F-150綱引き動画に疑惑。フォード「うちでもやるから1台送れ」
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneを「iPod classic」にするアプリ開発中、クリックホイールが復活
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/iphone-ipod-classic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd6f2b860-1256-11ea-adfd-45e7cdfbf7b4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f11ebe62636b4b35c67ca4227a290e4cfb5e2524" />
iPhoneの音楽プレイヤーアプリは年々進化していますが、昔の携帯MP3プレイヤーのような手触りがなくなり、少しもの足りなくなったとの声もあります。そうしたノスタルジーに応えるように、iPhoneを「iPod classicに変える」iOSアプリが開発されていることが明らかにされました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイCEO「Googleなしでもスマホ世界一になれる」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/ceo-googl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd6169a20-125f-11ea-9f77-3be290001ead&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f0198588a8374080e24e017f94fb954a2fda1a4e" />
NurPhoto via Getty Images

中国通信大手ファーウェイは米国政府による事実上の禁輸措置により、米国発のソフトウェアを利用することに大きな制限を受けています。そうした逆境のなか、米商務省がマイクロソフトに対して「大衆市場向けソフトウェア」（Windows 10など）のファーウェイへの輸出を認めるライセンスを発行したことが朗報となっていました。

そしてファーウェイの売上においてPC市場以上に大きなウェイトを占めるのが、Android OSを搭載するスマートフォン市場です。Googleサービスを搭載できないことが中国以外の市場でネックとなっていますが、ファーウェイの創設者兼CEOである任正非氏が、まだGoogleとの取引を許可されていないことを明らかにしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国OPPOが未発表スマホReno3 5Gを予告。薄型筐体の5G対応端末
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/oppo-reno3-5g-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F57956b10-125d-11ea-be7e-2dd9a560dca7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bfa11e1e453d69aa6832183f22678ba8ab2dcf4f" />
中国OPPOが、未発表のスマートフォンOPPO Reno3 Pro 5Gの情報を公開しました。

これまで新製品と言えば、発表直前までいかに情報が漏れないかに苦心するものですが、近年は中国メーカーを中心に、発表前から製品情報を出していくスタイルが増えています。

OPPOもその例に漏れず、バイスプレジデントのBrian Shen氏が、OPPO Reno3 Pro 5GについてTwitterに投稿しています。それによると、厚さ7.7mm（ただしレンズ部は除く）のガラスボディで、名前の通り5Gに対応。同価格帯で、最も薄いデュアルモード5G対応端末になる可能性があるとしています。

一緒に投稿されている画像をみると、ノッチがなくフロントカメラも確認できません。薄型筐体のため、ポップアップカメラの採用は考えにくいところです。端末左上が意図的に隠されているとも考えられ、この部分にパンチホールカメラを搭載している可能性は高そうです。

また、わざわざ厚みにレンズ部を含まないとの注記を入れるあたり、背面カメラに特徴がある機種なのかもしれません。

A first look at OPPO Reno3 Pro 5G - it will feature a glass body with a thickness of just 7.7mm (excluding the lens), which may just be the thinnest dual-mode 5G phone in it's price segment. 👀 pic.twitter.com/KD9goOTD6b
- Brian Shen (@BrianShenYiRen) November 28, 2019

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    センサー内蔵で投球データを取得可能、「テクニカルピッチ軟式M号球」が12月2日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/m-12-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F5a891cb0-126a-11ea-bcf7-3758c2b89ce5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d82a0b311905890ed5703965f96b395b0ff7a6eb" />

ゴム製品や加速度センサの製造販売を行う内外ゴムは、9軸センサーを内蔵した軟式野球ボール「テクニカルピッチ軟式M号球」を12月2日に発売します。価格は2万7500円（税別）で、同社直販サイトやスポーツ用品店で販売します。

テクニカルピッチ軟式M号球の大きさや表面ゴムは公認M号球と同等で、既に発売済みのセンサー内蔵硬式ボール「i・Ball Technical Pitch」の軟式ボール版となります。

内部に3軸加速度センサー・3軸地磁気センサー・3軸角速度センサーを内蔵し、ボールを投げるとこれらのセンサーを使って投球時の球速や回転数、回転軸、球種、腕の振りを計測できます。

▲スマホアプリのイメージ

計測した投球データは、スマートフォンにBluetoothで転送し、専用アプリから確認できます。アプリには動画と計測を同時に行う機能もあり、投球フォームやリリースポイントの調整にも役立つとします。

また、専用のWebサービスからも計測した投球データを確認できます。さらに、球速や回転数の平均値を統計グラフで表示する「全国データ」という機能もあり、自身の投球データが全国平均のどの位置にいるのかを確認できます。

販売元の内外ゴムは、内蔵センサーを使って回転数や回転軸などのデータを取得できるため、感覚のみに頼らない指導やトレーニングができるとアピールします。

なお、本製品はトレーニングや計測での利用を想定しており、打撃などには対応していません。実使用投球回数は1万回（常温）。本体質量は136.2～139.8g、外形寸法が71.5～72.5mmです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『No Man&amp;#039;s Sky』大型アプデ「SYNTHESIS」リリース。宇宙船の解体やアップグレード、QoL改善
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/no-mans-sky-synthesis-qol/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F0723adb0-126f-11ea-bf79-7f3ce0576937&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fd8b012a321c3c1f705d9b9b3a22b85b19ef565d" />
PC/PlayStation 4/Xbox向けに販売されている惑星探検ゲーム『No Man's Sky』に、Ver2.2となる大型アップデート「SYNTHESIS」がリリースされました。

とくに大きな変更としては、宇宙ステーションのターミナルにおける宇宙船の格納スロットが増加され、クラスをアップグレードしたり不要な宇宙船を解体処分して部品を転用したりできるようになったことが挙げられます。ほかにも、プレイヤーから多く要望があった機能追加や改善が多数含まれ、300を超えるバグフィックスも施されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NTT東西、100Gbpsの法人向け通信サービスを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/ntt-100gbps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc6e32000-1287-11ea-9fc7-e8f2e06151f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=54391eece4f8519ef4d1becb134b7160d6ee8607" />
西日本電信電話株式会社（以下、NTT西日本）および東日本電信電話株式会社（以下、NTT東日本）は、法人のお客さま向けに新たに10Gbps/100Gbpsの広帯域なネットワークを実現する、「高速広帯域アクセスサービス」（以下、本サービス）を2019年12月2日（月）より提供開始いたします。


１．本サービスの提供背景
　近年、クラウド利用の増加やシステムのデータセンター移行等による通信トラフィック増加により、回線の広帯域化ニーズが高まっており、そのニーズに応えるため、NTT西日本およびNTT東日本は「高速広帯域アクセスサービス」を提供いたします。


２．サービス概要
　本サービスは、お客さまが指定する２拠点間（同一都道府県内）を「Point to Point」で接続することで、高速・大容量な帯域保証型の通信を低コストで実現します。


３．サービスの特長
　（１）高速・大容量な通信が可能
　　10Gbpsから100Gbpsまで、利用用途に合わせて柔軟にネットワーク帯域のメニュー選択が可能

　（２）高品質な拠点間の通信を実現
　　回線単位で専有する帯域保証型通信で、他のトラフィックの影響を受けずに通信が可能

　（３）お客さま回線ごとの常時監視
　　お客さま回線単位で常時監視し、故障発生時にはお客さまへの迅速な通知と復旧対応を24時間365日で実施

　　　　　　　　　　　　　　　　　　＜サービス提供イメージ＞



４．提供メニュー




５．提供料金




６．提供開始予定日
　２０１９年１２月２日（月）


７．提供エリア
　NTT西日本およびNTT東日本のサービス提供エリア ※
　　※一部エリアについては、提供をお待ちいただく場合や提供できない場合があります。



８．お客さまからのお問い合わせ先
　本サービスの提供条件等の詳細については、各社営業担当者もしくは公式HPにてお問い合わせください。
　●NTT西日本： https://www.ntt-west.co.jp/business/solution/broadband/
　●NTT東日本： https://business.ntt-east.co.jp/service/koutaiikiaccess/

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 04:08:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    小型軽量になった次世代トランシーバー「BONX mini」がクラファン実施中。距離に関係なくグループ通話が可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/bonx-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/44a1b2b0-11d7-11ea-87be-548a8293962e" />
日本発のスタートアップBONXがGREEN FUNDINGにて、距離を気にせずグループ通話を行える次世代トランシーバー「BONX mini」のプロジェクトを実施中です。価格は1つ6980円、2つセットが1万2980円からとなっています。

BONXは2014年に創業したスタートアップ。スノーボーダーの宮坂貴大氏が、「スノーボードで滑りながら、仲間と会話をしたい」という思いからスタートしており、2015年には前モデルとなるBONX GripのクラウドファンディングをGREEN FUNDINGで実施。2017年には一般販売も開始し、初年度だけで1万台以上の出荷を達成するヒット商品となりました。

WHAT'S BONX


▲初代BONX Grip

スマートフォンとセットで利用する製品で、トランシーバーと違いスマートフォンの通信圏内であれば、相手がどこにいようと通信が可能です。また、独自の発話検知システムが大きな特徴となっています。これは、いちいちボタンを押して通話するプッシュトーク（PTT）とは違い、装着者の発声を認識して通話が始まる仕組みです。

実際に試してみましたが、話している間だけマイクが有効になり、また人間の声だけを強調するので、テレビ会議などでありがちな、参加者のマイクが入りっぱなしになっており、周囲のガヤガヤする音が聞こえてうるさいといったこともありません。

なお、利用中のスマートフォンに着信があると、一旦BONXの通話は終了し、電話を優先します。ただし、電話が終われば、自動的に再接続され、BONXでの通話に復帰可能です。ちなみに、ボタンを押している間だけマイクをONにするプッシュトークも利用できます。



手をふさがずに利用でき、またトランシーバーと違い距離に関係なく使える利便性から、スポーツでの利用に限らず、企業での採用も増えているとのこと。たとえば、ANAが機内でのCAの連絡のために利用や、著名ブランドが店舗スタッフのため導入。また、工事現場や病院でも活用されています。

ただし、もともとがスノーボードなど、主にウィンタースポーツでの利用を想定していたものだけに、外れにくくする必要があり、長時間装着していると耳が痛くなるとの指摘も。このため、企業やユーザーからは、軽くて痛くなりにくい製品の要望が多く寄せれていたといいます。

これを受けて開発されたのが、新しい「BONX mini」です。従来品よりもすっきりとコンパクトなりに、一般的なインナーイヤー型イヤホンに近い印象です。


▲BONX mini（左）とBONX Grip（右）

小型軽量化により、長時間付けても耳が痛くなりにくいだけではなく、耳にひっかける突起があるなど、外れにくい工夫も施されています。



ただ、小さくなった分、犠牲になっている部分もあります。もっとも大きなものが駆動時間で、BONX Gripは単体で7時間の利用が可能でしたが、BONX miniでは3.5時間と半分に。ただし、充電ケースを併用することで最大18時間の利用が可能です。



また、生活防水やハード的な風切り音対策も廃止されました。とはいえ、風切り音に関してはマラソン程度であれば問題はないとのことです。


▲充電ケースに入れると、約1時間でフル充電

生活防水も屋内での利用であれば、それほど必要はないでしょう。従来通り、アウトドアでハードに使うのであればBONX Gripを、オフィスやシティユースなどカジュアルな使い方であればBONX miniをという使い分けになりそうです。もちろん、BONX GripとBONX mini間での通話も可能です。


▲イヤホン部分が回転するので、左右どちらにでも装着できます

GREEN FUNDINGでの「BONX mini」のプロジェクトは2020年1月31日23時59分までとなっています。1人だけで購入しても仕方がないので、友人や恋人同士で１つずつ購入したり、サークルや企業でまとめて購入するのが良さそうです。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 04:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOの聖地Pokémon GO Lab.が池袋に12月誕生。ふかそうちポーチやレイドパスケースなどグッズ多数
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/go-pokemon-go-lab-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/3bbdee90-129d-11ea-9ffe-ec3d0d9f7e9f" />

池袋のポケモンセンターメガトウキョーに、世界初のポケモンGO公式スペースPokemon GO Lab.がオープンします。

店内はメディアアートやステージ演出で知られるライゾマティクスの空間デザインによりポケモンGOのジムを再現。「無限ふかそうちポーチ」や「レイドパスIDカードケース」、四角錐の「ギフトキャンディ」など、オリジナルグッズも販売します。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/pokemon-go-2/" title="Pokemon GO公式グッズ">【ギャラリー】Pokemon GO公式グッズ (11枚)</a></p>
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 06:51:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年11月30日、月額料金が1500円割り引きになるdocomo with対象機「MONO MO-01K」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/2017-11-30-1500-docomo-with-mono-mo-01k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F0b004610-1237-11ea-8bff-b20cd0d6295b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8ba525ef811b7e0eedbf26ff8f979f1ece24b61c" />一括700円（税込）という激安価格で注目された初代MONOに続く、低価格路線のスマートフォンが「MONO MO-01K」。

前世代と本体サイズはそのままに、画面サイズは4.7インチから5インチへ、メモリーが2GBから3GBへ、そしてストレージが16GBから32GBへとスペックアップしました。

この「MONO MO-01K」が発売されたのが、2017年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    バケットシート形状のゲーミングチェアがサンワサプライから。リクライニング・ロッキング機能内蔵
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/150-S/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/api/movieim.php?url=www.youtube.com/watch?v=SeNuU8DfArY" />サンワサプライ株式会社（本社：岡山市北区田町1-10-1、 代表取締役社長 山田 和範)が運営している直販サイト『サンワダイレクト』では、背もたれと座面はホールド感のあるバケットシート形状採用で、座面のクッションはモールドウレタン製で型崩れしにくく長時間使用しても疲れにくいゲーミングチェア「150-SNCL016BL/GY」を発売しました。

 
ゲーミングチェア（ハイバック・バケットシート・リクライニング・ロッキング・ヘッドレスト・ランバーサポート・肘掛け付き・PUレザー）
型番：150-SNCL016BL/GY　販売価格：16,182円（税抜）
商品ページ：http://sanwa.jp/pr/150-SNCL016


本製品は、背もたれのリクライニング機能とロッキング機能のどちらも搭載したゲーミングチェアです。
多段階リクライニング機能付で、約150度までレバー1本でお好みの角度に調整する事ができます。





約20度のロッキング機能付きで、背もたれと座面をゆらゆら揺らしてリラックスできます。リクライニング機能とロッキング機能を合わせて使用すれば、よりリラックスできます。





体をすっぽり包むハイバック仕様のバケットシートデザインを採用し、座面は長時間の使用でも疲れにくい硬めの高反発モールドウレタン仕様で、安定した座り心地です。





肘掛け上部はナイロン製で、嫌なゴツゴツ感を解消しました。肘掛けの高さは7段階調整可能で、体格やデスクの高さに合わせて調整できます。





取り外し可能なヘッドレスト付きです。また、上下の位置調整ができるランバーサポート付きで、お好みの位置に設置できます。座面下のレバー1本で、座面の高さが調整できます。





レッグフレームの先端樹脂パーツとキャスター側面は背もたれ、座面と同色カラーで、見た目がきれいです。傷がつきにくく、耐久性のある双輪ウレタンキャスター仕様です。





本製品のサイズは、約W705&times;D700&times;H1270～1370mmで、重量は約18.5kgです。


--------------------------------------------------------------
★直販サイト『サンワダイレクト』（本店）
https://direct.sanwa.co.jp/


★オフィス家具の直販専門サイト『デスクダイレクト』
https://desk-direct.com/

★エルゴノミクス製品家具の直販専門サイト『エルゴノミクスショップ』
https://ergs.jp/


★イチオシアイテムを動画でチェック！
http://sanwa.jp/youtube
★サンワダイレクトはスマホページも充実！ スマホで「サンワダイレクト」を検索
https://direct.sanwa.co.jp/top/CSfTop.jsp
★サンワダイレクト公式facebookファンページはこちら
https://fb.me/sanwadirect
★サンワサプライ公式アプリ「サンワガチャ」
https://www.sanwa.co.jp/apps/gacha/index.html
--------------------------------------------------------------

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 12(仮)にはAirPods同梱の噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/29/iphone-12-airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F5d578ea0-131d-11ea-a6bf-65efdcfdba4a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=286b6a50c386be8e1a6dc780a49d80fd0d89827f" />
Apple

アップルの完全ワイヤレスイヤホンAirPodsは、出荷が昨年から倍増しているとの観測が報じられていました。その一因が10月に発売された上位モデルAirPods Proの需要が「予想よりもはるかに好調」なことであり、それを受けてAirPods Proの増産が発注されたとの噂もあります。

そうしたワイヤレスイヤホン人気のなか、アップルが2020年に新型iPhoneにAirPodsを同梱することを検討しているとの予測が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 22:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.639 テラキオン入手方法・色違いと弱点・対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/30/go-no-639/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd807d250-11dc-11ea-9c6f-18e6daf46e24&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c6b12a8ff4ff70ff15c6f6600b9f3b01d1d5a05" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回はイッシュ地方の伝説のポケモン「テラキオン」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:52:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LG G8X ThinQレビュー：「表裏とも平たいスマホ」が令和に蘇る驚き、ヘビーユーザーに刺さる各種仕様
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/30/lg-g8x-thinq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/c61f0ea0-1335-11ea-beee-29a1f7c6b9b2" />
12月6日にソフトバンクから発売される、LGエレクトロニクス製スマートフォン『LG G8X ThinQ』（901LG）。価格が大手キャリアのフラッグシップ級モデルしては価格破壊と言って良い5万5440円（税込）と発表された点や、また日本で発売されるLG製フラッグシップ級スマートフォンとしては久々となるモデルとなる点で、大きく注目されている機種です。

同機の最大の（価格の衝撃を別にした）特徴は、付属のケース『LGデュアルスクリーン』に本体と同サイズの画面が搭載されており、"合体"させることで2画面スマホとして使用できること。価格はなんとこのケースも付属してなので、購入したユーザーであれば漏れなく2画面を活用できます。

しかも基本性能は、SoCにクアルコムのSnapdragon 855、RAMは6GB、ストレージ64GBと、いわゆる大手キャリアのフラッグシップ級として十二分に通用する水準（ストレージが若干少なめですが）。2画面を抜いてもコストパフォーマンスの高さが際立ちます。

......と紹介しましたが実はこのスマホ、あえて本体のみで使うと2画面時とは別の輝きを見せる存在なのです。とくに筆者に"刺さった"のが、フラッグシップ級の基本性能を持ちながら、「背面のカメラにまったく飛び出しがない」「それどころか背面ガラスが1枚板」「画面側も端までフラット（曲面仕様ではない）」「3.5mmヘッドホン端子もバッチリ（しかも高音質な音声変換チップを搭載）」といった点。
加えて「マイクロSDカードスロット装備」「地上デジタルチューナーはフルセグ、録画対応」「FeliCa＋おサイフケータイ対応」「防水、防塵」までが乗り、役満です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年12月1日、1万9800円で買える14インチのフルHD液晶搭載ノート「MUGA ストイックPC」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/30/2017-12-1-1-9800-14-hd-muga-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffb743c10-1358-11ea-af5b-b2ad614ec646&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1d9dab56a402fc09cf34b5e88e7a746f177d8236" />ノートPCが1万9800円で買えるという価格だけでも驚きですが、それが14インチのフルHD（1920&times;1080ドット）IPS液晶搭載だということで、更に驚かれたのが「MUGA ストイックPC」。

この激安ノートPCが発売されたのが、2017年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 12(仮）にはAirPods同梱？から5G対応で1億台以上売れる？まで。最新アップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/30/iphone-12-airpods-5g-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fbcf09270-13e6-11ea-9eec-dedd53141386&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1d492bd036264fcc1f45d00c63cf74210e2ac9ac" />
ASSOCIATED PRESS

中国や香港の次はロシア。アップル製品は世界各国の市場に広く受け入れられていますが、それだけに政治や外交的な事情に巻き込まれやすく、クックCEOの苦慮も深まっていると察せられます。

iPhone 12(仮）にはAirPods同梱？から5G対応で1億台以上売れる？まで、最新アップルの噂をまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 22:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    幻の任天堂製プレイステーション、スーパーFXチップを搭載予定だった？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/01/fx/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F7e08a530-1426-11ea-bced-a0c46d33ccbc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=adfbec083f8f4eb5a012066b123aba6e3ec8b799" />
スーパーファミコン用3Dシューティングゲーム『スターフォックス』のROMカセットには、擬似的なポリゴンや3Dグラフィックの描写を可能にするスーパーFXチップ（コプロセッサ）が搭載されていました。

本チップが北米版のスーパーファミコン本体や、幻の任天堂製プレイステーションに搭載が検討されていたとの関係者の証言が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 06:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    54億円相当のイーサリアム盗難・NetflixがNYの劇場救済・CO2食う大腸菌: #egjp 週末版193
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/01/54-netflix-ny-co2-egjp-193/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F01435090-141c-11ea-babf-bdfddcf92728&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=440a7b4bb050107ed1a494c23af8aa1b911dc019" />

1週間の間に拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今週は「韓国取引所で約54億円ぶんのEtherium盗まれる」「Netflixがニューヨークの老舗映画館を救済」「二酸化炭素を食べる大腸菌」などのEVの話題をまとめてみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 06:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2006年12月2日、コントローラを振って操作するユニークなゲーム機「Wii」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/01/2006-12-2-wii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb4459530-1436-11ea-bf3f-a0705d0f3adf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=67a6adca0d49065b3b75f7de8b5629e967bca0a1" />ゲーム人口の拡大を掲げて開発されたゲーム機が、「Wii」。単純なゲーム性能向上はもちろんですが、振って操作できるコントローラー「Wiiリモコン」「ヌンチャク」の採用、インターネット常時接続による独自サービスの提供など、従来とは違った機能の強化が特徴です。

このWiiが発売されたのが、2006年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google フォトで顔の手動タグ付けができるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/01/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa3b15590-143d-11ea-bfdb-2d9259bea85e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=35851ed4aba2bf0e08efbb3199bc29927454239a" />

画像ストレージサービスのGoogle フォトへと、顔の手動でのタグ付機能がロールアウトされています。

海外メディアのAndroid Policeが最初に指摘した、今回の機能。意外なことに、2015年にGoogle フォトがGoogle+から別れて単体サービスとなってから今日まで、この手動でのタグ付け機能は導入されていませんでした。

ただし、現時点ではこの機能に制限があります。Google フォトのアルゴリズムが写真に人間か動物の顔が写っていると認識しない限り、手動でのタグ付ができないのです。つまり、顔があるのに手動でのタグ付ができない、というケースもありえます。

この機能は、Google フォトで写真を表示してから上にスワイプ、あるいは右上の3つのドットをタップし、「People」の横のペンシルアイコンから利用できます。ただし、筆者の環境ではまだ機能がロールアウトされていませんでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple 川崎が12月14日にオープン、ラゾーナ川崎プラザ内に登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/01/apple-12-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ff3ab7180-14a5-11ea-beff-397cce4b865f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ab484d8d36b7b79d360bf52dd4decc15756e2763" />
Appleのサイトが更新され、直営店「Apple 川崎」が12月14日午前10時にオープンすることが発表されました。ショッピングモール「ラゾーナ川崎プラザ」内で営業予定ということで、子供向けや家族で楽しめる無料のセッションToday at Appleなどが展開されそうですね。

因みに日本国内で営業しているAppleの直営店というと2019年は9月7日にApple 丸の内がオープンし、9月20日ははApple 表参道がリニューアル、9月28日にApple 福岡がオープンしました。12月14日にApple 川崎がオープンすると日本の直営店は9店舗になります。

 
Apple 川崎
住所　〒212-8576神奈川県川崎市幸区堀川町72-1　ラゾーナ川崎プラザ
電話番号　044-577-5100
営業時間　午前10:00〜午後9:00（月曜日〜日曜日）
関連リンク　Apple 川崎店舗URL　
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 21:12:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4の星空撮影モード、その詳細技術をグーグルが解説
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/01/pixel-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F615f2d20-142e-11ea-bf95-d4c2b13fb6de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d24ffdd10b7e807b694ca2a7911c82d263979783" />

米グーグルが投入したスマートフォン「Pixel 4」には、夜空の星々を美しく撮影する「星空モード」が搭載されています。そしてその技術の裏側を、同社は公式ブログにて解説しています。

Pixel 4の星空モードでは、最長16秒の長時間露光による画像を最大15枚重ね合わせることにより、弱い星からの光を写真でも確認できるように増幅します。そしてグーグルはここにAI（人工知能）のテクニックをくわえることで、正確な星空撮影を実現しています。

たとえば、カメラやスマートフォンのセンサーには常に異常なピクセルがいくつか存在し、長時間露光ではこれが不正確なドットとして問題となります。そこでPixel 4ではこの不正確なドットからの値を周辺ドットの値と置き換えることで、撮影画質を向上させているのです。



さらに、ユーザーによる構図決めへの手助けも用意されています。まず、通常のスマートフォンを夜空に向けても、星の光が弱すぎるためにディスプレイにはなにも表示されません。

そこでPixel 4では「シャッター前ビューファインダー」として、まず最大16秒間露出し撮影した写真を表示。この通常より約250倍も長い露出により、ユーザーはその構図のまま撮影を続けるのか、あるいは構図を変えるかを決めることができるのです。

また、Pixel 4はどの場所が夜空でどの部分が地面なのかを、自動で認識。そして夜空の部分を暗くしつつコントラストを選択的に増加させ、雲やカラーグラデーション、天の川などをより際立つように調整するのです。



このような工夫により、従来のスマートフォンの常識を覆す高度な星空撮影機能を実現したPixel 4。星空モードでの撮影には三脚などでの固定が必要となりますが、もし端末をお持ちならぜひ一度は試してみたい機能でしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 21:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI搭載「ながら運転取締りカメラ」豪州で稼働。運転中のスマホ使用を自動検出、事故削減へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/01/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F81d01030-14a4-11ea-b658-fcd458bc16c6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3bfc4ae3efa0d21c90df0f41e77c755c5dffb3ae" />

自動車を運転中にスマートフォンを操作する、いわゆる"ながら運転"は前方不注視を招き、事故のもとになります。オーストラリア・ニューサウスウェールズ州の警察は、運転中にスマートフォンを弄っているドライバーを自動検出するAIカメラを開発、取締りを開始しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>