<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「文字入力できるマウス」が1万6800円で発売、翻訳も可
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/1-6800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fd0986c40-fea1-11e8-a296-d796223eb226&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=de8ba1d00b127f5ac3d5d8d427d0736a77b536c7" />電子機器の企画や開発、製造販売などを手掛けるアイティーオーエスが、クラウド翻訳との連携機能を備えたワイヤレスマウス「翻訳しマウス」を発売しました。価格は1万6800円。

翻訳しマウスは2.4GHz帯のワイヤレスマウスで、6ボタン+ホイールを装備。バッテリーはUSBによる充電式です。対応OSはWindows XP/7/8/10。





本体にマイクを内蔵しており、専用ソフトと組み合わせることで、音声入力に対応。WordやSkype、各種SNSにその内容をテキスト入力可能です。

また、クラウド翻訳機能と連携し、音声入力した内容の翻訳もできます。翻訳は23か国語に対応しており、使用回数が増えるほど翻訳精度は向上するとのことです。

単に翻訳するだけであれば、Google翻訳やBing翻訳などを使えば済む話ではあります。それらでも、別途マイクを用意すれば、音声入力は可能です。

それでも、そのマイクを用意するのが手間であったり、翻訳せずに直接音声入力を行いたいような場合には、多少便利になるのかもしれません。

マウスに話しける様子が、傍から見ると少し異様なことが難点ですが。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが独自モデムチップを開発中？2021年以降のiPhoneに採用のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/2021-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F6eb9df30-fede-11e8-b76f-d0c2b77537c3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e872345b441a80ff27d5cd94ebef04758be3cc16" />
アップルはiPhone XSなどのA12 Bionicプロセッサをはじめ独自チップの開発と採用を拡大していますが、新たにモデムチップの開発に取り組んでいるとの噂が報じられています。

テクノロジー系メディアThe Informationによると、アップルは「モデムチップの技術者」を募集しているとのこと。iPhoneを含むスマートフォンを構成する部品の中でも最も複雑で高価とされるハードウェアまでも、アップルは自社開発を目論んでいる可能性が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    満充電で12本吸えるIQOS互換のオールインワン加熱式タバコ「jouz 12」が発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/12-iqos-jouz-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Facc72670-fef7-11e8-bebe-1dc489831e77&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=97284a6370e7c22760d0f0fbf57a99c69ba76906" />
ジョウズ・ジャパンはIQOSのヒートスティック互換の加熱式デバイス「jouz 12」を12月14日より発売すると発表しました。公式サイト、アマゾン、楽天市場で購入可能。価格は6680円（税込）で、初回の500個限定で5680円になるセールを実施するとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トヨタ、自動運転の「Parallel Domain」に出資　公道を走らず試験できるシミュレータを提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/toyota/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/12/2018-12-14-parallel-domain.gif" />

Parallel Domainは自動運転ソフト開発のためのシミュレーションを提供するスタートアップだ。自動車メーカーはシステムを利用してVR空間で自動運転車を走らせ、挙動を確認することができる。今回Costanoa Venturesがリードし、Ubiquity Venturesなどが参加した今ラウンドでParallel Domainは265万ドルのシード資金を得た。このラウンドで新たに獲得した投資家にToyota AI Venturesが含まれていることが分かった。

Toyota AI Venturesnの創立マネージャー、ディレクターのJim Adlerは「Parallel Domainはテクノロジーが優秀であるだけでなく、チームにも強い印象を受けた。彼らは自動運転車が路上で安全に走行するために必要な課題について明確なビジョンを持っており、同時にそれらを解決する能力がある」」と書いている。

Parallel Domainのプラットフォームは現実の地図情報を用いて、その上にアルゴリズムで他車を含むさまざまな交通状況を設定する。ユーザーはシミュレーションによって自動運転車がどのように走行するか、また自動運転ソフトウェアがどのように学習するかを知ることができるという。シミュレーションであるため重大なミスがあっても全く安全だ。VR世界の要素はすべてプログラム可能であり、レーン数、カーブの曲率、路面状態、地形などを必要に応じてカスタマイズできる。

Parallel Domainのビジネスモデルはこのプラットフォームを自動車メーカーに販売するというものだ。メーカーは3Dで仮想現実を構成し、そこで自社の自動運転車をテストすることができる。今月、スタートアップのファウンダー、Kevin McNamaraはLinkedInに次のように投稿している。.

自動運転車のテスト走行距離は毎年何百万キロにもなっている。自動運転車の安全性を高めるのは緊急の課題だ。シミュレーションはソフトウェアを改良すると同時にテスト運転に伴う危険性を減少させるために非常に有効な手段だ。自動車メーカーは資金や人員などのリソースを自動運転車のエンジニアリングそのものに集中できる。今日〔シード・ラウンド〕の発表は、この目標の実現に向けてわれわれがさらに一歩を進めることができたことを意味する。



〔原文へ〕



（滑川海彦@Facebook Google+
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneが他のスマホよりも優れている理由とは？アップル幹部フィル・シラーが語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/f9606d80-ff46-11e8-9ff9-a887b5ce6c7a" />今週、「中国メーカーのスマホが危ないのではないか」というニュースが飛び交っている。ただ、そうした話は疑惑に過ぎず、実際に名指しされている中国メーカーで、情報が漏洩しているという事実はない。

もちろん一般ユーザーのなかには「スマホから情報が漏洩しているのではないか」と思っている人がいてもおかしくないだろう。実際のところ、スマホから個人の情報が漏れるということはあり得る話だ。

 
関連記事：
日本政府、ファーウェイとZTEを政府調達から排除か 




これに対し、Appleのワールドワイドマーケティング担当シニアバイスプレジデント、フィル・シラー氏は「プライバシーはAppleにとってとても重要です。我々は何年も取り組んできました。これまでもiPhoneはパスコードからTouchID、最近ではFaceIDといった機能を搭載してきました。いずれも強固なセキュリティと簡単に操作性を両立しなくてはユーザーに支持されません。iPhoneの中には写真やメッセージなどの個人情報が保存されており、すべて暗号化されています。家族や友達などの被写体の識別は本体内にあるA12Bionicがマシンラーニングによって実現したのち、iCloudに送られるときは暗号化されます。AppleはユーザーのiPhoneの中身を見ることもできませんし、そもそも興味もありません」と語る。

つまり、iPhoneを選んでおけば、個人の情報はきちんとiPhone内で管理され、Appleでさえ、その中身を見ることはないから安心安全というわけだ。

一方、中国メーカーは、端末代金の安さで、日本市場でシェアを伸ばしてきた。iPhoneが安心安全なのは理解できるが、最新モデルとなるiPhone XS、iPhone XS Maxなどでは10万円超えが当たり前になってしまっている。

一般的なユーザーからは「iPhoneは高い」という声も聞こえてくるが、フィル・シラー氏としては、そのような声について、どのように思っているのだろうか。

「私たちはベストな製品を作り、最先端の技術でユーザーの生活を豊かにしたいと思っています。そして簡単に使える製品をより多くの人に提供していきたいのです。例えばiPhone XRでは最新で最良の技術を、Liquid Retina Displayをといった新しい技術と組み合わせることでお求めやすい価格を実現しました。そうした努力を今後も継続していきたいと思っています。」

確かに高価かもしれないが、iPhone XSであれば有機ELディスプレイや2つのカメラ、顔認証機能など、世界でも最先端の技術が詰まったデバイスだと言える。また、iPhone XRは十分に満足できるスペックながらも、iPhone XSよりも安価な価格を実現している。



さらにiOSであれば、最新バージョンとなる「iOS 12」が5年前のiPhone 5sをサポートしているように、長年、最新のOSが使えるという安心感もある。政府や総務省の意向によって、通信料金と端末代金が分離され、今後は端末の割引がなくなる「完全分離プラン」が導入される流れになるが、iPhoneであれば、長年使えるため、割引がなくても充分に元が取れるのではないだろうか。

 
関連記事：
携帯キャリア『分離プラン義務化』でスマホメーカーは淘汰　5G普及にも暗雲（石川温）


対応周波数の違いはあれど、グローバルにおいてiPhoneはほぼ同じ仕様で作られている。しかし、Appleは日本市場をかなり意識しており、2年前のiPhone 7では、FeliCaに対応させてきた。日本のユーザーのなかには、ついにiPhoneがFeliCaに対応してきたことに歓喜した人も多かった。あのとき、AppleはなぜFeliCaに対応してきたのか。

フィル・シラー氏は次のように語る。「iPhoneとApple Watchが財布の代わりになるようにしたいと考えてきました。いつでもどこでも簡単にスムーズに安全に支払えるようにしたかったのです。日本ではFeliCaに対応することが重要だと分かっていましたので、iPhoneとApple WatchでFeliCaに対応し、クレジットカード会社などの決済システムを使えるようにすることで、ユーザーに便利に使ってもらえるようになったと思います」

日本のユーザーの強いニーズとしてFeliCaを搭載してくれたことは大歓迎であったが、日本では小さい画面に対するニーズも強い。通勤や通学電車時に片手はつり革、もう一方の手でiPhoneを操作する人が多く、「iPhone SEのサイズ感が好き」という人があとをたたないのだ。こうした「iPhone SEが好き」という日本のユーザーの声はフィル・シラー氏のもとに届いているのだろうか。

それに対しては「いま最も人気があるのはiPhone XRで、ユーザーの反響も素晴らしい。iPhone XSやiPhone XS MaxのEdge to EdgeディスプレイやFace IDは、将来を見据えた技術とデザインです」と氏は言う。

つまり、iPhone XRなどでは持ちやすさを実現しながらも、ホームボタンを廃したことで6.1インチという大画面を実現。文字を大きくしても、表示できる文字量を維持し、さらに大画面で迫力あるゲームが楽しめる点をAppleはアピールする。「大画面こそ、スマートフォンの未来」と言いたいわけだ。



昨年発売されたiPhone X以降、iPhoneではホームボタンがなくなったのが大きな進化の1つで、もはや、iPhone SEのようにホームボタンありきのデザイン、機構には後戻りしないということなのだろう。

しかし、一方で「ホームボタンがあったほうが安心感があっていい」と旧モデルを愛用し続けるユーザーも数多く存在する。ホームボタンなしの操作性も、使い始めればすぐに慣れてしまうのだが、そうしたホームボタンを愛するユーザーに対して、フィル・シラー氏はこうアドバイスする。「消費者はとてもスマートで賢い方たちです。(まだFace IDを使ったことがないのであれば）ぜひ新しいiPhoneを試してみてほしい。すぐに新しい操作には慣れて、マルチタスキングの切り替えなども快適。一度使えば戻れなくなるはずです」。

10年近く前、iPhoneが登場した当初は「直感的で使いやすい」とよく言われたものだ。ここ最近は機能が盛り込まれ、10年前と比べてシンプルではなくなかったが、それでも他のスマホに比べれば圧倒的に使いやすい感がある。なぜ、iPhoneは使いやすいと感じるのだろうか。

フィル・シラー氏は「Appleではチップからハードウェア、ソフトウェア、そしてサービスをすべてひとつの会社で、チーム一丸となって開発しているのが特別だと考えています」と説明する。



確かに、iOSとハードウェア、サービス、さらにはチップセットまでをも設計している会社はほかにない。まさに究極の垂直統合モデルを展開しているAppleだからこそ、iPhoneが作れるというのは納得だ。

昨年、AppleはiPhone Xを発表した時、「次の10年を意識したiPhone」という表現方法を使っていた。新しいデザインや操作性などは、まさに新しいiPhoneの登場を印象付けたものと言える。

「昨年、iPhone Xで未来のスマートフォンの形を定義しました。Edge to Edgeディスプレイや、TrueDepthカメラによるFace IDはよりセキュアで、ニューラルエンジンとBionic Chipの組み合わせによってさらに自然な動きになっています。カメラもニューラルエンジンとの組み合わせで、ARなど、さらに多くの役割を持ち、未来の教育やエンタテイメントを変えていくでしょう」

Appleは2007年に初代iPhoneを発売して以降、毎年、新しいiPhoneを発表して、世間を賑わせてきた。毎年、世界から「次はどんなiPhoneになるのか」と期待値が高まる中、フィル・シラー氏はプレッシャーを感じたりはしないのだろうか。

これに対してフィル・シラー氏は「私がAppleで何年も働いていて、素晴らしいと感じているのはユーザーが我々に対して、常に高い期待をしてくださり、革新を求めていることにある。それを嬉しく思いますし、期待に応えられるようにものづくりをこれからもしていきたいと思います」と、答えている。

この先10年も我々がAppleに期待し続ける限り、Appleは我々の期待以上のものを生み出し続けてくれることを願うばかりだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 22:06:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、20000mAhで4999円のモバイルバッテリー発売「PowerCore Lite 20000」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/anker-20000mah-4999-powercore-lite-20000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Feb488410-ff43-11e8-9dfb-13fdaec8f521&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9e22d0fe1bb78364aec5faca4b3bb9ca0db24233" />

アンカー・ジャパンは、薄型で超大容量のモバイルバッテリーに2種類の本体充電用ポートを搭載した「Anker PowerCore Lite 20000」を2018年12月14日（金）より、Anker公式オンラインストア、Amazon、一部家電量販店などで発売します。

本製品は、既に発売されている「Anker PowerCore Lite 10000」の後継モデルです。20000ｍAhの超大容量となっており、一回の満充電でiPhone XSやiPhone Xを5回以上、Galaxy S9を約5回、iPad Pro（9.7インチ）を約2回充電することができます。

Anker独自の急速充電テクノロジー「PowerIQ」と「VoltageBoost」を搭載した2つのUSB-Aポートにより、2台の端末を同時にフルスピードで充電することができます（各ポート最大3A、2ポート合計の出力は5V=4.8A/Qualcomm Quick Chargeには非対応）。



バッテリー本体の充電用にUSB-Cポート（入力専用）とMicro USBポートを採用。ただし、2つの入力ポートを同時に使用することはできません。



さらに、電源ボタンを素早く2回押す、または2秒間押し続けることで、「低電流モード」が起動。これは、入力電力の小さいBluetoothイヤホンやスマートウォッチなどへ、安全に充電を行うための機能です。低電流モードが有効の場合、本体側面に配置されたLEDインジケーターが緑色に点灯します。

安全面では、サージ保護やショート防止、温度管理など、同社独自の多重保護システムを採用しつつ、最高品質のICチップとハードウェアのみを使用しているため、安心して使うことができるとしています。

重さは約387gあり、本体サイズは155&times;71&times;25mm（幅&times;高さ&times;奥行）。付属品として、micro USBケーブル、トラベルポーチ、取扱説明書が付属します。

価格は4999円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「テキストメッセージ税」が米で検討　貧困者救済との名目
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/sms/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fda881640-ff48-11e8-bf18-b26fdc2a136d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=31fbe6c3fa6178278fef00b7ff480ccee69abfaa" />
米カリフォルニア州の公益事業委員会が、携帯電話ユーザーのテキストメッセージ送信に課税する計画を検討していることが明らかとなりました。

同委員会が課税の根拠として提示しているのは、1930年代に制定されたPPP（公共目的プログラム）であるとのこと。これまで音声通話を対象としてきたものですが、携帯電話キャリアのテキストメッセージにまで範囲を広げる意向です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO「レイドウィークエンド」でルギアとホウオウ登場、15日(土)から開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/go-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/91465ad0-ff4a-11e8-abbf-a72c92545d94" />

ポケモンGOが新イベント「レイドウィークエンド」を実施します。期間は12月15日(土)早朝から12月17日(月)まで。

イベント期間中は今月の伝説レイドボスであるクレセリアに加えて、『ルギア』『ホウオウ』が再登場します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    無料イベント『Engadget Meeting 2019.01』を1月25日に開催。読者の方が参加できるプレゼンバトルも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/engadget-meeting-2019-01-1-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/7f982fb0-fea1-11e8-a33c-cb796b87fec7" />
読者のみなさま

日ごろから「Engadget 日本版」をご愛読いただき、誠にありがとうございます。Engadgetでは読者のみなさんが楽しんでいただけるイベントを来年もたくさん企画しております。

2019年の第一弾は、1月25日開催予定の『Engadget Meeting 2019.01』です。

 

イベントは二部構成となっています。

第一部は "2019年の大予想"というタイトルで、Engadgetで活躍中のライターさんや編集部員が登壇するトークセッションです。1月上旬にラスベガスで開催されるCES 2019を振り返り、2019年のガジェットを語ります。

第二部の"ガジェット プレゼンバトル"は、読者のみなさんもエントリーいただけるプレゼンコンテスト。登壇者がお使いのガジェット（やサービス）についてプレゼンし、編集部やお客さんがそれをジャッジするというもの。賞品も準備しております。


ガジェット愛が出まくるプレゼンもあるでしょうし、超ニッチなアイテムを多くの人に伝えるプレゼンなんてのもありそう。審査員のハートをグッとつかむプレゼンをお待ちしております。

もちろん、イベント観覧のみの参加も可能です。

その後の懇親会では、読者のみなさんとEngadgetのライター陣、編集部員でワイワイと盛り上がっていただければと思いますので、イベントおよびバトルへの参加申し込み、お待ちしております。


＜ガジェットプレゼン バトル＞
概要
ご自身が利用しているガジェットやサービスについて、ときに熱く、ときにおもしろくプレゼンいただき、審査員の得票数が多かった方が勝者となります。登壇者は数名を予定しています。

エントリーの流れ
イベント申し込み時に、プレゼンバトルへのエントリーを同時に行なってください。エントリー締切は1月10日です。その後、エントリー受付メールにある方法で2019年1月11日までにプレゼン概要がわかるレジュメをご提出ください。
事前選考を通過された方には1月15日にご連絡いたします。プレゼン資料の完成版は、イベント前日1月24日までにお送りください。
期日までにご提出いただけなかった場合は辞退されたとみなすことがあります。

プレゼン概要
プレゼン持ち時間　最大5分
対象プロダクト　ハードウェア、ソフトウェア、研究、各種サービスなどEngadgetにふさわしいもの
ファイル形式　PowerPoint、Keynote、Googleドキュメント、PDFなど。（HDMI出力可能な機材をお持ち込みいただいてもかまいません）
備考　基本は登壇者1名ですが、プレゼン内容によってはご相談ください。
＜『Engadget Meeting 2019.01』開催概要＞

開催日時：1月25日（金曜）18:30～21:30(予定)
開催場所：都内某所（選定中）
参加費用：無料
応募条件：20歳以上のガジェット好きの方。参加者のみなさまのSNSやイベント記事などでの顔出しがOKな方。

また、TwitterやFacebookなどでイベントの模様をどしどし発信できる方だとうれしいです。

※会場に限りがありますので応募者多数の場合は抽選とさせていただきます。1月20日までにはご連絡いたします。
※お酒を提供するイベントのため、未成年の方のご参加はできませんので予めご了承ください。

タイムスケジュール(予定)
18時15分　受付開始
18時30分　イベント開始 トークセッションなど
20時00分　懇親会開始
21時30分　懇親会終了、閉場

お申込みはこちらのイベントページから。

ふだんからEngadgetをご覧になっている方も、興味はあるけどあまり読んでいないという方も、お誘い合わせのうえぜひご応募ください。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 23:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、焼失のブラジル国立博物館をオンラインで公開　「デジタル化の重要性」を体現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F91093650-ff40-11e8-bbff-776ea86c15a4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b3ca40bfe355db1d6a5afef4cdb5369af4d9044b" />Googleが、9月の火災により焼失したブラジル国立博物館をGoogle Arts &amp; Cultureで公開しました。

ブラジル国立博物館は1818年に設立された博物館で、アメリカで発見された最古の人類骨格などを収蔵していました。しかし、2018年9月2日の火災により建物が全焼。2000万点以上の収蔵品も、そのほとんどが焼失しています。老朽化が指摘されていたものの、予算削減により補修工事が進んでおらず、防げた火災だったとして大きな話題となりました。

Googleが公開したのはもちろん焼失後ではなく、焼失前の状態。ブラジル国立博物館と協力し、2016年から収蔵品のオンライン化作業を進めていたとのことです。

ストリートビュー形式で博物館内を見て回れるほか、一部の収蔵品については、その詳細も確認できます。

 

Google Arts &amp; Cultureでは、これまでにも日本を含め多くの美術館や博物館などの収蔵品をデジタル化し公開していますが、今回ほど作業を進めていて助かったと思えるケースはなかったでしょう。

実物が失われてしまった事実は変わりませんが、歴史的な資料を未来に残す手段として、デジタル化は今後ますます重要になっていきそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「GPD Pocket 2」に第8世代Core m3版、Amazon.co.jpで発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/gpd-pocket-2-8-core-m3-amazon-co-jp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/c9f0de80-ff51-11e8-bffe-af74dcaa10a1" />
中国GPD Technologyの小型ラップトップ「GPD Pocket 2」に、CPUを第8世代Core m3プロセッサーに刷新した新モデルが登場。正規代理店の天空により、日本での販売が開始されました。価格は7万8000円（税抜）で、Amazon.co.jpと直販ストアGPDダイレクトにて販売されます。

GPD Pocketシリーズは、小型ゲーミングPCとして登場したGPD WINからゲームコントローラーを廃し、7インチディスプレイの小型ノートPCとして使えるようにした製品。その現行モデルとなるGPD Pocket 2は7月末にクラウドファンディングにて発表されました。



クラウドファンディングでの販売モデルはCPUにIntelの第7世代Core m3プロセッサーを搭載していたのに対し、今回販売が開始されたモデルは一世代進んだ第8世代Core m3 8100Yプロセッサー（最大3.40GHz）に刷新されています。

ディスプレイは7インチフルHDのIPS液晶を装備。メモリーは8GBで、ストレージ（SSD）は128GBを搭載します。OSは64ビット版のWindows 10 Homeとなっています。
GPD Pocket 2の記事をもっと読む：
小型ラップトップGPD Pocket 2は7月にクラウドファンディング開始。ポインティング・スティックは非搭載
GPD、国内初のファンミーティングで次期製品GPD Pocket 2の実機が公開


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPay、100億円祭りは「孫さんを中心に決めた」──ヤフー執行役員が明かす
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/paypay-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F8a685f90-ff51-11e8-96ee-260c9f97d29f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f6d11faea09027555978f39f5577d9bcdfeebb10" />
わずか10日間で100億円を使い切り、当初予定を大幅に前倒ししての終了となったPayPayのキャンペーン。20%という驚異的な還元率に加え、一定確率で全額還元という"バラマキ"は世間の関心を集め、朝のTVニュースでも取り上げられるなど、認知度向上において華麗なる成功を収めたように見えます。

この"バラマキ"は、かつてADSLモデムをばら撒いた孫正義氏の手法を彷彿とさせるもの。またPayPayはソフトバンクとヤフーの合同出資会社ということもあり、同キャンペーンの仕掛け人が気になります。

これについて、ヤフージャパン執行役員の小澤隆生氏はNewsPicks上にコメントを投稿。100億円祭りについて『孫さんを中心に、ソフトバンク・ヤフーで"ああでもない""こうでもない"と話し合った末のキャンペーンです』と明かしました。
次回のキャンペーン「もう少し長い間使えるように」
次回以降のキャンペーンのヒントも残しました。小澤氏は『予想より相当早く終了しましたし、決済単価も相当高くなりました』とコメント。そのうえで、次回以降は『もう少し長い間、身の回りでたくさん使っていただきたいと思っていましたので、そのあたりを意識したものにします』と語っています。

また、期間中に頻発した障害については『特にシステム障害は決済システムとして許されることではありません。今後、お客様の信頼を裏切らないように、しっかりと見直してまいります』とコメントしました。


（出典：NewsPicks）

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 00:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープ、Android搭載の業務用4Kディスプレーを2019年に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/android-4k-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F37b5c2a0-ff52-11e8-be37-74f98afbd27d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ece0b3f8398174d71dafdb0c41ca347c1003a83c" />
シャープは、Android OS搭載のコントローラーを備え、4K液晶パネルを採用したデジタルサイネージ向けディスプレイ2019年3月中旬より順次発売します。

85V型／75V型／65V型と3種類の画面サイズがラインナップされ、24時間稼働に対応した最大輝度500cd/m2の「PN-HM」シリーズと、16時間稼働で最大輝度350cd/m2の「PN-HB」シリーズの2種類に分かれており、全6モデルが用意されています。

全モデル共通で3840&times;2160ドット（約10.7億色）の表示が可能となっており、詳細な地図や案内表示の細かな文字、人の肌や布地などの質感も鮮明に映し出せるとされています。85V型は縦置きすることで、人物を等身大で表示することが可能とのこと。

内蔵のコントローラーにはAndroid 7.1が搭載されているので、パソコンなどと接続することなくデジタルサイネージの運用が可能です。これにより、配線や設置作業、導入などのコストを低減できるとされています。

HDMIやDisplayPort、アナログD-sub15ピンなどの入力インターフェースを備えているので、機器を接続して利用することも可能となっています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 01:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、テキサス州に新社屋建設を発表。将来的に1万5000人の雇用を予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/1-5000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F2f1158e0-ff51-11e8-bade-ce8c822044f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ddb4582fe8ae819558ffcf612e3f3d28c55d4f25" />
アップルは、10億ドル（約1130億円）の予算を投じて米テキサス州オースティンに新社屋を建設する計画があると発表しました。完成当初は5000人規模になるものの、ゆくゆくは1万5000人に雇用を拡大する見通しとされています。

同社はまた、ワシントン州シアトルやカリフォルニア州サンディエゴおよびカルバーシティにも新施設を設けるとともに、今後3年間にコロラド州ピッツバーグ、ニューヨーク、ボルダーを含む全米に展開する計画も明らかにしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パナソニックのペットカメラがGoogleアシスタントに対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F2885ac40-ff6c-11e8-b97a-b05c32bb7d07&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f429c142344dcbefc5ef7287677df848ecaf8b41" />
パナソニックは同社の「HDペットカメラ（KX-HDN205-K）」が2019年1月17日にGoogleアシスタント対応することを発表しました。

今回の連携により、同じ宅内ネットワークに接続された「Google Home」などのスマートスピーカーを通し、音声操作で温度の確認やプライバシーモードのON/OFF、モードの変更といったカメラ操作が可能となります。また、Chromecastを接続したテレビにカメラの映像を映し出すことも可能です。



たとえば、「OK Google、ペットカメラの温度を教えて」と話しかければ部屋の温度を確認できるため、室内がペットに適した温度かどうかを確認する事ができます。「OK Google、ペットカメラを表示して」と話しかけると、手がふさがっているときでも、ペットの様子をテレビで確認可能です。

ちなみにHDペットカメラは、本体に搭載された200万画素フルHDのカメラが上下左右に動くことで広範囲を見渡せるネットワーク対応カメラです。家電量販店価格は2万5790円（税込）。

スマートフォンから操作して、ペットの様子が確認できるほか、動作検知センサーと赤外線センサーにより、ペットの動きを自動検知して追尾する機能も備えています。撮影した動画ファイルは、おうちクラウドDIGAやスマホなどとの共有も可能です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 02:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPayアカウントは削除できない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/paypay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fc98e53b0-ff73-11e8-bebf-1ceae5fd83c3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2f17400f96c8d3101d741276265318fa0420bea5" />
「100億円あげちゃうキャンペーン」で話題を呼び、実際に10日間で100億円相当をばらまいて話題となったバーコード決済アプリ「PayPay」。このキャンペーンのためにアカウントを作ったという方も多いのではないでしょうか。このPayPayのアカウントは、現時点では削除できない仕様となっています。

PayPayのヘルプページには「現在は、携帯電話番号の変更や、PayPayに登録したアカウントを削除することができません」という記載があり、Yahoo! JAPAN IDとの連携の解除や、支払い手段として登録したクレジットカード情報を削除する方法が案内されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クアルコム、最新iPhoneについても中国での販売差し止めを請求する意向。ITCは米国への輸入禁止を再検討
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/iphone-itc-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F678b9d70-ff5b-11e8-bcd6-99d364131715&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d241763f3c7656921f6cf0d19961eb4e3e4535ab" />
今月10日、米半導体大手のクアルコムの訴えにより、iPhoneの販売を差し止める仮処分を中国の裁判所が下したと報じられました。そして新たにクアルコムは、iPhone XSやiPhone XRといった最新3モデルに対しても、中国での販売差し止めを求める仮処分申請をすることが明らかとなりました。

先日、中国・福建省の裁判所は、iPhoneの旧モデル（iPhone 6s～iPhone Xまでの7機種）がクアルコムの特許2件を侵害していると判断。英Financial Timesは、「新しい3モデルに関しても同じ特許で訴えを起こす予定だ」と、クアルコム側の弁護士が語ったと伝えています。

また、ITC（米国貿易委員会）は、クアルコムによるiPhoneの米国内への輸入差し止めの請求を認めなかった判事の勧告を再び精査するとのこと。来年2月19日には最終決定を発表するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 03:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「LINE Pay」も20％還元で対抗、年末まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/line-pay-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F04f2aac0-ff7c-11e8-bce6-268354f0dbf1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2bc597cec89f0265741975650426d27eff9d2dba" />
LINEは、送金・決済サービス「LINE Pay」にて、支払い額の20％を残高で還元する「Payトクキャンペーン」を開始しました。期間は12月14日～31日。

LINE Payのコード支払い、オンライン支払いが対象で、支払い額の20％がLINE Pay残高として後日キャッシュバックされます。還元の上限額は5000円となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GPD、6インチの小型端末「GPD MicroPC」を公開。仕様を抑えたネットワーク技術者向け端末
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/gpd-6-gpd-micropc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fbaaea5e0-ff4e-11e8-b2ff-00bef30a8751&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9001d890a2471c75e0b00851fac9e430fce24d45" />小型ゲーミングPCやラップトップPCを手掛ける中国GPDが、来年発売する新製品「GPD MicroPC」を発表しました。コミュニケーションツールのDiscordでGPD社長のWade氏が写真や仕様などを公開しています。

GPDといえば、GamePad Digitalの社名が示す通り、GPD WINやWIN 2などゲーミングデバイスのイメージがあります。しかし、その小型端末に関する技術を活かして、GPD Pocket /Pocket 2などの7インチラップトップPCも手掛けてもいます。

 
関連記事：
「GPD Pocket 2」に第8世代Core m3版、Amazon.co.jpで発売
小型ラップトップGPD Pocket2、国内先行予約開始。7万5800円（税別）で出荷は10月下旬以降


新たに発表されたGPD MicroPCは、ゲーミングデバイスでも一般的な利用を想定したものでもなく、主にネットワークエンジニアやシステム管理者に向けたデバイス。ネットワーク機器やサーバーなどに接続して使用する管理コンソールとしての用途が想定されているのが特徴です。

このため、背面にはシリアルポートや有線LANポートなど、レガシーインターフェースが備わっています。



主な仕様は、6インチディスプレイ（解像度は不明）にCPUはCeleron N4100（4コア/4スレッド、2.4GHz）。メモリ4GB、ストレージ128GB。

インターフェースはシリアルポート&times;1、ギガビット有線LAN&times;1、USB Type-A (USB 3.0)&times;3、USB Type-C（充電兼用）&times;1、microSDスロット&times;1、HDMI&times;1。

キーボード上にはタッチパッドと左、中、右のマウスボタンを装備。珍しいところでは、ストラップホールも付いています。


往年のUMPC、富士通LOOX Uシリーズのような外観で、どことなく懐かしさも感じますが、仕様が低めなので通常利用にはやや厳しそうです。

GPD MicroPCは2月15日からIndiegogoでクラウドファンディングを開始予定。価格は299ドル（約3万4000円）。2000台の限定になるとのことです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 04:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月15日のできごとは「MI-E1発売」「Steel HR発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/12-15-mi-e1-steel-hr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/67fac780-feee-11e8-bdb8-d11dbf646053" />12月15日のおもなできごと
1989年、スクウェアが「魔界塔士 Sa・Ga」を発売
2000年、シャープが縦長の新型ザウルス「MI-E1」を発売
2011年、グーグルが「Google 日本語入力 for Android」の&beta;版をリリース
2016年、任天堂が「スーパーマリオラン」をリリース
2017年、ノキアが活動量計「Steel HR」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケGOにオススメ！ソーラーパネル搭載バック「ビームバックパック」でiPhoneを充電しました
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/go-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/f56742e0-fd01-11e8-adeb-60dd9998c4db" />
ソーラーパネルを搭載した「ビームバックパック」がクラウドファンディングサイトMakuakeにて早期予約受付中です。プロジェクト終了日期限は2019年01月30日23時59分。価格は税込で2万3800円ですが、記事執筆時点では割引価格の1万6800円で購入可能です。

 


 
容量も十分な未来のバック


296&times;195mmのソーラーパネルを背面に搭載しており、USB出力でスマホやモバイルバッテリーを充電できるビームバックパック。製造メーカーのKingsons社による発電テストでは日中晴れの状態で、iPhone Xを3時間、10000mAhのモバイルバッテリーを8.5時間で満充電にできたそうです。編集部にサンプルが届いたのでソーラー充電の使い勝手を中心にインプレッションをお届けします。



バック内部にある電力ユニットにはUSB出力ポートが2口、MicroUSBケーブルが搭載されており、ここにケーブルを差すことでスマホやモバイルバッテリーなどを充電できます。最大の出力は1.7Aです。また、右端のMicroUSBにモバイルバッテリーを差すとバックの外に備わっているLEDが青く点灯します。



バック下部に外部USBコネクタを搭載しているので、いちいちバック開かずに充電することもできます。ちょっとダサいですが、充電しながらスマホをポケットに入れて歩くのもいいかもしれません。



バックの容量は19Lで、15.6型までのノートPCと10.1型までのタブレットの収納できます。僕が普段仕事の時に持ち歩いているノートPCやカメラ、上着、マウス、ゲーム機などを詰め込んでみました。容量としては十分かなと思います。バックの両サイドにもポケットがあるので充電時に使用するコード類を入れるといいでしょう。



バックは防水仕様ですが、クッション部分が薄く、ポリエステル素材なので本格的なアウトドア用途のバッグなどと比べると若干のチープさはあります。ソーラーパネル部分にコストを割いているのでこのあたりのクオリティは仕方ないかもしれません。

 
ソーラーパネルを背負ってテクテク


背負ってみるとこんな感じです。う〜ん、ソーラーパネルが目立ちますね。ここは、人によってメリット、デメリットと感じる部分かもしれません。合わせる服装が難しそうです。ソーラーパネルに合うコーディネートという謎の課題が突きつけられます。



検証したのは12月11日の昼ごろ、この日の平均気温は9.0℃で天候はくもり。太陽がみえない状態でしたがソーラー発電は可能でした。ソーラ発電中はバックパック上部のLEDが青く点灯します。



「iPhone XR」をビームバックパックに挿して30分ほど歩いてどれくらい充電できるかを検証し、70％だったバッテリーが82％になりました。木陰に入ったり太陽光が弱まったりすると発電はスグに途絶えます。充電が切れて、再び充電が開始される度にスマホがブブっとバイブするのは少し鬱陶しかったです。安定してスマホを充電したいのならば、ソーラー発電で充電したモバイルバッテリーにスマホを接続するといった運用方法が現実的かと思います。

とはいえ、ソーラーパネルを背負ってガジェットを充電しているという高揚感が外出時の足取りを軽くしてくれます。ビームバックパックで何日か通勤したのですが、もっと歩いたらこのバッテリーが充電できるなんて思い電車を使わずに1駅ぶんを歩いた日もありました。

休日のアウトドアなどでも重宝しそうですが、ポケストップを巡りやイベント参加などで街中を歩き回りスマホのバッテリー量が気になる「ポケモンGO」のトレーナーにもオススメできそうです。

 
■関連サイト
Makuake

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 17:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOホリデーイベント発表。毎日ふかそうち配布、新規ポケモンやボーナス多数
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F5e496010-ffe9-11e8-bddd-07015e59c416&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3bd639f5ffff7725f468ec53abab4f70e884b612" />

ポケモンGOが冬イベント『Pok&eacute;mon GO ホリデー』を発表しました。開始は12月19日(水)早朝。

期間中にギフトから得た7kmタマゴからは、カビゴンの進化前「ゴンベ」、「リーシャン」、「タマンタ」などシンオウ地方の新規ベビィポケモンや、従来は10kmタマゴからのみ孵化したリオル(ルカリオの進化前)などが孵るようになります。

またタマゴを孵化させやすいよう、2019年1月2日までのイベント期間中は一日に一回、ふかそうち(一回のみ使用可)がポケストップから入手可能です。

さらに期間中は3日ごとに「捕獲や博士に送った際のアメ2倍」「捕獲時ほしのすな2倍」「捕獲時XP2倍」「ふかそうち効果2倍(距離半減)」といったボーナスも適用。

新規を集めて図鑑埋めはもちろん、いま喉から手が出るほど欲しいアメを一気に集めたり、バトルに向けた強化やサードアタック開放に必要なほしのすな稼ぎなど、1年の締めくくりにふさわしい大型イベントとなっています。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「FF4」ヒミツの開発室が教えてくれたこと：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/finalfantasyiv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/13528580-fdc5-11e8-bbbe-c8dcd29903cc" />今回は、あの「FF4」に隠されたちょっとステキな場所のお話。ふと思い出して久々にお邪魔してきました。

スクウェア（現スクウェア・エニックス）から1991年（平成3年）7月に発売された、FFシリーズ第4作「ファイナルファンタジーIV」（以下、FF4）。当時、スーパーファミコンで初めてのFFとあって、グラフィック・シナリオ・サウンド・バトルシステムなどすべてがレベルアップし注目を集めた一作です。そんな「FF4」にはゲームの進行とまったく関係ないおまけ要素として、「開発室」なる場所が存在しました。

 

「FF4」はそもそも、かなり殺伐としたストーリーのRPGです。主人公のセシル（当初）のジョブが暗黒騎士という設定だったり、ヒロインのローザをめぐって親友の竜騎士カインが嫉妬心に苛まれていたり、仲間たちが犠牲になるエピソードが多かったり。またクリスタルをめぐる争いで、行く先々の街や国が次々と滅びてしまうという展開も殺伐とした印象を高めています。

わりと終始そういったムードのシナリオということも相まって、完全なる面白おまけイベントとして突如現れる「開発室」のインパクトは大きかったと思います。

 
開発室を見学してみよう
「開発室」というのはつまり、「FF4」を作ったスクウェアの開発スタッフが集まる部屋のこと。場所はゲーム中盤に登場する地底世界・ドワーフの城で、武器屋・防具屋の間の隠し通路から行ける酒場、さらにそこから続く隠し通路を通じて行くことができます。

この「開発室」を目指して、「FF4」を久々に1からプレイしてみました。かなりさまざまなハードへ移植あるいはリメイクされている本作ですが、今回はNewニンテンドー3DSで遊べるバーチャルコンソール版でオリジナルの雰囲気を堪能。「開発室」にたどり着くまでにかかった時間は、スタートからじっくりめのプレイで7時間半ほどでした。



ドワーフの城の隠し部屋である「開発室」。パッと見のグラフィックはお城になじんでいて、そこにいる人たちも「FF4」のキャラクターとほぼ同じドット絵ですが、これこそがスクウェア開発室のメンバー。話しかけると各々がとぼけたことを言ったり、グチをこぼしたり、決意を表明したりします。BGMは、劇中で気さくなシドのテーマとして使われていた「親方シド」。

入ってすぐの部屋には、4名の新人スタッフと、かわいいチョコボの姿でウロウロしているディレクター坂口さんの姿が。新人のみなさんから聞こえてくる労働環境がらみのコメントがシビアです。



しんじん　えんどう　としお
しんじん　たなか　しんいち
しんじん　どばし　いくや
しんじん　こいずみ　きょうぢ
ディレクター　さかぐち　ひろのぶ


奥の部屋（左側の扉）にいるのは以下の6名。ドット屋のタカさんは伝説のスーパードット野郎になれたのだろうか。



メニュープログラム　あだち　けいたろう
マップデザイン　まつむら　やすし
ドットやの　タカ
グラフィック　ほしの　まさのり
グラフィック　たなか　りょうこ
グラフィック　なかだ　ひろみ


右奥の部屋は4名がいる「音楽室」となっており、入室するとBGMが「プレリュード」に変わります。



ミュージックコンポーズ　うえまつ　のぶお
サウンドプログラム　あかお　みのる
サウンドエフェクト　いとう　けんじ
サウンドエフェクト　うえだ　あきら


さらに、中央から下に続く階段を下りると、2名のスタッフが眠る「仮眠室」へ（BGMは「長い道のり」）。ここには「アップまで　ゲームきんし！」という貼り紙があるのと、本棚からアイテム「エッチなほん」が入手可能。「エッチなほん」は、実際にアイテム欄で使用することでドキドキすることが起きます。お試しあれ。



ゲームしょくにん　ときた　たかし
メインプログラム　なりた　けん


また、「開発室」内を歩いていると敵とのエンカウントもあります。この敵（7体）もすべて開発メンバーであり、それぞれ個性的すぎるセリフと行動を見せてくれるので必見。「しぬぞ」とだけ言ってくる「たかはし　てつや」さん（戦ってみると信じられないぐらい強い）が妙に心に残っています。



まつい　あきひこ
たかはし　てつや
ひぐち　かつひさ
なかだ　ひろみ
いとう　ひろゆき
あおき　かずひこ
よしい　きよし


 
90年代スクウェアの大事な思い出
20名以上のスタッフの声が聞ける「開発室」ですが、そのコメント内容以外にはあまり手間をかけない作りになっています。そのためグラフィックやBGMは基本的に使い回しですが、これがかえってじわじわくる、脱力感あふれる世界を演出していました。

ゲームの進行に無関係なおまけ要素がこんなにもうれしいこと。エンディングのスタッフクレジットを見てもわからない開発者の世界がちょっぴりうかがえること。ゲームを作っている人たちがとにかく大変な思いをしているらしいこと。今思えば小学生だった当時、「自分も大人になったら会社の仮眠室で寝泊まりしながら何かを作るのかな」なんて想像しながらこの開発室を見ていたような気がします。


▲「ファイナルファンタジーIVアドバンス」より

「FF4」はリメイクの機会が多いことで知られる作品ですが、各リメイク版でも「開発室」はたびたび登場します。オリジナル版と同じだったり、ちょっとずつ違うことがありながらも、「FF4」を構成するイチ要素として大事に保存されている印象です。

また「FF4」以後のスクウェア作品でもたびたび「開発室」系の隠しイベントが登場しており、その多くはゲームクリア後のご褒美的な存在に。坂口博信さんが関わった「クロノ・トリガー」が特に有名なほか、先日発売された「プレイステーション クラシック」収録の「サガ フロンティア」でもかなり手の込んだ開発室（「開発2部」）が登場します。7人の主人公全員のシナリオをクリアするとたどり着けるようになってるのですが......。こっちに関してはまた別の機会に。


▲「サガ フロンティア」より

 
関連サイト：
ファイナルファンタジーIV（SQUARE ENIX）
ファイナルファンタジーIV（Newニンテンドー3DS用バーチャルコンソール版）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 18:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ラトックの「スマート家電リモコン」に新世代機。本体を小型化し赤外線飛距離延長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/ratoc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/23921/76/resize/d23921-76-956975-1.jpg" />


ラトックシステム株式会社（本社：大阪市浪速区、代表取締役：岡村周善、以下ラトックシステム）2019年1月中旬、新型のスマート家電リモコン 「RS-WFIREX4」の出荷を開始します。


■ニュースリリースURL
https://www.ratocsystems.com/info/news/2018/1214.html
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PlayStation Classicのセキュリティ対策はないも同然? 36本の隠しタイトルも発見される
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/14/playstation-classic-36/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa855aa30-ffb5-11e8-af7f-10d32528e638&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4910861bd889452634ea5709313d15ec85bc1e39" />
12月初めに発売されたばかりのPlayStation Classicですが、先日USBキーボードを繋いでESCキーを押すだけで「隠しメニュー」が表示されることが判明したのに加えて、海外ではハッカーが改造してゲームを追加できた、USBメモリからROMデータを読み込めた......といった報告が相次いでいます。

米テック系メディアArsTechinicaによると、その原因はSIEが施しているセキュリティ対策が穴だらけだからとのこと。秘密とすべき暗号鍵が本体内に発見されるなど、ゲーム機をハッカーの解析や改造から守る対策が欠落していることが指摘されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Dec 2018 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>