<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    動画：超リアル！ VRで「かめはめ波」打ってみた！ BotsNew Characters VR DRAGONBALL Zは6月下旬発売、1万2000円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/06/vr-botsnew/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d60bc88608ca6d33742a4022188ff3df/205218489/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-05-01+15.58.19.png" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ニコニコ超会議2017のメガハウスブースには、ドラゴンボールのVR体験コーナーがありました。"かめはめ波"体験ができるVR機「BotsNew Characters VR DRAGONBALL Z」のデモの様子をどうぞ。なお、製品は6月下旬発売、価格は1万2000円です。

 

 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter炎上に見るネット世論とバベルの塔  そしてマストドン出現へ: 情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cad7d31edfec2a3291e06a30b41ae948/205240244/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-05-07+7.37.39.png" />
休日、暇をもて余していたら「バベル展いかない?」とデートに誘われた。彼女はいつも僕が行きたいと思う絶妙な展示会を探してくる。東京都美術館で開催されているプリューゲルの「バベルの塔」をメインとした展覧会だ。展覧会そのものはこじんまりとしていたが、CGや藝大の展示がインパクトがあって楽しめた。

──バベル。

ヘブライ語で「混沌」を意味する。旧約聖書にはこのような記述がある。

全ての地は、同じ言葉と同じ言語を用いていた。東の方から移動した人々は、シンアルの地の平原に至り、そこに住みついた。そして、「さあ、煉瓦を作ろう。火で焼こう」と言い合った。彼らは石の代わりに煉瓦を、漆喰の代わりにアスファルトを用いた。そして、言った、「さあ、我々の街と塔を作ろう。塔の先が天に届くほどの。あらゆる地に散って、消え去ることのないように、我々の為に名をあげよう」。主は、人の子らが作ろうとしていた街と塔とを見ようとしてお下りになり、そして仰せられた、「なるほど、彼らは一つの民で、同じ言葉を話している。この業は彼らの行いの始まりだが、おそらくこのこともやり遂げられないこともあるまい。それなら、我々は下って、彼らの言葉を乱してやろう。彼らが互いに相手の言葉を理解できなくなるように」。主はそこから全ての地に人を散らされたので。彼らは街づくりを取りやめた。その為に、この街はバベルと名付けられた。主がそこで、全地の言葉を乱し、そこから人を全地に散らされたからである。

「創世記」11章1-9節
https://ja.wikipedia.org/wiki/バベルの塔

要するに、なぜ人はそれぞれの地域で違った言葉を話すのか、という理由をバベルにもってきたわけだ。

さて、現在「言葉の壁」は崩壊しつつある。Google翻訳がある世界では、英語を改めて勉強する必要は日に日になくなってきている。英語どころか他のどんな外来語も、「HELLO」「BYE」「YES」「NO」「EXCUSE ME」「THANK YOU」だけ覚えれば世界中どこへでも旅行できる。あとは固有名詞とか写真とか見せればなんとかなる。電波の届く範囲ならGoogle翻訳が使える。この傾向はもっと続くだろう。

しかし一方で、国と地域が別れていることのメリットとデメリットもよく把握されている。ここ数十年で重要視されるようになってきたのは統一性（グローバリズム）よりもむしろ多様性（ダイバシティ）である。

現在は価値観が多様である世界のほうが、価値観が均一的である世界よりも豊かで生存性が高いことはよく知られている。数度に渡る社会主義革命の失敗はそのひとつの例だ。

均一を求めた全体主義は独裁者を生み出し、互いが互いを密告し合い、秘密警察が跋扈する社会をつくり上げた。おそろしいのは、人は一度特定の価値観で振る舞うようにプログラムされると、すぐさま冷徹にその価値観の実行者となってしまうことだ。

いまの自由主義国家の多くでは、多様性が認められ、地方分権が善とされている。多様な価値観をもつ人たちが力をあわせることが、均一的な価値観をもつ人たちが独裁的に支配することよりもより効果的にものごとを解決できることがすでに知られている。

価値観が多様であるからこそ価値が生まれる。国が隔たれているから疫病が蔓延しにくい。これは生物そのものが個体としてはつねに多様であることと似ている。多様であるからこそ生き残れる。

僕は神には人間にとっての恐れがあったというよりも、人間のためにならないから、言葉を乱し、複数の民族に分けたという物語なのではないかと解釈している。なぜなら真に人間の能力のみを恐れたのならば、そんな手間のかかることをするよりも、人間の言葉を奪うか、人間そのものを滅ぼしたほうが効果的だからだ。バベルは人間の傲慢さを表した承知用としてよく使われるが、その根底にあったのは神の愛だったのではないかと思う。もちろん神が実際にいたかどうかは別として。創世記という物語の中から感じるのは神の怒りというよりも愛である。だって神は洪水だって起こしたわけでしょ。言葉を乱すだけなんて優しすぎるじゃん。

これは集合知（wisdom of crowd）としてよく知られた概念だ。集合知が有効に機能するためには、「多様なバックグラウンドをもった人々」が必要である。

今日、学会であっても、その分科会であっても、さらに多様な細分化がなされているのは常識である。ひとつの統一的な価値観や興味範囲の人だけを集めても、議論が活発化せず袋小路に入るが、多様性をもった人々が自分の立場から様々な意見をぶつけることで新しい発見につなげていく。

ただ、こうしたメリットがある一方で、人にはそれぞれ守りたいものがある。個人のプライバシーや主義・主張。これは多様性の面から言っても、違った主義主張の人がたくさんいたほうが全体のメリットになる。

けれども、Twitterのような場所は、たとえばバベルの塔にも見える。使っている言葉は違えど、同じ場所で、同じようなことで会話している。

たとえば先日、プログラミングができるタレント、池澤あやかがちょっとした炎上騒ぎを起こした。炎上の内容そのものはEngadgetでも問題提起した「UPQが返品に応じない問題」なのだが、内容はどうでもいい。池澤は「スタートアップにそんなハイクオリティを求めても仕方ない」という意見を表明したところ、UPQが返金に応じないことが間違っていると考えている人々から攻撃を受けた。

プログラミングができることがウリの池澤は、「クソリプ撃退botをつくる」と宣言するが、まあ彼女流のジョークだろう。これがさらに炎上を人工的に加速させる仕組みとしてネットウォッチャーらから注目を集めた。が、その話はどうでもいい。

問題は、攻撃を受けた池澤がUPQとは何の関係もない人物であることにある。ある事象に対して、どういう感想をもつか、それは個人の自由であり、改めて攻撃されるべきことではない。池澤が当事者ならともかく、部外者である限りどのような意見をもとうが自由だ。

しかしTwitterには同じ言語を話すが考えの違う人が大勢いて、全体としてなんとなくのコンセンサスはある。つまり「ネット世論」みたいなものが緩やかに形成されていて、それに反対する意見に対する攻撃はなんとなく肯定される。建設的な議論ならまだしも、たんに「攻撃してもよい」というサインが出ているだけでウザ絡みするのはお互いにとって時間の無駄としか言いようがない。

要はこの２つの種類の人間はおなじ檻に入れてはいけないのである。

マストドンが実現する世界は、サファリパークのように、捕食者と非捕食者が住み分けを実現する。スタートアップのミスを肯定する世界と否定する世界、エロが正しいという世界とそうでもないという世界。エロは正しいがロリはまずいという世界と、全てのエロを許容する世界。

マストドンの場合、特定のインスタンスにどれだけ多くの人間を抱えているかということはさほど重要な意味をもたない。自分が心地よい相手とだけ連合すればいい。いまのところアカウントレベルのブロックとドメイン（インスタンス）レベルのブロックしかできないが、そのうちホワイトリストみたいなものもできてくるだろう。

バベルは非中央集権化（Decentralized）の象徴であるような気がして、なんだかたくさんグッズを買ってしまった。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 May 2017 17:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カタパルト射出の偵察ドローン・AIで自然な動作のゲームキャラ・Apple TVにAmazonプライムビデオ? #egjp 週末版79
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/ai-apple-tv-amazon-egjp-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d1fc464d7dde727f06059c2c7fe75c6e/205240393/main.gif" />

1週間のあいだに拾いきれなかったニュースを集めてお伝えします。今週は「カタパルト射出式偵察ドローン」、「AIで自然な動きを身に着けたゲームキャラ」、「Apple TVにAmazonプライム・ビデオ？」といった話題を集めました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 May 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界を救わないロボット集結、高専ロボコン30周年。12.3有明コロシアムは節目の記念大会
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/robocon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b152e8a89c39c7a3a601d9b92a8e6c4a/205217576/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-30+22.52.36.png" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。2017年12月、高専ロボコンが30年を迎えます。GW幕開けのニコニコ超会議には『超ロボコン』と題して、ロボットたちが集まりました。

 

世界は全く救えないかもしれないが、世界が少し楽しくなるようなロボコン、ロボットコンテスト。今年の大会は12月3日有明コロシアムで開催。6月11日のNHK学生ロボコン、8月27日のABUロボコンなどもライブ配信予定です。

なおこの動画の中心となっている「ケロミさん」は、小山高専のジャンピングロボット。愛くるしい姿の中に、縄を検出する赤外線センサーや、エアシリンダー、空気タンクなどを搭載しています。エアシリンダーは自作、空気タンクは20本のペットボトルとのこと。

ロボコンでは現在、30周年を祝う動画を募集中です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 May 2017 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S8＋グローバル版実機レビュー&amp;quot;縦長大画面&amp;quot;使用上のご注意
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/galaxy-s8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5768c3c5ca682954589559834043f8fd/205223208/2017-05-02+15.38.04-1.jpg" />
日本発表も秒読みとされつつ、我慢できずにグローバル版のGalaxy S8＋を購入しました。EXPANSYSと1Shopmobileで取り扱っているほか、アキバの店頭でも買えるところがあるようです。



私は今回、1Shopmobileで買いました。価格は送料込みで$949（約10万6000円）。ヤマト運輸の国際便で配達時に国内消費税が6600円かかり、合計約11万2600円となりました。

なお、Galaxy S8 / S8＋に限らず、おもに欧州で販売されているサムスン端末はリージョンロックという、その端末が販売されている地域のSIMで5分間通話をしないと、他の地域のSIMが使えないという仕組みになっています。欧州版を購入する際は注意してください。今のところ、リージョンロックはアジアや北米ではかけられていません。
参考記事
GALAXY S8＋ グローバルモデルをゲット iPhone 7 Plusと比較（石川温）
Engadget 日本版には、ほかにもすGalaxy S8＋のレビューがすでに数本上がっていますが、今回は海外端末を何に何台も自腹購入している筆者なりの視点で書いてみたいと思います。

関連記事
Galaxy S7 edgeユーザーが触れたGalaxy S8の魅力と課題（石野純也）
サムスンGalaxy S8 / S8＋ ハンズオン動画 大画面なのにスリム（山根康広）
Galaxy S8を触って思うこと iPhone 8のハードルを上げる未来感（Ittousai）
 
外観レビュー
まずは同封物の確認から。本体のほか、USB-ACアダプタ、USB-Cケーブル、イヤホン、microUSB to USB-C変換アダプタ、USB-A to USB-C変換アダプタが付属しています。


▲付属品は多め。USB-Cの変換アダプタはうれしい。

USB-ACアダプタがBFプラグだったので、本体は香港かシンガポールのものだと思います。



付属のイヤホンはサムスンが買収したAKGのもの。ケーブルはナイロン被覆のタイプで、音自体も低音から高音まできれいに出ていると感じます。とくにボーカルとの相性は良さそうです。



正面からは、Galaxyのシンボルでもあったホームボタンがなくなっています。ディスプレイは何かしらのコーティングがしてあるようで、滑りがよく、指紋もあまり目立ちません。



背面のカメラは、Galaxy S7 edgeと違い出っ張っていません。従来ホームボタンにあった指紋センサはカメラ横に移動しましたが、この位置は少々使い難いです。



そして背面、ディスプレイ側とは違い、指紋が目立ちます。


なんらかのケースが必須になると思いますが、EngadgetではGalaxy S8用のケースも紹介しているので参考にしてみてください。

参考記事
Galaxy S8 サムスン純正アクセサリー 最速レビュー（ACCN）

SIMスロットは本体上部にあります。Dual SIMですが、SIMスロット2がmicroSDと共有するタイプです。

▲4Gと3GのDSDSに対応しているのは確認できました。

底面は3.5mmジャックとUSB Type-C。


正面向かって左側面にボリュームキーと、その下にBixby専用ボタンがあります。

▲使い始めは、Bixbyボタンを電源ボタンとを間違えるかも...

電源ボタンは向かって右側面。

他機種との比較
5.5インチのGalaxy S7 edgeと並べてみました。Galaxy S8＋は6.2インチでなので、さすがにひと回り違います。ただディスプレイのサイズと比べると意外と差は少ないです。


5.9インチのHUAWEI Mate 9と比較。筐体サイズはほぼ変わりません。

▲縦幅はほぼ同じ。

ただし、横幅はかなり違います。

▲上がGalaxy S8＋

サイズ感はiPhone 7 / 7 Plusに近いです。

ベンチマーク結果
Galaxy S8 / S8＋にはSnapdragon版とExynos版の2種類あり、今回購入したのはExynos 8895でRAMは4GBのモデルです。



ベンチマークを見る限りでは最新ハイエンドマシンらしい高スコアです。Exynos 8895とKirin 960はGPUは同じMali-G71を搭載していますが、Exynos 8895が20コアのMali-G71 MP20、Kirin 960が8コアのMali-G71 MP8という違いがあります。このコア数の違いが3DMarkのスコアにも現われています。

ただし、Mate 9でも感じたのですが、ベンチマークのスコアと体感できるグラフィック性能が必ずしも一致していません、

下記はS8＋とS7 edgeで3DMarkを実施している動画ですが、Snapdragon 820のGalaxy S7 edgeのほうが描画が綺麗でスムーズです。

 
3Dゲーム目的でスマートフォンを購入する人はいないとは思いますが、今後、VRやARの対応で差がついてくるかもしれません。

なお、根強い人気を誇るデレステことアイドルマスター シンデレラガールズ スターライトステージは動作自体はまったく問題ありませんが、描画は粗いです。


ディスプレイサイズは大きいが、表示は小さい
Galaxy S8＋のディスプレイは6.2インチ。解像度は2220 x 1080で、アスペクト比は18.5：9と変則的。この縦に細長いディスプレイのおかげで6.2インチという大画面でありながら、片手でも楽に持てるサイズとなっているのですが、いいことばかりではありません。

細長いディスプレイのため、横画面で動画などを見ると左右に余白が発生します。解像度はともかくとして、横幅が狭いために横画面で表示される動画のサイズもそれに合わせて小さくなってしまうわけです。



▲Galaxy S8＋（上）よりもMate 9（下）のほうが大きく表示できる

アプリによっては左右の幅に合わせて拡大表示も可能ですが、その場合、上下が切れてしまいます。

▲拡大表示をすると上下が切れてしまいます（上）

Galaxy S7 edgeとS8＋は横幅がほぼ同じため、表示できる16：9の動画のサイズもほぼ同じです。

▲Galaxy S8＋(上)とGalaxy S7 edge(下)

単純に「6.2インチで画面が大きいから」という理由でGalaxy S8＋を選ぶと期待外れと感じるかもしれず、注意が必要です。

ただ、細長いぶん、マルチウィンドウ機能の2画面表示を利用すると、上部に動画を表示させつつ、下側でTwitterに投稿などが捗ります。画面が広いのでキーボードを表示させても余裕があり、3分割しているようなイメージで使えます。



 
カメラアプリの使い勝手が向上
Galaxyといえば、カメラが優秀というイメージがありますが、Galaxy S8＋も期待を裏切らない出来です。実際の写真写りに関しては好みの問題もありますが、シャッターラグやAFの迷いなどはほぼ感じませんでした。









Galaxyには以前から「チーズ」「撮影」などの音声に反応して撮影できる機能がありましたが、これに加えて、「フローティングカメラボタン」という機能が追加になっています。

カメラアプリ内の好きな位置にシャッターボタンを追加できる機能で、スマートフォンを片手で支えつつ撮影しなければいけないけど、人目が気になり音声コマンドは使えない場合で重宝しそうです。


▲矢印が追加したシャッターボタン。親指で押しやすい場所に配置できます。

また、最近なにかと話題になるこのとの多い自撮り機能は、ビューティーモードの効果をリアルタイムに確認することができました。


▲肌の色合いは最大にしてもうっすらかかる程度で不自然さはありません（左）。「顔をスリムに」はかなりはっきりと効果がでます（中）。スナップチャットっぽいエフェクトも追加可能（右）
まとめ
従来から大きく外観が変ったGalaxy S8 / S8＋。この美しいデザインは、いかにも「最新のスマートフォン！」という感じで所有欲は間違いなく満たしてくれます。

日本でも人気が出そうな気はしていますが、実のところデザイン以外、おもにソフト面ではGalaxy S7 edgeから大きな進化はしておらず、その点ではやや物足りなさも感じます。

ソフト的な大きな違いとして、今回のレビューでは触れていない音声AIアシスタントのBixbyがあります。ただ、音声コマンドを利用するBixby Voiceは韓国での提供が始まったばかりで、その他の国ではまだ利用できません（そもそも日本語では使えないのですが）。

このBixbyが日本でも使えるようになるのか、あるいは音声アシスタント部分は利用できないままとなるのかが非常に気になるところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    格安スマホより安い？ ドコモ 月980円「シンプルプラン」の威力：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/496af919d30143c9a1e6f401a0df1db8/205234844/3.jpg" />
ドコモは、シェアパック専用の「シンプルプラン」と、「ウルトラシェアパック30」を発表しました。これらの料金は、ユーザー還元の1つと位置づけられており、総額で「300億円規模のお客様還元を実施した」（代表取締役社長、吉澤和弘氏）といいます。

シンプルプランは月額980円からの料金プランで、シェアパック限定ながら、確かにインパクトもあります。その内容を、具体的な料金を交えながら分析していきましょう。


ユーザー還元の一環として、「シンプルプラン」と「ウルトラシェアパック30」を発表


還元規模は、総額で300億円になるという

新料金プランが導入されて以降、ドコモのスマホ用料金プランは、電話もしようとすると、「カケホーダイ」か「カケホーダイライト」の二択になっていました。

前者は完全定額で2700円、後者は1回5分までの制限がついて1700円になります。ここに第3の選択肢として登場するのが、シンプルプランになります。月額980円という料金は、カケホーダイライトの1700円と比べても、720円ほど安くなっています。


ユーザー還元の取り組みを発表した、ドコモの吉澤社長

代わりに、シンプルプランには、音声定額がついていません。通話しようとすると、基本的には30秒20円の通話料が課金されます。

また、シェアパック限定なのもポイントで、1回線を単独で持っていたり、スマホとタブレットを「2台目プラス」で契約しているようなユーザーは、シンプルプランを選ぶことができません。この点では、利用可能なユーザーが制限されていると見ることもできます。

全ユーザーにいきなりシンプルプランを開放すると、還元額は300億円では済まなくなるということでしょう。ドコモのユーザー還元は、コスト削減と対になるものです。2016年度の決算では、1100億円のコスト効率化を達成しており、この一部を、料金値下げを通じて還元するというのがドコモの目的です。


2016年度は、全体で1100億円のコスト効率化を達成した

「コストを減らしたぶんはそのまま利益にしてしまえば儲かるのに......」と思われるかもしれませんが、それはユーザーが許さないでしょう。MVNOはもちろん、ワイモバイルやUQ mobileなどのサブブランドとの競争も激化している中、ドコモにはできるだけ、ユーザーを自社にとどめておきたいという思惑があります。 携帯電話事業を管轄する総務省も、ガイドラインなどを通じてジワジワと値下げを迫ってきているため、こうした諸事情を"忖度"すると、コストを減らすだけでは済まないというわけです。

実際、総務省のガイドラインは、MNPにおける過度なキャッシュバックを抑制することで、料金競争を加速させることに狙いがありました。乱暴に言えば、MNPのためにユーザーにばらまく現金があるなら、それを料金に値下げに使ってほしいということになります。

ドコモはガイドラインの影響が少なく、「スマホからスマホ、フィーチャーフォンからスマホの取り換えが非常に旺盛だった」（同）ため、端末販売台数自体はほぼ横ばいですが、それでも年間で100億円近いコストを削減できたとのこと。シンプルプランの300億円という数値はこれを上回っているため、単純にガイドラインの成果だけではありませんが、ある意味、総務省の要望に、満額回答以上の回答をしていると言えるでしょう。


ドコモの決算資料を見ると、端末の販売台数はほぼ横ばいであることが分かる
ワイモバイルや格安スマホを意識した？
ドコモの吉澤社長は、シンプルプランを導入した理由に、「なかなか通話されないお客様から、もう少し何か考えられないかというお声が出てきた」ことを挙げ、「そういったご要望にお応えしたのが一番大きい」と語っています。

この発言は、「ワイモバイルや格安スマホを意識したのか」という記者の質問に答えたもので、他社対抗ではないことを強調していました。一方で、実際に料金を計算してみると、特にワイモバイルやUQ mobileは多分に意識している様子が見て取れます。

たとえば、ドコモが例として挙げた3人家族の事例では、父親と母親と子どもがシンプルプランを選び、データパックには「シェアパック5」をつけています。この場合、「ずっとドコモ割」と「U25応援割」が併用されてはいますが、3人合計の料金は1万540円で、1人あたりは約3513円になり、データ容量はそれぞれ2GBずつ使えることになります。

ここで、ワイモバイルの「スマホプランS」を見てみると、その料金は1年間1980円。2年目からは2980円になり、データ容量は2年間限定で、2GBになります。


ドコモが挙げた3人家族の例では、1人約3513円に

長く使い続けるならドコモがお得
これでもまだドコモの方が割高ではありますが、端末購入に伴う月々サポートなどを考慮すれば、料金が逆転するケースも出てきます。特にワイモバイルの1000円割引が切れる2年目は、その差がわずか533円になります。

ワイモバイルの2GBという容量は2年間限定で、2GBを維持しようとすると、3年目からは月500円の「データ容量2倍オプション」をつける必要があります。そうなると、料金の差はほぼなくなります。長く使い続けることを考えると、ずっとドコモ割もある、ドコモに分がありそうです。


ワイモバイルは2年目以降料金が1000円上がり、3年目以降はデータ容量が半分になる

より大容量のプランではどうでしょうか？ 同じように3人家族で計算してみます。ドコモは家族3人がシンプルプランで、シェアパック15を選択するとします。この場合、料金は3人合計で1万7340円。1人あたり5780円で、5GBずつデータを使えることになります。

対するワイモバイルには、1年目が2980円、2年目以降が3980円の「スマホプランM」があり、こちらは6GBまでデータを利用できます。

3年目以降も6GBを維持しようとすると、料金は4480円です。ドコモに15年超のずっとドコモ割をつけても、1人あたり5380円までしか下がらないため、このケースではワイモバイルの方が安くなりそうです。ただし、その差は900円で、これも月々サポート次第では逆転されてしまうかもしれません。


シェアパック15を選ぶと、1人あたりの料金は5780円に


15年超のずっとドコモ割を適用した場合

新たに導入した、ウルトラシェアパック30を使うと、ドコモは1万8340円になり、1人あたり約6113円になります。15年超のずっとドコモ割適用時で、約5713円です。

ワイモバイルの「スマホプランL」は、1年目が4980円、2年目が5980円で14GBまで利用でき、データ容量2倍を維持しようとすると、3年目は6480円に料金が上がります。ドコモのウルトラシェアパックの方が使える容量は4GBほど少なくなりますが、価格面では、ワイモバイルより安くなるというわけです。


シェアパック30の場合、1人あたりの料金は約6113円


上記に15年超のずっとドコモ割を適用した場合

単身者は利用できないのがネック
もちろん、ワイモバイルは10分間の通話定額がついた上でこの料金のため、一概には比較できません。また、ドコモの料金は3人でシェアパックを使うことが前提になっているため、単身者などが利用できないのはネックです。

データ容量も単純に3で割っていますが、シェアパックは1人ごとの上限をまだ決めることができないため、ここまでキレイに使えない可能性もあります。ただし、秋には各ユーザーの上限を決められる仕組みが導入されるため、利便性は高まることも付け加えておきたいと思います。


ワイモバイルは通話が10分まで無料になる

このように見ていくと、ドコモは対サブブランドのカードを1枚切ったと考えることができます。これまでも、ドコモは一貫してサブブランドを作ることを否定しており、フィーチャーフォンからの乗り換えを優遇するなどして、ワイモバイルへの流出を抑止してきましたが、シェアパックのシンプルプランやウルトラシェアパック30もその一助になるはずです。

ただし、あくまで流出の抑止であり、新規でたくさんのユーザーを他社から奪ってくるほどのインパクトはないかもしれません。

もっとも、吉澤社長は「MVNOは、競合の一面もあるが、連携、提携していく事業者だと思っている」と語り、格安SIM、格安スマホと呼ばれるMVNOには協力的な姿勢を示していました。ワイモバイルやUQ mobileなどのサブブランドへの流出はドコモ自身で防ぎつつ、他社からの新規獲得はより料金の安いMVNOにがんばってもらう......

ドコモの設定した金額や吉澤社長のコメントからは、こんな思惑が垣間見えます。ユーザーの「ご要望にお応えした」のが一番大きな理由というのはウソではないかもしれませんが、二番目に大きな理由はこういったところにありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    画面のない視覚障害者用タブレットが開発。出入りする192個のボタンで地図や図形を描画、Bluetooth連携も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/192-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/db2bea2b289d5c890718eb2b1f569c/205241807/main.jpg" />
スイス連邦工科大学ローザンヌ校(EPFL)の研究者が、視覚障害者向けのタブレットを開発しました。タブレットにはタッチスクリーンがないかわりに192個のちいさなボタンがあり、これが瞬時に凹凸を作り出すことで、地図や図形など触覚的な情報を使用者に伝えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Surface Pro 5」は5月23日に発表？ マイクロソフト幹部がTwitterで示唆
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/surface-pro-5-5-23-twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/af8ad86baf6596d70ec1c73af6d3a309/205241833/MS%2BShanghai.jpg" />
Surface Pro 5はいつ登場する？ーーそう待ち侘びている読者の方は、5月23日という日付を覚えておくといかもしれません。

See you in Shanghai. May 23. #MicrosoftEvent #Surface https://t.co/aMgvkkqE52 pic.twitter.com/vzcK9MqIpf
- Panos Panay (@panos_panay) 2017年5月5日

理由はマイクロソフトのデバイス担当副社長 Panos Panay氏のツイートです。5月23日に中国・上海でプレスイベントを開催するという内容ですが、そこにはハッシュタグの#Surface が含まれていました。

どうやらSurface関連のプレスイベントとなるようですが、期待されるのはSurface Pro 5（仮）の発表です。2015年秋に発表されたSurface Pro 4は、USB-CやThunderbolt 3といった最新規格に非対応でした。

マイクロソフトはクラムシェル型のSurface Laptopを発表したばかりですが、そろそろ仕様を刷新した「Surface Proシリーズ」の新モデルが登場してもおかしくない時期にあります。

なお、テクノのロジージャーナリストのPaul Thurrott氏によれば、Surface Pro 5はPro 4に比べて大きな変更は望めません。プロセッサが第7世代のKaby Lakeに刷新されるほかは、小幅な変更に留まると伝えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー初の4K有機ELテレビ BRAVIA A1、6月10日発売。画音一体、55型50万円〜映像から音が出ます（更新中）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/4k-oled-bravia-a1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4dfb2e75294142d77ead46afeb239553/205241954/IMG_0790.JPG" />

ソニーは、4K 有機ELテレビのBRAVIA A1シリーズを6月10日に発売します。これまで業務用モデルで大型有機ELを発売していますが、ソニーが民生機で大型有機ELテレビを発売するのは初めて。価格は65インチのKJ-65A1が80万円前後、55インチのKJ-55A1が50万円前後。

プレミアムモデルに位置づけられ、通常放送のSDR信号だけでなく、HDR信号に対応。より広いダイナミックレンジの輝度をサポートしています。

また、映像を解析してSDR信号をHDR相当にアップコンバートする「HDRリマスター」を備えており、地デジ放送などもHDR相当の画質で楽しめます。



パネル自体から音がなる「アコースティック サーフェス」に対応。背面部左右にアクチュエーターを配し、これが直接画面を振動させて音を鳴らします。サブウーハーも背面スタンドに仕込まれているため、正面からも左右からも見かけ上スピーカーがなく、狭額縁設計とも相まって非常にすっきりした筐体デザインとなっています。

大型ディスプレイになればなるほど、スピーカーと画面中央部に距離ができますが、A1シリーズは画面自体から音が出る構造のため「まさに画音一体」（ソニー担当者）と話していました。



なお、BRAVIAの液晶テレビとしては、2016年秋のZ9Dシリーズがありますが、最高画質をうたうテレビはZ9Dシリーズで変化なし。これは有機ELの物理的な性能を越える高輝度なバックライトがZ9Dシリーズにはあるため。プロセッサーとしてはA1シリーズもフラッグシップと同じZ1 Extremeを搭載しています。

では結局、液晶と有機ELのプレミアムモデル、購入検討のポイントになるのはどこか？ ソニーの担当者らの話を総合すると、映画やスポーツなどをじっくり見る場合や、デザイン的な目新しさや狭額縁薄型ボディを体験するなら有機ELといったところ。

有機ELの特徴を話したに過ぎず歯切れが悪い印象を持ちましたが、パネル方式の違いによるものですから、これは仕方ないかもしれません。



このほか、Android TVには横断検索可能な音声検索機能を搭載。自然言語で検索可能で、たとえば「今週末のお笑い番組が見たい」と伝えると、金〜日曜日のお笑いカテゴリの番組を抽出します。検索は録画機器などとも連携可能。

本体と背面スタンドを含む大きさは、65インチが145.1 x 83.2 x 33.9cm、36.2kg、55インチが122.8 x 71 x 33.9cm、28.8kg。

製品はソニーの各ショールームにて、5月8日から先行展示します。



ソニーでは今後、秋以降にも77インチのさらに大きな有機ELテレビを発売予定です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/4k-el-bravia-a1-6-10/" title="ソニー初の4K有機ELテレビ BRAVIA A1、6月10日発売">【ギャラリー】ソニー初の4K有機ELテレビ BRAVIA A1、6月10日発売 (17枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 12:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カニエ・ウェストが突然Twitterアカウントを削除、2700万フォロワーを路頭に迷わせる。Instagramも消滅
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/07/twitter-2700-instagram/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8e04d9b2ba191494a839d6a6066735d2/205241953/mainkye.jpg" />
　
ラッパー界でもトップクラスのTwitter芸人ことカニエ・ウェストが、TwitterおよびInstagramのアカウントを削除しました。Twitterのアカウントについていた2700万人ものフォロワーはさぞかし落胆していることでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 12:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、Autopilot最新版で走行中のカメラ映像を収集。目的は完全自動運転開発のため、車体や場所とは紐付けず
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/autopilot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/99e085a177c1f2b1b778455919fd0ef5/205242090/maintsl.jpg" />
　
テスラが、2016年秋以降のModel SおよびModel Xに半自動運転機能Autopilotの最新版を提供開始しました。ただそのリリースノートには、新しいAutopilotにおいてテスラ車が備えるセンサーカメラの映像を収集する旨が記載されています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 14:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S8にするかS8＋にするかiPhone 8か日本発表前に決めなくては
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/galaxy-s8-s8-iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/975270213948b9eb6a70be2c303f9de5/205242159/001.jpg" />
Engadget 日本版に連日、Galaxy S8グローバル版の実機レビューが載り、さすがに食傷気味という方もいらっしゃるとは思いますが、そういうことはあまり気にしない編集方針ですので続けます。

Galaxy S8 / S8＋実機レビュー
Galaxy S8＋ グローバル版実機「縦長大画面」使用上のご注意（山本竜也）
Galaxy S8＋ グローバルモデルをゲット iPhone 7 Plusと比較（石川温）
Galaxy S7 edgeユーザーが触れたGalaxy S8の魅力と課題（石野純也）
サムスンGalaxy S8 / S8＋ ハンズオン動画 大画面なのにスリム（山根康広）
Galaxy S8を触って思うこと iPhone 8のハードルを上げる未来感（Ittousai）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 16:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフトCEO「スマホには見えない電話」を作ると発言。ウワサのSurface Phoneか
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/ceo-surface-phone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2a119085e359df0eadb012679a94a69d/205242092/dims.jpeg" />

Surface Phone（仮称）は、現在市販されているスマートフォンとは大きく異なる製品になるかもしれません。マイクロソフトのサティア・ナデラCEOは、Market Placeのインタビューで「今あるものとはかなり異なる電話を作る」と発言しました。

ナデラCEOは、新たに発売するスマートフォン「Surface Phone(仮)」は、Surfaceシリーズと同様の戦略を採用すると語ります。つまり、Surfaceシリーズが2 in 1という製品カテゴリを開拓したように、既存の枠にとらわれない挑戦的な製品にしたいとアピールします。

「我々はより多くの携帯電話を作るが、それは今日の携帯電話とはかなり違って見えるだろう」（ナデラCEO）

Surface Phoneで「新たな製品カテゴリを開拓する」といっても、現時点で確かな情報はなにもありません。ただ、ナデラCEOは2016年11月、Financial Reviewのインタビューに対しても「究極のモバイルデバイスの開発で今後も電話市場に取り組んでいく」と語っており、それが今回の発言と関連したSurface Phoneになるであろうデバイスと考えられます。

Windows 10 Mobileには特徴的な機能として、テレビや外部モニタを接続してデスクトップPCのように使う「Continuum」機能があります。しかし、マルチタスクや対応アプリなどの制限が多いためかPCほどの扱いやすさはなく、まだまだ発展の余地があるのが現状です。

では、たとえば「携帯電話には見えない」とされるSurface PhoneがフルWindowsと大差のないデスクトップ環境を実現できるとなればどうでしょう。もしそれが実現できるなら、これまでのSurface製品同様に新しい製品カテゴリを切り開くと豪語するナデラCEOの言葉にも納得できそうです。Surface Proが2in1スタイルでラップトップのシェアを奪ったように、もしかするとSurface Phoneが2in1スマートフォンのカテゴリを開拓するかもしれません。

マイクロソフトは5月23日に中国・上海でSurface関連のプレスイベントを開催予定。ここではSurface Pro 5の発表が噂されていますが、Surface Phoneが隠し玉として用意されることにも期待したいところ。

以前のうわさでは、Surface Phoneになるという製品の発売時期は2017年後半から2018年ごろとされていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画で見る、ソニー初の4K有機EL「BRAVIA A1」。6月発売、価格は55型50万円、65型80万円。先行展示も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/4k-el-bravia-a1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/440e27bf3efb046d7400b9c233b24382/205242866/IMG_1161.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ソニーのテレビ BRAVIAの発表会に行ってきました。今回発表されたのは、ソニーとしては初の4K 有機ELテレビとなるBRAVIA A1シリーズです。

発売は6月10日、価格は65インチが80万円、55インチが50万円ぐらい。秋にはさらに大きな77インチが控えています。

なお、テキストで速報は掲載済み。そちらもあわせてどうぞ。

ソニー初の4K有機ELテレビ BRAVIA A1、6月10日発売。画音一体、55型50万円〜映像から音が出ます




<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/4k-el-bravia-a1-6-10/" title="ソニー初の4K有機ELテレビ BRAVIA A1、6月10日発売">【ギャラリー】ソニー初の4K有機ELテレビ BRAVIA A1、6月10日発売 (17枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 19:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    幻の「任天堂プレイステーション」がCD-ROMゲームの起動に成功。著名ハッカーが解析＆リペア
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/cd-rom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/561948cf34029bc099347b5722fd57e/205244301/mainnps.jpg" />

2015年に発見された幻の「Nintendo PlayStation」はカートリッジこそ機能してゲームもプレイできたものの、CD-ROMドライブが故障しており、CDからの起動はできませんでした。

ところがこの任天堂プレイステーションを入手したハード系ハッカーBen Heck氏がこれを修理し、ついにCD-ROMソフトの起動に成功。その様子を収録した動画を公開しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『ブレードランナー2049』 予告編公開。飛ぶスピナー、夜景とネオンと未来建造物、銃撃戦と爆発も特盛り
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/2049/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/179db99b8665fed4afc1c5d7676ecfad/205245762/maxresdefault.jpg" />

ワーナーがこの秋に公開を控えた映画『ブレードランナー 2049』の予告編を公開しました。

昨年の初公開映像は新旧主人公のK(ライアン・ゴズリング)とデッカード(ハリソン・フォード)が対面する静かな場面でしたが、今回の予告編は雨に濡れたネオンと未来建造物の夜景、飛び交うスピナー(空飛ぶ自動車)、ぬるっと製造されるレプリカント(人造人間)と創造者、ヒロインの意味ありげな台詞に葛藤する主人公など、いかにもブレードランナーなシーンの連続。銃撃戦と爆発も特盛りトッピングしたSFノワールらしい内容に仕上がっています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 06:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    遺伝子編集で生きたマウスからHIVのDNA除去に成功。CRISPR技術活用、HIV治療に前進
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/hiv-dna-crispr-hiv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dcda6009668869ae84db253e9a9fa58b/205244826/mainhiv.jpg" />
米ペンシルベニア州のテンプル大学とピッツバーグ大学の研究チームが、CRISPR-Cas9技術を使った遺伝子編集によって、生きたマウスからHIVのDNAを除去することに成功したと発表しました。この方法はHIVだけでなく癌のような他の病気にも有効かもしれないとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、会話AIキットを雑誌付録で配布。Raspberry Piで何でも喋らせる「AIユアセルフ」キット
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/08/google-ai-raspberry-pi-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb3f9c9f2559a74dc152ba9675b3dc7d/205242157/dims+%281%29.jpg" />

Google が手作りハードウェアと人工知能の橋渡しをするプロジェクト「AIY」を開始しました。

第一弾として、Raspberry Pi 3にマイクとスピーカーをつけて、Googleアシスタントの会話ユーザーインターフェース機能を持たせる Voice Kit を提供します。

必要なパーツリストやドキュメントはプロジェクトページで無償公開されるほか、公式Raspberry Piマガジン MagPi 5月4日号の付録としても配布します。(定価5.99ポンド、約880円)。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    なんでもタッチパネル化する塗料｢Electrick｣発表。電界トモグラフィ応用､単純低コストで実用化まもなく
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/09/electrick/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3f8d691c738caaab284a8922218c9a4b/205246246/mainelert.jpg" />
　
カーネギーメロン大学の未来インターフェース研究グループが、塗るだけで物体の表面がタッチパネル化する謎の塗料を発表しました。塗料はスプレー塗布も可能で、あらゆる場所にタッチ操作機能を低コストで供給できます。

謎の塗料「Electrick」の正体は、カーボンを含む導電性スプレー塗料(または導電性材料とプラスチックの混合物)。スプレー塗布する方式であるため、どんな形状のものでもその表面をタッチパネル化できるのが大きな特徴です。
　

　
とはいえ、ただ塗料を塗りたくっただけで物体がタッチパネル化できるというわけでも当然ありません、導電性をもたせた表面から信号を拾う原理は、電界トモグラフィー技術を利用しています。仕組みを大雑把に説明すると、まず複数の対となる電極を配置しておき、それらに順番に微弱電流を流します。そこへ指が触れると、そこから電流が逃げ出すために電圧が低下します。複数の対それぞれでの電圧の下がり具合を比較すれば、指が表面のどこに触れているかを把握できるということです。

Electrikはマルチタッチ対応も「できなくはない」とのこと。ただし分解能が低いため、あまり近距離をタッチした場合は正しく認識できない可能性があります。

　
研究グループは動画でElectrikの可能性をわかりやすく解説しています。特にエレキギターを使った例では、ギターのボディにゴテゴテとスイッチやボリューム類を足すことなくフィルター変更やトレモロ機能を追加できることを示しています。

また動画では自動車のハンドルにElectrickを塗布して特定の位置に触れて車内むけのアプリケーションと連動させる例も示しています。近年の自動車にはあらゆる機能ボタンが備わっていますが、これをスプレー塗料で代用できるとすれば、NARDIやMOMOといった社外ステアリングに交換しても、車内エンタメ機能をハンドル上で操作するといったことができそうです。
　

　
さらに別の使い方を考えるなら、スマートフォンの保護ケースに機能を付加することも考えられます。特定の持ち方でカメラや指定したアプリを起動できれば便利そうです。

研究グループのChris Harrison氏は、Elextrickは単純な仕組みなので、ノイズ対策など性能の最適化ができれば、1年足らずでElectrickを専用回路を収めたチップとともにパッケージ販売もしくはソフトウェア化できるだろうと述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 13:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイソンSupersonicヘアドライヤーに新モデル、熱と風量の範囲を日本人の髪向けに改良
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/09/supersonic-4-5000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3084f8cf2f3c9c10143e77eebc2243e/205246296/dysondry.jpg" />

 ダイソンがヘアドライヤーの新モデルを発表しました。名称はこれまでどおり「Dyson Supersonic ヘアドライヤー。

髪が根本から吹っ飛ぶような速乾性はそのままに、低風量時には最高温度が78度から100度に、風がより弱くなったことで、スタイリングがしやすくなった改良モデルの位置付けです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 13:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：UPQの燃えるスマホ、原因はバッテリー（更新中）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/09/upq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4a7dd75e57151b6dcf098f93a915f7f3/205246678/upwa01x.jpg" />

何かと話題にことかかない家電ベンチャー UPQですが、2016年9月に充電中に燃えると報告があったスマートフォン「UPQ Phone A01X」について、原因はバッテリーにあると明らかにしました。5月9日時点で4件の事故報告があり、このうち重大製品事故にあたる報告は2件としています。

UPQによると現在、消費者庁と経産省、販売店などと対応を協議中。5月下旬にもなんからの対応を明らかにする方針を示しています。なお、UPQ Phone A01Xの出荷数は非公開。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 15:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    何もしなくても感染するWindows Defenderの脆弱性に修正パッチ公開。Windows 7以降はいますぐ適用を
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/09/windows-defender-windows-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d42898c4a5a4b57042d7139f0fb59322/205246386/dims.jpg" />

Googleのゼロデイ攻撃撲滅チーム"Project Zero"が5月6日に公表した、Windows Defenderの「ド最悪なバグ」をマイクロソフトが修正しました。バグの内容は着信したメールまたはインスタントメッセージを開かずともマルウェアに感染しシステムを乗っ取られるという、まあとんでもないものです。
　


.@natashenka Attack works against a default install, don't need to be on the same LAN, and it's wormable. 🔥
- Tavis Ormandy (@taviso) 2017年5月6日


　
Google Project ZeroのTavis Ormandy氏によると、バグがあるのはWindows 7/ 8.1 /10、そしてRT(おそらくWindows 8も含まれると考えられるもののすでにサポート期間終了済)が備えるWindows Defenderのマルウェア対策エンジン。

Windows Defenderでは一般的なセキュリティソフトウェア同様にシステム内の問題あるファイルを自動的に検出する機能を備えるものの、その機能に電子メールやメッセンジャーサービスに含まれるコードを実行させられる問題がありました。さらにそのバグを突けばマルウェアは自己複製し、ネットワークを通じて他の感染可能なWindowsマシンを探索、感染と複製を繰り返すというお決まりのパターンを実行できたとのことです。

マイクロソフトの言い分ではWindows 8.1と10においてはControl Flow Guard機能によってシステムが悪用される可能性が"軽減"されるとのこと。とはいえユーザーの立場からすれば、感染の可能性がある以上はきちんとした修正パッチをさっさと提供することが望まれていました。Googleの公表から2日でリリースされた修正パッチは現在、Windows Updateから導入可能です。
　


Just released malware protection engine update to
address RCE vuln &ndash; Defender will autoupdate. https://t.co/rzn5QWo6sV
- Security Response (@msftsecresponse) 2017年5月9日

　
自動的にWindows Updateを適用する設定にしている人もそうでない人も、まずはいますぐパッチの適用を済ませたほうが良いでしょう。すでにパッチが当たっているかどうかは、Windows Defenderの設定からエンジンのバージョンが1.1.13704.0以上になっているかを確認してください。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 16:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ｢Surface Pro 5なんてありません｣マイクロソフトのパノス・パナイ氏が発言。Pro新機種は劇的な進歩があったとき
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/09/surface-pro-5-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/963d315541cc01fa33f8d4057abe7487/205246771/mainsf.jpg" />
Surfaceシリーズの生みの親、マイクロソフトのパノス・パナイ氏が「Surface Pro 5 なんてものはない」と発言しました。Surface LaptopについてのインタビューでCnetに答えた言葉で、現行モデルの「Surface Pro 4は5年にわたって競争力を維持する製品だ」と主張しています。

パナイ氏は「なにか意味のある大きな変化がなければ、新しいモデルを作ることはないだろう」としています。意味のある変化とはすなわち、最新のCPUを採用するといった世代交代的なものでなく、より長時間持続するバッテリー、大幅な軽量化や、これまでにない新しい体験を引き起こすような変化を指すとのこと。

とはいえ、マイクロソフトは5月23日に上海でプレス向けのイベントを開催することをアナウンスしており、そこにはパナイ氏も出席する予定です。イベントを告知するパナイ氏自身のツイートには #surface のハッシュタグも付与してあり、Surfaceシリーズに関する何らかの話題はあるはずです。

もしかするとSurface Pro 5はないにしても、現在の路線を踏襲しつつKaby Lake世代のCPUなどを採用して仕様を強化した「第2世代Surface Pro 4」が発表されるといったことは、あるのかもしれません。

ちなみにマイクロソフトの上海イベントに関しては、開発中とうわさされる Surface Phone の話題も取り沙汰されています。ただ、こちらもイベントでの発表があるかと聞かれれば、微妙なところと言わざるをえない状況です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1Gbps LTE対応の「最強モバイルルータ」Nighthawk M1をネットギアが公開、16時間駆動バッテリーは交換も可能
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/09/1gbps-lte-nighthawk-m1-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/93ab361b6f1b5cf3645c456e677cf8e8/205246881/NHawk-M1_01_s.jpg" />

2017年5月9日、ネットワーク関連製品の大手メーカーであるネットギアが、日本向けの新製品発表を開催。その中で、最高1GbpsのLTE回線に対応したモバイルルーター『Nighthawk M1』をプレビューしました。

特徴はもちろんその速度。LTEモデム部の理論上速度は、ソニーモバイル『Xperia XZ Premium』と同等の最高1Gbps（下り側）、上り側は150Mbps。チップセットにはクアルコムの『Snapdragon x16 LTE Modem』ことMDM9x50を採用します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/1gbps-lte-nighthawk-m1-0/" title="ネットギア 1Gbps LTE対応モバイルルーター NightHawk M1">【ギャラリー】ネットギア 1Gbps LTE対応モバイルルーター NightHawk M1 (14枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Harman Kardon、コルタナ搭載スピーカーInvoke発表。Skypeのハンズフリー通話にも対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/09/harman-kardon-invoke-skype/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e34bc9df55562af1f96bab88fe39411b/205246652/stack3-visual.jpg" />

オーディオメーカーのHarman Kardonが、Microsoftの音声AIアシスタントCortanaを搭載したスピーカー Invokeを発表しました。昨年末に動画をチラ見せしていた製品で、今秋に米国で販売されます。

Harman Kardonがコルタナさん搭載スピーカー公開。マイクロソフトはCortana組込みSDKを2017年一般提供

Cortana経由で音声コマンドによる音楽再生のほか、予定の確認や、リマインダの設定、ニュースのチェック、スマートホームデバイスの制御などが行えるスマートスピーカーで、Amazon EchoのAlexaをCortanaに置き換えたような製品です。


Amazon Echoと同じく7個のマイクを搭載し、ビームフォーミングやエコーキャンセル、ノイズリダクション・アルゴリズムなどを駆使し、騒音が多い環境でも音声コマンドを認識できるとしています。


また、Echoにはない特徴として、携帯電話や固定電話、Skype対応デバイスへのハンズフリー通話が可能です。もっとも、通話可能なAlexa対応製品の噂も出ており、Invokeの発売時には優位性はなくなっているかもしれません。

米Amazon、「電話もできるAlexa音声アシスタント製品」を数ヶ月以内に発表か。Echoスピーカー進化で内線通話も可能に？

同種の製品は、Amazon Echoのほか、Googleが昨年秋に発売したGoogle Homeがあります。AppleもSiriを搭載したスピーカーを来月開催するWWDCで発表するようで、音声AI搭載スピーカー市場はにわかに活気づいてきています。


アップル、WWDCでSiri搭載スピーカーを発表か。Mac Pro風の外観にiPhone 6 /6s同等の性能:KGI談

以上、すべて海外での話ではありますが、AlexaやGoogleアシスタントと違い、Invokeが搭載するCortanaはすでに日本語でも利用可能。その点では日本での発売にも期待が持てる製品です。

なお、日本が使える音声AIアシスタント対応製品としては、今夏にLINEのスマートスピーカーWAVEも発売を控えています。

LINE「俺の嫁ロボ」Gatebox買収──クラウドAI活用の初のスマートスピーカーも今夏発売

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 20:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>