<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    速報：「ZenFone AR」日本上陸ーー世界初の8GB RAM、DayDream / Tango両対応スマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/12/daydream-tango-zenfone-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ff7e8b1955bb3b3765b94af1624a82bb/205159251/dscf7270-1.jpg" />
ASUSは、VRとARの最新規格に対応したスマートフォン「ZenFone AR」を国内発表しました。

特徴は、Googleの最新モバイルVRプラットフォーム「Daydream」、およびARプラットフォームの「Tango」に世界で初めて両対応した点。2017年夏に発売予定。価格は8万2800円（税別）〜



ZenFone ARでは、ARプラットフォームの「Tango」に必要な各種センサー類を、1箇所に集約した「TriCamシステム」を採用。これは、深度センサー・動体追跡センサー・2300万画素カメラをコンパクト集約した構造のこと。これにより、カメラ＆センサーが端末に占めるスペースを減らし、Tango対応でありながら端末を薄く・軽くできたとアピールします。

また、8GB RAMを搭載する世界初のスマートフォンでもあります。大容量RAMの搭載により、メモリ消費の大きいARやVRアプリの円滑な実行が期待できます。
（更新中、※写真はグローバルモデル、発売日や価格は順次追記します）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:27:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：電波良好 Wi-Fi完備！でんぱ組.incがWiFi推進団体の公認アイドルに。知ってる？ 無線LANとWiFiの違い
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/12/denpa-inc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e84b8d09b749182f5069a160745ddbf0/205155421/IMG_5585.JPG" />
前置きしておきますと、アイドルグループの説明をするつもりはありませんので、知らない人はググってください。無線LANビジネス推進連絡会（Wi&minus;Biz、ワイビズ）は、WiFiの接続環境改善の活動の一環として、アイドル でんぱ組.incを起用して普及啓蒙活動に乗り出します。

でんぱ組.incは2017年1月のコンサート「でんぱ組.inc 幕神アリーナツアー2017」において「電波良好 Wi-Fi完備！」を掲げました。今回の会見はこれを受けたWi&minus;Bizが、でんぱ組.incを公認アイドルとしてPR活動を開始するという話。これまでこうした取り組みがなかったのが不思議なくらいです。

ちなみにWi&minus;Bizは、WiFi関連の機器やサービスを提供する企業などから成る業界団体。公衆WiFiを手がけるNTTBP（ブロードバンドプラットフォーム）で長く社長を務めていた小林忠夫氏を会長に、ドコモやKDDI、ソフトバンク、シスコなど123の企業や組織が加盟しています。

 
オタクを自認するでんぱ組.incの面々。WiFiがなければ生きていけないそうで「そもそもどうやって飛んでる？」「無線LANとWiFiって同じもの？」「Pocket WiFiの通信制限、ぐぬぬ」といったように、普通のアイドルよりは自分の言葉を持っている模様。

会見では小林会長がそれらに回答していきました。無線LANとWiFiといえば本来、あまたある無線LANブランドの1つがWiFi規格ということになります。しかし日本の公衆WiFiにおける立役者 小林会長が「今現在は同じと考えていい」と説明していたので、もうそれが答えです。

Wi&minus;Bizとしては、2020年の東京オリンピックに向けてWiFiの啓蒙活動を強めていきたい考え。日本を訪れる人が増えるため、でんぱ組.incからは「WiFiかついだら人気者になれるんじゃ!?」といった意見もありました。

彼女たちの意気込みをまるっとまとめると「私たちを通してWiFiをもっと身近に感じていただければ！」といったところ。とにもかくにも、わいわい楽しい会見の様子は動画でどうぞ。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    健常者でも使いたい、カッコ良すぎる電動車イス「WHILL」に分解・組み立てが可能な新モデル登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/12/whill/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/78342765c711713f2724b83e51ed4190/205158703/20170413whill01.jpg" />
次世代型パーソナルモビリティメーカーWHILLから新モデル「WHILL Model C」が発表されました。

本日から日本国内で予約を開始、2017年6月より出荷される予定で価格は45万円（非課税）。介護保険でのレンタルも6月より開始するとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：ネコと遊び、遊んでもらえるWebカメラ「Petcube Camera」インプレ。スマホ連携、はなちゃん遊ぼ！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/12/petcube-camera/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dd931cae8b125b2ab14bfd95d8a0f633/205155610/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-12+22.08.42.png" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ペット用Webカメラ Petcube Camera の動画レビューをお届けします。見守り用途のWebカメラは数あれど、スマートフォン用アプリでレーザーポインターを操作し、よそのお宅の猫と遊べるものは珍しいはず。Petcube Cameraは、自宅の猫の見守りカメラでありながら、遠隔地からレーザーポインター遊びができるもの。カメラを解放すれば、他のユーザーに愛猫を遊んでもらえます。

 



 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「新しいGoogle Earth」発表イベントをGoogleが告知。アースデイ前の4月18日、Daydream対応？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/12/google-earth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6f70a1766546678e3e0b99de10f189d4/205159327/dims.jpg" />
Googleが、新しいGoogle Earthの発表会を開催すると告知しています。場所はニューヨークのホイットニー美術館で、日時は4月18日8時30分(日本時間4月18日21時30分)より。なお、4月22日には「地球環境を考える日」こと、アースデイが控えます。

検索の巨人が提供しているGogole Earthは、Googleマップに等高線情報を付加して3D化した地球儀アプリ。近年はテレビである地点にズームする映像などがよく使われているので、名前は知らなくてもその画面を見たことがある人は多いはずです。

もう約10年もの歴史があり、最近はあまり大きな話題に上ることも少ないGoogle Earthですが、それでも2016年にはSteamにGoogle Earth VRを提供開始したりと、トレンドに沿った進化を地道に続けて来ました。

それが、ここへ来てわざわざ発表会を開くということは、ソフトウェアの根本的な再設計もしくは、なにやら派手な新機能が加わると考えるのが正しそう。新機能の線ですぐに思い浮かぶのはVR化の拡大です。現状、Google Earth VRはHTC Viveのみの対応であり、その他のVRヘッドセットへは対応機種を増やしていく予定としていました。

Googleには純正のモバイルVRヘッドセットDaydreamがあり、教育ツールとしても手頃な価格帯であるため、これに対応すると考えるのが妥当なところかもしれません。

またGoogleはここ数年、VR/ARミュージアムの開発にも取り組んでいます。それらの技術をGoogle Earthに取り込み、リビングにいながら地球のあらゆる場所を詳細に(室内含む)"VR体験"できる「ミニチュア地球」レベルのGoogle Earthを開発しているのかも。

ちなみに、Googleは現在開発中の実験的な技術を紹介するサイトGoogle Web ExperimentsにWebVR Experimentsページを公開しています。もしかするとこの中に4月18日の発表に関連する何かがあるかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 12:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    指紋、虹彩、顔認証...  どれが安全？ スマホ生体認証の「限界」を探る：モバイル決済最前線
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/payment/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a44cd7b66b05e711c660c0bd7c24e2f/205154640/ph01.jpg" />
米ニューヨークで3月29日に開催されたGalaxy UNPACKED 2017で発表された「S8／S8+」

Samsungは3月29日（米国時間）、米ニューヨークで開催されたGalaxy UNPACKED 2017で待望のフラッグシップモデル「Galaxy S8／S8+」を発表した。

米国での販売は4月21日より開始されるが、それに先駆けて同デバイスをテストしたメディアが報じたニュースが話題になっている。S8では従来のGalaxyにも搭載されていた指紋認証センサーに加え、顔認証や虹彩（Iris）認証にも対応するなど、バイオメトリクス認証への対応が強化されている点が特徴だ。加えて、Androidが標準で備えるパターン認証やPIN入力などを合わせれば、さまざまな認証手段を組み合わせてより便利に端末のセキュリティを制御できる。

一方でThe Vergeの報道では、このうち顔認証については写真を使うことで本人偽装が可能で、簡単にセキュリティが突破されてしまうために正式リリース前に対策が求められると締めくくられている。実際に写真を使ったロック画面解除の様子は動画で公開されており確認が可能だ。

 

今回は決済分野にも深く関わっている、このバイオメトリクスと本人認証について少し振り返りつつ、本当に求められるセキュリティについて考えてみたい。

スマホで市民権を得つつあるバイオメトリクス認証

すでにハイエンドのモデルを中心にスマートフォンの多くにはバイオメトリクス認証のためのセンサーが搭載されており、普段から便利に使っているユーザーも多いと思う。バイオメトリクス認証のメリットは大きく分けて2つのメリットがある。1つはパスワードやPINコード入力でありがちな煩雑さなしに認証が行えること、そして2つめは便利さに反して一定以上のセキュリティが確保される点にある。

誰でもスマートフォンを使うのにロック解除動作がないほうが便利だが、それでは不在時に誰に勝手に操作されるかわからないし、何より盗難や紛失時の端末内部に保存した情報の安全性が確保できない。だがパスワード入力やPINコード入力はいちいち時間がかかるので面倒だ。そこに現れたのが、それら課題を解決するバイオメトリクス認証だ。

バイオメトリクス認証にはいくつかの方式があるが、現在スマートフォンでメジャーなものは指紋認証、顔認証、虹彩認証の3方式だ。おそらく一番採用例が多いのが指紋認証で、次が顔認証と虹彩認証となる。Galaxy S8ではこの3方式すべてをサポートしており、適時使い分けが可能だ。


Galaxy S8では主要なバイオメトリクス認証3方式をすべてサポートする

先ほど「一定以上のセキュリティ」と書いたが、そこにバイオメトリクス認証のポイントがある。便利で安全性が高いのはどれも共通だが、その便利さと安全性にはそれぞれ差異があり、それゆえSamsungのラインナップでは最上級モデルのS8が「全部入り」状態で登場したのも、ユーザーの判断で使い分けてほしいと判断したからだろう。

最もメジャーな指紋認証

最も一般的な指紋認証は、本体に指紋センサーを内蔵し、ユーザーがあらかじめ登録した指紋とマッチしたときのみ認証を行う。

最近はセンサーやプロセッサ技術の向上で判定時間が短くなったが、それでもセンサーに指を当てる位置によっては読み取りに失敗するケースがある。そのため、1つの指で複数パターン登録を行ったり、複数の指を登録しておくことで、左右どちらの手でスマートフォンを持っても認証できるようにする方法が使われる。

難点としては、指が濡れた状態などでは読み取りがうまくいかないこと、そして登録した指紋さえあれば認証を突破できるということで「本人が寝ている間に指を当てて認証を解除」「指紋を偽装して認証を突破」といった手法を使われる可能性があることだ。指紋センサー搭載のための実装スペースを端末に確保する必要もある。

例えばGalaxy S8では、指紋センサーのあるホームボタンを廃止したため、背面にセンサーを移動せざるを得なかった。最近ではディスプレイパネル全体に指紋センサーを搭載する技術も登場したようだが、コスト面や歩留まりなどの問題で当面は限られた範囲での利用にとどまるだろう。Touch IDという指紋センサーを搭載しているiPhoneでは、Appleが2017年秋発表モデルでホームボタン廃止の噂があるが、この代替として後述の顔認証や虹彩認証を採用するのではないかといわれている。


Apple Payでお馴染みの指紋センサー「Touch ID」

顔認証は最も利便性が高い

顔認証の最大のメリットは、指紋認証のように専用のセンサーを搭載する必要がない点だ。通常のスマートフォンにある"インカメラ"さえあれば実装できる。

さらに、指紋認証のように「センサーに指を当てる」必要があったり、虹彩認証のように「カメラの前で一定時間特定ポイントを凝視」する必要もない。端末を手に目の前に持ってくるだけで自動的に認証が行われ、すぐに使い始めることが可能だ。つまり使おうと操作画面を見ただけで認証が行われるので、これに勝る便利さはない。

一方で、今回のThe Vergeの記事にもあるように「カメラの前に写真をかざす」だけで認証が成功してしまい、セキュリティが意味をなさないケースもある。そこで安全性を増すために、加速度センサーとインカメラを組み合わせて立体的な顔情報を登録しておき、実際の認証にあたっては「顔の前で端末を少し動かす」ことで立体物かどうかの判定を行い、写真のような解除手段を無効にしてしまうケースもある。あるいは3Dカメラを搭載して、「顔の頂点情報」を基により安全に判定を行う技術もある。

3Dカメラを使う製品としては、スマートフォンではないものの、MicrosoftのSurface Proシリーズで採用され、Windows Helloという名称のバイオメトリクス認証に利用されている。Surface Proシリーズでは、赤外線と2種類以上のカメラを使って目の前の物体の深度（奥行き）を測り、立体情報を取得している。

この方式は判定が非常に早く、オフィスなどの屋内の暗い場所でも使えるメリットがある。ただし赤外線を利用するため、光の強い場所と相性が悪く、屋外では判定に失敗することが多い。


MasterCardがMWC 2017で公開していたデモでは、通常のインカメラしか内蔵しないNexus 5Xを顔認証に用いていた

スマホで採用例が増えてきた虹彩認証

顔認証では「顔の特徴」を捉えることで判定を行っていたが、虹彩認証では瞳の黒目を覆う外周部分、つまり「虹彩」の「しわ」を読み取ることで判定を行う。方向性としては指紋認証のそれに近いが、「専用のセンサー装置をつける必要がない」「指紋認証よりも偽装が行いにくい」という点でメリットがある。

この虹彩の「しわ」は非常に細かく、これを読み取るには一定以上のカメラの解像度が要求される。また暗いところでの読み取りを正確に行うために、赤外線を組み合わせたり、あるいは判定に若干時間をかける手法が用いられる。つまり特別な装置は必要ないと前置きしたものの、一定以上のカメラ性能が必要になるというわけだ。

日本ではNTTドコモから発売された富士通製の「arrows NX F-02H」で搭載されて話題になったほか、海外ではLumia 950／950XLでの採用が知られている。まだまだメジャーな方式ではないものの、今後実装スペースの確保が必要で、「指紋認証以外の高いセキュリティ手段」を必要とするようなニーズに応えるため、ハイエンドのモデルを中心に今回のS8のように採用例が増えてくるものとみられる。


HP Elite x3は虹彩認証を搭載したスマートフォン製品の1つ。やはりハイエンドモデルとなる

バイオメトリクス認証は本当に信頼に足るものなのか

指紋や顔、虹彩といった生体情報を使ったバイオメトリクス認証が増えている背景には、「ID＋パスワード」という従来の認証方式が限界を迎えていることが挙げられる。

FIDO Allianceが典型だが、従来までID＋パスワード一辺倒だったWebサービスの認証を、各種生体情報やUSBキーなどを使った2要素認証で置き換えていくことが狙いにある。

ID＋パスワードの組み合わせは一度破られてしまえばそれまでで、しかもWebサービスであれば基本的にアクセスする場所を選ばない。一方でFIDO（ファイドゥ）の仕組みでは、生体情報はデバイスごとにアクセス情報が規定され、2要素認証自体は「アクセスするための"もう1つの鍵"」であり決定的なものではない。

つまり、例えばデバイスが盗難にあったり、何らかのトラブルでセキュリティが破られることがあっても、当該デバイスからのアクセス権限そのものを無効化してしまえば、以後の不正アクセスを遮断することも容易だ。過度に特定の認証方式に依存していない点が特徴ともいえる。


Webサービスの認証やバイオメトリクスや2要素認証で置き換えるFIDO Alliance

完全に安全な手段などそもそも存在しない

スマートフォンにおけるバイオメトリクス認証の本質とは、あからさまにセキュリティ上の穴となりつつ「ID＋パスワード」の組み合わせから脱却しつつも、バイオメトリクスを軸に複数の方式や技術を組み合わせてセキュリティを高めることにある。

それぞれに一長一短ある各方式を適時使い分け、ユーザーが自身の持つデバイス、さらにはその先にあるクラウド上の情報を保護するのが究極の目的となる。前述のように、顔認証が利便性では秀でながらもセキュリティ上の不安があるというなら、そういった手法でセキュリティをくぐり抜けてくるような相手がいる場所やシチュエーションでは使わず、別の手を使えばいい。

逆に知り合いがいないような場所なら、そもそも写真でセキュリティ解除といったアイデアそのものが意味をなさない。あるいはWindows PCであれば、USBキーや非接触ICカードを使う認証のほうが安全かもしれない。安全性という面でも、例えば「最近の高性能カメラでは写真に写った"ピースサイン"から指紋が読み取られる危険がある」という報告が出ている。しかし、現在はまだ安全といわれている虹彩認証も、将来的に「集合写真を写しただけで特定人物の虹彩情報を取得できる」といった可能性もゼロではない。完全に安全な手段などそもそも存在しない。

最近、バイオメトリクス認証を導入するサービスが増えており、その解説の中で「生体認証だから安全」といったフレーズをニュース記事などで見かけるが、これは誤解だと筆者は考える。あくまで利便性とセキュリティを一定レベル上昇させているに過ぎない。

実際の運用にあたっては、スマートフォンであれば「リモートからのデータ消去」など、取り得る対策をきちんと施したうえで運用し、安全性をより高めることが可能になる。システムを作る側も運用する側も、それを踏まえたうえでの運用が必要だ。

これは、スマートフォン以外のデバイスを利用した他のサービスでも同じことがいえる。現在、生体情報を使って決済したり、空港での出入国審査に顔認証を使うサービスの実証実験が進んでいる。

生体認証では何億もの人間を見分けられない

例えば生体情報を使って決済する場合、決済が行われる前に「個人情報を登録したスマートフォンや関連デバイスを所持している」「IDカードを持っている」といった本人確認手段をとらず、生体情報のみによる決済処理を実行すると、何らかのトラブルが発生する可能性は高くなる。

生体情報を事前に登録して決済サービスを利用するユーザーの母数が少なく、特定の閉じた決済ネットワークのみで利用される「クローズドループ」の場合には、問題があまりないかもしれない。


VisaがMWC 2016で参考出展していた静脈認証を使った決済システム。センサーの上を手を通過させるだけで本人確認と決済が行われる
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂、バグ発見賞金プログラムをニンテンドースイッチに拡大。脆弱性を報告したハッカーに100〜2万ドルの支払い
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/100-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/32178fba59a5e710c609f120b7bed88e/205159390/Nintendo%2BSwitch%2Bpreview%2Bgallery%2B7.jpg" />
任天堂はバグ報告に関する報奨金プラットフォームHackerOneと協力した報奨金制度を、ニンテンドースイッチにも拡大しました。セキュリティ上の問題を指摘したレポートが認められた場合、100ドル～2万ドルまでの賞金が支払われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチ『スプラトゥーン2』は7月21日発売。4人協力モード追加、1人用モードも続投
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/2-7-21-4-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c9d8f12f7300dd1235a3ea6f2adedcba/205158848/ika4.jpg" />

任天堂がSwitch期待作『Splatoon 2』の発売情報を公表しました。従来「2017年夏予定」だった発売日は、7月21日に正式決定。価格はダウンロード・パッケージともに税別5980円。

Wii U版の初代スプラトゥーンにはなかった4人協力モード『サーモンラン』追加のほか、コントローラJoy-Conに新色『ネオンイエロー』、Joy-Conを充電しながら遊べる乾電池式の拡張バッテリーグリップの同日発売も明らかになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブラックホール「事象の地平線」を捉えたか？地球規模の仮想電波望遠鏡EHT、5日間の観測データを解析・現像へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/eht-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dd1aec9a7b2c985b968596b3ec909ae2/205159572/main.jpg" />

ブラックホールの姿を直接とらえることを目標とする「事象の地平線望遠鏡(Event Horizon Telescope：EHT)」プロジェクトが、もしかすると初めての撮影に成功したかもしれません。

ETHは世界各地の電波望遠鏡を相互接続することで、地球サイズの巨大な望遠鏡に見立ててブラックホールを観測し、その事象の地平線の姿を直接捉えようというプロジェクトです。

プロジェクトは4月5日から14日までの日程で集中的に天の川銀河の中心にある巨大ブラックホール、サジタリウスA*を観測しており、これまでに取得した5日分のデータがブラックホールの姿を捉えたかもしれないとしました。

しかし、このデータを画像に再構成するのは非常に時間のかかる作業です。というのも、そのデータ量は電波望遠鏡1か所あたり500TB以上にもなり、さらに各望遠鏡がカバーしきれない部分はコンピューターシミュレーションによって補完しなければなりません。全てのデータは米国マサチューセッツ州のMITヘイスタック天文台へと集められ、スーパーコンピューターによる現像(画像化)作業が行われます。

プロジェクトを牽引するスペイン・ミリ波電波天文学研究所(IRAM)の天文学者、マイケル・ブレマー氏は「膨大な量のデータすべてを解析・結合すれば、そのイメージが浮かびあがるはずです。しかし、おそらく数か月は待つ必要があるでしょう」とコメントしました。

ブラックホールの直接撮影の成否が判明し、それをわれわれが目にする(?)日は、もうしばらく先になりそうです。

下はEHTのシミュレーションで作り出したブラックホールの姿。実際のブラックホールがこれに似た姿なのかも、もうすぐ判明するはずです。


・ブラックホールの「事象の地平線」を撮影へ。世界の電波望遠鏡をリンク、地球規模の電波干渉計として使用
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ChromeのWebVRがCardboardをサポート、多くのスマートフォンで没入体験が可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/chrome-webvr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6d4d2d621346b96edb667158a4e58940/205159552/dims.jpg" />
ChromeブラウザとGoogleの簡易VRゴーグル CardboardでWebVRが利用可能になりました。

VRというと作りこまれた専用のアプリが必要なイメージがありますが、WebVRはそんなVRをWEBブラウザを使って手軽に利用できるようにするもの。Web技術の標準化を行う非営利団体W3CがWebVR APIとして仕様の策定を進めています。Chrome以外にもFirefox NightlyやSamsungのGear VR用ブラウザなどがサポートしています。

Chromeブラウザ自体は、今年の2月にWebVRに対応していましたが、利用するにはGoogleのDaydream Viewとそれに対応したスマートフォンが必要でした。しかし今回Cardboardに対応したことで、iPhoneを含む多くのスマートフォンでWebVRが利用可能となっています。

 

Cardboardの対応に合わせて、GoogleはWebVRで何ができるかを体験できるWebVR Experimentsをオープンしました。これはWebVRに対応したコンテンツを紹介するショールーム（リンク集）となっており、開発者が自分のコンテンツを登録することもできます。


▲現在12個のコンテンツが登録されています [Image:webvrexperiments/Google]

CardboardやDaydream Viewがない場合、2D表示になりますが、スマートフォンを動かしたり、指でのタッチやマウス操作で体験可能です。

▲利用できるコンテンツの一つ、Konterball。

なお、Ocurus RiftやHTC ViveなどのVRヘッドセット向けChromeでも、間もなくWebVRをサポートする予定とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジュースをタダで飲みたい？ ならLINEをかざしてね。LINE連携の自販機、全国展開へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ec299a887ad32001fc24aea7740a07b5/205159795/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-13+16.13.41.jpg" />
LINEとキリンは、スマートフォンのLINEアプリをかざすとドリンクポイントが貯まる自動販売機「Tappiness」（タピネス）を発表しました。

Tappinessは、キリンとLINEのコラボレーションで実現した自動販売機です。スマートフォンと自販機の接続にはLINEアプリのBeaconを活用しています。

具体的には、自販機の読み取り部に、LINEアプリ（どの画面でも可）を起動したスマートフォンをかざします。すると、ドリンク1本の購入につき1ドリンクポイントが貯まります。15ドリンクポイントが貯まると、好きなドリンクと無料で交換できる特典チケットが付与されます。特典チケットは、LINEアプリを経由して、友人に送ることもできます。



決済方法は、現金・電子マネー・特典チケットに加え、LINEのおサイフサービス「LINE Pay」にも対応。なお、電子マネー対応機はLINE Pay決済には非対応となります。

Tappinessは、本日（4月13日）より首都圏・近畿圏で提供開始。2017年夏以降は、首都圏・近畿圏以外の全国主要都市部でも展開し、サービス開始から1年で2万台の対応を見込んでいるということです。

LINE側は「『LINE』のビジネスプラットフォーム化を推進しており、日本全国に設置されるキリン自動販売機を通じて、LINE Beacon やポイントカード機能を広くユーザーが体験し、利便性を実感いただ くことで、各機能のサービス認知や利用頻度の向上を図ります」とコメントしています。

：関連
現金もSuicaも時代遅れ？ スマホで注文・決済する「イノベーション自販機」が首都圏20駅に設置
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：ZenFone ARレビュー、Google TangoとDaydream対応の普段使いのAR/VR機。パッケージにゴーグルあり
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/zenfone-ar-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/916fbdba4f17a75d46da6fe491468fb7/205159936/DSC00037.JPG" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。Google Tango（AR）とDaydream（VR）に両対応したASUSのZenFone ARのレビュー動画をお届けいたします。

RAM8GB/ROM128GBモデルが9万9800円、RAM6GB/ROM64GBモデルが8万2800円と高価な端末ではありますが、ARとVRの両方を日常使いできるのは魅力的。MR（拡張現実）への対応も強く期待したいところです。発売は2017年夏予定。動画の尺は4分59秒です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    地下に強いau網、WiMAX 2＋ユーザーなら「タダ」に。LTEオプション無料化、要3年縛り
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/au-wimax-2-lte-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8ef184fe316e4c731a4f3fb5ea65f655/205160320/DSC06982.jpg" />

3年契約なら、LTEオプション料が無料にーーそんなWiMAX 2＋の新料金プラン「UQ Flatツープラスギガ放題（3年）」および「UQ Flatツープラス （3年）」の提供を、UQが6月に開始します。

LTEオプションは、WiMAX 2＋/au 4G LTEに両対応したモバイルルータで、au 4G LTE回線を利用するハイスピードプラスエリアモードを使えるプランです。月額料金は1005円（税別、以下同）。WiMAX 2＋が繋がりにくい地下街や、郊外部でも快適に通信できる点を売りにしています。

6月より提供開始する「3年契約プラン」では、月額有料のLTEオプション料が無料に。月額料金は2年契約プランと同等です。



つまり、3年縛り契約ならば、WiMAX 2＋に比べて繋がるエリアが圧倒的に広いau 4G LTE回線が、無料で使えるようになるわけです。



UQの野坂章雄社長は、2017年1月の記者会見で次のようにコメントしていました。

「WiMAXはどうしても地下街や地下鉄で弱いという声がある（中略）そんな時にLTEがあると便利だが、ハイスピードエリアモードを使うと別途1050円かかる。そこをなんとかしたい（中略）無料の範囲を一挙に拡大しようと思っている」（野坂社長 ※1月の記者会見時の発言）

「地下で繋がらない」解決へ──WiMAX 2＋の『LTEオプション』無料拡大、新ルータも発表

なお、更新月（契約満了月の末日もしくはその翌月）以外に解約した場合、契約解除料として最初の13か月間は1万9000円。14か月〜25か月目は1万4000円、26か月以降は9500円が発生します。LTEオプションを有料で契約していたほうが安かった...ということにもなりかねないため、解約のタイミングには注意が必要です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 20:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Tango対応なのに普段使いもバッチリな「全部入り具合」こそがZenFone ARの魅力：橋本新義レポート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/tango-zenfone-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/135bf445d010c7b9175b363a68269942/205160379/ZenFoneAR_01_s.jpg" />
ASUS Japanが発表した、ARとVRにフォーカスした5.7インチWQHD画面搭載スマートフォン『ZenFone AR』日本版。ここでは会場で短時間ではありますが、発表会場で実機を試用したインプレッションを写真多数（スライドギャラリーに収録）とともにお届けします。

まず先に、筆者が魅力的だ、と感じた点をまとめると、

本体のサイズ感はASUS側のアピール通り、Tango非搭載機並みにコンパクト
背面にはZenFone Zoom的な革張りがあるため、グリップ感は良好
RAMが8GBと余裕があるため、アプリを多数起動してもタスク切り替えはスムーズ
有機ELディスプレイの鮮明さが印象的。良い意味でGalaxy並

といったところ。

現状での評価ですが、高価という点に目をつぶれば（そこが問題ではありますが）、ARやVR対応という点を差し引いても普段使いの高級スマートフォンとして魅力的なモデル。ただし「今夏」とだけされている発売時期によっては、SoCの世代的に微妙感が出てしまう可能性が心配ではあります。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/asus-zenfone-ar-0/" title="ASUS スマートフォン ZenFone AR 日本版">【ギャラリー】ASUS スマートフォン ZenFone AR 日本版 (48枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、Life Space UXが買えるインテリア店をオープン。超短焦点プロジェクターの使い方16連発
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/life-space-ux-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/13df1f82e24d30f0cee1066c0134a30b/205160663/lifespace008.jpg" />

ソニーがプロデュースするインテリアショップ、『Life Space Collection 表参道』が4月15日から6月末までの期間限定でオープンします。

『Life Space Collection 表参道』は、「空間を変えることで、暮らしに新しい体験をつくりだす」Life Space UX製品を展示販売する提案型のインテリア店。

ポータブル超短焦点プロジェクターLSPX-P1を中心に、キッチンから寝室までどう生活に組み込むのか、楽しくなるのかを実際に見て体験して、気に入ったら家電以外の家具もあわせてその場で買える新しい試みです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 23:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    北米版ミニファミコンNES Classic Editionが4月中に出荷完了へ。「もともと長期販売を意図していなかった」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/nes-classic-edirion-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e3f410cfca3cdaae1359f70bc022b3a1/205163168/main.jpg" />

ニンテンドー・オブ・アメリカ(NOA)が、北米でのミニファミコンこと NES Classic Edition の出荷を4月で終了すると発表しました。

ゲーム情報サイトIGNが報じたところによると、NOAはIGNに対し「4月中にNES Classic Editionの最期の出荷分を受け取る予定です。もし購入をお考えの場合は小売店に在庫を確認されることをおすすめします」とコメントを出したとのこと。

また、「NES Classic Editionは長期的かつ継続的販売を意図した商品ではなかったもののあまりに高い需要があったため、当初より多くの数量を生産・出荷しました」とも語っており、オプション製品も含め今後の追加生産計画はないとしています。

なおIGNは、出荷完了は北米の販売計画についての話であり、「ニンテンドークラシック」シリーズの今後については「発表できることはなにもない」との回答だったとしています。したがって、北米以外で販売している製品については今後も販売を継続する可能性は残されています。

とはいえ、他の国で販売を継続するならわざわざ北米だけを終了する必要もないわけで、時期に多少の違いはあれど NES Classic Editon / ニンテンドークラシックミニ ファミリーコンピュータの生産も終了すると考えるほうが正しい気もします。

ちなみにNES Classic Edition についてはこの2月にもノルウェーの小売店が4～5月での生産終了を漏らしたのが話題になっていました。火のないところに煙は立たないと信じる方、クリスマス時期にミニファミコンを買えなかったけど今でも欲しい方は、とりあえず店頭在庫があれば確保しておくのが安心かもしれません。
　

 


・任天堂の新ハードは手乗りファミコン、マリオなど30本入りの『NES Classic Edition』を60ドルで11月発売

・手のひらサイズのファミコンが国内発表、5980円で11月10日発売。30本のソフトを収録、電源はUSBでOK

・任天堂、人気のミニファミコン収録ゲーム60本の取説を当時そのままで公開。「スーパーマリオ」「FF III」など

・動画：ニンテンドークラシックミニ ファミリーコンピュータ開梱＆レビュー　コントローラー操作性よし、BGM再現性100％
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 08:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、XP2倍アメ増量の「タマゴを探せ」イベント開始。2kmタマゴの孵化種増加、しあわせタマゴも半額のイースターまつり
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/go-xp2-2km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c3ee1f2c988c559042d4602110fe4aba/205163262/9591.PNG" />
　
ポケモンGOが4月16日の復活祭(イースター)にちなみ「ポケモンのタマゴを探せ！」イベントを開始しました。期間は4月14～20日。このイベントでは2kmから孵化するポケモンの種類がこれまでよりも増えるほか、タマゴから孵ったポケモンが持ってくるアメの量が増え、さらに期間中はポケモン捕獲などで獲得するXPも2倍になります。

以上。...ではあまりに素っ気なさ過ぎるのでもう少し情報を加えると、これまでのイベントでもあったように、通常のXPが2倍増しになるとしあわせタマゴを使えばその有効時間内は4倍のXPを得られるということです。

さらにショップをのぞいてみれば、現在しあわせタマゴが半額セール実施中。運営側の、この機会に売上を伸ばさんとする意図が見え見えな気もしますが、ここは大量に備蓄してきたコインを(なければ課金してでも)積極的にしあわせタマゴへ投資することで、なかなか美味しい思いができそうです。


参考までにあげると、ポケモンをゲットしてもらえるのは100XP、エクセレントスロー/ワンショットで各100XP。新しいポケモンを図鑑に登録すれば500XP、デイリーボーナスの7日目にポケストップを回す、またはポケモンゲット1匹目で各2000XPなどなど。イベント期間中に1回しか訪れないボーナス7日目は、まずしあわせタマゴを使ってから、ポケモン捕獲とポケストップを回すようにすると良いかもしれません。

ところで、この発表以外になにか秘密の「イースターエッグ」は用意されていないのでしょうか。もし、2kmタマゴから「でんせつのポケモン」とかが出てきたりすればかなり面白いと思うのですが...さて。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 10:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Yahoo!翻訳が6月でサービス終了。「選択肢増え、役目終えた」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/13/yahoo-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7787d2e8d323b10dfd93caca5cc2a658/205163311/IMG_1456.jpg" />

ヤフーは、機械翻訳サービス「Yahoo!翻訳」を、2017年6月29日に終了すると発表しました。理由は「翻訳サービスの選択肢広がり、役目終えたため」としています。

サービス終了理由の全文は下記の通り

Yahoo! JAPANでは、機械翻訳利用のすそ野を広げることで言語間の壁を低くすべく、2005年より「Yahoo!翻訳」の提供を行ってまいりました。

パソコンから携帯、スマートフォンと、この10年余りの間に、インターネット利用環境は、大きく変化を遂げています。

当初は翻訳された言葉も不自然であり、またサービスの選択肢も少なかった翻訳サービスですが、どんどん進化を遂げ、より自然な機械翻訳サービスや、通信を利用した対面での翻訳サービスなどを選べる時代となりました。これは翻訳サービスの理想的な進化です。

そのため、機械翻訳利用のすそ野を広げることを目指してきた「Yahoo!翻訳」は、その役目を終えたと考え、サービスを終了させることにいたしました。

「当初は翻訳された言葉も不自然であり、またサービスの選択肢も少なかった」という機械翻訳サービスですが、ここにきて精度が大幅に改善しつつあります。

例えばGoogleやMicrosoftは、機械翻訳にニューラルネットワークによる深層学習（AI）の技術を導入。文章全体の文脈を汲み取ることができ、日本語と英語間でも、より自然な翻訳結果を返してくれるようになりました。

また、訪日外国人向けに、0.2秒のタイムラグで音声翻訳を実現するデバイス「illi」（イリー）も登場。さらに、インターネット上で最大100人と、同時通訳付きで会話できるサービスも登場しています。

「役目を終えた」とするYahoo!翻訳の終了は、「機械翻訳における1つの時代の終わり」とするには大げさかもしれませんが、1つの時代の区切り、そして新たな始まりを感じずにはいられません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、全国のセブンイレブンがポケストップ化。配信以来最多の約1万9000店舗が一気に追加
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/14/go-1-9000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0304897c0e6ed691ffe9098388ee045/205163486/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-14+12.46.32.png" />

セブン-イレブン・ジャパンは4月14日、ポケモンGOの開発元である米ナイアンティックとパートナーシップ契約を締結したと発表しました。これにより、全国約1万9000店のセブン-イレブン（一部店舗除く）が、本日（4月14日から）ポケモンGOの「ポケストップ」として登場します。

ポケモンGOでは、ポケモンの捕獲に必要なアイテムなどを入手できる「ポケストップ」や、ほかのプレーヤーのポケモンと闘う「ジム」という拠点が、現実世界の名所旧跡や有名なモニュメントなどに設定されています。

今回のパートナー契約の締結により、全国のセブン-イレブン（約1万9000店）がポケストップに。なお、病院内や駅構内などに位置する店舗は対象外としています。とはいえ、一度に加わる「ポケストップ」の数としてアプリ配信以来最多としています。

セブン-イレブン側は、ポケモンGOと提携する意義をこう説明します。

「Pok&eacute;mon GOは幅広いユーザー層に継続的にプレイされており、若年層からシニア層まで幅広いお客様にご利用いただいているセブン‐イレブンとの相乗効果が見込まれます」

ポケモンGOといえば、大都市部に比べて地方のポケストップやジムが少ない「地域格差」を問題視する声もありました。都市部だけでなく地方にも店舗を構えるセブン-イレブンのポケストップ化は、ポケモンGOの地域格差の解消にも一役買いそうです。



またセブン-イレブンは、ポケモンGOデザインの「Google Play ギフトカード」を数量限定で発売します。価格は1500円〜5万円、販売期間は4月24日〜なくなり次第終了。コンビニではセブン-イレブン限定ですが、ソフトバンクショップ、ポケモンセンターでも購入できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 13:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、9月にEVトレーラーを発表へ。イーロン・マスクCEO「ピックアップトラックも1年半～2年後に」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/14/9-ev-ceo-1-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e99a833b81b363f88d14e4667463f52b/205163478/dims.jpg" />
　
テスラのCEOイーロン・マスクが、「今年9月にセミトラックを発表する」とTwitterで発言しました。テスラは現在、普及型EVセダン Model 3 の発売に向けて準備をしている最中ですが、それとともにEVトラックの準備もすすめている模様です。

セミトラックとはいわゆる牽引トラック、トレーラーの牽引車のこと。イーロン・マスクは2016年8月、セミトラックと小型バスを2017年の発表に向けて開発中と発言していましたが、このうちトラックのほうが先に具体化してきた模様です。
　


Tesla Semi truck unveil set for September. Team has done an amazing job. Seriously next level.
- Elon Musk (@elonmusk) 2017年4月13日

　
EVとしてのトラックとしては、これまでにメルセデス・ベンツがUrban eTruckを発表し、テスラと同じEVベンチャーであるニコラ・モーター燃料電池車(FCV)で参入済みです。

ただ、重い荷物を輸送するトレーラーにとって重要なのは航続距離。メルセデスのUrban eTruckはフル充電で200kmとしており、これでは東京から静岡県焼津市あたりまでしか行けません。しかしイーロン・マスクはテスラのセミトラックについて「開発チームは(EVトラックが)次のレベルに到達するほどの素晴らしい仕事をした」としていることから、相当の長距離走行が可能になっている可能性もあります。

なお、イーロン・マスクはセミトラック発表を9月と綴ったツイートにつづくユーザーとのやりとりで、「ピックアップトラックも18～24か月後ぐらいには発表する」と発言。このまま数年もすれば、テスラはあらゆる車種をカバーしていそうです。


@NoahMagel Pickup truck unveil in 18 to 24 months
- Elon Musk (@elonmusk) 2017年4月13日




@elonmusk @NoahMagel Hope it looks something like this! 😎 https://t.co/njaWaxBDNF pic.twitter.com/4EL4846ugN
- Truck Trend Magazine (@TruckTrendcom) 2017年4月13日

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 13:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミニファミコンは日本でも「いったん生産終了」へ。任天堂が公式発表「生産再開の場合は、改めてご案内」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/14/minifamicom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/42a7c6741f67e842976d45afe5aa2281/205163509/main.png" />
任天堂が「ニンテンドークラシックミニ ファミリーコンピュータ(以下ミニファミコン)」の生産をいったん終了すると発表しました。北米につづいて国内版のミニファミコンもこれで「いったん」店頭から姿を消すことになります。

任天堂のアナウンス

本商品は、一旦生産を終了しております。生産を再開する場合は、改めてホームページでご案内させていただきます。（2017年4月14日）


ミニファミコンは2016年11月に往年のゲーム機ファミリーコンピュータのミニチュア版として、30本の人気ゲームを内蔵して発売されました。

しかし、すぐに子供と遊びたいベテランユーザーに人気となり、かなりの品薄状態に。クリスマス商戦が近づくとさらに入手は困難となり、オークションサイトでは数万円の値がつく事態にもなりました。

海外でも、海外版ファミコンことNES(Nintendo Entertainment System)の縮小版 NES Classic Editionが発売され、こちらもオークションに出れば数百ドルの値がつけられるほどの人気機種に。しかし、ニンテンドー・オブ・アメリカは今朝方、ゲーム情報サイトIGNに対してNES Classic Editionは生産を終了するとするコメントを発表していました。

それから半日ほどでの日本版の生産終了のアナウンスは、「もしNES Classic Editionがなくなっても、日本のやつを買えばいいさ」と余裕をこいていた海外ゲーマーたちに白目をむかせるニュースと言えそうです。

ただ、先程出た日本の任天堂による発表文をよく読めば、「一旦生産を終了しております」としており、「生産を再開する場合はあらためてホームページでご案内させていただきます」としています。文面どおり取ればこれはまた再生産の可能性があるということ。永遠にさよならではない意味にもうけとれます。

しかし穿った見方をすれば「再開をしない場合もある」とも言えるため、今この時点でミニファミコンを入手したいと思っている人は仕事・学校が終わり次第、店頭在庫を入手しておくべきかもしれません。

 

どっちも発売から半年で生産終了。残念！


(更新中)
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 13:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    広いエリアを超低消費電力で通信したい、ワガママなIoTセンシングの世界〜LPWAをざっくり解説してみました
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/14/iot-lpwa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dfab8c0532a6d44e285ba187eeda3326/205163441/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-14+11.57.25.png" />

あらゆるものに通信を盛り込むIoT、そのセンサーデバイスの普及にはより広いエリアをカバーし、低消費電力で使えるネットワークが必要です。こうした考えから生まれたのがLPWAと呼ばれる通信技術です。これはLow Power Wide Areaの略称。ともすれば「ワガママかよ！」と言われそうな通信ですが、いろいろな動きが出てきました。

デバイス＆システム・プラットフォーム開発センター（DSPC）は4月13日、合計120台の機器を利用してLPWAの実証実験を行ったと発表しました。この実験はNTTドコモの委託を受けた共同研究です。

今回の実験は、IoTのゲートウェイから約2km離れた市街地にある無線環境センサー100台と、このゲートウェイから30m離れたBLEセンサー10台、同じ距離にあるサブGHz帯対応センサー10台を利用して、1つのゲートウェイで同時に通信するというものです。

各センサーデバイスから温度や湿度といった情報がIoTのゲートウェイに送られ、それをLTEの基地局シミュレーター経由でクラウドサーバーに転送。寄せられた複数のデータをモニタリングするというものです。

DSPCではこの実証実験の結果を受け、LPWAに対応したIoT機器の普及を促進させたい考えです。DSPC自体はあまり馴染みのない会社ですが、アルプス電気らの共同出資会社で代表もアルプスの技術担当です。

以上、発表記事終わり。

 
LPWA解説

......ではなくて、より深く理解するために少し解説させてください。

通信をすればバッテリーを食います。普段我々がスマートフォンや携帯電話で使っているモバイルネットワークは絶えず通信をしており、信号を送り合っている状態にあります。

IoTの中でもとりわけセンサーデバイスはそういったスマホ的な通信需要よりも、数多くあるセンサーデバイスでいかに使いやすく運用できるか、に焦点が当たっています。既存の携帯回線は回線単位での契約で、デバイスを増やすにしても結構めんどい、馴染みません。また消費電力の面からも、センサーデバイスとしては使いやすいとは言えません。

低消費電力ということであれば、Bluetooth Low Energy、BLEのセンサーが使いやすいセンシングデバイスと言えます。しかし、近距離の無線規格であるBLEでは信号を受け止める受信機も近くにある必要があります。

Low Power Wide Area、LPWAはそうした問題を解決するものです。常にセッションをはる必要がなく、1つの基地局で数kmの広範なエリアをカバーできます。送るデータの量がきわめて小さいセンサー機器には向いていると言えます。

 
LoRa解説
今回の実証実験はLPWAの1つ、LoRa（ローラ）アライアンスが標準化を目指す技術を使っています。LoRaは米セムテックを中心とした団体で、数10kbpsのデータがやりとりできる規格です。



消費電力を抑えるため、各センサーデバイスは普段はスリープ状態にあり、データを送る予定の時間になるとむくりと起き出します。そこではじめて基地局側をコンコンとノックし、データのやりとりを終えるとまた次のやりとりまで眠りにつきます。なんて羨ましい仕事！

また、LoRaは広いエリアをカバー可能なサブGHz帯を使う点も特徴。この言葉自体は1GHz以下の周波数帯を意味するものですが、LoRaでは北米915MHz帯、欧州868MHz帯、日本は920MHz帯を使います。

この周波数帯は免許不要で使えます。我々に馴染みのある2.4GHz帯はBluetoothやWiFiのみならず、電子レンジなどでも使われている世界共通の自由なバンドです。バンド幅も広く、連続通信できるより自由な帯域と言えます。

920MHz帯は連続した通信を認めていないため、間欠型のやりとりに使う必要があります。このため、センシングデータの送信に向いているとも言えますが、グローバルバンドでもないため、アンテナなどの部材がこなれてくるまでに少し時間が必要かもしれません。

ただし、これらを事業化している企業もちらほら存在しています。日本ではエイビット系のM2B通信企画が早い段階でLoRaの事業化を目指してきました。これにIoTの通信インフラを手がけるベンチャー、ソラコムらが出資し、M2Bコミュニケーションズが立ち上がりました。ソラコムの代表はAWS（アマゾン ウェブ サービス）のクラウド事業を率いていた玉川氏です。IoTによるセンシングの世界の全体像がなんとなく見えてきませんか。


KDDIとソラコムのIoT向け回線「KDDI IoTコネクト Air」が12月以降に提供開始。双方の得意分野活かす：週刊モバイル通信 石野純也


 
SIGFOXなどそのほかのLPWA

なお、LPWAの規格はなにもLoRaだけではありません。仏SIGFOXらが進めるIoT通信規格は、同じく免許不要のもので100bps程度の通信が可能です。こちらはKDDIや京セラコミュニケーションシステム（KCCS）らが遠隔地の水道検針ソリューションとして導入準備を進めています。同じサブGHz帯を使いますが、仕様がオープンなLoRaに対してSIGFOXはパートナー間でのクローズド環境になっています。

このほか、WiFi系でオープンなWi&minus;Fi HaLow、日本主導でスマートメーター需要を見込むWi-SUNなど、デファクトスタンダードになるべく標準化を進めています。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチ版ゼルダ、人気すぎて何故か本体より売れる。「保存用とプレイ用2本買いの影響も」(米任天堂)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/14/switch-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/96a705b9fe54c10efec7f94e5eb09a1/204885874/triforce1-ed.jpg" />

米国任天堂NOAは4月13日、ニンテンドースイッチが北米で発売月に90万6000台を販売し、米任天堂史上最速で売れたゲーム機となったことを発表しました。数字は第三者機関のNPD調べ。

年末商戦期ではない3月発売であること、世界200万台を確保した供給より需要が上回り機会損失があったうえでの数字であることも加え、世界最大市場の米国で非常に好調なスタートを切ったことが公式に裏付けられました。

あわせて、本体同時発売タイトルであったゼルダの伝説：ブレス オブ ザ ワイルドが、スイッチ版だけで何故か本体より多い92万5000本を販売し、アタッチ率100%超となったことも明らかにしています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 14:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    格安スマホで「こんなはずじゃなかった」事例が増加。国民生活センターが注意喚起
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/14/kkys/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/138d9d17dc77ee5cd6b2c0b69e37444e/205163694/DSC04994+%281%29.jpg" />
消費者庁所管の国民生活センターは4月13日、いわゆる格安スマホ（MVNO）を巡るトラブルが増加しているとして、消費者に注意喚起しています。「今まで通りのサービスを安く使えると思っていたのに、実際はサービス内容が違っていた」などのトラブルがあるそうです。



国民生活センターによると、今までの携帯会社とサービスが異なることにより、以下のような相談事例が頻発しているとのこと。

【ユーザーから寄せられた主な相談事例】


修理期間中の代替機の貸し出しサービスがなく、スマートフォンが1か月間利用できなかった
発送から数日で利用開始になるとは知らなかった（発送または配達の手違いでSIMが届いていないのに料金が発生しており、料金を払いたくない）
インターネットで購入したスマートフォンの端末代金に未払いがあり、精算しないと修理の受付ができないと言われた
メールアドレスの提供がなく、別会社のメールアドレスで送ったが、相手にメールが届かなかった（キャリアメールがないことを知らなかった）
SIMロック解除をしないと、他社のSIMカードでスマートフォンが使えなかった



消費者に対しては「今まで契約していた携帯電話会社と違う点もあるという特徴を理解して利用することが重要」として、下記のようにアドバイスしています。

【消費者への主なアドバイス】


自分の現在の利用状況を把握した上で、ホームページやパンフレット等で格安スマホ会社が提供しているサービスを確認しましょう
今まで使っていたスマートフォン等の端末を引き続き使えるかどうか確認しましょう
中古端末を購入する場合、「ネットワーク利用制限」対象の端末ではないか確認しましょう（※割賦代金の支払いが届こっている端末には、ネットワーク利用制限がかかる）
格安スマホ会社の回線を利用するための手続きと、利用開始日を確認しましょう
トラブルになった場合は、最寄りの消費生活センター等に相談しましょう



相談内容およびアドバイスの詳細は、こちらのPDFにまとめられています。

格安スマホといえば、通信料金が安い分、カスタマーサポートはインターネットや電話が中心。大手キャリアのように、トラブルが起きたら携帯ショップにいき、対面でスタッフに設定などを手取り足取り教えてもらう... といった手厚いサポートは望めません。

なお最近は格安スマホでも、量販店にサポート窓口を設置するなど、実店舗におけるカスタマーサポートの充実化がトレンドの1つです。例えば携帯電話サービスに詳しくない親御さんに格安スマホを勧める場合、安さだけでなく、カスタマーサポートの充実を選択基準するのも良さそうです。そして何より、契約時には格安スマホが提供するサービスをしっかり把握することが重要と言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 17:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    XperiaマニアのXperia XZs レビュー。Motion Eyeカメラにメモリも増量、マイナーチェンジ以上の充実
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/14/xperia-xperia-xzs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a088e1a67187ea89c5bd61f89a61d7f/205163740/1.jpg" />

2016年に登場された「Xperia XZ」の後継機種とも言える「Xperia XZs」が発売となりました。
後ろに小さい"s"がついた名前からもわかるとおりマイナーチェンジモデルです。

「Xperia XZ」ユーザーの筆者からするとしっかりスルーできる精神衛生上の良さと、新たに検討する人にとってはリフレッシュした気持ちで買えるという絶妙なネーミングだと思います。

ということで、EXPANSYSからお借りした「Xperia XZs Dual （F8232 ）」を心の余裕をもってレビューさせていただきます。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/xperia-xzs/" title="Xperia XZs レビュー">【ギャラリー】Xperia XZs レビュー (19枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>