<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    HTCの新フラッグシップ「HTC U11」を握ったら、次世代スマホの入り口が見えた気がした(実機インプレ)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/htc-htc-u11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9f721a97008041bb481d3b2126bdf6c7/205271324/P5160014.JPG" />

5月15日、htcは台北の本社で発表会を開催し、スマートフォンの最新モデル「HTC U11」を発表した。端末側面を握ってカメラアプリ起動などの操作ができる「エッジ・センス（Edge Sense）」や、ユーザーの耳に合わせてサウンドを調整する「HTC Uソニック・ハイレゾ（U Sonic）」といった機能を搭載する。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 17:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新Xperiaは？格安スマホ対抗は？ ドコモ、夏の新スマホを5月24日に発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/xperia-5-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a07909cce2f61711e4a30a50a2ecbbe5/205271561/DSC01776%2B%281%29.jpg" />

NTTドコモは、2017年夏の新サービス・新商品発表会を5月24日正午に開催します。ニコニコ動画・YouTubeではライブ配信も実施します。




内容について、これまでの情報で見通しを立ててみると、ドコモは例年の夏モデルで、XperiaやGalaxyの最新モデルを発売しています。

今年の夏モデルでも、すでにグローバルでは発表済のXperiaやGalaxyの新モデル、Xperia XZs、Xperia XZ premium、Galaxy S8 、Galaxy S8 Plusの取り扱いに期待したいところです。


XperiaマニアのXperia XZs レビュー。Motion Eyeカメラにメモリも増量、マイナーチェンジ以上の充実 

4Kスマホ再び──ソニーが旗艦スマホ「Xperia XZ Premium」発表。スナドラ835、1Gbps通信：MWC2017

速報：Galaxy S8 正式発表。ほぼ全部画面の超狭額、超縦長の新時代スマホ 

Galaxy S8を触って思うこと。iPhone 8のハードルを上げる未来感、国内対応への期待と悩ましさ


また、シャープはSnapdragon 835搭載のハイエンドスマホ「AQUOS R」を、キャリアに先駆けて発表済。「100万台売る」との強気な目標を掲げており、それを実現するためにも、携帯電話契約者数で首位のドコモからの発売は欠かせないように思えます。

フラグシップと呼ぶに相応しい。シャープ「AQUOS R」を徹底解説：週刊モバイル通信 石野純也


見方を変えると、目下のスマートフォン市場では、大手キャリアから格安スマホ（MVNO）へのユーザー流出が顕著です。

ドコモは昨年、一括650円のスマートフォン「MONO MO-01J」を投入し、格安スマホ対抗へ強烈な一手を投じていました。月980円の格安スマホ対抗プラン「シンプルプラン」も導入予定。今回の発表会では、端末面での格安スマホ対抗の新たな施策にも期待したいところです。

格安スマホより安い？ ドコモ 月980円「シンプルプラン」の威力：週刊モバイル通信 石野純也 


  
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    更新：iPhone 8は前面カメラもデュアル化、ガラス背面で無線充電対応？ CAD図リークを再現
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/iphone-8-2-cad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad493b37ea08d4215d41391ef7ccc26f/205272117/iphone-8-front-back%5B1%5D.jpg" />




信頼できるソースから、秋以降に発売される「iPhone 8」の詳細な寸法図を入手しました。

ベゼルが狭く画面が大きくなることがトピックの次期 iPhone ですが、背面もガラス製で無線充電対応、カメラとセンサ類の配置変更など、意外と変化が見て取れます。

更新： 前面の画像も追加。フロントガラスパネルがホームボタンも覆ったうえに、前面カメラもデュアルセンサ化しています。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/exclusive-iphone-8-renders-1/" title="「iPhone 8」リーク図面再現">【ギャラリー】「iPhone 8」リーク図面再現 (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 21:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOの新イベントは岩タイプとアイテム増量、相棒のアメ4倍。5月19日から一週間限定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/go-4-5-19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b2c9bc9c46ef2fbe53407d386d36f1f/205272403/iwaweek.jpg" />

ポケモンGO がまた期間限定イベントを発表しました。日本時間で5月19日朝5時から25日まで実施されるのは「アドベンチャーウィーク」。

期間中は「いわ」ポケモンの出現率が向上するほか、アイテム増量、相棒ポケモンの発見するアメが4倍、新アバターアイテムの「探検家の帽子」追加など、お約束のブースト効果が適用されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 23:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 7への機種変更も怖くない？ iCloudにバックアップすればデータ移行がカンタン：iPhone Tips Best
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2016/10/11/iphone-7-icloud-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e412f6a2d57d87372e7ec61eee650d9d/204446449/001.jpg" />

※以前掲載したTipsのなかからとくに便利なものを厳選してお届けしています

新しいiPhoneに買い換えるとき、どうしてもナーバスになってしまうのがデータ移行の問題。「データのバックアップを取るのって難しそう」と不安に思う人も多いはずです。しかし、iCloudにバックアップを取れば、新しい端末にワイヤレスで簡単にデータを移行できます。操作に自信のない人でも簡単に行えるので、苦手意識を持たずに挑戦してみましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのAirPods、落としやすいシチュエーションはこれだ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1eb7e44aead37f9962a2b752675053e/204844987/IMG_9548.jpg" />

アップルが昨年12月に発売した、完全無線イヤホンのAIrPods。アップル初の無線イヤホンとして注目を集める一方、発売前から「なくさないの？」と心配する声も多々ありました。

筆者は約半年にわたりAirPodsを使用し、「意外となくしにくい」という感想を持っています。その理由は、1万8144円と高価で、自然と大切に扱ってしまうこともあるでしょう。それだけでなく、耳から外れにくい点、さらに、ケースに収納しないとバッテリーが切れてしまうので、ケースに入れて持ち運ぶという習慣がつく点も大きいでしょう。

 
装着中は抜群の安定感だが...
ところが先日、電車に乗っていて、AirPodsを常用して初めてヒヤッとしました。そこそこ混んでいる夕方の電車内。音楽を聞こうとケースからAirPodsを片耳ずつ取り出そうとしたところ、AirPodsのツルッとした表面で指が滑ってしまい、片方を床に落としてしまったのです。



AirPodsは勢い良く転がっていったのですが、落ちた場所の目星はついていました。乗客の座っているイスの下です。しかし、混んでいる電車内で、しかも人の座っているイスの下に手を伸ばすことは困難。降りる駅は2駅先に迫っています。「これは諦めるしかないか」とも思いましたが、Apple Storeで片耳を購入すると6800円かかるので、これまた痛い出費です。

降りるのは諦めて、乗客が空くまで電車に乗っていよう...　そう覚悟を決めていました。

幸いにして目的の駅は主要なターミナル。乗客が一気に降りたため、床に落ちたAirPodsを回収し、自分も無事に降りることができました。

個人的な感想として、AirPodsは、耳に装着している間は抜群の安定感ですが、「ケースから取り出す/ しまう」「耳に装着する/外す」これらのときに落としやすいと感じます。また、通勤電車など、場所によっては1度落としてしまうと回収が難しいので、注意して使う必要がありそうです。

関連：

iOS 10.3ではAirPodsが探せる！　これでAirPodsをなくしても慌てません : iPhone Tips

単なるイヤホンではない衝撃──アップルの「AirPods」を一足早く使ってみました

アップルのAirPodsは、ランニング中に装着しても大丈夫なのか
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad mini シリーズは現行モデルで終了とのうわさ。iPhone 7 Plusと競合で売り上げ減少
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/ipad-mini-iphone-7-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/894a1090048c09b24c5ba223f280fad4/205274774/dims.jpg" />
　
6月のWWDC 2017では新しく設計された10.5インチの狭額縁iPadが発表されるともっぱらのうわさですが、一方でコンパクトな7.9インチのiPad miniシリーズは段階的に廃止されるという予想が出ています。

テクノロジー情報サイトBGRが「アップルに近い筋」の情報として伝えるところでは、iPad miniはアップルの考えるiPadに必要なサイズからは外れ、段階的に廃止されるとのこと。その理由としてあげられるのはiPadの製品ラインナップ内での競合と、iPad mini 4の売上数が低下していること。

iPad mini が最初に発売されたのは2012年。9.7インチのiPadに比べて軽く持ち運びやすい電子書籍リーダーとして、またウェブブラウジングやゲームにも手頃な大きさがユーザーのニーズに合致していました。

しかし、2014年に登場したiPohne 6 Plus以降には、常に持ち歩くスマートフォンとしての便利さと5.5インチのディスプレイ、さらに高性能なカメラが搭載されており、iPhone 6s Plus、iPhone 7 Plusと更新されるにつれ性能面でもiPad miniシリーズに差をつけるようになりました。

現行モデルのiPad mini 4はiPhone 6 Plusと同年に発表、今年で3年目となり、製品ライフサイクルは終盤に差し掛かっています。3月にはiPad mini 2がカタログから消え、iPad mini 4もストレージ容量が128GBに1本化されるなど、ラインナップの絞り込みが行われました。

アップルがWWDC 2017で10.5インチのiPadを発表すれば、iPadラインナップは充実するというよりはむしろ選択肢の増加によって、互いに食い合う可能性が高まりそうです。iPhone 7 Plusとも競合してしまうiPad miniシリーズは、(それがいつになるかはともかく)現行モデルをもってその販売を終えると考えるのが合理的と言えるでしょう。

2016年9月にもiPad ラインナップは2018年以降にリフレッシュされ、miniは消滅するとの予想が出ていました。
・次期iPadに関するうわさいろいろ。2017年発売？miniシリーズ消滅？Pro 2に10.5インチモデル？

またiPad全体に関する最新のうわさについては、こちらの記事もご参考にどうぞ。
・10.5インチの新 iPad Pro はWWDC発表、6月発売？ Siriスピーカーは「確率50%以上」(KGIアナリスト)
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UPQ Phone A01X発火問題、「大手ではないデメリット」も掘り下げるべきだった：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/upq-phone-a01x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d36308391fba82534799dc462ea647b2/205275203/1.jpg" />
家電ベンチャーUPQのスマホ「UPQ Phone A01X」が、発火事故を起こし、その対応に批判が集まっています。ことの発端は、昨年9月29日のこと。ここでユーザーからUPQ側に、過熱、損傷した事故の連絡が入ります。その後、UPQは消費者庁、経済産業省の指導を受けながら、発火原因の解析を実施。充電時のバッテリーが原因だと特定し、5月9日の発表に至ります。


発火事故を4件起こしたUPQの「UPQ Phone A01X」

ただし、バッテリーの発火は、この1件だけで収まりませんでした。UPQによると、5月9日現在で、上記を含めた計4件の連絡がきているとのこと。原因は現在解析中ですが、「バッテリーが原因である可能性が高い」（UPQ広報）といいます。

UPQは対応策を準備しており、5月下旬に案内を行う予定。同時に、5月9日にはユーザー向けの電話窓口を開設し、問い合わせを受け付けています。電話番号は、0120-291-700。受付時間は午前10時から午後6時までの間になります。


5月9日に「重要なお知らせ」を発表した
Galaxy Note 7と比べても発生率はケタ違い？
この発表を受け、筆者にもいくつかの疑問がわきました。そもそも論として、リチウムイオンやリチウムポリマーを使った電池は燃えやすいものです。そのため、UPQに限らず、大手メーカーも過去には発火事故を起こしています。

記憶に残る大規模かつ最近のものでは、サムスン電子の「Galaxy Note 7」でしょう。同端末は、最終的に全回収、その後発売中止という事態になりました。一時は航空機内への持ち込み禁止のアナウンスも流れていたほどです。

Galaxy Note 7の発火はなぜ起きたか？ その背景と今後を占う：山根博士の海外スマホよもやま話


バッテリーの問題で全品リコールになった「Galaxy Note 7」

ただ、そのNote 7も、回収時点で250万台販売されたのに対し、事故件数は35件で、確率にすると0.0014%にとどまっていました。もちろん、これでも業界全体の水準から比べると高いもので、だからこそサムスン電子はNote 7の回収に追われ、結果として安全対策を大幅に強化することを発表しています。

これと同じ基準でA01Xを見ると、発生率が高すぎるという懸念が生じます。UPQに問い合わせたところ、「出荷台数は公表しておりません」との回答でしたが、ユーザーがどの程度リスクを抱えているのかを判断するためには、これは知っておきたい数値です。出荷台数の全体が分からなければ、それがたまたま起こった事故なのか、高い確率で起こる事故なのかが分からないからです。

もっとも、SIMフリースマホは、全体として出荷台数がそこまで多くはありません。10万台を突破しているのは、一部の売れ筋端末のみ。アベレージで見れば、数万台といったところかもしれません。大手メーカーと比べると販路の狭いUPQのA01Xは、それより少ないはずで、多くても1ケタ万代といったところだと思います。仮に1万台だとして、事故件数の4件で確率を求めてみると、0.04%にもなります。

先ほど挙げたNote 7より、ケタが1つ多く、A01Xが同じだけ出荷していたとすると、1000件もの事故が起こっていた計算が成り立ちます。0.0014%でも高確率なのですから、これは回収必至と言えるでしょう。

さすがにこれは販売を継続するのは困難で、UPQ広報も「リリースの配信前に、お取引先各社のご担当者様に販売停止をお願いしております」と、販売を停止したことを明かしました。確かにDMM通販や一部MVNO、ヨドバシカメラなどでは販売終了となっていましたが、一部ネットショップでは、今もA01Xを購入することができています。

販売停止についてのアナウンスも、もっと徹底すべきだったのではないでしょうか。発表からすでに1週間以上経過していることもあり、UPQ側から販売店に対し、より強く要請すべきなのかもしれません。


現時点で、購入できてしまうネットショップも

最初の事故報告があった昨年9月29日から発表に至るまで、時間がかかりすぎていたのも気になるところです。UPQは「原因が使用環境要因ではなく設計要因であり、傾向性不良であることが確認できる必要があるためです」としながら、「焼損が起こってしまった場合、本体の損傷が激しく傾向性を問題個体から検出することは難しいこともあって、発表までには時間がかかりますことご理解ください」と理解を求めています。

ただ、これも総論としては正しいのかもしれませんが、5月9日までに計4件の報告があったわけで、ここまで頻発しているのであれば、どこかの段階で、原因の解明を待たず、注意喚起を出してもよかったのではないかと思います。

超大手メーカーのサムスンと対応を比べるのは酷かもしれませんが、Note 7のときも、まずはいったん回収を行い、詳細な原因解明はその後行っています。ユーザーの安全を考えれば、少なくとも、もっと早い段階で公表してもよかったはずです。

 

どのODMを選ぶのか目利きが必要に
UPQは中国のODMを使い、素早く商品展開するのを売りにしていました。一方で、スピードを重視しすぎるあまり、安全対策が犠牲になっていたのではないか--これが、筆者に浮かんだもう1つの疑問です。

UPQ側にA01Xの検品をどこまで行っていたのかたずねたところ、「回路構造については、ODM品のカスタム案件において、通常開示されることはございません。バッテリーの抜き取り検査につきましては、製造段階で弊社でもサンプル機を使って複数台テストを実施しておりますが、その時点では発見ができませんでした」との回答がありました。バッテリーそのものはサンプルで検品を行っていたようです。


発表会でA01Xを披露していた中澤社長。品質管理はCerevoと共同で行っていたというが......


バッテリーはサンプルチェックを行っていたという

念のため、ODMを活用してスマホを開発するトリニティの代表取締役社長、星川哲視氏にも確認してみましたが、一般的に、回路やパーツまでチェックできないのは普通とのこと。ここに重大なミスがあったわけではなさそうです。ただし、「どのODMを選ぶのかの、目利きは必要なる」（同）ため、責任がないわけではありません。

初代とは別物、同じ部品は1つもない──新NuAns NEO 星川社長インタビュー（前編）

厳しい言い方をすると、バッテリー発火にとどまらず、ミスが頻発しているUPQ側には、それを見分ける目があったのかという疑問符がつきます。一方で、安全性を重視するのであれば、よりODMのベースモデルに手を入れるということもあるそうです。

星川氏は、「一般的には、その工場以外でも（同じものを）作れることになってしまうので嫌がられますが」と前置きしつつ、「長くやっているところは開示してもらいつつ、パーツリストももらい、契約している日本の技術者にICから吟味してもらったり、パーツの変更をしてもらったりしています」と語ります。トリニティがこうした体制にしているのも、「当社でも過去に失敗してしまい、ご迷惑をおかけしたことがあったから」だといいます。
"大手ではない"デメリットも含め掘り下げるべきだった
このような、「どこまで安全対策に力を注いでいるか」といった情報は、A01X発表時にもっと語られてしかるべきだと思いました。

同じスマホではありますが、大手メーカーとは何が違うのかというところは、デメリットも含め、もっと掘り下げられるべきだったのかもしれません。発表会ではメリットばかりが語られがちですが、ここにツッコミを入れるのはメディアの役割でもあります。発表会に参加していた自分も、もっと質問すればよかったと反省しています。

この点も含め、やはり全体として、UPQはユーザーとのコミュニケーションが不足している印象を受けました。これはEngadget日本版でライターの中山氏も述べていたことですが、バッテリー問題についても、結論は同じです。こうした点を踏まえつつ、5月下旬に行われる詳細発表では、しっかりユーザーに向き合ってほしいと感じています。

スペック誤記載問題を問う。UPQは消費者とコミュニケーション不足ではないか？

120Hz倍速は間違え！UPQとDMMが4K 65/50型モニター仕様を誤ったワケ。対応に差、背景に景表法の新ルール


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 10:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初代Xboxの傑作『ファントムダスト』リマスター版がWindows 10/ Xbox One向けに公開、基本無料
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/xbox-windows-10-pc-xbox-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d744450da41c7276c87ddeb48c1d29a/205275363/testaaaa_1024.jpg" />

マイクロソフトのXboxマーケティング部門Aaron Greenberg氏は、リマスター版『ファントムダスト』が現地時間5月16日（日本時間5月17日）にXbox OneとWindows 10 PC向けにリリースされることをTwitterにて発表しました。価格は基本無料という太っ腹さです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動ブレーキに車線キープ…  クルマの安全システム充実で、事故時には全損扱いが増える？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/more-safety-technology-means-more-totaled-cars/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2c588312614445f575f63dc4fe843b5d/205250823/RTX1DUEZ.jpg" />
最近のクルマには多数の先進安全システムが搭載されている。そのテクノロジーとは、衝突を回避または事故から生還する助けを意味する。しかし、そうしたシステムの拡大が、意外な結果を招いているという。先進安全システム搭載車で衝突事故に遭うと、保険会社は全損扱いにすることが多いというのだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモがSIMロック解除条件を緩和、一括なら即日・分割でも100日経過でOKに
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/sim-100-ok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a07909cce2f61711e4a30a50a2ecbbe5/205271561/DSC01776%2B%281%29.jpg" />

ドコモがSIMロック解除の条件緩和を発表しました。

従来は原則として端末購入日から6か月以上経過していないと受付けなかったのに対して、5月24日からの変更後は、一括購入なら即日、分割でも100日経過で解除手続きができるようになります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 13:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bragi｢The Dash Pro]発表｡リアルタイム翻訳、自動トレーニング追跡など新機能多数､スターキーによるカスタム版も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/bragi-the-dash-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3db0006c427f8b3c3486b913bd7d0902/205275581/Dashstarkey.jpg" />
完全ワイヤレスイヤホンのBragiが、新モデルThe Dash ProおよびThe Dash Pro tailored by Starkeyを発表しました。Starkeyモデルは補聴器/カスタムIEMメーカーのスターキーが音質とユーザーに合わせて本体形状をカスタマイズするモデルです。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/bragi-the-dash-pro/" title="Bragi The Dash Pro">【ギャラリー】Bragi The Dash Pro (9枚)</a></p>



これらProモデルはThe Dashシリーズの特徴でもあるBragi OSの新バージョンBOS3を搭載し、IBMのコグニティブ・テクノロジーことAI、Watsonを統合した自動トレーニング追跡機能、リアルタイム翻訳機能やハンズフリーのジェスチャーメニュー機能などを利用できるようになりました。なおBOS3は既存モデルThe Dashにもアップデート提供されます。

気になるリアルタイム翻訳機能は翻訳アプリの「iTranslate」と連携、40ヶ国語以上に対応しユーザーが喋った会話を目的の言語に翻訳して再生できるとのこと。Dash Proの左ユニットを3回タップすることで翻訳モードをオン/オフできます。

一方ハンズフリージェスチャー機能は顔や耳のまわりでヘンテコなポーズをすることで操作...ではなく、頭部の傾きや動きだけで操作を行う機能。たとえばバーチャル4Dメニューでは活動量計や音楽再生、音声アシスタント機能などを目前に並べたと想定し、その方向を向いて頷くことで機能選択することができます。さらにThe Dash本体でなく、ユーザーの頬をタッチ操作エリアにするShortcut機能も搭載。こちらも音声アシスタントや音楽操作などを割り当てることができます。
　


StarkeyモデルはカスタムIEMメーカーとしても知られるスターキーによるDash Proのカスタムモデル。ユーザーの耳の形状に合わせてDash Proのハウジングを作るため、スタンダードモデルに比べ高いフィット感が得られるはずです。さらに音質もStarkeyのシグネチャーサウンドに低音ブーストやイコライジング機能も追加される特別モデルとなっています。
　

 <p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/bragi-the-dash-pro-starkey/" title="Bragi The Dash Pro Starkey">【ギャラリー】Bragi The Dash Pro Starkey (8枚)</a></p>


両モデルともバランスド・アーマチュアドライバーを採用。Bluetooth LEに準拠し、Android /iOS /Windows 端末に対してワンタッチでBluetoothペアリングが可能。コーデックはSBCおよびAACを搭載します。内蔵4GBストレージも引き続き搭載し、MP3/AAC(DRMなし)の再生に対応。水深1mの防水機能などは従来どおりです。

地味に嬉しいのはバッテリー駆動時間が最大5時間にのびたところ。さらにキャリングケースの内蔵電源を使って5回の充電が可能、単純に合計すると30時間は外部電源のないところで使うことができます。

価格はThe Dash Proが329ドル(約3万7000円)、The Dash Pro tailored by Starkeyが499ドル(約5万6000円)。The Dash ProはBragiのサイトから購入可能となっていますが、記事執筆時点では日本は出荷対象国には含まれていません。またStarkeyモデルは準備中とのことです。
　

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 7の「写真」は整理がグッと楽に。顔の自動分類や、自動で付くキーワードでの検索も：iPhone Tips Best
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2016/10/06/iphone-7-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2075039a54f27bd9190fb103ee6d6139/204426199/001_s.jpg" />
※以前掲載したTipsのなかからとくに便利なものを厳選してお届けしています

友だちに写真を送る際、膨大なカメラロールのなかから1枚の写真を探し出すのに苦労した経験はありませんか？　iPhone 7シリーズに搭載されているiOS 10の「写真」アプリには、写真をキーワード別に自動分類する機能が追加されました。これにより、撮影場所などのキーワードを検索欄に入力すると、そのキーワードに関連する写真を手早く一覧できます。

ほかにも、写真に写った人物を自動認識し、その人物が写った写真をまとめて表示できる機能も追加。目当ての写真を簡単に検索できるので、思い出の1枚がカメラロールに埋没してしまうこともありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期Apple Watchは血糖値も測れる？ 外付けオプションの「スマートバンド」に実装との噂
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/35ba8ea8db663f290b09521190766001/205275857/AppleWatch.jpg" />
Apple Watchの次期バージョンでは血糖値の測定機能が導入される見込みだと、海外ニュースサイトのBGRが伝えています。ただし時計本体の価格を上げることなく、Apple Watchに様々な機能を追加する外付けオプション「スマートバンド」の形で供給されるとのこと。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル､新型MacBookとProをWWDC 2017で発表か。MacBook Airにも可能性(Bloomberg報道)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/macbook-pro-wwdc-2017-macbook-air-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/22972b0e01cade21121bd48854334a82/205276027/main.jpg" />
6月5日に開催されるWWDC 2017での、アップルの出し物予想も徐々にヒートアップしてきた感がありますが、今度はMacBook およびMacBook Pro(あともしかしたらMacBook Air)に新モデルの発表があるかもしれないとのうわさが出ています。

過去4年間、アップルは開発者向けカンファレンスであるWWDCでハードウェア製品を発表していませんが、今年は10.5インチiPad ProやSiri搭載スピーカーが出るのではないかと言われています。

Bloombergの情報ソースによると、まずMacBook Proには第7世代(Kaby Lake)Coreプロセッサーを搭載、外部インターフェースに若干の変更が加えられるとのこと。一方12インチMacBookにも高速なインテルチップが搭載されるだろうとのことです。より高速、が何を指すのか直接の言葉がないものの、ここは第7世代Core i5もしくはi7の省電力版、Yシリーズだと考えられます。


そして、消え行く運命とのうわさも絶えないMacBook Airについても、アップルが最新プロセッサーの搭載による強化を「検討している」と伝えられます。これには第7世代CoreプロセッサーのUシリーズが当てはまるはず。残念ながらユーザー切望のRetinaディスプレイ採用はなく、あくまでオーバーホールの範疇にとどまる見込みです。

なお、もし本当にMacBook Airのアップデートが登場するならば、それは12インチMacBookがAirを使ってきたユーザーに代替製品として受け入れられていないことを意味するかもしれません。

現行モデルでもMacBook Airは12インチMacBookに対して高速なCPU、多数のインターフェース、長時間駆動バッテリーを備え、それでいて3万円も安価です。周辺機器を使う場合もUSB-C対応機器がさほど普及していない現状を考えると、MacBook Airを選ぶ人はまだまだ一定数以上いるのかもしれません。

全体的にはいずれのモデルも正常進化というか、プロセッサーを最新のものに載せ替える程度にとどまっている印象。これだとWWDCのキーノートで発表せずとも、その裏でオンラインのアップルストアがしれっと製品を入れ替えているパターンもありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 17:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「価格が最大のイノベーション」-- Amazon、実質4980円タブレット新Fire 7 / HD 8発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/amazon-4980-fire-7-hd-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/900262da31308c46e7a7d3c5626bde7c/205270764/DSC09165.jpg" />

アマゾンは、自社ブランドのタブレットFireシリーズの新モデルを発表しました。新型の「Fire 7」と「Fire HD 8」の2機種で、Amazon.co.jpで予約を受付中。出荷開始は6月7日を予定します。
1mm薄く、ディスプレイも改善した新Fire 7
8980円（税込、以下同）、プライム会員なら4980円で買える新Fire 7。前モデルから価格をそのままに、筐体を1mm薄くしたモデルです。



液晶も7インチ、解像度も1024 x 600と前モデルから据え置きですが、ピクセル形状を正方形に改善したことで、画像や文字の視認性が向上。新たに5GHz帯のWi-Fiに対応したほか、256GBまでのmicroSDカードをサポートし、より多くのコンテンツを持ち歩けるようにもなりました。

スマートカバーにも新たに対応し、専用カバーを閉じると自動でスリープ、開けると自動で画面点灯が可能に。これによりタブレットのバッテリー消費を減らせるとしています。




新たに対応したスマートカバー。Fire 7用は2690円、Fire HD 8用は3480円

新Fire HD 8はマイナーチェンジ
新Fire HD 8は小幅なマイナーチェンジに留まります。8インチ 1280 x 800解像度のディスプレイや、12時間のバッテリー寿命も前モデルを踏襲します。



では何が変わったのかというと、microSD外部ストレージの容量を最大256GBまで拡張可能に。また、価格が前モデルより1000円安く、32GBモデルが1万1980円、64GBモデルが1万3980円に。さらに、プライム会員であれば4000円引きで32GBモデルが7980円、64GBモデルが9980円で購入できます。

Fire HD 8のFire 7に比べた優位点は次のとおりです。8インチと画面サイズが大きく、解像度が1280 x 800と比較的高い点（Fire 7は7インチ 1024 x 600解像度）。ドルビー対応のステレオスピーカーを搭載する点。バッテリー寿命が公称12時間と長い点（Fire 7は公称7時間）など。

その他、1.3GHzクアッドコアCPU、VGA解像度のフロントカメラと200万画素リアカメラの仕様はFire 7、Fire HD 8で共通。カスタマーサポートも充実しており、操作に困った際に、画面の表示内容をオペレーターと共有して、画面上でスクリーン上での使い方をリモートガイダンスするサービスも24時間提供します。
「価格が最大のイノベーション」
アマゾンジャパンの橋本 肇氏（シニアプロダクトマネージャー）は、新Fireタブレットについて「価格が最大のイノベーション」と語ります。

「Fire HD 8は1万1980円で、プライム会員ならクーポンの利用で4000円引きとなり、7980円で購入できます。7980円でこのディスプレイ、そしてドルビーオーディオまで搭載する端末は他にないと考えています。Amazonのお客様はお手軽にいろいろなものを買いたいというニーズがあり、それにお応えするために、良いものを寄りやすく提供していきます」


アマゾンジャパン合同会社のAmazonデバイス プロダクト・マネージメント部 シニアプロダクトマネージャー橋本 肇氏

左からFire 7、Fire HD 8
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：HTCとレノボから単体Daydream VRヘッドセット発売。インサイドアウト式トラッキング WorldSense採用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/htc-daydream-vr-worldsense/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a6c7a6c99c7f054838982864ebcb464f/205279580/daydreaming.jpg" />

開発者イベント Google I/O 2017の開幕キーノートより。Google がスタンドアロン型の Daydream VR ヘッドセットを公開しました。

発表されたのはHTC (Vive)と レノボの開発する2機種、発売は年内。

TangoをもとにしたWorldsense 技術により、外部にカメラやセンサーを設置することなく、正確にユーザーの動きを認識・追従するインサイドアウト式 トラッキングに対応します。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 04:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：Galaxy S8 が Daydream VRに対応。この夏のアップデートで提供へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/galaxy-s8-daydream-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/648bb7073254ca02c6ced0c97fa2196d/205279753/s8dream.jpg" />

開発者カンファレンス Google I/O 2017 の開幕キーノートより。サムスンの最新フラッグシップ スマートフォン Galaxy S8 が、アップデートでGoogle のVRプラットフォーム Daydream に対応することが分かりました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:26:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone版Googleアシスタント発表、米国では即日使用可能に。iOSでの「OK Google」がより使いやすく
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/iphone-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/39a87eaba3b8ec9c73a60d186fb0455/205279052/SnapCrab_NoName_2017-5-18_2-30-8_No-00_s.jpg" />

Googleの開発者会議、Google I/O 2017より。Googleの会話型AIアシスタント『Google Assistant』のiPhone版が発表されました。

ライバルであるAmazon Alexaの躍進もあり、昨今iPhone版のウワサは出ていましたが、今回正式に発表された格好。しかも米国では「Now Available」、つまりほぼ即日で使用可能になるとアナウンスされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GmailアプリにAIが返信文を提案するスマートリプライ機能。iOS版にも搭載、まず英語・スペイン語からサポート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/gmail-ai-android-ios/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c97f5261d338e0e302928243da36368a/205279721/smart-reply.gif" />

Google I/O 2017より。GoogleがAndroidおよびiOS版Gmailアプリにスマートリプライ機能を追加しました。メール本文の内容をAIが解釈し、相手に対する短い返答を用意してくれる機能で、返答案は数種類を提示、ユーザーはそのなかから自分の意思に合致するものを選択して送信するだけでメール処理が完了します。

GoogleはすでにメールアプリInboxやメッセージアプリAlloなどにスマートリプライ機能を搭載していましたが、Gmailにもそれを取り入れる格好となります。

もちろん、AIが提示する返信文がその人の考えを反映していない場合もありえます。それでも、GoogleによればInboxユーザーの12%はスマートリプライ機能を使っているとのこと。どこまで実用的かはともかく「わかりました」「ありがとう」などといった簡単な返事をさっと返すには有効なのかもしれません。

なお、Googleは機械学習を使って提示する返信文を改善していくとのこと。Gmailのユーザー規模でそれをやれば、かなりの速度で実用的になってきそうです。

日々の仕事に忙殺されているユーザーにとっては、メールの返信文を考える時間も惜しいものです。スマートリプライは仕事のできる人ほどありがたみを感じる機能かもしれません。

なお、スマートリプライ機能はまずは英語のみの対応。数週遅れてスペイン語をサポートするものの、日本語対応がいつになるかは発表時点では不明です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 05:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    対話型音声入力Googleアシスタントが日本語対応へ。スマートスピーカーGoogle Homeも今夏国内発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/google-google-home/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/de4206751a2079ecfb2cf50b791eaef7/205279231/assistantj.jpg" />
Googleの開発者イベントGoogle I/O 2017より。Googleアシスタントがこの夏に対応言語と拡大、日本語にも対応します。Googleアシスタントは同じI/Oの壇上で発表されたAI認識のビジュアル検索機能Google Lens機能とも密接に連携するほか、照明や自動車などあらたな分野に対応を拡大します。

Googleアシスタントが新たに覚えた言語は日本語のほかフランス語、ドイツ語、ブラジルポルトガル語。また年内にはイタリア語、スペイン語、韓国語にも対応します。

さらに、Googleアシスタントの日本語対応にあわせて、スマートスピーカーGoogle Homeも新たに日本語に対応することが発表されました。こちらもやはり夏より日本でも入手可能になるとのこと。

もうすぐ日本語でもニュースや天気予報、プロスポーツの試合結果などを壺型スピーカーに尋ねるだけで知ることができるようになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIで世界を認識する新技術Google Lens発表。被写体の情報をその場で調べ、AR表示やアクションを実行
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/ai-google-lens-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6522a6ec0ba4e3288bd5c9667b4dff2c/205278907/lens.jpg" />
　
Googleの開発者イベントGoogle I/O 2017より。GoogleがAIを活用したビジュアル検索機能Google Lensを発表しました。その機能はカメラで映し出した映像のなかにある物体を認識し、それが何か、またはそれに関する情報を検索してAR表示などで教えてくれるというもの。

たとえば路傍に咲く花をカメラで映せば、その映像をリアルタイムにAIが認識し、何という名の花か説明をしてくれます。レストランの看板を映せば、その店の人気などの情報を知ることもできます。またWiFi設定が書かれたカードを読み取れば、その情報を解釈して自動的にスマートフォンをWiFi接続できます。

さらにはコンサートの告知ポスターなどを移すことでカレンダーにその日程を書き込み、チケットの購入手配をするといった使い方までできるとのこと。

 


With Google Lens, your smartphone camera won't just see what you see, but will also understand what you see to help you take action. #io17 pic.twitter.com/viOmWFjqk1
- Google (@Google) 2017年5月17日



発表の壇上では、たこ焼きと書かれた立て看板を撮影して４その文字情報を英語翻訳したり、そこからたこ焼きそのものサンプル画像を呼び出す様子を紹介していました。
　

　


　
ただ、たこ焼きを英語に翻訳と言いつつ提示したのが「"Takoyaki"かい」とか、「6個130円て、それタコ入っとんか?!」と思った人ももしかするといたかもしれません。

Google LensはGoogleフォトで培ったAIによる画像認識の強化と、Googleアシスタントの音声認識AIを活用します。Googleのサンダー・ピチャイCEOは「機械学習とAIの世界を進化させるためにデータセンターをイチから再設計した」と語っています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 06:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android Oの新機能が公開。動画ウィンドウやアプリアイコンからの通知確認、Chrorme以外での自動入力など
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/android-o-chrorme/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6ce1e910f7d186052033d41c675b344d/205280264/AndroidO_Func_01_s.jpg" />
Googleの開発者会議、Google I/O 2017より。同イベントのキーノートにおける柱の一つは、やはり次期Androidとなる「Android O」でした。

期待される正式名称の公開や、Pixel後継機などのハードウェア発表はなかったものの、目玉的な新機能を立て続けに紹介。また、開発者向けプレビューの2版目兼一般向けベータ版となる『O Developer Preview 2』の公開も開始しています。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/android-o-google-i-o-2017/" title="Android O 機能紹介 （Google I/O 2017）">【ギャラリー】Android O 機能紹介 （Google I/O 2017） (31枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂スイッチにスプラトゥーン2同梱版、Joy-Conとプロコンに新色グリーン＆ピンクも。予約受付開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/2-joy-con/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5b8565c9fee99d4cd3e41a4878765212/205280577/splatter05.jpg" />

任天堂がゲーム機 Nintendo Switchのソフト同梱版「スプラトゥーン2セット」を発表しました。

セットに付属するJoy-Con 新色ネオングリーンとネオンピンクの単体販売や、Pro コントローラのグリーン＆ピンクモデル「スプラトゥーン2エディション」、さらに本体キャリングケースのスプラトゥーン2エディションなど、周辺機器やアクセサリも一挙に公開を迎えています。

発売はいずれもゲーム Splatoon 2 と同日の7月21日。本日より予約受付を開始します。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 07:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「次の10億ユーザー」向け軽量版Androidをグーグルが発表、1GB RAMでも快適動作を狙う
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/10-android-1gb-ram/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/30dbaac87989c8ff79c3d35609d2bc89/205280658/AndroidGo_01_s.jpg" />
Googleが、新興国向けAndroid『Android Go』を発表しました。これは同社主催の開発者向け会議『Google I/O 2017』キーノートで、Android Oに続いて発表されたもの。搭載製品は2018年に登場予定です。

廉価版のスマートフォンやタブレットに向けた、いわゆる「軽量版」的なエディションです。が、Android OSのみならず、いくつかのGoogleアプリやGoogle Playストア（経由アプリ）にも軽量版を用意する、いわゆる「エコシステム」にまで踏み込んだものとなっています。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/android-go-google-i-o-2017/" title="Android Go 紹介 （Google I/O 2017）">【ギャラリー】Android Go 紹介 （Google I/O 2017） (19枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 May 2017 08:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>