<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「メルペイあと払い」始動──上限5万円、オンラインで簡単審査（鈴木淳也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fd11ccf50-65ab-11e9-8b6f-db9f1364094a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a7a755ef75247d8f1d5cc0e151747efd858af2d7" />
メルペイは4月23日、オンライン上で本人確認が完了する「アプリでかんたん本人確認」と、メルカリならびにメルペイによる実店舗における商品購入代金を後払い処理にできる「メルペイあと払い」の2つのサービスを開始する。


▲メルペイは「アプリでかんたん本人確認」と「メルペイあと払い」を開始

メルカリは2017年より同アプリ内で「メルカリ月イチ払い」を提供しているが、今回のサービス拡大により、その対象範囲が実店舗決済を含むメルペイのサービスまでとなり、それに合わせて名称変更、リブランディングが行われることになる。

また本人確認手段として「eKYC（Electronic Know Your Customer）」を採用することで、オンライン上の手続きのみでこの「メルペイあと払い」をすぐに利用開始できるようになるわけだ。

これまでは本人確認のために書類のアップロードと並行して自宅で転送不要郵便を受け取る必要があったが、2018年11月の犯罪収益移転防止法の規制緩和により、eKYCではオンライン上のやり取りのみで本人確認が可能となる。手持ちのスマートフォンのアプリで運転免許証などを撮影し、名前や住所など必要事項を入力すれば最短数時間ほど（かかる時間はタイミング次第）で審査が完了する。
支払いは翌月でOK、手数料は300円
なお、「メルカリ月イチ払い」が試験提供されていた段階では、翌月払いにまわすことができる1月あたりの上限金額が一律で5万円に設定されていたが、「メルペイあと払い」では5万円を上限にオンライン本人確認ならびにメルカリでの利用実績等を考慮して上限金額が設定される。

対象範囲も18歳以上となっており、18歳ならびに19歳の利用者については親の同意を得たうえで1万円が上限となる。利用条件は今回の本人確認サービスで本人確認済みであること、または支払い用銀行口座を登録済みのいずれかとなる。

もし口座登録が行われていない場合は、コンビニやATM、口座振替、あるいはキャンペーンなどで取得したポイント割り当てで支払いが可能。支払期間は商品購入した翌月1日から末日までとなる。サービス利用手数料は月あたりの決済回数によらず、支払時に300円固定。ただしオープニングキャンペーンとしてサービス開始日となる4月23日から5月31日までの利用分については手数料が無料となる。

 
ちょっとした機能だが、買い物の潜在需要を喚起
最大5万円という金額は、人によってはそこまで大きくないと思うかもしれない。だが「いますぐ買いたいものがあるけれど、チャージしないと残高が足りない」といったときに、素早く買い物できるのは便利だ。メルカリのアプリはいざ知らず、実店舗でもせっかく現金を使わずに会計しようと思ったのに残高不足で支払えないというのは非常に困る。

今回のサービスでは、利用時の支払い方法を「メルペイあと払い」モードに変更するだけで利用できるため、そうした心配は無用。都度チャージが面倒だという人も、最大5万円までなら300円の手数料だけで翌月のまとめ払いに変更できるのは便利だ。もし使いすぎが気になるというのであれば、利用限度額をアプリ上で設定できるので、利用状況を鑑みつつ自分で調整もできる。


▲あと払いの上限は5万円だが、自身でアプリを使って上限を変更可能。利用状況は逐次確認できる

QRコードを使ったアプリ決済のサービスは数多くリリースされているが、クレジットカードの登録や付随する仕組みなしでポストペイの機能のみを利用できるサービスは珍しく、この点でメルペイは非常にユニークだ。

実店舗決済でたとえQRコードが利用できなくてもiDとしても利用できるため、使える場所の幅が広い。仮にメルカリやメルペイをあまり利用しないユーザーであっても、本人確認後に「メルペイあと払い」を有効にしておくだけでとっさにサービスが利用できるので、いざというときの保険としても機能する。

また「メルペイあと払い」でなくとも、普段からメルカリを利用しているユーザーであればフリマ取引での残高を利用してそのまま決済に割り当てられるわけだ。華々しいキャンペーンを次々と打ち出すライバルらに比べて派手さは少ないものの、クレジットカード利用にあまり積極的ではない若年層を取り込む施策と合わせ、メルペイはこうした裾野需要をうまく捕まえていると分析する。

メルペイは4月17日にサービス開始から63日間で100万の登録ユーザーを突破したことを発表した。業界全体でみれば比較的早いペースであり、QRコード・コード決済やキャッシュレスブームという追い風はあるものの、メルカリという巨大市場を抱えていることからすでに強固なユーザー基盤を備えているのだとも考えられる。メルペイによれば、実際に登録ユーザーの多くはメルカリ利用者とのことで、コンバージョン率も非常に高い。

現在、同社はメルカリユーザーが多い地域や利用者の多いと予想される店舗を中心に加盟店開拓やキャンペーンを展開しつつあり、メルカリ需要をうまく実店舗の領域まで拡大しようとしている。

一方で、前述のような直接のメルカリユーザーではない層でも利用してみたくなるような"仕掛け"を用意しており、既存大手各社とは異なる領域からスマートフォンを使った決済サービスの世界を切り開きつつある。


▲サービス開始から約2ヶ月で100万登録ユーザーを突破したメルペイ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 05:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マクラ形状のスピーカー、没入型ARオーディオ「HUMU」（6/16まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf028-ar-humu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/b0a0cff83aaf8e69067c2ad710d6888de7f1694314946b7f92296ed94b9b/humu08.jpg" />
 

 


● 小さい音量でも高音質かつ重低音を体で感じることができるクッション型のスピーカー！

● 自分の体にはズンズン大迫力の振動を感じながら、周りには重低音は届かないので迷惑にならず、周りを気にせずに迫力ある音楽や映像を楽しめます！

● 重低音が心地よく体に響くので音楽や映画、ゲームだけでなくVRコンテンツやリラクゼーションなどにも大活躍！





「家でも映画館みたいに、大音量で映画を楽しみたい！」

「自分の好きな音楽を、重低音を効かせてものすごい迫力で聞いてみたい！」

「音が体に響くような、そんな快感を味わってみたい！」

「HUMU」は、あなたのそんな願いをかなえてくれる、全く新しい発想から生まれた「体で音を感じる」クッション型スピーカー。誰もが持っている「体で音を感じる」能力を基本原理として考え出された、全く新しいクッション型スピーカーです。Bluetoothもしくは有線でスマホやタブレットなどのスマートデバイスをはじめとした音源に接続するだけで、自分のいる場所が映画館やライブハウス、スタジアムに。お気に入りのコンテンツを体を震わせる重低音と、広がるサラウンドで楽しめます。



さあ、HUMUをあなたのスマートデバイス、コンピューター、テレビなどに繋げ、お気に入りの映画、VR、ゲームや音楽などに没頭しましょう。



HUMUを膝において抱えながら音楽や映画鑑賞を楽しんだり。



腰の裏に置いて、背面から振動を体感するのもおすすめ。



一人より、二人でも楽しもう！



ワクワクや興奮が高まること間違いなし!
※二つ以上のHUMUで楽しむ場合には、有線（オーディオミニプラグケーブルで直接つなげるか、Bluetoothレシーバーから有線でつなげるか）での接続が可能です。







通常のスピーカーは一つの振動板を震わせて電気信号を空気の振動に換えることで音を出しますが、これに対してHUMUは、二つのサウンドボード（振動板）を共鳴させて音を出します。これはギターやバイオリンといった楽器と非常に似ている原理なのですが、この特許取得済みの独自技術により、通常であれば耳だけを通じて聴くことができる音をはるかに超える、豊かでダイナミックな音を体と耳を通じて感じることができます。

通常「重低音」というのは20〜100Hz程度の音を指しますが、これを従来のスピーカーで出そうとすると、サブウーファのような巨大な箱を使い、相当大きい音を鳴らすことになります。

これまで自宅で大迫力の映画や音楽を大迫力で味わおうとすると、オーディオルームやシアタールームのような防音設備の整った部屋を新たに作る必要がありました。

ところがこのHUMUを使うと、伝動効率の悪い空気ではなく、体に直接振動を伝えることが可能となることから、大きい音を出さなくても立体的な音のイメージを伝えることができるため、自宅でも映画館やライブハウスのようなダイナミックな臨場感を味わうことができるようになります。





HUMUスピーカーの開発責任者でプロダクトを製造するFlexound社の共同創業者であるCTOのユッカ・リンジャマ氏は、ヘルシンキ工科大学で「振動」を研究テーマに博士号を取得。その後は携帯電話メーカーのノキアでハプティック・フィードバック（振動を通じた触覚フィードバック）の研究に携わりました。その後独立して研究を続ける中、Augmented Audio（拡張音響）技術を利用したプロダクトのアイデアが浮かび、これを商品化するためにFlexound社を設立。

同社の最初のプロダクトは発達障害を持つ子供達のセラピーに使うものでした。心理療法のセラピストの妻から、患者の子供達に音を聞かせながら振動を与えると子供達がリラックスすることから「音楽を聞かせながら振動するものが作れないか」というリクエストを受けて、バイオリン奏者でもあるユッカが作ったのが「Taikofon」でした。

これが非常に評判が良かったことから、より安く、一般の人たちも楽しめるエンターテイメント用のプロダクトとして提供しようと新たに作られたのが「HUMU」です。





一つのユニットで、20〜20,000 Hzの音域をカバー。クリアな中高音域はもちろん、これまで専用のウーファーや大音量でなければ表現できなかった20〜50Hzエリアまでの音域を、二枚の振動板を使うことで、超フルレンジを体感できる画期的な技術を実現しています。

簡単に持ち運べるサイズのスピーカーでありながら、驚きのサウンドを小さな音量でも生み出せる。その秘密はどこにあるのでしょう。



実は、音というのは単純に耳だけで聴くものではありません。空気や物質を振動させて、実際には体全体で感じることができるものです。雄大な自然の中で大地の鼓動や動物の雄叫びを聴く瞬間。お母さんの腕の中で、子守唄を聴きながら赤ちゃんがすやすやと眠る時。単純に音や声を耳で聞いているのではなく、体を通して直接音を感じているのです。





HUMUは音に直接触れて感じることができます。音楽・映画・ゲーム、そして離れて暮らす大切な人と話す時。HUMUがあれば、音をより深く、ぬくもりのある身近なものとして楽しむことができるようになります。

お気に入りのエンターテイメントを、これまでとは全く違う形で、身近に感じることができる。そんな新鮮な体験を可能にします。



音を聴くのではなく、感じる。その様子をイメージしてもらいやすくするために、動画にしてみました。ゆったりとリラックスする際には小さな音で心地良く、大迫力で映画やゲームを楽しみたい時には、ボリュームをあげて臨場感たっぷりの振動と共にお楽しみいただけます。

















&bull;カラー：ライトグレー、グラファイト

&bull;サイズ：480 mm（長さ）&times;270 mm（幅）&times;145 mm（高さ）

&bull;重量：1.5 kg

&bull;カバー材質：ソフトマイクロファイバー（50％ポリウレタンと50％ナイロン）

&bull;ポータブル

&bull;充電可能（リチウムポリマー3.7V、5.5Wh電池）

&bull;低エネルギー消費（3時間の充電で8時間使用可能）

&bull;すべてのオーディオデバイス（テレビ、スマートフォン、タブレット、音楽プレーヤー、ゲーム機、ホームシアター機器など）と簡単に接続できます。

&bull;ほとんどのラウドスピーカーよりも広い、20Hzから20,000Hzの音と振動の周波数

&bull;独占特許のFlexound&reg;Xperience Technologyによるブースト

&bull;ステレオサウンドを生成する振動サウンドボード

&bull;Bluetooth（4.2、A2DPオーディオプロトコル、最大10mの接続距離）または3.5mmジャックで接続

&bull;保証期間：1年間

&bull;証明書：CCC、CEおよびFCC

&bull;デザイン：2016年のOrnamo Design Award受賞者、Pasi Pennanenによる製品デザイン

&bull;セット内容：HUMU拡張オーディオクッション、マイクロUSB充電ケーブル、ユーザーガイド（英語）







HUMUはクラウドファンディングを通じて、2018年に初めて日本に登場しました。

その後皆さまからフィードバックをいただく中で「イスの背もたれに取り付けて、手で押さえずに音楽や映像を楽しみたい」というリクエストを多くいただきました。

ところがこれを量産するとなると、相当数のロットを生産しなければならずコストが莫大になってしまうことから、その資金を今回のクラウドファンディングを通じて集めたいと考えています。 新たに、その取り組みにご協力いただける方々には、早期割引セットとして魅力的な価格でのお届けを考えています。



プロトタイプがこちらとなります。実際に量産するものについては、ここから更に改良を重ねていくことになりますので、外観などが変わる可能性がある点をあらかじめご了承ください。











プロジェクトが成立した場合、2019年7月下旬以降、ご購入順に順次お届けを予定しています（支援された特典の詳細をご確認ください）。

クラウドファンディングではプロジェクト終了後に発注個数が確定となることから、期間終了時のメーカー側の在庫状況によっては、お届け時期に変更や遅れが生じる場合がございます。恐れ入りますが、予めご了承ください。 お届け時期に変動が生じる場合は、随時「活動報告」を通してご報告させていただきます。







HUMUの特注カバー制作実現に向け、クラウドファンディングプロジェクトを開催！目標金額150万円達成で、プロダクトがさらに使いやすく進化します。皆様からのご支援をお待ちしております。






 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月24日のできごとは「Apple Watch 発売」「dynabook KIRA V832 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/4-24-apple-watch-dynabook-kira-v832/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/aecbd540-656f-11e9-babd-44a1e665eb34" />4月24日のおもなできごと
2003年、AMDが64bit CPU「Opteron 240」「同242」を発売
2013年、東芝が「dynabook KIRA V832/28HS」を発売
2014年、パナソニックが「LUMIX DMC-GH4」を発売
2015年、Fitbitが「Fitbit Charge HR」を発売
2015年、アップルが初代「Apple Watch」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneを充電しながらバックアップ。外部ストレージとしても使える「Qubii Pro」（5/27まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf029-iphone-qubii-pro-5-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/4e56bb72e3d26e7f8622c39d06761dc2eecb52256dd006f84273e0fe8ad5/QubiiPro_easyandsimple.jpg" />


iPhoneやiPadの写真、動画、連絡先、iTunes ミュージックなど、しっかりバックアップを取っていますか？



バックアップは取りたいけど複雑でややこしい...そんな悩みを解決してくれる「Qubii」がさらにバージョンアップしました！

誰でも簡単にiPhoneをバックアップ




iPhoneにQubii Proアプリをインストールして設定。
Qubii ProにMicro SDカードを挿し込んで電源アダプタと接続。
iPhoneをQubii Pro経由で充電する。


使い方は、たったのこれだけ。一度、設定してしまえば、iPhoneをQubii Pro経由で充電するだけで自動バックアップが開始されます。Micro SDカードは挿しっぱなしにしておくだけで OK。出張や旅行先、あるいは電波が届かない場所でも簡単にバックアップも取れます。


プライベートにもビジネスにも使える高機能な写真バックアップ

iPhoneの写真や動画を完全バックアップ

「写真App」に入っているすべての写真や動画をすべてバックアップします。プライベートでの写真はもちろん、ビジネスで使用する写真も、インターネット回線を経由しないため、共有設定ミスで写真が漏洩することもありません。また、ビジネスの出張先でiPhoneで撮影した写真をすぐにPCに取り込んで資料作りをしたいときもあります。しかし、ネット回線が不安定な出張先では、クラウド経由には不安もあります。Qubii Proなら、Micro SDカードを介して写真ファイルをやりとりできるため、ネットに接続する必要もありません。



SNSの写真もバックアップ！

Facebook、Instagram、Twitter、Flickrにアップロードした、あらゆる写真をバックアップします。たとえば、Facebookにアップロードしたものの、iPhoneの買い替えで「写真（カメラロール）」から消えてしまったような写真も、Qubii Proなら取り出すことができるのです。




連絡先もバックアップ

「連絡先App」に入っている連絡先もvCard形式でバックアップ。vCard形式は、業界標準と言える名刺管理ファイル規格で、macOSやWindows、Androidをはじめとする多くの連絡先管理アプリで共有できるファイルです。もしものときのために、Micro SDカードに残しておけば、万一、iPhoneに問題が生じたときにも役立ちます。




NewUSB 3.1の高速ファイル転送対応

従来のQubiiと比較して最大3倍以上の転送速度を実現。PCやMacに接続した際に、ファイルの転送が劇的にスピードアップします。iOSデバイスからのバックアップも25%高速化されています。




New「ファイルApp」ストレージ対応

Qubii Proの新機能として「ファイルApp」のストレージ機能が追加されました。これは「ファイルApp」にファイルの保存場所として登録され、iPhoneやiPadからファイルを自由にMicro SDカードに移動したり、閲覧することができる機能です。まるでUSBメモリのように機能するため、インターネット接続環境のない場所でもファイルの読み込み、書き出しができます。



さらにiPad版であればSplit Viewモードに対応し、ドラッグ＆ドロップでもファイルの読み込みができます。




本体がそのままMicro SDカードリーダーに

小型で持ち運びに便利な本体は、PCやMacに接続すれば、そのままMicro SDカードリーダーになります。バックアップしたデータを読み込むために、別のリーダーを用意する必要はありません。

Qubii Proは、通常のMicro SDカードリーダーとして使用できるため、Qubii Proでバックアップしたカードだけではなく、カメラで撮影した写真などの読み込みにも対応しています。




NewUSB 3.1の12W充電に対応

最大12Wの充電に対応しています。iPadでも効率的な充電が可能となります。


安心のApple MFi認証取得済み

MFi認証とは、Appleが、他社(サードパーティ)製アクセサリとiPhoneやiPadとの互換性を保証することを示すものです。Qubii Proは、このAppleのMFi認証を取得していますので安心してお使いいただけます。


iPhoneへの復元にも対応

Qubii Proにバックアップされたファイルを、再びiPhoneに「復元」することもできます。万一、iPhoneから削除してしまったファイルや写真も、Qubii Proがあれば安心してバックアップから復旧可能です。




512GBのMicro SDカードに対応

Qubii Proは、最大512GBのMicro SDカードをサポートしています。iPhone XSやiPhone XS Maxの512GBモデルでも問題なく使用できます。仮にiPhoneのカメラで撮影された写真であれば10万枚以上の写真、FacebookやInstagramなどのSNSで共有した写真であれば500万枚以上の写真のバックアップが可能です（※1）。


※1 カメラロールの写真は5MB、SNSの写真は1MBを基準としています。


New選べる２色！スペースグレイとゴールド・カラー

iPhoneやMacBookのカラーにぴったりのスペースグレイ、そしておしゃれな雰囲気を持つゴールドの２色展開です。




こんなに便利なQubii Pro！


充電と同時にバックアップを開始。
手元のMicro SDカードにバックアップ。
写真、動画、連絡先、iTunesミュージック。
Facebook、Instagram、Flickrにアップロードした写真もすべて。
USB 3.1による超高速バックアップ。
iPhone用電源アダプタと同じサイズです。
USBメモリのように「ファイルApp」の読み書き対応。
本体がそのままMicro SDカードリーダーとして使用可能。


「Qubii Pro」はすべてのiPhoneユーザ、iPadユーザにおすすめのバックアップ・ソリューションです。


製品仕様


寸法
約25(W)&times;26(D)&times;28(H)mm
重量
約16g
カラー
Space Gray（スペースグレイ）またはGold（ゴールド）
インターフェイス
USB-Aコネクタ（オス）&times;1、USB-Aポート（メス）&times;1
スロット
Micro SDカード・スロット
対応機種
iPhone XR、iPhone XS、XS Max、iPhone X、iPhone 8、iPhone 8 Plus、iPhone 7、iPhone 7 Plus、iPhone SE、iPhone 6s、iPhone 6s Plus、iPhone 6、iPhone 6 Plus、iPhone 5s、iPhone 5c、iPhone 5、iPad(第6世代)、iPad(第5世代)、iPad Air(第3世代)、iPad Air 2、iPad Air、iPad mini(第5世代)、iPad mini 4、iPad Pro(12.9インチ 第3世代)、iPad Pro(11インチ)、iPad Pro(12.9インチ第2世代)、iPad Pro(10.5インチ)、iPad Pro(12.9インチ)、iPad Pro(9.7インチ)
対応OS
iOS 12
接続対応機種
Windows 10、Windows 8.1、Windows 8、Windows 7、macOS 10.14 Mojave、10.13 High Sierra、10.12 Sierra、Mac OS X 10.11〜10.6


起案者について

フォーカルポイント株式会社は、iPhone、iPad、コンピュータ関連アクセサリを取り扱う輸入商社です。世界に数多くあるデジタル・ガジェット、PCやMac関連のアクセサリ、周辺機器のなかでも、とくに魅力に溢れ、私たちの暮らしをより豊かにするものを探し出し日本市場に発信することで、社会に貢献することを目指しています。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ連動のIoT壁掛け時計Glance ClocK。予定や着信表示に対応、IFTTT連動も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/iot-glance-clock-ifttt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F136688a0-64d1-11e9-bdff-7a8184a05c04&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9177e64e000d701a2c18839efeb9ada46746fbe9" />
スマートフォンと連携する時計と言えば、誰もがスマートウォッチを思い浮かべると思いますが、それとは違う一風変わったスマートクロック「Glance Clock」がGREEN FUNDINGで支援募集中です。


ようするにIoT壁掛け時計なのですが、スマートフォンと連携し、着信表示やカレンダー表示などを行えるのが大きな特徴です。

例えば下の画像は、Googleカレンダーの予定を表示しているところ。スケジュールが入っている時間帯を表示し、色はGoogleカレンダーで設定した色がそのまま反映されます。なおAppleカレンダーとも連携しますが、その場合の色は1色のみとのこと。


▲予定時間が過ぎると、15分毎に表示が消えます

本体にスピーカーを搭載しており、着信時には音と光で知らせてくれます。スマートフォンをマナーモードのままにしておいても安心です。


▲「????」は相手の名前。残念ながら日本語は表示できません

もちろん、最近話題のDigital Wellbeingにも対応。夜間は音を出さないなどの設定も可能です。

時計っぽい機能としては、各種タイマー表示にも対応。ポモドーロタイマーもプリセットされており、25分のカウントダウン、5分のカウントダウンを交互に表示できます。

なお、このタイマーはスマートフォンの専用アプリから設定を行いますが、Android向けのアプリには機能がなく、設定できませんでした。


▲タイマー、インターバルタイマーは自分で設定もできます

ほかには、気温や天気、降水確率などの表示にも対応しています。


▲中央は現在の気温。周囲の表示は、その時間帯の降水確率。8時くらいから降水確率が上がっています

なお、本体にはバッテリーを内蔵しており、使い方次第ですが約2日間は持つとのこと。通常は3mの専用電源ケーブルを使い、USBから給電します。


▲背面には壁掛け用の穴もあります

各種WEBサービスなどを自動化できるIFTTTに対応しており、たとえばAlexaで再生している音楽のタイトルを表示したり、Twitterで通知が来たら知らせたりといったこともできます（ただし日本語表示はできません）。

Alexaと連携する壁掛け時計としては、米Amazonが純正のEcho Wall Clockを販売しています。

 
関連記事：
米Amazon、Echo Wall Clock発売。Alexaのタイマーをカウントダウン表示する壁掛け時計

これと同じように、Alexaに設定したタイマーのカウントダウンができるのではと期待したのですが、残念ながらAlexaのタイマーを表示することはできません。

ただ、タイマー終了のタイミングでIFTTT経由で通知を出せるので、キッチンのEchoに10分のタイマーをセットし、その通知をリビングのGlance Clockで確認することはできます。しかし、Glance ClockはWi-Fiに対応しておらず、通知はスマートフォンからBluetooth経由で受け取る必要があります。このため、専用アプリを入れたスマートフォンが近くにないと機能しないのが難点です。

それでも、Echoデバイスのタイマーはセットしたデバイスでしか通知を出してくれないので、意外と重宝するかもしれません。GREEN FUNDINGでの支援募集は5月23日まで。現在の最低支援額は1万9800円からとなります。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビヨンセ3年前のアルバムがApple MusicやSpotifyに到着。Tidal限定を解禁
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/3-apple-music-spotify-tidal/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F65981160-6612-11e9-bb7b-42ff0e1a6dc7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9d42e0899d2083c3123a9f4df680da6fa2145210" />
歌手のビヨンセが3年前に発売したアルバム『Lemonade』が、Spotify、Apple Musicその他の音楽ストリーミングサービスで解禁されました。ビヨンセは音楽ストリーミングに関しては夫ジェイ・ZがオーナーのTidalにLemonadeの配信を限定していたため、これまでTidal以外で聴くことができませんでした。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルストア窃盗犯として誤認逮捕の少年が1120億円求め提訴。顔認識システム操作が原因と主張
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/1120/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F8a1461a0-6627-11e9-bbdb-c3664188cdec&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3463faad696b920f4dc6ce3bfef44219ae3a0d05" />
ニューヨーク出身の18歳ウスマン･バー少年が、アップルストアにあるセキュリティ用顔認証システムのせいで誤認逮捕されたと主張しています。少年はアップルに対して10億ドル(約1120億円)の損害賠償を求める訴訟を起こしました。

ニューヨーク市警(NYPD)は、ボストン、ニュージャージー、デラウェア、マンハッタンの各アップルストアで続いた窃盗事件の容疑者としてバー少年を割り出し、その自宅に踏み込み逮捕しました。しかし少年の主張によれば、逮捕状に印刷された容疑者の顔写真はバー少年とは似ても似つかなかったとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 20:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    老ウィル・スミスが若いウィル・スミスと戦う。4K/120fps映画『ジェミニ・マン』予告編公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/4k-120fps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe35f0340-6637-11e9-b7b5-df6e8c9dbc32&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3f4943f544d9c09c4a762c141fe0061ba382f619" />
ウィル･スミス主演のSF映画『ジェミニ・マン』は、4K/120fpsという高フレームレートで3D撮影されているのが特徴で、アン・リー監督はその映像の魅力を余すことなく伝えるために、劇場に120fps対応を進めるよう呼びかけたことを、先日お伝えしました。

この記事では、とある暗殺者が自分よりも高いスキル持ちつつ25歳も若い、自分自身のクローンと戦うというあらすじで観客の興味をそそる『ジェミニ・マン』初の予告編をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneでも使える付せん紙プリンター。12センチ四方の小型サイズでWi-Fi&amp;amp;Bluetooth対応（5/30まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf031-iphone-12-wi-fiandbluetooth-5-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/9b6f9bd00ed8f2efd76eeeca584294e0d5f5134a99202f43d5d158df80e7/2%E8%89%B2%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88.jpg" />
 




忘れ防止のリマインドメモや、仕分け用のラベル、家族や同僚への伝言など、日常の至るところで使っている貼って剥がせる付箋を、スマホやパソコンから簡単に印刷できます！



しかも、WiFi接続が出来るので、遠く離れた場所にいても、思い立ったその瞬間に送信、印刷！

感熱プリンターなので、インクも不要です。

アメリカでも人気で、仕事・家事・勉強などあらゆるシーンで活用されています！



書類整理や文書、ウェブサイトの較正などにも活用されています。



こんな風に枠を印刷して、クリエイティブな作業にも！





1.WiFi &amp; Bluetooth から選べる接続方法



従来のBluetooth接続だけでなくWiFi接続*にも対応しているので、離れた場所からでも、思いついた瞬間に印刷が可能。

スマホ、タブレット、PCから印刷出来るので、思いついた瞬間に手元のデバイスに打ち込んで印刷ができます。

これでもう、「あれ、なんだっけ？」から解放されるはずです！

*WiFiは2.4GHzに対応しています。

2.何でも付箋に印刷が出来る！文字・写真・QRコード・ウェブサイト

テキストはもちろん、撮影した写真や、スクリーンショット、ウェブサイトのページ、ＱＲコード作成まで、あらゆるものを印刷！

組合せも出来るので、こんな風に【写真＋メモ】で、お洒落かつスマートな付箋が出来上がります。

便利さだけじゃなく、"コミュニケーションツール"としても役立ちます。



さらに、最近はスマートフォンやタブレットばかりで字を書く機会がぐんと減り、たまに書く自分の字の「書き慣れない感じ」に驚く方も少なくないはず。

人への伝言メモに汚い字は残したくないですよね！そんな時はCubinote PROでお洒落に印刷！



3.インク不要、すぐ貼付け！



裏面にのり付きの感熱ロール紙に印刷するので、インク不要で印刷後すぐに貼付け！

4.シンプルデザイン

無駄のない四角いフォルムとマットな表面、まさに「シンプルでミニマル」なデザインのCubinote PRO。

12x12x8㎝のコンパクトサイズで、家や会社、お店など場所を選ばずにフィットします。
カラーバリエーションは白と黒の2色展開。



5.簡単設定

■アプリの初期設定をして



■使用開始！



■操作はスマホ・タブレットからアプリや、PCのブラウザから！

凝ったメモやQRコード作成などはアプリやブラウザから、

また、簡単なリマインドなら、あなたのCubinote PROのメールアドレス*にメールを送ると印刷されます！

*アプリから設定が可能です

PC用操作はこちらから：https://www.cubinote.com/apps.html



※上記はアップデートによりUI等が変更になる場合があります。



▼自宅と会社に1台ずつCubinoteを置いているYさんの1日▼









このように、場所を選ばず送信・印刷できて、貼付けが出来ることで、日常の質がグンと上がります！



■接続：Wi-Fi 2.4GHz* / Bluetooth 4.2

■サイズ：120ｘ120ｘ80mm

■質量：582g

■印刷方法：感熱印刷203dpi / 80mm幅

■動作温度：0－40℃

■電源：

入力 100－240V、50/60Hz、1.5A

出力 12.0V、4.0A

*Wi-Fi 5GHzには非対応となっていますのでご注意ください。

同梱物

■Cubinote PRO本体 x 1

■充電コード x 1

■サンプルロール紙 (黄色) x 1

※ユーザーマニュアルはオンライでご覧いただけます。

お掃除方法

快適にご使用いただくために、定期的にお掃除をお願いします。

Cubinoteの蓋を開け、掃除用のクロスでメタル部分を拭きます。この際、手を切ったりしないようにご注意ください。








幅80mm／長さ24mm／外径46mm
1箱3巻入り (白ｘ3巻／黄・青・ピンク各1の3巻)
12ヶ月印字持続 (通常の室温、使用の下)
BPAフリー／シリコンフリー／生分解性
原産国アメリカ


※感熱紙のため、熱や薬品等の接触により変色や印字が見えなくなる可能性があります。







ぜひこの機会に「もう忘れない！」生活を始めてみませんか？





Q1. どうしてインク不要なのですか？

A2. Cubinoteは感熱技術を使用しています。インクの代わりに、熱を用いて情報を印刷します。そのため、必要なのは感熱式のカートリッジペーパーだけなのです。

Q2. 何枚の付箋が印刷できますか？

A2. 80ｘ80mmサイズの付箋が約300枚、印刷可能です。併せて、Cubinoteでは、80x80mmだけでなく、内容に合わせて長いサイズの印刷も可能です。

Q3. カートリッジはどこで買えますか？

A3. 本キャンペーンのリターンからご支援いただくか、キャンペーン終了後は株式会社ビーラボより販売予定です。

Q4. 他の感熱ロール紙も使用できますか？

A4. 幅80mm、外径46mmであれば、他の感熱ロール紙も使用できます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 22:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OnePlus 7シリーズは5月14日に発表。世界4都市でイベント開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/oneplus-7-5-14-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9a6b1350-6631-11e9-b7f5-27194ef41de5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ef3761f11efca3e9d6e74e63500f78977ec9aefd" />
中国OnePlusが、次期フラッグシップスマートフォンOnePlus 7シリーズを5月14日に発表します。イベントはニューヨーク、ロンドン、バンガロール（インド）で5月14日に同時開催。その後、5月16日に北京で開催される予定です。

OnePlusはこれまで、フラッグシップを1機種のみ発表し、その半年後にアップデートモデルの「Tモデル」をリリースしていましたが、今回は「OnePlus 7 シリーズ」とあるように複数モデルの投入を行います。

ラインナップとして予想されているのは、6.4インチディスプレイに水滴型ノッチを備えたOnePlus 7。6.64インチでポップアップカメラのOnePlus 7 Pro。そして、5G対応のOnePlus 7 Pro 5Gです。

 
関連記事：
期待のOnePlus 7(仮)、上位モデルProと同時発表か。さらに5G対応版も？

5Gモデルについては、あまり情報が出てきていませんが、イベントのキャッチコピーが「Go Beyond Speed」で、OnePlus自身も以前から5Gモデルに取り組んでいることから発表は確実と考えられます。

これに加え、OnePlus 7 Proには、リフレッシュレートが90Hzとなる新しいディスプレイの採用が噂されています。SoCにSnapdragon 855、RAM10GBを採用するとされており、ゲーミングスマートフォンとしても活躍できる端末になりそうです。

 

Get ready for the OnePlus 7 Series.https://t.co/ViZaz53XXk pic.twitter.com/9oRGqVqLOH
- OnePlus (@oneplus) 2019年4月23日

イベントは日本時間の5月15日0時から。公式サイトのほか、YouTube、Facebook、Twitterでのライブ中継も行われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DD型とBA型のハイブリッドハイレゾイヤホン「YUI」（5/27まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/gf030-dd-ba-yui-5-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/0df0dca0a32f8cf3f844d9757328edf047c3c7b0004b5aef774f108dc226/%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%9B%E3%83%B30203.png" />
 


■デュアルユニットカナル型ハイレゾイヤホン「YUI」

海外ではすでに愛用されているハイレゾイヤホンです！
・2018年レッドドットアワード受賞
・ハイレゾ認証獲得





■ハイレゾリューション(ハイレゾ)とは？

世界的有数な部品サプライヤーでバランスド・アーマチュアユニットをカスタマイズし、
40kHz以上の高域再生性能を持つことで、優れた表現力の音源を出力することが
可能となる技術です。





■音の進化

DZATが独自研究開発した分周技術とサウンドシステム
ドライバーユニットのオーディオカット処理、分周機融合周波数分割処理と
サウンドスペースコントロールの絶妙な組み合わせで高い高音域再生に加え、
低音域から中音域にかけてバランスよく音源を再現します。



■真の高音質を体感せよ！

BA型＋DD型＝高音質！！

二つの技術を合わせることで、高音質の表現を実現します。



■スペック





■開発について

開発期間：165日

試験：36種類

金型：12種類

新技術開発：3種類

出力調整：21回



■メーカーについて

信頼できるオリジナルのオーディオブランドとして、
ハイレベルな音声研究開発をすることを目指し、2013年にDAZTを設立しました。

DAZTの開発理念
「人」お客様の需要と使用感を開発の第一基準とする。
「格」製品自体の特徴とスタイルを洗練する。
「型」型を破り、オリジナリティにこだわる
「芯」高音質だけではなく、見えないところも妥協しない。

DAZTは「人格型芯」の開発理念を、徹底的にブランドと製品に統合し、
3年間を渡てDAZT独自の音声システムを開発しました。




 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、MacBookキーボードの修理は翌日完了させるよう内部通達したとのうわさ。バタフライのトラブル対応？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa3981460-663a-11e9-b3ff-713c54e36597&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5ef7c32fb0909e5d6ae0274c9f777272536da2f6" />
アップルがアップルストア・Genius Barなどの従業員向けに、MacBookやMacBook Proのキーボード修理を優先し、店内で翌日までに完了するよう通達したとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホでタクシー呼べるDiDi、東京・京都でも開始　都内は迎車0円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/23/didi-13-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F19caa890-6641-11e9-ad6f-f33a4ea91669&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6d53661291216f93b6faabc154295a225d2f4ba8" />
DiDiモビリティジャパンは、スマホでタクシーを呼べる配車サービス「DiDi」を東京と京都で開始しました。また、年度内に全国13都市に拡大します。

中国でUberのようなライドシェアサービスを提供するDiDiですが、日本では「白タク」の規制からライドシェアは非合法。そこで既存のタクシー事業者と手を組み、アプリで乗客とタクシーをマッチングする「タクシー配車サービス」を2018年から大阪で展開しています。

競合の配車サービスを比較した強みは「AI」だといい、需要（乗客）と供給（タクシー）をAIで高い精度でマッチングできるとのこと。また、中国で5億人いるDiDiユーザーが、日本でも同一アプリでタクシーを配車できる点も売り。訪日客の国別割合で1位となっており中国人を、DiDiと組むことでタクシー会社は効率的に集客できるとアピールします。
東京では迎車料0円
今回の東京・京都でのサービス開始にあわせ、東京において迎車料無料キャンペーンを4月24日から展開します。適用はアプリ内に登録したクレジットカード決済に限定されます。京都では初回利用時にクーポンコードを入力すると、1000円分のクーポンがもらえるキャンペーンも展開します。これらキャンペーンの終了日は未定となっています。

このほか、Yahoo！乗換案内とも連携。検索時に鉄道のルートとともに、DiDiを使ったタクシー利用料金が表示されるようになります。


マイレージプログラム、PayPay決済も
また、今後はDiDiを使えば使うほどお得になるマイレージプログラムを展開予定。さらに、PayPay決済も5月末以降に対応し、PayPayと組んだお得なキャンペーンも展開するとしています。

（更新中）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 23:32:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Fold、全レビュアーからデバイス回収。故障原因の徹底究明か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F00b6fe40-6645-11e9-a7dd-c7db6314efc2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=059b422391d1cfd425f83dbedd8c8e0e887ebe4e" />
先進の折りたたみスマートフォンとして期待を集めながら、発売延期が発表された韓国サムスンのGalaxy Fold。残念なお知らせの翌日、レビュアーに配布した全てのデバイスを回収していると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報4月24日昼版｜タニタの体重・体組成計がお買い得 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/amazon-4-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F5fc24ba0-664b-11e9-bffe-57f5fafa9d55&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c43898b3d72d86d83b0bd3d295dabbba8c81ba1" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 22,083
価格: &yen; 25,980 (15% OFF)
【Win 10搭載】Jumper EZpad 6 Pro 11.6インチ 2in1 タブレット..


特選タイムセール
&yen; 4,230 - &yen; 11,800
【本日限定】TANITA タニタ 体重・体組成計がお買い得


特選タイムセール
&yen; 7,396 - &yen; 11,165
【本日限定】S.Yairiの人気のウクレレがお買い得



&yen; 1,359
価格: &yen; 1,599 (15% OFF)
車載ホルダー Smartmago【2019進化版】スマホホルダー 伸縮アー...

&yen; 6,999
価格: &yen; 10,999 (36% OFF)
Pavlit 掃除機 コードレス スティッククリーナー サイクロン式 800...

&yen; 2,180
価格: &yen; 2,570 (15% OFF)
PROTAGE 結露 防止 レンズ ヒーター 夜露 除去 USB ウォーマー...



&yen; 4,233
価格: &yen; 4,980 (15% OFF)
ドライブレコーダー 前後カメラ デュアルレンズ ドライビングレコ...

&yen; 1,784
価格: &yen; 2,099 (15% OFF)
Cobiz 双眼鏡 コンサート 10倍 高倍率 10&times;25 7.5&deg;広視野 ミニ望遠..

&yen; 2,900
価格: &yen; 3,599 (19% OFF)
Willful Bluetoothヘッドセット ワイヤレスヘッドセット高音質 トラ..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA、史上初の「火震」と思われる音を公開。InSight火星探査機が地中深くからの震動を検出
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/nasa-insight/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F2310ba70-664b-11e9-b977-bea0bedf9b4c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=678a28afdb7049bdd87dda2dbfed2fec720623d0" />
NASAが、火星へ送り込んだInSight探査機によって観測された、火星の地震と考えられる「音」を公開しました。今後データを精査し、確定すれば市場初の"火震"観測ということになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東工大、0.5秒後のパンチを予測する格闘訓練システム「FuturePose」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/0-5-futurepose/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/a0bd4980-664f-11e9-afae-f89b71eec41f" />
東京工業大学の研究チームは、0.5秒後の相手の動きをディープラーニングにより予測する格闘技トレーニングシステム「FuturePose」を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEを追う「+メッセージ」、普及への課題は多い（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/8448d610-6655-11e9-bfef-2bcad13888a8" />
ドコモ、KDDI、ソフトバンクの3社が、「＋メッセージ」の機能拡充を発表しました。新たに追加されるのは、企業が個人ユーザーに対してメッセージを送れるようになる、「公式アカウント」です。同時に、トッパン・フォームズが主導する、金融サービスの手続きをワンストップ化する＋メッセージ上のプラットフォームも披露されました。新サービスは、auが5月以降、ドコモとソフトバンクが8月以降に開始する予定です。
機能を拡充し、企業の公式アカウントを開始する
＋メッセージとは、RCS（リッチ・コミュニケーション・サービス）という規格に基づいたメッセージサービスのこと。RCSは世界各国のキャリアが集う業界団体のGSMAが策定した規格で、電話番号だけでメッセージをやり取りできるSMSやMMSを発展させたもの。電話番号で送受信できる利便性はそのままに、送受信可能な文字数を大幅に増やし、画像や動画をはじめとする各種データも添付できるようになりました。

また、RCSは企業がアカウントを持ち、チャットボットのような仕組みを運用したり、メッセージ内で決済まで完結させてしまったりと、非常に多機能になることを想定しています。日本以外でも導入しているキャリアが徐々に増えてきている一方で、主要3キャリアが一斉導入した国や地域は珍しく、一種の"成功事例"としてGSMAが主催するMWCなどのイベントで紹介されてきました。


▲昨年開催されたMobile World Congress Shaghaiでは、日本が唯一RCSを全キャリア一斉に導入した国として紹介されていた

実際、1年経たずにユーザー数は800万を突破。auはAndroidのSMSをアプリごと置き換えているため、ある意味当然な感もありますが、これこそが本来、RCSが狙っていたことでもあります。ケータイユーザーほぼ全員が使えるSMSを進化させるからこそ、各種メッセージサービスに対抗できるということは、GSMAの主張でもあります。この点では、シナリオ通りといえるかもしれません。


▲ユーザー数はサービス開始から1年を待たずに800万を突破した

このタイミングで企業アカウントの仕組みを作り、個人対個人だけでなく、企業対個人のコミュニケーションにも使えるようにするというのが、3キャリアの考え。企業アカウントの開設からは対価を取っていく予定で、ビジネスモデルとしてはLINEのそれに近いものになりそうです。




▲近隣の店舗を検索したり、銀行の住所変更を＋メッセージ経由で行えるようになる

ただし、現時点ではアクティブユーザーは公開されておらず、本当に使われているのかどうか、疑問も残ります。普及にはまだまだ課題も多い印象を受けました。また、機能の拡充に関しても、LINEなど、競合になりうるサービスと比べ、"遅い"と感じています。

まず、利用者の拡大に関してですが、筆者が個人のアカウントで確認してみたところ、登録している相手はキャリア勤務の人がほとんど。IT関連メディアまで含めると、8割ぐらいが"関係者"や"半関係者"になり、一般のユーザーに浸透しているかは不透明です。先に述べたように、auはAndroidのSMSを置き換えているため、自動的に数は増えていきますが、ドコモやソフトバンクは別アプリとして機能するため、ハードルは高め。


▲ドコモのAndroidの場合、アプリをダウンロードしてから、SMSアプリを手動で置き換える必要がある。

さらに、日本ではシェアの過半数を占めるiPhoneの場合、ユーザーが自らApp Storeでダウンロードする必要があるうえに、SMSがiMessageと統合されている関係上、サードパーティのメッセージアプリのようにしか使うことができません。本来、RCSはSMSからシームレスに移行できるのがメリットのはずでしたが、これでは同程度まで広がるのは難しいでしょう。


▲iPhoneでは、App Storeからアプリをダウンロードしなければならず、＋メッセージ上でSMSのやり取りはできない

SMSのように誰もが使えるようなものになるためには、大手3キャリアだけでなく、MVNOも取り込む必要があります。現時点では3キャリアのみで、ワイモバイルやUQ mobileといったサブブランドも非対応。「いくつかのMVNOからご要望はいただいている」（KDDI 取締役執行役員専務 商品・CS統括本部長 東海林崇氏）といいますが、提供には至っていません。

特にソフトバンクは、ソフトバンクとワイモバイルが同一回線で、ブランドや料金を分けているにすぎません。なぜ今に至るまでサービスを開始していないのか、理解に苦しむところがあります。「まず隗より始めよ」ということわざがこれほどピッタリはまる事例もなかなかないでしょう。UQ mobileはauのMVNOという位置づけではありますが、サブブランドである以上、こちらで利用できないのも不可解なところです。
窓口は3キャリアでバラバラ、認証の基準も異なる
座組を見ると呉越同舟になっており、運用が効率的ではないような印象も受けました。新たに提供される企業アカウントに関しては、窓口がキャリアごと。極端な話、認証を与えるかどうかの基準も異なっているといいます。代理店のような枠組みが作られ、そこが受け皿になるようですが、参加するキャリアが増えれば増えるほど、企業アカウントを開設する側にとっては面倒な手間も増えそうです。仮にMVNOやサブブランドが参画したとしても、そこにだけ企業アカウントがないという事態も考えられるからです。


▲ユーザーからは1つに見えるが、企業側は3キャリア別々のアカウントを作る必要があるといい、効率が悪い

開始から1年経って、スタンプがあまり増えていなかったり、有料スタンプが提供されていなかったりするのも、突き詰めると同じ理由。スタンプの発注や収益の分配などを考えると、どこか1社だけがやるわけにもいかず、LINEのようにスピーディにサービスを提供するのが難しくなっているようにも見えます。


▲スタンプも現時点で51と、あまり数が増えていない印象

3キャリアが結託できない理由
そもそもの話として、同じ名称のサービスに対し、音頭を取る会社が3つに分かれていていいのかという疑問も残りました。メッセージサービスはインフラという観点で考えると、地下鉄などのエリアを整備する通称・トンネル協会のように、キャリア各社が集った1つの集合体を作り、すべてをそこに集約させてもいいような気がしています。

ある＋メッセージ担当者によると、3キャリアが真の意味で結託し、一体運営できない背景には、独占禁止法上の問題が出てくることがあるといいます。LINEをはじめとするサードパーティのサービスの排除につながりかねないというわけです。とはいえ、現状の日本市場を見ると、スマホのメッセージアプリではLINEが一強状態で、3キャリアが結託してサービスを提供したとしても、その状態が簡単に覆るとは考えにくいところ。競争の枠組みより、より強固な協力体制を築いた方がいいのではないかと感じた次第です。

また、上記の理由だけでは、サブブランドや自社グループのMVNOに提供できてない理由も、説明しきれません。SMSの置き換えという特性上、すぐにサービスが終了してしまうことはないとは思いますが、存在感を出していくためにやるべきことは、まだまだ多そうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、Model S / Model Xのパワートレインを一新、さらに電費向上。満充電で最大595km走行可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/model-s-model-x-595km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fd1b7ede0-665b-11e9-bdcd-34342ca08933&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=689b3d4bbacefe09d8e9fd3bd2b37223d1613a8a" />
普及型EVとして発売したModel 3をようやく、当初の約束の価格である3万5000ドルで販売し始めたと思ったらもうオンラインでの受け付けを終了、細かい値上げや装備変更を次々と繰り出しては購入を検討する人々を混乱に陥れているテスラが、今度はModel SとModel X向けのパワートレイン仕様を変更しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米FDA、スマホ用ECGモニターの頻脈/徐脈検出機能を認可。3種類の不整脈に対応可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/fda-ecg-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9907df60-6669-11e9-b7fb-3ebc7a3229ab&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=67b6f99bb3d2a106eab344685c24caa9a6d865d5" />
これまで、個人向けの心電図装置は心房細動という1種類の不整脈しか検出できませんでした。しかし、AliveCor社は、スマートフォン向けのEKGモニター製品KardiaMobileが心房細動に加え、はじめて頻脈および徐脈と呼ばれる2種類の不整脈の検出をサポートする機器としてFDAの認可を受けたと発表しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.143 カビゴン入手方法・色違いと対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/go-no-143/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1125%2C976%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=922%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F54327dd0-65b2-11e9-96ed-225de902b922&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4d5e4491846e0b19c16cf9c2beac6dc85fc7b0a4" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。

久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は、弱点が少なくジム防衛に最適な「カビゴン」。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米トランプ大統領、TwitterドーシーCEOと会談。フォロワー数が減ったことを懸念？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/twitter-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F904980d0-666f-11e9-bfff-ec4d0892a6fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3613dadf4b9881ed2d2666b5499a73a372bda4d" />
SIPA USA/PA Images

米トランプ大統領とTwitterのジャック・ドーシーCEOが23日（米現地時間）、ホワイトハウスで会談をしたことが明らかとなりました。本会談は非公式のものですが、その後トランプ氏が「素晴らしかった」とツイート。これにドーシー氏も返礼を述べており、互いに会談した事実を認めています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 05:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    会議室でPCやスマホからの画面出力が楽になる『QuickShare』(6/10まで)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/gf032-pc-quickshare-6-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fffba5dc0-659f-11e9-bccd-b3494816ca03&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=026c7e28ed391f580a4e6f38db57a21e05e844a2" />
 


Let's Get Connected! (さあ、つながりましょう!)


会議室でのプレゼンテーション。

プレゼン資料を外部ディスプレイやプロジェクターに表示させようと、PCやMacなどのパソコンを接続するのに手間取った経験をお持ちの方も多いのではないでしょうか。

VGAポートやHDMIポートを持たないパソコンもあり、なんとか接続できた後も、解像度や表示方式（拡張モードかミラーモードか）などで戸惑い、思ったように表示できないことがよくあります。

これでは肝心の会議やプレゼンテーションがスムーズに始められません。


「プレゼンテーションの準備の為に15分も早く会議室に行ってセットアップしていませんか？」 
「うまく映らなくて技術に詳しい人を呼び出し、会議が中断した事はありませんか？」





QuickShareボックスなら、面倒なケーブル接続なしで、パソコン画面を外部ディスプレイやプロジェクターに簡単に表示させることができるのです。

QuickShare USBドングル 


QuickShare専用の画面トランスミッターであるUSBドングルを使うと、MacやPCには一切の設定やソフトのインストールを必要とせずに、その画面を大型ディスプレイやLCDプロジェクターなどに無線を使って投影することができます。もはや適合するケーブルを探して右往左往することもありません。このUSBドングルが優れているのは、MacやPCの無線機能やビデオポートなどは一切使わずに、それ自身で画面転送ができることです。



QuickShareボックスのHDMIポートにディスプレイやプロジェクターを接続し、パソコン側には挿したUSBドングルのボタンを押すだけで、ケーブルを使わずに、パソコンの画面を外部ディスプレイやプロジェクターに簡単に投影させることができます。


面倒なケーブル接続作業が不要
セットアップが簡単
画面の指示に従うだけの簡単操作


QuickShareには、USBDisplayドングルやスマホなどのデバイスを最大16台同時に接続することができます。接続したデバイスの中から外部ディスプレイに画面を投影するデバイスを選択し、デバイスをダイナミックに切り替えながら会議を行うことができます。



多様なデバイスに対応


QuickShareは、Windows、Macといったパソコンだけでなく、AndroidやiOSを搭載したスマートフォンやタブレットなど、多くのデバイスに対応しているので、持ち込むデバイスを気にすることなく会議に参加できます。

対応デバイス： Mac/Windows/iPad /iPhone /Androidスマートフォン/Androidタブレット/Fireタブレット/ どのデバイスでも、操作は画面の指示に従うだけ。簡単です。

iOSやOSXではQuickshareボックスのWi-Fiホットスポットに接続したのちに、AirPlayでご利用いただけます。



二画面分割表示


QuickShareには、USBDisplayドングルやスマホなどのデバイスを最大16台同時に接続することができます。外部ディスプレイへ同時に画面を投影するデバイスは最大２台まで選択可能です。PCやMacの画面と同様に、AndroidやiOSを搭載したスマートフォンやタブレットも自由な組合せで二分割表示の切り替えができます。

二分割表示モードでは、２つのデバイスからそれぞれの画面を同時に表示させることができます。また、２つの画面は、同じ大きさで横にならべるか、片方を子画面でサイドに小さく表示するかの２つの表示方式が選べます。

Androidデバイスの画面投影


Androidデバイスは専用のアプリであるUSBDisplayをインストールして行います。QuickShareボックスのトップ画面のQRコードをスキャンするか、htt://usb0.coへアクセスして、アプリのダウンロードします。このアプリはAirPlayのような画面投影ミラーリングの機能に加えて、QuickShareボックスを遠隔操作する機能や、マウスの代わり操作することもできます。画面投影した状態で、手書きで文字や図形を書き込むこともできます。

縦表示と横表示に対応しているので、設定変更なしで、Androidデバイスに合わせて自動で縦／横表示が切り替わります。



Wi-Fiルーター機能(来客用ホットスポット)


QuickShareには簡易的なWi-Fiルーターの機能が搭載されており、ゲスト用のホットスポットとしてお使いいただけます。QuickShare USBドングルと、アクセスポイント用とで独立したダイポールアンテナを合計3本搭載しており、USBドングル経由の画像投影の性能を確保しています。



会議室ではQuickShareをゲスト用のWi-Fiホットスポットとして解放すれば、そこに接続したゲストも画面ミラーリングがそのままできます。一方、QuickShareは、ソフトウェアのインストールや社内の無線ネットワークに入る必要がないため、来訪者にお使いいただく場合でもセキュリテイ上の心配がありません。

QuickShareボックス

QuickShareボックスのUSBポートには、キーボード、マウス、USBカメラなどが接続可能で、パソコンのようにお使いいただくことも可能です。





USBやBluettoth通信などで、マイク・スピーカー、キーボード、マウスなどのアクセサリーが接続可能です。SDカードスロットにSDカードを搭載することで、QuickSahreボックスの記憶領域を拡張することもできます。(QuickShareボックス本体にはアクセサリーは付属しておりません。)





GoTouchでさらに便利に


国内外のクラウドファンディングで成功した、タッチ機能がないTV、PCスクリーン、モニター、プロジェクタースクリーンなどを、文字や絵の作成・書き込みが可能なタッチ式ホワイトボードに変えるデバイス「GoTouch」。　QuickShareはこのGoTouchとの組み合わせで、さらなる機能を発揮します。(GoTouchはサードパーティ製品でQuickShareには含まれていません)



GoTouchは、通常はパソコンやスマホに専用アプリをインストールし、それが外部ディスプレイ上で操作するペンの位置を付属のカメラで追跡することで外部ディスプレイにペンのような書き込みを可能にしています。このため、GoTouchを利用するには、パソコンかスマホを親機として占有するため、会議室にはGoTouch専用の機器を常設しておく必要があります。QuickShareボックスはこのGoTouch専用デバイスとしても最適です。QuickShareボックスは画面ミラーリングとWi-Fi APのために、そもそも会議室に常設しておくデバイスだからです。

QuickShareボックスにGOTOUCHを接続しておけば、いつでもペンが使えて、QuickShareで外部ディスプレイに投影したデバイス画面にも書き込みができる環境が整います。

会議内容をスマホで持ち帰る(QRコード)


外部ディスプレイに投影している画面を即座にキャプチャーして、QuickShare本体やSDカードにキャプチャー画像を保存することができます。保存した画像をQRコードを使ってスマホに取り込めば、会議やプレゼンの内容を持ち帰ることができます。参加者に、その場でハードコピーして配布することも、会議後にメールで送付することも必要なくなります。



話題のテレビ会議システムzoomにも対応


北米を中心に世界75万社以上の企業・団体で利用されている、今注目のビジュアルコミュニケーション 「zoom」。zoomは、場所・時間に縛られることなく、社内外の関係者・情報をメッシュでつなぎ、質の高い議論とスピード感ある意思決定を実現します。QuickShareはこのzoomに対応しています。

QuickShareボックスでzoomを利用する場合、USBポートにUSBカメラを接続し、Bluetoothスピーカーをペアリングすることで、最適なポジションで会話ができます。QuickShareを使えば、zoomのフル機能を活用することがきます。



製品仕様

QuickShare 本体製品仕様

型番： AUB-168
最大出力解像度： 1920x1080
無線LAN対応規格： IEEE802.11a/b/g/n/ac(2.4Ghz/5GHz)準拠 デュアルバンド
Bluetooth対応規格： Bluetooth 4.1 Smart Ready
対応機器： Windows7/8/10、iOS、Android
HDMI出力ポート x1
LAN1ポート(100BASE-T) x1
USBポート(USB2.0準拠) x3
microSDカードスロット(SDHC/SDXC対応)最大64GB x1
オーディオ出力(35mmステレオミニプラグ用端子) x1
寸法： 120x120x21mm / 重量 250g (本体のみ。アンテナ部含まず)
電源： DC 12V 1.0A
付属品： Wi-Fi用アンテナ x3、ACアダプター
生産国： 中国

※microSDカードのフォーマットはFTA32のみ対応しています。64GB以上のSDXC対応Micro SDカードをご利用される際は、必ず事前にexFATからFAT32にフォーマットを変更しご利用ください。

※製品の色、デザイン、ロゴなどは掲載写真から変更になる場合があります。











同梱物一式





よくある質問(FAQ)


Q1. QuickShareとはなんですか？

会議室や教室などに常設してお使いいただくことを想定した、マルチな機能を持ったソリューションです。MacやPCにつながるUSBドングル(無線トランスミッター)と連動することで、ケーブルレスで、大型ディスプレイやプロジェクターに手元のパソコン画面を投影し、会議やプレゼン、講義などを効果的に行うことができます。パソコンだけでなくスマホやタブレットにも対応しており、QuickShareとWi-Fi接続を行うことにより、同様に画面の投影ができます。QuickShareにはパソコンやスマホ、タブレットなどのデバイスを同時に最大16台まで接続でき、簡単な操作で画面を投影するデバイスを切り替えることができるので、出席者が資料を持ち寄り相互に発表し合う、会議やカルチャースクールの実習のような場面で大いにその機能を発揮します。 また、QuickShareはWi-Fiルーターの機能を持っており、ゲスト用のホットスポットとして機能するほか、OSにAndroidを搭載しているので、アプリをインストールし、簡易的なパソコンとしてもお役に立ちます。

Q2. QuickShareボックスはUSBドングルなしでも使えますか？

USBドングルは、MacやPCを手軽に投影するための無線トランスミッターです。ソフトのインストールや、無線の設定など一切不要で投影できるので、大変便利です。
スマホやタブレットをお使いの場合は、USBドングルは用いずに、それぞれの機器の無線通信を使って投影します。
Macの場合はAirPlay機能により、USBドングルなしでも投影できます。Windows PCの場合は専用アプリをインストールしていただければ可能です。
このようにUSBドングルなしでもご活用いただくことは可能です。

Q3. QuickShare USBドングルは単体で使えますか？

USBドングルは、QuickShareボックス本体ベースステーションとして動作するもので、「QuickShare USBドングル」単体のみではお使いいただけません。

Q4. QuickShare USBドングルの本体との紐付け(ペアリング)はどのように行いますか？

最初にUSBドングルをお使いいただく際には、本体との紐付け(ペアリング)が必要です。これにより、室内に複数のQuickShareボックスを設置した場合にも、意図したほうに投影することができます。ペアリングの操作は、対象の本体のUSBポートにUSBドングルを挿入することで自動設定されます。画面の指示に従ってペアリングが完了するのをお待ちください。

Q5. USBドングルは何個あると便利ですか？

QuickShareボックスはUSBドングル無しでも使えますが、パソコンでお使いの場合はUSBドングルがあるとだんぜん便利です。複数のご利用者で、1つのドングルをシェアしてのご利用も可能ですが、2個あると挿し替えの必要なく、2画面共有表モード示と占有表示モードが、ワンクリックで切り替えができるので便利です。

Q6. Google Playには対応していますか？

Android OSを採用していますが、スマートフォンやタブレットといった民生品ではないこともあり、GoogleのGMS認証は受けておりません。このため、Playストアからアプリをダウンロードすることはできませんのでご注意ください。Google以外のアプリダウンロードサイトや、USBメモリなどからアプリのインストールが可能です。

Q7. 製品保証はありますか？

通常の商品販売と同様に、取扱説明書に従った正常な使用状態で故障した場合、お買い上げ後1年間無償で修理いたします。ご支援いただいた記録が保証書代わりになり、商品の到着日から起算して1年間が無償保証期間となります。

プロジェクトについて


私ども、クロスリンクマーケティング株式会社は、小型スマートフォン、スマートウオッチ、テレビチューナー等、様々なデジタルガジェット製品を企画開発し、AuBeeブランドでコンシューマー向けに展開しております。今回ご支援をお願いするQuickShareは弊社初のビジネス用途向け電子ツールとなりますが、これまでのコンシューマー向け製品の経験を十二分に生かした、従来のビジネス事務機とは一線を画すユーザーオリエンテッドな商品を目指しております。是非皆様のご支援を賜り、新たな市場を切り開いていきたいと希望しております。

関連サイト

製品サイト: https://www.au-bee.com/
コーポレートサイト: http://www.crosslink-marketing.com/

プロジェクトオーナー(起案者)


クロスリンクマーケティング株式会社は、2013年の設立以来、海外有名メーカーの優れた製品のローカライズ、マーケテイング、ブランディング及び輸入販売、ならびに、通信事業者向けスマートフォンのOEM提供や、独自ブランドAuBee製品の製造・販売を手掛ける総合IT企業です。小型軽量スマホで一世風靡したPolaroid piguなども弊社の企画によるものです。

[取扱実績] Oregon Scientific(アメリカ), Kurio(スペイン), Polaroid(フランス), g06シリーズスマートフォン





最後までご覧いただきありがとうございました。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、イオンの『伝説レイドバトルウィーク』イベント再来。4月26日から毎日18時
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/go-4-26-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fbdf094c0-6678-11e9-afbf-c24606245c03&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=87a0f04b3b70cc31b6389a59cf917aaecf754f4c" />

ポケモンGOとイオングループのコラボイベント『伝説レイドバトルウィーク』が帰ってきます。

期間はゴールデンウィークにあわせ4月26日(金)から5月6日(月)まで。ポケモンGOのジムがあるイオングループ店舗で、毎日18時から19時まで伝説のポケモンがレイドボスとして出現します。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 06:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleミドルレンジスマホ「Pixel 3a」の公式(？)画像出回る。デザインは既存モデルとほぼ同じ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/24/google-pixel-3a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fbc5b6e70-667b-11e9-bfb7-3e4d256d49fc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1f01bc5fa4aacb16c596e1d8ca1b123c159c2dc1" />
Googleが米国時間5月7日の発表を予定しているミドルレンジスマートフォンPixel 3aだと称する画像を、未発表モバイル機器の情報が早いEvan Blass氏がツイートしました。その外観はこれまでにリークされたものとほとんど変わりなく、非常にシンプルで、背面にはシングルレンズカメラと指紋リーダー、前面はノッチなしのスクリーンという、至ってスタンダードな趣です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 06:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>