<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    サーバ級PC向けWindows 10 Pro for Workstation発表。ReFSや永続メモリもサポート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/15/pc-windows-10-pro-for-workstation-refs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7a6556914df4171844ebc19a897c983f/205567086/win10profirworkstations.jpg" />
米Microsoftは現地時間の8月10日、Windows 10 Proの上位版となるWindows 10 Pro for Workstationsを発表しました。Windows Insiderからのフィードバックを参考に、企業の基幹システムで利用されるようなサーバーグレードの機能をサポートし、ミッションクリティカルなシナリオでも利用できるよう設計されたバージョンとのこと。

ファイルシステムとしてWindows Sever 2012で導入された、データの復旧性や耐障害性に優れたReFS(Resilient file system)に対応するほか、通常のDRAMとは別にバックアップ用の不揮発性メモリを搭載する永続メモリ NVDIMM-Nをサポート。不意の電源断でもメモリ内容を保護することが可能です。

また、SMB Directと呼ばれるデータ共有機能に対応。 こちらもWindows Sever 2012以降で利用できる機能ですが、ローカルのCPUに負荷を掛けず、大きなデータを高速に共有できます。ただし、Remote Direct Memory Access (RDMA) に対応したネットワークアダプタが必要となります。

このほか、Windows 10 Proでは2CPU、メモリ最大2TBまでしかサポートしていませんでしたが、Windows 10 Pro for Workstationsでは4CPU、メモリ最大6TBまで拡張。よりハイエンドな構成を利用可能になります。

従来よりハイエンドな構成を利用可能になり、サーバーグレードの機能をサポートするとはいえ、名前からわかる通り、あくまでもクライアント向けのOSです。サーバー向けの最新OSはWindows Server 2016のままとなります。ちなみにWindows Server 2016では64CPU、メモリ最大24TBをサポートしています。

Windows 10 Pro for Workstationsは、今秋予定されている大型アップデート Fall Creators Updateの一部として提供予定となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 15:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、逃した伝説のポケモン獲得チャンス。フリーザー・ファイヤー・サンダーにルギアが揃い踏み再登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/15/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4f0badc09b9df87565ee01c557cbe9/205567372/legendaryhero.jpg" />

横浜のミュウツー出現で一周年イベントも一段落ついたポケモンGOの話題。

8月14日まで週替りで出現していた伝説の鳥ポケモンことフリーザー・ファイヤー・サンダーが、8月15日から9月1日まで揃ってアンコール出現します。トリ逃したトレーナー各位は再挑戦の機会です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 18:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル発テスラ経由Google入り｡Swift言語作った伝説の開発者､新職場で｢AIをもっと手軽に｣と意気込む
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/15/google-swift-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5ac26b3eb87e7471ad7392e6f7c05012/205567487/main.jpg" />

元テスラ... というよりは、  アップルでアプリ開発言語Swiftを設計した人物として知られる開発者クリス・ラトナー氏が、新たにGoogleに就職したことが明らかになりました。Googleには自動運転車のプロジェクトもあるものの、今回はそちらではなくディープラーニング用のソフトウェアライブラリTensorFlowの開発チームに加わる模様です。

ラトナー氏が11年勤めたアップルを退社したのは今年始めのこと、そのときはイーロン・マスク率いるテスラに自動運転AIソフトウェアAutopilotの開発に携わるバイスプレジデントとしての移籍でした。ところが、それからほんの5か月ほどで、ラトナー氏はテスラを離れることが明らかに。本人はTwitterで「自分にはテスラは合わなかった」と心境を述懐していました。

ただ、"伝説のプログラマー"が次の行き先を決めるまでにさほど時間はかかりませんでした。彼の新たな職場は、Google Brain 部門。Googleの数々のプロジェクトの中でもディープラーニングに関する開発を行い、DeepMindや他のGoogle(Alphabet)社内チームとも連携してAI・ディープラーニング技術を発展させる活動をするチームです。

ラトナー氏は「AIはまだそんなに一般的じゃない。だから誰でも使えるようになるのを手助けしたい」とツイートしています。

 


I'm super excited to join Google Brain next week: AI can't democratize itself (yet?) so I'll help make it more accessible to everyone!
- Chris Lattner (@clattner_llvm) 2017年8月14日


Bloombergなどは、ラトナー氏が取り組むのはAIプログラミングを簡単に行えるようにするTensorFlowライブラリーの開発だろうと伝えています。そして、その成果はいずれコンピューターやスマートフォンなどで動くAIの軽量化や高性能化に現れてくるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 18:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LGの次期フラッグシップV30、声でロック解除や「画面オフから顔認証」など先進機能を搭載。新UIも公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/15/lg-v30-ui/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fac34b18aa04982810338b71a58ebca85%2F205567312%2FLG-V30-Floating-Bar-1024x785.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=28e3b927c37c4926edb408df8b1831a68c7b725d" />
6インチのFullVisionディスプレイや非常に明るいF1.6のレンズなど、正式発表前から積極的に情報公開を続けるLGの次期フラッグシップ LG V30。今度はUIに関する情報を公開しました。
LG次期旗艦スマホV30はF1.6レンズと有機EL画面搭載。本体発表前に2通の公式文書で特徴を公開

前モデルとなるV20はディスプレイ上部にあるセカンドスクリーンが特徴でした。V30ではこれがフローティングバーに進化したとしています。

画面サイドから引き出せる半透明のフローティングバーでは、頻繁に利用する機能への迅速なアクセスを可能にするとのこと。つまり、一般的なアプリランチャーになったようです。また、スリープ中でも表示されるAOD（Always On Display）が、時計以外にもクイックツールや音楽プレーヤー、好きな写真を表示するなどカスタマイズの幅が広がったとも。

どうやら、アプリランチャーとしてのフローティングバーと、画面OFF時でも利用できるAODの機能向上で、V20のセカンドディスプレイを代替する考えのようです。


このほかセキュリティ機能では、画面がOFFの状態でもフロントカメラを使った顔認証が利用可能とのこと。顔認証はGalaxy S8などでも利用できますが、認証のためにはいったん電源ボタンを押すなどしてロック画面を表示させる必要があります。LG V30ではこの手間が必要ないとされています。

また、ユーザーの声と自分で決めたキーワード（3～5音節を組わせたもの）を使い、音声認識で端末のロックを解除できるとのこと。

恐らく端末背面に指紋センサを搭載するため、V30は指紋認証、顔認証、音声認証に対応していることになります。特に音声認証は、端末を机上に置いて使う際、指紋認証のために端末を手に取ったり、顔認証のためにのぞき込んだりする必要がないため、使い勝手の点で期待したいところです。

LG V30は8月31日、ベルリンで開催されるIFA 2017のプレスカンファレンスで発表となる見込みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 20:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「乗換はこの駅でいいの!?」の不安解消、Googleマップの乗換通知機能を活用しよう：Google Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/15/google-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d82e1c91e495ee6b43fcde2bbe5585e7/205519181/main.jpg" />
電車で慣れない場所に出かける際、手放せないのが各種の乗り換え案内機能。昨今では、Googleマップでこの機能を使っている、という方も多いかと思います。
しかしルートを事前に調べていても、いざ電車に乗っていると「乗換駅を間違えていないだろうか......?」と不安になってしまうことはないでしょうか。とくに乗り慣れていない路線であればなおさらでしょう。

そうした際に心強いのが、Googleマップアプリに搭載された通知機能です。電車での乗換ルートを調べたあと通知をオンにすることで、乗換駅に到着するタイミングを教えてくれます。これなら、はじめて訪れる場所でも乗換駅を間違えず、また不安も軽減されます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/google-18/" title="Googleマップで乗換タイミングを通知する方法">【ギャラリー】Googleマップで乗換タイミングを通知する方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これは「刺さる」ルックス。箱形ボディに最新ユニットを備えたEVトラックを米Bollinger Motorsが発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/15/ev-bollinger-motors/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c1e4a2d69ef3972a72a2fea9ee3e9679/205529305/hss-storage-midas-78988108b059e27b3f9b5c2debcdf5bf-205510259-1.jpg" />
長年にわたる開発と数ヶ月の宣伝活動の末、Bollinger Motorsは完全電気駆動のスポーツ・ユーティリティ・トラック「B1」を同社の本拠地、ニューヨークで発表した。B1について誰もが真っ先に気になることは、同車に搭載された最新の電動パワートレインではなく、クラシックな箱形の外観だろう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/bollinger-motors-b1-0/" title="Bollinger Motors B1">【ギャラリー】Bollinger Motors B1 (47枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新しいコンビニの形？ 米アマゾン、注文して２分以内に受け取り可能な「Instant Pickup」を開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/16/instant-pickup/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/53d61b4e89df3953653765224c88908e/205570071/2017-08-16_11h33_19.png" />
米Amazonが注文した商品を2分以内に受け取ることができる「Instant Pickup」サービスを開始しました。

Amazonではすでに注文した商品が2時間以内に届くPrime Nowがサービス中のほか、今年3月に生鮮食料品や日用品を注文してから15分以内に指定場所で受け取ることができるAmazon Fresh Pickupのベータテストを開始。無人コンビニを目指すAmazon Goのテストも行われています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテル公式に新CPU｢Ice Lake｣掲載。第8世代Core i 後継､10nm+プロセスルール採用も詳細未公表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/16/cpu-ice-lake-8-core-i-10nm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/86b6bd60c90b204795ba93aabc35b30a/205570190/mainint.jpg" />
インテルが、10nmプロセスルールの2世代めとなるマイクロアーキテクチャ「Ice Lake(開発コード名)」の情報を開発者向けページに掲載しました。まだ初の10nm採用CPU(Cannon Lake)も発売されていない段階ですが、インテルのコード名一覧ページにはすでに「Ice Lake」と「10nm+」の記述が確認できます。

10nm+の "+" は"改良版"の意味で、10nmプロセスルールを一部改良した2世代めを意味します。たとえば8月21日(日本時間8月22日0時)に製品発表が告知されている、コード名Coffee Lakeは14nmプロセスルールの3世代めなので14nm++と表記されます。

インテルは短い説明文でIce Lakeを「第8世代Coreプロセッサーファミリーの後継」と紹介しています。第8世代Core( Core i )プロセッサーはCoffee Lake世代のCPUのはずで、順番から言えばその次には10nmプロセス採用の1世代めとなるCannon Lakeが控えています。

しかし、インテルのコード名一覧ページを見てみると第8世代の後継のはずのIce Lakeにも「8th Generation Intel Core Processor Family」との記述がみられます。このあたりは少し整理されるのを待つ必要がありそうです。



なお、PCハードウェア情報サイトAnandTechなどは、Cannon Lakeがその製造の難しさからモバイル用途を主とした限定的な供給にとどまる見込みであり、デスクトップも含めて10nmプロセスルールが広く普及するのはIce Lake採用のCPUからになると予測しています。

インテルはIce Lake採用CPUの出荷時期についてまだ明らかにしていません。とはいえCoffee Lakeが2017年後半～2018年、Cannon Lakeが2018年中に出荷の見込みであることを考えると、Ice Lakeは2018年後半～2019年にかけてのどこかになりそうです。

[Image : Joby Sessions/Maximum PC Magazine via Getty Images]
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【ビデオ】ドラッグレース仕様のテスラモデルSが本気の加速。深夜路上レースで改造マスタングやGT-Rに圧勝
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/16/s-gt-r/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c18f47e4bb59b463a1460da0710650b/205527192/tesl.jpg" />
ドラッグ・レースにテスラのクルマで挑むということは、雪合戦にテーザー銃を持ち込むようなものだ。

「モデルS」は、2,000kg以上もあるヘビー級なので、テスラ・レーシング・チャンネルは軽量化するため、モデルSの中で最も加速性能に優れた「P100D」のインテリアをほとんど取り除いた。
フロント・シートは軽量なKirkeyのアルミ製バケットに交換し、フロントの荷室も除去されている。

彼らによれば、この白いモデルSは市販されている完全な状態と比べて、250kg以上軽いという。とは言え、このドラッグ・レースで対決する化石燃料を燃やしたりニトロを搭載するようなクルマとは異なり、その他の部分はノーマルのままだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 17:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PCでGoogleアシスタントも使える、GoogleメッセアプリAlloがPCに対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/16/pc-google-google-allo-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/35dce2a13d70828d180a787a759dd3a0/205570351/dims.jpg" />
果たして日本でどれくらいのユーザーがいるのかはわかりませんが、Googleが昨年リリースしたチャットアプリ、Google AlloがPC上で利用可能になりました。

PCで利用可能になったといっても単独のアプリがリリースされたわけではなく、Chromeブラウザで利用できるWebサービスとなっています。

また使用するためにはAndroid端末上のAlloとリンクが必要。これはブラウザに表示されるQRコードをAndroidのAlloアプリで読み取ることで完了します。また現在利用できるのはAndroid版のみで、iPhone版は近日対応予定とのこと。



リンクを行うと、チャット履歴がPCとスマートフォンで共有されます。PCからでもスマートフォンで行ったチャット履歴をたどれるのは便利そうですが、PCではスマートフォンアプリの特徴でもある、文字サイズを変更するエフェクトが利用できないなどの制限があります。

また、PC上でGoogleアシスタントが使えるようになるのも特徴です。音声入力こそできませんが、Web検索をはじめ、スマートフォンのアラーム設定などもPC上のAlloから利用可能です。
ただし現状ではこちらも制限があり、Webサービスの画像は表示できず、天気予報は文字のみ。Googleマップの表示などもリンクになってしまいます。


▲PC上ではWEBサービスの画像が表示できません（右）。スマートフォンの画面は左。

PCに向かっているときにスマートフォンのチャットアプリを利用するのは面倒に感じることもありますが、PCのWebブラウザから利用でき、それがスマートフォンとリンクしているということであれば便利に使えそうです。
一部表示に制限があるものの、Googleアシスタントが使えるとなればなおさらでしょう。

問題は冒頭に書いた通り、日本での利用ユーザーが少なそうという点だけでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Aug 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外ドラマを1時間に3話見る猛者に今夏イチオシの番組を訊いた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/16/1-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/760404e386236e2126935c07a7b3cec/205570903/S__6553661.jpg" />
魅力的なデジタルコンテンツで溢れかえる現代。みなさん、とても消化のほうが追いついていないんじゃないでしょうか？ とくに録画したTV番組等の未消化問題は社会問題となりそうな勢いです。

この件について、お話を伺ったのは都内在住の会社経営者ハムスタさん（仮名/40代/既婚/2児の父）。人一倍忙しい方ですが、日々大量のデジタルコンテンツを楽しんでいるといいます。



なお、この方、実は出版社に務めていたころの筆者の先輩だったりします。とはいえ20年の時を経てヒエラルキーは崩壊し、私もギリギリ敬語が保てるかといった具合ですので、聞き苦しい点はご了承ください。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Faraday FutureにフォーミュラE撤退のうわさ。いまだ市販EV生産に至らず資金節約か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/16/faraday-future-e-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/79c0c5624bc7e3cfd7ff5b12ae5b8744/205572793/main.jpg" />
新興EVメーカーFaraday Furtureが、現在参戦中のEVレース FIA フォーミュラE選手権 から撤退する可能性が出てきました。理由は資金の節約のため。

Faraday FutureがフォーミュラEへの参戦を開始したのはこの7月に最終戦を終えた2016～2017年シーズン（シーズン3)から。フォーミュラEのシーズン1から参戦しているドラゴンレーシングとの4年間のパートナーシップによるもので、ファラデーフューチャーはチームに数人のエンジニアを送り込み、フォーミュラEでの技術開発を市販EVの開発へ取り込むとともに、マーケティングの機会も得る算段でした。

しかし、本業のEV事業の方はと言うと、この1年間はFaraday Futureにとってかなり厳しい出来事がたて続けに起こりました。たとえば初の量産型EV「FF91」の発表直前に資金面の不足が表面化したり、パーツサプライヤーへの未払い問題や訴訟問題に直面、フェラーリから来たマルコ・マティアッチを含む主要役員が相次いで離脱、工場の建設中止などなど枚挙にいとまがありません。

もちろん良いこともないわけではありません。CES 2017で発表した FF91 の評価は高く、この車のプロトタイプで参戦したパイクスピーク・ヒルクライムでは、EV市販車部門の最速記録を叩き出したことが話題となりました。
　

　
ここへ来てフォーミュラEでの活動に暗雲が立ち込めてきたのは、主な資金提供元となっている中国LeEcoのサポートが縮小されたことが大きいと考えられます。LeEco自身も財政的な問題が表面化しており、EVスポーツカー開発で提携していたアストンマーティンとの関係も終了しています。



Speeding into the weekend like... #FFDR pic.twitter.com/9HV0m5Ir3L
- FF Dragon Racing (@DragonRacing) 2017年8月11日

Jalopnikが伝えるところでは、Faraday Futureは現在、ドラゴンレーシングに対していくらかの支払いの遅れがあり、チームオーナーのジェイ・ペンスキーは追加のパートナー探しに奔走しているとされます。またFaraday Futureのモータースポーツ担当役員だったネイト・シュレーダーは、本人のLinkedInで7月に会社を離れたことを明らかにしました。

フォーミュラEは各チーム独自のパワートレイン開発が解禁され、そこにワークス参戦を決めたアウディやメルセデス・ベンツ、ポルシェが巨大な予算を投じることが予想されることから、全体的な参戦コストの増大が懸念されはじめています。

ただ、パイクスピークの例もあるように、モータースポーツである程度の成功を収めつつあるFaraday FutureにとってはフォーミュラEで引き続きその存在をアピールし続けるほうが、ようやくリースながら生産設備を手に入れた市販EVの開発やプロモーションにも良い効果がありそうです。

ちなみに、Faraday Futureは8月16日、Jalopnikなどからの問い合わせに対しモータースポーツ部門はR&amp;D部門のバイスプレジデント、ニック・サンプソンが担当し、来シーズンに向けてドラゴンレーシングとの協力関係を継続するとコメントしました。道は険しいものの、まだしばらくはフォーミュラE参戦の"未来"は続きそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、2万6800mAhでPD対応のモバイルバッテリー発売。MacBookもSwitchも充電可
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/16/anker-2-6800mah-pd-macbook-switch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/433186b11f8305078bddf979ffe4d01c/205573554/batana.jpg" />

Ankerは、USB-PD入出力対応のモバイルバッテリー「PowerCore+ 26800 PD」を発売しました。価格は9980円（税込）で、PD対応の急速充電器も付属します。

「PowerCore+ 26800 PD」は、2万6800mAhという大容量が特徴のモバイルバッテリーです。

最大30W出力のUSB-Cポートを1つ、最大5V/3A出力のUSB-Aポートを2つ搭載し、MacBook Proを含むUSB-Cポート搭載のノートPCを充電可能。Ankerによると、iPhone 7を10回以上、タブレットを2回以上、MacBookおよびMacBook Pro（13インチ）を1回以上充電できるとのこと。

また、付属のUSB-C急速充電器およびUSB-Cケーブルを使うことで、27W入力が可能に。これにより、2万6800mAhという大容量でありながら、公称約4.5時間で満充電できるといいます。

製品の主な仕様は次のとおりです


重さは580gと決して軽くはありませんが、1台でスマホからPCまでカバーできる安心感は格別。電源探しにあたふたしたくない方にオススメのモバイルバッテリーと言えそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ピンときたWebページは即座にスクショ。縦長のページでも手軽に取れる専用アプリで手軽にメモしよう：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/web-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/924d87d2a15fc8b69f4d8c9aac2bbf56/205497523/main.jpg" />
iPhoneを使っていると、画面のメモなどで意外と使うのがスクリーンショット。「スクショ」という略称があることからも、広く使われていることがわかります。

とくに頻度が多いのは、Webサイトの情報をメモしておく場合。長い記事をスクショしておけば、あとから読み返したり、オフライン時に記事を確認したりするとき便利です。しかし、画面で見えている範囲しかスクショできないと、何度も撮影を繰り返すことになり面倒です。

こうした場合に便利なのが、スクショ用のアプリです。「画面メモSS」というWebサイトスクショ専用iPhoneアプリなら、手軽な操作で、スクロール後の1ページを1枚の画像に収めることが可能。今回はこのアプリを活用し、スクショの手間を最小限にする方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/1-9/" title="スクリーンショットを1画面まるごと撮影しよう">【ギャラリー】スクリーンショットを1画面まるごと撮影しよう (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「自己修復するスマホスクリーン」モトローラが特許出願。熱でひび割れが消える形状記憶ポリマー製
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/motorola-screen/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/227bfd858c206c6e6bd00c305ce15340/205573634/mainmoto.jpg" />
モトローラが、ひび割れても自己修復するスマートフォン画面の特許を出願しています。このスクリーンはガラスではなく、熱に反応する特殊な形状記憶ポリマーを使用しており、LCDまたはLEDディスプレイ上に、静電容量式タッチセンサーを重ねても機能するとのこと。

申請書類によると、形状記憶ポリマーはひび割れても加熱すればその部分がくっつき、もとどおりになります。必要とする熱は携帯電話そのものの発熱で十分なようで、ユーザーの体温でも機能するというから驚きです。

もしこの特許が実用化されるとすれば、これまでに幾度となく画面割れの修理をしてきた人にとっては、夢のような話です。ただ、The Vergeなどは現段階では特許を出願しただけであり、モトローラが(またはその親会社であるレノボが)技術的に自己修復するスクリーンを作り上げているという保証がないと指摘しています。

おそらく、形状記憶ポリマー製のタッチパネルはガラスほどタッチしやすくはなく、自己修復ができるにしてもその強度はやはり通常のガラスに比べて劣ると考えられます。
また、ポリマー素材は安っぽさが気になる可能性も高いため、もし実用化しても子供向けの玩具や、機能を優先する頑丈系スマートフォン/スマートウォッチなどといったアイテムへの採用にとどまるかもしれません。
[Image : Motorola]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 14:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アンディ・ルービン氏のEssential Phoneは1週間以内に出荷開始。予約者へメールが届く
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/essential-phone-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a1fe54d60b77e4db1da8d48645e8f8b6/205573642/dims.jpg" />
「Androidの父」として知られているアンディ・ルービン氏が、Google退社後に設立した企業 Essential。そのEssentialが5月末に発表したハイエンドスマートフォン Essential Phone(PH-1)が、一週間以内に発送されると予約者に対してメールを送信しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    熱中症予防にもApple Watchがお役立ち。「使える」アプリ4本を、標準アプリの裏ワザも交えて紹介
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/apple-watch-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/65f1a798ee6fa7bf439b9c7a101510a3/205573912/004.JPG" />
LTEタイプが出るのではないか、と噂されているApple Watch。私は初代から使い始めて、今はApple Watch Series2のNikeモデルを使っています。

私の周囲にはAppleファンが多いので、集合すると全員Apple Watchなんてこともザラ。ただ、何に使っているかを聞くと「最近は通知がメインで、アプリはあまり使っていない」との回答も......うーん、それはもったいない。

最近はApple Watchアプリも進化していて、使えばわかる便利な機能が満載です。今日は、Apple Watchユーザーに改めてオススメしたい、Watchアプリ4本をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PCをUSB Type-C/USB PD対応モバイルバッテリーで充電する新しい使い方 (ASUS ZenPower Maxレビュー)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/pc-usb-type-c-usb-pd-asus-zenpower-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2c4de5ed07b4f806514adcb6368ca606/205573853/01.jpg" />
　今年はUSB Type-Cの当たり年と言ってよいほど、USB Type-Cに対応した機器が増えている。モバイルノートPCも同様で、今年のモデルからUSB Type-C端子が搭載したノートPCが爆発的に増えつつある。

そうした製品に、USB Type-C、そしてUSBに大電力を供給する仕様であるUSB PD（PowerDelivery）に対応したモバイルバッテリーを組み合わせると、1日バッテリーで利用できるノートPCの使い方が可能になるのだ。

　現状一般的なノートPCに採用されているCoreプロセッサのUプロセッサ搭載のPCが必要とするような45W、65Wに近い給電を可能にしているUSB PD対応モバイルバッテリーで日本国内で正規に販売されているのが、ASUS JAPANが販売しているZenPower Maxになる。

本記事ではそうしたUSB PD対応モバイルバッテリーでPCが充電出来るようになる背景、実際の使い勝手などについて紹介していきたい。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全自動運転の時代迫る｡フォードが着脱式ハンドル＆ペダルの特許取得､将来はオプション扱いに?
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/ford/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/89e2602d4b919c3929a04204afb0a2de/205573944/main.jpg" />
　
フォードが、自動車の着脱式ステアリング(ハンドル)＆ペダルの特許を取得しました。これはもちろん完全自動運転車の実用化後を見据えた特許で、実際に自動車からステアリングとホイールが必要なくなる時期が近づいていることを予感させるものです。

フォードの資料によると、自動車のステアリングとペダルは将来的に必須ではなくなるものの、車両開発時には必要であること、また顧客が要求したときのためのオプション装備として、容易に提供できるようにしておく必要があるとのこと。

着脱式ステアリング＆ペダルを装備する車には、それらを収納するためのスペースが用意されており、取り出して使用する場合はそれらを安全に固定する機構も備えます。

さらにもしも事故に遭遇した場合には、ステアリング装着時はステアリング内の、そうでない場合はダッシュボードに備え付けられているエアバッグが選択的に作動します。

ステアリング機構は旧来のスプラインシャフトを介する方式と操舵角に応じて電子制御でフロントタイヤの向きを変えるステアバイワイヤーが考えられるものの、ステアバイワイヤーはドライバーに不自然さを感じさせる可能性があるため、今後の改良の余地もありそうです。

アクセルおよびブレーキペダルについても、ステアリングと同様に従来の方式と電子制御方式が考えられますが、特許資料ではブレーキペダルの等力に対する復元力をソフトウェアでシミュレートした電動アクチュエーターも選択肢に含まれるとのこと。

この特許は2016年2月に申請され、8月10日に公開されました。ただ当然ながら完全自動運転車が実用化され、道路交通法がそれに対応してからでなければ全く役にたたない特許でもあります。

また、ステアリングとペダルは着脱できるのは良いとして、この特許にはその他の細かいスイッチ類、たとえばウィンカーやワイパー、シフトレバー、サイドブレーキが描かれておらず、それらがどのようになるのか、その場に残るのか、それともステアリングやペダルと同様どこかに収納できるようにするのかは気になるところ。

もっとも、完全自動運転車が発売されてそれを購入しようとする人なら、最初からステアリングやペダルその他の運転用装備はいらないと思う可能性も高そうです。

それよりも、大手自動車メーカーがこういう特許を出願するようになってきたのをみると、少しずつではあるものの確実に完全自動運転車の実用化時期が近づいてきているのを実感させられます。

いま現在、自動車の運転で生計を立てている人(レーシングドライバーを除く)は、何か対策の準備にとりかかるべき時期に来ているのかもしれません。

[Image : Ford]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ZenFone 4シリーズ発表。フロントも2眼カメラ、有機EL採用など全4機種
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/zenfone-4-2-el-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/64c8a334a88f887da86a491051182e95/205574238/ZF4.jpg" />

ASUSが新型スマートフォン「ZenFone 4」シリーズを発表しました。Snapdragon 835や6GB RAMを搭載する「ZenFone 4 Pro」など全4機種。全機種デュアルカメラを搭載する点も特徴です。
 

ZenFone 4 Pro
ZenFone 4 Proは、Snapdragon 835に6GB RAM、有機ELディスプレイを搭載したハイエンドモデル。主な仕様は下記の通りです。


5.5インチ フルHD（1920 x 1080） 有機EL
クアルコム Snapdragon 835
6GBのRAM
128GBのストレージ容量
背面カメラ：1200万画素（標準・F 1.7） / 1600万画素（光学2倍ズーム・F2.6）
前面カメラ：800万画素
3600mAhのバッテリー容量
カラー：ブラック・ホワイト
価格：599ドル〜


ZenFone 4
ZenFone 4は、デュアルカメラと5.5型フルHD液晶を搭載しながら、価格を399ドルに抑えた高コストパフォーマンスモデル。主な仕様は下記の通りです。


5.5インチ フルHD（1920 x 1080） IPS液晶
クアルコム Snapdragon 660
6GBのRAM
64GBのストレージ容量
背面カメラ：1200万画素（標準・F1.8） / 800万画素カメラ（光学2倍・F2.2）
前面カメラ：800万画素
3300mAhのバッテリー容量
カラー：ブラック・ホワイト・グリーン・ミント
価格：399ドル以上


ZenFone 4 Selfie Pro
ZenFone 4 Selfie Proは、フロント側にデュアルカメラを搭載したモデルです。片方は2400万画素の標準画角、もう片方は35mmレンズ換算で12mmという超広角インカメラで、グループ撮影に適します。


5.5インチ フルHD（1920 x 1080）AMOLED
クアルコム Snapdragon 625
3GBのRAM
64GBのストレージ容量
背面カメラ：1600万画素（F2.2）
前面カメラ：2400万画素（標準・F1.8）/ 500万画素（超広角・F 2.2）
3000mAhのバッテリー容量
カラー：レッド・ゴールド・ブラック
価格：379ドル以上


ZenFone 4 Max
ZenFone 4 Maxは、デュアルカメラに加え、5000mAhという大容量バッテリーを搭載したスタミナ重視モデル。主な仕様は下記の通りです。


5.5インチ HD（1280 x 720）IPS液晶
クアルコム Snapdragon 625
3GBのRAM
32GBのストレージ容量
背面カメラ：1600万画素（標準・F2.2）/ 500万画素（画角120&deg;の超広角・F2.2）
前面カメラ：1600万画素（F2.0）
5000mAhのバッテリー容量
価格：379ドル以上
未発表

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 19:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新生Jawbone､心臓発作警告ブレスレットなど医療ウェアラブル製品を開発中｡マイクロソフトと提携の可能性も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/jawbone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d49100c725ac6856835cb5c3bcae3d97/205574296/mainjb.jpg" />
活動量計UPシリーズやBluetoothヘッドセットなどを扱っていたJawboneの精算後、新たに設立されたJawbone Health Hubが、医療分野向けの製品として心臓のヘルスチェックができるブレスレット型ウェアラブルや、月額制の医療サービスを準備している模様です。

Bloombergが匿名の関係者からの情報として伝えたところでは、そのブレスレット製品はJawboneが2015年に買収したSpectrosの虚血検出技術を使い、使用者の血液の状態を監視。潜在的な心臓発作やその他の問題発生リスクを警告することができるとのこと。

また、Jawboneは医療機関にウェアラブルデバイスとソフトウェアを配布し、マイクロソフトとの提携でたとえばOutlookなどに食事や運動の記録といった収集データを同期できるようにする計画とされます。ただ、マイクロソフトはこの件についてBloombergの問い合わせに回答していません。

その他には、血圧モニターや糖尿病患者向けのウェアラブル、月額制で患者をモニタリングし、ストレス過多の徴候が現れたときにそれを落ち着かせるサービスなどが情報には含まれています。

しかし、これら製品やサービスにどのぐらいの実現性があるのかははっきりしていません。JawboneはBloombergに対し、これらすでに1年近く前の情報であり「現在の会社とは異なっており、現在の製品やサービスの計画を反映していない」とコメントしました。

たしかにJawboneはすでに以前の企業とは変わっていますが、伝えられる情報は新しいJawbone Health Hubが医療分野へのアプローチを着実に進めていることを示しています。いますぐに、と言うわけではないものの、数年後には血糖値などの継続的なモニタリングを必要とする人が、UPシリーズのようなウェアラブル製品を日常的に使っているのがあたり前になっているかもしれません。

[Image : Reuters/Rick Wilking]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Engadget JP Live #21 今夜も360ライブ：18gの軽量ドローン『Moskito』を試しに飛ばしてみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/engadget-jp-live-moskito/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d3bd8bc76c3f00121625094ad588cd18/205574678/moskito.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルでは毎週木曜夜に360ライブ配信を行っています。21回目のライブは軽量ドローン『Moskito』を試してみます。視聴者からの要望にお応えして津田の自腹購入でやります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 21:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleのAIスピーカーが固定・携帯電話との無料通話に対応。音声コマンド発信でスマホ不要
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/google-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c3cde5a2019f72e8af5c5c09a105cc79/205574045/dims.jpg" />
Googleの音声AIアシスタントが利用できるスマートスピーカーGoogle Homeが米国とカナダで固定電話、携帯電話との無料のハンズフリー通話に対応しました。

この機能、今年5月に開催されたGoogle I/Oで発表されていたもの。なお、AmazonはGoogle I/Oの1週間前にEchoデバイスやスマートフォン向けのAlexaアプリ同士で通話ができる「Allexa Calling」を発表しています。

今回のGoogle Homeの対応は、Alexa Callingとは違い、一般の固定電話や携帯電話にも掛けられるのが特徴です。この仕組み自体はすでにGoogle Voiceで実現しており、それをGoogle Homeから利用できるようにしたものと考えられます。

電話をかけるには、「Hey Google, Call・・・」の後に電話番号を続けるだけ。Googleアカウントと連携しているので「Hey Google, Call Mom」のように登録名を指定してかけることも可能です。

また、Google Homeは使用者の音声を認識し、複数のアカウントを使い分けることができます。このため、たとえばルームメイトと1台のGoogle Homeを共有している場合でも「Hey Google, Call Mom」でそれぞれ自分の母親に電話をかけられます。



とても便利そうな機能ですが、現状ではいくつかの制限もあります。まず、電話をかけられた相手には電話番号が表示されず「不明」「発信者番号なし」のような表示になるとのこと。ただし、Google Voice、MVNOサービス Project Fiのユーザーであれば、利用しているアカウントを紐づけることで携帯電話の番号を表示できるようになるのこと（年末までに対応）。

速報：Googleの独自携帯サービス Project Fi 発表。年契約縛りなし、複数社LTE網とWiFiを一元化

また、米国、カナダ内の通話は無料で行えますが、海外や有料情報ダイヤルへはGoogle Voice、Project Fiのアカウントと紐づけないと利用できません。最後に、緊急ダイヤル（911、日本での110番と119番）はサポートしていないとのことです。

Google Homeは今夏日本でも発売されることが発表済み。
対話型音声入力Googleアシスタントが日本語対応へ。スマートスピーカーGoogle Homeも今夏国内発売
今回の通話機能が機能が日本国内でも利用可能になるのかが気になるところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『Crackdown 3』(ライオットアクト3) 来春に延期。Xbox One X同時発売を逃す
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/crackdown-3-3-xbox-one-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c3353f0f8e7a472c5d15742b03c9d11c/205574142/c3.jpg" />

マイクロソフトが、11月7日にXbox One X 本体と同時発売予定だったオープンワールド・アクションゲーム『Crackdown 3』の延期を明らかにしました。新たな発売予定は2018年春、理由はクオリティ確保のため。

日本でも『ライオットアクト』の名でローカライズされた第一作は、Xbox 360向けに2007年発売。3作目は自社の新型ゲーム機発売にも年末商戦にも間に合わないうえに、10周年のアニバーサリーイヤーも逃したことになります。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 22:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    落雷予想から傘の必要性まで手元で確認。Yahoo! 天気の新機能「雷レーダー」はこんなに便利
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/17/yahoo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d5d6ad0ad4488297833d50c4959423b8/205576553/001_s.jpg" />
夏から秋に入りつつあるこの時期は、天候の急な変化には注意が必要なころです。中でも遭遇して困るのが、突然の夕立。

これからの時期は雷を伴うものが多くなってくるため、「果たして出かけて大丈夫なものかどうか？」といった点や「雨宿りをしたほうがいいのか？　カサを買うべきか？」といった判断はいつも悩みどころでしょう。荷物は少ないほうがいいとはいえ、雷が遠ければ出かけたいこともありますし、雨が降るたびにカサを買うわけにはいかないものです。

そういった際に便利なスマートフォン（AndroidとiOS）用アプリが、ヤフーが提供する「Yahoo! 天気」。新機能として、落雷の可能性やその激しさが確認できる新機能「雷レーダー」を搭載ました。従来から定評ある、雨雲の動きがわかる機能「雨雲レーダー」と合わせると、判断がぐっと楽になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Aug 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>