<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Googleアシスタント対応を容易にする「Google Assistant Connect」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/08/google-google-assistant-connect/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F74ef7f70-13b2-11e9-bdb9-525bbf7e0ffc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=40158cfe45c2bfea07436ce0b82df6838d8080a6" />米ラスベガスで開催中のCES 2019より。Googleアシスタントを手軽な価格で実装できるプラットフォーム、Google Assisntant Connectが発表されました。

まだプレビュー版との位置づけで、その詳細は公開されていませんが、Amazonが2018年9月に公開したAlexa Connect Kit(ACK)に相当するもののようです。

ACKは、Alexaを利用する上で必要な内容がチップセットの形で提供されるもの。デバイスメーカーは、Alexaのスキルやクラウドサービスとのやり取りなどを意識することなく、自社製品のAlexa対応が可能となります。同時に発表されていたAlexa対応の電子レンジにも、ACKが組み込まれていました。

 
関連記事：アマゾン、声で操作するAlexa電子レンジを発表。ポップコーンを自動で補充注文する機能も

Google Assisntant Connectもチップの形で提供され、利用するGoogleアシスタントの機能をプログラムできます。なお、これ自体にGoogleアシスタントが組み込まれているわけではなく、実際の利用にはGoogle HomeなどGoogleアシスタント搭載デバイスとのリンクが必要になります。

このGoogle Assisntant Connectで何ができるのかを示す例として、2つの試作品が披露されました。1つは小さなスマートボタン。もう一つは手のひらサイズのE-Inkディスプレイデバイスです。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-assistant-connect/" title="Google Assistant Connect">【ギャラリー】Google Assistant Connect (5枚)</a></p>

まずスマートボタンですが、ボタンを押すとGoogleアシスタントに設定した任意のルーチンを起動可能。ボタンを1回押すだけで、家中の照明を消したり、音楽を流したりといったことができます。Alexaで利用するEchoボタンの簡易版といった感じです。

 
関連記事：Alexaのおとも「Echo Buttons」が定型アクションに対応。ボタンを押して照明ON/OFFなどが可能に

E-Inkディスプレイデバイスは、カレンダーに登録されたスケジュールや天気予報、周辺の交通情報を表示するもの。背面に小さなボタンがあり、スマートボタンと同様に任意のルーチンを実行も可能です。

Google Assistant Connectは、今年後半に利用可能になるとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneに「+メッセージ」同等サービス？アップルがiOSにRCS統合を検討中とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/08/iphone-ios-rcs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F90591090-13c2-11e9-9fb7-0bb055c6ce40&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c4f77068af1fae03dfe971db3b145d105ac2f6d6" />
アップルがSMSやMMSの次世代サービスRCS（Rich Communication Service）を、iOSの機能に含めることを検討しているとの噂が報じられています。

この噂の発端となったのは、米ネット掲示板Redditに投稿されたGSMA（モバイルネットワーク事業者の業界団体）イベントでの1枚のスライドです。昨年10月開催の同イベントに参加したアップルが「iOSにRCSを含めることについて、GSMAや通信事業者と話し合っている」とされています。

が、同スライドではiOSのRCS統合メリットを抽象的に列挙するに留まっており、アップルが実務的にどこまで関与しているかは不明です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    怠け猫の運動不足解消に。スマート回し車「The Little Cat」発表、スマホで運動量確認、スケジュール管理も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/the-little-cat/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fe9e4d050-13c6-11e9-bf5e-cc70ecde7b70&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0ccaf6c4844bab360bee5fbdc3e3aa4d47050996" />
米ラスベガスで開催中の家電見本市CES 2019にて、飼いネコの肥満を解消するのに役立つかもしれない「スマート回し車」なるものが発表されています。近年は様々な事情から、家の中だけで飼われているペットも多く、飼い主が溺愛するあまり極端な肥満になってしまうネコが増えているのだとか。

そんなネコたちの運動不足を解消するために開発されたのが、このネコ用スマート回し車「The Little Cat」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch Online遊び放題に「リンクの冒険』追加。『ジョイメカファイト』や『メタファイト』も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/nintendo-switch-online/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fdcc9c3d0-13cb-11e9-aeb7-2b06cc205953&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f9a0b93f321867c70c5d164b955074d670425a4f" />
ニンテンドースイッチ向けオンラインサービス「Nintendo Switch Online」で遊び放題のファミコンタイトルに、3本のタイトル追加が発表されました。

新たな懐かしゲームは『リンクの冒険』と『超惑星戦記 メタファイト』、『ジョイメカファイト』の3本。どれもメジャーながらマニアックな作りが知られている顔ぶれが、1月16日から配信されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 01:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク、「ウルトラギガモンスター＋」のカウントフリーにTwitterとTikTokを追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/twitter-tiktok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F13f77a40-13cd-11e9-bfee-89f7636b35f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=16afb95d6f883a65d21e5475d01555466089402f" />
ソフトバンクは1月9日、スマホ向けの料金サービス「ウルトラギガモンスター＋」にて、「ギガノーカウント」で使い放題の対象となるサービスにTwitterとTikTokを追加しました。

ウルトラギガモンスター＋は、月50GBの容量に加えて対象の動画サービスやSNSの利用時にデータ容量を消費しないのが特長です。今回、TwitterとTikTokが追加されたことで適用しているサービスは以下の10つになりました。

YouTube、AbemaTV、TVer、GYAO!、Hulu、LINE、Instagram、Facebook、Twitter、TikTok

さらに、ウルトラギガモンスター＋ではデータ容量を消費することなく全てのデータ通信が使い放題となる「ギガ使い放題キャンペーン」を4月7日まで実施しています。ギガ使い放題キャンペーン終了後でも、対象サービスであればデータ容量は消費されません。

 
■関連記事
ソフトバンクが「ウルトラギガモンスター＋」きょう開始　SNS・動画の通信カウントせず
分離プラン「ウルトラギガモンスター＋」は「4割値下げ」に対するソフトバンクの回答か（石川温）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 01:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レノボ、1台でスマートディスプレイ＆Androidタブレットな「Smart Tab」発表：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/1-android-smart-tab-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Ffcfab0c0-13ca-11e9-bdf9-1f605033e83a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9578520da13b14f027b395ed02fc0fd2f1600dec" />
米国・ラスベガスで開催中のCES 2019より。レノボは、Alexaスマートディスプレイを兼ねる2 in 1 Androidタブレット「Lenovo Smart Tab」を発表しました。日本で1月下旬より発売予定。

「Lenovo Smart Tab」は、単独ではAndroid OSを搭載したタブレット端末です。同梱のドックに差し込むとAmazonのアシスタンス機能「Alexa」が起動。「Echo Show」のような、AlexaがShowモード（声だけでなく画面にも情報表示）で動くスマートディスプレイとして利用できます。

主な仕様は、10.1インチ（1900 x 1200解像度）の液晶ディスプレイ、クアルコム製Snapdragon 450プロセッサなど。

上位版と下位版の2モデルが存在し、上位版の「Smart Tab P10」は7000mAhバッテリー、64GBのストレージ、ドルビーアトモス準拠のクアッドスピーカー、800万画素背面カメラ、500万画素インカメラを搭載。下位版の「Smart Tab M10」は、最大32GBのストレージ、4850 mAhのバッテリー、前面に2つのDolby Atmosスピーカー、前面に200万画素カメラ、背面500万画素カメラを搭載します。



価格はP10が299ドル（約3万2500円）、M10が199ドル（約2万1600円）です。スマートディスプレイのAmazon Echo Showが税込2万7980円で販売されていることを考えれば、2万円台でタブレットもスマートディスプレイも両方手に入る本機は魅力的かもしれません。

日本市場でも1月下旬に発売予定。国内価格は未定です。


 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 01:51:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    しまむらの服を取り置きできる「しまコレ」アプリが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/shimacolle/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/12664a90-13db-11e9-9fff-a5799b20d38f" />
しまむらは「ファッションセンターしまむら」の商品を取り置きできるアプリ「しまコレ」をリリースしました。

ロープライスな服や雑貨を多数取り添えているファッションセンターしまむら。膨大な商品が雑多に並べられた店頭には、意外な目玉商品が隠れていることもしばしば。たとえば、8日にEngadgetで紹介した「2900円のガジェットバッグ」もその一例ですし、ニッチなキャラクターコラボ商品が特段の告知もなしで店頭に並んでいることもあります。

▲記事はこちら：2900円で買った「しまむら」のガジェットバックが驚異の収納力を発揮

一方で、しまむらの商品は「店頭で見つけた時が買い時」と言えるほど入れ替わりが早いことでも有名です。しまむらはZOZOTOWNでオンライン販売も行っていますが、すべての商品を網羅しているわけではないようです。

今回リリースされた「しまコレ」は、しまむらの商品を店舗を指定して取り置きできるアプリ。iOSとAndroidに対応。無料で利用でき、利用時のアカウント登録などもありません。なお、決済や通販の機能はなく、あくまで最寄りの店舗で購入するためのアプリとなっています。

商品が店舗に届くまで7～10日程度かかるとしていますが、到着した際にアプリに通知が送られるため、スムーズな受け取りが可能です。

ただし、取り置きできるのは、アプリに掲載されている商品のみ。しまむらの全商品というわけではなく、前述のガジェットバッグも掲載されていません（9日時点）。また、キャラクターコラボの商品についてもMarvelコラボなど一部は対象となっていますが、すべてを扱っているわけではなさそうです。



アプリは、アイテムが2列のタイル上に並ぶような表示の「メルカリ風」なインターフェイスです。メンズ、レディースといったジャンルごと、シャツやスニーカーなどのアイテムごとの絞り込み機能などもあり、スムーズに探せる印象です。一方で、キーワード検索がないため特定のコラボ商品などを見つけるのは手間がかかりそうです。このあたりの使い勝手と品揃えの改善は、今後に期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パナソニック初の床拭きロボット掃除機「Rollan」が1月20日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/rollan-1-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fc00a66e0-13e0-11e9-bbeb-b3ec1b15feb8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0662f727e39f496bc39ae6c386b3b4729093ada6" />

パナソニックは、同社初となる床拭きロボット掃除機「Rollan」（ローラン、MC-RM10）を2019年1月20日に発売します。価格はオープンで、店頭予想価格は5万円前後（税抜）となる見込みです。


本機は、拭き取り部に回転式ローラーを採用し、付属のモップをローラーに巻きつけて使います。ローラーは5分半ごとに約30度回転して拭き取る面を変えるので、掃除終了まで綺麗な面でふけるため、汚れのふき残しを抑えられるとアピールします。



コの字に折り返す動きを繰り返して部屋全体をカバーできるのもポイントです。マッピングなどは行わず、タイヤ回転数から移動距離を計算するオドメトリと本体の向き（角度）を検知するジャイロセンサーで、おおまかな位置を把握しながら走行します。

段差などの障害物は、赤外線センサーやバンパースイッチなどで、検知して回避します。

この他、水拭き（ウェット）と乾拭き（ドライ）の2つのモードを搭載し、ウェットモード時は水を定期的に噴射してモップを濡らします。付属のモップは水洗いすることが可能で、市販の使い捨てシートも使えます。



本体サイズは、240&times;243&times;80mm（幅&times;奥行き&times;高さ）で、重さは約2.5kgです。最大稼働面積はウェット／ドライともに20畳。付属品は、充電アダプター、モップ、シート専用パッドです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホやGoProを簡易ワイヤーカム化する「Wiral LITE」、1月10日からクラウドファンディング開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/1-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F662af920-13ed-11e9-b5fe-c106c1cb964d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=72e2ff195fb55e51863ae187a173379a9381996f" />

スマートフォンやGoProなどのカメラを最長50mのワイヤーに吊り下げ、簡易ワイヤーカムにできる「Wiral LITE（ワイラルライト）」の出資募集キャンペーンがクラウドファンディングサイトKibidangoで開始します。ワイヤーカムといえば、スポーツ中継などでフィールド上空からダイナミックな映像を届けてくれるあのカメラ。

最近はドローンでも同様の撮影ができなくもありませんが、例えば狭い室内などではWiral LITEのようなワイヤー式のほうが安定した、効果的な撮影ができそうです。

Wiral LITEは、2017年にクラウドファンディングサービスKickstarterで目標の3倍以上の出資を集めて製品化された簡易ワイヤーカムキットです。GoPro使いの方々のなかには、当時のキャンペーンを見て欲しいと思った方もいるかも知れません。

Kibidangoにおけるキャンペーン実施期間は2019年1月10日から2019年3月7日まで。目標とする合計出資金額は200万円で、5台限定の出資価格は3万9900円（税込、以下同じ）、一般販売時の価格は5万4800円です。無事に目標金額に到達すれば、製品は2019年5月下旬〜6月初旬にかけて順次発送するとのこと。



Wiral LITE 本体には、スマートフォンやアクションカムなど最大1.5kgまでのカメラを取り付け可能。リモコン操作でダイナミックな疑似空撮映像を簡単に撮影できます。



滑車部分を駆動するためのバッテリーは、1回の充電で約3時間の使用が可能。

本体サイズは279&times;82&times;50mm、重さは590g。付属品は、ボールジョイントや、1/4インチのカメラ固定ねじ、充電用アダプターなどです。



<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/wiral-lite/" title="Wiral LITE">【ギャラリー】Wiral LITE (11枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 05:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メジャーからB級まで数百本見放題！ ホラー専門動画配信サービス「OSOREZONE」月額500円で2月提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/b-osorezone-500-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F3936ba70-13e4-11e9-bf5d-33ef5ddf1dda&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=69d11aa6f32887b815aec650789c8687fed495cb" />
エイガ・ドット・コムは1月8日に、ホラー映画専門オンライン動画配信サービス「OSOREZONE（オソレゾーン）」を2月中を目処にサービス開始すると発表しました。

OSOREZONEは月額固定料金制の動画配信サービスで、世界中から集めたメジャーからB級までのホラージャンルの映画やドラマを数百本以上ラインアップ。月額料金は税別500円を予定しており、PCやスマホアプリ等で視聴できます。

告知ページではメールアドレスの事前登録を受付中です。事前登録をすることでサービス開始をいち早く知ることができます。

サービスが企画された経緯としては、動画配信サービスのユーザーが増加傾向にありますが、広いジャンルを網羅したサービースが多く、マニア好みな特定のジャンルに特化したサービスがないのが実情だそうです。

エイガ・ドット・コムが運営する総合映画情報サイト「映画.com」はコアな映画ファンのユーザーが多いです。そこで、マニアックな作品に対するユーザーニーズに合わせて、特定ジャンルにフォーカスした映画・ドラマの動画配信事業を開始決断したとのこと。

1つのジャンルに絞ったサービスであるのは確かに魅力的ですが、サブスクリプションサービスを選択する際にユーザーはオリジナルコンテンツや独占配信のコンテンにも注目します。担当者によると現時点では、OSOREZONE独占の配信コンテンツなどは用意していないとのこと。

多くのユーザーが登録してOSOREZONEの事業規模が拡大し、コアなファンの嗜好に刺さる日本未公開映画の独占配信などの取組が展開されるといいですね。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 06:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月10日のできごとは「パナソニックへ社名変更決議」「JN-IPS320UHD 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/1-10-jn-ips320uhd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/92e60dc0-13a6-11e9-beba-2d69502bc95b" />1月10日のおもなできごと
2008年、松下電器産業が「パナソニック株式会社」への社名変更を決議
2017年、JAPANNEXTが32インチ4Kディスプレー「JN-IPS320UHD」を発売
2018年、TronsmartがUSB PD対応バッテリー「Tronsmart Brio 200100」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モバイル版GoogleマップにGoogleアシスタントが統合。ナビ中にルート上の場所検索や音楽再生が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/google-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F1778f9b0-13ea-11e9-bed6-9dd9c66e3b5e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2a4d9545f42a2940e7ad5e49148f6548d45464fb" />
Googleは1月9日（米現地時間）、iOSおよびAndroidアプリ版のGoogleマップで音声アシスタント「Googleアシスタント」が利用可能となると発表しました。

本機能は、今後数週間かけてロールアウトされるとのこと。昨年5月の開発者会議Google I/Oで予告されていた新要素ですが、ようやく一般ユーザーにも広く利用できるようになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジャマな車を蹴散らし爆走 爽快レースゲーム『ロード・ウォリアーズ』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/roadwarriors/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/37b9fa50-0a74-11e9-ad3f-039f835cb903" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『ロード・ウォリアーズ』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


横スクロールアクションとレーシング要素を合わせた「ロード・ウォリアーズ」は、簡単操作でスピーディーなカーレースが堪能できるゲーム。アクションゲーマーはもちろん、車を自由に強化できるカスタマイズモードも搭載されているので、マシン弄りが好きなユーザーも楽しめます。



プレイヤーが操るキャラクターは自動で走行するのでアクセル操作不要。特に難しいことを考えなくても直感的にプレイできます。

傾斜のついた道で画面をタップして車をジャンプさせたら、画面をホールドして華麗なフリップを決めましょう。フリップは単なるスタントアクションではなく、丁寧に着地することで車のスピードが加速する恩恵もあります。

「坂道でジャンプした後にフリップする」。これを覚えておけば序盤のレースは難なく突破できるでしょう。



 
『ロード・ウォリアーズ』アプリダウンロードはこちらから
　




レース中に敵キャラクターの車に近づくと、画面がズームアップされ攻撃モードに移行します。敵キャラクターはプレイヤーを邪魔する存在なので、画面に表示される指差しアイコンを頼りに遠慮なく攻撃を叩き込みましょう。「フリップを決めてブースト」 「遭遇した敵キャラクターへの効率的な攻撃」が本作の基本ルーティーンになります。



ゲーム開始時点の初期パーツをつけたままだと、マシンスペックの差でレースに勝てない場面があるかもしれません。確実に1位をもぎ取りたいなら車のカスタマイズをしっかり行いましょう。アイテムボックスから手に入るパーツを付け替えるだけでも、マシンの性能が大きく変化します。

なお、パーツ自体のアップグレードも可能なので、コインに余裕はあるなら試してみるのもオススメです。



「ロード・ウォリアーズ」は冒頭でも述べた通り、レースとカスタマイズの両方が楽しめるボリュームたっぷり仕様。「ちょっと変わったレースゲームを遊んでみたい」、「やり込みプレイが問題なく行える作品が好き」という方は忘れずにチェックしておきましょう。



 
『ロード・ウォリアーズ』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 17:19:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    溜まったら漏れる前にお知らせ。エコー式尿意警報機「DFree」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/dfree/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F6240b0e0-1440-11e9-bf3b-ef240c001865&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f1f15ae781a7e14647c2f8ecdfc28888384cf437" />
健康に生活している人は、トイレに行きたいと思えばだいたいリミットが近づく前にその場所を探しだして、到着できるだけのコントロールができるはずです。しかし、加齢や出産によってトイレが近くなってしまったり、何らかの障害や病気を抱える人の場合は必ずしもそのコントロールがうまくいくわけではありません。

日本のベンチャー企業Triple Wは、ウェアラブル排尿予測デバイスDFreeをCES 2019に出展しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パソコンにも有機ELシフトの波。レノボ「Yoga C730」など続々登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/el-yoga-c730/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F118a17c0-1451-11e9-a7fa-e243d95dd86d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a73093694bb521b9bfb79dbecf318dd5fbc5c4d7" />
有機ELシフトが鮮明なスマートフォンに対し、液晶が圧倒的な主流であり続けているPC。

この数年間、有機ELを積んだノートPCはほとんど出ておらず、まるで「レアポケモン」のような希少性です。ただ、米国・ラスベガスで開催中のCES 2019では、その状況に変化の兆しが現れています。
「ノートPCの有機ELは死んだ」から一転
有機ELがノートPCにこれまで全く採用されていなかったわけではありません。レノボは2016年の「ThinkPad X1 Yoga」に有機ELモデルを投入。HPも2016年に発表した「Specter x360」で有機ELを採用しています。しかし、いずれも次世代モデルでは液晶に回帰。海外メディアも『ノートPCで有機ELは死んだ』と報じるほどでした。

しかし今回のCES 2019では、レノボが約2年ぶりに有機ELを搭載したノートPC「Yoga C730」を投入。HPも有機ELを搭載した「Specter x360」（15インチ）を発表しています。また、DELLも同社初となる有機EL搭載ゲーミングノートの開発を表明しています。ここにきてレノボ・HP・DELLの3社から有機ELノートが相次ぎ登場することになります。
2年ぶり有機EL採用「タイミングが来た」
レノボの幹部、Matt Bereda氏は、新製品の「Yoga C730」に同社として2年ぶりとなる有機ELを採用した理由について、次のように語ります。

「テクロノジーとは時としてタイミングが重要だ。ある世代ではテクノロジーはまだ時期が適切ではなかったりする。正しいタイミングが必要だ。今はPCでNexFlixのようなエンタメを楽しむ時代になっているので、より多くの人がYouTubeやビデオコンテンツを鑑賞するための良いディスプレーを求めている。そこである製品にまず搭載してみて反応をみることも必要だ」


▲Matt Bereda氏（レノボ・グローバルコンシューマーマーケティング担当副社長）

レノボの「Yoga C730」は、15インチ 有機ELディスプレイを搭載。解像度は最大4K（3840 x 2160）に達します。ヒンジが360&deg;の可動域を持つ2 in 1で、スタイラスペンも内蔵します。



いざ実機を見てみると、鮮やかな色表示、そして黒がしっかり締まったコントラストが印象的でした。





インターフェイス類は1 x Thunderbolt 3、USB-C 3.1 Gen 1, HDMI、3.5mm audio jackなど。インカメラは720万画素。セキュリティは指紋認証に対応します。カラーはIron Grayの1色展開です。

Lenovo Yoga C730 with AMOLEDは米国で4月に発売予定。価格は1649.99ドル（約17万8000円）となっています。

有機ELは液晶に比べて広色域かつ高コントラストであり、一般的に「高画質」とされています。有機ELパネル価格は今後も下落が続くと予想されており、ノートPCの有機ELシフトがいよいよ始まりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Surface風デザインは放熱重視の証。超強力ゲームPC、ROG MothershipがASUSから：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/surface-pc-rog-mothership-asus-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/11adb870-1469-11e9-9bdf-f6ea938ff521" />
台湾ASUSはラスベガスで開催中のCES 2019にて、キーボードが分離可能な2-in-1スタイルのゲーミングPC「ROG Mothership」を発表しました。Surfaceシリーズのようなキックスタンド搭載やワイヤレス接続のキーボードなど、先進的な本体構造が特徴です。

17.3インチディスプレイを搭載した大型なROG Mothershipは、本体にGPUとしてNVIDIAのGeForce RTX 2080を搭載。リアルタイム・レイトレーシングを実現した同GPUは、「Shadow of the Tomb Raider 」「Battlefield V」といった対応ゲームタイトルにおいて、高品質な光源処理によるレンダリングが楽しめます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外旅行に超便利なiPhone XS / XRの「eSIM」で大失敗：週刊モバイル通信　石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/iphone-xs-xr-e-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fabe78800-1444-11e9-9ee7-e9a8f9d203f6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=25bad9801ed863ba817a0dc5cea8eda043a4b2b8" />
年始の恒例行事としてCESを取材するため、筆者は今、米ラスベガスに滞在しています。海外取材といえば、やはり通信環境が悩みの種。米国はプリペイドの通信料金が比較的高めということもあり、約1カ月前に米ハワイに出張した際には、香港キャリアの3が提供するiPhone用のeSIMを使ってみました。その様子は、別途記事にしています。

その後、約1カ月の間に、米国では続々と大手キャリアがeSIMのサービスを開始しています。現時点では、Sprint以外の3社がすでにeSIMを提供済み。中でもT-Mobileは、主に訪米旅行者向けにプリペイドプランを提供しているため、日本のユーザーにとっても利用価値が高いといえます。
iPhone XRでT-MobileのeSIMを試した
料金は、データ通信が通話1000分、SMS無制限、データ通信2GBの「Tourist Plan」が最安で30ドル。ここに10ドル足した「Simply Prepaid」と呼ばれるプランは、通話とSMSが無制限でデータ通信の容量も10GBに上がります。さらに、70ドルでデータ通信まで含めてすべてが無制限になる「T-Mobile ONE Prepaid」というプランも用意されています。

国際ローミングの料金は1日980円と安価になりつつありますが、滞在1週間程度だとやや割高に。T-Mobileで40ドルのプランを契約して、7日間かけて使った方がわずかですが安くなる計算です。もちろん、eSIMはSIMロックさえ解除してあれば、日本のiPhoneでも利用可能。契約もオンラインでサクッとできるため、わざわざショップまで出向く必要もなく、手軽です。


▲料金は3種類。シンプルで分かりやすい

というわけで、筆者もT-MobileのeSIMを使ってみることにしました。今回は3のeSIMも併用しているため、30ドルのTourist Planをチョイス。T-MobileのeSIMはQRコード読み取り式ではなく、アプリから書き込む方式が採用されています。App Storeからアプリをダウンロードしたら、まずはアプリを起動します。


▲T-MobileのeSIMは、アプリを利用して書き込むタイプ。まずはアプリを起動すると、対応機種かどうかのチェックが走る

アプリを起動したあとは、メールアドレスを入力。ただし、過去にT-Mobileのアカウント作成に使ったアドレスを使おうとすると、エラーが出てしまいます。eSIMを契約する場合、既存のアカウントは使えず、新規アカウントが必要になるとのこと。過去にプリペイドSIMを購入したことがあるユーザーは、注意が必要です。


▲メールアドレスを入力。ただし、過去にT-Mobileのアカウント作成に使ったものを入れるとエラーが出てしまう

次に、主に使う場所を入力。端末から取得した位置情報を使って自動的に郵便番号（Zip code）が入力されており、あとの情報はすべてオプション扱いなので、ここでは「Next」ボタンを押すだけでOKです。すると、上記に掲載した料金選択の画面が表示されます。ここでは30ドルプランを選択。最後にクレジットカード番号を入力して、請求書を見るために必要なPINコードを入力すると、申し込みが完了します。


▲利用する場所のZIPコードだけでOK。位置情報に基づいて自動で入力された

契約までのステップ数が非常に少なく、契約は簡単。あとはiPhone側でeSIMの設定を行うだけです。ここから先は、他のeSIMと手順は同じ。2つのSIMカードのどちらをデフォルトにするかを決めるだけです。設定が終わると、アンテナピクトが2段になり、デュアルSIM化していることが分かります。


▲上に掲載した画面で料金を選んだあと、クレジットカード情報を入力する

もちろん、接続はLTE。ローミングではなく、現地キャリアにそのままつながるため、遅延も少なく通信速度も高いのがメリットです。ちなみに、iPhoneでは、複数のeSIMを端末内に保存しておき、切り替えながら利用できます。そこで筆者は基本的に3のeSIMでデータ通信をしつつ、1日500MBの容量制限を超えてしまったときだけT-Mobileに変更するという使い方をしています。




▲あとはiPhoneに表示される手順に従って、eSIMの設定をしていくだけ


▲設定が終わると、アンテナマークが2段になる。上がデータ通信している回線


▲ローミングに比べると遅延も少ない


実は順調ではなかった。料金「二重払い」になった顛末
このように書くと、契約が簡単で、使い勝手もいいように見えるかもしれませんが、実はトラブルもありました。クレジットカード情報の入力が終わり、いざiPhoneにeSIMの情報をインストールし始める段階で、うっかり間違ってディスプレイをオフにしてしまったのがその原因。単にスリープ状態になっただけなので、画面を点灯させれば普通に再開できると思いきや、eSIMを書き込む設定画面まで消えてしまったのです。

T-Mobileのアプリも作りが雑で、書き込みが成功したかどうかまではチェックしていない様子。iPhoneにeSIMの情報をダウンロードする前にアプリが終了してしまい、そのまま最初の画面に戻ってしまいました。再度同じメールアドレスを入れれば再開されるのかと思いきや、上記のような重複チェックでアドレス自体が使えなくなってしまう始末。お金を払った直後にエラーが起き、eSIMをダウンロードするすべがなくなってしまったわけです。


▲本来、eSIMの書き込みがすべて終わると出る画面。途中でスリープにしただけで画面が消え、eSIMの設定が完了する前にこの画面が表示されてしまった

T-Mobileのサポートにも問い合わせてみましたが、このエラーはチャットでは対処できないとのこと。さらに、サポートのスタッフがこちらの情報を引き出すためには、サポートサイトのMy T-Mobileに電話番号を紐づけている必要がありました。ただ、そもそもeSIMのダウンロードに失敗しているため、それもできません。最終的にはテクニカルサポートを紹介されましたが、こちらは電話のみ。状況が込み入っているため、説明にはかなり骨が折れました。

こうして長々と時間を使ってみたものの、結局、問題は解決できず。サポートスタッフからはショップに行くという手も提案されましたが、そこまでの時間と交通費を考えると、やり直した方が安いことに気づき、再度別のメールアドレスを使って契約をやり直した次第です。二度目は画面を消さないよう慎重に設定を進めたところ、無事にダウンロードが完了し、先に挙げたように通信もできるようになりました。ちなみに、料金は二重に発生しているはずです。

何らかの原因でeSIMの書き込みに失敗したときのことが考えられていないアプリの作りが悪いのですが、アカウントを作ったあとのことを前提にしたサポートにも辟易としてしまいました。サービス開始直後ということもあり、まだまだオペレーションもこなれていない様子です。

ただ、iPhoneのeSIMはQRコードを読み取ることでも設定できます。アプリからの書き込みと同時に、バックアップ用のQRコードを発行してメールで送っておけば、避けられた問題といえるでしょう。eSIMの書き込みアプリに対しては、アップルも、もっと審査を厳しくして、ユーザーエクスペリエンスを統一してほしいと感じました。日本ではまだどのキャリアが導入するかは決まっていませんが、こうした失敗例を踏まえ、トラブルがなるべく起きないようにしてほしいところです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chromeの迷惑広告ブロック、7月9日から対象を全世界に拡大
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/chrome-7-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F2cd6daa0-1478-11e9-bffa-96daec771e13&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fb6c2b57f817c70647b3c4928a608027fb5d541a" />
Googleが、ChromeブラウザでのBetter Ads Standardsに基づいた広告ブロックを全世界に拡大すると発表しました。開始は7月9日から。

Better Ads Standardsは、GoogleやFacebookも参加する業界団体 Coalition for Better Ads が策定するオンライン広告の基準。ポップアップ広告や音声付きで自動再生される動画などの12種類が、ユーザーにとって煩わしいと感じる広告としてリストアップされています。

今回の動きは、こうした煩わしい広告をChrome側でブロックするという施策を、先行した米国などから拡大するというものです。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 22:03:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS/Max/XRが10%減産か。既にアップルからサプライヤーへ通達とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/iphone3-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Ff8955bc0-1483-11e9-8fd5-2941ec8d6179&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8d8f181a699ee4edf3604a1650181243acb38f4d" />
アップルが、今年1〜3月期における一部iPhoneの生産を、当初の予定から10％減らすとの噂が報じられています。

Nikkei Asian Reviewは、事情に詳しい情報筋の話として、アップルがサプライヤーに対して新型iPhoneの生産調整を通達したと報道。またそれとは別の情報筋から、減産計画はiPhone XS、iPhone XS MaxおよびiPhone XRに――つまり2018年モデル全てに――適用されるとも伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    不思議ヒンジで幅広く使える、Acerのゲーム用ノートPC Predator Triton 900：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/09/acer-pc-predator-triton-900-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/866ef770-1471-11e9-b9ff-2825d35ea4c9" />
台湾Acerはラスベガスで開催中のCES 2019にて、新型ゲーミングラップトップ「Predator Triton 900」の詳細を公開しました。こちら、ディスプレイを保持するヒンジ構造が特徴的な製品となっています。

もともと今年8月末から開催されたIFA 2019にて、初めて製品が展示されたPredator Triton 900。「Ezel Aero Hinge」と呼ばれる2つの特殊ヒンジでディスプレイを保持することで、ディスプレイの角度を360度自由に変えることができます。さらにディスプレイはタッチ操作にも対応しており、Acerによれば製品は4スタイルでの使い分けが可能になると説明されているのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 23:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホなしでもDJIドローンを操縦。高輝度画面搭載の送信機が8万円で登場：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/10/dji-8-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/935de5f0-13df-11e9-bff7-be308349e648" />
DJIは米国ラスベガスにて開催している家電見本市「CES2019」にて、「DJIスマート送信機」を発表。即日発売を開始しました。
日本のDJIストアでの販売価格は税込8万3700円で、1月10日時点で入金確認後10〜15営業日で発送予定です。

この製品の注目ポイントは、スマホやタブレットを使用せずに同社製ドローンの操縦が可能なところ。ユーザーの手の動きで機体操作するジェスチャーコントロールに対応した機種以外では、DJIのドローンをフライトする際は専用アプリをダウンロードしたスマホが必要でした。

対応するドローンは、同社製品のうち、映像伝送システム「OcuSync 2.0」を搭載したモデル。現状のラインアップでは「Mavic 2 Pro」と「Mavic 2 Zoom」が操縦可能です。 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ラスベガスで自動運転のBMWに乗車する。Lyftのプラットフォームを使った試験サービス：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/10/bmw-lyft-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/d70290b0-148b-11e9-b37d-3403c60dd812" />世界最大級のテクノロジー関連展示会「CES2019」の取材でアメリカ・ラスベガスに来ています。

アメリカは車社会なだけにレンタカーがあると便利なのですが、CES開催中はさまざな移動手段が用意されているので、日本からの旅行客も移動には困りません。

メイン会場からストリップと呼ばれる繁華街にはモノレールが走っています。また、ストリップでは、SDXやDUICEと呼ばれるバスが頻繁に走っており、決して安くはないのですが移動に困ることは少ないです。また、会期中は会場とメインホテルを結ぶ、シャトルバスも頻繁に走っています。

ただ、急いでいるときはやはりタクシーに頼らざるを得ませんが、それも数年前までの話。いまでは、ライドシェアと呼ばれる、アプリで車を呼び、目的地まで運んでもらうサービスが充実しており、空港からホテル、ホテルから会場など、自分の行きたいところにすぐに安価に行くことができます。アメリカではUberとLyftがライドシェアの二大勢力です。

実はラスベガスでは、Lyftのプラットフォームを使った自動運転車が走っています。果たして、自動運転車がどういったものなのか早速試してみました。



ストリップにあるホテルでLyftアプリを立ち上げ、目的地を入力すると「Select Self-Driving」という、通常では出てこないボタンが表示されました。
ライドシェアは、近くにいる車をアプリから通信で探し出す仕組みです。つまり、たまたま自分の近くに自動運転車がいて、自分のところに来てくれるというわけです。もちろん、近くにいなければ表示されることはありません。
CESに来て初めて立ち上げたLyftでいきなり自動運転車が捕まったのはラッキーでした。

早速、自動運転車を選ぶと、改めて意思確認が行われ、OKすると配車されました。かなり近くにいたようで2分で目の前にやってきました。



車種はなんと「BMW 540」。かなりの高級車です。Lyftは、スタンダードな車や高級車、大型車などが選べるのですが、もちろん、それによって料金が変わります。普段はプリウスなどスタンダードな車ばかり乗っていますが、まさかBMWで移動できるなんて感動です。

さて、これから乗車するのは自動運転車ですが、運転席と助手席には人が乗っていました。

どうやら、自動運転で万が一のことが起こらないよう、また自動運転できない場所もあるので、運転席に人が乗っているようです。また、助手席にいる人は自動運転車がどういった仕組みで走っているかを教えてくれるガイド役のようです。

「自動運転車、撮影しまくるぞ」と思った矢先、ガイドのオバちゃんから「動画と静止画の撮影はNGよ」と注意されてしまいました。仕方ないので、撮影は諦め、自動運転を楽しむことに。

なお、この自動運転車はAptivという会社が開発しているもの。Lyftのプラットフォームを使い、一般の人を乗せることで、技術を磨き上げているようです。

今回乗車したBMW 540には、2つのGPS、信号を読み取る1つのカメラ、複数のレーダーなど、全部で23のセンサーを活用して周辺の状況を読み取り、トランクに搭載された2つのコンピューターで処理して自動運転を行なっているとのこと。ホテルの敷地内はマニュアルモードで走り、大通りに出ると自動運転モードに切り替わり、運転者はハンドルから手を離します。

ダッシュボードには、センサーが読み取った情報がリアルタイムで表示されています。人間が目視できない遠距離にある信号がいま赤なのか青なのかがわかったり、横断歩道に歩いている人の影を確認できたり、隣のレーンを走る車の様子が克明に捕らえられたりしていました（撮影できなかったのが残念）。

肝心の乗り心地はというと、自動運転モードが実にスムーズで、本当に驚きました。

前方に車が割り込んで入ってくれば、速度を落としますし、赤信号ではきちんと止まります。オバちゃんによると、信号と車が通信をしており、信号の状況が絶えず送られているとのことでした。

目的地のホテルに近づくと、左折をするために、自動的にウィンカーが点灯して減速、左のレーンに入ります。アメリカは右側走行なので、左に曲がるには対向車が来る交差点を曲がる必要があります。対向車の状況もきっちりと判断し、安全に左に曲がったときは思わず拍手してしまいました。



ホテルの敷地に入ると、自動運転は終了。あとは運転席にいるドライバーが手動で運転します。目的地に到着し、「外から撮影するのは自由よ」とオバちゃん。ということで、早速、降車して撮影タイムです。Lyftでは、乗車運賃があらかじめ登録しているクレジットカードから勝手に引き落とされるので、降車する際に支払いの必要がありません。

撮影を終え、興奮を抑えられないまま、取材先に向かっている途中、同乗していた同業者のOさんが、カメラをBMWに忘れてきてしまったことに気がつきました。すでに降車してから15分が経過しています。



Lyftのアプリには利用履歴が残るようになっており、画面に「忘れ物を見つけ出す」という項目があります。そこを選ぶことで、担当ドライバーにメッセージや電話で連絡ができるようになっているのです。 そこで、早速連絡したところ、無事にカメラを発見することに成功。なんと、Lyftでは、忘れ物をドライバーに15ドルで届けてもらえる機能も備わっていたです。10分後、我々の目の前に再び、BMWが登場。無事にOさんのもとにカメラが、戻ってきたのでした。

ちなみにAptivでは2018年5月から自動運転の試験サービスを行い、すでに5000回の実証実験走行を行なっているとのこと。Aptivは75台の自動運転車を保有しており、30台がCESの会期中にLyftでシェアライドサービスを提供しているといいます。

現状は運転席と助手席に人が乗っていますが、当然、技術的に進化し、道路や法律の整備が整えば、何年か後には完全自動運転のLyftというのも現実的になりそうです。

そうなれば、安全にいつでもどこでも安価に行けるようになるだけに、もっと移動がしやすくなるでしょう。ここ数年、CESは自動運転で盛り上がっていましたが、もはや夢の世界の話ではなくなる日も近いようです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    振動するだけのウェアラブルバンド「Doppel」。リラックスや集中を促進
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/10/doppel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F514437c0-1482-11e9-bf8e-7ae3a5011e48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dc114acc567a4347f83e4098954f51f23cfad405" />
スマートウォッチやフィットネスバンドなど、手首に装着するウェアラブルデバイスはますます高機能化してきていますが、それらとは真逆に、ただ振動するだけのデバイス「Doppel」が発売されました。

ちょっと変わった腕時計のようにも見えるこのデバイス、装着向きは手首の内側です。時刻表示や歩数や距離のカウント、スマートフォンからの通知などは行えず、機能は振動するだけというシンプルなもの。もちろん、その振動は意味があるものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが多数の医療関連サービスを2019年内に発表予定か。クック氏「人類に対する最大の貢献は健康」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/10/2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F8a238940-1498-11e9-bf7b-3d69fa07d3df&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=13b8e74677cea8dc0c37cc1633fb1d3b47145a5a" />
アップルのティム・クックCEOが、2019年内に多くの医療関連サービスを発表すると示唆する発言をしたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 02:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    吊り下げ収納でノートPCを保護。新構造のPC用バッグをVAIOとエースが発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/10/pc-pc-vaio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F4cb21230-1492-11e9-bf90-6721d44063f5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5ed668bc96e2f130bfe2658775daf72b25fa0081" />
VAIOとエースは、VAIO協力のもとエースが独自開発したPC収納構造「V-リフトフレーム」を搭載したビジネスバッグ「デュラテクト V」を2019年2月中旬に発売します。価格は4万4000円から。

エースは旅行バックやスーツケース、ビジネスバッグを手掛ける老舗メーカー。今回はご存じVAIOとコラボし、収納構造のレベルから従来モデルから変えたノートPC用バッグとして本シリーズを設計・製造しています。本シリーズは、エースのバッグ&amp;ラゲージブランド「ace.」の新商品として、エースの直営店や全国の百貨店、専門店などで取り扱います。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>