<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    KDDIがまさかのPC-9821プレゼント、もちろん中古NCNR。応募締切7月3日
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/kddi-pc-9821-ncnr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d395eba9f0b23f7546d3091f3eee2ec/205378949/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-15+14.30.30.png" />

KDDIの自社メディア「TIME &amp; SPACE」のリニューアル案内に、しれっとPC-9821シリーズをプレゼントとあったので、勢い余ってお伝えします。応募締切は7月3日、抽選で1名にPC-98最終モデルが当たります。応募するには、TIME &amp; SPACEメンバーになる必要があります。

プレゼント品は、NEC製の「PC-9821 Ra43」の15インチCRTモニタ（D15A1）付きモデル。CPUはIntel Celeron 433MHz、HDDは8GB、キーボードやマウス付きとなっています。なお製品はもちろん中古品で、OSはありません。電源のON/OFFは確認するが、あとはノー・クレーム、ノー・リターンでとしっかり釘も刺しているのでご注意を。

PC-9821といえば「21世紀に向けたPC-98」という強いメッセージを持ちながら、1997年に新アーキテクチャのPC98-NXが登場し、21世紀を待たずに主力の座から降りてしまった感のある転換期のモデルです。

とはいえ、その最終モデルとなるPC-9821 Ra43は、21世紀に入ってからもビジネス利用などを想定して新モデルが投入されており、部屋に置くスペースがまだある！という方はどうぞ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 14:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    45億年前､ごく初期の太陽は双子だったとする研究が発表。ネメシスが実在した可能性､しかし成長過程で崩壊か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/45/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/406744fa3db822c72be4a574646ec4f8/205378991/mainnem.jpg" />
　
カリフォルニア大学バークレー校とハーバード大学スミソニアン天体物理観測所の研究者が、太陽がもともと双子の星だったとする研究結果を発表しました。言うなれば、太陽の伴星ネメシスが太陽系のごく初期には実在していたかもしれないという話。

太古の地球を支配していた恐竜が絶滅したのは小惑星が地球に衝突したからだとする説があります。この説を説明するために立てられたのがネメシスの仮説。この仮設では未発見の太陽の伴星ネメシスによるオールトの雲への影響が、小惑星を地球に向かわせるきっかけになったとされます。

宇宙では、2つ以上の恒星が連星系を成しているのは珍しいことではありません。実際、太陽系のとなり、約4.4光年しか離れていないアルファ・ケンタウリも3連星です。

今回の研究において、カリフォルニア大学バークレー校のSteven Stahler氏は星が頻繁に生まれているペルセウス座分子雲の観測によって、恒星が生まれるプロセスを統計的に調べた結果、たとえ多くの恒星がその形成初期には500AU(太陽と海王星間の17倍の距離)ほどのかなり離れた双子星として始まり、約100万年のあいだに真の連星に縮小するか、どちらかが崩壊して単一の恒星として残ることがわかったと説明します。



つまり、いまは単独で存在している太陽にも、誕生の時期には双子の兄弟がいたと考えられるわけです。そして、その兄弟は太陽が恒星としてまさに独り立ちする一方で、いずれかの時点で太陽とのバランスが崩れて崩壊したと考えられます。

ただ、この研究は恒星が生まれるプロセスについて調べたものであり、太陽にもいたであろう双子の兄弟が実際にどうなったのかまでは検証していません。よって、おそらくは崩壊した後に銀河系のどこかほかの領域にある恒星の一部になったのではないかと推測するにとどめられています。

NASAは2018年には太陽観測機 Parker Solar Probe(旧名称：Solar Probe Plus)を打ち上げ、太陽への接近観測を実施する計画です。そのミッションでさらに太陽に関する知見が深まれば、姿を消した兄弟についても、さらに何か手がかりが得られるかもしれません。
[Image : Nixxphotography via Getty Images]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEのスマートスピーカー「Wave」1万5000円で秋発売。AI搭載、声で家電操作・LINE返信も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/line-wave-1-5000-ai-line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4617e32500c79e3ae1fbd975e3c30e/205379230/DSC00173.jpg" />
LINEは、AI搭載のスマートスピーカー「Wave」を2017年秋に国内発売します。価格は1万5000円（税別、以下同）です。

LINEのクラウドAIプラットフォーム「Clova」を活用。高性能スピーカーを搭載し、4000万の楽曲が聴き放題。さらに、声で話しかけて家電を操作したり、声だけでLINEメッセージに返信することも可能です。なお、音楽関連の機能に絞った先行体験版を夏に発売予定。価格は1万円と手頃ですが、秋には正式版と同等機能にアップグレードします。

「いつもあなたの生活のそばにいます。毎日の生活に、新しい音楽体験を与えます。スマートなジュークボックスであり、秘書のような存在であり、あなたにとってもっとも身近な話し相手にもなります」（LINE舛田氏）

高さは20.1cm、1kgを切る重さ。リビングに置いてもベッドルームにおいても場所を取らない大きさに設計したとのこと。

音質にもこだわったといいます。低音用に2.5インチの20ウーファーを、高音用に1インチ4Wのツイーターを2つ搭載。

プロセッサはクアルコムの1.3GHzクアッドコア。集音用には、音声認識で高評価のCNEXANN社のマイクを搭載します。

ハードウェア仕様は上記の通り。では一体なにができるのでしょうか？

話しかけられた内容に対して、カジュアルな会話が可能です。iPhoneのHey,Siriに相当する掛け声「Clova」と話しかければ、音声認識が起動します。さらに、音楽やエンターテイメントについて尋ねると、専門家のように回答するといいます。

また、中核機能はミュージックです。約4000万の楽曲が聴き放題。楽曲データベースやプレイリスト、ランキングなども学習。楽曲名やアーティスト名だけでなく、ユーザーの好みに合った楽曲をレコメンドする機能も備えます、

さらに、メッセージアプリのLINEとも連携。LINEのトークメッセージの読み上げや返信も全て音声コントロールで完結するといいます。

LINE NEWSと連携し、毎日のニュースや天気予報も教えてくれます。その他、カレンダーやTODO管理。夕飯の買い物リストも、話しかけるだけで音声メモとして残せます。

スマートホームデバイスとしては、赤外線に対応する家電のON・OFFといった操作が可能。日本の主要家電メーカーを含めた2000メーカーの製品に対応。テレビの音量調整や、エアコンの温度調整などといった機能も準備しているといいます。

（更新中、誤字乱文は後ほど訂正します）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 17:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch用にスーファミ風Bluetoothコントローラー。アナログスティック、ショルダーボタン搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/nintendo-switch-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c8bbe887b54f0ee10d388fb41addfc8c/205379287/001.jpg" />

スーパーファミコンっぽいコントローラーでNintendo Switchをプレイできる、任天堂ファンにとっては夢のような周辺機器が発表されました。

香港の周辺機器メーカーである8Bitdoは、米国ロサンゼルスで開催されている世界最大のゲームショウ、E3 （Electronic Entertainment Expo）において、Nintendo Switch（ニンテンドースイッチ）でも使えるBluetoothワイヤレスコントローラー「SFC30 Pro」「SNES30 Pro」を展示したと発表しました。

Nintendo Switch、Windows、Android、MacOS、SteamOSに対応。価格と発売時期は現時点ではアナウンスされていません。また、任天堂が正式許諾した品ではありません。

E3 1/3: Introducing the SNES30 Pro and SFC30 Pro. Compatible with Switch, Windows, Android, MacOS and Steam. pic.twitter.com/8x9Xei7bqA
- 8bitdo @ #E32017 (@8bitdo) 2017年6月13日

SFC30 ProとSNES30 Proは、スーパーファミコン及びその海外版Super Nintendo Entertainment Systemのコントローラーと良く似たデザイン。8Bitdoはこれまでにも同様のコンセプトを持つSFC30やSNES30を発売していますが、今回の「～Pro」はスティックとボタンが増えています。

具体的には、左右2本のアナログスティックと、L2・R2というショルダーボタン、そしてコントローラーの下部にNintendo SwitchのキャプチャーボタンとHOMEボタンに対応すると思しき2つの新ボタンが追加されているのが特徴です。



細かな機能については現時点ではまだアナウンスされていません。バリエーション豊かな震動表現を可能とする「HD震動」や、モノの形や動きを読み取るモーションIRカメラ、そしてコントローラー自体の動きがゲームに反映される加速度センサー、ジャイロセンサーといった、Joy-Conの標準機能が搭載されているかは不明です。

Nintendo Switchといえばスーパーファミコンの名作をリバイバルした「聖剣伝説コレクション」や、8～16ビット時代のゲームをリスペクトする「ショベルナイト」「Wonder Boy: The Dragon's Trap」「ブラスターマスター ゼロ」といったインディーゲームが出ています。今回のスーパーファミコン風コントローラーでこうしたゲームを遊ぶのも楽しいのではないでしょうか。



<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/sfc30-pro-snes30-pro/" title="「SFC30 Pro」「SNES30 Pro」">【ギャラリー】「SFC30 Pro」「SNES30 Pro」 (3枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 18:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEで行政サービス申請、近く実現 -- 高市総務相「窓口を身近にする第一歩」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8d03c64c76c0e4b53d580dfe2085efdf/205379526/DSC00142.jpg" />
役所の窓口ではなく、スマートフォンのLINE経由で行政手続きする。そんなサービスが近く実現します。

コミュニケーションアプリのLINEは6月15日、内閣府の進める「マイナポータル」との提携を発表。行政手続きをLINEアプリ経由で行えるほか、自治体からの通知もLINEで確認できるとしています。

「マイナポータル」は、個人識別番号の「マイナンバー」を活用したオンライン行政サービスです。主に子育てに関する行政手続きがインターネット上で行えます。さらに、自治体からの通知をプッシュ形式で受け取ることも可能。本格運用の開始は2017年秋を予定します。

このように一見便利ですが、課題がありました。というのも、現状は対応デバイスはPCのみ。さらに、マイナンバーカードを読み取るために、自前でICカードリーダーを自前で揃える必要もあります。このように、本格運用を前に利便性を改善する必要があったわけです。


LINE CONFERENCE 2017に登壇した高市早苗総務大臣

「よく考えてみると、仕事から疲れて帰宅しているのに、パソコンを起動して、マイナンバーのカードリーダーを自前で揃えて、それで読み取りをするのは大変だなと。（中略）今回、日本最大、6800万人の会員数がいるLINEと連携させていただくことによって、もっと行政窓口を身近にする第一歩になればいいなと」（高市氏）

マイナポータルは今年秋より本格運用を開始。その際にはスマートフォンにも対応します。LINEとの提携はそれに先駆けて発表された形です。

LINEアプリでは、具体的に次のことができます。まず、LINEの公式アカウントの「マイナちゃん」を友達登録。すると、渋谷区に住んでいれば、渋谷区の子育てサービスをLINE上で検索できます。「このサービスに電子申請したい」と思ったらそれを選択。すると、電子申請用のURLが表示されます。そこをクリックすれば、LINEから「マイナポータル」に飛び、必要な電子申請を行えます。

ここでお気付きの方もいるかと思いますが、手続き自体は従来通りマイナポータル上で行います。LINEで行えるのは、行政サービスの検索と、電子申請URLの取得のみ。このため、LINE側にユーザーの氏名やマイナンバーが保持されることはないとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 18:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    執筆没頭力が倍増、キングジムの執筆マシン「ポメラ DM200」 ソフト更新。1ファイル10万文字に対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/dm200-1-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1151x767+0+0/resize/590x393!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d3f3bbaa7f7baa69af3823130f33577e/204421789/DSC_2447.jpg" />

キングジムは、執筆没頭マシン「ポメラ DM200」の最新ソフトウェアアップデータ Ver.1.3を公開しました。最新版では、1ファイルあたりの最大文字数が5万字から倍増、10万字に拡大します。

このほかの改良点は、カレンダーの検索機能の追加やアウトライン見出しの「#」対応など。アップデートにはSDカードなどが必要です。

「見せてもらおうか、新型ポメラ『DM200』の実力とやらを」テキスト入力専門デバイスの使い心地に迫る
執筆没頭マシン『ポメラ DM200』動画レビュー：テキスト入力専用機にPC版に迫るATOK搭載、文書をWiFiでクラウドに
5年ぶりの新ポメラ DM200は価格に見合った性能か？実機をチェック
デジタルメモ「ポメラ」の新モデル「DM200」発売。WiFiを搭載しポメラ専用の新「ATOK」を採用
動画：デジタルメモ『ポメラ DM200』発表会レポ、どこまで使える？クラウド連携。Evernote以外の対応状況を直撃


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 19:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト､分業制AIでMs.Pac-Manのハイスコアを記録。リーダーAIがサブAIからの情報を吟味してプレイ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/ai-ms-pac-man-ai-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bcff381a2aa3ad103f29d9c9aa71ff65/205379321/dims.jpg" />
マイクロソフトのAI研究者が、AIに人間のように複雑な作業を処理させるため、分割統治法を取り入れた機械学習方法を考案、この方法でAtari 2600のゲーム「Ms.Pac-Man」のハイスコア99万9990点を叩き出しました。

研究はマイクロソフトが今年買収したAI深層学習関連のスタートアップMaluubaのチームによるもので、AIにとって攻略が最も難しいとされるMs. Pac-Manでハイスコアを出すことを目標としました。

Ms.Pac-Manは米国でAtari 2600向けに発売されたナムコ公認のパックマン・クローン。このゲームを選んだ理由は、操作こそ単純ながら画面に配置されたエサやパワーエサ、モンスターの動きなどを総合的に判断しなければならない複雑さを備えているためとのこと。

効率的にハイスコアを達成するために、チームはゲームプレイ中の思考パターンごと、たとえばモンスターから逃げることだけを考える役、パワーエサを取ることに集中する役などと言った具合にゲーム中の作業を小分けし、それぞれの役割に個別にAIエージェントを割り当てました。

チームはこの方法をハイブリッド報酬アーキテクチャーと名付け、細かい作業ごとに150ものAIエージェントを作り、それらを個別に鍛え上げました。ただ、これだけではそれぞれ偏った能力を備えたAIエージェントができあがるばかりで、とてもハイスコアを狙うことはできません。そこで新たにエージェントを束ねる役割となる上位のAIエージェントを作成しました。要するに会社組織で言うプロジェクトリーダー(または係長や課長)の役まわりを担わせるわけです。
　

　
上位エージェントは個別のエージェントからの入力を受け付けては吟味し、最終的なゲームの操作を決定します。ただし、単純に各エージェントの主張を聞くだけでなく、その主張の強度も考慮するように仕掛けました。たとえば大半のエージェントが右にあるパワーエサを取りに行くよう主張する状況でも、3つのエージェントが右へ行くとモンスターが来るため左へ避けるよう"強く"進言した場合、上位エージェントはゲームオーバーになるリスクを避けて左へ行く選択をするようにしました。

チームは、各エージェントがそれぞれの得意分野で自分本位の主張をするほうがより上手にMs.Pac-Manを操作することができたと説明します。またAIの強化においてこの分割統治的アプローチを取ることで、将来的にはたとえば営業チームがたくさんの顧客の中でどこが一番セールスを受け入れやすいかを把握したり、音声認識の精度を向上させたりするのに応用できるとのこと。

これまではAIを単独で鍛える方法が主役でしたが、今後はAIもいかに組織力を構築するかが開発のポイントとなっていくのかもしれません。となると、今後は人間の組織のように"有能な上司"がいなければ、たちどころに組織全体のパフォーマンスが落ちたりする現象も起こりえるのかもしれません。
[Image : Denver Post via Getty Images]

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 19:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4『Days of Play』セールは6月18日まで。おすすめの大幅割引ゲームピックアップ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/ps4-days-of-play-6-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1aedf67783b908751d9c3b9de529aafa/205002541/Horizon%2BZero%2BDawn-_20170212122842-ed.jpg" />

ゲームイベント E3 2017の新発表も一段落したところですが、時期をあわせたプレイステーション関連セール Days of Play は日本時間6月18日23時59分まで開催中です。

PS Storeのダウンロード版ゲーム割引は70%～80%オフも多数。終わった瞬間に気づいてPS VRを曇らすことのないよう、大幅割引タイトルやめぼしい作品を適当にご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 21:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏休みの旅行計画にGoogleの手伝いはいかが？ Google Tripsで観光地を無駄なく回る：Google Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/google-google-trips-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b2d65c637f6dd39b228688f225bb2a1c/205212368/main.jpg" />
6月も後半に入り、そろそろ夏休みの旅行計画を立てはじめる人も出てくる頃合い。どこへ行こうか、何を食べようか計画するのは楽しいものですが、行きたい場所が多過ぎると「効率よくすべてのスポットを回れるかな？」と心配になることもあります。

そんなとき便利なのが、「Google Trips」というスマートフォン用アプリ。自分が行きたい地域や、見たいスポット、旅をする際のシチュエーションなどから、おすすめの観光スポットを割り出せる旅行ガイドです。

さらに条件を細かく絞れば、行きたい場所を1日で回れるプランをアプリが考えてくれる機能もあります。これなら、ひとつの観光スポットに長いし過ぎてほかの場所を回れなかった、なんてことも防げそうです。「Google Trips」で、旅先の観光スポットを時間のロスなくめぐる旅を楽しみましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-369/" title="「Google Trips」で旅先のスケジュールを作成する方法">【ギャラリー】「Google Trips」で旅先のスケジュールを作成する方法 (24枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ISSで焼きたてパンが食べられる？ Bake In Spaceがオーブンとパン生地を打ち上げ予定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/iss-bake-in-space/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/60c82bcf72bc39a9e47ab2ab9ec8dcb3/205382416/bakeinspace.png" />
国際宇宙ステーション（ISS）の中でパンを焼き、焼きたてのパンを食べられるようにする。そんなプロジェクトBake In Spaceが英国で開催されたUK Space Conferenceで発表されました。

宇宙食というと真空パッケージされたフリーズドライなものを思い浮かべてしまうのですが、最近はだいぶ進化しており、日本食やインスタントラーメンなども用意されているのだとか。しかし、意外なことにパンは持ち込みが禁止されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon､実店舗内での価格比較サイト利用をブロックする特許取得。WiFi監視し自社コンテンツに誘導
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/amazon-wifi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c05559e142f6cb2e707025e050848349/205382761/main.png" />
米Amazonが、WiFiネットワークを使った新技術「Physical Store Online Shopping Control」の特許を申請、取得しました。どんな技術かというと、アマゾンの実店舗で提供する無料WiFiのトラフィックを監視し、顧客が他社の価格を調べる通信をブロックするという内容です。

仕事や自宅でWiFiルーターを設定したことのある人なら、たとえば通信ポートの遮断などによってある程度通信内容の制御が可能なことは御存知のとおり。しかしアマゾンの技術はそんな生易しいものではなく、通信内容から商品情報の検索トラフィックを検出して、その情報に応じたアクションを起こすことができます。

アクションの項目は複数あり、具体的には次のような機能が提供されるとのこと。


競合他社の情報へのアクセスをブロックする
他の商品コンテンツにリダイレクトする
ユーザーが探す品目を識別、対抗競争力のある情報を提供する
販売店への消費者支援指示
消費者へのSMS、メール、プッシュ通知


要するにアマゾンの店舗内で、スマートフォンで他の通販会社などと価格比較をしようとすれば、画面にアマゾンの販売ページを表示したり、アマゾンにその商品がなければ類似商品を表示したり、さらには店員が「なにか御用は？」と聞きに来たりするかもしれないということ。


アマゾンのモバイルアプリには、手に取った商品のバーコードを読み取り、直接アマゾンで購入できる機能があります。つまり、他社小売店での商品購入は水際で引き止め、価格の安いアマゾンへと誘導しているわけです。過去には積極的に価格比較させるキャンペーンも実施していたこともあります。

ところがいざ実店舗を持ったアマゾンが同じことを同業者にされないよう、ユーザーの通信を遮断するというのはケツの穴が小さいというか、いかにもアマゾンがやりそうな話です。品揃えや価格に自信があるのなら、そんなことする必要ないのになと思わざるをえません。

ちなみにアマゾンは子どもが親の知らないところで積み重ねたアプリ内課金の返還を解決済みと主張(結局、裁判所命令により約78億円を返還)したこともあり、IT巨人の一角と言われるわりにはせこいエピソードがときおり出てきます。今回の特許技術もそのひとつに加えられそうな気がしないでもありません。

 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レジ待ちを解消？ ファミマが「次世代コンビニ」でLINEと提携、Amazon Goに対抗
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/line-amazon-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/921ff95e06ddc4104d825e44f7369027/205382625/DSC00204.jpg" />
カバンに商品を入れ、店を出るだけで会計が完了する「Amazon Go」。ファミリーマートから、これに似た次世代コンビニが登場します。

伊藤忠商事・ファミリーマート・LINEの3社は、LINEのクラウドAIプラットフォーム「Clova」を活用した「次世代コンビニ」を推進する業務提携を締結したと発表しました。

Amazon Go​​​​​​は、AI技術を用いた次世代コンビニです。消費者は商品をバッグに入れ、コンビニから店を出るだけで会計が完了。レジ待ちで煩わしさを感じることはありません。これらは、センサーや深層学習、画像認識などの技術で実現しています。

「レジで会計」もう古い？ 魔法のようなコンビニ『Amazon Go』2017年にオープン



ファミマの次世代コンビニも同様にAIを活用します。発表会場ではそのコンセプトムービーも披露されました。内容は次のとおりです。
​​​​​​
​​​​​入店時には、Amazon Goと同様にスマートフォンを入り口にかざします。するとユーザー認証が完了。店内には至るところにディスプレイがあり、客の属性に応じて商品をレコメンドします。会計は画像認識で一瞬で完了するので、店員が商品の1つ1つを手にとってバーコードを読み取る手間を省きます。決済は、スマートフォンのLINE Payで完了する仕組みです。

​​​​​棚の商品が減ってくると、​​​​​機械が自動的に補充。​​​客の購買行動を予測し「ファミチキがあと何分で売り切れるので、仕込みを始めてください」といった提案もこなせます。


左からLINE代表取締役社長の出澤剛氏、ファミリーマート代表取締役社長の澤田貴司氏

ファミリーマートの澤田貴司社長は、次世代コンビニがAmazon Goに似ているとコメント。その上で、違いを次のように説明しました。

「（Amazon Goと）何が違うのかというと、従業員が働いている姿があるということ。いちばん重要なのは、あそこで働いている人達が笑顔で仕事をすることです。我々は人が宝だと思ってますし、これが最終的に素晴らしい地域・社会貢献になると信じています」（澤田社長）

とはいえコンビニ業界では人手不足が喫緊の課題。AIによるオートメーション化の推進は、その課題の解消に一役買いそうです。同様の次世代コンビニはローソンも開発するなど、各社が参入し始めています。従来のコンビニという概念は、そう遠くないうちに過去のものになってしまうかもしれません。


 
 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 13:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「50万円携帯音楽プレーヤー2代目」の実力は？ A&amp;amp;Kの新シリーズ最上位機、SP1000を試してみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/50-2-aandk-sp1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1152x768+0+0/resize/1200x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/15daac1250b5dcd391191f0f29bb32d5/205382559/DSC_64361079.jpg" />
株式会社アユートが、Astell&amp;Kern（アステルアンドケルン、以下A&amp;K）ブランドのポータブルオーディオプレーヤー「A&amp;ultima SP1000」を発表しました。
モデル構成は、本体外装ににステンレススチールを使ったStainless Steelモデルと、銅を用いたCopperモデルの2種。発売日は前者が2017年7月7日(金)より、後者は現状では未定です。

A&amp;Kは昨今の高級ポータブルオーディオ機の流れを作ったメーカーですが、本機の直販価格も49万9980円（税込）と超高級。「実売50万円」で知られた「AK380」に続き、ある意味で同社のフラッグシップ機としてふさわしい値付けになっています。
発表に先駆けて行われた試聴イベントでは、試聴用に用意された音源のほか、持ち込みの音源も試せましたので、その実力をじっくりと確認してきました。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/sp1000ss/" title="SP1000SS">【ギャラリー】SP1000SS (70枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの4Kスマホ「Xperia XZ Premium」ドコモが本日発売、一括9万3960円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/4k-xperia-xz-premium-9-3960/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2a7593a9b8f485eeafde739f6ca15b0e/205366767/sonysony.jpg" />
NTTドコモは、ソニーモバイル製のフラグシップスマートフォン「Xperia XZ Premium」を本日（6月16日）に発売しました。一括価格は9万3690円（税込、以下同）、月々サポート適用後の実質価格は4万5360円です。

久々の4Kスマホの使い心地は？ Xperia XZ Premium、ドコモ版先行ミニレビュー
ソニーの4Kスマホ「Xperia XZ Premium」を徹底解剖！前モデルとの差が歴然なワケ



主な仕様は、Snapdragon 835（2.45GHz x 4＋1.9GHz x 4）、4GB RAM、64GBのストレージ容量、最大256GBのmicroSDXC外部ストレージ、Android 7.1 Nougatなど。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 14:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    映像に意識を集中すると英語リスニング能力アップ――NICTがニューロフィードバック応用の技術を発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/15/nict/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e526bc51e65d7af912fccb539d5be566/205382626/01.png" />
情報通信研究機構（以下NICT）は、脳活動のフィードバックを利用した英語の聞き取り能力向上技術を開発しました。

Unconscious improvement in foreign language learning using mismatch negativity neurofeedback: A preliminary study

英語には日本語にない発音、例えば「R」と「L」の区別がありますが、一般的な日本語の発音では両者を分けて発音する必要がないため、英語学習の際には、発音の聞き分けを習得するのに時間がかかるという問題があります。今回の研究は脳活動の映像を見せることで、この習得効率を上げようというもの。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI自走式の生活必需品販売車Moby、上海でテスト中。Amazon Go式決済で山村にも豊かな生活を
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/ai-moby-amazon-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5fee62d325f3a8d3edd2110a93332bca/205383174/MOBY.gif" />
　
移動式カフェを展開するスウェーデン企業Wheelysが、自走式の移動食品販売車「Moby」を開発しました。特徴は完全に自動化・無人化された移動販売車であること。買物客はMobyに近づいてスマートフォンアプリを起動することで内部に入ることができます。

買い物のしかたは、専用のスマートバスケットに商品を入れて、必要なものが揃ったらそのまま外へ出るだけ。決済はスマートフォンアプリのアカウントに課金される方式で、いわばAmazon Goと同じようなシステムです。販売品目は生活に必要なものを需要に合わせて取り揃え、たとえば感謝祭の七面鳥などと言った季節商品などもあらかじめ予約すれば用意してもらえるとのこと。

MobyがAmazon Goと決定的に異なるのは、店舗が完全に無人化された自動運転式の移動販売車になっているところ(開発中、現在はドライバーつき)。店内は大人数人で一杯になる広さであり、品揃えも必要最小限のラインナップとなります。とはいえ、もし必要な商品が品切れになればMobyは自動で拠点まで戻って商品を補充するほか、駆動用バッテリーの充電などもすべて自動化されており、必要な時間に所定の販売ポイントへ行けない場合は別のMobyが代わりにその場所へ行くといった処理も自動的にこなします。
　

　
Mobyを開発したWheelysの共同創業者Tomas Mazetti氏は、スウェーデン北部の田舎で育った幼少期の経験からMobyを開発したと説明します。その地域では最後の商店が1980年代に閉店してしまい、以後は住民の誰もが買い出しのために1時間ほど離れた町まで出かけざるを得なくなりました。そして不便な生活に耐えかねた住民は流出して行き、地域そのものがなくなってしまったとのこと。

こうした問題は日本でも顕在化しつつあります。地域によっては個人商店やスーパーが生活必需品をトラックに乗せて移動販売にやってくるケースもあるものの、やはりそれだけでは生活は立ち行きません。また住民の高齢化もあり、地域の存続が危ぶまれるところもたくさんあります。

Wheelysによると、Mobyはそうした小さな山村いくつかが手を組み補助金なども活用することで、Mobyを300万円ほどで導入できるとしています。Wheelysは現在はベータテスト段階というこのサービスを世界に売り込み、フランチャイズ化していきたいと考えています。
　

　
気になるのは、山村が地域単位でMobyを導入したとして、商品の補充拠点などの設置費用や運営負担がどこに行くのかがいまひとつ明確でないこと。現在、中国企業Himalafyと提携してテスト運用中の上海は都会中の都会であり、Mobyに商品を補充する倉庫もメンテナンス体制も揃っています。しかし、山村の住民が費用を捻出してMobyを導入したとしても、それを維持できるのかは少々疑問が残るところ。道路事情など地域特有の問題もありそうです。

最終的な自動運転システムの出来栄えや商品補充、メンテナンス体制など運営面にはまだまだ詰めなければならない点が残るMobyですが、もし本当にサービスとして成立するのなら、田舎に暮らすお年寄りたちの生活はぐっと楽になるかもしれません。


ちなみに、日本では神奈川県藤沢市で地域の住民を近郊のショッピングセンターへ送り迎えするロボットタクシーの実証実験が行われていました。しかし実験終了後、G7伊勢志摩サミットでデモをしたのを最後に、なぜかロボットタクシーの活動報告は途絶えています。
[Images : Wheelys]
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米アマゾン、実質無料なAlexa対応注文デバイスDash Wand発売。スキャンや声で買い物ができる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/alexa-dash-wand/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/67491e55436b48bc4b5ac6a13d60311d/205383121/amazondashwand.jpg" />
米Amazonが、2014年にリリースした音声認識付きバーコードスキャナー Amazon Dashを音声AIアシスタント Alexaに対応させ、Amazon Dash WandとしてPrime会員向けに発売しました。価格は$20ですが、次回注文時に使える$20のクレジットが配布されるので実質無料です。

初代のAmazon Dashは2014年にAmazonの生鮮食料品配達サービスAmazon Freshの会員向けにリリースされました。バーコードをスキャンしたり、音声入力で注文が可能というものでしたが、Fresh会員限定ということもあり、その後あまり話題になることはありませんでした。
米アマゾン、声やスキャンで足す買い物メモ専用デバイスAmazon Dashを発表。食品・雑貨を同日配達
2015年には、単品しか購入できないものの、Prime会員ならだれでも利用できるDashボタンが登場。これは日本でも昨年末に発売されています。

日用品が切れれば「ポチッとな」、アマゾンが1プッシュ注文ボタン「Dash Button」発売。ボタン価格は実質ゼロ円
そして今回発売となったDash Wandは、初代Amazon Dashと同様にバーコードをスキャンしたり「トイレットペーパー」「バナナ」などと音声入力することで注文が可能。それらの商品は注文確定の操作をするまで購入されませんが、Alexaを使い「Alexa、バナナを買って」と指示すれば、注文の確定まで自動で行うことも可能です。

 


また、注文をするだけではなく、レシピを検索したり、ニュースを聞いたりと、Alexaのもつ膨大なスキルを活用することもできます。主にキッチンで使われることが多いデバイスだと思いますが、料理中に「大さじ1杯はティースプーン何杯？」などと質問できるのはとても便利そうです。ただし、Alexaのすべての機能が利用できるわけではなく、例えば音楽再生には非対応となっています。

 

実際にどれだけの人がAmazon Dash Wandを使って買い物をするのかは未知数ですが、Alexaに触れる機会を増やすという点では、Dash Wandを無料で配る意味は大きそうです。

なお、Alexaは日本語には非対応ですが、日本語対応のAIアシスタントとしては、Googleアシスタントを搭載したGoogle Homeが今夏発売予定。また、LINEのAIスピーカーも今秋発売予定となっています。


対話型音声入力Googleアシスタントが日本語対応へ。スマートスピーカーGoogle Homeも今夏国内発売
LINEのAIスピーカー「Wave」1万5000円で秋発売。声で家電操作・LINE返信も



 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マストドンをビジネス視点でみたとき「流行るかどうか」は「どうでもいい問題」である: 情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/mastodon_business/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/94a0c91b12743c8eac963a632aafb41a/205375335/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-14+13.46.24.png" />
Mastodon（マストドン）についてキーマンたちが語らうイベント、マストドン会議3が去る6月10日に御茶ノ水で、マストドン会議4がその二日後の6月12日に大阪の梅田で開催された。

マストドン会議3には、mstdn.jpの運営者であるnullkal氏と、マストドンの実装にも使われているプログラミング言語Rubyの開発者であるまつもとゆきひろ氏、そしてマストドンの開発者であるオイゲン・ロチコ氏など豪華なゲストが参加し、マストドンのこれまでとこれからの可能性を語った。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBook Proユーザーの私が、任天堂スイッチに救われた話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/16/macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6df03097e16713d14fe4668a9ece74ad/205383281/DSC_0017+%281%29.jpg" />
MacBook Pro 13"（Late 2016）を常用している筆者。ある日、充電器をオフィスに持ってくるのを忘れてしまい、仕事ができず途方に暮れていました。そんな時に発見したのが、@ittousaiがデスクのコンセントに挿しっぱなしにしていた、任天堂スイッチの充電器です。

 




任天堂スイッチの充電コネクタ形状は、MacBook Proと同じUSB-C。充電器はUSB-PD対応で、出力は15V・2.4Aの36Wです。

これだけの出力なら、動作保証外にせよMacBook Pro 13"を充電でき、急場を凌げるのではないか。そう思いたち、恐る恐るスイッチの充電器をMacBook Proに繋いでみました。



結果はというと、スイッチの充電器をすんなりと認識。無事に充電することができました。純正品（61W）に比べると、出力が低いので充電スピードはゆっくり。とはいえ、1時間半にわたりMacBook Pro 13"を使いながらの充電でしたが、バッテリー残量を5%から45%に回復することができました。

結果的に業務を継続できたので、任天堂スイッチの充電器に助けられた形。もちろん動作保証外なので、バッテリーになにか悪い影響が出ていないのか気になります。なお、充電器に「任天堂製品でご使用ください」書いてあるように、これが推奨されない使い方なのは、重ねて明記させてください。USB-Cは規格として黎明期で、粗悪品が出回っていることもあり、純正品を使うのがやはり安心できます。


とはいえ、充電コネクタがUSB-Cに統一されつつあることのメリットを早速実感したかたち。スイッチの充電器でスマートフォンのGalaxy S8+も充電できました。これ一つでAndroidスマートフォン・PC・ゲーム機の充電をカバーできたことになります。これでiPhoneもUSB-Cなら充電器を1つにまとめられるのに... と思うのですが、アップルさんいかがでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Web3.0の到来を感じさせるマストドン地域インスタンスの強烈な体験：情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/18/web3-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eeb3bcdda38a40d9e0399bdf06e9e193/205387063/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-17+16.37.07.png" />
マストドン会議3（2017年6月10日開催）の翌々日、6月12日にマストドン会議4が大阪梅田の関西大学梅田キャンパスで開催された。

筆者も登壇のため、それまで一度も訪れたことのなかった大阪の大阪丼や奈良の鹿トドン、京都のマストどすなどにアカウントを作り、地域インスタンスがどのようなものなのか体験してみた。

この体験は極めて強烈で、筆者はそれまでマストドンのひとつの側面しかみていなかったことを深く反省した。

当たり前だが、地域インスタンスは、地域に根ざしたインスタンスである。mstdn.jpやfriends.nicoなどの大手インスタンスでは決して出会うことのできない人々や、それぞれのインスタンスで独特のカルチャーを形成している。

どんな話だったのかという詳しいことは、ITmediaなどにいくつかレポートが上がっているのでそちらを参照していただきたいが、本稿ではマストドン会議4、そしていくつかの地域インスタンスを体験して筆者の認識がどのように変化したのかを述べたい。

まず、大阪から帰る朝の新幹線。普段ならまったく感傷的な気分にはならないのだが、大阪丼の皆さんにお別れを言うと、「しみやん、また来てな」「こんどはみんなで飲もな」と暖かく送り出してくれた。なんなら一度も顔を見ていない相手である。しかし短期間のうちに親しくなったと感じた上での別れは、実際に顔をあわせた人よりも強く僕の心に残ったのかもしれない。

筆者は世の中にはもっといろいろなインスタンスがあるに違いない、と改めていろいろなインスタンスを覗いてみることにした。地域をテーマにしたインスタンスだけでなく、たとえばカメラが好きな人が集まるインスタンスや、猫が好きな人が集まるインスタンス、AIに興味がある人のインスタンスといったものもあれば、東京大学や慶応大学のメールアドレスがなければ入会できないインスタンス(映画「ソーシャルネットワーク」でウィルボトム兄弟が提案したまさにアレだ)もある。

マストドンのインスタンスの運営や開設そのものは、非常に簡単なので誰でもできる。実際、マストどすの管理者の7_nanaさんの本職はデザイナーさんらしい。それぞれが、それぞれの個性を活かしたインスタンスを運営していて、非常にバラエティに富んでいる。日本にあるインスタンスの一覧はこのページが便利だ。

この状況、何かに似ている、と思った人はお目が高い。いろいろな人が思い思いに参加して、色んな人がいろんな工夫を展開するこの状況というのは、インターネットの黎明期にとても似ているのである。`94年頃からWorld Wide Webが日本でも普及しはじめ、インターネットは大学や一部の研究機関だけが使うものから、普通の人が使うものへと用途を広げた。

そのブームの最中につくられたWebサイト群は4種類あった。ひとつは企業が自社の顧客や見込み顧客のために立てたもの、もうひとつは個人が自分の趣味のために作ったもの、もうひとつは仲間と集まるコミュニティとしてのもの、最後はWebサイトをそのものを商売にする方法の模索であり、これはやがて検索エンジンやeコマースという分野へと発展していった。そしてこの状況は、今マストドンに起きていることそのものである。

すなわちWebページの種類だけ、マストドンが発生する可能性がある。マストドンのインスタンス専用のホスティングサービスの出現はまさしくそれで、メールのような手間のかかる通信手段ではなくマストドンのダイレクトメッセージ(DM)で用が足りるようになりつつある。

実際、今月インプレスからオンデマンド出版で発売されたマストドンの解説書は、マストドン上のDMで依頼を受け、DMで打ち合わせして刊行された。Facebookだとメッセージ・リクエストという、相手が受け取ってくれるかくれないかわからない手段に頼るしかない。TwitterのDMは、相互フォローでないと送れない。



こんなことが今、現実に起きつつあるのだ。マストドンはこれまでの20年の民間インターネットの歴史を1年で繰り返す可能性がある。マストドンそのものはTwitterとLINEとFacebookを足して洗練させたようなサービスである。そしてその使われ方は、Webサイトと似ている。

筆者も在りし日のブームの頃は「DirectX東京基地」という、DirectXという技術のまとめサイトを作ってコミュニティを形成した。学生の頃にこのサイトを作ったから、書籍の執筆依頼が来たり専門学校講師の職にありつけたり、はてはMicrosoft本社でDirectXを使ったSDK開発に関わるようになった。インターネットブームというのはそういう副産物をいくつも産んだのだ。

マストドンで同じようなことが起きる可能性は少なくない。実際、既にmstdn.jpを構築したnullkal氏はこれをきっかけにドワンゴに入社した。そういうことはこれからもどんどん起きていくだろう。

今マストドンで起きている現象、これはインターネットがもうひとつ生まれるくらいのインパクトがある。これをさらに加速するために何をすればいいかというのは当然、この20年の時間軸の中で誰もが知っている。そのうえ、これはフリー(自由な)ソフトウェアなので、誰がどのように改造してもいいし、改造したものは同じ条件で公開しなければならない。

こうしたことは大手インスタンスで滝のように流れるタイムラインをぼーっと見ているだけでは決してわからなかった。近いうちにマストドンを使ったeコマースとか、マストドンを使ったニュースサイトとか、応用範囲はいくらでもある。あとは時間の問題だろう。

なんせマストドンは、流行っても流行らなくても関係ないのだ。マストドンはたんに既存のWebの上位互換であり、マストドンを使いたくない人はこれからも使う必要がない。しかし気がつくと自分の使っているサービスがいつのまにかマストドン化している可能性は低くない。実はIPv6より遥かに早いスピードでマストドン化は進んでいくのではないだろうか。

そしてマストドン化されたWebは、もはやWeb2.0ではない。きっとマストドンはソーシャルネット界におけるLINUXであり、Web3.0のためのプラットフォームなのだ。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JAXAのミニ惑星探査ロボ･科学的に正確な宇宙のゲーム･太陽系最古の惑星は木星と判明 #egjp 週末版84
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/18/jaxa-egjp-84/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/36df8ceb6331607ffcf78800ba91031d/205389411/main.jpg" />
　
拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「JAXAのミニ惑星探査ロボ」「科学的に正確な宇宙のゲーム」「太陽系最古の惑星は木星と判明」などをまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤマト運輸「正午〜14時」の時間指定配達を廃止。3月に予告済み、ドライバー環境改善
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/18/14-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c4acb36588888aaf1ea3cdffeb10a25c/205389672/main.jpg" />
ヤマト運輸は本日（2017年6月19日）より、宅配便の配達指定枠「正午〜14時」を廃止しました。

インターネット通販の拡大で物量が増加する一方、労働人口の減少で人手不足が深刻化。宅配便業界では厳しい経営環境が続いています。このような状況の中、ヤマト運輸は2月1日より「働き方改革室」を本社内に新設し、働き方改革を推進しています。



本日から適用される配達指定枠の変更は、働き方改革の一環です。お昼時の「正午〜14時」枠を廃止するほか、最終の「20時〜21時」の枠を「19時〜21時」へ拡大します。

今回の変更についてヤマト運輸は、2017年3月の発表時に「社員の法定休憩時間の適切な取得や、勤務終了から翌日の始業までの間に一定時間のインターバルを設ける制度の確立など、社員が働きやすい環境を構築するため」とコメント。4月24日には再配達の受付時間を繰り上げるなどしていました。

宅配サービスを巡っては、自動運転やロボット、ドローンなど新技術の研究開発が盛んになっています。利用者側も宅配ボックスを活用するなど、より便利な使い方を自ら工夫すべきときが来ているのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、コメント投稿時の「GIFボタン」を採用。記事へのGIF挿入が手軽に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/18/facebook-gif-gif/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/adb391bca0197474a3f09838cf178dc8/205389782/main.gif" />

Facebookの投稿への返信に、動きをもたせることができるようになった。GIF誕生30周年となる今年、Facebookは3ヶ月のテストを経てGIFアニメによる返信機能を実装したのだ。ちなみに、Messengerではこの1年で130億のGIFが送信されていて、2017年の元旦だけで4億のGIFがやり取りされたのだとのこと。

コメント時に表示されるGIFボタンを押すと、コメント画面から移動することなGiphyやTenorのGIFを検索して使用することができるようになっている（デスクトップ環境では、Messengerの場合と同様に「トレンド」GIFも表示されるようになっている）。

訳者注：記事執筆時点の環境では、現在利用可能なのはデスクトップのみで、スマートフォン（Android）上ではまだGIFボタンが反映されていません。



ちなみに、GIFが利用可能となったのは2年前のことだった。しかしこれまでは、他のGIFサイトに移動してGIFを検索し、そしてURLを貼り付ける必要があったのだ。GIFボタンを実装して、その場で探せるようになったことで、GIFの利用ははるかに容易になった。とくにモバイル環境で便利に利用することができるだろう。現在のところ、GIFボタンが利用できるのはコメントする場合のみだ。しかしいつでもGIFを使いたいと考える人はますます増えており、おそらくは自らの記事を投稿する際にもGIFをが使えるようになるのだろう。

Facebookは、今回の「正式サポート」前にも、GIFサポートを行なってきていた。しかしフィードが騒々しくなってしまうという考えもあり、なかなか広く採用するまでにはいたっていなかったのだ。しかしFacebookの意向に関係なく、利用者はGIFの利用方法を見つけ出して実践してきていたのだ。GIF採用をためらううちに、Imgurなどにチャンスを与えることにもなっていた。本日をもってFacebookは、ニュースフィードをより「リッチ」（うるさい、と感じる人もいる）なものにすることとなったわけだ。他にも自動再生ビデオをサポートしたり、投稿の背景色を変えるような機能ももたせている。

CompuServeが1987年に生んだGIFの30周年にもあたっているし、タイミング的にも良いアイデアだといえるかもしれない。なおFacebookはGIFの読み方についての投票なども行ったりしている。GIF生みの親であるSteve Wilhiteの意向を無視する形で議論が繰り返されたりもしている。

TechCrunchより許可を得て転載
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホで長文は辛い...そうだ､iPhoneに読上げてもらおう！｢スピーチ｣なら目を閉じてても大丈夫：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/18/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f68f77b928d9fb9bf51382bc7a5243ae/205383015/main.jpg" />
ニュース記事やブログを読んでいて、文字を追うのが億劫に感じたことはありませんか？　文字を追うだけだと、文章の内容が頭に入ってこないときもあります。

そんなとき便利なのが、iPhoneの「スピーチ」機能です。選択した文章を音声で読み上げてくれるので、長い文章をラジオ感覚で聞きながらほかの作業をすることもできます。ここでは、「スピーチ」の機能を使い、画面を見なくても音声でテキストを確認できる方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-377/" title="テキストを音声で読み上げる方法">【ギャラリー】テキストを音声で読み上げる方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 12:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEモバイルが「10分電話かけ放題オプション」6月20日スタート、月額880円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/19/line-10-6-20-880/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1c0de907784bd1718404a44b2c66dcc4/205389749/unnamed.jpg" />
格安SIM（MVNO）のLINEモバイルが通話定額を導入、月額880円の「10分電話かけ放題オプション」および、申込不要で通話料が半額となる「いつでも電話」の提供を6月20日に開始します。

「10分電話かけ放題オプション」は、10分以内の電話なら何度でもかけ放題となるサービス。月額料金は税別880円。利用方法は2通りあり、LINEモバイルが提供する通話アプリ「いつでも電話」から発信。または、通常の電話アプリで電話番号の頭に「0035-45」をつけて発信すれば利用できます。

一方の「いつでも電話オプション」は通話料が通常の半額（10分 / 30秒）になるサービス。LINEモバイルユーザーなら申込不要で使えます。利用方法は「10分かけ放題オプション」と同じ。利用するには通話アプリ「いつでも電話」から発信するか、通常の電話アプリで電話番号の頭に「0035-45」をつけて発信します。

なお、6月19日から7月31日の期間に10分電話かけ放題オプションを申し込んだユーザーに限り、、初月のオプション料金が無料になるキャンペーンも実施されています。

LINEモバイルは、Facebook・LINE・Twitter通信のカウントフリー化で注目を集める一方、他のMVNOが続々導入する通話定額が存在しないことが弱点と言えました。6月20日にはじまる通話定額により、通話を多用するユーザーにとって、LINEモバイルがよりお得になると言えそうです。

関連:
LINEモバイルが通話定額導入、音楽カウントフリーも拡大ーー嘉戸社長が夏の新サービス予告
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 15:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>