<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    中国のニンテンドースイッチ発売は12月10日に決定。テンセントが2099元で販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/12-10-2099/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3716ec80-1652-11ea-9ed2-35c87c19ddb0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c537e960f3c39a6150ca228f58daab9280af0ba1" />

中国でのニンテンドースイッチ発売日が正式に決定しました。

すでに任天堂との協業を発表しているテンセントが12月10日から、希望価格2099元(約3万2000円)で販売します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:06:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本語文章作成「一太郎」、スマホアプリ「一太郎Pad」が登場。OCR対応のメモツール
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/pad-ocr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fa07ea950-1658-11ea-bf83-1ec164c4e9c9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f199d32811656a26d1d95ec04ad113a2788adbb6" />
ジャストシステムは、日本語の文章作成ソフト「一太郎」の新バージョンを発表しました。一太郎としては初めてのスマホアプリ「一太郎Pad」に対応します。パッケージ版「一太郎2020」と専用iOS/Androidアプリ「一太郎Pad」は2020年2月27日から販売されます。

日本語の文章作成ソフトとして長い歴史を持つ一太郎は、今年で35周年となります。新版では「超入力」をテーマとして、入力機能を強化しています。

新たに登場する「一太郎Pad」は、スマホで取ったメモを、一太郎でスムーズに活用できるよう設計されています。日本語での文章作成へのこだわりとして、全角スペースや三点リーダ（...）などのショートカットボタンを搭載。速記録などに使えるタイムスタンプボタンも搭載。

文字変換には日本語入力エンジン「ATOK」を採用しています。なお、音声入力も可能ですが、ATOKの文字変換は使えないとしています。




また、日本語の文字認識もサポートし、一太郎Padから画像を読みこんで、看板などに書かれている文字をテキストデータとして取り込むことも可能。はがきのような縦書きの文章でも正しく認識できる点に特徴があります。



メモの転送はWi-Fiを活用し、スマホから同じWi-Fiに接続されているパソコンの一太郎へ、簡単な操作でスムーズに転送できるとしています。


■一太郎で画像からの文章読み込みに対応
OCR機能は新しいWindows向けの一太郎にも搭載されており、PDFや画像から文章の取り込めるようになっています。

編集機能では誤読しやすい言葉に自動的に「ふりがな」を振る機能や、文章の行末を自動で判別して、適宜改行を挿入する機能を追加。表示揺れの検出では住所や法人表記の検出もサポートしています。

一太郎の上位版では35周年の特別仕様として、モリサワのフォントパック26書体を搭載。写真から文字の形を切り出してタイポグラフィーを作るソフトウェア「フォト文字」や、昭和〜令和を彩るイラストも用意されます。



このほか上位版、従来通り図案デザインソフトの「花子」や、表計算ソフト「Just Calc」、音声アシスタント「詠太」、大辞林などの電子辞書といったバンドルアプリもしています。

一太郎2020の価格は2万円（税別、以下同）で、上位版「一太郎2020 プラチナ [35周年記念版]」は3万8000円で販売されます。




一太郎Padはメモアプリとしては誰でも無料で使えますが、転送機能を使うには一太郎2020のアカウントが必要になります。また、画像やPDFから文章を読み込む機能は、アカウントなしでは最大10回までの利用制限があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:12:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミニLED版iPad ProとMacBook発売の噂、サプライチェーン情報が裏付け
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/led-ipad-pro-macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F61721fe0-1652-11ea-be6f-6b6df0bd08ee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=57b0ea24f97c983c3548346de133c77c90aa2569" />
2020年の新型iPad Proと16インチMacBook ProにMini LED(ミニLED)ディスプレイが搭載されるとのアナリスト予測が発表された直後に、それを裏付けるサプライチェーン情報を2つのメディアが伝えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーのAndroid TVがAirPlay 2とHomeKitをサポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/android-tv-airplay-2-homekit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3c2c95c0-1649-11ea-bf9a-4a356ff9d268&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6582b345af6185e4ebf727f55bcb34d19298a89d" />
2019年1月に開催されたCES 2019において、SonyはハイエンドなAndroid TV搭載のブラビアを発表しました。その中で、AppleのAirPlay 2やHomeKitに2019年内に対応するとしていました。その発表の通り、一部の機種向けにAirPlay 2とHomeKit対応のアップデートが提供開始されたようです。

 
関連記事：
ソニー初の8Kブラビア「Z9Gシリーズ」発表：CES 2019

このアップデートはAndroid TVをAndroid 9 Pieにするもので、追加機能としてAirPlayとHomeKit対応が行われています。アップデートが提供されているのは、2018年モデルのZ9FとA9Fシリーズ、2019年モデルのZ9G、A9G、X950G、X850Gシリーズ。いまのところ米国、カナダ、ラテンアメリカで配信されています。同モデルは日本でも発売されていますが、いまのところ国内でのアナウンスはありません。

Android TVということもあり、もともとChromecastには対応済み。Googleアシスタントが利用できるほか、Alexa搭載デバイスと連携し、Alexa経由での操作も可能。これに加えてAirPlay 2やHomeKitに対応したことで、iPhoneやiPad、Macからのキャストのほか、Siriによる操作も可能となりました。

AndroidでもiOSでも利用できる、万能な映像デバイスになるわけですが、Android TVとAppleのAirPlayが融合した珍しい例でもあります。企業間のしがらみのみで、技術的に問題がないのであれば、今後、他のデバイスでも採用が増えて欲しいところです。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Firefoxに「ピクチャーインピクチャー再生」機能が追加。動画サイトの「ながら見」が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/firefox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb7818a20-1656-11ea-bbfd-b686c3e301e7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f1e11f770d99d75bcb245bf7f69e355f2b6703d5" />
ウェブブラウザーのFirefoxが、現行バージョンの71.0で、動画のピクチャー・イン・ピクチャー(PIP)再生機能を追加しました。ウェブブラウザ上で再生するほとんどの動画をウィンドウ外の好きな場所に縮小表示できるため、他のウェブページを見ながら、または他のアプリケーションを使いながらの"ながら作業"がはかどります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新ATOKは「いつもお世話になっております。田中です。」まで候補表示。予測変換が進化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/atok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/36066910-1661-11ea-aefe-c47a7c8a97dc" />
決まり切った言い回しが多いビジネスメール。この時短に役立つ機能は日本語入力ソフト「ATOK」の2020年版に搭載されます。新バージョンは2020年2月1日よりATOK Windows 版を対象として提供されます。

新ATOKの予測変換機能では、句点（。）を超えた言い回しの候補表示に対応します。つまり、「いつもお世話になっております。株式会社ほげほげの田中と申します。」という定型文のよく使っている田中さんなら、「いつもお」ぐらいまで入力した段階で、この文章が候補として表示されるようになります。言い回しの候補表示は2回以上使っている文章で有効になり、Shift＋Enterの入力で確定できます。

また、新ATOKには文章表現に悩んでいる人にぴったりな、類語を一覧で表示する機能が追加されています。たとえば「この花は美しかった」という文章を読み返して、「この花は華やかだった」という文章に書き換えたとき、その機能が有効になります。ATOKのエンジンが「言い回しに悩んでいる」と判断して、「華やかだった」「きらびやかだった」といった類語の候補をいくつも提案します。ボキャブラリーに悩んでいる小説執筆者や編集者にはありがたい機能ですね。



新ATOKでは単体パッケージ版の販売がなくなり、月額サービス「ATOK Passport」または「一太郎 2020」とのセット販売のみで提供されます。基本の「ATOK Passport[ベーシック]」は月額300円（税別、以下同）で、クラウド辞書機能などがついた「ATOK Passport[プレミアム]」は月額500円となっています。

なお、ATOK PassportはWindows/MacとAndroidスマートフォンで最大10台まで利用可能なサービスですが、今回発表された新機能の提供が決まっているのはWindows版ATOKのみ。Mac版やAndroid版への提供予定は明らかにされていません。


関連記事：
日本語文章作成「一太郎」、スマホアプリ「一太郎Pad」が登場。OCR対応のメモツール

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂アメリカ元社長レジーさん、岩田聡さんとの11年の想い出を語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fbfcc9a30-1660-11ea-ae71-8e0bbf566fb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f7b2c477d50b634c33408da2b205a1affe9974c" />
任天堂アメリカ（NOA）の元社長兼CEOであるレジーさんことレジナルド・フィサメイ氏が海外メディアのインタビューで、任天堂の元社長・岩田聡さんから学んだことや、宮本茂さんなど首脳陣がWiiやDSを世に送り出すにあたってどのような考えを持っていたのかを語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、12月4日18時から『テラキオン』伝説レイドアワー。弱点はエスパー・はがね、対策はミュウツーかメタグロス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/go-4-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F785bd570-1094-11ea-a736-b30198c4f511&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e0a68cbdf5c4afcb3757614cc95504eddd080ca" />

12月4日(水)18時から、ポケモンGOのイベント「伝説レイドアワー」が始まります。今週・来週の伝説レイドボスは、イッシュ地方(第5世代)の聖剣士こと「テラキオン」。





 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 02:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東日本の「STARTUP_STATION」で未来の駅を体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/jr-startup_station/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/2dfd29b0-1667-11ea-bff3-665843d95f56" />
JR東日本スタートアップは、大宮駅西口にて"未来の駅"を体験できるイベント「STARTUP_STAION」を開催します。期間は12月4日〜9日まで。入場は無料です。

「STARTUP_STATION」はJR東日本グループがスタートアップ企業とコラボして新しいサービスを生み出すプログラム「JR EAST STARTUP PROGRAM」のお披露目の場です。今年で3回目となるこのプログラムからは、無人レジを手がけるサインポストなどが輩出されています。

今回は、プログラムで採択された21社のうち、4社が体験ブースを設置。来場者が来て、見て、食べて楽しめるようなイベントになっています。


■ロボットが作るパスタ

会場中央のブースでは、QBIT Roboticsの調理ロボットがいそいそと働きます。カフェの接客や調理をロボット化する仕組みを手がける同社は今回、ロボットがパスタを茹でて、提供するというブースを用意しました。

パスタは一食100円で、Suicaで支払い可能。かけるソースを2種類から選んだら（ロボットにお任せもできます）、後はロボットが働いている様子を眺めているだけ。数分後にはロボットがカップに入ったパスタを出してくれます。

このロボットは産業用のロボットアームを使っていて、製麺機やレンジのボタンを押したり、ドアの取っ手を開いたりといった操作が可能。今回、触ったものの堅さが分かるセンサーを搭載したことで、紙コップのような柔らかいものをもって手渡すといったこともできるようになっています。

QBIT Roboticsではこれまでにロボットカフェを展開しており、UCCと提携して神戸に固定店舗も構えています。JR東日本との取り組みでは、駅ナカや駅ビルの飲食店や社員食堂などの省人化に活用できないか検討中としています。
 

■20秒で凍結、駅ナカ鮮魚販売


会場入り口で目を引くのは、BLANCTECブースの活魚水槽。このブースでは水槽の魚を一瞬で凍結させるパフォーマンスが見学できます。活魚を特性の"氷"に入れると、10秒ほどで凍結。冷凍時に細胞の組織を壊さないことから、プリプリとした食感を保ったまま冷凍できます。

BLANCTECは限界濃度の塩水につけると一瞬で凍結するというメカニズムを利用して、鮮度が高い瞬間凍結技術を開発。JR東日本とはスーパーなどに向けた販路開拓で協力します。また、鉄道やバスなどの輸送インフラを活用した冷凍品の輸送も検証しており、今回のブースで販売されていた気仙沼のメカジキはJR東日本物流の回送便を活用して運んだそうです。




■日本酒の判別する「AI利き酒」


ハマると奥が深い日本酒の世界。日本酒に親しむためにAI技術を活用するスタートアップ企業が存在します。それがYUMMY SAKEで、AIを活用した日本酒の新しい楽しみ方を提案します。

イベントでは10種類の新潟の地酒の試飲体験を用意。アプリで評価をつけていくと、自分に合ったお酒がオススメされます。「ふんわり」といったオノマトペからお酒を選ぶこともでき、新たなお酒との出会いにつながりそうです。JR東日本とは日本酒をきっかけにして蔵元に訪れるといった、観光体験の提供を目指しています。新潟地域の駅でAI利き酒ができるバーの展開も計画中としています。







■スイーツも売れる「ウルトラ自販機」


ホイップがたっぷり入ったワッフルも、自販機で買えるように。ブイシンクは次世代型自動販売機「ウルトラ自販機」で駅弁とスイーツを販売しています。この自販機はベルトコンベヤーの仕組みを用いており、型崩れしやすいものでも崩さず運べるのが特徴です。チルド品も販売できるスイーツ自販機は今回、初めて試作された品だそう。




ブイシンクがもともとデジタルサイネージなどを手がける企業だったこともあり、商品選択は巨大なタッチパネルで、表示は多言語対応となっているなど、インターフェイスもこなれた作りになっています。内部の仕切りは商品の大きさにあわせて調整でき、大きなものから小さなものまで並べられるとのこと。今回、常温販売される駅弁の自販機は、JR東日本の首都圏の駅での設置が決まっているそうです。



「STARTUP_STAION」ではデモンストレーションを行う4社のほか、プログラムに採択された17社の取り組みも紹介しています。

JR東日本スタートアップの柴田裕社長は「ベンチャー企業と一緒に、新しいサービスを作り上げようというプログラムだ。大宮では駅や商業施設を使った、JR東日本がもったリアルなインフラを活用した「PoC（実証実験）」をやりきり、新しい事業につなげていきたい」と語りました。

▲JR東日本スタートアップの柴田裕社長

   
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キングジム、電子ペーパー採用のデジタルノートFreno（フリーノ）発表。4096段階の筆圧検知に対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/freno-4096/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F8355f580-1668-11ea-bffe-e807d4178751&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fdb33cf65b9ae18a1cb451c99018a6e4132cd0a0" />文具メーカーのキングジムは12月4日、電子ペーパー採用のデジタルノート「Freno（フリーノ）」を発表。クラウドファンディングサイトのMakuakeにて支援募集プロジェクトを開始しました。


▲ワコム製のデジタルペンは鉛筆に近い太さで持ちやすい

フリーノは、E Ink社の6.8インチ電子ペーパーディスプレイを搭載し、タッチ操作と4096段階の筆圧検知に対応したペン入力が行える製品。ワコム製のデジタルペンを使って文字やイラストが描けます。暗い場所でも使えるようにフロントライトを備えるほか、明るさや色温度の調整も可能。目への負担を軽減してくれます。ちなみに、ペンの応答速度は20ms程度です。

本体サイズは132&times;175&times;9.8(W&times;H&times;D)mm、ペン含む重さは約240gです。内蔵ストレージ容量は8GB。本体は付属のUSBケーブルで充電でき、ペンの充電は不要。Wi-Fi（802.11b/g/n 2.4GHz帯）に対応します。

 
書いた内容をすぐに見返せる

▲フリーノの検索画面

保存したノートをタイトルやタグなどで検索できるのもフリーノの特徴です。


▲プロジェクトを担当する東山慎司氏

キングジムでフリーノのプロジェクトを担当する東山慎司氏は、同日行われた発表会で「私は、もともと紙のノートを愛用していましたが、紙のノートは書いたページがすぐに探せず、ノートを取る気力さえ失ってしまった」と述べ、「フリーノでは、すぐに書いて記録できるアナログの良さを取り入れつつ、書いた内容を後から簡単に確認できるように工夫した」と新製品のこだわりについてアピールしました。

 
カレンダーやDropboxとの連携も可能

▲フリーノでカレンダーを表示

フリーノでは、約1万3000ページまでノートを保存でき、横罫や方眼、TODOリストなど計12種類のフォーマットから選択できます。また、約2000ファイルのPDFを保存でき、ドキュメントの閲覧だけでなく、デジタルペンを使って書き込むこともできます。

さらに、カレンダーを使ったスケジュール管理やメモが作成できるほか、USBケーブルやmicroSD経由でのデータ取り込みや、Dropboxとの連携も可能です。

 
文具らしさを追求

▲本体はマットベージュ

フリーノはデジタル文具でありながら、普段の生活になじむようなマットベージュの本体色を採用することで、ナチュラルでマットな質感に仕上げられています。


▲フリーノ専用カバー

専用オプションとしてウォッシャブルクラフトペーパーを使用した専用カバーも用意されます。カバーを閉じれば画面を保護でき、開いて折りたためばスタンド代わりになります。カラーはブラウン、グレー、ブラックの3色。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/kingjim-freno/" title=" Kingjim Freno">【ギャラリー】 Kingjim Freno (7枚)</a></p>

 
一般発売は2020年5月予定。価格は3万円台の見込み
冒頭でお伝えしたとおりMakuakeにて支援を募集しているフリーノですが、記事執筆（2019年12月4日17:00）時点ですでに目標金額の500万円を達成しています。現状は3万6000円〜の支援で製品を入手可能。2020年4月末までに手元に届く予定だそう。

一般発売は2020年5月に予定されており、本体単体での価格は3万円、カバー単体で3000円になる見込みとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IT解体屋iFixit、25周年記念の初代PlayStation(日本版)をフルオープン。シンプルな内部は修理性も好評価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/it-ifixit-25-playstation/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F9473e110-166d-11ea-9bff-a199be599d14&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7ed3606febbfea2499c7dbcf8a8d40459a58db40" />

12月3日でソニーのコンソールゲーム機PlayStationが25周年を迎えました。おそらく30代以上の方はリアルタイムであの頃のゲームシーンを良く覚えていることでしょう。もしかしたら使い古してお役御免になったころに分解してその中身を見てみた人もいるかもしれません。

スマホやモバイル機器の「入手即解体」がウリのiFixitは今回、初代PlayStation、それも世界で最も早く発売された日本版の解体レポートを公開しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    13インチMacBook Pro(2019)エントリーモデルに突然シャットダウンする不具合。公式サポート文書が公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/13-macbook-pro-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F844081f0-167b-11ea-af3f-2eb0136412c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c63f6817626adf4e4c2ad1559cb7bcfb095dd54c" />
アップルは3日（米現地時間）、7月に発売された13インチMacBook Proエントリーモデルの一部に予期せずシャットダウンする不具合があると認め、これに対処する手順を示した公式サポート文書を公開しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HPノートもついに4K有機ELとLTEを搭載。個人向け高級ノートPC3種を発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/hp-4k-el-lte-pc3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/070cbda0-167d-11ea-befd-bb82f0ed020d" />

大手PCメーカーの日本HPが、個人向け高級ノートPCの新世代モデルとして『Spectre x360 13』と『ENVY x360 13 Wood Edition』『ENVY x360 15 Wood Edition』の3シリーズを発表しました。
販売開始（Web直販の受付開始）日は全モデルで12月4日から。Web直販モデルの価格はそれぞれ、13万9800円から、9万2800円から、12万2800円からとなります。

Spectre x360 13の特徴は、4辺ナローベゼル化などにより、現行モデル比で底面積を13%減少させた点。日本HP側は「世界最小13インチコンバーチブルノートPC」とアピールします。またヘビーユーザー待望の、4K･HDR有機ELディスプレイモデルやLTE通信対応モデルもラインアップに加わり、CPUはインテルのIce Lakeに強化されました（ただし有機EL＋LTEの全部入りモデルは用意されません）。

ENVY x360の2シリーズに関しては、基本仕様は現行モデルと同一ながら（15インチは「インテルCPU搭載版のほう」です）、タッチパッドとパームレスト部に天然木材（ウォールナット）を採用したのが特徴。本体外装はアルミニウム合金ですが、手に触れる箇所において天然木材の見栄えと手触りが楽しめます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIスピーカーで高音質環境は普及するか。「Echo Studio」「Amazon Music HD」で攻めるAmazon
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/echo-studio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/659d1f90-168c-11ea-bb74-994e9bb30f62" />
12月5日に出荷開始となるAmazonの新スマートスピーカー「Echo Studio」。音質にこだわったEchoシリーズで最上位ランクの製品です。この発売にあわせて、Amazonはスマートスピーカーの体験会を実施。Amazon本社の開発チーフも登壇し、そのこだわりを紹介しました。

天気予報などの情報を教えてくれたり、家電を操作したりできるスマートスピーカー。さまざまな機能がある中でも、とりわけ重要な機能が音楽再生だと言います。アマゾンジャパンでAlexa部門を統括する大木聡氏は、日本のEchoユーザーが87％は音楽機能を利用しており、平均で週に5時間は音楽を楽しんでいると紹介。「ニーズに応えられるような高音質なデバイスを拡充していきたい」と話しました。


▲大木聡氏

そうしたニーズに応えていくなかで、高まってきているのが高音質な再生環境にアップグレードしたいという需要。Amazonでは音楽配信サービス「Amazon Music HD」とスピーカーの「Echo Studio」の2製品をもって、そのニーズに対応しています。

▲大木氏が「これは初公開だと思う」と紹介したAlexaの音楽関連コマンドリスト。好きな音楽を目覚ましの代わりにするコマンドのようなニッチなものもあります
■Amazon Music HDで「3Dオーディオ」に対応
9月に日本でもサービスが開始された「Amazon Music HD」は、CD以上の音質を持つハイレゾ音源が聴き放題というサービス。6500万曲規模という膨大なラインナップがCD音質相当で聴ける上、数百万曲はCDを超える音質だとしています。さらに12月5日からは、"3Dオーディオ"の配信も開始されます



3Dオーディオではドルビーの「Dolby Atomos」と、ソニーの「360 Reality Audio」という2つの方式をサポート。音楽を聴く人の周囲まで包み込むような、立体感のあるサウンドが特徴です。



こうした最先端のコンテンツを提供するAmazon Musicですが、ユーザーファーストという思想で知られるAmazonならではと言えるのが、サービスラインナップを複雑にしすぎない点。楽曲ラインナップはCD相当の曲も高音質名曲もすべて横並びで表示され、Echo Studioで呼びかけたときはその曲が3Dオーディオをサポートしているならサラウンド再生されるといったように、ユーザーをわずわらせないような再生方法をとっています。

▲Amazon Music HDについては米AmazonのMusic事業担当副社長 スティーヴ・ブーム氏から紹介されました

また、オーディオ環境が十分に用意できないデバイスでも、ストレスなく再生できるような工夫も取られています。たとえばiPhoneの場合、ハイレゾ音源は48KHz/24bitまでしかサポートしていませんが、再生できる範囲のストリーミング提供しつつ、アプリ上で再生している音源を確認できるようになっています。さらに、LTEのネットワークが不調なときなどには、確保できる通信速度にあわせてビットレートを落として再生するような仕掛けもほどこされているとのことです。


■置くだけでサラウンド環境が構築できる「Echo Studio」
Amazon初のハイレゾ対応スマートスピーカー「Echo Studio」は、こうしたストリーミング環境の高音質化にあわせて登場しました。1台置くだけでより簡単にサラウンド再生の環境構築ができる製品となっています。

▲新たに投入されたEcho Studioは、音質にこだわったフラッグシップモデル。サイズも音も重量級です

スペックなどの詳細は発表時の記事でも紹介されていますが、スピーカーユニットは計5台の構成で、5.25インチウーファー1台、2.0インチミッドレンジスピーカー3台、1.0インチツイーター1台を搭載しています。

さらに設置するだけで部屋の音響特性を解析し、サラウンド再生に必要な調整を加える機能を搭載。ユーザーとしては手軽に使えるような工夫を施しています。この音響特性の調整機能にはAIによる改善が取り入れられており、再生環境の変化をリアルタイムで捉えて、出力に反映されるとしています。

実際に3Dオーディオを試聴してみると、正面にあるスピーカー1台から鳴っているとは思えない迫力があり、サラウンド再生が機能していることがわかります。それでいて高音はクリアに伝わり、鳴り響く低音も聴いていて不快感がありません。 1台で2万4980円（税込）のスピーカーとしては十分すぎる音質を持っていると感じました。

さらにEchoシリーズでは、2台組み合わせてより立体感のあるオーディオ再生が可能で、Echo Studioを2台用意すれば、5万円ほどで迫力のあるオーディオ環境が構築できるとしています。

さらにEcho StudioにはFire TVとの連携機能もあり、テレビと組み合わせるだけで高機能なテレビスピーカーに変貌します。



米AmazonでEchoデバイスの開発を主導するフィル・ヒルメス氏（Director, Audio Technology）は、「どなたでも、音楽を聴く方にはいい品質で楽しみたいという欲求があると思う。そうした要望に応えられるようEcho Studioを用意した」と紹介。初の導入となったサラウンド再生については「かなりの完成度で届けることができたが、後ろから回り込むようなサウンドについては、今後の改善の余地がある」と話しました。
■松任谷正隆氏が語るハイレゾ論
体験会ではゲストとして音楽プロデューサーの松任谷正隆氏も登壇。AIスピーカーの登場で変わる音楽シーンについて語りました。

Amazon Music HDでは松任谷氏がこれまで手がけた400曲以上を網羅していますが、松任谷氏自身も新しいデバイスに触れることで、創作へのインスピレーションを得ているといいます。


▲最初は「Alexa」と話しかけるのも恥ずかしかったと語る松任谷氏。最近ではよく鳥の声や波の音を寝るにかけているそうです

松任谷氏は「昔のミュージシャンの先生はレコード屋のおじさんだった。知らない曲、アーティストをオススメしてくれる存在で、その人がいなかったら今の自分はできていないという人がいた」と話し、今ではスマートスピーカーのレコメンド機能がその役割を担いつつあると指摘。「オーディオの技術が発展すると、音楽家はそれにあわせた新しい曲を作る。スマートスピーカーで試聴環境が変わると、それにあわせた曲が登場してくるのではないか」と期待を示します。



ストリーミングへの以降で高音質化が進んでいる状況は歓迎の様子で、同氏は「（収録音源をCDに落とす）マスタリングの仕事はいわば美味しい料理をレトルトにするようなもので嫌いだった。いい環境で収録した音楽を美味しい状態で味わってもらいたい」と語りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 07:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年12月5日、1プッシュで即注文の「Amazon Dash Button」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/2016-12-5-1-amazon-dash-button/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F9be842d0-160c-11ea-8fef-70eae567219c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=884e953fcba5a386debe007ddc164dd285e76aaf" />PCやスマートフォンを使って家にいながら買い物ができるネットショッピングは便利ですが、これを更に簡略化し、専用ボタンをひと押しするだけで日用品・消耗品の注文が完了するという究極の買い物を可能としたのが、「Amazon Dash Button」。

この製品が発売されたのが、2016年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Snapdragon 865詳細発表──7Gbps超の5G通信、常時外界センシング、2億画素カメラ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/snapdragon-865-7gbps-5g-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F6f8f8950-16de-11ea-8cf7-d576fee2bf9b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8ee32111efae747563651d9a15efafe5f47ec7d0" />
米国ハワイ州で開催中のSnapdragon Tech Summitより。クアルコムは、CPUやGPU・各種プロセッサ等を1チップに統合したスマートフォン向けSoCの最新版「Snapdragon 865」の詳細を発表しました。2020年前半以降に発売されるハイエンドのAndroidスマートフォンに搭載予定。

「Snapdragon 865」の主な特徴は下記の通りです。

・CPU性能が先代比25%向上
・GPU性能も先代比25%向上
・AI処理性能は15TOPSで先代比2倍
・常時起動の低電力カメラ対応など外界センシング強化
・最大2億画素の写真撮影、8K動画撮影に対応
・最大7.5Gbpsの5G通信、4Gと5Gで周波数を共用するDSS対応

5G対応としては第2世代目となる「Snapdragon 865」では、Snapdragon X55モデムを外付けすることで、最大で7.5Gbpsの5G通信に対応。同じ周波数帯を4Gと5Gで共用し、5Gのエリア拡大を強力に推進する新技術のDSS（ダイナミック・スペクトラム・シェアリング）にも対応します。なお、「Snapdragon 765」のようにSoCに5Gモデムを統合する「1チップ化」は行われていません。

CPUは高性能コアのCortex-A77、省電力コアのCortexA55をそれぞれ4つ搭載した計8コア構成。CPU性能は先代Snapdragon 855比で25％向上しています。GPUは先代比25％性能が向上、電力効率も向上しています。
常時オンのニューラルネットワークでAI強化
最大の強化点はAIです。外界センシングを大幅に強化し、1mA以下で駆動する超省電力なカメラやマイクをサポート。これにより常時顔認識やQRコード読み取りなどを実現します。

また、「オールウェイズ・オン・ニューラルネットワーク」をうたい、上記センサーで常時収集した外界情報を常にAIで解析。これを実現する「第5世代AIエンジン」は15TOPS（1秒あたりの処理回数）に達し、先代比で2倍もパフォーマンスが向上しています。

高速なAIエンジンをSoCに搭載したことにより、例えば音声の文字起こし等もクラウドを経由せず、オンデバイスのリアルタイムで実行可能に。発表会場では、英語を中国語にオンデバイスのリアルタイムで翻訳するデモも行われ、クラウドを経由しないためタイムラグが殆どない点がアピールされました。

また、AIエンジンを利用するための「Qualcomm Neural Processing SDK」を提供するほか「Google Neural Networks API」にも最適化されており、開発者は容易にAIエンジンの性能を引き出せると主張します。


▲1mA以下で駆動する超省電力な常時駆動カメラをサポートするなど外界センシングを強化

▲第5世代AIエンジンはSnapdragon 855比で2倍に性能向上

▲クラウドを経由しないオンデバイスでの音声文字起こしもSoCレベルで対応

▲セキュリティも強化。Googleが次期Android OS（Android 11）で実装する、運転免許証などの身分証をスマホに電子保管できる機能にも対応

2億画素の写真撮影をサポート
イメージングも強化されました。イメージングプロセッサの「Spectra 480」は、1秒間に20億ピクセルを処理可能。最大2億画素の写真撮影に対応し、デジタルズームでも写真のディテールを維持できると強調します。この、2億画素のカメラを搭載したSnapdragon 865搭載スマホは2020年に登場するとのこと。

▲2億画素カメラ搭載スマートフォンは2020年に登場予定

▲イメージングプロセッサ刷新でノイズリダクションも強化

動画撮影ではドルビービジョン録画や4K HDR+・8K撮影に対応。ノイズリダクションが強化され暗所での撮影性能も向上しています。また、4K録画中に6400万画素の写真を撮影可能な点もアピールしています。
「デスクトップPC並」ゲーム体験
ゲーミングも強化しています。144Hzのディスプレイ表示をサポートし、90Hzや120Hzといったハイフレームレートでのゲームに対応します。

また、「デスクトップPC並のゲーム体験」をうたい、GPUドライバーをGoogle Playストアからダウンロードし更新できるという、スマートフォンとしては異例の仕組みを採用。また、レンダリングもデスクトップPC並を意識したといい、複数光源からの影や反射などのクオリティも向上させています。

▲144Hzのディスプレイ表示に対応。120Hzや90Hzのゲームにも難なく対応

▲スマホでは異例の「GPUドライバをアップグレードできる仕組み」を導入

▲「デスクトップPC並」ゲーム体験をうたい、レンダリングもPCゲームに追従している（右側がSnapdragon 865でのレンダリング）


（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 16:44:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    バレずに敵を殲滅。ステルスアクション『ハンターアサシン』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/hunterassassin/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb86277d0-1433-11ea-8ffd-a9192c9fa03d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=df0272d40d2d1d547391a300258b5ee5a86e5568" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『ハンターアサシン』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『ハンターアサシン』はRuby Gamesより配信中のステルスアクションゲーム。誰にも見つかってはいけないスリル、そして背後からバレずに敵を倒す快感が味わえる作品です。



舞台となるのは縦横に通路が入り組んだどこかの基地。プレイヤーが操作するキャラクターは、潜入作戦で基地に降り立った名も無きアサシンです。誰にも知られることなく任務を遂行するため、ステージ内を巡回する兵士を速やかに倒さなければいけません。

各ステージに数人の兵士が配備されており、彼らを全員倒すと次のステージがアンロックされる仕組み。ゲームの進行度に応じて新キャラクターを解放するやり込み要素も存在します。



 
『ハンターアサシン』アプリダウンロードはこちらから
　



キャラクターは画面をタップした場所までオートで移動します。つまり攻略のポイントは、敵の兵士がこちらを見ていない間に上手く接近できるかどうかに掛かっています。

キャラクターとは別の方を向いたまま歩いているなら、兵士を直接タップするのがオススメ。プレイヤーが何もせずとも、キャラクターが自動で兵士に近づき始末してくれます。



誤って兵士に見つかってしまった場合は、とにかくその場を離れるかブロックの後ろに回ってピンチをやり過ごしましょう。もし発砲されても、頑丈な遮蔽物の背後に隠れておけば被弾の心配もありません。



ダイヤ（ゲーム内通貨）を支払って入手するキャラクターは、それぞれ体力やスピードといったパラメータが差別化されています。全キャラコンプリートを目指すだけでも、やり込み要素として概ね機能するでしょう。以上、サクッとステルスアクションにチャレンジしたい方はぜひ『ハンターアサシン』を体験してみてください。

 
『ハンターアサシン』アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「GarageBand」アプリ作る、自分だけのオリジナル着信音！：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/garageband-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F8308e6c0-1643-11ea-b96b-6d0e56e571a5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=94bc760198e644a4bbe98bdd0c6cd13c64cd9bb4" />iPhoneは60種類以上から着信音が選べます。でも「いまの着信音も飽きちゃったな」とか、そもそも「好きな着信音もないしデフォルトのまま」という人は多いかと思います。

それなら自分で着信音を作ってみるのはいかがでしょうか？ 標準搭載の「GarageBand」アプリを使えば、自分で作った音楽を着信音に設定できるんですよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/custom-ringtones/" title="Custom Ringtones">【ギャラリー】Custom Ringtones (13枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4万円の10.2インチiPadで仕事はできる？ビジネス使いに最適なモデル教えます
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/4-10-2-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F739b0dc0-14e1-11ea-bf77-b1230209494f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e7de9fae8b18f260016ef44172730bd6efbb55a" />iPadで仕事するライター、弓月ひろみです。そろそろ年末。今年一年を振り返る時期になってきました。

来年こそ、働き方を変えたい！とか、スマートに仕事したい！とか思っている人に、取り入れて欲しいiPad。私はずっと「買うならiPad Pro」と言い続けてきましたが、最近その考え方が変わりました。ビジネスマンなら、第七世代の「iPad」で良い！ これが結論です。

私はフリーランスライターなので、ExcelやWordを使う機会は少ないのですが、企業で働くみなさんはそういうわけにもいかないですよね。iPadでもWordやExcelは使えるのですが、やや機能が制限されており、特にマクロは一切使うことができません。

となると、パソコンを使わざるを得ないので「iPadだけで仕事する」というのは不可能なケースが多いでしょう。そこで考えたのが「パソコンと合わせて使いたいiPadは何か？」ということ。その最適解が、第七世代iPadなのです。

iPad Proに比べ、ディスプレイがProMotionテクノロジーや、Ture Toneに対応していない、という点はあれど、ビジネスで使うならこれで充分。写真の処理をゴリゴリしたいとか、映像をサクサク編集したいとかいう人にはiPad Proを全力でオススメしますが、iPadの基本的な魅力を日々の仕事に役立てたい！ というレベルならば第七世代iPadを買いましょう。

第七世代iPadの本体価格は、Wi-Fiモデル32GBで3万4800円＋税、Wi-Fi + Cellularモデルで4万9800円＋税。はっきり言ってものすごくお得。私はずっと、iPadを使い続けているわけですが、このモデルは「初代iPad Proが安くなったやつ」と言い換えて差し支えないと思います。

現状、第七世代iPadのオススメベスト構成はこちら。

10.2インチiPad Wi-Fi ＋Cellular 32GB　4万9800円＋税
Smart keyboard　1万7800円＋税
Apple Pencil　1万800円＋税

合計　7万8400円＋税　

初代iPad Proは、フル装備で20万ぐらいしたんですよ。今からこの価格で手に入れられる人、ズルイ。うらやましい。そのぐらい、第七世代は良くできています。

オススメ構成の内訳ですが、選ぶなら断然Wi-Fi + Cellular。何故かと言うと、iPadの魅力は「取り出してすぐフルパワー」という機動力の高さにあるからです。

パソコンのようにテーブルが不要で、立ってでも作業できるiPadは、カバーを開けたらすぐ使えるのが魅力。Wi-Fiモデルだと、電波を掴むのに時間がかかったり、エラーを起こしたりで、その機動力が半減してしまいます。Wi-Fi + Cellularモデルを購入し、データ通信だけのSIMを契約すると良いでしょう。

続いて、ストレージ。iPadに最適なストレージはどのぐらいですか？ と、良く聞かれるのですが......今回想定する「サブ機としてのiPad」であれば、最適解は、最小構成となる容量32GBのストレージモデルです。iPadはあくまでもモバイル用、そこで作成したデータはクラウドを多用し、母艦であるパソコンとシームレスに共有できる環境を構築。iPad本体に不要なデータを残さないスタイルが良いでしょう。

クラウドサービスで必須なのは、iCloud。5GBまでは無料ですが、月額130円で50GBに容量アップできます。特にMacやMacBookを使っている人は、iCloudを使うことで、デスクトップにあるファイルをiPadから呼び出せるようになるので、月額400円の容量200GB契約をするのがオススメ。これでiPadが「世界中どこにいても、すべてのデータにアクセスできるデバイス」になります。

その他、Dropbox、OneDriveなど、無料で使えるクラウドサービスを導入し、EvernoteやBearなどのクラウドノート系もアカウントを作っておきましょう。なお、純正の「メモ」も、iCloud経由で勝手に同期してくれます。

そして、ビジネスで使うならキーボードは必須。Apple Pencilは、普段からよくペンを使ってメモをする人、ホワイトボードを使うのが好きなタイプの人ならマストです。ちょっとしたメモでも、全部テキスト入力してるよ、という人なら、あまり使わないかもしれません。

さて、この構成のiPadを使って、想定する作業は下記の通りです。

【主に使いたい作業】


プレゼンテーション資料を作成、修正する
メールに資料を添付して送受信する
PDFで資料を確認する、校正を行う
報告書などの下書きを作成する
企画書を作る前段階のラフを作る
社内共有用の資料を作る
アイディアメモを記録する


日々発生するこのあたりの作業は、オススメ構成のiPadでまるっとサクッと簡単にやれます。ビジネスでiPadを使う、という点では以前ご紹介したアプリがそのまま使えますので、参考にしてみてください。

 
関連記事：
iPad＋Apple Pencilでアイデアを企画に落とし込む！ビジネスシーンで無双する3つのアプリ
iPad ProでOffice文書の作成や印刷はどうするの？ 新生活で脱PC


最後に、iPadを買ったら、即入れたいメモ＋テキストアプリのオススメをひとつご紹介します。それが「Noteshelf」。

手書きノートの作成、画像を挿入した書類の作成、テキストタイプ、ドキュメントのスキャン、音声録音、図形の素描、とさまざまな機能が搭載されたメモアプリです。

例えば、既に作成されたPDF、印刷されたデータ、ウェブページに対して「このテキストを、新しいものに変更して欲しい」「変更の指示を出したい」というとき、ありますよね。

細かい部分は手書きで指示したいけれど、差し替える文言はテキストで送りたいし......となると、本来は「指示書」を添付して、メール本文にテキストを書くとか、Wordファイルを別途添付するとかややこしいことになりがち。でもこのアプリなら、一度で済みます。簡単に使い方をご紹介しましょう。


▲まず、ノートを作成し、用紙を選びます

画面上部のツールから、行いたい作業を選びます。一番左から、手書きのペン、マーカー、消しゴム、テキスト、部分選択です。


▲ウェブのスクリーンショットを画像として貼り付け、手書きの文字で修正指示をだし、変更テキストを入れたところ


▲これを、右上の共有ボタンから、pdf形式で書き出します。共有を「メール」にして送ってみると......


▲こちら、実際に受信したPDFです。ご覧のように手書きはそのまま、テキスト入力されたところはコピーして抜き取れるようになっています。これなら指示ファイルが別々になることないので、受け取った人もスムーズに作業ができ、ミスも防げそうですよね

iPadを手に入れることで、普段の作業がグンと楽になり、チーム内での情報共有も楽になる。実際、私はiPadでの作業にずいぶん助けられて来ました。モバイル性が高いから、いつでもどこでも作業ができて、ストレスにもなりにくい。皆さんにも、是非この体験をして欲しいな、と思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USB-Cでスマホと簡単接続。映画向けHMD『GOOVIS T2』がMakuakeでファンディング中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/usb-c-hmd-goovis-t2-makuake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=650%2C365%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C674&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fea20f2b0-1703-11ea-bb9f-e7f0cee9f493&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a43fd5b44aacf4c1f920bfdfbe5d70edff5c2f6" />
持ち運べるあなただけの専用映画館。

Type-Cでスマホに接続可能「800インチ相当！たった200gの持ち運べる【プライベートシアター】」をMAKUAKEにて先行販売を開始致しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年に5Gを導入した国一覧、クアルコムが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/2019-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F418036c0-165e-11ea-b9eb-611fd12e46f0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be5a2769c19eff1e8473a170a4c83367f665dd9c" />
米国ハワイ州で開催中のSnapdragon Tech Summitより。2019年に5Gの商用サービスを開始した国。および、2020年・2021年以降のグローバルにおける展開見通しを公表しました。

クアルコムの調べによると、2019年に5G商用サービスを開始したのは米国・韓国・イギリス・スイス・ドイツ・イタリア・モナコ・フィンランド・ルーマニア・サウジアラビア・クウェート・カタール・バーレーン・南アフリカ・オーストラリア・スペイン・UAE・中国・フィリピンの19か国。G7（先進7か国）のうち、5G商用サービスを展開していないのは、日本・フランス・カナダの3か国に留まっています。


2020年になると日本が3月末より商用サービスを開始するほか、台湾やインド・ブラジル・チリなどでもサービスが開始されます。なお、ミリ波（28GHz帯などの高い帯域）で5Gを展開するのは米国・日本など一部地域に留まります。



2021年以降も5Gサービスの提供国は順当に拡大。2025年までに全世界で28億台の5Gデバイスが普及するとクアルコムでは予測しています。



5Gの普及のため、クアルコムは2020年に、普及価格帯スマートフォン向けSoCのSnapdragon 600台もに5G対応させると発表しています。

なお、クアルコムと並び世界で5Gをリードするファーウェイへの制裁により、5Gの世界的普及が減速するとの懸念もあります。

5Gの用途としては、自動運転や遠隔医療のほか、デバイスとエッジクラウド間が大容量・超低遅延で通信可能になることに伴い、手のひらのデバイスで行える「コト」が飛躍的に増大することが期待されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 21:31:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スターフォックス2とスパデラがスイッチで。Switch Online12月タイトルは『星のカービィ スーパーデラックス』等4本、12日配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/2-switch-online12-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F6d7c5990-1706-11ea-8ff5-1482fdea98ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b9a98c240e5820526cc82b8d9f2e511761464820" />
任天堂がNintendo Switch向け有料サービス「Nintendo Switch Online」内で遊べるファミコン（ファミリーコンピュータ Nintendo Switch Online）およびスーパーファミコン（スーパーファミコン Nintendo Switch Online）タイトルにそれぞれ2本、計4本を追加することを発表しました。配信開始日は12日（木）です。

スーファミタイトルの配信開始と同時に「今後は不定期」とされたファミコンゲームですが、数か月ぶりに追加となりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール情報12月5日昼版｜視野角140度前後カメラドライブレコーダーが27%オフの7200円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/amazon-12-5-140-27-7200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 7,200
価格: &yen; 9,800 (27% OFF)
AKEEYO 前後カメラ ドライブレコーダー 前後とも1080P 140度 ...

&yen; 1,237
価格: &yen; 1,650 (25% OFF)
Deyard PS4 / PS4 Slim 縦置きスタンド PS4ディスク収納 14個 冷...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 2,399 - &yen; 3,999
価格: &yen; 2,999 - &yen; 4,999 (20% OFF)
Wavlink USB 3.0HDMIマルチディスプレイアダプタ 解像度2048...



&yen; 1,580
価格: &yen; 1,980 (20% OFF)
【急速充電USB＊3＋ACコンセント＊2】Ewin 電源 タップ 17W急...

&yen; 1,400
価格: &yen; 1,750 (20% OFF)
TRUTDOT ノートパソコンスタンド 人間工学設計 姿勢矯正 PCスタ...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 1,999
価格: &yen; 2,499 (20% OFF)
ワイヤレス マウス



&yen; 1,279
価格: &yen; 1,699 (25% OFF)
aibow タッチペン スマートフォン スタイラスペン アンドロイドス...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 2,399 - &yen; 3,999
価格: &yen; 2,999 - &yen; 4,999 (20% OFF)
Wavlink USB 3.0HDMIマルチディスプレイアダプタ 解像度2048...

&yen; 2,399
価格: &yen; 2,999 (20% OFF)
EIVOTOR 美顔器 イオン導入 電動洗颜 温熱ケア クレンジング リ.




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 22:02:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    目指すは「どこでもAlexa」、バッテリー搭載Echoスピーカーがインドで発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/alexa-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F13563d50-16fc-11ea-a4df-5819bfd61a90&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0e1d32f318c577d5e50a1cf36d997082f2d739d9" />
Amazonがインド市場向けにバッテリーを内蔵し、持ち運んで利用できるEchoデバイス「Echo Input Portable Smart Speaker Edition」を発表しました。インドのAmazonで12月18日に発売します。価格は4999ルピー（約7600円）。

特徴はなんといっても4800mAhのバッテリーを搭載していることで、最大10時間の音楽再生に対応。ポータブルとはいえ、サイズは72 x 102 x 102 mm、重さ448gあります。カバンに入れて気軽に持ち運ぶというよりも、家の中で自由に持ち運ぶことを目的にしているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 22:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Switch専用ファミコンコントローラーが40%オフ。1月10日まで期間限定セール中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/switch-40-1-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F0b719bf0-170d-11ea-bff3-b095cb3f7f8d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cefb935c15376c1593863bee28ec510a209c8b8a" />
任天堂のNintendo Switch向け有料サービス「Nintendo Switch Online」のファミコンやスーパーファミコンを遊ぶのであれば、当時のプレイ感覚もそのまま持ち越せるコントローラーにもこだわりたいもの。

その願いを叶える任天堂純正の「ファミリーコンピュータコントローラ」が、本日から来年の1月10日まで期間限定のセール中。割引率も40%オフと、大きなものとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>