<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Apple Watchがスポーツの運動分析に使える？アップルが特許取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F43aeacd0-0b58-11ea-afff-5ef9aa26a9fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb58e07e252373e7e1d46374a721a7711d03cb75" />
USPTO

アップルが申請したApple Watch用のバンドにセンサーを内蔵し（いわゆるスマートバンド）スポーツの運動パフォーマンス分析機能に用いる特許が、米特許商標庁（USPTO）により承認されました。この特許にはApple Watchの文字盤にカメラを内蔵し、ビデオ通話や顔認証のFace IDが可能になることを示唆する記述も含まれています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 01:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    路面に文字や図形投影し運転支援するEV「アウディe-tron Sportsback」。2020年欧州で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/ev-e-tron-sportsback/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F596abc20-0b5e-11ea-9fbf-4711064b5ce0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=548a0eeabb499c95f099a5afbb34ceaa56052da3" />

アウディが、e-tronシリーズ第2弾となるAudi e-tron Sportbackを発表しました。このEVは、量産車として世界初採用を謳うデジタルマトリクスLEDヘッドライトを搭載し、路面を照らす光を自在に操ることで、安全な走行を可能とします。

デジタルマトリクスLEDは、ヘッドライトユニット内に100万以上のマイクロミラーを備え、前照灯としての役割にプロジェクターのような自在な光の投影機能を追加しました。たとえば、高速道路を走行中であれば走行中の車線内だけを照らしたり、車線変更の際は移動しようとする先の車線を含め2車線を同時に照らすといったことが可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これは売れる。アンカー新ACアダプタは「手のひら大で45W USB-C+タイプA×3」、2020年春発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/ac-45w-usb-c-a-3-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/a07cf3c0-0b64-11ea-bf6f-438904180221" />
11月20日に東京で開催された、アンカー新製品発表会『Anker Power Conference `19 Winter』では、PCとスマートフォンを持ち歩くヘビーモバイラーの大注目モデルとなりそうなアイテムが発表されました。それがUSB ACアダプタ『PowerPort Atom III Slim (Four Ports)』。

位置づけとしては「定番の4ポート構成で、PCにも使えるUSB ACアダプタを、手のひらサイズまで小型化した」製品です。発売予定は2020年春頃と、残念ながら少し先。価格は税込で4299円を予定します。

ポート構成は、USB PD対応Type-C&times;1+USB Type-A&times;3という4ポート。現状では多ポートタイプにおける一つの定番とも呼べる構成です。
気になる出力は、全ポート合計で65W。そのうちType-Cが最大45W、Type-Aが1ポートあたり12W、かつ3ポート合計で20Wという仕様です。なおType-C側はUSB PD仕様に加えて、同社独自の出力制御技術『PowerIQ 3.0』にも対応します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 02:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファスナーを開くだけでバックパックになる2Wayブリーフケース「FREESTONE BRIEFPACK」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/2way-freestone-briefpack/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/52feaff0-075c-11ea-9f1d-05349fc6f433" />





ブリーフケースとバックパックの良いとこどり！『FREESTONE BRIEFPACK』とは？

■ファスナーを広げるだけで簡単にバックパックに早変わり！出張時などビジネスシーンで大活躍します。

■どのスタイルでもアイテム簡単アクセスを実現した多機能コンパートメント

■ファスナーはシェル（貝がら）のように全開するためアイテム整理楽々！

■手に馴染むレザー製ハンドル付属

■ペットボトルや傘などが中で倒れない落下防止ポケット付き


『期間限定特別シェア割キャンペーン』実施中!　

Twitter、FacebookまたはLINEでページをシェアで、本革IDカードホルダーをプレゼント！※詳細はページ下部をご覧ください。



毎日、颯爽と家を出たいものですが、時には手にしたカバンがその日のニーズを満たしてくれないことも。

手提げタイプの鞄はコンパクトで持ち運びやすいですが、いざ物を受け取っても入りきらず、あれこれ袋を手にして慌てふためくことに。

バックパックはスペースが大きく使いやすいですが、スマートフォンやキーケース、小銭入れなどしか入れていないにもかかわらず、通勤の混雑時には余分な物まで持っているように見えてしまいます。



1日の中で、人には様々なシーンがあるものですが、どんな行動を起こすときも「FREESTONE ブリーフパック」なら容量をフレキシブルに変えられますので、出勤時と仕事帰りには違ったスタイルを楽しむことができます。

ビジネスシーンではビジネスバッグとしてクライアントに打合せし、仕事帰りのジム通いにはバックパックとして用いるといったように、ただ一つのバッグを様々なシーンに合わせて使い分けできるのです！

FREESTONEブリーフパックがあれば、都会での暮らしも、アウトドアも、そして休日の気軽な旅も、すべて思いのまま！





ステップ1 - サイドのファスナーを開けます



ステップ2 -上に開きます。



アイテムを収納！





ブリーフケースとして使用するときは、普段の通勤に必要なアイテムを全て収納できます。ファスナーを開け、上に広げて素早くバックパックに変えれば1泊2日の出張などでも十分な収納スペースを持ったバックパックとしても活用可能！



スマートフォン、鍵、小銭入れ、モバイルバッテリー、水筒、iPad、本⋯⋯など普段の出勤に必要なアイテムは全てビジネスバッグに入ります。



パスポート、水筒、カメラ、ノートPC、衣類やアウター、傘、おやつ⋯⋯等お出かけに必要なアイテムもバックパックに入ります。





これまでの2Wayバッグの難点は、都度ポケットの中の物を整理しなおさなければければならないということでした。

FREESTONE BRIEFPACKならスマートフォンや鍵、小銭入れといった現代人のお出かけ必携3アイテムは、スルーポケットという特殊設計により、バッグの形態をチェンジしても簡単に取出し可能です。



ビジネスバッグがバックパックに変わっても、3つのスルーポケットの中身はそのままの位置をキープしますので、あちこち探し回って時間を無駄にすることはありません。FREESTONE BRIEFPACKならポケット整理という手間がかからないのです。




ビジネスバッグの内側コンパートメント：10インチ以下のタブレット
ビジネスバッグのメインコンパートメント：13インチ以下のノートパソコン
バッグパックのPC用コンパートメント：15インチ以下のノートパソコン








サイドポケットは、ファスナー開閉式になっており大切なアイテムをしっかりと守り、素早く取り出すことができます。素早い取り出しも可能なため、財布や鍵といったすぐに取り出す必要のある手回りアイテムの収納に適しています。





荷物整理も簡単で、慌てふためく必要はありません。バックパック本体を下にシェルの様に開けば、内部の容量が一目瞭然、きちんと整理して収納できます。





ビジネスバッグとして使用する際のサイドポケットには、水筒や保温ボトルを転倒から防ぐポケット付きです。





快適で自然な握り心のレザー製ハンドル採用。使用すればするほどに手のひらの形に馴染んでいき、革の経年変化も楽しむことができます。





ブリーフケースはメインバッグに加えて、2つのフロントジップポケット、内側の文房具ポケット、フラットパネル、内側ポケットもあります。全アイテムを一目で確認でき、階層的かつ明確に収納するのが簡単で、ブリーフケースでもたくさんの物を完全収納できます。











ビジネスバッグとしては、シンプルで本格的。



ショルダーバッグ時は、便利で動きやすい。



バックパック時でも簡単に収納。



ビジネスバッグやバックパックとしてはもちろん、出張や旅行にも手軽に持ち運べます。スーツケースにも取付可能です。





FREESTONEブリーフパック は、2つの容量で、可能性が無限大です。容量を簡単に変えることで、自在に様々なスタイルに合わせられます。



























容量

ビジネスバッグをバックパックにチェンジしたときは、底面部の面積も変化して容量が2倍にできると同時に、最適な背負い荷重となるよう設計されています。


ビジネスバッグ時のサイズ: 36x24x11cm (WxHxD) | 9.5L
バックパック時のサイズ: 30x48x15cm (WxHXD) | 20.5L


色と材質




色: ネイビーブルー
バッグ本体: 840D ポリエステル繊維 + PU防水・撥水性接着芯
内側: 210D ナイロン
キャリーハンドルおよび正面飾り部分: 銀付牛革
＊お使いのディスプレイによって写真の色は実際と若干異なります
デザイン：台湾｜製造：中国


重量：約0.9kg

ブランドロゴ：日本限定！バックパックのブランドロゴを本革でアップグレードされ、高級感もプラスされます。







FREESTONEとは、自由でありながらも粘り強さを持ち（free but consistence）、フレキシブルでありながらも頑強である (flexible but solid)ことを意味しています。暮らしの中の物事を観察し続け、新しい考え方によって暮らしの中の製品をデザインし、思考を細部にまでめぐらせて人々が求めているものを理解することで、優れたデザインは唯一無二の体験をもたらすとFREESTONEは考えています。今回、株式会社Japan Insider (本社：日本東京)とコラボして日本市場に初登場致します。



詳しいシェア方法と応募する方法は下記になります。

〜PCでシェアを行う場合〜
・Step1 パソコン画面右上に表示される『TwitterまたはFacebookでシェア』をクリック!!
・Step2 画面左に表示される『投稿』をクリック!
・Step3『完了』をクリック!
・Step4 シェアした画面、スクリーンショットを撮って頂き、下記のメールアドレスに送信すると、本革IDカードホルダーを抽選できます。
email タイトル：FREESTONEブリーフパック特別シェア抽選キャンペーンの応募
email アドレス：briefpack@japaninsider.co

〜スマートフォンでシェアを行う場合〜
・Step1 スマートフォンにてページ下部に表示される『Twitter、FacebookまたはLINE』のボタンをクリック!
・Step2 画面下部の『タイムラインに投稿』をタップ
・Step3 右上の投稿ボタンをタップ
・Step4 シェアした画面、スクリーンショットを撮って頂き、下記のメールアドレスに送信すると、本革IDカードホルダーを抽選できます。
email タイトル：FREESTONEブリーフパック特別シェア抽選キャンペーンの応募
email アドレス：briefpack@japaninsider.co

『特別シェア抽選キャンペーン』について
1. 応募期間：2019年11月8日から12月31日まで
2. 応募資格：FREESTONEブリーフパックご支援頂いたお客様
3. 抽選で5つの本革IDカードホルダーを提供させて頂く予定です。








 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 04:47:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    16インチMacBook Pro、新たな「フタ角度センサー」内蔵が判明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/16-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffd88fb70-0b7a-11ea-88bb-0dbc3d5b93b4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=22a1eaedfc38e0dc81e110c861bd3d0cc38e2ef6" />
iFixit

16インチMacBook Proを分解した結果、故障しにくくなった新型シザー式キーボードや排熱システムの改善など、従来もMacBook Proモデルからの数々の改良点が明らかとなっています。

それに加えて、もう1つの変更点として新たな「フタ角度センサー」が内蔵されていることが判明しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 05:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電車のドアにあわせて動く、ふすまタイプのホームドアをJR西日本が開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/jr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/39d2e270-0b81-11ea-9bf7-b83b9d3f70f3" />
JR西日本は20日、世界初という方式のホームドアの開発に着手したと発表しました。

新方式のホームドアは、JR西日本が2023年春に開業予定のうめきた（大阪）地下駅に設置されます。上部まで壁に被うフルスクリーン型ながら、車両にあわせてドアの位置を自在に変更できるのが特徴です。

近年、駅での事故防止のために鉄道各社が設置を進めているホームドア。その課題の1つが、「ドアの位置が違う車両が通る路線への設置」があります。

一般的なホームドアでは、その路線を通る車両のドアの位置にあわせて、稼働式のドアを設置します。しかし、特急型や旧型の車両などが混在する路線では、位置決め打ちでホームドアを設置してしまうと、ドアから出られなくなる車両がでてきます。

この問題の対処策として一般的なのは、ドアの位置をすべて統一してしまうこと。たとえば東京メトロ日比谷線では、ホームドアの設置にあわせて車両を新造し、乗り入れする東武鉄道の車両も含めてドアの位置を統一しています。この方式は車両の増備が必要となるため、条件次第では高額なコストが発生します。

そしてうめきた新駅の場合、JR西日本、南海電鉄、阪急電鉄の3社が乗り入れる可能性があり、2ドアの特急車両や4ドアの通勤型など、さまざまなタイプの車両が乗り入れることになります。

▲ロープ昇降式のホームドアと一般的なスライド式のホームドア（国土交通省の資料『新たなタイプのホームドアの技術開発』より）

車両を統一する解決策が取れない場合には、ロープ昇降タイプのホームドアを設置するアイデアもあります。たとえば車両の長さにあわせたロープを張り、車両が入線したらロープを上にずらすことで、車両の位置を揃えます。この方式なら低コストで設置できますが、すき間が大きく、安全性の確保という観点からはベストとは言えません。

今回JR西日本が発表した構想は、安全性と乗り入れ車両の多様性を両立した第3のアイデアと言えるもの。全面を被いつつ、ドアの位置も自在に動かせる方式です。JR西日本は、JR西日本テクシア、ナブテスコとの共同開発として進めており、今回、一次試作機が開発されました。



この方式では、「親ドア」の左右に2つの「子ドア」がついたホームドアをぶら下げます。子ドアに親ドアをスライド収納できる上、親ドア自体も左右の一定の範囲に動かせるようになっていて、入線した車両のドア位置にあわせて開く場所を調整できます。

ドア位置の判別のため、車両にはIDタグを設置し、近距離無線によってドアと通信させて開閉位置を設定します。このドアの安全対策の上でネックとなりそうなすき間の対策には、親ドアと子ドアの間に2Dセンサーを、ホームドアと車両の間に3Dセンサーを設置して対策します。



現在のフルスクリーン型ホームドアと比べると、設置コストは高額になりそうなものの、入線する車両に応じて柔軟に対応しつつ、安全性も高い新方式。さまざまな車両が入線し、多くの人がごったがえすターミナル駅で安全を守る重要な装備になりそうです。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    155言語に対応する翻訳機「ワールドスピーク」が12月6日に発売　2万6000円から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/155-12-6-2-6000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F3ca86940-0b84-11ea-92af-8bc813c517d0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8c9873e3b96d258822478d7752f02868af0d36c0" />

翻訳機は、訪日外国人などの増加に伴い、市場が急速に拡大しています。今年5月には、携帯端末などを手掛ける富士通コネクテッドテクノロジーズも新規参入するなど、競合製品の発表が相次いでいます。

そんな中、ユニークな文具を手掛けるキングジムも11月20日にポータブル翻訳機「ワールドスピーク（HYP10）」を発表。12月6日から大手家電量販店や文具取扱店舗などで発売します。

ボタンを押せば翻訳できる基本的な機能は他社製品とほとんど変わりませんが、ワールドスピークの売りの1つは、WiFiやLTE通信を用いたオンライン翻訳に加え、飛行機内や地下などの電波が届きにくい場所で使えるオフライン翻訳にも対応している点です。対応言語数はオンラインが155言語、オフラインは17言語となります。

 
ポケトークなどのライバルにどう対抗するのか？
▲据え置き型の翻訳機「ワールドスピーク」

キングジムの翻訳機は、据え置き型の「ワールドスピーク」が7月に発売されたばかりです。一見するとタブレットのような筐体ですが、8インチディスプレイの下に会話ボタンを備え、押し続けると翻訳してくれます。2台1セットで販売しており、法人ユーザーをターゲットにしています。

▲製品開発本部長を務める亀田登信氏

11月20日に行われた新製品発表会に登壇した製品開発本部長を務める亀田登信氏は、「キングジムとしての強みは、窓口などの対面業務で利用可能な据え置きタイプから、気軽に持ち運べるタイプまで、ラインナップを拡充することで、幅広いニーズに応えることが可能」だと主張しました。

また、今後の展開については、「あらゆる販売網を活用しながら、ポータブル翻訳機の初年度の出荷台数は8万台を目指す」と述べました。
ワールドスピーク（HYP10）の操作方法と価格
▲中央のボタンを押して翻訳したい言語を指定する

ワールドスピーク（HYP10）の使い方としては、まず、中央のボタンを押して翻訳した言語を指定します。例えば、「言語日本語」「日本語と英語」などと話すことで任意の言語を指定できます。続いて、それぞれの国旗の下にある各ボタンを1度押して話すと双方の言語を翻訳できます。


▲両サイドのボタンを押すと双方の言語を翻訳できる

また、翻訳履歴を最大50件まで表示できる他、よく使うフレーズなどをお気に入りに登録することも可能です。

本体サイズは約59&times;109&times;18mm（W&times;H&times;D)で、重さは123gです。バッテリー容量は2500mAhです。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/kingjim-world-speak/" title="Kingjim World Speak">【ギャラリー】Kingjim World Speak (6枚)</a></p>

▲ワールドスピーク（HYP10）のラインナップ

ワールドスピーク（HYP10）の価格は、WiFi環境のみで使えるモデルが2万6000円（税別、以下同じ）、グローバル対応SIM（1GB）がセットになったモデルが3万6000円、グローバル対応SIM（3GB）が5万1000円、ソフトバンクのネットワークに対応し、2年間使い放題のモデルが5万6000円です。

2年経過後もしくはデータ通信容量を使い切った場合は、キングジムのホームページからデータ通信容量を追加できます。グローバル対応SIM（1GB）が1万円、グローバル対応SIM（3GB）は2万5000円、国内専用SIMカード（2年間通信使い放題）は3万円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 06:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11/11 Pro/11 Pro Max用Smart Battery Case、1万4800円で本日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/iphone-11-11-pro-11-pro-max-smart-battery-case-1-4800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F4ccaa600-0ba5-11ea-b5f7-dee5418eae89&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=18c69cadc041a8f9e6a9c700a257117c04b4de68" /> アップルがiPhone 11/11 Pro/11 Pro Max用のバッテリーケース、Smart Battery Caseを発売しました。iPhone 11用のカラーはソフトホワイトとブラック、 iPhone 11 Proおよび iPhone 11 Pro Max用はホワイトとブラックに加えピンクサンドが用意されています。


▲iPhone 11用Smart Battery Case


▲iPhone 11 Pro用Smart Battery Case


▲iPhone 11 Pro Max 用Smart Battery Case

価格はいずれも1万4800円（税別）。Apple Store AppおよびApple Storeに加え、一部のキャリアでも本日販売開始となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 12:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1990年11月21日、ファミコンに続く任天堂の家庭用ゲーム機「スーパーファミコン」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/1990-11-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F6fe03760-0b17-11ea-b56b-d42a77d5620a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e5935dd8060b01275d1b7328452a4c60533283f4" />任天堂が1983年7月に発売した家庭用ゲーム機が「ファミリーコンピュータ」。長い間親しまれてきましたが、ライバルとなるハードウェア性能の高いPCエンジンやメガドライブの登場もあって、ファミコンにも高性能化が望まれるようになりました。

このファミコンの後継機として登場したのが、1990年の今日発売された「スーパーファミコン」です。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 15:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4Kプロジェクターは大画面TVを駆逐するか。Nebula新モデルが春発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/4k-tv-nebula/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffd132270-0b6a-11ea-95ff-6e73de690e3c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3637aa64c93ecefd9c5474fb8fa72dbb314b5cf4" />
Ankerは、Nebulaブランドの新型プロジェクター「Cosmos」シリーズ2機種を2020年春に国内発売します。価格は未定ですが、​​​米キックスターターにおける出資募集時の参考価格は4Kモデルで約18万円です。

「Cosmos」シリーズはAndroid 9を搭載したプロジェクターです。Wi-Fi環境さえあれば外部デバイス不要で、単体でコンテンツを再生・投影できます。

無印の「Cosmos」は（1920 x 1080）のフルHDで30〜120インチまでの投影が可能。輝度は900 ANSIルーメンと明るく、また、10Wスピーカーを2つ搭載し、360度に広がる迫力あるサウンドを売りにします。本体サイズは298 x 198 x 91mm、重量は約1.5kg。投影インチは30〜120インチです。

上位モデルの「Cosmos Max」は4Kに対応。また、10W出力のスピーカーを4つ搭載し、Dolby Digital Plusによる立体音響に対応します。輝度は1500 ANSIルーメン。本体サイズは351 x 249 x 99mm、重量は約3kg。投影インチは30〜150インチです。

両モデルともHDR10表示に対応するほか、台形補正・水平補正・垂直と平行AFに対応。外部デバイスとの接続はHDMI x 2 / USB-A x 2に対応します。
4Kプロジェクターは大画面テレビを駆逐する？
4K HDR対応、最大投影150インチで参考価格18万円。高級な大画面テレビと比較しても十分優位性があるように感じますが、今後プロジェクターが大画面テレビと本格的に競合することはあるのか、Ankerのプロジェクターブランド Nebulaの責任者であるFrank Zhu氏に話を聞きました。
​​​​​

▲Ankerのプロジェクターブランド「Nebula」責任者のFrank Zhu氏

──低価格化・小型化が進む家庭用プロジェクターは大画面テレビと競合するようになるか

Zhu氏：今回発表した「Cosmos」はテレビと直接競合するという視点もある。確かに「Cosmos」なら100インチを比較的ローコストで実現できる。また、オーディオについても3Dサラウンドのスピーカーを内蔵しているので、外付け不要で高度なオーディオ体験を味わえるのも利点だ。

──大画面テレビと比較したプロジェクターの優位点とは

Zhu氏：テレビと比較した優位点としては、より自然な光で映し出せる点だ。テレビだと技術によっては子供の目に有害だったり、長時間見ていると目に疲労が溜まってくる。また（今回発表したモデルではないが）Capsuleの場合、バッテリーを内蔵しているので、好きなシチュエーションに持ち運ぶこともできる。

──プロジェクターはだいたい何インチ以上でテレビと価格が逆転するのか

Zhu氏：簡単には比較できない。安いテレビは本当に安くなっている。Nebulaシリーズは可搬性を含めた独自の価値を追求していく。

──「Cosmos」はAndroid OSを搭載するプロジェクターだが、Android OSを搭載することでどのようなメリットがあるか

Zhu氏：Android OSを搭載する機種に関しては、我々が用意したアップストアから、ユーザーがあたかもスマートフォンのようにカスタマイズして、ネットフリックスやディズニーなど、ご自身が使いたいアプリを入れてプロジェクターで楽しむことができる。
​​​​​​
──Anker製のプロジェクターなのになぜ「Nebura」ブランドなのか

Zhu氏：グローバルでサムスンやソニーは1つのブランドで全てをカバーしている。一方、現代の消費者はそのカテゴリーに特化した専門性のある商品を手に入れたいと思っている。だからこそ、Eufyは家電やセキュリティのライン、Nebraはプロジェクターを専門的に...　といった具合にブランドを分けている。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 17:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、12月は全員再登場のコミュニティ・デイ。限定技も習得可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/go-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F875312d0-0beb-11ea-8ceb-e33bbd8af858&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d55c1db9b0d493cb67791d0c6eef4e106ee714d9" />

ポケモンGOが2019年最後の「コミュニティ・デイ」イベント詳細を発表しました。

12月14・15日の土日は、ワニノコからヒコザルまで今年2019年のコミュニティ・デイに大量発生したポケモン全11種が野生で再登場。レイドボスにはピカチュウからヨーギラス、ダンバルまで、2018年のコミュニティ・デイ主役組11種が帰ってきます。

さらに両日とも、コミュニティ・デイ限定わざを習得可能。ブラストバーンやハイドロカノン、ハードプラント、げきりんにコメットパンチなど、強力な限定わざを習得したポケモンが再び手に入ります。





 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 18:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1時間以内なら無料レンタル。モバイルバッテリー貸し出しのChargeSPOTが12月3日から特別キャンペーン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/1-chargespot-12-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/33521/72/resize/d33521-72-406856-1.png" />
株式会社INFORICH（インフォリッチ）（本社：東京都渋谷区、会長：秋山 広宣）は、12月3日（月）の正午からスマホ充電器レンタル「ChargeSPOT（チャージスポット）」のクリスマス無料キャンペーンを実施することをお知らせします。

「ChargeSPOT」は「どこでも借りられて、どこでも返せる」をコンセプトに2018年4月からサービスを開始し、全国の駅、空港、商業施設や飲食店、コンビニエンスストア、公共施設などを中心に設置場所を拡大しています。利用者様により多く使っていただけるよう、クリスマス無料キャンペーンと題して、利用開始から最初の１時間を無料とさせていただくキャンペーンが開始いたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    月3円→2円に改定、ユニバーサルサービス料って何？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/3-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F88464ea0-0bfa-11ea-85fc-e7176c196fbc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=589e18ce590e0659075fcee4062bb7190370c6b3" />
携帯の料金明細で目にする「ユニバーサルサービス料」。NTTドコモ・au・ソフトバンクの大手3社は、この料金を2020年1月から改定します。現行は3円（税込3.30円）ですが、これを2円（2.20円）に値下げします。

「ユニバーサルサービス料」とは、NTT東日本・西日本が提供する「ユニバーサルサービス」を、山間部などの過疎地域を含む全国のどの世帯でも公平、かつ安定的に利用できる環境を確保するために必要な費用のこと。

ここでいう「ユニバーサルサービス」は、加入電話・公衆電話・110番・118番（海上事故の緊急通報）・119番の緊急通報など、国が国民生活に不可欠と位置づける電話サービスを指します。



同サービスはNTT東日本・西日本が全国であまねく提供する義務を負っており、過疎地など高コスト地域を含む日本全国で提供しています。一方、競争事業者の参入により、NTT東西の自助努力だけでは、不採算地域においてユニバーサルサービスを維持することが困難になる恐れが生じました。

このため、NTT東西以外の事業者もコストを負担する『ユニバーサルサービス制度』が2002年度に創設され、2006年度から稼動しています。具体的には、NTT東西に接続する接続電気通信事業者等が負担。おおむね半年から2年ごとに改定され、月3円と2円を行き来しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報11月21日昼版｜Echo シリーズを買うと、Amazon Music Unlimitedが4か月利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/amazon-11-21-echo-amazon-music-unlimited-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

Echo シリーズ +Amazon Music Unlimited個人プラン4か月分（以降自動更新）というセット商品が販売されています。Amazon Music Unlimited個人プランは4か月間終了後は、自動的に会員登録が更新され、プライム会員は税込み780円、通常の会員は月額980円（税込）が毎月請求されます。自動更新を希望しない場合は設定から変更可能です。

 








Echo シリーズ +Amazon Music Unlimited個人プラン4か月分

Echo Dot 第3世代、ヘザーグレー + Amazon Music Unlimited (個人プラン4か月分 *以降自動更新)Echo Dot 第3世代、ヘザーグレー + Amazon Mu... AmazonAmazon￥5,980 ￥9,100
(1,345)

Echo Dot 第3世代、チャコール + Amazon Music Unlimited (個人プラン4か月分 *以降自動更新)Echo Dot 第3世代、チャコール + Amazon Musi... AmazonAmazon￥5,980 ￥9,100
(1,346)



 
Echo Dot 第3世代、サンドストーン + Amazon Music Unlimited (個人プラン4か月分 *以降自動更新)Echo Dot 第3世代、サンドストーン + Amazon... AmazonAmazon￥5,980 ￥9,100
(1,345)

Echo Dot 第3世代、プラム + Amazon Music Unlimited (個人プラン4か月分 *以降自動更新)Echo Dot 第3世代、プラム + Amazon Music Un... AmazonAmazon￥5,980 ￥9,100

Newモデル Echo Dot 第3世代 - スマートスピーカー時計付き with Alexa、サンドストーン + Amazon Music Unlimited (個人プラン4か月分 *以降自動更新)Newモデル Echo Dot 第3世代 - スマートスピーカ... AmazonAmazon￥6,980 ￥10,100
(1,346)



 
新登場 Echo Show 5 (エコーショー5) スクリーン付きスマートスピーカー with Alexa、チャコール + Amazon Music Unlimited (個人プラン 4か月分 *以降自動更新)新登場 Echo Show 5 (エコーショー5) スクリーン... AmazonAmazon￥9,980 ￥13,100
(2,130)

新登場 Echo Show 5 (エコーショー5) スクリーン付きスマートスピーカー with Alexa、サンドストーン + Amazon Music Unlimited (個人プラン 4か月分 *以降自動更新)新登場 Echo Show 5 (エコーショー5) スクリーン... AmazonAmazon￥9,980 ￥13,100
(2,130)

Newモデル Echo (エコー) 第3世代 - スマートスピーカー with Alexa、チャコール + Amazon Music Unlimited (個人プラン4か月分 *以降自動更新)Newモデル Echo (エコー) 第3世代 - スマートスピ... AmazonAmazon￥11,980 ￥15,100
(48)




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 20:51:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、「修理は儲かってない」と米下院の独禁法調査に回答
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/apple-repair/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fdf90fb30-0c02-11ea-aed9-e13ce62b09fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=02345f2034eb061b273afa41a731060883eeb1ab" />
米議会下院の司法委員会は9月に、反トラスト法（独占禁止法）調査の一環として、GAFA（Google、アップル、Facebook、アマゾン）に内部文書や社内文書の提出を求めました。このうちアップルに関しては、App Storeから複数のペアレンタルコントロール用アプリを削除したことや、非公認業者の修理を制約していることなどに焦点が当てられています。

これにアップルが公式に回答し、いくつか注目すべき話題の詳細が明らかとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プログラミングにより親近感を。アップルが児童向け体験講座「Everyone Can Code」を強化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/everyone-can-code/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/11/apple_everyone-can-code_updated-curriculum_112019.jpg?w=730" />
Apple（アップル）は米国時間11月20日、児童生徒たちにプログラミングを教える事業の拡張を発表した。その「Everyone Can Code」事業のカリキュラムは、小中学生向けのプログラミング入門の部分がより強調され、教師のためのリソースが増え、新たに学習ガイドが加わり、Swift Coding Clubの素材が一新された。それらに加えて12月にはアップル直営店で無料のプログラミング体験会が何千回も開かれて、類似の非営利事業であるComputer Science Education Weekを祝う。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランプ大統領が「本日オープンした」ツイートの新Mac Pro工場、旧Mac Proも2013年から生産
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/mac-pro-mac-pro-2013/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F328cf900-0c09-11ea-affe-18f59f7bb516&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea57b9dc60d318e1290e6c6a10c14729043ddfd2" />
11月20日、トランプ大統領はアップルのティム・クックCEOらとともにテキサス州オースティンにあるアップル製品の製造工場を視察に訪れ、その後「今日、私はテキサスにアップルの巨大な工場をオープンした」とツイートしました。

この工場はトランプ政権が関税免除対応をしたことで新型Mac Proの製造が可能になった話題の拠点ではありますが、実際はアップルでなく受諾生産企業Flex所有で、オバマ政権時代の2013年からは円筒型の先代Mac Pro生産のために稼働していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8.4型ミニノートがついに4コアCPUに。OneMix3Pro日本版は12万8000円で12月23日発売予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/8-4-4-cpu-onemix3pro-12-8000-12-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/26df6590-0c16-11ea-bfeb-ba88394c387e" />昨今盛況な高級ミニノートPC、いわゆるUMPC業界に、また1台期待のモデルが登場します。中国ONE-NETBOOK Technology社の8.4インチ液晶搭載ミニノートPC『OneMix3Pro』の日本版が発表されました。

販売代理店は株式会社テックワン。参考価格は12万8000円（税別）、発売予定日は12月23日。予約開始は11月21日、つまり本日からとなります。

最大の特徴は、CPU（SoC）の大幅な強化。下位モデルにあたる『OneMix3』と同サイズの画面サイズながら、インテル製『Core i5-10210Y』を搭載します。いわゆる"Core m系"のYシリーズモデルですが、4コア8スレッドと、物理コア数、同時処理スレッド数がともに2倍となっており、実質的な処理速度は従来モデルからの大幅な強化となります。
さらにRAMも16GB、ストレージも512GBのNVMe SSDと、ミニノートPCとしては最上位となる仕様です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハリー・ポッター：魔法同盟にギフト機能、ルーン石や調合素材も #HPWU
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/hpwu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F096c1d90-0c0d-11ea-94fd-cbc7887491a8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dd341e16b21c92d2d22d42f8d27520328375166c" />

ポケモンGOのナイアンティックとワーナーが運営するリアルワールドゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』にギフト機能が加わりました。

呪文エネルギーや魔法薬の調合材料、ルーン石など、ゲームに必要なリソースをフレンドどうしで贈れるようになります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:46:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1000冊の児童書やアニメが楽しみ放題！「Fire HD 10 キッズモデル」を我が子に与えてみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/20/1000-fire-hd-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff05695a0-0aeb-11ea-b7ef-f4e73490b7d9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6b82303a0df7f86854076af90287eaed562ecd6d" />
子ども用のタブレットとして、以前からFireタブレットシリーズのキッズモデルが発売されていましたが、新型の「Fire HD 10タブレット」が登場したのに合わせて「Fire HD 10 キッズモデル」も発売されました。

価格は1万9800円で「Fire HD 10タブレット」の1万5980円に比べて約4000円高いですが、落としても安心なキッズカバーや2年間限定でアクシデントによる故障や破損した場合でも無償で交換してくれるプログラムがついてくるため、子供に渡して使わせても安心なのが特徴です。

また、子供向けのコンテンツ使い放題の「Amazon FreeTime Unlimited」が1年間無料で利用できるのもうれしいところ。プライム会員なら月額480円（非会員は月額980円）かかるので、1年間触らせて子供の反応を見て、継続するか否か判断できます。そんなFire HD 10 キッズモデルを子供に使わせてみました。
関連記事
新型「Fire HD 10タブレット」はフルHDで1.6万円。初のType-C対応も
1万円台 Fire HD 10が『安物買いの銭失い』にならない3つの理由──実機レビュー

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2画面化できるスマホ LG G8X ThinQが12月6日発売、10万円以下の見込み
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/21/2-lg-g8x-thinq-12-6-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fbe9ea1f0-0c22-11ea-9dbd-2258d656b49a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=07f438c4ea5a535469fb2af614b53445bde12d6d" />

ソフトバンクはLG製のスマホ「LG G8X ThinQ」を12月6日に発売します。同社広報によると、11月21日時点で価格は未定で、税込10万円以下になる見込みです。発売に先立ち、11月29日から予約の受け付けを開始します。

LG G8X ThinQは、外付けディスプレイを搭載した脱着式のケース「LG デュアルスクリーン」が同梱されています。ケースを装着することで2画面スマホとなり、Androidのマルチタスク機能を利用して2つのアプリを同時に起動できます。

▲LG デュアルスクリーンを装着する様子

ディスプレイは6.4インチのフルHD＋(2340&times;1080ドット)の有機ELで、「LG デュアルスクリーン」の外付けディスプレイも同等の仕様です。

背面に1200万画素と1300万画素(超広角136度)のデュアルカメラを搭載し、インカメラは単眼ですが、画素数は3200万画素と、セルフィー向きな仕様です。

日本仕様としては、フルセグ・ワンセグ・おサイフケータイ(FeliCa)に対応します。また、防水防塵は本体では対応しますが、ケースは非対応です。

SoCはSnapdragon 855を搭載し、6GBのメモリと64GBのストレージを内蔵します。バッテリー容量は4000mAhです。

単体でのサイズは76&times;160&times;8.4mm、重さは193g。ケース装着時のサイズは164&times;166&times;15.0mm、重さは331gです。カラーはオーロラブラックのみです。

なお、11月22～24日に幕張メッセで開催される「東京コミコン2019」のワーナー ブラザース ジャパンブースで、LG G8X ThinQのタッチ＆トライを実施します。

他にも、2020年1月31日までに購入し、2月7日までにLGの専用ページから応募したユーザーに、PayPayボーナス5000円相当をプレゼントするキャンペーンを実施します。

※記事中の実機写真はグローバル版のもの
関連記事：
2画面化スマホ「LG G8X ThinQ」はフォルダブルより現実的な選択か（石野純也）
2画面化できるスマホ LG G8X ThinQがソフトバンクから登場、12月発売
ケース装着で2画面化される「LG G8X ThinQ」発表
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 01:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    磁気浮遊で手首を浮かせて机上をなめらかに動かせる、 新感覚のリストレスト「Rest Me」の癖になる心地よさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/21/rest-me/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F20436cb0-0b6a-11ea-affd-672d17cb3b41&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=54627bba83e80108069e9750b1f00eb769190c3b" />

みなさんは「リストレスト」という商品をご存知でしょうか。

趣味でも仕事でも日常的にPCを使っている人であれば一度は経験があると思いますが、長時間のPC作業って疲れますよね。肩や眼の疲労ももちろんですが、負担がかかるのは手首や指です。そんなときの疲れを軽減するために、マウスやキーボードの手前に置くクッションのことを「リストレスト」といいます。

GREEN FUNDINGにてクラウドファンディング実施中の「動く」リストレスト「Rest Me」を紹介します。従来の「置く」タイプのリストレストとは違うようですがその使い心地はどうか、実際に使用してみました。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 01:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.411 トリデプス入手方法・色違いと対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/21/go-no-411/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0fe50020-d147-11e9-a75d-9bf7d8cca90e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6bed91f37e72902bddeda40d55501ef862aabb48" />

最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回はトップクラスの防御力を誇る「トリデプス」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 02:14:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ウェブ版Outlook上からGmailを――MSが新機能を一部ユーザー向けテスト中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/21/outlook-gmail-ms/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc40fa3e0-0c14-11ea-b64d-6e0fd1401775&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa0bff3f60d5c59a350ff2fe04a0793230ba4219" />
Microsoftは、GmailやGoogleカレンダー、そしてGoogleドライブをウェブ版のOutlookから利用できる機能のテストを開始しました。Microsoftによると、少数のユーザーのみが利用できる初期テストのようです。

TwitterユーザーのFlorian B氏が実際に利用できたとのことで、その様子をTwitterに投稿しています。GmailとOutllokの受信トレイをタブで切り替えられるようになっているほか、OutlookからGoogleドライブの参照が可能になっており、簡単にファイル添付が行えるようになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミネアたちが戦闘の助っ人に!?DQウォークにて「ドラクエⅣ」イベント開始、天空装備ふくびきも登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/21/dq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/93d9ab10-0c34-11ea-8fef-c3cbaa0e1db9" />
11月21日、「ドラゴンクエストウォーク（DQウォーク）」にドラゴンクエストⅣのイベントストーリークエストが登場しました。今回のイベントの特徴はイベントの元になったドラクエⅣと同じく、旅の仲間を探し集めて冒険ができること。



各クエストをクリアすると冒険者がマップに登場し、タップすることで絆を深めることができます。仲間になった冒険者は助っ人として、戦闘に加勢してくれます。現時点で発表されている登場キャラと、登場条件は下記の通りです。

ミネア：1章1話クリア
マーニャ：1章2話クリア
トルネコ：1章5話クリア


また、「天空装備ふくびき」も登場しました。「天空のつるぎ」は、最大攻撃力183で敵1体に330％のダメージを与える「ビックバン」という技も取得可能。そのほか「天空のかぶと」「天空のよろい」「天空の盾」といった装備一式もラインアップしています。

今回紹介したイベントストーリークエストとふくびきの開催期間は11月21日〜12月26日14：59までです。
■DQウォークわくわくガイド記事
効率良く進めるならメタスラ武器のリセマラより自転車を用意すべき
「ウォークモード」と「バッテリーセーバー」で経験値をザクザク稼ごう
「メガモンスター討伐」で絶対にやってはいけないこと
DQウォークにウン万円課金したらメタスラの盾ばかり出たハナシ


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 03:02:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>