<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Webのリンクはバックグラウンドで開くのがスマートです：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/31/web-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=6000%2C4000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa7df6710-6281-11e9-a75f-aa552c277b48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2f2d9d88c1dfc7eff2fad2690b04f95f6085f936" />ネットサーフィン中は気になるサイトが次々と出てくるもの。iPhoneのSafarでのiデフォルト設定では、リンクを新しいタブで開くとそのままタブが切り替わり、リンク先のページに移動します。

しかし、複数の読みたい記事をまとめて開いておきたいときや、元のページを最後まで見たいときなど、いちいちタブを切り替えなければならずとても面倒です。

そんなストレスを減らすためにも、リンクはバックグラウンドで開くように設定しておきましょう。現在見ているページはそのままに、見たいサイトが別のタブで開かれます。タブを切り替える必要もないので便利ですよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/new-tab-on-background/" title="new tab on background">【ギャラリー】new tab on background (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    本日始動、ドコモ最大4割値下げ「ギガホ」「ギガライト」の注目点まとめ 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/31/4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fa5cfd9c0-8377-11e9-afff-36dc51b4b6d0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b58e0a22b40511855bc6b6b778a2758ffc11f18" />
ドコモの「最大4割値下げ」をうたう新料金プラン「ギガホ」「ギガライト」の申込受付がいよいよ本日（6月1日）からスタートします。注目ポイントを抜粋してご紹介します。

まず、最大4割値下げをうたっていますが、4割値下げとなるのはデータ容量が1GBの人だけ。それ以外は最大でも3割の値下げ幅にとどまります。

また、値下げの主役は「家族割」の拡充です。つまり、単身でドコモに加入しているユーザーは、新プランの恩恵をそれほど受けられません。具体的には、ドコモを契約する家族の数に応じて、同じ家族グループ内の契約が2回線なら500円、3回線以上なら1000円が、全員の通信料金から毎月割り引かれます。また、ドコモ光とのセット契約で1人あたり1000円が追加で割り引かれ、1人あたり最大で毎月2000円お得になります。


▲4割値下げとなるのはデータ容量1GB未満のユーザーのみ

新プランのうち「ギガホ」は月間30GBまで高速通信でき、上限を超えても最大1Mbpsで通信できるプラン。「ギガライト」は7GBまでの段階制定額プランです。料金はそれぞれ月6980円〜、2980円〜ですが、上記の割引などが複雑なため、正確な料金はシミュレーターで計算することをオススメします。

・新料金プラン（料金シミュレーション）
・旧料金プラン（料金シミュレーション）

なお、新プランでは月々サポートが廃止となり、スマホの本体代金に対する値下げはありません。このため、ドコモは端末を3年割賦で購入し、3年目以降に端末を返却することで以降の残債を免除する「スマホおかえしプログラム」を導入。また、端末そのものの本体価格も『粗利を努力して』（ドコモ談）引き下げるなどして、新端末を購入する際の負担を軽減しています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 19:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テンキー類を上に配置した個性的キーボード「Chassepot C1000」。カスタマイズ自在でeSportsなどに最適
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/31/chassepot-c1000-esports/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F3b16e900-836a-11e9-b9fd-143ab2196cf1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=30d947dd9edc8ec2c88f6f4658d5124217f099ef" />
コンピューターのソフトウェアは基本的にテキストで書かれており、その動作原理が根本的に変わらない限り、テキスト入力装置つまりキーボードも姿を消すことはありません。そして、キーボードは入力のしやすさや可搬性のためにストローク深さやサイズ、スイッチの種類など多様な種類のものが用意されています。

ただ、その基本的なキー配置のほとんどは変化することがなく、テンキーやカーソルキーといったよく使うキーはキーボードに右側に配置されるため、入力時は右手の移動量が左手に比べてはるかに大きくなります。

Royal Kludge(RK)の新ブランドChassepotが発表したC1000キーボードは、この右側のテンキーほかを、キーボード上段のさらに上に配置することで、右手の左右移動量を減らし、左手にも一部分担させるような縦長配置を採用しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Alexa、今日言ったことぜんぶ削除して」が可能に。アマゾンがプライバシー保護を改善
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/31/alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd3ca6d00-8411-11e9-9dc3-c6d6126126ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0fb19fde8557fe3be9a5c8a0b03fffc225eed97f" />
米Amazonは5月29日（米現地時間）、音声アシスタントAlexa対応機器にて、音声コマンドにより1日単位で録音をすべて消去できる機能がまもなく追加されると発表しました。これは新たなプライバシー機能の1つ「Alexaプライバシー」の一環とされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 22:46:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「小覇王」——中国でニセファミコンを作り続けたメーカー（山谷剛史）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/31/xiaobawang/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/47a22900-7a9b-11e9-9ff6-e8b8ded2b42e" />

中国で『ニセファミコン』を作り続けて28年というゲーム機メーカー「小覇王」がある。小覇王は、ファミコン互換機を作り続け 、今では30〜40代の中国人ならだれもが知っているメーカーとなっている。

小覇王は、米国版の「NES」ではなく日本の「ファミコン」の互換機を作り続けた。またそのついてくるソフトも日本の海賊版ソフトの詰め合わせだった。現在30〜40代の中国人の多くが子どものころに小覇王のファミコン互換機を遊び、日本を体感した。ファミコンのソフトでは特に「魂斗羅」「沙羅曼蛇」「高橋名人の冒険島」「バトルシティー」などが人気となっている。

小覇王は2018年3月に、「新型ゲーム機を普及させ、正規版を推進し、ファミコン互換機を販売するのをやめる」という企業戦略を発表している。だが結局、ニセモノは売らないとしている「天猫（Tmall）」の小覇王のオフィシャルショップでは、ファミコンが遊べるゲームがまだ販売されている。


▲小覇王の海賊版をやめる宣言文


▲今も小覇王のファミコン互換機は売られ続けている

そんな小覇王が近年、開発を進めていた新型ゲーム機「小覇王Z+新遊戯電脳（略称：Z+）」の開発を中止した。

Z+は、2016年に発表されたAMDの「Zen」アーキテクチャーベースのAPU、128GB SSD＋1TB HDD、8GBメモリーというスペックのWindows パソコンで、専用ゲームが用意される予定だった。値段は4999元（約8万円）の予定で、PlayStation4やXbox Oneに比べてあまりに値段が高く、かつ外観はXbox Oneそっくり、メニュー画面はPlayStation4に似ていると非難されていた。


▲発売中止となった小覇王Z+

結局のところ、期待されていない新型ゲーム機が発売されなかった、それだけのことであった。過去の中国産のオリジナルのゲーム機もまったく売れていなかったことから、そもそもユーザーの小覇王への期待も、中国の独自ゲーム機への期待もなかった。だが今回のニュースをトリガーに、「小覇王とファミコン互換機史」の記事が登場した。中国のニセファミコンについて詳しく書いていた記事がないので、ここで紹介したい。
■OPPOの源流にもなった？ 知られざる小覇王の歴史

ファミコンは中国でも非公式ながら流通していたそうだ。1985年当時、ファミコンは関税の関係で185元（誤植ではない。当時の1元のレートは極めて高かった）、普通の人にとって3か月の給料となり、とても買えるものではなかった。

小覇王を興したのは段永平という人物だ。1988年、勤めていた北京電子管工場を離れ、広東省の広州にある借金まみれの日華電子工場の工場長に任命され、日米で人気のファミコンの互換機を製作した。値段は300元と、正規のファミコンの3分の1という低価格だった。

1993年には、小覇王はキーボード型のファミコン互換機をリリース。ジャッキーチェンが宣伝をしたことも知名度上昇に拍車をかけた。キーボード型ファミコンは、英語やプログラミング学習のコンテンツがあるとし、「勉強するから」という請願を親にして買ってもらったという話を聞く。

1994年には小覇王の互換機は、販売台数100万台を突破した。ちなみに1994年は、当時、次世代機とよばれた「プレイステーション」と「セガサターン」が発売され、任天堂公認ソフトとしては最後となる「高橋名人の冒険島4」がハドソンから発売された年だ。だがその後も中国では、現在に至るまでファミコン互換機は売られていて、中国の「淘宝網」などのオンラインショップや、おもちゃの卸売り市場なのでその姿を確認することができる。

さて、1995年には小覇王で内部分裂が置き、段永平は小覇王を離れ、歩歩高という企業を立ち上げる。歩歩高はファミコン互換機や学習機で知られているが、立ち上げの段階でOPPOの創始者となる陳明永と、vivoの創始者となる沈ウェイ（火へんに韋）を小覇王から引き抜いている。つまり現在世界シェアベスト5に入る中国のスマートフォンメーカーの「OPPO」と「vivo」のトップは、若かりし頃はファミコン互換機づくりにかかわっていたのだ。


▲OPPOも元はファミコン互換機が原点？

さらに1995年から小覇王の人材が流出し、小覇王の旧スタッフがニセファミコンのメーカーを立ち上げ、小覇王のファミコン互換機のさらに3分の1の価格というファミコン互換機が登場する。いよいよ泥沼の競争時代に突入した。

プレイステーションとセガサターンが争っている1996年には、中国でDVDより一世代古いVCD（VIDEO-CD）が流行りだす。当時の中国での販売台数は600万台ともいわれる。そうした中、新科、愛多、裕興といったメーカーが、VCDプレーヤーとコンパチのファミコン互換機をリリースした。1988年発売のPCエンジンは世界初のCD-ROMドライブ搭載ゲーム機となったが、そのPCエンジンの終焉の頃、世界初の「CD-ROMドライブ内蔵ファミコン互換機」が中国で売られていたのである。アラサーの中国人に子どもの頃のゲーム体験を聞くと「CDに何百本と海賊版ゲームが入ったファミコン互換機を幼少期に遊んでいた」と言うだろう。

CDドライブ搭載のファミコン互換機は結局長続きせず、小覇王はカセットを挿すタイプのファミコン互換機を作り続けた。パソコンが普及した後も、中国では、公式には未発売のゲーム専用機が人気を博している。ソニーのPlayStation2(PS2)やPlayStation Portable（PSP）、任天堂のWiiは中国人に愛されたゲーム機だが、それらと並び、無数のファミコン互換機がゲームショップや淘宝（タオバオ）などで売られ続けた。


▲小覇王のAndroid型セットトップボックス「G36」。本体自体にはソフトは内蔵していない

▲小覇王のG36のパッケージには「80年代生まれの懐かしのファミコン」という文言

小覇王は近年ではAndroidを搭載したファミコン型で動画も見られゲームもできるSTB（セットトップボックス）や、Wiiを意識したコントローラーを振って遊べる体感ゲーム機をリリースしている。また海賊版ゲームを遊べる携帯型ゲーム機も多数展開している。


▲最近ではファミコンゲームが遊べるモバイルバッテリーも売られている

小覇王のニュースに対する中国の反応には「懐かしい」といった意見と「電子ゴミ」といった否定的な意見が多く目立つが、いずれにせよ中国人の記憶に残るメーカーであり製品であると言える。小覇王は、今後、激変する中国では消えてしまう運命にあるのだろうか。筆者は時流のOSやハードウェアを利用した製品に形を変えて、まだまだしぶとく生き続けるのではないかと思っている。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポール・アレンの夢、ロケット打上げ用双胴機のStratolaunchが事業閉鎖か。初飛行を成功させた矢先
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/31/stratolaunch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1a770500-8418-11e9-abfb-8e6392afe229&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3934b2cdaf6e950d65efd506d3dd4d8a1ee8d1bf" />
マイクロソフト共同創業者ポール･アレン氏が2011年に設立したStratolaunchは、アレン氏がこの世を去ったあとも宇宙ロケット打ち上げ事業のために世界最大の双胴機「Roc」の開発を続け、2019年4月には初めて離陸する姿を世界に示すなど、航空機からのロケット打ち上げ実現まであと少しのところまで来たかに思えました。

ところが、最新の情報によるとStratolaunchは現在その事業を畳んでおり、資産および知的財産などを売却する道を模索していると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iTunes、いよいよ終了か。Music、TV、Podcastに3分割のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/31/itunes-music-tv-podcast-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Feb044d40-8418-11e9-adee-5b39c01119bd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=43787de2ebb5d85a51705fa87a255747c36d34cc" />
Associated Press

いよいよ来週初め、6月3日（米現地時間）に迫ったアップルの開発者向け会議WWDC 19。その場にて、iTunesの終了が発表されるとの観測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのApp Store、モバイル通信時のダウンロード制限を最大200MBに引き上げ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/iphone-app-store-200mb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F94056700-8421-11e9-bfbf-39e474f3d757&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ca4acd207bbcc7044b8f99fea93b5a5935fb65bc" />
アップルがiPhone/iPad向けApp Storeでのモバイルデータ通信に対するダウンロード制限を緩和し、上限を150MBから200MBに引き上げたことが明らかとなりました。Wi-Fi接続のない環境でも、より大きなアプリやゲームがダウンロードしやすくなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1の折りたたみ版も？ 21:9縦折りディスプレイが展示：山根博士のスマホよもやま話 #COMPUTEX 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/xperia-1-21-9-computex-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F9d925e30-8431-11e9-ae3e-6bc04c53f411&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=66f010fed7076365f40f867d8653b5127275d3b5" />

スマートフォン向け製品も生産するディスプレイメーカーのTianma（天馬）はCOMPUTEX TAIPEI 2019で折りたたみ可能なディスプレイを展示していました。2019年に入ってから「フォルダブル」と呼ばれる折りたたみスマートフォンの発表が相次いでいますが、数年後のスマートフォンの姿は「使うときだけ開く」なんて形になっているかもしれません。

天馬の折りたたみディスプレイは7.4インチという大型サイズ。ディスプレイのサイズは183.86&times;76.36mm。これをスマートフォンに組み込むとなると、横幅は80mmくらい、縦方向は200mmくらいとなるでしょう。最近のスマートフォンは本体サイズが縦方向に大型化しているとはいえ、200mmもの長さのスマートフォンはありません。そもそもここまで長いと持つのが大変です。



折りたたみ型ディスプレイが有用となるのは、実はこの点にあります。高さ200mmのディスプレイも、半分にたためば約100mmです。これなら一昔前の携帯電話とあまり大きさは変わりません。「大きい画面を使いたい、しかしポケットに入れて持ち運びたい」という相反する要求を実現できるのが折りたたみ型ディスプレイなのです。

筆者は幸運なことに、過去の展示会などでサムスンの「Galaxy Fold」、ファーウェイの「Mate X」そしてRoyoleの「FlexPai」という、3つの折りたたみスマートフォンを実際に触ることができました。これらの製品を触る前は「閉じればスマホ、開けばタブレット。2つの製品を1つに組み合わせたもの」、これが折りたたみスマートフォンだと考えていました。

ところが実際にこれらの製品を触ってみると、折りたたんでスマートフォンとして使うのは移動中や混雑している電車の中など限定された場所だけで、普段は開いて使っていました。つまりこれらの横方向に折りたためるスマートフォンは「大画面をいつでも折りたたんで持ち運べる」製品であり、「できれば折りたたんだ状態では使いたくない」と感じました。

実際に折りたたみスマートフォンの発表を聞いて「いらない」と考える人も多いでしょう。そのような人は、今のスマートフォンのサイズに満足しているわけですから、そもそも折りたたみスマートフォンのターゲットユーザーではないわけです。一方筆者はGalaxyシリーズなどで古くからスマートフォンの画面で2つのアプリを開いて使っていましたから、画面サイズは大きければ大きいほうが便利と思っています。しかしタブレットは大きすぎて持ち運びたくありません。しかし折りたたみスマートフォンは「持ち運べる大画面」を実現してくれるのです。

天馬のディスプレイは縦方向へ折りたたむため、現在発表されている横方向に折りたたむスマートフォンとは若干用途が異なります。しかしどちらのタイプでも大きい画面を半分に折りたたんで持ち運びやすくするという考えに変わりはありません。天馬のディスプレイの解像度は3360x1440ピクセル。アスペクト比は21:9で、ソニーのXperia 1やXperia 10と同じですね。

Xperia 1は横向きのワイドスタイルにすると使いやすそうですが、画面サイズがやや小さく感じます。ですがもしこの天馬のディスプレイを搭載したXperia 1の大型モデルが登場したら、Xperiaが展開する新しい世界をより迫力のある大画面で体験できるわけです。ディスプレイを横向きにしてみると、実際に手にもって横に開くイメージがわかるかもしれません。



なお折りたたむヒンジ部分は多少の余裕が必要となり、最低半径は3mm。つまり折りたたんだ時には若干の隙間が開きます。これは同じ谷折り式のGalaxy Foldでも隙間があるのと同じことです。また耐久性は20万回とのこと。折り目の筋は、開いた状態では気にならないでしょう。



このディスプレイをいますぐスマートフォンに応用展開したいところですが、スマートフォンとして使うにはこの上にタッチパネルを実装する必要があります。天馬の説明員によるともちろんその展開は考えているとのこと。そういえばシャープも4月に折りたたみディスプレイを日本の展示会で展示しましたが、これもスマートフォンに搭載するにはタッチパネルが必要です。

折りたたみ型ディスプレイは表面素材の耐久性やヒンジ部分の強度など、クリアする問題はまだ山積みです。しかしディスプレイの大手メーカーが次々に市場に参入している事実は、ユーザーニーズが確実にあることを物語っています。年内にはさらにいくつかの折りたたみスマートフォンが製品化されていることでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    さよならBlackBerry Messenger 個人向けは5月末で終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/blackberry-messenger-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/05/20190531nblackberry.jpg?w=1024" />
わずか1カ月前、Emtekは一般向けのBlackBerry Messengerの終了を発表した。かつて強力だったこのメッセージングサービスは、名前の由来となったハードウェアの人気を上回っていたのだ。

2005年にローンチされたこのサービスのライセンス権は、11年後にインドネシアを拠点とするテクノロジーコングロマリットのEmtekに買収された。長い間、BBMはBlackBerry（当時はリサーチ・イン・モーション）の最も強力なプロダクトで、2013年にこれらのサービスが最終的に移植されるまで、熱心な支持者はiOSやAndroidデバイスを避けていた。

しかし、最終的には競合が多すぎた。テクノロジーと世界は、BBMとBlackBerryから大きく離れてしまったのだ。

Emtekは先月のブログへの投稿にて、「我々はBBMに注力し、これまで築き上げてきたものを誇りに思います」と伝えている。「テクノロジー業界は非常に流動的で、われわれの努力にもかかわらず、ユーザーは他のプラットフォームへと離れてしまい、新規ユーザーの獲得も困難だった」

BBMのユーザーは公式によって消去されるまでは、ファイルや写真、動画のダウンロードが可能だ。一方で、BBM Enterpriseはビジネスユーザー向けに提供が続けられるのだが、それでも一般向けサービスの終了は、スマートフォンにとって重要だった一時代が終わったとみなすべきだろう。

さようなら、そしてすべてのメッセージにありがとう。

[原文へ]

（翻訳：塚本直樹 Twitter）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 04:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3a 価格半分『画質は同等』本当か 上位モデルと撮り比べ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/pixel-3a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/88755370-8109-11e9-afb7-036ce85f85e3" />
グーグルが5月17日に発売した「Pixel 3a/3a XL」。Pixelシリーズの廉価版に相当し、SIMフリー版の価格はPixel 3aが4万8600円、Pixel 3a XLが6万円となっています。昨年発売の上位モデルの「Pixel 3/3 XL」の約半額です。

Pixel 3aはチップセットを始め、多くのスペックがPixel 3より落とされているものの、グーグルは「写真の写りに関しては基本的に、Pixel 3、3 XLと同等」と説明しています。

iFixitによる分解レポートによると、Pixel 3aの背面カメラのモジュールはPixel 3
と同等の物を採用しているとのこと。一方で、画像処理プロセッサー「Pixel Visual Core」は削除されています。上位機種Pixel 3の発表時、グーグルは「独自開発のコアによりAI処理を最適化している」と説明しており、それを省いて同等の画質が実現できるとは、にわかには信じられません。

ということで、Pixel 3a XLと上位機種Pixel 3 XLを使って、夜間撮影で撮り比べしてみました。

 
■まずは外観チェック
さて、本題に入る前に外観をチェックしてみましょう。 検証機の都合上、Pixel 3a XLはホワイト、Pixel 3 XLはブラックと異なる色の比較となる点はご容赦ください。

Pixel 3aシリーズはバックパネルの素材をポリカーボネート製に変更することでコストを抑えていますが、Pixel 3と比べて質感が落ちているという印象をありません。もともとガラス素材でプラスチックのようなツヤ感を出していたPixel 3だけに、その背面が実際にプラスチックになったところで、あまり目立たないのでしょう。


▲左がPixel 3a XL（直販価格6万円）、右はPixel 3 XL（直販価格11万9000円）

前面では大型版「XL」の方のみ、大きな見た目の違いがあります。Pixel 3 XLでは上部ノッチ付きディスプレイを採用していますが、Pixel 3a XLではノッチなしのディスプレイで、その分上部ベゼルの面積が増えています。小型版のPixel 3ではもともとノッチなしのディスプレイだったので、Pixel 3aとの一見しただけでは分かりません。


■夜景撮影で比較してみた
Pixelシリーズのカメラといえば、グーグルの強力なAI処理が特徴。その性能を最大限発揮できるのが、ポートレートモードや夜間撮影です。特に暗所での撮影では、デュアルカメラのiPhone XSやトリプルカメラのHUAWEI Mate 20 Proに勝るとも劣らないクオリティを実現。Pixel 3の発売時にはEngadgetアンカーのIttosaiをして「暗視カメラか？」と言わしめたほどです。

そして、PixelシリーズではAIの処理能力をズームにも活用。ピクセル単位で分析する独自のズーム技術「Surer Res Zoom」でシングルカメラで最大5倍のデジタルズームを実現しています。

Pixel 3が高いレベルで実現した画質を、半額の値段でスペックも劣るPixel 3aで本当に実現したのであれば、驚きのひと言です。やはり信じられません。さらにPixel 3で搭載していた専用の画像処理チップも省かれているということは、それを補うほどにAI処理を高速化した結果がでているということです。



筆者がPixel 3 XLとPixel 3 XLの検証機を手にして、向かったのは夜の浅草。浅草駅近く、吾妻橋から望むスカイツリーは、スマホの夜景撮影能力の検証にピッタリです。

百聞は一見にしかず、写真でご覧頂きましょう。なお、この記事で紹介している作例写真は掲載の都合上、縮小や切り取りなどの加工をおこなっています。以下が、スカイツリーを被写体にPixel 3とPixel 3aで撮り比べた写真です。あれ、むしろ廉価版のPixel 3aの方が画質が良い？





これには訳がありまして、筆者が検証で使ったPixel 3は工場出荷時の状態、つまりカメラアプリが昨年冬頃のバージョンのままになっていました。このカメラが半年のアップレートを重ねて、画質が向上しています。このことに気付いてアプリをアップデートするまで、1時間ほど頭をひねってしまいました......。

気を取り直して、以下ではGoogle カメラアプリのバージョンを2019年5月現在の最新版「バージョン6.2.030.244457635」に揃えた上での比較です。

▲Pixel 3 XLのカメラアプリを最新版にアップデートして撮影

▲こちらはPixel 3a XLで撮影した写真

どちらも撮影設定はオートにしていますが、見比べてみると、Pixel 3a XLの方が若干明るめに捉えていることが分かります。とはいえ、「ほぼ同等」と言って差し支えない程度に優劣のつけがたい写りになっているのは間違いないでしょう。専用チップが無いことによる撮影時間の差については、体感ではほとんど感じない程度に収まっています。




背面カメラで分かりやすい差分がでるのは、「ポートレートモード」を選択したとき。Pixel 3aでは、Pixel 3よりも被写体に近い（ズームした）構図で撮影することになります。



このほか、大きな違いがインカメラにあります。Pixel 3シリーズでは800万画素のカメラを2つ搭載するデュアルカメラ仕様ですが、Pixel 3aシリーズでは800万画素のシングルカメラとなっています。この影響で、Pixel 3aではARキャラクターと一緒に写真を撮る「Playground」で、 インカメラを使えません。

また、端末の性能とは直接関係しない部分ですが、Pixelシリーズの購入特典となるGoogle フォトでの「元の解像度の写真の無制限バックアップ」は、Pixel 3aおよびPixe 3a XLでは対象外となっています。特典目当てであれば、Pixel 3を選んだ方がよさそうです。

今回は夜景に絞って検証しましたが、Pixel 3a/3a XLの背面カメラは「上位機種と同等」といううたい文句はほぼ間違いないでしょう。およそ2倍の価格がするPixel 3シリーズと並べても質感の安っぽさも感じないPixel 3aは、確かにお買い得なモデルと言えるでしょう。


<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/pixel-3a-0/" title="Pixel 3a XL作例">【ギャラリー】Pixel 3a XL作例 (14枚)</a></p><p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/pixel-3-0/" title="Pixel 3 XL作例">【ギャラリー】Pixel 3 XL作例 (14枚)</a></p>

 
関連記事：
「Pixel 3a」と無印を比較、劣ってるスペックはクリティカル？
iPhone XSを煽ったPixel 3「夜間モード」がえぐい。暗視カメラか？
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、子供向けアプリでのユーザー情報収集を制限へ（WSJ報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1c42ffb0-844a-11e9-b35f-6900e7557bc8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5096ac17ee399a24e3085c50d62201379b285c9a" />serts via Getty Image

アップルがiOS向けApp Storeの「子供向け」カテゴリにあるアプリにつき、サードパーティによるトラッキング（個人の行動を追跡して情報を収集し、そのデータを送信すること）の制限を予定しているとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3キャリアが分離プランに移行、ハイエンドスマホは高額に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c981ed71c34b52f7a068198f51590e1/205091704/DSC09435.jpg" />

既報の通り、NTTドコモは新プラン「ギガホ」「ギガライト」の提供を6月1日より開始しました。この新プランはいわゆる"分離プラン"と呼ばれる料金体系で、通信料金とスマートフォンの端末代金を明確に区分されています。

これまで3キャリアは、通信料金を原資とした割引（月々サポート、毎月割、月月割など）によってスマホの価格を下げ、新規ユーザーを獲得していました。分離プランではこの購入補助が、原則としてなくなります。

ただし、割引が一切禁止されているわけではなく、分離プランへの移行後も、キャリアやメーカーが利益分を削ることで、販売価格を抑えることはできます。ただし、今までのように、高性能な製品が手に取りやすい価格で販売されることはほとんどなくなっていくでしょう。iPhoneやXperiaのような高価格帯なスマートフォンが特に買いづらくなってくるということです。

▲ドコモオンラインショップでの「iPhone XS 256GB」の価格。"負担額"として、2年後にスマホをドコモに返却する「スマホおかえしプログラム」利用時の価格が記載されています

3キャリアが「分離プラン」を導入した背景には総務省の意向があります。これまでの料金プランでは「長期契約者が支払った通信料金を、新規ユーザーの獲得に当てるのは不平等ではないか」という指摘がありました。それをうけ5月10日に成立した改正電気通信事業法では「通信契約の継続を前提とする端末割引」が禁止されています。3キャリアの分離プラン導入は、その動きを先取りする形です。

分離プランで3キャリアは、従来プランよりも値下げとなると説明しています。ただし、割引を禁止してもその分通信料金が下がるかは不透明です。NTTドコモの「ギガホ」「ギガライト」では最大4割値下げとうたっていますが、従来プランからの負担軽減額は利用状況によって2〜4割程度としています。この割引額にはスマートフォンの購入代金は含まれていないため、今までより積極的にスマートフォンを購入していた人には、かえって値上げとなる場合もあります。

2020年には日本でも次世代のモバイル通信サービス「5G」がスタートします。その利用のために必須となるスマートフォンの値段が高止まりする状況では、5Gの普及に妨げとなりえます。5Gでの設備投資を積極的に行っている大手キャリアにとっては通信料収入が減り、結果的にMVNOを含めた全ユーザーの通信料金が高止まりしてしまうという可能性もあります。

現在、改正電気通信事業法の具体的な適用基準を検討する会議が総務省で開催されています。この結果によって、日本の携帯電話販売の今後は大きく左右されることになるでしょう。
関連記事：
「みんなiPhone」は平成まで？ アナタの知らない『分離プラン』後の世界
ドコモ、『4割値下げ』分離プラン後のスマホは「正価販売が基本」
ドコモ夏スマホの本体価格が安すぎる──担当者「努力した」
ドコモ対抗のau新料金プラン、その価格を検証
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    松岡修造のような完全ワイヤレスイヤホンだった。筋トレ女子がJaybirdの「Run XT」をレビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/jaybird-run-xt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/1204a000-61a2-11e9-b9fb-efcf1c6f3726" />
「筋肉は裏切らない」という言葉を巷でも耳にするようになりましたが、あの金言には続きがあります。「ただしお前が裏切らない限り」です。トレーニングとは筋肉との約束です。この関係を持続させるために、楽しいテンションを安定して供給する良質なワイヤレスイヤホンが欠かせません。

 





▲Jaybirdの完全ワイヤレスイヤホン「Run XT」（実売価格2万5000円前後）

今回はJaybirdの完全ワイヤレスイヤホン「Run XT」を１か月使用して、トレーニー目線でどこが良かったかをレポートします。
ベストフィットに出会える付属品

パッケージを開封して最初に目を引くのは「イヤーチップの数の多さ」です。大抵のイヤホンの場合、イヤーピースのサイズは３段階くらいではないでしょうか。それがRun XTではこんなことになっています。

バラバラ！　一番上にあるのが本体です。この本体にイヤーフィンとイヤーチップを組み合わせて装着します。イヤーフィンが４種類、丸型イヤーチップが２種類、楕円形イヤーチップが２種類......。イヤーフィンに至っては「ツノ」がないタイプもあります。徹底的にユーザーの耳に合わせる気満々です。特に耳の大きな男性には良さそうです。

ここまで細分化されていると、さすがに合います。私のベストフィットは「イヤーフィン：サイズ２」（一番小さくてツノ付きのタイプ）と、「イヤーチップ：丸型S」でした。例えばイヤーチップを「楕円型S」に変えると、途端に「大きいな」と感じます。そして、大きいと浅めにつけてしまいますし、そうするとベンチプレスで仰向けになった時などにイヤホンと耳の間に隙間ができて、聞こえ方が変わります。気が散るんですよ。私は丸型じゃないとだめです。

このバラバラのイヤーピースたちからは、「耳に合わないから集中してトレーニングできないわ..........」なんて絶対に言わせないぞという作り手側の気迫を感じます。
本体を洗えるから衛生的
Run XTの防水規格はIPX7です。最近のスポーツイヤホンだとこのレベルのものをよく見かけますが、Jaybirdの場合、公式サイトで「洗浄にも確実に耐えられる」とまで書いてあります。規格の名称も重要ですが、こんな風にもっとはっきり頼もしく言ってほしいんです。おかげで汗だくになったウェアを洗濯機に放り込む時のようなスカッとした気持ちで、洗面所でイヤホンを洗っています。衛生的です。

限界を超えるためのニューニングを試せる!?
音質に関して。デフォルトの状態だと「高音がきれい」という印象です。ここから自分で味付けをしてゆきます。私の場合、トレーニング中はドンドコした音楽が好きなのでイコライザでの設定は必須です。

専用のアプリ「Jaybirdアプリ」で曲線をいじりながら好みの音質に設定できます。


▲簡単に巻き戻せるのが便利。自分でこだわり尽くすのも楽しいですが、プリセットをあれこれ試すのをオススメします



▲「その他のプリセットを確認」というバーをタップすると、他のユーザーが作った自慢の設定が使えます。これが楽しい


▲「アスリート」というコーナーでは、ゴリゴリなアスリートたちが選んだお気に入りの設定も並んでいます


▲音の説明というか、スポーツと音楽との関係性を語っていますね。私は音響オタクやサウンドエンジニアではないですし、単なる筋トレ好きです。こっちの方がテンションが上がります

5分の充電で、あと1時間鍛えられる
最後に、再生時間について。フル充電で約4時間稼働します。充電ケースに入れるとプラス8時間分の充電ができます。完全ワイヤレスイヤホンの稼働時間として「4時間」は良い方かなという印象ですが、急速充電に対応しているので、5分充電させれば1時間さらに動けます。「イヤホンの充電切れちゃったし、トレ後の有酸素運動はやめておこう」という言い訳を、イヤホン側が消してくるわけです。

最良のトレーナーに出会った気分
Run XTとじっくり付き合った印象としては「ユニークなイヤホン」です。高価格帯のワイヤレスイヤホンは、BOSEもSonyもJBLも、それぞれ良いところはたくさんあります。RUN XTの場合は、ちょっと笑っちゃうくらい想定しているユーザーへの配慮が細かいんですね。そもそもの話としてJaybirdはアスリート向けに設計されたワイヤレスイヤホンを数多く扱っています。だから、一介の筋トレ女子である私の心にも「言い訳するな！　頑張れよ！」というメッセージが届くのかもしれません。 「トレーニング中のテンションを下げる」ことを絶対しない松岡修造のようなイヤホンでした。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月2日のできごとは「Channel 4K 放送開始」「第4世代Core 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/6-2-channel-4k-4-core/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/8fe12470-83ef-11e9-bfbf-92313c24bfea" />6月2日のおもなできごと
2013年、インテルが「第4世代Coreプロセッサー」（Haswell）を発売
2014年、NexTV-Fが4Kテレビ試験放送「Channel 4K」を開始
2014年、サムスンがTizen採用スマホ「Samsung Z」を発表
2015年、KADOKAWAが「週刊アスキー」完全電子化創刊号を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    狙い撃て！指先一つで弾丸をヒットさせる「ミスターブレット-スパイパズル」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/mb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/4d5cdb00-8118-11e9-9baf-c20aeef58954" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「ミスターブレット-スパイパズル」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「ミスターブレット-スパイパズル」は相手に弾丸をヒットさせるパズルアクションゲーム。タップ操作のみで遊べるお手軽な内容ながら、時間を忘れて遊び続けたくなる中毒性を秘めています。



ステージクリア形式でゲームを進めていく本作は、画面内の敵を全て倒すのが目標となります。プレイヤーの分身となるキャラクターは銃を装備しており、画面のタップした場所へ弾丸を発射することが可能。まずは右側に並んだ敵へ弾丸を撃ち込んでみます。



 
「ミスターブレット - スパイパズル」アプリダウンロードはこちらから






勢いよく飛び出した弾丸は真っ直ぐに発射され、敵を一直線に貫きました。と同時に「素晴らしい！」のテキストが。どうやらこれでステージクリアのようです。クリア時はタップ回数に応じた評価が記録されるので、最小タップ回数で突破できるようタップ箇所を正確に見極めましょう。



ステージが進むと仕掛けも変化していきます。中には弾丸の反射を狙い、遠く離れた敵へヒットさせなければいけない場面も。もし失敗しても、画面右上のリトライマークをタップすればリスクいらずで再挑戦が可能です。



またシングルプレイでステージクリアを目指すクラシックモードの他には、一発の弾丸で相手を倒すオンライン対戦モードに挑戦することもできます。基本的な操作方法はシングルプレイ時とほぼ同じ。ただしチャンスは1度きりなので、弾丸の軌道を読んで確実に相手を仕留めてください。



ステージクリア以外のやり込み要素として、キャラクターの見た目をガラッと変える数多くの衣装が用意されています。プレイ中に獲得したチケットを一定枚数集めて直接交換したり、ガチャを回したりしてコンプリートを目指しましょう。

ワンタップで遊び進められる手軽さに加え、豊富なステージ数と対戦モードで幅広く楽しめるのが特徴の「ミスターブレット-スパイパズ」。気になる方はぜひ一度プレイしてみてください。

 
「ミスターブレット - スパイパズル」アプリダウンロードはこちらから


 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleの遊び心がここに。隠しコマンド、あなたはいくつ知ってますか？：Google Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/google-google-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fafe11d70-7855-11e9-b7fd-afeda108778e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fbaffacc8d770741c0f897eac6131ccead9c0726" /> 日々の生活のなかで、疑問に思ったことはとりあえずGoogle検索で、という人は多いことでしょう。でも、実はGoogle検索にはちょっとしたユーモアが隠されていることをご存じですか？

とあるワードを入力して検索すると、画面上にはいつもとは違う変化が......。今回は、ついつい人に教えたくなるGoogleの遊び心を3つご紹介しましょう。スマホでもパソコンでもできるので、ぜひお試しあれ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/google-27/" title="Googleの隠しコマンドで遊ぶ方法">【ギャラリー】Googleの隠しコマンドで遊ぶ方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドウェイン印完全無線イヤホン・BBM終了・AIがゲームで人とチームワークを発揮: #egjp 週末版167
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/bbm-ai-egjp-167/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F5e4469e0-8476-11e9-bf9e-c2caa8a452e9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2cb6c2fb21ad720813c63b86ba80f142eb8a28e0" />
直近で拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今回は「ドウェイン印完全無線イヤホン」「BlackBerry Messenger終了」「AIがゲームで人とチームワークを発揮」などの話題をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    片手サイズ、超広角インカメ。「Xperia Aceは買い」を触って実感
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/xperia-ace/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fdf089b60-8218-11e9-afff-0a09553f30b5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8071d5cfd2ed26c28d77e73cfa1451e77c1172a2" />
この夏で最も注目されているソニーモバイル製の最新スマホと言えば「Xperia 1」ですが、それより一足先にドコモから発売されるのが「Xperia Ace」です。

Xperia 1がハイエンドモデルなのに対し、Xperia Aceはスタンダードなミドルレンジという位置付け。ドコモオンラインショップにおける一括購入時の価格は4万8600円（税込）と、数あるハイエンドスマホよりは安価です。ちなみに2018年6月に発売された「Xperia XZ2 Compact」は7万9056円（税込）でした。

 
関連記事：
ドコモから登場、低価格な「Xperia Ace」を「Xperia 1」と仕様比較
ソニー、Xperia 1を初夏に発売 日本初披露
ドコモ「Xperia XZ2 Compact」は6月22日に発売決定、初の18：9液晶

 
このサイズ感と持ち心地は最高
Xperia 1とXperia Aceとで決定的に異なるのは、本体カラー、画面サイズ、本体サイズなど。Xperia 1は21:9比率で約6.5インチで2160&times;3840ドットの有機ELディスプレイになりますが、Xperia Aceには約5.0インチで1080&times;2160ドットの液晶パネルが採用されています。

細長いXperia 1は想像以上に持ちやすいですが、Xperia Aceも負けてはいません。角が丸みを帯びているXperia Aceは手の平に当ったときの感触が心地よいです。

▲約5.0インチのXperia Aceは持ちやすい

▲2年前の夏モデル約5.2インチの「Xperia XZs」は角に丸みなし

▲サイズ感がわかるように、dポイントカード／Xperia Ace／千円札の順で並べてみました

持ちやすい理由は角の丸みだけではありません。dポイントカードよりは幅がありますが、千円札よりも幅が抑えられているからです。

▲左がXperia XZs、右がXperia Ace

画面サイズが近いXperia XZsと比べてみても、右のXperia Aceの方が横幅が抑えられていることがわかります。

 
パープルはラベンダーに近い色
▲Xperia Aceのディスプレイ側と背面側

Xperia Aceの本体形状の特徴としては、Xperia XZ1シリーズまで採用されていた「一枚板」が復活。ディスプレイ周りは、ほぼ均等なベゼルがXperiaらしさを演出しています。背面はグラスファイバー強化プラスチックを採用しながらも、艶のある仕上げにより、上品な印象を与えてくれます。

▲Xperia Aceのフレーム

本体の周囲を囲むフレーム部分は、ディスプレイ面や背面とは異なり、メタリックな仕上げで、全体のデザインバランスを引き締めています。

▲Xperia Aceは3色展開

本体カラーはパープル／ホワイト／ブラックの3色展開です。今回お借りしたのはパープルですが、環境光によっては、ラベンダーのようにも見える、とても淡い色合いです。夏らしい涼しさを感じる色ですが、それに加えて上品さもあり、全体的なデザインバランスやカラーリングが好印象です。

 
シャッターキーがない
▲従来のXperiaではカメラの片手一発起動ができました

Xperiaと言えば、これまで数々の機種にシャッターキーが搭載されていました。上の写真のように、どんな時でもシャッターキーを長押しすることで、すぐにカメラが起動できたわけです。

そして片手で、フォーカス合わせやシャッターを切れる手軽さもXperiaならではの特徴でした。

▲下がXperia XZs、上がXpeira Ace。Xperia XZsでカメラマークの横にあるのがシャッターキー

そんなシャッターキーですが、Xpeira Aceには残念ながらありません。Xperia Aceでカメラを起動するには大きく2通りあります。1つはアプリケーション一覧からカメラアプリをタップして起動する方法、そして2つ目は電源ボタンを素早く2回押す方法です。


▲側面の中央にある電源ボタン

しかし、長年Xperiaを愛用してきた筆者からすると、電源ボタンをカチカチッと2回押すよりも長押しする方がはるかに楽なのです。この点はぜひ次期モデルで改善して欲しいところです。

そんなこんな言いながらも実際にカメラアプリを操作してみると、シーンの自動認識や、明るさやシャッタースピードを自分好みにカスタムできるマニュアルモードが用意されているなど、撮影モードは豊富です。

下にAceで撮影した作例を載せておきます。


▲Xpeira Aceで撮影した花


▲Xpeira Aceで撮影したグラス。程よく背景がボケています

▲Xpeira Aceの背面カメラ

Xperia Aceのカメラスペックをおさらいしておくと、本体背面に搭載されるのは1200万画素のシングルカメラ。インカメラよりも明るいF1.8レンズが採用されています。手ブレ補正機構も強化されており、光学手ブレ補正と電子手ブレ補正を組み合わせたハイブリッド手ブレ補正が備わっています。

▲Xpeira Aceのインカメラ

ディスプレイの上付近にあるインカメラですが、こちらは背面カメラとは異なり、約800万画素のセンサーと120度の超広角レンズの組み合わせ。シングルカメラですが、超広角と広角の2つの画角を切り替えて撮影できるようになっています。

超広角のインカメラで撮影した写真は、両端にかけて歪んでいるのがわかります。特に風景など奥行きのあるシーンでは気になるかもしれません。


▲背面カメラよりもインカメラの方が画角は広いです

カメラのUIも変更されており、複数人で撮影するモード（超広角）と1人で撮影するモード（広角）をワンタップで切り替えできます。4枚の写真を4コマ動画や4コマ写真に仕立てる「4コマストーリーモード」も搭載されています。

レンズの明るさは背面カメラよりも暗いF2.4ですが、画角を考えると大人数での撮影には背面カメラよりもインカメラの方が向いていると言えるでしょう。

▲カメラのUIも変更されています

全体的な完成度は高めでコスパ良し
数日間、Xperia Aceを使ってみましたが、デザインに関してはボタンの形やカラーリングがマッチしており、流石はソニーモバイルのもの作りだと感じました。カメラは背面と前面ともにシングルレンズではあるものの、普段使いには十分なクオリティー。繰りかえしにはなりますが、シャッターキーの復活を願うばかりです。



ポケットにすんなり入り、片手に収まるサイズ感ながらも、5万円を切る価格で購入できることは非常に評価できるポイントです。大型かつ高価なスマホが増える中で、コンパクトな端末は選択肢が非常に限られてきています。

Xperia Aceは「価格はそこそこ、機能もそこそこ」なのに「片手で持ててインカメ超広角」なスマホを求めている人にオススメしたい1台です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    驚異の128000mAhモバイルバッテリー「DLP-8088NC」を使ってみた。レジャー・大規模災害時だけでなく普段使いもあり？ 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/128000mah-dlp-8088nc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F551aabc0-837e-11e9-b5e7-f0d15adacfb5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eeb615d25df861514d96464524dc8c5d3890cd0e" />いよいよ令和最初のアウトドアシーズンがやってきました。戸外で過ごす、といってもなんだかんだで電子機器や電気製品のお世話になりがちな現代。スマホやLEDランタンなどが滞りなく使えるよう、準備万端で出かけたいものです。

そんなとき、家族めいめいでモバイルバッテリーを用意するのもいいけれど、こんな大型のポータブル電源はいかがでしょうか。

今回紹介するのは、6月27日までGREEN FUNDINGでプロジェクトが行われているPHILIPS社のポータブル電源「DLP-8088NC」。なんと11台もの機器を同時に充電できる優れものです。その内訳は......

USB Type-Aポート&times;4
USB Type-Cポート&times;2
シガーソケット&times;1
AC出力ポート&times;2
Qiワイヤレス充電&times;2


注目したいのは、Qiワイヤレス充電を2基搭載していること。iPhone 8以降、または一部のAndroid端末であれば、ワイヤレスで充電できるので、万が一「ケーブルが足りない！」なんて場合でも、2本は節約できます。


▲USB Type-A／USB Type-Cポート側。4つあるUSBポートのうち、青く着色されているのはQC 3.0対応。

それからもう1つ。合計200Wの出力ができるACポートが2基もあるのです。"合計"200Wなので、つなぐ2つの電気機器が100Wずつである必要はありません。片方により多くの消費電力が必要だとしても、分け合えます。


▲AC／シガーソケット側。入力用ポートも確認できる。

 


 
電源が必要なあらゆる場所にマッチ
せっかくなので、持ち出してアウトドアノマドを楽しんでみることにしました。天気は快晴。適度に冷たい風が吹く、心地よい平日です。

バイクでふらりと高台へ。電車などで持ち歩くには約5kgと多少重たいのですが、モビリティに積むなら大したことのない重量です。しかも専用ケースに入れた状態でも、バイクのメットインスペースに余裕で入れられるコンパクトさ。



ショルダーベルトも同梱されているので、乗り物から現地への移動もラクラクです。



最近のMacBookシリーズであれば、USB Type-C（またはThunderbolt 3）経由で、PD対応のUSB Type-Cポートを搭載したモバイルバッテリーからでも充電できますが、わたしが使っているのはSurface Book（しかも初代）。AC電源からでなければ充電できません。

でも、このDLP-8088NCがあれば、バッテリー残量を気にすることなく作業し続けることができます。PCやスマホなどの修理を行うiFixit によれば、Surface Bookの内蔵バッテリーは2387mAh＋6800mAhの合計9187mAh。対するDLP-8088NCは128000mAhという大容量。3割のロスを考慮しても9.7回はフル充電できる計算です。使い切るまで、何日外で作業すればいいんだ......。



もちろん、「11台同時充電」を謳っていますから、ACポートにSurface Bookをつないだ状態で、そのほかのUSBやQiなどのポートを使ってもOK。これだけつなげても、DLP-8088NCのバッテリーは30分で7％しか減りませんでした。



USB Type-AまたはUSB Type-Cポートを使う際には、電源ボタンを押してONにします。ACポートやQiワイヤレス充電、シガーソケットを使いたい場合も別途用意されたボタンを。使用後はケーブルをすべて抜いたとしても、再度それぞれの電源ボタンを押してOFFにする必要があるという点だけ注意しておきましょう。

 
大規模災害や突然の停電への備えにも
DLP-8088NCの強みは、大容量、同時充電台数だけではありません。フル充電後の自然放電の少なさや、バッテリー劣化のしにくさも挙げることができます。

フル充電したものの、いざ使おうと思ったら、バッテリーの残量が半分に減っていた、という経験をしたことがある人も多いでしょう（わたしはあります）。DLP-8088NCなら、フル充電した後に1年経過しても、85％は使えるとのことです。また、500回の放電を繰り返しても、75％のパフォーマンスを維持するとされています。支援額が多少張りますが、これなら安心して長く使えます。

さらに、本体を充電しながらの給電が可能な「パススルー充電」にも対応。例えば、普段使っているデスクトップPCと壁のコンセント（あるいはACタップ）の間に挟んでおけば、落雷などによる突然の停電時でも、作業していた未保存の内容が吹っ飛ぶ、という自体は避けられるかもしれませんね。

過充電・過放電・過電流・ショート保護機能も装備しており、本体内温度が高くなった場合も冷却ファンで放熱。さすが、安心のPHILIPS社製です。

常にスタンバイさせておき、緊急時の電源に、レジャーに、また好きな場所で仕事をする際のお供にしてみるのはいかがでしょうか。



 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10（仮）はヘッドホンジャックと物理ボタンを廃止？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F20c898c0-8453-11e9-bbf7-355b71ad2021&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a64973f283eb9f39a0e39186553909100bb99daf" />
John MacDougall/AFP/Getty Images

韓国サムスンが開発中と見られている、次期大画面スマートフォン「Galaxy Note10（仮）」シリーズ。そのデザインやバッテリー容量など様々な噂が届けられているなか、「ヘッドホンジャック（ヘッドホン端子）および物理ボタン廃止」という噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1 &amp;amp; Aceレビュー/インプレまとめ。甲乙付け難い最新Xperia、どちらを選びます？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/xperia-1-and-ace-xperia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc34d3700-8448-11e9-bfc7-999f1868764c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=297e47a9cbc84092a4af98cd8ecf93e67761162d" />NTTドコモから6月1日に発売された「Xperia Ace」。そして大手3キャリアからの発売を6月中旬に控える「Xperia 1」。2019年夏モデルの目玉端末とも言えるXperiaが実際のところどうなのか気になっている方は多いのではないでしょうか。

そんなわけで、Engadget 日本版に掲載された「Xperia 1」「Xperia Ace」の実機レビュー/インプレッションをまとめてみました。甲乙付け難い両者ですが、どちらを購入するかの参考にしてみてください。

 
ワタシがXperia 1を即買いする5つの理由
 

「5つの理由」と書くと無理矢理数合わせしているのではとうがった見方をする人もいるかもしれませんがご安心ください。たまたま5つになりました。それはさておき4月16日、ソニー本社ビルにて報道陣を対象にした「Xperia 1体験会」が開催されました。ワタシがXperia 1を触ったり、説明員さんから直接話を伺ったのは今回が初めてなのですが、会場で早くも購入を決意したので、今回はその5つの理由をお伝えいたします。（つづき）

 
お久しぶり！ 「紫色」と「側面指紋センサー」が復活──Xperia 1インプレ
 

ソニーモバイルのフラグシップスマートフォン「Xperia 1」の試作機が日本の報道関係者向けにソニー本社にて披露されました。

ここでは、歴代Xperiaシリーズを使ってきた筆者からみた、Xperia 1のファーストインプレッションを実機写真を交えてお届けします。（つづき）

 
Xperia 1は画質・音響・サイドセンスのUIがブラッシュアップ
 

映画館に近い21：9のアスペクト比やマスターモニターの技術を活かしたクリエイターモードを搭載するなど、ディスプレイ周りを中心に進化しているXperia 1ですが、これら新機能の他にXZ3などの他機種に比べて何が変更されているのか、ソニーモバイルの担当者に聞いてみました。（つづき）

 
ここ数年のXperiaとは全く異なる。Xperia 1実機ファーストインプレ
 

スペイン・バルセロナで開催されたMWC2019で、Xperia 1が発表された2月末からひたすら待ち続けること約3か月。ようやく国内でもNTTドコモ、au、ソフトバンクからXperia 1が6月中旬に発売されることとなりました。

その発売に先駆けてXperia 1の実機をお借りすることができたので、レビューしてみたいと思います。（つづき）

 
Xperia 1の『トリプルカメラ』をじっくり試した（実機レビュー）
 

Xperiaといえば、優れたカメラ性能が特徴の一つだったものの、ここ最近では積極的に複眼化する他社スマホに遅れをとっていました。

ついに2眼化したXperia XZ2 Premiumは、ソニー独自の画像融合処理プロセッサ「AUBE（オーブ）」を別途搭載してまで巨大ボディになりながらも、発売当初利用できたのは暗所撮影のみ。（つづき）

 
実際どう？ Xperia 1『超縦長』ディスプレイの使い心地（実機レビュー）
 

ソニーモバイルのフラッグシップモデルXperia 1は、報道向け発表の様子やSNSの反応をみてもとても高評価です。自分自身で触ってみないことにはわからないよねとなるべく平然を装っていましたが、実機を触れば触るほど実によくできたプロダクツだとわかってきました。（つづき）

 
「Xperia 1」3キャリア価格比較〜ドコモが最安だが、カラバリは2色のみ
 

2019年夏モデルのフラッグシップスマートフォンでも注目の1台「Xperia 1」の価格を3キャリアで比較しました。（つづき）

 
コンパクトで4万円台な「Xperia Ace」ってアリなの？ナシなの？
 

NTTドコモは6月1日、Xpriaシリーズの新コンパクトモデル「Xperia Ace（エース）」を発売します。今回、短い時間ではありますが、発売前の実機を事前に触れたので、インプレッションをお届けしたいと思います。（つづき）

 
片手サイズ、超広角インカメ。「Xperia Aceは買い」を触って実感
 

この夏で最も注目されているソニーモバイル製の最新スマホと言えば「Xperia 1」ですが、それより一足先にドコモから発売されるのが「Xperia Ace」です。（つづき）

  

ドコモから登場する低価格な「Xperia Ace」。「Xperia 1」と仕様を比較


3キャリアで扱う「Xperia 1」と「Xperia Ace」2機種の仕様比較をお届けします。（つづき）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3万円スマホ「moto g7」のこだわり、モトローラ社長に聞く
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/01/3-moto-g7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/12624360-845f-11e9-99fa-7f2098390611" />
5月30日、SIMフリースマートフォン「moto g7」シリーズ3機種を発表したモトローラ。中南米などで強い同社らしく、上位機種でも4万円以下とコストパフォーマンスに優れたモデルです。

moto g7シリーズを投入した狙いを、モトローラ・モビリティ・ジャパン代表取締役社長のダニー アダモポウロス氏に聞きました。




--今回、moto g7シリーズとして3モデルを投入されました。それぞれのモデルの特徴を教えてください。
アダモポウロス氏：モトローラのスマホの持ち味は、手頃な価格、設計品質の高さ、使いやすいソフトウェアです。moto g7シリーズでは、2万円台からという安価なモデルですが、背面にはコーネル社製のゴリラガラスを採用し、高級感を持たせています。エントリーモデルだとしてもセキュリティにはこだわりがあり、下位モデルのg7 powerから指紋認証センサーを採用しています。

ソフトウェアはAndroidの標準に近いユーザーインターフェイスを採用しながらも、手首のスナップでカメラを起動する機能など、独自のジェスチャーを加えています。加えて、急速充電もサポートしており、日常の使い勝手にこだわっています。また、今回のg7シリーズでは、Googleが認証するAndroid Enterprise Recommendedも取得し、ビジネスでも安心して使えるようになっています。

私たちがmoto g7シリーズを日本で提供するにあたって心がけたのは「グッド・ベター・ベスト」という選択肢を用意することでした。確かにmoto g7 powerとmoto g7、そしてmoto g7 plusは仕様が似ています。ただし、それぞれに特徴があり、好みにあわせて選べるようになっています。

「グッド」なmoto g7 powerについては、2万5800円と価格が安いというのももちろんですが、長持ちする大容量バッテリーという魅力があります。5000mAhという大容量バッテリーは、スタンバイ状態で3日間持続します。

▲moto g7 power

moto g7は、デュアルカメラを備え、多くの仕様がg7 plusと共通となっていますが、3万800円という、より手に取りやすい価格にした「ベター」な1台です。

「ベスト」なmoto g7 plusは、カメラがもっとも魅力的なポイントです。F1.7の明るく撮れるレンズに光学式手ブレ補正も搭載しています。もちろん、価格は3万8800円（税別、以下同）と手に取りやすいレンジに抑えています。

▲moto g7 plus

実は、当初はg7とg7 plusの2機種のみを販売するつもりでした。一方で、日本では大手キャリアが"分離プラン化"する動向もあり、スマートフォンのより価格によりシビアなユーザーが増えてくるとみています。

そこで、g7とg7 plusに加えて、もう1機種を投入しようとなったとき、moto g7 powerのほかに、ローエンドのmoto g7 playという選択肢もありました。この2機種を比較した上で、大容量バッテリーのmoto g7 powerの投入を決めています。今の日本のスマホ市場では、2万円台で大容量バッテリーという選択肢が存在しません。それがこの製品を投入する決め手でした。

--今回、上位機種の「moto g7 plus」で華やかなカラーを取り入れていますね。それぞれのモデルでこの色を選んだ理由をお聞かせください。


アダモポウロス氏：カラーについては、海外での販売動向も加味して決めています。モトローラは赤いスマートフォンはあまり作っていないのですが、特にヨーロッパとラテンアメリカでは、今回の赤色（ビバレッド）は極めて好評でした。

そこで、上位機種のmoto g7 plusでこの赤色を取り入れています。上位機種はモトローラのスマホだからこそ買ってくださるような方も多いので、華やかなカラーラインナップにしています。

中位モデルのmoto g7では、セラミックブラックとクリアホワイトという2色を選びました。モトローラが日本でスマホでホワイトをラインナップするのは、実は2014年のNexus 6のことです。ツヤを持たせ、男女ともに合わせやすい色合いに仕上げています。moto g7 powerはセラミックブラックの1色のみですが、ビジネスでもプライベートでも扱いやすい色合いに仕上げています。

▲moto g7

--大手キャリアの分離プラン化で端末購入補助がつかなくなると、4万円台の廉価モデルながら防水やおサイフケータイに対応するモデルも増えてくることが予想されます。モトローラのスマートフォンは防水やおサイフケータイといった日本仕様に対応していませんが、どのように勝負を挑むのでしょうか。

アダモポウロス氏：今は大手キャリアの補助金付き販売に慣れっこになっていて、多くの消費者が高機能なスマホが安く手に入るのは当たり前だと思っているようです。

しかし今後は、大手キャリアに分離プランが導入されます。そうなると、消費者は本当に必要なものを見極めて買うようになるでしょう。防水が必要か、FeliCaが重要なのか。

消費者にとって本当に必要なものとはなにか。私たちが世界の消費者に継続的な調査を行っています。その消費者の声を結果を取り入れた製品が、moto g7シリーズなのです。



もし日本の消費者にスマホに必要な要素トップ3を尋ねたならば、バッテリー、セキュリティ、そしてソフトウェアのアップデートと答えるでしょう。防水やFeliCaは、そのリストではきっと7位〜10位ほどになっているはずです。

moto g7シリーズはNFCに対応していますが、おサイフケータイ（FeliCa）には非対応です。FeliCaは製品の価格を押し上げる要因になります。大手キャリアのように補助金がなければ、多大な製造コストがかかります。

もし、消費者として重要な機能であれば、それは世界で販売されるハードウェアには必ず搭載されるはずです。防水やFeliCaは日本では求められる機能ですが、必ずしもすべての人が求めている機能ではないということです。そして現在のところ、モトローラを選ぶユーザーは防水やFeliCaが必要だとは言ってません。

ただし、防水についてはIPX2相当の耐水性を備えているので、デスクで水をこぼしてしまったというような日常のトラブルには耐えられるようになっています。このスマホを持ったままプールで泳いだりすることはできませんが。




--SIMフリー市場で競合するファーウェイが米国から排除されつつある状況ですが、これはモトローラにとって追い風になるのでしょうか。

アダモポウロス氏：申し訳ありませんが、この問題にはコメントできません。影響がどうなるかを判断するのはまだ時期尚早だと考えています。注意深く状況を観察する必要があるでしょう。いずれにせよ、私たちにできるのは、ビジネスとして、素晴らしい製品を提供し、すべてのお客様に販売することだけです。

--通年では、Zシリーズの新バージョンが秋冬に発売されていますが、今年もあるのでしょうか。

アダモポウロス氏：今回は、Gシリーズを発表するためにこの場でインタビューに答えていますが、もちろんートフォリオには他の製品も存在します。その時が来たら改めてお知らせします。

--少し気が早いようですが、2020年には日本で5Gサービスがスタートします。モトローラとしても日本で5G対応の製品を投入していくことになるのでしょうか。

アダモポウロス氏：我々モトローラは、米キャリアのVerizon向けに初の5G対応スマートフォンを投入した実績があります。ただ、残念ながらVerizon向けに投入した「moto z3」の5G Modsは他キャリアの5Gサービスでは利用できない仕様となっています。

とはいえ、ポートフォリオ上にはもちろん、新しい5G製品の計画もあります。日本ではつい最近、政府による5G向けの周波数割り当てが完了しました。我々は日本の5Gキャリアと協議を重ね、5G時代の製品が投入できるように試みています。モトローラのスマホはまだ先に進みます。

--本日はどうもありがとうございました。



現在のモトローラは、日本でSIMフリースマホを中心に展開しており、大手キャリアのユーザーにとってには馴染みが薄い存在となっています。とはいえ、同社は設立から90年となる通信機器メーカーの名門。Lenovo傘下となって以降も、米国を拠点に製品開発を進めてきました。

今年2019年には日本では大手キャリアで分離プランが導入され、徐々にスマートフォンの割引販売が減っていく状況にあります。こうした市場環境の変化は、コストパフォーマンスの高いモデルを着々と投入し続けてきた同社にとって、拡大へのチャンスとなるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    久しぶりに利用した「ヤフオク!」がものすごく便利になっていたので不用品を処分しまくった（すずまり）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/yahoo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2136%2C1522%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1123%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F75f4b340-61fa-11e9-bbf5-f7793388f6f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=997c52848b549f168d532b7e87bf0a6ab05296e8" />久しぶりにヤフオク!に出品しまくっています


あるとき、部屋にあるものすべてを投げ捨てたくなりました。特にホテル暮らしがしばらく続くと、そのシンプルさの影響を受けやすくなるようで、部屋を見渡したところ、モノにあふれた自分の部屋にストレスを感じるようになったのです。

今回はパリ出張がトリガーになったようでした。海外取材では着替えと仕事道具という最小限の装備でしばらく過ごすことになります。そして帰宅すると感じる圧迫感。「あれだけでやっていけるのに、どうして自分はこんなにモノを持っているのか？」と思ってしまうのです。もちろんキッチンはないですし、期間限定だから済んでるわけですが。

そこで思い切って、徹底的に捨てられるものは捨ててから、売れそうなものを売り、部屋の導線を過ごしやすいものに変えるという3段階の作戦を考えました。

衣類、書類など捨てたゴミは、45Lの袋にして20袋以上になるでしょう。引っ越さないのに引っ越しするかのようなすさまじさでした。

捨てられないもの、捨てるには忍びないものはリサイクルです。できるだけ短期間で処分したいというニーズはありつつ、高く売れそうなものは高く売りたい。ということで、久しぶりに「ヤフオク！」を使うことにしたのでした。

 


大変だった〜、ヤフオクの思い出
私は「ヤフオク!」がまだ「Yahoo! オークション」の頃によく利用していました。取引評価件数が500を超えているので、わりと経験はある方だと思います。

ただブランクがありました。どれだけあるかというと、完全に個人間で口座情報や送り先をメールしていた時代がメイン、といえばわかる方にはわかるでしょうか。

自分の最盛期の記憶は、オークションのシステムは売り買いと連絡手段としての場であって、取り引きが成立してからは、完全に個人間のやりとりに任されていました。口座の連絡から入金確認、発送の連絡など、やることがとても多かったです。入金方法も、配送方法も個人で確認しなくてはいけないし、送料を聞かれると毎回困ったものです。ときにはなかなか入金されないこともあり、催促の連絡も必要でした。

完全に個人間で個人情報のやりとりをするわけで、トラブルに巻き込まれたことはなかったけれど、大変だったことだけは確かでした。
個人間で連絡しなくても取り引きが完了する！
今回はあまりに久しぶりすぎて、仕組みなどが変わっていたら使えるかどうか心配でしたが、そんな心配は無用でした。むしろものすごくシステム化されて使いやすくなっていたため、感動してこの原稿を書いているくらいです。

今回は出品者として利用しているわけですが、まず感動したのはアプリの存在と、個人間のやりとりをしなくても取り引きが完了することでした。


▲iOS版のアプリのトップページ。基本的には「マイオク」しか見てません

アプリはiOS版、Android版ともに用意されています。入札された、落札された、支払い方法が確定した、相手の入金が終わった、発送してください、相手が受け取った、評価してくださいなどが逐次アプリに通知されてくるので、自分が何をすべきかがわかりやすいです。特に複数出品しているときは、このステータス表示があるおかげで、どの商品がどうなってるのか区別しやすくて本当にありがたい！


▲落札者が支払い手続きを終えると「発送してください」という通知がきます

何点出品しても出品手数料は無料というのもいいですね。自分の記憶では1か月に10品までは出品手数料が無料という時代だったのですが、今は何品も気軽に出品できるし、再出品も遠慮無くできて嬉しい限りです。

昔は売れそうなものは7日間くらい様子を見ていましたが、今は片付けのために処分するスピードも重視しているので、1回2日間で、3回再出品して様子を見ています。なかなか売れないものもあるけれど、何度も再出品していると突然買い手が現れることがあるので侮れないです。

出品手数料は無料ですが、落札されたときだけ「落札システム利用料」がかかります。Yahoo!プレミアム会員（月会費498円）と一般会員では異なり、Yahoo!プレミアム会員は落札額に対して8.64%（税込）、一般会員は10％（税込）になります。

このほか、入札があったオークションを取り消すときは1出品あたり既定の料金がかかるほか、中には「自動車、オートバイ」のように、出品システム利用料がかかるカテゴリも存在します。

Yahoo!プレミアム会員は、出品時に目立たせるための有料オプションなども利用できるので、バリバリ使いたい方にはいいかもしれません。

写真は10点まで載せられるところも感動しました。写真も昔は3カットでした。いろんな角度から撮った写真を1枚に合成してアップするなどの涙ぐましい工夫をしたものですが、10カットも載せられるなら安心して撮れます。


▲iOS版アプリでの画像追加画面。先に撮影してもよし、その場で撮ってもよしで10点まで入れられます

配送もずいぶん便利になっていました。特にクロネコヤマトと提携している「ヤフネコ!パック」は、梱包後のサイズさえ明確にできれば送料をこちらで調べなくて済みます。

さらにアプリに表示される二次元コードを使って、ヤマト運輸の営業所、またはファミリーマートにある端末「ファミポート」などから伝票を作成できます。もちろん匿名配送が可能なので、宛名すら書かなくていい。指定するのは希望配達日時と品名くらい。安心と便利の両方が実現していました。


▲荷扱い指定と品名を設定したら、二次元コードを発行するだけで送り状の準備ができます


▲作成した二次元コードをファミポートで読ませて、時間帯指定を行えばOK。出てきたレシートをレジに出せば伝票を印刷してくれます

また、スマートフォンのおかげで、カメラとパソコンが不要になっているところも時代ですね。もちろん個人的には今でもカメラで撮り、パソコンでアップすることがほとんどですが、実質スマートフォンだけで完結します。
自分にあったサービスを使う
というわけで、久しぶりながら今のところトラブルはゼロです。1度だけ送料を出品者負担にしてしまうという痛恨のミスを犯したくらいで、取引相手とのトラブルはまったくありません。むしろ紳士的な取り引き連絡をくださる方ばかりで、自分にあっていると感じます。

さっさと処分したいけれど、自分には見いだせない価値のあるものは、それなりの値段で売れて欲しいという欲もあり、それを満たしてくれるのがオークション。後悔しない最低落札価格にしておけば、それより下がることはないうえに、意外な商品が値上がりしていくのを見るのは楽しいものです。


▲売上げもアプリから確認できます

実は過去にフリマアプリを使ったことがありました。そのときは、オークションで育った自分の感覚とはかけ離れた世界に驚くばかりでした。ただしこれも相性があると思います。手数料も大事ですが、性格にあうサービス選びも大事ではないかと思う次第です。

どうしても買い手がつきそうもないと判断したものは、思い切って処分しています。おかげで押し入れの中がかなりスッキリ！ 気がつけば1ヶ月の取り引き件数が21件、受け取り金額は9万円を超えていました。部屋も片付いてきているし、やってよかった！

不用品をため込む場所から、使うものを収納する場所へと変わっているのを見るのは嬉しいものです。まだもう少し処分したいものがあるので、がんばって出品し続けようと思います。

ゴールデンウィークにやることがない方は部屋の不用なものを出品してみてはいかがでしょうか。意外と高値で売れるかもしれませんよ！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iTunes、いよいよ終了？から三つ折りiPhoneの特許まで。最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/02/itunes-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0577f780-84eb-11e9-b7ee-88361723df6a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=acc7b7fdcfdea665ce79193bbe998f53b4f0c777" />
米中貿易戦争の激化によるスマートフォン市場への影響が懸念される一方で、いきなり新型iPod touchの発表や主要デバイス用OSの次期メジャーバージョンについての噂も届けられ、明暗のニュースが相半ばする1週間でした。

iTunes、いよいよ終了？から三つ折りiPhoneの特許まで、最新のアップルの噂やニュースを一括して振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>