<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    メルペイで70%還元の衝撃にファミマが加わる、「あと払い」限定かつ2000円相当上限
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/70-2000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/06/pressrelease-1.png?w=1024" />
メルカリグループでモバイル決済サービスを提供中のメルペイは6月14日から、「日本全国まるっと半額ポイント還元キャンペーン」を開始した。

メルペイのコード決済が使える店舗や電子マネーのiDを使える店舗で「メルペイあと払い」で決済することで、50%の還元を受けられる。セブン-イレブンとファミリーマートに限っては70%の還元となる。還元上限は2000ポイント（2000円相当）。キャンペーンは6月30日まで開催される。

注意したいのは「メルペイあと払い」のみのキャンペーンであり、メルペイ残高払いには適用されない点。ただし、メルペイあと払いで必要な月額利用手数料は6月いっぱいは無料となっており、2000円相当の還元をまるまる受けられる。しかもあと払いなので、還元を先に受けられる謎の取引が発生する。ちなみ7月以降については、月額300円の後払い手数料がかかる。

なお、キャンペーン期間中に初めて「本人確認」（支払い用銀行口座の登録、またはアプリでかんたん本人確認）を済ませたユーザーは、メルペイ残高払いの支払いでも還元対象となる。

メルペイあと払いを利用した場合の決済金額は、1カ月まとめて口座引き落としやセブン銀行ATMでの振り込み、コンビニでの支払いなどが選べる。

このキャンペーンに併せて、店舗を限定したクーポンの配布も始まる。6月14日からは「マクドナルド」、6月18日からはセブン‐イレブンとファミリーマート、ローソンで以下のクーポンが利用可能だ。クーポンの配布期間はいずれも6月30日まで、それぞれ一人1回限定で使える。また、これらのクーポンについては、あと払いだけでなく通常の決済にも適用される。


マクドナルド
マックシェイク（Mサイズ）：200円 100円
セブン-イレブン
セブンカフェ：11円
ファミリーマート
アイスコーヒーM：180円 11円
アイスカフェラテ：180円 11円
バウムクーヘン：154円 11円
ローソン
濃厚ミルクワッフルコーン： 220円 39円

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ドン勝」ってなに？　いまさら聞けない「PUBG」をやさしく解説
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/pubg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F83224060-8cb5-11e9-9177-90fbd6d1b0cc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dc0a42527a406229892801ca99c9f35002e9777f" />
流行っているから名前はよく聞くけど、実際いまいちどんな内容なのかわからないスマホゲームって、けっこうありますよね？

そんなタイトルにスポットを当て、やさしく解説していきます。

第1弾となるタイトルは「PUBG MOBILE」。「パブジー」「ピーユービージー」「ドンかつ」...などという単語を、恐らく日常会話で多少耳にしたことはあるかと思います。しかし「どんなゲームか？」と訊かれると、答えられる人は少ないはず。この記事ではPUBG MOBILEについて、しっかりご説明します！
 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、幻のジラーチがついに出現。入手方法はGO Festイベント限定リサーチ、日本での解禁は？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/go-go-fest/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb5b49270-8e87-11e9-93fe-ff5d8507b8ba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6cc6b8d2037a3c6e251a9cadcf3cbcdea81e2597" />

米国シカゴで始まったイベントPokemon GO Fest で、幻のポケモン『ジラーチ』がポケモンGOに初めて出現しました。

ジラーチは『ポケットモンスター ルビー・サファイア』(ホウエン地方、第三世代)から登場した「ねがいごとポケモン」。

ホウエン地方の幻のポケモンはこのジラーチと、すでにEXレイドボスとして登場中のデオキシスの二種のため、これでポケモンGOでは第三世代までの幻のポケモンがすべて揃ったことになります。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、折りたたみ画面スマホMate Xを9月に延期。Galaxy Fold破損を受け追加テスト実施
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/mate-x-9-galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/be9de330-4915-11e9-8fff-6b126ca01112" />

ファーウェイが折りたたみディスプレイ搭載スマートフォン Mate X の発売を9月まで延期することを明らかにしました。

理由はサムスンの折りたたみスマホGalaxy Foldが発売前レビューの段階で次々と破損して予約取り消し・発売延期になったことを受けて、耐久性について追加のテストを実施するため。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 08:22:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット 6/15  #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/3000-amazon-6-15-engadge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり。Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというものになります。先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップしますので、当選確率は上がるはず？ です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月15日のお題：
どうぶつの森シリーズ最新作となる「あつまれ どうぶつの森」の発売日が正式発表となり、2020年3月20日にNintendo Switch向けタイトルとして発売されます。

ぶつ森ファンとしてはあと9か月くらいが待ち遠しい限りです。E3 2019出展映像を見る限りでは、ゲーム中でスマホが重要なアイテムになるのかもしれませんね。

そんな「あつまれ どうぶつの森」ですが、なんとあの"リセットさん"が職を失うらしいです。いざいなくなるとか言われるとちょっと寂しい気がするようなしないような......。

というわけで問題です。リセットさんはなぜ無職になってしまうのでしょうか？

答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月17日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月15日のできごとは「Surface Studio 発売」「DSC-RX100 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/6-15-surface-studio-dsc-rx100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/5234ca60-8e75-11e9-bf9f-f1589752d5d5" />6月15日のおもなできごと
2007年、三洋電機が水中撮影に対応したXacti「DMX-CA65」を発売
2011年、初の「Chromebook」が米国でAcer・Samsungから発売
2012年、ソニーが1.0型センサー採用の「DSC-RX100」を発売
2017年、マイクロソフトが「Surface Studio」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10(仮)は8月発表？ 45W高速充電に対応の噂も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/galaxy-note10-8-45w/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fd51464d0-8e67-11e9-bf7f-8bdc70745ec3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0d718fda1f73c9c81a480bc0fd2c15f9365c7e61" />
韓国サムスンの次期スマートフォン「Galaxy Note10（仮）」が8月に発表されるとの情報が、海外で報じられています。

韓国テック業界で極めて正確な情報を伝えている電子新聞のetnewsが報じた今回の情報。それによれば、Galaxy Note10には画面サイズ6.75インチの「プロモデル」と、6.28インチの「通常モデル」が存在するとのこと。さらに5G通信への対応の有無で、合計4モデルが用意されるといいます。

そして、ディスプレイには中央部分にフロントカメラを収納するパンチホールこと「Infinity-Oデザイン」が採用されます。また背面にはトリプル、あるいはクアッドカメラを搭載。一方で、イヤホンジャックは搭載されない可能性が指摘されています。このような情報は、上の予測レンダリングの噂情報でも繰り返し報じられてきました。

RAMは最大12GB。Galaxy Note9からさらに容量が増え、「Galaxy S10+」の上位モデルと同等に。また高速充電機能は45Wにまで対応するとされています。

現在スマートフォン業界ではサムスンと中国メーカーが激しく性能向上を競っており、今年3月に登場したGalaxy S10シリーズは先進機能を搭載することで高い評価を得ています。例年どおりであれば、Galaxy Note10でも新デザインやカメラ機能の強化などにも期待が持てそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ製スマホのロック画面に広告表示。ハイエンド製品P30 Proにも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/p30-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F121d2b00-8e9a-11e9-9c7c-ef40034001b2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cd4d3a58cfe8611d02ea0696e8c50764804a524a" />
fongfong2 via Getty Images

ファーウェイ製スマートフォンの複数機種で、なぜかロック画面に広告が表示される現象が一部ユーザーから報告されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トキトメワープで弾幕を掻い潜る！縦スクロールシューティング「WITCH-BOT MEGLILO」：発掘！インディーゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/witch-bot-meglilo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/5048c020-8a07-11e9-ab43-d15fc3b89623" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「WITCH-BOT MEGLILO」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「WICH-BOT MEGLILO」は、改造手術により魔女ボーグとして生まれ変わった魔法少女「メグリロ」が活躍するシューティングゲーム。時間を止めて移動する画期的な「トキトメワープ」や、どこかブラックユーモアに溢れたイベントシーンが大きな特徴です。



基本的なゲーム内容は、画面外から出現する敵を蹴散らして進む縦スクロールシューティング。要求される操作はそれほど難しいものではなく、弾を発射するショットとキャラクターの移動がメイン。メグリロには攻撃を受けても数回は耐えられるシールド能力もあり、序盤から「避けて撃つ」爽快感をしっかり堪能できます。



 



ステージ内に出現する輸送船からは、メグリロの装備を変更するアイテムがドロップします。入手した時点でメグリロが左右に展開する「サテライト」の形状か変化。ショットの弾道や攻撃方法がガラッと変わるため、色々なサテライトを試行錯誤しながら組み合わせる面白さが味わえることでしょう。



サテライトは左右同時に違うウエポンを装備できるため、ウエポン同士の相性が非常に重要。左は広範囲に展開するワイドショット、右は近距離で高火力を誇るドリルといった具合にサテライトを変えてみると、あらゆるシチュエーションで真価を発揮するかもしれません。



そして画面右のWARPゲージを消費して発動する「トキトメワープ」(トキメキではありません！)は、魔法陣の位置へメグリロが瞬間移動する便利な能力。魔法陣を動かしている間は時間が止まり、メグリロを好きな場所へ転送することができます。絶対に避けられそうにない攻撃だって、トキトメワープを使えば問題なく回避可能です。



ステージ最奥地までたどり着いたら、いよいよお待ちかねのボス戦です。毎ステージごとにボスキャラクターが登場し、魔女ボーグであるメグリロへ宣戦布告してきます。またボスの面々はどれもキャラクター設定が濃く、ネコが好きすぎるあまりイヌ派の絶滅を願う少女や爆弾魔メガネっ娘など、個性豊か過ぎる敵がプレイヤーを待ち受けています。



ボス戦に突入すると背景が変化するだけでなく、メグリロの通常ショットもパワーアップ。プレイヤーと敵の攻撃が激しく入り乱れた激しめのバトルに突入します。ボスは通常の敵と比べて体力が多く、無作為に戦うだけでは倒せない難敵。見た目がユニークなボスも実力は侮れません。トキトメワープで敵弾を回避し、確実にショットを叩き込みましょう。



オーソドックスな縦スクロールシューティングと思いきや、トキトメワープの使用を前提としたゲームバランスとなっており、頭を使って敵弾やトラップを回避する楽しさが存分に味わえる「WICH-BOT MEGLILO」。シューティングゲーム初心者から上級者まで、幅広いユーザー層をカバーする難易度が用意されているのもポイントです。気になる方はぜひ一度遊んでみてください。



 

発掘！インディーゲーム連載一覧
 


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーム向けノートPCにOffice搭載? ASUSが新路線ノートPCを多数発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/pc-office-asus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/1c0fd3c0-8ea8-11e9-8bef-bd9630c5778d" />
ASUS JAPANは6月14日、ゲーム向けとなる『ROG』シリーズPCの発表会を開催。ノートPCだけでも11製品と、多数のモデルを一挙に発表しました。

最上位モデルとなる『ROG Mothership』は先にお伝えしましたが、発表会での注目モデルとなったのが、ゲーミングPCの入門機となり、かつ今回の主力とも呼べる扱いの『ROG Strix』シリーズと、薄型かつ強力な上位シリーズ『ROG ZEPHYRUS S』の2ラインです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もしものときに……iPhoneでできる防災・防犯対策テクニック：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2484%2C2208%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=900%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F8ce2bae0-8b29-11e9-b537-6b8e9108dbf8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bc269c63833bffd5910da272a76826486532c5f5" />「晩ごはんを食べていたら停電した！」「帰宅途中、怪しい人に後をつけられている」──そんなとき、あなたならどうしますか？　多くの人はiPhoneを使って何らかのアクションを起こすのではないでしょうか。でも、正しい対処法を知っていないと逆に事態は悪化してしまうかもしれません。

今回は、そんな「もしも」の時のための、iPhoneで簡単にできる防災・防犯対策テクニックをご紹介しましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-52/" title="iPhoneで防犯・防災">【ギャラリー】iPhoneで防犯・防災 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    香港「逃亡犯条例改正反対デモ」で話題の防暴銃、ゴム弾、布袋弾って何だ？：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/rubberbullet/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1616%2C894%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C664&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc1bed9f0-8e7c-11e9-bfed-497690381a75&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a4b55da8f86e7a2f598f57b135e427213ecab981" />香港の「逃亡犯条例改正反対デモ」、皆さんも気にかけているのではないでしょうか。そして、日本ではあまり馴染みのない「ゴム弾」「防暴銃」「布袋弾」が使用されたと話題になっています。

今回はこの「ゴム弾」「防暴銃」「布袋弾」って何なのか？ についてお話させていただきたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報6月15日昼版｜15.6型モバイルモニターが15%OFF、小型プロジェクターが44%OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/amazon-6-15-15-6-15-off-44-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7874e2e0-8f07-11e9-afce-d0e1a3620b08&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e014c1f7a9e1d9cfb8caeeb3d6697551f1bc3a3" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 25,499
価格: &yen; 29,999 (15% OFF)
WIMAXIT 15.6インチモバイルタッチモニター 1920x1080解像度 IP...

&yen; 10,081
参考価格: &yen; 18,018 (44% OFF)
小型 プロジェクター 3600ルーメン Dolby音声対応 1980*1080最...

&yen; 2,974
価格: &yen; 3,499 (15% OFF)
OPOLAR 充電式手持ち扇風機 10400mAhモバイルバッテリー.



特選タイムセール
&yen; 1,152 - &yen; 47,520
父の日・梅雨/夏対策の家電、寝具、家具がお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,280 - &yen; 1,680
【本日限定】携帯扇風機とBluetooth イヤホンがお買い得

特選タイムセール
&yen; 7,649
【本日限定】家庭用空気清浄機 加湿器がお買い得




特選タイムセール
&yen; 2,150 - &yen; 3,199
【本日限定】完全ワイヤレスイヤホンとモバイルバッテリーがお買い得


特選タイムセール
&yen; 4,620
参考価格: &yen; 20,780 (78% OFF)
【本日限定】 Bluetooth イヤホン がお買い得


特選タイムセール
&yen; 7,980 - &yen; 78,800
除湿機ほか シャープの家電がお得




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 20:52:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    P30 Proのカメラは最強なのか？ iPhoneやPixel 3と撮り比べてみました
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/p30-pro-iphone-pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F6713ec80-65d1-11e9-a4fb-c6ca6df5b535&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=846f3407c3fb1dd52516dbe40cede601275d7de4" />
3月発表されたファーウェイのフラグシップスマホ「P30 Pro」。NTTドコモから8万9424円で発売予定でしたが、5月15日にドナルド・トランプ米大統領が「情報通信技術とサービスのサプライチェーンの保護に係る大統領令」に署名。Googleとの取引停止に伴うAndroid OSのサポートの懸念から、携帯キャリアやMVNO各社はP30シリーズの発売延期を決定しました。6月11日時点でもP30 Proは予約受け付けの停止中ですが、発売開始を願いつつ端末の魅力に迫ってみます。

■関連記事
GoogleのHuawei向けサポートが停止すると何が変わるのか？ 発売済み端末への影響は？（本田雅一）
ファーウェイ新スマホ、量販店で発売


ライカが監修するクアッドカメラは超広角撮影や光学5倍・バイブリッド10 倍のズーム撮影が可能で、なんと月まで鮮明に撮れるという評判。スペックではライバル機種をリードしている印象のP30 Proですが、肝心な画質はどうなのでしょうか？ カメラ性能に定評がある他のモデルと同じ被写体・シチュエーションを撮り比べてみました。



▲ライカ監修のクアッドカメラを搭載するHUAWEI P30 Pro。広角（40メガピクセル／F1.6）＋超広角（20メガピクセル／F2.2）＋望遠（8メガピクセル／F3.4）＋TOFカメラ（深度測定・3Dスキャン用）という構成

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/p30pro/" title="P30Pro">【ギャラリー】P30Pro (24枚)</a></p>


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 21:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    急成長の鍵となる独自の戦略の数々｜シャオミクイズ by 山根博士
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/by/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/1fef7f10-6881-11e9-bffc-d5bf8ba746d5" />

Engadgetではさまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。今回は山根博士によるシャオミのクイズです。
■関連記事
Engadget Quiz記事一覧





【問1】
シャオミの製品が購入できるシャオミストア（中国では「小米之家」）。今から数年前、まだオンライン販売が主力だったころ、中国では独特の判断で店舗を出していました。ではそれはどんな条件だったのでしょう？

A. ビルの2階など家賃の安いところ

B. 繁華街で駅から徒歩5分以内

C. 大きなガラス窓のある開放的な空間

D. アップルストアになるべく近い場所

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
シャオミは最初のスマートフォンを出したときにオンライン販売に特化し、店舗を持たないことで余計なコストをかけずに製品の価格をギリギリまで下げることができました。実店舗も数はわずかで販売店というよりサポート業務が主でした。製品アピールはすべてオンラインで行っていたため、立派な店はいらず、家賃も安いところを選んでいたのです。

■正解
A. ビルの2階で家賃の安いところ


【問2】
大画面化が進む最近のスマートフォン。シャオミが出資するBlack Sharkのゲーミングスマートフォン「Black Shark 2」も6.39インチの大きい画面を搭載しています。ではシャオミで6.4インチ以上のディスプレイを搭載したモデルはいくつあるでしょうか？

A. 1機種

B. 2機種

C. 3機種

D. 4機種

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
2019年4月時点では「Mi Max」「Mi Max2」「 Mi Max 3」「Mi Mix」の4モデル。それぞれ6.44、6.44、6.9、6.4インチです。

■正解
D. 4機種


【問3】
2014年に初めて発売したタブレット「Mi Tablet」はどんな特徴を持っていたでしょうか？

A. iPadと完全互換サイズでアクセサリが共用できた

B. LTE搭載ながら1万円台の低価格

C. NVIDIAのCPUを採用

D. タブレットで初のデュアルカメラを搭載

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
スマートフォンのCPUはクアルコムとメディアテックでほぼ寡占されていますが、当時はまだNvidiaもチップを出していました。しかし同社の「K1」は採用メーカーが少なく、一説ではシャオミが安く買い取ってタブレットを作り上げたともいわれています。なおそのためか通信モデムは搭載されていません。サイズも微妙にiPadと違うのが残念でした。

■正解
C. NVIDIAのCPUを採用


【問4】
シャオミと言えばコストパフォーマンスの高さが有名です。中でもRedMiシリーズは日本円で1万円台の端末もあるほどです。ではシャオミが初めてRedMiを出したときに、最も素早く対応して対抗モデルを出したのはどのメーカーでしょう？

A. レノボ

B. ファーウェイ

C. OnePlus

D. TCL

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
2013年7月に初代「RedMi」が登場すると、中国中がRedMiショックに襲われました。それまで中途半端な価格・中途半端なスペックで販売されていた低価格モデルがすべて売れなくなるほどだったのです。このRedMiにいち早く対抗したのがファーウェイ。オンライン販売に特化しコストパフォーマンスに優れた「honor」を12月に投入し、早くもライバルとなりました。なおそれに続いたのはクールパッドで「大神」シリーズを投入しています。

■正解
B. ファーウェイ


【問5】
シャオミの端末で唯一、マイクロソフトから公式にWindows PhoneのROMが配布されたモデルが「Mi4」。ではそのOSはどうやって導入できたでしょうか。PCとの接続以外で可能だった方法はどれでしょう？

A. OTAアップデート

B. シャオミストアで書き換え

C. マイクロソフトストアで書き換え

D. Windows Phone OS版の端末を販売

&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;
&darr;

■解説
マイクロソフトもWindows Phoneの普及に真剣だったようで、数が出ているシャオミと正式に手を組みました。しかしWindows Phone初期導入製品は販売できず、シャオミストアで希望者に無料で書き換えサービスが行われました。

■正解
B. シャオミストアで書き換え




 

みなさん、何問正解できましたか？感想などをSNSで投稿してみてくださいね！
Engadget 日本版では、さまざまなジャンルのガジェットに関するマニアックなクイズを展開しています。気になる方はコチラからチエックしてみてください！
■Engadget Quiz記事一覧
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Huawei独自OS登場の真実味と虚構。Androidベースならば可能性はあるかもしれない（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/huawei-os-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F867543c0-8ea9-11e9-bfbe-cb44b2a4edac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=15d70263be1b506d916874947c10416540234423" />米トランプ政権が発動した輸出規制。これに端を発した一連のHuawei関連のトピックスの中で、ここ2日ほど集中して話題に上っているのが"Huaweiが独自OSで勝負をかける"というものです。

この話そのものには根拠もあり、Huawei自身が各国で独自OSの商標権を取得しているほか、独自に開発したOSが高性能であることを訴求するコメントが中国メディアなどで取り上げられているためです。

 
関連記事：
Huawei、今秋にもAndroid代替の独自OS採用製品を発売？スマホ以外にも搭載の可能性


報道の元を辿って行くと、出所は中国国内のメディアなどであるため、どこまで本当なのか、政治的な意図が背景にあるのでは？ といろいろと懸念事項はあるのですが、なかなか興味深い議論なので少し掘り下げてみましょう。

 
Huawei独自OSの真実味（あるいは非現実性）
Huawei CEOの任正非氏も、営業を続けるための代替策があると発言しており、中国中央政府や中国財界がHuawei支援をしているため、iOS、Androidに続く第三のモバイルOSが一夜にして爆誕！ などという報道が（一部でですが）行われているようです。

しかし、いかに通信機器業界の巨人であるHuaweiとはいえ、一夜にしてモバイル端末向けのOSを誕生させることが可能なはずがありません。完全なる独自OSを別途開発していたという話にはリアリティがありません。



スマートフォン市場はすでに成熟期に入っています。端末だけでなく、各OS上で動作するアプリ（とその開発者）も流動性が低く、いくら中国市場が大きいとはいえ、それだけでグローバルで通用するプラットフォームにはならないでしょう。

そもそも市場が拡張を続けていた時期でさえ、Tizen、Firefox OS、Windows Mobileなど、第三のモバイルOSを目指したプラットフォームは死屍累々。対応アプリが提供される見込みはありません。

そもそも......ですが、独自OS開発だと騒いでいる筋は、モバイルOSがどれだけ複雑なプロセスを経てリリースされているのか、想像できていないのではないでしょうか。

あくまで"仮に"ですが、HuaweiがLinuxを基本に独自のチューニングを施したOSを開発していたとしましょう。自社開発SoCなどに絞り込めば、無線モデムや無線LAN、カメラなどの周辺デバイスはサポートできるかもしれません。しかし、世界中の主要な携帯電話事業者が提供するネットワークとの相互接続を確認できるでしょうか？

アプリに関してはAndroidアプリのバイナリを動作させるJITコンパイラを載せて動かしてしまうという手があるかもしれませんけれど、たとえばGoogleがAndroidアプリのバイナリ形式を変更したとしたら、いきなり動かなくなる可能性もあります。

Androidの機能セットを、まるままソフトウェア的なインターフェイスだけ真似ることで、Androidアプリを独自OS向けにコンバートしやすくする、なんてことも不可能ではないでしょう（そういうアプローチのパソコン用互換環境なども、大昔にはありました）けれど、こちらもAndroidのバージョンアップに追従し続けるコストが高くつきすぎてしまいます。

ということで、あらためて"そりゃないだろう"と指摘するまでもなく、完全に独自のOSを普及させる目はないですし、おそらくHuawei自身、中国国内だけのために新OSを開発とは考えていないと思います。

では、根も葉もない噂かと言えば、そういうわけでもないのかもしれません。なぜなら、Huawei版OSの利用が中国国内で拡がっていくシナリオが考えられるためです。

 
独自OSの定義次第だけれど......
そもそもHuaweiへの輸出禁止令で使えなくなったのは、Googleが提供しているGMS（Google Mobile Service：Google PlayやGmailなどGoogle提供のサービスを利用するための拡張セット）と、定期的に提供されるセキュリティ対策パッチのみです。オープンソース版Androidへのアクセスは制限されていません。

各種報道でも、初期段階では独自OSという書き方がされていましたが、Huaweiが開発するとしたならば、オープンソース版Androidを基礎に独自のユーザーインターフェイスやアプリマーケット、各種サービスへの接続用アプリを盛り込んだカスタム版だと考えられます。



少しテクニカルな話に落ちていきますが、妄想膨らませながらそういう話を書く機会もあまりないので、少し掘り下げて書いてみましょう。

"OSとは何か"という捉えかた、概念をどこに持っていくかによって、このニュースは捉え方が変わってきます。

中国ではGoogleのサービスが提供されていないため、これまでもGMSが組み込まれていない独自開発版Androidが用いられていました。これはHuaweiに限った話ではありません。

OSの定義を「ハードウェアへの入出力」「ソフトウェアの実行管理」といった基本部分に加え、「アプリを動かす基本機能の集合体」、「ユーザーインターフェイスを構成する部品の集合体」だと捉えるなら、オープンソースのAndroidがあれば、Huaweiは独自にカスタム化したAndroidを開発できるでしょう。

独自OSはAndroidに比べて高性能という情報をHuaweiが発信していますが、ファイルシステムや内部でボトルネックとなっている部分のチューニング、あるいは特定ハードウェア（Huaweiは自分たちでSoCも設計していますからね）に特化する形で実装することにより、高性能化できる部分は少なくないでしょう。



実際、これまでもHuaweiは、オープンソース版AndroidのコミュニティにAndroidに対する改良をフィードバックしてきました。開発中のものを含め、オープンソース版Androidを構成する各部コンポーネントを置き換える様々な技術を持っていることは想像できるのではないでしょうか。

また、こんな話も出ています。TencentやXiaomiといった中国大手企業が、Huaweiの独自OS支持を表明しているそう。Huaweiがオープンソース版Androidにチューニングを施したうえで供給するならば、それをXiaomiのような端末メーカーが（中国市場向けに）採用する可能性は確かにあるかもしれないですね。

現時点では考えにくいでしょうけれど、Huaweiが独自SoCを端末内AIのライブラリや、内蔵ISP（イメージシグナルプロセッサ）を用いたカメラライブラリなどとセットで供給するくらい思い切ったことをすれば、採用するメーカーは現れると思います。

ちなみにIDCの調査では2018年のスマートフォン出荷台数は14.2億台。そのうち約4億台が中国国内で売れている端末でした。

この数字は2022年には5G端末による買い替えなどで15.7億台になると予想されていますが、中国国内市場は全体の3割を占めると予想されています。およそ4.7億台ですね。中国市場ではAppleから中国メーカーへの乗り換えが進行していますが、貿易摩擦による国民感情の変化を考慮すれば、Huaweiが独自に改良したAndroidがそれなりに浸透する可能性はある、ということだと思います。

 
"そうは言っても中国だけの話でしょう？"と言えない事情を考えてみる


しかし、Huaweiが独自に大幅な改良をオープンソース版Androidに加えていくとしたら、そこにはいくつかの懸念点があります。

Huaweiに限らず、オープンソース版Androidを各社が改良し、独自のユーザーインターフェイスや機能などを付け加えて端末を開発していますが、大幅なアップデートがあると、独自開発部分はそれらに追従し続けることができなくなります。

先日、米国サンノゼにて行われたWWDC 2019でAppleは「Android 9は全体の10％にしか浸透していないが、iOS12は85%の端末にインストールされている」と優位性を語っていたように、多様なハードウェアに多様なバージョンのAndroidがインストールされ、アップデートされないまま併存していることは、Android勢の大きな悩みです。

なぜならOSのバージョンが揃っていて、はじめて機能させることができる仕掛けが多いから。とりわけ今の時代だとIoTデバイスとの連携などで、制約が出てくるでしょう。



Huaweiが独自改良したAndroidが、オープンソース版Androidの大幅アップデートに追従していくのではなく、そこから分岐して別の進化を目指し、それらを他の中国メーカーにも供給する......なんて方向に行き始めるとGoogleも困るでしょう。

現在は多様なアプリマーケットが混在している中国ですが、今回のHuawei制裁（その前にはZTEの制裁もありました）によって、スマートフォンを中心とする中国産業界がリスク回避のために"脱アメリカ依存"を進めなければリスクに対処できないと考えるようになれば、TencentやBaiduなどコンテンツ提供者側とも連携しながら、Google Playとは異なるアプリのエコシステムへと収斂する道も見えてきます。

まぁ、現時点ではすべて妄想かもしれませんが、オープンソース版Androidから分岐して中国バージョンのAndroid亜流版が生まれ、そこにアプリのエコシステムも追従してくると、今度は新興国市場へと拡がっていくこともあるのかもしれませんね。

GoogleはHuaweiを孤立させることで、セキュアではない端末が拡がってしまうことを懸念し、政府に働きかけを行っているようです。しかし、Huaweiだけでなく、他の中国メーカーも含めて脱アメリカ依存が進むことで、AndroidというOSのコントロールが効かなくなることが懸念としてあるのではないでしょうか。

Huawei以外の中国IT業界の巨人たちが、将来のシナリオをどう考え、どう行動するかによっては、決して非現実的な話ではありません。

 
Androidの分岐が妄想と言い切れない理由
大昔の話ですが「Windowsの価値の源泉がそのAPI（アプリがOSの機能を使うためのインターフェイス部分）と開発ツールにあるのなら、カーネル（ハードウェアを扱ったり、異なるソフトが同時に動く調停を行うための最小限のソフトウェア）はどれでも同じだよね」なんて話が、冗談でされていたことがありました。

Sun MicrosystemsはUnix上でWindowsアプリを動かすために、Windows APIをUnixの機能へと読み替えて動かすWABI（Windows Application Binary Interface）なんてものを出していましたね。互換性はいまひとつでしたが。

このときは経済合理性があまりなく、発展することはありませんでしたが、今回の話はかつての「API互換」ではなくAndroidそのものの分岐であるため、完全な互換性を保てます。



現在の米中の状況を考えると"Androidを分岐させる"方が、長い目で見た時のリスクヘッジにもなり、中国企業にとっては合理的という判断もあるでしょう。さらに、中国の中央政府が、そうした動きを後押しする法規制案などを作り始めたら、Androidコミュニティ全体にとってはマイナス要因となり得る可能性もあるかもしれません。

 
関連記事：
GoogleのHuawei向けサポートが停止すると何が変わるのか？ 発売済み端末への影響は？（本田雅一）
『Google抜き』のHUAWEIスマホはどうなる？ 中国の事例から考えてみる（山谷剛史）
どうなるファーウェイ、キャリアは発売延期の動き（石野純也）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スポット限定のモバイル通信「プライベートLTE」「ローカル5G」の可能性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/14/lte-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/ef2b9ca0-8e88-11e9-9dfe-e6481d5a32c8" />
モバイル通信のLTEや5Gを、"特定の場所だけで使う"技術が注目されています。それは「プライベートLTE」や「ローカル5G」と呼ばれる技術です。

「プライベートLTE」とは、場所限定のLTEネットワークを指します。LTE譲りのセキュリティや集中管理の仕組みを備えながら、Wi-Fiのように比較的簡単に展開できるのが特長です。

たとえば、企業が自社の工場にプライベートLTE基地局を設置すれば、セキュリティの高い構内無線として使えます。また、混雑するショッピングモールやスタジアムにプライベートLTEを設置すれば、多数の来場客がいて携帯電話網が混雑しているときも、スムーズな通信を行うことができます。



これまで、LTE規格は、携帯電話事業者が大きな基地局設備を使って幅広いエリアをカバーする用途に向けて開発されていました。それが技術の進歩により、製造・メンテナンスのコストが下がり、Wi-Fiのような使い方も現実味を帯びてきました。プライベートLTE向けの無線規格としては「sXGP」が存在しており、日本では構内PHSの置き換え用途などを見据えて、数社がサービス化に向けた実証実験を進めています。

sXGP対応のスマートフォンも登場しており、たとえば富士通コネクテッドテクノロジーズが10月に発売する法人向けスマートフォン「ARROWS M359」はsXGPネットワークに対応しています。



プライベートLTEでは多数の基地局を集中管理するというモバイル通信システムの性質を受け継いでいるため、異なる基地局間で通信中のデータを受け渡しする「ハンドオーバー」も、Wi-Fiよりもスムーズに行えます。このハンドオーバーは、特に大規模な施設で導入する際に、価値がある仕組みといえます。

 
■事業所内外の通信を1枚のSIMで通信
格安SIMサービス「IIJmio」を運営するIIJ（インターネットイニシアティブ）は6月5日に東京大学と共同で行った実証実験に成功したと発表しました。IIJのMVNO回線と「プライベートLTE」を連携させるという内容で、同社によれば世界初の実証例となるとのことです。

一方で、プライベートLTEの普及には、まだ2つの課題が残されています。1つは、プライベートLTEに特化した小型かつ安価な基地局装置がほとんど存在しないこと。そしてもう1つは、携帯電話事業者の回線（パブリックLTE網）とプライベートLTEをシームレスに行き来する仕組みが確立されていないことです。



今回、IIJと東大が行った実証実験は、この2つの課題に挑むもの。東大構内にsXGP規格のプライベートLTEネットワークを構築し、IIJのMVNOサービスとシームレスに行き来できるようにしています。



前者の「基地局装置が存在しない」問題は、汎用コンピューター上で基地局の機能を再現する「仮想化」によって解決しています。

これまでの携帯電話基地局は、大規模な事業者が利用するものでした。基地局装置は大規模なものが多く、プライベートLTEに特化した基地局装置は希少な存在となっています。今回、プライベートLTEの基地局では、処理機能を汎用コンピューター上に実装。コストを抑えつつ、機能拡張に対応しやすいようにしています。



そして、携帯電話事業者の回線（パブリックLTE網）では、IIJが「フルMVNO」となっているNTTドコモ網の通信回線を活用しています。IIJはドコモ網のMVNOでは、SIMカードを認証する設備を自前で保有していますが、この認証の情報を東大のプライベートLTEネットワークと共有し、1枚のSIMカードで「全国ネットワークもプライベートネットワークもどちらもつながる」環境を実現しました。



LTE規格の性質上、難しいのはプライベートLTE（東大構内のsXGP網）の圏内に入ったときにパブリックLTE（今回はIIJのドコモ網）から通信を切り替えること。通常のLTEネットワークでは、接続状況が良い場合に一度掴んだ電波をあえて切断するような挙動は行いません。実証実験ではプライベートLTEにつなぎ直すため、位置などに基づいてモデムをリセットする仕掛けを組み込み、この問題を解決したといいます。

 
■「ローカル5G」に向けた展開
今回のIIJの実証実験は、5Gへの応用を見据えたものとなっています。次世代モバイル通信の5Gでは、「ローカル5G」という"地域限定版プライベート5G"とでも言えるような仕様が盛り込まれています。

日本では大手キャリア向けの周波数割当にあわせて、今年度中にローカル5G専用の周波数帯の割当も行われる予定となっています。ローカル5Gでは、たとえば工場などの大規模な施設ごとに運営事業者が指定され、5Gネットワークを構築できる形になるとみられています。

ローカル5Gでは、IIJのほか、NECや富士通などもサービス提供に向けた準備を進めています。富士通やNECの担当者によると技術的にはすでに整っており、現在は法制度などの整備を待っている状況とのこと。早ければ2020年初頭にもシステムが構築できるようになるとしています。


▲NECでは基地局設備を内製しており、ローカル5Gも自前の設備で展開可能としています

プライベートLTEやローカル5Gは、一般ユーザーには縁遠い話ではありますが、工場のロボット化や自動運転、ドローン輸送など、少し未来を実現するための重要な一要素と言えるでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スクエニ、自社ゲーム専用の定額制サービス等を検討中。社内に移植プロジェクト立ち上げ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/sqex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb472eb70-8f1b-11e9-afef-061838b029a5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4e2defdfd2ec226bc8be65f660027345429ea278" />
Square Enix

日本のゲーム大手スクウェア・エニックスが、自社ゲームライブラリのサブスクリプション(定額制サービス）やストリーミングサービスを検討していることが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新Mac版Twitterアプリ、詳細な説明を公開。iPad版にネイティブなmacOS機能を追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/mac-twitter-ipad-macos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fe891a8a0-8f26-11e9-bfe5-9e744333907e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1441ff1b10282d5eb047ab5d236fed7e9b4e6839" />
Twitter

先日のWWDC19にてMac向けのTwitter公式アプリが年内に復活することは発表されましたが、Twitterから追加の詳細な情報が公式ブログ上で公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「2019年のiPhoneは目新しさに欠ける」みずほ証券アナリストが予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/2019-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fad0c9310-8f32-11e9-bff6-1c68bf7b7c7d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ffc338e22fd8af7aa789649798448f98bbe2ce09" />
今年の秋に発売と見られているiPhoneの2019年モデルにつき、みずほ証券のアナリストが「目新しさに欠ける」と予測していることが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Black Shark 2」極限モードのベンチ結果は？ 「ROG Phone」専用コントローラーとも比較
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/black-shark-2-rog-phone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/13563a20-8e40-11e9-adde-dc94f9d36771" />
「携帯ゲーム」のプラットフォームはほぼスマホに移行した感があります。そんななかスマホでより快適にゲームをプレイしたいというのは当然の欲求であり、パフォーマンスに優れ、また独自コントローラーが用意された「ゲーミングスマホ」が一ジャンルを築き上げています。今回レビューする「Black Shark 2」はいま最注目のゲーミングスマホです。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 03:13:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アイアンマンのドローンを飛ばす、沖縄を刺激的に切り取る（ハルオサン）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/okinawa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/076c4490-8d8a-11e9-bfff-9380e96608f9" />
ハルオサンは、自身の壮絶な体験を元に描いた「警察官クビになってからブログ」がSNSで話題となったコラムニスト／デザイナー。著書に「天国に一番近い会社に勤めていた話」があります。今回は沖縄でのドローンフライトにチャレンジしてみます
■関連記事
「警察官クビになってからブログ」のハルオサンがiPad Proを勢いだけで購入した結果......





こんにちは　おきなわの　ムショク　です。

きょうは　ドローン　で　あそびます。

私の住んでいる沖縄は景色が良く。外国人観光客が多いせいか？

ドローンを飛ばしている人を良く見かけます。

それを見ていると。私も遊びたくなった。コチラをお借りしました。



Tello アイアンマン エディション／1万6740円（税込み）

ドローン最大手のDJIが技術協力をしたトイドローン。機体の重さは200g未満なので航空法の「人口密集地区の規制」を受けずに手軽に空撮できます。マーベルの人気キャラクターアイアンマンエディション。アメコミが好きなのでちょっと嬉しかったです。

■関連記事
トイドローンの革命的名機 Tello 動画レビュー、DJIの技術にインテル製CPU搭載。コレが1.3万円で買えるのか！
アイアンマンデザインの廉価ドローンが新興企業RYZE Techより。DJIが販売

沖縄の海岸に行き、飛ばしてみました。



あっ・・ちょ・・

ドローンこわっ・・・・


ドローンが飛行しながら発する「ブブブブブッ！」

という「機械音」と軽快な動きはまるで巨大な昆虫のようだった。

でも操作は思ってた以上にとても簡単で、爽快感がありテンションが上がりました。



今日はあいにくの曇りそら。空がグズついているが・・・

動きがなめらか。

わ～・・・・・・・・・・

カメラを搭載しているので、晴れ間を狙って撮影してみた。



上へ上へと飛ばすと、風が強くなり機体がグラグラします。できる限り上から海岸を撮影しました



やはり高い所から撮ると、砂浜がよりキレイに見える。

低空飛行で岩場の奥まで飛ばしてみた。



沖縄の岩場は尖り切り立っている。

歩きづらく、少し触れるだけで足が切れてしまうこともある。

しかしドローンならこんな地形でも安全に撮影できるのだ。

私もいつもはカメラ片手にバイクで沖縄を走り回っていますが。

やはり沖縄は岩場。植物。虫。ハブ。などなかなか

入れない地形。撮影できないことも多い。

ちょっと取りにくい場所から、撮りにくい角度で

ドローンなら安全に撮影することが出来る。

いつもの場所が少し刺激的に感じられるガジェットだった。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 05:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月16日のできごとは「初代LOOX U 発売」「スペースインベーダーの日」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/6-16-loox-u/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/4744e2d0-8e9c-11e9-9fd3-677812110e03" />6月16日のおもなできごと
1978年、タイトーが「スペースインベーダー」を発表
2000年、ハンドスプリングが「Visor」を日本で発売
2007年、富士通が「FMV-BIBLO LOOX U50WN」を発売
2017年、ドコモが「Xperia XZ Premium」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    矢印キーだけで大量の敵を蹴散らせ。爽快アクション「One Finger Death Punch 2」：発掘！インディーゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/one-finger-death-punch-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/3f532370-8a0a-11e9-b7cf-6227b334a082" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「One Finger Death Punch 2」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「One Finger Death Punch 2」は画面外から迫りくる敵を蹴散らしまくるアクションゲーム。ド派手なエフェクトに加え、激しい攻撃を繰り広げるキャラクターがプレイヤーに大きなインパクトを与えます。



本作の操作方法は、左右から現れる敵キャラクターに合わせて矢印キーをプッシュするだけ。右から敵がやって来るなら「 」、逆に左から敵がやって来る「 」といった具合に、対応する方向の矢印キーを押すことでキャラクターがキックやパンチを繰り出してくれます。

難解な操作をせずともキャラクターがスタイリッシュな攻撃を行ってくれるので、アクションゲームが苦手な方にとって嬉しい仕様かもしれません。



 



ただキーを押すだけといっても、敵キャラクターの種類ごとに体力が違うおかげでダレることはありません。「この敵は連続攻撃が有効」「こっちの敵は左右に入れ替わるから気を付けよう」と対処するうち、波のように押し寄せる敵を倒すのが快感になっているはずです。



頭にハチマキを巻いた敵は、画面から流れてくるバーに合わせてキーを叩けば倒すことができます。慌てず騒がずバーの色を確認して矢印キーを押し込み、プレイヤーに攻撃を仕掛けてくる客人を地面に沈めましょう。



戦闘中は素手による打撃がメインですが、武器を拾えばリーチの長い攻撃を仕掛けることも。オーソドックスな杖とヌンチャクをはじめ、スナイパーライフルや黄金の刀まで、扱える武器は多岐に渡ります。攻撃モーションの数も豊富で見ていて飽きません。



ゲームを有利に進められるスキルは自分の好みに合わせてセットOK。プレイスタイルに応じて......というより、「好きな演出を見たいからこのスキルを選ぶ」というレベルでも大丈夫です。どのスキルも強力なので、大量の敵を倒すのに上手く役立てましょう。



誰でも簡単に楽しめる手軽さが大きな魅力の「One Finger Death Punch 2」。"アクションゲームが苦手だけどカッコイイ技を出してみたい！"方はもちろん、"己の反射神経の限界に挑戦したい"方にもオススメの1本ですよ。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    就寝前におすすめ。iPhoneの画面をもう一段階暗くする方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/15/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=6000%2C4000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F010d1000-6280-11e9-ab37-ffd58871e5bf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=caf99ceb7817dca3b14faada0d48203753feefdb" />
iPhoneは画面を一番暗くした状態から、さらに暗くできることをご存知ですか？　映画館のような暗い場所や、目を疲れさせたくない就寝前など、スマホの明るさをなるべく抑えたいときに便利です。今回はその設定方法を解説します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/white-point/" title="white point">【ギャラリー】white point (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>