<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2011年の今日、「ニンテンドー3DS」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/2011-3ds/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/55af66b45207ca55e2625e34b3b6dacf/206153594/00.jpg" />
おもなできごと
・2009年2月26日、UQコミュニケーションズが「UQ WiMAX」の試験サービスを開始
・2011年2月26日、任天堂が携帯型ゲーム機「ニンテンドー3DS」を発売
・2014年2月26日、auが画面占有率80%の7インチタブレット「AQUOS PAD SHT22」を発売
・2015年2月26日、ASUSが薄型の着脱型2in1ノート「TransBook T300 Chi」を発売
・2016年2月26日、イオンがドコモ回線を使用したMVNO事業「イオンモバイル」を開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    画面占有率91％の衝撃──HUAWEIのMacBook Pro対抗機「MateBook X Pro」インプレ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/matebook-x-pro-91-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e6bb7ca7736f1370745f54ff7af29047/206158436/P2250019.jpg" />
バルセロナのMWC 2018会場より。ファーウェイが「MacBook Pro」対抗の高性能ノートPC「MateBook X Pro」を発表しました。

製品の詳細はこちらをご覧ください。

実機を前にして感じるのが、異様なほどのベゼルの細さ。画面占有率は91％に達し、発表時には同じくベゼルの細さをアピールした13型MacBook Proの82％を大きく上回ります。ベゼルレス過ぎてインカメラを配置するスペースがないためか、カメラはキーボードから飛び出すポップアップ式となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本マイクロソフトの「クリエイティブスペース 取材Room」を見てきた！：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/room/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a56ccac97f1c7da3843f430de080c42d/206157915/P2090537.jpg" />
旅人ITライターの中山です。仕事柄いろいろな企業へインタビューやミーティングなどに訪れる機会が多く、たいていはその企業の会議室やミーティングルームを使います。最近の企業はオフィスのレイアウトなどこだわりが多く、会議室やミーティングルームも各企業の性格が出て実はおもしろいところ。日本マイクロソフトもオフィスの作りにこだわっている企業で、先日「『クリエイティブスペース 取材Room』を新設しました！」と連絡があり、チェックしてきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    無料イベント『MWC2018 イベントレポートまとめ ライターさん報告会』を3/13 19時から開催
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/MWC-EVENT/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad9a2bbd3c3cab4b3df944e4d860ff92/206149807/_MG_0409.jpg" />
Mobile World Congress 2018(以下、MWC)は、2月下旬にスペインで開催される世界最大の通信機器展示会。Engadget日本版では、実際に取材したライターさんによるMWC報告会を行います。お申し込みはこちらです。

サムスンの「Galaxy S9」や、ソニーの新「Xperia」など、各社フラグシップ級の新製品の発表が期待されているMWC。また、2019年の商用化に向けて開発が進む「5G」、そして、AIや自動運転などの技術革新が進む自動車関連の出展からも目が離せません。

そこでEngadget日本版では、読者の方を対象とした無料リアルイベント『MWCイベントレポートまとめ』を3月13日 19時より開催します。MWCで実際に取材したライターさんにお越しいただき、取材した本人ならではの臨場感のある報告会を行っていただきます。

 
MWC2018 イベントレポートまとめ ライターさん報告会
場所
東京都 (申し込み後に詳しくご案内します)

日時
3月13日（火） 18時開場～21時終了予定

参加資格・料金
無料。会場の都合のため、応募者多数の場合は抽選とさせていただきます。当選した方にのみご連絡いたします。

概要
Mobile World Congress 2018を取材したライターさんの報告会です。ライターさんのプレゼン資料や動画、Engadgetの記事を見ながらワイワイと楽しめればと思います。

申込方法
こちらからご登録ください。
御名前とメールアドレスは必須とさせいただきます。そのほかの回答は任意となりますが、今後このようなイベントを続けていく上でも、ぜひご協力をお願いします。

今後の流れ
3月6日ごろ、当選した方に場所や受付方法をご連絡いたします。

 


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 21:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    平昌オリンピック開会式のハッキング、やはりロシアの犯行か。北朝鮮からの攻撃装いマルウェア拡散
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/russia-hacked-olympics/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/95eb5778c0cc79cfd1c5199dfa365073/206159328/pcrus.jpg" />
先ごろ閉幕した平昌冬季オリンピックですが、開幕当初にオリンピック運営機関のコンピューターをめがけたハッキング行為があったというニュースを覚えている人もいるかもしれません。当時は、犯行を企てたのかどこの誰かまでは明らかにされなかったものの、実際はこのハッキングがロシアによるものだったと、Washington Postが報じています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    いまならオトクにiPhoneへ乗り換えられるApple Storeで下取り増額キャンペーン実施
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/iphone-apple-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/77db83d127a9d639e53c9e2d6321e552/206159364/iPhone_X_family_line_up.jpg" />

新生活の季節、スマホを買い替えたくなりますよね。そんなあなたに、本日から4月5日までの期間限定で、Apple Storeへ来店して購入すると、ケータイまたは他社製スマホを下取りに出すと、iPhoneの購入価格から下取り額分が割り引かれて購入できます。

ケータイの場合は5000円、他社製スマホの場合は通常の下取り価格に5000円が増額され、7000円から1万5000円が割引額になります。スマホの下取り額のおよその価格は、Apple Renewプログラムのサイトで確認できます。

なお、今回のキャンペーンは、冒頭でも言ったように、Apple Storeへ来店した人が対象ですので、オンラインストアで購入する場合は対象外ですのでご注意ください。

未だガラケーを持っている人なら、ふだんなら下取り0円のところ5000円も値段がつくので、このさい乗り換えてみてはいかがでしょう？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キヤノン、EOS Kiss M発表。新映像エンジンDIGIC 8搭載で瞳AFなどフォーカス機能が充実
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/eos-kiss-m-digic-8-af/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F90914b167c03f64939456fd1b170841d%2F206159083%2F01.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4f57c7c4b0680a925831bc682f957a827c414c9b" />
キヤノンは、ミラーレスカメラ「EOS Kiss M」を発表しました。

一眼レフカメラの「EOS Kiss」シリーズに連なるミラーレスカメラという位置付け。現行機種の「EOS M5」に近いスペックを持ちますが、新映像エンジン「DIGIC 8」を初搭載することで、最高感度、AF性能、動画記録などの面でEOS M5を上回っています。

センサーは有効画素数約2410万画素のAPS-CサイズCMOS、感度は拡張設定時に静止画でISO51200、動画でISO25600まで設定可能です。従来のEOS Mにない特徴としては、一眼レフのEOS Kissシリーズでおなじみのバリアングル液晶モニターを装備する点が挙げられます（現行EOS Mの液晶モニターはチルト式）。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/eos-kiss-m/" title="EOS Kiss M">【ギャラリー】EOS Kiss M (14枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キヤノン、全自動でバウンス角度にセットするクリップオンストロボを発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/25/470ex-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bf16f8228e0e93633f5bef9d54cd7d5/206159177/01.jpg" />
キヤノンは、自動でバウンス角度を決定するクリップオンストロボ「470EX-AI」を発表しました。

バウンス撮影は、反射させたストロボ光を被写体に当てる撮影技法。光を直接当てないことで光の当たり方を柔らかくし、白飛びや影の出方を弱める効果が得られます。

一般にストロボ発光部を真上に向けて天井に光を反射させることを「天井バウンス」などと呼びますが、470EX-AIでは天井だけでなく、壁なども含め、ストロボがある位置の周囲から光を反射できそうな位置を自ら探し、最も効果的な照射角度と発光量を自動的に設定してくれる「AIバウンス」を搭載しています。

主な機能としては、全自動でバウンス角度と発光量などを設定する「フルオート」と、カメラの縦位置と横位置を切り替えた際に、記憶させたバウンス角度へ自動的に切り替わる「セミオート」の2モードが利用可能です。

 
 
このような自動化機能を搭載していることから、470EX-AIの構造は、従来のクリップオンストロボとは大きく異なります。具体的には、反射可能な物体を探すための測距センサーと専用CPU、上下・左右の2軸で発光部を動かすためのモーター2基、カメラの縱橫姿勢を検知するための加速度センサーを内蔵しています。



ガイドナンバーは47で、クリップオンストロボとしてはそこそこ強めの光量。キヤノンがラインナップしている現行のクリップオンストロボの中では上から2番目の大きさです。位置付けとしてはフラッグシップ「600EX II-RT」とミドルレンジ「430EX III-RT」の中間に相当しますが、AIバウンス機能を有することによって、序列の中に収まらない、新たな立ち位置の製品と見るべきでしょう。


キヤノンによれば、想定するターゲットは「カメラでの撮影経験は積んでいる一方で、ストロボ撮影に関心がなかった」撮影中級者・ストロボ初級者や、「カメラ位置を変えるたびにバウンス角度を変えるのが面倒」な撮影上級者・ストロボ中級者といった層を中心に訴求する狙い。

そのほか、背面液晶ディスプレイとダイヤルを装備。電源には単三電池4本を使用します。なお、本体の電池はほぼ発光に使用し、AIバウンス駆動のための電力は基本的にカメラボディからの供給でまかなうとのこと。

発売時期は4月下旬、価格は税別5万4800円前後の見込み。

クリップオンストロボを使ったバウンス撮影は、色々と制限のある撮影現場において、被写体をできるだけ良く写すためのテクニックのひとつです。しかしストロボという機材は、撮影環境の影響を強く受けることもあって、使いこなしが難しい側面もあります。

470EX-AIは、ストロボを使いこなす上でのそうした"職人芸"的な部分を自動化することで、クリップオンストロボユーザーの裾野を拡げる可能性を秘めた製品といえるでしょう。

フルオートモードで首をキョロキョロさせるような挙動は、実際に見てみると新鮮で面白く、一見の価値があります。製品発表時点で具体的なアナウンスはありませんが、3月1日から横浜で始まるカメラの展示会「CP+ 2018」でも本機が展示される可能性がありますので、ご興味のある方は是非チェックしてみてください。



 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 23:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Bose :     Bose SoundLink Revolve+ Bluetooth speakerで「どこでも、気軽に、いい音を」の理想を手に入れよう
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/bose-soundlink-revolve/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c14fd1f0d04a3704b6b73f10ecf3c86/206138526/DSC_0117fix.jpg" />

毎日の生活を楽しくしてくれる、お気に入りの音楽。それをもっと気軽に、もっと本格的に楽しめるアイテムに、スマートフォンなどと組み合わせて使えるワイヤレスタイプのポータブルスピーカーがある。競争の激しい人気分野だが、なかでも熱い支持と注目を集めるのがBoseのSoundLink（サウンドリンク）シリーズだ。

特に最上位モデルとなる SoundLink Revolve+（サウンドリンク リボルブ・プラス）は、天面を切り取った円錐形の本体に小ぶりのキャリングハンドルを備えた、いわば「ランタン型」が可愛らしくユニークなモデル。

しかしその中に、良い意味で外観とは似つかない、Bose創業以来のテクノロジーを盛り込んだ驚きの音質と迫力を備えるモデルなのだ。こうした点から、2017年4月の発売以来ロングヒットとなっている。



またSoundLinkシリーズには、やや小型な兄弟モデル『SoundLink Revolve』（サウンドリンク リボルブ）、防滴・高耐久な中型モデル『SoundLink Color II』(左から2番目)、水辺でも使える超小型モデル『SoundLink Micro』（サウンドリンク マイクロ、左端）もあるため、使い方に合わせて選べるのも嬉しいところだ。

今回は Revolve+を中心に、SoundLinkシリーズの魅力と、生活を楽しくする活用法を紹介したい。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Feb 2018 23:42:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    大画面の iPhone X Plus (仮) が部品リーク？ ノッチはほぼ同じ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/iphone-x-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/705d793a1bcf07c68e0c845f6cdc3017/206159465/iphone_x_plus_digitizer.jpg" />

iPhone X Plus (仮) のディスプレイ部品とされる写真が出回り始めました。

たびたびうわさになってきた iPhone X Plus (仮) は、5.8インチ画面の現行 iPhone X と同じスタイルのまま、画面を大きくしたモデル。

中国の MacXフォーラムに投稿された自称リーク画像は「LGのベトナム工場で撮影された、新型 iPhone のデジタイザ部品」とされており、もし本物ならば iPhone X Plus (仮)初の部品リークです。画像はすでに削除済み。


 
   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEI nova lite 2実機レビュー。18:9縦長画面に2眼カメラで2万円台の超コスパモデル
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/huawei-nova-lite-2-18-9-2-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a2a4f2b2fcaafb725e309622c9f3915/206157142/2018-02-24+22.40.35.jpg" />
2月9日に国内で発売されたHUAWEI nova lite 2。アスペクト比18:9の縦長ディスプレイにデュアルカメラを搭載しつつ、2万5980円（税別）という低価格で注目を集めている端末です。

 
これで2万円台とは驚いた──ファーウェイ新スマホ nova lite 2、縦長＆2眼の魅力大

主な仕様は5.65インチ 2160&times;1080ドット、SoCはKirin 659、RAM 3GB、ストレージ32GB。Androidのバージョンは8.0。

名前的にはnova liteの後継機種で、HUAWEI自身もエントリー端末と位置付けています。しかし、仕様的にはMate 10 liteやnova 2などミドルクラスに近いものがあり、その意味ではコストパフォーマンスが非常に高い端末です。

ちなみに、このnova lite 2、欧州ではHUAWEI P Smarとして販売されています。Mate 10 liteも国によってはnova 2iとして販売されるなど、HUAWEIは市場により端末名称を変更することがよくあります。Mateシリーズだから上、novaだから下といった区別がかなり曖昧なので、端末選びの際に注意したいポイントです。

あらためて外観を見ていきます。ディスプレイは5.65インチ 2160&times;1080ドット。ベゼルレスといえるほどベゼルは薄くありませんが、十分にイマドキのスマートフォンといった感じです。



背面にはデュアルカメラ（HUAWEIではダブルレンズカメラと呼称）を搭載。指紋センサも背面にあります。金属筐体でエントリークラスとは思えない質感です。



SIMスロットは正面向かって左側。デュアルSIM仕様ですが、DSDSには非対応。片側でLTE/3Gを利用する場合、もう片方は日本では利用できない2G専用になります。片側のスロットがmicroSDと共通なので、そちらはmicroSD専用と割り切ってしまってよいでしょう。


▲国内で使う限り、Slot2はmicroSDスロットと割り切ってしまってOK

インターフェースはmicroUSB。Type-Cでないのがやや残念です。最近省略されがちな3.5mmジャックも底面にあります。



HUAWEI nova lite 2の特徴の1つが5.65インチ 18:9の縦長ディスプレイ。このクラスではFHD（1280&times;720ドット）も珍しくない中で、2160 &times;1080ドットの高解像度となっており、動画視聴やWEBサイトの閲覧などに力を発揮します。もちろん、画面分割にも対応。タッチの反応やスクロールなども、特に気になるような遅延も感じません。


▲動画視聴にも便利な18:9ディスプレイ

18:9のディスプレイになってから、以前の16:9ディスプレイと単純に画面サイズを比較するのは難しくなりましたが、5.65インチと聞くと大きく感じるかもしません。しかし横幅は72.05mmしかなく、従来の5.0インチ～5.2インチ程度のサイズです。女性でも片手で問題なく扱えると思います。


▲片手でも持ちやすいサイズ。画面分割に対応します

もう一つの特徴がカメラ機能。背面のデュアルカメラは1300万画素+200万画素の組み合わせ。200万画素側は深度測定用。広角や望遠などの切替はなく、ボケ味を変えられるワイドアパーチャ機能などに使われます。



流石に光学式手振れ補正（OIS）は非対応ですが、ポートレートモードやボケ味を調整できるワイドアパーチャには対応。機能的にはもっと上のクラス、4万～5万円台の端末と比べてもそん色がありません。


▲ワイドアパーチャ機能も搭載（左）、撮影モードも一通り揃っています（右）

実際に撮影してみた写真は下記。写真に関しては好みもあるので一概には言えませんが、これだけ撮れれば十分ではないでしょうか。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/huawei-nova-lite-2-0/" title="HUAWEI Nova lite 2撮影サンプル">【ギャラリー】HUAWEI Nova lite 2撮影サンプル (4枚)</a></p>

また、nova lite 2はインカメラ側も機能が充実。背景をぼかせるポートレートモードも搭載しています。このセルフィ機能で便利なのがジェスチャー操作。手の平をカメラに向けると3秒のカウントダウンが始まり撮影できるというもので、自動り棒を使う場合などに重宝しそうな機能です。


▲もちろん、手の平はカウントダウンが始まればどけても大丈夫です

搭載しているKirin 659は、4万円台のHUAWEI Mate10 liteも採用するミドルクラス性能のSoCです。ベンチマークはAnTuTuが87404、GeekBench 4のシングルコアが934、マルチコアで3641という結果。3DMarkは321でした。グラフィック性能以外はSnapdragon 630と同程度のスコアです（グラフィック性能はやや落ちる印象）。



Wi-Fiが802.11 b/g/nで5GHz帯には非対応、NFCも非搭載、USB Type-CではなくmicroUSBなど、価格相応な部分もありますが、それを考慮してもこの端末で十分という人は多そうです。

サブ機はもちろん、メイン機としても十分に使うことができ、初めてのスマートフォンとしてもおススメできる端末です。

 
   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 02:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     これがGalaxy Worldだ！Galaxy Note8を中心に充実の製品群を紹介
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/Pr/engadget-tv-galaxy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f88c653ab9a48709ab630d63fa7d855/206131801/IMG_0112.jpg" />

Engadget TV x Galaxyでお届けする今回の動画は、スマートフォンを中心としたGalaxyの世界を総ざらいする、そんな内容です。

スマートフォンだけでもGalaxy Note8、Galaxy S8/S8+、Galaxy Feelと利用スタイルにあわせて選択できるGalaxyシリーズ。周辺機器も含めるとラインナップの充実ぶりはほかを圧倒しており、さて何を選ぼうかと嬉しい悩みがはじまります。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ソニー Xperia XZ2 /  XZ2 Compact発表。デザイン大幅刷新、初の18：9液晶に無線充電
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/xperia-xz2-xz2-compact-18-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c23b399545904f008b5a154522c2a51e/206159451/XZ2.jpg" />
バルセロナで開催中のモバイル関連見本市 MWC 2018より。ソニーモバイルが「Xperia XZ2」「Xperia XZ2 Compact」を発表しました。

Xperia XZ2シリーズは、ソニーモバイルの最新フラグシップスマートフォンです。5.7インチ画面の「XZ2」と、5.0インチ画面「XZ2 Compact」の2モデル展開となります。
 
ガラス背面に無線充電、18：9液晶採用
Xperia XZ2の第1の特徴は、ワイヤレス充電に対応した点。これを実現するために、Xperia Xシリーズの伝統でもあった金属背面を廃し、旧Zシリーズを彷彿とさせるガラス背面に回帰しています。なおガラス背面といっても、3D曲面ガラスを採用。中央部に近づくにつれて盛り上がる形状となっており、かつてのXperia ULを連想させるデザインでもあります。

（追記）Xperia XZ2 Compactはプラスチック背面で、ワイヤレス充電には非対応です。

第2の特徴は、昨今のスマートフォンのトレンドである18：9液晶を採用した点。従来の16：9液晶に比べて縦方向に表示領域を拡大しており、横幅を抑えつつ大画面化に成功しています。また、WEBやSNSなど縦方向にスクロールするコンテンツで視認性が向上するメリットもあります。




▲Xperia XZ2は5.7インチの大画面を搭載するが、18：9のアスペクト比を採用することで、横幅をXZ1相当に抑えている




▲XZ2のハイスペックを小型筐体に詰め込んだXperia XZ2 Compactも発表。5.0インチだが、こちらもXZ1 Compact相当の横幅に抑えている

なお、指紋センサーは従来の側面から背面に移動しました。これはベゼルレス化に貢献する一方、Xperiaのアイデンティティが1つ失われたという見方もできそうです。
 
最新のスナドラ845、960fps撮影はフルHD画質に

カメラも強化されました。1920万画素のMotion Eyeカメラシステムは据え置く一方、新たにスマホで世界初初採用となるHLG（Hybrid Long Gamma）フォーマットの4K HDRビデオ撮影に対応。さらに、960fpsスーパースローモーションの解像度もフルHDに引き上げられています。そのた、インカメ単体でも顔を3Dスキャンできる「3Dクリエーター」を利用可能になりました。
プロセッサには、両モデルともクアルコム最新のモバイルSoC「Snapdragon 845」を採用。XZ1シリーズの「Snadpragon 835」に比べてCPU性能が30％、AI処理性能が3倍に向上しています。画面解像度もフルHD＋（2160&times;1080ドット）と両モデルで統一しています。その他、IP65 / IP68防水防塵や、大音量のステレオスピーカーなどXperia XZ1からの仕様を引き継ぎます。

カラーバリエーションは、Xperia XZ2が「リキッドブラック」「リキッドシルバー」「ディープグリーン」「アッシュピンク」の4色展開。Xperia XZ2 Compactが「ホワイトシルバー」「コーラルシルバー」「モスグリーン」「コーラルピンク」の4色展開です。

国内発売はアナウンスされていませんが、Xperiaシリーズは日本で人気を集めているだけに、XZ1と同様に国内3キャリアからの発売に期待したいところです。

（速報につき、詳細な仕様は追って記載します）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 02:48:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia Ear Duo発表。耳を塞がずに音楽が楽しめる、完全ワイヤレスタイプのスマートヘッドセット
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/xperia-ear-duo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b374bcc632c0d07dbfd7ef50f11734ea/206159709/earduo_situation_s.jpg" />ソニーがMWC 2018で発表したXperia新製品群の中で、隠れた注目モデルとも呼べそうなのが、『Xperia Ear Duo』（エクスペリア・イヤー・デュオ）です。

これは音声アシスタント機能とハンズフリー操作を重視した「スマートヘッドセット」と呼ばれるジャンルの、完全ワイヤレスタイプステレオヘッドセット。2016年11月に発売した『Xperia Ear』に連なるモデルです。原稿執筆時では、日本での発売予定や価格は未公開。

特徴は装着形状。初代Earはいわゆるヘットセットタイプの、耳にプラグを挿して装着するタイプでした。しかし本機はソニーが独自に開発した「音導管設計」により、耳を塞がずに周囲の音を聞きながら音楽や会話が楽しめるのが特徴。左右独立の完全ワイヤレスタイプなので、ケーブルも気にせず、気軽に使えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    暗号通貨による資金調達「ICO」、ブームの影でその約半数が失敗に終わったとの調査結果
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/ico/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2689b7d96a188a5149b9d8e835c55dbc/206159794/crpt.jpg" />
　
2017年は暗号通貨そのものの価値急騰だけでなく、暗号通貨を使った資金調達方法であるICO(Initial Coin Offering)がいろいろと話題になった年でした。

しかし、ICOは従来の新規株式公開(IPO)にベンチャー企業などが手軽に資金集めをできる手法である一方、2017年に実施されたICOの実に半数近くがすでに失敗に終わっているという気がかりなデータが報告されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    弁当箱で遭難防止「LifeLine LunchBox」のコンセプトサービスを提案
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/lifeline-lunchbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Ff7565c3df54f2bc55d6978c5f2b89cc%2F206132568%2FIMG_7077.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0fa865d38149a0746bac45b0ba7a48190f42b5d4" />

博報堂アイ・スタジオは、ソラコムと共同でアウトドアアクティビティの位置情報を可視化する弁当箱「LifeLine LunchBox」を開発しました。登山やトレイルランニング、バックカントリースキーなど自然の中で楽しむスポーツやアクティビティを楽しむ人が増える一方で、遭難や道迷いなどの事故件数も増えている中で、万一の際の迅速な対応に役立てたいとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iTunes StoreがWindows XP、Vista、初代Apple TVのサポート終了。コンテンツ購入や再ダウンロードが不可に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/itunes-store-windows-xp-vista-apple-tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2dca2bca2fd7f0328918a4d429c8fb88/206159914/itstre.jpg" />
iTunes Storeが、Windows XP、Windows Vista、そして第1世代Apple TVのサポートを5月25日で打ち切ると発表しました。XPおよびVista上で現在動作しているiTunesは引き続き使えるものの、新たに楽曲などを購入したり、購入済みアイテムの再ダウンロードはできなくなるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『変わらないXperia』に終止符──ソニー新フラグシップ「Xperia XZ2」実機に触れる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/xperia-xperia-xz2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8fd8e26b231ebcf0a5076330c4265b1/206159941/P2260368.jpg" />
スペイン・バルセロナで開催中のMWC 2018会場より。ソニーモバイルの最新スマートフォン「Xperia XZ2」の実機インプレをお届けします。

Xperia XZ2は、5.7インチの18：9液晶を搭載したフラグシップスマートフォンです。海外では3月に発売予定、日本でも各キャリアの夏モデルとしての発売が予想されます。

いざ実機を前にすると、従来モデルからの変貌ぶりに驚きます。側面にあった指紋センサーは背面に移り、背面は金属ではなくガラスに。また、背面は光の角度によってさまざまな色合いとなり、従来モデルと比べて高級感は大きく増した印象です。


▲背面にガラスを採用したことで、金属のひんやり感がなくなった


▲背面は中央部分が盛り上がっており、手のひらの形状にフィットする


▲ガラス背面の採用で、金属背面では困難なワイヤレス充電に対応した

ディスプレイはフルHD＋（2160 x 1080）解像度で、サイズは5.7インチです。5.7インチと聞くと『あのXperia XZ Premium（5.5インチ）より巨大？』と驚くかもしれませんが、それは誤解です。というのも、アスペクト比は18：9で、Xperia XZ1と同等の横幅を保ちながら、縦方向に大画面化しています。このため、片手も楽に操作できます。

▲アスペクト比 18：9の縦長液晶は、縦スクロールのWEBやSNSと相性抜群

▲フロント側もエッジの角が滑らかで、溶けかけの飴のような外観が印象的

短い試用のためカメラ機能は十分に試せていませんが、960fpsのスーパースローモーション撮影はフルHD解像度に対応。さらに、スマートフォン史上初となる4KでのHDR撮影機能も搭載します。


▲カメラ機能についてはマイナーな変更に留まった

なおソニーはMWC 2018のプレスカンファレンスで、ISO感度5万超えのスマートフォン向け2眼カメラシステムを開発していると発表。カメラの大幅な刷新は次期モデル以降に持ち越しとなるようです。


▲カメラの大幅な刷新は次期モデル以降に期待

また、気に入ったのが「ダイナミック・バイブレーションシステム」です。これは、映像コンテンツに本体が振動することで、映像に臨場感を与える新機能です。


▲「ダイナミック・バイブレーションシステム」は、Xperia XZ2を手にしたらぜひ試してほしい機能だ

実際に試してみると、再生される映像に合わせて、本体が小刻みに震えます。その振動は手にもしっかり伝わり、例えるなら重低音のサウンド流れる空間で、体が音波に押されて振動するあの感じに似ています。ソニーモバイルの担当者によると、この実装にあわせて振動アクチュエーターを大型化。さらに、重低音風の振動を再現できるのアクチュエーターを選んだといいます。この振動機能は、YouTubeなど全ての動画サービスで利用できます。







Xperiaシリーズは、日本で絶大な人気を誇る一方、半年おきに発表されるフラグシップの進化は小幅。18： 9液晶の採用も他社に比べて遅れるなど、ここ1、2年の新端末はどこか変わり映えのしない印象がありました。今回発表されたXperia XZ2は、そんな"変わらないXperia"に終止符を打つ大刷新ぶりで、久々のソニー野心作と言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    意外にある「Xperia XZ2」と「Xperia XZ2 Compact」の機能差
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/xperia-xz2-xperia-xz2-compact/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c1b6ea5c156abf8eb585198eddf3ba10/206160300/P2260419.jpg" />

スペイン・バルセロナで開催中のMWC 2018会場より。ソニーモバイルの新スマホ「Xperia XZ2」（写真＝右）と「Xperia XZ2 Compact」（写真＝左）には、画面サイズ以外にも違いがありました。

まず共通仕様から。プロセッサにはSnapdragon 845を採用。RAM容量は4GB、ストレージ容量は64GB。IP68防水防塵にも対応します。


画面解像度はフルHD＋（2160 x 1080）でHDR対応。カメラもフロントカメラを除き同等で、1900万画素のMotion Eyeカメラシステムに加え、960fpsのスーパースローフルHD動画撮影、4K HDR動画撮影も備えます。

●「Xperia XZ2」と「Xperia XZ2 Compact」の差

ではサイズ以外の差はというと、まず目につくのが材質の違いです。「Xperia XZ2」の背面はガラスなのに対し、「Xperia XZ2 Compact」はプラスチック素材を採用。このため、手にしたときの質感が大きく異なります。



次の大きな違いがワイヤレス充電です。ワイヤレス充電に対応するのはXperia XZ2のみ。Xperia XZ2 Compactは非対応となります。



さらに、「Xperia XZ2」の隠れた目玉機能ともいえる「ダイナミック・バイブレーション」にも「Xperia XZ Compact」は非対応。同機能は、映像やゲームのサウンドに合わせて本体が振動し、コンテンツに臨場感を与えるもの。「Xperia XZ2」では同機能のために大型の振動アクチュエーターを内蔵させる力の入れようですが、「Xperia XZ2 Compact」では楽しむことができません。

また、本体サイズの差を反映し、バッテリー容量はXperia XZ2が3180mAh、Xperia XZ2 Comapctが2870mAhと違いがあります。



従来のXperia ZやXZシリーズでも、フラグシップモデルとその小型版でRAM容量やカメラ機能、筐体の材質に差異がありました。今回はSoCやRAM容量が揃う一方、筐体の材質の違いに加え、ワイヤレス充電やダイナミックバイブレーションの点で違いがみられます。どちらを購入するか迷われている方は、ぜひこの違いを踏まえて検討してみてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 06:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、Beatsではない純正ヘッドホンを年内発売？オーバーイヤーのハイエンド製品
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/beats/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b8c869f2ab16bea989b36d9d27867f71/206160297/beats.jpeg" />

アップルがEarPods や AirPods のようなイヤホンではない、独自のオーバーイヤー式ヘッドホンを年内にも発売するかもしれません。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 08:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1996年の今日、「ポケットモンスター赤・緑」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/1996/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4aeba2f71cedb1c139c41a5d3c8d389e/206158221/00.jpg" />
おもなできごと
・1996年2月27日、任天堂がゲームボーイ用ソフト「ポケットモンスター赤・緑」を発売
・2007年2月27日、玄人志向がLinux BOX自作キット「KURO-BOX/PRO」を発売
・2012年2月27日、IIJがLTE対応のデータ通信サービス「IIJmio高速モバイル/Dサービス」を開始
・2015年2月27日、ソフトバンクとワイモバイルがAndroid TV端末「Nexus Player」を発売
・2015年2月27日、任天堂が3D機能を省いた「ニンテンドー2DS」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    連続吸い可能。極めて普通なIQOS(アイコス)/プルームテック互換機。加熱式タバコ買うならどっちだ？（世永玲生）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/iqos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8ceafe426f9917c0891b547ae9b27c0d/206159816/topcig.png" />
前回軽く紹介しました、ciggo社のIQOS(アイコス)互換機と、プルームテック互換機。記事にするにはパンチが弱くてずっとお蔵入りさせてたネタなんですが、リアル知人に「アレについても詳しく」なんて言われたもので、改めて書いてみます。


極めて普通に普通な互換ガジェットなんですけどね。
リリースから暫くたったこともあり、値段もこなれて物好きにはありなタイミングかもしれません。

「FyHit CS Pen」「P Mini Box」という商品です。
リリースされてから暫く使ってますが、感想としては極めて「普通」。普通に「互換機」として使えます。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneに7.5W無線充電可能なRAVPower製バッテリーを実機で見る。本体は大きめだが手軽さ抜群
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/iphone-7-5w-ravpower/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e4bd564087667730e597d3bfef70e4c8/206162442/RAVP_01_s.jpg" />
モバイルバッテリーやUSB ACアダプタなど、スマートフォン周辺機器を扱うブランド『RAVPower』（中国Shenzhen NearbyExpress Technology Development Co.,Ltd.）が、iPhoneのワイヤレス急速充電（いわゆる7.5W仕様）に対応したモバイルバッテリーと充電パッド2種、計3モデルを発売しました。
日本での取り扱いは、従来より同ブランドを販売するニアバイダイレクトジャパン。価格はモバイルバッテリーが5999円（税込）、充電パッドが4999円と5999円（同）です。

3機種に共通した特徴は、Qiベースながらもアップル独自仕様である（＝通常のQi機器では対応できない）7.5Wのワイヤレス急速充電に対応する点。さらにAndroid機では10Wまでに対応します。
中でも『RP-PB080』は、モバイルバッテリーながら上述の高速充電に対応するという、非常に珍しい仕様。RAVPower側は「iPhoneの7.5Wワイヤレス充電に対応したモバイルバッテリーは世界初」とアピールします。
今回は、発売に合わせて行われた発表会でチェックした、これらの製品を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ravpower-iphone-7-5w-qi-10w-3/" title="RAVPower iPhone 7.5W/Qi 10W充電対応アクセサリ3モデル">【ギャラリー】RAVPower iPhone 7.5W/Qi 10W充電対応アクセサリ3モデル (21枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「にゅっ」とカメラが出てくる全画面スマホ Vivo APEX。画面ノッチ否定派注目のコンセプト作
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/vivo-apex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d7dae4dcdf9348c9c3c50a43507074c0/206162697/sss.gif" />
スペイン・バルセロナで開催中のMWC 2018より。"次に来る"と言われる中国のスマートフォンメーカーVivoが、ノッチなしのスクエアな全面ディスプレイを実現するスマートフォン「APEX」を発表しました。全面ディスプレイ化により居場所を失った自撮りカメラを、本体上部からポップアップさせるというコンセプトモデルです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最強の旅カメラ「LUMIX TX2」発売直前レビュー：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/26/lumix-tx2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fd67c20c12b84d854e629d68e8e2e0b12%2F206159543%2F00.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e5c7c88e2caec518e2724057269124a86fa83dd4" />かねてから噂されていたパナソニックのコンパクトデジタルカメラ「LUMIX DC-TX2」が発表されました。発売は3月中旬を予定しており、市場想定価格は10万円弱。今回は発売直前のベータ機をお借りして、CP+に先行してレビューします。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>