<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ナビアプリで抜け道にされて悩むハイウェイ脇の田舎町、通り抜け禁止で対抗
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/25/60/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4a71d9fcdf0f86c06c26b6adc50c83c8/205981011/dims.jpg" />
渋滞に巻き込まれたとき、威力を発揮するのがカーナビの抜け道検索機能。特に師走のこの時期は、その恩恵を感じる機会も多そうです。

しかし、アメリカ・ニュージャージー州の田舎町レオニアは、大混雑するハイウェイから抜け道を求めてやってくる車列に日々悩まされた結果、通勤時間帯は地域外から通り抜け目的でやってくる車両の通行を禁止する決定を下しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Dec 2017 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fire HD 10 タブレット、多少ラフに使っても心が痛まない低価格が魅力：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/fire-hd-10-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/69c4b96e82a3a6cbcda0f0e7b38d38c4/205971987/PH01.jpg" />

こんにちは、ジャイアン鈴木です。今年もたくさんのガジェットを購入しました。Engadget編集部から今年購入した製品のなかからよかったものを挙げよとの指令が下りましたので、ワタシはアマゾンのタブレット端末「Fire HD 10 タブレット」を推したいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 00:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最大構成なら148万円超のiMac Pro、Appleストア・量販店で実機展示開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/148-imac-pro-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1b7f9459b9b547e77f0b8f8c6e91c0ff/205981124/DSC00452.jpg" />
アップルが「これまでで最も強力」と胸を張る、最大18コアXEON搭載の「iMac Pro」。この実機展示がアップルストアや一部家電量販店で本日（12月27日）始まりました。

iMac Proは、最大18コアのXEON CPUや128GBのRAMも選べる、最上位デスクトップMacです。その他仕様は、27インチ5K（5120 x 2880、広色域P3、輝度500nit）ディスプレイ、最大4TB（3GB/s）のSSD、Radeon Pro Vega 64グラフィックプロセッサ（8GB HBM2メモリ搭載）など。高度なグラフィックス処理もこなせ、アップルいわく粒子シュミレーションもさらっとこなせる実力があるといいます。


アップルストア表参道に展示されていたのは、税別55万8800円からのiMac Proのスタンダードモデル。8コア XEON、Radeon Pro Vega 56グラフィックプロセッサ（8GB HBM2メモリ搭載）、32GB 2,666MHz DDR4メモリを搭載しています。




iMac Pro実機のほか、iMac Pro同梱限定となる黒色のMagic Keyboard、黒色のMagic Mouse 2にも触れることができます。


インターフェイスは、Thunderbolt 3(USB-C) を4ポート、USB 3を4ポート、10Gbitイーサネット、IEEE 802.11ac WiFi、Bluetooth 4.2も用意。そのほか、1080p FaceTime カメラ, UHS-II SDXC cardスロットも搭載します。


展示機にはFinal Cut Proがインストールされており、高精細な8K映像を編集するデモも体験可能。短い試用ではありますが、8K映像の動画の切り離しや結合をグリグリとスムーズに行うことができました。

iMac Proの価格は、最大構成（18コアXEON、4TBのSSD、128GBのRAM）で税別148万円オーバー。標準構成の8コアXEON、32GBのRAM、1TBのSSDの最小構成で税別55万8800円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングマウスの思わぬメリット、ハンディキャップを負ってから気が付いた：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3e9867b84b0bd53cc912a7a6f38dbc7b/205964489/01.JPG" />

2017年は春に大きな病気をしたことで、ライフスタイルから、ガジェットの選択、購入計画まで大きく変更を余儀なくされました。具体的には、右手があまり使えなくなったため、左手で仕事も生活もほとんどをこなさなければいけなくなったんです。

当然パソコン作業も左手で行っています。それまで使ってきたマウスは、ロジクールのMX Master。高機能で使いやすいマウスですが、右手にフィットするフォルムなので残念ながら使えなくなりました。そこで左手で使うことを前提にマウスを探し回ったんです。そして見つけたのがロジクールのゲーミングマウス「G300s」。

フォルムは左右対称でUSB接続のワイヤードタイプ。ワイヤレスとは異なり、マウス自体が軽いのも魅力です。想像以上に聞き手じゃない腕って筋力がないんです。軽い有線マウスだからこそ慣れない左手でもスムーズに操作できました。



左手でマウスを操作する場合、左右ボタンを反転させるのが基本設定の一つです。すると、右マウスと同じように人差し指で通常の左クリックと、同じ操作ができるようになります。この、マウスボタンの左右反転はWindowsの設定からもできますが、そこで設定してしまうと完全にボタンは反転してしまいます。マウスだけでなく、ノートパソコンだとタッチパッドも逆転してしまいます。

ロジクールの「G300s」を選んだポイントはここにもあります。ゲーミングマウスのため、専用の設定アプリが付属しており、「G300s」の設定だけを反転できるのです。これならタッチパッドはこれまで通り普通に使えて、マウス操作時はボタンが反転した「G300s」を使えるというわけです。

さらに「G300s」は左右ボタンやホイールも含めて9つのボタンを装備しています。このボタンの多さもゲーミングマウスを選んだ理由の1つ。すべてのボタンに好きな機能を割り当てることができるのです。例えば、カット、コピー、貼り付けを各ボタンに割りつけてもいいですし、頻繁に使うのに使いづらいショートカットなどを登録する手もあります。いまは「Ctrl+ Alt+F9」といった両手じゃないと押しづらいキーなどをいくつか登録しています。



このほか、「G300s」は2000円台とは思えないさまざまな機能を搭載しています。マウスの動きの細かさを決める解像度をボタンで簡単に変更できたり、ボタンには1000万回のクリックにも耐える高耐久性のスイッチを採用している点も魅力です。また、マウス側面のライトは最高7色イルミネーションライトを設定可能。ボタン設定などを切り替えるユーザープロファイルと連動できるので、レタッチ用の設定時は赤、原稿書き時は青といった設定もできます。

「G300s」を活用することで、左手中心のPC操作もスムーズにできるようになってきました。多機能で使い勝手の良いゲーミングデバイスは体が不自由なときの手助けにもなります。今年買ってよかったガジェットの１位はロジクールのゲーミングマウス「G300s」で決まりです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 01:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホをセキュリティ監視装置にするHavenアプリ。カメラやセンサーで変化を検知
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/haven/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8a91c2ed670d7513b975a7abb4203ba/205980988/Haven_app-1024x576.jpg" />
留守の間に誰かが部屋に入らなかったか、 ホテルに置いてきたノートパソコンを従業員が盗み見たりはしていないだろうか、と本気で心配が必要な人は、日本ではそれほど多くはないと思いますが、世界に目を向ければそういった心配を日常的にしなければいけない人が大勢います。

米国家安全保障局（NSA）の通信傍受や盗聴の実態を内部告発し、現在ロシアに亡命しているエドワード・スノーデン氏もその一人。そんなスノーデン氏が役員を務めるジャーナリストや告発者の保護を掲げる非営利団体Freedom of the Press Foundationと不当な通信傍受や監視から個人データを保護するアプリを開発するThe Guardian Projectが共同で、Android端末をセキュリティー監視装置として利用できるアプリ「Haven」を発表しました。

スマートフォンには、カメラはもちろん環境光センサー、マイク、加速度センサーなど各種センサーが搭載されています。Havenはこれらのセンサーが変化を検知した際に、登録しておいたメインのスマートフォンにプッシュ通知やSMSでアラートを出すというもの。

例えば、ノートパソコンの上にHavenをインストールしたスマートフォンを置いておけば、誰かがノートパソコンを弄ろうとスマートフォンをどかした際に、カメラの映像や振動、音などでそれを検知。メインのスマートフォンに通知を行います。物理的に盗難やハッキングを防げるわけではありませんが、誰かが弄った（上手くすれば顔が写っている可能性もあります）事実は確認できます。

玄関脇に置いておけば、ドアが開けられた際に音や明るさの変化を検知し、寝室のスマートフォンに通知が飛び、危機に備えることも可能です。

もちろん、そんな切迫した状況でなくとも、引き出しに入れておけば、いつ開けられたのか確認できますし、冷蔵庫に入れておけば開閉回数をカウントでき、節電の意識付けやダイエットの助けにもなりそうです（耐寒性能の高い端末が必要ですが）。

 

キャプチャされた映像や音などのデータは、暗号化通信のTorを使用することでサードパーティーのサーバーなどに中継されず、直接メインのスマートフォンに送信できます。このため、それがプライベートなものであっても経路の途中で盗み見られたり漏洩する心配が少ないのも特徴です。

SMSを使用する場合は画像データなどはリアルタイムに送信できませんが、モバイルネットワーク（データ通信）が利用できない場合にも情報を送れるのがメリット。なお、ネットワークに接続されておらず、通知を送信できない状態でもローカルにはログが残ります。

キングジムは10月、喫茶店などで席を外す際、ノートパソコンの上に置いておき、振動を検知するとアラームを出すTRENEを発表しています。もともとの開発趣旨とは異なりますが、今後、音を出せるようになれば、同様の使い方も出来るかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 02:06:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロシア、宇宙ステーションにホテル開業を計画中。週45億円より、オプションで宇宙遊泳も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/45/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8116c419b86fb7c290a5e2284bd90506/205981159/mainiss.jpg" />

ロシアの宇宙機関Roscosmosが、国際宇宙ステーション(ISS)に「高級ホテル」の建設計画を検討しています。ISSへの発着便の関係で滞在期間は週単位で設定され、宿泊料は1～2週間でおよそ4000万ドル(約45億円)から。オプション(2000万ドル、約23億円)で、宇宙遊泳体験コースも用意されるかもしれません。

計画によれば、ホテルとなるISSモジュールはロシアの宇宙企業RKK Energiaが手がけることになっています。現在は発電設備とラボラトリーを備える1基目のモジュールが政府資金によって建造中ですが、2基目については予算がついていないとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 03:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    岐阜基地祭で超望遠レンズを撮り比べ OM−D E-M1 MKII + 300mm f4 VS D850 + APO 50-500mm F4.5-6.3 DG OS HSM
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/om-d-e-m1-mkii-300mm-f4-vs-d850-apo-50-500/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1152%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F3fdc3b4d3ccfc4745051f78e1d636d9a%2F205975856%2FDSC_2911.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=00ba72f55206835b8945e69964b2f09d9396b1ce" />

荒天で中止となってしまった航空観閲式のリベンジとして、岐阜基地航空祭で望遠レンズの撮り比べをしてきました。

今回のテストに投入したのは二機種。１機種目はOLYMPUSのOM-D E-M1 MKIIに300mm f4の単焦点望遠レンズを装着。マイクロフォーサーズは焦点距離が2倍となりますので、35mm換算で600mm f4となります。

もう１機種はD850にシグマのAPO 50-500mm F4.5-6.3 DG OS HSMを装着。50mmから500mmまでの10倍ズームで広角から望遠までを追いかけました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-444/" title="岐阜基地祭">【ギャラリー】岐阜基地祭 (64枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    豊作の2017年、自分的ベストバイは iPad Pro 10.5インチ ：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/2017-ipad-pro-10-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4d003c27d1a47bd0898ea0b1409671f/205981354/ISNIPD11.jpg.jpg" />

　2017年も、残すところあとわずか。本連載も、本年はこれが最後となります。振り返ってみると、今年もさまざまなガジェットが登場し、筆者もそのうちの何台かは、自腹で購入しています。

今年はスマホ、タブレットともに豊作で、スマートスピーカーの盛り上がりもあり、話題が尽きることはありませんでした。そんな中、今年のベストバイを1台挙げるとすると、10.5インチ版のiPad Proかもしれません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 06:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、薄さ12.8mmのLaVie Xが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/2012-12-8mm-lavie-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2ffcd945fabf95d17c0691de4d0554a3/205980071/00.jpg" />
おもなできごと
・1885年12月27日、東京浅草の仲見世が新装開業
・2001年12月27日、ソニーがキーボードまで一体型した「VAIO W」を開発中と発表
・2012年12月27日、NECが15.6インチで世界最薄となる「LaVie X」を発売
・2012年12月27日、日本AMDが8コアでTDP95WのCPU「FX-8300」の予約を開始
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイユーザー必携のモバイルバッテリー、独自急速充電とQC3.0に両対応：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/qc3-0-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/83641ab78c119840948cab7f4a7c96a9/205937071/PC100008.png" />
いろいろ買い物をしましたが、今年一番「これは使える！」と思ったのが、これ。Tronsmartのモバイルバッテリー「Presto 10000」です。今は常にカバンに携帯しております。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    難民と化していた筆者が「IQOS 2.4 Plus」を購入できたのは良き思い出：ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/iqos-2-4-plus-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/44e9885bcbbf44d312ab035a9d363a2f/205979601/01.JPG" />
2017年のベストバイガジェットと言われて、色々と思い浮かびます。筆者は昨年あたりから、無駄なガジェットは購入しない方針で活動しておりまして、買うなら「本気で使い倒す！」という意気込みで購入しております。

例を挙げると、2017年に購入したガチなガジェットは、春先に購入したソニーのフルサイズ一眼「&alpha;7Ⅱ」と標準ズームレンズ「SEL2470GM」や、秋に発売日ゲットした「iPhone X」でしょうか。これらについても語りたいところですが、やはり「電脳オルタナティヴ」の連載をしている筆者としては、「IQOS 2.4 Plus」をベストバイとして挙げないワケにはいかないでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HoloLensをじっくり使ってわかった「良い点」「悪い点」：VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/hololens-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f727c915a15a0d8446552888aee5687d/205982596/PH01.jpg" />
やっとマイクロソフトより「HoloLens」を借用できました！ これまでは品川のマイクロソフトを訪問しなければ体験する機会がなく、しかも時間も30分程度と限られていたのですが、年末年始にかけて長期借用できたのでセットアップも含めてじっくりとHoloLensを堪能しました。そこで今回はHoloLensの再レビューをお届けいたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：Apple Pencilよりもペンシル、鉛筆型SペンはGalaxy Noteユーザー必携アイテムだ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/apple-pencil-s-galaxy-note/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/64b7e3506a4b1b04266c9630cbc2da85/205981715/IMG_9083.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。鉛筆型のSペンはApple Pencilよりもペンシル（鉛筆）でした。ドイツのステッドラー社と言えば、イラストや製図の世界では言わずと知れた世界的なブランドです。今回は国内出荷を開始したGalaxy Noteシリーズ対応の鉛筆型Sペン「STAEDTLER Noris digital」についてお伝えします。

STAEDTLER Noris digitalは言ってしまえば、鉛筆の形をしたSペンです。Galaxy Note8のSペンは3g程度でこちらは9gと重いものの、しっかり字を書きたい、もっとちゃんとイラストを描きたい、なんて思ったときはSTAEDTLER Noris digitalの方が断然はかどるはずです。

細く短くGalaxy Note8の内部に収納できるSペンは、すぐにメモがとれる良さがあります。その一方、ペンのホールド感などは一般的なサイズの筆記具に分がある印象でした。Galaxy Note8は普通の鉛筆と同じく六角柱の慣れ親しんだ形状で、手の馴染みが非常によいのです。




なお、鉛筆の重さは4〜7g程度、STAEDTLER Noris digitalは実測値で9gでした。数値を見てしまってからは鉛筆よりもほんの少し重いかな？ とも思いましたが、誤差と言っていいレベルでしょう。

また「紙と鉛筆の再発明（再定義）」の二つ名を持つApple Pencilは20gを超えています。アップルは鉛筆の重さを再定義したのかもしれませんが、少なくともSTAEDTLER Noris digitalの方がより鉛筆らしさを感じます。軽いため疲れにくく、角柱なのでコロコロ転がりません。この手軽さは感覚的に非常に鉛筆に近いと思います。



STAEDTLER Noris digitalは12月20日より販売を開始。Amazonでの販売価格は5000円弱です。ペン先は0.7mmで、対応モデルはGalaxy Note3 / Note edge / Note8 /Galaxy Bookとなっています。

「書く/描く」だけがSペンの良さではありませんが、STAEDTLER Noris digitalは、よりリッチな「書く/描く」に繋がると思いますよ。

 




津田啓夢 x ブービンさん(@boobyn)がシェアした投稿 - 12月 25, 2017 at 10:47午後 PST




 
・Galaxy Noteファン待望、鉛筆型Sペンの日本発売は12月20日から。STAEDTLERと共同企画
・動画レビュー：iPad Pro 断然9.7インチ推し、Apple Pencil使用頻度増すも使い続けるほど気になること
・Amazon販売ページ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By トレンドマイクロ :     IoT機器にもセキュリティを！　家庭内をまとめて守る「ウイルスバスター for HomeNetwork」がオススメ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/iot-for-homenetwork/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/91a6a2da75e6cc574fd2570584cd6172/205974430/IMG_0005.jpg" />世の中の悪い奴らはIoT機器までもターゲットにしてきた
最近はあまり騒がれていないが、相変わらずマルウェアや脆弱性を突いた攻撃、ボットの感染など、インターネットの世界は予断を許しません。セキュリティ意識の高い人なら、パソコンやスマートフォンにセキュリティソフトを導入して防御していると思いますが、実はターゲットはパソコンだけではなくなってきています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 22:18:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、EVピックアップトラックを2020年以降に開発へ。イーロン・マスク「Model Yの次に取りかかる」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/26/ev-2020-model-y/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/609fb665f96c4a81ed0cb48ea98c9548/205982685/teslapt.jpg" />
テスラのCEOイーロン・マスクが、現在開発中のModel Yを2019～2020年に発売したあと、要望の高いピックアップトラックの開発に取りかかるとツイートしました。イーロン・マスクはこれまでに何度かEVピックアップトラックを作ると発言をしていたものの、ようやくその具体的な時期が見えてきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Dec 2017 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    英語影練の心強い味方！ キュートな英語学習用ロボット『Lesson Pod』：ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/lesson-pod-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b2ccc81dffd36d9fd2813aac3b5bd313/205980752/ph1.jpg" />
海外へ出張に行くたびに英語力のなさを嘆き、「帰国したら、がっつり英語を勉強するぞ！」と思うのですが、日本に帰ってくるとすっかり忘れている。これまではその繰り返しでした。
しかし、今度こそは違います！　

そう思った背景には、小学校で英語を学び始めた子どもが、「全部英語で会話しよう～！」と恐ろしいことを言い出したということがありました。
あせった母は、デジタルを駆使して乗り切ることを決意したのです。そして、世にある様々な英語学習サービスを探しまわっている時に出会ったのが、カシオのデジタル英会話学習機『Lesson Pod』でした。
「英語が勉強できるロボット」というコンセプトに、ロボット好きの心をがっつり掴まれてしまい、「これで"影練"して息子を驚かせてやる！」と誓ったのです。

そして、届いたのがこちら。
「デジタル英会話学習機 Lesson Pod」カシオ/実売価格23,000円前後


ころんとした楕円のラインと、白いボディが愛らしい、通称「ぽっどくん」。毎日使うものだから、外観のかわいらしさも重要。親しみやすい声で話しかけてきますが、英語はとっても流暢。きれいな発音で、我が家に英語の環境を作り出してくれました。

Lesson Podを買ってよかった点は、主に以下の3つ。
1. 自分の好きな時間に好きなだけ練習できる
2. 発音がきれいなので、ただ聞いているだけでも英語を覚えられそう！
3. スマホ連携で進度がわかる

Lesson Podのよいところその1「好きな時間に好きなだけ」



Lesson Podの一回のレッスンは5分ほど。ごくごく短いので、何度も繰り返す、あるいはどんどん先に進めてくことが可能です。
ちょっとしたすき間の時間にも学べるから、時間のない人にもよいし。家事をしながら、何か作業をしながら......でも口だけ動かせばいいから、「ながら」の利用に向いています。

Lesson Podのよいところその2「いつでも英語環境に」

英語を学ぶには、英語環境を作り出すこと。
というのはよく言われていますが、Lesson Podは電源を入れるだけで話し出すので、毎日短時間でも英語に触れられる環境を作ることができます。
不思議なもので、Lesson Podが英語で話していると、子どもも自然に英語モードになるのです。ロボット型だからこそ、自然に会話したりできるのかもしれません。


Lesson Podのよいところその3「スマホ連携でさぼりがバレル」

​​スマホが使えることに最初は気付かなかったのですが、専用アプリを使うと、スマホから操作したり、レッスンの進捗を確認することができるのです。
「ここまでできた！」というモチベーション維持にもなるし、逆に「全然進んでない......」と、自分をふるいたたせるきっかけにもなりました。



Lesson Podには、3冊の分厚いテキストがついており、『実用会話』『文法』『発音』はこのテキストに沿って学んでいきます。内容は基礎的なものがメインなので、英語の知識がすっかり抜け落ちているわたしにもピッタリ。子ども用ではないですが、基本的なあいさつも網羅されているので、英語を覚え始めた小学生でも利用できます。

Lesson Podの英文や発音を聞いて繰り返すだけでなく、こちらの発音を判定してくれますが、「not so good!」なんて厳しいことも言われます。でも、上手に発音できると「Excellent!!」や「Great!」とほめてくれるのがうれしい！


頭や目のLEDが光って、Lesson Podの状態を教えてくれます。

やはり便利だと思ったのは、思い立ったら即、気軽にできること。充電式なので、家中のどこにでも持ち歩けるし、基本的に声で指示するので、ほとんど操作していなくてもいい。防水仕様でお洗面所やお風呂場でも使えるのですが、もっぱらリビングにおいています。

特によいのが朝。Lesson Podを起動させ、部屋を英語モードにしておくことで、子どもが「Good morning!」と言ったりしまて、気分だけはなんとなくグローバルになりました。

こんな感じでマイペースに英語学習をしていたのですが、なんとこのたび、諸事情により『TOEFL iBT』を受験することになりました。『TOEFL iBT』といえば、実用的な英語力を試すというもので、英検4級しかもっていない筆者にとってはあまりにも大きな課題。そのため、Lesson Podの需要はさらに高まりました！　果たして、影錬の成果は出るのか!?　引き続き、Lesson Podとともに学んでいきたいと思います。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『スター・ウォーズ／最後のジェダイ』デザイナーが、人気キャラ「ポーグ」誕生の経緯を明かす
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/starwars/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d9cbad0e7dffd037d63b239258878686/205981438/porgs-included-star-wars-the-last-jedi-practical-reason.jpg" />
『スター・ウォーズ／最後のジェダイ』公開前から「可愛らしい」とファンの心を掴んでいた、新キャラクターのポーグだが、今回、『スター・ウォーズ』シリーズの公式サイト『StarWars.com』において、ポーグがなぜ映画に登場するに至ったのか、その経緯が明かされた。

ポーグが誕生したのは、チューバッカの可愛らしい相棒や、子供向けキャラクターグッズの売り上げが、ただ欲しかったからではない。ルーク・スカイウォーカーの登場シーンを撮影したアイルランドの島に実在するツノメドリという鳥をCG処理で消すのではなく、逆に活かそうとキャラクター化され、誕生したのだ。


この新作でクリーチャー・コンセプト・デザイナーを務める、ジェイク・ラント・デイヴィスは、同サイトによるインタビューで、ライアン・ジョンソン監督の持つポーグのビジョンについて以下のように語った。

「ライアン監督は、連作映画の撮影のためスケリッグ・マイケルという島を訪ねました。この島は、惑星オクトーのロケ地となりましたが、ツノメドリでいっぱいでした。野生動物の保護区であるこの島には、何百羽という海鳥が至るところにいたのです。私の知る限り、ライアンは事態を前向きに捉え、これを活用する方法を探していました。海鳥は移動させられず、取り除くこともできない。CGで処理する案もありましたが、手間が掛かり過ぎる。監督は、それならば現実を受け入れよう、『素晴らしいじゃないか。土着の生物を作りだそう』と考えるに至ったのです。私たちデザイナーは、ケアテイカーズのデザインを進めていて、監督から簡単な説明を受けていただけでした。ポーグについても監督から『ツノメドリ種族』とだけ聞かされて進めました。このようにして新しい種族が加わる事になったのです。ツノメドリは、監督のインスピレーションの源で、全てにおいて非常に大きな影響を与えてくれたと言えるでしょう」。

ツイッターでは、ポーグの絵文字ができて、「#Porgs」や「#PorgLife」、「#PorgNation」などのハッシュタグと共に多くのファンに使われている。この人気は、ライアン・ジョンソン監督が冗談交じりに謝った程だ。余談だが、きっと、映画を既に観に行った方の中には、次は「ファジアー」の絵文字化に期待する方もいるのではないだろうか？


■参照リンク
http://www.moviefone.com/
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Appleストアならぬ「Googleストア」登場か、初の実店舗をインドで計画中との報道
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/apple-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cbf287ba89a3e5eac83d21451d96bd6b/205982713/dims.jpg" />
インドは今や米国を抜き、中国に次ぐ世界第2位のスマートフォン市場となりました。そのインドで、Googleが同社初となる実店舗のオープンを計画しているとThe Economic Timesが報じています。

Googleはここ数週間、インドの主要なショッピングモールでポップアップストアをオープンしており、そこにはPixel 2が夜間や暗所でも綺麗な写真が撮れることを示すための暗室が作成されているようです。

実店舗は、このようなオンラインでは伝わらない内容を体験してもらうための場として計画されており、Pixel 2のほか、ChromecastやGoogle Homeなどの他のGoogle製品も販売される可能性があると報じられています。The Economic Timesの情報筋によると、オープンは2018年後半になるとのこと。

先にも書いたように、インドは世界第2位のスマートフォン市場。第1位の中国ではGoogleのサービスが規制されていることもあり、Googleがインド市場に関心を持つのも不思議ではありません。

Googleはかつて、安価なスマートフォンとして地元メーカーのMicromax、Karbonn、Spiceと共同でAndroid Oneをインドでリリースしましたが、現在の市場ではSamsung、XiaomiやOPPO、Vivo、Lenovoなどの韓国・中国ブランド勢が圧倒的。皮肉なことに、好調なのはAndroid Oneが目指していたローエンド市場です。

Pixelスマートフォンはこれらに対し、とても安価と言える価格ではありません。しかし、だからこそ手に取ってもらえれば違いが分かると考えているのかもしれません。なお、Appleは今年になりiPhoen SEの製造をインドで開始。2020年には世界最大規模のApple Storeをオープンする計画があると伝えられるなど、今後インドでもハイエンド市場が盛り上がりを見せる可能性は少なくないと言えそうです。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国議会図書館が「Twitter全保存」から方針変更。選挙や国家行事、公共政策関連ツイートのみ保存へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5d54a9a248ccd4dceee1bc5a450f602/205982855/maintw.jpg" />
Twitterの全ツイートをアーカイブしてきた米国議会図書館が、その方針を変更し「国益に関するもの」のみを選択的に保存することになりました。

変更に関するホワイトペーパーによると、今後は選挙のような国家イベントや、または進行中の公共政策のようなテーマに関連するツイートになるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LGの24型4Kモニタが年末特価。税込3万5000円以下でIPSパネル＋HDMI 2.0モデルを販売中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/lg-24-4k-3-5000-ips-hdmi-2-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/18580b57f160df1607958d89e1dcdb49/205983405/LG4K_24_01.jpg" />
LGエレクトロニクスの23.8インチ4Kディスプレイ『24UD58-B』が、大手通販サイトにてセール中です。
Amazonでは、在庫ありの状態で3万3480円（税込）。NTT-Xでは取り寄せ扱いとなりますがさらに安く、原稿執筆時は3万981円となります（税込3万3471円からクーポンで2490円割引）。

同モデルは従来より廉価ではありましたが、それでも3万5000円切りは、ほぼありませんでした。これは大手ショップで販売されている4Kディスプレイとして、最廉価とも呼べる価格です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 08:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、Android採用のゲーム機OUYAの開発者モデルが出荷されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/2012-android-ouya/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c54ef8b6488d1bf4ad91f4ba07de0678/205980422/00.jpg" />
おもなできごと
・2004年12月28日、三菱化学メディアが容量30GBの「UDOディスク」を発売
・2006年12月28日、AOpenがCore 2 Duo対応のキューブ型ベアボーン「XC Cube EZ965」を発売
・2012年12月28日、オープンプラットフォームのゲーム機「OUYA」開発者向けモデルの出荷開始
・2016年12月28日、国土交通省が分類番号へのローマ字導入や図柄入りナンバープレートの導入などを行なうための省令を公布
・2016年12月28日、DMMが「はちま起稿」を運営していたことを認める
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LIFEBOOK UH、購入者の多くが「かな無し」を選択 設計思想に逆らった奇跡のタイピングマシン誕生の瞬間
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/lifebook-uh/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3ea9a29b3308362144142e0e14e1e433/205966276/25592837_10208710719284822_646857591_o.jpg" />
富士通クライアントコンピューティング株式会社（FCCL）の招待で、島根富士通のパソコン製造工場へ行ってまいりました。

以前、『日本人PCユーザーの93％以上がローマ字入力なのに、キーボードに「かな」の印字が必ずあるのはヘンだ』という筆者（日本版編集長）の主張に熱心に耳を傾けてくだいましたFCCLの齋藤社長。
関連記事: PCつくって35年、富士通FCCL社長の次なるミッション

あらかじめ言っておきますが「かな入力」を否定するつもりは毛頭ございません。しかし、以前の記事にも記した通り、10～20代の9割が「キーボードのかな刻印が目障り」と感じている事実から目を背けることはできないと思うのです。ローマ字入力を覚えようとしている子供にも、かな印字はノイズ以外の何物でもありません。といって英語キー（101配列）は記号の配置やエンターキー、スペースキーのサイズなどが日本語IMEと相性イマイチで、これも違うように感じます。

iPhoneの背面からいっさいのノイズを取り除いたAppleですら、Macのキーボードの「かな」印字がほとんどの日本人にとって不要なものだという現状には気付いてない（というか体制上、気付けない）のではないでしょうか？


関連記事: iPhone 8で「総務省指定」の刻印なくなる。理由は？

齋藤社長は、かな印字の無いキーボードモデルに関して「今日、連絡を入れれば、明日にはできるくらい簡単なことだと思いますよ（笑）」とおっしゃいました。あれから数ヵ月......あくまで実験的にとのことですが、10月に発表したLIFEBOOK UHの最新シリーズで「かな印字無しキーボード」が選択可能になりました！


▲▼カスタムメイドモデルで日本語かな印字のないキーボードが選べるようになった新LIFEBOOK UHシリーズ。一番軽いモデルの重量は約748グラムで世界最軽量13インチノートの記録を更新。天板はマグネシウムリチウム合金でできいて、満員列車内でも押しつぶされない高い堅牢性実現しています。


※UH新モデルの詳細は、こちらの記事をご参照ください。

関連記事: キーボードを大改良 富士通がLIFEBOOK UH新モデル発表
関連動画: 13.3型世界最軽量、LIFEBOOK UHでWindows MRを試す

かな印字無しキーボード搭載UHの勇姿

▲▼かな印字の無いUHサテンレッドモデル。特別仕様のキーボードはブラックとホワイトのみ用意されるため、通常のサテンレッドモデルとは見た目の印象が異なりますが、そこが「通」なカンジしません？


かなの印字が無いだけなので、OSの設定でかな入力にはできますが、本音を言いますと個人的にはこれも制御してほしかった......。意図せず、かな入力になってしまうトラブルが初心者に非常に多いと聞くので。逆もまた然り、きちんとハード・ソフト両面でローマ字入力とかな入力を住み分けたほうが、双方幸せになれると信じて疑いません、親指シフトがそうであるように。入力効率を考えたらローマ字入力のほうが非効率なのは間違いありませんが、現実にこれがスタンダードとなっており、これからほかの入力方法をマスターする人も稀でしょうから、もうとうに「変えるべき時」は来ていたと言っていいでしょう。


▲富士通はワープロの時代から親指シフトなど、日本語入力メソッドに真剣に取り組んできました。これもさらに少数派のユーザーに向け継続されており、それはそれで素晴らしいことだと思います。大丈夫。一生、面倒見てくれるんじゃないですかね。ですから、かな入力ユーザーも一生、大丈夫でしょう。

新UHのキーボードの話しに戻ります。細部にこだわりがあるのですが、まずキーストローク。従来モデルの1.2ミリから1.5ミリに向上、体感的には1.7ミリ相当になっています。


▲より快適なタイピングが行なえるよう、キートップの形状を微妙に反らせることでフィット感が増しています。

「A」や「S」、「Enter」などは、小指など比較的弱い力で押されることの多いキーですが、これらを含むすべてのキーが力の加減に影響なく、取りこぼしのない入力ができるように従来の半分のストロークで反応するようチューニングされています。それでいて誤入力につながらないようにするには、各キーの下にあるスイッチ（ラバー）の形状から見直す必要があったそうです。

▲特別に公開していただきました、各キーに仕込まれているラバースイッチの断面図。ゴムメーカーと共に40種類以上試作し莫大なデータを採取、強度テストを繰り返し、切磋琢磨の末、採用に至ったといいます。


▲キーボードに関するこだわりを熱く語ってくれた同社技術部の藤川英之氏と品質保証部の足立遥氏。新UHの設計思想は「世界最軽量更新」ですから開発陣は各パート、コンマ1グラムを競っていたに違いないのですが、キーボードに関してはタイピング向上を追求した結果4グラムほど前モデルのものより重たくなってしまい、ほかで調整し軽量化を実現しています。社内でお二人への風当たりが強くなかったこと願います。

さて、社長インタビューがきっかけで誕生した新UHかな印字無し特別モデルですが、予想をはるかに上回る好調ぶりとのことで、島根富士通の工場で誕生の瞬間を見せていただくことになりました。


▲ここを訪れるのも、もう何度目でしょうか。1995年からノートPCを製造している、日本最大のPC生産拠点です。
 



[受注生産] LIFEBOOK WU2/B3 かな印字無し特別モデル

商品詳細を見る

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    遠隔充電のWattUp が実用化へ一歩、1月のCESで実演へ。約1m範囲の送電機がFCC認証取得
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/wattup-1-ces-1m-fcc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1b49a51aee8b12e6dff4382cf92c04e/205984976/wattup.jpg" />

離れた場所のスマートフォンなどを充電できるワイヤレス送電技術 WattUp が、また一歩製品化へ近づきました。

開発するスタートアップ Energous によれば、WattUp対応の中距離トランスミッタ(送電機)が、遠隔送電技術として初めてFCC(連邦通信委員会)から民生品扱いの認証を取得したとのこと。

iPhone や Android スマートフォンの「ワイヤレス」充電は、端子や接点がないだけで結局は充電台の上にずれないよう置いておく必要があります。しかし WattUp は充電器(送電機)から一定の範囲内にあれば、手に持って使っていても、ポケットやかばんのなかでも勝手に充電してくれる「リアル」無線充電技術。

スマートフォン以外にもヘッドホンやスマートウォッチなどのウェアラブル機器、PC周辺機器、小型のセンサや各種IoT機器など、複数のデバイスを認識して同時に充電できる点も特徴です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 20:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11で大変更されたApp Store。購入済みアプリの確認はアカウントから:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/ios-11-app-store-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/833ecfac1eccbb2d301560e78378a3d2/205980232/main.jpg" />
iPhoneのアプリを導入する際にお世話になる「App Store」。実はこのアプリには、複数のiPhoneやiPadを使っている場合などに便利な「他のiPhoneで導入されているけれど、このiPhoneにはない」アプリをリスト表示する機能があります。
しかしこの表示は、iOS 11版のApp Storeでは仕様が大きく変わりました。これまでは「アップデート」タブの「購入済み」から確認できましたが、iOS 11の場合「App Store」の「アカウント」画面からの操作となりました。

自分がこれまでに購入したアプリがわかれば、いらないアプリをアンインストールすることや、逆にアンインストールしたアプリが再び必要になったときに、過去の履歴からアプリを探し出すことができます。そのためにも、過去に購入したアプリを確認する方法を覚えましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ios-11-3/" title="購入済みアプリを確認する方法">【ギャラリー】購入済みアプリを確認する方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 21:48:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：ポケットサイズのノートPC『GPD Pocket』：買って良かったMy Bestガジェット2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/27/pc-gpd-pocket-my-best-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b03603f79ce142cc02788b86ff6302fc/205983291/IMG_3862.JPG" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。今回はモモキチこと百名さんに2017年のMy Bestガジェット「GPD Pocket」について聞きました。

かつてウルトラモバイルPC（UMPC）と呼ばれた小型ノートPCがありました。GPD Pocketは、UMPCの再来を思わせるポケットサイズのノートPCとして注目を集めたモデルです。「iOSやAndroidだけじゃ不安」と語る百名さんにVAIO type Uなど、偏愛の遍歴を紹介いただきつつ語っていただきます。

百名さんの気に入ってるところ

このサイズで出てきただけで貴重
サイズ比で考えてキーの実用性が高い
美しい
メモリ8G ＆ ストレージ128Gで安心
電車内はタッチパネル＆縦画面で快適
端子が豊富。帰宅したらHDMIにモニター、USB-Aにキーボード＆マウスをつなげてデスクトップ状態が快適

その他、（GPDというよりMS／Windows 10の功績ですが）マルチモニター時、画面ごとに別々の倍率設定ができるので極小＆高解像度のGPD本体画面と、安価な外部モニターの組み合わせでも破綻せず使えます。まあ今となっては当たり前なんですが、昔はそういう細かい事でいちいちガッカリしてきたものです（遠い目） いい時代になったよね！

 




・GPD Pocket使用開始から1か月、使いやすくするためにやったカスタマイズあれこれ
・GPD Pocket詳細レビュー。キーボードは十分実用可能、グラフィックはやや力不足
・ポケットサイズのノートPC、GPD Pocket開封レビュー。7インチ筐体にWin10搭載、技適も取得済み

・動画：ホルスター型スマホホルダー『Phonster X』：買って良かったMy Bestガジェット2017
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Dec 2017 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>