<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチをアーケード筐体風にするスタンド発売。横画面ゲーム向け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/switch-arcade/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ea16a0f18d45ae9ff110452fd8962ad/205961534/002.jpg" /><p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/nintendo-switch-15/" title="Nintendo Switch用「折りたたみアーケードスタンド」">【ギャラリー】Nintendo Switch用「折りたたみアーケードスタンド」 (9枚)</a></p>

周辺機器メーカーのコロンバスサークルは、Nintendo Switch用「折りたたみアーケードスタンド」を2018年1月下旬に発売します。価格は2700円（税込）。任天堂社のライセンス製品ではありません。

「折りたたみアーケードスタンド」は、Nintendo Switchの本体をセットできる横置き用スタンド。ゲームセンターにある汎用筐体（ミディタイプ筐体）を模した形になっており、筐体のディスプレイに当たる部分にNintendo Switchの画面が来る形になっています。

また、実際の筐体にはレバーとボタンが配されているコンパネ部分にはJoy-Conを置くことが可能です。コロンバスサークルに問い合わせた所、Joy-Conを固定するのではないため、置いたままのプレイは難しいとのこと。



素材はPVCで、使用してないときは折りたたむことが可能。背面には空気穴と充電ケーブルの差し込み口が開けられており、排熱を気にすることなくNintendo Switchを充電できるようになっています。




Nintendo Switchでは、1990年代のアーケードゲームを楽しめる「アケアカNEOGEO」や、同時期の格闘ゲームをリファインした「ウルトラストリートファイターII」など、横画面のアーケードゲームが発売されています。これらの作品を楽しむのにもってこいのスタンドと言えるでしょう。





Nintendo Switch用アーケードゲーム筐体風スタンドへの需要は大きいようで、Myriannが同様のコンセプトを持つ「Arcade Cabinet Stand」を販売しているほか、Bioecn氏のように夢の筐体を自作してRedditで発表する人も登場して話題を呼びました。

これらのスタンドは組み立て式＆アップライト筐体を再現するものですが、「折りたたみアーケードスタンド」の場合は折りたたみ式かつミディタイプ筐体と対照的。日本と海外のアーケードゲーム事情の違いが見て取れます。



アーケードゲーム筐体は色々な形のものが存在しますが、今後はテーブル筐体や各種専用筐体など、様々なNintendo Switch用スタンドが出てくるのではないでしょうか。その上では、ジョイスティックとボタンをどのように再現するかもテーマになりそうです。

先に挙げたBioecn氏のスタンドではダミーのものが配されていますが、コロンバスサークルとMyriannのものは空きスペースになっています。海外ではコントローラー部分を自作してスタンドに組み込んだTheSilver2k氏のような剛の者もいますので、最終的にはこちらも再現有りの高価格路線と、お値頃なスタンド機能特化路線へ二極分化していくのかも知れません。




【製品仕様】
・素材：PVC
・サイズ：約196&times;185&times;163ｍｍ(組み立て時)
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 22:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Ⅹに「疑似ホームボタン」をつけよう　ホーム画面にワンタップで戻れます:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/de926db1ebd17f469a2fcb3d5bf24c50/205920645/main.jpg" />
iPhone Ⅹでは、画面下部にあるホームインジケータを上にスワイプすることで、ホーム画面に戻れます。しかし、これまでのiPhoneに慣れてきた人は、この動作になじめないこともあるでしょう。ここでは、iPhone Ⅹの画面にホームボタンと同じ役割を果たすアイコンを設置し、これまでのiPhoneと似た感覚でホーム画面に戻る方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-32/" title="iPhone Ⅹに“疑似ホームボタン”を設置する方法">【ギャラリー】iPhone Ⅹに“疑似ホームボタン”を設置する方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 23:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12インチMacBookをもっと持ち歩きたくなる純正スリーブケース登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/18/12-macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/888eaee63c55dad01d30ec59df71c55f/205964573/S__4415499+%282%29.jpg" />
薄く軽く、持ち運びやすい12インチMacBook。できれば傷を付けずに使いたいところですが、保護ケースが厚いとせっかくのコンパクトさが台無しになってしまうのが悩みどころ。

そんなユーザーの悩みを知ってか知らずか、「そう、欲しかったのはこれ！」と思える純正ケースをアップルが発売しました。



このレザースリーブケースは、「サドルブラウン」と「ミッドナイトブルー」の2色展開です。



まず驚くのがその薄さ。ヨーロピアンレザーの手触りの良さもさることながら、「この薄さで本当に12インチMacBookが入るの？」という見た目です。しかし、内側はやわからなマイクロファイバーの裏地で、これが滑ることですっと12インチMacBookを収納することができます。



実際に収納してみると、12インチMacBookの薄さ・軽さが維持されています。USB-Cポートの部分は空いており、収納しながら充電することも可能。林檎マークが刻印されているのも純正ケースならではの魅力です。シンプルで高級感があり、12インチMacBookをもっと持ち歩きたくなるケースだと感じます。

価格は1万8800円（税別）とややお高め、アップルストアや各家電量販店などで購入できます。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 23:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIスピーカーはみんな仲良し？：辛酸なめ子のAmazon Echo話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/ai-amazon-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8eb465846e705cba817344495353592e/205964752/nameko-title-%3F%3F%3F.png" />
GoogleHomeユーザーとしてはどうしても気になるAmazon Echoの存在。先日「渋谷マル イ」と「渋谷モディ」で開催されたAmazonのイベントに行ってみました。 Amazonプライム会員でもあるので、実店舗のコーナーや、ほしいものをポストイットに書 いて貼るコーナーなど興味深く拝見しました。

「加湿器」「レゴ」「美顔器」といった普通の 答えから「愛」「現金」「富・名声」という心の願い、そして「Amazonの企業弁護士の内 定」というやたら具体的なものまでありました。引き寄せの法則でゲットできると良いです ね。

会場を移動し、マルイのAmazon Echo体験コーナーへ。待機列ができるほどにぎわっていま した。スタッフに苦笑されながら「ゾルタスクゼイアン」とアレクサに語りかけたらノーリア クションでした。アレクサの声はちょっとしっとりして大人の女の色気を漂わせてました。 「ジョークを言って」と言ったら「小4とかけてライオンとときます。その心は......もうじゅ うです」とねずっちのような謎かけが。笑うというより、ふーん、という感じです。

ちなみに GoogleHomeではジョークのあとに爆笑の効果音が入りますが、アレクサでは入りませんでし た。気になったのは「人類は好きですか?」と聞いた答え。「ごめんなさい。今はわかりません」というセリフがちょっと怖かったです。私のことはキライになっても、人類のことはキラ イにならないでください......。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カスペルスキーが米国を提訴。「評判毀損し、営業を妨害された」と疑惑払拭を求める
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/av/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5ea016fac1d24a9336e9699f9ff5ac75/205964586/main.jpg" />

カスペルスキーが12月18日、米国政府を相手に訴訟を起こしました。

カスペルスキー製品はロシア諜報機関につながっているとか、ロシア当局ががハッキングのために利用しているなどという疑惑やうわさが複数回にわたって報じられ、2017年9月には米政権がアメリカの連邦機関に対し90日以内の排除を命令。つい先日の12月12日には、大統領が政府機関全体での使用を全面的に禁止する法案に署名する展開となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 02:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモが20GBプランを値下げ、基本料込み月4980円〜に 「通話はLINE」な単身者向け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/20gb-4980-line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/10faa5c0f7e8eed647aa2ef7b2800205/205964956/name.jpg" />
NTTドコモは「シンプルプラン」の適用対象を「ウルトラパック」（一人用20GBプラン、30GBプラン）にも拡大します。これにより、20GBプランを月の支払総額が4980円〜（各種割引適用後）という格安スマホ並料金で利用できるようになります。

「シンプルプラン」は、月980円で利用できる格安スマホ対抗プランです。音声通話は家族間国内のみ無料で、それ以外の相手とは従量課金制。つまり、音声通話を多用するユーザーには割高ですが、『LINEなどの無料通話アプリで十分』という方なら、カケホーダイライトに比べて最大月720円もお得になります。

従来、同プランに加入できるのは「シェアパック」ユーザーだけでした。今回対象を拡大し、一人ユーザー向けの「ウルトラデータLパック」（20GB）と「ウルトラデータLLパック」（30GB）でも利用できるようになりました。

そのため「シンプルプラン」と「ウルトラデータLパック（20GBプラン）」に加入して、「docomo with」と「ずっとドコモ割」（ドコモの利用年数が15年以上）の各種割引を適用した場合の月額料金は4980円〜と格安スマホ並料金に。各種割引きを適用しない場合でも月7280円と、月8000円のカケホーダイライトより720円お得になります。

同プランの申し込みは12月27日より開始。適用開始は2018年1月以降となります。

 
関連：
格安スマホより安い？ ドコモ 月980円「シンプルプラン」の威力：週刊モバイル通信 石野純也

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 03:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS 360°Camera レビュー、1.5万円で買えるAndroid直挿しお手軽モデル。ソフト更新に期待
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/asus-360-camera-1-5-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8faa90099e8053887d0f7e652f349d20/205964972/25530034_1940779852604875_790047068_n.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ASUSから登場する360&deg;カメラのレビューをお届けします。直販サイトでの価格は1万4904円（税込）で、12月22日発売。

ASUS 360&deg;CameraはAndroidスマホに直挿しするタイプで、電源も記録もスマホを利用します。360&deg;カメラ単体での使用はできません。端子はMicroUSBとUSB Type-Cの両対応。カメラをスマホに装着し専用アプリで使用し、初回に設定しておけばあとはカメラの装着で自動的にアプリが立ち上がります。

なお、スマホ直挿しということで三脚に固定するには工夫が必要です。基本的には手に持って使用することになると思います。

 

静止画解像度は4096x2048ピクセル、動画解像度は2K相当（2048x1024 24fps）。スペック的には一世代前な感じですね。静止画は思ったより解像感は良好でしたが、スティッチ精度は改善の余地ありといった印象。

 

遠景でもこれだけズレてしまうのはちょっと残念ですね......。ソフトウェアアップデートで改善できるはずなので期待したいところです。また動画は正直言っておまけ程度と思ったほうが良いかもしれません。下の映像は撮って出しの動画です。




Facebookライブも試してみましたが、2分間配信したのに最初の4秒程で止まってしまいました......どおりでコメントが来ない訳ですw　配信画面にはエラー表示は出なかったので、何が原因なのかは判断できませんでした。



撮影した画像／動画はすぐに再生して見られます。投影方法の変更に加えてVRビューも選択でき、そのままVRゴーグルでも楽しめるのでお手軽。さらにZenFoneでは、ギャラリーから直接360&deg;画像をVR表示も可能です。

全体的にスペックに物足りなさはあるものの、Androidスマホで360&deg;カメラを気軽に楽しみたいという方には良さそう。期待をこめて言うなら、ASUSならソフトウェアはもうちょっと改善できるはず！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ Premiumの「写真が歪む問題」がアップデートで解消！：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/xperia-xz-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/30c5d7526ee379e294a4344708aa9b67/205964860/PC191256.jpg" />

旅人ITライターの中山です。以前この連載で『Xperia XZ Premiumの「写真が歪む問題」考察、ソニーモバイルの回答』という記事を公開しました。

これはポスターやタイルなどをXperia XZ Premiumで撮影すると直線が歪んで見える問題で、ソニーモバイルからは「レンズやセンサーの特性」との回答でした。

その Xperia XZ Premium（ドコモ版SO-04J）で Android 8.0へのアップデートが始まり、3Dクリエイターやピクチャー・イン・ピクチャーといった新機能に加えて、「静止画歪み補正機能」が搭載されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 05:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米政府、WannaCry に北朝鮮が関与との見解。北のハッカー集団Lazarusの犯行を「確信」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/wannacry-lazarus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bdc83bdad31d602bb69d8aa46ef666f4/205964889/mainwcnk.jpg" />

米国政府が、今年春頃に猛威を振るったランサムウェア「WannaCry」に北朝鮮が関与していたとの見解を示しました。

米国土安全保障省のアドバイザーを務めるトム・ボサート氏は「慎重な調査の結果」として、WannaCryによるサイバー攻撃を北朝鮮によるものと判断、英国およびマイクロソフトの調査結果に同意するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 06:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2013年の今日、音楽定額サービス「Xbox Music」が開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/2013-xbox-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e98580176e4e4996446f642d5e74888d/205956906/00.jpg" />
おもなできごと
・1999年12月20日、日本初のADSLサービス「メタリック・コアラ」が大分市で開始
・2010年12月20日、ソフトバンクが「DELL Streak 001DL」を発売
・2011年12月20日、P2P通信ソフト「Winny」開発者金子勇氏の無罪が確定
・2013年12月20日、マイクロソフトが音楽配信サービス「Xbox Music」を日本で開始
・2013年12月20日、Nullsoftが「Winamp」の開発を終了
・2017年12月20日、「PLAYERUNKNOWN'S BATTLEGROUNDS」のPC版が正式リリース
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BMW、EV用全固体電池開発に向け米スタートアップSolid Powerと提携。航続距離延長を見込む
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/bmw-ev-solid-power/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/37b06b34eba8ab57dec100f129969ca5/205967690/bmw.jpg" />
BMWが、ソリッドステートバッテリー(全固体電池)の開発のために電池開発企業のSolid Powerと提携すると発表しました。目的はもちろん電気自動車を駆動するバッテリーに利用するため。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「HUAWEI Mate 10 lite」レビュー、4万円台で縦長ディスプレイ採用のSIMフリースマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/huawei-mate-10-lite-4-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3080%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C675&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fdce28f256b383b0ac59e64ec8ead5233%2F205962615%2FDSC02835.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5fea5926e28237db18cfa53c7c1c4059169d2dfa" />
ファーウェイは12月8日、最近のトレンドである18:9の縦長液晶を搭載したミドルレンジスマートフォン「Mate 10 lite」を発売しました。約5.9インチ（2160&times;1080ドット）の液晶、および背面と前面が両方ともデュアルカメラとなったユニークな機種です。価格は4万2800円。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BMWの本社ビルが真っ青に染まる。一体なぜ？ 背景にEVシフトの波
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/bmw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims3/GLOB/crop/3502x1755+0+298/resize/630x315!/format/jpg/quality/85/http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F2fb2829ad5a52218ff8fc4bfba435e02%2F205964759%2FP90289750_highRes_the-bmw-group-has-de.jpg" />
ドイツ・ミュンヘンにある自動車メーカー「BMW」本社ビルが12月18日夜、青い光に包まれた。

これは、「全世界のBMWグループで電気駆動車を年内に10万台以上販売する」という目標を達成した記念で、本社ビルを光のインスタレーションに見立ててライトアップしたもの。

BMWの本社ビルは、別名「フォー・シリンダー・ビル」と呼ばれ、燃焼エンジンのシリンダーを4本組み合わせたデザインになっている。



この本社ビルに光のインスタレーションを出現させたことで、4つの直立する電気バッテリー風の装いに仕立てた。創業して100年以上の歴史をもち、ガソリン車メーカーとして成長してきたBMWが、エレクトロモビリティの会社へと進化する意志を示したものになっている。



現在、ヨーロッパの全自動車メーカーの新規登録車両に占める電動車両の比率は2%。しかし、BMWグループ内に限ると、その比率は6%となる。また、グローバルの電動車市場での同社のシェアは10%に達している。

BMW AG取締役会会長のハラルド・クルーガー氏は、「当社は約束を果たしました。この高さ99メートルの光のインスタレーションは、エレクトロモビリティの時代に向けたサインです」と語った。

トヨタが2025年までに全車種を電気化すると発表するなど、自動車業界全体で電動化が一気に進んだ2017年の締めくくりとして象徴的な出来事となった。2011年、電気駆動モデルに特化した「iシリーズ」をスタートさせ、すでに販売を軌道に乗せているBMWは、2025年までに電気自動車やハイブリッドモデルを25車種に拡大させる予定だ。






 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンが新スマホGalaxy A8 / A8+発表、縦長OLEDにフロント2眼カメラのハイミドル機
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/galaxy-a8-a8-oled-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d9d046c7f3917a2f74318c7f23f99038/205967758/galaxya8.jpg" />
SamsungがGalaxyS8、S8+と同様のデザインを採用したハイミドル端末、Galaxy A8(2018)、A8+(2018)を発表しました。

ディスプレイは18.5:9のInfinity Display（OLED方式）を採用。解像度は2220x1080。Galaxy S8と共通のデザインにも見えますが、側面は湾曲したエッジディスプレイにはなっていません。なお、ディスプレイサイズはA8が5.6インチ、A8+が6.0インチです。

最大の特徴はフロント側のデュアルカメラ。1600万画素+800万画素の構成でどちらもF1.9。Galaxy Note 8のリアカメラのように標準、望遠（クローズアップ）を切り替えて使うようになっており、ボケ味を調整できるLive Focusにも対応します。

背面カメラはシングル仕様で1600万画素 F1.7。S8やNote 8ではカメラのすぐ横にあり、間違ってカメラを触ってしまうとの不満が多かった指紋センサは下側に配置されています。




その他主な仕様は、SoCは2.2GHz Dual + 1.6GHz HexaのOcta Core。型番は示されていませんが、未発表のExynos 7885のようです。RAMはA8が4GB、A8+が4GBと6GB。ストレージはどちらも32GB/64GB。バッテリー容量はA8が3000mAh、A8+が3500mAhとなっています。

また、IP68の防水防塵性能を備えるほか、Aシリーズとして初めて、SamsungのVRゴーグル Gear VRにも対応します。

Androidのバージョンは7.1.1に留まりますが、Galaxy S8やNote8もまだAndroid 8.0 Oreoにはアップデートが行われていないので、仕方がないところでしょうか。

発売は2018年1月の予定。価格は未発表ですが、仕様をみると5万円～6万円程度にはなりそうです。未発表のSoCも含め、1月のCESで詳細な発表があるものと考えられます。

なお、Galaxy A8と言えば、2015年にはauからSCV32として発売されたこともあります。その後、海外ではGalaxy A8(2016)もリリースされていますが、こちらは国内未発売。S8ほどのハイエンドモデルはいらない・手が出ないけれど同様のデザインで、普段使いに十分なハイスペック端末が欲しい層には人気が出そうなだけに、国内での販売も期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ旗艦スマホ「Mate 10 Pro」を徹底解説：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/mate-10-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/66ee14d6fa97bbdb2c84f32297352e26/205967760/1.jpg" />
フラッグシップモデルが良作ぞろいだった2017年の秋冬モデルですが、その最後の1台として、ファーウェイの「Mate 10 Pro」を購入しました。ここでは、AI対応プロセッサーの「Kirin 970」や、進化したデュアルカメラの実力など、実際の使用感をレビューしていきます。

ファーウェイのMate 10 Pro。筆者も発売日にポチリ
Mate 10 Pro最大の特徴といえば、やはりチップセット。同機種の「Kirin 970」は、機械学習の処理に特化したNPU（ニューラル・プロセッシング・ユニット）をCPUとは別に搭載しており、いわゆる人工知能的な機能がスムーズに使えることを売りにしています。

この機能をユーザーに分かりやすい形で提示したのが、カメラ機能。Mate 10 Proのカメラは、オートで撮影すると、シーンが自動で認識され、そのシーンに合わせて色味などの画質が調整されます。この処理が非常に速く、カメラを被写体に向けるとすぐに、どのシーンなのかがアイコンで表示されます。さすが、1億枚の画像を読み込ませて学習させたというだけのことはあるなと思いました。



▲シーンを認識すると、左下にアイコンが表示される。認識は非常に速く、正確だ
これによって、たとえば料理であれば、より温かみが増すような処理が加えられます。自動認識なしの場合と比較してみたいときは、画面下を上方向にフリックして、「プロモード」に切り替えてみるといいでしょう。こちらは、シャッター速度やISO感度、絞りなどを手動で設定できるモードで、シーンの自動認識がかからないため、ディスプレイごしに、映像がどのように映るのかの比較ができます。

ただ、Xperiaの「プレミアおまかせオート」なども同様の機能として有名ですが、シーンの自動認識はそれ自体はまったく珍しいものではありません。確かに、認識速度が速く、あまり揺らぎもないのは事実ですが、それをもって機械学習のメリットとドヤれるかというと、やや拍子抜けするのも事実です。より効果が出ているのは、ワイドアパーチャーやポートレートモードを使った際の背景ボカシにあるといえるかもしれません。

ポートレートモードで人物写真を撮ってみると分かりますが、背景のボケ具合が実に自然。髪の毛や、洋服のモコモコした部分まできちんと人物だと認識して、境界がしっかり出ていることが分かります。デュアルカメラ搭載モデルでも、この辺が割と雑に処理されてしまうことが多い中、きちんと被写体を見分けているという印象を受けました。


▲ポートレートモードで撮った筆者の写真。エッジの処理が上手い印象

そのカメラ自体も、Mate 9比で、大きくスペックが上がっています。特に性能が向上したと感じているのが、暗いシーンでの撮影時。どちらかというと、ファーウェイの端末に搭載されるカメラは暗所に弱めという印象を持っていた筆者ですが、Mate 10 Proで撮った夜景などの写真を見ると、そのイメージが払しょくされます。Mate 10 Proのレンズは、F値1.6と明るくなっているため、その効果が如実に表れた結果といえるかもしれません。もちろん、夜景だけでなく、屋内で料理を撮るときなどにも、明るさが増している点は効果を発揮します。


▲レンズはF値1.6と大幅に明るくなった


▲真っ暗な部分のノイズが少なく、夜景の仕上がりがよくなっている印象

次にディスプレイですが、Mate 10 Proも、スマホ業界のトレンドをしっかりキャッチアップしており、18:9と縦長の有機ELディスプレイを搭載しています。そのため、サイズは6.0インチと、先代のMate 9よりも約0.1インチ大きくなっていますが、横幅はスリムに。結果として、手に持ったときのフィット感は大きく上がっています。


▲ディスプレイが縦に長くなったことで、1画面の情報量が増した

Mate 9は手の大きな筆者にとっても少々大きすぎると感じていましたが、Mate 10 Proは片手での操作もスムーズにできます。縦に情報量が増えているため、ブラウザ利用時はもちろん、TwitterやFacebookなどのSNSも、スクロールの回数を減らすことができます。マルチウィンドウでアプリを2つ並べたときの視認性も、悪くありません。

▲2つのアプリを同時に表示した際の視認性も高い
ただ、残念なのが、マルチウィンドウに対する工夫が今一歩足りないところ。同じ縦長ディスプレイを搭載したGalaxy Note8の場合、「ペアApp」として組み合わせた2つのアプリを同時に起動できたり、アプリ履歴キーを長押しして画面を分割した際にも、よく使うアプリが表示されたりと、何かと2つ目のアプリをスムーズに呼び出す仕組みが実装されています。せっかく縦長ディスプレイを搭載したにも関わらず、後が投げっぱなしになっている点はもったいないなと感じました。


▲同時表示するアプリが、履歴からしか選べないのが残念

同じく残念な点を挙げると、AndroidのよさでもあるmicroSDカードに非対応な仕様や、3.5mmのイヤホンジャックがない仕様も、賛否が分かれるところだと思います。筆者はこの端末で音楽を聞く予定がないため、後者は何とか許容できるものの、写真や動画を撮るため、前者は対応してほしかったと感じています。そのイヤホンジャックについても、録音した音声ファイルを聞くときに、Bluetoothイヤホンを使わなければならないのは不便。せっかくiPhoneと差別化できる部分なのに、これはもったいないと思います。

▲3.5mmイヤホンジャックは非搭載

チップセットのお陰もあって、レスポンスはスムーズ。フラッグシップモデルにふさわしく、メモリ（RAM）も6GB搭載されており、サクサク感は抜群です。バッテリーの持ちもよく、常用するにはいい端末でしょう。また、価格も定価で8万9800円と、他のフラッグシップモデルと比べても、一段安く設定されています。10万円オーバーのフラッグシップモデルが増えている中、9万円以下に本体価格を抑えてきた点は、評価できます。


▲メモリが6GBと大容量で、バッテリーの持ちもいい

特にSIMフリーモデルは、大手キャリアの端末とは異なり、端末購入補助が出ないため、価格が高騰していないのはありがたいと思いました。これがもし、10万円を超えていたら、サクッと買う気にはならなかったかもしれません。

トータルで見ると、非常に完成度の高いMate 10 Proですが、上記のように残念な点があるのも事実。また、iPhone XのTrueDepthカメラや、Galaxy Note8のSペンのように、強烈な個性となる一芸がないのも気になるところです。よく言えばキレイにまとまって使い勝手がいい端末なのですが、裏を返すと、インパクトがやや足りないということなのかもしれません。

もちろん、これは筆者が複数台を使い、常にほかの端末と比べられる環境であるがために、そう感じることは否定しませんが、AI対応だけではパンチ力が足りないような気もします。AIを活かした機能のバリエーションをもっと広げるなど、ファーウェイならではの工夫にも期待したいところです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、9999円のドライブレコーダー「Roav DashCam C2」発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/anker-9999-roav-dashcam-c2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/16775/70/resize/d16775-70-315558-0.jpg" />元Google社員による家電ベンチャーのAnkerは、同社初の高性能ドライブレコーダー「Anker Roav DashCam C2」を本日Amazon.co.jp等で発売しました。

同社によるプレスリリースは下記の通りです

＞

米国・欧州・日本のEC市場において、スマートフォン・タブレット関連製品でトップクラスの販売実績を誇るAnkerグループの日本法人、アンカー・ジャパン株式会社（所在地：東京都中央区、代表取締役：井戸義経）は、モバイルライフ・パートナー ブランド「Anker」において、車でのお出かけを安心＆快適にサポートする、初の高性能ドライブレコーダー「Anker Roav DashCam C2」を、総合オンラインストアAmazon.co.jp（以下Amazon）および一部家電量販店にて、2017年12月20日（水）より販売開始致します。

交通トラブル対策として、近年注目が高まっているドライブレコーダーを手掛けるにあたり、Ankerが大切にしたのは、24時間いつでもドライバーに寄り添う「安心感」。「Anker Roav DashCam C2」はNightHawk&trade;テクノロジー（※1）とワイドダイナミックレンジ（WDR）（※2）ビデオシステムにより、バランスの取れた映像や画像を撮影することができます。また、SONY製CMOSイメージセンサーと高性能チップセットを搭載し、ドライブ中の映像をフルHD（1080p）の高精細で録画致します。

年末年始や春休みなど、帰省や旅行で車を運転する機会が増えるこれからの季節に向け、万が一の備えとして、またいつでも安心して運転に臨めるドライブ環境作りの一環としてオススメの製品です。

（※1）夜間でも正確にナンバープレートや風景を撮影できる、Ankerの独自テクノロジー
（※2）画像内の明暗差を調整する機能。日光や対向車のヘッドライト等の逆光環境でも映像や画像を最適に補正します


Anker Roav DashCam C2　｜　高性能ドライブレコーダー



製品の特徴
- 安心のナイトビジョン：夜間でも正確にナンバープレートや風景を撮影できるNightHawk&trade;テクノロジーと、逆光補正に対応したワイドダイナミックレンジ（WDR）ビデオシステムにより、バランスの取れた映像や画像をF2.0のレンズで撮影することが可能です。

- 高精細な映像：最先端のSONY製CMOSイメージセンサーと高性能チップセットを搭載。フルHD（1080p）の高精細映像での録画が可能です。

- 道路全体を捉える広い画角： 5枚構成の広角レンズと3インチの液晶スクリーン搭載により、目の前を走る車だけでなく、4車線の広い道路でも全体を捉えることができます。

- 暑さも寒さも、幅広く適応：内部回路から熱を逃がす金属フレームを採用し、電源接続時は-20℃~70℃、バッテリー使用時（駐車モニター用）は0℃~70℃と、幅広い環境に適応しています。

- 駐車モニター：駐車モニターをオンに設定中、Gセンサーが揺れや衝撃を感知すると、30秒間自動で録画を行います（一度の駐車につき、最大15回まで録画可能）。駐車モニターの感度は低 / 高 / オフの3つのモードから、Gセンサーは低 / 中 / 高 / オフの4段階から選択することができます。


製品の仕様





販売価格
- 税込　9,999円


About Anker Group / Anker Japan ｜　Ankerグループおよびアンカー・ジャパンについて
Ankerグループの中核を担うモバイルライフ・パートナー ブランド「Anker」は、米Google出身の数名の若者達によって2011年に創設されました。最新テクノロジーを採用しながら、納得の価格と安心のサービスで高品質のスマートデバイス周辺機器を提案し、米国、英国・ドイツをはじめとした欧州各国、日本など世界のEC市場でベストセラーや売上1位を獲得。また2017年9月からは、スマートホーム ブランド「Eufy」や、スマートオーディオ ブランド「Zolo」をもって、スマートライフ領域への参入を発表致しました。今後は、モバイルライフに留まらず、暮らしのより幅広いシーンでお客様に力を与える【Life Empowerment Company（ライフ エンパワーメント カンパニー）】への成長を目指しています。


【ブランドサイトについて】
Anker：https://www.anker.com/jp
Eufy：https://jp.eufylife.com


【アンカー・ジャパン株式会社について】
本社： 〒104-0033　東京都中央区新川2-22-1 いちご新川ビル3階
代表者： 代表取締役　井戸 義経
設立： 2013年1月
資本金： 1,600万円（資本準備金800万円を含む）
Tel： 03-4455-7823
Fax： 03-6280-5881
事業内容： デジタル製品の開発・製造・販売（Ankerブランドの日本法人）


【商標について】
-　Anker、RoavおよびNightHawkは、アンカー・ジャパン株式会社またはその関連会社の商標または登録商標です。
-　AmazonおよびAmazon.co.jpは、Amazon.com, Inc.またはその関連会社の商標または登録商標です。
-　その他会社名、各製品名は、一般に各社の商標または登録商標です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モントリオール市「財政的な失敗」招くとして2018年のフォーミュラE開催を中止。2017年の支払いも未完
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/2018-e-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d1393156b9238a952aeb6c85d416c6cb/205967881/mainfe.jpg" />
12月17日、カナダ・モントリオールのVal&eacute;rie Plante市長が、2018年7月に開催予定だったフォーミュラE第4シーズンの最終戦をキャンセルしたと発表しました。モントリオール市は前市長の誘致によって2016～2017の第3シーズン最終戦を開催したものの、市長の交代によって財政的な問題が発覚しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    公衆Wi-Fiは嫌われ者？ 「速度遅い」「セキュリティが不安」とネガティブ意見多数：MMD
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/wi-fi-mmd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a58f2e34979fdc2fc7b6c7c0e7d7c5cb/205968003/img.jpg" />
公衆無線LAN（Wi-Fi）の利用者は、不満を抱えながらもサービスを使っている──。MMDとマカフィーが共同で行った調査でそんな実態が浮き彫りとなりました。

調査の概要は次のとおりです。まず、スマートフォンを利用している男女3897人に、「スマートフォンで公衆無線LANを使ったことはあるか」訊ねました。すると、69.4%のユーザーが「利用したことはある」と回答しました。

また、上記設問で「利用したことがある」と回答したユーザーに、利用した公衆無線LANの種類を訊ねました。すると、お店やホテルなどが提供する公衆無線LANの利用率は87.8%に達したのに対し、キャリアやプロバイダが提供する無線LANの利用率は24.0%に留まりました。さらに「どこが提供しているかわからない公衆無線LAN」という回答も17.5%に達しました。

●ネガティブな意見が上位を独占

スマートフォンで公衆無線LANを利用したことがある男女1556人に、公衆無線LANの利用に関して思うことを聞きました。すると「接続できる場所が少ない」「セキュリティが不安だ」「速度が遅い」「ログインする必要があるものは面倒だ」「いつの間にか知らないWi-Fiに繋がっている」など、ネガティブな意見が上位を独占しました。


なお「公衆無線LANがなくても大した問題ではない」と回答したのは5.8%に留まり、利用者の多くは嫌々公衆無線LANを使っていることが読み取れました。

「スマートフォンで公衆無線LANを利用する理由」の1位は「携帯電話回線のパケット量を節約するため」が6割以上。このように、消極的理由で使っているユーザーが多いのも、ネガティブな意見が大勢をしめる要因と言えそうです。

余談ですが、公衆無線LANを巡っては、ソフトバンクの孫社長が「訪日外国人向けの無料Wi-Fiはなくすべき」と主張。その理由に「セキュリティの問題」を挙げ、携帯電話回線の充実（国際ローミングの低価格化）を解決方法として掲げていました。同様に、大容量プランの普及で携帯の通信制限の心配がなくなれば、公衆無線LANをいやいや使う機会も減っていくものと思われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEがシェアサイクル参入、解錠・決済もLINEアプリで可能に。Mobikeと資本業務提携
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/line-line-mobike/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1739d0e8359df446325bcf46f75bd14/205968025/LINE_mobike001+%281%29.jpg" />

コミュニケーションアプリを手がけるLINEは12月20日、日本国内におけるシェアサイクル事業展開に向け、Mobike Japanと資本業務提携を締結したと発表しました。

Mobikeは、中国・北京を拠点に世界200都市以上でシェアサイクル事業を展開。日本では2017年8月23日に札幌市でサービスを開始しています。

同社の自転車は「4年間メンテナンスフリー」の高耐久をうたうほか、全車がGPSとSIMを内蔵し、車両の位置情報をリアルタイムで把握できる利便性も売りにします。

今回提携により、「LINE」アプリ上で、Mobile自転車の検索やロック解除、利用料金の支払い（LINE Pay決済）が行えるようになるとのこと。対応時期は2018年上半期を目指すとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 00:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    加熱式タバコの聖地とも言うべき国内4店舗目のgloストアが広島にオープン：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/4-glo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e48576fcac554a927e639962b0b66a91/205968047/01.JPG" />
ブリティッシュ・アメリカン・タバコ・ジャパンは、同社が販売する加熱式タバコ「glo（グロー）」の旗艦店となる「gloストア広島」を本日12月20日オープンしました。

gloストア広島は、仙台、青山（東京）、梅田（大阪）に次ぐ、4店舗目となり、中国地方では初のフラグシップショップとなります。

オープン当日は同社のロベルタ・パラツェッティ社長を迎えて、オープニングセレモニーが催され、筆者もご招待いただいたので、その様子をレポートします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chromeブラウザの「広告ブロック」2月15日開始、ポップアップや自動再生など排除
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/19/chrome-2-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/48238930bd93f1c0260de5f239360cc0/205967985/main.jpg" />
GoogleがChromeブラウザでの広告ブロックを2018年2月15日から開始すると発表しました。この機能は6月に予告されていたもので、ポップアップ広告や自動で音声が再生されるもの、画面の30％以上を占有するものなどユーザーに不快な思いをさせる広告が対象です。

不快な思いをさせる迷惑な広告の基準は、GoogleやFacebookも参加する業界団体 The Coalition for Better Ads が策定する「Better Ads Standards」。この基準に準拠していない広告を掲載するサイトは、他の準拠している広告があったとしても、すべての広告を30日以上ブロックされます。

広告が基準に準拠しているか、ブロックされているかどうかは Ad Experience Reportを通じて確認が可能。ブロックされた場合、サイト所有者は問題箇所を修正後に再審査を申請できるとのことです。



▲ユーザーに不快な思いをさせる広告の例（Better Ads Standardsのサイトより）

Googleは広告で利益を上げているため、一見すると矛盾する施策にも思えますが、悪質な広告を排除することにより、ユーザーに一律で広告を非表示にしてしまうアドブロッカーなどの使用を止めさせるのが狙いです。これより、良質な広告はこれまで通りに表示され、そこから利益を得ることも可能となります。

なお、Better Ads Standardsの基準は地域ごとに異なり、現在は米国・カナダと欧州でしか定義されていません。2月15日までに日本での基準（あるいはアジア地域の基準）が決まり、広告ブロックが開始されるかもしれませんが、現状では日本のサイトは対象外となる可能性が高いように思います。

ちなみに、対象地域はサイトの言語や運営するサーバーの場所ではなく、訪問するユーザー数によって決まるとのこと。日本にある日本語サイトでも、アクセスの多くが米国からであれば、米国の基準で評価されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xレザーフォリオのフタがシャキッとする「例の板」ビザビが密かに販売開始 2枚組980円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/iphone-x-2-980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e994beaa86a60af65bc7c222ccbb8de2/205968005/25590511_10208713994206693_92659441_o.jpg" />
iPhone X専用Apple純正フォリオケースはフタの開け閉めに連動し画面がオン・オフになるのですが、いかんせんフタがふにゃふにゃなせいで快感度低めでした。ケースそのもののデキがいいだけに残念......というハナシを以前、本サイトにアップしました。お忘れでしょうが......。

 
関連記事: iPhone X用Apple純正フォリオケースのフタをシャキッとさせたい

この中で、専用のプラ版のようなモノが欲しいとビザビのM谷社長に提案し、サンプルをつくってもらいソーシャルで反応を伺ったのですが、これがたいへんな反響でして（社長は当初、渋々でしたが......）。


テンション低いM谷です。設計は終わってますので、ご要望の声があれば製品化したいと思います！興味ある方はTweetして頂ければうれしいです。
iPhone X専用Apple純正フォリオケースのフタをもっとシャキッとさせたい https://t.co/oeLxm5saa8 @engadgetjpさんから
- 株式会社ミヤビックス☆ビザビ事業部 (@visavis_miyavix) 2017年12月3日

というわけで、晴れて製品化の日の目を見ることになりました。その名のそのまま「例の板」でございます。これをフタのポッケに入れれば、フォリオケースをシャキッと使えますよ。



製品版は薄いグレーに。2枚セットで、一方はカード型にくり抜かれています。



フタ内側の広いほうのポケットに入れます。この板を入れると、小さいほうに何かしらカードを入れても型崩れしなくなるというメリットも生まれます。



くり抜かれているほうは、iPhoneのおサイフに入らないカードなどを入れるといいです。ただ、テープで固定しないと中でズレてしまいます。



私はツライチのほうが好きかな。

ところで、いつ発売ですか？ と、M谷社長に問い合わせたらこうですよ（ガチのスクショです）。



まぁ、京都の人なんで。

レザーフォリオ使いでスリムなままフタをシャキっとさせたい方、ピッタリサイズで絶妙な硬さの「例の板」を是非。自作するより全然いいと思いますよ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Androidアプリ、2019年8月に64bit対応を義務化。2018年にはOreo以降をターゲット化へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/android-2019-8-64bit-2018-oreo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2caed55dd7ec14fa16b44d85c8028601/205968067/mainadap.jpg" />
Googleが、2019年8月までにAndroidアプリの64bit対応を義務化する方針を発表しました。その時点で32bitアプリのサポートを打ち切るわけではないものの、アプリは必ず64bitをサポートしなければなりません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    太陽系外から飛来の「オウムアムア」、有機物が数十cm堆積した柔らかい表面を持つと判明
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/cm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6cd0f6538c9b7b5bac6b0c8b63e88532/205968188/mainomm.jpg" />
2017年、突如太陽系外から飛来し、現在は高速で遠ざかりつつある謎の天体「Oumuamua(オウムアムア)」は、一部で宇宙船なんじゃ？という突飛な憶測出るほど奇抜な、細長い形状をしています。当初はその材質は岩石質もしくは金属を多分に含むと分析されていましたが、その後の観測によってその表面は有機物の層が覆っていることがわかりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ポケモンGOが『AR+』で劇的進化、忍び寄る・回り込むやリアルな撮影が可能に。iOSのARKit活用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/20/go-ar-ios-arkit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/732b22cbf8cb5c1ab76cf39db2d291a3/205969209/PGO.jpg" />

アップルの iPhone 発表イベントでの予告から数か月、ポケモンGOがついにARKit対応アップデートを果たしました。

新機能の AR+ では、カメラを通じて現実の背景でポケモンを捕まるARモードが大きく進化。ポケモンのいる場所や大きさがリアルになり、実際に歩いて近づいたり回り込んだりできるようになります。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Dec 2017 09:31:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>