<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    任天堂スイッチの「直接！」から新iPad、ポケGOまで：Engadgetで今年読まれた記事ランキング9位〜1位
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/31/9-1-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1924c796baa2a5f73ff2c053dfb81c06/205682046/800px-Flog2.jpg" />
2017年もあとわずか。そこで今回は、2017年にEngadgetで掲載した記事の中から、特に人気が高く、多くの人に読まれた記事をピックアップしてみました。


第9位
iPhone X、操作変更でケース選びに重大な注意点。知らずに地雷を踏まないための予備知識
ホームボタン廃止や狭額縁化といった変更点から、これまでの iPhoneにはなかった操作が加わり、ケースやカバーをつける人にはメーカーも予想しなかった意外な落とし穴があります。



第8位
任天堂スイッチに隠しファミコン エミュ、故 岩田聡氏の命日に「直接！」で『ゴルフ』が起動
ニンテンドースイッチの本体ソフトウェアには、ファミリーコンピュータのエミュレータと1984年のゲーム『ゴルフ』が隠されていることが分かりました。


 

第7位
加熱式タバコ「glo」の性能とやらを見せてもらったところ、さすが最新型なだけあった件：電脳オルタナティヴ
7月3日に東京と大阪でも販売が開始された最新型の加熱式タバコ「glo（グロー）」。先行するアイコスやプルーム・テックに比べて後発なため、その使い勝手や機能が気になるところです。そこで、今回は愛煙家視点でグローをレビューしてみたいと思います。




第6位
ダイソーでスマホ用Bluetoothリモートシャッターを発見 分解 ちょい改造：ウェブ情報実験室
最近の100均はスマホ用の周辺機器が充実していて、なんとBluetooth接続のカメラ用リモートシャッター（税抜300円）まで売っています。ちょっと前からダイソーで見かけるようになって気になったので、購入してみました。そして改造しました。



第5位
IQOS（アイコス）の持病「充電されない問題」をオシャレに解決する方法：電脳オルタナティヴ
煙が少なく、吸ったときの満足度が高いことで愛煙家に絶大な支持を得ている過熱式タバコの先駆者「IQOS（アイコス）」。そんなIQOSですが、持病とも言えるトラブルが発生しています。今回、応急処置できるものから、トラブルを防止できるいくつかのアイテムをご紹介します。


第4位
新型iPad Pro 10.5実機レビュー もう「miniがいい」と言えなくなったワケ
例年にない"ハード豊作"となったAppleの開発者会議"WWDC17"。すでにハンズオン速報で実機の印象をお伝えしましたが、6月13日に発売を控えたiPad Pro 10.5インチモデルに、もう少し真正面から触れる機会がありましたのでレビューをお届けします。


第3位
DMMで不正アクセスされてエロ動画を4万2380円分落とされたけど、それで済んだわけと原因と対策を考えてみた
「やべー、どうしよう」と、ちょっとドキドキしましたが、酔っ払ってエロ動画でも見まくったわけもなく、どう考えても不正アクセスされて利用されたのでしょう。これまで、さまざまなサービスを利用してきましたが、不正アクセスされて被害にあったのは、これが初めての経験です。




第2位
速報：まさかの『詫びルギア』爆誕。ポケモンGOイベントで大規模障害、出席者には全額返金と詫びコインも

シカゴで開催されたポケモンGO一周年記念イベント Pokemon GO Fest で大規模障害が発生し、世界中から集った出席者の多数がゲームにログインできない事態になりました。




第1位
更新：ミニ スーパーファミコン予約は明日9月16日から。先着・抽選など各店の受付方法・時間まとめ
手乗りサイズに名作21本を内蔵した復刻版スーファミ、『ニンテンドークラシックミニ スーパーファミコン』の予約受付は9月16日(土)から始まります。発売日は10月5日、価格は価格は7980円。憂いなく発売日を待てるように、主要ショップでの予約方法をまとめました。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンとLG、「電池劣化したスマホの速度を低下させたりしない」とコメント。HTCとモトローラも同様の回答
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/31/lg-htc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/303354fc197c0254de0d90b1a9f01c54/205990778/battery.jpeg" />
サムスンとLGエレクトロニクスは「自社のスマートフォンを意図的に速度低下させることは決してない」という趣旨を、携帯系情報サイトPhoneArenaに電子メールにて回答しました。

これはアップルが「電池劣化したiPhoneの速度低下は意図的」と認めて物議をかもしている一件を受けてのこと。バッテリー交換費用の値下げなどアップルが対応に追われているなか、Androidスマホメーカーは各社各様の声明を発しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Engadgetライターが自腹で買ってオススメする「この1年のベストガジェット」まとめ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/31/engadget-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1fc3c894769f4b33d589034c1edbbd85/205991016/20171231_094714303_iOS.jpg" />
2017年も実にいろいろなデバイス・ガジェットが登場しました。ハード デジガジェ バイヤーの巣窟とも言えるEngadget 日本版のライター陣が自腹で購入したモノのなかから「心から人に勧めたい」と思えるモノについてしたためましたので、正月特番でも見ながらどうぞ。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドン勝こと『PUBG』、未踏の同時プレーヤー数300万人を達成
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/31/pubg-300/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c54ae5a401c1dce9b176021312d1d86e/205634136/PUBG.jpg" />

正式版 1.0 の発売を迎えさらに快進撃を続けるサバイバルゲーム PUBGこと『PlayerUnknown's Battlegound』が、PC版の同時プレーヤー数 300万人を記録しました。

PUBGは今年9月に同時接続プレーヤー数130万人に達し、PCゲーム配信プラットフォーム Steam 史上でもっとも同時プレーヤー数が多いゲームとなっていました。それまでの最高は、Dota 2 が2016年3月に記録した129万人。

自己記録を大幅に更新したばかりか、2位に2倍以上の差をつけ Steam上で唯一の同時300万人超ゲームとなります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 09:42:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年の今日、ASUSのロボットZenboの予約が始まりました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/31/2017-asus-zenbo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e3a8c94f91491f7ce94ba35239bdda69/205984264/00.jpg" />
1月1日は元旦。あけましておめでとうございます。本年もよろしくお願いいたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    左右分離型イヤホン「SOUL ST-XS」で音楽をストレスフリーで聴けるように：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/31/soul-st-xs-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3968%2C2976%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fb3c4b5c09293ea0e19685d98ac3f5e7d%2F205985143%2FIMG_20171203_195542.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f6291b869528e82c640b3b0d40ec06bc4d524183" />
2017年のベストバイガジェット、肌身離さず持ち歩いていたスマートフォンを選ぼうかと思いましたが、去年一番役に立ったガジェットは左右分離型のワイヤレスイヤホンでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    原稿書きが速くなった!？ 東プレの『REALFORCE91UBK-S』：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/12/31/realforce91ubk-s-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2376356b14afbbff22f859356ab02093/205980173/PC250436.jpg" />
旅人ITスキルライターの中山です。編集部から2017年のベストバイを紹介してくれとオーダーがあったのですが、2017年は意外と大物ガジェットを買っていないので悩むところ。PCはドン・キホーテの1万9800円激安モデル「MUGA ストイックPC」だけ。スマートフォンも自腹で購入しているのは「Xperia XZ Premium」で気に入ってはいますが、ベストバイかといわれるとちょっと。

そのほかデジカメやHDDレコーダー、シロモノ家電もこれといって特に無し。2017年のベストバイはなしかと手元を見て思い出しました。そう今まさに手元でタイピングしているキーボード。東プレの「REALFORCE91UBK-S」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Dec 2017 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネコが歩く、人が歩く、戦車がアヒルになる「アニメーションフローティングペン」Kickstarterに登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/01/kickstarter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/295400d3542ed97ac17bb14ed26ea842/205990939/0000.gif" />
ペン軸に液体を封じ込んだボールペン、フローティングペン。傾けると絵が印刷された透明板が左右に移動し、オネーサンがあられもない姿になったりするのが有名ですね（世代間で差があるかもですが）。森美術館などは定番のミュージアムグッズだそうで。芸能人のファングッズとしてもお馴染みなのだそう。結構需要があるのですね。

このフローティングペンの中の絵をアニメーションで動かしてしまおうというプロジェクトが発足しました。その名も「アニメーションフローティングペン」。筆者（日本版編集長）の前職の上司によるプロジェクトなのですが、ネコくんたちがとにかくカワイイので、戌年ではありますがご紹介させていただきます。



どうして動いて見えるのかといいますと、「バリアグリッドアニメーション」と呼ばれる錯視効果を使っているとのこと。チョコマカとネコくんの足が動いてシッポもゆれているように見えます。ちなみにペンを反対側に傾けた場合、巻き戻しモードで逆再生される感じになります。



ひとつ前のネコくんとは違った錯視効果を用いたアニメーション。8-bit versionというのは、８ビット時代のドットグラフィックにちなんだそう。黒ネコと白ネコのバージョンがあます。





コチラは名前のとおり「戦車」が動いている間に「アヒル」に変化していくというアニメーション。しかも、動いている戦車とアヒルの進行方向が切り替わるようになっています。戦車のうしろにピョコンとしっぽが現われる瞬間に注目。

アニメーションフローティングペンは、Kickstarterのプロジェクトとして進行中。ペンをつくっている"A Project for Making a Floating Pen at least Once in My Life"の代表こそ、PC業界では知らない人はいない元月刊アスキー編集長こと遠藤諭さん（元上司）です。

──どうしてフローティングペンなのですか？

遠藤　あくまで個人的にやっているプロジェクトなんだけど、フローティングペンって楽しいじゃないですか。それで、錯視もボクはとても好きで、錯視というと特別なものに聞こえるかもしれないけど、テレビも映画もパソコンもスマートフォンもすべて錯視なんですよ。我々は、錯視のなかで暮らしているといっていいかも。

──どうしてネコなのですか？（戌年なのに...）

遠藤　デザイナーのさとうたくくんからネコ素材が来たのが1年以上前の11月で。ところが、そのままだとこの解像度では不気味な動物以上の何物にならない。ダラダラと調整しているうちに、Kickstarterが日本に上陸したので、おっと思い。おそらく今回、目標額に達してもOUYAやNarrativeやPebbleなどのガジェットにつぎ込んだ額は取り戻せない......なんてことはないか。


▲遠藤諭さん（左）とデザイナーのさとうたくさん。



本プロジェクトは2018年1月18日締切でプレッジを募集中。2本セット1800円（送料165）円となっています。なお、フローティングペンは、世界的に知られているデンマークエスケセン社の代理店であるレトロバンクを通してつくられるそうです。

「アニメーションフローティングペン」のしくみをより詳しく知りたい方は、遠藤さん自ら解説しているコチラの動画をどうぞ。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドラレコ必須の時代360度撮影できる「d&amp;#039;Action360」は駐車時録画も対応なので買いだ：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/01/360-daction360-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8fe6d18e7ee38ee758bc19082fea082d/205985242/IMG_0082.jpg" />2017年に購入した製品で、VAIO S11とともに取り上げたかったのが、カーメイトのドライブレコーダー「d'Action360」です。最近の煽り運転による問題で、これまで以上に注目を浴びているドライブレコーダー（以下ドラレコ）ですが、この製品がテレビ番組などでよく取り上げられていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2004年の今日、アップルストアでLucky Bagの販売が始まりました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/01/2004-lucky-bag/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f372111f10f307f95b6ad1022151327b/205989705/00.jpg" />
1月2日は「初売り」。元日はお休みしても、2日からお店を開けて商売を始めるところが多く、年の最初ということで初売りと呼ばれます。初売りに合わせて福袋を販売するなど、ちょっとしたイベントとして盛り上がることも少なくありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新VAIO S11でLTEガシガシ使って働き方改革したのだ：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/01/vaio-s11-lte-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cb1a8b8927589a68b6be451145a954b0/205980108/IMG_0054.jpg" />
2017年のベストバイということで、筆者はVAIOの「VAIO S11」を取り上げたいと思います。もともとソニー時代の「VAIO Pro 11」を使っていましたが、購入から3年以上がたち、Core i5機だったものの写真現像するのには非力で、取材先で作業するにはちょっとなぁ、と日々感じていました。また、LTEモジュールを搭載していないため、ネットへ接続するにはスマホでテザリングしなければならず、面倒であるのと同時にスマホの通信容量を逼迫するため、これもなんとかしたいと考えていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【本日開催】アップルの初売りが超お得！MacBook・iPad Pro購入で還元1万円オーバー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/01/macbook-ipad-pro-1-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/24d9bb759ca5bd853428faba38a15655/205993209/dims.jpeg" />
2018年1月2日現在、アップルの直営店（アップルストア）・オンラインストアにて初売りが行われています。

アップル表参道などの路面店では10時から20時まで。オンラインでは1月2日0時（日本時間）から24時間の限定で開催中です。


▲1月2日のアップルストア表参道。オープンの10時には100名近くが行列を作っていた。


▲オンラインストアでも1月2日、24時間限定で初売り開催中。もちろんオンラインで購入してもApple ギフトカードをもらえる。

昨年と同じく購入したアップル製品に応じて、アップルストアやApple.comなどで使える最大1万8000円分のApple Storeギフトカードがもらえます。実質、値引き状態です。

・Mac　1万8000円分　対象は（※対象はMacBook、MBP、MBA、iMac、mac pro。Mac miniとiMac Proは除く）
・iPad Pro（10.5、12.9）　1万2000円分
・iPad＆iPad mini 4　6000円分
・iPhone 7＆6s　6000円分
・iPhone SE　3000円分
・Apple Wacth Series 1　3000円



▲路面店であるアップルストアやオンラインのApple.comなどでアップル製品やアクセサリーを購入する際に使えるApple Storeギフトカード

最新のiPhone XやApple Wacth Series 3などは対象外。また、同じ種類の製品は2台までという購入制限もあります。例えばiPhone 7を3台購入した場合は、2台までしかギフトカードのプレゼント対象になりません。
しかし、iPhone 7を2台、MacBookを1台購入した場合は、違う種類の製品ということで、3台分のApple Storeギフトカードがプレゼントされます。

欲しいアップル製品がある方は、今がチャンスです。

恒例のアップルの初売り。オープンしてすぐにお客さんでいっぱいに。


▲お正月らしくiPad Proと和筆の筆致を再現するアプリ「Zen Brush」を使った書き初めを体験できるスペースも

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jan 2018 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年の今日、Acerの15.6インチChromebookが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/02/2015-acer-15-6-chromebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6b625c7c96b08c7a707bb0633bc04c6/205990080/00.jpg" />
1月3日は「正月三が日」の最終日。この日までは祝日扱いとなり、翌日4日からが平日となることが多いため、公共交通機関のダイヤ見間違いに気を付けましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お子様のいる家庭に全力でおすすめできる『iPad知育玩具』、Osmo Genius kitで遊んでみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/02/ipad-osmo-genius-kit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/646cae51f33528de21b30e970bf1575/205985544/%3F%3F+H29-12-26+20+46+29.jpg" />
去年の1月、ラスベガスのCES2017に行った時に感じたことですが、最近、iPadを使った知育おもちゃが増えています。しかも、iPadだけで完結するのではなく、アナログパーツを組み合わせることで、ふれて楽しめるものが主流となっている模様。たしかに、ディスプレイだけを一心不乱に見つめている子供たちを見ると、不安になることもありますからね。

さて、今回はそんな知育おもちゃの一つ「Osmo Genius Kit」と、別売りパーツ「Cording Awbie Game」をお借りしました。私には8歳の甥っ子がいるので、彼に遊んでもらうことにしましたが...結論から言うと...すごいです。あまりにも夢中になって遊ぶので、私がストップをかけるほどでした。放っておいたら数時間でも勝手にやってると思う...。そんな意味でも、お子様のいる家庭に全力でおススメしたいセットです。


まず、こちらがOsmo Genius kitのパーツセット一式。

利用にはアプリのインストールと、アカウントの登録が必要です。親のメールアドレス1アカウントで、複数の「こども用アカウント」を作ることができます。Osmo Genius kitで遊べるのは、足し算や数字が学べる「Numbers」、英単語が学べる「Words」、三角や四角のパーツで形を作る「Tangram」、図形を描いてゲームする「Newton」、絵のレッスンができる「Masterpiece」の5つ。それぞれダウンロードが必要です。

ベースキットとして、iPadを立てかけるためのホルダーと、アナログパーツを認識するための小さな赤いリフレクターがついています。これはiPadの上部、カメラ部分に取り付けるもの。ミラーがついており、この状態で、ホルダーの前にパーツを置くと、ミラー越しにiPadのカメラで画像認識され、ゲームが進んでいく仕組みです。

 






まず遊んだのは算数が学べるNumbers。画面に表示された数字と一致するように、サイコロパーツを足し算して、置きます。表示されたのが「7」なら、5のサイコロパーツと、2のサイコロパーツ、というように。一個ずつクリアしていくと点数が加算され、次のステージに進めます。ゲーム要素が強いので楽しみながら遊べるよう。

見ていて面白かったのが、まだ数字の理解が乏しい妹5歳、3歳の2人も、アナログのパーツが気になるようで、触りにくるということ。そのうち、お兄ちゃんと一緒になって楽しみはじめました。足し算はできなくても「これは1つ」「これは2つ」とサポートできるようです。画面は見えなくても、数字盤的にあそべるのも良いのかも。



動いているのを見るとわかりやすいと思います。動画はこちら。

 

続いてはTangram。知能ゲームではおなじみ、表示された図形通りにパーツを並べていくものです。(この手のやつ、昔よく旅館に置いてあった気が...)







たまたま遊んでいた時、部屋に西日がさしていて一部が影になってしまい、認識されないことがありました。照明の影が落ちない、明るいところで遊ぶのが良いでしょう。また、パーツがズレると、認識されないことがありますが、その都度、こどもにわかるように「パーツをみぎに」「ひだりに」と指示がでるので問題はなさそう。甥っ子の場合も自分で「あれ、認識してないかな」とiPadをの位置を確認したりしていました。やはりこどもは、慣れるスピードが早い...。

基本はアナログパーツを認識させて遊ぶのですが、パーツナシで遊べるものもあります。それが「Newton」と「Masterpiece」。甥っ子が気に入ったのはMasterpieceでした。まず、ベースキットの下に紙を敷いて、鉛筆などを用意します。そして、描きたいイラストのお手本を選ぶと、iPadにお手本の線と手元が表示されます。その両方を見ながら、なぞっていくと、イラストが完成。



わかりますでしょうか。iPad上に、本人の手が写っていますよね。


お手本には、動物などの簡単なものから、ダースベーダー(風)などの難易度が高いものまで用意されていました。

作成が終わると、描いた様子が早送り動画で保存され、シェアできるようになります。メールでの配布の他、許可すれば、OSMOギャラリー(クラウド上のギャラリー)に保管され、世界中の人に作品を見てもらえる仕組みです。



iPadの中だけでなく、手元にイラストが残るのも良いですね。

さてここからは「Osmo Cording AwbieGame」のレビューです。Genius Kitのベースに、別売りのパーツを組み合わせることで、遊びながらコーディング・プログラミング思考を学べるもの。用意されたパーツは3種類。1つ目は、動作と方向を指示する長方形のパーツ。歩く・ジャンプする・タッチする・ループする・止まる...の動作に加えて、どの方向に移動するかを指示できる、丸型の矢印キーがついています。
2つ目は半円くり抜かれた数字パーツ。こちらは「いくつ動作を実行するか」指示するためのもの。3つ目が「実行パーツ」で、すべてのパーツの一番下に、必ず装着する必要があります。パーツ同士は、マグネットでカチッと装着できます。



こちらがクエストの画面。キャラクターの目的は、多くの「いちご」をとりながらゴール向かって進むこと。画面を見ながら、キャラクターをパーツで動かします。
左に3進みたい時は「1.歩くパーツを用意 2.矢印キー「左」にする 3.数字パーツの3を取り付ける 4.実行ボタン装着して、三角を押す」となります。クエストを進めていくと、ジャンプしないと飛び越えられないシーンや、ループすることで効率よくいちごをゲットできるシーンが出てきます。



キャラクターの動きも大変可愛く、色もポップで、音楽も楽しい雰囲気。本人曰く、今回触ったものの中で「これが一番楽しいかった」とのことでした。日頃、スマホゲームも楽しむ甥っ子ですが、画面タップだけでなく、「物理パーツで指示を出す」仕組みを大変気に入ったようでした。

遊びながら好奇心を満たせて、学べる知育おもちゃ、Osmo。「手で触れる」「形をつかむ」ことで、気持ちも満足できるのが良いですね。

なおiPad 2〜4、mini、Air、9.7Pro、10.5Proに対応していますが...さすがに2をiOS11で動かすとモッサリしすぎるので、4以降が良いんではないかと思います。

お値段はGeniusKitが12,800円(税抜)、Coding Awbie Gameのパーツが6,800円(税抜)、Apple Storeでのみ、販売しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの「MDR-1000X」を使い始めたら、音楽が日常になった：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/02/mdr-1000x-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bd4793fd814b042c8477f65e9773fc41/205985270/+img_01.jpg" />
いい製品って、ライフスタイルそのものを変えてきますよね。2017年、私のライフスタイルに影響を及ぼし、欠かせないものになった製品。それがソニーのMDR-1000Xです。

MDR-1000Xはワイヤレスなのに高音質で、強力なノイズキャンセリング機能を持ったヘッドホンです。本誌でも以下のように紹介されています。
・ソニー、ノイズキャンセル・LDAC対応ワイヤレスヘッドホン最上位MDR-1000X発表。ユーザー頭部に合わせ消音効果調整
・ソニーがハイレゾ相当のBluetoothヘッドホン「MDR-1000X」を10月29日発売。ノイズキャンセリングの性能も向上
・インプレ：ソニー、LDAC対応ノイキャンBluetoothヘッドフォン MDR-1000X。つけたまま操作し環境音も聞ける

このヘッドホンのおかげで、私は音楽をものすごくたくさん聞くようになりました。どこにいくにも携帯し、定額制音楽サービスにプレイリストを作って、大好きな曲をヘビロテ。それまでは音楽は気が向いたときに聴く程度だったのに、今では移動中はずっと聴いています。最近では電車の移動中は英会話の聞き流しをしたりも。なぜでしょう？ ノイズキャンセリング機能のおかげで、没入感がすごいからなんだと思います。


▲専用ケースもついてます。こんな風に折りたたんで収納できます

それまで私はヘッドホンなど買ったことがありませんでした。買おうなど思ったこともありません。たいしていい耳を持っているわけではないので、高級ヘッドホンなど買っても宝の持ち腐れになるだろうと思っていたからです。

ある日、業界人の集まりでたまたまMDR-1000Xを試す機会があり、当時ノイズキャンセリングがどのようなものか未体験だった私は、その場で試させてもらいました。その瞬間「！」と驚き、さらにそのヘッドホンの機能にKOされてしまい、即購入。現在に至ります。

そのインパクトとは、デザインと機能と使いやすさの3つによるものです。

まずデザイン。このベージュ系の色がいい。フォルムもスッキリしているので、おそらくどんな女性が使っても似合います。自分がちょっとかわいらしくなった気がするところも○です（異論はありそうですが）


▲真っ黒じゃないので、暗めから明るい色まで、いろんな服に合わせやすい気がしています

続いて機能。ノイズキャンセリング機能は本当に静か。どれくらいかというと、これを使いながら家事をしないほうがいいレベル。煮えた鍋も、加熱が終わった電子レンジにも気づかないのです。新幹線に乗ったときはあの独特の低音が消えてとても静かになりました。

ちなみに装着状態にあわせてノイズキャンセリングレベルをチューニングできる「パーソナルNCオプティマイザー」機能がついています。身につけた状態できるので、メガネの上からヘッドホンというときはやっておくと最高の状態を堪能できるでしょう。

右のハウジングは「タッチセンサーコントロールパネル」といって、タップやフリックでプレイヤーの操作ができます。これもまた便利。今ではハウジング操作が日常的になりすぎて、違うイヤホンを使うとつい手が右の耳に伸びてしまいます。最近の例でいうと、ホームボタンがないiPhone Xのフリックに慣れてから、急にAndroid端末を使ったときのような感じといいましょうか。

ボタン操作でノイズキャンセリング機能は残したまま音声だけ聞こえやすくする「アンビエントサウンドモード」の「ボイス」もすごい。電車に乗ってて急なアナウンスは聞き逃したくないってときに重宝します。マイクで拾うので素で聞くよりよく聞こえたりします。


▲「クイックアテンション」は製品の存在感を大いにアピールしました

一番インパクトがあったのは、右のハウジングを手で覆うと瞬間的にボリュームが下がり、外部音がそのまま聞こえるようになる「クイックアテンション」機能です。もうこれは誰に試してもらっても「わっ！すごい！」と声を上げる機能。外部音を聞きたいとき、わざわざ外さなくても、音楽を止めなくてもすぐ聞けて、手を離せば元通り。これを知るだけでも欲しくなっちゃうんですよね。

ヘッドホンはただ音が流れてくるだけのものだと思っていたのに、このすごさ！ 買わずにはいられなかったというわけです。

実はMDR-1000X購入後に、後継機となる「WH-1000XM2」がリリースされてしまいました。新モデルはヘッドホンとスマートフォンを連携させることで、周囲の状況に合わせてノイズキャンセリング効果をコントロールできるんですって。ジェラス！

でもまだしばらくはMDR-1000Xを相棒に、音楽を楽しむと思います。

 


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2007年の今日、サンディスクから1.8インチSSDが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/2007-1-8-ssd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a8a404d4835b5de276601f339e51a31f/205990717/00.jpg" />
おもなできごと
・1958年1月4日、世界初となるソ連の人工衛星「スプートニク1号」が大気圏に再突入して消滅
・2007年1月4日、サンディスクが1.8インチSSD「SSD UATA 5000」を発表
・2015年1月4日、NVIDIAが「Tegra X1」を発表
・2017年1月4日、Intelがデスクトップ・ノート向け第7世代Coreシリーズを発表
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、Thunderbolt 3対応の34型21:9湾曲ディスプレイ「CJ791」発表。CES 2018で公開へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/thunderbolt-3-34-21-9-cj791-ces-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b669d45292df2f403f913a78ea82a8eb/205996802/CJ791.jpg" />
サムスンが、Thunderbolt 3搭載の34型超横長ディスプレイ「CJ791」を発表しました。1月9日から米ラスベガスで開催される家電見本市CES 2018に展示予定とのこと。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次に日本参入する海外スマホメーカーはどこか？ 2018年の展開を予測：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/29fa22231b54133438ecf504a09dd4a5/205996349/EG180101_09.jpg" />
いよいよ世界シェア4位のスマートフォンメーカー、OPPO（オッポ）の日本参入が目前のようです。同社は現在新興国を中心に製品展開していますが、ついに先進国の一つへ本格的な参入を始めようとしています。

アジア各国ではほぼすべての国がスマートフォンをSIMフリー販売し、キャリアとの契約もプリペイドが多いのが実情です。OPPOが今まで展開していた国とはビジネス環境の異なる日本をどう攻め入るのか興味深いところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「画面左端のプレス」がポイント。アプリをスムーズに切り替え、起動する便利技：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/03/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/72ea582589e826b76dc045e74ba02c8d/205979998/main.jpg" />
毎日のiPhone操作で、よく使うアプリはスムーズに操作したいもの。そんなときのために、iOSではさまざまな操作を用意しています。たとえばマルチタスク画面は、画面の左端をプレスすることで、ホームボタンを使うより素早く表示できます。

ここでは、アプリ操作に役立つ機能として、マルチタスク画面の表示方法や、Siriを使ったアプリの呼び出し方法を紹介します。これらの操作方法は、iPhoneをよりスムーズに使うために役立つはずです。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ios-11-1/" title="アプリをスムーズに起動しよう">【ギャラリー】アプリをスムーズに起動しよう (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    年末年始海外でサバイブするために、俺は敢えて有線イヤホンを買った：情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/sony/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/69ff06e1544d2dbf32071f53f1ab8c6/205998683/shimizu_meem_001.jpg" />
年末年始は海外に行くことにした。
個人的に海外に旅行することは10年に一度くらいしかない。

なぜならおれは旅行が嫌いだからだ。

ただでさえ出張で疲弊しているのに、何が悲しゅうて自ら進んであの忌々しい飛行機械に搭乗しなければならないのか。しかも自腹で。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    型番はCore i7-8809G。AMD Radeon搭載Core iの仕様がインテル公式に（一瞬）掲載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/core-i7-8809g-amd-radeon-core-i/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aecf19f37144fd45934fa545f72a6d/205998701/Intel-AMD_CPU_01_s.jpg" />
米インテルが11月にプレビューした「AMD製GPU（グラフィックス）搭載のCore i」CPUは、PC用CPU業界における呉越同舟的な組み合わせなどから大きな話題を呼びました。しかしその時点では、2018年第1四半期に搭載PCが登場予定とされ、正式にはモデル名も未公開でした。しかしここへ来て米国インテルの公式サイトに、モデル名とわずかながらの仕様が公開されました（残念ながら現在では削除されています）。

公開された仕様は、ゲーマー向けのオーバークロック可能なCPUリストの中。モデル名は『Core i7-8809G』です。注目点だったTDP（消費電力と発熱の目安となる値）はGPUとCPUを合わせて100W。そしてGPU部は『Radeon RX Vega M GH』と表記されており、Radeonでの最上位となるVegaシリーズに属することが明らかになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニコンD850は腕が追いつかないほどの高性能：超個人的ベストバイ2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/d850-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F924647c7bc3480659ddcad3b02238e09%2F205985088%2FIMG_3110.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=288a7420ea4a5253a71bd6055643ebe3363ce394" />
2017年に購入したガジェットの中で印象的だったのが、ニコンのデジタル一眼レフカメラ『D850』です。夏も終わりに差し掛かろうという9月初旬、衝撃的に発売されたD850ですが、当初は見送る予定でした。

しかし、作例やスペックだけでなく、コストパフォーマンスに優れた価格にリプレイスを決心。手元に届いたのが一月後の10月初旬でした。その前に使っていた機種は同じくニコンの「D800」で、下取り時に保証書を確認したらおよそ5年使っていたことになります。
その前の機種はやはりニコン「D200」。こちらも5年ほど使った後での乗り換えでしたので、5年周期に買い替えが進んだということになります。

D800に買い替えた時は「これで10年戦える」と思っていたのですが（実際あと2、3年は現役のつもりでした）、D800のリセールバリューがあるうちに下取りに出したほうが良いだろうという判断のもと、D850に買い替えました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月10日まではAmazonで2399円。AUKEYがQC 3.0対応の10000mAhバッテリーを発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/1-10-amazon-2399-aukey-qc-3-0-10000mah/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/159/resize/d26760-159-627293-0.jpg" />
​AUKEY 10000mAhモバイルバッテリーPB-T18の新発売により、2018年1月4日（木）から2018年1月10日（水）まで20%オフのキャンペーンを実施いたします！クーポン「AUKPBT18」をご利用することで、2,399円でご購入いただけます。

本体素材の高級感でハイセンスなモバイルバッテリーです。手のひらサイズで滑り止め、外出時にも邪魔にならない重さ！
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテルやARM､AMDのCPUに脆弱性、機密情報が漏れる可能性。PCやスマホのアップデートを推奨
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/arm-amd-cpu-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7b6386f3ee3f3d37403c2d0ef10714bc/205998772/mainintel.jpg" />
インテルは2017年11月にCPUの不具合から遠隔操作される脆弱性を公表、その解決に取り組んでいます。しかし今度はインテル製CPUだけでなくARMやAMDなどのCPU製品にまで影響するセキュリティ上の問題が見つかりました。

これはCPUが備える先読み命令実行機能の問題を突くことで、OSが直接使用するカーネルメモリーとして保護されるはずの領域に、一般のプログラムからある程度アクセスできてしまうというもの。インテルだけでなく、ARMやAMDといった各社のプロセッサーでに影響があると報告されており、特にインテル製CPUの場合は約20年前から問題が存在していたとされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 05:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽しさ抜群!! 中国でゲットした「ノキア3310っぽい超ミニケータイ」で遊んでみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/04/3310/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ae083c4698b04a6632869a6f7f9140a/205998508/EG180102_01.jpg" />
スマートフォンばかり使っている人へ向けたのでしょうか「デジタルデトックス」できる携帯電話が昨今密かな人気です。日本でもいくつかの製品が販売されていますが、機能をあえて通話とSMSくらいに絞り、最低限のコミュニケーションのみできるようにしているのがミソ。

今回はそんなシンプル携帯の中から、ノキアの往年のベストセラーモデル、3310のリバイバル版に似た面白いモデルを中国でゲットしたので、紹介しましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>