<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「dポイント」がハワイで使えるようになったので、早速体験してきた：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/11/d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e0a57b60-fda6-11e8-afd3-0e79383f93df" />
寒さも一段と増してきた今日この頃ですが、12月の1週目は、クアルコムやドコモの取材にワイハーことハワイに行っていました。20度後半と過ごしやすく、逆に、日本に帰ってきたあと、一段と寒さが身に染みています。それはさておき、今回はドコモのdポイントがハワイに導入された件をレポートしていきたいと思います。

2018年上期で利用額が794億ポイントに拡大し、提携先も徐々に増えているdポイントですが、12月7日（現地時間）から、米ハワイ州でもサービスを開始しました。

加盟店は18社23店舗。1ドル（店舗によっては2ドル）ごとに1ポイント貯まる仕組みで、利用する際は1ポイント＝1セントになります。現時点での為替レートは、1ドル113円程度前後ですから、若干ですが日本より貯まりにくい半面、使うときは1割強、お得になるという計算になります。


▲ハワイに導入されたdポイント

加盟店、日本人がよく訪れる店舗を中心に開拓したといいます。dポイントが日本のユーザー向けのポイントプログラムなので、当たり前と言えば当たり前ですが、中には来客の8割が日本人という店舗もあり、ワイハー人気の高さを思い知らされました。

実際、筆者はハワイを訪問したのがこれで2回目、ホノルル周辺は初めてでしたが、日本人観光客が非常に多かったのが印象的。英語より日本語の方が通じるのではないかというぐらい、日本人を目にしました。


▲18社23店舗が対応した。すべて日本人観光客が多い店舗だという

ということで、筆者もまずは体験しなければと思い、早速ハワイでdポイントを貯めながら、一部を使ってみることにしました。最初に強調しておきたいのが、キャンペーン。ハワイでのdポイント開始に合わせ、ドコモはスタンプラリーを実施していますが、このスタンプがとにかくお得。1店舗回ってスタンプを押してもらうごとに、100ポイントがもらえます。

通常だと、1万円分の買い物に対してつくdポイントが、お店に行くだけでもらえるので、ポイント大好きマンは忘れずに挑戦した方がいいでしょう。


▲店舗を訪問するだけで100ポイントもらえるスタンプラリーを実施中

スタンプは計10店舗ぶんまで押してもらうことができ、合計すると1000ポイントに。交換は、ハワイにあるドコモワールドカウンターで行います。ここでスタンプが押されたカードを渡すと、QRコードが記載されたスクラッチカードをもらえる仕組み。

何も買わずにスタンプを押してもらうのは、かなりの強靭なハートが必要ですが、取材ついでということで、無事に1000ポイントぶんのスタンプが貯まりました。

1000ポイント貯まった筆者は、10枚ぶんひたすらスクラッチカードを削り、QRコードで読み取っていきました。ちょっと骨が折れる作業だったため、100ポイント以外にも、500ポイントや1000ポイントのカードも用意してほしかったところです。ちなみに、QRコードを読み取り、サイトに飛んでボタンを押すと、dポイントは即時発行されます。



 
▲10枚ぶんのスクラッチカードをもらった筆者。ひたすらこれをカメラで読み取っていく

1000ポイントチャージできたので、早速これを使ってみることにしました。目指したのは、免税店としておなじみの「Tギャラリア ハワイ by DFS」。お土産物から高級ブランドまでそろっていて、dポイントを貯めたり、使ったりするには、うってつけのお店です。ただし、Tギャラリアでは、通常、2ドルにつき1ポイントしかつきません。キャンペーンで現在、1ドルごとに1ポイントにレートが上っているため、dポイントを貯めがてら買い物するなら、3月31日までがチャンスです。


▲「Tギャラリア ハワイ by DFS」に突入

少々面倒だったのは、Tギャラリアの場合、dポイントの利用や付与を、すべて3階のインフォメーションカウンターで行っていること。使う際には、まず3階まで行き、500ポイントと引き換えに5ドルのクーポンをもらう必要がありました。ほかの店舗では、レジで日本と同じようにポイントを使えたので、これは、複数の店舗が入るTギャラリアならではの運用といえます。


▲まずは3階のインフォメーションカウンターを目指す

とりあえず1000ポイントを10ドルぶんのクーポンに引き換えた筆者は、家族へのお土産を購入することに。子ども用のアロハシャツや、パイナップルの形でおなじみの「ホノルルクッキー」を買い、レシートをもらいます。5ドルクーポンには「docomo」のロゴが入っていましたが、導入2日目とあってか、店員さんも見慣れていない様子。裏面の使用方法をじっくり見ながら、バーコードを読み取っていました。


▲1000ポイントを10ドルぶんのクーポンに交換

ただし、この時点では、dポイントが付与されていません。dポイントの加算も、3階のインフォメーションカウンターで一括して行うからです。そこで、購入したレシートを持って、ふたたび3階のインフォメーションカウンターへ。dポイントカードのバーコードを読み取ったあと、レシートを見ながら店員さんがタブレットに金額を入力し、ポイント付与の処理を行います。


▲レシートを持って、再び3階のインフォメーションカウンターを目指す

これでdポイントが付与されました。トータルで50ドルを超えていましたが、10ドルぶんをクーポンで支払ったため、ついたdポイントは46ポイント。普段、ローソンで数ポイントずつ、ちょこまかと貯めている筆者にとっては、「結構、多いな」という印象。ブランドものを買っていれば、ドカッとポイントがつくと考えると、意外とおいしいかもしれません。


▲46ポイントが付与された


▲ポイントカードの読み取りや、ポイントの付与には、ドコモの海外子会社であるドコモデジタルが開発したアプリを使用。アメリカでこのメーカー名が、ちょっとドキドキするところ

なお、Tギャラリアでは、dポイントの完全競合ともいえるTポイントを先行導入していますが、ポイントの付与はどちらか一方にしかできないとのこと。原資を考えると当たり前ですが、二重取りはできません。ちょっと残念だったというか、面倒だったのは、やはり3階まで2往復しなければならなかった点です。Tギャラリアに行かれたことがある方はご存知かもしれませんが、エスカレーターが階ごとに分散しているため、ぐるっと館内を回らなければならず、意外と時間がかかってしまいました。

その他の店舗では日本と同様、レジで直接処理を行うため、これはTギャラリアの特殊事情といえますが、付与の場所を出入口付近にするなど、もう一工夫ほしいなと感じました。とはいえ、ハワイでもdポイントがつくのは、やはり魅力的。現時点では23店舗ですが、ぜひ拡大してほしいと感じた次第です。ハワイ以外でも、日本人の渡航が多い国や地域には、期待したいところです。

最後に、まったく余談になりますが、使ったと思ったdポイントを後から確認したところ、実際には減算されていませんでした。代わりに、なぜか10ポイントほど付与されていたので、おそらく店員の方が端末操作を間違って、10ドル減らすべきところを10ポイント加算にしてしまったのかもしれません。dポイント端末として使っていたタブレットのUIは操作しやすそうでしたが、慣れも必要ということでしょう。

ということで、年末年始にハワイに行かれるdポイントユーザーは、ぜひ利用してみてください。ドコモは、現在、ポイント付与が最大50倍になる「魔法のスーパーチャンス!」を実施していますが、先に挙げた為替レートを考えると、この消費先としても魅力的。付与が年末年始には間に合わないかもしれませんが、利用を検討してみてもいいでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPay特需で「MacBook Pro」を買ったなら、ピッタリと包み込む専用ケースも買うべき
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/11/paypay-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/6cb05ae0-fd2e-11e8-bbfb-922ffa7779c2" />
坂本ラヂヲが展開するブランド「GRAMAS COLORS」から、13インチの「MacBook Pro」専用のPUレザースリーブケースが登場します。12月21日発売予定で、価格は税込7500円。

カラバリはNavyとBlackの2色をラインアップ。このPUレザースリーブケースは、13インチMacBook Pro専用に設計されているのが特徴。カラーはネイビーとブラックの2色をラインナップします。
 







早速、MacBook Proを入れて持ち歩いてみました。筐体の厚さギリギリに合わて設計しているのでぴったり収納でき、四隅はピンとたっています。同じ13インチのノートPCケースでも、大概は様々なメーカーのPCに対応できるように広めに余白を取っています。移動時にケース内でPCが左右にガタゴト動くのにイライラする人も多いのでは？

しかし、こちらは「専用ケース」なので余分な隙間などを作らずにMacBook Proの洗練されたシルエットを損なうことなくピッタリと包みます。

PUレザーも手になじみやすく、手入れが大変な本革とは違い多少の汚れを気にせず多少アクティブに屋外に持ち運べます。外観は角ばったクラッチバックにしかみえず、PCケースとは思えないほどシックでスタイリッシュです。



ジッパー部分もポイント。ジッパーの金属部分がMacBook Proのボディを傷つけないように内側にベロが搭載されています。



シックな外見とは打って変わって、内生地は鮮やかな色を採用したバイカラーモデルです。Navyにはイエロー、Blackはレッド。A4サイズ用紙を収納できるポケットも付いています。MacBook Proのほかに、今年の11月に発売した13インチの「MacBook Air」も収納できるそうです。

なお、スマホ決済サービス「PayPay」が12月4日に開始した「100億円キャンペーン」が世間を賑わせています。20％相当のボーナス還元につられてApple製品を購入されたorする予定の方も多いのでは？大切なMacBook Proはしっかりと保護したいところ。普段使いのバックにノートPCを入れるポケットがないなら、洗練された筐体のデザインを損なわない専用ケースをポチってみるのもいいでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Yoga S730よ、お前はThinkPad X1 Carbonの影武者か!?：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/11/yoga-s730-thinkpad-x1-carbon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fb21eed70-fd5c-11e8-b7f7-e15d88e6981b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bab0ba2e23c99337edd968111cb06b5fe07bb46a" />
モノ系ライターのナックル末吉です。さて、筆者は仕事で使うであろうカメラ、パソコン、スマホなどのガジェットのレビューは積極的に引き受けるようにしておりまして、本日も1台、ノートPCが着弾しました。それがコイツです。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:31:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホの王様3モデル「Mate 20 Pro」「Xperia XZ3」「iPhone XS Max」の個性を比較
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/11/3-mate-20-pro-xperia-xz3-iphone-xs-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F18ac3ae0-fd33-11e8-aa36-2526426d9635&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0dddfba0e0ea3f8b955ac15fcc3a3ca4b6381912" />

この冬シーズンにオススメしたい高級スマホ3機種が出揃いました。

iPhone XS Max、Xperia XZ3、Mate 20 Proの3機種に共通するのは本体価格が高価であることや、本体サイズが近いこと、高性能なカメラ機能などが挙げられますが、筆者は3機種を同時に試す機会を得ましたので、3機種をオススメする理由をそれぞれ簡単に紹介します。



 
カメラ性能と独自の変態機能で選ぶならMate 20 Pro

「Mate 20 Pro」の背面カメラは、スポーツカーのヘッドライトをモチーフにした象徴的な4ポイントデザインを採用し、Leica監修のトリプルレンズカメラとフラッシュライトが綺麗な四角い枠に収まって美しい仕上がりです。カメラは約4000万画素の広角レンズ、約800万画素の3倍光学望遠レンズ、そして約2000万画素の超広角レンズを搭載しています。


3機種の中では写真撮影機能が最も優れています。以下は写真の作例です。





Mate 20 Proは被写体に2.5cmまで接近してマクロ撮影ができる唯一の機種です。他の機種では手前の花にフォーカスが合わず、奥の花が際立っています。

Mate 20 ProはAI画像安定化機能も搭載しているので、花の他にも暗い環境でノイズが少なく綺麗な写真を簡単に撮影できます。手ブレによるブレた画像も補正してくれるので、手がプルプル震えても心配ないですね。

そしてもう一つの目玉機能は、「ワイヤレス逆充電」（リバースチャージ）機能です。これはMate 20 Proに搭載された4200mAhのバッテリー残量を、他のスマホにおすそ分けできる機能。iPhone 8以降のiPhoneやGalaxy、XperiaなどのQiに対応するスマホを本機の背面に重ねることで、ワイヤレスで給電できます。



「ねぇ。あなたのバッテリーをちょうだい。」なんていう会話も成立します。なんという変態機能でしょう。

この機能は工場出荷時の状態では機能しないので、購入後に設定をONに変更する必要があります。

 
持ちやすさとエンタメ性能で選ぶならXperia XZ3

3機種をしばらく使って一番持ちやすいと感じたのはXperia XZ3でした。画面が縦に長く、横幅が抑えられていることや、本体側面から背面にかけて緩やかにカーブしている為、見た目の美しさだけでなく、手のひらにフィットします。



Xperia XZ3は独自のエンタメ機能を搭載しています。Xperia XZ2と同様にソニー独自のサウンド解析テクノロジーで、ミュージックビデオなどの音やゲーム上のアクションに合わせて本体が振動する機能「ダイナミックバイブレーションシステム」を実装しています。

Xperia XZ3では有機ELパネルを採用したことで、黒や赤などの色表現にメリハリがあり、クリアで明るく美しい映像を楽しめます。ノッチもないので映像鑑賞もストレスなく楽しめます。フロントに搭載されたステレオスピーカーから広がる高音質なサウンドに振動が加わることで、手のひらからダイレクトに感動や興奮が伝わってきます。

自信を持ってオススメできるエンタメ機種です。

 
豊富なアクセサリ／先進機能／大画面を求めるならiPhone XS Max

iPhone XS Maxは触ってみるとその完成度の高さに驚かされます。

相変わらず、周辺機器の充実度は業界NO.1と言えるでしょう。iPhoneケースが入手できる場所も増え、家電量販店や専門店はもちろん、100円ショップやコンビニでさえ、iPhoneケースを取り扱っています。

続いて使い勝手ですが、iPhone 7やiPhone 8などのホームボタンを実装した機種から乗り換えた時のギャップを今でも鮮明に覚えています。

完全なベゼルレスでは無いものの、本体前面のほとんどを画面で覆うようなデザインと、画面上部に搭載された顔認証システムは常に重宝しています。過去にパスワードを突破された経験のある筆者からすれば、大事なスマホのデータはしっかりガードしたいもの。



顔認証（Face ID）の初期設定も簡単で一度登録した顔を学習して、認証レベルを改善してくれるという合わせ技は他に類を見ません。ホームに戻る方法も画面の下から上に向かってスワイプするだけなので、すぐに慣れました。このように、ハードとソフトの両方でバランスをとり、搭載するOSレベルで使い勝手を工夫して設計されている点も評価に値します。

 
スペック表

高価なスマホこそ個性が大事

形や色、機能も似たり寄ったりのスマホ達。数ある中から自分に適した機種を選び抜くのは大変です。そんなときは各々がアピールしている特徴や機能に絞って比較すると選びやすいです。iPhone XS Max、Xperia XZ3、Mate 20 Proの3機種はそれぞれに良さがあり、個性的です。手にした時にどんな使い方をするのか、何を求めるのかは人それぞれですが、これから購入を検討されている方の参考になれば嬉しいです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPOの3万円台スマホ「AX7」12月14日発売開始、コスパ重視だがカメラはデュアル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/11/oppo-3-ax7-12-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F70b39ff0-fdb8-11e8-ae7b-47733eecb413&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ed7a660377794f03f0ac72f4d8bc6a19d5834e84" />

OPPOはスマートフォン「AX7」を12月14日に発売開始します。価格は税込で3万2270円で、家電量販店やECサイト、MVNO サービスにて販売予定です。

 
取り扱い店舗
家電量販店：ビックカメラグループ、ヤマダ電機 LABI、ヨドバシカメラ、ノジマ
ECサイト：Amazonｍ
MVNO サービス：IIJmio、楽天モバイル

AX7は6.2型のTFTディスプレイを搭載し、水滴型ノッチを採用したことで画面占有率は88.4％を実現しました。Snapdragon 450を搭載し、メモリは4GB、バッテリーは4230mAhです。

ストレージは45GBで、256GBまでのMicroSDカードに対応します。メインカメラは1300万画素＋200万画素のデュアル仕様で、インカメラは1600画素です。性能と価格のバランスをとったコスパを意識した製品です。

▲カラバリはゴールド、ブルーの2色をラインアップ

 
■関連記事
OPPO Aシリーズの秘密に迫る。AX7はコスパに優れたカメラフォン
怒涛の新機種投入──OPPOの新スマホ「AX7」「R17 Pro」を解説：週刊モバイル通信 石野純也
OPPOの新スマホを「ディスプレイ内蔵指紋センサー」か「背面指紋センサー」で選ぶならどっち派？
OPPOが3万円台スマホ「AX7」を12月中旬に発売、価格に似合わぬ高級感


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 22:19:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国当局、カナダ元外交官を拘束。一方、カナダはファーウェイCFOを保釈
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/11/cfo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fbfe5fd80-fdbc-11e8-b3ff-9f0262111c9b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ed2f351850220d30a0f3c404354c3f99385a5474" />AFP

中国でカナダ元外交官が拘束されたことが報じられています。さる12月初め、米国からの要請でファーウェイの最高財務責任者（CFO）の孟晩舟氏がカナダのバンクーバーで逮捕されたこととの関連は不明ですが、一部ではこの件が中国政府による報復ではないかとの憶測も呼んでいます。

その後、カナダのバンクーバー裁判所は、逮捕された孟晩舟氏の保釈を認める決定を下しました。保釈金は1000万カナダドル（約8億5000万円）。孟氏はカナダから出国を許可されず、パスポートを当局に預けたた上で足首にGPS入り電子ブレスレットを付けて24時間監視下に置かれるとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 23:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「スマホで注文、ロボットがお届け」の未来カフェ実験が都内でスタート。2019年1月7日より
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/2018-1-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F5e2bfb20-fdc7-11e8-a777-1352094d3f68&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=33d4e565ba3183800902e0a0cbdaec7fe0fa1bc5" />

IoTを活用した店舗開発のShowcase Gigと森トラストは、スマホを使ってコーヒーを注文すると、ロボットが客の元まで配達してくれるサービスの実証実験を、2019年1月7日から2019年6月末までの期間中、東京・港区にある城山トラストタワー1階のカフェで実施します。

実証実験では、モバイルオーダー&amp;ペイプラットフォームの「O:der」とSavioke Inc.が開発した自律走行型デリバリーロボット「Relay」を活用します。

O:derは、Showcase Gig社が開発したモバイルオーダーサービス。スマホアプリで事前注文と事前決済を行えます。


Relayは、米国企業Savioke Inc.が開発した自律走行型搬送ロボット。センサーマッピングによる自律走行が可能で、障害物を避けて移動したり、エレベーターを使用したフロア移動なども可能です。


利用手順としては次のようになります。

ユーザーはまず初めに、iOSやAndroid向けに提供される専用アプリ「O:der」を立ち上げ、店舗を選択。店内のテーブルやオフィスに設置されたQRコードを読み取った後、アプリから商品や数量を指定して注文と決済を行います。すると、注文された商品を収納した Relayが、店内のテーブルやオフィスの入口まで自律走行して、ユーザーの元まで商品を届けに来ます。 Relayのタッチパネルに暗証番号を入力することで商品を受け取れます。


実証実験では、「O:der」と「Relay」を組み合わせることで、店員の注文業務と商品提供業務を削減し、それによるオフィスビル利用者の利便性や高層ビルにおけるデリバリーサービスのニーズ、店舗の運営効率や事業性などを検証します。店に並ぶ人も減り、店の回転率向上にも繋がるとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビックカメラが「2019年福袋」の抽選販売を開始、PayPay祭りで貯めたビックポイントも利用可
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/2019-paypay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F943753d0-fdd7-11e8-afcf-4ec9fb069d75&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e56b90d1142e367f85c209a1c5ff0279fb23a6d3" />

ビックカメラが2019年福袋の抽選販売を開始しました。期間は2018年12月16日23時59分まで。先着順ではなく抽選なので、期間内なら急がずに選べます。

福袋のラインナップは「2420万画素 タッチパネル液晶 一眼レフカメラ」（3万9800円、税別・以下同）「2TB 全自動録画 ブルーレイレコーダー」（4万9800円）「iPad」（2万2800円）などさまざま。各福袋の上には当選倍率が表示されており、入手難易度がひと目で分かるようになっています。


なお決済はクレジットカードのみ。20%還元キャンペーン中のPayPayが利用できないのは残念ですが、ビックポイントは使用できます。PayPay祭りの高額決済で貯まったポイントで福袋を購入するのも良さそうです。

福袋の抽選販売は公式ECサイト「ビックカメラ.com」から参加できます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 01:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ふたご座流星群は13・14日夜が見頃、国立天文台が特設サイトを開設
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/13-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F07ac7050-fdcb-11e8-b7be-3bf6252cbd92&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea10934b03aa44c6e7acdb298544fbb7affc13cf" />
2018年のふたご座流星群が14日夜にピークを迎えます。

国立天文台によると、12月14日21時頃に極大期を迎えるとのこと。また、13日・14日の夜は特に多くの流星を見ることができ、最も多いときで1時間あたり40個程度が想定されます。

望遠鏡や双眼鏡を使うと視野が狭くなるため、肉眼での観測が適しているとのこと。人工の光が少ない、大都市からなるべく離れた暗い場所で観察するといいでしょう。また寒い時期であるため、防寒にもしっかり気を配る必要があります。

ふたご座流星群は、ふたご座&alpha;星（カストル）付近を放射点として、毎年12月中旬頃に出現する流星群です。1月のしぶんぎ座流星群・8月のペルセウス座流星群とともに「三大流星群」と言われています。



なお国立天文台は12月12日の夜から15日朝までの期間中「ふたご座流星群を眺めよう 2018キャンペーン」を実施。この間に夜空を観測した際に、流星がいくつ見えたかを、特設サイトから国立天文台に報告できるようになっています。

なお、「星空カメラ」など、スマホカメラでも手軽に星空を撮れるアプリが複数登場しています。流星を撮影できるかはわかりませんが、観察中に試してみると楽しそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 4に命を救われた男、詳細な体験と「心房細動は早期発見が大事」を語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/apple-watch-series-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fd74ffb30-fdd3-11e8-97ef-b9283808d237&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0cb476a42f450da390fb9ea6fa3562c681afadce" />
watchOS 5.1.2正式リリースされてApple Watch Series 4でECG（心電図）アプリがサポートされた直後、さっそく心房細動(AFib)が検出されて命が救われたという人がRedditに現れ、簡単な事実関係のみを報告しました。

その人物Ed Dentel氏は米ABCが放送する朝の番組「グッドモーニングアメリカ」に呼ばれて出演することとなり、Apple Watchにより心房細動が判明して命拾いするまでの詳細ないきさつを語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「キムタクは私が守る！」──木村拓哉主演のPS4ゲームをジャニオタがプレイ『JUDGE EYES：死神の遺言』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/ps4-judge-eyes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/339798f0-fd0f-11e8-afaf-c37e0baa0f1b" />

ドラマに映画、数え切れないほどの作品に出演してきた木村拓哉が、遂にゲームの世界に降臨！　PS4「JUDGE EYES：死神の遺言」が8290円（税別）で12月13日に発売予定です。PlayStation Storeにて一章まるごと・スペシャル体験版編が配信されています。

事前にテレビCMなどで木村拓哉主演のゲームが発売されることを知って驚いた人も多いのではないでしょうか。私はジャニーズ関連の記事を取り扱うライターで普段はゲームを全くしていませんが、「ゲームの世界に舞い降りた木村拓哉を一目みてみたい」と思い体験版をプレイしました。


ゲームのキムタクは「弁護士バッチ」を持った探偵


壁に手をつきながら険しい表情で正面をみつめる木村ーー「JUDGE EYES：死神の遺言」の公式サイトには木村がモデルとなった主人公・八神隆之のビジュアルのほか、ショートムービーなどが公開されています。実際にプレイしてみると、静止画よりもはるかに「木村拓哉」感がありました。



▲YouTubeで公開されているメイキング映像。木村は1000分以上にわたるドラマパートのボイス収録を実施したそうです



▲将来を嘱望された敏腕弁護士が探偵に？


▲黒い革ジャンにデニム、チェーンウォレット...まさに木村拓哉のファッション

木村拓哉さんがこれまで演じてきた作品には、法曹界を舞台にした作品もあります。ドラマから映画化されるなど大ヒットシリーズとなった「HERO」では、これまでのイメージを覆す型破りな検事・久利生公平を演じました。また、嵐・二宮和也との共演で話題を集めた2018年公開の映画「検察側の罪人」では東京地検の検事・最上毅を演じています。


▲現在は探偵だが、弁護士バッヂは健在。型破りなところが木村にぴったり

「JUDGE EYES：死神の遺言」の舞台は、神室町という東洋一の歓楽街。八神は源田法律事務所の有能な弁護士だったが、自身が手がけたある裁判をきっかけに八神の人生は一変。弁護士としてのキャリアを捨て探偵として生きる選択をしたーー

ストーリーは神室町での事件をはじめ八神の過去など、複数の物語が交わりゲームの世界とは思えないほど見応え。治安の悪い神室町でのチンピラやヤクザとのバトルなど過激なシーンもあり、過去に木村拓哉が出演したドラマや映画では見られなかったフレッシュな役どころを楽しめました。過酷な状況に陥ってとしても、正義感あふれる木村拓哉らしい「ヒーロー感」が損なわれていないのもポイントです。
PS4・アクションゲーム初心者が木村拓哉を操る！

ゲーマーさんからすれば「そこから？」と思うかもしれないが、なにせ初代PlayStation（持ち主は弟）で記憶がストップしている身なので驚きの連続だった。

我が家に届いたPS4。まず箱が大きい、そして本体がスタイリッシュ！ディスクの挿入口もなければ、コントローラーもワイヤレス。かなり進化していたことに驚いた（初心者にもほどがある）。

本体の接続も思いのほか簡単で、PS4本体をAC電源に差し込み、PS4とテレビはHDMI入力端子に差し込めばOK。コントローラーも本体にUSB接続してしまえばペアリングが完了します。ネット接続もコントローラーのガイドに沿って入力、機械や配線が苦手でも5分ほどで接続できました。迷ったのはテレビ画面での入力切り替えとPSのスタートボタンくらい。それでもほぼ直感で操作できました。



▲自分の手で八神を動かし、ミッションをクリアしていく感覚がたまらない

タイトル画像が出現すると、黒い革ジャン姿でタバコを吸いながら歩く木村の姿が。表情は険しくて、すでに「龍が如く」感があります。

さて、率直な感想はというと......「完全に本人！」「ドラマみたいでめちゃめちゃリアル！」。はじめはコントローラーに慣れるためか、歩いたり走ったりという操作説明が出てきます。画面の左端に出てくるガイドと、直感を頼りにガチャガチャと操作してみると、八神＝木村が動き出しました。思わず「おお！動いた！」と口に出してしまうほど。「私は、いま、木村拓哉を動かしている！」という新感覚です。


▲操作ガイドがでるので初心者でもスムーズにプレーできた

操作に慣れないうちは、通行人にぶつかったり、看板や自転車をかわせなかったりして激突させてしまうことがあり、だんだんと申し訳ない気持ちに......。それでも直線をダッシュしたときや、塀を飛び越えられたときは気持ちが良い。

▲味わったことのない爽快感！

とにかく治安が悪い神室町では、街を歩いているとチンピラに絡まれることもしばしば。殴り合いどころか、看板などを使って相手を倒すなどの荒々しいシーンも多いです。コントローラーの振動も手伝って、ドラマではみられない臨場感たっぷりの描写にハラハラしました。しかし、リアルなのにグロくない。バトルも後味の悪さがない、このさじ加減がゲームの世界かと関心。ボタンを連打しては「木村くんは私が守る！」と、これまでのファン生活にはない気持ちを味わいました。

操作が至らないこともあり、相手に殴られ、倒れてしまったこともありましたがとにかくタフな八神（ごめんなさい...）。敵を倒すってこんなに気持ちいいのかと、アクションゲームにハマる人の心境が少し理解できました。相手をこてんぱんにやっつけたときの爽快感、ストレス発散にうってつけです。

朝から夜までの時間の流れがリアルで、時間帯によって通行人の数が違っていたり、工事後が残るアスファルトや街の看板があったりします。歩く、走るのほかに、エスカレーターに乗る、コンビニで買い物をする、倒れた自転車につまづくなどの八神の表情や行動の描写も細かいです。

バトルのほかにも、探偵らしく、尾行や調査のミッションが与えられ、これをクリアしないと先に進めません。聞き込みにもコツがあったり、仲間にお願いして調査に協力してもらったりと、コミュニケーション能力も問われるなど、物語とゲーム性が共存しています。

木村拓哉さんの他にはピエール瀧、中尾彬らが登場。映像がリアルな上に、ボイスも本人が演じているのでムービーシーンはまるで月9ドラマをみている感覚で、操作を忘れてしまうことさえありました。


▲ドラマさながらの迫力！ゲームの進化に驚いた

目の前で起きた事件は誰が犯人なのか、一体何が起きているのか、不可解な事件の真相が知りたくて続きが気になります。事件にまつわる情報を自分で探っていかなければならないので、気がつけばストーリーにのめり込んでいました。

まさか、八神を演じる木村拓哉を、自分が操作する日がくるとは......。これまでのファン生活にはない新しい感覚で、ハマってしまいました。「一章まるごと・スペシャル体験版」は製品版へデータが引き継げるので、次回は発売直後の本編をプレイしてみます。
■製品サイト
JUDGE EYES：死神の遺言


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    バリスタの技をロボットが再現。スマホから注文するキャッシュレスカフェ「ROBOTS.COFEE」がオープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/robots-cofee/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fde2d8370-fddb-11e8-afee-3970e36ee86e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3aa6c34e2774fafda34149e784faaf01fcb79ebf" />
モバイルチェックインシステムの開発などを手掛ける株式会社ジゴワッツは12月11日、ロボットがバリスタの技を再現してコーヒーを淹れる、キャッシュレスカフェ「ROBOTS.COFFEE」を東京馬喰町にオープンしました。

自社開発のセルフオーダー・セルフペイメントKIOSKを使用してキャッシュレスを実現。各種クレジットカード、交通系ICカード、iD、QUICPay、PayPayが使えるとのことです。

ROBOTS.COFEEという名前ではありますが、ロボット（機会）が行うのはキャッシュレス決済とコーヒーを抽出する部分のみ。濾紙やドリッパーのセット、サーバーからカップに注いだり、お客さんへの提供は人間が行います。

奇しくも、ロボットが配達するカフェの実証実験が発表されたばかりですが、スマートフォンで注文するのは同じものの、人間が淹れるところをロボットが、ロボットが提供するところを人間がというように、丁度真逆のサービスとなっています。

 
関連記事：「スマホで注文、ロボットがお届け」の未来カフェ実験が都内でスタート。2019年1月7日より

コーヒーは同じ豆を使用していても、焙煎や、湯温、ドリップ方法など、淹れかたによってその味が変わってしまうとのこと。人間がこれを調整しようとしても、どうしてもブレが生じてしまうといいます。

そこでROBOTS.COFFEEは、プロのバリスタの監修のもと、その技術をロボットが再現することで、いつでも同じ美味しいコーヒーを提供しようというものです。

なお、現在はプレオープンなのですが、2019年1月21日のグランドオープン後は、ロボットのパラメーターを変更することで、自分好みの味にカスタマイズも可能になります。




現在、グランドオープンに向けたクラウドファンディングがMakuakeで行われており、リターンには、ロボットを1時間占有して自分好みのカスタマイズを見つける「コーヒー飲み比べパック」なども設定されています。

ただ、クラウドファンディングで調達した資金はロボットの開発に充てられるとのこと。開発状況によっては、カスタマイズの提供が延期されるかもしれないとのことです。

顔なじみのお店では、お客さんの体調や気分に応じて、微妙に味を調整してくれるといった話をよく聞きます。近いうちに、それをロボットが再現してくれる時代がくるのかもしれません。もっとも、体調や気分は自己申告制になりますが。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超小型4Kジンバルカメラ「DJI OSMO Pocket」動画レビュー、撮影してみて感じた3つの問題点
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/4k-dji-osmo-pocket-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/8f6b60f0-fde4-11e8-b9ff-c9811fe988f5" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。

発表されるやいなや話題沸騰中、3軸ジンバル搭載カメラ「DJI OSMO Pocket」の動画レビューをお届けします。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、ユーザーが「次にどこへ行くか」を数足する特許取得。他人の位置情報履歴データも利用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fe6b21910-fdf0-11e8-b2ff-6821e39cf156&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e0a33f5bce1dba1bc3658b67cca729ae5e4ba5d2" />
Facebookが、ユーザーが、"これからどこへ向かうか"を予測する技術の特許を取得しました。どこへ向かうかと言っても、人生の選択とかそのようなものではなく、その人自身の行動としてこれからどの場所へ移動するかという予測技術です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOの対戦追加アップデート配信開始。トレーナーバトルはレベル40から順次解禁
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/go-40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F7a683800-fdf7-11e8-ad0f-2515756417b3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3db06e8d883847d00ed341f1f521b8678ce5571e" />


ポケモンGOにプレーヤーどうしの対戦機能「トレーナーバトル」を追加するアップデートの配信が始まりました。

トレーナーバトルの提供開始は「近日中」とされてきましたが、アプリ側の準備が整ったことで、いつ実際に遊べるようになっても不思議ではない状態です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 06:42:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月13日のできごとは「Daydream View発売」「PSX発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/12-13-daydream-view-psx/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/7be68520-fdab-11e8-b9fe-466b66320dcf" />12月13日のおもなできごと
2003年、ソニーがHDDレコーダー「PSX」を発売
2013年、ロジクールがiOS用ゲームパッド「G550」を発売
2016年、アップルが「AirPods」を販売開始
2017年、Googleが「Daydream View」を日本で発売

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、機密持ち出し元従業員への訴訟で約189億円の賠償請求。一方でマスク氏の証言は拒否
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/189/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Ff0683f50-fe51-11e8-a8e7-c69e07bf5328&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d2af85f81e6f7a49c0aec285f733f7163a34d12a" />
テスラが、企業情報を盗み出した元従業員マーティン・トリップ氏に対して起こした訴訟で、1億6700万ドル(約189億円)の賠償を求めました。テスラは、トリップ氏がテスラの工場でコンピューターにアクセスして数GBものデータを盗み出し、さらに部外者に虚偽の主張を行ったとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ステージクリエイトにハマれる3Dアクションパズル『Mekorama』。2頭身ロボをゴールへ導け：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/mekorama/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/74649a10-fcf4-11e8-bbb9-1416e3da04bb" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Mekorama』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


ミニチュアを思わせるステージと、2頭身のロボットによる『Mekorama』は、3Dで描画されたフィールドで繰り広げられるアクションパズルゲーム。パズルとはいえ、制限時間やタップ可能な回数といった、プレイヤーを制限する要素はなし。心行くまで、じっくり考えながらプレイすることができます。



 
『Mekorama』アプリダウンロードはこちらから
　


立体的なパズルゲームと聞くと難しいのでは？ と思うかもしれませんが、ルール自体はとてもシンプル。プレイヤーは画面タップでロボットを動かして、ステージ内の赤いライトが点いている場所まで誘導すればOKです。



ロボットはタップした場所までテクテクと歩きますが、段差や障害物があると移動できません。そんな時は、画面をスワイプしてカメラの視点を自由に切り替えましょう。色々な角度からステージを観察して、怪しい場所を探し出すのが本作のポイントです。



フィールドに配置されている丸い模様が刻まれたブロックは、川を渡る橋になったり、高所へ上るエレベーターになったりと、パズルを解くのに欠かせないギミックです。このブロックはスワイプした方向へ移動するので、まずは色々といじってみましょう。時にはステージ内のブロックが全て連動している場合もあります。





『Mekorama』の面白いところは単にパズルを解くだけではないところ。ステージそのものをプレイヤーが作成できるクリエイトモードが実装されています。地形ブロックやレンガ、ギミックパーツをタップして任意の場所へ配置すればオリジナルステージが完成。「ロボットが動くスペースを確保する」「ギミックが作動するよう考える」などの構想は必須ですが、操作自体は簡単なので、独創的なアイデアを活かしたい方はステージ作成に挑戦してみてください。



なお、作成したステージはQRコードを使って友達にプレイしてもらうことも可能です。

パズルとステージクリエイト、2つのモードが楽しめる『Mekorama』。パズル好きの方は是非プレイしてみてください。


『Mekorama』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 17:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Supermicro、「アップル向けサーバーにスパイチップはなかった」と調査報告。Bloomberg報道を改めて否定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/supermicro-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F08ce1ee0-fdc9-11e8-adb7-89022beaec80&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3d6b89577dee441f41ee6b4f7bb93fe319ed2f6e" />
ハードウェアメーカーのSuper Micro Computer（ブランド名はSupermicro）は、顧客向け書簡の中で、現行および旧モデルのマザーボードに悪意あるハードウェアが存在しないことを外部の調査会社と協力して確認したと明らかにしました。

これは10月初めに米Bloombergが報じた、Supermicroが中国の工場で製造しているサーバー用のマザーボードに鉛筆の芯ほどのスパイチップが埋め込まれ、アップルやアマゾンを含む米国企業約30社のデータセンターに用いられていたとのスクープを受けてのもの。アップルとアマゾン、Supermicro3社ともこの報道を強く否定していました。

Supermicroは、この結果が驚くことではないと述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOSのSafariで開いたページから短縮URLを簡単に作るテク。SNSでの共有がラクに ：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/ios-safari-url-sns-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F443f4a30-fdb0-11e8-bfab-ac5d1bdd66ef&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=09f5a12f9e2d167266120ed0aaaf712d7f4c3236" />
URLを共有しようとした際、それがあまりに長いと不格好。投稿時に文字数制限があるTwitterなどでは、文字数を節約する意味でそのままの投稿を避けた方が良いこともあります。そんな時に便利なのが、URLを短縮するサービスです。

とはいえ、パソコンならいざ知らず、iPhoneで操作しているときにコピー＆ペーストを繰り返すのはあまりスマートではありません。そこでおすすめしたいのがショートカットアプリを活用する方法です。短縮URLが素早く作成できますよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-687/" title="ショートカット「URLを短縮する」の使い方">【ギャラリー】ショートカット「URLを短縮する」の使い方 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 18:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1599円で2台充電対応、10000mAh。AUKEYがモバイルバッテリーのセールを12月14日から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/1599-2-10000mah-aukey-12-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/324/resize/d26760-324-162088-0.jpg" />
AUKEYは、10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用し信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。10000mAhモバイルバッテリーPB-N50（URL：https://amzn.to/2Oyfx8Q） の20%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。
​​​​​12月14日（金）から12月17日（月）まで限定、クーポンコード「AUKEYN50」を利用することで1,599円でご購入いただけます。

超薄型で十分な大容量10000mAhを持つモバイルバッテリはデバイス2台を同時に充電可能、家族や友達と充電しあうことができます。僅か189gの重量は手持ち充電していても疲れなく、持ち運びに超便利です。LEDインジケーターも搭載しますので、バッテリー残量を随時確認できます。また、専用の収納ポーチは本体収納のほか、ポケット部分にUSBケーブルを収納することが可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    美容ブランド「SK-II」と「Galaxy Note9」がコラボした理由：熟女のガジェットライフ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/sk-ii-galaxy-note9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fed007fe0-fe28-11e8-bfbb-cfc8a196d088&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8bd3f2d2a88b5446854e203b55442591853d39e9" />

日本生まれの高級スキンケアブランドSK-IIが、原宿の「CASE B」にAR（拡張現実）を駆使した期間限定のポップアップストア「SK-II Wonderland」をオープンしました。期限は2019年1月24日まで。これは5月に期間限定でオープンしていた「FUTURE X Smart Store by SK-Ⅱ」に続いて2度目。11月26日に開催されたプレス向けの内覧会に参加してきたので、その時の様子をお届けします。

ARでSK-IIの世界観を再現
今回は、ホリデーシーズン限定デザインボトル「SK&minus;II フェイシャル トリートメント エッセンス KARAN リミテッド エディション」の世界観を、GoogleのARCoreを使ったARを通じて体験できるというものです。


ストアにいくと、専用アプリがインストールされたスマートフォン（Galaxy Note9）が1台ずつ貸し出されます。プリインストールされたARアプリを使って、ストア内を歩き回りながらARアートインスタレーションを楽しんだり、クリスタルを集める宝探しをしたり、肌年齢の分析結果を表示したりして、楽しみながら製品についての知識を深められる仕組みです。アプリで集めたクリスタルは、1つならサンプルを、11個以上ならスマホソケットがもらえます。


▲受付で貸し出されるスマートフォン。実はGalaxy Note9


▲クリスタルを集めるともらえる景品

貸し出されるスマートフォンには、最初に自分の名前や生年月、連絡先の電話番号などを登録します。これでストアにいる間は自分固有のデータを持った端末となり、肌診断の結果表示などに使われます。

アプリ内のカメラ機能で体験中のアートを写真に残せるほか、店内の写真も撮れます（残念ながらセルフィーはできませんでした）。退店時に端末から個人データはすべて消去されるので安心です。撮影した写真は退出後に登録した電話番号あてにURLが送られ、そこからダウンロードできます。


▲ここからスタート


▲アプリでアートを読み取るといいことがあります

ストアはアートが楽しめる1階と、肌と製品の理解が目的の2階に分かれています。2階では前回同様にスキンスキャンブースがあり、わずか45秒で肌に触れることなく肌年齢の診断ができます。


▲ARで説明が読めるようになります


▲青い泡の部屋


▲アプリで見ると、カラフルな泡が立ち上っているのがわかります


▲指で絵が描けるようになるコーナーも

5月にオープンした限定ストアのときは、肌年齢だけでなく、水分量など5項目について診断されましたが、今回は肌年齢1つに絞られました。また、前回は自分の結果が大きなウォールに表示されましたが、今回はアプリの中だけで見られるように配慮されており、かつ結果を画像でもらえるようになっています。百貨店版も用意されており、12月25日までは全国の一部の百貨店でも体験できるそうです。


▲2Fのスキンスキャンブース


▲球体にカメラを向けると、スマートフォンに肌診断の結果が表示されます。自分の肌年齢を知られたくない方は安心！


▲2Fのピテラテーブルの様子。ディスプレイ上で手を動かすと模様が変化します

なぜGalaxy Note 9を採用？
1階の小部屋は色でコンセプトが分かれており、さりげなく最新テクロノジーが体験できるところがいいですね。もっとも気になる肌診断は、前回よりも診断項目が減ってしまったのは残念。春、夏、秋、冬と期間限定ストアを用意して、肌診断の記録を蓄積できるとリピーターになりやすくて面白いかもしれませんね。

位置情報を使ったスマートフォンのゲームなどで、ある程度ARの世界を経験している方も多そうですが、リアルな肌診断の結果をARで見せるというのは、使う方もワクワク感が生まれます。クリスタル探しもつい本気になってしまう要素がありました。

ちなみに今回Galaxy Note9が使われているのは、ストアで採用されているテクノロジーが、Googleの拡張現実環境を構築するためのプラットフォーム「ARCore」を使ったもので、それに対応したデバイスだからとのこと。現場のスタッフによればそれ以上の理由は特にないとか。インスタレーションにはお絵かきのできるものもありましたが、残念ながらSペンは抜かれていたので指で描くことに。

新しいビューティ体験をしてみたい方、前回も行ってからスキンケアがんばった！という方は、ぜひ足を運んでみてください。


▲筆者もスキンスキャンに挑戦


▲肌年齢は41歳とでました！ 実年齢より10歳程度下回っていると、かなりいいとのこと。体裁は保たれました！

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    表裏デュアル画面スマホ Vivo NEX Dual Display Edition発表。 10GB RAM搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/vivo-nex-dual-display-edition-10gb-ram/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2018-12/6ff33df0-fd3b-11e8-adff-677ac5a41074" />
中国のVivoが、背面もディスプレイになったスマホ Vivo NEX デュアルディスプレイ・エディションを発表しました。

表側のメイン画面には、カメラを置くノッチもパンチホールもない、なぜならカメラ自体がない「オールスクリーン」な6.39インチ有機ELディスプレイを採用します。

裏面にはカメラと少し小さな5.49インチ有機ELディスプレイを搭載。通常はすっきり広々としたメイン画面を使い、自撮りやビデオ通話などディスプレイ面にカメラが必要なときは裏返して使う発想です。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/vivo-nex-dual-display-edition-hands-on-1/" title="表裏2画面スマホ Vivo NEX Dual Display Edition">【ギャラリー】表裏2画面スマホ Vivo NEX Dual Display Edition (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone関税率25%増までアップルは中国生産を止めない? もはや生産拠点移転は難しいとの報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/iphone-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Faafad910-fe82-11e8-9b7f-56979bb51fef&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6d2d6108c3552398006268fd39850088307c7605" />
米中貿易戦争の着地点が見えないなか、動静が注目される企業の一社となっているアップルですが、同社はiPhoneなどに課される関税が25％まで引き上げられれば、中国外への生産拠点のシフトを検討する。しかし逆に、それ以下の関税率であれば中国生産を維持し続けるだろう――との観測が報じられています。

11月末に米ドナルド・トランプ大統領が中国から輸入されるiPhoneやノートPCにも関税を課す可能性があると指摘し、「例えば10％の関税なら、消費者は十分耐えられるだろう」と発言していました。今回この観測を紹介した米Bloombergの報道によれば、アップルには中国から生産拠点を移転しにくい事情がある、と分析しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    見開き電子書籍リーダー「全巻一冊」に『頭文字D』『銀魂』などが登場！2019年には50タイトルを展開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/12/d-2019-50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/88c08ac0-fe87-11e8-a687-b3d208b6f6a2" />
12月13日SHIBUYA TSUTAYAにて、「全巻一冊」の新規タイトル説明会が開催されました。全巻一冊とは、株式会社TSUTAYAとプログレス・テクノロジーズ株式会社によるカセット式の電子書籍リーダー。名前の通り漫画の全巻をまるごと読むことができる点、そして2枚の電子ペーパーパネルにより、見開きで読める点が売りです。

 



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOの対戦機能トレーナーバトル解禁！二つめのチャージ技が開放可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/13/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F7a683800-fdf7-11e8-ad0f-2515756417b3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3db06e8d883847d00ed341f1f521b8678ce5571e" />


ポケモンGOの対戦機能「トレーナーバトル」がついに解禁を迎えました。

トレーナーバトルはレベル10以上のプレーヤーが使える機能。近くにいるプレーヤーと二次元コードを見せあって、または親友以上のフレンドならばどこにいてもフレンドリストから招待してポケモンバトルが楽しめます。
対戦相手が捕まらないときや練習したいときには、3人のチームリーダーとトレーニングもできます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>