<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    NASA版はやぶさ「OSIRIS-REx」が小惑星ベンヌに到着。サンプルリターンは2023年
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/nasa-osiris-rex-2023/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F6ea65530-f7a1-11e8-9efd-99a4231d7bd6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=89df51e52deb073a577b99898cd5e6f4e34a0d04" />
NASAの探査機OSIRIS-RExが打上げから2年を経て、目的地である小惑星ベンヌに到着しました。これから、小惑星ベンヌに関する詳細な調査を実施し、最終的にはベンヌに着地、サンプルを地球に持ち帰る予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO 対戦機能トレーナーバトル正式発表。システム詳細まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/d30b31d0-f7ce-11e8-bebf-2ac911dac9d6" />



ポケモンGOが対戦機能「トレーナーバトル」を正式に発表しました。

トレーナーバトルは、ポケモンGOのトレーナー(プレーヤー)どうしがリアルタイムに対戦できる新しいバトル機能。

ポケモンの2つめのスペシャルアタック(「サードアタック」)解禁や、まったく新しい要素「バリア」の導入、そしてリワードでは希少な進化アイテム「シンオウのいし」が手に入るなど、ポケモンGOを大きく変化させる新システムです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月5日のできごとは「m-Stick（MS-NH1）発売」「ROG GR8発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/12-5-m-stick-ms-nh1-rog-gr8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/42fe85c0-f76e-11e8-bff8-af91a7afdb4e" />12月5日のおもなできごと
2014年、マウスコンピューターが「m-Stick（MS-NH1）」を発売
2014年、ソニーが「&alpha;7 II」を発売
2014年、ASUSが「ROG GR8」を発売
2016年、アマゾンが「Dash Button」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォーミュラE、マシンが速くなる「アタックモード」用レーンを設置へ。シーズン5開幕戦は12月15日
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/e-5-12-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F687b1540-f802-11e8-a3be-46a12d9aa95d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a515353b540fa73f0e81eadda977cb6849acffa3" />
電動フォーミュラカーによるモータースポーツ、フォーミュラEは、12月15日よりシーズン5(2018～19年シーズン)が開幕します。今シーズンの目玉は、まず各チームが使用するマシンが"フォーミュラカー"の枠を超えた未来的デザインの「Gen2」に進化します。

そしてもうひとつ、新たなフィーチャーが導入されることになりました。「アタックモード」と呼ばれるその新フィーチャーは、レース中にコース内に設置されたアクティベーションゾーンを通過することでモーター出力を一時的に引き上げて追い越しをしやすくします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5G完全対応の「Snapdragon 855」をクアルコムが発表　AI性能も3倍
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/5g-snapdragon-855-ai-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fffa81d60-f806-11e8-b6ef-cfa5ca119a99&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=79c10cd44a83f34c0c5ca09a1b5d64eec8c77bfc" />
米国ハワイ州で開催されているQualcomm Tech Summitより。クアルコムは次世代のスマホ向けSoC「Snapdragon 855」を発表しました。

7nmプロセスを採用した同SoCは、5Gに対応したほか、AI性能を引き上げているのが特徴。サムスンをはじめ2019年前半のフラグシップAndroidスマホに搭載される見通しです。

Snapdragon 855は、Snapdragon 8150としてリークされていたSoC。4Gモデムを内蔵するほか、Snapdragon X50モデムと組み合わせることで、5Gデータ通信にも対応します。また、ミリ波帯アンテナモジュールの「QTM052」を組み合わせることで、6GHz帯のSub-6と、ミリ波帯の両方に5Gもサポートできます。

また、AI性能も3倍に強化。同じく7nmプロセスのKirin 980と比較してもAI性能は2倍高いとアピールします。その他、超音波による画面内指紋認証をサポート。ゲーミングのパフォーマンスも引き上げています。

2019年前半よりフラグシップAndroidスマートフォンに搭載される見通しで、サムスンもSnapdragon 855を搭載した5Gスマホを2019年前半に米国で発売すると発表。また、ソニーモバイルのXperia XZ4（仮称）などへの搭載も期待できそうです。

その他、詳細な性能については米国時間の明日（12月5日）に発表される見通しです。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タップだけの簡単操作が逆に奥深い横スクロールアクション「ウィル ヒーロー」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/willhero/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/f3250310-f6b6-11e8-b5f7-d97c28a1b34b" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『ウィル ヒーロー』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


四角いキューブ型で可愛らしいキャラクターが目を惹く『ウィル ヒーロー』は、悪者にさらわれた姫を助けに向かう横スクロールアクションゲーム。基本的な操作方法が「画面タップ」のみのシンプルさで縦画面でも横画面でもプレイ可能と、サクッと遊べるのが魅力です。



 
『ウィル ヒーロー』アプリダウンロードはこちらから
　


本作の主人公はプレイヤーが何もしない限り、その場から動かず垂直にジャンプし続けます。まずはステージ奥へと進むためにも、画面をタップして移動しましょう。1回タップで横移動、連続タップでササッと横移動を繰り返します。タップ回数に制限は無いので、テンポ良くタップして距離を稼げばOK。



しかし、単なるステップ移動だけで突破できないのが『ウィル ヒーロー』の面白いポイント。主人公の行方を阻む敵キャラクターは一定間隔で飛び続けており、上から踏まれるとゲームオーバーになってしまいます。タイミングを見計らい、うまい具合に下を通り抜ける、もしくは上を飛び越えるようステップして進みましょう。一方で足場が狭い地帯は、勢い余って場外に落下しないように落ち着いて1回ずつタップするのがオススメです。




ステージ内には主人公が装備できる武器が出現することがあります。装備すると敵にダメージが与えられるようになるので、見かけたら必ず拾っておきましょう。

剣、斧、ハンマー、投げナイフなど、攻撃方法の異なる個性豊かなラインナップから自分に合った武器を見つければ、より楽しくプレイできるはずです。



ステージ内で手に入るチェストを開ければ、キャラクターの外見を変えられるヘルムが手に入ります。種類が豊富なのはもちろん、扱える武器がそれぞれ異なってくる点にも注目です。「敵が強くて全然クリアできない」「武器の攻撃方法が自分に合っていない」と感じたら、ヘルムに変更してみると良いかもしれません。

キャラを動かすタップタイミングにフォーカスしたゲームシステムの「ウィル ヒーロー」。ヘルムを回収するコレクション要素に加え、ステージ途中から違うステージへ突入する分岐要素もあるなど、アクションゲーム初心者から上級者まで幅広くのめり込めるはずです。


『ウィル ヒーロー』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS / XRの「eSIM」は海外データ通信が超お得だった：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/iphone-xr-esim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/b9c30c30-f7e1-11e8-b7ef-62cf1b0cf088" />
iPhone XS、XS Max、XRや新しいiPad ProがeSIMに対応したことを受け、世界各国のキャリアが続々とサービスを開始しています。発表会で紹介されたキャリアの数はそれほど多くありませんでしたが、eSIMはGSMAの標準に則っている技術。しかもオープンになっているため、eSIMプラットフォームを持つキャリアの一部は、独自にサービスを開始している状況です。
iPhone XRでeSIMを使ってみた
今回、筆者が使ってみた香港の「3」（スリー）もその1社。同社は、ローミング用として、欧米やアジア圏で利用できるサービスを提供しています。筆者は12月4日に開幕する、クアルコムの「Snapdragon Tech Summit」を取材するため、米ハワイに来ていますが、ここでの回線として「3」のローミングサービスを試してみることにしました。

料金はシンプルで、10日間のローミングパックが138香港ドル（約2000円）。規約を見ると、フェアユースポリシーが適用され、利用量が1日500MBを超えると、速度に制限がかかるようです。とはいえ、わずか2000円で10日間利用できるのは非常にお得。1日980円で提供されているドコモのパケットパック海外オプションや、auの世界データ定額を基準に考えると、わずか2日ぶんです。


▲料金は10日で138香港ドル。1日500MBまで高速通信を利用できる

大手キャリアのサービスは、普段契約しているデータプランの容量をそのまま使えるため、大容量プランであれば速度制限の心配が少なくなるものの、出張は丸々1週間になるため、料金も6860円と、1回線ぶんに近い金額になります。約2000円で10日間使える「3」のeSIMであれば、料金は1/3以下に収まるというわけです。持っててよかったiPhone XR。

というわけで、早速契約してみましたが、その手順はあっけないほどでした。「3」のeSIMを紹介しているページに飛び、ローミング用のパッケージを選択。香港の電話番号を入力する欄がありましたが、とりあえず無視して、8ケタぶん、すべて0を入力しても問題なく先に進むことができました。ここで入力したメールアドレスに、eSIM設定用のQRコードが送られてきます。


▲電話番号はダミーでOK。メールアドレスだけで契約できた


▲支払いが済むと、登録したメールアドレスにQRコードが届く

このQRコードを、iPhoneのカメラで読み取ります。iPhoneの「設定」を開き、「モバイル通信」 「モバイル通信プランを追加」をタップすると、QRコードリーダーが立ち上がるので、ここにQRコードを写すだけでOK。あとは、画面に表示された説明に従い、ボタンをタップしていくだけです。


▲「設定」の「モバイル通信プランを追加」をタップ


▲QRコードをiPhoneのカメラで読み取る

QRコードを読み取る必要があるため、申し込みは"iPhone以外"の端末でやっておいた方がスムーズです。筆者はiPadを使いましたが、PCでもいいでしょう。iPhoneから申し込んでもいいのですが、その場合は、iPadやPCなど、別のデバイスで受信できるメールアドレスを入力するようにしてください。いったんiPhoneで受信したQRコードを、ほかのデバイスに送ってもいいのですが、ひと手間余分にかかってしまいます。

eSIMが設定されると、iPhoneがデュアルSIM化するため、メインの電話やSMSに使うSIMカードをどちらにするかを選択する必要があります。今回、「3」ではデータ通信だけをしたかったので、筆者は普段利用しているドコモのSIMをメインにしながら、「3」をデータ通信に利用するよう設定しました。デュアルSIMになると、それぞれのSIMカードに名前をつけておけますが、筆者は分かりやすいよう、キャリア名を入力しています。


▲eSIMが登録され、iPhone XRがデュアルSIMに


▲「3」のeSIMは、データ通信のみの副回線に設定した

あとは、通信をするだけ。日本で設定を済ませておいたため、ハワイの空港についてすぐに、通信を使い始めることができました。国際ローミングになり、いったん香港を経由するため、日本のサーバーにアクセスした際の遅延は気になるところですが、Webを見たり、ちょっとしたアプリをダウンロードしたりするぐらいであれば、十分なスピードです。


▲香港から距離が離れていることもあり、遅延が少々気になった

ちなみに、ホテルの部屋では少々電波状況が悪かったため、キャリアを自動で選択されたAT&amp;TからT-MobileやVerizon、Sprintに切り替えてみましたが、AT&amp;T以外ではうまく通信ができませんでした。低価格なローミングを実現するため、AT&amp;Tにキャリアを絞っているのかもしれません。ネットワークや電波の状況にもよるため、今後、違う場所でも試してみたいところです。
物理的な制約からの解放
実際に使ってみると分かりますが、その手軽さはやはり感動的。これが物理的なSIMカードだと、わざわざ香港まで行くか、日本から並行輸入するしか入手方法がありませんが、eSIMはネットだけですべてが完結します。SIMカードという"モノ"があるゆえにどうしてもかかっていた、輸送のための距離や時間から解放されるというわけです。SIMカードを抜き差しする必要がないのも、手軽。設定感覚で、簡単に作業を終えることができました。


▲SIMカードという、物理的な制約から解放されたインパクトは大きい

残念ながら、ローミング対象の国や地域は、アジアや北米、欧州の一部に限られており、筆者が取材で訪れることが多いメジャーな国では、ドイツやスペインが非対応。日本人の渡航が多い国や地域では、グアムやインドネシアもサービス対象外です。国や地域は、より増やしていってほしいと感じました。

なお、ローミングは日本にも対応しています。そのため、月の途中で容量が足りなくなってしまったときは、キャリアでデータ容量を追加するよりも、データ通信だけを「3」にしてしまった方が、割安になることがあります。たとえば、まだ月末まで10日ほど残っているときは、1GBを1000円で買うより、毎日500MB使えて2000円という方がうれしい人も多いでしょう。

その意味で、eSIMは、国境をまたいだ競争を促進させる可能性も秘めています。現時点では"裏技的"な機能で、言語の壁もあり、知る人ぞ知る存在かもしれませんが、キャリアにとっても、うかうかしていられないはず。しかも、その機能が日本でもっともシェアの高いiPhoneに搭載されているのです。今はまだ実感できるレベルではないかもしれませんが、そのインパクトは徐々に大きくなっていくはずです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、5Gで世界初の実験～電波を「メタマテリアル」で拡大
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/docomo-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e4999aa0-f7a0-11e8-bf9f-d981edf260d3" />
NTTドコモとMetawaveは、次世代のモバイル通信「5G」の実証実験として、「メタマテリアル反射板」によるエリア拡大実験を行い、成功しました。ドコモは、この取り組みに成功するのは世界初としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超音波式の「画面内指紋センサー」が2019年スマホにやってくる──クアルコムが表明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F9bc52e40-f816-11e8-b1fb-df8e0ebc813d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f574098940076896ed85baa037b43c779a33f65c" />
米国ハワイ州で開催中のSnapdragon Tech Summitより。クアルコムは、超音波を使った「画面内指紋センサー」技術を発表しました。2019年前半発売のスマホに搭載される見通しです。
指紋の凹凸まで読み取るためセキュア
日本でも「画面内指紋センサー」を搭載したスマホが複数登場していますが、どれも指を画面下のライトで照らして、カメラセンサーで読み取る「光学式」を採用しています。同方式は指紋を二次元で読み取っているに過ぎず、偽造した指紋で突破されやすいリスクがありました。


▲一般的な光学式指紋センサーの仕組み

一方のクアルコムの技術は、超音波を使い指紋の凹凸まで3Dで読み取る事が可能。そのため、偽造のリスクが低く、従来の光学式に比べてセキュリティが高いとアピールします。

クアルコムによると、同技術はクアルコムの新型プロセッサ「Snapdragon 855」が初めてサポートし、搭載スマホが2019年の早期に登場するとのこと。指紋センサーといえばこれまで、ベゼルレスのために背面に追いやられたり、はたまたコストの高い顔認証に置き換えられたりしていましたが、2019年には一気に画面内指紋認証の普及が進みそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    薄くて軽いiPhone XS・XR用ケースの決定版　Deff DUROを試す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/iphone-xs-xr-deff-duro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e81550b0-f79c-11e8-a6de-b6c84aaced45" />Deffの新作iPhoneケース、DUROの実物が届きましたので、改めてご案内を。

 
関連: ケブラー繊維を使った薄型軽量 iPhoneケース Duro（デューロ）


▲iPhone XS、XS Max、XR用があり、表面の仕上がりがグロス調のものとマット調の2種類を用意。

 


▲カーボン調デザインですが、素材には頑丈で軽量なアラミド繊維が用いられています。グロス調のタイプは指紋が目立ちますがハードな質感が好みな方へ。落下防止リングとの相性もいいかと。

▲カメラ部はちょっと浮きますが、リング状のプロテクターでしっかりガード。


▲こちらはマット調。手に吸い付くような持ち心地です。


▲厚みわずか0.6ミリなので、ほとんど素の状態のiPhoneを持っているのに近い感覚。


▲同社が扱っているmonCarboneは端子部などが大きくくり抜かれていましたが、Duroは端子周りもしっかりガード。ただし、サードパーティー製のLightningケーブルとの相性は注意です。


▲上部側面は左右とも凹型にくり抜かれています。


▲画面にはほとんど干渉しないつくりなので、ガラスプロテクターとの相性も問題ありません。写真は同社のBUMPER GLASSが貼ってある状態ですが、めくれることもなく、360度ガードできて安心感あります。

 
関連: フチ割れガード付き iPhone XS・XR用ガラス プロテクターが登場
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bose「聴くARサングラス」ことFramesを199ドルで発売。2019年1月より
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/bose-ar-frames-199-2018-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F49f40090-f82b-11e8-978f-1bcf6928b3e7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=49f89b7f8f5929e877fffec1376b422f202df72d" />

米Boseは「聴くARサングラス」こと「Frames」を、2019年1月より199ドル（約2万2000円）で発売すると発表しました。また製品の仮予約も米国時間の12月4日から始まります。

Framesは今年3月に米オースティンにて開催されたテクノロジーと音楽の祭典「SXSW（サウス・バイ・サウスウェスト）」で発表された、ウェアラブルデバイスです。一般的なARグラスとは異なり製品にディスプレイは搭載されず、音とセンサー情報を組み合わせてユーザーに周辺情報を届けるのが特徴です。

再生される周辺情報としては、観光ガイドや道案内、看板の翻訳などが想定されています。なお製品はイヤホンを利用せず、メガネのつる部分に組み込まれたスピーカーからサウンドを再生。そして操作には音声コマンドや、頷く・首を振るなどのジェスチャ、本体のタップが利用できます。

もちろんスマートグラスらしく、音楽を聞いたり通話を受けたり、音声アシスタントを利用することも可能です。連続音楽再生時間は3.5時間とされています。

なお、Framesはサングラスのガラス部分が四角形の「Alto」と、円形の「Rondo」の2バリエーションが用意されています。またFrames用のARアプリは2019年のいずれかの時期に配布され、ARプラットフォームの詳細は来年3月に開催されるSXSWにて明かされる予定です。
Boseが「聴くARメガネ」発表。音の拡張現実プラットフォームを推進


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:19:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ついに5Gスマホ到来。ミリ波にも対応、19年に各社発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/5g-19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F68fdf9b0-f82a-11e8-bfbe-d1b7ce91e12f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d8808cc1b5794f0a90c2282c875cc562ee49eb39" />
「未来」が現実になりました。クアルコムはハワイで開催したSnapdragon Tech Summitで、5Gに対応するSnapdragon 855プラットフォームを発表。また、米VerizonとAT&amp;Tが5Gスマホを2019年前半に発売することも合わせて発表しました。

クアルコムは冒頭、あらゆる産業分野に適用できる5Gについて『3Gから4Gへの移行よりもインパクトが大きい』とコメント。また、各国で導入時期がバラバラだった4Gと異なり『5Gは北米・アジア・ヨーロッパで2019年〜2020年に一斉に普及する』とアピールします。

「5Gスマホ」はミリ波にも対応

また、サムスン製と思われる5Gスマホのリファレンス機も公開しました。同モデルは「Snapdragon 855」と5Gモデムの「Snapdragon X50」を組み合わせた構成となっています。


▲5Gスマホのリファレンス機は4Gスマホと遜色ないまでに小型化

加えて「ミリ波」への対応も強調します。5Gで使う電波は、6GHz帯以下の「Sub-6」と、28GHz帯などの高周波数帯である「ミリ波」に大別できます。このうち「Sub-6」は4Gと同じ感覚でエリアを構築できるのに対し、「ミリ波」は減衰が激しく、エリア構築の難易度が上がります。さらに、手で覆っただけで電波が遮断されるため、スマホで対応するのは困難との見方もありました。

そんな悲観論に対してクアルコムは、新型RFアンテナモジュールの「QTM052」でスマホの「ミリ波」対応を実現。端末の四方に1つずつ、合計4つのアンテナを配置することで、どんな持ち方でも電波を掴める工夫を施しています。これにより、広大な帯域を確保できるミリ波をスマホでも使えるようになりました。

公開された試作機も、一般的な4Gスマホと変わらないサイズ。弁当箱のようだった旧試作機に比べると小型化が進んでおり、すでに実用段階に達しています。


▲アンテナピクトには「5G UWB」の表示

▲端末はサムスン製と推測され、変則的なノッチが印象的

▲新アンテナモジュール「QTM052」でミリ波対応を実現

なお、クアルコムによると、5Gエリアのうち都市の中心部は「ミリ波」でカバー。その周囲を「Sub-6」でカバーし、郊外部は数Gbps級の「Gigabit-LTE」で補完する考えです。

また、米Verizonは2019年前半に2台の5Gスマートフォンを発売すると発表。1つはサムスン製で、もう一つはMotorolaの5G Modsとなります。また、AT&amp;Tも5Gスマホの2019年前半投入を発表しています。あと数か月で5G時代がいよいよ幕を開けることになります。


▲5Gは実用化段階に到達

▲米Verizon・AT&amp;Tは5Gスマホの2019年前半発売を明らかにした

数Gbps級の超高速・大容量通信を売りにする「5G」ですが、数msクラスの超低遅延も売り。5Gスマホならウェブページやアプリ、地図なども即時にロードできそうです。また、遠隔医療や自動運転など、産業分野での活用も期待されています。

なお日本では、2020年春に携帯各社が商用サービスを開始予定。また、商用化の前段階にあたるプレサービスは2019年9月に始まる予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5G対応iPhoneは2020年までは見送り？アップルとクアルコムの不仲も一因とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/5g-iphone-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4df4ab70-f7e2-11e8-bdff-30de1eb0e4f2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=72d88c16c962ee955cfa53df21abefcd014a7754" />

アップルは少なくとも2020年までは、次世代移動通信「5G」対応iPhoneの発売を延期するとの噂が報じられています。

米メディアBloombergの匿名情報筋によると、アップルはこれ以前のモバイル通信3Gや4Gと同じく、5Gネットワークへの参入も遅らせるとのこと。すでに米国の通信大手ベライゾンが5G対応のサムスン製スマートフォンを2019年前半に発売すると発表していますが、今回の報道が正しければアップルは1年遅れとなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、スマホカメラの「サンプル写真」にストックフォトを流用、撮影者にバレる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/samsung-dslr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa4a17ba0-f83d-11e8-afe6-2eb1faac61ed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7c3ec9c458a16bd3387c07ce5ec7fc934aaaed74" />
ここ数年、スマートフォンが搭載する機能のなかではカメラの進化が特に目立っており、複眼化やAIなどを利用した自動補正機能の追加などが話題になっています。

しかし、そのカメラ性能をアピールしたいあまりなのか、8月にはサムスン・ブラジルがGlalaxy A8に搭載するカメラのサンプル写真と称して、ストックフォトサービスGettyから購入した写真を使ったことが報じられていました。

そして今回、またストックフォトから入手した写真をスマートフォンの撮影サンプルだと紹介する事例がみつかってしまいました。今回はサムスン・マレーシアです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パワーサポートの薄型軽量iPhoneケース「Air Jacket for iPhone XS/XS Max/XR」が発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/iphone-air-jacket-for-iphone-xs-xs-max-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F5eb0a040-f83c-11e8-adfc-1e10d5feb2b5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1d7c24022410b583b759eb12da3da5b20fa3d3b2" />

パワーサポートは、新型iPhone3機種に対応するケースとして「Air Jacket for iPhone XS」「Air Jacket for iPhone XS Max」「Air Jacket for iPhone XR」を2018年12月5日より発売します。


いずれも、薄型軽量設計で、iPhone本体にしっかり装着できるように工夫されたiPhone用ケース。



カバー内側には、"マイクロドット"と呼ばれる細かいドットの特殊加工を施すことで、iPhone背面のガラス表面にAir Jacketが密着することで発生する虹模様を防ぎます。

カラーバリエーションは、クリア、クリアブラック、ラバーブラック、ラバーグレーの4色を用意。



パワーサポートオンラインストアでの販売価格は、iPhone XSとiPhone XR用が税込2680円、iPhone XS Max用が税込3280円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「0円タクシー」東京23区でスタート！迎車料金も高速利用も無料
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/0-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/4e2ec210-f841-11e8-affe-699f3e424584" />
DeNAは12⽉5⽇、ウェスティンホテル東京にてタクシー配車アプリの事業戦略発表会を開催しました。これまで展開してきたタクシー配車アプリ「タクベル」を、12月5日から新名称「MOV（モブ）」に変更し東京都内でサービスを拡大して提供開始します。新たな移動体験を提供する取組みとして「PROGECT MOV」を始動し、その第1弾の取り組みとして乗車料金が無料になる「0円タクシー」の走行が開始されます。

「0円タクシー」は契約スポンサーと「MOV」の広告宣伝費によって乗客が支払う料金が無料になるビジネスモデル。スポンサーは「MOV」で配車できるタクシーの車体ラッピングや車内での広告を通じて自社商品の認知を広げられるとしています。さらに、試供品の提供やサービスの体験といったタクシーならでは広告展開も可能です。




「0円タクシー」の初回スポンサーは日清食品で、12月5日から都内の対象エリアで50台の運行が順次開始されます。「日清のどん兵衛 天ぷらそば」にちなんだ専用の車両ラッピングが施され、車内のタブレット端末にはプロモーション映像が流れます。12月26日から12月31日の期間限定で、利用者には「日清のどん兵衛 天ぷらそば」がプレゼントされます。


▲ユーザーは対象エリア内で「MOV」アプリでのタクシー会社の選択画面で「0円タクシー by日清のどん兵衛 天ぷらそば」を選択することで利用できます

 
「0円タクシー by日清のどん兵衛 天ぷらそば」概要
期間　12月5日13:00〜12月31日22:00
走行台数　50台
配車可能エリア　渋谷区、新宿区、中央区、千代田区付近
運行可能エリア　東京23区全域
乗車特典　目的地までの利用料金（迎車料金＋運賃＋有料道路通行料）が無料、1人につき「日清のどん兵衛 天ぷらそば」を1つプレゼント（12月26日から12月31日）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プレイステーション クラシックに隠しメニュー？USBキーボード繋ぎEscを押せば出現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/usb-esc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e28f5d60-f83d-11e8-a7af-34634837ac0e" />
12月3日に発売されたプレイステーション クラシック（以下PSクラシック）にUSBキーボードを繋ぐと「隠しメニュー」が表示され、各種設定を変更できることが報じられています。

隠しメニューの正体は、エミュレータの設定画面です。PSクラシックにはオープンソースのエミュレータ「PCSX ReARMed」が使用されていることは既報のとおりですが、実はこのエミュレータの設定変更メニューもそのまま受け継がれているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 4 アルミモデルに貼りたい3Dガラス プロテクターを試す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/04/apple-watch-series-4-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/8025e590-f7a2-11e8-b6be-37bfac22720f" />
Apple Watch アルミニウムケースはサファイアガラスではないので、日常生活を送るうえで最小限の頻度でもぶつけてしまうと、うっすら傷は付いてきてしまいます。Apple Watch Seriese 4といえば、最近のスマホどころではない超ラウンドスクリーン。専用のガラスプロテクターがいくつか出始めてはいますが、Amazonの評価がイマイチわかりにくいので、安心どころでトリニティさんの立体成型シームレスガラスを試させていただきました。

Simplism Apple Watch 立体成型シームレスガラス 光沢仕様

▲40mm用と44mm用を用意。

 


▲貼り付け時に便利な専用の器具が付属します。バンドを外して固定します。


▲ガラスは継ぎ目のない1枚板から立体成型。


▲ノリが付いているのは、フチの部分となります。3Dガラスに多いパターンですね。


▲器具の溝にシートに貼ってあるガイドを装着すると完璧な位置決めが可能です。


▲あっという間に貼り付け完了。小さいですからホコリも混入しにくいですし、ラクな部類かと。


▲44mmに貼るとこんな感じ（こちらはステンレススチールケースのモデルなので、サファイアガラスの上に貼ってあることになります）。


▲真横から見ると、結構エッジが立っているのがわかります。


▲あと、強く押してグニグニするとせっかく位置合わせしたのにずれてしまいました。ノリの範囲が少ないからでしょうか、接着力はさほど高くはなさそうです。むろん、こんなことしなければいいのですが、暖かい場所などではノリの効力も変化しますし、ね......。


▲ドSでスミマセン、どうしても気になって、エッジからめくるように力を加えてみました。すると......やはり、パコンと外れてしまいますね。むろん、こんなことしなければいいのですが（再）、何かに引っ掛けてしまうこともありそうですし、ね......。


▲40mmモデルに装着。表示部にノリはありませんが、モアレは気になりませんでした。フッ素加工は素の状態より高いようで、指の滑りはよくなります。


▲どうしても隙間に衣類の繊維やゴミは入ってしまいます。挟まるだけでなく、ノリについているのでなかなか除去しにくいです。気にならない人は気にならないと思いますが、私は超神経質人間なので......。

40mmのほうは、1週ほどつけたままでとくに剥がれたりはしていません。面積が少ないぶん、44mmより強力にくっついているかもしれませんね。

Good ＝ 貼りやすい＆手触りバツグン
Bad ＝ ゴミ貯まる＆剥がれちゃいいそう

こんなとこでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Makuakeで2000万円超の支援を集める小型ゲーミングPC「HiGame」実機レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/05/makuake-2000-pc-higame/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/15887c60-f7f3-11e8-bbf2-369c373c04e0" />ゲーミングPCと聞くと、やけにでっかいタワー型PCを想像しがちですが、わずか体積2リットルという小さなサイズで登場したのがCHUWIの「HiGame」。Makuakeでプロジェクトが公開されると支援が殺到し、すでに2000万円を超える支援が集まっています。そんなHiGameのCore i7モデルを販売前に借用することができたので、軽くレビューしていきましょう。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トム・クルーズ「映画を観るならTVのフレーム補間をオフに」と呼掛け。理由は「映像が安っぽくなるから」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/05/tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fc17d3630-f854-11e8-bfee-467431386676&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1e88f38c8723da737122a2a880a3909499909434" />
映画俳優のトム・クルーズが、最近のテレビが搭載するモーションスムージング機能を使わないようSNSを通じて呼びかけています。

一般的なテレビ放送のフレームレートは24または30fpsです。しかし最近のテレビではプロセッサーを搭載し、フレームとフレームの間に補完フレームを生成・挿入、被写体の輪郭を際立たせて動きをより滑らかに見せる機能を備えるものがあります。

その機能はたとえばスポーツ中継などで、より生々しく躍動感ある映像を作り出し、われわれを満足させてくれますが、一方、映画や一部のTV番組においては、これが悪影響をおよぼすとトム・クルーズは訴えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS、簡単／キッズモード搭載でDSDS対応のSIMフリースマホ「ZenFone Live（L1）」を12月中旬に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/05/asus-dsds-sim-zenfone-live-l1-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F353c7d40-f857-11e8-b6ef-98e1f3c776f5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=61b297a35a858c6068252fc4cd86fa6634fe6e15" />

ASUS JAPANは、Android 8.0を搭載したSIMロックフリースマホ「ZenFone Live（L1）」を12月中旬に発売します。

本機のカラバリは、スペースブルー、ミッドナイトブラック、シマーゴールド、ローズピンクの4色。

通常の動作モードの他に「簡単モード」と「キッズモード」の2つの動作モードを搭載。簡単モードは、大きな文字と分かりやすい表示が特徴の初心者向けのモード。キッズモードは、使用できるアプリや使用時間の制限などを設定できるモード。

スマホ初心者や年配の人、子供でも安心して使えることを売りにしています。

1440&times;720ドットの表示が可能な5.5型の大画面液晶を搭載しながらも、本体幅は約8.1mmに抑えており、3000mAhの大容量バッテリーを搭載していることも特徴です。

SoCはSnapdragon 430、2GBのメモリ、32GBのストレージを内蔵しています。外部ストレージは最大2TBのmicroSDカードまで対応します。

DSDS（デュアルSIMデュアルスタンバイ）にも対応します。対応バンドは、FDD-LTEが1/3/5/7/8/18/19/26/28、TD-LTEが38/41、W-CDMAが1/5/6/8/19。GSM/EDGEが850/900/1,800/1,900MHzです。

対応する無線LANは、IEEE802.11b/g/n（2.4GHz）、Bluetooth 4.0をサポートします。

背面カメラは1300万画素、前面カメラは500万画素です。インカメラを使った顔認証機能も搭載しています。

重さは約140g。本体サイズは約147.2mm&times;71.7mm&times;8.1mm（高さ&times;幅&times;奥行き）です。

付属品は、USBチャージャー、microUSBケーブル、SIMイジェクトピン、ZenEar、ユーザーマニュアル、製品保証書です。



「ZenFone Live（L1）」に対応する専用アクセサリーとして「Clear Soft Bumper」も12月中旬以降より発売する予定です。価格は980円（税別）です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By ヤマダ電機 :     年末は親子でなんちゃってYouTuber体験、ヤマダ電機が親子向けWindowsストアイベントを開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/yamada2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3298%2C1855%2C117%2C75&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C675&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F669f4730-f840-11e8-b77e-a34b9af1dfb3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e4bccf566803a43a9cdfad45c75925bf404b1923" />
小さなお子さんのいる家庭では、2020年からスタートするプログラミング教育に向けて、さまざまな準備を考えていると思います。いまどきのお子さんはスマホで動画を観ることは多いですが、キーボードやマウスを使った操作はハードルが高く感じるもの。もっとパソコンに慣れさせておきたいとお考えの方も多いでしょう。



この冬、ヤマダ電機のパソコン売り場では、小さなお子さん向けにウィンドウズパソコンを使ったデジタルペイントと動画編集の体験イベントを開催しています。



ペンやマウスで3Dのお魚を描いて動かしたり、ご自身で撮影した動画を編集してYouTuberっぽく仕上げたりと、親子で楽しみながらパソコンに慣れていくきっかけにピッタリの内容です。

ストアイベントは以下の店舗、スケジュールで開催される予定です。
週末はお子さんを連れていっしょに体験してみてはいかがでしょうか？
LABI LIFE SELECT 立川　12月8日(土)、9日(日)、15日(土)、16日(日)
　
LABI秋葉原パソコン館　12月8日(土)、9日(日)
　
LABI LIFE SELECT 自由が丘　12月29日(土)、30日(日)
　
家電住まいる館YAMADA港北センター本店　12月22日(土)、23日(日)、29日(土)、30日(日)

テックランド久留米中央店　12月15日(土)、16日(日)
　
LABI 品川大井町　12月22日(土)、23日(日)

 

　 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来のAirPodsには心拍数モニター搭載？アップルが生体センサー埋め込みイヤホンの特許を取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/05/airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e3422d70-f84f-11e8-bfff-f1b2b4167a5b" />
AP Photo

アップルはApple WatchにECG（心電図）センサーを搭載するなどモバイル機器への健康機能組み込みに熱心ですが、この動きがAirPodsにも及ぶかもしれません。

米国史特許商標庁（USPTO）の資料によると、アップルは複数の生体センサーをイヤホンに埋め込む特許を取得したとのこと。これらの中にはApple Watchに採用されているPPGセンサー、すなわち光を皮膚に照射して心拍数などを測定できる機器を含めることができるとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Valve、ラズパイ向けSteam Linkアプリをリリース。自作Steam Linkを製作可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/05/valve-steam-link-steam-link/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fbaac17c0-f851-11e8-bdd9-376202066061&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9af563ac076d76375232143d056ebe8f3638c9b4" />
11月末に、事実上の販売終了宣言がなされたValveのSteam Linkですが、その代替案としてなのか、Raspberry Pi 3/3B+向けのSteam Linkアプリをリリースしました。

 
関連記事：Valve、Steam Linkハードの販売終了。スマートフォン向けアプリ版は引き続き配布の予定

Steam Linkは、PC上のSteamソフトをリビングのテレビなどでストリーミングプレイするためのハードウェアです。PCとは無線あるいは有線LANで接続し、HDMIで接続したテレビにその映像を出力します。

ValveがリリースしたRaspberry Pi向けのアプリは、このSteam Linkの使い勝手をRaspberry Piで実現するものです。対応するOSは、Raspberry Piが公式サポートするRaspbian Stretchのみですが、パッケージをインストールだけで利用できます。

インストールや起動時にはディスプレイが必要となりますが、これもそもそもテレビに繋げばいいので問題はなさそうです。Raspberry Pi 3/3B+の仕様上、4K出力はできませんが、ハードウェアのSteam Linkと同じく1080p 60fpsでは動作しているようです。

なお、ハードウェアのSteam Linkは販売終了していますが、Android向けのSteam Linkアプリは利用可能です。iOS版は、6月にTestflight（テストユーザー向けのベータ版配信）でテストが行われていると報じられましたが、その後音沙汰がありません。

インストールが簡単とはいえ、Raspberry Piでの利用は不慣れな人には、ややハードルが高いかもしれません。ただ、Steam Linkハードウェアが欲しかったけど入手できなかった、気づいたら販売終了していたという人なら、取り組んでみる価値はありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテルのAI車椅子は表情だけで10種類の動作が可能。将来的に月額での提供を計画中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/05/ai-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F370cf250-f869-11e8-97c8-a451c898e90c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=39fd409af8e4e0f92663e797eb8ff3d26c724f01" />
ブラジル・サンパウロを本拠とするベンチャー企業Hoobox Roboticsが、インテルとの協力により顔の表情だけで操作できる電動車いすを開発しました。AIによって使用者の顔を認識し、四肢麻痺の患者が自由に行動するのをサポートします。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>