<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Pixel 4 XLの予測レンダリングはノッチなし、前後5カメラ搭載を想定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/pixel-4-xl-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/d6e23a70-a204-11e9-bdd7-808d931907e7" />

米グーグルの次期スマートフォン「Pixel 4 XL」の予測レンダリング画像が、海外から登場しています。

著名リークアカウントの@OnLeaksと海外テックサイトのPriceBabaが、流出情報をベースにして作成した今回の画像。Pixel 4はすでにその背面デザインがグーグルにより公開されていますが、ディスプレイ側となる表面のデザインはわかっていません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UFO型スマート照明「RGB_Light」予約開始、パナソニックのベンチャー支援「100BANCH」から初の製品化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/ufo-rgb_light-100banch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/e19e6500-a223-11e9-bfdf-3667ddf8529d" />
7月9日に、UFO型スマート照明「RGB_Light」の先行予約がウェブサイトにて開始されました。2019年内に発売予定で、販売想定価格は15万円程度です。

RGB_Lightは「赤」「青」「緑」の光の三原色を別々に照射します。3灯の色合いを変化させることで、物体を照らしてできる影に色彩を持たせることができます。シェードはアルミのへら絞りを採用し、下部のライトも相まってUFOっぽいデザイン。あえてアンバランスなコード一本吊りで設置することで、光源を揺らして影に動きをつけます。






▲光源の色はアプリで調整可能で、3灯とも白のみにすることで普通のライトスタンドのような運用も可能です

 

RGB_Lightガラスを通した光の色合いが本当にきれいですこと。 pic.twitter.com/u9UMNqNULA
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) July 9, 2019



RGB_Light。水を通して照らすともっと幻想的に。アプリの設定で色合いをゆわゆわと変化させています。 pic.twitter.com/MKqpGzonUV
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) July 9, 2019



RGB_Lightはコードの一本吊り。光源が揺れるので影に動きがでます。 pic.twitter.com/dzLoTmIANj
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) July 9, 2019


100BANCHで量産を実現したプロジェクト

▲JR渋谷駅新南口から徒歩約2分の場所にある100BANCH。1階はダイニング、2階はワークスペース、3階はイベントスペースとして運用されています

今回発表されたRGB_Lightは「100BANCH」の支援によって初めて商品化に至った製品です。100BANCHとは家電メーカー大手「パナソニック」、クリエイティブエージェンシー「ロフトワーク」、飲食事業「カフェカンパニー」の3社による共同企画運営のプロジェクト。「次の100年につながるコトづくりを」をテーマにU35のヤングリーダーの活動を支援しています。

2017年に開始してから2年間で約400件の申し込みがあり、125のプロジェクトが活動中です。審査を通過すると、渋谷に建設された100BANCHの施設を無償で利用でき、業界のトップランナーたちがメンターとしてプロジェクトの実現に向けたサポートやアドバイスを提供してくれます。活動のジャンルは指定されておらず、アートや研究活動、起業、イベントなど様々なプロジェクトが進行中です。


▲左からパナソニックコーポレート戦略本部則武里恵さん、グラフィックデザイナー・アートディレクター河野未彩さん、Shiftall CEO岩佐琢磨さん、パナソニック株式会社マニュファクチャリングソリューションセンター所長中田公明さん

RGB_Lightはグラフィックデザイナー／アートディレクターとして活動する河野未彩さんによるプロジェクト。河野さんが学生だった約15年前にプロトタイプを開発し、入居した2017年にLEDタイプを製作しました。CESなど世界各国の展示会やイベントにRGB_Lightを出展し、今回の量産化にこぎつけました。

「量産の現場に携われたのはとてもいい経験でしたね。工場に行って初めて見た金型やプレス機の写真を撮りまくりました（笑）。アートとテクノロジーが融合した新しい価値観を生み出せる製品だと思います」（未彩さん）

量産化の背景には、ShiftallのCEO岩佐琢磨さんとパナソニック関連企業のバックアップがありました。河野さんの担当メンターであった岩佐さんは開発の初期から「いつか製品化したいね」と話していたそうで、RGB_Light製品版の量産設計や製造、販売はShiftallが担当します。小ロットではありますが、製品設計に着手してから約半年で発売する予定とのこと。プロトタイプはあったとはいえ、ものすごいスピード感ですね。

「全然ものづくりとは違う文脈の人が量産機の製品化を実現できる100BANCHの座組はすごい。RGB_Lightの原理はとてもシンプルだけど、誰もこれをやっていなかったし、そういった発想がなかった。モノ消費からコト消費へのシフトがトレンドになっている今の流れで、RGB_Lightは店舗照明としても需要がはあると思う」（岩佐さん）

パナソニックのマニュファクチャリングソリューションセンター所長中田公明さんは、普段はLEDライトの設計に携わっておりRGB_Lightの量産を技術面でサポートしました。

「3灯のライトやレンズなどの調整はもっとお手伝いが必要かなと思っていましたが、試作品の構造がしっかりして助かりました。パナソニックでのLEDライト製造は均質な光を追求しますが、RGB_Lightはまったく別のことをしました。エンジニアとしての気づき以上にマーケティングとしの気づきの方が多かったプロジェクトでした」（中田さん）

「Hue」をはじめとしたスマートライトとして見てみると、15万円というRGB_Lightの価格帯は高く感じてしまいます。しかし、RGB_Lightに照らされることでオブジェクトや室内の趣をガラリと変える体験は唯一無二です。個人購入以外にも飲食店設置などBtoB用途としての活躍が期待できそうなアート領域の新しいデバイスが登場したといえるでしょう。
RGB_Light先行予約サイト
https://www.md-k.net/rgblight


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 05:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外からの自動音声営業電話を摘発可能にする法案、米連邦通信委員会が提出
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/robocall-fcc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/07/gettyimages-940348542-scam-1.jpg?w=990" />
FCC（連邦通信委員会）と議会は、ロボコール（自動発信勧誘電話）を絶滅させる（と期待される）法案を検討しているが、とりあえず役立つ短期的なソリューションもある。つい数週間前に提出されたFCCの新しい提案は、海外からの発信やその他の方法で法の目をかいくぐる詐欺業者を摘発できるようにする。

このルールは厳密には新しいものではなく、昨年成立したRay Baum法に続くもので、中でもTruth in Caller ID（番号通知の真実性）法の強化がポイントだ。

従来、後者の法律は「電話番号の詐称」というロボコールを容易にする手段を禁止しているが、これまでは国内から発信されたものだけが対象だった。その結果、多くの詐欺業者が海外からの通話を利用した。Ray Baum法は規則を修正して、海外からの通話やVoIPなど最新の通信基盤を利用するロボコールを禁止した。

しかし、行為を違法にするだけではFCCが犯罪者を摘発できることにはならない。新法の違反者を見つけて取り締まる方法を規定する公式な規則がなければ、効力を発揮しない。今回の新しい規則はそのためにある。

FCCの、アジット・パイ委員長による提案は、今週中に公開され、8月1日にFCCの公開会議で投票される。採用されれば、米国内だけでなく海外のロボコール業者を摘発できるようになる。

もちろん外国の、しかも決して協力的でない詐欺集団を捕まえることは、国内業者を捕えて罰するのとはまったく異なる。記者からの質問に答えたFCC担当者によると、業者のやり方は非常に複雑であり、複数のダミー会社や巧妙な抜け道を駆使しているという（FTCも同様の問題に直面している）。

関連記事：FCC、ロボコール業者に罰金1億2000万ドルを科すも「海をスプーンで空っぽにするようなもの」

しかし、多くのロボコール業者は米国当局の捜査対象ではないという仮定のもとに行動してきた。ひとたび免責ではなくなれば、危険を冒して事業を続けるのをやめて、別のことを始める業者もいるだろう。

より長期的な解決策を実現するために、通信業者らはロボコールを実質的にブロックする新システムの準備を進めている。ただし、デフォルトでは有効にしない、あるいは料金がかかるかもしれないなどの懸念は残されている。木曜日（米国時間7/11）には業界の現状と意向を知るための会議が行われる予定だ。

[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.297 ハリテヤマ入手方法・色違いと対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/go-no-297/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6169b120-a082-11e9-855a-6c4aadbc6dfb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=27fca6f0a95a8a15ad40a445f7040310b355a526" />

最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は育成しやすいかくとうポケモン「ハリテヤマ」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBook AirがTrue Tone対応で1万5000円値下げ、税別12万以下に改定。非Retinaは終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/macbook-air-true-tone-1-5000-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F345a7800-a248-11e9-ba46-41921787cde1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2788993184981d8ac8d83b24538ff00f4f6ecc4b" />

アップルがMacBook Air のエントリーモデルをアップデートしました。ディスプレイが新たにTrue Toneに対応したほか、価格が従来より約1万5000円安い税別11万9800円からになりました。

さらに学生・教職員ならば税別10万9800円で購入できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フライング配信？ 任天堂✕LINEの「ドクターマリオ ワールド」がiPhoneでダウンロード可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/line-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fee15a8e0-a249-11e9-bbf7-619f975d3001&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=085fffe91efcdac015c8c2bf1a4a2661c6ab8b41" />
任天堂とLINEが送るスマホ向け落ちものパズルゲーム「ドクターマリオ ワールド（Dr. Mario World）」。そのiOS版の配信が開始されました。

任天堂の発表では7月10日配信開始と案内されていますが、iOSのApp Storeでは7月9日21時50分時点でダウンロード＆プレイ可能な状態となっています。

「ドクターマリオ ワールド」は落ちモノゲーの名作「ドクターマリオ」をスマホにあわせてアップデートしたゲーム。現タイトルを開発した任天堂と、「ディズニーツムツム」シリーズなどでスマホゲームに実績のあるLINEの共同開発となっています。
関連記事：
「ドクターマリオワールド」7月10日配信。iOS/Android版の事前登録開始
https://japanese.engadget.com/2019/06/18/7-10-ios-android/
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:04:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple、スマートスピーカー「HomePod」をやっと日本で発売。3万2800円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/apple-homepod-3-2800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1125%2C942%2C0%2C8&quality=85&format=jpg&resize=955%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fc8f59c90-a24a-11e9-ad3f-f1570d425410&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=93e046a9de473dbc138ddb437110e147d6537463" />
Appleは同社のスマートスピーカー「HomePod」を、日本向けにアナウンスしました。2017年6月WWDCにて発表され、2018年2月にUSなどで349ドル（約3万9000円）で発売開始。後日299ドルに値下げされています。日本での価格は3万2800円（税別）なので改定後の価格ですね。カラバリは2種。夏の間にポチれるようになると案内されています。

HomePodはワイヤレススピーカーとしてのみならず、SiriによるアシスタントやHomeKit対応スマート家電の音声操作なども行なえます。また、2台ペアリングしてのステレオ再生も可能。ずいぶん後発となりましたが、Apple製品（サービス）に囲まれ生活している人には、これ以上ないほどシームレスな連携が可能なスマートスピーカーと言えるのではないでしょうか？


関連: Hey Siri対応スピーカーHomePod発表
関連: HomePod 新CMは4分におよぶ大作
関連: Apple HomePodは失敗だったのか？
関連: HomePod用コースター発売
関連: iFixit解体ショー、新ネタはHomePod

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBook Proエントリーモデル、第8世代Core i5採用で値下げ。Touch Bar/Touch ID/True Toneにも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/macbook-pro-8-core-i5-touch-bar-touch-id-true-to/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F8bac4a20-a248-11e9-a2bb-94d3ed7e28eb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4af8d4c0ae02f5fc52a88d7dc1c59e9eab0500de" />Appleが、13インチMacBook Proのエントリーモデルのリニューアルを発表しました。

これまでのTouch Barなしエントリーモデルは、第7世代 Core i5プロセッサを搭載していましたが、新モデルは第8世代Core i5（1.4GHzクアッドコア Turbo Boost時3.9GHz）にアップデート。GPUは、Intel Iris Plus Graphics 645。RAMとストレージは従来通り、8GB LPDDR3と128GB/256GB。

また、Touch Bar、Touch IDも搭載し、Macbook Proは全モデルでTouch Bar搭載となりました。ディスプレイも環境光にあわせて、より自然な白を表示できるTrue Toneに対応しています。

仕様はアップしましたが、価格は引き下げられ、ストレージ128GBモデルは13万9800円（税別）、256GBモデルは15万9800円（税別）。128GBモデルは、学生教員なら12万9800円（税別）となります。

オンラインアップルストアでは、7月11日以降のお届けとなっています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AmazonとGoogleが融和、「Fire TVでYouTube」「Chromecastでプライム・ビデオ」の再生に対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/amazon-google-firetv-youtube-chromecast/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D1400%252C933%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1066%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-uploaded-images%252F2019-07%252F5ec39aa0-a233-11e9-bdeb-84da221c6bec%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3Dd2aeb096a1f860d1c417a9e81b51dcfd30f82c72&client=amp-blogside-v2&signature=4d93f2839ab8f0a64801062c0a70f0fa2e50273c" />
AmazonとGoogleは、お互い競合する「動画配信サービス」と「セットトップボックス」での視聴制限を解消しました。これまでそれぞれのセットトップボックスで競合の動画配信サービスを視聴できない制約がありましたが、Amazon製のFire TVシリーズでYouTubeアプリが配信され、Google製のChromecastではAmazon プライム・ビデオアプリの視聴がサポートされたことで、その垣根が取り払われました。

Fire TVはAmazonが提供するメディアプレイヤーで、テレビに接続して動画配信やゲームなどを楽しめる端末です。Amazonの「プライム・ビデオ」のほか、HuluやNetflixといった動画配信アプリも提供されていましたが、Google公式のYouTubeアプリは配信されていませんでした。

一方、ChromecastはGoogleが提供するテレビ向けメディアプレイヤー。スマホとWi-Fiで連携し、YouTubeなどのスマホ上で再生できるコンテンツを、テレビの大画面に無線で転送できます。こちらはこれまで、Amazonのプライム・ビデオアプリでは利用できませんでした。

一時期はAmazonの通販サイト上でChromecastの販売が停止されるまでに冷え込んだ両社の関係ですが、ここにきて融和ムードになっています。2019年4月にはFire TVとChromecastで両社の競合サービスが利用できるようになると発表。今回、それが実現した形です。
関連記事：
GoogleとAmazonが和解。Fire TVにYouTubeアプリ提供、プライムビデオもChromecast対応に
競合する両社のアプリがそれぞれのプラットフォームに対応し、ユーザーにとってはより便利にサービスを使える環境が整ったことは歓迎すべきことでしょう。Amazonはプライム・ビデオでオリジナル作品の拡充に力を入れており、GoogleはYouTube Premiumで独自コンテンツの制作に乗り出しています。

動画配信ではAppleも独自コンテンツを強化する方針を打ち出しており、動画配信アプリとメディアプレイヤーを相互に対応させる取り組みでAmazonと協力しています。相互開放の動きが広がりからは、動画配信サービスがGoogleやAmazon、またAppleにとって、「自社の製品を使ってもらうための囲い込み要素」というこれまでの位置づけから、「より幅広いユーザーに使ってもらうための中核サービス」へと脱皮しつつあることを示しているのでしょう。
 
関連記事：
Apple TVに「Amazonプライム・ビデオ」アプリが追加、第3世代以降で視聴可能
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:42:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12インチMacBook、販売終了。華々しい登場から4年、生き延びたMacBook Airの影で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/12-macbook-4-macbook-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fd1dc09a0-a251-11e9-9fef-749c1cbed655&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cfc4205fb042bb654985ac5fa32d88952e70520e" />
アップルが、2015年に初代モデルを発売した12インチMacBookの販売を終了しました。当初はMacBook Airを置き換えるモデルになると思われた無印MacBookは4年で姿を消し、MacBook Airには本日(7月9日)、新モデルが登場しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 10:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Spotify Lite」アプリ、世界36か国で提供開始。通信量制限機能付きの軽量バージョン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/spotify-lite-36/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F2b577ab0-a21f-11e9-afff-859b2b01b47d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=adecda2d76c03ac4e418e47f2b0fdf7785f15cbc" />
音楽ストリーミングサービスのSpotifyが、インターネット環境が貧弱でミッドレンジ以下のスマートフォンが多くを占める地域でも安定したサービスを提供する準備をしてきました。そしてこの7月9日「Spotify Lite」アプリが正式にAndroid向けに提供を開始しています。

Spotify Liteが対象とするのはアジア、ラテンアメリカ、中東、そしてアフリカといった途上地域。ブラジルやメキシコ、フィリピン、インドといった国々も底に含まれます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月10日のできごとは「docomo PRO series HT-03A 発売」「mova P506iC 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/7-10-docomo-pro-series-ht-03a-mova-p506ic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/7ff1a860-a0d6-11e9-bbfd-8feb6b0ece08" />7月10日のおもなできごと
1997年、カシオ計算機が「CASSIOPEIA A-50」などを発売
2004年、ドコモが初のおサイフケータイ対応端末「P506iC」を発売
2007年、ソニーが「HDR-CX7」を発売
2009年、ドコモが「docomo PRO series HT-03A」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5分でわかるApple新製品まとめ。HomePodは今夏発売、MacBook Air / Pro値下げ、12インチ販売終了へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/5-apple-homepod-macbook-air-pro-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/1c4b7600-a258-11e9-b7fb-05693317a70f" />昨晩（7月9日）突如、Appleがいくつかの新製品を発表しました。中でも注目はスマートスピーカー「HomePod」がようやく日本でも今夏に発売されることでしょうか。米国などでの発売は2018年2月でしたので、およそ1年半遅れということになります。待ち焦がれていたという方も多いのかもしれませんが、あまりに待たされ続けてちょっと存在を忘れてました（ごめんなさい）。とはいえ、国内版の実力は気になるところ。続報に期待しましょう。

そのほかにもMacBook周りでもアップデートがあったので、ここでは昨晩のAppleの発表をまとめてみます。今回はそこまで数が多くないので、このまとめを読めばきっと5分でまるっとわかるはず！

あ、そうそう、余談ですが、同じくらいのタイミングで「ドクターマリオワールド」がフライング配信されていたり、「Fire TVでYouTube」「Chromecastでプライム・ビデオ」が観られるようになったりと、昨晩はニュースが飛び交いました。たまたまですかね？

 
Apple、スマートスピーカー「HomePod」をやっと日本で発売。3万2800円


Appleは同社のスマートスピーカー「HomePod」を、日本向けにアナウンスしました。2017年6月WWDCにて発表され、2018年2月にUSなどで349ドル（約3万9000円）で発売開始。後日299ドルに値下げされています。日本での価格は3万2800円（税別）なので改定後の価格ですね。カラバリは2種。夏の間にポチれるようになると案内されています。（つづき）

 
MacBook AirがTrue Tone対応で1万5000円値下げ、税別12万以下に改定。非Retinaは終了


AppleがMacBook Air のRetinaディスプレイ搭載モデルをアップデートしました。新たにTrue Toneに対応したほか、価格が従来より約1万5000円安い税別11万9800円からになりました。学生・教職員ならばさらに安い税別10万9800円で購入できます。（つづき）

 
MacBook Proエントリーモデル、第8世代Core i5採用で値下げ。Touch Bar/Touch ID/True Toneにも対応


Appleが、13インチMacBook Proのエントリーモデルのリニューアルを発表しました。

これまでのTouch Barなしエントリーモデルは、第7世代 Core i5プロセッサを搭載していましたが、新モデルは第8世代Core i5（1.4GHzクアッドコア Turbo Boost時3.9GHz）にアップデート。GPUは、Intel Iris Plus Graphics 645。RAMとストレージは従来通り、8GB LPDDR3と128GB/256GB。（つづき）

 
12インチMacBook、販売終了。華々しい登場から4年、生き延びたMacBook Airの影で


Appleが、2015年に初代モデルを発売した12インチMacBookの販売を終了しました。当初はMacBook Airを置き換えるモデルになると思われた無印MacBookは4年で姿を消し、MacBook Airには本日(7月9日)、新モデルが登場しています。（つづき）


最後に12インチMacBookとの別れを惜しんで、2015年発表時のフォトギャラリーを掲載しておきます。 <p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/77-0/" title="新MacBook">【ギャラリー】新MacBook (22枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    それって誰のためのサービス？プレ5G、7Payから得られる教訓：本田雅一のウィークリー5Gサマリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/5g-7pay-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/bb8d2e30-a261-11e9-bddf-15b9c14b0a0d" />あまり皮肉っぽいことは書かない主義なのですが、個人ブログ的な連載なので、少し許してくださいませ。このところ、"それ、誰のためにやってるの？"というサービスや商品を見かけるたび、それを手がけた人たちは何をモチベーションに仕事をしているのか、いまひとつ理解に苦しむことがあります。

意図はわからなくないのだけど、それわざわざ○○じゃなくていいんじゃない？ってやつです。たいていの場合、その"お印"があれば何かしらの予算がつくから何かやろうぜとか、バズワードゆえに上から"とにかくやれ"と指示されたから突貫工事でやってみましたとか。

もちろん、そういうところから新しい価値が生まれることがあるとは思いますが、さぁさぁもう少し落ち着いてもいいんではないの？ と思うわけです。

......って何の話かというと、5Gプレサービスに関連した発表やセブン・ペイのお話。5Gプレサービスに関しては、まぁしょうがないことはしょうがないわけですよ。だって、もう目の前に迫っている状況で、何かをやらねばならない。しかしやるべき"何か"は、いったいなんであるかもわからない。そんな状況下でバズる話を発信しなければならないというのは並大抵のことじゃありません。

 
"5G"を活かしていなくても、それは5Gである
当たり前のことなのですが、新しい技術が出てきたからといって、アプリケーションがいきなり変わるわけじゃありません。さまざまな意見、さまざまな考えを持つ人がいて、新しい技術から発想を飛ばして新しい使い方が生まれ、さらに新しい使い方が別のアプリケーションをもたらす。これまで、そのようにして色々な技術が進歩してきました。

そうは言っても、「では何をする？」と突然問われ、、それが聞いたこともないようなテーマだとしたら、すぐに始められるわけもありません。そんなケースではまず"今までと同じ使い方"を新しい技術で行ってみる、そんな実に無難なやり方から始まることが多いものです。無難だから意味がないのか？ というと、"必ずしもそうではない"でしょう。



先日、石川 温さんが5Gの電波をたっぷり浴びてらっしゃいましたが、5Gのパフォーマンスを体験すると、これまでとは発想が変化するかもしれないですよね。

特徴を活かしていなくたって、5Gに触れる人が一人でも多くなれば、"こんなことをしてみたい"という考えが生まれるものです。ぶっちゃけた話、5Gを活かしていなくとも、5G NRを使っていれば5G通信なんですから。もっとも、やはり"インスパイア（感化）"を受けるようなトライでなければ、とは思いますよね。

さて、少々長ったらしく始めましたが、今週、5G関連の話題でインスパイアを受けるようなトライアルはあったでしょうか？ もっとも話題になったのは、ソフトバンクが実施する5Gプレサービスを使って、FUJI ROCK FESTIVAL 19をVRで楽しむというイベントでしょうか。大人気のフェスですから、そりゃもちろん......と思いたいところですが、よくよく確認してみるとちょっと疑問アリのプランでした。

 
フェスの良さってなんだろうね？
VRとは仮想現実のことですから、大人気で人が多く、ステージ間の移動は大変、トイレも長蛇の列と、楽しいけれど何かと困難も多いFUJI ROCK FESTIVALがバーチャルで体験できるなら、そりゃ素晴らしいに違いありません。



ただ、ソフトバンクが発表しているシステム構成を見ると、これまでなら光回線を用いなければならなかった通信区間を5Gに置き換えることによって、FUJI ROCK FESTIVALのような広域かつ常設会場ではない場所でも充分な品質の映像を送受信できる......ということで、VRとは直接関係がないような......。

というのも会場の映像を送信する部分に、こちらもソフトバンクが協賛する5G回線を通じてYouTube Liveで映像を配信。この映像を会場にあるソフトバンクブースで5G回線を通じて受信し、会場を模した仮想フェス会場の空間にバーチャル投影。仮想空間に映し出されるステージの映像が楽しめるだけでなく、他の参加者との交流も図れるのだとか。

すなわち、光回線の引き込みが難しい環境の元、高品位な映像のアップロードとダウンロードを無線で行うということなのだけど、いくらなんでももう一捻り欲しくないですか？ と思ったのは僕だけでしょうか。

ところで、フェスの良さってなんでしょうね？

確かに会場内の移動は大変ですし、スケジュール的にステージ間移動が無理な場合もあります。そんなときにサクッとお目当てのアーティスト映像に辿り着けるのはありがたいでしょうけれど、それがVRである必然性は感じません。

その場の空気、同じアーティストを囲んで他のファンと一体になる感覚、生ならではの迫力などにほかならないわけで、フェス会場でVRヘッドセットを被って、VR空間に貼り付けられた映像を観るのであれば、フェス会場内の他ステージを疑似体験できる閉鎖スペースに仲間と一緒に入れる、とかの方が楽しそうなうえ、より多く人に楽しんでもらえそうですが......。

もっとも、実際にはFUJI ROCKの観客動員数に見合うだけのすんごい多くのヘッドセットが用意され、周りが昼なのか夜なのかすらよくわからなくなるぐらいの没入感で、会場にいるってことをついつい忘れてしまうような企画なのかもしれません（汗） 新たにインスパイアされたお友達が生まれるか。会場からのレポートを期待したいところです。

 
（5Gはまったく関係ないのだけど）ところで7Pay（セブンペイ）って必要なんですかね？
こんな与太話で済ませて1本というわけにはいかないので、先週末からすんごく疑問に思っていることをひとつ書きます。



杜撰なシステムや、トラブル発生後の対応の遅さ、当事者意識の低いどこか他人ごとのような記者会見など、セブン・ペイにまつわる疑問はいっぱいあるのですがは"そもそも"の話で言うならば、セブン-イレブン・ジャパンがセブン・ペイを開発した理由がよくわからんのです。

いくつか仮説を立てながら、考えてみましょうか。

・QRコード決済の方がNFC決済より導入しやすい！

決済インフラがない、もしくは機材が導入しにくいお店でも、低い初期導入コストで利用しやすく、個人間送金をするのにも便利だよね。そんなところがQRコード決済の良さでしょう。しかしFeliCaがこれだけ普及した日本において、QRコードが便利な場面はそれほどありません。

政府によるキャッシュレス社会実現の後押しなどもあって、各社がしのぎを削っている昨今。昔のように初期コストや手数料が高すぎて導入できない！ なんてことも少なくなくなってきました。まぁ、手数料に関しては所詮、キャンペーンで無料なだけでしょ？ というのもありますが、それを言うならばQRコード決済だって手数料はありますからね。

地方の小さなレストランでも、複数の決済サービスに対応した端末が導入されている中、すべてのPOSレジが非接触ICカード決済に対応しているというのに（しかもセブン-イレブン・ジャパン自身、nanacoを提供しているのに！）、あらためてセブン・ペイを導入する理由は......うーん、謎ですよね。

・QRコード決済はスマホユーザーがみんな使えるし、お手軽で手早い

QRコード決済が最初にひろがった中国本土であれば、確かにこうした利点もありました。中国の場合、従業員に現金を扱わせたくないということもあったようで、みんながスマホな中でモールのフードコートやカフェなどを中心に一気に広がった......なんてことを聞いたのは、もう何年も前の深圳でのできごと。

日本の場合、オンラインでQRコードを生成して決済しなくとも、そもそも安全な決済システムが普及しているうえ、決済そのものの速度も非接触ICカード決済の方が早いですよね。そもそもアプリを起動しなくていいですし。

それに対応端末に関しては、グローバルモデルは別として、国内向けに販売されているAndroid端末がモバイルFeliCa対応になったのはずいぶん前のことですし、iPhoneでも7以降は対応。Apple Payが対応するサービスはモバイルFeliCaほどではありませんが、必要充分な決済サービスを網羅しています。

・独自の決済システムに誘導することで系列店舗に顧客を誘引したい

おそらくこういう意図なのかなぁ......とは想像しているのですが、それ、本当に顧客を惹きつけるでしょうか？

QRコードを使った決済サービスを使っているみなさんの多くは、おそらく"たくさんのポイントがつくから"でしょう。初期の頃は20％ぐらいの金額が戻ってくることも多かったわけで、それは利用しない方が損ってな話です。

実際、筆者自身、昨年末に得たPayPayのポイントをコンビニで使い続け、使った金額の一部が還元されるのを繰り返し、4月末ぐらいまでは一回もPayPayに入金したことがありませんでした。その後もワリカン時にPayPayで受けとることもあり、いまだに自分のお金を入金していません。

つまり、何が言いたいかというと、こういうお得なこと、あるいは個人間送金で受けとったクレジット以外で積極的に使うモチベーションは（現時点では）ありません。たとえセブン・ペイを立ち上げ、使ってもらったとしても「何らかのお得」を提供し続けない限り使い続けてもらうことは難しいのではと思うのです。

実際、セブン-イレブンで他のQRコード決済が利用できますからね。他にお得な決済サービスがあれば人は簡単に乗り換えます。ならば、これまでのように単なるクーポンコードの発行サービスに留めておけば、今回のようなことは......（以下自粛）。

 
それは誰のためのサービスですか？
セブン・ペイで支払いしてもらい、アプリで電子クーポンを発行することで再訪してもらう。そのサイクルを作ることができれば、セブン-イレブン・ジャパンにとってはプラスなのでしょう。おそらくファミリマートも同様の意図があるのだと思います。

でもね。使うのは消費者です。

なぜQRコード決済なのでしょう。流行だから？ クーポンをアプリに送り作ることができるから？ それとも1対1でプロファイルが明らかな顧客とつながり、購入履歴などから最適なクーポンの発券ができるから？ いずれにしろ、消費者が"ワタクシゴト"として考えられるサービスでない限り、ユーザーの定着は難しいのではないでしょうか。だって乗り換えのコストがほとんどないんだもの。明確な"割り戻し"はワタクシゴトだけど、他の要素はたいした利点がないか、どちらかといえば店舗や決済サービス運営者側の都合ですからねえ。



ソフトバンクの5Gプレサービスに対しても厳しいことを書きましたが、単にイベント的に面白いというだけではなく、体験する人、そして体験する人の話を聞く人。みんなが自分自身の体験に置き換えて想像できるようなことであれば、きっと「WOW！」というものになるでしょう。まだ時間はありますから、期待したいですね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マリオメーカー2、コースのアップロード数が200万を突破。発売から2週足らず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/2-200-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fb273b8b0-a2a6-11e9-bcff-3127f9fed61a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f29d7e8f59c021b6650e98e3f65e6561529918f9" />
Nintendo Switch用ソフトスーパーマリオメーカー2で作られアップロードされたコース数が、200万を超えたとニンテンドー・オブ・アメリカが公表しました。発売からまだ2週間に満たないものの、ユーザーの「つくって、遊ぶ」熱はたくさんの特徴的なコースを産み出しているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 20:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    癒やしに全振り！ 「おはなしコウペンちゃん」年内発売へ、VAIO初のコミュニケーションロボット
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/vaio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/011718f0-a238-11e9-a7e3-0a6102074f39" />
7月9日に東京ミッドタウンにて開催された「VAIO株式会社 設立5周年記念 新製品発表会」。既報の通りモバイルノート「VAIO SX12」と、その勝色特別仕様モデルなどが発表されました。
■関連記事
12.5型液晶のVAIO SX12発表。S11とほぼ同サイズでフルピッチキーボード搭載のモバイルノートPC
もうサブノートとは言わせないVAIO SX12登場。5周年記念の勝色特別仕様が魅力的すぎる

発表会後半ではNB事業部の児嶋信二部長が登壇し、VAIOのロボット事業に関する取り組みを紹介。VAIO初のコミュニケーションロボット「おはなしコウペンちゃん（仮称）」の製品化を発表しました。受託ではなくVAIOが製造元となって販売する初のコミュニケーションロボットとなります。

コウペンちゃんは、イラストレーター「るるてあ」さんがTwitterなどに投稿しているキャラクター。「出勤してえらい！」など生きていること自体を"肯定"する一言とふわふわとしてかわいらしいキャラクターが人気を博しています。

会場に展示されていたのはプロトタイプでしたが、「おはよう」「ごはん食べたよ」などと話しかけると兎に角「えらい！えらい！」と肯定してくれます。ボイスはアニメの声をあてている齋藤彩夏さんの音声データを合成音声として発声します。製品購入後も「るるてあ」さんのTwitter最新投稿を反映した音声を配信するなど順次データもアップデートされます。また、コウペンちゃんが話している言葉とリンクしたイラストをスマホのディスプレーに表示する機能も搭載予定です。

 

VAIOから発売予定のコミュニケーションロボット「おはなしコウペンちゃん」いっぱい褒めてくれます。かわいい～、癒される～、 pic.twitter.com/uWMqLYz9ML
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) July 9, 2019
▲「いっぱいほめて」と話しかけたら3回もほめてくれました

 

コウペンちゃんのゆるーいデモンストレーションの模様をどうぞ。 pic.twitter.com/gpPhVfXxbI
- 石井 徹 (@ishiit_aroka) July 9, 2019

VAIOのNB事業はこれまで、バンダイの「ハロ」や講談社の「ATOM」など他社のロボット製品やIoT製品の設計と製造の実績があります。それらの知見を活かして短期間で効率良くロボットの開発ができる「ロボット汎用プラットフォーム」を提供中。「おはなしコウペンちゃん（仮称）」には、同プラットフォームの新製品「Simple」が採用されています。発売は年内を目指しており、価格はコウペンちゃんの原画展などでファンからの要望を踏まえて現在検討中とのことです。

▲ロボット汎用プラットフォーム

▲ロボット製品を一括で管理、運営できます

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 21:41:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Appleの子ども向けワークショップ「サマーキャンプ」申込受付開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F935c3bf0-a2b0-11e9-a72c-0d2218a274d4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ddc0bdee9922541f82e784f99bc0d7f7d2c3a04c" />
7月10日、Appleは子ども向けワークショップ「サマーキャンプ」申込受付を開始しました。サマーキャンプはApple直営店で開催されている無料の学習イベント「Today at Apple」の子ども向けプログラム。8〜12歳の子どもたちが参加可能で、1日90分を3日間にわたって選んだテーマに取り組みます。4つのジャンルから1つ受講可能で、プログラムの内容は以下の通り。

■GarageBandでオリジナルの曲を作ろう
iPadのGarageBandを使ってリズムの基本を学びビートメイキングの練習をします。Smart Instrumentsでいろいろと試しながらメロディーを作り上げます。

■iPadでオリジナルのドリームパークをデザインしよう
デザインスキルを学びながら、地域コミュニティの公園を構想します。インスピレーションを得るために短時間のウォークに出かけ、素材や色、質感を写真に収めます。そして、Apple Pencilを使ってiPadのProcreateでアイデアをスケッチし、デザインを形にします。今年から加わった新プログラムです。

■コーディングの基礎とロボットのプログラミングを学ぼう
Spheroロボットでコーディングを学びます。iPad用のSphero Eduでコマンド、ループ、関数といったコーディングの基礎を学んだら、コードのブロックを使ってプログラムを作成します。

■ClipsとiMovieでオリジナルムービーの監督になろう
iPadを使ってビデオ映像を制作する方法を学びます。Clipsで様々なカメラショットを試したり、Keynoteのストーリーボードにアイデアをスケッチすることでムービー制作の基本に取り組みます。最終日にはスキルを活用し、iMovieで映画の予告編を作成します。

今回は子供向けのToday at Appleですが、もちろん大人向けのプログラムも展開しておりApple製品の使い方に関する講座から写真撮影のテクニック、プログラミング、ヘルスケアなど多岐に渡るジャンルの講座を受けることができます。
■関連リンク
Today at Apple サマーキャンプ


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープ、新型4Kテレビ発売。最新Android OS搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/4k-android-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F040c10a0-a225-11e9-ad6c-ec89be9bf461&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e9e2ffc5360d26266efce81843a6c3b2282910e0" />

シャープは、新4K放送を視聴できるBS4K・110度CS4Kチューナーを2基内臓し、4K放送を視聴中に、別の4K放送と地上/BS/CSデジタル放送の2番組を同時に裏録画できる4K液晶テレビ「AQUOS 4K」3ライン8機種を発売します。市場想定価格はハイエンドモデルが45型で税抜15万円前後〜、スタンダードモデルが40型で税抜11万5000円前後〜となります。


▲ハイエンドモデルのAQUOS 4Kテレビ「BN1 line」

▲スタンダードモデルのAQUOS 4Kテレビ「BL1 / BJ1 line」

本機の主な特徴は大きく分けて「最新OSを搭載していること、画質が向上したこと、すぐに起動できるリモコンが付属すること」の3つあります。

まずOSには、YouTubeやNetflixといった動画配信サービスや、ゲームなどのネットコンテンツを楽しめるよう、Android TVの最新バージョンAndroid 9 Pieを採用しています。リモコンにはマイクが内臓されており、Googleアシスタントを使った情報検索や、対応するスマート家電などの操作も行えます。

 
色つぶれをすることなく、滑らかな階調を実現

画質向上のため、シャープは新たに高画質エンジン「AQUOS 4K Smart Engine PRO Ⅱ」を開発。8K液晶テレビ向けに開発した色再現回路を4K液晶テレビに応用することで、高色域技術「リッチカラーテクノロジー」の色彩表現力を向上。地上デジタル放送や4K放送はもちろんのこと、ブルーレイディスクなどの視聴時も、より自然な色合いで美しい映像を表現できるとしています。


▲波しぶきも白飛びせずに、細かい表現が可能

シャープは、「一般的な液晶テレビだと、輝度の高い雲や空などが、白飛びしてしまうことがあるが、新型AQUOSでは本来の情報量を忠実に再現できる」とアピールします。

また、Dolby VisionのHDR規格に対応します。高コントラストでより情報量の多いコンテンツを視聴するための規格で、YouTubeやNetflixなどの映像コンテンツを視聴する際に寄与します。
 
映り込みを抑える低反射パネルを採用
新型AQUOSでは、画質のみならず、テレビ画面の視認性も向上しています。「N-Blackパネル」の搭載により、外光の反射や照明の映り込みを抑えながら、水墨や映画などの暗いシーンでも艶やかな黒を表現できると言います。「4T-C70BN1」と「4T-C60BN1」の2機種には、新開発の高透過率4K液晶パネルを採用。光源を有効に活用し、年間消費電力量を約7%低減しながら、輝度は約20%向上しています。

▲視聴する人物が画面に反射して写り込まないように工夫している

 
すぐに起動できる
リモコンのボタンを押してから画面が点灯するまでの時間も短くなっています。これは、前述の「AQUOS 4K Smart Engine PRO Ⅱ」が貢献します。画質だけではなく、高速に処理できるエンジンのため、リモコンでの電源起動は2018年に発売した機種「4T-C60AN1」と比べて20%の高速化を実現。


▲左がリモコン、右が60型のハイエンドモデル

発表会場ではほんの数秒でテレビの電源がONになり、すぐに視聴できました。この他、チャンネル切り替えや、各アプリケーションの起動も素早くなったと言います。

 
音質面や各設計にこだわりも
60型においては、スタンドの奥行きを従来機種「4T-C60AN1」よりも、約5.0cm短い29.0cmにし、省スペースでの設置もできるようになっています。



加えて、回転式のスタンドも採用したことで、好みに応じて角度を調節できます。ただし、最も画面サイズの大きな70型「4T-C70BN1」は安全面を考慮して、スタンドは非採用としています。


▲スピーカーの配置を工夫

音質面では、前向きツィーターと背面サブウーハーを設けることで、低音から高音域にわたり、バランスよく聞き取れるようになっています。
各COCOROサービスとの連携も強化
シャープが昨今注力しているのが「COCORO（ココロ）」サービス。家族がよく視聴するテレビ番組や視聴する時間帯などを学習・分析し、おすすめの番組を音声で知らせてくれる「COCORO VISION」に対応する他、新たに4K放送の番組にも対応します。

▲「COCORO VISION」に対応

特に便利なのは「COCORO CALENDAR（ココロカレンダー）」に対応している点です。テレビの大画面を活かし、自分や家族の予定をテレビで表示・登録でき、外出先からスマホアプリでも予定を確認できます。


▲カレンダーの同期も

プライバシーも考慮されており、スマホアプリからテレビに全ての予定を表示しないようにも設定できます。同サービスは、一般家庭だけでなく、オフィスなどの法人利用も見込まれます。

 
4K液晶で買い替えニーズに応えるシャープ
シャープは、2020年の東京オリンピックに向けて、大型テレビの買い替え需要が増していることから、4K/8K放送用のチューナー内臓製品も拡大する見込みです。

▲4K/8Kチューナー搭載機も拡大する見込み

また、液晶テレビを幅広くラインナップすると同時に、テレビの楽しみ方を広げる独自のサービス「COCORO（ココロ）」との連携をさらに強化していく考えを示しました。



ラインナップされる各製品の価格は、以下の通りです。

▲ラインナップ

ハイエンドモデル
70型　33万円前後（税抜き）
60型　25万円前後（税抜き）
50型　17万円前後（税抜き）
45型　15万円前後（税抜き）

スタンダードモデル
55型　19万円前後（税抜き）
50型　15万円前後（税抜き）
45型　13万円前後（税抜き）
40型　11万5000円前後（税抜き）



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 22:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年登場のiPhoneは4タイプ。1つは低価格で「価値の高い」カテゴリを目指すとのアナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/2020-iphone-4-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F74ab1ef0-a2b6-11e9-a77b-e709ddeeabe8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4a3b2af39d619fad96edbae8626911abac5c583f" />
大手金融グループのアナリストが、アップルが2020年に4つの新型iPhoneを投入するとの予測を報告しています。iPhone XS、iPhone XRおよびiPhone XRの後継機に当たる3つの新型に、コストを削減した低価格モデルが加えられたかたちです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手書きアニメ調アクション Cuphead がアニメ化。ネトフリでThe Cuphead Show配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/cuphead-the-cuphead-show/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Ff372e0d0-a2a0-11e9-be9a-c5ad9f59f85f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3239b9abb1c064e3d0bd4f776fe3cd18f8e34de7" />

レトロなカートゥーン風のグラフィックで人気のアクションゲーム Cuphead (カップヘッド)が、ネットフリックスで『The Cuphead Show!』としてアニメシリーズ化されることが分かりました。

Cupheadは1930年代のフライシャー兄弟作品など古典的アニメのスタイルを目指して手描きされた、恐ろしく手の混んだグラフィックが最大の特徴。

アニメ化は作品とキャラクターの人気を示すと同時に、あの映像をどうTVアニメに置き換えるのか注目です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflixマーベル作品の小道具がオークションに。デアデビルコスチュームは予想3～5万ドル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/netflix-3-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F8b65cbd0-a2b7-11e9-8fe7-b8186f0b7566&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0a40a154a47b0d12f4b30a74d6aa0a4987a834c1" />
2013年からはじまったNetflixにおけるマーベルコミック原作のオリジナルドラマは、今年になってすべての番組を終了しました。Netflixオリジナルドラマでありつつ、これらのシリーズの権利はマーベル側にあり、マーベルはディズニーのストリーミングサービスDisney+にこれらの作品を引き上げる方針だとされます。

ただ、Netflix製作のマーベル作品を愛する人なら、その一部を記念に手に入れることはできるかもしれません。マーベルは映像作品の小道具を取り扱うProp Storeで、Netflix版デアデビル、ルーク・ケイジ、アイアン・フィストのプロップ(小道具)のオークションを開催します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Dropbox、ファイル転送機能Dropbox Transfer発表。最大100GBのファイルを送信可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/dropbox-dropbox-transfer-100gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F022171b0-a2b4-11e9-bfff-799c501a7f7a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=762f15bca23edc4ccc6151f702fa2936c130e5e8" />
Dropboxがァイル転送機能Dropbox Transferを発表しました。現在、プライベートベータでの提供が開始されています。

Dropboxにはこれまでもファイルやフォルダを共有する機能がありましたが、Dropbox上のファイル・フォルダを共有しているので、共有後に変更をかければ、その内容が反映されます。また、ファイルを削除すると、当然、共有相手もアクセスできなくなります。

これに対し、Dropbox Transferは、共有ではなくファイルのコピーを送信します。このため、送信後にファイルを変更したり、削除しても影響はありません。現在もサービス停止中の宅ふぁいる便や、ギガファイル便などのファイル転送サービスとほぼ同じイメージで使えるものです。

1回に送れるファイルは100GBまでと大容量。Dropbox上のファイルのほか、PC上からアップロードも可能です。なお、相手はDropboxのアカウントがなくても利用できます。ちなみに、送信されるのはファイルへのリンクで、100GBのファイルがそのまま相手に送られるわけではありません。

転送ファイルにはパスワードを追加できるほか、ダウンロードの有効期限も指定でき、ダウンロードされたかの確認なども行えます。

 


このほか、ダウンロードページの背景や、ロゴなどの設定も可能になるとのこと。会社のロゴを表示しておけば、ビジネスシーンでも違和感なく利用できそうです。

転送ファイルの容量がDropboxの容量を消費するのかなど、まだ詳細がわからない部分もありますが、ベータサービスの待機リストに申し込めば、近いうちに利用可能になるとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミスしてもすぐに再挑戦！スイッチオンラインに巻き戻し機能。『ドンキーコング3』『レッキングクルー』追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F84c86df0-a2bc-11e9-bfbf-a8375583a756&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dfeb77c4c21c69f22c9fce93a4a8f2f4bcce8ddd" />

Nintendo Switch Onlineには今月、ファミコン版『ドンキーコング3』と『レッキングクルー』が追加される予定です。しかしそれ以上に大きな追加要素として、任天堂はゲームプレイの巻き戻し機能を追加することを発表しました。これは2018年に発売されたスーパーファミコン クラシック ミニに搭載されていたのと同様の機能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Stadia、マルチプレイなどの詳細を公開。購入した権利は他人にプレゼント可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/google-stadia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F90c1a0a0-a2c0-11e9-afb5-bd1e9047b5a2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=caec7e7de89683d4b4187c4a60a3e2d17b387d3e" />
Justin Sullivan via Getty Images

Googleは先月ストリーミングゲームサービスStadiaの対象地域や価格などを発表したことに続き、FAQを更新しました。サービス開始の手続きやコントローラの扱い、マルチプレイなどの詳細が分かる内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    小型軽量な大口径広角単焦点Eマウントレンズ「FE 35mm F1.8」8万7000円で8月30日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/e-fe-35mm-f1-8-8-7000-8-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6216d6a0-a16a-11e9-bfaf-7de6312d4512&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ffb9655c1c7e1a2d0e4f2883a01d8cc5864c8116" />
ソニーはEマウントの大口径広角単焦点レンズ「FE 35mm F1.8」を8月30日に発売します。市場想定価格は8万7000円です。

解放F値は1.8でテーブルフォト、風景、人物など日常のスナップ撮影をこなせるレンズ。デジタル一眼カメラ&alpha;シリーズのフルサイズ機とAPS-C機に対応します。フィルター径が大型の55mmであるにも関わらず重さは280g、サイズも径65.6&times;73mmと軽量小型。カラーは黒一色で、前後それぞれのキャップとレンズフードが付属します。


▲作例 ポートレート


▲作例 猫

猫の作例のように毛先の一本一本にまでピントが合っていますが、何と言っても9枚羽根の円形絞りによるやわらかなボケ味も魅力的です。

フォーカスについては、静粛性能や応答性能にも優れたリアモーターを採用したことで、ウォブリング動作に対応します。ウォブリングとは、フォーカスブリージングレンズを細かく往復させることで滑らかにピントを合わせ続ける駆動方式のこと。

一般的な超音波モーターは大きなパワーで一方向に一気にレンズを動かすことを得意としますが、レンズの細かい往復運動は苦手であるため、動画撮影時のAFには不向きです。

静止画撮影時はあまり気になりませんが、動画撮影時はフォーカスをするとモーター音や振動も拾ってしまいます。FE 35mm F1.8はそういった点にも配慮されているのです。


▲フォーカスホールドボタン（上）とフォーカスモードスイッチ（下）

MFとAFを瞬時に切り替えられるフォーカスモードスイッチや、フォーカスホールドボタン（丸い部分）も備えます。フォーカスホールドボタンには、ユーザーが必要に応じて、好みの機能を割り当て可能です。

ここのところ、ソニーから発売されるフルサイズ対応レンズは、ＧＭレンズやＧレンズなど、高額なものが多い印象ですが、新レンズFE 35mm F1.8は、そうした製品に比べると、価格を抑えながらも、ある程度のシーンで「本格的な撮影を楽しめる」ものとなっています。

「高額のレンズだとちょっと手が出ない...」というソニーカメラ&alpha;ユーザーの方は、購入を検討してみてはいかがでしょうか。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>