<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iOS 12.3.1提供開始、メッセージアプリの不具合修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/ios-12-3-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D1142%252C796%252C57%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1114%26image_uri%3Dhttp%253A%252F%252Fo.aolcdn.com%252Fhss%252Fstorage%252Fmidas%252Ffd4c25facbb4278cee691def34dc22a%252F202428401%252Fmessages-iphone-6-1200.jpg%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3D395b41260e049634ca383da260ebd04074196dc4&client=amp-blogside-v2&signature=84b8e744b972662c0a0b72ae5ca7c37d06ea6bb7" />
Appleは、iPhone/iPad向けにiOS 12.3.1の提供を開始しました。メッセージアプリの不具合修正などを含むマイナーアップデートです。

Appleのリリースノートによると、修正内容は以下の通り。

iOS 12.3.1には、iPhoneまたはiPadで発生していたバグの修正が含まれます。このアップデートには以下の修正が含まれます:


"メッセージ"で、"不明な差出人をフィルタ"が有効になっていても、不明な差出人からのメッセージがチャットリストに表示される可能性がある問題を修正
"メッセージ"で、不明な差出人からのスレッドに"迷惑メッセージを報告"のリンクが表示されない可能性がある問題を修正



英語版のリリースノートでは、上で言及されている2点のほかに「VoLTE通話の発着信を妨げる可能性がある問題の修正」も含まれています。今回のアップデートでは重要なセキュリティ更新は含まれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MSI、デスクトップ向けCore i9搭載のゲーミングラップトップを発表〜もちろんカラフルに光る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/msi-core-i9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F0806e5f0-7d7b-11e9-ad4d-faef897736b6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fff6d1f823554d44ccf6640a7eb7b6401847326e" />
台湾MSIは強力な処理性能を押し込んだTitanシリーズの新モデルとして、デスクトップ向けの倍率フリー（アンロック）なCore i9プロセッサーを搭載した「GT76 Titan」を発表しました。

GT76 Titanに搭載された第9世代 Core i9プロセッサーは、倍率フリーのKシリーズです。8コア16スレッドを備え、冷却システム次第ではオーバークロック時に5GHzで動作させることが可能です。

これにより、GT76 Titanは米デルのCore i9-9900Kを搭載しCPU交換が可能な「Alienware Area-51M」と、同等のレベルに達したことになります。完全に仕様が同一なのかはわかりませんが、パワフルなラップトップを求めているユーザーにとってはどちらを選べばいいのか、悩ましいことでしょう。

プロセッサのオーバークロックを実現するために、GT76 Titanでは4個のファン、11本のヒートパイプが組み込まれています。MSIによれば、GT76 Titanでは2倍のエアフローが生み出されるとのこと。なお、その比較対象は不明です。

グラフィックスに関しては、GT76 Titanでは「GeForce RTX 2080」が搭載されており、レイトレーシングやテンサーコアなどに対応しています。Nvidiaのラインナップには上位モデルの2080 Tiも存在しますが、2080も十二分な性能を発揮します。

またその本体デザインは自動車からインスパイアされており、キーボードとシャーシ底面に発光機能が搭載されています。なお、現時点ではGT76 Titanの価格と発売日は発表されていませんが、間もなく情報が明かされることでしょう。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/msi-gt76/" title="MSI GT76 gaming laptop">【ギャラリー】MSI GT76 gaming laptop (11枚)</a></p>

さらにMSIは、シリーズ最新作の「GE65 Raider」も発表しています。こちらでは第7世代のCore iプロセッサを搭載し、Core i9も選択可能。グラフィックスは「最新のRTX」で240Hz駆動のディスプレイを搭載し、Wi-Fi 6にも対応しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米議会、後部座席置き去り警告システムの搭載義務化を審議中。20年間で800人が死亡
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/20-800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fb7d66d50-7dfa-11e9-abdd-ee67dea47fce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=30352742520ee7fc7658eeca85d4c0081e02c50e" />

米国議会は現在、車中に子どもを置き去りにした際に警告を発することを義務づける法案を審議中です。これは自動車のなかに子どもだけを放置したとき「明確な視覚的および聴覚的な警告」を発することを求めるという内容のもの。米国では過去20年間で800人が、閉め切った車内で熱中症になり死亡する事故が起こっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モナリザが眉をひそめる、1枚の絵画にAIで命を吹き込む技術が発表（TechCrunch）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/1-ai-techcrunch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2019/05/monalisa.gif" />


機械学習の研究グループが、人間の顔写真1フレームだけから生きているような動きを再現するシステムを開発した。写真だけでなく絵画も動かすことができる。まだ完璧ではないが、（今日の多くのAIがそうであるように）うまくいったときは不気味かつ魅惑的だ。

モデルの詳細はSamsung AI Centerが発行した論文に書かれており、Arxivで読むことができる。元の顔（どんな顔でもいい）の特徴点をターゲットの顔データに対応させて元の顔の動きを再現する部分に新しい手法
​が使われている。



これ自体は新しくない。これはAI世界が現在直面している画像合成問題のひとつだ（最近TechCrunchが主催したロボティクス+AIイベントで興味深い議論がなされた）。ビデオの中である顔が話しているところ、見ているところを別のビデオの顔に当てはめることはすでに行われている。しかし、こうしたモデルの多くは1～2分のビデオを分析するためにも膨大なデータが必要になる。



しかし、サムスンのモスクワ拠点の研究者たちはこの論文で、わずか1枚の顔写真だけを使って顔の向きを変えたりしゃべったり普通の表情を見せるビデオを作ることができる。画質は完璧には程遠いが、説得力はある

このモデルは、膨大なデータを使って顔の特徴点を認識することで、ターゲットの顔と元の顔との対応部分を効率的に見つけることができる。データは多ければ多いほどよいが、必要な画像は1枚だけでシングルショット学習と呼ばれている。アインシュタインやマリリン・モンロー、モナリザでさえ生き生きとしゃべらせることができるのはこのためだ。



このビデオではモナリザを3種類のソースビデオを使って動かしている。顔のつくりも動きも大きく異なっていることがわかる。





モデルはGenerative Adversarial Network（GAN、敵対的生成ネットワーク）と呼ばれるシステムも使っている。これは2つのモデルを競わせて、お互いに自分の作ったものを「本物」だと思わせてだまそうとするものだ。その結果クリエーターが設定した一定の現実レベルに近いものになる。この「差別化」モデルは対象が人間の顔であることが90%確信できないと処理を続行できない。

研究者らが見せてくれた別の例を見ると、ものによってニセの顔のしゃべり方の質が大きく異なる。ケーブルニュースから取ってきた人物の画像を再現しようとした例では、画面の下に表示されていた株価テロップまで再現して意味不明ものがはめ込まれていた。ほかにもよく見るとにじみやブロックノイズはあちこちに見られる。

それでも、その結果は素晴らしいものだ。ただし、これは顔と胴体上部にしか使えないので注意されたい。モナリザが指を鳴らしたりダンスしたりするところは作れない。今のところは。

[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超セキュアなTor BrowserがAndroid向けに公式リリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/tor-browser-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D1200%252C771%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1028%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-uploaded-images%252F2019-05%252F0c284d30-7c4b-11e9-aff6-a0538e1c63e9%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3Dc17233ecb0e90c488c7f7446327c9b57eab225d0&client=amp-blogside-v2&signature=c8decf7492cbd5d4d6312f55d4e211453bd541c4" />
Tor Projectは極めて高いレベルのプライバシー保護が可能なブラウザ「Tor Browser」のAndroid向け安定版をリリースしたと発表しました。

2018年9月には、Android向けにベータ版ををリリースしていたTor Browser。プロジェクトは公式ブログにて、「モバイル端末からのブラウジングは世界中で増加しており、また一部地域ではそれが唯一インターネットに接続する方法である」「また、モバイルブラウジングでは監視や検閲が頻繁におこなわれているため、我々はユーザーへのアプローチを優先した」と述べています。

Tor BrowserはFirefoxをベースとしており、タブブラウジングなどの利用も可能ですが、直接ウェブサイトに接続するわけではありません。これは暗号化されたサーバーネットワークを利用し、複数の中間リンクを利用することで、IPアドレスや個人情報を秘匿するのです。ベータ版の時点ではOrbotやOrfoxを利用する必要がありましたが、今はその機能はアプリに内蔵されています。

Tor Browserの使い道としては、たとえば活動家やジャーナリストが政府の監視を避けるのに使えます。また、広告や地理学的な制限をバイパスするのにも役立つでしょう。一方で、薬物の取引や違法行為を秘匿するのに使われているのも事実。そもそも、経由するサーバーによってはBotだとみなされるかもしれません。

またTor BrowserのiOS版がない理由については、Appleが必要な処理をブロックし、さらに自社エンジンの使用を強制しているからだとしています。そのかわりTor Projectは、iPhoneやiPadでは「Onion Browser」を使うように推奨しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5月26日のできごとは「Hello Kitty FIGURINE KT-01 発売」「IXY DIGITAL 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/5-26-hello-kitty-figurine-kt-01-ixy-digital/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/00781700-7ddf-11e9-b7dd-18af5612b4c8" />5月26日のおもなできごと
2000年、キヤノンがIXY初のコンデジ「IXY DIGITAL」を発売
2015年、KADOKAWAが「週刊アスキー」の紙媒体最終号を発売
2016年、シャープがロボット電話機「RoBoHoN」を発売
2016年、オーラがハローキティ型のフィーチャーフォン「Hello Kitty FIGURINE KT-01」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのパフォーマンスに影響するiOSアップデートは事前に告知、アップルが誓約
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/iphone-ios/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fb380db80-7ece-11e9-b7dc-2ff30b03d5fc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=deaf358482bfcef1ef7439bcbd99d1c51c6c3216" />
アップルは英競争・市場庁（CMA）に対して、iOSのアップデートがiPhoneの処理速度を著しく遅くしたり、バッテリーの寿命に影響を与える可能性がある場合は、事前にユーザーに知らせることを約束しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンの「外折りスマホ」特許が判明　Galaxy Fold後継機を想定？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/bdc26920-7f40-11e9-bf04-afc90dfb6a47" />
韓国サムスンが「外折りスマートフォン」の特許を出願していたことが、海外報道により判明しました。このスタイルは、同社の将来のスマートフォンの形状を示唆しているのかもしれません。

特許情報に詳しい海外サイトのPatently Appleが発見した、今回の特許。端末には折りたたみ可能なディスプレイが搭載されており、画面が外側を向く「外折り」での変形が可能だとしています。

サムスンはすでに折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」を発表していますが、こちらは画面が内側に向く「内折りタイプ」。ただし、保護レイヤーが剥がされたり異物が混入するなどの原因でディスプレイが破損したという報告がレビュー用端末で相次ぎ、現在問題の改善が行われています。

一方、中国ファーウェイは外折りスマートフォン「Mate X」を発表しています。外折りタイプはディスプレイへの負荷が減るというメリットがある一方、保管時に画面が傷つきやすいというデメリットもあります。そのため、Mate Xでは画面の両方を保護するケースが準備されています。

さらにBloombergの報道によれば、サムスンはGalaxy Foldに続く端末として、外折りスマートフォンや縦折りスマートフォンを開発しているとされています。縦折りスマートフォンとは、フリップケータイのように小型に折りたためる端末のようです。

なお特許では、折りたたみを防いでストレート形状を維持するスライド式のケースと、ロック機構も案内されています。折りたたみスマートフォンが世代を重ねれば、このようなユーザービリティを向上させる仕組みもいずれ取り入れられるのかもしれません。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフトの新アプリは身の周りのモノから英単語を学べる（TechCrunch）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/techcrunch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F58039e40-7ec5-11e9-bd3b-3c73dce0f086&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8293d088095f0cc4d821f7b89bbc2861ed6cac6c" />
マイクロソフトの8人のインターンが、新しい言語学習ツールを開発した。スマートフォンのカメラを使って身の回りの語を学び、成人の英語の識字能力向上を図るものだ。Read My Worldと名付けられたこのアプリを使い、スマートフォンで写真を撮って、1500語以上のライブラリから語を学ぶことができる。実際の物体の写真でも、書類の中の文字列でもいいとマイクロソフトは説明する。

このアプリは、授業を補うものとしても使えるし、言語習得のクラスに通う時間やお金がなかった人が学ぶ方法としても使うことができる。

授業に参加しなくても、毎日の生活の中で出あうものの写真を撮って学ぼうということだ。

このプロジェクトのソフトウェア開発インターン、Nicole Joyal氏は「もともとは授業のようなスタイルのアプローチを考えていましたが、調査と研究の結果、スイスアーミーナイフのようなもののほうが役に立つと考えました。何かを教えるツールよりも、生活の中で常に役立つツールを作ろうと思ったのです」と語る。





Read My Worldは、Microsoft Cognitive ServicesとComputer Vision APIを組み合わせることで、写真に写っているものを特定する。すると語の綴りが表示され、読み上げられる。特定された語の写真を保存し、アプリの中の自分専用の辞典としてあとで参照することもできる。

さらにこのアプリには3種類の語彙ゲームも含まれていて、ユーザーが新たに学んだ語を練習できるようになっている。



1500語の語彙では少ないと感じるかもしれないが、実はこれは外国語学習者が従来の学習方法で身につけることのできる語数に近い。たとえばBBCの報告によれば、言語学習者の多くは何年も学習しても2000〜3000語以上は習得が難しいという。台湾のある研究では、外国語を9年間学習した学生でも利用頻度が最も高い1000語を習得できなかったという。

この報告では、毎日使う語を身につけるのが最も大切であることも強調されている。

目にするものに焦点を当てているアプリなので、正式な教育に置き換えられるかというと限りがある。初期バージョンをテストした教員と学生からのフィードバックを集めた結果、チームは書類中の語も検出できるようにした。書き言葉を翻訳するGoogleレンズのような使い勝手ではなく、アプリが特定した一部の単語をハイライト表示し、その語の発音を聞いたり写真を見たりすることで、その語が何を表しているかがわかるようになっている。



たとえば学生の持ち物リストにアプリを向けると、鉛筆、ノート、はさみ、バインダーなどの語がハイライトされる。

このアプリはマイクロソフトの社内インキュベーター、Microsoft Garageのプロジェクトで、はじめはテストとフィードバックのために一部の組織に提供される。NGOや非営利団体で低識字率のコミュニティに携わっている人は、フォームから参加を申し込むことができる。

[原文へ]

（翻訳：Kaori Koyama）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマートホームの普及を阻む壁を突破するには：佐野正弘のITトレンドウォッチ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F47765e50-7ede-11e9-93bf-0259461b81d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e63665a617ea19795c1b66cfb731d36e29482739" />
ここ数年来、「IoT」(Internet of Things、モノのインターネット)という言葉が大きな盛り上がりを見せていますが、今回は個人向けIoTの代表格、スマートホームについて考えていきたいと思います。

スマートホームとは、要するにIoTなどの技術を使って快適な暮らしを実現するという概念のこと。アマゾンの「Amazon Echo」などのテレビCMに代表されるように、スマートスピーカーを通じて家電をコントロールする、というのが最もイメージしやすい所かもしれません。

国内でもスマートホームに取り組む企業は確実に増えている印象です。例えばKDDIは、月額制のスマートホームサービス「au HOME」を2017年より提供しており、「Google Home」などスマートスピーカーへの対応を実現するとともに、2019年3月にはフランスベッドと共同で、睡眠モニタリング機能付きのマットレスを開発するなど積極的な取り組みを見せています。


▲KDDIは2017年より「au HOME」を提供。2019年3月にはフランスベッドと共同で、睡眠モニタリング機能付きのマットレスを開発するなど、スマートホームに力を入れている。


またソニーネットワークコミュニケーションズも、スマートホームプラットフォームの「MANOMA」を2018年より開始。Amazon Alexaを搭載したホームゲートウェイをハブとして、スマートロックの「Qrio Lock」などと組み合わせたスマートホーム環境を提供しています。

　そして今年に入ってからは、2019年5月20日にシャープが、スマートホームサービスの「COCORO HOME」を発表しています。こちらはスマートフォンをハブとする形で、家電機器を連携させたサービスを提供するというもの。単に家電をコントロールするだけでなく、利用状況に応じて家電の賢い伝え方を教えてくれたり、複数の家電を一括でできるよう操作を提案したり、さらには外部サービスと連携し、スーパーのチラシなどの情報配信もできたりするとのことです。

▲シャープが発表した「COCORO HOME」。普段の操作状況を記憶し、家電の使い方提案や、一括操作の提案などもしてくれる

ですが一方で、スマートホームを実際に使っている人がどれくらいいるかというと、あまり聞くことがないというのが正直な所です。かねてより高い注目をされているにもかかわらず、普及が進まないのにはどのような背景があるのでしょうか。

1つは、日本ではスマートスピーカーが普及しづらい環境にあることです。スマートホームが盛り上がり始めたのにはスマートスピーカーの登場が大きく影響しており、多くのスマートホームサービスは、スマートスピーカーを、多くの家電やIoTデバイスを管理・制御するハブとして活用することが前提となっています。

その理由は、スマートスピーカー、ひいてはその中で動作している「Amazon Alexa」や「Googleアシスタント」などの音声アシスタントが、スマートホームのプラットフォームとして活用されるようになったからでしょう。スマートスピーカーは自宅に置いて利用するデバイスであるのに加え、話しかけるだけで操作できる手軽さと、スキルで好みの機能を追加できる拡張性を備えていたことから、これをスマートホームのハブとして活用する動きが急速に広まったといえます。


▲スマートホームが盛り上がったのには、「Google Home」や「Amazon Echo」に代表されるスマートスピーカーの登場が大きく影響している

ですがそれはあくまで、米国を主体とした海外での話。日本の現状を見るに、スマートスピーカーの登場時は大きな盛り上がりを見せましたが、その人気が継続し、家庭に広く普及したかというと、そうとは言えない状況にあります。

その理由はなぜかといえば、そもそもスマートスピーカーは音楽を聴くためのデバイスだから、という点に尽きるのではないでしょうか。都市部の人口密集度がく、公共交通機関での通勤が多い日本では、近年のイヤホン市場の大きな盛り上がりが証明しているように、どちらかといえば音楽は個人で楽しむものとなっています。

一方家庭に目を向けた場合、集合住宅であれば騒音問題があるでしょうし、そもそも自宅にたくさん人を呼んで、パーティーを頻繁に開くといった習慣もありません。それゆえリビングでガンガン音楽をかける機会があまりないので、スマートスピーカーを置く必然性が薄いのです。いくらスマートホームのハブとして便利に使えるからと言って、従来の習慣を覆してまでスマートスピーカーを置く動機付けがあまりに弱い訳です。

もちろん最近では、スマートスピーカーにディスプレイも搭載した「スマートディスプレイ」も登場しており、スピーカーよりはリビングなどに置く理由付けができやすくなったといえます。ですが今度はディスプレイが付いたことで、既に多くの家庭に存在しているタブレットと何が違うのか?と考えてしまう人も、増えているのではないでしょうか。

▲LINEの「Clova Desk」などのスマートディスプレイも増えているが、画面が付いたことでタブレットとの違いを見出しにくくなったのもまた事実だ

スマートホームの普及を阻む要素はもう1つあります。それは現在のスマートホームが実現している機能が、多くの消費者にとってお金を払って導入するだけの価値につながっていないことです。

確かに、外出先から遠隔で電気の状態を確認できたり、スマートフォンで鍵を開けられたり、カメラで自宅の様子をチェックしたり、といった機能が便利なものは便利かもしれません。ですがそうした仕組みがない状況下で何十年と過ごしてきた人達にとって、ある意味"それだけ"のために何万円もの機器を購入し、手間をかけてセットアップし、サービスによってはさらに月額料金が取られる......というのでは、利用に二の足を踏んでしまうというのが正直な所ではないでしょうか。

もちろん、そうしたスマートホーム対応機器を低価格で提供するという動きも出てきています。例えば2018年7月には、ソフトバンク系のプラススタイルが、GoogleアシスタントやAmazon Alexaに対応した家電機器提供するという動きを見せています。ですがこの取り組みは販路がオンラインショップのみに限定されるなど、広く購入できるようになるには至っていません。

▲プラススタイルは2018年7月に、安価なスマートスピーカー対応家電機器の提供を打ち出したが、オンラインでの販売にとどまるなど大きな取り組みには至っていない

そうした現状を見るに、国内で多くの人がスマートホームに関心を持ち、普及していくにはまだ当分時間がかかるというのが正直な所です。では、そのブレイクスルーになるのは何かといえば、1つ目は対応機器の低価格化が進むこと、2つ目はスマートスピーカーに依存しないスマートホーム環境が整うことですが、最も重要な3つ目の要素となるのは、スマートホーム環境がバンドルされた住宅が増えることではないかと筆者は考えます。

いまの消費者はスマートホームが便利だという体験が圧倒的に不足しているため、自ら積極的に機器やサービスを購入しようとは思わない。なのであれば、最初からスマートホーム環境が整った家に住んでもらい、追加コスト不要で日常的にスマートホームを体験してもらうことで消費者の経験を高めていくことこそが、市場を広げる上で最も必要とされているのではないでしょうか。

こうした取り組みは、既にいくつかの賃貸住宅事業者が始めているようですが、まだ多いとはいえないのが現状です。デバイスやサービスを提供する事業者は、本格的なスマートホームの普及を目指すなら、もっと住設関連の事業者と積極的に手を組み、スマートホームの標準バンドル化を進める必要があるのではないかと考えます。

関連記事：
au、睡眠を測るベッド用デバイスなどホームIoT新商品を投入：週刊モバイル通信 石野純也
シャープ、家電連携「COCORO HOME」発表。利用状況を学習し「テレビ、エアコン、シャッターの一括操作」も提案
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新たな合体スマホ登場!? 8000mAhのデカバを装着できるハイセンス「金剛8000」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/25/8000mah-8000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F45dd1c50-7ec0-11e9-b7ff-3605d8e7847a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b438e8e0ffcbe4da20fa7ddf26266b53496ee3d3" />

中国のハイセンスと言えば、家電メーカーでありながらもスマートフォンも数多くの製品を出しています。表面がカラー、裏面がE-Inkディスプレイの両面スマートフォン「A6」を出すなど他社のやらない特徴的な製品も出しています。この5月に発表された「金剛8000」は合体式モジュールを採用、バッテリー容量を拡大することができるモデルです。

ハイセンスの金剛シリーズはこれまでも「大容量バッテリー」「高度なセキュリティー」を売りにしたビジネス向けの製品でした。本体デザインもやや高級感を持たせ、値段だけではなく本体デザインでも差別化を図っています。

金剛8000は4500mAhの大容量バッテリーを搭載しており、歴代の金剛シリーズ同様の長時間駆動を可能にしています。スマートフォンとしてのスペックはミッドレンジで、CPUはメディアテックのHelio P70 オクタコア2.1GHzを搭載。メモリー（RAM）が6GB、ストレージ（ROM）は64GB。ディスプレイは6.5インチで2340x1080ドット。背面カメラは1300万画素＋200万画素のデュアルカメラ。価格は1499元（約2万3800円）と、中国ではこのスペックなら一般的なレベルと言えます。



そして本体には3500mAhの外付けバッテリーを内蔵したケースが付属しています。つまりこのケースを装着すると合計8000mAhの特大バッテリーを搭載したスマートフォンに早変わりするわけ。これだけ容量があればちょっとやそっとでは電池は無くなりません。5日間の連続使用、通話なら47.2時間、ストリーミングビデオ視聴は22.8時間、オンラインゲーム「王者栄耀（オナー・オブ・キングス）」は12.2時間のプレイが可能と、モンスター級のバッテリー容量を備えるのです。

このバッテリー内臓ケースは本体背面の専用10ピン端子を電気接点として接続されます。ケース式バッテリーはアップルもiPhone用を出していますし、海外ではサードパーティーから様々なケースが各メーカー向けに販売されています。しかし金剛8000のケースはLightningやType-Cなどスマートフォン本体の充電端子を使うのではなく、本体背面の接点を使う点が大きく異なります。おそらく他の拡張用途も考えられているのでしょう。


なお、せっかく専用接点を使いながらも、本体側からケースのバッテリー残量を確認することはできないようです。そのかわりケースの背面には指紋認証センサー用の穴が開いており、その穴の周囲に10個のLEDライトを配置、そのライトの数で大体の残量がわかるとのこと。インジケーターの数を増やして細かい電池残量がわかるとはいえ、専用接点をそなえたアタッチメントとしてはやや中途半端な作りです。


もしかするとハイセンスは、この金剛8000の背面接点を使って別のケース型アタッチメントを提供しようと考えているのかもしれません。そう、モトローラが「moto Z」シリーズで「Moto mods」として展開しているような周辺機器です。ただし、Moto modsはピンの数を16個用意し、さまざまな拡張性を考えた設計になっています。

そして、モトローラのスマートフォンは世界中で知られていますし、Moto modsを多数展開しても十分ペイできるだけの販売量を見込むことができます。一方マイナーなハイセンスのスマートフォンが、Moto modsほど多くの周辺機器を出して商業的に成功するとは考えにくいところ。

そういえば以前、iPhoneの裏面にE-Inkディスプレイを追加するケースが日本でも販売されたことがありました。そしてハイセンスはカラー＋E-Inkの両面スマートフォンを定期的に開発しており、E-Inkディスプレイの可能性を追い求めているメーカーでもあります。



もしかするとハイセンスは金剛8000の背面にディスプレイを追加できる「E-Inkケース」なんてものを考えているかもしれません。売れるかどうかはわかりませんが、ハイセンスなら何かやってくれそうな気がするのです。ハイセンスは毎年MWC上海やIFAにも出展して新製品を発表していますから、この秋くらいには面白い展開があるかもしれませんね。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone SE2（仮）が来年初に登場？からiPadやMacBook Proに有機EL採用？まで。最新アップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/iphone-se2-ipad-macbook-el/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F70d4b8b0-7f6e-11e9-bced-982fcc5ddf54&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a64cc339bf65fc9f3878f5f5b132d2f2bd1c283c" />
SOPA Images via Getty Images

米商務省がファーウェイをエンティティーリスト（政府による承認なしに米企業の取引を禁じるブラックリスト）入りして以来、いっそう不透明さを増している米中貿易摩擦。中国側の報復措置として,アップル製品が現地で販売禁止になる可能性もありうるとの指摘もありました。

iPhone SE2（仮）が来年初頭に登場？からiPadやMacBook Proに有機EL採用？まで、最新のアップル噂や情報をまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新MacBook Proキーボード、iFixitがさっそく分解。信頼性を向上させる「新素材」が判明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/macbook-pro-ifixit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/300a2dc0-7f77-11e9-bffa-3794411399a3" />
アップルが5月22日に発表したMacBook Pro（2019）にて、「新素材」を採用することで信頼性を向上したとうたう新型バタフライキーボード。その詳細は公式に明かされていませんが、本業は修理業者のはずが分解記事で有名なiFixtiがさっそく内部構造に踏み込み、「新素材」が具体的にどんなものかをレポートしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5月27日のできごとは「ドラゴンクエスト 発売」「VGN-UX50 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/5-27-vgn-ux50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/15889e00-7eeb-11e9-b4b5-b94640a578f5" />5月27日のおもなできごと
1986年、エニックスが「ドラゴンクエスト」を発売
2006年、ソニーが「VAIO type U」（VGN-UX50）を発売
2015年、ドコモがdocomo IDのログインとケータイ払いで虹彩・指紋認証を提供開始
2016年、NVIDIAの「GeForce GTX 1080」搭載グラフィックボードが発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchに喘息モニター機能?･約9億件の不動産文書が丸見え･FCAがルノーと提携交渉: #egjp 週末版166
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/apple-watch-9-fca-egjp-166/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fbcb5bad0-7f92-11e9-bfcd-a3e56cf82bf9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d4a468b980634490ae6f6b00540d661fd2ce6f7f" />
直近で拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今回は「Apple Watchに喘息モニター機能?」「約9億件の不動産文書が丸見え」「FCAがルノーと提携交渉」などの話題をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 21:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報5月27日昼版｜ゲーミングモニタ、Echo、Nintendo Switch用コントローラーがお買い得 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/amazon-5-27-echo-nintendo-switch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








特選タイムセール
&yen; 21,930 - &yen; 44,880
AOpenのゲーミングモニターがお買い得

特選タイムセール
&yen; 3,112 - &yen; 4,780
【本日限定】スマートウォッチ、イヤホンとDVD外付けドライブが...

特選タイムセール
&yen; 2,128 - &yen; 2,399
【本日限定】 マイクスタンド がお買い得



&yen; 6,980
参考価格: &yen; 11,340 (38% OFF)
【4,360円引き】Echo スマートスピーカー with Alexa

&yen; 2,278
価格: &yen; 2,680 (15% OFF)
62%カートに追加済み
限定数: 300
【2019年最新改良版】 KEYNICE usb扇風機 卓上扇風機 クリップ ...

&yen; 2,363
参考価格: &yen; 10,980 (78% OFF)
3%カートに追加済み
限定数: 30
YEMENREN ボイスレコーダー ICレコーダー 録音機 (内蔵スピー...



&yen; 594 - &yen; 679
価格: &yen; 699 - &yen; 799 (15% OFF)
0%カートに追加済み
限定数: 900
RoiCiel 万能クリップ ケーブルクリップ イヤホンクリップ マネーク...

&yen; 2,719
価格: &yen; 3,299 (18% OFF)
10%カートに追加済み
限定数: 100
switch 周辺機器

&yen; 2,533
価格: &yen; 3,980 (36% OFF)
1%カートに追加済み
限定数: 100
Crosstour ドライブレコーダー 1080P ドラレコ フル HD 暗視 1...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 22:14:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ここ数年のXperiaとは全く異なる。Xperia 1実機ファーストインプレ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/xperia-xperia-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/1f1ae270-7ea5-11e9-bf7b-e00f96351ad7" />
スペイン・バルセロナで開催されたMWC2019で、Xperia 1が発表された2月末からひたすら待ち続けること約3ヶ月。

ようやく国内でもNTTドコモ、au、ソフトバンクからXperia 1が6月中旬に発売されることとなりました。

その発売に先駆けてXperia 1の実機をお借りすることができたので、レビューしてみたいと思います。

プレス向けのお披露目もブロガーイベントもスルーして、まさに初めて手にしたXperia 1を触ることができてテンションが上がり気味でかなり熱量高めな感じになっています。

まず手にした瞬間に、ここ数年のXperiaとは全く異なる、ただならぬ佇まい。

昨年発売されたXperia XZ2シリーズやXperia XZ3のような背面が大きくラウンドしたデザインではなくストレートなスクウェアデザインで、アスペクト比21:9というディスプレイを搭載していることもあり飛び抜けて長く感じます。

Galaxy S10が19:9、iPhone XSでさえ19.5:9で、それを追い越しての細長い画面。

画面の長さを競っているわけではないものの、Xperiaシリーズ史上でも最も長いディスプレイはインパクト大。

確かにファーストインプレッションでは長くなったなと感じるものの、しばらく触っているとあっという間に慣れてしまいます。

それよりも、6.5インチという数値上の画面サイズはかなりの大きさを想像してしまいがちですが、実際には横幅は72mmしかなく持ちやすさは今までのメインストリームのXperiaシリーズと代わりありません。

2018年に発売されたXperia XZ2シリーズやXperia XZと本体サイズと質量を比較してみます。

・Xperia 1の本体サイズは、約167㎜&times;約72㎜&times; 約8.2㎜、質量は178g。
・Xperia XZ3 の本体サイズは、約158㎜&times;約73㎜&times;約9.9㎜、質量は約193g。
・Xperia XZ2 の本体サイズは、約約153㎜&times;約72㎜&times;約11.1㎜、質量は約198g。
・Xperia XZ2 Premiumの本体サイズは、約158㎜&times;約80㎜&times;約11.9㎜、質量は約236g。

もっぱら背面がぷっくり大きくなったり、ヘビー級になってしまったXperia XZ2シリーズともまるっきり異なる方向性で、11mmを超えていた厚みと比べると、Xperia 1の8.2mmは随分と薄くなりました。

（縦方向に）大画面化しながらもXperia XZ2と全く同じ横幅で持ちやすさは変わらず、その見た目に反しての軽さには驚きます。

スマホは日頃の必須アイテムだけに、性能や機能よりも前に、まず持ち出したくなる見せびらかしたくなるという要素も大切。

そして、久々にXperiaの代名詞にもなっていたパープルが復活。

定番のブラックをはじめ、グレーやホワイトを含めた4色のカラーバリエーション（国内ではauのみ）があり、そのひとつが原点回帰ともいうべきパープル。

Xperia Z Ultraなどに代表されるパープルカラーは、少し赤みのある落ち着いた感がありましたが、Xperia 1はどちらかというと青みが強く周囲を反射する質の高い光沢感を持っています。

サイド面から背面にかけて継ぎ目の段差もなく表裏一体感のあるボディラインは、視覚的にも手にした時の触感まで非常に所有欲を満たされます。

筆者の正直な感想からすると、正直なところプレスリリース当時は無理に今さらパープルを出さなくてもと思っていたのですが、まさか実機を見てまさかここまで惹かれるとは思いませんでした。

正面ディスプレイの上下左右はほぼベゼルレス。

上の前面カメラ部分については各社でその処理方法が異なっていますが、カメラだけを避けるノッチは採用せず、ほんの少しのベゼルを残してストレートに。

一部の映像が欠けてしまうノッチよりも、映像は映像としての情報としてスクウェア形状としたたのもXperiaのアイデンティティと受け止められます。

画面サイズは6.5インチで、4K有機ELディスプレイ（3840&times;1644ピクセル）。

正確には、テレビ関連での4Kの定義は3840&times;2160なので厳密には短編のピクセル数が足りていませんが、4K解像度と有機ELディスプレイを兼ね備えているのは、Xperia 1が初。

精細感と有機ELならではのコントラストの高さと色の深さといい、写真や動画を観るには最良のディスプレイ。

21:9というアスペクト比を採用してタテ解像度が高くなった恩恵として、TwitterやInstagramなどSNSの縦スクロールでの情報量が増して圧倒的に見やすくなったこと。

その縦長表示を生かして、画面を分割して同時に2つのアプリを利用できるマルチウインドウがかなり便利です。

マルチウインドウ自体はすでに珍しい機能ではなく従来のスマホにも備わっているものの、仮に16:9のディスプレイで2画面分割しても1つの画面が小さすぎて実利用するまでには至りませんでした。

それが21:9くらいまでに長くなると、分割しても一画面の作業領域が担保されて、マップを見ながらブラウザで検索、動画をみながらSNSをといったことをやろうかなと思えるレベルに。

2画面を使いたくなる要素として、3タップで設定できる「21:1 マルチウィンドウ」機能が使い勝手に一役買っています。

ダイレクトに「21:1 マルチウィンドウ」アプリをタップするか、Xperia 1本体の左右の端を指で上になぞると「21:1 マルチウィンドウ」機能が画面上に現れます。

画面の上に表示したいアプリを選び、そのあとに画面の下に表示したいアプリをタップすると、それぞれのアプリが2画面分割で表示されるというかんたんさ。

これなら積極的に使おうという気持ちになります。

設定からあらかじめ上下のアプリを決めておく「ペア」も作っておけて、これを使うとさらにマルチウインドウの手間が省けます。



Xperia XZ3から搭載されていた左右の端をダブルタップすると使える「サイドセンス」も引き続き搭載。

しかも、ダブルタップ、上スライド、下スライドというジェスチャー操作について、「サイドセンス」以外の機能もを選べるように進化。

「サイドセンス」や「マルチウインドウ」、「片手モード」といったアクションを好みで割り当てて、Xperia 1の本体を掴んでいる状態から操作できるユーザーインターフェースとして利用できるので、利用シーンにハマると自然につかえてかなり便利そうです。

昨年のXperia XZ2シリーズ、XZ3では背面にあった指紋認証センサーの位置は、元どおり本体サイド面に回帰。
以前のXperiaに搭載されていた指紋認証センサーと違うところは、電源ボタンと指紋認証センサーが別々となったところで、慣れるまでは違和感があるかもしれません。

それでも、指紋解除しようとしてレンズを触ってしまったとか、指紋解除するたびに持ち変えないといけないといった煩わしさのあったXperia XZ2シリーズと比べるとやはり楽ちんです。



Xperia 1のメインカメラは中央からタテに3つ、トリプルカメラを搭載。

それぞれ有効画素数約1220万画素のイメージセンサーを備えて、上から焦点距離26mm・F1.6 の標準レンズ、52mm F2.4 望遠レンズ、16mm F2.4 超広角レンズと並んでいます。

カメラのセンサーは、本体から1段ほど飛び出しているため、本体はフルフラットではありませんが、その段差は非常に小さく違和感はありません。

カメラまわりは使い始めただけでも楽しいつきます。こちらについては後にレビューしようと思います。

本体下にUSB PD（Power Delievery）に対応したUSB type-C端子と、本体上にSIMカードトレイ。

防水防塵機能は健在で、防水（IPX5/8）、防塵（IP6X）を搭載。

先行で発売されたXperia 10 PlusやXperia 10は防水防塵非搭載のため日常使用でつい気を使ってしまいがちになることもあり、やはり防水防塵はXperiaなら必須でしょう。

また、スタイリッシュなボディの薄さと軽さとのトレードオフとなったのか、今回Xperia 1では、Qi（チー）方式のワイヤレス充電が今回見送られています。

充電のさいにはUSB typeCケーブルを差し込めばいいだけなのでそこまでの労力ではないとはいえ、一度つかったワイヤレス充電の便利さを知ってしまうと少し煩わしくも感じてしまうところ。

スペックとして、プロセッサーは、Qualcomm社製64ビット クアッドコアプロセッサー「Snapdragon 855 Mobile Platform」に、メモリー（RAM）は6GB。

ストレージは、64GB。

グローバルモデル発表時には、ストレージは128GBだったので、国内3キャリアともに64GBというのはいくらMicroSDでストレージが拡張できるとはいえちょっともったいない気もします。


「コレはイイものだ！」と声を大にして言いたくなるほどに触っていて楽しいXperia 1。

単純に複眼カメラや縦長ディスプレイに狭ベゼルといったトレンドを追いましたというわけではなく、トリプルカメラと自社カメラの優位性を取り込んだり、21:9のディスプレイには映画のような体験やマルチウインドウでながら使いがしやすくなったりと、明確な体験とリンクしてその良さを享受できる導線がうまくつながっています。

その上で所有欲を満たすデザインは、早く自分のものとして使いたいの一言につきます。

引き続き、21:9シネマワイドディスプレイを活かした使い方や、トリプルカメラの静止画や動画など、新しい機能についてレビューしてみたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全稼働品のApple I、約5170万円で落札。ブリーフケース入りと初版マニュアル付きでお買い得？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/apple-i-5170/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fff1476e0-8024-11e9-ac77-6f280624a09e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0acfd3c7e5f64b8e39d3962e674e96a1c6d76b40" />
完全に稼働する状態のApple IがイギリスのオークションハウスChristieに出品され、37万1250英ポンド（約5170万円）で落札されたことが明らかになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexaの一斉放送機能、Echoデバイス以外でも利用可能に。日本ではまだ非対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/26/alexa-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fef748020-801c-11e9-bbaa-23b8b8590f27&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=60d4eda5ce5b38be1acab9e40d890de91cf07ef1" />Alexaに「ご飯できたよー」と呼びかけると、家中のEchoデバイスから音声が流れるAlexa Announcements。米国では2018年5月に利用可能となった機能ですが、従来はEchoデバイスと、一部のAlexa内蔵スピーカーでしか使えませんでした。しかし、今後はすべてのAlexa内蔵デバイスで利用可能になります。

Echoデバイス以外でも利用できるので、台所にあるAlexaを内蔵したサーモスタットなどで「ご飯できたよー」と呼びかけたり、Fire TVから「映画が始まったよー」と家中のAlexaデバイスにメッセージを流したりといったことが行えるようになるわけです。

ただ、赤ちゃんが寝ている部屋など、中にはアナウンスされたくないデバイスもあるはず。もちろん、そういった場合には、アナウンスの配信を除外する設定もあります。

なお、すべてのデバイスと言っても、もちろん一定の条件はあります。また、機能を利用できるかはメーカーの設定次第でもあるようです。このため、手元のデバイスで利用可能になるには時間がかかるかもしれません。

そして、残念ながら日本では、Announcements機能自体をまだ使えません。通話機能などはEcho Spotの発売に合わせて日本でも利用可能となっているので、Announcements機能も日本での展開を期待したいところです。なお、同様の機能はGoogle Homeにも搭載されており、こちらは日本語でも利用可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、Googleと量子コンピュータープログラミング教育で協力。オンライン講座公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/27/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fa06e8f20-802b-11e9-bee7-e62df12b4fe1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=94a3127392848b452a35c78c02e7251378fa21e3" />
量子コンピューターはその概念と同様にプログラミングも非常に難解な作業になる可能性があります。マイクロソフトはその手助けをしたいと考え、量子コンピュータープログラミング用のオンラインカリキュラム構築のためにAlphabet XおよびBrilliantと提携しています。

このカリキュラムは、量子コンピューターに関する基本的な概念を学ぶとともに、ホスト言語としてPythonを使用したQ#プログラミング演習によって、比較的簡単な量子コンピューター用アルゴリズムの書き方を学ぶことができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 4の心電図機能、カナダで「可能な限り早く」提供約束
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/27/apple-watch-series-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fd8a13270-802c-11e9-bfd7-dd864b102278&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6b135f7ab87a70e90647b409f1b7c42beb66d122" />
アップルがカナダにて、Apple Watch Series 4のECG（心電図）機能を「可能な限り早く」提供を目指していると公式に認めたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 00:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ディズニーとコラボしたGalaxy S10用の壁紙が公開。オラフとパンチホールが融合
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/27/galaxy-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/a9cd5920-8035-11e9-9afb-1649d92f11f6" />
スマートフォンの画面占有率が上昇するに従って、各社が置き場所に工夫を凝らしている自撮りカメラの置き場所。アップルのノッチ（画面上の切り欠き）に対してサムスンはGalaxy S10シリーズでInfinity-Oディスプレイ（画面内部に穴あき）を採用しましたが、その面白い活用方法が提示されています。


5月24日、韓国サムスンはディズニーと協力して、Galaxy S10ユーザー向けに新たな壁紙を提供すると発表しました。『インクレディブル・ファミリー』や『アナと雪の女王』、『ズートピア』といったディズニーやピクサーの人気キャラクターが、画面右上にあるパンチホール(自撮りカメラを収める穴)と上手く融合した画像が公開されています
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Vivo Z5xはブランド初のパンチホールスマホ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/27/vivo-z5x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F5e51c530-8035-11e9-b56d-6e9dc420702d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=59599a314847e1eb458cb9c2750155f8f2b49d35" />

中国Vivoはミッドレンジ市場向けの新型スマートフォン「Z5x」を中国にて発表しました。

Z5xは6.53インチ/1080x2340ドットの液晶ディスプレイを採用し、そのパンチホール部分に1600万画素/f2.0のフロントカメラを搭載しています。Vivoはこれまでポップアップカメラスマホや2画面スマホなど風変わりな端末を投入してきましたが、意外にもパンチホールデザインのスマートフォンは初めてです。

端末の背面には、メイン1600万画素/f1.78＋超広角800万画素/f2.2＋200万画素/f2.4の深度センサーを搭載。また、指紋認証センサーも配置されています。

端末のスペックとしてはプロセッサはSnapdragon 710で、RAMは4GB/6GB/8GBかつ内蔵ストレージは64GB/128GBの4パターンの組み合わせが用意されています。内蔵バッテリーは5000mAhと大容量で、18Wの高速充電にも対応しています。

Z5xではエクストリーム・ナイトブラック、ファントム・ブラック、オーロラの3カラーバリエーションが登場。1398元（約2万2000円）〜1998元（約3万2000円）にて、6月1日から中国にて発売されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8コアすべて最大5GHz駆動可能「Core i9-9900KS」発表。ノート向けIce Lakeはグラフィック性能強化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/27/8-5ghz-core-i9-9900ks-ice-lake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fe641f670-8037-11e9-bbfe-6fd839e1a846&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f370e3fadfa8ccf5eb173f18a0d6b97925a99066" />
台湾で開催されるComputex Taipei 2019の開幕直前に、インテルがデスクトップ向けCPU、Core i9-9900KSを発表しました。Core i9-9900Kにあった"8コアのうち1コアしか5GHz(TurboBoost時)動作できない"という制限を取っ払い、全コア同時5GHz駆動を実現した最速Core CPUです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5万円切り「Xperia Ace」対応の手帳型ケースが坂本ラヂヲから発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/27/5-xperia-ace/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/bd7862c0-803b-11e9-b5fd-d478b3ce21a6" />
坂本ラヂヲは、ブランド「GRAMAS COLORS」から「Xperia Ace」対応ケースを5月31日に発売します。価格は税込み5000円です。

Xperia Aceは、ソニーモバイル製スマートフォン。NTTドコモが本体価格は税込み4万8600円で発売予定です。5万円を切る低価格ながら、一定水準の基本性能をキープしたスマートフォン。主な仕様は、5.0インチ（2160 x 1080ドット）、4GB RAM、64GBのストレージ容量、2700mAhのバッテリーなど。FeliCaもしっかりと搭載。防水防塵にも対応します。なお、ワンセグやフルセグには非対応です。
■関連記事

ドコモ、5万円切り『格安』Xperia Ace発表　カメラ強化の小型スマホ
ドコモから登場、低価格な「Xperia Ace」を「Xperia 1」と仕様比較

今回発表された坂本ラヂヲのXperia Ace対応ケースは手帳型で素材に合成皮革を採用。フラップ部はマグネットを備えておりオートスリープに対応します。


▲カードポケットもあるので、ICカードや商品券なども一緒に携帯できます



▲カラバリは「Wine」「Navy」「Black」の3色

 
■製品サイト
https://www.gramas.jp/products/658
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>