<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Google Stadia、マルチプレイなどの詳細を公開。購入した権利は他人にプレゼント可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/09/google-stadia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F90c1a0a0-a2c0-11e9-afb5-bd1e9047b5a2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=caec7e7de89683d4b4187c4a60a3e2d17b387d3e" />
Justin Sullivan via Getty Images

Googleは先月ストリーミングゲームサービスStadiaの対象地域や価格などを発表したことに続き、FAQを更新しました。サービス開始の手続きやコントローラの扱い、マルチプレイなどの詳細が分かる内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    小型軽量な大口径広角単焦点Eマウントレンズ「FE 35mm F1.8」8万7000円で8月30日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/e-fe-35mm-f1-8-8-7000-8-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6216d6a0-a16a-11e9-bfaf-7de6312d4512&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ffb9655c1c7e1a2d0e4f2883a01d8cc5864c8116" />
ソニーはEマウントの大口径広角単焦点レンズ「FE 35mm F1.8」を8月30日に発売します。市場想定価格は8万7000円です。

解放F値は1.8でテーブルフォト、風景、人物など日常のスナップ撮影をこなせるレンズ。デジタル一眼カメラ&alpha;シリーズのフルサイズ機とAPS-C機に対応します。フィルター径が大型の55mmであるにも関わらず重さは280g、サイズも径65.6&times;73mmと軽量小型。カラーは黒一色で、前後それぞれのキャップとレンズフードが付属します。


▲作例 ポートレート


▲作例 猫

猫の作例のように毛先の一本一本にまでピントが合っていますが、何と言っても9枚羽根の円形絞りによるやわらかなボケ味も魅力的です。

フォーカスについては、静粛性能や応答性能にも優れたリアモーターを採用したことで、ウォブリング動作に対応します。ウォブリングとは、フォーカスブリージングレンズを細かく往復させることで滑らかにピントを合わせ続ける駆動方式のこと。

一般的な超音波モーターは大きなパワーで一方向に一気にレンズを動かすことを得意としますが、レンズの細かい往復運動は苦手であるため、動画撮影時のAFには不向きです。

静止画撮影時はあまり気になりませんが、動画撮影時はフォーカスをするとモーター音や振動も拾ってしまいます。FE 35mm F1.8はそういった点にも配慮されているのです。


▲フォーカスホールドボタン（上）とフォーカスモードスイッチ（下）

MFとAFを瞬時に切り替えられるフォーカスモードスイッチや、フォーカスホールドボタン（丸い部分）も備えます。フォーカスホールドボタンには、ユーザーが必要に応じて、好みの機能を割り当て可能です。

ここのところ、ソニーから発売されるフルサイズ対応レンズは、ＧＭレンズやＧレンズなど、高額なものが多い印象ですが、新レンズFE 35mm F1.8は、そうした製品に比べると、価格を抑えながらも、ある程度のシーンで「本格的な撮影を楽しめる」ものとなっています。

「高額のレンズだとちょっと手が出ない...」というソニーカメラ&alpha;ユーザーの方は、購入を検討してみてはいかがでしょうか。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ペン内蔵のLIFEBOOK「UH95」登場、2in1世界最軽量の868g
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/lifebook-uh95-2in1-868g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/3a4b5e40-a2bc-11e9-8dfd-3303c1cda6d8" />7月10日、富士通クライアントコンピューティング（FCCL）が、2019年夏の新PCを発表しました。多くのEngadget読者にとって最大の注目となるのが、360度ヒンジを搭載した13.3インチのタブレット兼用モバイルノートPC『FMV LIFEBOOK UH95/D2』です。発売日は7月18日、店頭想定価格は23万円弱の予定（Microsoft Office Hone&amp;Business 2019を搭載）。

特徴は、本体重量が868gとタブレット兼用モデル（2-in-1）としては軽い点。これは兄弟的モデルとなるクラムシェルノートPC「FMV LIFEBOOK UH-X」（約698g）の設計を引き継いだことなどによるもの。FCCL側は「世界最軽量ペン内蔵2-in-1ノート」とアピールします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    17型画面とHDMI入力でワイドに楽しめる、新機軸ホームノートLIFEBOOK NHシリーズをFCCLが発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/17-hdmi-lifebook-nh-fccl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/ef17f5e0-a2c6-11e9-b64f-b2cf8447e2a0" />
7月10日に発表された、富士通クライアントコンピューティング（FCCL）の2019年夏新PCより。同社がいわゆる家庭向けノートPCの新機軸として提案するのが、17.3型の大画面ノートPC『FMV LIFEBOOK NH』。今回新しく登場するシリーズです。

発売は7月18日予定。店頭想定価格は、上位モデルNH90/D2が約23万円強、廉価モデルNH56/D2が約18万円弱。両モデルともOffice Hone&amp;Business 2019搭載です。 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IIJの「eSIM」を検証、iPhoneでデュアルSIMの使い心地は：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/iij-esim-iphone-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/b083c730-a2b4-11e9-bf7c-3a50a79286d3" />
IIJが、コンシューマー向けのeSIMサービスを、7月18日に開始します。当初はベータ版という位置づけで、料金も「ライトスタートプラン（eSIMベータ版）」の1種類のみ。高速通信可能なクーポンもシェアできなかったりと、ドコモ回線を使ったタイプDやau回線を使ったタイプAよりも、仕様は制限されますが、オンラインで即発行でき、その場でiPhone XS、XS Max、XRといった対応端末にダウンロードできるのは手軽です。

料金は6GBまでの高速通信が可能で月額1520円と、まさに格安SIMらしい設定。iPhoneの場合、eSIMは2枚目のSIMとして機能し、設定するとSIMカードスロットに入れた1枚目のSIMカードとのDSDS（デュアルSIM/デュアルスタンバイ）になります。そのため、1回線目を維持しつつ、データ通信だけをIIJmioに切り替えることが可能。1回線目の大手キャリアの段階制プランにしておけば、2回線合わせて料金を節約できます。


▲料金は月額1520円で、6GBまで高速通信を利用可能

国内回線を使った初のeSIMサービスですが、その使い勝手はどうでしょうか。サービス開始に先立ち、検証用としてメディアに配布されたeSIMのプロファイルをダウンロードしてみました。まず、設定ですが、これは他のeSIMサービスと同様、QRコードをiPhoneで読み取る形になります。アップルはeSIM設定用のAPIも用意しており、海外を見るとこれを使ってアプリを開発、公開しているキャリアもありますが、IIJはサービス開始を優先し、どちらかというと手軽に実現できるQRコードを採用したそうです。

アプリの方が、アカウントの作成から契約、プロファイルのダウンロードまでがワンストップになるため、ユーザーの手間は減る一方で、そもそもApp Storeでアプリを探し、それをダウンロードする手間がかかります。アカウントの作成もiPhoneからになってしまうため、住所などの細かな情報を入力するときは、PCでやりたいもの。それを考えると、QRコードを読み取る方式でも、特に問題はない印象もあります。


▲発行されたQRコードを読み取ると、プロファイルのダウンロードが始まる

残念ながら、今回は発表会会場で配布されたQRコードを読み込んでみただけで、アカウントの作成はできませんでしたが、実際には、IIJmioに会員登録し、「mioID」と「mioパスワード」を作ったあと、eSIMの契約を済ませてから、契約を結ぶことになります。ベータ版ではプリペイドがなく、月額で料金が発生するため、通常のIIJmioと同様、クレジットカードの登録も必要になります。その後、eSIMを申し込んで発行されたQRコードを読み取って設定するという流れになるはずですが、今回はテスト用ということで、それ以前はスキップ。配布されたQRコードを、カメラで読み取りました。

iPhone側の操作は、「設定」 「モバイル通信」 「モバイル通信プランを追加」をタップするだけ。カメラが起動するので、eSIMの設定情報が書かれたQRコードを読み取ります。QRコードの読み取りは、ほぼ一瞬。画面に全体が表示される前に読み取りが終わっていることもあるため、実際にはもっと広角で周囲の情報をスキャンしているようです。その後、iPhoneの画面に表示された指示に従い、主回線、副回線の設定やSIMカードへのラベルづけを行っていくと、ピクトが2つに分かれ、DSDSの状態になります。




▲QRコードを読み込むとすぐにプロファイルのダウンロードが始まり、「副回線」にIIJmioの回線が設定される


▲IIJmioの回線はデータ通信のみのため、デフォルト回線には1枚目のSIMカードを選択しておくといい

eSIMとはいえ、回線はあくまでIIJのフルMVNOと同じ。実際にはドコモから借りた回線ではありますが、加入者管理機能を独自に運用しているため、ネットワーク名にはきちんと「IIJ」と表示されます。設定されるプロファイルも、IIJのSIMカードのものになるため、通常のドコモが発行したSIMカードをiPhoneに挿したときとは異なり、APNの設定もできるようになります。電話はできませんが、IoT機器向けなどのために用意された「020」で始まる電話番号も割り振られます。


▲「020」で始まるIIJmioの回線が追加され、iPhoneがDSDSになった

ちなみに、APNは空欄でも通信できましたが、筆者の環境ではインターネット共有が利用できませんでした。この場合は、APN設定のインターネット共有欄に手動で入力する必要があります。APNは「iijmio.jp」、ユーザー名「mio@iij」で、パスワードは「iij」でOK。これは、タイプDやタイプAで提供されているIIJmioのサービスと同じです。いずれにしても、既存のタイプDやタイプAと異なり、APN構成プロファイルをダウンロードしなくてもいいため、設定が手軽にできるのはうれしいポイントといえます。


▲APNは空欄でもOKだが、インターネット共有が利用できなかったため、その部分は手動で入力

では、実際に速度はどの程度出るのでしょうか。MVNOは大手キャリアから借りた帯域をユーザーでシェアしているため、特に時間帯の影響を大きく受けます。お昼や出退勤の時間などに速度が遅くなるのは、それだけ使っているユーザーが多く、借りている帯域が不足しているからです。eSIMはフルMVNOとしてIIJの回線ともいえますが、大元はドコモ回線。つまり、IIJのドコモ回線を使うユーザーが多いと、そのぶん速度が出づらくなります。



まずは14時台の結果。下りは2Mbps強で、ドコモ回線をそのまま使ったときの速度と比べるとお世辞にも速いとはいえませんが、ブラウザでサイトを見たり、SNSアプリを使う程度であれば、あまり問題はなく、読み込みも比較的スムーズです。サイトの作りにもよりますが、軽いものであれば、速度が遅いことは感じないでしょう。上りは10Mbps以上出ているため、データ量の大きなファイルのアップロードもできそうです。


▲14時台の速度は2Mbps以上で、Webの読み込みはまずまず快適


▲16時台はやや速度が低下したが、まだ許容範囲

ただし、サラリーマンや学生がお昼休みに突入する12時台は、速度が一気に低下し、1Mbpsを大きく下回ってしまいました。試しにSafariを立ち上げ、Google検索を経由してEngadgetを表示させてみましたが、サイトがなかなか現れません。待つこと1分、ようやくトップページにアクセスすることができました。我慢強い人なら待てるかもしれませんが、率直にいうと、かなり厳しいと言わざるをえません。


▲12時台になると、一気に速度が低下し、1Mbpsを割り込んでしまった

 
▲検索から本サイトのトップが表示されるまでにかかった時間は約1分

このような時間帯には、回線を切り替えるしかないでしょう。それができるのも、DSDSのメリット。1回線目として、時間帯の影響を受けづらい大手キャリアの回線を残しておけば、お昼などだけそちらに切り替えればいいからです。とはいえ、あまり主回線で使いすぎてしまうと、そのぶん料金が上がってしまい、eSIMを追加した意味が薄くなってしまいます。最大限節約するには、1回線目を1GB未満に抑える必要があるため、計画的に切り替える必要があります。

eSIMの特徴である、気軽さも、もっと生かしたいところです。2回線目に設定して料金を下げるだけでない選択肢もほしいというのが、率直な感想。気軽に、かつスピーディーに契約できるため、やはりプリペイド方式とは相性がいいはずです。大手キャリアでギガ不足になったときにeSIMで追加分を買い足せたり、出張などで大容量通信が必要なときだけ一時的にeSIMを使えたりすれば、eSIM本来の魅力をもっと引き出せるでしょう。

とはいえ、あくまで今はベータ版という位置づけ。通信速度や料金プランの拡充など、本サービス開始までに改善してほしい点は多々ありますが、新しい技術なだけに、まずは温かい目で見守っていこうと思いました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FCCLが新13.3型ノートMHシリーズ発表。家庭内モバイルも狙う、手軽に使えるファンレス機
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/fccl-13-3-mh/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/766b82e0-a2d2-11e9-8ffd-ff41b9964e17" />7月10日に発表された、富士通クライアントコンピューティング（FCCL）製の2019年夏モデルPC。その中でも一風変わったコンセプトのモデルが『FMV LIFEBOOK MHシリーズ』です。

PCとしての枠組みは「CPUにインテルCore m系（TDP 5～6W）を採用した、ファンレス設計の13.3インチ・フルHDモバイルノートPC」となるのですが、この構成でありながらコンセプトは、パーソナル・モバイルのみならず家庭内・家族共用も狙う「ホームモバイルノートPC」という、ちょっとユニークなものです。

発売予定日は7月18日。店頭予想価格は、360度ヒンジ搭載2-in-1（タブレット兼用）の上位モデル「MH75/D2」が17万円強、クラムシェル専用の廉価モデル「MH35/D2」が13万円弱です（両モデルともMicrosoft Office Hone&amp;Business 2019を搭載）。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    第3世代AirPods、防水仕様で2019年末に発売？証券会社アナリストが予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/3-airpods-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F4b54cbe0-a2cb-11e9-bf47-799b0bf3a919&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eabea17b71fe9cf93821a1eeb9aecd7006e47c2b" />
米証券会社のアナリストが、アップルが2019年後半に防水仕様の第3世代AirPodsをリリースするとの予測を発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アメリカ連邦裁判所いわく「トランプ大統領がTwitterユーザーをブロックするのは違法」。憲法修正第1条に抵触
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/twitter-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F0b17f770-a2d3-11e9-ae73-4f111b68dd43&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e8a6c4ec4437d9d8b4e74793f5697f76e0b0f206" />
Twitterユーザーは自分の意見を批判したり議論をふっかけてきて粘着するような相手に対してブロックするという手段を講じることができますが。ことアメリカ大統領にもなると、国民の声を分け隔てなく聞き入れる義務があるようです。アメリカ連邦控訴裁判所は、トランプ大統領が2017年にTwitterユーザーをブロックしたことで訴えられていた件に関し、満場一致でトランプ大統領のブロック行為が違法であるとの判決を下しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Raspberry Pi 4、USB-C実装に不備。一部のケーブルで充電できない不具合
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/raspberry-pi-4-usb-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F74b3b730-a2c6-11e9-b7ff-21d712be4805&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=871082685c5be8e469f7d75e67d7f211d65bf158" />Raspberry Pi Foundationは6月末、Raspberry Pi 3から3年半ぶりとなる新モデルRaspberry Pi 4を発売しました。4K/60fps対応や、電源がUSB Type-C端子からになるなど、最新の仕様を取り入れたものですが、そのType-C端子に思わぬ不具合が発覚しています。

 
関連記事：
4K動画対応のRaspberry Pi 4発売。4コア1.5GHzプロセッサ搭載、USB 3.0、RAM1GB～4GB

不具合内容としては、ケーブルの電気的特性などを記録するeMakerを内蔵したUSB Type-Cケーブルを利用すると、Raspberry Pi 4に給電が行われないというもの。充電器やケーブルとの相性......ではなく、Raspberry Pi 4側の設計がUSB Type-Cの仕様に準拠してないために発生しています。

USB Type-Cには、2つの信号チャンネルCC1とCC2があり、仕様上はそれぞれ独立した5.1k&Omega;抵抗を実装する必要があります。しかし、Raspberry Pi 4では1つの抵抗を共有する独自の実装を行っています。

このため、eMaker内蔵ケーブルを使用すると、充電器側がRaspberry Pi 4をオーディオアクセサリ（USBイヤホンなど）と認識してしまい充電を行いません。なお、eMakerを内蔵しない（3Aまでしか流せない）ケーブルや、USB Type-A to Type-Cケーブルであれば、問題なく充電を行えます。

Raspberry Pi側はこの問題を認めており、将来のリビジョンでは修正されるだろうとのこと。ただ、当面は、eMakerのないUSB 2.0のケーブルやUSB Type-A to Type-Cケーブル、あるいは、Raspberry Pi 4純正の充電器を使う必要があります。

Raspberry Pi 4は、まだ日本では発売されていませんが、技適を取得し国内販売されるバージョンでは、正しい仕様に改修されているのを期待したいところです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ハリポタ魔法同盟」と「ポケGO」をじっくり比較、マシンスペックやIP的に間口が狭いゲームかも……（岡安学）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/go-ip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F3b0ad8a0-a146-11e9-abfe-c9ea92032c59&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=093cb9067503f01564e245934b5d205b5ea53fff" />
7月2日に満を持して日本でもローンチされた「ハリー・ポッター：魔法同盟」（以下魔法同盟）。とりあえず1週間プレイしてみた感想をお届けします。実は筆者は「ハリー・ポッター」シリーズを書籍も映画もビタ一文触れたことがなく、知識としては魔法の世界が舞台の作品で、ハリー・ポッターとハーマイオニーとマルフォイという登場人物がいることぐらい。その分ゲームとして冷静に判断していきます。

魔法同盟はいわゆる位置情報ゲームで、同ジャンルで人気の「Ingress」や「ポケモンGO」の開発、運営をしているナイアンティックのタイトルです。魔法同盟も位置情報をもとにしたマップを利用し、自ら歩いて場所を移動することでゲームが進行します。基本的にはポケモンGOと同じような感覚で遊ぶことができます。（この記事ではポケモンGOを知っていると言う体で話をしますのであしからず。）



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、アーマードミュウツーは「弱いルギア」。防御向上で攻撃低下、弱点は同じ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F842a6e70-9ec5-11e9-bea7-5676c3c7c0ac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19297353594db9159ec3b722cfef24db2ff1df75" />

7月11日からポケモンGOに登場する伝説レイドボス『アーマードミュウツー』の詳細が分かりました。

通常のミュウツーは攻撃300・防御182・HP(スタミナ)214という強力なアタッカーですが、鎧を装着したアーマードミュウツーは攻撃182・防御278・HP214という防衛型。

伝説のポケモンで比べれば、ちょうどルギア(エスパー/ひこう、193・310・235)を弱くしたような能力値です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 04:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、宗教団体へのヘイトツイート禁止を明文化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F32135d00-a2de-11e9-b7dd-3b426f55a721&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7193085a5cd1b3bbbf8f109584876d2285f52275" />Twitterは7月9日（現地時間）、ヘイト行為に関するルールを改定し、宗教団体を非人道的に扱うツイートを禁止すると発表しました。ルール改定以前のツイートに関しては、通報があれば削除を要請しますが、それを理由にアカウントの停止は行わないとのこと。ただし、今後のツイートについては、他のヘイト行為と同様、アカウント停止の対象となります。

禁止されるツイートの例としては、「我々はネズミを駆除する必要がある。（宗教団体）はおぞましい」といったもの。


Twitterでは、従来から宗教に基づいたヘイト行為や、特定の集団に対する同様の行為も禁止されていました。しかし、2018年にヘイト対策についての意見を募集したところ、2週間で8000件を超える反応がありました。

この意見を集約する中で、ルールの範囲が広く、明確性に欠けていたことが分かったとのこと。このため、対象を明確にするとともに、一貫性をもって施行できるよう、規則に違反する可能性がある例を検討するに時間を費やしたとしています。

ちなみに、Twitterルール上では、

また、宗教を理由にして人々の集団を非人間的に扱う行為も禁止しています。

の一文が追加されています。なお、今回は宗教団体が対象となっていますが、今後、他のグループをカバーする可能性も示唆しています。

ただ、対象を拡大する前に、差別的な用語が肯定的に使われているような、社会的に疎外されたグループ内の人々の会話をどのように保護するかなど、検討しなければならない要因があるとのこと。

すべてのヘイト行為を禁止してしまったほうが良さそうですが、そうなると判断基準があいまいになってしまうため、1つずつ細かに調整しているのでしょう。

ルールを明確にする取り組みとしては、Twitterは6月にルールの大幅な改定を行い、文章量を4分の1ほどに整理しました。また、政治家のツイートに関してはルール違反のものでも削除しない方針を打ち出しています。

 
関連記事：
長かったTwitterルールが理解しやすく整理。およそ4分の1の分量に
Twitter、政治家などのルール違反ツイートは削除しないと表明　ただし警告を表示
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    第7世代iPadと16インチMacBook Proがまもなく量産開始？台湾業界誌が報じる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/7-ipad-16-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F70f9acb0-a2d7-11e9-a3fc-aade882f6f3f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f960c911b6f7d60af2368d50f42279ead1b2e71" />
新型のiPadが7月から量産が開始され、それに続いて第4四半期（7〜9月）には16インチの新型MacBook Proの量産が始まるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    QR決済、PayPayが頭ひとつ抜ける認知度。追うはLINE Payと楽天ペイ（MMD調査）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/qr-paypay-line-pay-mmd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F31f32340-a2bc-11e9-bffc-426e8cb232ec&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f16348dfd3b855a27b33d0d196b45f653d06efc6" />

MMD研究所は、QRコード決済（バーコード決済）の認知・利用状況調査の結果を発表しました。認知度、利用状況ともにPayPayが頭ひとつ抜ける結果となり、昨年12月に実施した「100億円キャンペーン」の効果がはっきりと現れていることが明らかになりました。

調査期間は2019年6月14日～6月18日。インターネット調査として18歳～69歳の男女3万人を対象に実施されています。
■認知度は8割超えも利用は2割以下
QRコード決済の認知および利用状況について聞いたところ、最も多かったのは「QRコード決済という言葉は聞いたことがあるが、サービス名称・名前はよく知らない」という回答。約28.1％を占めました。次に「だいたいどんなものかわかるが、利用したことはない」が23.8％が続きました。「現在も利用している」というユーザーは15.6％にとどまりました。

まとめると、QRコード決済そのものの認知度は84.8％、内容を理解している人は47.6％、利用した経験がある人は19.1％という結果になりました。



 
■PayPayは7割超えの認知度
サービス別で、認知度がもっとも高かったのは「PayPay」。数あるQRコード決済サービスの中で唯一、7割を超える認知度（70.4％）となりました。PayPayは、昨年12月に実施された「100億円あげちゃうキャンペーン」の宣伝効果や、CMなどの影響もあり、高い認知度につながったものと思われます。これに次いで「楽天ペイ」が61.9％、「LINE Pay」が59.7％と6割付近で並びました。4位以下はd払いが40.1％、メルペイが27.6％と上位3サービスと水をあける結果となりました。

QR決済を利用したことのある5740人に対し、利用経験のあるサービスを複数回答でたずねたところ、トップが「PayPay」が43.2％、次いで「LINE Pay」が35.3％、「楽天ペイ」が34.4％と認知度が高い3つのサービスが上位に並びました。




■PayPayの「100億円キャンペーン」が契機に
最も利用しているサービスを使い始めた時期を4683人にたずねると、約半数が「2019年1月～2019年6月」に使い始めたと回答しました。

2019年1月～2019年6月は、PayPayの「100億円あげちゃうキャンペーン」が大きな注目を集めた末に終わり、次期キャンペーンの「第2弾100億円キャンペーン」が開始された時期でもあります。

また、LINE Payも4月末から5月にかけて「祝！令和 全員にあげちゃう300億円祭」を実施。新たなサービスとしてメルペイやau PAYなども参入し、PayPayに続けとばかりのキャンペーン合戦も繰り広げられています。調査結果からは、第1弾100億円キャンペーンを逃した人が、お得感に飛びつき、QR決済サービスを使い始めた状況が推察できます。






 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界初の折りたたみスマホ、FlexPaiの実機がやってきた！Galaxy Fold、Mate Xとの違いはどこにある？ 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/flexpai-galaxy-fold-mate-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F808f4c60-a2a1-11e9-be78-73bab7fa9cf8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9cdb96c6d3a90b1570d83f23c3a394f5d1232d0c" />

サムスンの「Galaxy Fold」は発売直前のユーザーレビューで不具合が見つかり発売延期となり、ファーウェイの「Mate X」も今年9月以降に発売時期が延びるなど、2019年話題となるはずだった「折りたたみスマートフォン」はなかなか市場に出てきていません。そうなると2018年11月に「FlexPai」を発表したRoyoleの動きが気になりますが、同社のWEBページで注文はできるものの、実際に入手したという話はほとんど聞かれません。つまりFlexPaiも本当に市場に出ているか怪しい状況です。

FlexPaiの購入はWEBの直販の他、各国の正規代理店が取り扱いを行っているようです。実は日本でもNuibaなどの正規代理店を行っているYST（ワイエスティー）がRoyoleの正規代理店として、FlexPaiの販売を行っています。でも実際に入手できるのでしょうか？同社に問い合わせたところ、メーカーからの出荷は始まっており注文すれば購入は可能とのこと。そして実際にFlexPaiの製品版を目にすることがついにできたのです。

YSTのFlexPai製品ページ：Royole FlexPai


筆者はCES2019とMWC19 Barcelonaで実機を見ましたが、パッケージを見るのは初めて。FlexPai本体は開くとタブレットサイズということもあってかパッケージは大きめです。真ん中にあるのはFlexPaiのロゴマーク。パッケージ側面にはROYOLEの名前もはいっています。さっそく開封すると、FlexPai本体が鎮座。紛れもなく製品として販売されていることを理解できた瞬間でした。


本体を取り出すと、展示会会場で触ったときの興奮が久しぶりによみがえってきます。実はCES2019のRoyoleブースでFlexPaiを見たときは大興奮したのですが、その後2月にサムスンとファーウェイから相次いで折りたたみスマートフォンが発表になり、しかもどちらの製品もスタイリッシュ。個人的なFlexPaiへの熱は一気に冷めしまいました。しかし今、2019年7月時点で、世界で唯一の製品化された折りたたみスマートフォンがこの目の前にあるわけです。「何に使おう」「どう使えばいいのだろう」と、夢が膨らむばかりです。


本体に触れる前にパッケージの中をチェック。筆者が一番気に入ったのがSIMトレイ取り出し用のピン、通称「SIMピン」です。ROYOLEのロゴが入った艶消しブラック仕上げなのですよ。本体が高い製品だけにこんなところにもこだわりを見せてくれるわけです。このSIMピンはぜひとも複数仕入れてSIMピンピアスにしたいもの。


他には本体を拭くクロス、ユーザー登録案内、簡易説明書も入っています。


この説明書にはディスプレイの使い方も記載されています。Galaxy Foldが発売前に一部ユーザーに製品を配布したものの、レビューではディスプレイをきちんと扱ってもらえず、結果として無理に破壊する例も続出し「壊れやすい」という強い印象を残してしまいました。説明もなくただ製品を配布するというのはマーケティング的に結局大失敗だったと言えるでしょう。

折りたたみスマートフォンのディスプレイは従来のスマートフォンと素材が全く異なります。たとえば表面はガラスではありません。それを知らずに「保護フィルムと思った」と考えたレビュワーが続出したのもうなづけるところです（とはいえピンセットなどをヒンジ部分に差し込まない限り、ディスプレイ表層をはがすことはできませんから、かなり無理しなくては「破壊」できないのですが）。


ヘッドフォン、USBケーブル、撮影し忘れましたがType-Cと3.5ミリヘッドフォンジャックの変換ケーブル、18W出力のACアダプタも同梱。ACアダプタもSIMピン同様黒い仕上げでメーカーロゴが入っています。この辺りは一般的なスマートフォンと変わらないところ。


さて本体の電源を入れると、初期画面にもディスプレイの取り扱いについての注意事項が表示されます。筆者が触ったGalaxy Foldにもこんな表示はされませんでした。説明書だけではなく設定初期画面にも表示するとは、折り曲がるディスプレイに細心の注意を払って使ってほしいという強いメッセージを感じます。



ということでここからが本編、本体のファーストインプレッションです。筆者は幸いなことにサムスンのGalaxy Fold、ファーウェイのMate Xの実機にも触れることができましたから、ざっくりとそれらとの比較もしてみたいと思います。

まず製品版のFlexPaiは、CES2019などの展示会で見た製品よりも本体のつくりはしっかりとしているように感じられます。もちろん展示会展示品はまだ量産前のものではなかったのでヒンジ部分のつくりの甘さなどを感じたのですが、製品版はそのあたりがきっちり改良されているようです。ヒンジを曲げても曲げ方向への遊びが少なくなり、これなら毎日画面を閉じたり開いたりしても耐久性を心配する必要はなさそうです。

ディスプレイの平滑感ですが、表面はガラスではありません。ヒンジのカーブが大きいことで、ディスプレイのちょうど真ん中ではなく、真ん中を挟んで左右に「曲げ筋」がうっすらと見えます。そしてディスプレイそのものも横から透かすように表面を見てみると、透明の樹脂素材が貼られていることがわかるような、多少の波打ちが感じられます。ここは個人差が大きく表れるところで、折り曲げて小型化できるタブレットの利便性を利点と感じる人には気にならないでしょうし、「ディスプレイは美しくあるべき」という人には不満がのこると思います。

ちなみに平滑感の個人的な感想は、Mate X &gt; Galaxy Fold &gt;&gt; FlexPai、といったイメージです。



Galaxy Foldは開いた時にヒンジ部分にわずかな隙間があり、Mate Xは完全に閉じることができます。それに比べるとMate Xと同じ「山折り」構造のFlexPaiはヒンジ部分にかなりの隙間が開きます。閉じた状態でFlexPaiを持ってみるとたしかに厚さは感じられるのですが、隙間に関してはあまり気にならないように思います。むしろ本体の重量が320グラムと重いため、大きさよりもそちらが気になるところです。閉じた状態では小さいサイズになるだけに、さらに重いと感じてしまいます。

FlexPaiのOS/UIである「Water OS」はヒンジ部分のカーブの厚さを逆に活用して、ここにアプリや機能のショートカットを配置できます。そもそもFlexPaiのディスプレイは、閉じたときはこのヒンジ部分だけ別ディスプレイとして動作するのです。将来は画面消灯時にここに通知を表示できるようになれば面白いな、と思えます。



ディスプレイが山折りタイプで閉じたときも両画面がそのままスマートフォンとして使えるのはMate Xと同じ構造。しかし閉じたときヒンジ部分に隙間があくのは谷折りタイプでGalaxy Foldに似ています。つまりFlexPaiはMate XともGalaxy Foldとも違うタイプのディスプレイを搭載したスマートフォンというわけです。そのため使い勝手も両者とだいぶ異なるでしょう。あるいは両者の特徴をそのまま引き継いだ製品なのかもしれません。

筆者も折りたたみスマートフォンを本格的に使うのは初めてで、「閉じてスマホ・開いてタブレット」という画面サイズを変えること以外にどのようなメリットがあるのかは、これから使いこんでいかなければ体感できそうにありません。まもなくやってくる5Gの時代はリッチコンテンツが増え、今のスマートフォンの画面サイズですら狭いと感じられるようになるでしょう。折りたたみスマートフォンはそんな5G時代に相応しい形状の製品と筆者は思うのです。そこでこれからFlexPaiを本格的に使い、折りたたみスマートフォンにどんな可能性があるのかを探っていこうと考えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界で唯一のスピーカー付きDJシステム Made in TOHOKU『GODJ Plus』 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/gf077-dj-made-in-tohoku-godj-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/f6dbb400-9edf-11e9-bbdc-4812fedb3b73" />
 



かつてクラウドファンディングの日本記録を更新した、世界で唯一のスピーカー付きスタンドアロンDJシステム「GODJ Plus」を数量限定で再生産致します。数々の特殊部品により構成されているGODJ Plusの製造可能台数は残り僅か250台。そのうち200台を本クラウドファンディングでご支援頂いた方にお届け致します。残数は保守部品となりますので、これがGODJ Plusを入手できる最後のチャンスになります。

GODJ Plusとは

GODJ Plusは、カバンにぴったり収まるA4サイズにDJに必要な全ての機能を詰め込んだ、オールインワンのポータブルDJシステムです。小さなパーティーから本格的なクラブハウスまで、幅広いDJシーンにこの1台で対応できます。



二つの曲をなめらかにミキシングしたり、スクラッチやエフェクトをかけたり。そんなDJの醍醐味がすべてこの1台に凝縮されています。初めてのDJプレイを支援する各種の自動化機能から、アイデア次第で様々な応用がきくサンプラーまで多彩な機能を備えており、そのポテンシャルは大規模なDJセットにもまったく引けを取りません。



側面のRCA端子をアンプやミキサーに接続すれば、大型スピーカーでの出力も問題なく可能。すでに国内外でのイベントで大活躍しています。前身「GODJ」の時代から既に多くのプロDJによる使用実績がありますので、その使い勝手は証明済みです。

「クラブの機材を借りようとしたら合うものがなかった」「PCのDJアプリを使っていたら、急にアップデート通知が出てきて邪魔された」...そんな現場トラブルに悩まされる心配はもうありません。いつもの安定した環境を片手でらくらく持ち運び、練習通りに本番で実践できる、そんな理想のDJライフをGODJ Plusが提供致します。



AutoDJ機能が自動でミキシング

小規模なお店のオーディオシステムとしても大活躍致します。搭載されているAutoDJ機能を使えば、人が操作しなくても途切れなく自然に音楽を繋いでくれるため、まるで専任のDJを雇ったかのよう。バーやカフェのBGMにたいへん便利です。小洒落たインテリアとしても注目を集めてくれることでしょう。



大音量・高音質スピーカーを搭載

すでにご存じの方も多いと思いますが、GODJ Plusの中にはフルデジタルスピーカー「OVO（オボ）」と同じスピーカーユニットが搭載されています。その実力は多くの方が実証済み。このサイズからは想像もつかないような大音量で世界中のあらゆる場所をクラブに変えてしまいます。ホームパーティ、ドライブ、キャンプ、BBQととにかく場所を選ばない最強のDJシステムです。

ポータブルスピーカー「OVO（オボ）」のレビュー集はこちら　 　OVOフォトギャラリー



新しい時代のラジカセ

人前でDJをするのはちょっと...という方には「新しい時代のラジカセ」という使い方をご提案致します。電源を入れたらすぐにお気に入りの曲を再生できる。かつては誰の家にもあったCDラジカセのような、MDコンポのような、そんなホームオーディオ機器としてもGODJ Plusは活躍するでしょう。プレイリストを作成する機能も搭載していますので、お手持ちの曲からマイベストを作りそれをAutoDJで掛け流すといった使い方もできます。



こだわりの自社設計

GODJシリーズはメインプロセッサ設計から回路設計、筐体設計に至るまですべて自社開発です。ノブやスライダーといった可動部品についても長年のノウハウに基づき、最高の信頼性を持つパーツを選び抜きました。

このハードウェアの性能を最大限引き出すため、AndroidやLinuxといった汎用OSは一切使わず独自のシステムでタスクをコントロールしています。これによりすべてのリソースを音楽再生のみに集中させることができ、専用機ならではの高速動作とフリーズやクラッシュのない究極の安定動作を実現致しました。



GODJ Plusは宮城県石巻市にあるヤグチ電子工業で製造するMADE IN JAPANの製品になります。ヤグチ電子工業はソニーのウォークマンやワイヤレスヘッドフォンなど数多くのオーディオ機器を手がける国内屈指の組立工場です。被災地石巻から全国の皆様へ最高品質の製品をお届け致します。



ユーザーの皆様の声

すでにGODJ Plusをお使い頂いている方々より嬉しいコメントを多数頂いております。その中からいくつかご紹介させて頂きます。ツイッターでのハッシュタグは#godjplusになりますので是非ご活用下さい。




しんいち@shin_1

いやー、GODJ PLUS買ってから、人生に幸せが増えましたよ。素晴らしい機材ですhttps://jp.monstergodj.com/product/index.html ...
8
6:18 PM - Oct 13, 2018

See しんいち's other Tweets
Twitter Ads info and privacy




オシリス❤︎Osiris@planet_osiris

収録してたらGODJ Plusが届いて喜びを隠しきれない.........
待ってましたーー！！！！！！#godjplus #godj #MCA渋谷
70
2:02 PM - Apr 28, 2017

21 people are talking about this
Twitter Ads info and privacy

View image on Twitter



岸和田@7/13 DJ:ﾋﾞｼﾞﾎﾅｲﾄ@kishiwadapeople

GODJ plusは会社帰りにDJする機材としては最高なのです#godjplus
10
11:33 AM - Sep 15, 2017

See 岸和田@7/13 DJ:ﾋﾞｼﾞﾎﾅｲﾄ's other Tweets
Twitter Ads info and privacy




DJ SHARPNELVRDJ@sharpnelsound

GODJ PLUS見た目が可愛い上に音源/スピーカー/ストレージ/タッチパネル内蔵のオールインワンで出音の低音が凶悪なの最高に可愛い
55
6:29 PM - Apr 29, 2017

20 people are talking about this
Twitter Ads info and privacy



またアーティストの方々にもご愛用頂いております。

View image on Twitter



DJ KOO✔@DJKOO_official

永遠のアイドル！！西村知美さんと！！DJセッション！！いや！！健KOOな番組セッションです！！ホントかわらないトロリンさん！！ #西村知美 #アイドル #健康 #DJKOO
146
6:38 PM - Apr 23, 2019

21 people are talking about this
Twitter Ads info and privacy

View image on Twitter



成田童夢（CVなりたどうむ）@次元指揮者@narita_dome

現場入り完了(*`･&omega;･&acute;)
さぁ、今日も遊ぶぞー✧*｡(ˊᗜˋ*)✧*｡
#パワーステージAKIBA#アニソンDJ#成田童夢
52
9:38 PM - Nov 16, 2018

18 people are talking about this
Twitter Ads info and privacy

View image on Twitter



酒井雄二 Yuji Sakai@uzysakai

GODJ plusがやってきた
メイドイン東北！
280
6:34 PM - Nov 25, 2017

46 people are talking about this
Twitter Ads info and privacy

View image on Twitter



DJ LOVE_SEKAINOOWARI✔@DJLOVE_SNO

GODJ plus届きましたー！
GODJで欲しかった縦フェーダーとEQノブがあるから使いやすい。
手軽だしスゴくいいですね。
こりゃ楽しい。#godj
2,481
3:05 PM - Apr 22, 2017

255 people are talking about this
Twitter Ads info and privacy



ここでしか買えないLimited Edition

今回お届けするGODJ Plusはファイナルロットに相応しく現行モデルをパワーアップさせたLimited Editionとしてお届け致します。



内部ストレージを16GBから64GBに増設（限定モデル）


下記有料オプションを標準搭載（26300円相当）



AACデコーダ：AAC形式のファイル（aac, m4a, 3gp形式）の再生エンジンです。レコチョクやiTunesなどの音楽配信サイトで購入した曲を変換無しで再生できるようになります。


ハイレゾプレイヤー：96kHz/24bitのハイレゾ音源（wav, aiff形式）の再生が可能になります。通常のCD音源や圧縮音源も96kHz/24bitにアップコンバート。5バンドのイコライザで細やかな音のチューニングが可能です。


AutoDJ用エフェクト：AutoDJのミキシングに様々なエフェクトを選択できるようになります。現在搭載されているエフェクトは７種類。ジャンルに合わせてエフェクトを選択すればプロDJ顔負けのアレンジが可能になります。


ピアノ・ギターモード：ピアノとギターのインターフェースが使えるようになります。コードセレクトモードやアルペジエーターといった演奏支援機能が搭載されておりますので、全く楽器の経験がない人でも簡単に演奏を楽しむことができます。


12ホットキュー：ホットキューの個数を4個から12個に拡張します。


パッドファンクション：GODJ Plusの物理パッドに「ループ」「キュー」の2種類の追加機能を割り振ることができるようになります。



GODJ Plus専用ハードケース付属（4320円相当）





GODJシリーズ専用液晶保護シート付属（2160円相当）




製品仕様


本体サイズ：282mm x 210mm x 40mm
重さ：1125g
オーディオ端子：RCA出力、ヘッドフォン出力、ステレオ入力、マイク入力
インターフェース：MicroUSB（充電及びPC接続用）、SDカードスロット
容量：64GB(音楽データ領域62GB、録音領域1GB、システム領域1GB)
連続再生時間：LCD点灯時12時間、LCD消灯時24時間
付属品：USBケーブル、ハードケース




製造スケジュール

2019年8月　基板試作スタート、長納期部材発注

2019年9月　試作確認、量産前試作発注

2019年10月　部材調達完了、量産基板発注

2019年11月　部品実装、テスト

2019年12月　組立開始、発送開始

実行者紹介

JDSoundは宮城県仙台市に本社を置くベンチャー企業です。半導体設計とデジタルオーディオの分野で15年以上の経験を持ち、遊戯機やカラオケ機といった業務用製品からギターエフェクタやハイレゾプレイヤーなどのコンシューマー向け製品まで幅広い実績があるチームです。日本人ならではのキメ細かい製品作りが持ち味です。



よくある質問

Q:全くDJ経験が無い人でも使いこなせますか？

A:はい、オートシンクやEQクロスフェードなどのサポート機能がついているため、DJ経験の無い人でもすぐにミキシングを楽しむことができます。

Q:従来製品「GODJ」との主な違いはなんですか？

A:ハードウェア面では内蔵スピーカーの搭載、ノブやパッドといった操作パーツの追加、RCA出力端子の追加、などが主な差異となります。これに伴い筐体がA4サイズに大きくなりました。

Q:クラブなどにある大型スピーカーに接続できますか？

A:はい、本体側面にあるRCA出力をアンプに接続すれば大型スピーカーから音を出す事が可能です。

Q:搭載されているスピーカーはポータブルスピーカー「OVO」と同じものですか？

A:はい、GODJ Plusの内蔵スピーカーはOVOと完全に同じもの（マルチコイル式フルデジタルスピーカー）になります。

Q:マニュアルやサポートは日本語ですか？

A:はい、マニュアル、メール及び電話サポート全て日本語対応です。また修理拠点も日本国内（宮城県仙台市）にございます。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflix『聖闘士星矢』日本版予告映像が公開。チンピラや戦闘ヘリと戦う聖闘士に原作ファン騒然
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F372ae6c0-a2f0-11e9-82fe-5ca396b3f193&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b813db2b01812bfd70404efd8f81829817be67e" />
Netflix

Netflixがオリジナル3DCGアニメ『聖闘士星矢：Knights of the Zodiac』の日本版予告映像を公開しました。原作の誕生から30年以上もの歴史ある流れのなかで、おなじみ星矢や紫龍、氷河や瞬らの新たな物語を切り取った一幕に、ファンの間では複雑な感情の渦が巻き起こっているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 05:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報7月10日夕版｜BenQのゲーミングモニターが10％オフ、LGのモニターが28%オフ #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/amazon-7-10-benq-10-lg-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 13,479
参考価格: &yen; 14,980 (10% OFF)
BenQ ゲーミングモニター ディスプレイ GL2460BH 24インチ/フ...


&yen; 15,980
参考価格: &yen; 22,200 (28% OFF)
LG モニター ディスプレイ 27MK430H-B 27インチ/フル...

特選タイムセール
&yen; 3,680 - &yen; 4,780
【本日限定】bluetoothイヤホンがお買い得




&yen; 3,314

【最新版】 スマートウォッチ IP67完全防水 itDEAL スマートブレス...

&yen; 3,300

スマートウォッチ Yamay 最新版 血圧計 スマートブレスレット ...

&yen; 2,455
価格: &yen; 2,880 (15% OFF)
モバイルバッテリー 大容量 24000mAh TSUNEO最新版 PS...



&yen; 2,533
参考価格: &yen; 10,980 (77% OFF)
【2019令和モデル】 ゲーミングヘッドセット ps4 ヘッドホン 有線 ...

&yen; 2,784
価格: &yen; 3,480 (20% OFF)
フィフティ フォレストライフ 30cmリビング扇風機 (リモコン) ...

&yen; 2,026
価格: &yen; 2,980 (32% OFF)
【2019最新版＆LEDライト付き】24000mAh モバイルバッテリー 




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 05:46:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    片側わずか1.3グラム。耳栓より小さい世界最小ワイヤレスイヤホン『GRAIN』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/gf079-1-3-grain/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/f65bae90-9edf-11e9-abff-85caf8dbcbdf" />
 










指先よりも小さい圧倒的な小型化を追求しました。
非常に小さいため男女問わず耳の中にすっぽりと収まり簡単に外れてしまう心配がありません。また、装飾やボタンも一切なく究極のシンプルさを誇るGRAINは、イヤホンをケースから取り出しスマートフォンのBluetooth&reg;設定画面でGRAINを選択するだけで接続します。





本体左右の重さは１円玉３枚より軽く、装着していても着けていることを忘れるほどの小ささと軽さに仕上がっているので、ランニングなど身体を動かすようなシーンにも最適です。











このデザインでこの小ささを実現するドライバーが存在しなかったため極限まで小さいドライバーを新たに開発しました。
直径はわずか約4mmでありながらダイナミックな音を再現します。


※バッテリーは、品質を重視し国産充電池を採用。







持ち運び用の充電ケースも小型化にこだわりました。
大きさはリップスティック程でポケットに入れても邪魔になりません。内部には充電池（60mAh）を搭載し、イヤホン側の駆動時間と合わせて約7.5時間程度の再生を実現します。また、品質にもこだわり充電ケースの充電池は高品質なドイツ製の電池を使用しています。










イヤホン本体を取り出しやすくするために、充電ケースを開けるとイヤホン本体が自動的に持ち上がるよう独自機構を取り入れました。
この機構によって非常に小さいながらも、スムーズでストレスなく使える様になっています。






国内製造にこだわりました。
「開発」「生産」「組立」「検品」すべてを日本国内で完結。


※本体バッテリーは国産を使用。
※充電ケースのバッテリーはドイツ大手メーカー品を使用。



GRAINは米クアルコム社の最新Bluetooth&reg; QCC3026を搭載しています。
音質 通信品質 低消費電力がこれまでのチップから各段に向上しており、GRAINはQCC3026の性能を最大限活用しています。





※TWS Plusを使用するには対応機器が必要です。
※対応機器は弊社検証確認次第お知らせします。








通信方式
Bluetooth ver.5.0(Qualcomm QCC3026)


出力
Class2


対応コーデック
SBC,AAC


対応プロファイル
A2DP,AVRCP


本体再生時間
最大 約3時間(充電ケースと合わせて約7.5時間)


本体充電時間
約1時間(フル充電)


バッテリー容量
イヤホン片耳19mAh/充電ケース60mAh


スピーカー
&phi;4mmダイナミック型


再生周波数帯域
20Hz～20,000Hz


インピーダンス
16&Omega;


本体外形寸法
W18.5 &times; D9.5 &times; H9.5(mm) / 充電ケースW75.5 &times; D19.0 &times; H19.0


本体重量
イヤホン片耳約1.3g(※本体のみ) / 充電ケース約20g


付属品
イヤーピース(大、小サイズ、透明大サイズ装着済み(※試供品)、充電クレードル、USBケーブル、取扱説明書兼保証書)








GRAINは、BATTLES DESIGNと岡田製作所がタッグを組み
実現した商品企画開発プロジェクトです。
今実現できる最高のものをいち早く提案する事を目標に、
シンプルでわかりやすい商品を追求します。
今まで見た事の無い商品にご期待ください。



＜ プロダクトデザイン ＞
BATTLES DESIGN

＜ 企画開発 ＞
岡田製作所

＜ 正規販売代理店 ＞
MCM JAPAN




2019年11月下旬から12月中予定



Q．小さくて取れやすくないですか？
Ａ．耳のくぼみにスッポリ収まるので取れやすい事はありません。
　　耳穴に合うイヤピースを付けて収まりの良いポジションを探してください。

Q．小さくて耳穴から取れなくなりませんか？　　　　　　　　　
Ａ．必ず付属のイヤピースを付けてから御使用ください。　　　　
　　万が一取れなくなった場合は最寄の医療機関に相談してください。

Q．通話はできますか？
Ａ．音楽再生専用の完全ワイヤレスイヤホンのためマイクを搭載しておらず通話はできません。
　　

本商品は新規開発中のアイテムにつき、記載している仕様が変更になる場合があります。予め御了承ください。また、その際は活動報告にて通知させて頂きます。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    400通りのカラバリから選んで買える「MY Ploom TECH+」開設、初代バチェラー久保裕丈おすすめモデルも公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/400-my-ploom-tech/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fba5a5fd0-a2eb-11e9-bff4-1296e60c0597&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4cf16e3976326b6bd286fc7b6c6ca8fa9d89ebca" />
JTは7月10日、低温加熱型のたばこ用デバイス「プルーム・テック・プラス」（Ploom TECH＋）を自分好みのカラーでコーディネートできるサイト「MY Ploom TECH+」を開設しました。

プルーム・テック・プラスは、JTがこれまで販売していたプルーム・テックと比較して加熱温度を上げてタバコ葉を増量した専用のカプセルを使用したことで喫煙の満足感を高めたモデルです。
■関連記事
「プルーム・テック・プラス」のおかげで紙巻たばこを卒業できました

​​​​​​▲バッテリー10色、カートリッジカバー10色、カプセルホルダー4色の計24色を自由にカスタマイズして400通りの組み合わせを楽しめます


▲3種のパーツ以外にも、リングとケースのプレビューも確認可能

▲イメージをみた上で実際に購入するパーツを選択します

MY Ploom TECH+は3種すべてをカスタマイズして購入できるわけでなく、あくまでサイトのプレビューイメージをみながらカートリッジカバーとカプセルホルダーを単品購入できるしくみです。各パーツは今までも単品販売はしていましたが、あらかじめそれぞれのパーツの色合いを確認できるため、具体的に組合せを把握してから、安心して購入できるはずです。スターターキットは税込み4980円で、カートリッジカバーとカプセルホルダーはいずれも税込み500円で購入できます。

なお、MY Ploom TECH+では、恋愛リアリティ番組「バチェラー・ジャパン」の初代バチェラーで、CLAS代表の久保裕丈さんのインタビューとおすすめの組み合わせも紹介しています。閲覧には「JTスモーカーズID」の登録が必要ですが、ご興味あればぜひどうぞ。


▲久保裕丈さんの組み合わせ。バッテリー「スカイブルー」、カートリッジカバー「ホワイト」、カプセルホルダー「シルバー」でオリジナルネーミングは「レインドロップ」。爽やかな色合いは久保さんのイメージにピッタリなチョイスです

■「MY Ploom TECH+」リンク
https://www.ploom.jp/techplus/customize/

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 07:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Nintendo Switch Lite」発表、19800円で9月20日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/nintendo-switch-lite-19800-9-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/1a82a530-a30e-11e9-97bf-ef0917e59858" />
うわさの"廉価版Switch"が「Nintendo Switch Lite」として正式に発表されました。9月20日発売で、価格は19800円（税別）です。8月30日より購入予約を受け付けます。

「Nintendo Switch Lite」は、Switchの目玉とも言えるギミック、着脱式コントローラー「ジョイコン」をなくし、コントローラー一体型としたモデル。小さく軽いボディに、5.5インチのタッチスクリーンを備えます。



「携帯専用」のため、Switch Liteにはテレビにつないでプレイする機能が削除されています。充電端子はSwitchと同じUSB Type-Cを下部に装備しますが、Switch付属のスタンドに挿入しても、TVモードでは使えません。また、左コントローラーの十字型ボタンは十字キーに変更されています。Joy-Conが搭載していたモーションIRカメラやHD振動（バイブレーター）は備えていません。

携帯モードに対応するすべてのゲームが遊べますが、「TVモード」が必須のゲームはプレイできません。「テーブルモード」のゲームで、Joy-Conが必須なソフトをプレイするには、別売りのJoy-ConおよびJoy-Con充電グリップを購入する必要があります（もちろん、Switch付属のJoy-Conも使えます）。

画面サイズは5.5インチとSwitch（6.2インチ）よりも一回り小さめ。画面解像度は1280✕720ドットとSwitchの本体ディスプレイと同等です。重さは約275gと、Switch（約398g）よりも100g以上の軽量化を実現。

大きさは約91.1✕208✕13.9mmと、Switchよりも小さく、ソニーのPSP（71.4✕169.4✕18.6mm）よりは大きめ。バッテリー持ちも3〜7時間に伸びており、外に持ち出してプレイするスタイルが中心なら、Switch Liteの方が取り回しは良さそうです。

カラーはイエロー、グレー、ターコイズの3色。パステルカラーに白ボタンを採用し、Switchより明るいトーンに仕上げています。




 
■ポケモン剣盾モデルも
ポケモン新作『ポケットモンスター ソード・シールド』の限定モデルとして「Nintendo Switch Lite ザシアン・ザマゼンタ」が同時に発表されました。価格は1万9980円と変わらず、発売日は11月1日となっています。予約開始は一足早く、7月12日から。

ポケットモンスター ソード・シールドの伝説のポケモン「ザシアン」「ザマゼンタ」を背面にあしらったモデルで、ボタン配色は右側がマゼンタ、左側がシアンとそれぞれのタイトルにちなんだカラーになっています。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 08:28:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型ニンテンドースイッチLiteにポケモン剣盾モデル『ザシアン・ザマゼンタ』、2万円で11月発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/lite-2-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F144f3410-a310-11e9-bcd6-6b10e7151e40&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=83923af2360b7bfd3d5aa521200edbbb87f2d266" />

任天堂がいきなり発表した小型ニンテンドースイッチ『Nintendo Switch Lite』には、『ポケットモンスター ソード・シールド』デザインのモデル『ニンテンドースイッチLite ザシアン・ザマゼンタ』が早くも用意されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 09:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、一週間限定のXP大ボーナス開始。『グローバルチャレンジ』イベント報酬、エンテイのレイドデーは7月14日
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/go-xp-7-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F7eedead0-a114-11e9-bfbf-3b444b1f2ab1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=30a7d3a383c39172daac453bf6425974b9053400" />

ポケモンGOでXP関連の大ボーナス週間が始まりました。7月14日(日)には、伝説のかざんポケモン『エンテイ』が一日限りのレイドデーで復活します。

先週の第二回『グローバルチャレンジ』イベント成功を受けた報酬として、ポケモン捕獲時のXPが三倍、レイドバトルのXPが二倍などのボーナスが適用されます。期間は日本時間で7月16日まで。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:18:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    耐衝撃・撥水・軽量なフランス発の折りたたみ傘「beau-nuage」。特殊素材の収納カバー付き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/gf078-beau-nuage/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/f67291f0-9edf-11e9-977f-1f17f21b4e89" />
 








アメリカのクラウドファンディングで人気を集めたフレンチデザインの傘「beau nuage」(ボー・ニュアージュ)が日本初上陸！

以下の特長をもつ今までになかった製品です！

① 電車の中に濡れたままの傘を持ち込むことはもうありません

　 内側は超吸水素材、外側は防水、完全無欠の収納カバー

② 特殊コーティングで脅威の超撥水力

③ 柔軟かつ堅牢で嵐にも耐えぬくことができる耐衝撃性

④ フレンチデザインのおしゃれすぎる折りたたみ傘

⑤ 持ち手にはゲルハンドルを使用、人間工学に基づいた優しい触り心地

⑥ 軽量・コンパクトで持ち運びに便利

⑦ 傘を開いたときの直径は約90cm、大雨でも濡れにくいサイズ感。











雨の日に電車やお店の中に濡れたままの傘を持ち込んで気まずい思いをした、折りたたみ傘をバッグに入れていたら他のものが濡れてしまった、そんな経験ございませんか？

仕方がありません、今までのカバーは内側の吸水性・外側の防水性についてほとんど考えられていなかったのです。

でも、「beau nuage」(ボー・ニュアージュ)に付属している完全無欠の収納カバーは違います。

カバー内側は特許取得の３層構造からなる特殊マイクロファイバー素材。

1インチあたり200本以上の繊維から成り立っており、

万が一傘に水滴が残っていても完全吸水します。





カバー外側は完全防水で水を注いでも漏れません！



電車に乗る前、お店に入る前にさっと簡単に収納できます。



取り出し簡単ですぐに傘をさせます。





特殊コーティングをすることでかつてない脅威の撥水力を実現！

今までの傘とは圧倒的に違います。









フレームにはステンレス・ニッケル・アルミニウム・強化ファイバーガラス、シャフトにはアルミニウムとスチールの特殊合金を使用し耐衝撃性に優れ、堅牢かつ柔軟でタフな環境にも耐えることができます！

見てください、このタフさ！

こんな過酷な環境でも壊れない折りたたみ傘、今まで見たことありません！







ダサい傘でおでかけしたくないですよね？

大人の男性・女性であれば身だしなみとして折りたたみ傘にも気をつかうべきです！

こんな風にかっこいいジェントルマン・レディーになれること間違いなしです！









折りたたみ傘の持ち手は小さくなりがちです。

だからこそ、徹底的に考えて人間工学に基づいた優しい持ち手を開発しました！

特殊ゲルハンドル採用であなたの手の形にしなやかに変形します。





傘本体の重量は290g 、カバーを含めてもなんと350g、折りたたんだ時の長さは約20cmです。

軽量・コンパクトで楽々に持ち運びができます。





傘を開いたときの直径は90cm。

大雨でも濡れにくい安心のサイズです！





カラーはブラック ／ ミッドナイトブルー ／ バーガンディの３色展開です。



① ブラック ： 定番色のブラックはカジュアルでもフォーマルでも



② ミッドナイトブルー：男性にも女性にもお使いいただけるシックなブルーカラー



③ バーガンディ ：華やかでエレガントなカラーで女性にぴったり

※撮影環境・モニターの見え方によって色の印象が若干異なりますが、ワインレッドより少し暗めの色になります。











「Beau nuage」(ボー・ニュアージュ)は２人の熱い想いから生まれました。



フランス生まれのAntoine氏・イギリス生まれのAurel氏です。

フランスやイギリスはヨーロッパの中でも雨の多いことで知られています。

しかし、すぐに骨部分が壊れてしまう、いつも濡れていて電車やお店の中に入るときに気まずい、カバーに入れてもバッグの中が濡れる、ダサい、持ち手が持ちにくい　などなど、、、

傘に対する不満はみんなが抱いているものでした。

そこで雨が大好きな彼らは、これらの不満を解決する折りたたみ傘の製作をはじめたのです。

トライアンドエラーの繰り返しでしたが、数年に及ぶ歳月ののち、究極の折りたたみ傘を製作することに成功しました。

フランス人デザイナー&times; イギリス人デザイナーが本気で製作した傘をぜひお試しください。

May the rain be with you ! (雨が降りますように！)





本プロジェクトをご覧いただきありがとうございます。
合同会社マルタスの芥川と申します。

弊社は人々の生活に少しでも貢献したい（＝〇を足したい）という想いからマルタスという社名をつけました。

日本には梅雨の時期があり、世界的にも雨が多い国として知られております。
そんな雨の多い日本にぴったりの商品を見つけ、皆様のためになると確信して本プロジェクトの実行を決めました。

今年の梅雨には少し間に合いませんが、末長くお使いいただける製品ですのでぜひこの機会にお求めください！







6/27：プロジェクト開始

8/15：プロジェクト終了

8月下旬：ヨーロッパから発送

10月：支援者へ配送完了



Q：カバーも付属していますか？

A：カバーは全ての製品に付属しております。



Q：傘やカバーは使用後いつも乾かさなければいけませんか？

A：通常の雨であれば仕様の都度乾かす必要はありません。

　 ただし、大雨や連続して使用した後については一度乾かして使用することをおすすめします。



Q：洗濯方法はどうすればいいですか？

A：傘本体については中性洗剤で拭き取りとしてください。

　 カバーについてはネットに入れ洗濯可能です。柔軟剤は使用しないでください。



Q：返品・交換や保証などはどのようになってますか？

A：返品・交換は未使用の商品に限り到着後３日以内であれば対応します。

　保証は商品到着後１ヵ月となっております。

　※詳細は製品仕様に記載しておりますので確認ください。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 16:26:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月11日のできごとは「iPhone 3G 発売」「WILLCOM D4 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/10/7-11-iphone-3g-willcom-d4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/6888a7a0-a2d9-11e9-9fce-fcf9064f7b84" />7月11日のおもなできごと
2008年、ソフトバンクが「iPhone 3G」を発売
2008年、ウィルコムがWindows Vistaが動く「WILLCOM D4」を発売
2015年、任天堂元社長の岩田聡氏が死去
2013年、日本エイサーが「Iconia W3-810」を発売
2017年、Gogashaが格安SIMのリアルタイム速度比較ツール「SIMW」を公開
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>