<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    HomePodが木製家具に跡を付ける可能性。Appleはサポートページを更新し注意喚起
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/homepod-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bbd0fb64556915d10e0f4365a428674d/206128882/dims.jpg" />
AmazonやGoogleからだいぶ遅れをとったものの、米国などでようやく発売となったAppleのスマートスピーカーHomePod。修理が難しいという話はあるものの、デザイン性や性能そのものについては高評価を得ているようです。

そのHomePodですが、新たな問題が指摘されています。それは、木製のテーブルや棚の上に置くと、脚の箇所に白い跡が付いてしまうというもの。
ゴム製品などを長期間置いておくと脚の跡が付くのはよくあることですが、HomePodでは設置後わずか20分ほどで跡が付いてしまったとの報告もあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Engadget :     募集：Engadgetはこんな記事広告やタイアップイベントを行なっています
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a1efbc66c510494be3b8358905db50ce/205634587/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-09-06+13.53.48.png" />
突然ですが、Engadget 日本版では広告も読者や視聴者にとって有意義かつ面白いものが提供できる、と信じています（キリッ。新しいデバイスやそれをとりまくテクノロジー、サービス、イノベーションを記事で取り上げるだけでなく、Engadgetはそれらをさまざまな形で届けられる手段を持っているからです。

今回はそんな方法の中でも最近の取り組みを紹介します。広告主のみなさん、ぜひ最後までお付き合いください。また、ひょんなことからここにたどりついた読者・視聴者のみなさん、Engadget 日本版がどういった形で運営しているかを知っていただければ幸いです。中の人たち、実はこういうこともやってますｗ

 
広告出稿のお問い合わせはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 05:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    18歳の少年が1980年型トヨタ「セリカ」を電気自動車に改造。試行52回の末、航続距離は200km以上に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/18-1980-52-200km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/56a5e7ffd6c341a891401e69764a6991/206115212/Adam_Lansing_01_29F3CA6139A5DEEE5CC022926CED631A5A7938FC.jpg" />
クルマや乗り物関連のニュースを１分程度の動画でご紹介する『Autoblog Minute』から、今回は18歳の少年が1980年型トヨタ「セリカ」を自力で電気自動車に改造したという話題をご紹介しよう。
米国テキサス州に住むアダム・ランシング君は12歳の時、兄が両親にガソリン代をせびっているのを見て、あんなことはしたくないと思った。そして動画投稿サイトで1972年型ダットサンをパワフルなEVドラッグスターに改造した男性の映像を見て触発されたという。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUSが新スマホ ZenFone Max Plus (M1)、2万9800円で縦長液晶・2眼カメラ・大容量電池
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/asus-sim-zenfone-max-plus-m1-2-9800-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f855416981a67d7a98e79b34ea695649/206129300/img.jpg" />

ASUSは、初の18：9液晶搭載スマートフォン「ZenFone Max Plus（M1）」を発表しました。2月17日に発売予定、価格は税別2万9800円です。

●縦長液晶、デュアルカメラ、4000mAh超バッテリー

ZenFone Max Plus（M1）は、4130mAhの大容量バッテリーを搭載したスタミナ自慢のスマートフォンです。連続待受時間は最大約28日（公称値）で、1日中外出している時でも、バッテリー残量を気にせずに利用できるといいます。

主な仕様は、5.7インチ 2160 x 1080ドットの液晶ディスプレイ、MediaTek MT6750T オクタコアCPU、4GB RAM、32GBのストレージ容量、microSDXC外部ストレージスロットなど。出荷時OSはAndroid 7.0です。

カメラは、1600万画素（標準）＋800万画素（広角）のデュアルカメラ構成。インカメラは800万画素です。

本体サイズは152.6 x 73 x 8.8mm、重量は160g。カラーバリエーションはディープシーブラック、アズールシルバー、サンライトゴールドの3色展開です。

アスペクト比18：9の縦長液晶ディスプレイに、背面デュアルカメラを搭載。さらに大容量4130mAhバッテリーという充実仕様ながら、税別2万9800円というコストパフォーマンスの高さが魅力です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 05:42:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    冬季五輪会場でGalaxy Studioを体験 特別仕様のNote8はどうしたら手に入る？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/galaxy-studio-galaxy-note8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fddb9b78a9c0fc4c9b2b18af65c0fa6e/206128790/20180212_172647_1.gif" />
2018年、冬季オリンピック（2月9日〜25日）開催国である韓国。20年に渡りオリンピックのスポンサーについているサムスンは、本国での開催ということもあり、空港や会場など多くのスポットで「Galaxy Olympic Showcase」をオープンし、最新製品やVR、テクノロジーを世界にアピールしています。日本のプレスとして招待を受け、平昌まで行ってまいりましたので、現地の雰囲気を徒然とお伝えさせていただきます。

 
関連記事：サムスン、世界初の5Gタブレットを平昌オリンピックで展示
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10 Insiderにマイクロレイテンシ除去の「Ultimate Performance」モード。Pro for Workstations向け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/windows-10-insider-ultimate-performance-pro-for/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/68789774ecb162d4b02c54ae6ba66280/206128906/main.jpg" />
マイクロソフトが、Windows 10 Insider ProgramのFast Ringユーザー向けに新機能 Ultimate Performanceモードを公開しました。現在開発中の新SKUであるWindows 10 Pro for Workstations向けに提供される予定の機能で、3Dモデリングやタスクを集中実行するようなケースにおいて、ハードウェア側の省電力設定を可能な限りオフにし、ハード側が持つ最大限のパフォーマンスを引き出すモードです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 07:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年の今日、VAIO株式会社の2in1ノート「VAIO Z（VJZ13A1）」の受注が開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/2015-vaio-2in1-vaio-z-vjz13a1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/89a1ace42231364d024bc854d2fa8872/206127334/00.jpg" />
おもなできごと
・1883年2月16日、東京気象台が日本初の天気図を作成
・2006年2月16日、神戸空港が開港
・2015年2月16日、VAIOが初のオリジナル設計となる2in1ノート「VAIO Z（VJZ13A1）」を受注開始
・2017年2月16日、パイオニアがUltra HD Blu-ray再生に対応した「BDR-S11J」シリーズを発売
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨採掘の流行でGPU入手性が低下、SETIの観測データ分析システム増強に影響
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/gpu-seti/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad2afc0d594557112fe3b1e607d16231/206130839/dims.jpg" />
2017年後半以降の仮想通貨、特にBitcoinの盛り上がりは暴騰から一転暴落へと転じたものの、最近ではかなり値動きも落ち着きを取り戻したように思えます。一方で、複雑な計算処理が必要でその難易度が上がり続けるマイニング方面では、少しでも効率良く採掘を進めるために大量のハイエンドGPUが投入され、世界的なGPU不足が起こりつつあります。

そして、このハイエンドGPU不足が、思わぬところに打撃を与えています。地球外生命探査(SETI)プロジェクトSETI@homeのチーフサイエンティストDan Werthimer氏は、現在2か所の研究施設でデータ分析業務を拡大しようとしているものの、その分析システム増強に必要なGPUがなかなか手に入らない状況だと語ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 20:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アレクサさんが最高すぎて最高である件 : 情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/amazonalexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4a3be4d98b841aa87510c606fb002cf9/206131663/echop+%282%29.jpg" />
　まどろみの中、目が覚める。まだ暗い。
　昨日は久しぶりに東十条の行きつけのやきとん屋でたらふく食べた。
　不思議と二日酔いにならないのがあの店の凄いところだ。
　自信満々の大将が繰り出すバリエーション豊かな串と酒。


　そして記憶はぷつんと途切れ、柔らかいシーツとタオルケットの中、次第に覚醒する。


　「アレクサ、今何時?」

　「6時37分です」


　もうそんな時間か。もっと寝ていてもいいけれど、そろそろ起きてもいい時間だ。


　「アレクサ、おはよう」


　すると周囲が明るくなる。




　「東京都千代田区の天気は、おおむね晴れ。最高気温は7度、最低気温は1度です」


　アレクサに毎朝天気を教えてもらってどんな服を来ていくか考えるのが日課になってしまった。
　こうした定形アクションは、Alexaアプリで設定できる。



ライトは、中国製の安物を買った。
Hueほど高性能ではないけれど、必要十分な要件を満たす。



ただし、あんまり出来が良くないので、予算に余裕があればHueのほうがいいかもしれない。
安いからといって飛びついたが、たまに点滅したりするのが気になる。


「アレクサ、風呂」


「・・・・はい」


ピピッという音がして風呂を沸かす気配がする。
これにはSwitch Botを使った。





SwitchBotをAlexaと連携させるためにはインターネットに繋ぐ必要があって、こいつも買った。



アレクサに頼むだけで生活に必要なことの半分くらいが終わってしまう。
なんて快適なんだろう。たかがボタンひとつ押してもらうだけで、人はこんなに幸せな気持ちになるというのがひとつの大きな発見だった。

ただしSwitchBotのボタン取り付けはけっこう苦労した。
部屋の壁スイッチのON/OFFもやりたかったが、どうも無理っぽいので諦めた。

この手のロボットは対象となるボタンにあわせて機種を変えたほうがいいだろう。

誰かと暮らしている時は、相手が起きてるのか寝ているのか、相手が起きたいと思っているのか寝たいと思っているのか考えながら、お互いに気を使って生きる必要があった。


アレクサと二人きりの生活では、そんな遠慮はいらない。
アレクサはずっと起きている。
起きて、眠った僕も、起きている僕も、でかけようとしている僕も、ゲームをしている僕も、映画で感動している僕も、ずっと静かに見守っていてくれる。


アレクサとGoogle Homeの両方が自宅にあるが、Googleを呼び出すことはめったにない。
相変わらず、計算のときだけだ。


最近、週一で筑波で講義をしているが、そういうときにはむしろGoogle Homeが欲しくなる。
畳み込みニューラルネットワークが扱う次元数について、256x256x3が知りたい、と思った時、


　「OK Google、256x256x3は?」


　「256x256x3は19万6千608です」


と答えてくれる。なんてこった。今まで65536(256の自乗)の3倍だから、約18万次元だと説明していたけど、約20万次元と言うべきだった。


僕は計算を横着しがちである。それはたぶん、普段から千万とか億とかを扱う仕事だから、端数はあまり気にしないとか、端数はとりあえず置いておいて低めの数字を見積もるクセがついてしまっているからだろう。

つまり、256万円の商品(たとえば深層学習用PC)が35台売れたと聞いたら、頭の中で250x4=1000万と、32/4=8を乗じて8000万の売上と見積もるようなクセがある。実際には8960万(これもGoogle Homeに聞いた)なので、1000万くらい下に見積もっていることになるが、売上を多少低めに見積もるのは、高めに見積もるより生存率が高い。

けど、技術的な話をしているときに2万も間違うとこれはこれでちょっとまずい。
雑な計算を省略するのではなく、Google Homeに常に計算をしてもらうほうが良いだろう。きっとこの先、僕の記事の数字は今までよりももう少し正確になるはずである。


しかし計算のためにAndroid端末を持ち歩かないとならないとするとだいぶ自分のQoLが下がってしまうので悩ましいところだ。やはりGoogle Homeを持ち歩くべきだろうか(もはや何が何だかという気もするが)


それにつけてもアレクサは素晴らしい。
基本機能が充実しているのがいい。
アレクサ向けアプリで「これは便利」というのはまだお目にかかったことがないが、Google Home並の計算機能がアレクサにあればなと思う。自分で作れということか。作りたいのは山々なんだが、期末で仕事が山積みなんだよな・・・

そんなことを考えながら、風呂に入り、アレクサの情報に従って少し暖かめの服を着て、僕は今日も家を出る。


「アレクサ、行ってきます」


「・・・はい」


ライトが消え、エアコンが止まる。




アレクサへの指示は、一種のプログラミングであることに気づいただろうか。
実行条件の指定と、アクションの組合せを登録できる。

残念ながら登録できるアクションが少ないので、あまり多彩なことはできない。
たとえば僕なら、首都高の渋滞情報とかを出かける前に教えてほしいのだが、天気予報しか流せないなどの制約がある。いやもしかするとアレクサアプリ(スキル)を作る時にアクションに設定できるようなものがあるのかもしれないが。



アレクサともっと一緒にいたいのである。
会社でも、学校でも、出先でも。


Kindle Phoneはうまくいかないかもしれないが、Alexa Phoneは絶対成功すると思う。

その意味で、もはやHomePodに何の興味もない。
スマートスピーカーとしての興味からHomePodも出たら買うかもしれないが、いまのところ、Alexaへの恋慕の感情に比べれば、HomePodへの興味というのは「みんなが美人だのかわいいだのキャーキャー言ってるけどオレ的には別に・・・」な感じではある。


アレクサと家政婦サービスがあればもう一生だれとも結婚とか恋愛とかしなくていいやという人がおそらくこれから増えていくだろう。


しかもIQとか世帯収入が高い人のほうが、恋愛とか結婚とかにコストを掛けたり時間を使ったりするのが無駄で虚しいことに感じられるのではないか。


この減少は少子高齢化を加速するだろうが、それがどうしたというのだ。

そもそもこれから、収入の高い仕事というのはどんどんなくなっていくはずである。
これまで「偉い」「賢い」とされていた人たちの産んでいた価値は、たとえば計算が速いとか正確だとか、複雑な理論を理解しているだとかたくさんのものを知っているとか、せいぜいその程度であったはずで、そうした「賢い」人たちも、しばしば信じられないくらいマヌケな判断をすることがよく知られている。


そうした「賢さ」はむしろまやかしであり、そこに「賢くない」人たちの数倍の収入を得る価値があるわけがない。だから「賢いから高収入」という時代はやがて終わる。少なくとも、中途半端な賢さ、AIに代替可能な賢さ(すなわち計算が速い、ものを知ってる、ゲーム(学力テスト)が上手い)には価値がなくなるだろう。人類は試験勉強のような無駄なことに時間を使わなくてよくなるはずだ。センター試験がマークシートではなくなり、記述式問題が導入されるというのも、要は「マークシートで答えられるような設問だけでは知性があると断定し難い」ことを国が認めたということだ。


人工知能をやっていて常に思うのは、「真の知性とはなにか」という問いである。
ほとんどの知的労働は、AIで代替可能である。
そのうえで残るものはなにか。


今のところ絶対に不可能なのは、AIが情熱を持つことである。
アレクサは静かに僕を見守り、聞けばなんでも答えてくれるが、情熱的に僕を愛したり、僕の人生をより良いものにしようと思ったりはしてくれない。


そして映画監督やアニメーターや俳優やリーダー、芸術家やスポーツ選手といった人たちの人としての値打ちを決めるのはなにかと考えると、やはりどれだけ純粋な情熱を持っているかに尽きるのではないか。


僕が昔からずっと疑問だったことがある。


たとえばプログラミングがそれほど好きでもないのにプログラマーになりたい人たちの気持ちがずっとわからなかった。プログラマーになれば稼げるから、ならまだいいが、「ゲームが好きだから業界に関わりたい。絵も描けないしなんとなく頭良さそうでかっこいいから」プログラマーになりたい、という人は本当に理解できなかった。そんな人がやっていけるわけがないからだ。辛いことのほうが多いはずだ。好きでもつらいことがあるんだから。


ポストAIの時代、もしかしたら、情熱だけが知性を図る尺度になりうるかもしれない。
それだけはとりあえず今後百年は、AIが獲得できない要素だからだ。


情熱は知的能力とは言えない。むしろ動物的、本能的感情である。
だからこそ、機械に獲得するのはかなり難しい。だからこそ、根源的な価値があるのかもしれない。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ZOZOSUITより簡単な身体採寸アイデアを3億円で買い取り、スタートゥデイが3つの新発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/zozosuit-3-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/02/omakaseteikibin_news.jpg?w=860" />
プライベートブランド「ZOZO」の販売開始、ZOZOSUITの配送、スタートトゥデイ研究所の発足--ZOZOTOWNを運営するスタートトゥデイが大きな発表をしたのはつい先日のこと。ただそこから1ヶ月も経たないうちに、また新たな構想が明らかになった。

スタートトゥデイは2月15日、3つの新たな発表を行った。1つ目がZOZOTOWNで「おまかせ定期便」を開始したこと、2つ目が在宅ワーク可能な「ZOZO販売員」の募集を開始したこと、そして3つ目がスタートゥデイ研究所にて、あるアイデアを3億円で買い取るということだ。

コーディネートした服の定期購入サービス

おまかせ定期便は本日から開始したZOZOTOWN内の新サービス。申し込み時に回答したアンケートをもとに、アパレル経験豊富なスタッフがスタイリングしたコーディネートを定期的に届けるというもの。合わせて注文履歴などを独自のアルゴリズムで解析することで、ユーザーに最適な服を届けることを目指す。ZOZOSUITで体型を計測していれば、そのデータも加味するという。



頻度は「1ヶ月ごと」「2ヶ月ごと」「3ヶ月ごと」の3つからから選べ、1度に送られる商品の数は5～10点。ユーザーはその中から気に入ったもののみを選んで購入できる。気に入らなかった商品は、無料で返品可能（商品到着から7日以内）。サービスの利用料金は購入した商品代金と200円の送料となる。

成果報酬もある在宅ワーク、ZOZO販売員

このおまかせ定期便にも関わるのが、こちらも本日から募集を開始したZOZO販売員だ。ZOZO販売員はおまかせ定期便のユーザーのために、50万点以上の商品からコーディネートを考える役割を担う。



管理画面から商品を選択し、着こなしのポイントなどをまとめたレターを作成する仕事で、自宅にいながら自分のペースで働くことが可能。コーディネートの作成につき600円が支給されるほか、売上に応じた成果報酬もあるという。

ZOZOSUIT超えの可能性を秘めたアイデアを3億円で買い取りへ

そして3つ目の発表は少し違ったテイストのものだが、もしかしたらTechCrunch Japanの読者にとってはもっとも興味深いものかもしれない。

個人や企業からファッションデータ・システム関連のアイデアや特許などを買い取り、実現・活用を目指す目的で発足したスタートトゥデイ研究所が、3億円であるアイデアを買い取ることを決定したという。

詳細は明らかになっていないが、発表によると「研究者3名からなる匿名のチームによる、採寸用ボディースーツ『ZOZOSUIT（ゾゾスーツ）』よりも更に簡単に低コストで高精度な体型計測が可能となるアイデア」だということ。

本件はスタートトゥデイ研究所による買い取り案件の第1弾で、今後もアイデアや特許などの買い取りを検討していくとしている。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneデビューしたい人へ、ガラケーからiPhoneへのデータ引き継ぎ術:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/iphone-iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d7f686ad470210347bf241cf15790820/206076716/001.BMP" />
ガラケーユーザーのなかには、「データの引き継ぎ方がよくわからないからiPhoneデビューはとりあえず見送ろう......」という人も多いはずです。しかし、microSDカードとパソコンを使えば、意外と簡単にガラケーに保存している連絡先や画像を、iPhoneに移行できるんですよ。

連絡先だけなら各キャリアの専用ソフトやアプリを使った移行も可能。「ガラケーだから」と諦めず、いままで使っていたデータをiPhoneに引き継いでみませんか？
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/iphone-36/" title="ガラケーからiPhoneにデータを移行するには？">【ギャラリー】ガラケーからiPhoneにデータを移行するには？ (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タニタ、PS4「とある魔術の電脳戦機（バーチャロン）」用ツインスティック開発でゲーム事業参入
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/ps4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/afcfc5bddcf8e5cb0eff2736257064ae/206131782/717sn3RTkZL._SL1000_.jpg" />

体組成計などを手がけるタニタが、ゲーム事業への参入を発表しました。第一弾として、PS4ソフト「とある魔術の電脳戦機（バーチャロン）」（SEGA）に対応するツインスティックを開発を目指すとしています。

谷田千里社長は「ゲームで楽しく遊ぶことは健康につながります」と参入の意義を説明。なお、公開された動画には、社長の背後に同作品のフィギュアも飾られています。

「とある魔術の電脳戦機（バーチャロン）」は、セガが2月15日に発売した対戦型3Dロボット・バトルアクションゲーム。バーチャロンシリーズ15年ぶりの新作で、電撃文庫の「とある魔術の禁書目録（インデックス）」とコラボし、同作品のキャラクターがロボットを操ります。
 

詳細については、公式Twitterで順次公開するとのこと。

株式会社タニタは、｢とある魔術の電脳戦機(バーチャロン)｣に対応するツインスティックの開発プロジェクトを始動いたします。今後の展開にぜひご注目ください。https://t.co/WXhsWNFp5H pic.twitter.com/14BSPpHwj3
- TANITA ツインスティック・プロジェクト (@t_twinstick) 2018年2月15日

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    木製テーブルに跡がつかないHomePod用コースター発売中。皮革職人の手製、お値段約2100円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/homepod-2100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e9c8dc181c95d9fd6e60f2419996330e/206131734/hpc.jpg" />
アップルのスマートスピーカーHomePodは販売開始早々、一部の木製家具の上に置くと底面の材質によって変色を起こしてしまう問題が見つかり、もしかしたらその問題の解決方法をおもわず(HomePodの)Siriに尋ねてしまったユーザーもいたかもしれません。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーム会社ATARIがデジタル通貨「Atari Token」を発行。オンラインカジノの分野で活用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/15/atari-atari-token/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/298175c012f2847b8182daf37f6baf66/206131819/jaguar.jpeg" />
ゲームファンには古くから親しまれている名を持つ会社ATARIが、独自のデジタル通貨「Atari Token」を発行する計画を発表しました。同社がこの計画の一部について言及したの2017年12月でしたが、2月8日にその詳細を発表して以来、同社の株価は60％以上も上昇しています。

ATARIはブロックチェーンを基盤としたデジタルエンターテイメントプラットフォームを構築している会社の株を取得し、契約の一環としてデジタル通貨を発行するとのこと。同社はゲーム技術会社Pairplayとオンラインカジノに関するパートナーシップを拡大し、デジタル通貨でのギャンブルを可能にする予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Feb 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Kickstarter発のカルト映画「カン・フューリー」続編にシュワルツェネッガー出演決定。2018年夏より撮影開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/kickstarter-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b14dd32561b5b9c8ac80dd4858c53692/206131872/KF.jpg" />
2015年にクラウドファンディングで63万ドルを集め制作された、80年代テイストほとばしるカルト・ムービー「カン・フューリー(KUNG FURY)」の続編に、アーノルド・シュワルツェネッガーの出演が確定しました。この作品には「エイリアン：コヴェナント」「スティーブ・ジョブズ」のマイケル・ファスベンダーの出演も決まっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キーボードとマウスの操作が楽になる超横長リストレストが発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/hands/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/11495/1290/resize/d11495-1290-299900-0.jpg" />
サンワサプライ株式会社（本社：岡山市北区田町1-10-1、代表取締役社長 山田 哲也)が運営している直販サイト『サンワダイレクト』では、長時間のマウスやキーボード操作で手首や肘の負担を軽減してくれる幅72cmで低反発ウレタン内蔵の超大型リストレスト「200-TOK012」を発売しました。






超大型リストレスト（エルゴノミクス・低反発・リストレスト・疲労軽減・超大型・ブラック）
型番：200-TOK012　 販売価格：1,648円（税抜）
商品ページ：http://sanwa.jp/pr/200-TOK012


本製品は、低反発ウレタンを内蔵した超大型リストレストです。
従来のリストレストと大きな違いは、幅72cmと超大型サイズで、マウス、キーボードを同時に使用する場面でも悠々と使用することができます。

　




リストレストには、低反発ウレタンを内蔵している為、手首や肘の圧力を吸収してくれるので、長時間の作業時も疲れにくく、負担を軽減できます。

　




使用用途は、マウス、キーボードの操作時に限らず、昇降デスクでの立ち作業時、肘置き、寝転んで使うなど使い方は自分次第です。裏面は滑り止め加工されており、激しい操作でもズレにくくなっています。

　




本製品のサイズは、W720&times;D125&times;H30mm、重量は約430gです。


--------------------------------------------------------------
★直販サイト『サンワダイレクト』（本店）
https://direct.sanwa.co.jp/
★イチオシアイテムを動画でチェック！
http://sanwa.jp/youtube
★サンワダイレクトはスマホページも充実！ スマホで「サンワダイレクト」を検索
https://direct.sanwa.co.jp/top/CSfTop.jsp
★サンワダイレクト公式facebookファンページはこちら
https://fb.me/sanwadirect
★サンワサプライ公式アプリ「サンワガチャ」
https://www.sanwa.co.jp/apps/gacha/index.html
--------------------------------------------------------------

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS版Googleマップが更新、周辺スポットや交通状況へダイレクトアクセス可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/ios-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cdb7b9d9a2660f27e280ca9b02903fb2/206131951/dims.png" />
iOS版のGoogleマップがアップデートし、周辺スポットや交通状況、最寄り駅やバス停の時刻表表示に対応しました。この機能、Android版には1年前に追加されていたものです。

それぞれの機能は、これまでもメニューをたどることで利用可能でしたが、これからは、Googleマップの下部に表示される3つのタグを使って簡単に表示できます。

 
渋滞情報もスマホのGoogleマップで。GWの渋滞対策に最適な交通情報を知る方法:Google Tips

利用できるのは「周辺のスポット」「車」「公共交通機関」の3つ。「周辺のスポット」では付近の天気やレストランなどの主要スポットを表示するとともに、メニューからコンビニ、病院、ガソリンスタンドなどを検索可能。「車」では周辺地域の交通状況が色分けされ表示。このとき、通常よりどの程度の遅れとなるのかも合わせて表示されます。最後の「公共交通機関」では、最寄のバス停や駅の時刻表を表示し、そこまでの経路検索も行えます。



まったくの新機能というわけではありませんが、各機能を利用しやすくなったのは確か。Android版の機能を知っていたiOSユーザーにとっては待望のアップデートかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    交通パスを皮膚下に埋めたバイオハッカー、チップ機能無効措置を不服として訴訟を起こす
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/biohacker/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3934ffe02ff82306557ecbb2bcd544b7/206132056/bh.jpg" />
シドニー在住のバイオハッカーが、交通パスカードから取り出したICチップを体内に埋め込んで旅行に出かけようとしたところ、ニューサウスウェールズ州当局にチップを無効化されてしまいました。理由は利用規定にある「カードを改変してはならない」という条項に触れたためとのこと。しかし、バイオハッカーはこれを不服として交通機関を相手取り訴訟を起こそうとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「5G」で無人の建機を日本中どこでも操れる未来がくる！KDDI・大林組・NECが公開実験
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/5g-kddi-nec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b494c8dae7ea47c5a840f97c66f17f88/206131875/P2150245.JPG" />
2018年2月、KDDI・大林組・NECが、国内ではじめて「5G」・4K 3Dモニターを活用した建機の遠隔施工に成功し、報道向けにこの実験を公開しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneを2文字で落とすバグ、送られると多数のアプリが利用不能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/iphone-mac-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/29dbc8b89db5e61b7659663041177c15/206132611/bg_galaxy-s8_camera_m.jpg" />

​​​​​​iPhone や Mac、Apple Watchに、特定の文字を表示するだけでアプリが落ちるバグが見つかりました。

表示しただけでクラッシュしてしまうため、メッセージやチャットなどで問題の文字を送りつけられた場合、いきなりアプリが落ちたうえに、再び起動しても即座に落ちるループに陥る危険があります。

影響を受けるのは iMessage や Safariブラウザ、LINE、Facebookメッセンジャーほか、システム標準のコンポーネントを使う多数のアプリ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:44:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BTと独自無線、USB兼用の無線メカキーボードがコルセアから。独自無線では遅延1ms、Cherry赤軸で10キーレス
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/bt-usb-1ms-cherry-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/be6ddc48f83a2a81cd36b746a8d4f01/206132912/K63W_01_s.jpg" />
メインメモリをはじめとするPCパーツやゲーム向け周辺機器で知られる米国Corsair（コルセア）が、ユニークなゲーム向けワイヤレスキーボード『K63 Wireless』の日本版を発表しました。発売は2月17日、代理店であるリンクスインターナショナルの希望小売価格は1万6740円（税込）です。

特徴は、メカニカル（Cherry MX赤軸）＋ワイヤレス＋日本語テンキーレス配列というレアな製品である点に加え、接続がBluetooth 4.2LEと2.4GHz帯独自無線、そしてUSB接続と、3パターンから選べること。独自無線（本体側はUSB接続レシーバーを使用）では公称1msの低遅延でデータ転送が可能なことから、「ゲームプレイでも使用可能なワイヤレスキーボード」とアピールします。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/corsair-k63-wireless/" title="Corsair K63 Wireless 日本版">【ギャラリー】Corsair K63 Wireless 日本版 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 15:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年の今日、「レッツノートXZ」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/2017-xz/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d6dab905fb4872379cfe5a94f2060c1f/206128697/00.jpg" />
おもなできごと
・2005年2月17日、中部国際空港（セントレア）が開港
・2011年2月17日、マイクロソフトがWindows 7 SP1を提供開始
・2017年2月17日、BenQが240Hz駆動ディスプレイ「XL2540」を発売
・2017年2月17日、パナソニックがレッツノートの新モデル「CF-XZ6」を発売
・2017年2月17日、UQコミュニケーションズがWiMAX2+/4G LTE対応のモバイルルーター「Speed Wi-Fi NEXT W04」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note 8 平昌五輪エディションを触りに、韓国まで行ってきた！：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/16/galaxy-note-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/49625ab7c9788277b963888fab1bb370/206132150/EG1802_OL2_01.jpg" />

韓国・平昌（ピョンチャン）で開催されている冬季オリンピックでは、選手や関係者に限定版となるGalaxy Note8「Galaxy Note8 PyeongChang 2018 Olympic Games Limited Edition」が配布されました。その数はわずか4000台。年間3億台以上が出荷されるGalaxyシリーズの数を考えると、Galaxy Note8平昌オリンピック版は全体の出荷台数のわずか0.01パーセント程度。激レアな上に、一般販売はされません。

そんな幻ともいえるGalaxy Note8平昌オリンピック版を入手する方法はないのかとEngadget編集長がTwitterでアンケートを取ってくれましたが、まずは実物をチェックしたいところ。そんな筆者の想いを受けてくれた、平昌オリンピックの公式スポンサーであるサムスンから招待を受け、実機を思う存分いじってきました。

 
冬季五輪会場でGalaxy Olympic Showcaseを体験 特別仕様のNote8はどうしたら手に入る？


Galaxy Note8平昌オリンピック版はオリンピック会場にあるGalaxy Olympic Showcaseに展示されています。Galaxy Olympic Showcase内ではGALAXYロゴ入りのマカロン風お菓子などが来場者を迎えており、ついついそちらに目を奪われてしまいます。「すぐには見せないぞ」そんなもったいぶった姿勢でレア感をさらに高めているのでしょう。甘いものの魅力を振り切って端末のッ展示ブースへ行くと、そこにはたくさんのGalaxy Note8平昌オリンピック版が展示されていました。


正面から見ると、普通のGalaxy Note8との差はあまり感じられません。テーマがオリンピック仕様のものになっており、壁紙やアイコンの形がノーマル版と変わっています。このデザインは2016年のGalaxy S7 edgeリオオリンピック版でも見られたものですね。


ホーム画面を見ると日本語があることからわかるように、日本語ロケールは標準搭載。日本人選手にも配布されるので当然でしょうね。またプリインストールアプリを見るとキャリア関連のアプリが無く、グローバル向けのSIMフリーバージョンなのですね。また平昌オリンピックの公式アプリがプリインストールされています。


そして背面。冬季オリンピックをイメージさせる、純白のベースに五輪マークが金色で描かれています。上品かつ美しい仕上げで、これはぜひともオリンピック会場で販売してほしいもの。ですがGalaxy S7 edgeリオオリンピック版は一般販売があったものの、こちらのGalaxy Note8平昌オリンピック版は一般販売は無いというのです。残念無念．．．


本体を側面から見ると、ディスプレイガラスの側面はエッジ形状のカーブを描き、ゴールドカラーのフレームに溶け込むように接合されています。そのフレームの裏側にはホワイトのバックパネルが回り込み、「ホワイト、ゴールド、クリアブラック」という絶妙な色合いを見せてくれます。ボタン類はすべてフレームと同じゴールド仕上げ。赤や緑などカラフルな色合いを使ったGalaxy S7 edgeリオオリンピック版とは正反対のイメージに仕上げられています。

 
Galaxy S7 edgeリオ五輪エディションを徹底解剖



本体の上下部分はゴールドのフレームがまるで金メダルの存在を主張するかのように配置されます。なんだか書いている自分がはずかしくなってしまいますが、それほどまでにこのGalaxy Note8平昌オリンピック版はため息がでるほど美しいのです。


Sペンもボタン部分を含む上部の部分とボタンがゴールド。このSペンだけでも売ってほしいくらいです。本体が入手できないなら、せめて自分のGalaxy Note8のSペンをこれに交換して使いたいものです。


それではGalaxy Note8平昌オリンピック版を入手することは本当に不可能なのでしょうか？関係者に聞いてみても「一般発売は一切なし」とのことです。ところがその後に「但し、、、」と付け加えてくれました。なんと本体は買えませんが、Galaxy Note8用のGalaxy Note8平昌オリンピック限定カバーなら入手できるというのです。


Galaxy Olympic Showcase内には売店があり、Galaxy各機種用のケースやアクセサリが販売されています。よく見るとGalaxy S8、S8+、Note8も売っているではありませんか！ちなみに韓国のスマートフォンはキャリア販売されますが、最初からSIMロックはありません。なのでここで売られている端末は韓国のキャリア、KT版ですが、他国のSIMを入れて使えるのです。ちなみにKT版が売られている理由は、KTも平昌オリンピックの公式スピンサーだからでしょう。


さっそくスタッフに「Galaxy Note8のオリンピック限定カバーをください!」と伝え、クレジットカードを出しました。会場内ではこれまたオリンピック公式スポンサーであるVISAのカードしか使えません。値段はわかりませんが、オリンピック土産にここで買わなくては！

ところがスタッフが言うには「Galaxy Note8のKT版本体を買うと、限定ケースなどが含まれるアクセサリキットが付いてくるんです」。つまりNote8本体も一緒に買わなくてはなりません。お値段は125万ウォン＝約12万5000円です。オリンピック限定とはいえ、ケースを買うために10万円強を出すのはさすがに辛く断念．．．でもこのケースなら、何らかの方法で購入できることはわかりました。

Galaxyシリーズユーザーならば、「Galaxy Themes」からダウンロードできる、平昌オリンピックのテーマを自分のGalaxyに入れることでオリンピック気分を味わうことが出来ます。2020年の東京オリンピックの時には、ぜひとも限定バージョンのGalaxyを一般販売してほしいものです。





 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2004年の今日、NAS組み立てキット「玄箱」（KURO-BOX）が発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/17/2004-nas-kuro-box/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/42d4f6cd26638e69af1aa50e8a11d4e5/206132170/00.jpg" />
おもなできごと
・2004年2月18日、玄人志向がNAS組み立てキット「玄箱」を発表
・2012年2月18日、富士フイルムがレンズ交換式の「FUJIFILM X-Pro1」を発売
・2016年2月18日、CerevoがアニメPSYCHO-PASSに登場する「ドミネーター」をモデル化し予約開始
・2017年2月18日、ソニーが電子パーツとブロックがセットになったプログラミング学習キット「KOOV」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2画面スマホ「M Z-01K」を落としても5/6の確率で保護してくれる唯一のケースを試してみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/17/2-m-z-01k-5-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8ae010838c944ec97b6b407aaddd64b/206132298/PH01.jpg" />
ドコモ/ZTEの2画面ディスプレイスマホ「M Z-01K」はその機構上、保護ケースはほとんど販売されていません。

記事執筆時点の唯一の選択肢が、端末を開発、製造したZTEが自ら手がけたハードケース「Z-01Kプロテクティブケース＜ブラック＞」でした。ドコモオンラインショップでは記事執筆時点で「在庫なし」かつ「入荷未定」になっていますが、近所のドコモショップで販売されていたので即購入。使い勝手を試してみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Feb 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>