<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    触れると惚れるiPhone 11 Proの磨りガラス調背面　Apple新製品 実機の感想
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/iphone-11-pro-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F9ce46a30-d42e-11e9-b57e-01af601b7065&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=45465e0b5f23a401bf58db0088af4649d9c973d8" />
クパチーノのスティーブ・ジョブズ・シアターにて、このたびAppleが新しく発表しましたiPhone 11シリーズを始め、新製品のすべてをエンガジェット日本版ACCN編集長が実際に触れてきました。各モデルの仕様などは、すでに上がっております記事をご参照ください。

 
関連: 5分でわかるApple新製品まとめ

 


▲毎度のことですがハンズオン会場は込み合っており、1モデル数分ほどしか触れることはできないのですが、しっかりと印象を焼き付けてまいりました。

正統進化のiPhone 11
iPhone XRはiPhone XSシリーズの廉価版的位置付けという印象でしたが、今回の基調講演では「ハイエンドなスタンダードである」ことが強調されていました。


スタンダードモデルとしてのクオリティが格段に増したiPhone 11。現在、XRユーザー視点のiPhone 11考察を旧石野さんに執筆いただいております #AppleEvent pic.twitter.com/JgbezDFLyb
- 矢崎飛鳥@エンガジェ日本版 (@ACCN) September 10, 2019

関連: iPhone 11に触れる 分離プラン時代にぴったりなハイエンド機


iPhone 11の新色 #AppleEvent pic.twitter.com/CQYoimnCn8
- 矢崎飛鳥@エンガジェ日本版 (@ACCN) September 10, 2019

▲手に持った感じや画面の印象はiPhone XRとほとんど変わりません。XRよりガラスの強度が増したとAppleは説明していますが、具体的にどの程度なのかは聞くことができませんでした。


▲ひっくり返して背面。2眼になった点が外見上最もXRと異なる部分ですが、周りが黒くないので、Proシリーズとも少し趣が異なります。


▲REDモデル。これまで同様、全カラー光沢仕様です。やはり、今回は（も）カメラがポイント。

11シリーズだけ、撮影の作法が多様化しております #AppleEvent pic.twitter.com/FvG3MJzUSg
- 矢崎飛鳥@エンガジェ日本版 (@ACCN) September 10, 2019


iPhone 11、セルフィーでこのクオリティの動画が撮れます #AppleEvent pic.twitter.com/a47iGcEwl1
- 矢崎飛鳥@エンガジェ日本版 (@ACCN) September 10, 2019
iPhone 11はXR登場時よりさらに安い価格設定がなされました。最も多いカラーバリエーションで展開する飾りのないナンバリングモデルとして認識を広め、「より特別なものを求める人へ」としてProシリーズの披露へ続いたわけです。もちろん、それには「iPhoneは高い」という印象を払拭する狙いがあると思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ちょっぴり大きくなった「第7世代iPad」、Airを取るかこちらを取るかが悩みどころ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/7-ipad-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F7c6579f0-d453-11e9-9cff-d2c4840d2451&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=169cb39fff3971548e4bdcd07f153aad81fbc1f0" />Appleがスペシャルイベントで発表した第7世代のiPadは、ディスプレイが10.2インチに大きくなり、第一世代Apple Pencilに加えてSmart Keyboardにも対応しました。ここでは第6世代からの進化点をおさらいしつつ、同機のアップデートについて考察してみます。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/6-ipad/" title="第7世代iPad">【ギャラリー】第7世代iPad (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「アレクサ、もっと速く話して」で、Alexaが話す速度を調整可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F199847f0-d460-11e9-96cf-f8ef4d17ff3f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=75ce3dbdb5a1c2fe857a63e9c5cf2c15ecadcb9f" />
Amazonの音声アシスタントAlexaが、読み上げ速度の調整に対応しました。天気を読んだり、質問に回答したりするときの速さを7段階で調整可能になります。

調整するには、「アレクサ、もっと速く話して」「アレクサ、もっとゆっくり話して」などと呼びかけます。なお、「普通の速度で話して」で標準の速さに戻ります。いまのところ、調整は音声コマンドのみで、Alexaアプリからの変更は行えないようです。

・Alexaが話す速度を上げる場合：
「アレクサ、もっと速く話して」、「アレクサ、もう少し速く話して」、「アレクサ、話す速度を上げて」
・Alexaが話す速度を下げる場合：
「アレクサ、もっとゆっくり話して」、「アレクサ、もう少しゆっくり話して」、「アレクサ、話す速度を下げて」
・Alexaが話す速度を通常に戻す場合：
「アレクサ、普通の速度で話して」、「アレクサ、通常の速度でしゃべって」、「アレクサ、話す速度をリセットして」

この機能は、目が不自由でオーディオコンテンツを常用しているユーザーからの「もっと速く話してもらいたい」、あるいは高齢者や耳が不自由なユーザーからの「もっとゆっくり話してもらいたい」という要望を受けて実装されたもの。

他の音声アシスタントでは、選択したテキストの読み上げ速度を変更できるものはありますが、応答そのものの速度は変えられません。

天気などの読み上げ速度も速くなるので、朝急いでいるときにさっと天気を知りたい場合などにも重宝しそうです。ただ、速度が変わるのはAlexa自身が話す場合のみ。フラッシュニュースなど音声コンテンツが再生される場合には、速度は変わりません。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11 / Pro / Pro Maxが備える「超広角カメラ」。その4つの効能を読み解く（松村太郎）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/iphone-11-pro-pro-max-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8f1d0460-d470-11e9-9ff3-834b154313b5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a8ad6db25d690046a35eac510bb4f244b6e3b89" />Appleが9月10日に発表した新型iPhoneとなるiPhone 11 / iPhone 11 Pro / iPhone 11 Pro Maxには、いずれのモデルにも「超広角カメラ」（Ultra Wide Camera）が備わっていました。

個人的にはミラーレスカメラでも明るい広角レンズを取り付けて楽しんでいるため、雄大な景色や狭い店内でのグループショット、街歩き動画など、その活用法が次々と思い浮かび、ぜひ試してみたいと高まる気持ちが抑えられません。その一方で、超広角好きが一般的だとは思いませんし、Appleもそんなマニアのためだけにスタンダードモデルにまで超広角カメラを与えたわけではないでしょう。

そこで発表会とハンズオンで試した結果を踏まえ、ここでは超広角カメラにどんな効能があるのか、4つのポイントに絞って探っていきます。

......とその前に、2019年モデルのiPhoneに搭載されるカメラの仕様をまずはおさらいしておきましょう。

超広角カメラ（New!）：13mm相当 / F2.4 / 5群レンズ / 視野角120度
広角カメラ
：26mm相当 / F1.8 / 6群レンズ / 100%フォーカルピクセル / 光学式手ぶれ補正
望遠カメラ（Update! / iPhone 11 Proシリーズのみ）：52mm相当 / F2.0 / 6群レンズ / フォーカルピクセル / 光学式手ぶれ補正
TrueDepthカメラ（Update!）：1200万画素、最大4K/60fpsのビデオ録画


こうしてみると、iPhone 11とiPhone 11 Pro / iPhone 11 Pro Maxとの違いは、望遠カメラの有無のみということですね。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-11-pro-and-pro-max-hands-on-1/" title="iPhone 11 Pro and Pro Max hands-on">【ギャラリー】iPhone 11 Pro and Pro Max hands-on (18枚)</a></p>
1. iPhone 11で「なんでもポートレート」


ポートレートモードでの撮影は、カメラを2つ備える上位iPhoneの特権でした。しかし昨年、機械学習処理の向上によって、その特権は部分的に崩れ、シングルカメラのiPhone XRでもポートレートモードを実現しています。

ただ、制限も存在しており、iPhone XRで背景がぼかせる被写体は、人物に限られていました。アルゴリズムで人を認識して切り抜く手法でポートレートモードを実現していたからです。

それが今回、そのアルゴリズムに人だけでなくペットが加わりました。とはいえiPhone 11には広角カメラに加えて超広角カメラが追加されたため、2つのカメラの視差を用いることができるようになり、その結果上位モデル同様、被写体の制限がなくポートレートモードが使えるようになっています。

 
2.iPhone 11 Proシリーズでは、「広角ポートレート」実現


一方、上位モデルにあたるiPhone 11 Proシリーズにも、超広角カメラが追加されたことによるポートレートモードでのメリットが生まれました。

これまでは2つのカメラの構成が広角と望遠であったため、ポートレートモードは望遠で撮影することになっていましたが、実はiPhone XRをレビューした際、人物に限られるものの「広角ポートレートが意外と扱いやすくて便利だな」と思っていました。しかし、視差を用いる上位モデルでは、"広角ポートレートは邪道"とされていたのです。

そんな背景の中、超広角が追加されたiPhone 11 Proでは、それを覆してきました。超広角カメラを使っての視差が利用できるため、広角ポートレート写真が撮影できるようになったのです。

 
3.フレーム外をプレビューしながら撮る


撮影方法にも進化が見られます。追加された超広角カメラと新しいカメラインターフェイスによって、広角カメラを使用している際に、縦長に構えていれば上下、横長に構えていれば左右に、少し暗くなった視野が表示されるようになりました。写真として撮影されるのは明るい部分ですが、そのフレーム外もプレビューに含まれるようになったのです。

例えば撮影しようとしている際、含めるべき部分や集合写真で見切れている人を確認できますし、被写体である人や車がフレーム外から走ってくる場合でも、フレームに入る前からプレビューされるため、シャッタータイミングをはかるのが容易になります。

人間で言えば、周辺視野みたいなものが追加された感覚で、写真の撮り損じを防止しつつ、よりクリエイティブに写真へ含めるものをその場で検討できるようになるでしょう。

広角カメラで撮影している場合、その周辺視野を超広角カメラが担う仕組みというわけです。iPhone 11 Proの場合、望遠レンズでの撮影時にも広角カメラが周辺視野を担ってくれます。そのかわり、超広角カメラを使う場合、それよりも広角なカメラがないため、フレーム外のプレビューは利用できません。

 
4.FiLMiC Proアプリで超広角・広角の同時ビデオ撮影


これは若干マニアックな話かもしれませんが、iPhone 11にもカメラが2つあり、またA13 Bionicの処理性能を活用することで、FiLMiC Proというプロも使うビデオ撮影アプリで、広角・超広角の両方を同時に録画することができるようになりました。

今までなら、カメラを2つ用意して別々に回さなければならなかったことを、1台のiPhoneで実現できます。例えばインタビューのビデオを撮りたい時、どうしても固定した絵だと退屈してしまいます。そこでカメラを2つないし3つ用意して、話者に寄った視点、引いた視点、聞き手などを同時に録画し、カメラをスイッチングするように編集します。それがiPhone 1台で片付いてしまうのです。

しかも超広角であるメリットは、話者から離れず引いた映像が撮れる点。これで音声は格段に聞き取りやすく、しかも退屈しないビデオが撮れる、というわけです。

さて、「超広角カメラ」の効能を4つのポイントから探ってみましたが、いかがだったでしょうか？

特に4点目は超広角カメラをサードパーティーアプリが活用した場合どうなるか、という例でしたので、今後は活用方法がより広がっていくことに期待が持てます。このあたりも含め、超広角カメラを早く試してみたい、と思っています。

 
関連記事：
5分でだいたいわかるiPhone 11 / Pro / Pro Maxまとめ。新Apple Watchや10.2インチiPadも 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 05:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「8001ミニ」市販化希望を伝える機会!!  体験会が9月28日、秋葉原ラジオ会館で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/8001-9-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/6ef14ac0-d475-11e9-bfec-182bed2146e4" />『星のカービィ』シリーズなどのゲームソフトウェアで知られるハル研究所（HAL研）のPasocomMini公式Twitterアカウントが、NEC PC-8001の手のひらサイズ復刻機『PasocomMini PC-8001』（8001ミニ）の体験会実施を告知しました。

日時は9月28日・土曜日。場所はPC-8001にとって関連の深い「パーソナルコンピュータ発祥の地」こと、秋葉原ラジオ会館です。今回は第一報ということもあり詳細は未公開ですが、現状では入手の敷居が高い8001ミニだけに、注目していた方は必見と呼べそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 05:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初代シヴィライゼーションをExcelで再現した「[Cell] ivization」が無料公開中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/excel-cell-ivization/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F256fba70-d467-11e9-bd77-8d92396ab271&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=699439c2bc7347c9d1f1fe7330b2ab5f3fdb724c" />
s0lly

文明発展をテーマとした戦略シミュレーションゲーム「Sid Meier's Civilization」（以下「シヴィライゼーション」）を、Excelに移植して遊べるようにした「[Cell] ivization」が無料公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4 XLの一部スペック判明？ 新たな実機画像も流出か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/pixel-4-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/eab31b70-d466-11e9-bbf6-42010712d64f" />

米グーグルの次期スマートフォン「Pixel 4 XL」のものとされる、新たな実機画像が海外にて登場しています。また、そのスペックの一部が判明したかもしれません。

今回の画像は、redditアカウントの「gooGof」が投稿したものです。画像のPixel 4 XLは電源が入って動作しており、ホームスクリーンが表示されています。また、現行モデルのPixel 3 XLとは異なり画面上部にノッチは存在せず、背面には四角いカメラ部分の突起が存在します。

一方、海外テックサイトの91mobilesは、リーク情報としてPixel 4 XLのスペック情報を伝えています。それによれば、ディスプレイサイズは6.23インチとなり、Pixel 3 XLの6.3インチからわずかにサイズダウン。画面解像度は1440 x 3040ドットでアスペクト比は19:9、画素密度は540ppiになることを伝えています。

そして、プロセッサには米クアルコムのSnapdragon 855が搭載されるそうです。高クロックバージョンのSnapdragon 855 Plusでないのは若干残念ですが、リファレンスモデルかつソフトウェアの新機能の採用が主眼となるPixelシリーズなら、Snapdragon 855でも十分と判断されたのでしょう。



Pixel 4シリーズではその他にも、有機ELディスプレイの90Hzでの駆動や、カメラ風の合体パーツの登場も噂されています。今年の新型Pixelも、他のAndroidスマートフォンにあわせて順当に進化するようです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhoneの心臓部「A13 Bionic」はなにがスゴイのか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/iphone-a13-bionic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F9174cfb0-d473-11e9-abf5-c4b1dbea3b68&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f7efbf4fea0ffdb0754ecdf7dc1a0bc79892934" />今日発表になった新ｉＰｈｏｎｅ、どの辺が一番変わったとお思いだろうか？

カメラ？ 確かに。
デザイン？ それはもちろん。

だが、ある意味「誰にでも価値がある性能向上」をしたのはプロセッサーではないか、と筆者は思っている。

発表会では半導体開発担当バイスプレジデントによる解説も行われたので、「A13 Bionicはどう凄くて、どう役に立つのか」を解説してみよう。


iPhone 11シリーズに搭載されるプロセッサーは「A13 Bionic」
高速化だけじゃない、「消費電力」と「マシンラーニング」が重要
スマホのSoCが高性能になるということは、それだけ動作が「サクサクになる」ということを示している。まあ、速くなることは誰にとってもマイナスではないので、結構なことだと思う。

アップルは他社比較のグラフも出して、「A13 Bionicが、もっとも高性能なスマホ向けプロセッサーであり、最も高性能なGPUである」とアピールしていた。なにを基準にしたグラフかが明確でないので、他社比較の妥当性はちょっと置いておくとしよう。だとしても、昨年のチップである「A12 Bionic」に比べ、明確にスピードアップしていることだけは間違いがない。



▲「他社製品よりA13を使ったiPhone 11は高速」との主張。横軸の単位がないので妥当性の判断ができないが、少なくとも昨年のA12より高速なのは間違いない。

一方で、すでに使っているスマホの速度にさほど不満をもっていない、という人も増えているのではないだろうか。特に、去年や今年に入ってからハイエンドスマホを買ったような人は「今は特に問題ない」と思っているのではないだろうか。正直筆者も、「遅くて困る」と思うシーンは少ない。

発表会に登壇した、アップル・半導体開発担当バイスプレジデントのSribalan Santhanam氏は、「今日は特に省電力とマシンラーニング性能を中心に説明したい」と話した。それだけ、この2つの要素がスマホにとって大切になっているからだ。


▲アップル・半導体開発担当バイスプレジデントのSribalan Santhanam氏


▲マシンラーニングと省電力の効率化がA13 Bionicの柱

スマホの高速化を体感しづらくなっているのは、単純なCPU速度では性能向上が難しくなっているかだ。一方、グラフィック処理は重くなり続けているのでGPUは重要だし、音声認識・画像認識・自然言語処理にポーズの認識など、マシンラーニング処理のニーズはどんどん上がっている。アプリの動作速度を上げ、より複雑なことをさせるには、マシンラーニングを高速化するための機構を優先するのが重要になってきている。カメラで撮影した画像の処理にもマシンラーニングは使われているので、「カメラの高画質化」にも重要だ。

省電力性能の重要さはいうまでもない。スマホの命はバッテリー動作時間であり、電源が切れればなにもできない。「バッテリーが持つスマホ」は、誰にとっても喜ばしいものであり、時には単純な処理能力に優先する。
処理の効率化で消費電力大幅ダウン
昨年の「A12 Bionic」は、マシンラーニング処理のための専用コアを搭載した、アップルとしては初めてのスマホ用SoCだった。トランジスタ数は69億個で、マシンラーニング用のコアである「ニューラルエンジン」にも搭載していた。

A13 Bionicはトランジスタ数を85億個に増やしている。その分当然処理は速くなった。特にマシンラーニングについては、CPUとGPU、ニューラルエンジンの協調動作が改善され、処理性能が向上しているという。


▲A13 Bionicは第2世代の7nmプロセスルールで製造しており、85億個のトランジスタを集積して作られている。

より興味深いのは省電力機能だ。

A13 Bionicは、高性能な処理に使う「高性能」CPU（2コア）と、消費電力が低く性能が求められない処理に使う「高効率」CPU（4コア）を組み合わせて動いている。このうち「消費電力重視」のコアでもっと色々なことができるように改良したため、そもそも、iOS全体の処理による消費電力が減っている。

どのプロセッサーでも、常にすべての領域を使って仕事をしているわけではない。使う場所にだけうまく電力を回し、そうでないところは電圧をコントトールして電力消費を抑えるのが常だ。A13 Bionicでもそうしているのだが、「いつどこに電力を回すのか」というスケジューリングを効率化するための機構の働きにより、非常に小さなブロックで電力のコントロールを行えるようになっている。そのため、電力消費の効率があがった。


▲通常は大きな機能ブロックごとに電圧コントロールをして消費電力を下げるのだが......


▲A13 Bionicでは、より細かな単位に分割して、電力消費をより効率化する。

結果として、
・高性能処理用CPUが20%高速化しつつ30%消費電力削減
・高効率処理用CPUが20%高速化しつつ40%消費電力削減
・GPUが20%高速化しつつ40%消費電力削減
・ニューラルエンジンが20％高速化しつつ15%消費電力削減
となっている。


▲性能が上がりつつ消費電力は大幅に下がっている。

要は高速化しつつ消費電力が大幅に下がったのだ。結果としてiPhone 11はXRに比べ1時間長くなった。

Proの場合は省電力化の効果が大きく、iPhone 11 ProはXSに比べ4時間伸びて「18時間」、iPhone 11 Pro MaxはXS Maxより5時間も伸びて「20時間」になった。

消費電力が下がったということは発熱も減っているということで、より快適に使えるようになっていると考えられる。

これらの点は、単純な高速化以上に、多くの人にとって大きな意味を持つ。

アップルがこうしたことを実現できるのは、プロセッサーの設計を自ら行っているからだ。アップルのAシリーズはArm互換のプロセッサーだが、設計を買うのではなくアーキテクチャを買うライセンス形態であり、「互換性があるものを自ら設計する」形になっている。2017年に「iPhone 8世代」で導入した「A11」以降、GPUも自社開発だ。ニューラルエンジンも同様である。そのため、細かな省電力設計にまで手を入れられる。


▲A13 Bionicには非常に多数のコアが含まれているが、基本的にアップルが設計したもので、改良も自社だけで行える。

それだけ開発コストはかかるのだが、すべてのiPhone・iPadに使うなら元がとれる......という計算である。
さらなる高性能はなにに使われるのか？
こうして向上した性能は、今後なにに使われるのだろうか？

現在は、マシンラーニングが必要な用途に加え、4K・HDRビデオを扱うためにも必要なものになっている。データが巨大なので、CPU性能もそれだけ必要だ。

また、今回「Sneak Peak」として公開されたのが、カメラアプリの新しい機能である「DeepFusion」だ。処理の詳細は明かされていないが、長い露光の画像と短い露光の画像からお互いのピクセル同士の関係をマシンラーニングで解析し、非常にディテール豊かな写真を作り出す。GoogleがPixel 3で導入した機能を思い出させるものだが、これもまた、高速なマシンラーニング処理ができるプロセッサーの恩恵といえるだろう。


▲アップルがiPhone 11向けに開発中の「DeepFusion」。マシンラーニングで複数枚の撮影画像からディテール豊かな写真を生み出す。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年9月12日、接続先をダイヤルで切り替えられるBTキーボード「K480」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/2014-9-12-k480/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/2bfe0650-d424-11e9-b7f5-366c28cb27b8" />スマートフォンやタブレットでの文字入力に、PCで使っているキーボードがそのまま使えれば便利なのに......と考えたことがある人は少なくないハズ。そんな人達が歓喜したロジクールのキーボード「K480」が発売されたのが、2014年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    無印とPro、iPhone 11の選び方は？評価すべきポイントをズバリ（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/pro-iphone-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/58c783b0-d4aa-11e9-b2ff-4fbe2224db00" />かつてのMac OS Xのように、「iPhone X」を従来のiPhoneとは別のものと定義して進化する、個人的にはそう予想していたので、iPhone 11という名前にやや拍子抜けしました。

なんて書くとネガティブに感じるでしょうけれど、「11」は新しい世代──すなわちiPhone X以降のホームボタンがないiPhoneと──その基本形の製品になっていました。昨年のiPhone XRでは触感タッチがなく、iPhone 6sからiPhone 8 / X世代までに培われた操作性がそのまま活かせないという矛盾がありましたし、アウトカメラでのポートレートモードを映像認識技術の力技でなんとか解決するなど、上位モデルとの差を感じる部分もありました。しかし、今回のiPhone 11とiPhone 11 Proにおける位置付けは明確。

いずれも最新世代のiPhoneが持つ要素は、望遠カメラとフレーム素材を除けばほとんどが共通となり、iPhone 11が"標準機"、iPhone 11 Proシリーズが"プレミアム機"と明確な棲み分けです。そのうえで、iPhone 11が"廉価版"と感じられるような要素は極力排除されています。フレームは確かにアルミ製で、上位モデルのステンレスと質感が異なることは確かですが、背面の強化ガラスにおいても、カメラのベゼル部に境目のない一体化された造形となっています。熱による曲げ加工と削り出し加工とをの組み合わせていると思われます。質感の良さは上位モデル並。



「よほどのこだわりがある方以外はiPhone 11でいいのでは？」と書いてしまうと、もうこの時点で結論が出てしまうわけですが、それでもやっぱり上位モデルが気になりますよね。

そこで、iPhone 11とiPhone 11 Proシリーズを俯瞰して、あるいは他のスマートフォンも見渡したうえで、"評価の分かれ目となりそうな部分"を紹介していこうと思います。

 
iPhone 11とiPhone 11 Pro、選択の分かれ目


今回、端末としての機能面ではカメラがもっとも大幅な進化点となっていますが、実のところiPhone 11とiPhone 11 Proのカメラは大部分で共通です。

違いは「望遠カメラ」の有無と、Sneak Previewとして紹介された「Deep Fusion」というNeural Engineのパワーを使って最大9枚の撮影像を機械学習処理で自動合成する機能の有無。つまり、望遠カメラが必要ですか？ 不要ではありませんか？ 最新の技術で高画質化するDeep Fusionに興味はありますか？ ありませんか？ ということですね。

これらを除けば、画質の向上や超広角カメラの追加による画角バリエーションの増加、超広角カメラを用いた撮影領域の外の表示や、後編集での画角・傾き調整の自由度向上、複数枚フレーム合成による暗所での撮影、インカメラのスローモーション機能や広角化などは同じと考えていいでしょう。



もうひとつの大きな違いはディスプレイです。大きさやデバイス方式の違いはXRとXSシリーズの違いに準じますが、それだけでなくiPhone 11 Proのディスプレイは大幅に品質改善されています。発光効率が15%改善し、最大輝度も大幅に増加。画面全体では最大800nits、（おそらく部分的な局所のピーク時に）最大1200nitsまでブーストするとのこと。これはプレミアムクラスのテレビに匹敵するか、それ以上の高輝度......輝度ダイナミックレンジの広さです。

コントラスト比も圧倒的にOLEDの方が高く、特に暗部の色再現に違いがあります。iPhone 11とiPhone 11 Proに純然たる表示画質の差があることは事実で、見比べてみれば違いを感られるでしょう。なお、微妙にディスプレイのベゼル幅がiPhone 11の方が大きいことは、XRとXSシリーズの関係から変化していません。

これらに加え、実機で確認せねばわかりませんが、iPhone 11とiPhone 11 Proの間には搭載メモリ（RAM）量に差があるのではないでしょうか？（ただし、それがアプリケーションの動作に即座に関係することはなさそうですが）



つまり、細かなディテールも含めて「最高のiPhone」が欲しいならばiPhone 11 Proシリーズ、一般的な最新モデルの上位機種として通用する品質を求めるのならiPhone 11で充分。このように考えると、やはり今年はiPhone 11がシリーズ基本モデルとして、価格面・性能面・機能面でバランスの良さが光ります。

 
Android採用ライバルとの違い
さて、異なるOSを採用している上、まだ実機でのテストは行っていませんが、今回の発表会で印象的だったのは、Appleが"垂直統合"で商品価値を高めていることです。もちろん、これは以前からそうなのですが、今回は顕著にそう感じられました。

スマートフォンの機能や性能は、搭載するSoCに大きく依存しています。通常ならばQualcommやMediaTekといった企業が開発しているスマートフォン用SoCに周辺デバイス、チップを組み合わせ、その上に基本ソフトを載せていきます。差異化を行う場合でも、映像処理チップなどをSoCの外に備え付けてカメラの改善を行うなどしますが、外付けでは制約も出てきます。

例外はSoCを開発するファーウェイですが、オープンソースのAndroidとはいえ、すべてを自社だけで完結できるわけではありません。

ところがAppleは

iOSの基本方針やデベロッパー向けに提供するAPI、ライブラリなどの開発環境
毎年、新モデルを開発する端末の機能や設計方針


についてはもちろん、ここに加えて

SoCに組み込む機能や内部の構造


に至るまでを擦り合わせ、シリコンダイの上にどんな要素をレイアウトしていくかを検討しています。Android採用端末メーカーにはなかなか難しい部分です。

その長所がもっとも生きてくるのがカメラの領域です。最大のライバルはSoCを持つファーウェイでしょうけれど、独自のイメージプロセッサでカメラの差異化を図るソニーも含め、ディスプレイの表示品質なども込みで体験の質をコントロールしているiPhoneシリーズの有意性は、いまだにさほど衰えていないとどころか、拡大しているように思いました。そう考えると特にビジュアル製品メーカーでもあるソニーには、iPhone 11 Proクラスの画質を望みたいところです。



もっともiPhoneの本質的な良さは、製品発売時点ではなく長期間使った場合の満足度や機能の持続性ではないでしょうか。とりわけ最新OSを長期間、旧型モデルに対しても提供され続ける努力に関しては、Android端末には比べるべき製品がありません。

 
噂の低価格版iPhoneは？
筆者は今年、iPhoneが大きくシェアを落とすだろうと考えていました。AppleがiPhone XRの価格戦略を積極的に行おうとしていた予兆があったとはいえ、iPhone XRは廉価な製品ではなく、多少の値下げがあってもAndroidの比較的上位モデルと競合する製品でした。

今年も昨年と同様のラインナップで登場していれば、「来春に低価格版iPhoneを投入」といった新聞見出しにもリアリティを感じたでしょう。総務省の方針もあって、携帯電話キャリアによる端末買い替え支援策が制限されることも向かい風で、高級モデルばかりのiPhoneは、さすがに厳しいだろうと思っていたのは僕だけではないと思います。

しかし、ソフトバンクがルールの隙間をうまく抜ける方法を提案し、他社もおそらくは同じようなプランを用意するだろうことに加え、iPhone XRの後釜であるiPhone 11がより低価格かつ、これまでのエクスキューズなしで登場したことにより、状況は少し変わったように思います。



また、低価格化されたうえでラインナップに残るiPhone XRの存在も、単に安価で買えるホームボタンなしの新世代iPhoneという以上の意味があると思います。

iPhone XRに搭載されているA12 Bionicは、20％のパフォーマンス差があるもののiPhone 11に搭載されるA13 Bionicと同じアーキテクチャのCPU、GPU、Neural Engineが備わっています。行列乗算のアクセラレータこそありませんが、昨年の販売実績に加え、今年、低価格モデルとしてこのプロセッサを搭載する端末がジワジワと拡がれば、MetalやCore MLを使いこなしたアプリが登場してくれるのでは？ という期待も持てます。

Apple ArcadeやApple TV+が思ったよりも安価に提供される（Apple製品でしか楽しめませんが）ことと合わせると、低価格版を投入したとしても、こうした新基準となるであろうアプリケーション開発基盤を壊すようなことはないと思うんですよね。

もちろん、外れるかも知れませんが、来年はApple独自アーキテクチャのGPUとNeural Engineが活かされる年になるのではないでしょうか。そうなれば、おや？ と思える新しいアプリの開発に期待できるかもしれません。

 
関連記事：
5分でだいたいわかるiPhone 11 / Pro / Pro Maxまとめ。新Apple Watchや10.2インチiPadも 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デル、親子パソコン組み立て教室を開催。今年は2 in 1 PCに親子で挑戦！みんな無事起動した？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/2-in-1-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fa1a6bb00-d36f-11e9-a797-c71095ea1102&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a00a2428b03199d0b20f45661f5ca46d1f8c133b" />
夏休みも終わり、あっという間にもう9月。最初の土曜日となる9月7日、今年で12回目の実施となるデル主催の「親子で体験!! デル パソコン組み立て教室2019」が開催されました。小学校1年生から中学3年生が対象と、この手の子ども向けパソコン組み立てイベントとしては、幅広い年齢に向けたものになります。

開催場所は宮崎県宮崎市にあるデル宮崎カスタマセンター。いわゆるユーザーサポートを行なっている場所です。デルは日本国内に工場を持っていないため、実際の生産工場での開催はできません。そのため、デルのパソコンのことを知り尽くしているサポートセンターでの開催となっているわけです。

デル宮崎カスタマーセンターは今年で設立14年目となるので、開設から2年後にスタートしたこのイベント。パソコンを親子で組み立て体験ができるうえ、通常よりお安く入手できることもあり、かなり人気があるそうです。今回も、ようやく当選したと喜ぶ親子の姿がありました。

そんな「親子で体験!! デル パソコン組み立て教室2019」を取材してきたので、その様子をレポートしましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-749/" title="デル宮崎パソコン組み立て教室">【ギャラリー】デル宮崎パソコン組み立て教室 (49枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    信じられるのは自分だけ！審美眼でお宝を見つけ出す「鑑定サバイバル」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/kantei/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fdf9d8930-d4ea-11e9-b9bb-a36bb9e0898d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=65cefe8fce934e49a896ec28beb86fbfd0460159" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「鑑定サバイバル」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「鑑定サバイバル」は、骨董品や高級食材、人知を超えたオーパーツといった"お宝商品"を見つけ出すアドベンチャーゲーム。多くの偽物商品から、わずか一握りの本物を見抜く力が求められます。



プレイヤーの目的は、謎の組織から渡された鑑定道具と軍資金を使い、指定された商品を入手すること。ただし目的の商品は高額なため、最初はとても買うことはできません。



お金を効率よく貯める方法はただ一つ。それは街に立ち並ぶお店でまだお宝を格安入手し、それを高額で売却してお金を稼ぐ、いわばバイヤーに成りきること。食材屋や雑貨屋、薬屋などを奔走し、己の審美眼を頼りに掘り出しものを探し出しましょう。



 
「鑑定サバイバル」アプリダウンロードはこちらから
　




お店に入ったら、まずは気になる商品を手に取ってじっくりと観察。同時に様々なお宝の特徴が網羅されたカタログを開きながら、目の前の商品が"本物"か"偽物"かを見極めます。

商品をタップすると、匂いを嗅いだり実際に触って感触を確かめたりできるほか、細かい部分を見るのに便利な「ルーペ」や、汚れを吹き落とす「布巾」など、鑑定に役立つ道具も使用可能。画面右上の表裏を切り替えるアイコンをタップすれば、文字通り商品の裏側まで細かく確認できます。

購入する意思が固まったら「購入する」をタップ。即断即決で買わなくても大きなデメリットはありませんが、ゲームの進行に関わる行動時間だけは問答無用で経過するので、最低でも商品の調査はこなしておいた方がベスト。最初は安い商品から掘り出し物を狙い、お金が貯まってきたら高額な商品の調査にトライしてみましょう。



店頭で掘り出しものを見つけても、そのままだと真の価値が分からないのが本作のポイント。購入した商品は街の「鑑定所」で鑑定してもらうことで、初めて本当の値段が分かります。

カタログの特徴と一致していた場合は本物と認定されて購入時より売値が大幅にアップ。中には驚くほど高値で取引されるお宝も眠っているので、気合いを入れて商品の調査に向かいましょう。



逆に商品が偽物だと断定されてしまった場合は価値が下がり、売値も大幅にダウンします。結果的に大損ですが、街中にはそんな偽物を欲しがる住民もいるので、商品の調査や鑑定の合間をぬって、積極的に聞き込みをしてみるのもオススメ。そもそもカタログに記載されている商品の数自体が多いため、ゲーム全体のボリュームに関しては特に心配はいりません。

街の探索から商品の観察、そして鑑定の繰り返し......。こうした細かい作業の数々は、地味なように見えて時間を忘れさせる魅力を秘めています。制限にとらわれず、自分のペースでゲームを進めるのが好きな方、ぜひ「鑑定サバイバル」をプレイしてみてはいかがでしょうか。



 
「鑑定サバイバル」アプリダウンロードはこちらから
　

 

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤフーがZOZOを買収へ、前澤社長は辞任を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/zozo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F41e95ec0-d4f5-11e9-beb8-41bb8887c15a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=942b9e6c6413565b7a2999e3dd615b1e287f2071" />
ヤフー（Yahoo! JAPAN）は、ファッションECサイトを運営するZOZOに対し、株式公開買付けを実施すると発表しました。ZOZO株式の過半の取得し、子会社化を目指します。

ZOZO創業社長の前澤友作氏もこれに応じ、同氏が保有するZOZO株式を売却する意向を示しています。前澤氏は12日付けでZOZOの代表取締役社長を辞任し、取締役の澤田宏太郎氏が新たな代表取締役社長兼CEOに就任します。

両社によると、オンラインモールYahoo! ショッピングと決済サービスPayPayを核としたeコマース事業の成長を目指す中で、ファッションECで日本最大級のファッションサイトに成長したZOZOに注目したとしています。

当初は新モール「PayPay モール」での業務提携を目的として接触していたところ、前澤氏から売却も検討できるという提案を受け、交渉や評価を重ねた末で今回の発表に至ったとしています。

前澤氏は自身のTwitterアカウントにて、本日（9月12日）の17時30分より会見を開くと表明しました。

 

先ほど適時開示しましたが、ヤフーさんとZOZOは資本業務提携することとなりました。また、このタイミングで僕は代表取締役を辞任し、新社長に今後のZOZOを託し、僕自身は新たな道へ進みます。詳しくは本日17:30からの記者会見でお話しさせてください。
- Yusaku Maezawa (MZ) 前澤友作 (@yousuck2020) September 11, 2019

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 20:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UQ mobile新「スマホプラン」を10月から提供開始、契約年数に関わらず同じ料金で提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/uq-mobile-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F1f6d8be0-d500-11e9-aefe-e0e94f8de931&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8b05bbcfe37ed11631c8f9559e9efe4421de2de7" />UQ mobileは10月1日から、新料金プラン「スマホプラン」の提供を開始します。現行料金は契約年数に応じて、料金が徐々に上がっていく仕様でした。今回発表されたスマホプランは、契約年数に関わらず継続して同じ料金なのが特長です。月間データ容量3GBの場合、家族割適用時は月額1480円、個人での利用は月額1980円となります。UQコミュニケーションズ社長菅隆志氏は「お客様にとってシンプルでわかりやすい料金プランを目指してた。お客様の利便性をもっともっと高めて行きたい」とコメントしました。



▲現行プランでは1GBを2年無料の増額オプションで3GBとしていたところ。スマホプランでは、オプションなどはなく3GBプランは3GBのままで契約年数の制限なく利用できます

通話オプションは1回あたり10分までの国内通話がかけ放題となる月額700円の「かけ放題」と、1か月の国内通話が最大60分まで利用できる月額500円の「通話パック」をラインアップしています。

また現行サービスで提供されている余った容量を翌月にくりこせる「データくりこし」や、SNSや音楽ストリミング、ネット検索をどれだけ利用してもデータ消費がゼロになる「節約モード」は引き続き提供されます。


▲規約解除料は0円で契約期間はありません。UQ mobileユーザーは9月24日からスマホプランに変更予約が可能です

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 21:38:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Pro(2018)1TB版が2万円以上の値下げ。次世代モデル登場の布石？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/ipad-pro-2018-1tb-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0f96d410-d500-11e9-bbbf-0d3d9cd7e298&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6f10971cc26457a27690946586b454819d8c8cd6" />
iPhone 11シリーズの発表後にiPhone XRおよびiPhone 8の値下げが発表されましたが、iPad Pro(2018)の1TBモデルもひっそりと値下げされていることが明らかとなりました。その金額は税抜きで2万2000円、税込で2万3760円と、かなりの額に及んでいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『オフィスに卓球台を普及させたい！』Tリーグ新シーズン開幕記念プロジェクト
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/gf131-t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/f0874660-cb20-11e9-bffb-77237771ae5d" />
ご挨拶

Tリーグは今年8月29日に開幕第2シーズンを迎えました。
昨年の開幕当初は動員数や会場の演出などさまざまな課題がありました。開幕時は関係各所へのアプローチにより集客活動をしておりましたが、幸いにもファイナルでは早い段階でソールドアウトするなど多くの方に卓球の魅力を伝えることができたと思っています。

ですが正直なところ、集客に関しては選手の知名度に依存している部分もありました。そこで私たちTリーグが取り組むべきことは、選手だけに頼らず、エンターテインメントとしてお客様に「卓球で魅せる」ことだと思うんです。
1度来てくれた方にはもう一度来たいと思ってもらう、まだ見たことがない人には「1度は行ってみたい！」とわくわくして欲しい。

そのためには試合観戦だけでなく、卓球をもっと身近に感じてもらう機会を増やすことも私たちの使命だと感じています。今回はクラウドファンディングという形を通して何か特別な取り組みをしたいと考え、オフィス用卓球台の普及プロジェクトに挑戦することにしました！



ー 為末大さんから応援メッセージ ー
「本プロジェクトを通じて日本中のオフィスに卓球台が広がることを願っています。ピンポンで仲良くなろう！」


1978年広島県生まれ。スプリント種目の世界大会で日本人として初めてメダルを獲得。3度のオリンピックに出場。男子400メートルハードルの日本記録保持者（2019年5月現在）。株式会社Deportare Partners代表、「アスリートが社会に貢献する」ことをめざす一般社団法人アスリートソサエティ代表理事。
Deportare Partners（http://www.deportarepartners.tokyo/）
アスリートソサエティ（http://www.athletesociety.org/）


仕事の「集中力」や「思考力」をUPさせ、チームワーク向上にも繋がるといわれている"卓球ブレーク"。

米国の超一流有名企業Google社やコカコーラ社にも、シリコンバレーのベンチャー企業も、いまでは誰もが知る元ユニコーン企業のFacebookも、人々を魅了し、世の中に新しい刺激や価値を創造し、躍進し続けている企業のオフィスには、優秀でイノベーティブな経営者がいるのは当たり前のことですが、実はそれ以外にも意外な共通点があるんです。　　

それは――――「卓球台」。

これらの有名企業が自社オフィスに卓球台を導入するのは、ただ「かっこいい」からとか、「福利厚生的な要素」とかも、もちろんあると思うのですが、彼らのビジネスアイデアや商品が、私たちの生活に与える影響を日々目の当たりにすると、「卓球台」がもたらす、企業への貢献は、もっともっと大きな気がしてならないんです。

実際、いくつかの学術研究によれば、仕事中に15分の卓球ブレークを設けることで、「集中力」や「思考力」の向上があるとされています。他にも、「脳の活性化」、「戦略的思考構築トレーニング」、「運動不足解消」、「チームワーク向上」など様々な効果もあるといわれています。



クラウドファンディングのアイデアも卓球を通した何気ないコミュニケーションで生まれました。

日々の厳しいトレーニングを続けるTリーグの選手たちに最高の試合機会を用意できるように、私たちTリーグのメンバーも、皆さんと同じように日々、切磋琢磨しているんですが、息抜きもかねてよく社員同士、Tリーグ事務所内の卓球台でラリーを交わしています。　
そんな卓球台で交わすラリーから新しいアイデアや意見交換が生まれることも多々あり、　実はこのクラウドファンディングも、高校時代日本6位の実績を持つ超卓球経験者と、卓球ほぼ未経験のアラフォー帰国子女による、Tリーグ社員同士のラリー交換がきっかけで生まれたアイデアの一つなんです。



年齢や性別、スペース、国境、カルチャーを超えて
卓球台で交わすラリーは、新しいコミュニケーションを生む。　

卓球、Ping Pong、テーブルテニス...　呼びかたは色々あるけれど、3歳から100歳の人々に親しまれるスポーツって卓球だけだと思うんです。　日本の温泉宿や、ヨーロッパの公園に普通に卓球台が置いてあるのも、卓球が「誰でもできる」インクルーシブなスポーツだから。　

卓球台で交わすラリーにはストーリーがあり、国境や、年齢や性別、カルチャーを超えて、会話も、友情も、時には愛情さえも生む可能性を秘めているんです。そんな最高のコミュニケーションツール「卓球台」を、日本のオフィスに置くことで、この日本から、世界へ羽ばたく新しいビジネスアイデアやイノベーションが生まれる。そんなきっかけになればと思い、この「Tリーグ公式　オリジナル卓球台　【Smash it！】テーブル」を考案しました。

卓球台で生まれるコミュニケーションを通して新たな"卓球の価値"を届けたい。

このTリーグ公式オリジナル卓球台【Smash it！テーブル】は、卓球台としての機能はもちろんですが、ネットを取り外すと独立したテーブルになり普段は仕事用の「打ち合わせテーブル」や接客用机としても使えます。
お客さんから「おしゃれな机ですね」といわれ「これは卓球台」なんです...っていう会話がもうすでに聞こえてきちゃいます。

ちなみに、「Smash it！」には、「打破」するという意味が込められています。
「概念を打破する」、「昨日の自分を打破する」、という気持ちで、2019年8月29日から開幕する今シーズン、新たな卓球価値を作り続けたいという私たちTリーグメンバーひとりひとりの気持ちを表した言葉です。　

――



瞬速の人類
わずか2.74m&times;1.525ｍの宇宙

0.1秒に反射する知性
ランダムに爆ぜる全身

卓球は、自由だ

老若男女、日本中を躍動させる
そのムーブメントは国境を越える

退屈をスマッシュする
境界をスマッシュする
いまの自分をスマッシュする

知っていたか？
スマッシュとは「粉砕」のことだ

オマエは何をスマッシュする？



T.LEAGUE

――

最後に。

是非、この卓球台をきっかけに、皆さんのオフィスから、世界を揺るがすスマッシュ（ビジネスアイデア）を打ち込んでほしい！

というのも、もちろんですが...。　私たちTリーグの理念の一つでもある「卓球を通じて人生を豊かにする」ということを考えたとき、まずは、もっと多くの方に卓球を純粋に楽しんでもらえて、チームビルディングツール／コミュニケーションツールとして、この卓球台をオフィスに置いてもらえて、皆さんの人生を少しでも豊かに出来たら、Tリーグ社員一同、幸いに思っています。
プロジェクトの応援、是非よろしくお願いいたします！



Tリーグ公式　オリジナル卓球台　Smash it！テーブル　全4種イメージ
※レイアウトはプロジェクト終了後、変更の可能性がございます。



①華に黒



②Broken　Glass



③高速の軌道



④BLACK&amp;RED



＜リターンについて＞

■5,000円　Tリーグ応援プラン
・御礼メッセージメール
・Tリーグ　限定オリジナルグッズ(非売品）

■8,000円　ロゴ入り卓球ネットプラン
・御礼メッセージメール
・Tリーグ　限定オリジナルグッズ(非売品）
・T.LEAGUEロゴ入り卓球ネットにお名前掲載（個人OR法人可）」
※サポートは付属しません。

■10,000円　スペシャルグッズプラン
・御礼メッセージメール
・Tリーグ　限定オリジナルグッズ(非売品）
・T.LEAGUEロゴ入り卓球ネットにお名前掲載（個人OR法人可）」
※サポートは付属しません。
・オリジナル卓球台デザイン モバイルバッテリー　

■100,000円　シルバープラン
・御礼メッセージメール
・Tリーグ　限定オリジナルグッズ(非売品）
・T.LEAGUEロゴ入り卓球ネットにお名前掲載（個人OR法人可）」
※サポートは付属しません。
・オリジナル卓球台デザイン モバイルバッテリー　
・Tリーグプレーオフファイナルでスクリーンにお名前掲載(企業名)

■250,000円Smash it！ゴールドプラン　
・御礼メッセージメール
・Tリーグ　限定オリジナルグッズ(非売品）
・T.LEAGUEロゴ入り卓球ネットにお名前掲載（個人OR法人可）」
※サポートは付属しません。
・オリジナル卓球台デザイン モバイルバッテリー
・Tリーグプレーオフファイナルでスクリーンにお名前掲載(企業名)
・Tリーグ公式　オリジナル卓球台　Smash it！テーブル

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、9月15日「ナエトル」イベントは新仕様に注意。コミュニティ・デイは11時開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/go-9-15-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F6fa84d00-d4e9-11e9-9ff7-3a205d9bc7a0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=58f49bb92d4172efc56cb6c26a679995cc5c6b9d" />
ポケモンGOが9月15日のイベント「ナエトル」コミュニティ・デイについて詳細を公開しました。

ナエトルの最終進化形、トダイトスのイベント限定技は強力な「ハードプラント」。今回は大量発生が終わってから一時間以内ではなく、終了二時間以内の進化で覚えられます。

またコミュニティ・デイ期間中には2kmタマゴやレイドボスでもナエトルが出現するという、これまでになかった仕様も加わりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ティム・クックは『全裸監督』を作れるのか（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/11/apple-netflix-iphone-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fed42d150-d506-11e9-badd-6d200e84ad07&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5463b511b3e547d4806e477df13770adc18be1ac" />
アップルは、9月10日（米国時間）、スペシャルイベントを開催。iPhoneの新製品3モデル、iPad、Apple Watch Series 5などを発表した。

さらに、動画配信サービスの「Apple TV＋」、ゲーム配信サービス「Apple Arcade」の料金も明らかにされた。どちらも月額4.99ドルで家族での利用が可能だ。

ちなみに日本のアップルサイトでは600円となっており、日本でも11月1日にサービスが開始されると告知している。

特に動画配信サービスはNetflixやアマゾンプライムビデオ、Huluなどの競合がひしめくジャンルだ。Apple TV＋が600円に対して、Netflixは800円、アマゾンプライムビデオは500円だ。アップルがどれだけ動画コンテンツを用意できるかにもよるが、まずは料金の安さで攻めてきたと言えそうだ。



アメリカにおいては、アップルが料金を発表した途端に、Netflixの株価が下がった。それほどのインパクトがあるということなのだろう。
　
今回、面白いと感じたのがアップルならではの施策だ。

アップル製品を購入すると、1年間、視聴料が無料になるというのだ。iPhoneやiPadなどを作るメーカーが手掛ける動画配信サービスだからこそ実現できるといえる。アップルとしてはハードが売れれば儲かるし、ハードが売れなくても、コンテンツサービスの視聴料が入れば御の字だ。

アップルの強みとなるが、世界にiPhoneが9億台も稼働しており、iPadなども含めると14億台も使われているという点にある。Apple TVアプリが最初から使える状態で搭載されており、ユーザーが試す機会が他の動画配信サービスに比べて格段に多いのが武器となる。

アップルではApple TV＋を100カ国以上で始めるとしており、一気に世界展開することで、伸び悩むハードウェア事業の収益を補填する狙いがある。
　
ただ、アップルがどこまで動画配信サービスに本気なのかは注視しておく必要があるだろう。スペシャルイベントで紹介された動画作品はいずれもアメリカで制作されたものだ。



Netflixの場合、当然、アメリカ作品が多いが、世界中からコンテンツを調達しており、もちろんその中には日本も含まれている。最近では「全裸監督」がヒットするなど、日本のニーズを捉え、作品をつくり、世界中に配信するようになっている。

アップルもApple TV+を本気で盛り上げたいなら、アメリカ作品に字幕をつけるだけでなく、日本市場で、日本のクリエイターを使い、日本のユーザーが観たいから契約したいと思える作品作りをする必要があるだろう。

日本はiPhoneのシェアが高く、コンテンツサービスにお金を支払う習慣も根付いている。

また、キャリアショップがiPhoneを売る際に、コンテンツもセットにして販売する仕組みも整っている。

アップルがKDDIと組んで、Apple Musicを無料期間をつけて契約者を増やしているように、Apple TV＋でも同様の取り組みができるのではないか。
　
Apple TV＋が成功するには「様々な国や地域に根ざした作品作りと売り方ができるか」というローカライズ展開が必須と言えそうだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    屋外でも自宅のWinゲームを。Note10用ストリーミングアプリPlayGalaxy Linkが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/12/win-note10-playgalaxy-link/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fd7ba6c70-d511-11e9-be6a-d4a965d409f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c20c2fedbb436bb1d6f0933b0e6651a78bf4ced8" />SamsungがGalaxy Note10と同時に発表していたPlayGalaxy Linkが、米国と韓国のGalaxy Note10 / 10+ユーザー向けにリリースされました。

PlayGalaxy Linkは、Windows PCにインストールしたゲームを、モバイル端末にストリーミングしてプレイ可能にするアプリ。ValveのSteam Linkのようなイメージです。ただ、Steam LinkがSteamのゲームしか利用できないのに対し、PlayGalaxy LinkはSteamを含め、PCにインストールされているどんなゲームでも利用が可能という、汎用性の高さがポイントです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ドラゴンクエストウォーク」サービス開始。現実のマップでドラクエ世界を冒険
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/12/dragonquest-walk/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fa8909d30-d515-11e9-beef-41db422b740b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ba41eaa9fe0740cd9f54dfaa4f6d0266c1d58a5e" />スクエア・エニックスは9月12日、位置情報を使ったスマートフォンゲーム「ドラゴンクエストウォーク」のサービスを開始しました。アプリは既に、Google PlayおよびApp Storeからダウンロード可能です。

ドラゴンクエストウォークは、大人気となった位置情報ゲーム「ポケモンGO」のドラゴンクエスト版といったもの。現実の世界を自ら主人公となって歩き回り、モンスターと戦ったり、クエストを進めたりするRPG。基本プレイは無料の、アイテム課金型サービスとなります。

一応ストーリーがあるようで、バックグラウンドとしては、どこからか聞こえてきた声に従い、導きの力を持つものとして、悪の力にむしばまれようとしている世界を救う旅に出る......というものとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ホンダ、近未来的インテリアの街乗りEV「Honda e」を正式発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/12/ev-honda-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F214528b0-d519-11e9-9dbb-98fef22d59ca&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d20e955f9367df88f4388d9f850b247a90e9d420" />ホンダは9月10日、フランクフルトモーターショーにて、小型EV「Honda e」の量産バージョンを発表しました。まずは欧州向けに投入されます。

今年3月にジュネーブモーターショーで披露されたコンセプトモデルをほぼそのまま踏襲し、スタイリッシュで近未来的なコンパクトカーに仕上がっています。

インテリアではサイドミラーを廃し、運転席の左右に6インチディスプレイを配置したカメラミラーシステムを設置。ホンダいわくコンパクト車としては初めての取り組みで、なめらかなスタイリングや空力特性の改善、視野向上による安全性の改善にもメリットをもたらすとしています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、全プランで「解約金1000円」の2年契約へ移行。月1GB2980円〜無制限8980円まで全6プラン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/12/au-1000-2-1gb2980-8980-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3a294410-d500-11e9-9fba-aa6a9726e87c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec8869809ce7cf36186190751dfe90eeb266cfb6" />
auは、4G LTEスマートフォン向けの料金プランを整理し、10月1日よりすべてのプランで解約金が1000円の2年契約「2年契約 N」に移行します。2年契約がないプランとの差額は月当たり170円となっています。

新料金プランは、月間容量などが異なる6種類で、最低プランが 「新au ピタットプランN」（1GB・3150円〜7GB・6150円の段階制）。最高額のプランは、「au データ MAX プラン Pro」で、月間データ容量は無制限（テザリングなどは20GBまで）で月9150円となっています。

固定回線のセット割や家族割、6か月の限定割引などの適用により「新au ピタットプランN」なら最低額1980円から、「auデータ MAX プラン Pro」なら5980円から利用できます。


■6つの新プラン
提供開始日は「au データ MAX プラン Netflix パック」をのぞいて、10月1日からです。

（1）au データ MAX プラン Pro
2年契約時で月額8980円。スマホでのデータ利用が無制限。テザリング、データシェア（他回線へのデータ容量融通）、国際ローミングは月20GBまで。

（2）au データ MAX プラン Netflix パック
2年契約時で月額7880円。スマホでのデータ利用が無制限。テザリング、データシェア（他回線へのデータ容量融通）、国際ローミングは月2GBまで。Netflixの基本プラン（800円相当）が無料で付帯。このプランのみ9月13日より提供開始。

（3）au フラットプラン 25 Netflix パック N
2年契約時で月額7150円。月間容量25GBまで。Netflixの基本プラン（800円相当）とビデオパスの見放題プラン（562円相当）が無料付帯。

（4）au フラットプラン 20N
2年契約時で月額6000円。月間容量は20GB。

（5）au フラットプラン 7プラス N
2年契約時で月5480円。月間容量は7GB。+メッセージ、Facebook、Instagram、Twitterが容量無制限で利用可能。

（6）新au ピタットプラン N
3段階制プラン。2年契約時で月2980円〜月5980円で変動。1GBまでが2980円、1〜4GBまでが4480円、4〜7GBまでが5980円。
■3つの割引
auでは以下の3つの割引を用意。適用できる割引と割引額はプランによって異なるという複雑な構成になっています。

（1）家族割プラス
家族2人または3人以上でau契約なら割引。割引額はプランにより、2人なら500円または1000円。3人以上なら1000円です。
「家族割りプラス」対象プラン
・au データ MAX プラン Pro （2人で500円、3人以上で1000円割引）
・au データ MAX プラン Netflix パック（2人以上で1000円割引）
・au フラットプラン 7プラスN（2人で500円、3人以上で1000円割引）
・新 au ピタットプラン N（2人で500円、3人以上で1000円割引）

（2）au スマートバリュー
固定回線とのセット割。割引額は1000円。新au ピタットプラン N プラスのみ割引額が異なり、利用データ量が月間1GB以下なら割引なし、それ以上は月500円の割引。

（3）スマホ応援割プラス
プラン申込から6か月間、1000円を割引。対象は月間データ容量が多い3プランです。
「スマホ応援割プラス」対象プラン
・au データ MAX プラン Pro
・au データ MAX プラン Netflix パック
・au フラットプラン 25 Netflix パック N

以上のように、非常に複雑で難解なプラン構成となっています。


▲KDDIが作成したプラン一覧図。左から3番目の列が2年契約時の月額基本料、右端の列がすべての割引を適用した場合の最下限額（広告などで謳われることが多い料金）

選び方としては
「あまりデータ容量を使わない人は新 au ピタットプラン N」
　　&darr;
「そこそこスマホを使う人はau フラットプラン 7プラス N」
　　&darr;
「動画やテザリングなどを多用する人は上位4プランから用途にあわせて選ぶ」
といった形になりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報9月12日昼版｜Ankerの2ポートUSB急速充電器が20%OFFの1600円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/12/amazon-9-12-anker-2-usb-20-off-1600/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 6,979
参考価格: &yen; 29,150 (76% OFF)
【最新改良版】 ドライブレコーダー ミラー 前後カメラ ドラレコ バ...

&yen; 1,600
参考価格: &yen; 2,000 (20% OFF)
Anker PowerPort II - 2 PowerIQ (24W 2ポート USB急速充電器)

&yen; 2,530 - &yen; 2,950
Kiboer 毛穴吸引器 毛穴クリーン 毛穴汚れ吸引 ニキビ吸引 黒ずみ吸...



特選タイムセール
&yen; 8,280
【本日限定】パナソニック LEDシーリングライトがお買い得

特選タイムセール
&yen; 71,689 - &yen; 72,105
【本日限定】FUJIFILM ミラーレス一眼カメラセットがお買い得

特選タイムセール
&yen; 55,453 - &yen; 90,453
【本日限定】55V型43V型4Kチューナー内蔵テレビがお買い得



【まとめ買いでレゴが20％OFF】Fireキッズモデルとレゴ対象商品

【2台で5,980円引き, 50% Off】Echo Dot スマートスピーカー with Alexa

【2台で14,980円引き, 50% Off】Echo Spot スクリーン付きスマートスピーカー with Alexa




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 01:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auもiPhone 11『半額』、ソフトバンクに追従──回線契約なくても販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/12/au-iphone-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0cd7fc00-d51d-11e9-b5f9-cc2b55bdfe1b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e6066e9e4bb308ab64c82b0455e4e03133fa0af" />
auは、iPhone 11シリーズを含む最新スマートフォンを最大半額で購入できる『アップグレードプログラムDX』を発表しました。

『アップグレードプログラムDX』は、端末を48回割賦で購入し、25か月目以降に新たにauの端末に買い替えた場合、これまで使っていた端末をau側に返却することで、未払い分の機種代金が不要になるプログラムです。

中身は従来の『アップグレードプログラムEX』と同様ですが、違いはau以外のユーザーも利用できる点。つまり、回線契約と端末購入補助を分離することで、10月1日より施行される電気通信事業法の改正に対応した形です。
 

「法の穴」突いたとの指摘も

なお、購入できるのはau端末に限られるほか、au端末には100日間のSIMロックが設定されているため、同様のプログラムを先行発表したソフトバンクと同様に、『実質的には回線契約に縛られている』との批判も集めそうです。



KDDIの東海林崇氏は、同プログラムを利用した場合にも100日間のSIMロックが設定される件について「au回線のMVNOでも使えるし、Wi-Fiでも使える」と述べ、実質的な縛りという指摘を否定。

また「我々は端末を割賦で販売していて、SIMロックは端末の詐取や不正防止のためにある」「100日間のSIMロックは現在のルールに沿っている」としたうえで、「今後いろいろな指針の見直しがあれば、その内容によって適切に応じていきたい」と、将来的な修正にも含みを持たせました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 01:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX「軌道クラス」宇宙船テスト飛行の準備着々。ボカチカの施設も拡充
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/12/spacex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F0821d8e0-d51b-11e9-bdbd-08172a29a54b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aa6af23b8943088a805cee120cd21d54cfa74c1c" />月、そして火星を目指してロケット・宇宙船開発を続けるSpaceXが、弾道飛行するStarship宇宙船との通信許可を米国連邦通信委員会(FCC)に対し申請しました。イーロン・マスクCEOもこれを確認しています。

SpaceXは8月27日にStarshipテスト機の150ｍ浮上試験を成功させており、それにつづく宇宙船開発の次のステップだと考えられます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>