<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    新Kindle Oasis発売。お風呂で読める防水＆最大の7インチ画面採用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/11/kindle-oasis-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?thumbnail=980%2C653&quality=80&image_uri=https%3A%2F%2Fs.blogcdn.com%2Fslideshows%2Fimages%2Fslides%2F711%2F859%2F0%2FS7118590%2Fslug%2Fl%2Fkindle-oasis-2017-gallery-2-1.jpg&client=cbc79c14efcebee57402&signature=0e98910fa31c6a8e22b23c104fd799dd92c4924f" />

アマゾンが 電子書籍リーダーKindle の最上位モデル Kindle Oasis を新製品にアップデートしました。

新 Kindle Oasis (第9世代) は、Kindle シリーズで最大の7インチ300ppi 電子ペーパー画面を採用(※Kindle DX除く)。さらにIPX8相当の防水仕様になり、お風呂読書やプール読書にも対応します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2万円台の単体VRヘッドセット Oculus Go発表。PCもスマホも不要、Gear VR互換でコントローラ対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/11/2-vr-oculus-go-pc-gear-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/19c77d78f7791f12d6ac15c68f18ec3c/205756613/OG.jpg" />
開発者カンファレンス Oculus Connect 4 で、Oculus が初のスタンドアロン型VRヘッドセット Oculus Go を発表しました。

PCもスマートフォンも要らず、Oculus Go だけで広視野角のバーチャルリアリティが体験できます。価格は199ドル、来年の早い時期に発売予定です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 16:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO ARフォトコンテスト開催。賞品は無線イヤホンやサイン入りポスターのギフトパック
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/11/go-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6bd61b6493f0ed04b5238b8b593a6954/205757172/arphotocontest%5B1%5D.png" />

ポケモンGOを開発運営するナイアンティックが、『Pok&eacute;mon GO ARフォトコンテスト』の開催を発表しました。

カメラ画像に野生のポケモンを重ねられるARモードを使い、独創的で面白い写真を撮影するコンテストです。応募はハッシュタグ #PokemonGOContest を使い、撮影したAR写真をInstagramに投稿するだけ。期間は本日から、日本時間10月26日午後3時59分まで。

世界中の応募作品から審査員により選ばれた上位10名には、ポケモンGOチームのサイン入りポスターやBluetoothイヤホンを含む、ポケモンGOギフトパックが賞品として与えられます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 18:08:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、ソニーのアクションカム「HDR-AS15」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/11/2012-hdr-as15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d4df1e332ba457c49b523c16221c76c4/205739934/00.jpg" />
おもなできごと

・1492年10月12日、クリストファー・コロンブスがアメリカ大陸を発見
・1979年10月12日、ダグラス・アダムスの「銀河ヒッチハイク・ガイド」が刊行
・1987年10月12日、利根川進氏が免疫グロブリンの遺伝子構造解明でノーベル生理学・医学賞を受賞
・2012年10月12日、ソニーがアクションカム「HDR-AS15」を発売
・2013年10月12日、任天堂が「ニンテンドー2DS」を北米で発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 19:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11.0.3配信開始。一部のiPhone 7/Plus、非純正部品で修理されたiPhone 6sの不具合に対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/11/ios-11-0-3-iphone-7-plus-iphone-6s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad871607994fd4c50d04f90d02605411/205757663/20171012_020946000_iOS.jpg" />

アップルがiOS 11のアップデートとなる『iOS 11.0.3』を配布開始しました。対象機種はiPhone 5s以降、iPad Air以降、iPod touch（第6世代）など、iOS 11対応モデル。
既に日本でも、多くのiOS 11対象機ユーザーに対して配信が開始されている状態。該当するモデルであれば、ソフトウェアアップデートより更新が可能です。

今回の主な修正点は、一部のiPhone 7/Plusと、非純正パーツを使って修理された一部のiPhone 6sで派生していた不具合への対処が主となっています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    往年のヤシカ｢エレクトロ35｣がデジタル化。digiFilmカートリッジで撮影モード選択､巻上げレバー操作必須
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/11/35-digifilm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4d9ffb300b07e9227b0ee243347cc6f6/205757661/main.jpg" />
往年のカメラブランド「ヤシカ」がデジタルで復活します。と言っても、現在のヤシカブランドは香港企業が保有しており、最近ではエグゼモードなどがヤシカブランドを冠した商品を発表していました。

今回はブランド供与でなくヤシカ製として、世界初の電子制御シャッター搭載カメラだった「エレクトロ35」のデザインを再現した「digiFilm Camera Y35」を開発、クラウドファンディングサービスKickstarterで出資募集キャンペーンを開始しています。しかも記事執筆時点で確認したところ、合計出資額は目標の80万香港ドルどころか、すでに584万香港ドルに達しています。

キャンペーンを起こしているのは香港企業で、Kickstarterキャンペーンも香港からの登録にもかかわらず、Kickstarterでの紹介動画が「日本のブランド」を全面に押し出し、まるで日本製と思わせるかのような作りなのは少々気になるところ。

ただ、それを差し引いてもこのY35には、昭和レトロなカメラが好きな人ならたまらないはずのフィルムカメラの巻き上げレバーや、フィルムカートリッジを模したdigiFilmを本体に入れてから使うといったギミックが魅力のひとつとして備わっています。

実際、巻き上げレバーを操作してからでないとシャッターが切れない仕組みで、digiFilmもカラーがISO1600 High Speed、ISO 200 Ultra Fine、120 Format 6x6(Instagram対応)の3種類、そしてISO 400の白黒カートリッジが用意され、セットしたカートリッジに合わせたモードでの撮影しかできません。今のデジカメの機能を考えれば不便でしかないこの仕掛けも、あの時代のカメラに慣れ親しんだ人なら逆にわかりやすく自然な気持ちで撮影に臨めそうです。
　

　
カメラの仕様としては、14MP、1/3.2型CMOSセンサーを搭載し、35mm/f2.8単焦点レンズを採用。シャッター速度は1, 1/30, 1/60, 1/250, 1/500秒から選択可能。バッテリーは単3x2を使用し、本体大きさは幅100 x 高さ64 x 奥行き28mm。


なお、撮影データはdigiFilmカートリッジでなくSDカードへ記録されます。またボディは金属風のフィニッシュを施したプラスチック製とのこと。

Kickstarterでのキャンペーンはまだ38日も期間が残っています。digiFilmが4種類すべて含まれる出資枠だと、価格は1338香港ドル(171USドル)。日本円に換算すると2万円前後です。

この金額ならとお思いの場合は、クラウドファンディングに関する注意事項やリスク(あくまでも出資なので最悪の場合製品が手に入らないこともある)をよくご理解の上で出資をどうぞ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日米巨大ロボ対決は10月18日午前11時､Twitchで公開！水道橋重工クラタスvs米MegaBot Mk.III世紀の一戦
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/10-18-11-twitch-vs-megabots-mk-iii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/27053ab48b650e57f4494d886357f097/205757795/main.jpg" />
全国3000万人の巨大ロボット対決ファンの皆様こんにちは。ついに水道橋重工クラタスと米MegaBotsのMegaBot Mk.IIIによる、日米巨大ロボット世紀の一戦の時間がやってまいりました。とはいっても、この記事執筆時点では公開日時が決定したのみ。その日時と場所は日本時間10月18日午前11時、ゲーム動画配信サービス Twitch のMegaBots ページであります。

米MegaBotsチームがSNSに投稿した内容によりますと「GIANT ROBOT DUEL」と銘打ったその特別試合は2年間の準備期間を経てようやくの開催。サブタイには「SUPER HEAVY WEIGHT TITLE FIGHT」の文字、すなわちスーパーヘビー級ロボットタイトルマッチとしての興行であります。

なお、2017年5月に飛び入り参戦を表明していた中国「大聖號 / モンキーキング」はもともと2018年の完成予定であるためか、今回の試合告知画像に姿がありません。まさに本気の激突に猿真似での参戦は時期尚早、といったところでありましょうか。

一方、ロボットの制作状況を事細かにYouTubeで公開していたMegaBots陣営に対しまして、ほとんど沈黙を貫いてきた感のある水道橋重工のクラタスは、画像から推察するにかなり大掛かりな改造が施されている模様。特に下半身の強化ビルドアップは著しく、キャタピラのようなものに加えて巨大なホイールローダー用のタイヤも見えるわけであります。ここには強大なトルクでグイグイと相手を押し出して、場外乱闘に持ち込もうという姿勢も見え隠れしております。

クラタス vs MegaBot Mk.IIIのガチンコ対決となったであろう試合は、安全を最優先するため開催場所も極秘の完全無観客試合としてすでに実施されたはず。その詳しい状況については、水道橋重工からもMegaBotsからも一切伝わっておらず、10月18日のTwitch録画中継まではわからない状況であります。

おそらくは世界初であろうパイロット搭乗型巨大ロボット同士によるガチンコ対決、いったいどんな熱い戦いが展開されたのかは、日本時間10月18日午前11時からTwitchにて、やや遅れてYouTubeやFacebookなどでも公開予定。乞うご期待であります。

以上、現場編集部からお伝えしました。



We're officially on @Twitch! 10/17 couldn't come soon enough. #GiantRobotDuel https://t.co/bjEwyAMORU
- MegaBots Inc. (@MegaBots) 2017年10月12日




IT'S TIME FOR THE GIANT ROBOT DUEL! #GiantRobotDuel @Twitch pic.twitter.com/yULclspKOi
- MegaBots Inc. (@MegaBots) 2017年10月11日



これまでの経緯（関連記事）：
米国の巨大搭乗型ロボMegaBot2、水道橋重工のクラタスに宣戦布告。一年後の決闘を申し込む （2015年7月）

水道橋重工クラタス、米MegaBotsの挑戦を受けて立つ。格闘で「ブン殴って倒して勝つ」 （2015年7月）

巨大ロボMegaBot Mk.II、日米戦へ向けNASAやハリウッドに協力要請。打倒クラタスへ資金公募開始 （2015年8月）

水道橋重工クラタスに挑戦のMegaBots、ウェブ番組予告編を公開。シーズンファイナルはクラタスとのバトル？ （2016年9月）

ついに8月決戦！日米ガチンコ巨大ロボ対決。水道橋重工クラタス vs MegaBot Mk.III、搭乗型機初の格闘戦 （2017年4月）

日米巨大ロボ対決に中国が参戦表明。孫悟空型の「大聖號 / モンキーキング」試作機公開 （2017年5月）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus Rift＋Touch、399ドルに値下げ。期間限定セールではなく恒久的な価格改定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/oculus-rift-touch-399/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/55144224fff920a19936ffa7ae4ba4cf/205757778/mainocr.png" />
Oculusは開発者カンファレンスのOculus Connect4にて、Oculus Rift＋Touchのセット価格を399ドルに値下げすることを発表しました。

今年7月にも夏セール限定で同価格となりましたが、今回は恒久的な価格の改定。すでに公式サイトでも、日本向けで税込み5万円で販売中です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 02:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIスピーカー自作キット「AIY Projects Voice Kit」11月に3000円で国内販売、別途ラズパイが必要
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/ai-aiy-projects-voice-kit-11-3000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e55e8d45d0d8dd1d37ccd8abb1f4b32/205757758/AIYlaunch_Google-VoiceSim-Deconstucted-white.png" />
日本でもGoogle HomeやClova WAVEが発売され、AmazonのEchoも年内にリリース予定など、スマートスピーカー市場が本格的に立ち上がりつつあります。そんなスマートスピーカーを自作できるGoogle AIY Projects 「Voice Kit」が11月上旬、日本でも発売されます。取り扱うのはRaspberry Pi正規代理店 のケイエスワイ。価格は3000円（税抜）となります。

AIY Projectsは、AIに興味があるものの、何から始めていいか分からないMakerコミュニティ向けに、AIを手軽に利用できるようにとGoogleが立ち上げたプロジェクト。その第1弾がこの「Voice Kit」で、もともとは公式Raspberry Piマガジン MagPi 5月4日号の付録として配布されていました。
Google、会話AIキットを雑誌付録で配布。Raspberry Piで何でも喋らせる「AIユアセルフ」キット
8月には米国で単品発売が発表されていましたが、その際、年内にグローバル市場に拡大するとも言っており、今回の日本発売もその一環と思われます。

 

これを使って何ができるのかですが、「明日の天気は？」と尋ね、その結果を教えてくれたり、各種家電を操作したりと、最近のスマートスピーカー的なことはほぼ対応可能です。ただし、実際に何ができるかは製作者次第。

キットには含まれるのは段ボール製の外装のほか、Raspberry Pi 3向けの音声インターフェースボード（Voice HAT）とスピーカー、アーケードゲーム機風のボタンなど。

これに別売りのRaspberry Pi 3を接続して利用しますが、Google Assistant SDKなどを利用することで動作をカスタマイズ可能なのが特徴。むしろ使い方としては、こちらがメインです。

通常、一通りしかない（米国では男性の声も追加されましたが）Goolgeアシスタントの音声を、サンプリングレートを調整して別の声にするなどもできるようです。

 

なお、現時点では11月上旬に発売予定となっていますが、世界的に需要が多く、入荷が遅延する可能性もあるとのこと。発売日や先行予約の情報は、ケイエスワイのサイトで公開するとのことなので、気になる人はこまめにチェックしてみてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 02:53:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>     「ぼっちの外出」に安心感を、スマホと連携して荷物を見守る『TRENE』ハンズオン
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/trene/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5f138aca6efe88cc753ef78067a9ca03/205757900/TRENE_01.jpg" />
"おひとりさま"でのカフェ利用中、コーヒーのおかわりをもらいに行ったり電話に出たりするためなど一時的に離席することがあります。置きっぱなしにしたカバンやモバイル端末が心配で気が気ではない、誰か見守ってくれる人がいいのに――そう考えたことはないでしょうか。

そんなユーザー向けにキングジムは、スマートフォンと組み合わせて使う置き引き防止アラーム『TRENE（トレネ）』をクラウドファンディングで開発すると発表しました。





TRENEは、Bluetoothでペアリングしたスマートフォンが本体から離れたときだけ荷物の見守りを開始し、持ち上げたり横に動かしたりすると加速度センサーが検知、アラームとLEDの光で周囲に異常を知らせることで置き引きを防止するというもの。

TRENE開発の経緯について、商品開発部の渡部純平氏は「ひとりでカフェなどで作業中に大切な電話がかかってきて席を離れざるを得なかったとき、席に置きっぱなしにしてあるPCが心配になった、という経験からこの商品が生まれました」と説明。さらに、「スマートフォンが見えない鍵のような役割を果たし、いちいちTRENEの電源をON／OFFしたり、ケンジントンロックのようにガチャガチャと施錠／解錠に手間取ったりすることなく、スマートに荷物の見守りができます」とTRENEの優位性についても言及しました。





シーンに応じた設定で、TRENEがあれば荷物は盗れねぇ

実際のTRENEは直径40&times;高さ29mmと手のひらにすっぽり収まるサイズ。工事現場などに置いてある「コーンをイメージした」というその外観は、円錐の上を切り落としたような形状です。ストラップホールがあるので、カバンなどに着けておくこともできるかもしれません。



会場では「盗まれる役」のノートPCが置いてあり、その上にTRENEに同梱されるアタッチメント、さらにその上にストラップでつながれたTRENE本体が設置されていました。アタッチメントは両面テープでノートPCに貼り付けてありました。理由は「振動を与えずにノートPCだけをうまく盗られないようにするため」とのこと。これなら、後述する感度設定を最大限低くしていても安全です。





TRENE専用アプリでは以下の項目を設定できます（開発中のもので、変更の可能性あり）。

・見守り開始距離（最大10m）
・センサー感度（三段階）
・アラーム音量（三段階）
・警告時のLEDの点滅の仕方（四種類）
・見守り中のLED点滅（ON／OFF）
・スタンバイ時のLED点滅（ON／OFF）
・アラーム鳴動時間（停止方法）
・オートスリープ（ON／OFF）





専用アプリは設定のためだけはでなく、鍵の役割も果たします。そのため、TRENEでの見守りを行うにはアプリを前面またはバックグラウンドで起動させておく必要があります。ただし、TRENEが検知した異常をアプリに通知する機能はありません。

TRENEの利用シーンは以下のものを想定しているとのことです。

・人の動きの少ない室内
・カフェやセミナー会場など人の集まる場所
・新幹線など公共の乗物

それに合わせ、センサー感度は三段階。最も感度を高く設定すると、TRENEを設置したテーブルを叩くだけで反応（LED点滅がオレンジから赤へ変化。アラーム音が鳴動）。中程度では、テーブルにぶつかっても反応せず、持ち上げたところでアラームが鳴りました。最後に感度を最低に設定すると、多少の上下の揺れでは反応しなかったため「本当に、見守りがONになっているのだろうか」と心配になりましたが、軽く放り投げるように落としたところ、アラームが鳴りました。

 

これらは、スタンバイ中に設定可能。どれほどの振動でアラーム音が鳴るかなどを事前に確認できるため、誤作動を最小限に抑え、無駄にアラームを鳴らさずに済みます。

気になるバッテリーのもちは約20時間。これはスタンバイ55分、見守り4分、警告作動1分を1セットと想定した20サイクルぶん。1日1時間利用したとして、平日1カ月ほど充電しなくてもよい計算になります。搭載するリチウムイオンポリマーバッテリーへはUSB - Micro USBケーブルを使い（非同梱）約2時間かけて充電します。


なお、Makuakeでの支援コースは一般販売価格の30%OFF（5140円）コースが30人、20％OFF（5875円）コースが50人、10％OFF（6610円）コースが無制限での募集ですが、原稿執筆時点で既に10％OFFコースのみとなっています。一般販売価格は7344円です（いずれも税込）。

将来的に、黒のみのカラーやiOSのみで展開している専用アプリ、紐付けられるTRENEの台数などをそれぞれ多色展開、Androidへの展開、複数台との連携へと要望に応じて変更する可能性があるとのこと。

一人ぼっちで外出しても、荷物の心配をしないで済む置き引き防止アラームTRENE。支援者の手元に届くのは2018年1月予定です。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの犬型ロボットAIBO、12年ぶりに復活か？AIを搭載し2018年春に発売との噂（日経報道）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/aibo-12-ai-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9482020e4ebe7533030576de15365a4a/205757875/05.jpg" />
惜しまれつつも2006年に生産を終了したソニーのロボットペット AIBO。そのAIBOが2018年春、12年ぶりに復活するかもしれません。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/its-a-sony-aibo/" title="It's a SONY展のAIBOシリーズ">【ギャラリー】It's a SONY展のAIBOシリーズ (19枚)</a></p>

日本経済新聞によると、Sonyは元AIBOの開発チームを再編成し、AIを搭載した製品をリリース予定とのこと。その製品がAIBOの名称を使うかは不明ですが、AIBO同様に犬の形をしたロボットペットで、本物の犬のように跳ね回り、声でスマート家電も操作可能になるとのこと。
Google HomeやAmazon Echoのスマートスピーカーが自由に動き回るイメージのようです。

それ以上の詳細は不明ですが、Amazonの音声AIアシスタントAlexaがスキルと呼ばれる機能を追加できるのと同様に、サードパーティによる機能拡張に対応するとしています。

Sonyは2016年6月、ロボット事業への再参入を表明していましたが、その際には産業用ロボットをメインターゲットに考えていたようです。しかし、産業用ロボットの分野は既存プレーヤーが強力なため、家庭用ロボットのほうが参入しやすいとの判断があったと日経は伝えています。

現在、家庭用ロボットとしては、シャープのロボホンが一定の成功を収めているほか、家庭用というより店舗用として受け入れられているソフトバンクのペッパーもいます。また、トヨタもコミュニケーションロボットのKIROBO miniを販売するなど、徐々にですが盛り上がりを見せている状況です。

ロボホンにWi-Fiモデル登場、13万円台で10月6日発売

動画：トヨタの小さなロボット「KIROBO mini」今冬発売、3万9800円。テーマは「愛」、T-ConnectやHEMSサーバーと連携（更新）

ここにスマートスピーカー的な機能を備えたAIBOが加わるとなれば、一気に普及が進む可能性もありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MIT､飲み込んで使う胃腸監視センサーを開発。内壁に付着､潜在的障害や肥満治療前の状態把握
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/mit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/71b6d5df852173f72e5868fc77cc35b0/205758159/main.jpg" />
マサチューセッツ工科大学(MIT)およびBrigham and Women's Hospital(BWH)の研究者が、フレキシブル素材でできた、口から飲み込んで使う胃腸内センサーを開発しました。

板ガム状のセンサーを海苔巻のように丸め、カプセルに入れて飲み込めば、胃や腸までたどり着いたところでカプセルが溶解。その場の内壁に付着して胃腸のぜん動の様子などをモニタリングできるとのこと。

胃や腸の内部を観察するには胃カメラなどの器具が使われますが、それらは患者への負担が大きく、長時間使い続けることはできません。そのため、この研究で開発されるような飲み込めるセンサーの技術開発が求められています。

MITが開発したこのセンサーは胃腸の内壁に付着し、その部分の運動が正常かどうかを、内蔵する圧電(ピエゾ)素子が発生する電圧によって測ることができます。

たとえば患者の胃腸になんらかの潜在的障害がある場合、このセンサーを使ってその部分の動きが弱まってないかを確認できます。また、食物摂取に関する肥満治療の前にこのセンサーを飲ませて、患者の食生活と胃腸の状況をモニタリング、治療方法の検討に役立てるといった使い方も考えられます。

もちろんセンサーの外装部は消化液への耐性も備えており、試験段階では最長で2日間は消化されずに機能したとのこと。研究者らは、将来的にはセンサーが他の機能のための電力も賄えるようになることを期待しているとのこと。そうなれば、センサーからの情報をバッテリーなど必要とせずに体外へ送信することも可能になるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「安物は危険」──普及進むワイヤレス充電・USB-Cに警鐘、ベルキンが品質重視をアピール
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/usb-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1e34c4d9e734f61f6e47887875795cc9/205757818/DSC09030+%281%29.jpg" />
ベルキン（Belkin）は10月12日に事業戦略説明会を開催。iPhone 8 / Xをきっかけに普及が予測されるワイヤレス充電、そしてUSB-Cについて、品質の重要性を訴えました。

ベルキンは1983年に設立。米国に拠点を置くスマホ・PCの周辺機器メーカーです。iPhone 8 / X向けのワイヤレス充電器やiPhoneケース、USB-Cアダプター、画面保護フィルムなど、主にアップル製品向けを中心とした周辺機器を開発しています。

今後の製品ラインナップは、iPhone 8 / Xの登場で普及が予測されるワイヤレス充電器、およびUSB-Cに注力するとのこと。そのうえで、それら製品を選ぶうえでは品質を最重要視すべきだとベルキン清水氏は語ります。
「（ワイヤレス充電器について）社内で他社の製品を複数テストしてみましたが、安いものだと例えば充電器が溶けたり、何かが過熱することで怪我をしたりすることもありえます」（清水氏）

また、急速に普及しているUSB-Cにも言及。「USB-CのPower Delivery（PD）は100Wまで給電でき、これほどの高電圧を送ることはある意味危険が伴います」とコメント。そのうえで「我々のすべての製品はUSBインプリメンターズ・フォーラム（USB-IF）の認証を取得しています」とアピールします。

さらに、カーチャージャーに関しても「（安い製品とは）コンポーネントの数が違います。外に電気的なノイズを出さないようにとか、ヒートアップに対する対策も異なります」と品質に自信を示します。


▲左からベルキンジャパン・ナショナルセールスマネージャーの石井靖人氏、ベルキンインターナショナル ・CEOのチェット・ピプキン氏、同ゼネラルマネージャー兼副社長のスティーブン・マロニー氏、同アジア太平洋地区代表のデイウォン・キム氏。

このほかベルキンは、日本で発売している各種アクセサリーを出展。iPhone 8 / X向けのワイヤレス充電器や、iPhone 7以降で充電しながら有線イヤホンが使えるアダプター、MacBook Proにさまざまな周辺機器を接続できるUSB-Cドッキングステーションなどが紹介されました。

▲ベルキンのiPhone 8 / X用ワイヤレス充電器はアップルストアでも販売中


▲iPhone 7以降でも充電しながら有線イヤホンが使える「Belkin Lightning Audio + Charge Rockstar」


▲MacBook Proにさまざまな周辺機器を接続できる「Thunderbolt 3 Express Dock HD」

今後の製品展開については「年末以降にワイヤレス充電器のラインナップを拡充する」（清水氏）とのこと。なお、アップルのAirPowerのように、複数製品を同時にワイヤレス充電できる機器を計画しているか記者に問われると「具体的な計画は答えられない」と言葉を濁しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 06:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     ついに来た！Galaxy Note8 降臨祭、参加者募集。ペンもデュアルカメラも試せる体験トークイベントを開催します
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/galaxy-note8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f49bc4751cc22bbf98cec823ac4a431b/205750122/note8topjp.jpg" />

ニューヨークでのUnpackedイベントから約6週間、ペンで書ける大画面スマホ Galaxy Note8 がついに国内発表を迎えました。

Galaxy Note といえば、Galaxyシリーズのなかでも「最大画面かつ最高性能」、「唯一無二のSペン対応」、そして「マルチタスク機能の充実」が特徴の最上位スマートフォン。

Engadgetでは約3年ぶりのGalaxy Noteシリーズ日本上陸を記念して、Galaxy Note8を思う存分体験できるスポンサードイベント『Galaxy Note8 降臨祭』を開催します。
イベント概要

開催日時は10月28日(土)昼13時から、会場は東京都港区。

当日は Galaxy Note8 の実機タッチ＆トライはもちろん、Galaxyの「中の人」による裏話満載プレゼン、歴代Galaxy Noteシリーズのヘビーユーザーでもあるケータイ研究家 山根博士や Engadget編集長 矢崎飛鳥が語るトークセッション、Galaxy初のデュアルカメラを試せる撮影会、夕方からはアフターパーティーまで、丸一日楽しめる企画をご用意します。

参加は無料。登録フォームからどなたでも応募できます。(懇親会などの都合上、今回は未成年の参加はお断りさせてください)。

3年ぶりの国内発表を待ちかねた旧ノートユーザーはもちろん、「ペンで描けるスマホ」初体験のかたも、6.3インチHDR対応有機EL ＆ 6GB RAM ＆ デュアルカメラのGalaxy史上最高性能に惹かれるハイエンド派も、マルチタスクの実用性を確かめたいビジネスユーザーも、はたまたメーカー担当者や著名携帯ジャーナリストの本音トークがお目当ての方も、お誘い合わせのうえぜひご応募ください。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 07:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    なぜか連射力が必要なIQOS互換電子タバコ「MOKO」を試してみた：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/iqos-moko/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/122cb6e05ab8e8dc8b560799bdf35f57/205757691/16.JPG" />
加熱式たばこ（電子たばこ）の中でも人気の高いIQOS（アイコス）ですが、その人気のゆえか、スターターキットなどはまだまだ入手が難しいのが実情。そこで注目されているのが、IQOS互換品の数々です。

IQOS互換品とは、純正のアイコス本体の代わりに使用できるサードパーティー製本体のこと。文字通り、アイコスのヒートスティックと互換性があるため、装着して喫煙できるという製品です。こうした互換品も数ある、といっていいほどの種類があるのですが、実は吸い味などは様々で、製品によって評価は様々。

今回はこうしたIOQS互換品の中でも、比較的評判の良い「MOKO」を試してみました。早速レビューしていきます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    英ヴァージン･グループがHyperloop Oneに出資。リチャード･ブランソン｢最も革新的な鉄道サービス｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/hyperloop-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e41e1f8afe4a3fa04d3f9c244e1ce507/205760910/bransontube.jpg" />
英ヴァージン・グループが、Hyperloop Oneへの出資を発表しました。ただ資金を投じるだけでなく、ヴァージンのリチャード・ブランソン会長自らが関わり、社名も近いうちにVirgin Hyperloop Oneとしてリブランドするとのこと。

SpaceX、TeslaのCEOイーロン・マスクが提唱したHyperloopは、数社がその開発に名乗りを上げて開発を進めています。その中でもHyperloop Oneは、すでにプロトタイプでの試走を済ませるなど、その開発速度は他から一歩抜きん出ているといえます。そこにヴァージンのブランド力と資金が加わることで、新興企業への周囲からの風当たりを弱めることが期待されます。

ブランソン卿とヴァージン・グループのHyperloop Oneへの関与によって、英国での路線建設も現実味を帯びてきます。たとえば英国を縦断するロンドン～エジンバラ間は飛行機で1時間10分程度かかるところ、Hyperloopなら50分未満で到着できるとされます。
　

　
なお、ヴァージン・グループの鉄道会社Virgin Trainsの高い運賃と至らない顧客サービスから、Hyperloopもそうなることを心配する向きもあります。しかし乗車時間が大幅に短縮するなら、それらもさして気にならないだろうという、皮肉の効いた予想も。

なんにせよ、Hyperloop Oneにとって莫大な予算が必要となる路線用地確保と建設に強力な後ろ盾ができたことは間違いありません。わずか4年前には絵空事のように思えた超高速旅客システムが、また一歩実現に向かって前進しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By KDDI :     新iPhoneは機種代金と通信料を合わせた月々のランニングコストで選ぶ時代だ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/au-pitatto/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c3aaedf52ddb5f192946b4b143a2c35f/205724946/PH1_8096.jpg" />
新iPhoneが発表・発売され、その最新機能にワクワクして購入を検討している方も多いと思いますが、ちょっと待ってください。月々の支払料金がどのぐらいになるのかを想定していますか？

キャリアによってさまざまなプランがありますが、料金面で考えるのであれば機種代金と通信料、その両方を合わせたトータルのランニングコストで比較検討することが重要。そこでオススメなのが「auピタットプラン」です。



「auピタットプラン」の特徴はこんなところです。

・データ利用量に応じて通信料が変動する

・機種代金が最大半額になるオプションに加入できる

それぞれカンタンに説明してみます。

通信料金が5段階の定額で無駄なく使える

auピタットプランは、使用したデータ利用量に応じて、自動的に定額料が変動するのが大きな特徴です。2017年9月22日から新iPhone含めauの4GLTEスマホすべてが対象になりました。



※「auピタットプラン(スーパーカケホ)」+「2年契約(誰でも割)」+「ビッグニュースキャンペーン」+「auスマートバリュー」適用時

今までの「データ定額5」なら、5GBギリギリまで使っても2GB程度しか使わなくても、同じ「データ定額5」の料金がかかりましたが、「auピタットプラン」は使った分だけの5段階の定額となるのでムダがありません。

さらに、いまなら購入翌月から1年間の利用料金が毎月1000円割り引きになる「ビッグニュースキャンペーン」も適用されるのでさらにおトクになります。(2017年12月31日までに機種変更、新規契約と同時に「auピタットプラン」もしくは「auフラットプラン」を申し込んだ場合)



機種代金が最大半額になるオプションがある

「auピタットプラン」の加入者なら、機種代金が最大半額になる「アップグレードプログラムEX」というオプション(毎月390円/不課税)を利用できます。



48回の割賦契約にした場合、加入後25か月目に新機種に変更した際、支払金の残額（最大24か月分）が無料になるプログラムです。つまり機種代金が最大半額になります。

実際に料金を​​​​​​比較してみた

以上をふまえて、実際に従来プランと比較してみます。


上の表では、MNPでiPhone8の64GBに乗り換える場合を想定しました。1回5分間の国内通話定額「スーパーカケホ」や、購入から1年間適用されるビッグニュースキャンペーンの割引も含まれます。

するとauピタットプランのほうが月1090円、2年間では1万3200円も割安になっています。

これらのことから「機種代金」と「通信料金」をあわせたトータルのランニングコストは「auピタットプラン」がおトクになるということがわかりました。

5GB以上の大容量を使いたいというユーザーには、20GBまたは30GBまで使える「auフラットプラン」もあり、こちらも「アップグレードプログラムEX」と組み合わせて、お得な月額料金で利用できます。



さらに、auのiPhoneであれば、「Apple Care+ ＆ au端末サポート」で最長4年間の製品保証、盗難・紛失補償も利用できます。



そんなわけで、スマホのランニングコストに注目するなら「auピタットプラン」がおトクなことがわかりました。みなさんも、最新iPhoneやAndroidスマホを選ぶ際に、auの料金シミュレーション（iPhone用、Android用）を使って検討してみてはいかがでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ｢Spotify for Artists｣アプリ発表｡新作リリース後の動向やリスナー層を分析できるアーティスト向けアプリ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/spotify-for-artists/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b1202976da937232e9bcc59b67cbe1d9/205761308/mainsptf.png" />
音楽ストリーミングサービスのSpotifyが、新しいアプリSpotify for Artistsを公開しました。名前のとおりSpotifyで音楽をリリースしているアーティスト向けのアプリで、自身のプロフィール情報の更新から新曲のリスニング動向の詳細な分析などが可能です。

アーティストにとって、Spotifyでの楽曲の公開はただ登録して終わりというわけではありません。より多くの人に音楽を聴いてもらうためには、たとえば自身が編集したプレイリストを公開したり、バイオグラフィー、ディスコグラフィーといった情報のアップデートが必要です。

こうした作業は、ウェブサイトのアーティスト向けページで確認することができます。しかし、アーティストによってはリリース直後からプロモーションやツアーといった仕事に出る場合もあり、新作リリース後の更新作業をするのが難しい場合もありえます。

Spotify for Artistsは、スマートフォンアプリ上でこれらの作業を実行できるように作られ、どこからでも情報のアップデートを可能とします。さらに新作リリースから1週間までのリアルタイムな再生回数も確認可能。作品がどんなユーザー層、たとえば年齢、性別、居住地域から他にどんなアーティストを好んで聞いているかといった情報も把握することができ、次のシングルカットや新しい楽曲への参考にもできそうです。

こうした即時性を伴う分析は、CDなど物理媒体での音楽流通ではなかなかできなかったことで、アーティスト側からすれば非常に便利なサービス。今後は、他の音楽ストリーミングサービスでもこうしたアーティスト側に向けたサービスの拡充が進むと考えられます。

ただ、詳細な情報を活かした作品作りができるのは良いとしても、間違ってもアーティスト自身が情報に流されすぎて没個性化してしまわしないよう気をつけてほしいところです。
[Image : Spotify]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X発売前にバックアップ法をチェック！写真と動画を整理してスッキリ新機種へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/12/iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f33d30d7f21e13267f71e23467e60eef/205760336/IMG_8342.jpg" />
iPhone X発売までまだ時間がありますが、iOS 11になったことで、細かい点で移行方法が変わってきましたが、iPhoneバックアップ術を紹介しましょう。

 
関連記事
iPhone 8とXへの機種変はここがポイント。iOS 11で変わったデータ移行を解説、LINEとSuicaの引き継ぎも
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミのノートPC「Mi Notebook Pro」レビュー。第8世代 Core i5/7で約10万円の高コスパモデル
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/13/pc-mi-notebook-pro-8-core-i5-7-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a7ed7102fd32ed6c3d7797dd59a1ce3/205754390/PA110766.jpg" />
ハイエンドながら低価格なスマートフォンで名の知れた中国Xiaomi。一時期は低迷していたものの最近はまたじわじわとシェアを伸ばしてきており、ベゼルレスなMi MIX2などでも存在感を示しています。

そんなXiaomiは2016年、AppleのMacbook Airを意識したとしか思えないMi Notebook Airをリリース。スマートフォン同様にハイスペックながら低価格を実現し、一部では話題となっていました。
シャオミ製ノートPCが世界展開しないと考える3つの理由：山根博士の海外スマホよもやま話

そして、今年9月、新モデルとなるMi Notebook Proを発表しました。ネーミングからしてMacbook Proを意識している製品です。

なおMi Notebook Proは中国のECサイトから提供を受けたもの。早速レビューしたいと思います。

Mi Notebook ProにはCPUとメモリ違いで3モデルありますが、今回レビューするのは最下位のCore i5 RAM8GBモデルです。
 









仕様
Mi Notebook Pro
MacBook Pro(15インチ)


ディスプレイ
15.6インチ
15.4インチ


解像度
1920x1080
2880x1800


CPU
intel Core i5/i7(第8世代)
intel Core i7


GPU
GeForce MX150
Radeon Pro 555/560


メモリ
8GB/16GB LPDDR3
16GB LPDDR3


ストレージ
256GB
256GB/512GB


WiFi
802.11 a/b/g/n/ac
802.11 a/b/g/n/ac


Bluetooth
4.1
4.2


バッテリ
60Wh
連続使用時間約6～9時間
76Wh
連続使用時間10時間


重さ
1.95Kg
1.83Kg


インターフェース
USB Type-C x 2
USB Type-A x 2
HDMI x 1
SDカードスロット x 1
3.5mmオーディオジャック
Thunderbolt 3(USB-C) x 4
3.5mmオーディオジャック


価格
i5 8GB : 5599元（約9万5000円）
i7 8GB : 6399元（約10万9000円）
i7 16GB: 6999元（約11万9000円）
256GB: $2399（約26万9000円）
512GB: $2799（約31万4000円）






15.6インチの大型ラップトップ　Mi Notebook Pro

外観はほぼMackbook Pro。オーソドックスなデザインとも言えます。ディスプレイは15.6インチで大型のラップトップです。



天板にはロゴなどもなくスッキリ。筐体はアルミ製で、フレームにはマグネシウムも使われています。安っぽさはなく、むしろ高級感さえあります。



底面左右には、HARMAN Infinity製の2.5Wスピーカーを2基搭載。Dolby Atmosにも対応し、音質も良好です。



正面向かって右側面にSDスロットとUSB Type-Cが2つ。右側のUSB Type-Cが充電ポートを兼ねています。左側面にはHDMIポートとUSB Type-Aが2つ（USB 3.0)、そして3.5mmジャック。

発表時には、USB Type-C(Thunderbolt 3)しかないMacbook Proと比べ、ポートの充実をアピールしていました。



キーボードは19.5mmのピッチを確保。ストロークも程よく、とても打ちやすいキーボードです。ただし、右端列、EnterやBackspaceの右隣にファンクションキーがあるのはマイナス要素。気にならない人もいると思いますが、筆者はBackspaceとHomeの打ち間違えを頻発しています。



タッチパッドは感圧式。軽いタップで反応し、物理的にクリックも可能です。2本指でスクロールするほか、3本指、4本指で操作するジェスチャー機能にも対応します。

タッチパッド右上には指紋センサを搭載。もちろん、Windows Halloで利用可能です。形状的につい指をスライドさせたくなりますが、タッチするだけで認識します。



動作は快適。ただし解像度が物足りない

肝心の使い勝手ですが、キーボードの右端列を除けばこれといった不満はありません。仕様的にも第8世代のCore i5にRAM8GBで各アプリもストレスなく動きます。

ただし、15.6インチ ディスプレイの解像度はフルHD（1920 x 1080）に留まります。作業する上では十分な解像度とも言えますが、このサイズであれば2K、4Kの高解像度モデルがあっても良さそうです。


▲発色自体は綺麗で見やすいパネルです

ベンチマーク

言葉だけでは性能が伝わりづらいので、参考までにベンチマークをとってみました。

ドラゴンクエストX ベンチマークでは、標準設定で8810。「とても快適」との評価です。



3DMarkのGaming Laptop向けベンチマーク「Sky Diver」では10393という結果。



グラフィックスにはGeForce MX150 (DDR5 2GB)を搭載しており、これが効いているようです。大抵の3Dゲームは快適にプレイできるのはもちろん、Photoshopなどの作業もストレスなく行えそうです。

まとめ

低価格なMacbook Proのクローンとして注目を集めがちですが、スペックもしっかりしており、使い勝手はよいと感じます。速いCPUと8GBのメモリ、独立したGPUを備え、WEBブラウジングはもちろん、文章書きやストリーミング動画の視聴、そしてカジュアルな3Dゲームまでそつなくこなせる端末です。

Xiaomiに限らず、この種の大型低価格端末は、他にもHUAWEIが近いスペックのMatebook Dをリリースしています。

ファーウェイ、価値がわかる玄人向けPC「MateBook D」発売。i7で9万円台の高コスパ

どちらも中国勢ではありますが、今後国内でも同様の端末が増えていく可能性はありそうです。

なお、Mi Notebook ProはGearBestから購入できますが、OSはWindows 10 Home 中国語版のみ。日本語表示、入力は問題ありませんが言語を日本語にしてもメニューなどはすべて中国語のままとなります。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープが三辺超狭額縁スマホAQUOS R Compact発表。4.9インチフリーフォームパネルを採用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/13/aquos-r-compact-4-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ccd4047c3b1b764669225fa6ac63b3b/205761522/IMG_3281_s.jpg" />

シャープは4.9インチ液晶画面を搭載したスマートフォン『AQUOS R Compact』を、2017年冬モデルとして発表しました。同社製スマートフォンとして初となる「フリーフォームディスプレイ」（形状の自由度を高めた液晶パネル）を初採用するのが特徴です。

トレンドの最先端となる3辺超ナローベゼルタイプ、かつ天面側の液晶パネルの縁が丸められた形状となります。シャープは『EDGEST Fitデザイン』と名付けています。
本体カラーはムーンホワイトとトルマリンブラックの2種類。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:54:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X・iPhone 8・新Apple Watch、気になる使い勝手は？ 実機レビューまとめ（更新）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/25/iphone-x-iphone-8-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/34ff00720ffd2ff4b47cd44225e46c3b/205701207/IMG_1103.jpg" />
アップルが9月12日に発表した新製品。すでにiPhone 8 /8 Plus、Apple Watch Series 3を手に入れた人も大勢いるかと思いますが、もしもまだ検討中ならいったいどんな使い心地か気になるはず。そしてiPhone Xはどんな具合なのでしょうか？本記事では、Engadget日本版でこれまでに掲載したこれら新製品の実機レビューをまとめました。ぜひ、購入の検討や使い方のご参考にどうぞ。

（2017年10月13日更新）最新のレビュー記事を反映させました。
 

iPhone 8 Plus「出戻り」インプレ。5年ぶりのiPhoneユーザーはどう感じたのか

2017年9月22日に発売され、すでに街角で見かけることも珍しくなくなったiPhone 8 Plus。量販店の店頭在庫も潤沢にあるようで、入手には困らないようです。



しかし、「久しぶりに最新のiPhoneを手にした人」のレビューは意外と見かけません。そんな出戻りユーザーの一人である筆者が触ったiPhone 8 Plusはどんな端末だったか？　「1週間、試しに使ってみた」レポートをお届けします。（つづき）

Xperia XZ1 Compact vs iPhone 8、小型高性能スマホの王者はどっち？

Xperia XZ1 CompactとiPhone 8。この2機種に共通するのは、「4インチ台のハイエンドスマートフォン」であるということ。


片手で持ちやすい小型の筐体に、それぞれ最新のプロセッサ・カメラを詰め込んだ両モデルの差はどの程度なのか、検証してみました。（つづき）

iPhone 8は本当に地味？ iPhone 7と比べたら着実な進化が見えてきた
2017年9月22日に発売となったiPhone 8。新たに独自開発のGPUを搭載した6コアのSoC「A11 Bionic」の搭載や、Qi規格に準拠したワイヤレス充電への対応が大きな特徴です。


一部では、「保守的だ」と言った意見もあるiPhone 8。昨年発売されたiPhone 7と比較してどのような進化があるのか、検証していきます。（つづき）


iPhone 8 / Plus 実機レビュー。スマホ写真の楽しさを広げるiOS 11新機能、納得の完成度

「10周年モデルで、デザインも一新したiPhone Xを待つので、iPhone 8は華麗にスルー」という人も多いかもしれない。しかし、実際にiPhone 8とiPhone 8 Plusを触ってみると、完成度の高さに思わず納得したくなる。（続きを読む）





iPhone 8 / Plusは「すべらない」iPhone──ガラスの質感、カメラの進化をチェック
iPhone 8 / 8 Plusがついに発売されました。いざ実機に触ってみると、「（7から）代わり映えしない」という当初の印象が大きく覆りました。（続きを読む）



海外版iPhone 8を入手 FeliCaは？ 技適は？ 日本版との違いをチェック

EXPANSYS JAPANで販売が開始された海外版iPhone 8のお話です。SIMフリー版がAppleから公式にリリースされている現代において、ほとんどの方には意味のない情報かもしれませんが、細かい違いこそ好物という方も一定数いることを知っており、正直あまり書くこともないのですが、一部の方はリスキーの続きとお考えください。（続きを読む）



iPhone 8で「総務省指定」の刻印なくなる。理由は？

iPhone 7 / Plusで賛否両論のあった「総務省指定 MIC/KS」の刻印。これがiPhone 8 / Plusで消えていることはご存知でしょうか。（続きを読む）




速報：iPhone X・iPhone 8実機ハンズオン・レビュー
現地Apple発表イベントに潜入中のEngadget 日本版編集長より新「iPhone」ほかの実機ハンズオンの様子をお届けします。（続きを読む）



 
iPhone Xのナゾを実機でズバっと解決 カメラ機能はすべての面でワンランク上
9月13日早朝、Appleのイベントで発表された内容に関しては、まとめページをご覧いただくとして。Engadget読者的に最大の関心は、やはりiPhone Xだと勝手に決め、書き連ねます。ハンズオン会場は撮影が極めて困難な状況ですので、写真が見苦しい点はご容赦ください（続きを読む）



 
ホームボタンのない「iPhone X」でスクショを撮る方法（動画）

アップルが発表した「iPhone X」（アイフォーン・テン）。余白がほとんどない狭額縁の全面ディスプレイが目を惹く一方、おなじみのホームボタンは廃止されています。そこで気になるのが、ホーム画面への戻り方、そしてスクリーンショットの撮影方法です。（続きを読む）





80秒でわかる iPhone X, Apple Watch Series 3, iPhone 8ハンズオン動画

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。アップル新製品発表会会場から、iPhone X, Apple Watch series 3, iPhone 8のハンズオン動画をどうぞ！ 撮影はACCN編集長。（続きを読む）





動画：Apple Watch Series 3いじり、セルラーモデルで電話してみた
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。販売開始されたApple Watch Series 3のセルラー版を使って、電話をかけてみたりSiriと仲良くなってみたり、そんな動画です。（続きを読む）

 



Apple Watch Series 3でLTE契約、その手順を調べてみた：石川温
Apple Watchもついに3世代目。今回からLTE通信に対応するというのはとても大きな進化だ。LTE Cat-1（カテゴリー1）で通信が行え、しかもVoLTEで、iPhoneと同じ番号が使えてしまうというのはなんとも画期的だ。（続きを読む）




Apple TV 4K実機レビュー 一度体験したら戻れない4K＋HDRの世界 セットアップ時の注意など
第5世代となるApple TVの最新モデル「Apple TV 4K」がiPhone 8と同じ9月22日（金）に発売となります。価格は32GBモデルが1万9800円、64GBモデルが2万1800円。しばらく使ってみて、おそらく新しいスマホや腕時計を買うよりニューワールドへ誘ってくれる感高いなと思い、そんなお話を......。（続きを読む）


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     スマホを超えた超スマホ、Galaxy Note8祭り開催。動画じゃ伝えきれないあふれる魅力を自ら体験可（無料）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/13/galaxy-note8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d150ab42707ed447d435b0f99c5ff6f3/205757830/20171012_140030.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。待ち望んでいた期待のスマホ Galaxy Note8 のイベント開催が決定しました。動画ではGalaxy Note8の特徴を紹介しつつ、イベントの概要をお伝えします。

Galaxy Noteシリーズと言えば、言わずと知れたスマホを超えたスマートフォンです。ハイスペックなボディに電磁誘導式のスタイラス「Sペン」による新しい価値を盛り込み、使いこなすこと自体がどんどん楽しくなってくる、そんなモデルです。

イベントではGalaxyシリーズの担当者から濃すぎる秘話を、使いこなし術を語ってもらう予定。また、専門家によるアツいNote談義にもみんなで花を咲かせましょう。もちろん、充実したタッチ＆トライコーナーで納得した上で購入を決めたい、そんな方の参加もお待ちしています。

 

【開催日時】
10月28日（土曜日）　13時〜

【開催地】
都内某所　※詳細は参加者にご連絡いたします。

【当日のスケジュール（予定）】
12時30分　開場、受付開始
13時00分　イベント開始
　　　　　 プレゼンテーション
　　　　　 座談会、撮影会
　　　　　 Galaxyなんでも相談室...
17時00分　懇親会開始
19時00分　懇親会終了、閉場

お申込みはこちらのイベントページから。なお会場の都合上、参加希望者多数の場合は抽選とさせていただきます。会場の詳細は当選者にお伝えいたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルとLG、折りたためるiPhone用OLEDパネルや基板を開発中とのウワサ。製造は2020年スタート？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/13/lg-iphone-oled-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b4ea31cf7395c4816404771e56160ab/205761414/CES%2B2016_18%2Binch%2BRollable%2BOLED.jpg" />
アップルがLG Displayと共同でiPhone用の折りたたみ可能な有機ELディスプレイパネル（以下OLEDパネル）開発を開始した旨を、韓国のThe Bellが報じています。

アップルは、iPhone XのOLEDパネルを全量供給しているサムスンを避けて、LGと協力する道を選んだとのこと。「折りたたみ可能」が本のように折りたためるのか、くるくる巻けるタイプかは、今のところ不明です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年の今日、PlayStation VRが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/13/2016-playstation-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2c7f07ecc8930f9dc1c6e9502056f963/205745621/00.png" />

おもなできごと

・1804年10月13日、華岡青洲が世界初の全身麻酔を使った手術に成功
・1981年10月13日、有人潜水調査船「しんかい2000」が熊野灘での試験運転で深度2008mを記録
・2015年10月13日、東芝がペン対応の2in1ノート「dynaPad N72」を発表
・2016年10月13日、ソニーがPS4用VRヘッドセット「PlayStation VR」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>