<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    バレずに敵を殲滅。ステルスアクション『ハンターアサシン』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/hunterassassin/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb86277d0-1433-11ea-8ffd-a9192c9fa03d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=df0272d40d2d1d547391a300258b5ee5a86e5568" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『ハンターアサシン』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『ハンターアサシン』はRuby Gamesより配信中のステルスアクションゲーム。誰にも見つかってはいけないスリル、そして背後からバレずに敵を倒す快感が味わえる作品です。



舞台となるのは縦横に通路が入り組んだどこかの基地。プレイヤーが操作するキャラクターは、潜入作戦で基地に降り立った名も無きアサシンです。誰にも知られることなく任務を遂行するため、ステージ内を巡回する兵士を速やかに倒さなければいけません。

各ステージに数人の兵士が配備されており、彼らを全員倒すと次のステージがアンロックされる仕組み。ゲームの進行度に応じて新キャラクターを解放するやり込み要素も存在します。



 
『ハンターアサシン』アプリダウンロードはこちらから
　



キャラクターは画面をタップした場所までオートで移動します。つまり攻略のポイントは、敵の兵士がこちらを見ていない間に上手く接近できるかどうかに掛かっています。

キャラクターとは別の方を向いたまま歩いているなら、兵士を直接タップするのがオススメ。プレイヤーが何もせずとも、キャラクターが自動で兵士に近づき始末してくれます。



誤って兵士に見つかってしまった場合は、とにかくその場を離れるかブロックの後ろに回ってピンチをやり過ごしましょう。もし発砲されても、頑丈な遮蔽物の背後に隠れておけば被弾の心配もありません。



ダイヤ（ゲーム内通貨）を支払って入手するキャラクターは、それぞれ体力やスピードといったパラメータが差別化されています。全キャラコンプリートを目指すだけでも、やり込み要素として概ね機能するでしょう。以上、サクッとステルスアクションにチャレンジしたい方はぜひ『ハンターアサシン』を体験してみてください。

 
『ハンターアサシン』アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「GarageBand」アプリ作る、自分だけのオリジナル着信音！：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/garageband-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F8308e6c0-1643-11ea-b96b-6d0e56e571a5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=94bc760198e644a4bbe98bdd0c6cd13c64cd9bb4" />iPhoneは60種類以上から着信音が選べます。でも「いまの着信音も飽きちゃったな」とか、そもそも「好きな着信音もないしデフォルトのまま」という人は多いかと思います。

それなら自分で着信音を作ってみるのはいかがでしょうか？ 標準搭載の「GarageBand」アプリを使えば、自分で作った音楽を着信音に設定できるんですよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/custom-ringtones/" title="Custom Ringtones">【ギャラリー】Custom Ringtones (13枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 18:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4万円の10.2インチiPadで仕事はできる？ビジネス使いに最適なモデル教えます
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/4-10-2-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F739b0dc0-14e1-11ea-bf77-b1230209494f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e7de9fae8b18f260016ef44172730bd6efbb55a" />iPadで仕事するライター、弓月ひろみです。そろそろ年末。今年一年を振り返る時期になってきました。

来年こそ、働き方を変えたい！とか、スマートに仕事したい！とか思っている人に、取り入れて欲しいiPad。私はずっと「買うならiPad Pro」と言い続けてきましたが、最近その考え方が変わりました。ビジネスマンなら、第七世代の「iPad」で良い！ これが結論です。

私はフリーランスライターなので、ExcelやWordを使う機会は少ないのですが、企業で働くみなさんはそういうわけにもいかないですよね。iPadでもWordやExcelは使えるのですが、やや機能が制限されており、特にマクロは一切使うことができません。

となると、パソコンを使わざるを得ないので「iPadだけで仕事する」というのは不可能なケースが多いでしょう。そこで考えたのが「パソコンと合わせて使いたいiPadは何か？」ということ。その最適解が、第七世代iPadなのです。

iPad Proに比べ、ディスプレイがProMotionテクノロジーや、Ture Toneに対応していない、という点はあれど、ビジネスで使うならこれで充分。写真の処理をゴリゴリしたいとか、映像をサクサク編集したいとかいう人にはiPad Proを全力でオススメしますが、iPadの基本的な魅力を日々の仕事に役立てたい！ というレベルならば第七世代iPadを買いましょう。

第七世代iPadの本体価格は、Wi-Fiモデル32GBで3万4800円＋税、Wi-Fi + Cellularモデルで4万9800円＋税。はっきり言ってものすごくお得。私はずっと、iPadを使い続けているわけですが、このモデルは「初代iPad Proが安くなったやつ」と言い換えて差し支えないと思います。

現状、第七世代iPadのオススメベスト構成はこちら。

10.2インチiPad Wi-Fi ＋Cellular 32GB　4万9800円＋税
Smart keyboard　1万7800円＋税
Apple Pencil　1万800円＋税

合計　7万8400円＋税　

初代iPad Proは、フル装備で20万ぐらいしたんですよ。今からこの価格で手に入れられる人、ズルイ。うらやましい。そのぐらい、第七世代は良くできています。

オススメ構成の内訳ですが、選ぶなら断然Wi-Fi + Cellular。何故かと言うと、iPadの魅力は「取り出してすぐフルパワー」という機動力の高さにあるからです。

パソコンのようにテーブルが不要で、立ってでも作業できるiPadは、カバーを開けたらすぐ使えるのが魅力。Wi-Fiモデルだと、電波を掴むのに時間がかかったり、エラーを起こしたりで、その機動力が半減してしまいます。Wi-Fi + Cellularモデルを購入し、データ通信だけのSIMを契約すると良いでしょう。

続いて、ストレージ。iPadに最適なストレージはどのぐらいですか？ と、良く聞かれるのですが......今回想定する「サブ機としてのiPad」であれば、最適解は、最小構成となる容量32GBのストレージモデルです。iPadはあくまでもモバイル用、そこで作成したデータはクラウドを多用し、母艦であるパソコンとシームレスに共有できる環境を構築。iPad本体に不要なデータを残さないスタイルが良いでしょう。

クラウドサービスで必須なのは、iCloud。5GBまでは無料ですが、月額130円で50GBに容量アップできます。特にMacやMacBookを使っている人は、iCloudを使うことで、デスクトップにあるファイルをiPadから呼び出せるようになるので、月額400円の容量200GB契約をするのがオススメ。これでiPadが「世界中どこにいても、すべてのデータにアクセスできるデバイス」になります。

その他、Dropbox、OneDriveなど、無料で使えるクラウドサービスを導入し、EvernoteやBearなどのクラウドノート系もアカウントを作っておきましょう。なお、純正の「メモ」も、iCloud経由で勝手に同期してくれます。

そして、ビジネスで使うならキーボードは必須。Apple Pencilは、普段からよくペンを使ってメモをする人、ホワイトボードを使うのが好きなタイプの人ならマストです。ちょっとしたメモでも、全部テキスト入力してるよ、という人なら、あまり使わないかもしれません。

さて、この構成のiPadを使って、想定する作業は下記の通りです。

【主に使いたい作業】


プレゼンテーション資料を作成、修正する
メールに資料を添付して送受信する
PDFで資料を確認する、校正を行う
報告書などの下書きを作成する
企画書を作る前段階のラフを作る
社内共有用の資料を作る
アイディアメモを記録する


日々発生するこのあたりの作業は、オススメ構成のiPadでまるっとサクッと簡単にやれます。ビジネスでiPadを使う、という点では以前ご紹介したアプリがそのまま使えますので、参考にしてみてください。

 
関連記事：
iPad＋Apple Pencilでアイデアを企画に落とし込む！ビジネスシーンで無双する3つのアプリ
iPad ProでOffice文書の作成や印刷はどうするの？ 新生活で脱PC


最後に、iPadを買ったら、即入れたいメモ＋テキストアプリのオススメをひとつご紹介します。それが「Noteshelf」。

手書きノートの作成、画像を挿入した書類の作成、テキストタイプ、ドキュメントのスキャン、音声録音、図形の素描、とさまざまな機能が搭載されたメモアプリです。

例えば、既に作成されたPDF、印刷されたデータ、ウェブページに対して「このテキストを、新しいものに変更して欲しい」「変更の指示を出したい」というとき、ありますよね。

細かい部分は手書きで指示したいけれど、差し替える文言はテキストで送りたいし......となると、本来は「指示書」を添付して、メール本文にテキストを書くとか、Wordファイルを別途添付するとかややこしいことになりがち。でもこのアプリなら、一度で済みます。簡単に使い方をご紹介しましょう。


▲まず、ノートを作成し、用紙を選びます

画面上部のツールから、行いたい作業を選びます。一番左から、手書きのペン、マーカー、消しゴム、テキスト、部分選択です。


▲ウェブのスクリーンショットを画像として貼り付け、手書きの文字で修正指示をだし、変更テキストを入れたところ


▲これを、右上の共有ボタンから、pdf形式で書き出します。共有を「メール」にして送ってみると......


▲こちら、実際に受信したPDFです。ご覧のように手書きはそのまま、テキスト入力されたところはコピーして抜き取れるようになっています。これなら指示ファイルが別々になることないので、受け取った人もスムーズに作業ができ、ミスも防げそうですよね

iPadを手に入れることで、普段の作業がグンと楽になり、チーム内での情報共有も楽になる。実際、私はiPadでの作業にずいぶん助けられて来ました。モバイル性が高いから、いつでもどこでも作業ができて、ストレスにもなりにくい。皆さんにも、是非この体験をして欲しいな、と思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USB-Cでスマホと簡単接続。映画向けHMD『GOOVIS T2』がMakuakeでファンディング中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/usb-c-hmd-goovis-t2-makuake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=650%2C365%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C674&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fea20f2b0-1703-11ea-bb9f-e7f0cee9f493&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9a43fd5b44aacf4c1f920bfdfbe5d70edff5c2f6" />
持ち運べるあなただけの専用映画館。

Type-Cでスマホに接続可能「800インチ相当！たった200gの持ち運べる【プライベートシアター】」をMAKUAKEにて先行販売を開始致しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年に5Gを導入した国一覧、クアルコムが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/2019-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F418036c0-165e-11ea-b9eb-611fd12e46f0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be5a2769c19eff1e8473a170a4c83367f665dd9c" />
米国ハワイ州で開催中のSnapdragon Tech Summitより。2019年に5Gの商用サービスを開始した国。および、2020年・2021年以降のグローバルにおける展開見通しを公表しました。

クアルコムの調べによると、2019年に5G商用サービスを開始したのは米国・韓国・イギリス・スイス・ドイツ・イタリア・モナコ・フィンランド・ルーマニア・サウジアラビア・クウェート・カタール・バーレーン・南アフリカ・オーストラリア・スペイン・UAE・中国・フィリピンの19か国。G7（先進7か国）のうち、5G商用サービスを展開していないのは、日本・フランス・カナダの3か国に留まっています。


2020年になると日本が3月末より商用サービスを開始するほか、台湾やインド・ブラジル・チリなどでもサービスが開始されます。なお、ミリ波（28GHz帯などの高い帯域）で5Gを展開するのは米国・日本など一部地域に留まります。



2021年以降も5Gサービスの提供国は順当に拡大。2025年までに全世界で28億台の5Gデバイスが普及するとクアルコムでは予測しています。



5Gの普及のため、クアルコムは2020年に、普及価格帯スマートフォン向けSoCのSnapdragon 600台もに5G対応させると発表しています。

なお、クアルコムと並び世界で5Gをリードするファーウェイへの制裁により、5Gの世界的普及が減速するとの懸念もあります。

5Gの用途としては、自動運転や遠隔医療のほか、デバイスとエッジクラウド間が大容量・超低遅延で通信可能になることに伴い、手のひらのデバイスで行える「コト」が飛躍的に増大することが期待されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 21:31:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スターフォックス2とスパデラがスイッチで。Switch Online12月タイトルは『星のカービィ スーパーデラックス』等4本、12日配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/2-switch-online12-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F6d7c5990-1706-11ea-8ff5-1482fdea98ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b9a98c240e5820526cc82b8d9f2e511761464820" />
任天堂がNintendo Switch向け有料サービス「Nintendo Switch Online」内で遊べるファミコン（ファミリーコンピュータ Nintendo Switch Online）およびスーパーファミコン（スーパーファミコン Nintendo Switch Online）タイトルにそれぞれ2本、計4本を追加することを発表しました。配信開始日は12日（木）です。

スーファミタイトルの配信開始と同時に「今後は不定期」とされたファミコンゲームですが、数か月ぶりに追加となりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール情報12月5日昼版｜視野角140度前後カメラドライブレコーダーが27%オフの7200円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/amazon-12-5-140-27-7200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 7,200
価格: &yen; 9,800 (27% OFF)
AKEEYO 前後カメラ ドライブレコーダー 前後とも1080P 140度 ...

&yen; 1,237
価格: &yen; 1,650 (25% OFF)
Deyard PS4 / PS4 Slim 縦置きスタンド PS4ディスク収納 14個 冷...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 2,399 - &yen; 3,999
価格: &yen; 2,999 - &yen; 4,999 (20% OFF)
Wavlink USB 3.0HDMIマルチディスプレイアダプタ 解像度2048...



&yen; 1,580
価格: &yen; 1,980 (20% OFF)
【急速充電USB＊3＋ACコンセント＊2】Ewin 電源 タップ 17W急...

&yen; 1,400
価格: &yen; 1,750 (20% OFF)
TRUTDOT ノートパソコンスタンド 人間工学設計 姿勢矯正 PCスタ...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 1,999
価格: &yen; 2,499 (20% OFF)
ワイヤレス マウス



&yen; 1,279
価格: &yen; 1,699 (25% OFF)
aibow タッチペン スマートフォン スタイラスペン アンドロイドス...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 2,399 - &yen; 3,999
価格: &yen; 2,999 - &yen; 4,999 (20% OFF)
Wavlink USB 3.0HDMIマルチディスプレイアダプタ 解像度2048...

&yen; 2,399
価格: &yen; 2,999 (20% OFF)
EIVOTOR 美顔器 イオン導入 電動洗颜 温熱ケア クレンジング リ.




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 22:02:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    目指すは「どこでもAlexa」、バッテリー搭載Echoスピーカーがインドで発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/alexa-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F13563d50-16fc-11ea-a4df-5819bfd61a90&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0e1d32f318c577d5e50a1cf36d997082f2d739d9" />
Amazonがインド市場向けにバッテリーを内蔵し、持ち運んで利用できるEchoデバイス「Echo Input Portable Smart Speaker Edition」を発表しました。インドのAmazonで12月18日に発売します。価格は4999ルピー（約7600円）。

特徴はなんといっても4800mAhのバッテリーを搭載していることで、最大10時間の音楽再生に対応。ポータブルとはいえ、サイズは72 x 102 x 102 mm、重さ448gあります。カバンに入れて気軽に持ち運ぶというよりも、家の中で自由に持ち運ぶことを目的にしているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 22:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Switch専用ファミコンコントローラーが40%オフ。1月10日まで期間限定セール中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/switch-40-1-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F0b719bf0-170d-11ea-bff3-b095cb3f7f8d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cefb935c15376c1593863bee28ec510a209c8b8a" />
任天堂のNintendo Switch向け有料サービス「Nintendo Switch Online」のファミコンやスーパーファミコンを遊ぶのであれば、当時のプレイ感覚もそのまま持ち越せるコントローラーにもこだわりたいもの。

その願いを叶える任天堂純正の「ファミリーコンピュータコントローラ」が、本日から来年の1月10日まで期間限定のセール中。割引率も40%オフと、大きなものとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    運転免許証もスマホに、Android 11で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/04/android-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fde104d20-170f-11ea-affd-8677d68f91f7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=152a6fc83848b412e0bd840d8bd12f27e4f5df95" />
キャッシュレスが進んでも、身分証は物理カードを持ち歩く必要があり、結局財布を手放すことができません。そんな課題を解決する新機能が、2020年後半にリリースされる次期Android OSの「Android R」（Android 11）に搭載されます。

米半導体大手クアルコムのイベント「Snapdragon Tech Summit」で、Googleの責任者とともに登壇したクアルコムのセキュリティ責任者が明かしました。

クアルコムの次期スマートフォン向けSoC「Snapdragon 865」が、Android Rに搭載される「Android Identity Credential API」をサポートする初のSoCになるとのこと。つまり、Android Rでは運転免許証やその他IDをデジタルデータとして、スマートフォンに安全な形で保存できるようになります。

この「Android Identity Credential API」の存在は今年3月にも報じられており、デジタル身分証を安全に表示し、不正アクセスや偽造を防ぐ措置が取られているとのこと。また、バッテリー切れの状態でも身分証を表示できることなどが伝えられています。Snapdragon 865は高いセキュリティを売りにしており、Googleの協力のもと、同APIをサポートする初のSoCとなるようです。

▲Snapdragon 865はSoCレベルでセキュリティを強化。デジタル免許証の「Android Identity Credential API」もサポートする

「Snapdragon Tech Summit」のデモ会場では、運転免許証だけでなくパスポートもデジタル化されていました。なお、デモはあくまでデザインモックレベルに留まっています。


▲会場のデモでは免許証のほかデジタルパスポートのモックも展示されていた

デジタル身分証の提供には政府の関与が必要ですが、日本でも同様の取り組みが進むことに期待したいところです。

Android Rは、例年どおりだと2020年3月頃にプレビュー版が公開。2020年後半に「Android 11」として正式版が公開される見通しです。

 

進化点は？ Snapdragon 865 ──7Gbps超の5G通信・常時外界センシング・2億画素カメラ

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 23:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キヤノンのカラビナ型カメラ「iNSPiC REC」国内発表、1万3800円で12月下旬発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/inspic-rec-1-3800-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F5197e590-1716-11ea-af73-0cbb728306b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=017c6586b032598d7bad133a07ea0b4219f3a07c" />
キヤノンマーケティングジャパンは、カラビナ型の小型カメラ「iNSPiC REC（インスピック レック）」を国内で12月下旬に発売します。価格は1万3800円（税別）で、家電量販店やキヤノンオンラインショップで販売する予定です。

iNSPiC RECは、「IVY REC（アイビー レック）」として海外のクラウドファンディングサイトindiegogoで支援募集していた製品で、米国や欧州など一部地域ではすでに販売しています。国内でもMakuakeにて10月27日に支援募集を開始しましたが、こちらもわずか数時間で目標金額を達成しています。

 
参考記事：
キヤノン、CP+で注目のカラビナ型カメラIVY RECをクラファン予告 （2019年7月）
キヤノンのカラビナ型タフネス小型カメラのIVY REC、海外で一般販売へ （2019年10月）
キヤノンのカラビナカメラ日本版「iNSPiC REC」、Makuakeで先行販売開始 （2019年10月）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    気が散るアプリを制限できるAndroidの「フォーカスモード」正式リリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fcb44a3d0-1705-11ea-97ca-b44e6a8c50f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b3cf0d62d2adf67e50b5c38057c788f25190c1aa" />
Googleが、Android向けの新機能「フォーカスモード」の正式リリースを発表しました。Android 9と10を搭載する新端末を含め、Digital Wellbingの設定を備えるすべての端末で使用できます。

フォーカスモードは、2019年のGoogle I/Oで、Android 10の新機能として発表されていたもの。その後、Digital Wellbingアプリのベータ版で提供されていましたが、数か月のテストを経て正式リリースとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ROG Phone II」と専用アクセでPUBGをプレイ、ドン勝を狙う最強設定を考えてみました
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/rog-phone-ii-pubg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F35752080-14eb-11ea-b23f-702a4dc58a10&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e27f5eafcf14aced9f2ce7874e832b61b9bc2ce0" />
ASUSのゲーミングスマホ「ROG Phone II」は、外付けクーラーユニットを装着、ハイパフォーマンスモード「Xモード」を用意などなど、言わば「強化人間」的アプローチで、記事執筆時点（12月2日）のベンチマークスコアランキング（AnTuTu Benchmark）で絶対王者として君臨しているゲーマー最注目の端末です。すでに端末自体のレビューはお届けしていますが、今回は同時発売のアクセサリーを借用したので、その使い勝手をレビューいたします。端末価格は1TBモデルが税別12万5500円、512GBモデルが税別10万5500円です。
 
■関連記事
勝利の女神が嫉妬するAndroid最強スマホ「ROG Phone II」を最高設定でベンチマーク検証

 
 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 01:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11 Proがユーザーの意図しない位置情報を収集。アップルが認める
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/iphone-11-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F95e32ea0-1714-11ea-a7bd-17407071ec85&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0c1a1ddb988d779fe25e108a2e8555eeb6e1828e" />
アップルのiOS 13では、アプリやサービスごとに位置情報の収集をオフにできる機能が用意されています。しかしセキュリティ研究者は、iPhone 11 Proではユーザーが位置情報をブロックしていても、断続的に情報を収集し続けている場合があると報告しています。

アップルはこの指摘を認めるとともに「想定された動作だ」と回答しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    物欲を煽ってくるHPのSpectre x360 13。4K有機ELとLTEだけじゃない評価のポイントをズバリ！（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/hp-spectre-x360-13-4k-el-lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/1ab94c70-1708-11ea-abbf-eb4f133f60cd" />日本HPが新しいプレミアムラインのPCをバーニーズ ニューヨーク銀座本店で発表しました。なんでも高級百貨店のバーニーズ ニューヨーク（BARNEYS NEWYORK）に展示スペースを作るのだとか。

パソコンとバーニーズ ニューヨークの組み合わせの不思議さを感じながら現地を訪れると、そこにあったのは16インチMacBook Proの取材で訪問した際にニューヨークの家電店に置いてあった超小型13インチノートPCだったのでした。



......ということで、すでに米国では発表済だった製品ですが、ズバリ「この製品のココがいい！」と煽り気味にレポートしたいと思います。

 
関連記事：
HPノートもついに4K有機ELとLTEを搭載。個人向け高級ノートPC3種を発売


「ENVY」「Spectre」と、2つのモデルが登場していますが、Engadget読者向けの本命モデルはSpectre。価格はやや高めですが、この仕上がりとデザイン、サイズ感。それでいてベースモデルは14万円を切ってるのですから、選ぶなら圧倒的にSpectre x360 13でしょう。今回のインプレッションでは、Spectre x360 13にフォーカスしますけれど、先に結論を書いちゃいますね。

薄いぞ！ 軽いぞ！ というのが、国内における13.3インチクラスのノートパソコンの競争ルール。でも、この製品はそうした枠から外れ、"体験の質"を上げるために製品バランスをどう取るのか？ そこを考えて設計された製品だと思いました。

もちろん、軽ければ軽いほうがいいという価値観もあるでしょうけれど、モノとしての質感なども含め、Windows機で選ぶならこれが最右翼に来るかなぁと思いましたよ。

 
天板面積の90%！超狭額縁OLEDを採用


HPの新Spectre。新モデルで目立つのは、やはりその狭ベゼルぶりでしょう。4Kの13.3インチOLEDもしくは液晶から選択できるディスプレイは、天板の90%の面積を占める超狭額縁設計。その決め手となっているのが、薄型設計のカメラ部です。


▲高さ2.2mmのカメラモジュールユニット

高さ2.2mmしかないカメラモジュールユニットは、Windows Helloに対応。カーソルキー手前に指紋センサーも置かれており、どちらを使っても生体認証できます。

しかし、自発光ディスプレイのOLEDということで、気になるのはやっぱり「焼付き」ですよね。画素が自発光するデバイスの場合、画素ごとに発光時間や発光する強さが異なるため、画素ごとに焼付きが起きやすく、輝度ムラが生じやすいのは周知のこと。常に動画ばかりを映すテレビとは異なり、タスクバーなどの固定された表示が多いパソコンの場合でもOLEDは問題ないのか？

そのあたりを日本HPの担当者の確認したところ、表示シフト（画素を定期的にずらしながら表示することで焼き付きを緩和する、昔、プラズマディスプレイで使われていたテクニック）などは使っていないものの、実用上、気になる焼付きは発生"しません"と断言していました。

本当に断言して良いのかな？ と思いつつもう一度尋ねましたけれど、「しません！」と力強く返ってきましたよ。



OLEDということで、漆黒の黒を表現できるコントラストの高さも魅力ですが、実はsRGB、Adobe RGB、Display-P3を切り替えて使うことができるそうです。これは便利。実際にどこまでカラーがマッチするかは実機で試したいところですが、発表会場での印象ではかなり高画質だと感じました。

さらには前面をガラスで覆い、低反射コートが施されています。コーティングの質という部分はMacBook Proに匹敵するもので、OLEDとの組み合わせもあって素晴らしい見え味でしたね。

 
"薄さへの欲"を捨てたことで生まれた美しさと機能性
さてOLEDには"薄い"という特徴もあるのですが、実は今回のSpectreの13インチモデルは旧モデルよりも本体が厚くなっています。


▲ステイシー・ウルフ氏

HPのデザイン部門を率いているステイシー・ウルフ氏によると、これはあえて"薄くないことを選んだ"のだと言います。超狭額縁にするために厚みを許容したとも言えますが、一方で厚みを許容する......言い換えるなら"より薄くを目指す欲求"を抑えたことで、かえって美しくバランスのよい、今のPCに求められる機能と性能が得られているのだと思います。



スペックをみると、先端部が16mm、ヒンジ側の最厚部が18.5mm。充分に薄いと思いますが、薄さにこだわらなかったおかげで良いことがいくつもあるという印象でした。

画面サイズが同じでサイズが大きな旧モデルと比較して2倍の性能を持つのは、第10世代Intel Coreプロセッサを採用しているから。それでいて、22.4mm奥行きを詰めたコンパクトサイズにも関わらず、22時間（液晶モデル）のバッテリ駆動時間を確保しているのはバッテリを内蔵するスペースがあるからに他ありません。

たくさんのバッテリを搭載するため、重さは1.24kg（OLEDモデルは1.22kg）となっていますが、これだけの性能を外観だけなら11インチモデルと間違えそうなコンパクトさにまとめ上げる、という方向性は、薄型・軽量の追求とは別のものとして肯定的に捉えました。

22時間駆動なんていらないだろう！ というツッコミは、テキスト文書中心のオヤジ世代の発想。HPによると、若年層はパソコンを使う時間が増えているんだそうです。その背景にあるのは、動画を中心としたメディアを操るひとが増えているから。動画などリッチなデジタルメディアを扱うために、若年層でスマートフォンやタブレットよりもパソコンを使う時間が長くなっているという調査結果があるのだとか。

話が飛んだように思うかもしれませんが、動画などリッチなメディアをたっぷり扱っていると、バッテリはガンガン減っていきますよね。しかし、22時間というスペックならば、どんなにパフォーマンスを引き出しても安心でしょう。

また、過剰とも言えるバッテリ性能だからこそ、OLED搭載モデルが用意できているとも言えます。OLEDは消費電力が大きく、本機のOLEDモデルならバッテリ駆動時間は10時間にまで減ってしまいます。

まぁ10時間あれば充分だろうという指摘もあるかもしれませんけれど、もし並のノートPCなら5時間以下のバッテリ駆動時間になっていたはずです。

ウルフ氏は13.3インチOLEDのサイズに合わせ、ギリギリまで詰めた狭額縁デザインにした一方で、詰めた空間をあえて"厚さ"に割り付けることで各種部品の収まりを良くしたと話していました。

しかし、それだけではありません。空間が広がるため放熱性能も高まります。Ice Lake（第10世代Intel Coreプロセッサ）はクアッドコア構成ですが、コア数が増えるほどに放熱性能が実用性能に影響します。

そんなわけで、実際に製品を目にして「分厚いのは"アリ"」と思ったわけです。

 
キーボードもよくできているのだけど、ひとつだけ......


最薄・最軽量を目指した製品と明らかに異なるのはキーの感触も同じ。シャーシ剛性の高さが、そのまま打鍵感時のしっかりした感触へとつながっています。360度、クルリと回るヒンジ部も重厚かつ剛性が指に伝わるもの。

キーはストロークも十分に取られ、明確なクリック感を持ちつつ、底付きはソフトな感触。打鍵音は極めて静かで、普段、MacBook Proを使っている身からすると音がしないに近いぐらい静かです。

しかし、近年のHP製パソコンの多くがそうであるように、メインのキーレイアウトのさらに右に、隣接してキーが配置されているのが気になりました。日本語キーボードの場合だと、Enterキーの右に、PageUp/PageDownが並んでおり、しかも間隔も空けられていない。ちなみに今回はモデルチェンジ対象ではない15インチモデルはテンキーが隣接しています。

慣れの問題とはいえ、普段フルサイズのキーボードを使っているならば、やや左にオフセットして手を置く感覚になるはず。もちろん好みもあるため、この配置については実際に店頭などで確認しておきたい部分でしょう。

いずれにせよ、シンプルなアップルのデザインとは真逆の価値観ながら、ディテールにこだわった作り込みは個人的に気に入りました。

個人的に購入するならば、LTEモデム搭載の液晶モデルが第一候補になりますが、ディスプレイを重視してOLED搭載モデルにしたとしても価格はほぼ同じ。もっとも無難なモデルはまだ出荷前のスタンダードモデル（15万9800円）になるのかもしれませんが、この程度の価格差ならば"物欲に任せて"みるほうがトータルの満足度は高そうですね。

YouTubeに動画でもレポートをアップロードしているので、気になるひとはチェックしてくださいね！気に入ったらチャンネル登録よろしく！

 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    おサイフケータイで「タッチレス」の実証実験、ドコモとソニーが実施。FeliCa応用し、レジに立つだけで決済完了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/felica/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/1203e860-172b-11ea-bf7f-583ec064c22b" />
NTTドコモとソニーイメージングプロダクツ＆ソリューションズは、「おサイフケータイのタッチレス対応」の実用化に向けた実証実験を12月10日より開始すると発表しました。

おサイフケータイというサービス自体、もしくはその技術的基盤となっているFeliCa（NFC-F）はそもそも"タッチレスな"（かざすだけの）決済手段ですが、今回の実証実験では、それを拡張して「カバンの中に入れたままでも決済できる」ようなタッチレス支払いの実用化を目指します。

具体的な用途として想定されているのは、スーパーのレジの"支払いエリア"に立っているだけでスマホ決済が完了するといったシーンや、ドライブスルーでアプリを操作するだけで（かざす必要すらなく）支払えるというもの。ほかにも、クルマを開錠・施錠するデジタルキーや、広告看板からクーポンを配信する仕組みとしての実証も行われます。



仕組みとしては既存のFeliCa技術と、"FeliCa以外の無線技術"を組み合わせて実現しています。具体的にはUWB（超広帯域無線）による位置測定とBluetoothなどの通信を活用し、ユーザーのいる場所と決済に必要な情報の通信をまかないます。

そのような新しい無線通信の仕組みを取り入れつつ、決済のプロトコル（通信するときの"言葉"）はFeliCaの技術を用いることで、高速なタッチレス決済が可能としています。


▲今回の実証実験の技術概要。UWBの無線については、スマホに外付けできるアダプターを用いるとしています

なお、似たような仕組みのタッチレス決済については、JR東日本がSuicaの仕組みを用いて開発中という報道がありましたが、ソニー広報は「直接の関係性はない」と説明。NTTドコモ広報は「JR東日本の技術は正式な形での発表がないため具体的な比較はできないが、JR東日本はミリ波帯を用いていると報道されている。ドコモとソニーの実証実験ではUWBを用いているが、ミリ波帯は用いていないため、異なるものと思われる」とコメントしました。

なお、ドコモは開発中の技術を広く紹介するイベント「DOCOMO Open House 2020」を2020年1月23日〜24日に実施する予定で、その中でこの技術についても一般公開されます。

 
関連記事：
JR東日本のタッチレス改札、2005年から研究『安全性もバッチリ』

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全ベゼルレスなミドルレンジスマホ、motorola one hyper海外発表。3200万画素ポップアップカメラ搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/motorola-one-hyper-3200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fbec23cc0-1729-11ea-be96-f49409e1acfe&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d986623cf89a962ef97ca083f3736968a78fe048" />
レノボ傘下のモトローラが、ミッドレンジ向けスマートフォン「motorola one hyper」を発表しました。

motorola one hyperはディスプレイにノッチもパンチホールもない、いわゆるベゼルレスデザインを実現したスマートフォン。本体上部からは3200万画素のポップアップカメラが飛び出し、セルフィー用に使えます。また本体の落下を検知すると、カメラが自動で収納されます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 02:31:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Instagram、新規登録時の年齢確認導入、13歳未満禁止を厳格化。DMの扱いも変更
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/instagram-13-dm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ff8ad0770-1716-11ea-a7fb-efd48da53fed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cf235e4fad527d31ce0b34c1e849c5cea0f79b41" />
写真共有SNSのInstagramが、利用規約に明記しているユーザーの最低年齢(13歳以上)を徹底すべく、12月4日より新規登録の際の生年月日入力を必須にすることを明らかにしました。もちろんこの情報は登録時に必要なだけで、他のユーザーがそれを目にすることはありません。なお、すでにFacebookを使用しているユーザーが新規登録する場合は、Facebookから情報を引き継げます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Wi-Fi搭載、ハブなしでネット接続。+StyleがE17口金のスマートLED電球を発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/style-e17-led/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb732cdd0-171a-11ea-bffd-75b79c7cd946&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c5e66dba70bb6dcdf607a72e2f285befaa084260" />各種ITガジェット機器を扱う+Style（プラススタイル）が、Wi-Fiモジュールを搭載し、直接Wi-Fiネットワークに接続できる「スマートLED電球（調光・調色）/E17」を12月5日から順次発売します。価格は税込2480円。

 
関連記事：
「ガルパン」ロボ掃除機に、『たぶん世界初』なE17口径スマート電球も ＋Styleがスマート家電7製品
＋Styleで1780円で買える「スマートLED電球」はハブなしでOKだから、Hueよりもお買い得だった！
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO「進化ウィーク」イベント発表、7日昼にはパス5枚レイドデーも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/go-7-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F9ff94340-1735-11ea-bfbb-c3963e458233&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b6d9489ca9bca653e605f673c762d8dc00077c3" />

ポケモンGOが新しい趣向のイベント「進化ウィーク」を発表しました。期間は12月6日(金)から12日(木)まで。

期間中は進化先が分岐するイーブイやラルトス、進化にアイテムが必要なトゲチックやストライクなど、特殊な進化をするポケモンが野生・レイド・フィールドリサーチ報酬で増加。

フィールドリサーチやレイドの報酬で進化アイテムが手に入るほか、進化XP二倍・すべてのルアー有効時間が1時間に延長といったボーナスもあります。

さらに12月7日(土)11時から14時には「進化ウィーク・レイドバトル・デイ」も実施。フシギダネ・ヒトカゲ・ゼニガメとその進化形が星1・星2・星4レイドに登場し、最大で5枚までレイドパスが支給される内容です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:49:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch、カヤックが水没して溺れかけた男性らを救うお手柄
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc49be100-171a-11ea-ad1f-5fe05d4f5db3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b6a9dbd3d81ef1268bb25e7c186e87caf32a9f51" />
Apple WatchはECG（心電図）機能により自覚症状がない心房細動を見つけたり、転倒検出機能が崖から転落して骨折を救ったりと、人助けしたニュースが相次いで報告されています。そこにもう1つ、「海上で遭難した人々が、緊急通報機能のおかげで命拾いした」ケースが加わりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 05:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Qi充電対応、2段階のノイキャンを備えた完全ワイレスノイズキャンセリングイヤホン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/qi-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/b3f6e520-1648-11ea-9dff-f223f7cfc2bc" />
  
『 静かな環境ですぐれた音質を 』






『静かな環境ですぐれた音質を』ノイズキャンセル機能を搭載し、幅広い音域を表現するハイブリッド型（ダイナミック型とバランスド・アーマチュア型のドライバーで構成）を採用。また独自技術により、途切れにくく、遅延の少ない快適な伝送を実現。Ｑi充電にも対応し、省電力設計で最大連続再生６時間を可能にした（ノイズキャンセルOFF時）、様々なシーンで活躍できる完全ワイヤレスイヤホンです。

■最新技術のノイズキャンセル機能




高性能ノイズリダクションプロセッサーが独立して動作することで、２つのマイクから集音された、さまざまのノイズをより正確に打ち消します。

■デュアルマイクテクノロジー


本体に搭載された、外側と内側に配置したマイクによって集音したノイズをデジタル処理することで、ノイズを打ち消す逆位相の音波を変換してノイズを打ち消します。この高精度の2つのマイクとアクティブノイズキャンセル技術により、空港、地下鉄、バスなどのさまざまな低周波騒音の中でも、音楽を楽しむことができます。
また日常生活の様々なノイズシーン対応するよう、アクティブノイズキャンセルの効果は最大で※約40dBです。※1MORE調べ


筐体は人間工学に基づき、耳にフィットする45&deg;の傾斜設計にデザインされています。それぞれの耳にあったサイズにシリコン製イヤーチップと外耳サポートを装着することで密閉感を高め、外れにくくします。これはさらにパッシブノイズキャンセルとしてノイズキャンセル性能を高めることになります。

■2段回のノイズキャンセルとパススルーモード


周囲の音を取り込みながら（パススルーモード）音楽を楽しむことができます。
音楽を聴きながら、周囲の音も聞くことができる外音取り込み機能（パススルーモード）も搭載。本体をダブルタップするだけでモードの切換が可能です。周囲の音に注意したい様々なシーンで活用頂けます。また片耳だけでも独立して使用できるので手軽にハンズフリー通話などもご使用頂けます。

■心地の良いバランスがとれた音質とチューニング


低音域でのゆがみが少ないダイナミックドライバーと、中高音域の再生が得意なバランスドアマチュアドライバーを組み合わせたハイブリッドタイプ。また最終チューニングをすることで、バランスのとれた、自然で心地よい表現を提供します。




Qualcommの最新Socを搭載。高音質を再現するのはもちろん、Bluetooth接続の途切れ、音飛に対して、接続を安定させます。さらに本体表面部分にアンテナを設計することで、アンテナの表面積が増え、より安定した接続を実現します。
コーデックもAAC,aptXに対応することでiPhone,Android端末でもより幅広いユーザーに高音質を提供します。

■急な外出にも安心、ロングバッテリーライフ


本体6時間バッテリーと、充電ケース使用で最長22時間（バッテリーが持続します。さらに、ノイズキャンセリングOnの場合は本体のみで5時間可能で最長18時間バッテリーが持続します。また、15分充電で120分再生可能の急速充電にも対応。外出時も安心してご使用頂けます。
※使用時間については接続端末、再生環境により異なります。上記は再生音量が50％時の数値となります。
※2
ノイズキャンセルOn時、本体5時間、充電ケース使用して13時間、合計18時間使用可能
ノイズキャンセルOff時、本体6時間、充電ケース使用して16時間、合計22時間使用可能



■タッチセンサーとファンクションボタンによる簡単操作


接続機器によっては動作しない場合がございます。すべての機器での動作保証するものではございません。また片耳のみでの使用時は、トラック、音量の設定は行えません。


同梱物：1MORE TWS ANC本体、イヤーチップ（外耳サポート）S,M,L 充電専用Type-Cケーブル（40cm)

■すぐれたデザイン性


国際的なドイツデザイン賞「IFデザイン賞」を受賞しております。

■GREENFUNDING早期ご支援者限定で！


「特典付き」Super Early Bird,「特典付き」Early Bird,「特典付き」カップルセットご支援の方に「1MOREオリジナルQi充電器」をプレゼント！


1MOREは音響設計と開発、スマートソフトウェア、ウェアラブル製品の両方を専門とするプロフェッショナルオーディオブランドです。ブランドミッションとして、1MOREの「1」はTo be No.1（No.1になること）、「MORE」Not just the best, but better（ベストより、より良いものを）を合言葉にグローバルに展開しています。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 05:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    再生環境は? Galaxy S11(仮)は8K動画記録可能とのウワサ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/galaxy-s11-8k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F529f4d00-1722-11ea-8e67-5422ab2d7bbf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=71f7895264956edfb125fc775583096529d0707a" />
韓国サムスンの次期スマートフォン「Galaxy S11（仮称）」に8K解像度の動画録画機能が搭載されるとの観測が、海外にて報じられています。

この情報を報じたのは、GalaxyなどSamsung情報を扱う、海外サイトのSamMobile。同誌が伝えるところでは、この機能の搭載は8K録画に対応したサムスンのプロセッサ「Exynos 990」や、米クアルコムの「Snapdragon 865」の登場も大きく関係しているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    麻薬王由縁の企業が突如フォルダブルスマホ参戦。価格なんと約3万8000円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/05/3-8000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ff7bdcc00-1743-11ea-bab7-09eecb8261e7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0991364c5c8132d4a9110ec292154bdfb3eab73d" />
「コロンビアの麻薬王」として名を馳せた、故パブロ・エスコバルの兄弟にあたるロベルト・エスコバル氏の企業Escobar Incが、Android搭載フォルダブル（折りたたみ）スマートフォン「Escobar Fold 1」を発表しています。

ファミリー名、または企業名を冠したEscobar Fold 1は、7.8インチ/1440 x 1920ドットの有機ELディスプレイを搭載し、画面を外側にむけて折りたたむことができます。また、そのディスプレイには「特別なプラスチック」を採用し、韓国サムスンの折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」よりも強度が高いことをアピールしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>