<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    KDDIが電動キックボードシェアの「Lime」に出資。福岡で実証実験へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/kddi-lime/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fc665d53708f49e8019578087010bb77d%2F206707502%2Flime-s-scooter-waterloo.jpg&client=amp-blogside-v2&signature=737d507bcfdf13085d5a1282a2acd0af1c225c84" />

KDDIは、電動キックボードのシェアリングサービス「Lime」を運営する米Neutron Holdingsに傘下のファンドを通じて出資しました。

Limeは米国や欧州を中心に事業を展開。電動キックボードや自転車など、小型モビリティのシェアサービスを手がけています。日本での展開についてはTechCrunch Japanの取材に対し、「早ければ今年中に日本市場に参入する」という方針を明らかにしていました。日本企業ではすでにデジタルガレージが同社に出資しており、KDDI系ファンドの出資により事業基盤を固めることになります。

今回の発表にあわせ、Neutron HoldingsとKDDI、デジタルガレージの3社は、福岡市が主導するベンチャー支援プログラムに参加。9月7日〜8日に福岡市にて、電動キックボードのシェアサービスの実証実験を展開します。
関連記事：
電動キックボードのLimeが上陸へ「日本は参入が最も難しく、最もポテンシャルが大きい市場」
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日清の「完全栄養」中華麺登場、ポケGOでギフトイベント開始｜Weekly Topics
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/go-weekly-topics/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F13adb5e0-ba67-11e9-ae3b-c016713c2544&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=82c5f27201b4502f2c9666e66be729004f26559f" />
8月3日〜9日の期間でEngadget 日本版で注目を集めたニュース記事を紹介しよう。各記事の詳細は太文字のタイトルから確認して頂きたい。

日清の「完全栄養」中華麺
中華麺「All-in NOODLES」が8月19日に発売予定。麺の芯に栄養成分を閉じ込める独自の製法で、1日に必要なすべての栄養素の3分の1以上を配合する。一般的な中華麺比で糖質は40％オフとのこと。

ポケGOでギフトイベント開始
リアルイベントPokemon GO Fest横浜にあわせて「ギフト」イベントが始まった。8月6日から19日までの期間に持てるギフトの数が20に倍増や、タマゴの孵化距離の短縮などギフト関連のボーナスが適用される。

新型Galaxy Noteは2種類
サムスンは米ニューヨークにて「Galaxy UNPACKED 2019」を開催。その場で6.8型の「Galaxy Note10＋」と6.3型の「Galaxy Note10」の2機種を発表。加えて薄型モバイルノート「Galaxy Book S」も発表された。

「PasocomMini PC-8001」登場
NECが「PC-8001」登場40周年の記念品として発表。本体のみでPC-8001のBASIC言語が動作し、専用のゲームタイトル16本が収録されたSDカードが同梱される。単体での発売はなく、NECのPCを購入することで入手できる。

廉価版ゲーミングスマホ登場
「Black Shark 2」のバリエーションモデルとして動作メモリ6GB、ストレージを128GBに仕様変更した製品が発売される。CPUは上位モデルと同じ「Snapdragon 855」を採用しており、価格は税別4万9800円。

 
■Weekly Topics過去記事一覧
https://japanese.engadget.com/about/editors/weekly-topics/

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 06:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    全長28cmの小型ボディーで持ち運び自由なコードレス掃除機「AutoBot V2」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/gf095-28cm-autobot-v2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/f3afa888f7985ca27763238516e3453923b77e20be761ad7751e6980bbec/%EF%BD%BDB%EF%BD%BD%E9%AE%9F%EF%BD%AD%EF%BE%8F%E3%83%BB25.jpg" />
 



前回、約300万円を集めた「AutoBot V」の新作が満を持して登場！
従来品よりさらに進化した「AutoBot V2」！パワフルなパフォーマンスを体験してみてください！







第一弾、「Autobot V」からさらに進化した4つのポイント！

①4.2KPa 5.2KPa、格段にレベルアップした吸引力！
②長さはたったの280mm、従来品よりさらに小型化が実現！
③バッテリーを取り外して簡単に充電できる！
④スタイリッシュな2トーンカラー！





【500mlペットボトルとほぼ同サイズ】

高さ28cm、直径7cmと AutoBot V より25%も小さいサイズを実現しました。これだけ小さくても内部は精巧な構造のため、力強く中のタービンが回転します。



【360&deg;回転のフック部】

従来品にはなかったフック部分が360度回転するので持ち手を回転させ、収納にも一役買います！



ダッシュボードやコンソールサイドポケットにもスッキリ収まります。わざわざトランクを開ける必要もありません。
※車によって収納場所は異なります。





【圧倒的なパワーと吸引力】

コードレス掃除機なのに、出力は驚異の68W、吸着力は5200Paもの圧倒的なパワーと吸引力を備えています！
砂など小さなゴミを吸引するなら、25W以上のものが最適とされてます。
AutoBot V2なら普段使いの掃除機としては十分です。
※Wは吸込仕事率を表す単位、Paは真空度を表す単位です。値が大きいほど力が強いことを示します。



さらに、タービンブレードを10枚搭載、毎分最大32,000回転のモーターによって、安定した吸引力を提供し、バッテリーが無くなる寸前までしっかりとゴミを取り除きます。
※ AutoBot V2の実験データの結果です。



2重構造フィルターを採用することで、吸い込んだ空気を浄化して排出するんで掃除しながら"空気も"キレイになります。



【素早くゴミを取り除く】

塵やほこり程度なら、圧力1000Pa以上のものが最適と言われています。

Autobot V2は車内ではホコリやシートの食べ残し、室内では毛髪や目に見えない小さなゴミから小石や砂、土などの汚れも完全に吸引してくれます。





【どこでも楽にお掃除可能】

コードレスのため、コンセントが届かない、コードを巻き取る手間もありません。どこでもサクッと簡単に掃除しましょう！



【コンビネーションノズルでいろんな場所も楽々】

本体ノズルとは別に2in1のコンビネーションノズルが付属。ブラシもついてます。

手の届かないスペースや狭い場所、車のカーペット、柔らかい家具の表面もラクラクお掃除できます。



隙間ノズルは狭い隙間のお掃除に最適！



ブラシノズルを使用すれば、凹凸面のお掃除に便利です。





【バッテリーを取り外して充電】

バッテリー部分は簡単に取り外して充電が可能です。
約2時間の充電で10分間の使用が可能 (5V/2Aの場合) 急速充電技術により充電時間を短縮しました。





車内で充電可能！



【電池残量もわかりやすい】

2200mAhの高性能リチウム電池搭載、3段階LEDライト表示で電池の残量は一目見れば分かります。
夜の車内でも電池残量を気にすることもありません。





ダストカップを水洗いすることができるので、メンテナンス性が高いうえに、紙パックなどのランニングコストがかからず節約にも！

本体のノズルを回すだけで簡単取り外しができます。また防塵カバーも付いてるので、長時間使用していなくてもホコリの侵入を防ぎます。





【掃除機のイメージを覆すデザイン】

機械的な印象を持つ掃除機のイメージを覆してくれる「AutoBot V2」のボディはアルミ合金＋ABS素材でできており、スマートな雰囲気を演出してくれます。
どんなインテリアでも違和感なく馴染み、目の届く場所に置いておきたくなるようなデザインです。部屋のインテリアや車内のイメージとの相性も大きななポイント。レッドでもブルーでも良いアクセントになります。





キーボードの掃除に！



ソファー、絨毯についたペットの毛にも！





座席の隙間や溝に落ちたお子様の食べカスにも対応！















レッド・ブルーの2種類をご用意しております。





1セットにつき、掃除機本体1個、2in1のコンビネーションノズル1個、Micro USBケーブル1本、取扱説明書1冊となります。













■2019年7月　 クラウドファンディングスタート

■2019年9月 　クラウドファンディング終了

■2019年11月 日本国内発送完了予定



Q：フィルターの交換は必要ですか？

A：交換する必要はありません。汚れている場合は布やウエットテッシュで拭いてください。



Q：乾湿両用ですか？

A：乾湿両用ではありません。



Q：ダストケースはどのように掃除すればよいですか？

A：水洗いは可能です。本体の上部を矢印表記のアンロック方向(360度)へ回して簡単に取り外すことができます。水洗いした後は必ず乾燥させてから使用してください。



Q：保障は付いていますか？
A：1年間の保証期間を設けております。取り扱い説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の修理、交換対応を行います。詳しくは保証書をご確認下さい。(お客様の故意、過失等で生じた故障は除きます)





「AutoBot」社は、Beijing Weige Technology Co., Ltd.（北京微格互動科技有限公司）が所有するカープロダクトのブランドです。

「AutoBot」ブランドを設立して以来、「より安全で快適なドライビングに貢献する」を旨とし、インテリジェントドライブに関連するハードウェアやアプリケーション開発、ドライブレコーダー、車載掃除機、過失空気清浄機、カーブラケット、モバイルバッテリーなど、多岐にわたる分野の自動車周辺商品を開発しており、推進して参りました。

これから、AudiやTesla、Alibabaなど一流企業の経験を持つスタッフらの技術力・開発力を発揮して「AutoBot」のより一層のご活躍をご期待下さい。







みなさま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に100件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪





 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 08:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デスクトップ版ゲーム配信アプリ『Twitch Studio』リリース。まだベータ版で機能は限定的
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/twitch-studio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc41adf40-ba56-11e9-bdaf-963bd2d81bed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f30fb12db1de83968f258a9a27e950b8df084da1" />
ゲームのライブ配信プラットフォームTwitchが、デスクトップ版の配信アプリTwitch Studioをリリースしました。まだ対象ユーザーを限定したクローズドベータの扱いですが、これまで公式の配信環境はゲーム機やモバイルアプリ向けしか提供されていませんでした。今後はPC上でもライブ配信が可能となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 13:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月10日のできごとは「簡単ケータイS PT001 発売」「Pocket WiFi 601ZT 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/8-10-s-pt001-pocket-wifi-601zt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/412f8b00-ba22-11e9-bb13-e9095dbe7cb6" />8月10日のおもなできごと
2010年、auが「簡単ケータイS PT001」を発売
2016年、日本通信がPok&eacute;mon GO専用「b-mobile ゲームSIM」を発売
2017年、ワイモバイルが「Picket WiFi 601ZT」を発売
2017年、AMDが「Ryzen Threadripper 1950X」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1の「クリエイターモード」ならいつもと違う映像が楽しめます：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/xperia-1-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=6000%2C4000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F808a4eb0-b389-11e9-b7ab-e84217987684&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf6e50c9aa4642d9687a748eaaa25356e9b741c0" />Xperia 1の魅力は、やはり21:9のシネマワイドディスプレイ。画面いっぱいに映画やドラマを楽しめますが、特徴はその迫力だけではありません。

Xperia 1ではクリエイターが思い描いた色味を再現できる「クリエイターモード」を搭載。普段とはちがった映像体験が楽しめます。また、「X1 for mobile」機能による高画質化処理で、より鮮やかな映像が楽しめるので、今回はその設定方法を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/movie-0/" title="movie">【ギャラリー】movie (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    子どもの衣類にこそ最適！お家で試着できるAmazonの「Prime Wardrobe」を試してみた：ワーママのガジェット育児日記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/amazon-prime-wardrobe/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/b3709100-b928-11e9-a7fb-8d5cc313a73c" />みなさん、子どもの夏休みいかがお過ごしでしょうか。暑いですね。この炎天下、子ども連れて買い物に行くの、難しくないですか？

我が家の1歳児はちょうどイヤイヤ期に差し掛かり、買い物に連れて行こうにも道中で「自分で歩きたい！」「ベビーカー乗る！」「やだやだやっぱり抱っこ！」を3分おきにループします。

基本的になんでもネットで買うけれど、服や靴の場合はサイズもあるし、ぴったりのものを選びたい。でも試着が面倒。子どもの保育園用運動靴がそろそろ小さくなってきたので買いに行きたいけど、お店で走り回られたら、私がイヤイヤですわ。さてどうする？

そんなときにAmazon.co.jpの「Prime Wardrobe」の存在を思い出しました。

 
「まとめて自宅で試着、欲しいものだけ購入」ができるサービス
「Prime Wardrobe」は、Amazonプライム会員なら無料の「まとめて自宅で試着、欲しいものだけ購入」できるサービス。配達完了から7日間以内であれば購入・返送ができるんです。



プライム会員なので、早速試してみました。注文したのは、子どもの靴。サイズがわからないので、16cmと15.5cmを取り寄せ。Amazon.co.jpでいつも通り購入するのとあまり変わらないステップで選ぶことができました。



注文した翌日に届きました。ダンボールは「Prime Wardrobe」専用仕様。

買わないアイテムを返送する時にはそのままこの箱を使えるよう、二重構造になっています。



なるほど、ここに返送伝票を貼り付けるんですね。

 
未就学児の靴を選ぶには最適のサービスだった！


さて、注文したのはこの3点。靴も箱ごと届きます。通常の通販と同じですね。「箱までが商品」なので、子どもに潰されないように保管しなければ。



クーラーが効いたお部屋で、子どもと試着。お店だと大変だけど、『おかあさんといっしょ』を再生し、TV画面に夢中な隙を狙えば、親も楽々です。



本人が気に入った、アシックスのネイビーのスニーカーを購入しました。これはいいぞ！

 
「Prime Wardrobe」、今回は満足だけど......弱点も
「Prime Wardrobe」の弱点は「ラインナップが弱過ぎる」こと。なんか全体的にあんまりおしゃれじゃない......。取り扱いブランドも少なく、普段ZOZOやルミネ、伊勢丹で買う人にはおすすめできません。正直、全然物足りないです。

「まとめて試着、気に入ったらお支払い」というコンセプト、目新しい感じもするけれど、これECなら実質そうなっているんですよね。ZARAなら、オンラインで注文 リアル店舗で返品、ができます。返品機能をうまく使っている友人も多いです。

でも、私は「Prime Wardrobe」のようなサービスが気楽だなと思いました。返品前提で購入するの、少し心が痛むので。まだまだ立ち上がったばかりのサービスで、ラインナップは少ないけれど、子ども靴ならスポーツ系ブランドが一番だし、問題なし！ 今後も、子どもの靴を買うときには使っていきます。アイテム増強されるといいな。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Type-Cで充電して１ヶ月半使える小型軽量の電動シェーバー「SO WHITE MINI SHAVER」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/gf097-type-c-so-white-mini-shaver/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/b7ae22c166aeb71f8cbc0a524c4b6bce704c5e3645181df2d488bda8fa43/05.jpg" />
 



荷物がかさばりがちな、旅行や出張先。ホテルの髭剃りでは心許ないし、普段のシェーバーを持ち歩くのは大変・・・

そこで、今回はスタイリッシュ・軽量で携帯性バツグンの「SO WHITE MINI SHAVER」をご紹介します！

コンパクトサイズなのに、高速モーターに加え、三枚刃を採用しており長期間の連続使用も可能です。

さらに防水と安全性も兼ね備えているので、あなたの旅のパートナーとして活躍間違いなしです！





●持っていることを忘れる程の軽さ！

ヘッドとバッテリー、パワフルモーター内蔵の設計バランス良く組み合わせることで軽量化に成功しました。単一電池よりも軽いわずか116gという軽さを実現しました！



●極めたコンパクトサイズ！

長さ94mm、重さ116gとコンパクト &amp; 超軽量で片手に収まってしまうサイズ感、持ち運びが便利です。

名刺とほぼ同じサイズ、小型シェーバーの中でも最軽量ですが、カバンの中では邪魔にならずひっそりと、使用時は存在感を大いに発揮してくれます。簡単に収納できてスペースを取らないので収納面も完璧です。



片手で隠れてしまうほどコンパクトですが中身はパワフル！

充電なしでも約45日間連続で使用可能です。※1日2分間使用の場合

本体重量は116g！単1電池より軽いシェーバーを実現することに成功しました





●パワフル！5500回転の高速モーター

通常の既存製品シェーバーはは約2000回転、ハイスピードでも約2500回転ですが「SO WHITE MINI SHAVER」は独自の開発設計により、約2倍の5000以上回転高速モーターを採用しております。

パワフルな高速回転により、快適な剃り心地を実現しました。



●納得の三枚刃

独自のデザインによる三枚刃で爽快な剃り心地。

耐食性に優れるステンレス鋼を採用しているので、肌がヒリヒリしたり、出血するなどの事は御座いません。

最適な360度回転で、髭を整えるだけの方にも快適な剃り心地を体感していただけます。

※内刃の交換は約2年を目途におすすめいたします。



●どんなひげでも捕まえるハニカムメッシュ

あらゆる長さの髭にも対応できるように網目にはハニカムメッシュを採用。

ヘッドの厚さはわずか0.07mm、素材は錆び知らずのニッケルシート、中心から網目が大きくなっているのであご下や、くせ毛、短いあご髭にも対応し、剃り残しをより少なくする設計です。



柔軟性の高いヘッドは剃りにくい場所の髭も捉えます。一定方向に円を描くように駆動するため、振動が少なく静音です。

また、剃り残しがある場合も髭剃り音がしっかりするので鏡が無くても使用していただけます。





●まだ使えるの？45日間充電不要！

シェーバー本体はあるけど充電器を忘れてしまった！誰にでもある経験ですよね？「SO WHITE MINI SHAVER」には全く関係ありません。

フル充電はたったの8時間で、なんと毎回、2分間の使用で約45日間NO充電で使用できます。電池残量ランプで確認も簡単です。





充電指示：

電量が少ない（まだ使用可能）あるいは電量がなしになると緑ランプが点滅します。　　

充電中になるとゆっくり緑ランプが点滅します。

※充電中は使用できません。電源ボタンを押しても反応しませんのでご注意ください。



Type-c充電

充電が切れてしまってもType-CのMicroUSB充電対応なので代用品でも問題なく充電できます。



●防水・安全性に優れる

IPX5級の防水機能を備えているので湿度が高いお風呂場でも問題なし。

洗顔やシェービングの際もウエット、ドライどちらにも対応しており、泡やジェルが落としやすく、水垢や汚れが付きにくい構造です。

※過度に水に浸すなどの行為は故障の原因になります。





スイッチボタンを長押しするだけでロックがかかるので、誤作動の心配もありません。




●シンプルなデザイン

従来の髭剃りは大きく、持ち出しにもかさばりますが本製品は一体型のデザインにこだわりました。
ヘッド部分と刃は取れるので誤って触ってしまうこともありません。組み立てにも便利な設計です。





●細部へのこだわり

軽量でコンパクト、そして快適な剃り心地。

防水設計でスタイリッシュなデザインとポータブルシェーバーとしての性能に圧倒的にこだわりました。





急な打ち合わせでもこれがあれば2分でスッキリ！仕事の合間や出張のお供に！



ついつい忘れがちな旅行にも！ポケットにスッと入れておくだけでいつでも使えます！



安全装置付き！お子様とのお風呂の最中にもサクッと剃っちゃいましょう！











■ 2019年7月 　 日本初上陸
■ 2019年9月 　 クラウドファンディング終了
■ 2019年11月 　日本国内発送完了予定



Q：内刃の交換は必要ですか？

A：内刃の交換は2年を目途におすすめいたします。

Q：完全防水ですか？

A：お風呂場などでの使用は可能ですが、水中で使用するものではございません。全体が水に浸かってしまうような場合には内部に水が侵入してしまいます。ご注意下さいませ。

Q：保障は付いていますか？

A：1年間の保証期間を設けております。取り扱い説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の修理、交換対応を行います。詳しくは保証書をご確認下さい。(お客様の故意、過失等で生じた故障は除きます)



2015年に設立されたSoocas(Shenzhen)Technology Co.,Ltd.は、パーソナルヘルスケア家電を専門とするインターネットテクノロジー企業です。Soocas社はパーソナルヘルスケア家電ブランドで、いくつかの特許を取得しています。現在、その代表的な製品はSonic Electric Toothbrush X3とNegative Ion Quick Dry Hair Dryer H3です。
ユーザーのニーズに基づいて、サセックスは独自に革新的な研究を実施し、高度で知的な高品質のサービスとパーソナルヘルスケア製品を提供することを約束します。同時に、Xiaomiエコロジカルチェーンとしても優れた価値や優れた品質を備え、パーソナライズされたケア製品を開発しました。
2006-2013年、創始者Men FanDiはHUAWEI社のターミナルアドバンストプロダクトデザインマネージャーとフラッグシッププロダクトデザイナーを務めていました。その後、2013-2015年にPICOOC社の共同創設者CCOとしてBラウンドTencentやJingdongユナイテッド投資を受けました。



現在、Soocas社はXiaomiの下にあるエコチェーン企業で、会社のチームメンバーはHUAWEI社、Oral-B社、Philips社、およびその他の有名なハードウェア企業から構成されており、長年の研究をもとに家電設計および研究開発に力を入れております。



みなさま、こんにちは。AFUと申します。
ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！
2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上も集まってきました。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張りますので、皆様のご意見、ご支援の程、宜しくお願い申し上げます。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！





 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 22:47:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Switch Onlineファミコンに「スーパーチャイニーズ」「ダウンタウン熱血行進曲」。21日配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/09/switch-online-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F80ab9e40-bb1c-11e9-a3df-0457411a354e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f1e62358d33fca6a37627961619745180b9be99e" />
任天堂がNintendo Switch向け有料サービス「Nintendo Switch Online」内で遊べるファミコンゲームタイトルに「スーパーチャイニーズ」と「ダウンタウン熱血行進曲 それゆけ大運動会」の2本を追加することを発表しました。配信開始日は8月21日（水）です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、バグ報奨金プログラムをmacOSなどに拡大。最高額は約1億円に引き上げ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/macos-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F343fe020-bb2b-11e9-af7f-116556cda4ee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=75b41f33647968334df105baffcb3d29a744a9ec" />
Anadolu Agency via Getty Images

アップルのセキュリティ担当責任者Ivan Krstic氏は米ラスベガスで開催された「Black Hat USA 2019」にて、バグ報奨金プログラムをmacOS、tvOS、watchOSおよびiCloudにも拡大することを発表しました。報奨金の最高額を、従来の20万ドルから100万ドルに引き上げることも告知されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マウス操作もできる投影式キーボード「Lighkey」。モバイルバッテリーとしても利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/gf098-lighkey/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/05aaf68890e04c62233e5635397738d68fa42ee70fa04795802d9ee043ae/5.gif" />





Lighkey（ライキ）は光学電子識別技術（EPT）とVKBキーボード技術を融合したライトキーボードです。LighkeyはLightのLigh＋keyboardのkeyから由来した名前で、その上にlike itとの発音と似てて、皆様に「好きになってほしい」と意味を込めています。



・持ち運びやすい軽量さ

Lighkeyは僅か152gで、ポケットやかばんに入れて持ち運びやすい設計です。



・指一本でマウスを操作可能

マウス機能に切り替えて、タッチパネルのようにマウスを操作できます。

※マウス機能は接続設備がAndroidシステムのみご利用できます。





・ジェスチャー機能にあわせて操作がより便利

最新技術のおかげで、複数のポイントに同時に操作が可能になり、タッチパネルのような操作が簡単に実現できます。





・どんなインプットメソッドにも対応できる英語配列

Lighkeyは現在最も汎用性が高い英語配列を採用したため、どんなインプットメソッドでも、どんな言語の入力でも適用されています。



・使用環境に合わせてキーボードの輝度が調整可能

輝度調整は6段階できます！



・入力ミス防止の音声提示（音をオフ可能）

ローマ字（英語）を入力するとき、アルファベットごとに音声が出ます。間違えたらすぐ気づくことができます。

※音声は英語のみ







・より強力的なパワー、15時間利用可能

LGのバッテリーを採用し、電池容量が2600mAHに達しています。従来の投影式キーボードは3時間～5時間くらいだけで電池が切れてしまいますが、Lighkeyなら1日8時間利用する場合はまる2日間も利用できます！



・モバイルバッテリー機能も搭載

外出時にモバイルバッテリーとしても機能できます。



しかも急速充電機能（5V/2A）がついています。通常のモバイルバッテリー（5V/1A）より充電時間がさらに短縮されます！





ミニスピーカー機能（小音量）も完備、どこでもいつでも音楽を楽しめます。







※IOS、iMacとAndroidはBluetoothで接続できます。Windowsの場合はUSBより接続できます。

※技術基準適合証明は出荷前に（2019年10月）取得予定です。





商品名：Lighkey

キーボードサイズ：110mm&times;250mm

本体サイズ：23.3mm&times;46mm&times;86mm

重さ：約152g

バッテリー出力：5V/2A

バッテリー容量：2600mAh

フル充電：2時間

・質感のある金属塗装

こだわりのデザインに質感のある塗装、手触りのいい金属塗装がよりよい利用体験をもたらします。





サクラピンク



ナイトブラック



ローズレッド



シルバー



ワインレッド



発送予定日

2019年10月末から11月の中旬となります。

※ご注文状況、使用部材の供給状況、製造工程上の都合等により出荷時期が遅れる場合があります。


ストレッチゴール

調達金額が250万円突破の場合はキーボード全体をグレードアップします。右に数字入力のテンキーを無料追加！キーボードのサイズが110ｍｍ&times;300ｍｍになります。

調達金額が350万円突破の場合は日本語配列か、F1～F12のキーか、キーデザイン（丸・四角）の変更か、それとも他のグレードアップか、ぜひお楽しみにしてください！





私たちについて

弊社は中国GEMINI社の代理店です。この度はGEMINI社の代わりに新製品であるLighkeyの開発のため、GREEN FUNDINGで資金調達を行います。「やるなら一番いい商品を提供する」というのがGEMINI社のモットーです。また、ストレッチゴールの目標達成にお力を貸して頂ければ幸いです。必ず皆様のご期待に応えられるよう、努力いたします。何卒よろしくお願い申し上げます。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 08:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USB端子も備えたハードシェルのボディーバッグ「BEABORN」 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/gf099-usb-beaborn/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/6ff3e891e988cc4da326ec3fa6e547ce5bf5fb04dfb701145a8ea4c74cb9/%EF%BD%BDB%EF%BD%BD%E9%AC%A3%EF%BE%9A%EF%BD%A9%60%EF%BD%A5%EF%BD%B8%EF%BD%BB%EF%BD%AD%EF%BE%8F%E3%83%BB13.jpg" />
 





多面型ボディバッグ「BEABORN」は、特殊素材で頑丈・布バックのように潰れもしません。満員電車や雨からシッカリあなたの荷物を守ります。
さらにUSBポート付きで咄嗟の電池きれでもスマホを接続できます。
使い勝手を考えて設計されたポケットはスマートに荷物を収納！
便利さ・おしゃれさを兼ね備えたまさに理想の、＂盾（たて）＂に着想を得た新感覚のボディバッグです！





例えば、毎朝の満員電車や街中の人混みなどで押されて中の荷物が潰れてしまったり、突然の通り雨でバッグも中の荷物も濡れてしまったり・・・今までよくあったかと思います。



「BEABORN」は、そんな日常生活のあらゆる衝撃から、悪天候から完璧に荷物を守ります。







●安心の頑丈さ

荷物を入れるバッグ部分の外側にはハードシェルを採用しています。

「シェル」とは元々、貝殻や甲羅などの硬い外皮を意味する単語で、過酷な積雪期の登山で使用するジャケットに主に用いられています。

防水・防風・耐久・通気・透湿性、すべてに優れており、どんな天候や状況からも荷物を守ることを可能にしています。



●防水防汚

さらに、コンテナやパイプなどにも用いられる高密度PE素材、PVC、織物などの材料を圧入して複合材料として採用しています。

これにより防水効果、防汚効果も施しておりサッと拭くだけで簡単に水滴や汚れを落とすことができます。









表面の甲羅のような力強さとは裏腹に、背面は柔らかく体に心地よくフィットします。

自由に形状や長さが変えられるデザインになっており、前掛け、肩掛け、後掛け・・・その日のスタイルに合わせてさまざまな持ち方を楽しめます。

また、長いサイクルの使用を可能にするため、摩擦・摩耗特性や引張強さに優れているナイロンテープを採用しました。







iPhone、iPad、モバイルバッテリー、時計、ボールペン・・・外出時に必要なものをスマートに収納することができます。



●多様な収納スペース

前面・後面、両方に収納スペース・チャックポケットを設け、薄くコンパクトながら、荷物をきれいに収める事ができます。

iPad miniもスッキリと収納！



●内ポケットの搭載

さらにサイドには独自の盗難防止内ポケット付きです。

独自の研究でモノの出し入れがしやすい角度25度を作り、スムーズな出し入れを可能にしました。

薄型の内ポケットなのでぴったりした寸法でモノを固定し、貴重品を安心して収納できます。





●背面の隠れポケット

背面の下半分はポケットになっています。頻繁に取り出すモノの収納や、一時的な収納などにとても便利です。







ショルダーストラップは重量を減らす特別なデザインです。

肩に直接触れる上部を広く、下部を狭くすることで、重さを分散させる効果があります。

さらに、柔らかなクッション素材で肩にかかる負担を減少させることができます。







機能性や利便性だけではなくデザイン性も兼ね備えた、「幾何学的」で「薄い」今までのバッグの常識を覆すまったく新しい多面型。

まるで未来からやってきたような、今までにないその形となめらかさは個性を出すにはピッタリです。



ダブルファスナーで左右どちらからも開けやすいデザイン。また、ロゴマークをあらゆるところに刻印し、絶妙なおしゃれさを演出しました。





BEARONには本体側面にUSBポートが付いています。外出先でも充電を気にすることなくスマートフォンを使用できます。
バッグ内にUSBポートとモバイルバッテリーを繫げることができるケーブルが付属しているので、モバイルバッテリーを接続していればスマートな充電が可能！

※モバイルバッテリー・USBケーブルは付属しておりません。



























ブラック・グレー2種類のカラーをご用意しております。

ブラックのシェルはPU素材で、落ち着いた印象が伝わります。
グレーのシェルはヘアライン仕上げのような光沢を持ち、光源の角度によって色が変わり、ファッション性抜群！









最初は、「今まで見たことのない新しいデザイン」を考えて、おしゃれで便利なボディバッグの製作を考えましたが、中身が空っぽの普通の布で作ったバッグはどうしても潰れてしまう・・・そこで、「盾」のイメージを取り入れ、研究開発を開始しました。

約2年間の歳月を経て、改善を繰り返すことで「強い・便利・おしゃれ」なボディバッグ「BEABORN」がやっと完成いたしました！









Q：防水なので水に浸けても大丈夫ですか？

A：突然の大雨などの水量には十分に対応しておりますが、背面は防水ではございませんので故意に長時間水に浸けるなどの行為はおやめください。

Q：モバイルバッテリーなどは付属されていますか？

A：モバイルバッテリーとポートを繫ぐ接続ケーブルはバッグの中に付属していますが、モバイルバッテリー、ケーブルは付属しておりません。

Q：返品や交換について

A：お客様の故意・過失等で生じた故障は除き、初期不良と判明した場合は当社にて送料を負担したうえで商品の交換を対応いたします。



皆さま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。

2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。

現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に100件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。

さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。

驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。



ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪





 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 16:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、スイクン伝説レイドが確定。グローバルチャレンジのすなボーナスは8月14日から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/go-8-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F2a8687b0-bb9d-11e9-b3ba-ec6e380145a3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=09faceaa3f1c54ac6017aaffd0e0a2594a346632" />

開催中の Pokemon GO Fest 横浜の会期をあと2日残して、連動イベント「グローバルチャレンジ」が完全達成で終了しました。

リワードボーナスとして、日本時間8月14日早朝から20日まで、ポケモン捕獲時のほしのすな3倍・レイドで確定すな3000・タマゴ孵化のすな3倍など、ほしのすな関連の大ボーナスが始まります。

さらに8月17日(土)には、初登場の色違いを含む「スイクン」の伝説レイド・デイ実施も確定しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 18:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    簡単！夏休みをちょっと快適にする3つの裏技：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/3-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1654%2C1539%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=860%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fef969f40-b4ef-11e9-af6d-2db5df7ecad5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=05943118f268f779d4206d6437fbd9cd44306f1b" />夏休みシーズンがいよいよ到来。旅行の計画を立てている人、家でのんびりしようと思っている人など、過ごし方は人それぞれでしょう。でも、スマホなしで夏休みを過ごす人はいないはず。どうせなら上手に活用して夏休みを快適に過ごしたいですよね。

そんなわけで今回は、夏休みに活用したい裏技3つをご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-750/" title="夏休み特集">【ギャラリー】夏休み特集 (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    飛んで弾んで転がって！ボールが主役のアクション「Marble Skies」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/marble-skies-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F5611a270-b8d2-11e9-be7f-806c863b9886&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2820c2f9801ade3750101568a1635cc5ba0723f1" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Marble Skies」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Marble Skies」は、アスレチック要素の強いステージを舞台に、ボールを操ってゴール地点を目指すアクションゲーム。ひたすらステージクリアを目指す単純明快なゲームシステムが特徴です。



本作でプレイヤーが操るのは何の変哲のない青いボール。移動やジャンプを駆使してステージのどこかに開かれたゴール地点へと向かいましょう。前後左右のコントロールはWASDキーで行い、ちょっとした段差や急な坂道はスペースキー（もしくはマウスの右クリック）のジャンプで回避。プレイヤー視点はマウスの動きと連動しているため、直観的な操作が可能です。

オーソドックスな構造のステージから成る「BEGINNER」や、ボールの動作コントロールをはじめ発展的なテクニックが問われる「ADVANCED」など、収録されているステージも多種多様。特に制限などはなく、序盤からプレイヤーが好きなステージに挑戦できます。



 



特定のステージではボールの姿や能力を変えるアイテムが登場することも。素早くゴール地点までたどり着きたいなら、加速や巨大化、滞空時間の延長といった各種アイテムの上手な使い分けが求められます。



白い光の柱に触れるとステージクリアとなり、自身のゴール到達タイムが表示されます。そのまま次のステージへ進めるほか、リプレイ映像をチェックしてプレイ内容を見直すのもOK。世界記録との比較やゴール到達タイムに応じて貰える勲章を目標にすれば、モチベーションアップに大きく繋がるかもしれません。



ステージクリアのみを目指してカジュアルに遊ぶのも良いし、世界中のユーザーが残した記録を塗り替えんとストイックにやり込むも良し。『Marble Skies』はプレイヤーの好みに応じて、ライトにもヘビーにも楽しめる奥深さが魅力です。ストーリー要素はありませんが、シンプルなアクションゲームが好きなら触ってみて損はありません。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月11日のできごとは「libretto W100 発売」「KéNero Thunderbird 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/8-11-libretto-w100-kenero-thunderbird/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/d0c110d0-bac8-11e9-9edf-3b5bc49f32db" />8月11日のおもなできごと
2009年、ソニーがポータブルナビ「NV-U3DV」を発売
2010年、東芝が2画面ミニノート「libretto W100」を発売
2013年、RIKI氏によるファミコンソフト「キラキラスターナイト」発売
2016年、リンクスインターナショナルが「K&eacute;Nero Thunderbird」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xiaomi、1億画素カメラ搭載スマホを予告。サムスン製センサー採用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/xiaomi-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F1229e950-ba99-11e9-9ff9-f2d1d633b78e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47f176b3feaadec47e068b228d07514a74b5e8d3" />

中国シャオミは1億画素カメラを搭載したスマートフォンの投入を予告しています。

This just in! Two big pieces of news from Xiaomi's Images of the Future Conference:
Redmi and Samsung Electronics jointly announced a 64MP camera
Xiaomi and Samsung Electronics teased an upcoming 100MP ultra high-resolution camera
RT if you're excited for this new era of cameras! pic.twitter.com/f88OpJfdIS
- Xiaomi #FortuneGlobal500 (@Xiaomi) August 7, 2019

シャオミによれば、同社は韓国サムスンと共同でスマートフォン向けの1億画素（正確には1億800万画素）センサーを発表。これから出力される画像ファイルのサイズは12032 x 9024ドットと巨大なものです。

シャオミによれば、このイメージセンサーと2倍ズームカメラを組み合わせた時にも、2700万画素の高解像度画像が出力できます。さらにセンサー自体のサイズもスマートフォンとしては過去最大級で、暗所下での撮影性能の改善がうたわれています。

現在発表されているスマートフォン向けイメージセンサーで最も画素数が多いのは、韓国サムスンの「ISOCELL Bright GW1」で6400万画素を実現しています。しかしサムスンからもソニーからも、1億画素のスマートフォン向けセンサーは正式発表されていません。今回の発表でも、1億画素センサーの詳細については触れられていません。

現時点ではいつシャオミから1億画素カメラ搭載スマートフォンが発売されるのかわかりませんが、画素数で中判カメラに肩を並べる端末の登場には、期待せざるを得ません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 21:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LG、3画面スマホをチラ見せ　IFAで発表へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/lg-3-ifa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/498ffc90-ba94-11e9-baff-9c67a39493f2" />

韓国LGはメイン2画面+サブ1画面の合計3画面が利用できる新型スマートフォンのティーザー動画を公開しています。

動画ではレトロゲーム風の画面が写った端末が登場し、さらに手帳型ケースのように展開できるもう一つのディスプレイが利用できます。さらにこの画面を閉じると、背面に日付が表示された小さなサブディスプレイが登場します。



現時点では詳細はわかりませんが、この端末はケースで2画面化を実現したスマートフォン「V50 ThinQ」の後継端末こと「V60 ThinQ」であると予測されています。もちろんNECの「MEDIAS W」のような、2画面の折りたたみスマートフォンである可能性もないわけではありません。

またV50 ThinQとの違いとして、動画のスマートフォンには画面にノッチが見当たりません。これはイラストで簡略化されているだけなのかもしれませんが、ディスプレイ指紋認証機能が搭載されていることも想定されます。

LGはベルリンで開催されるIFAの期間中となる9月6日に、このスマートフォンを発表します。同社による他メーカーと異なるアプローチが今後も続くのか、注目です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    火球か？ 関東地方で緑色の強い光の目撃情報が続出（動画集）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/fire/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://img.huffingtonpost.com/asset/5d4ec864240000ff34937e22.png?cache=7GfETYxYFo&ops=scalefit_630_noupscale" />

8月10日午後9時15分ごろ、上空を流れる緑色の強い光の目撃情報が、関東地方を中心に相次いだ。強い光を放つ流星の一種「火球」とみられる。

横浜市から湘南方向に乗用車で向かっていたTwitterユーザー「パイナップルおばさん」さんが、ドライブレコーダーで撮影した動画を投稿。「緑のでっかい隕石みたいな光が通って心臓止まるかと思った」と投稿している。




いま横浜から湘南方面に帰ってたら、緑のでっかい隕石みたいな光が通って心臓止まるかと思ったんだが？！時間覚えといてドライブレコーダー見てみたら写ってた！！！
肉眼だとめっちゃ緑で周りが白かった...... pic.twitter.com/Ooq2hnWwfX
- パイナップルおばさん (@hkbbnyan) August 10, 2019



ハフポスト日本版の取材に対して「強い緑色の光だったので前を見ながら運転していてもすぐに気付くほど。明らかに普通のものでは無いと思い、隕石か墜落かと恥ずかしながら慌ててしまいました」と話している。

平塚市博物館の学芸員の藤井大地さんも、神奈川県平塚市内の自宅から南西に向けた広角カメラで撮影した動画をTwitterに投稿した。今回の光について「やぎ座流星群の火球」と分析している。




2019年8月10日21時15分に流れた火球を、平塚の自宅から南西に向けた広角カメラで見た様子です。ペルセウス座流星群の極大が近づいていますが、やぎ座流星群の火球でした。左上は月で、その右下は木星です。 pic.twitter.com/MPXTf0oWrn
- 藤井大地 (@dfuji1) August 10, 2019





 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 22:21:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電動モデルも登場。いつもの机の上に置いて使うスタンディングデスク「stanwork」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/gf100-stanwork/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/50cc58fc82fdd483cf63fb033c3996fbde194d9284f3747266b4ebe29720/15.gif" />





デスクワークで首や肩、足腰を痛めてしまった経験はありませんか？

長時間同じ体勢でいると身体に負担がかかり、様々な生活習慣病の原因にも繋がります。

着座に疲れて立って作業する際も、机の高さが足りなくて姿勢が悪くなり、身体に悪影響を及ぼします。



理想的な体勢は作業する時間の中で60％は座位、30％は立位、10％はストレッチや運動が望ましいとされています。



つい集中してしまうと同じ体勢になりがちなものです。コーヒーやタバコでホッとして心のリフレッシュはとるものの身体のリフレッシュは蔑ろになりがちです。

立つと座るの動作を入れてみませんか？

職場や自宅などの既存の机の置くだけでOK。

自分の好きな高さに合わせられます。日々、仕事に家事に育児など頑張る貴方の傍で支えたい「stanwork」です！



既存の机に置くだけで、立つ・座る際も理想的な姿勢をキープ可能です。

1.5~1.9mの人なら体格差に関係なく作業を快適にすることが出来ます。

日々の作業の中で、身体の姿勢の負担軽減に貢献します！

製品は電動式と手動式（ガス圧式）の2種類をご用意しました。

※電動式はボタンで昇降可能です。



●既存の机をそのまま使える

「stanwork」は卓上型なので今の机の上に置くだけでOK。簡単にスタンディングデスクに変身します。



●正しい姿勢をキープ

座位の理想の姿勢は、足が地面について約90&deg;、肘が約90&deg;。快適視界角度は18&deg;になります。



立位の理想の姿勢も肘の角度は90&deg;。快適視界角度は18&deg;になります。

stanworkは手軽に高さ調節が可能なので座位、立位ともに体格関係なく理想形の姿勢をキープすることができます。

身体の負担も軽減されるので生活習慣病の予防にも繋がります。









●充実した機能性

USBコートの充電はもちろん、ワイヤレス充電にも対応！！

また多数のプラグ接続ですっきりまとめることができるので、コードが散乱する事もございません。

小物入れもあり収納もバッチリ！あなたのデスクの整理に一役買うでしょう。

※下記は電動式のみの機能です。



●ワンタッチで楽々高さ調節

ワンタッチ操作で、高さを160mm～470mmのあいだを自由に調節することができます。

音も静かで周りの迷惑にもありません。





●ユニークなX型構造

従来の製品はZ型構造で昇降のポジションが変わるので、その分席は後ろに移動となります。

「stanwork」は快適な操作姿勢を実現するために、X型構造で作られました。

リフティングトラック仕様はオフセットなしで、省スペースです。



また、X型構造はデスクにかかる重さを均等に分散し、約35kgの荷重量を可能にしました。

衝撃を吸収してくれる効果もあるため安定感も抜群です。



キーボードタイピングの振動でキーボードデスクも揺れません。

ノンストレスで作業に集中することができます。



●しっかり安定、操作中も静音

安定感がしっかりあるので、操作中、コップを置いていても倒れたりすることはありません。また昇降音も静かです。







●高さ55mmから408mmまで調節可能

もっとも縮めた状態でテーブルより55mmとなります、最も上げた状態で高さは408mmです。

自分の好きな高さに調整してください。

※充電機能と小物入れはありません。



手動式と言っても、ボタンを押すと空気圧でデスクが動き、手を離すと停止します。片手で高さを調整できるため、誰でも簡単に操作することができます！



●コンパクトながらも15kgまでOK

ドイツのsuspa社のスプリングを使用。空気圧で動き、安定性と信頼があります。

重さが約3kg程度の15インチ（A4サイズ）のノートパソコンはもちろん、約15kgの48インチ液晶モニターまでの重さに耐えれます！

※メーカーによって重量は違うので調べてからご利用してください。









●安全性を優先したデザイン

テーブルの角はコーナーデザインにしてるので小さなお子様がいる家庭でも安心して使用することが出来ます。




●眠気も改善、作業効率アップ、睡眠の質向上

食後や疲れがたまっているときに座って作業をしていると眠くなってしまいます。

ついうとうとしたりぼーっとしてしまい、思考が鈍くなったりしたという経験がある方は多いと思います。

立って作業すれば、眠気を感じにくくなります。集中して作業をしたい方や、食後の睡魔に困っている方にもおすすめです。

立つこともより運動効果もあるので身体には疲れがくるので、布団に入ればすぐにぐっすり眠れるようになり睡眠の質が高くなります。



●健康増進、ダイエット効果あり

立つ動作、座る動作では約2倍近くカロリー消費が変わります。デスクワークで中々

動かないです。年齢と共に基礎代謝も下がります。

立つ事によりカロリーがより消費され健康増進やダイエットにも繋がります。





▼ゲームのプレイスタイルに合わせて



▼立って仕事することで周りの働きぶりも見渡せます。



▼効率的な時短ミーディングに～会議にメリハリがつきます～



▼暗記勉強にも～立ち座りの動作をつけることで暗記力UP～※手動式のみ



▼子供のミニテーブルとして※手動式のみ





















■ 2019年7月 　クラウドファンディングスタート

■ 2019年9月 　クラウドファンディング終了

■ 2019年11月 　日本国内発送完了予定



Q.保証、返品対応について

A.本製品は1年間保証付きです。ご使用から1年以内に製品に不具合が生じた場合は、弊社基準に基づき製品の交換もしくは修理を行わせていただきます。初期不良の場合は、ご到着後7日以内にご連絡いただけましたら商品の交換をさせていただきます。返品受付は原則として行っておりません。



Q.素材のMDFとは？

A.中質繊維板とも呼ばれます。木材チップを蒸煮・解繊したものに接着剤となる合成樹脂を加え板状に熱圧成型したものです。リサイクル素材による簡易、安価なものから、高い耐水性と防蟻性を持ち木造住宅の耐力壁に使用可能な強度を確保しています。



【電動式タイプ】

Q.組み立てが必要ですか？

A.必要です。ご自宅の六角ドライバーをご使用ください。



Q.位置調節時にボタンを押しながらデスクを触りますか？

A.上下別のボタンがあるのでデスクを触りながら調整不要です。



Q.2台乗せてもいいですか？

A.35kg以内でしたら2台も対応しております。



【手動式（ガス圧式）】

Q.組み立て必要ですか？

A.不要です。



Q.液晶モニターとキーボード両方おいても大丈夫ですか？

A.15kg以内でしたら対応可能です。



WeiYing社は2008年に設立され、Ningboに位置しています。 金属製品の大手メーカーそして販売代理店です。 チームは10人から50人に成長し、年間売上高は10万米ドルから300万米ドルに増えました。カバーエリアも2000平方メートルから10K平方メートルのワークショップまで広がっています。 15の大切なお客様（GE会社など）が5年以上にわたり当社と協力してきました。

WeiYing社は健康的な仕事の支持者として、すべての人のために健康的で幸せで生産的な労働環境を構築することです。


みなさま、こんにちは。AFUと申します。
ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！
2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に100件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億円以上の金額が集まり、中には1000万円以上集まってきたプロジェクトは複数もあります。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声があったオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪




 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 22:39:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ポケモンGO」で壁を越えたAR、次のブレイクスルーには何が必要か（佐野正弘）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/go-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/3f0e92f0-bbe7-11e9-a3ef-468b47892f78" />
去る2019年8月6日、筆者は横浜で実施された「ポケモン GO」のイベント「Pok&eacute;mon GO Fest 2019 YOKOHAMA」の取材に訪れたのですが、強い日差しが照り付ける猛暑の中、会場には子供からお年寄りまで、老若男女を問わず多くの人が集まってポケモン GOを楽しんでいました。現在もポケモン GOの人気が非常に高いことを改めて認識するに至った次第です。


▲2018年8月6日より実施された「Pok&eacute;mon GO Fest 2019 YOKOHAMA」。Pok&eacute;mon GO Festの開催は日本初となるだけに、多くの人が訪れ盛り上がりを見せていた

そこで今回は、ポケモン GOで大きな注目を集めるようになった「AR」(拡張現実)について触れていきたいと思います。ARは「Augmented Reality」の略で、現実世界にコンピューターなどを使って情報を加える技術ですが、この技術が注目されたのはポケモン GOが初という訳ではなく、何度か注目と失望を繰り返しながら進化してきた技術といえます。

筆者が記憶する限りですが、一般の人達にARの存在を知らしめたのは、頓智ドットという会社が2009年に提供した「セカイカメラ」だったと思います。これはスマートフォンのカメラで現実の世界を映すと、「エアタグ」と呼ばれるその場所に関連した付加情報が表示されるというもの。エアタグは自分で投稿することも可能であるなどソーシャル性も備えており、ARの概念を分かりやすく伝えるサービスとして大きな注目を集めました。

そしてもう1つ、ARへの関心を高めた存在が、グーグルが2012年に発表したウェアラブルデバイス「Google Glass」です。Google Glassは眼鏡のような感覚で装着できる非常に小さなスマートグラスの一種であり、装着するだけで現実世界に情報を付加したARコンテンツが利用できるほか、音声操作で利用できるなど、当時としては画期的な機能を備えていたことから、やはり大きな注目を集めました。


▲グーグルが開発した「Google Glass」は眼鏡と同じ感覚で装着し手軽にAR体験ができることから大きな注目を集めたが、技術や環境面での課題を解決できず一般向け販売はされなかった

ですがこれらの取り組みは、いずれも注目されたとはいえ、成功に至ったとは言い難いというのが正直な所です。実際セカイカメラは2014年にサービスを終了していますし、Google Glassは2015年に、当初予定していた一般向けの販売を中止することを発表し、失望を呼びました。

成功に至らなかった要因の1つは、まだARを支える技術環境が追い付いていなかったことです。セカイカメラに関して言うならば、当時はまだスマートフォンやカメラの性能が低く、通信も3Gが主流。当然のことながら「ARKit」や「ARCore」など、ARアプリを開発しやすくする仕組みもなかった訳ですから、人々が違和感を抱かないリアルなAR表現を実現するのは難しく、物珍しさ以上の発展につなげられなかったといえます。

Google Glassも同様に、小形化ゆえにバッテリーの持続時間が短く、通信環境もWi-Fiのみで実際はスマートフォンなどに依存する部分が多いなど、ハードウェア面での課題を多く抱えていました。ですがそれに加えてもう1つ、"歩きスマホ"に近い安全性の問題や、カメラを備えていることからプライバシーを問題視する声が多く挙がるなど、社会的な課題を解決できていないことも提供を断念した理由へとつながっていたようです。

そうした注目プロダクトが相次いで終了・縮小していったことで関心が薄れていったARですが、なぜナイアンティックが2016年に提供した「ポケモン GO」で再び注目されるようになったのでしょうか。そこには大きく2つの要因があったと考えられます。

1つはゲーム、つまり娯楽コンテンツであったこと。これまで注目を集めたARに関するプロダクトはどちらかといえば実用系のものが主流でしたが、ポケモン GOはゲームであるため、必ずしもAR表現にリアリティが求められてはいなかったのです。

実際、ポケモン GOに当初搭載されていた「AR」モードは、現在の「AR+」モードと比べポケモンの表示位置が不自然になりやすく、リアリティのあるARとは言えないものでした。ですがそれでも、プレーヤーがARモードを用いて現実世界とリンクしたポケモンの様子をSNSに多数投稿し、注目される大きな要因となっていたのです。


▲ポケモン GOは「AR+」モードに切り替えることで、ポケモンがその場にいるかのような感覚でプレイを楽しめる

　そしてもう1つは、ナイアンティックが必ずしもリアリティのあるARにこだわっていなかったことです。ARは現実世界に情報を付加するということで、カメラで映し出した映像に情報が完全にリンクしていなければならないと考える人も多いかと思います。ですが現実世界に本来存在しないはずのポケモンやポケストップをスマートフォン上に映し出すというだけでも、現実世界に情報を付加しているという意味で言えばARなのです。

　こうした取り組みは同じナイアンティックの「Ingress」から続くものでもありますが、無理のない形でARを実現し、それをゲームという形で提供したこと。そこからAR+モードや「GOスナップショット」など、周辺環境の進化に合わせてARの活用領域を広げたことが、ポケモン GOが成功を収めた要因といえるでしょう。実際、ナイアンティックCEOのジョン・ハンケ氏は、かつて筆者の取材に対し、任天堂の開発者と会って「枯れた技術の水平思考」の考え方に感銘を受け、技術よりも体験を重視するという考え方を、自社のゲームに取り入れていると話しています。

そして現在、アップルの「ARKit」やグーグルの「ARCore」などリアリティのあるAR表現を実現しやすくする環境が提供されるようになったことで、ARの活用は一層広がりつつあるようです。ですがそれでも、ARにはまだ超えるべき壁があるというのが正直な所です。

なぜならARの活用領域は、まだ娯楽系のコンテンツやサービスが主で、実用系のサービスにAR技術が導入され、本格的に活用されるには至っていないからです。実際、スマートフォン上で人気のAR関連アプリやコンテンツとして成功しているのは、ポケモン GOなどのゲームや、「SNOW」などの写真加工アプリなどにとどまっているのが現状です。


▲最近はいくつかのスマートフォンにも搭載されるようになった、カメラとAR技術を活用した顔の加工などに関する機能は、ARの成功事例の1つでもある

それゆえ、ARの活用を実用系・生活系のサービスなどに広げていくためには、一層のブレイクスルーが求められるのも確かでしょう。そこで期待がかけられているのがハードウェア面での整備です。最近では「HUAWEI P30 Pro」や「Galaxy S10 5G」など、スマートフォンのハイエンドモデルのいくつかに距離を計測するためのTOF(Time Of Flight)カメラが搭載されるなど、スマートフォンでのAR対応が進みつつあるようですが、それよりも期待されているのは、進化したスマートグラスの登場ではないでしょうか。



▲日本での発売が未定のままの「HUAWEI P30 Pro」だが、背面には3つのカメラに加え、TOFカメラを搭載しARCoreによる本格的なARの実現ができることも特徴の1つとなっていた

Google Glassの発売中止で下火となったように見えるスマートグラスですが、遠隔地から写真や映像で指示を受けながら機器のメンテナンスをするなど、法人向けの用途としては活用が広がっており、水面下では進化が続いている状況なのです。そうしたことから、ARを体験できるスマートグラスが再び盛り上がりを見せつつあるのです。

それは国内の動きからも見えてきます。実際、KDDIは2018年4月に、スマートグラスを手掛ける米国のODG(Osterhout Design Group)と、スマートグラスの開発に関する提携をしていますし、2019年5月にはスマートグラスを手掛ける中国のnrealとも提携をしています。またNTTドコモは2019年4月に、MR(Mixed Reality、複合現実)のデバイスやサービスを提供するMagic Leapと提携を発表しており、2019年9月20より実施される5Gのプレ商用サービスに合わせて、同社のデバイスを活用した何らかのデモを実施するとしています。


▲KDDIは2019年5月に、中国のnrealと提携してスマートグラスの企画・開発や日本での展開を進めていくとしている。写真は同社の「nreal light」を装着している所

スマートグラスを諦めたかに見えたグーグルも、最近再びスマートグラスに力を入れるようになってきたようで、2019年5月には一般向けではないもののGoogle Glassの新モデルとなる「Glass Enterprise Edition 2」を発表しています。こうした動きを見れば、ARをより活用しやすいスマートグラスが一般消費者向けに提供される可能性が、高まりつつあるといえるのではないでしょうか。

ジョン・ハンケ氏は2018年に筆者が取材した際、スマートグラスが3～5年のうちに出てくることで、ARの体験を大きく変えると話していました。それだけに"今すぐ"とは言えませんが、そう遠くないうちに新しいデバイスの登場によって、ARの利活用が進む可能性は、結構高いといえるのではないでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1専用Deff製アルミバンパー、紫で合わせるとシンクロ率が高い
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/10/xperia-1-deff/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/64075f10-b8ef-11e9-9ef2-df64fb4b557b" />Xperia 1を保護するDeff（ディーフ）製ケースレビューの大トリとなるのは、「CLEAVE Alumium Bumper CHRONO for Xperia 1」。いわゆるサイド面の周囲のみをぐるっと覆うタイプのアルミバンパーです。
 
このタイプはディスプレイ以外の背面からサイド面までを覆うケースと違い、背面がそっくりそのままむき出しになることで本来の姿をそのまま感じられるというのが最大の特徴と言えるでしょう。

 

■これまでレビューしたDeffのXperia 1アクセサリ
アラミド繊維の「Xperia 1 」ケース心にしみる軽さと薄さ
封筒型Xperia 1専用ケースの見た目と機能に大満足

 

金属というとちょっと重そうに思えますが、アルミバンパーの実際の質量は27g程度。手に持ってみると見た目の金属の質感とは裏腹にとても軽く感じます。ケース自体のサイズは、幅86.5&times;高171&times;厚10.9mm。

バンパーの主材料には高強度で軽量とされ、かつ信頼性の高いアルミニウム合金A6063を採用。アルミニウム合金A6063はいろいろな工業製品に採用されていて、スマホバンパーにも最適な素材です。

CNC切削加工することでアルミニウムの塊から複雑な工程を経て少しずつ削り出して、仕上げとしてサンドブラストによる表面の加工が施されているそうです。

装着方法はとてもシンプルで、上部両サイドにあるロックスイッチを押しながら引き抜けばバンパーが分離。レールにそってXperia 1を滑り込ませたのちに、バンパーを合体すれば装着完了です。
 

このとき気になるのは、金属であるアルミバンパーに本体が干渉したときに傷がついてしまうのではないかということ。
内側を近くでじっくり観察してみると、バンパーと本体が接触する全体に薄くシリコンが貼り付いているのがわかります。特に衝撃が伝わるであろうカドの4スミには厚みのあるシリコンが付いています。
落としてしまったときに本体を保護することはもちろんですが、守りたいためにいれたバンパーで傷がついたなんて本末転倒なアクシデントがおきないように考慮されています。

手に持ってみると、厚みも極力抑えられているため持ちやすさは損なわれていません。

ちょうど手に当たる部分もスタイリッシュなエッジは残しつつなめらかに加工されていることもあって、突き刺さる嫌な触感もありません。

また、ただ単純に周辺にあわせたバンパーというだけではなく、本体の上部にむかって緩やかに広がった独特なデザインは思っていた以上に本体と馴染んだうえでおしゃれに仕上がっています。

当然ながら背面はすべてが見えている状態で、メインカメラもおサイフケータイやNFCなどの通信系もそのまま使えます。

装着したパンパー形状は、スマートフォン本体よりも少しだけ盛り上がっており、平らな机に置いた場合、ディスプレイ面や背面が直接触れることはありません。

このあたりも良く考えられているなと思いつつ、それでももしかして何かがぶつかったりするかもしれないと心配であれば、別途保護シートを前面と背面に貼り付けておくことで安心感が増すと思われます。

インターフェース類のアクセスはというと、本体下部にあるUSB type-C端子やマイク部分はアルミバンパーを開口。USB type-C端子は狭っ苦しく見えますが、一段ほどバンパーの厚みを減らしているのでケーブルを接続する際にはじゃまにならないはず。

また、ストラップホールも設けてあります。Xperia 1本体にはストラップを直接取り付けできないためストラップホールは重宝します。

サイド部分は、指紋センサー部分は直接触れる必要があるため大きくカット。その他のボリュームキー、電源キー、カメラキーについては、バンパー自身に専用ボタンを備えています。


TPUケースなどでは厚みでボタンが固くなり押しにくいこともありますが、アルミバンパーの専用ボタンは独立しているので押しやすさもあってストレスになりません。
 

ディスプレイ側面部分は一段低くなったようなデザインは、Xperia 1ならではのUIである「サイドセンス」がスムーズに利用できるための配慮。

「CLEAVE Alumium Bumper CHRONO for Xperia 1」のカラーは、ブラック、パープル、レッド、シルバーの4色。同色系であわせるのもよし、レッドカラーをXperia 1とあわせるもよし、自分のスタイルで組合わせできます。

定番ながら、Xperia 1のパープルにアルミバンパーのパープルとのカラーのシンクロ率が高いのもポイント。この一体感も装着する心地よさにつながっているのではないかと思います。

封筒のようなPUレザーケース、激薄のアラミド繊維製ケース、そしてこのアルミバンパーと紹介してきましたが、ぜひ自分のスタイルにあったケースやバンパーでお気に入りのXperia 1を守ってみてはいかがでしょうか。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「折りたたみiPad開発中」など最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F57ef37a0-bbe9-11e9-bf7d-5793de1b26b2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=843ee0607fc73bccaef39fc1cb1178628a899302" />
SIPA USA/PA Images

第7世代（エントリーモデル）iPadの画面サイズは10.2インチ、新設計の16インチMacBook Proはシザー式キーボード採用など、iPhone以外にもしだいに予測が固まりつつあるアップル新製品の数々。あとは「いつ発表か」に注目が集まっています。

対中追加関税でもiPhone値上げせず？から折りたたみiPad開発中？まで、最新アップルの噂をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1と無印Galaxy Note10仕様比較、甲乙つけがたいスペック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/xperia-1-galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F472fe1a0-bbf6-11e9-9b5e-70f7324d6165&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a2ebbbd8c0110ffc7d2c3a254f37992731dbbba4" />

先日サムスンが開催したアンパックにおいて、Galaxy Note10/Galaxy Note10+が正式に発表されました。Galaxy Noteは、その年に発売されるプレミアムモデルの扱いとなっており、Galaxy Note10/Galaxy Note10+も2019年の集大成といえる完成度の高さです。

世代を重ねるごとにその勢いが増し、さらにはGalaxy Harajukuをオープンさせるなど、今後Samsungは日本市場に力を入れていく状況の中、国内で不動の人気があるのがXperia。

SONYらしさを全面に押した出したXperia 1は国内でも順調な売れ行きを示しています。だからこそ、悩ましいのがXperia 1とGalaxy Note10のどちらがいい機種なのか。この記事では、Xperia 1とGalaxy Note10の仕様比較をしてみたいと思います。

基本仕様の比較。

まず基本仕様を比較すると以下のようになります。

Xperia 1はMWC2019で正式発表された機種であるのに対して、Galaxy Note10は先日発表されたばかりです。Xperia 1のほうが半期早く発売されていますが、プロセッサは同等。なお、RAMやストレージ容量はGalaxy Note10に軍配が上がります。

解像度はXperia 1に軍配

Xperia 1と言えば、世界初の4K OLED HDRを搭載した機種として話題になり、さらにアスペクト比21:9を採用した初めての機種になります。ディスプレイはXperia 1にとって特徴の一つとも言えます。


▲左が無印Galaxy Note10、右がXperia 1。Xperia 1のほうが画面のアスペクト比が縦長で、横幅を抑えながらも大画面を実現している

アスペクト比21：9に対応しているコンテンツがまだまだ少ないことからも、現時点ではアスペクト比21:9に対応したメリットをそこまで感じることはできないかもしれません。ただ、WEBページやSNSを見る際には、超縦長のXperia 1のディスプレイが威力を発揮します。

Galaxy Note10では、より表現力が高くなったDynamic AMOLEDを採用していますが、その表示解像度はFHD＋です。実機で見分けられるのかはわかりませんが、スペック上はXperia 1に軍配が上がります。

カメラにも尖ったSONYらしさを。

Xperia 1もGalaxy Note10も両方ともトリプルカメラですが、Galaxy Note10にはない面白さがXperia 1にはあります。


▲Xperia 1もGalaxy Note10も「広角」「標準」「望遠」のトリプルカメラを搭載する

その面白さの一つが瞳AFに対応したことです。被写体は人間のみと動物には対応していませんが、瞳にフォーカスが合うか合わないかだけでも、写真の完成度が大きく異なります。

動きが早いシーンや、子どもの写真撮影など、シャッターチャンスが難しいシーンこそ、その威力を発揮します。そしてもう一つは専用アプリであるCinema Proの搭載です。ユーザー好みのカスタマイズで撮影することはもちろん、映画のワンシーンのような撮影をすることも可能です。

どちらもトリプルカメラ搭載

Xperiaはよく周回遅れのスペックを搭載していると散々批判されてきましたが、「Xperia 1」と「Galaxy Note10」は甲乙つけづらいスペックだと感じます。Galaxy Note10には、より大画面な「Galaxy Note10+」も発売される予定で、そちらを選択肢に加えてみてもいいでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 01:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月に「iPhone Pro」登場か。有名リーカーがツイート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/11/9-iphone-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fff3e10b0-bbf5-11e9-bfff-763dca1830ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7777a2b648c017507fc0790c077076a5bff9b5d6" />
今年9月に発表と見られる新型iPhone、通称「iPhone 11」シリーズのうちいずれかに、名称に「Pro」が付くモデルが登場するかもしれないとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 11 Aug 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>