<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ロンドンで5Gスマホ「Galaxy Note10+ 5G」を買ってみた（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/27/5g-galaxy-note10-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F4eeade70-e196-11e9-bf7f-16c1b1bb1060&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec4c678f92032c698c75046f49a3a7b134c087f7" />
大手メーカーのフラッグシップモデルは5G対応が当たり前になりつつあります。筆者の住んでいる香港や日本では5Gサービスは始まっていないものの、これから最上位モデルを買うなら通信規格も5Gに対応したものが欲しいなと思うようになりました。以前韓国で5G対応のLG V50 ThinQを契約購入してはいるもののメインに使う端末ではありません（ほぼ韓国専用）。そろそろメイン機として改めて5Gスマートフォンを購入したいと夏頃から考えていました。

 


筆者が長年使ってきたGalaxy Noteシリーズの最新モデルには5Gに対応した「Galaxy Note10+ 5G」が用意されています。海外通販サイトなどを使えば韓国品が手に入るようですが、韓国品はネットワーク周りの設定に癖があるので韓国以外では使いたいとは思いません。となると他の国のモデルを買う必要があります。

幸いなことに9月上旬はIFA2019の取材でドイツ・ベルリンを訪問しました。IFA2019ではドイツテレコム
が華々しく5G開始をアナウンス。Vodafoneと合わせてドイツは5Gのサービス提供国になったのです。



ところがIFA2019の会期中にベルリンのキャリアのお店を訪問しても、Galaxy Note10+ 5GどころかGalaxy S10 5Gも販売されていません。ドイツテレコムのお店では「Galaxy Note10+ 5G販売開始」のような看板を見つけたものの、店で話を聞くと在庫は無し。サービスは始めたものの一般消費者向けの端末販売はまだ数日かかるようでした。



ドイツの家電量販店、Saturnにはサムスンコーナー（Galaxyコーナー）があるのでそこにいるサムスンの販売員に聞いても「まだだよ」と。展示されていたのは4G版だけでした。せっかくドイツで5Gが始まったタイミングで現地にいるのに端末が買えないなんて残念どころではありません。



なおIFA2019のドイツテレコムブースには5Gスマートフォンの展示もされていました。ファーウェイの「Mate 20 X (5G)」シャオミの「Mi MiX 3 5G」もあったので販売予定なのでしょう。またサムスンの折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold 5G」のデモも行われていました。おそらくIFA2019が終わって9月下旬くらいになればこれらのスマートフォンを買うことができるのだと思われました。



ちなみにドイツテレコムのお店で確認しましたが、ドイツのキャリアではもはやスマートフォンのSIMロック販売は低価格なプリペイド向けのみ。ハイエンドフォンは定価販売されSIMロックは無いとのこと。ドイツテレコムで買ってもVodafoneのSIMを入れたり、他の国のSIMを入れて使うことができます。つまりメーカー端末をそのまま販売するという、考えてみれば当たり前、まっとうな商売が行われているのです。

さてキャリアで扱いが始まったけど在庫はまだ無いなんて言われてしまうとなおさら欲しくなってしまうのが人の性（さが）です。ならばドイツ以外の国へ飛んで買っちゃうのもありかもしれません。幸いなことにIFA2019のあとはブタペストへ行く用事があり、1日は移動日で余裕があります。

ヨーロッパの他の国は、スイスが真っ先に5Gを始めています。なのでスイスに飛べばGalaxy Note10+ 5Gを買うことができるかもしれません。しかしドイツのようにまだ販売準備中の可能性があります。またスイスはなにかと物価が高いのであまり滞在したくありません。

そこで今度はイギリスに目をつけてみました。サムスンのイギリスのWEBページにはドイツ同様、Galaxy Note10+ 5Gの販売案内があります。価格も出ていて売っているようです。しかしドイツではWEBに案内があってもお店にありませんでした。なのでイギリスも同じ可能性があります。



Carphone Warehouseなどの携帯電話販売チェーン店やキャリアのWEBページを見ても在庫はあるように見えます。しかし結局は　現地に行ってみないと本当に売っているかもわかりません。わざわざ飛んで行って在庫が無い、では飛行機代ももったいないですしね。

そこで通販サイトのArgosのWEBを見てみることにしました。Argosはカタログ販売の通販サイトですが、実店舗もあってWEBでオーダーしたものをお店で受け取ることができます。Galaxy Note10+ 5Gの在庫を見るといくつかのお店が「本日受け取り可能」つまり在庫がある状態です。ということでイギリスならばGalaxy Note10+ 5Gを買うことができそう。ブタペストからロンドンのチケットをあわてて購入、本来使うはずだったブタペストからフランクフルトのチケットは破棄です。



ロンドンには9月11日の深夜に到着。ヒースロー空港付近のホテルで夜を明かし、翌朝市内の繁華街、オックスフォードストリートにあるサムスンの旗艦店を目指します。ここに在庫が無かったらArgosへ行こうという作戦です。もっとも、せっかくの記念すべき端末購入はできればメーカーのお店で買いたいものです。



お店に入るとスタッフが気軽に声をかけてくれます。すかさず「Galaxy Note10+ 5Gください！」とダイレクトに伝えると「OK、在庫見てくるね」と。在庫無かったらどうしようと思ったものの、無事在庫あり。しかも美しい色の「Aura Glow」もあるとのこと。サムスンのWEBページやArgosではブラックしか在庫が無い記載だったのでこれはうれしい誤算です。



さっそくお金を払って即購入！と思いきや「今朝お店に入ってきたので在庫管理システムに登録するので待ってください」とのこと。しかしこれがなかなかうまくいかず、スタッフは30分くらいかけて登録。もしかしたら「登録できないので売れません」なんてことになったらどうしようかと心配してしまいましたが無事ゲットすることができました。

ただしこのままでは香港や日本のSIMカードを入れて使うことができません。ヨーロッパで販売されているGalaxyの一部のモデル（主に上位機種）は最初にヨーロッパのSIMカードを入れて5分間の通話をしないと、他の地域のSIMカードを入れて使うことができないのです。

iPhoneのように元から高価格な製品なら関係ないのでしょうが、Galaxyの場合は国によって価格差が大きいため他の国へ転売されることを予防しているのです。このことはあらかじめ知っていたので、イギリスVodafoneのSIMを持っていたのでそれを入れてさくっと5分間の通話を行いました。



これで完全フリーなGalaxy Note10+ 5Gの完成です。せっかくなのでVodafone UKの5Gをつかまないかなと試してみましたが、ネットワーク検索で出てきたのはキャリア名だけ。なお今の5GはNSA（Non Stand Alone）方式で4Gのコアネットワークを使うために、端末で検索しても出てくるネットワークは4Gの電波だけで、5Gの電波を直接探すことはできません。



今のところ、この端末が5Gモデルであることを示す証はネットワーク設定画面かサービスコマンドを打ち込んで5G対応モデルであることを確認するくらいしかありません。ちなみに今まで筆者はメイン端末にDSDS/DSDV機を使っていたのですが、Galaxy Note10+ 5GはシングルSIM仕様。ちょっと使い勝手が悪くなってしまいました。



気になる価格は256GB版が1099ポンド、512GB版が1199ポンドでした。256GB版にしようとも思ったのですが、タックスリファンドを受けられるのでその分安くなりますから、あえて512GBに。動画を撮ることが増えそうですから正しい選択だったでしょう。

IFA2019取材は帰りのフライトがフランクフルト発なのでロンドンからその日の午後にフランクフルトへ。翌日出国の時に空港でタックスリファンドの申請を行い、クレジットカードには5日後に返金されていました。今回は純正の透明ケースも買って、支払額は1216.99ポンド（クレジットカードで16万6605円）、タックスリファンド額は1万8444円だったので最終的な支払額は14万8161円となりました。購入直後からメイン機として活躍中です。



これで海外各国で5Gを試すことのできる端末を入手したことになりますが、5GのSIMカードはまだどの国もポストペイドのため手軽に入手することができません。また4Gと5Gの周波数の組み合わせは現時点ではLTE B3＋NR n78が多いのですが、今後はアンカーのLTEに他のバンドを提供するキャリアも出てくるでしょう。その際にGalaxy Note10+ 5Gがそのキャリアの5Gをつかめるかどうかも不明です。

まあ「初物」ということで、まずはいろいろテストができるだけでも面白いでしょうね。来年の日本の5G開始時にはこのUK版Galaxy Note10+ 5Gが使えるか試してみたいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DQウォーク、消費増税に際してジェムの価格を変更
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/27/dqOMIKLJ/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/f478dc60-e19c-11e9-a5c3-3a0a54a247de" />
9月12日にサービスが開始された位置情報スマホゲーム「ドラゴンクエストウォーク（DQウォーク）」。位置情報を利用し、プレーヤーが実際に動くことでマップ上を移動。出現するモンスターと戦ったりアイテムを拾ったりして物語を進めていくゲームです。

DQウォークでは10月1日から適用される消費増税とApp Store価格用テーブル（Tier）の改定に対応して、ゲーム内通貨（ジェム）の販売価格と販売単価が変更されます。


▲左が変更前、右が変更後

最高額で課金した場合で比較すると

■変更前
11700ジェム（有償分＋おまけ）&divide;9800円＝1ジェムあたり1.193...

■変更後
11720ジェム（有償分＋おまけ）&divide;10000円＝1ジェムあたり1.172...

1ジェム＝1円の価値はほとんど変更がありません。わずかばかり変更後の方がお安くなります。
■DQウォークわくわくガイド記事
効率良く進めるならメタスラ武器のリセマラより自転車を用意すべき
「ウォークモード」と「バッテリーセーバー」で経験値をザクザク稼ごう
「メガモンスター討伐」で絶対にやってはいけないこと
DQウォークにウン万円課金したらメタスラの盾ばかり出たハナシ


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 23:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13.1で一部の7.5Wワイヤレス充電器が出力5Wに制限されているとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/27/ios-13-1-7-5w-5w/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fb4b6ff60-e117-11e9-bd7d-d93748fc0724&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c2817d4f5276f04f78a5544fd7430cb2cb4eb743" />
Apple

アップルがiOS 13.1にて、一部の7.5Wワイヤレス充電器につき出力を5Wに制限したとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Nintendo Switch Lite」はVR非対応だけどゼルダVRに最適!?
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/nintendo-switch-lite-vr-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/7abc7580-e0e3-11e9-ae7e-b0afb046eb14" />
誤解のないように最初にお伝えしますがNintendo Switch LiteにDaydream Viewはいまいちです。さて、任天堂の携帯ゲーム機「Nintendo Switch Lite」（以下Lite）が9月20日に発売されました。「Nintendo Switch」がTVモード、テーブルモード、携帯モードに対応した万能モデル、Liteが携帯モード専用の特化型モデル。理性で考えれば両方買う必要はありませんが、本能にあらがえず買ってしまいました。と言うわけで今回も、Engadgetキャッシュバック（自腹購入した製品の記事をEngadgetで書くこと）を活用することにいたします。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Uberが複数の自社アプリを統合しようと計画中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/uber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2000%2C1218%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C731&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Faf0db9c0-e101-11e9-bdef-638e137c8c26&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c75ca3c85fefafecdcf78b9d3feaf962892bf44a" />
9月26日（現地時間）、Uberはサンフランシスコで行われた自社イベントで、ライドシェアやフードデリバリーなど、複数に分かれている自社のアプリを一つに統合する計画があると発表しました。

現在ライドシェアはUber、フードデリバリーはUber Eatsといった形で別々のアプリになっていますが、統合された場合はUberを起動するだけでフードデリバリーも行えるようになります。日本の場合はUberのアプリでタクシーの配車サービスとフードデリバリーの両方が行えるようになる、という具合です。

アプリの統合を進めるにあたり、今後は異なるバージョンのオールインワンアプリケーションのテストを世界各国で行うとしており、地域ごとに適したバージョンを検討するとのこと。最終的には配車やフードデリバリーにとどまらない「人生のオペレーティングシステム」を目指すとしています。

また、同社はさまざまな割引が受けられるサブスクリプションサービスもスタートすると発表。具体的には、ライドシェアの料金が最大で15％割引、Uber Eatsの配達料が無料になるといった内容です。サブスクリプションサービスはサンフランシスコをはじめとするアメリカ国内10都市からスタートするとのこと。

アメリカ国内で新サービスが好調だった場合は、日本でも同様のサービスが展開されるかもしれません。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    変化球をひたすら打ち返す爽快感！ タカラトミーアーツが作ったTリーグ公認マシン「本格卓球  爆裂スマッシュ」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Ff7f58990-e1a8-11e9-97f9-ef6a72988511&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d586e152510c6c0e7308e366118de6074d9f07e9" />
9月に開催された「クリスマスおもちゃ見本市 2019」は、2019年のクリスマスにおすすめのおもちゃが並ぶ見本市。その中で、個人的に気になった商品をご紹介します。

まず紹介したいのが、「本格卓球 爆裂スマッシュ」。家庭で本格的なスマッシュ練習ができる卓球のスポーツトイです。


▲『本格卓球 爆裂スマッシュ』タカラトミーアーツ/発売中/実売価格6800円前後

パッケージには、本体のほか、ボール5個と的、ラケットなどが同梱されています。本格的に練習したいなら、マイラケットを用意したいところ。

卓球台に「爆裂スマッシュ」の本体を取り付けるだけで、様々な変化球が飛び出してくる仕組み。といっても、一般家庭で卓球台のある家は少ないと思います。それでも大丈夫！　食卓などにも取り付けられ、球の飛距離も変えることができるというわけです。

集合住宅ですと周囲への騒音などにも気をつけなくてはいけませんが、会社の休憩室などに置くのもよさそうな感じ。



仕組みはいたってシンプル。本体を卓球台や机に取り付け、本体上部にあるストックに、卓球のボールをセットします。次に飛距離や変化球の設定をし、電源を入れればオーケー。あとは、次々と打ち出される変化球を、好きなだけスマッシュを決めることができます。



▲飛距離は、取り付ける机の大きさにあわせて2段階あります。家庭では、飛距離が短い1段階目に設定しておきましょう

東京おもちゃショーでも出展されており、そのスピード感にしびれました。ライターという仕事柄、自宅で仕事をすることが多く出不精な筆者ではありますが、この商品を見て、「これなら家でもできそうだし、ひそかに練習して、スマッシュ上手になれるかも......！」という野望がふつふつと湧いてきたのです。

しかも、利点として大きいのが、一人でもできること。小学生の子どもが卓球にハマっており、たまにスマッシュの練習相手もさせられるのですが、なかなかスマッシュ向きの球を打ち出せない......。でも、これがあれば、好きなだけ子どもも練習ができます！

変化球は、パックスピンやドライブのほか、左右のカーブなどもあります。最初は前後左右ともにまっすぐ飛ぶ「通常」から練習するのがおすすめ。


▲球を見極めて......思いっきりスマッシュ！　この爽快感が癖になりそう

この『爆裂スマッシュ』は、日ごろ運動不足でお悩みな方にもおすすめです。一人用ではありますが、的もあるので「何回的に当てられたか」といった競争をするのも楽しそう。毎日練習して上達していくのはうれしいものです。

来年の東京2020オリンピックを迎えるにあたって、卓球を練習して備えるのもよいですよね。卓球好きの子どもや家族へのクリスマスプレゼントにもよいですが、自分への健康促進にもいかがでしょうか。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S11（仮）は約1億画素カメラと5倍ズーム機能搭載の噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/galaxy-s11-1-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fbb0272e0-e0f5-11e9-bb9a-75865faf127e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=498332ec710dffe3def559de438f93e81c5e164a" />

韓国サムスンの次期スマートフォン「Galaxy S11（仮称）」について、1億画800万画素カメラや5倍ズームカメラの搭載が報じられています。

韓国テックサイトのThe Elecが業界筋から得た情報によると、まず5倍ズームカメラの部品はサムスン電子メカニックスが提供します。この5倍ズームカメラは、光軸を曲げることでモジュールの厚さを抑える「ペリスコープレンズ」を搭載。すでに中国OPPOの「Renoシリーズ」やファーウェイの「P30 Pro」にも同カメラは採用されています。

さらに、Galaxy S11には1億800万画素カメラや3D ToFセンサーの搭載も報じられています。サムスンは中国シャオミと1億800万画素センサーを開発済みで、同イメージセンサーを搭載したスマートフォン「Mi MIX Alpha」も発表されています。

サムスンには5倍カメラモジュールも1億800万画素センサーも自社製造できるという強みがあります。そして他社出荷により部品実装のノウハウを高めた後、Galaxy S11というフラッグシップモデルに満を持して投入するのかもしれません。

例年通りのスケジュールなら、Galaxy S11は来年の早い時期に登場するはず。そのカメラ性能には、大きな進化を期待してもよさそうです。


 





 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 01:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple 福岡オープン、お祭り騒ぎのファンたちの熱狂を動画でお届け！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/appleJIO/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8ece64f0-e1b2-11e9-8eff-823ac7b7ac4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d0ce3e1a16819ffa350f369e3a05acbed1c9fa7f" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。

 
▲この動画はすべてiPhone 11にて撮影しています

9月28日、「Apple 福岡」がオープンしました。Apple 福岡天神が移転した格好で、所在地は天神駅／天神南駅から徒歩でアクセスできる福岡市中央区天神2-5-19です。オープンの際は10時の開店に合わせて多くのAppleファンが詰めかけました。
■関連記事
Apple 福岡がオープン、世界初「障子スクリーン」採用の和風な店舗に600人が行列！
Proの望遠は中途半端で使わなそうだから、超広角だけの「iPhone 11」でいいじゃない？


▲広々とした店内には最新のiPhone 11 Proを始めとしたApple製品が並んでいます


▲法人向け専用のスペースBoardroomでくつろぐ矢崎編集長



▲約600人のAppleファンが行列をつくりました


▲新店舗オープン時の恒例となっているおみやげ。もちろん今回もございます！オリジナルのトートバッグ、シール、ピンバッジ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 01:43:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebookが「いいね」を非公開にする公式テストを実施
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C952%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C714&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F970b7d40-e0f6-11e9-bdfe-1c418ce4bd69&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f601ceeea606f6984f4347303e9df28bb46271dd" />Facebookが、投稿に表示される「いいね」を非公開にする限定的なテストをオーストラリアで行っています。

今回のテストでは、投稿につけられる「いいね」やリアクションを投稿者以外のユーザーが見られなくするもので、対象は投稿だけでなく動画(動画の場合は視聴回数を削除)や広告にも及びます。

同社では、2019年初頭からInstagramの「いいね」を非表示にするテストをカナダ限定で行い、その後世界各国に広まりました。今回もオーストラリアでデータを取得した後にほかの国でもテストが行われる可能性が考えられますが、現時点ではそうした予定は立っていないとのことです。

また、実際に非公開になるかどうかは、テストのフィードバック次第とのこと。「いいね」の表示ついてはかねてより是非が問われており、今回のテストも「いいねの数によるユーザー間の社会的圧力を取り除くため」としていますが、実際に非公開になったらユーザーの反応がどのように変わるのかは確かに興味深いですね。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    空中にペンを走らせるとアプリ上に絵が！ARパーティーゲーム「ピクショナリー エアー」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/kkop/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3482f0f0-e1a9-11e9-aff7-1862798132bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=33ba2873a711e3e613ecff2c4252c9d92c28da0c" />




9月に開催された「クリスマスおもちゃ見本市 2019」は、2019年のクリスマスにおすすめのおもちゃが並ぶ見本市。その中で、個人的に気になった商品をご紹介します。



■関連記事
変化球をひたすら打ち返す爽快感！ タカラトミーアーツが作ったTリーグ公認マシン「本格卓球 爆裂スマッシュ」



『ピクショナリー エアー』マテル・インターナショナル/発売中/実売価格2,700円前後

今回紹介するのは忘年会やパーティでも盛り上がりそうなアイテム。それが、こちらの『ピクショナリー エアー』。ペン先が光るライトペンと、同梱のお題カード、専用のスマホアプリを組み合わせて使います。



遊び方はとても簡単。まず無料のアプリをダウンロードし、アプリを起動。お題カードを一枚引いて、ライトペンでお題に沿ってお絵かきします。ただし、この時描くのは紙やボードではなく空中です。自分の空間認識能力を信じ、空中にペンで絵を描いていくのです。

すると、描いたの軌道がスマホに認識され、リアルタイムでアプリに表示されます。この絵をもとに、見た人はお題をあてっこするというわけです。



自分ではちゃんと描いていたつもりでも、アプリで見ると、結構ゆがんでいたり、とんでもない絵になっていたり......。描くときだけでなく、描いた後も楽しめる２度おいしいアイテムです。さらに、描いた絵を保存し、SNSなどにシェアすることも可能です。

ゲームではチームに分かれて、一人が絵を描く「ピクチャリスト」となり、どちらが正解率が高いかを競います。公式ルールでは、絵を描いた後であれば、ジェスチャーと組み合わせてヒントを出すことも可能。たとえば、お題が何かのアイテムなら実際に使っている仕草をするなど、描いた絵と自分のジェスチャーを組み合わせることで、チームメンバーへのヒントにもなりそうです。



この『ピクショナリー エアー』は、元々は『ピクショナリー』という、お題に沿ってお絵かきをしてあてるというテーブルゲームがもとになっています。アプリと組み合わせたことで、ライトペンを使って色々な遊びを楽しむことができそうです。

パーティ用ゲームだけでなく、家族みんなが大笑いして楽しめるレクリエーションアイテムとしてもおすすめ。親子で遊べば、子どもの発想力や創造力を育む効果も期待できます。

『ピクショナリー エアー』は、今年の「おもちゃ屋が選んだクリスマスおもちゃ2019」のバラエティ部門でも入賞した、注目のアイテムです。価格もお手頃なので、ぜひ家族や友達と楽しんでみてください！


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが資金繰り悪化のJDIに投資を倍増のうわさ。iPhone SE2(仮)も視野に？（WSJ報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/jdi-iphone-se2-wsj/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F405868a0-e1a5-11e9-beed-7625cd8758ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6bb2925d6d7912e5303fa52b82318fc30ad2abaa" />
経営再建中のジャパンディスプレイ（JDI）に、アップルが出資額の倍増を検討しているとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android 10端末ではYouTube Musicがプリインストール
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/android-10-youtube-music/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F4a77c9b0-e192-11e9-ba67-2968c582336b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1af823f858a342978f8870275bf151f899d1eaa0" />
YouTubeは9月27日（米国時間）、今後のAndroid 10およびAndroid 9デバイスには、音楽プレーヤーとしてGoogle Play Musicの代わりに、YouTube Musicがプリインストールされると発表しました。

Googleは以前から、Google Play MusicをYouTube Musicに統合する方針を明らかにしており、8月に行ったAndroid版Google Playストアのデザイン変更では、音楽タブを削除していました。これに加えて、標準プレーヤーをYouTube Musicに変更することで、両者の統合......というよりは、YouTube Musicへのシフトを加速させる狙いがありそうです。

 
関連記事：
YouTube Musicが日本上陸　Google Play Musicも統合予定（石野純也）
Googleのゲーム重視がさらに鮮明に。Playストアデザイン変更でアプリから独立したカテゴリに
YouTube Musicアプリでミュージックビデオと音声だけ再生の切り替えがシームレスに

なお、プリインストールされなくなるだけで、Google Play Music自体はPlayストアからインストールし、引き続き利用できます。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    第7世代iPadがさっそく分解される。スマートキーボード接続のための磁石配置やメモリ1GB増量
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/7-ipad-1gb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Feef3d080-e19a-11e9-babe-9dc3681dc317&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bd8e758e4eb444e7e63f2444e8a26487f4ec4983" />
発売されたばかりの第7世代10.2インチiPadにつき、早くも分解レポートが公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    再販Galaxy Foldに不具合報告、画面中央に表示異常
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F3e55f1d0-e1b9-11e9-9ffe-e0384ccdaa31&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=93b56f0952fef7e0d57336658516d5645cfcc11b" />

9月から販売が再開された韓国サムスンの折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」ですが、一部の端末では画面の不具合が報告されています。

上の画像は、米テックメディアのTechCrunchのBrian Heater（ブライアン・ヒーター）記者が掲載したものです。画面中央、蝶々の羽の隙間をみると、さまざまな色のドットが表示されていることがわかります。この部分は、本来は暗色の背景が表示されているはずの部分です。

Galaxy Foldは内側に折り畳める7.3インチのディスプレイを搭載していますが、4月の発売に向けてレビュアーに配布した端末から多数の問題報告が登場。その後に発売は延期され、問題が解決したとして9月に販売が再開されたのです。

4月の段階の不具合は、ディスプレイの半分がちらついたり、表示されなくなるなど重篤なものでした。それに比べて今回の不具合は、一部のドットの表示がおかしくなるという、ある意味「軽微」なもの。しかし、不具合であることにかわりはありません。

サムスンはGalaxy Foldの再販にあわせ、「軽くタッチする」といった取り扱いを注意する動画を公開。また、1回目に限りと格安でスクリーンを交換するとしています。

今回の不具合が製品保証の範囲で修理されるのかどうかは続報を待つ必要がありますが、折りたたみスマートフォンという製品カテゴリーは、まだ試行錯誤の途上にあるのかもしれません。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox OneがGoogleアシスタントで操作可能に。音声でゲーム検索やアプリ起動
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/xbox-one-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F64a7b9a0-e1b3-11e9-acef-e3105c5ad4c1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b64e60f7df319d2f47a1d8194bdfd55b1430b93c" />
Chris Cook via Getty Images

米GoogleとMicrosoftは共同で、GoogleアシスタントによりXbox Oneが操作可能になったと発表しました。現在はベータテストで英語版のみですが、この秋に多くの言語がサポートされる予定とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    防刃性もある450gの超軽量ナップサックバック『TIM』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/gf158-450g-tim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F2f60b2d0-df68-11e9-bf6f-b298ca1e0690&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e0fc2d525e4c532abc142b8fd8f610caa48df23a" />
TIMとは


500mlペットボトルよりも軽量なナップザックバックです。
軽量で柔かく、頑丈なショルダーロープは背負った時の快適性は抜群です。中身は紐で締め上げ、バックルで閉じるので出し入れの操作性もシンプル。
さらに防刃性に優れたフロント素材は防犯性に優れます。3つの収納ポケットは使いやすく、普段使いに最適です。
ちょっとしたお出かけや日常使いのお供に！


TIMの特徴

1．軽量、頑強なショルダーロープ
2．シンプルな操作性
3．3つのポケットで便利に収納
4．防刃性に優れたフロント



1.軽量、頑強なショルダーロープ


ショルダーロープは軽いので柔らかく、快適にご使用いただけます。


その軽さの秘密は高伸縮性ポリエステル糸を使用したショルダーロープ。

太さもあるため、丈夫です。従来のナップサップバックで起きていた紐が身体を食い込み、左右のバランスが崩れたり、肩から外れたりすることはありません。
荷物が多くても食い込んで疲労せず、快適にご使用いただけます。


ロープ自体もアジャスターを手元で操作ができ、調節も簡便です。余った紐がぶらつかないので、スマートです。




2．シンプルな操作性

TIMの出し入れは非常にシンプルです。

紐で締め上げて


バックルで閉じる。これだけです

ファスナーの故障などで開かない・・・などの心配もございません

3．3つのポケットで便利に収納

・PCポケット
・小物ポケット
・背面ジップポケット
は日常使いの痒い所に手が届く便利な3種のポケットです。


PCポケット
ラップトップもすっぽり入ります。

小物ポケット
キーケースなどの収納に！

背面ジップポケット
お財布や携帯などの貴重品に！


 

４．防刃性に優れたフロント

正面の黒い皮部分はゴルフバックや野球のグローブで一般的に使用されている極細繊維性の人工皮を採用。
左右にはポリエステルの布地が縫い合わせられており、丈夫です。
鍵で引っ掻いても、穴があきません。


様々なシーンで

ちょっとした日帰りでの外出や短期間の旅行の使用に最適です


仕様





スケジュール

～9/24 GREEN FUNDING by T-SITEにてファンディング

～11月　「TIM」調達

12月～　「TIM」国内発送開始予定

会社設立ストーリー

ANVI ORIGINALは、繰り返される日常生活で必要とされるミニマリズムと機能性に焦点を当てた国際的なブランドです。 ANVI ORIGINALブランドは、香港、中国、オーストラリアの若い情熱的なデザイナーのグループと共に、2014年に世界最大のクラウドファンディングプラットフォームKickstarterで初めてスタートしました。世界中から10000人を超える支持者のサポートとフィードバックにより、ANVIブランドは徐々に成長しました スリムなウォレットから機能的なバックパックまで、日常のキャリーギアの幅広いコレクションに。 直感的かつ情熱的に、ANVI製品は、一度に1つの製品で世界を変えることを目指しています。



開発者コメント

多くの人々が、ナップサップバックを様々な目的（仕事や、通勤、スポーツ、勉強など）に使います。

それはナップサップバックというものは軽く、直感的に信頼して使用できるからと考えています。

ですが、従来のショルダーバックというのはみずぼらしいものばかりでした。

薄くて堅いひもが、身体に食い込んだり、左右のバランスの取れないひもが、肩から落ちたりすることなど頻繁に起きていました。

また、仕事に持って行くには、ちょっと派手すぎて持っていくことは出来ませんでした。

他のバッグのように軽くて便利でありながら、重いものにも耐えられ、デザインの良い機能性のあるショルダーバッグはないものだろうか。

それが『TIM』を製作した理由でした。

『TIM』は驚くほど軽く、すべすべしており、表面は柔軟です。

ナップサップバックはミニマリストには最適の選択です。

私たちは、職場に持って行くにも十分耐えうるものでありながら、それでも*カジュアルで遊び*にも役に立つ*プロ仕様*のものを作りました。

TIMバッグというナップサップバックに出会って、皆様の仕事にも遊びにも役立つと思います。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:46:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：マイクラアースは10月配信開始、アーリーアクセスの事前登録を受付 #MinecraftEarth
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/10-minecraftearth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Feda9c4e0-e209-11e9-bf69-9f3904144181&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a2d605e854693d3e8fd59463da3106e01873d1ca" />

マイクロソフトが基本無料のスマホAR版マインクラフト Minecraft Earthの配信予定を発表しました。

マイクラアースはこの夏から世界の五都市で小規模なクローズドベータを実施中ですが、10月からは新たにアーリーアクセス版として、地域限定の一般配信を開始します。

アーリーアクセスは週単位で段階的に配信地域を広げ、年内には全世界での正式配信に移行する見込み。

当初の配信は「一部の地域」とされていますが、東京はクローズドベータ対象の五都市に含まれているため、日本国内向け配信も早い時期になることが期待できそうです。

Minecraft Earth アーリーアクセスは、Android版の事前登録を受付中。配信が始まったら通知を受けられます。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 13:54:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パカッと開けば12か所の収納スペース。新感覚の観音開き型トートバッグ「treasure」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/gf159-12-treasure/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F2f5e68e0-df68-11e9-af8e-36b084e230f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=edabdf0d876e63592aea10b9b5858de0a7356d1f" />


瞬時に欲しい荷物の場所を把握できる優れたトートバッグ「treasure」、日本初上陸！







一日中仕事で時間に追われ、バッグを整理する時間もないビジネスマン。
バッグの中は荷物が多くて、小物がいつもバラバラ。整頓されてない状態のバッグ・・・・。
「treasure」なら収納したいものをピッタリと収納できるスペースを作り、小物を完璧に管理。
探している物がすぐに見つかり、取り出しやすい。整理が苦手な人でもバッグの中を完璧に整頓ができる、今までにないトートバッグです。





下記のお悩みはありませんか？

・バッグの中の鍵が見つからなくて焦ったことがある
・ショルダーバッグとPCを収納できるハンドバッグの2個を持ち歩いている
・バッグで書類を持ち運ぶと書類にしわが付いたことがある
・充電ケーブルを取り出したら、バッグの中身と引っかかって、中身が落としたことがある
・USBメモリや名刺をどこかに置き忘れたことがある
などなど・・・



もし、バッグに荷物ごとの収納スペースがあって、おしゃれに見せることができたら？
今回、ご紹介する「treasure」というトートバッグはデザイン性と実用性を兼ね備えています。
取り外し可能な小さなクラッチバッグ付きで、180&deg;開閉可能。
トートバッグの新しいスタイルをお見せします！









■決まった定位置にポンポン入れれる 

バッグ正面にあるホックを外して、お財布のようにフルオープンできる開閉式デザイン。
小物の収納用に作った複数のポケットがあります。裏面には使いやすい大小のポケットを合計10個も装備。
一つ一つ定位置を作ることで小物も綺麗に整頓できます。何かを紛失した時にもすぐに気が付きやすいです。
定位置を作ることによって整理され、出し入れが簡単になります。

★各ポケットに入るもの
①iPad、眼鏡、長財布など
②イヤホンなどコード類
③充電ケーブルなどコード類
④⑤SDカード
⑥名刺などカード類
⑦財布、ノートなど
⑧⑨⑩ボールペン、鉛筆、万年筆など筆類





■収納力を確保したメインポケット 

裏面だけでなく、左右には大きめのポケットが2つ設置されています。真ん中にあるマジックテープで仕切りをつくりだします。
15インチまでのPCを縦向き入れることができて、A4サイズまでのパンフレットや書類なども折らずに収納できます。
バックの形状が四角いので紙類が入れやすく、シワを防ぎます。
二つを空間を分けて使うことで、書類を分けて整理し、ビジネス用でも使いやすい仕様になっています。

★ポケットに入れられるもの
・15インチまでのパソコン、タブレット
・A4書類
・折りたたみ傘
など





■利便性を考慮したクラッチバッグ 

取り外しができる小さなクラッチバッグが前面上部に設けられています。
化粧品やスマホやカードなど取り出す頻度の高いアイテムの収納場所としては最適。
持ち手がついているため、手首に通して持ち運べます。お手洗いに持っていく時もフックに掛けて置き場所に困りません。

★クラッチバッグに入れられるもの
・リップスティック、パフなどの化粧品類
・日焼け止めクリーム、ハンドクリームなどの医薬部外品
・スマホ
・カメラ など

【特別なプレゼント企画を実施♪】
この度、本プロジェクトに対して特別なプレゼント企画を実施いたします。
支援者人数が300名を超えた場合、クラウドファンディングにご支援くださった全員にクラッチバッグを1点プレゼントいたします！ 





お財布・名刺ホルダー・ペンケース・PCバッグ・ファイルケース・クラッチバッグが1つに合体した万能バッグ。







■生地を組み合わせたデザイン 

帆布&times;革をしっかり合わせて丁寧に加工し作り上げています。両方のメリットを活かして長く使っていても、破れたりほつれてきたりすることがなく、通気性や耐久性に優れます。
帆布生地を主体にしながら、ベジタブルタンドレザーを持ち手や底の縁取りなどをアクセントにした品があるデザイン。フォーマルからビジネスまであらゆるシーンで活躍できます。



革の部分は裁断から縫製まで全ての工程を熟練の職人によりひとつひとつ手作業で行われます。
使用しているベジタブルタンドレザーとは、革を鞣す工程を植物性タンニンのみで行うもので、素材本来の良さを最大限に生かします。
この製法は非常に手間や時間がかかるので、コストがかかりますが、作られる革の自然な風合いは他の製法ではなかなか出せません。
革らしい質感や優れた耐久性、弾力性が魅力です。使い込むに特色の色や味わいに変化し、柔らかくなる性質を備えており、使うほどに愛着を感じる革です。





■強みのあるYKKファスナー 

クラッチバッグは世界的ブランド「YKK」製ファスナーを採用しています。引っかかることがなく、開閉はスムーズで物が取り出しやすいです。頑丈さがあり長時間使用しても壊れにくいといった特徴があります。





■錆びにくい銅製ホック 

頻繁に使うホック部分は丈夫で錆びにくい銅材料で作られています。メッキ加工をすることで柔らかい光沢を出し、しっとりと落ち着いた印象を与えます。




▲肩から掛けても手に持っても丁度いいサイズです。


▲打合せが終わった後、小物や書類などをにキレイに収納できます。


▲バッテリーが切れた時、充電ケーブルをすぐに取り出せます。


▲暗い場所でも手探りで小物を出し入れしやすいです。


▲外出先でのお化粧直しに便利です。







イヤホン、筆記用具、携帯、お財布、名刺など、お出かけの時の必需品は何かと細々した物が多いものです。
名刺や携帯がバッグの底に埋もれてしまったり、SDカードや鍵類などがみつけれない。
必要な時に必要な物を取り出すことができない。整頓してもあっという間にバラバラになる。
そんな問題を解決する為に「treasure」を設計しました。



普段よく使われる物のサイズや使用頻度を考慮して、使い勝手の良いポケットのサイズと配置を決めてジャストフィットの収納を実現しました。
開閉式を採用することで、見た目のデザインをスッキリにて、サイドポケットを内側に隠しました。
しかも、本体前面には取り外し可能なクラッチバッグも備えて、幅広いシーンに対応できるようになっています。

























■2019年9月 クラウドファンディングスタート

■2019年11月 クラウドファンディング終了

■2020年1月 日本国内発送完了





Q：配置されたポケットについて説明してください。
A：裏面には小物収納ポケット計10個、左右側は15インチの大きめなポケット計2個あります。

Q：お手入れ方法は？
A：普段お使い程度の汚れなら、ブラシを使う、濡れタオルで拭くなどで汚れを落としてください。

Q：帆布素材は硬いですか？
A： 素材として丈夫で長く使えることはもちろん、帆布の生地が固い印象がありますが使ううちにくったりと馴染み、柔らかくなります。





みなさま、こんにちは。AFUと申します。

ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップの運営をしています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッズ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に150件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億円以上の金額が集まり、複数のプロジェクトは1000万円以上も集まりました。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆さまにお届けできるように引き続き、スタッフ一同力を合わせて頑張りますので、ご支援のほどよろしくお願いいたします。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！





Soul Knightは日本の登録商標です。2014年以来、革財布をはじめとして、スマホケース、アイコスケース、パスケースなどの革小物製品を造り続けてきました。さらに、世界が熱狂するハンドスピナーのオリジナル商品も揃えています。全てのSoul Knight製品は心を込めて細部までこだわって作りました。
今度もクラウドファンディングを通じて、皆様にワクワクさせる製品を開発するように努めていきます。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:46:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    群がるゾンビを倒しまくるアクションシューティング「Nation Red」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/nation-red-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F677a7420-d37a-11e9-bbf7-15ce249b1e34&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3bc3f745bd6dd599ecda7232f84e73837b2457e" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Nation Red」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Nation Red」はDiezelPowerが開発を手がけた見下ろし型アクションシューティング。約9年前に発売された作品ではありますが、今なお色褪せないゲーム性と爽快感が魅力の一作です。



本作はとにかく大量に湧いて出てくるゾンビを倒して倒して倒しまくるアクション性の強い作品。ステージや難易度を自由に設定してプレイできる「フリーモード」や、クリア条件を達成して次のマップに進む「ミッションモード」など4つのゲームモードに挑戦し、生存のために亡者の群れをなぎ払いましょう。物語を体験するキャンペーンモードこそありませんが、そのぶん力尽きるまでのスコアアタックを存分に楽しめます。

キャラクター移動はキー操作で行い、敵への攻撃は左クリック。基本はステージ内に出現する武器を拾って装備し、ワラワラと寄ってくるゾンビに対して射撃や近接攻撃を加えるだけでOKです。弾丸は無制限（リロードは必要）なので、頭を空っぽにして銃を撃ちまくるだけでもかなりのストレス解消になりそうです。



 



戦闘を通してレベルアップしたキャラクターは、100種類以上の「パーク」から一つを選んで習得可能。これらパークは耐久値の上昇やリロード速度のアップ、攻撃時に誘導性のある電撃を放つ......という具合に、どれも効果の強さはお墨付き。プレイスタイルに合わせて臨機応変にパークを覚えてください。



火力重視のパークを習得すれば、周囲を囲まれた状況でも危うげなく脱出できることも。敵が落とすパワーアップアイテムを自らに吸い寄せるパークを覚えるだけでも、格段に攻略が楽になること間違いありません。

また、武器は2種類まで装備できるため、異なるカテゴリー同士の組み合わせて弱点を補い合うのも大切。雑魚ゾンビには弾数の多いマシンガンやアサルトライフルで対処し、ボスゾンビには一撃必殺のグレネードランチャーをお見舞いするのがオススメです。時には火炎放射器で某漫画風に"汚物を消毒"するのも良いでしょう。



思うようにスコアが伸びなくなった時はキャラクターを変えてみるのも充分あり。それぞれ基本ステータスから特殊アビリティに得意武器が違うので、使いやすいキャラクターに切り替えて厄介なゾンビ集団に立ち向かいましょう。

「Nation Red」はストイックにのめり込めるスコアアタック要素はもちろん、何と言ってもゾンビを蹴散らすカタルシスが最大の魅力。アクションシューティングが得意な方やゾンビに目がない方、ぜひ一度プレイしてみてはいかがでしょうか。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    旅行の下見や街歩きにおすすめ！iOS 13のマップ新機能「Look Around」が使える：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/ios-13-look-around-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fd65b3e90-e06a-11e9-bbfe-10d0f2c7c1fd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fb6e45491fa8ca4195235c20beb7b887833fa37a" /> iOS 13では、純正地図アプリ「マップ」に「Look Around」という新機能が追加されました。地図上で任意の場所を指定して周辺を360度見まわしたり、探索したりすることができます。いわばApple版ストリートビューといった機能です。

現在「Look Around」が利用できるのはアメリカの一部都市（サンフランシスコ、ラスベガス、ホノルル）に限られていますが、ここではその使い方を紹介しましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/look/" title="Look">【ギャラリー】Look (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2007年9月29日、家庭向けサーバーOS「Windows Home Server」及びその搭載機が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/2007-9-29-os-windows-home-server/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fe4489250-e12d-11e9-beff-a5467a7a4a5d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fcb6d4f336b76dffda142a6107ea0ad3588f1ba7" />サーバー向けOSは普段あまり注目を集めませんが、それがWindowsであり、しかも家庭向けとなっていれば話は違います。そんなちょっと変わったサーバーOSが、「Windows Home Server」。このOSが発売されたのが、2007年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 21:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OnePlusがスマートテレビを海外発表、55インチで約10万円から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/oneplus-55-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F29104690-e259-11e9-bffc-b5a891528daf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ee84c00918584d4f13690531bd95a8de6dc93a38" />

中国OnePlusは、スマートテレビ「OnePlus TV Q1シリーズ」を海外向けに発表しました。

OnePlus TV Q1はAndroid TVを搭載したスマートTVで、55インチ／4K解像度の有機ELディスプレイを搭載。こちらはDolby VisionやHDR10+に対応しています。また本体には、Dolby Atmosに対応した50W／4スピーカーのサウンドバーが内蔵されています。

外部端子としてはHDMI 2.0ポートを搭載し、Wi-FiやBluetooth 5.0によるワイヤレス接続が利用可能です。

製品にはChromecastの機能が組み込まれており、Google アシスタントやAlexaをサポート。またスマートフォンアプリを利用し、テレビ上でのテキスト入力やアプリの切り替えが可能です。さらに、電話がかかってくるとテレビの音量を下げるといった便利機能も搭載されています。

This is the #OnePlusTV pic.twitter.com/i4C60ZfCvI
- OnePlus India (@OnePlus_IN) September 26, 2019

OnePlus TV Q1ではProバージョンも用意されており、こちらではサウンドバーだけでなく、本体下部からせり出す8スピーカーを搭載。また、2990元（約4万5000円）で販売されるスタンドが標準で同梱されています。

OnePlus TV Q1とOnePlus TV Q1 Proの価格は、それぞれ6万9000元（約10万円）と9万9900元（15万円）が設定されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 4s〜iPhone Xに『パッチ不可能』とする脆弱性が報告。永久脱獄に繋がるおそれあり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/iphone-4s-iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F21ce46b0-e1ce-11e9-a56f-acb79ea4cafc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8090f2a57f843fddcf3e49c6504e03d6a40f4190" />
iOSデバイスに存在する脆弱性を利用した「脱獄（ジェイルブレイク）」は発見および利用するハッカーとそれをふさぐアップルとのイタチごっことなっています。先月もiOS 12.4で開いてしまった脆弱性の穴を介したジェイルブレイクが公開され、約1週間後にリリースされたiOS 12.4.1で対策されたばかりです。

そんななか、セキュリティ研究者のaxi0mx氏は「checkm8」（「チェックメイト」と読む）と呼ばれる脆弱性を利用するジェイルブレイク手法を開発したとして、GitHub上に公開しました。この脆弱性は2011年発売のiPhone 4sから2017年のiPhone XおよびiPhone 8/8Plusまで数億台ものデバイスを永久に脱獄できる可能性があり、ソフトウェアアップデートによる修正も不可能だと報告しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DQウォーク入門｜生身でもキラーマシンに勝てる!? 「モンスターのこころ」の重要性について教えましょう
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/dq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8abfb610-e258-11e9-b33a-8515b238275f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=960571d006ee78d78c409f1ba96550a0520a3339" />
9月12日に「ドラゴンクエストウォーク（DQウォーク）」が配信されました。僕はウン万円課金したらメタスラの盾ばかりきたことがキッカケで自称：盾の勇者を名乗って冒険を楽しんでいます。

■関連記事
【盾の勇者爆誕】DQウォークにウン万円課金したらメタスラの盾ばかり出たハナシ（砂流恵介）

現在、冒険ランク34、レベル46、ストーリーは5章を終えて、今配信されている章をすべてクリアしました。ここまで終えてみて思うのは、「モンスターのこころが超大事」ということ。

誤解を恐れずに言えば、ふくびきで強い武器・防具を引き当てるよりも、強力なモンスターのこころ、しかもランクSを頑張って集めたほうが冒険を有利に進められると思います。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LUMIX S1Hは「映像製作者のわがままを叶える1台」開発者インタビュー【後編】
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/28/lumix-s1h-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F64414380-e25f-11e9-affd-f200ca0ff032&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23050adf9821d786a9dc38d8d1e59d0c42880a8f" />

パナソニックは、フラッグシップのミラーレス一眼カメラ「LUMIX S1H（DC-S1H）」を9月25日に発売しました。フルサイズのカメラとしては初めて、6K/24pの動画記録にも対応し、手持ちやジンバル撮影など一般的なシネマカメラでは難しいとされる撮影も難なくこなせるカメラです。ボディ単体での想定価格は税抜50万円前後です。

▲S1Hの商品企画を担当したパナソニックの香山正憲氏

後編では映像制作の現場で求められる使い勝手の工夫やS1Hのアピールポイントを、商品企画を担当したパナソニックの香山正憲氏にインタビューしました。

関連記事：「動画記録時間無制限への挑戦、ファン搭載は至難の業」LUMIX S1H 開発者インタビュー【前編】
映像出力しながらでも高解像度で撮影できる
Q：放熱機構の他に独自の構造や設計時の工夫などはありますでしょうか。

A：S1Hでは背面モニターにも新たな工夫を施しており、どんなアングルでも撮影できるように、270&deg;のフリーアングル構造とチルト機構を組み合わせています。HDMIでの出力時はケーブルと干渉せずにフリーアングル撮影が可能です。

▲S1Hはケーブルと背面モニターが干渉しない

映像制作の現場ではHDMIで映像出力を行いながら撮影する機会が多く、例えば、クライアントの方が別モニターで映像を確認したり、外部レコーダーで動画記録を行いながら撮影する、といった使われ方は一般的です。

実は、GH3ぐらいから背面モニターと接続ケーブルが干渉する課題を小型カメラで解決する方法はないか、ずっと悩み続けてきました。S1Hでようやく一つの答えにたどり着くことができたと思っています。
動画と静止画でステータス表示が異なる
S1Hの天面には、1.8型の大型モノクロステータスLCDを搭載しています。実はこれ、動画と静止画でそれぞれ異なるステータス表示ができます。

▲S1Hの動画用ステータス表示

動画用ステータス表示では、記録フレームレート、シャッタースピード、絞り値、ホワイトバランス、ISO感度、撮影モードや動画記録モードなどの各種設定ステータスと、タイムコード、録音レベル、動画記録時間などリアルタイムに変化するステータスを切り換えて表示することができます。

映像制作の現場ではタイムコードを確認したり、オーディオがしっかりと記録できているのかを確認する作業もあり、ステータスの表示はとても重要です。

また、視認性を高めるため、バックライトが点灯できるだけでなく、ステータス液晶の背景色をブラック・ホワイトから選択できるようにしました。細かいところですが、電源が入っていなくてもバッテリー残量や記録可能時間の表示も可能です。
制作現場ならではの視点で細かい使い勝手を工夫は他にもある
Q：RECボタンが2つもありますが、これはなぜでしょうか。

A：映像制作の現場では、リグを組んで撮影するといったスタイルが多く、右手でシステムを支えることが多いのですが、この場合、肝心要のRECボタンを操作できないことがあるため、左手からでも容易にアクセスできる位置にサブRECボタンを用意しました。

▲映像制作の現場ではリグを組んで撮影する

▲S1Hの正面右下にあるRECボタン


▲S1Hの上部右側にあるRECボタン

具体的には、カメラ上部右側と、カメラ正面右下に赤色のボタンを設けています。リグを活用したセットアップは撮影現場でさまざまなので、極力どの方向からでもアクセスできるように配慮しています。

Q：他にも撮影現場の使われ方に徹底的に配慮した、その他のこだわりポイントがありましたら教えてください。

A：S1Hではタリーランプ（収録状況を示す表示灯）を搭載しています。おそらくデジタル一眼カメラでタリーランプを搭載したのは初だと思います。後方（撮影者側）だけでなく、前方（被写体側）にも搭載しており、被写体にいつ撮っているかを伝えられるように配慮しています。


▲S1Hの正面右上にある赤色のタリーランプ


▲S1Hのファインダーの右横にある赤色のタリーランプ

また、撮影現場では、シビアなピント調節のためにカメラと被写体の距離を測る機会は少なくありませんが、S1Hではイメージセンサー位置と三角環の根元を合わせ、メジャーを引っ掛けるといったアレンジにも対応できるよう配慮致しました。

▲S1Hはメジャーを引っ掛けるフックを搭載

このように、S1Hでは単に動画性能を引き上げただけではなく、使い勝手の面でも、現場での使われ方に徹底的に配慮し、さまざまな工夫を施しています。
スマホ時代にS1Hをどうアピールする？

Q：近年ではスマートフォンでも、ある程度ハイクオリティーな写真や動画が撮影できますが、どのような点において、S1Hをアピールされますか？

▲S1Hの商品企画を担当したパナソニックの香山正憲氏

Ａ：デジタル一眼カメラの良さは、様々な味わい深い交換レンズの描写を楽しめることであり、スマートフォンには真似できない長所だと思っています。S1Hは、35mmフルサイズセンサーと高度な画像処理により、シネレンズからオールドレンズ、スチル用レンズが持つレンズ固有の味わい深さを、動画と静止画の両面で最大限に引き立たせるポテンシャルを持っています。

Q：S1Hはどんな人に使って欲しいですか？

Ａ：映画・コマーシャル・プロモーションビデオなど、新たな映像表現を行いたいシネマトグラファーやビデオグラファーの方々、そして、これから本格的に映像制作を始められたいスチルカメラマンの方々にも、LUMIX最高峰の動画・静止画性能を両立したS1Hをご堪能いただきたいですね。是非手に取っていただき、お客様の創造力を刺激する一助になれれば、と思っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>