<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iOS 12のセキュリティ、ついにパスコード解除ツールを完封? GrayKeyが無効化されたとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/ios-12-graykey/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F44be71b0-d813-11e8-9fff-ac1e25b315fc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2a74cf13ad153b5a3f30fddb46ff24feb1f09c09" />
アップルは昨今、iPhoneやMacにおけるセキュリティの強化を強くアピールしていますが、iOS 12では一定時間ロック解除されていないiPhoneに対してUSB経由でのアクセスを制限するUSB制限モードなど、セキュリティを強化するための新機能が導入されています。

そうした努力は着実に成果を上げているようで、数々の法執行機関に採用された「GrayKey」によるパスコード解読が、iOS 12ではその強固な壁により不可能になったとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI画像認識「Google Lens」がGoogle画像検索に統合。検索した画像内のオブジェクト認識し関連情報を紹介
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/ai-google-lens-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff9a59b90-d830-11e8-b6f5-6da566ead802&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f46d5ae6e2c1606811a1e5107e568586604bd984" />
Googleが、写真内に写るものを認識しその情報を検索するAI機能「Google Lens」をGoogleモバイルアプリの画像検索に統合しました。記事執筆時点では米国内のみの対応ですが、将来的にはワールドワイドで展開していく予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京都心で2Gbps──SoftBank 5Gを体験　ハンドオーバでも安定通信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/2gbps-softbank-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fb36238c0-d842-11e8-afff-28c3a5e13624&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=012a0ffbef59816f6f7ad344f57c0a8e00d58f9f" />
ソフトバンクは10月25日、東京都港区のオフィス街で「5G」のテストを実施。4.7GHz帯を用い、都市部における安定した通信をアピールしました。
都市部の路地裏も4.7GHz帯でカバー
この実験では、ソフトバンクが同地域に設置している5G基地局（試験局）を利用。移動しているバス同士が基地局を経由して5G通信を行い、片方のバスで撮影した4K VR映像（20〜30Mbps）を、もう片方のバスにリアルタイム転送するという内容です。



障害物が多く見通しが悪い都心部ではありますが、実験では3つの基地局と建物の反射を利用して、4.7GHz帯でも路地裏を含め十分なエリアカバー（大門〜赤羽橋〜三田周辺）を実現。また、各バスは停止中の状態で実測下り約2Gbpsのスループットを達成していました。また、走行中も約1Gbpsをキープできるといいます。

なお、この高速スループットは、エリア内の帯域を独占していることが寄与しており、通信ユーザーが増えると帯域が混み合うのは4Gと同様です。一方、より高い周波数帯（28GHz帯など）では、利用できる帯域幅が広がるため、混雑時にも高速大容量通信が可能だといいます。

実験中は、3つの基地局でカバーするエリアを走り回るため、バスの走行中に幾度もハンドオーバ（基地局の切り替え）が発生していました。しかしその瞬間も4K VR映像が途切れずに安定した通信が可能でした。

▲港区に設置された5G基地局



なお、2台のバスに設置された5G端末は、アンテナを含めかなり大型。その点についてソフトバンクの担当者は「今後はクアルコムなどからチップが出て、どんどん小型化する方向になると思う」と話します。

▲バスに設置された5Gアンテナ


▲車内にある5G端末。大掛かりな設備となっている


次世代モビリティにも活用
この実証実験の意義についてソフトバンクは、次世代モビリティやスマートシティへの活用を挙げます。担当者によると、未来の救急車は病院に向かうまでの車内で高度な遠隔治療が行えるとして、そうした用途に5Gの大容量通信が活用できるとアピールしました。

▲ソフトバンクはトヨタと合弁でモビリティ企業「e-Palette」を設立。ビジョンファンドはライドシェア分野に積極投資するなど、移動 x 通信 x サービスを強化している
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    今年買うならXRがベストでしょ。バランス良くまとめられたiPhone XSファミリーの基本形（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/xr-iphone-xs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fd6bd8210-d82a-11e8-bfdc-adbdc942f08a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=14e6b5b3f67b43cdd9de86658e89a0abded0deab" />こんなにたくさんiPhone XRの記事ばかりなんだから......と言っても、それでもレビュー記事があるといいな〜と、編集長からメッセンジャーが届くので、風邪気味のなかで考えをまとめてみました。「100％、個人的なiPhone選びで構わん」とのことなので、100％パーソナルな意見です。

結論を先に言うと「今年、僕がiPhoneを買うならXRでしょ」

以上です。

 
関連記事：
iPhone XS Maxは早まったかも？ と思うiPhone XRのデキ（石川温）
絶妙な「ほどよさ」iPhone XR 発売直前レビュー：週刊モバイル通信 石野純也
iPhone XRとPixel 3でカメラのガチンコ対決！XSとの比較も（西田宗千佳）
iPhone XRは長く使えそう XSより優れていると感じる部分も（井上晃）
シングルカメラのiPhone XRだからこそ撮れる、光溢れる米国の秋（松村太郎）

 
想像以上に差の小さい"XR"とXS"
9月に行われた発表会イベント以降、1ヶ月以上もiPhone XSとiPhone XS Maxを使ってきましたが、ジワジワとその実力を感じます。iPhone Xユーザーに買い替えようぜ！ とまでは言いませんが、iPhone Xの特徴であったFace ID、AR、カメラなどが磨き込まれており、使うほどに違いが感じられてきました。

そんな中で、「iPhone XRどうよ？」って話ですが、正直、iPhone XS / iPhone XS Maxよりも落ちる部分を感じないわけではありません。しかし価格差を考えれば、いずれも充分になっとくできるものばかり。一方で、iPhone Xファミリの中核技術であるFace ID、カメラ画質、AR性能、SoCそのものの性能などは、ほぼiPhone XS / iPhone XS Maxと同じ。

ここまで利用体験のレベルが近いなら、カラーリングの選択の幅が広く、購入しやすい価格帯を実現しているiPhone XRは魅力的でしょう。廉価版ではなく、大多数のユーザーが満足できるよう、適切に取捨選択をし、"ど真ん中のストライク"なバランス良い1台を作ったのがXRといったところでしょうか。



僕自身は、最終的にiPhone XS Maxあたりを選ぶように思いますが、それはあくまで仕事上、最も進んだ端末を持っておきたいからという色気があるから。そうした部分を考慮せずに買い替えのタイミングが来たならば、迷わずiPhone XRを選びます。

たとえばiPhone XRには、タッチの強さを計測する「3D Touch」がありません。このため、iOSの"強く押す"操作は長押しに置き換えられました。一部のアプリでは、この機能をアナログ的な入力要素のひとつとして活用していますが、そうしたアプリを使っていない場合、すなわちiOSの一般的な操作の範疇では、不便を感じることはないでしょう。

iPhone XS / iPhone XS Maxでは昨年モデルより強度が増した強化ガラスでステンレスシャーシをサンドイッチしていますが、iPhone XRではディスプレイ側がXSシリーズと同じ強化ガラス、背面側が昨年のiPhone X/8シリーズと同じ強化ガラスで7000番台のアルミ合金フレームを挟む格好になっています。

もちろんステンレスの方が丈夫ですし、見た目も美しい。ガラスだって強度があるほうが1年を通して使ったならば傷の入り方が多少は違うのでしょう。しかし、アルミとガラスという組み合わせのiPhone XRの質感が低かろうはずはありません。

実際、実物を見ればその美しい仕上がりに目を奪われると思います。僕が評価用にお借りしたのは赤ですが、実に深みのある色で安っぽさは感じません。

実際、価格も決して安いわけではありません。だって、廉価版じゃないんですから。パフォーマンスは最上位と同じ。防水が保証される水深などの細かな違いは、この際、どっちでもいいんじゃなかろうか......というと少し乱暴ですかね？

 
文句の付け所がないわけではない
その上で少し重箱の隅を突っつきましょうか。

ツッコミどころというか、気になった部分は1か所だけです。おそらく誰も気にしていないかもしれませんが、若干、iPhone X/XS/XS Maxより色温度が低めに見えます。もちろん、True Toneをオンにした状態での話です。

暗部と明部であきらかな捻れが起きてるわけではないため、ホワイトバランスに一貫性があり、ディスプレイの質として疑問があるわけではありません。それに単独で見ていると「いつもよりちょっと青めかな？」と思う程度。おそらくiPhone XのOLEDディスプレイで、True Toneオンな表示に慣れていないと、そもそも違いに気付かないとは思いますが、ここはもう少し合わせ込んでほしい部分です。



また、液晶は暗部の光漏れを完全に撲滅できませんから、OLEDに比べると暗い部分の色再現範囲が狭く、浅めの色のりになる場合がありますし、暗い場所ならば黒浮きも感じるでしょう。しかし、これも明るい場所で使っている限りは、ほとんど気にならないと思います。

特に328ppi（1インチに328画素が並ぶ密度）対458ppiという画素密度の差は、数字の上ではもちろん違いがあるのですが、だからといって"解像度が低い"とは思わないはずです。

むしろ、液晶パネルの採用が良い方向に顕れているのでは？ と思う部分もあります。

iPhone XS / iPhone XS Maxに対してのiPhone XRのバッテリー持ちの良さは、ディスプレイの差なんじゃないかと思っています。おかげで明るい場所では、遠慮なくバックライト輝度を上げて使えていますから、どっちの方がいいかは悩みますよね。

ほかにもOLEDの方がディスプレイモジュールを薄くできますから、厚みの違いも生まれている（iPhone XRの方がちょっとだけ厚い）のですが、決定的な商品力の差とまでは至っていないというのが率直な感想です。

薄さや画質、画素密度などトータルで考えればOLEDディスプレイ搭載モデルが最高であることは確かですが、コストや消費電力を含めた体験全体の質を考えた時、必ずしもiPhone XRのIPS液晶パネルは悪い選択肢ではないということです。

 
差がないばかりか"XRの方がいいかも？"という部分も
このようにスペック上はマイナス要素と言える液晶ディスプレイも、ある側面からを見るとiPhone XRの方がいいかも？ という部分があります。それは"広角側のリアカメラでポートレイトモードが使える"こと。


▲人物以外は、どう頑張ってもポケ効果は得られないのが残念。改良を願う

これはグーグルがPixel 2 / Pixel 3で実用化したのと同様の手法です。ニューラルネットワーク処理を応用することで被写体を認識し、奥行きを推測、そしてボケによる奥行き感を表現することで実現しています。Pixel 3では人物以外でもボケを作ることができますが、iPhone XRは（少なくとも現在のiOS12では）"人物"のみが対象です。

注目は被写体との距離を認識するハードウェア上の仕組みを持たないiPhone XRが、「A12 Bionic」に搭載されるニューラルエンジンを用い、どこまで正確に背景と被写体を分離し、自然な奥行き感を作れるのか？ という部分。そもそも"広角でボケを使える"ことにどんな意味があるのか、ということを作例でお伝えしておきたいと思います。


▲夜のベーカリーカフェ。イートインの客席は暗めという環境。シングルレンズでも被写体の切り抜きはXより正確に。広角でポートレイトモードが利用できるため絵作りの自由度は高い。ただし、やや前ボケは自然さに欠ける面も

この作例は別の記事でも使ったものなのですが、あまり人物撮影に向いているとは言えない、ごく一般的なベーカリーカフェで撮影したものです。ちょっと不自然に陰がつく場所なのですが、ポートレイトモードの"スタジオ照明"を用いることで、まるでレフ板を使ったかのような写真が撮れています。

「A12 Bionic」搭載機では、この効果を画面上にリアルタイム表示しながら撮影できます。それはもちろんiPhone XRでも同じ。このモデルが性能の劣る"廉価版"ではないことの証明ですね。

iPhone XS / iPhone XS Maxとの違いは、スポットライトを当てたように写る照明効果がなくなったことぐらいですが、撮影する側として最も大きな違いを感じるのが画角です。


▲（XRの写真と比較して）XS Maxで撮影したもの。望遠レンズとなるため、かなり後ろに仰け反って撮影せねば全体が入らない

iPhone XS Maxで撮影した作例の方は、人物がギリギリいっぱいまでになり、食べ物やテーブルなど空間の雰囲気を構図内に捉えることができません。35mm版換算で約56mm相当だったiPhone Xから、iPhone XS/XS Maxでは35mm版換算で約52mm相当へとやや広角になってはいるものの、カフェのように被写体とテーブルを挟んで向き合っている時に使いこなすのは難しい画角なのです。


▲ワイドのままポートレートモードが使えるのは便利。ただしこの場面では右手と顔の間のエリアがうまく切り抜けていない

ポートレートモードで食事の写真を撮るという人も多いため、"被写体が人物に限られる"iPhone XRには不満を持つ方はいるでしょうけれど、ポートレートモード本来の目的である人物撮影に関して言えば、35mm版換算で約26mm相当の画角となるiPhone XRの方が圧倒的に写真が撮りやすい。


▲iPhone Xでは切り抜きミスの多かった拡げた手のひら。このぐらいなら合格点？


▲指を輪にしてもらったが、特に問題なし

今回、手のひらを開いてもらったり、指で話を作ってもらったりと、いろいろ意地悪な実験もしてみましたが、なかなか切り抜きも上手になってきたように思います。シングルカメラでありながら、iPhone Xのときよりも、髪の毛周辺の描写は自然です。


▲インカメラは深度センサーがあるだけに自然な奥行き表現

ただ、グラスの判別や前ボケ（被写体の手前にある物体のボケ）にはやや不自然さもあります。このあたりはソフトウェアでいくらでも改良できるはずなので、是非ともアップデートをお願いしたいところ。

これ、本来ならばiPhone XS / iPhone XS Maxでも同じこと（広角側でのポートレイトモード）ができるはずなので、iPhone XRでのノウハウが溜まってきたら、いつかiPhone XS/iPhone XS Maxでも使えるようになって欲しいものですね。

 
あとは実際の写真を見てね


今年のiPhoneはいずれもカメラが着実に進化しており、それはすでにiPhone XS/iPhone XS Maxの作例で実感している人も多いのではないでしょうか。本格的なフルフレームセンサー搭載の一眼レフカメラなどと比べると、そこに圧倒的な情報量の差があるのは事実ですが、"パッと見の印象"では、最近の優れたスマートフォンはなかなか凄い絵を出してきます。

カメラ画質に関して評価が高いファーウェイ製のスマートフォンでは、少々薄曇りでも晴天に写せたり、ライトアップされた夜景が彩り鮮やかに再現され幻想的な絵が撮れたりしますが、アップルはそうした方向ではなくリアリティを損なうことなく、深みのある写真の世界へと誘うような自然な雰囲気が特徴だと思います。



いずれにせよどちらも"真を写す"方向ではないのですが、ファーウェイのスマートフォンにおけるNPU、つまるところアップル製品におけるニューラルエンジンが、撮影して何の加工、RAWファイルに立ち戻っての手動現像などを行わずに、望ましい写真を吐き出してくれるならば「撮影・即シェア」という今の時代にどちらが良いか？ は、もう好みの世界でしょう。



僕はアップルのカメラの方が好きかな？ いや、私はファーウェイの絶対的に美しい色、抜けるような青空が好き。どちらも意見としてはありです。

 
ということでiPhone XRは"ベストバイ"
こんなことを書いてると、昨年はiPhone Xを買ったのに......という声が友人からも聞こえてくるのですが、iPhoneに限らずスマートフォンは毎年買い替えるモノではなくなってきています。もともと2年ぐらいのサイクルとしている人が多かったと思いますが、今後は3年、4年と長くなっていくでしょう。

ハードウェアの機能は、いずれ当たり前になっていき、陳腐化していくものですが、コンピュータにおける"性能"は、2年後、3年後に新しいOSになったときに重要になってきます。

たとえばiPhone 5cはポップでイイ感じの色合いやサイズ感が良かったですし、iPhone SEも"これで充分"というiPhoneの基本形を体現した製品でした。しかしいずれもプロセッサの世代が古く、その後の展開に不安を感じたのも事実です。

その点、iPhone XRはコンピュータとしての能力では最上位モデルと変わりません。カメラがシングルで〜、液晶だから〜、ちょっと厚いし〜、廉価版じゃないし〜、などと言っていても、数年後は「良かったね」と言われるモデルになっていると思いますよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-xr-1/" title="iPhone XR 作例集">【ギャラリー】iPhone XR 作例集 (12枚)</a></p>

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、起動せずタマゴを孵せる「いつでも冒険モード」発表。OSの歩数計と連動、週間目標やご褒美も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/go-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/360822b158ec9ffe4e7f4cf83e730071/206729099/adventuresync.jpg" />

ポケモンGOが新機能「いつでも冒険モード」を発表しました。

「いつでも冒険モード」を使うことで、ポケモンGOアプリを開いていないときでも歩いた距離をカウントできるようになり、タマゴを孵化させたり相棒がアメを見つけられるようになります。

さらに週ごとの歩行距離やゲームの進捗を記録して、ゴールを達成することでリワードが貰えるシステムも加わる予定です。

「いつでも冒険モード」(Adventure Sync)は、スマートフォンのOS側から歩数データを受け取って、ポケモンGOでの歩数としてカウントできる機能。

もともとiPhoneには「ヘルスケア」アプリ(HealthKit)、Androidには「Google Fit」があり、対応するフィットネスアプリや運動量計デバイスからの情報を集約して扱う仕組みを提供しています。

たとえばスマート体重計からの体重データや、スマートウォッチからの心拍数データをヘルスケアやGoogle Fitが預かり、ダイエットアプリが読み出して進捗分析に役立てるなど。


運動や健康にかかわるデータをOS側で安全に扱い、ユーザーが許可したアプリにだけ書き込み・読み出しを許すことでプライバシーを確保しつつ、各社の様々なフィットネス系・ヘルスケア系アプリやデバイスの相互運用性を確保する仕組みです。


ポケモンGOに加わる「いつでも冒険モード」は、このOS側のフィットネス機能と連携することで、ポケモンGOを起動していないときでも歩いた距離をカウントする機能。

タマゴが孵化したり、相棒がアメを見つけたときはプッシュ通知で知らせます。

ポケモンGOの「いつでも冒険モード」が具体的にどうヘルスケアやGoogle Fitと連携するのか、条件や制約などの詳細はまだ分かりません。

しかしあくまでスマホの機能としての話でいえば、iPhoneならばヘルスケアアプリがあれば本体で歩数のカウントが可能です。
(設定でプライバシー、モーションとフィットネス、フィットネス・トラッキングがオンになっていればカウントしています)。

Androidの場合、Google Fitアプリの設定に「アクティビティ指標の記録」オンオフがあります。

要するにほとんどのスマホでは、本体だけで「いつでも冒険モード」が使えるはずです。




ポケモンGOではこれまで、別売りのポケモンGO Plusとリンクするか、Apple WatchのポケモンGOアプリを使わない限り、起動していないあいだの運動量は記録されない仕組みでした。

起動しっぱなしでずっと歩いていたつもりが、いつの間にか落ちていたり、GO Plusでも接続が切れたりなど、せっかく歩いたのにゲームに反映されず悶絶することがよくあります。

新機能「いつでも冒険モード」が提供されれば、ポケモンGOが動いたままのスマホを慎重に逆さにしたり、GO Plusの接続切れを始終気にしたり、ポケモンGOアプリでApple Watchのバッテリーがモリモリ減るのを眺めることもなくなりそうです。

「いつでも冒険モード」は近日中に提供予定。

開発元のナイアンティックは、このAdventure Syncの仕組みをポケモンGO限定ではなく、同社の実世界ゲーム基盤技術 Niantic Real-world Platform の一機能として提供し、他のアプリでも利用可能にする計画です。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月26日のできごとは「Windows 8発売」「Xperia PLAY発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/10-26-windows-8-xperia-play/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f70eb71dea9a75a88479f7bdd2883754/206729015/00.jpg" />10月26日のおもなできごと
2003年、シャープがMebius MURAMASA「PC-MM1-H1W」を発売
2011年、ドコモが「Xperia PLAY SO-01D」を発売
2012年、マイクロソフトが「Windows 8」を発売
2012年、ソニーが「VAIO Duo 11」を発売
2017年、ドコモとauが「Galaxy Note 8」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    実は2018年iPhoneの本命？本日発売iPhone XRまとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/2018-iphone-iphone-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fe091aa10-d8ab-11e8-bbb9-bd4ecad7568f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a2f64116e3dbfe7085971e2cf84e2151980b1f9a" />iPhone XS /XS Maxの発売から遅れること約1ヶ月。本日（2018年10月26日）、iPhone XRが発売となります。

iPhone XS /XS Maxよりは安めの価格設定かつ、内部部のスペック的にはそこまで劣ることなく、シングルカメラながらポートレートモードにも対応するなど、こっちを待ってましたという方は多いのではないでしょうか。

ということで、Engadget 日本版に掲載したiPhone XRの情報を発売前の先行レビュー中心でまとめてみました。すでに予約された方もどうしようか悩んでいるという方もぜひご参考にしてください。
iPhone XS Maxは早まったかも？ と思うiPhone XRのデキ（石川温）


ここ数日、iPhone XRを使ってきた。正直な感想を一言で言うと「1ヵ月前、iPhone XS Maxを購入したのは早まったかも...」というのに尽きる。実際、iPhone XRはとても良くできていると思う。（つづき）

 
iPhone XRとPixel 3でカメラのガチンコ対決！XSとの比較も（西田宗千佳）


今年のiPhoneは悩ましい、と思っている人は手を上げて。実際、筆者もこの仕事をしていなかったら、相当に迷ったと思う。iPhone XSシリーズも良さそうだが、さすがに価格を見たら即決は難しい。「10月発売のiPhone XRの様子を見てから決めたい」と思っていた人も多いのではないだろうか。（つづき）

 
絶妙な「ほどよさ」iPhone XR 発売直前レビュー：週刊モバイル通信 石野純也


iPhone XRが間もなく発売になります（10月26日）。これに先立って筆者は実機を試用することができました。ここでは、そのファーストインプレッションをお届けしていきたいと思います。 （つづき）

 
iPhone XRは長く使えそう XSより優れていると感じる部分も（井上晃）


10月26日に発売を迎えるiPhone XR──。発売前に実機を手にする機会を得ましたので、数日間使用してみた印象を交えつつレポートします。 （つづき）

 
シングルカメラのiPhone XRだからこそ撮れる、光溢れる米国の秋（松村太郎）


10月26日に発売されるiPhone XRの魅力は、なんと言っても手に届きやすい価格です。Apple Storeで販売されるSIMフリーモデルは、おそらく売れ筋になるであろう128GBモデルも9万円台に留まります。（つづき）

 
今年買うならXRがベストでしょ。バランス良くまとめられたiPhone Xファミリーの基本形（本田雅一）


こんなにたくさんiPhone XRの記事ばかりなんだから......と言っても、それでもレビュー記事があるといいな〜と、編集長からメッセンジャーが届くので、風邪気味のなかで考えをまとめてみました。「100％、個人的なiPhone選びで構わん」とのことなので、100％パーソナルな意見です。（つづき）

 
実機でチェック iPhone XRの細か～いポイント&times;10


というわけで、比較的細かいこと気にする方向けです。本質的な実機レビューも上がってまいりますので、ギークを自称される方以外は、是非そちらのほうをご覧いただけましたらと思います。（つづき）

 
iPhone XRを歴代機とサイズ比較していたら、SEの全画面版が欲しくなった


2018年10月26日、「iPhone XR」を発売します。これで2018年のiPhoneは全てのモデルが出揃うことになります。

ここでは「iPhone XR」のサイズを歴代iPhoneと比較しつつ、「iPhone XR」の実機に触れたからこそ気付けた細かい違いを3つ説明します。（つづき）

 
iPhone XRでも『電池切れでSuica』が使えた


「iPhone XR」のApple Payは、XSシリーズと同様に予備電力機能に対応。Suicaを含む「エクスプレス対応カード」であれば、バッテリーが切れていても利用できます。ということで、実際に駅の改札で試してみました。（つづき）

 
iPhone XRではLINEの既読回避ができなくなった


10月26日発売のiPhone XR。上位機XSやXS Maxと比べてもいくつかの特徴を備えたモデルですが、気になる小ネタとして、画面を強く押してプレビューやアプリの機能を呼び出せる「3D Touch」が廃止されたことがあります。（つづき）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クイズ番組の興奮をスマホで再現！『みんなで早押しクイズ』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/hayaoshi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F33e39380-d5a6-11e8-bcfd-e34507bf6cfe&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ce6b69ec1413b599fbfc01f6cd599461cd34c7aa" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『みんなで早押しクイズ』です。


『みんなで早押しクイズ』はその名の通り、オンライン上のユーザーを交えた早押しクイズに挑戦できるタイトル。問題はジャンルを問わずランダムに出題されるので、純粋に自分の知識力を試したい方にもピッタリです。



 
『みんなで早押しクイズ』アプリダウンロードはこちらから
　


本作の基本モードとなるオンライン対戦では、相手より素早くクイズに解答する1vs.1の真剣勝負が楽しめます。クイズに正解すると10ポイント獲得。先に50ポイント獲得したユーザーが勝利します。

遊び方は簡単。出題される問題文をよく読み、答えが分かったら画面下の解答ボタンをタップ！後は文字パネルを正しく選べば正解です。なお、パネルの中にはダミーが混じっており、誤ってタップすると獲得点数が減少するので注意しましょう。



「知り合いや友達同士で遊びたい！」、そんな時はフレンド対戦モードがオススメです。1vs.1の通常方式のほか、「みんなで対戦」を選択すれば複数人でクイズバトルが行えます。アプリ内の簡易メッセージ機能は、気軽にフレンド対戦を申し込みたい時に活用してくださいね。



アプリのトップページからランキングを開くと、レーティング順や最大連勝順に応じたユーザーランキングが確認できます。自分のレベルやレーティングと比べながら見るだけでも、クイズのモチベーションアップに繋がること間違いなし!?

『みんなで早押しクイズ』はスマホでどこでもクイズが楽しめるだけでなく、己の知識と反射神経の限界に挑めるはず。「テレビ番組のようなクイズバトルを体験したい」方、ぜひダウンロードしてみてはいかがでしょうか？

 
『みんなで早押しクイズ』アプリダウンロードはこちらから
　

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XR発売！ 700人が詰めかけたリニューアルオープンのApple 渋谷をレポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/iphone-xr-700-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e722582b8c7d8f115aafd0a4e7e17b4f/206729106/20181026_090605.GIF" />
本日（10月26日）はiPhone XRの発売日。iPhone XS / XS Maxをスルーして、こちらを待ってた人も多いのではないでしょうか。価格差と性能を考慮すれば十分選択肢に入るでしょう。

 
関連記事：
実は2018年iPhoneの本命？本日発売iPhone XRまとめ
Apple 渋谷がリニューアル！10/26のオープンに先駆け店内の様子をレポート


そしてその発売日に合わせてApple 渋谷も本日リニューアルオープン。iPhone XR発売開始となる午前8時を待つ、たくさんのアップルファンが集結しています。その数、なんと午前9時までに700人。行列は岸記念体育会館の前まで伸びていました。

というわけで、本稿ではそんなApple 渋谷のiPhone XR発売開始の模様をお届けします。

 

本日8時発売のiPhone XRですが、Apple 渋谷には長蛇の行列が。XSよりギークの盛り上がりは弱いと思っていただけに、意外です。https://t.co/gaVVNnGD10 pic.twitter.com/5nbZWICdFJ
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年10月25日



iPhone XRの行列やばいですw Apple渋谷ではTシャツがもらえるからか、列は代々木公園の入口を超え、代々木競技場のあたりまで伸びてますhttps://t.co/ypNqwebznf pic.twitter.com/GMXsaa74lZ
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年10月25日



iPhone XRまもなく発売。Apple渋谷スタッフが手を振り始めました！シュプレヒコールも吹き荒れます pic.twitter.com/cEwhsSLVI0
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年10月25日



iPhone XR発売、そしてApple渋谷開店！ pic.twitter.com/QWTJrhbgNA
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年10月25日



オープンしましたっ🍏 pic.twitter.com/bpM9s1vwQ6
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2018年10月25日



バーチャルお客さん pic.twitter.com/wts0kR1BIi
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2018年10月25日



iPhone XR発売でApple渋谷を訪れた皆さま、ぜひこの螺旋階段をご覧ください。キレイです。 pic.twitter.com/WhdSZBdxuz
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) 2018年10月25日



鳴り止まぬ渋谷コール pic.twitter.com/WpaTSY7fwo
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2018年10月25日



まだまだ並んでます。9時までに700人とのこと🍏 pic.twitter.com/9ZokPwEiHu
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2018年10月25日



兵庫からいらっしゃった、iPhone XRブルーを買われた @Satopppy_ さん、Engadget読者とのことでお声がけくださいました。ありがとう！ #Apple渋谷 pic.twitter.com/4neKwiVFZP
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2018年10月25日


 
関連記事：
実は2018年iPhoneの本命？本日発売iPhone XRまとめ
Apple 渋谷がリニューアル！10/26のオープンに先駆け店内の様子をレポート

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note9の有機ELをざっくりチェック。DisplayMateは最高のディスプレイと評価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/galaxy-note9-el-displaymate/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fe7578d10-d82e-11e8-b9ee-8ec7dc401f48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=accf298ef18232be16d0ff7f10e29bd9fd453067" />10月25日（木）、ドコモとauからGalaxy Note9がいよいよ発売となりました。

Galaxy Note9と言えば、なんといってもBluetooth対応になったSペンが気になるところ。しかし、そこはひとまず置いておいて、先日Xperia XZ3でもチェックした、有機ELのサブピクセルを確認してみました。

 
関連記事：Xperia初の有機ELモデルXZ3。そのサブピクセル配列は？ ディスプレイを接写して確認

とはいえ、先に結論から言ってしまうと、Xperia XZ3やiPhone X、XSなどと同じ、一般的なダイヤモンドペンタイル配列でした。さすがにこの辺りは、こなれてきた技術といったところなのでしょう。



有機ELによっては（だけでなく液晶でもですが）、角度を変えると大きく色が変る場合もありますが、Galaxy Note9では特に影響はないようです。



なお、ペンタイル配列自体は一般的なもので、前モデルとなるGalaxy Note8も同じです。しかし、だからといってディスプレイ自体に進化がないわけではありません。

各種ディスプレイを専門に調査しているDisplayMateによると、Galaxy Note8と比べた場合でも最大輝度が27%、コントラストも32%向上。これまで調査してきた中でも、最も優れたスマートフォンディスプレイだとベタ褒めしています。

▲左：Galaxy Note9、右：Galaxy Note8。Note9のほうが、やや赤みが強く見えます

ところで上記の画面モード、なんとなく色が変るのは知っていましたが、DisplayMateによると下記の違いがあるとのこと。カッコ内はNote9での数値です。

AMOLEDシネマ：DCI-P3の色域に準拠（103%）
AMOLEDフォト：Adobe RGBの色域に準拠（99%）
標準：sRGB/Rec.709の色域に準拠（103%）


余談：ダイヤモンドペンタイルで1ピクセルのみ点灯すると？
話は変わりますが、ダイヤモンドペンタイル配列、1ピクセルだけ光らせるとどうなるのか、気になりませんか？ 通常のRGBストライプなら、RGBがそれぞれ1つずつ点灯するはずですが、ダイヤモンドペンタイルはちょっと想像が付きません。

それならばということで、試してみたのが下記です。ピンぼけなのはご容赦を。狙った1ピクセルだけ撮影するのは非常に難しかったです。

それでも、赤のサブピクセルを中心に緑と青が点灯しているのがわかります。



また、逆に1ピクセルのみ黒くした状態が下記です。赤1つと緑2つが消えていますが、こちらでは青は影響しないようです。1ピクセル点灯させたときに周囲のサブピクセルも光っているのは、アンチエイリアス的な対応でしょうか？



ちなみに、ダイヤモンドペンタイルでは、下記のように赤2つ、青2つ、緑4つを1ユニットとし、これで2x2ピクセルを表現するようです。




 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フロントカメラが飛び出るJGWフォンはブロックチェーンでセキュアなスマホ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/jgw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fc30c68e0-d86f-11e8-af9b-e4cc87e3196c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c7139d84c1c296d68729c3aae35f028c743787f0" />


スマートフォンのカメラを収納式にしてノッチレスな全画面ディスプレイを採用したOPPOの「Find X」には驚きましたが、もっと手軽な方法でカメラを収納するギミックを搭載した製品が間もなく登場します。

中国・深センのJGW Technology Eraが開発した「JGW Phone」はフロントカメラのみを収納できる特殊な構造を採用しています。



JGW Phoneを正面から見ると、スクエアなディスプレイがフロントいっぱいに広がっています。この手のデザインはシャープやシャオミが採用していましたが、ディスプレイ下部にカメラを搭載していたため下側のベゼル幅が厚くなっていました。しかしJDW Phoneは下部のベゼル幅も薄くしています。


背面は光沢仕上げで指紋跡は若干目立ちます。本体のサイズをわずか6.6ミリに抑えているため、スーツのポケットにもすっぽり入ります。

主なスペックはSoCがSnapdaragon 835、RAM8GB、ROM256GB、6.01インチFHDディスプレイ、メイン2000万画素カメラ+800万画素かめら、フロント1300万画素カメラ、3000mAhバッテリー。


さて背面のカメラ部分を見ると、この部分だけが縦に若干出っ張っています。でっぱりの厚みは0.1ミリなので気になるものではありません。そしてレンズの上に小さいボタンが付いているのがわかります。このボタンを押すと、カメラ部分がばねの力でせりあがるのです。


カメラはゆっくりと、しかし数ミリですから一瞬で出てきます。収納は指先で押すだけ。耐久性が若干気になるものの、普段あまりフロントカメラを使わないのであれば、邪魔なノッチがディスプレイ上部に見えないために、この機構はもっと他社も採用してほしい、そう感じてしまいます。



この手の製品はWEBに立派なCGイメージがあるものの、実物は全然違う、なんてケースがよくあります。しかしこのJGW Phoneはクアルコムが2018年10月22日から香港で開催した「Qualcomm 4G/5G Summit 2018」のエキシビジョンで実機が展示され、カメラ回りを操作することができました。実際に動かしてみるとカメラのぐらつきもなく、ブーススタッフによると最終サンプル品とのこと。製品化は間違いないようです。

なおOSはAndroidベースに自社開発のUIを搭載する中国メーカーにありがちなもの。JW OSを搭載します。このJW OSはブロックチェーンを使ったセキュリティー機能も組み込まれる予定で、セキュアなOSになっているとのこと。残念ながらデモ機ではそのあたりは確認できず。価格は3000元程度から（5万円程度）。発売が楽しみな製品です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、11月3日はゲンガーの日。新イベント「スペシャルレイドチャレンジ」開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/go-11-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b4078e6e6b6aa42c904c5ca5d6a7b7bb/206729118/IMG_0126.JPG" />

ポケモンGOが新規イベント「スペシャルレイドチャレンジ」を11月3日(土)に開催します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note 9 対 AQUOS zero　軽さをとるか、ペンをとるか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/or-6-galaxy-note9-aquos-zero/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fa21a6f50-d843-11e8-bb1f-963d088a013a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=742673a1c18e47920df534c1df403520aa26e7b8" />
10月26日に発売したiPhone XRのみならず、今年の秋冬モデルは気になる製品が目白押しです。動画視聴とゲームにこだわりたいならディスプレイのサイズにこだわりたいところ。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XRの電源をオフ（シャットダウン）する方法
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/iphone-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fc9782aa0-d8c6-11e8-909f-77fcde2a36bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b47fa9ec543ebf9487553f475a6d02ca144dee7f" />
2018年、iPhone新製品からついにホームボタンが姿を消しました。それ以外の操作方法も変わっており、電源の切りかた(シャットダウン手順)がわからないという方も、もしかしたらたくさんいらっしゃるのではないでしょうか。

iPhone 8以前までは、右側のサイドボタン(従来のスリープ/電源ボタン)を長押しすれば、電源を切ることができます。一方のiPhone Xではその動作に「Siriの起動」が割り当てられています。ということは『iPhone XRの電源は切れないの？』と心配にもなりますが、ご安心を。決してそんなことはありません。

iPhone XRでは、「サイドボタン」と「音量ボタン」の同時長押しで、本体の電源を切ることができます。音量は2つあるうちのどちらでも問題ありません。（iPhone Xと同じです）

一方、強制再起動の方法はiPhone 8までと同じ。まず「音量を上げる」ボタンを押して、すぐに離します。次に「音量を下げる」ボタンを押してすぐに離します。最後に、Apple ロゴが表示されるまでサイドボタンを長押しすれば、強制再起動が実行されます。iPhoneがフリーズして一切の操作を受け付けないようなときは、強制再起動を試してみると良いでしょう。

なお、電源の入れ方もiPhone 8以前と同じとなっています。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランプ大統領のiPhoneが中国・ロシアに盗聴されている──米報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F8c158340-d855-11e8-bdff-d642407c74f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a38c592c122a223d2391e0f2cfb521ce42572495" />AP Photo

トランプ大統領のiPhoneでの通話を中国やロシアが盗聴していると、米New York Timesが複数の現役の政府職員および元職員から取材した話として報道しています。

政府関係者によると、トランプ大統領は国家安全保障局（NSC)から支給されたセキュアな2台のiPhoneと、市販されているものと同じ（政府による安全対策が施されていない）プライベートなiPhoneの計3台を持っているとのこと。他の2台と異なり、第3のiPhoneには個人的な連絡先も保存されていると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、過去2年間に48人をセクハラで解雇　「Androidの父」も？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/25/google-2-48-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F7ee4cc70-d8c9-11e8-bb9d-6cba4017a51f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f689591a3da7cd4beada6fd5fa72b3554cf327ce" />
米Googleのサンダー・ピチャイCEOが社員向けに、過去2年間に48人をセクシャルハラスメントのために解雇したとの電子メールを送ったと報じられています。この48人のうち13人が「上級管理職以上」とされ、退職金を受け取っていないとのこと。

米CNBCが入手したとするメールでは、Googleはセクハラや不適切な行為に関する全ての訴えを精査した上で、調査および行動を起こすと約束。そして近年は、職務権限を持つ人々に対する基準をますます厳格化していると述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XRとXSどっち買う？ 全く同じで意外と違うカメラのできること・できないこと
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/iphone-xr-xs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6187a7b7ed32ca42af086fd62da9d2bd/206729014/yc.jpg" />

iPhone XR の詳しい情報や試用レビューが出回り、「これで良かったんじゃないか？」な空気が漂うなか、逆に気になるのは「ほとんどの人にはこれで十分以上」な XR よりも数万円高い XS は何ができるのか、価格に見合った差はあるのか。

大きな差のひとつであるカメラについて、わかりやすい仕様上の差と分かりにくい実用上の差、実際に撮り比べてみた違いについてざっくりまとめます。「できると思って買ったらできなかった」を減らせれば幸いです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、Falcon 9ロケット1段目ブースター「再･再利用」へ。低コスト化で「宇宙への日常的アクセス」目指し
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/spacex-falcon-9-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fb6ecf270-d8cc-11e8-a977-711e46c7ee57&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b23ff089c8d36753ace2a1ef4c286ee23d557575" />
SpaceXが、もうすぐFalcon 9ロケット初の1段目ブースター再・再利用(個体あたり3度めの打ち上げ)を行なう見込みです。Falcon 9は2018年5月に"Block 5"と呼ばれるFalcon 9ロケットの最終バージョンの打ち上げに成功しました。そしてこれまでに数度、Block 5用ブースターの再利用も経験してきているものの、3度打ち上げに使われたブースターはまだありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミの新スマホ「Mi MIX 3」　真の全画面で約5万円〜　RAM 10GBモデルも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/mi-mix-3-ram-10gb-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fcd77c570-d8bc-11e8-bdf6-f78015e341ba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c27e13a823ad69833a5dbcb8a85175848816e36" />Xiamiが、ディスプレイ全体がスライドし、フロントカメラが現れるMi MIX 3を発表しました。中国では11月1日に発売となります。価格は6GB/128GBモデルが3299元（約5万3000円）から。

同様のスライド構造を持つ端末は、Huaweiがhonor Magic 2のティザーを公開していますが、正式発表はXiaomiが一足先となりました。

 
関連記事：Honor Magic 2のティザー動画公開。ディスプレイがスライドするノッチレス端末

発表されたXiaomi Mi MIX 3はノッチの無いベゼルレス端末。その画面は6.39インチ 2340 x 1080のAMOLEDで、画面占有率は93.4%になるとのこと。ちなみにiPhone XS Maxの画面占有率は約85%。ただ、先日国内でも発表されたFind Xは93.8%で若干上です。これはFind Xの左右が湾曲しているためでしょう。



特徴的なスライド機構には、ネオジウム磁石を採用。これまで、Mi MIX 3のようなスライド構造を持つ端末（例えばNokia N95）はありましたが、ほとんどはバネを使ったスライドで10万回程度の耐久性しかなかったとのこと。対してMi MIX 3では30万回のスライドに耐えられるとしています。

また、ディスプレイ全体がスライドするとなると、厚みの増加が気になりますが、8.46mmに抑えられています。



なお、ディスプレイ全体がスライドしフロントカメラが現れる仕組みですが、背面カメラは常に露出しています。このため、背面カメラを利用する際にはスライドの必要はありません。



背面カメラはMi 8と同じ12MP(f/1.8）の広角レンズと12MP（f/2.4）のデュアル仕様。フロント側は24MPと被写界深度測定用の2MPのデュアルカメラです。

 
関連記事：シャオミがMi 8発表、最上位版は画面内指紋認証と3D顔認証に対応。廉価版Mi 8 SEも

なお、ハード的にはMi 8と同じカメラですが、ソフト的にはブラッシュアップされており、DxOMarkでの評価はMi 8のPhoto 105 / Video 88（トータル99）からPhoto 108 / Video 93（トータル103）へと評価がアップしています。

その他の仕様は、SoCはSnapdragon 845、バッテリー容量 3200mAh。RAMとストレージの組み合わせは、6GB +128GB、8GB + 256GB、さらに10GB + 256GBの故宫特别版（Palace Museum edition）もラインナップします。



価格は6GB + 128GBが3299元（約5万3000円）、8GB + 128GBが3599元（約5万8000円）、8GB + 256GBが3999元（約6万5000円）で、それぞれ中国では11月1日発売。10GBの特別版は4999元（約8万1000円）で11月末に発売とのことです。

なお、2019年第1四半期には、Mi MIX 3の5G対応モデルを投入することも明らかにしています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    水洗い可能で5万円のロボット掃除機「ルンバe5」発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/5-e5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fe9ecc230-d8c3-11e8-af37-7e55f5208874&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=89326e2e9a08df821d9758536d8cee5930b06550" />

アイロボットは10月26日、ロボット掃除機「ルンバe5」の販売を開始しました。全国の販売店とアイロボット公式ストアにて購入。公式ストアでは、税込5万3870円にて販売しています。

 

ルンバe5は、現行ラインナップの製品同様分。高速応答プロセス「iAdapt」を搭載したロボット掃除機。部屋の状況を正確に把握し、効率的な清掃を実行するとのことです。


▲ダスト容器の細かいホコリを洗い流せます！

従来機はダスト容器にモーターを搭載していたため、水洗いができませんでしたがルンバe5はモーターを本体側に搭載しています。これによって、ダスト容器の水洗いが可能になります。

もちろん、スマホアプリからの清掃スケジュールの設定や自動充電、進入禁止エリアを設定できる「バーチャルウォールモード」なども備えています。

ロボット掃除機の本丸、ルンバシリーズ800番台の後継機という位置づけですが、新製品ながら5万円台という価格が魅力的な本機。年末のギフトの候補に入れたい注目製品と言えそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SHURE、ハイレゾ対応Bluetoothアクセサリーケーブル「RMCE-BT2」を発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/shure-bluetooth-rmce-bt2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1024%2C768%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F2f293e80-d8c1-11e8-befd-796a8f6d208d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=73b453a7f917fcf7d999ada7fa397db50d70f220" />

SHUREは、Bluetooth 5.0対応高解像度オーディオプレミアムワイヤレスイヤホンケーブル 「RMCE-BT2」を発表しました。価格は18,800円で、本日より発売開始となります。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/shure-0/" title="SHURE">【ギャラリー】SHURE (34枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    人気のApple Watch、Series 3から4に乗り換えるメリットとは？：熟女のガジェットライフ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/apple-watch-series-3-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/cea6f44d0cc0d4d615a2ac04acb0bcb1/206726223/img_01.jpg" />この秋のApple製品祭では、Apple Watch Series 4（以下、Series 4）を購入しました。すでにバンドは交換してますが、44mmの「ゴールドアルミニウムケースとピンクサンドスポーツループ」です。表示の大きさ、Apple Watch Series 4だから使える文字盤、レスポンスのよさに驚いています。


（右がオリジナルのピンクサンドスポーツループ）

正直、Series 3で不満があったわけではありません。おそらく今Series 3を使っている人たちの中には、買い換えのメリットに悩んでる方もいるかもしれません。

外観がSeries 4のほうが丸みを帯びているとか、Series 3では11.4mmだった厚みが、Series 4では10.7mmになったとか、そのあたりの違いは正直気にならない部分かなと思います。

目に見える部分でのメリットとしては、表示が大きくなって視力に問題が生じやすい熟女世代でもより見やすくなったことと、「Infograph」「Infograph Modular」 といったSeries 4独自の文字盤が使えるようになり、1画面の中から得られる情報量が多くなったことでしょうか。



あとはセンサーなどです。心拍センサーは光学式心拍センサーから、電気心拍センサーと第2世代の光学式心拍センサーの2つになりました。心拍数として数値で見ている分には違いがわからないのですが、精度の高まりは信頼性の向上に寄与するものと思われます。

転倒検出機能も追加されて、激しく転んだと認識されたら、緊急連絡先が表示されるようになっています。さすがにまだ足腰がおぼつかないわけじゃないですが(笑) これから雪や凍結のシーズン。マンホールのうえで足を滑らせてとか、ビルの入口のつるっつるなフロアが塗れていて、激しく転倒というのは十分考えられます。

あとは発表時に話題になった心電図。まだ日本でその恩恵を感じられる日がいつかはわかりませんが、そんな健康管理機能への期待もあります。

これから睡眠関連アプリも物色してみるつもりですが、活動量計並みになったらいいなあと考えています。もしそうなったら、2つつけなくて済むと思っている人もいますよね。

というわけで、買い換えメリットとしてはまだほんのりとしてるといったところでしょうか。着信やメッセージの通知機能の利用がメインという方は、もう少し待ってもいいと思います。

おっと！ もう1つ忘れてはいけない進化がありました。カラーバリエーションです。新しく追加されたゴールドは、いわゆるピンクゴールド系でなんともフェミニンなカラーです。他の人とは違うやわらかさを演出できます。


私も早速ゴールドのボディにコーディネートできるバンドを購入し、楽しんでいます。今回購入したのはNotoCityのバンドです。少々重たいですが、ラインストーン多めでキラキラです。今回は専用の留め具もついていて着脱も簡単です。



ただしいきなり問題発生。長さを調整しようと、付属のピンを抜くための専用工具を使ったら、いきなり工具のピンを曲げてしまい、開始早々調整不能になってしまいました･･････。腕の上のほうにつけておくとタイピングの邪魔にならないので、代わりの工具が届くまではそれでしのぐ予定です。とほほ！



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XR は iPhone 8 から買い換えるべき？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/iphone-xr-iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/56e706b69fbc2456bf23705845f02fb9/206729128/147A0593.jpg" />
「iPhone XS」や「iPhone XS Max」とほぼ同等の性能、本体前面いっぱいに広がる6.1インチの大画面を備える「iPhone XR」。

「iPhone XS」や「iPhone XS Max」よりも安い価格で販売されるモデルながら、本体のフレーム部分には航空宇宙産業で採用されるものと同じグレードとなる耐久性の高い7000番台アルミ合金を使用していること、新センサーを備えた背面の広角カメラ、本体前面に搭載されたTrueDepthカメラによってFace ID（顔認識による認証）が使えることなどが特徴となっています。

本稿では、「iPhone XS」「iPhone XS Max」の価格に躊躇している「iPhone 7」「iPhone 8」ユーザーが「iPhone XR」へ乗り換えるのはどうかについて考えてみたいと思います。

まずは「iPhone XR」が「iPhone 7」や「iPhone 8」から進化している部分を説明します。

 
一眼レフカメラで撮影したかのような写真が簡単に撮れる
「iPhone XR」の背面カメラは、「iPhone 7」や「iPhone 8」と同じくシングルレンズ。それでいて、ポートレートモードを使った写真撮影が可能となっています。ポートレートモードで撮影できるのは被写体が人物である場合のみですが、背景をボカすことができ、撮影後にボケ具合の調節も行えます。これは「iPhone 7」や「iPhone 8」には無い機能です。

表参道で撮影した作例で比較してみます。


▲左が「iPhone XR」のポートレートモードで撮影した写真、右が「iPhone 8」で撮影した写真。「iPhone 7」や「iPhone 8」では、ここまで背景をボカすことはできません


▲上が「iPhone 8」で撮影した写真、下が「iPhone XR」で撮影した写真。「iPhone XR」のほうが「iPhone 8」よりも広角です


▲写真左「iPhone XR」のほうが、写真右「iPhone 8」よりもカメラが出張っています。そして本体の厚みも異なります

 
豊富な本体カラーと細かい仕上げ


「iPhone XR」はブラック、ホワイト、ブルー、イエロー、コーラル、(PRODUCT)REDの全6色がラインナップされます。特に目新しいのはブルー、イエロー、コーラルの3色。いずれの色も仕上げの満足感は高いと言えます。

 
豊富な壁紙


「iPhone XR」には、動く壁紙（ダイナミック）と静止画を合わせて38種類もの壁紙が用意されており、そのうち12種類の静止画はオリジナル。初期状態では本体カラーに合わせた壁紙が設定されていることからも、Appleならではのこだわり具合が伝わってきます。

 
電池切れでもSuicaが使える


「iPhone 7」や「iPhone 8」でもSuicaは使えますが、「iPhone XR」では、バッテリーが完全に無い状態でも、最大5時間までの予備電力機能付き。バッテリー切れ状態でもSuicaを含むエクスプレスカードが使えるので「改札が通れなくなる」という心配も軽減されました。

 
関連記事：
iPhone XRでも『電池切れでSuica』が使えた


ここまでの良い点を述べてきましたが、ここからは「iPhone XR」を買う前に注意すべきことを挙げていきましょう。

 
ガラッと変わる使い勝手と、大きめな本体には慣れが必要
ボームボタンが無い「iPhone XR」では、ホーム画面への戻り方やアプリケーションの切替えなど、これまでホームボタンで操作していた「iPhone 7」や「iPhone 8」とは操作方法が異なります。


▲本体前面に搭載されたTrueDepth（トゥルーデプス）カメラを用いて、利用者の顔を認識します

パスワードを入力する代わりに顔認証機能（Face ID）を使って、画面ロックの解除や買い物などのセキュリティ認証がスムーズに行えることも、「iPhone 7」や「iPhone 8」とは異なります。

「iPhone XR」の大きさも気になるところでしょう。

▲左から順に「iPhone 8」「iPhone XR」「iPhone 8 Plus」

「iPhone XR」は「iPhone 8」よりも大きく、「iPhone 8 Plus」より一回り小さいサイズ。ただ、画面サイズは「iPhone 8 Plus」よりも大きいのがわかります。


▲「iPhone XR」（左）と「iPhone 8」（右）を操作している様子

 
3D Touchには非対応
▲左は「iPhone XR」。右は「iPhone 8」

画面を強く押し込むことで、圧力を検知して、使いたい機能をすぐに呼び出せる「3D Touch」ですが、「iPhone XR」はこれに対応していません。アプリアイコンを強く押してもWi-Fi設定などのショートカットメニューは表示されないので、この機能を使っていた人は要注意です。



その代わり、長押しに対して振動でフィードバックを返す「Haptic Touch（ハプティック・タッチ）」が搭載されています。「iPhone 8」「iPhone 7」では「3D Touch」で文字入力のカーソル操作が行えましたが、「iPhone XR」ではスペースキーを長押しすることで「Haptic Touch」が機能し、カーソル移動が行えます。

さて、最後に「iPhone XR」の価格について確認しておきましょう。

Apple Storeで「iPhone XR」を一括購入する場合、64GBモデルが9万1584円（税込）、128GBが9万8064円（税込）、256GBが10万9944円（税込）。ちなみにキャリアモデルで2年間使った場合の最終的な実質負担額は64GBモデルで約3万円ほど。一括価格よりは手が出しやすいです。

これまで様々なiPhoneを手にしてきた筆者がズバリ言いたいのは、価格以上の価値が「iPhone XR」にあるということです。カラフルで美しいボディーに先進的な技術がギュッと詰まった「iPhone XR」を是非、店頭で手に取って確かめてみてください。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Franz」が落ちた！！SNS・メッセンジャー統合アプリ「Station」が捗るぞ！！（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/franz-sns-station/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/202220a80db8100511994b416698f210/206729138/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-10-26+15.38.36.png" />
皆さん、チャットやTODO系の情報共有って何のサービス使ってます？

Slack・Trello・FB Messengerが1アプリで完結する「Franz」が超便利

以前に書いたこの統合アプリFranz、超気に入ってて使ってるんですが、現在落ちちゃってるんですよね；；

Slack・Trello・FB Messenger・Chatworkなどを思いっきり仕事に使ってるんで、もう仕事にならない！！
ってことで、代替アプリがないか探してたところ、友人に「Stationでしょ」って言われたので早速使ってみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月30日のアップルスペシャルイベント、ニューヨーク会場の設営がスタート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/26/10-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff66c25c0-d8d0-11e8-bcbb-ab03234d0874&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6b3cbbcaeaf471774d06e608972597eaa4a07d51" /> 
あと数日に迫った10月30日開催のアップルスペシャルイベント。その会場となる米ニューヨークのBAM Howard Gilman Opera Houseにて、アップルの会場設営が始まったと報じられています。

イベント会場となるBam Howard Gilman Opera Houseは、座席数2104のオペラハウス。9月のiPhoneイベントが行われたSteve Jobs Theater（座席数1000）と比べて倍以上の収容人数であり、イベントは大掛かりなものとなりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>