<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ホラー動画見放題「OSOREZONE」ラインアップ発表、ロメロの「ゾンビ」を3種用意する気合の入りっぷり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/osorezone-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F01902d40-1e25-11e9-bffb-310399beb750&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4fa74513b21b6836b9885dab23f810bd0aaa0ea3" />
2月上旬にサービス開始予定のホラー映画専門オンライン動画配信サービス「OSOREZONE（オソレゾーン）」の第一弾ラインアップを発表しました。

OSOREZONEは月額固定料金制の動画配信サービスで、世界中から集めたメジャーからB級までのホラージャンルの映画やドラマを数百本以上ラインアップ。月額料金は税別500円を予定しており、PCやスマホアプリ等で視聴できます。告知ページではメールアドレスの事前登録を受付中です。事前登録をすることでサービス開始をいち早く知ることができます。
【関連記事】メジャーからB級まで数百本見放題！ ホラー専門動画配信サービス「OSOREZONE」月額500円で2月提供開始

ゾンビ映画では、ジョージ・A・ロメロの「ゾンビ」では米国公開版、ディレクターズカット版、ダリオ・アルジェント監修版の3種を用意。「ゾンビ・ガール」「ゾンビ・ハイスクール」「ゾンビ・リミット」「ゾンビーバー」「ゾンビデオ」「ナチス・オブ・ザ・デッド」「ダイアリー・オブ・ザ・デッド」「オゾンビ」「ゴール・オブ・ザ・デッド」など新旧様々なティストのゾンビ映画が集結します。

シリーズ作品は、ピンヘッドのビジュアルが印象的な「ヘル・レイザー」シリーズ、ドン・コスカレリの代表作「ファンタズム」シリーズ、「バスケットケース」シリーズ、「悪魔のいけにえ 公開40周年記念版」、「悪魔のいけにえ レザーフェイス一家の逆襲」、「ピラニア」「ピラニア リターンズ」などもラインアップ。アジアからは「幽幻道士（キョンシーズ）」シリーズ、日本からは「怪談新耳袋」シリーズも登場。

邦画は、「クロユリ団地」「劇場霊」「アルカナ」「カリスマ」「クソすばらしいこの世界」「オカルト」「バチアタリ暴力人間」をラインアップ。松竹製作の怪奇特撮映画第1弾「吸血鬼ゴケミドロ」なども控えています。韓国からは鬼才キム・ギドクの「魚と寝る女」「受取人不明」「悪い男」「嘆きのピエタ」「メビウス」「殺されたミンジュ」、ナ・ホンジンの「哭声／コクソン」が登場。

スプラッター系ではＨ・Ｇ・ルイスの「2000人の狂人」「血の祝祭日」「ゴア・ゴア・ガールズ』やロブ・ゾンビ監督の『ロード・オブ・セイラム』、タイ・ウェスト監督の「サクラメント 死の楽園」。

ほか、「バッド・マイロ！」「MEATBALL MACHINE」「蠱毒 ミートボールマシン」「マングラー」「ダリオ・アルジェントのドラキュラ」「シェアハウス・ウィズ・ヴァンパイア」「アタック・オブ・ザ・キラー・ドーナツ」「SUSHI GIRL」などをラインアップ。

ビデオレンタル店の一角をそのまま持ってきたかのような品揃え。ディープなファンが利用する映画.comが関わるだけあって気合の入ったチョイスですね。これらを制覇できれば、堂々とホラーファンを名乗れるでしょう。
(C)1978 THE MKR GROUP INC. All Rights Reserved.
(C)NEW WORLD PICTURES 1987
(C)2013 KING RECORDS
(C)BS-i/キングレコード


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NEC PC、「素早く起動」「使いやすさ」「安心サポート」の3つに注力！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/nec-pc-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fe7c77d10-1e23-11e9-9cff-f119f331608b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a8f4427c0988dbb655e957e872fa8a19ba3270b2" />

NECパーソナルコンピューター（NEC PC）は、デスクトップやノートPCの2019年春モデルを発表しました。本誌でも既報のとおり、学生をターゲットにしたモバイルノートPC「LAVIE Note Mobile」がモデルチェンジされました。



 
NECの学生向けモバイルPCがUSB-Cを搭載。LAVIE Note Mobileが世代交代

東京都内で行われた発表会では、同社執行役員の河島良輔氏が登壇し、学生向け以外にも今後注力していくことなどを説明。本稿ではその内容を簡単にまとめて紹介します。



河島氏は冒頭で、2019年がNEC「PC-8001」発売からちょうど40周年目を迎える記念すべき年であると述べ「PC-8001は発売して以来、PC業界においてNo.1ブランドとしてユーザーの皆さんにご愛顧いただいていますが、2019年はさらに盛り上げていきたい」と、今後の意気込みを語りました。

NECは長きにわたり、PC事業に取り組んできましたが、順調に売れる製品がある一方で「利用者が本当に困っていることや欲しいPCがNECの技術や提供できるサービスとは異なるのではないか」という危機感を抱いてきたそうです。

この危機感を脱するためにも、NEC PCでは、2018年の秋冬モデルから、PCブランド「LAVIE」のスローガンを「PCとは愛だ」に改め、掲げています。具体的には、製品づくりを一から見直し、「PCを使うときに、ユーザーが大切なパートナーと付き合い、話しているような関係」を目指します。

同社はこれまでにNECのPCユーザー向けに、困り感や不満点を調査。「起動が遅い」や「使い方がよくわからない」など2つの意見が最も多かったそうです。これらを解消するため、まずPCに取り入れたのが「パッと起動」。これは、Intel Optaneメモリーを搭載することで、HDDの大容量とSSDに近い高速性を実現する内容で、2018年の秋冬モデルでは、パッと起動に対応する製品が全ラインナップの54%を占めていたのに対し、2019年春モデルでは86%に引き上げました。

河島氏は「これまで以上に起動が早いことで、ストレスなくPCを使って頂きたい」と自信を見せます。

素早くPCを起動できる一方で「使い方がよくわからない」というユーザーからの声に応え、PCのサポートを無料で提供する既存サービス「使い方相談」に加え、PCの安心保証サービス（落下／水こぼし／天災による故障）と、100GBまでのオンラインデータを自動でバックアップするサービスを新たに提供します。申し込んだ最初の1年間は無料で、2〜4年目は月額700円（税別）で利用できます。



河島氏は「長くPCを使って頂く上で欠かせないサービス」であると説明しました。

NEC PCでは、これから新生活を迎えるシーズンということもあり、新生活応援キャンペーンを2019年1月24日～4月7日まで実施します。内容としては、薄型軽量モバイルの「LAVIE Hybrid ZERO」が店頭価格（税別）から1万円、「LAVIE Note Mobile」は店頭価格（税別）から5000円割り引くものです。



キーボードレイアウトを大幅に変更した「LAVIE Note Mobile」も注目の新商品ですが、NEC PCは今後、PCを更にスマホのような使い勝手に近ずけていき、指紋センサーや顔認証、音声での操作に対応する製品など、主力モデルを含めてラインナップを更に拡充していく考えを示しました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad ProとiPhoneを同時充電可能、合計出力30WのUSB充電器2980円で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/ipad-pro-iphone-30w-usb-pd-2980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/11495/1769/resize/d11495-1769-332987-0.jpg" />


サンワダイレクトは1月22日、Type-CポートとUSB Aポートを搭載したUSB AC充電器「700-AC025」を発売しました。価格は税別2759円です。



2ポートの合計最大30Wです。Type-C端子は最大18Wで、Power Delivery対応のスマートフォンやタブレットに急速充電できます。2018年に発売した「iPad Pro」にも対応します。USB Aポートは最大5V/2.4Aまでの出力できます。


サイズは約W70&times;D28&times;H55mmで、重量は約124gです。カバンにポンと入れておけるコンパクトで頼りがいのある充電器ですね。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 05:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaや触覚提示で「スパイダーバース」の世界観を体験する企画をソニーが1月31日に開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/xperia-1-31/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/24857/40/resize/d24857-40-623950-0.jpg" />
3月8日公開の映画「スパイダーマン：スパイダーバース」の公開を記念して、1月31日から渋谷モディ1階にある「ソニースクエア渋谷プロジェクト」で「The『スパイダーマン：スパイダーバース』Experience」を開催します。

■Haptic Floor Experience

作品の特別映像が約4メートル幅の巨大なスクリーンに映し出されます。床にはソニーの触覚提示技術が設置されており、映像や音に合わせて床を振動します。さらに、映像に合わせて音が前からも後ろからも聴こえる7.1chのサラウンドスピーカーがさらに没入感を高めるそうです。

■キミもスパイダーマン

予告動画に自分が出演しているかのような動画を作成することができます。Xperia端末にプリインストールされている「3Dクリエーター」を使って自分の顔を3D撮影すると、自身の顔が本作の主人公マイルス・モラレスやグウェン・ステイシーになって現れます。自身の登場する予告映像をSNSでシェアできます。

※本コンテンツのみ、実施期間は3月中旬までの公開です。

■アートワーク展示

スパイダーバースのアートワークを壁面に展示します。さらに、本作の映画プロデューサーChristina Steinbergソニースクエア渋谷プロジェクトを訪れて語ったオリジナルインタビューも公開予定です。
 
イベント概要
期間：2019年1月31日（木）～5月6日（月・祝）
場所：渋谷モディ1階（東京都渋谷区神南1-21-3）
営業時間：11時～21時
ソニースクエア渋谷プロジェクトサイト：https://www.sony.co.jp/square-shibuyapj/

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    起動と読込みが速い！15.6型ゲーミングノートAcer Nitro 5「AN515-52-F76Z」1月31日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/15-6-acer-nitro-5-an515-52-f76z-1-31/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/640/565/resize/d640-565-981366-0.jpg" />


リリース概要
● レーザーで刻印されたブラックのトップカバーにダークレッドのヒンジが大胆な中にも上品さを演出
● 高性能テクノロジー搭載でスムーズかつパワフルなゲーミングを実現
● NitroSense で最高のゲーミング環境をリアルタイムで完全コントロール
● 色鮮やかで迫力のある映像が楽しめるIPS 対応フルHD15.6 型液晶パネル搭載
● ゲーミングの質を向上させるパワフルでクリアなサウンド
● 高速無線LAN 接続でスムーズで安定したゲーミングや動画配信が楽しめる

日本エイサー株式会社（本社：東京都新宿区、代表取締役社長：詹 國良（ボブ・セン））は、ゲーミングブラ
ンドAcer Nitro（エイサーニトロ）シリーズより、高速起動・高速読込みでスムーズかつパワフルなゲーミングを
実現するゲーミングノートPC Acer Nitro 5 「AN515-52-F76Z」を1 月31 日（木）より発売いたします。



　　　　　　　　　　　　　　　　　Acer Nitro 5 シリーズ「AN515-52-F76Z」

レーザーで刻印されたブラックのトップカバーにダークレッドのヒンジが大胆な中にも上品さを演出
ブラックのトップカバー表面にレーザーで刻印されたテクスチャー模様に、ダークレッドのヒンジがアクセントとなり、大胆なビジュアル効果の中にも上品さを演出します。大きめなサイズのキーストローク1.6 mm のチクレットキーボードは、バックライト機能も搭載し暗い場所でも快適なゲーム操作を可能にします。




高性能テクノロジー搭載でスムーズかつパワフルなゲーミングを実現
先進のGPUアーキテクチャを採用したNVIDIA(R) GeForce(R) GTX 1050Ti搭載で高精細、高品位のグラフィックスで最高のゲーム体験を実現します。高性能プロセッサー第8世代インテル(R) Core&trade; i7 プロセッサー搭載で高解像度で人気の最新eSportsゲームタイトルに最適です。さらにメモリは16GB低消費電力かつ超高速のDDR4、ストレージには高速起動が可能な256GB SSD、大容量2TB HDDを搭載。ゲーム起動時間、読み込み時間を短縮し、ライバルよりも圧倒的なスピードでゲーミングフィールドに到達できます。




NitroSenseで最高のゲーミング環境をリアルタイムで完全コントロール
NitroSenseは、システムの設定状態をリアルタイムで簡単に一元管理できるツールです。Coolboosterモードを使えば、CPU/GPUを監視し、最高ファン速度（10%スピードアップ）や冷却性能の向上（CPU/GPUの温度が3℃ 4%低下）を実現します。PC内部の温度の上昇を抑え、不安定な動作や熱によるパフォーマンス低下を防ぎ、本体を常に最適なゲーミング環境に維持します。




色鮮やかで迫力のある映像が楽しめるIPS対応フルHD15.6型液晶パネル搭載
15.6型の大画面に鮮明な映像を最大170&deg;という広視野角で表示。IPS対応フルHD液晶パネル採用で、どの角度から見ても、ムラのない鮮やかなカラーでゲームの世界を映し出します。複数人で画面を囲んだ時もプレーヤーと同じようにリアルな映像を楽しめます。




ゲーミングの質を向上させるパワフルでクリアなサウンド
Dolby&trade; Audio PremiumとAcer TrueHarmony&trade;の2基のスピーカーを採用。迫力の戦闘シーンでは大音量でパワフルなサウンドを体感できます。またクリアでメリハリのあるサウンドが全方位から聞こえるサラウンドサウンドは、敵の足音や銃声も聞き逃すことなく、ゲームの中にいるような臨場感で戦闘を有利に進めます。

高速無線LAN接続でスムーズで安定したゲーミングや動画配信が楽しめる
最新の2&times;2 802.11ac 160MHz Gigabit Wi-Fiによって、2&times;2 802.11ac 80MHzの最大2倍、従来802.11n 1&times;1の最大12倍のスピードでのデータ通信を実現しました。エフェクトの多いゲームシーンのプレイはもちろん、ゲームプレイ動画配信も安定した環境で楽しめます。
※実際の速度は、距離範囲、転送レート、サイト状態、ネットワークの規模、その他により変動します。

製品ページURL
https://acerjapan.com/notebook/nitro/nitro5/AN515-52-F76Z

リリースページ
https://acerjapan.com/news/2019/480354

Acerについて
1976年の創業以来、Acer はハードウェア＋ソフトウェア＋サービスカンパニーとして、人々の生活を豊かにする革新的な製品の研究、デザイン、マーケティングおよび販売とサポートを行っています。パソコン、ディスプレイ、プロジェクター、サーバー（国内未発表）、タブレット、スマートフォン、ウェアラブル（国内未発表）に至る幅広いレンジの製品を提供するとともに、IoT (Internet of Things) に向けたクラウドソリューションの開発も推進しています。Acerは世界トップ5のPCカンパニーとして、現在、全世界で7,000人の従業員を数え、160以上の国と地域で展開しています。
詳細はhttps://www.acer-group.com （英語版）をご覧ください。

日本エイサー株式会社について
社名 ：日本エイサー株式会社
所在地：東京都新宿区西新宿6-24-1 西新宿三井ビルディング 18F
代表者：代表取締役社長 ボブ・セン
URL ：https://acerjapan.com
公式facebook：https://www.facebook.com/AcerJapan
公式Twitter ：https://twitter.com/AcerJapan
公式Instagram：https://www.instagram.com/acer_japan/
公式YouTube：https://www.youtube.com/user/AcerJapanChannel

(C) 2019 Acer Inc. All rights reserved. AcerとAcerロゴはAcer Inc.の登録商標です。その他商標、登録商標、サービスマーク等の著作物の著作権は、帰属表明の有無に関わらず、それぞれの権利者に帰属します。発表内容は予告なしに変更または削除されることがありますのであらかじめご了承ください。

(C) 2019 Acer Inc. All rights reserved. Acer and the Acer logo are registered trademarks of Acer Inc. Other trademarks, registered trademarks, and/or service marks, indicated or otherwise, are the property of their respective owners. All offers subject to change without notice or obligation and may not be available through all sales channels.

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 07:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    G Suite版ハングアウト、10月にChatとMeetに完全移行。Googleが終了に向けたタイムライン発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/g-suite-10-chat-meet-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F8bd9b890-1ebb-11e9-adb1-86b89006187f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=009e5eab7a5ba5b8e42f5a0018c91287a616e714" />
Gogoleが、主に企業向けに提供しているG Suiteのハングアウトを10月に終了すると発表しました。ここでいうハングアウトは、クラシックと呼ばれる従来バージョンのもの。今後、機能を分割した新しいハングアウトChat、ハングアウトMeetに完全移行します。

発表された移行のスケジュールでは、まず従来版ハングアウトを利用しているG Suiteドメインに対して、4月16日からハングアウトChatが、WEBおよびモバイルアプリで利用可能になります。

その後、4月～9月にかけて、従来版ハングアウトの機能をハングアウトChatに移植。10月に従来版ハングアウトを終了するというのが大まかな流れです。

メッセージング機能のハングアウトChatはしばらくの間、従来版ハングアウトと混在することになりますが、この新旧2つのサービスはダイレクトメッセージは相互に送信・受信が可能とのこと。ただし、グループチャットは、ハングアウトChatで作成したグループに従来版ハングアウトからは参加できず、逆も同様です。

上記はすべてG Suiteでのスケジュールですが、一般ユーザー向けハングアウトについてもG Suite版に合わせてChat、Meetに移行予定とのこと。詳細なスケジュールは後日発表予定としています。

2018年12月に一般向けハングアウトが2020年に終了するとの噂が流れた際は、決まったスケジュールはないとしていましたが、本当に2020年に終了となる可能性が高そうです。

 
関連記事：Google、一般向けのハングアウトをMeetとChatに移行予定。従来版の終了予定は未定
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月23日のできごとは「PocketStation 発売」「GS30 2M Shadow 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/1-23-pocketstation-gs30-2m-shadow/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/69707840-1d92-11e9-abef-61404122851d" />1月23日のおもなできごと
1996年、サンマイクロシステムズが「JDK 1.0」を公開
1999年、SCEが「PocketStation」を発売
2011年、秋葉原の歩行者天国が再開
2015年、MSIが外付けGPUドックを同梱した「GS30 2M Shadow」を発売
2016年、auがハイスピードIGZO搭載の「AQUOS SERIE mini SHV33」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロシア規制当局がFacebookとTwitterに「個人データ保存サーバを国内に置く」法律遵守を要求
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/facebook-twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F8a35c070-1e56-11e9-bf78-4d66f9a5f030&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ac4415106c489493cacc0a5dbb2564de67275dd5" />
ロシア通信・情報技術・マスコミ監督庁Roskomnadzorは、FacebookとTwitterがデータ関連の法律遵守に関する説明を怠ったとして、両社に対して行政手続きを開始すると発表しました。

同国では2015年9月に個人データの保存に関する法律（以下データストレージ法）が施行され、ロシア国民の個人データを保存するサーバーは全てロシア国内に置くように義務づけられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 20:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイヤレス充電マットAirPower、2019年後半に発売？生産段階に入ったとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/airpower-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Ff1ef65d0-1e61-11e9-beff-22b547e6467e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=124d4237e6380eb11097dc3fc58535e0dc1f387c" />
今年に入ってアップル純正のワイヤレス充電マットAirPowerの噂が相次いでいますが、また新たな情報が伝えられています。

台湾の業界紙DigiTimesによると、すでにAirPowerは生産段階に入っているとのこと。さらに発売時期は「2019年後半」と報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、2月コミュニティ・デイは亥年のウリムー。マンムーが初登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/go-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Feb6cbd40-1ea5-11e9-bf77-d06e4893a20c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7bf4d9a2e129fe12b89049ac47f04157d81e1f70" />

ポケモンGOが2月のコミュニティ・デイ実施を発表しました。大量発生するポケモンは「ウリムー」。

これまではピカチュウやイーブイなどの人気ポケモン、バトルで活躍する強ポケモン、各世代の御三家などが選ばれてきたのになんでウリムー？！と言いそうになりますが、今年の干支「亥」からの「いのぶたポケモン」ウリムーのようです。

またイベントにあわせて、ウリムー・イノムーの進化形「マンムー」が初めてポケモンGOに登場します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 21:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    受付やサイネージにオススメ！鍵付きのタブレット用自立型スタンド発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/ucc-1-11-o-der/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/11495/1767/resize/d11495-1767-406056-12.jpg" />サンワサプライ株式会社（本社：岡山市北区田町1-10-1、代表取締役社長 山田哲也)は、受付・案内表示に最適な、13インチiPad・タブレット用自立型ポールスタンド「MR-TABST17」を発売しました。



■鍵付きタブレットスタンド（13インチまで対応）
品番：MR-TABST17
標準価格：￥19,224（税抜き ￥17,800）
商品ページ：http://sanwa.jp/pr/MR-TABST17




　
「MR-TABST17」は、13インチまでのiPad・タブレットが取り付け可能なポールスタンドです。
iPad・タブレットをポールの先に設置できるので、画面を利用した無人受付や案内表示、広告などのデジタルサイネージ用途に最適です。付属の鍵を使ってタブレットをブラケットに固定できるので、タブレットの盗難を予防します。また、ブラケット裏面には別売りの南京錠を取り付ける穴があり、更にセキュリティを向上させることができます。

タブレット本体の高さは67～112cmの間で自由に変更できます。受付案内やブースでの展示・ショップなどで立ったまま使用する場合は高めに、自宅でソファに座りながら操作する場合は低めに設定するなど、状況に合わせて画面の高さを設定できます。




　
タブレットを固定するブラケットは90度ずつ回転可能なので、縦向き・横向きどちらの画面でも使えます。

自立型でスペースを取らず設置でき、テーブル上にタブレットスタンドを置けない場合などに最適です。また、セキュリティ面にも優れているので、玄関ホールでの無人受付やショールーム、展示会などのインフォメーション表示などに便利です。


製品画像データにつきましては、サンワサプライWEBサイトにあります「画像データベースシステム」(下記URL)よりダウンロードお願いいたします。
https://www.sanwa.co.jp/imagedb/imagedb.asp?sku=MR-TABST17
----------------------------------------------------------------------
★サンワサプライHP
https://www.sanwa.co.jp/
★youtubeチャンネル
http://sanwa.jp/youtube
★facebookファンページ
https://www.facebook.com/SanwaSupplyJP
★twitter @sanwainfo
https://twitter.com/sanwainfo
★サンワサプライ公式アプリ「サンワガチャ」
http://www.sanwa.co.jp/apps/gacha/index.html
-----------------------------------------------------------------------
※このリリースに記載の内容は、発表当時の情報です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 21:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    aiboの新しい仲間「チョコ エディション」、2月1日発売。本日1月23日より予約開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/aibo-2-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/457ab970-1eb7-11e9-bf57-0c18d40c6840" />
ソニーは、ペットロボット「aibo」の新色「チョコ エディション」を発表しました。ソニーストアなどの直販店とオンライン直販サイトで2月1日に発売します。1月23日13時より予約を受け付けます。

「チョコ エディション」は2019年限定カラーという位置づけ。価格は従来色と同じ19万8000円（税抜）。2月14日までの購入で付け替えられる「黒いしっぽ」がプレゼントされます。






 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 21:37:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの360度オーディオ「360 Reality Audio」が覆す仮想音場の常識（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/360-360-reality-audio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/c6ddef90-1d55-11e9-bf3a-510c9cb43f6e" /> ソニーの360度オーディオ「360 Reality Audio」が覆す仮想音場の常識（本田雅一） ラスベガスで開催された世界最大の家電ショー......いや、近年は家電を超えて新テクノロジの展覧会となっているInternational CES 2019でソニーが発表、大規模な体験ブースを設けた「360 Reality Audio」は、将来、ハイレゾ音源と同じく新たなオーディオ市場を掘り起こすテクノロジ基盤となるかもしれません。

その理由はいくつかあります。360 Reality Audioではこれまでとは異なる音源製作が必要になるが、その材料はあらかじめ揃っていること。また、360 Reality Audioを楽しむための機材や要素技術についても、ソニーだけでなく他オーディオメーカー各社が保有、研究を進めている知見を応用できること。つまり、各社が競争しながら"新体験"を提案できるということです。しかも今後、技術の進歩や楽しみ方、制作側の知見の拡がり次第で、さらなるエンターテインメント性をもたらす可能性を秘めています。



 
13チャンネルスピーカー環境を仮想音場で実現
360 Reality Audioは、ソニー・R&amp;Dセンターでオーディオ技術開発部に所属する知念徹氏が長年温めてきたアイデア。聴く人の周囲、天井方向だけでなく、床面にもスピーカーを並べ、半球状ではなく、完全な球体の音場を生み出すことが特徴です。上下方向にも拡がる音をどのように作るか、この10年、ベストなシステムの構築をトライアルしてきたといいます。

そして最終的にできあがったのは、オープンフォーマットのMPEG-H 3D Audioをベースに、最大24オブジェクト（1.5Mbpsの場合、1Mbpsの場合は16オブジェクト、640kbpsの場合は10オブジェクト）を任意の位置に配置できるフォーマットを用い、マルチトラックで制作されている音楽トラックを制作者がリスナーの周囲へ任意に配置することで演出するというもの。新たな音楽エンターテインメントの提案というわけです。

制作側やリファレンスのリスニング環境については後述しますけれど、最初に伝えておきたいのは、全身を取り囲むような音楽体験に必要となる最低限の機材は「スマホとヘッドホンだけ」ということ。



CESの会場では、リスナーの360度周囲を取り囲むよう上部、そして下部（床面配置）に分散配置された13台のスピーカーで構成するコンテナが3つ用意され、コンテナあたり6人が同時に体験できるようになっていました。

前述のオブジェクト数とは音源配置の数ことで、通常はここにマルチトラックで制作された音楽パートが割り当てられることになります。たとえば、ベース音は地を這うような位置から左右同時にとか、ちょっとしたエフェクトが背後で鳴り、別のリズムトラックが上方左右に、といった割り付けが行われます。

その後、音楽をどのように料理するかは再生ツール次第。ソニーが用意するアプリの場合は、13のマルチチャンネル音声へと割り付けられることになります。CES会場での13個のスピーカーは、分解したマルチ音声がそれぞれのスピーカーへと割り当てられているわけです。

 

しかし、これだけなら"凄いね"だけで終わってしまうのは自明でしょう。映画用サラウンドのスピーカーだけでも配置が大変だというのに、上下方向の正確な位置にスピーカーを配置した部屋など作れる人は限られています。

そこで会場では、ヘッドホン（MDR-Z7M2）でも13スピーカーシステムが仮想音場で体験できるようになっていました。驚くべきは、仮想音場にもかかわらず、リアルな13マルチスピーカーのシステムに極めて近い体験が得られたことです。

 
AI技術で手軽に補正。導入の敷居を低く
ヘッドホンを用いた仮想音場による表現にもかかわらず、自分の周囲にまるで本当のスピーカーがあるかのように感じられるのはなぜでしょう。音の感じ方は耳の形状によって異なりますが、それをリスナーの耳に合わせて補正しているからです。



この補正を行うため、会場では外耳道の入り口にコンデンサマイクを配置し、周囲を取り囲むスピーカーから発せられるインパルス波を計測。リファレンス特性との差分を補正し、それにヘッドホンであるMDR-Z7M2Iの特性を掛け合わせることで、正確な仮想音場を実現しているといいます。

同じように耳の特徴を計測するシステムは、JVCがカスタムメイドの高級イヤホンで採用していたことがあります。筆者も体験したことがあるのですが、今回のシステムはそれよりも明らかに高い効果が感じられるほど。実際には、スピーカーとヘッドホンという違いがあり、周波数帯ごとのボリューム感といった異なる部分があるものの、自分自身を包み込む音場そのものは、実スピーカーが取り囲む環境でも、ヘッドホンによる再生でも、両者に大きな違いがなく再現されるのには本当に驚きました。

単に言葉だけでこの仮想音場システムは凄い！ といっても、その質の高さは伝わらないかもしれません。しかし、世の中にあるどんな仮想音場システムよりも、360 Reality Audioは高い包囲感を実現しています。

ソニーは360 Reality Audioに対応する製品やアプリを近く整え、様々なサブスクリプション型ハイレゾ音源配信サービス（Deezer、nugs.net、Qobuz、TIDAL）を通じて音源配信を含めたエコシステム全体の立ち上げを2019年内（どのタイミングかは不明）には行うようです。

とはいえ、コンデンサマイクを耳のしかるべき位置に装着し、13チャンネルスピーカーからのインパルス波を取り込む環境を用意することは難しいでしょう。たとえばソニーのショールームで有料サービスとして補正データを作るといったアイデアもあるかもしれませんが、それでも気軽とはいえません。

......以前ならこの時点で"手詰まり"だったはずです。ところが今回は新しい手法、AIを使って補正値を推測するスマートフォン向けアプリを用意することでこの問題を解決するといいます。

具体的には、自分の耳を静止画撮影すると、その写真から形状を判断し、特性を推測するというもの。マイクを使った計測による特性と耳の形状との相関をAIに学習させていくことで、実計測なしで高精度の仮想音場を作ろうとしているわけです。

現時点ではまだ機械学習をかけている途中とのことで、筆者も体験できていません。実計測での補正品質にどこまで近づけることができるのかは、実際のアプリが登場してみなければわからないものの、今後ソニーが提供するプレーヤーアプリでは、写真からの補正機能に加え、ソニー製ヘッドホンの特性に合わせた補正も行われる見込みのようです。

果たしてAIでどこまで正しい補正値の推測ができるのか、もし実計測に近い結果が得られるとしたら画期的といえるでしょう。

 
ライブ・ネーションと契約、新たな音楽表現のツールに
"音楽向けに設計されたオブジェクトオーディオ"という点では、Auro 3Dに近いコンセプトともいえる360 Reality Audio。Auro 3Dが現実のコンサートホールが持つ音場を再現し、クラシック音楽などに向いたコンセプトを持っているのに対して、360 Reality Audioはクリエイターの創作ツールであることが大きく異なる点です。

つまり、"ありのままの音場"を伝えるためのオブジェクトオーディオではなく、360 Reality Audioは"クリエイターが音源配置を工夫して楽しませる"新しいエンターテインメント創出のツール、プラットフォームということになります。

これまでになかった取り組みだけに、アーティストとの協業が不可欠になるはずです。この点については、アーティストによる大規模ライブイベントの企画で成長を続けているライブ・ネーションと協業し、ライブ・ネーションが持つイベント会場でのブランディング活動を行うとともに、各ライブ会場で演奏した音源をマルチトラックで記録しておき、360 Reality Audioとして空間を再配置し、配信する計画があるとのこと。

ライブ音源の歓声などをどのように空間配置するかなどは、現場のPAを担当するエンジニアやアーティストなどとも話し合っていく必要があるものの、いわゆる"コンサートの再現"ではなく、"空間の中にライブイベントを描く"試みとして考えると、新しい可能性が広がっていくでしょう。

その上で、ソニーはマルチトラック音源から360度好きな位置に各トラックを配置できる制作ツールを提供します。協業するアーティストの多くはEDM系で、演奏の現実感よりも空間を活かし、音楽への没入感を深めるツールとしていく意図があるようです。

 
これまでにない"南半球"から這い出てくる音
実際に体験して特に印象的だったのは、南半球と知念氏が述べる下方向、つまり地面から這い出てくるような音──実際の演奏で床の下から出てくる音というのはあり得ません──この下の方からやってくる音を「南半球からの音」と知念氏は表現します。なるほど。確かにこれまでの音場は半球状でしたが、それが完全な球体になっているわけです。

しかし実際に聴いてみると、地を這い出てくるような音や、天井からシャワーのように浴びる音など、単に"音を聴く"のではなく、身体での感じ方がコントロールできるという点に新しい可能性を感じさせられました。

加えて、ヘッドホンでもそれが体験できるよう工夫を凝らしているところにも大いに期待ができます。今回のCESではあくまで"参考展示"だった360 Reality Audioですが、他メーカーの再生システム登場も含め、新しい音楽表現のひとつとして、今後の展開に期待したいところです。
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12.1.3配信開始　iPhone・iPadのバグを修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/ios-12-1-3-iphone-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fa2ff9640-1eaf-11e9-adfd-a1710c11a266&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f1b63f3f1c2685b9df449d93b21e049b7a63ec8f" />
アップルはiOSの最新バージョン「iOS 12.1.3」の配信を開始しました。iPhoneやiPad・HomePodで発生していたバグを修正しています。

iOS 12.1.3の主な変更点は下記のとおりです。

＜iPhone・iPad関連＞
・メッセージの詳細表示で写真のスクロールに影響する可能性のある問題を修正
・共有シートから送信すると写真に縞模様が入る可能性のある問題に対処
・iPad Pro（2018）で外部オーディオ入力デバイスを使用するときに、音声のゆがみが生じる可能性のある問題を修正
・特定のCarPlayシステムでiPhone XR、iPhone XS、iPhone XS Maxとの接続解除を引き起こす可能性のある問題を解決

＜HomePod関連＞
・HomePodの再起動を引き起こす可能性のある問題を修正
・Siriの聞き取りを妨げる可能性のある問題に対処

日本向けにも配信されており、端末への通知、ないしは「設定 -一般 - ソフトウェア・アップデート」から手動でアップデートできます。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レノボ、スマートディスプレイなAndroidタブレットを国内発売　
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd5670350-1eb6-11e9-b7dd-2202ea74bf5a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a1fd45d2c7087ea6af6c0da18a96f527d8249e38" />
レノボは、Alexaスマートディスプレイを兼ねるAndroidタブレット「Lenovo Smart Tab P10 with Amazon Alexa」を1月25日に国内発売します。価格は2万9880円（税別）で、レノボオンラインストアで取り扱います。

同タブレットは、単独ではAndroid OSを搭載したタブレット端末です。同梱のドックに差し込むとAmazonのアシスタンス機能「Alexa」が起動。「Echo Show」のように、AlexaがShowモード（声だけでなく画面にも情報表示する）で動くスマートディスプレイとして利用できます。

主な仕様は、10.1インチ（1900 x 1200解像度）の液晶ディスプレイ、クアルコム製Snapdragon 450プロセッサなど。その他、7000mAhバッテリー、64GBのストレージ、4GB RAM、ドルビーアトモス準拠のクアッドスピーカー、800万画素背面カメラ、500万画素インカメラを搭載します。



スマートディスプレイとしての使用感はAmazon Echo Showに瓜二つ。Amazon Echo Showが税込2万7980円で販売されていることを考えれば、税別2万円台でタブレットもスマートディスプレイも両方手に入る本機は魅力的かもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    韓国公取委、聴聞会にて「アップルは通信キャリアから不当に広告費用を徴収している」と証言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/apple-korea/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fff5e9610-1eba-11e9-a7df-477ab7ee9e84&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0eb659efb292984bb3dddf0f691b3b2e76730a46" />Reuters

韓国公正取引委員会（FTC）は、アップルの不正行為を検討する非公開聴聞会にて、同社が優位な立場を悪用して現地の通信キャリアから広告費用等を徴収している旨を証言したことを発表しました。

韓国メディアのKorea Heraldによると、FTCは「韓国内の通信キャリアとの取引におけるアップルの（優位な）立場は、経済的分析に基づいて認識されている。広告費用の回収は単に、通信キャリアのサービス収益を追加で徴収しているにすぎない」と声明したとのこと。

その上で「広告・宣伝へのアップルの関与は、ブランド戦略として正当化することはできない」とも付言しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    柔らか系見守り機能「aiboのおまわりさん」、セコムと提携も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/aibo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/d35bfaa0-1ec2-11e9-b77f-2b9cf996db42" />
ソニーは、ペットロボット「aibo」に家族を見守る新機能「aiboのおまわりさん」を提供します。2月中旬の配信を予定している、aiboのバージョン 2.0アップデートを適用すると利用できるようになります。

また、6月中旬には有料の新サービス「aibo プレミアムプラン」を提供。月額1480円（税抜）の新プランで、「aiboのおまわりさん」の機能追加などが含まれます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「aibo 育成チャレンジ」2月開始、オーナーみんなの力でAIに学習させるプロジェクト
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/aibo-2-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/c5e929d0-1eca-11e9-bbef-0c76f37d822a" />


ソニーは、ペットロボット「aibo」にて、新しい機能を学習させる取り組み「aibo 育成チャレンジ」を発表しました。2月中旬に提供されるaibo バージョン2.0のソフトウェアアップデートにあわせて開始します。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:03:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    aiboが「操作できるロボット」に、ソフトウェアAPI公開へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/aibo-api/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/29d5a950-1ed0-11e9-9d9b-cc2c3662fb38" />ソニーは、ペットロボット「aibo」の開発環境を2019年夏を目処に公開すると発表しました。

aiboの開発環境は、Web APIとして公開され、開発者やユーザー（aiboオーナー）が無償で利用できるようになる予定。開発環境を通して、aiboをロボットとして操作できます。23日に実施された発表会では、ビジュアルプログラミング言語「Scratch」と連携してアイボにティッシュペーパーを引き抜かせるデモンストレーションが披露されました。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パナソニック、声で家電や照明を操れる「コエリモ」スマートスピーカー発表。約2万5000円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/2-5000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fa71bcbe0-1ec8-11e9-acbb-6f0adfe793af&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=674904135c50c4fb8f541dfa75a914c654664eed" />

パナソニックは、Googleアシスタントを搭載したスマートスピーカー「KOE REMO（コエリモ）」SC-GA1を2019年2月22日に発売します。価格はオープンですが、実売価格は2万5000円前後となる見込みです。

スマートスピーカーの普及は家電の音声操作をそれほど珍しいものではなくしました。ただ、既存のスマートスピーカー製品の多くは、ネットワークなどに対応した、いわゆるスマート家電の一部しか操作できませんでした。

一方、コエリモは赤外線リモコンとしての機能を搭載し、話しかけるだけでリモコンに対応する家電を操作できるのが特徴です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleがフィッシング詐欺メールを見破るクイズを公開。偽URLの手口を学べる全8問
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/google-url-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F68213fa0-1ec9-11e9-aeff-f4ddd25f9075&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ae33c3650dc81bac9eac8469492fa49bc1d25032" />Google Jigsaw

米Googleとアルファベット傘下のシンクタンクJigsawは、フィッシングメールを見破るユーザーの能力を試すクイズを公開しました。クイズでは全8問で、電子メールの差出人やリンク先のURLを確認して、フィッシングか問題のないメールかを二択で回答します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 01:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチ、2018年の全米で最も売れたゲーム機に。スマブラSPECIALもソフト売上げ年間5位入り
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/2018-special-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F7b731e00-1ed5-11e9-beef-e2a06700e492&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e84bc430cbb0f016cd0db3efbf610dbe0304e1d0" />
米マーケティングリサーチの大手NPDグループは、2018年内においてニンテンドースイッチが、販売台数と売上高ともに「全米で最も売れたゲーム専用ハード」となった調査結果を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 02:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「自撮り最強スマホはPixel 3とGalaxy Note9」DxOMarkが前面カメラの評価番付発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/pixel-3-galaxy-note9-dxomark/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2019-01/84842f80-1e16-11e9-bbb7-4a5b108892db" />

カメラの性能評価で知られるDxOMark が、スマートフォンの前面カメラだけを評価した自撮り性能ランキングを発表しました。

ひとつの機種につき様々な条件で写真1500枚・動画2時間以上を撮影する大掛かりなテストの結果、自撮り総合首位になったのはGoogle Pixel 3とサムスンGalaxy Note 9。得点はどちらも92ポイント。(背面のメインカメラは Pixel 3が101p、Note9が 103p)。

一方で、背面カメラの評価では109ポイントでトップのファーウェイMate 20 Pro は、フロントカメラでは意外にも低く75ポイント。iPhone XS Max (背面105・前面82)を下回りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XRの電池持ち延長　アップル純正「Smart Battery Case」を試す（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/iphone-xr-smart-battery-case/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/9a3f7ea0-1ee4-11e9-aef7-31adedeabbda" />
アップルは、1月16日にiPhone XS、XS Max、XR向けの「Smart Battery Case」を発売しました。すでにiPhone XS向けのレポートがEngadgetにもアップされているとおり、これは、バッテリー一体型の純正ケース。iPhone 6s登場後に発売されたものとコンセプトは同じですが、上記3モデルに合わせてあるのが大きな違いです。


▲1月16日に突如発売になったiPhone XR用のSmart Battery Case

また、新機能としてQi方式のワイヤレス充電にも対応しました。そのため、Lightningで充電が可能なだけでなく、iPhone用のQi対応ワイヤレスチャージャーに置くだけで充電が可能になります。試しに、ワイヤレスチャージャーに単体とiPhoneに装着したまま、両方の状態で置いてみましたが、どちらの方法でもきちんと充電されるようです。


▲ワイヤレスチャージャーに置いてみたところ、単体で充電できた。充電中はライトが赤く光る


▲装着した状態で充電すると、本体とケースの両方が充電される

先に掲載されていた記事はiPhone XS用のものでしたが、筆者はiPhone XR用のSmart Battery Caseを使用してみました。素材や装着方法については、iPhone XS用とまったく同じ。外側がシリコン、内側がマイクロファイバーで、本体を傷つけにくい仕様になっています。ケース上部にはバッテリーが入っておらず、ここをグニャっと曲げてiPhone XRを装着します。ここまでの使用感については、iPhone XS用との違いはありません。

ただ、持ち心地は少々違うかもしれません。というのも、iPhone XRの方が、ディスプレイサイズが大きいぶん、元々の横幅が広いからです。スペック上の数値は、iPhone XSが70.9mmなのに対し、iPhone XRは75.7mm。5mm強、iPhone XRの方が大きくなっています。「たった5mmか」と思われるかもしれませんが、モバイル端末の持ち心地は1mm違うだけでも大きく異なります。


▲装着すると本体が一回り大きくなり、片手操作が少々厳しくなるが、フィット感はアップする

実際、筆者は基本的に裸の状態でiPhone XRを運用していますが、サイズ感的には「これでギリギリ」と感じていました。何とか片手操作できる一方で、操作によっては、補助的にもう一方の手を使った方がいいこともあります。そんなiPhone XRにSmart Battery Caseを装着すると、案の定、片手持ちでは少々厳しくなってしまいました。これはほかのケースでも同じことで、実はクリアケースも利用をあきらめてしまった経緯があります。

逆に、持ち心地はよくなりました。iPhone XRはどちらかというと、アルミのフレームがツルっとしていて、油断すると本体が手からスポッと抜けてしまいそうになりますが、Smart Battery Caseを装着すると、摩擦係数が上がるためか、フィット感はアップします。安定性を考えるなら、裸運用よりはSmart Battery Caseをつけた方がよさそうです。




▲片手持ちしづらくなったのは、厚みの影響もありそうだ

　一方で、カラフルなボディが特徴のiPhone XRですが、当然ながら、Smart Battery Caseを装着すると、それも見えなくなってしまいます。カメラ周りの穴からチラッとイエローがのぞくため、差し色的に本体色が生きてきますが、せっかくiPhone XRでこれまでにないカラーを選んだ「ドヤ感」は薄くなってしまいます。Smart Battery Case装着した状態は、どちらかというと、パーフェクトガンダム的な完全武装感があり、オシャレというより、実戦投入する仕事道具といった色合いが強くなります。


▲本体はチラッと見える程度になり、カメラ部分の挿し色になる

当然ながら、バッテリーの持ちはかなり期待ができそうです。もともと、iPhone XRはバッテリーの持ちが最長と言われるiPhone。筆者も、日々その実力を実感しています。たとえば、CESの取材で早朝から夜の21時過ぎまで取材が続いた日も、途中でバッテリーは切れることなく、しっかり1日中使い続けることができました。

CESに限らず、大規模な展示会では、移動にUberやLyft、会場に着いたらCES公式アプリでブースの場所を検索、その合間にSNSへの投稿やメールのチェックなど、iPhoneを酷使しています。そんな中でも、きちんと1日、バッテリーが切れる心配なく使えたのは評価できます。お陰で、モバイルバッテリーを持ち歩かず、取材に集中することができました。


▲iPhone XRはバッテリーの持ちがいい

そんなiPhone XRにSmart Battery Caseを装着すれば、まさに鬼に金棒。スペック的には、連続通話時間が25時間から39時間へと14時間アップ。インターネット使用時間も、15時間から22時間へと7時間増えることなります。実際の利用環境では、ここまで単純な利用方法にはならないため、もう少し短くなる可能性はありますが、素のiPhone XRで十分だったところにSmart Battery Caseをつければ、早朝から深夜、下手をすれば翌日までバッテリーが持つことが期待できます。


▲Smart Battery Caseを装着すると、常時給電状態になるためフル充電状態を維持できそうだ

もともとiPhone XRはバッテリーの持ちがいいため、事務所を拠点に都内の取材に出かけるぶんには、Smart Battery Caseまでつける必要はないかもしれません。一方で上記のように、展示会など、外出の予定が早朝から夜まで立て続けにある日には、安心材料として装着しておいてもいいかもしれません。

上記のように、CESではヘビーに使っても1日持つことは持ちましたが、テザリングなどの利用は無意識的に控えていたのも事実。Smart Battery Caseがあれば、こうした制約から解放されます。脱着が簡単で、Qi対応しているため、置くだけで充電できるため、常時使うというより、外出が長そうなときだけiPhone XRに合体させて使うのがよさそうです。

　
▲ちなみに、バッテリーの残量はロック画面やウィジェットでチェックできる
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 03:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflixがアメリカ映画協会に加盟。6大メジャースタジオと比肩する映画制作スタジオに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/23/netflix-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fabc14e60-1ee4-11e9-afcd-54d631fdbd84&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a43beb74f3999ed4a0286faf98b7e85256e8bba3" />
Netflixが、アメリカ映画協会(MPAA)に加盟しました。97年の歴史を誇るこの協会に、インターネットサービスが加盟するのははじめてのこと。Netflixは動画ストリーミングサービスとしてだけでなく、独自の配信プラットフォームを携える本格的な映画製作会社へと移行しつつあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 03:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>