<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2016年11月25日、BLEでスマートフォンと常時接続可能なデジタル一眼「D5600」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/2016-11-25-ble-d5600/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F12daac20-0c71-11ea-87fb-3205e35d2e1a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6da9f4c47adf75f734afdcbfc156ee7e70676bcd" />ニコンのデジタル一眼レフカメラにはFXフォーマット（フルサイズ）とDXフォーマット（APS-Cサイズ）の2種類がありますが、このDXフォーマットのうち、撮影した写真を素早くスマートフォンなどへと転送できる「SnapBridge」機能を搭載したのが、「D5600」。

この製品が発売されたのが、2016年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixelbook Goレビュー。ブラウザ生活中心ならとくに不満を感じさせない優等生
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/pixelbook-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Facd02090-0dc9-11ea-bbe3-552e82545a46&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2ccb37403d7d927f0c1d13179339637c27c6a67c" />
GoogleがPixel 4と共に発表した最新Chromebook「Pixelbook Go」を購入してみました。Pixelbookシリーズは米Amazonでも販売しているものの、日本への発送を行っていないので、今回は編集長がニューヨークに行ったタイミングで購入してきてもらいました。

 
関連記事：
速報：Pixelbook Goは13.3型、約1.06kgで649ドルからのChrome OS機 

Pixelbook Goには、Core i7にRAM 16GB、4Kディスプレイも搭載した、むしろWindows 10をインストールさせてほしいようなハイスペックモデルも設定されていますが、購入したのはCore m3にRAM8GB、解像度はFHD（1920x1080）の最下位モデルです。


▲表面はマット調。指紋は目立ちませんが、手の油は気になります......

11～12インチ程度の比較的小型な端末が多いChromebookの中で、Pixelbook Goは13.3インチとやや大きな部類になります。見た目は、完全に普通のラップトップです。


▲Chromebookとしては大きめな印象。重さは実測で1050gでした

ポート類は左右にUSB Type-Cは１つずつ。どちらも充電と映像出力に対応しています。左側には3.5mmジャックも備えます。


▲左側面にはUSB-Cのほか3.5mmジャックも

60W充電器を使った実測で、約19.1V/2.0Aでの充電が行えました。ちなみに付属のUSB-ACアダプタは45W対応です。



Pixelbook Goの外観で、最も特徴的なのは底面の波型デザインでしょう。この部分、ラバーだとばかり思っていたのですが、実際には筐体と同じ金属製。上下にゴム足が付いているだけでした。


▲ラバーだとばかり思っていました

持ち運び時のグリップ性や膝上で使い場合の安定性を考えたデザインとのことですが、ここはフラットでも良かった気がします。ただ、このデザインは筐体の強度アップには貢献している可能性はあります。


▲持ちやすいかと言われると、それほどでも......

キーボードは、静音性を売りにしており、確かに静かです。ただ、一般的なメンブレンキーボードと大差ないようにも感じます。私の打鍵圧が強すぎるのかもしれませんが。


▲キーピッチは19mmを確保。キーストロークはやや浅めですが、感触は良好です

キーボード上にはGoogleアシストボタンも用意されており、いつでも呼び出せます。なお、ハンズフリーでの「OK Google」にも対応しています。



ちなみに、SIMは挿さりませんが、Android端末のデータ通信をChromebook側からワンクリックで利用できる、インスタントテザリングに対応しています。一度設定してしまえば、スマートフォン側の操作は不要です。



ソフト面では、特に専用のカスタマイズが施されているわけでもなく、ごく普通のChrome OSです。CPUが最近のUMPCですっかりおなじみになった第8世代のCore m3-8100Yということもあり、動作は軽快です。

Chromebookのベンチマークと言えば、GoogleのOctaneが有名ですが、これはすでに開発が終了しています。とはいえ、まだ利用はできるので、試しにPixelbook Goで実施したところ28099というスコアでした。なお、CPUにOP1を搭載するASUS C101PAでは11068。



また、AndroidアプリのGeekBench 5のスコアはシングルコアで704、マルチコアで1144でした。こちらはC101PAでは動作しなかったので比較はできません。

大抵のことはChromeブラウザ上で行えますし、Androidアプリも使えるので、数日使っている範囲では、特に困ることはありませんでした。強いて上げるなら、Android向けにもちゃんとしたPhotoShopアプリが欲しいところですが、ここは今後に期待しておきます。


▲Photoshop Expressだと物足りなさも

なお、まだベータ版の扱いですが、Chrome OSではLinuxを扱うことも可能です。Linuxをある程度知っている人限定ですが、人気の画像編集ソフトGIMPも利用できます。

▲GIMPが快適に動作します

丸1日外に持ちだして作業することもありましたが、バッテリーも余裕で持ちました（公称では12時間）。もちろん、移動などもあり、フルで使っていたわけではありませんが、バッテリーを気にせず使えるのはやはり気持ちが楽です。

アップルのフィル・シラー氏には「子供の教育には役に立たない」と切って捨てられたChromebookですが、分かっている人が利用する分には、十分に活用できる端末だと感じます。とくに、パソコンでは主にブラウザやWordなどの文章作成・編集がメインだというなら、何の不自由もないでしょう。

 
関連記事：
アップルのフィル・シラー氏「安物のChromebookは子供の教育に役立たない」発言が波紋【訂正】

Chroembookは、日本市場では今ひとつ盛り上がりに欠けるのですが、Pixelbookが投入されれば、一気に火が付く可能性もあります。Googleにはぜひ、日本市場への投入を検討して欲しいところです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤフーとLINEの統合で注目される「スーパーアプリ」とは何か（佐野正弘）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/fe8272f0-0f25-11ea-bfff-1a9308ece58d" />
リーク報道で注目されていた「Yahoo! Japan」を運営するヤフーと、「LINE」を運営するLINE社の経営統合ですが、2019年11月18日に両社の統合が正式に発表され、現実のものとなりました。さまざまな手続きを経る必要があることから正式な経営統合は約1年後の予定だそうですが、日本を代表するインターネット企業同士の統合となるだけに、当面両社の動向には注目が集まることとなりそうです。


▲「Yahoo! Japan」のヤフーを傘下に持つZホールディングスと、「LINE」のLINE社は2019年11月18日に経営統合を正式に発表した

両社の経営統合に関しては既にさまざまな報道がなされていますが、その中で多く見られるのが、両社が「スーパーアプリ」を目指すのではないかということです。しかしながら日本語版のWikipediaで「スーパーアプリ」を検索すると、日本の同名企業に関する記事が出てくるくらいの状況。スーパーアプリは多くの人にとって、それほど馴染みのある言葉ではないように見えます。

では一体、スーパーアプリとは何のことかと言いますと、要は「何でもできるアプリ」ということになるでしょうか。スマートフォンのアプリといえば、基本的にはSNSやEコマース、交通、決済......などといったようにサービス毎にアプリが分かれており、SNSであればSNS、決済であれば決済のアプリを起動してそれぞれのサービスを利用するというのが一般的です。

ですがスーパーアプリは、1つのアプリの中に、SNSやEコマース、決済などのサービスを実現する「ミニアプリ」が揃っており、アプリから離れることなく生活に関するあらゆるサービスが利用することができます。1つのアプリ上で展開されている、プラットフォームというべき存在がスーパーアプリなのです。

そしてスーパーアプリがもたらす大きなメリットとなるのは、認証や決済に必要なIDやパスワード、クレジットカード情報などの登録を全てのミニアプリで共有でき、サービス毎にそれらの情報を登録し直す必要がなくなること。ユーザーからしてみれば少ない手間であらゆるサービスを利用できることから、非常に利便性が高い存在となっている訳です。

スーパーアプリが多く使われているのはアジア圏であり、有名な所ではインドネシアの「GO-JEK」やシンガポールの「Grab」、中国の「Alipay」「WeChat」などが挙げられるでしょう。元々、前者の2つは配車アプリ、他は決済アプリ、コミュニケーションアプリと特定の用途で人気が出たアプリなのですが、その人気で獲得した顧客基盤を活用するべくプラットフォーム化を推し進めたことで、スーパーアプリへと進化したといえるでしょう。


▲東南アジアで配車アプリとして人気の「Grab」も、決済やフードデリバリーなどサービスの拡大によってスーパーアプリ化を推し進めている

ですがよくよく考えてみると、こうした発想はWebにおけるポータルサイトと大きく変わらないように見えます。実際、Yahoo! Japanも「Yahoo! ID」と「Yahoo!かんたん決済」を登録しておけば、それらを用いてメールやエンタテインメント、ショッピングなどに至るまで、Yahoo! Japan上で提供されているさまざまなサービスの利用が可能です。


▲Yahoo! Japanは1つのIDで非常に多くのサービスを利用できるポータルサイトであり、Webサービスとしての存在感は大きいが、スマートフォンアプリでは出遅れにより大きな成功を収めるに至っていない

では一体、ポータルサイトとスーパーアプリは何が違うのか?といえば、Webかアプリかの違いということになるでしょう。そしてなぜ、Webではダメでアプリでなくてはいけないのか?といえば、ユーザーがスマートフォンからインターネットサービスを利用する上では、そちらの方が便利になっているからです。

パソコンの時代は、インターネットサービスを利用するにはWebブラウザを経由するのが一般的でしたが、スマートフォンではアイコンをタップするだけで起動できる手軽さから、その利用がアプリへと移っているのです。そうしたことからスマートフォンでポータルサイトの存在感が低下した一方、アプリでその需要をうまく獲得したスーパーアプリが人気を博すに至ったといえるのではないでしょうか。

実際ヤフーもポータルサイトでの成功体験が大きかったことからスマートフォンでの展開が遅れ、アプリでは大きな存在感を発揮できていません。そうしたことからヤフーはスーパーアプリに向けた新しいアクションを起こすべく、その基盤となるスマートフォン決済の「PayPay」に注力するに至ったと考えられます。

PayPayはヤフーとその親会社のソフトバンク、さらにはその親会社となるソフトバンクグループも巻き込む形で、大規模キャンペーンと積極的なプロモーションによって顧客基盤強化を積極化。順調に会員を獲得しその基盤が出来上がってきたことから、最近はPayPayのアプリを軸とした、スーパーアプリ化戦略を明確に打ち出すようになっていました。


▲ヤフーとソフトバンクは「PayPay」のスーパーアプリ化を目指しており、今後は金融サービスの提供も視野に入れていた

一方、国内でスマートフォンアプリで成功し、スーパーアプリ化を進めようとしていたのがLINEです。LINEはメッセンジャーアプリとして国内外で多くのユーザー獲得に成功したことを受け、2012年にプラットフォーム化を宣言したのですが、当初はLINEを軸として、「LINE NEWS」や「LINE MALL」など、LINE関連アプリのダウンロードに誘導するというのがプラットフォーム戦略の軸となっていました。

ですがスマートフォンにアプリをダウンロードするには時間と手間が発生し、その手間をユーザーが敬遠するようになっていきました。そこでLINEは戦略を転換し、LINEのアプリから移動することなくさまざまなサービスが利用できるよう、公式アカウントを軸としたサービス提供を重視するようになったのです。

その動きを象徴しているのが、2015年にLINEのアカウントを通じたニュース配信機能を外部の企業にも開放する「LINEアカウントメディア プラットフォーム」を提供したこと。この頃からLINEは、「LINEデリマ」「LINEショッピング」など生活系サービスを中心として、を公式アカウントによるサービス提供に力を注ぐようになっていきました。


▲LINEは2015年末より、LINE NEWSの配信機能をメディア企業に提供する「LINEアカウントメディア プラットフォーム」を提供しているが、その頃からLINE上で利用できる、公式アカウントを活用したサービスの提供に注力していった

しかしながらそのポテンシャルを、特に収益面で大きな成果に結び付けられていなかったことから、結果的にヤフーを傘下に収めるZホールディングスの経営統合に至ったといえるでしょう。そうしたことから両社が統合を発表した今後は、共にスーパーアプリ化を目指していたPayPayとLINEの整合性をどのように取っていくかが注目される所です。

ですが日本でスーパーアプリを目指しているのは、両社だけではないようにも見えます。アプリの中でミニアプリを提供してプラットフォーム化し、サービスの拡大とユーザーの利便性向上を図るという動きは、NTTドコモの「d払い」などでも見られるものですし、KDDIも「au WALLET」アプリに金融・決済系のサービス集約を進めていることから、今後スーパーアプリ化を推し進める可能性が考えられます。


▲NTTドコモの「d払い」もミニアプリに対応し、アカウント登録不要でさまざまな企業のサービスの利用や決済ができるようになった

さらに言うならば、既に豊富なインターネットサービスを持つ楽天や、メルペイの提供でサービスの幅を広げつつあるメルカリなど、国内インターネット大手が今後スーパーアプリ化を推し進める可能性もないとは言い切れません。それだけに今後、国内でのスーパーアプリを巡る争いは急速に激しくなってくるといえそうです。

ただスーパーアプリの動向を見ると、ユーザーの利便性追求のため特定の国の環境に特化する傾向が強く、成功したスーパーアプリをそのまま他の国へ進出するのは難しい傾向にあるようにも見えます。そうした壁を乗り越えて世界的に成功できるスーパーアプリが出てくるのかというのも、今後注目されるポイントといえるのではないでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    引越し時の不用品、フリマに代行出品　ラクマなど新サービス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/rakuma/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F21637270-0f2a-11ea-ae3e-1c01e10412f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf585185cf0588748dfc3e73f1411129b7046482" />
楽天のフリマアプリ「ラクマ」は、引越し時に生じる不用品をダンボールに詰めるだけで、代行業者がまとめて出品してくれる「フリマ引越」を本日開始しました。

「フリマ引越」は、「ラクマ」に加え、引っ越しシェアリングの「Hi!MOVE」、宅配型収納「カラエト」の3者で提供。「Hi!MOVE」で引っ越しの申し込みをしたユーザーが同サービスの利用を希望した場合に、「カラエト」から送られてくる専用ダンボールに不用品を詰めて発送すると、「カラエト」が出品者となって代行出品されます。

出品商品が売れた場合は、手数料として一律880円の代行送料と、代行手数料（売上金から代行送料を除いた金額の30％）を差し引いた金額がユーザーに振り込まれます。



出品された月から翌月末まで取引がなかった商品は、宅配収納サービス「カラエト」に移行されます。ユーザーは収納サービス（1か月無料）を利用しながら、商品を保管し続けるか送料880円で自宅に返送するかを選択できます。収納サービスでの保管を選択した場合には、無料期間終了後、月額550円で「カラエト」に商品を預けられ、いつでも自宅に返送を求められます。

提供エリアは沖縄県・離島を除く全国。出品サイズの上限は140サイズの専用ダンボール1箱分までとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報11月25日昼版｜Echo Dotとアレクサ対応シーリングライトのセットがお買い得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/amazon-11-25-echo-dot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 15,980
Echo Dotとアレクサ対応シーリングライトのセットがお買い得

Echo シリーズ +Amazon Music Unlimited個人プラン4か月分

特選タイムセール
&yen; 999 - &yen; 1,824
【本日限定】寝ながらスマホ、タブレットスタンドがお買い得



特選タイムセール
&yen; 11,800
【本日限定】フットマッサージャーがお買い得

特選タイムセール
&yen; 719
【本日限定】スマホリング ホールドリングがお買い得

&yen; 1,104
価格: &yen; 1,299 (15% OFF)
Toner Kingdom 純正互換トナーカートリッジ BCI350 BCI351




&yen; 999
価格: &yen; 1,299 (23% OFF)
AirPods ケース 防水 Apple AirPods 第1/2世代に適用 6 in ...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 1,581
価格: &yen; 2,299 (31% OFF)
【最新 USBメモリ 32GB フラッシュドライ 大容量 3.0 高速 3in1 ...

&yen; 2,970
価格: &yen; 5,399 (45% OFF)
【最新版】 Bluetooth イヤホン 骨伝導 ヘッドホン スポーツ イヤホ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:09:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「楽天ペイ」障害再び。『緊急メンテナンス中』と表示され使用できず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/rakuten/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb4b5d110-0f31-11ea-afa3-3abce5cf5f19&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e1585d3cfcdd911485896f2835cba89b3a0a9afa" />
スマホ決済「楽天ペイ」が使用できなくなっています。アプリを起動すると「緊急メンテナンス中のためサービスを停止しています」と表示されます。

「楽天ペイ」を巡っては、11月23日にも使用できなくなる障害が発生。その原因について新聞各紙は「データセンター等に起因する不具合とみられる」と報じていました。今回の障害について楽天側は『原因を調査している』とコメントしています。

スマホ決済の障害を巡っては、PayPayが大規模キャンペーンに伴うトラフィック増や、アマゾンのAWS障害などで利用できなくなった事例があります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:14:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch、また人助け。79歳男性の自覚症状がない心房細動を見つける
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/apple-watch-79/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc9608350-0f2a-11ea-bef9-765face3cf11&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d030d8bccff7559151449a6c3d4839638218a3cb" />
Apple

これまで数々の命を救ってきたApple Watchですが、新たに米テキサス州に住む79歳の男性が心電図（ECG）機能のおかげで心房細動を早期発見できたとのニュースが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OnePlusのサイトが不正アクセス被害。注文者の名前や住所が流出した可能性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/oneplus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb8866870-0f2e-11ea-bfad-65091d62ea17&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d6923062bbd8663f21177640dd1f49885ec6eee1" />
中国OnePlusは11月22日（現地時間）、同社のサイトが外部からの不正なアクセスを受け、ユーザーの注文情報の一部が漏洩した可能性があると発表しました。ただし、漏洩したのは注文者の名前、住所、メールアドレス、電話番号で、クレジットカードの情報やパスワードなどはアクセスされていないとしています。また、影響を受けるすべてのユーザーには、すでにメールで連絡を行っているとのことです。

不正アクセスには、ウェブサイトの脆弱性が利用されたと考えられており、すでに同様の脆弱性がないことは確認しているとのこと。企業のサイトが不正アクセスを受けるのは珍しいことではありませんが、OnePlusは2018年1月にも不正アクセスを受けており、今回が2回目の被害となりました。

前回はクレジットカードの情報まで漏洩していたので、それよりも被害は少なかったとはいえ、公式フォーラムでは、OnePlusのセキュリティ対策に懸念を示す声も上がっています。

OnePlus自身もその点は十分に考慮しているようで、12月には有名なセキュリティプラットフォームと提携し、公式のバグバウンティプログラムを開始するとしています。

前回の被害時に同様の対策を取っていれば、今回の件は防げたかもしれませんが、それを今言っても始まりません。今後、同様の被害が出ないよう期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    名門私立 洗足学園小学校に見るデジタルネイティブ最新事情
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/apple_senzokuedu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fa9443630-0f33-11ea-bfff-6d6a9b020a95&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=586f3a667eec40d1ea8db86cc6bd9bc0ed365ba6" />
11月15日、神奈川県の私立洗足学園小学校にて、iPadを活用した公開授業が行われた。今回見学したのは、2年生の国語と5年生の社会。どちらの学年も、一人一台のiPadとApple Pencilを活用していた。

洗足学園では、小学2年生の9月から、全員が家庭ごとにiPadとApple Pencilを購入し、教材として日常的に授業で使用している。

5年生の授業は、社会の歴史。内容は、歴史人物を使ってオリジナルのカルタを作るというものだ。カルタの読み札の短歌と、対になる絵札の両方を自分で考え、デザインも行う。絵札のイラストに関しては、ネットから検索して写真やイラストなどのフリー素材を活用してもよいし、自分でイラストなどを描くことも可能だ。



授業では、カルタ作りにAppleが提供しているプレゼンテーション用アプリ「Keynote」を使っていたほか、ブラウザーやスケッチアプリなどを駆使し、思い思いに制作していた。なかには、iPadの画面を分割して閲覧・表示できる「Split View」の機能を使い、検索した情報を参照しながら、Keynoteで作業している子供もいた。

現在の5年生は、家庭での一斉購入が始まる前の学年だったため、使用しているiPadは個人のものではなく、学校が一括購入した共有のiPad Proだ。それでも、ほぼすべての授業で何かしらiPadを活用しているということで、非常に操作に慣れており、道具のひとつとして使いこなしている印象を受けた。


▲iPadで2つのアプリを同時に表示する「Split View」機能も難なく使いこなしている。


▲短歌の「5・7・5・7・7」を、指で数えながら考える。

一方で、子供たちの様子を見ていると、iPadの検索だけに頼るのかと思っていたのだが、教科書や副教材などの紙の本、自分で授業中にメモしたノートなども参照している姿が多く見られた。


▲参考書やノートなどを調べつつ、カルタづくりに専念する。わかりやすくまとめられたノートのきれいさにも感激した。


▲完成したカルタ。歴史の授業で習った知識を総動員し、クラス全員で作り上げた。作ったカルタは印刷し、実際に遊ぶところまで行うという。

2年生は個人用iPadで国語の授業

同時限に行われていた2年生の教室を見に行くと、こちらは国語の授業でiPadを活用していた。2年生は家庭購入をしているため、全員が個人用のiPadとなる。そのため、iPadのケースも一人一人異なっており、ApplePencilにはシールを貼るなど、取り違えない工夫も見られた。



2年生の授業は、国語の「わかりやすくせつめいしよう」という単元。紙コップや折り紙などを使っておもちゃを自分達で作り、写真と文章で、その作り方を説明する。「ざいりょうとどうぐ」から始まり、「まず」「つぎに」といった書き出しの文を、5人1組の班で1ページずつ担当して、班ごとに完成させる。




▲ここでも使っているのは「Keynote」だ。操作が簡単なので、低学年でも使いやすい。

授業の様子を見ていると、一人でおもちゃを作っているところを、もう一人が撮影するなど、自然に班の中で分担ができている。また、みんなで相談したり、協力しながら作業を進めており、2年生ながら自然に協働学習が実現されていた。



iPadとApplePencilは自宅にも毎日持ち帰り、宿題などにも活用しているということで、ApplePencilの使い方にもとまどうことなく、筆記道具のひとつとして使っていた。授業を見るまでは、低学年が授業で使いこなすのは難しいのでは......と思っていたが、実際の授業を見てみると、それはまったくの杞憂で、指導次第では非常に有効な教材になりうることを改めて感じたほどだ。

デジタルとアナログを使い分ける

授業後、洗足学園小学校教頭である赤尾綾子氏にお話をうかがった。

「当初、ICT教育にくわしい教員は誰もいなかった」という同校で、最初にiPadを導入したのは2016年。まずは教員が使ってみるために、全教員へiPad Proが支給された。その後、児童向けの共有用iPad Proを45台導入し、授業での活用を始めたという。

そもそも一人一台のタブレット導入を検討した背景には、子供たちの荷物が多く重かったことがある。私立ということもあり、片道1時間ちかく通学している児童もいたため、子供たちの通学の負担を少しでも軽くしたいという思いから、タブレットでデジタル化していくことを検討した。

また、iPadの活用が進むにつれ共有の45台では足りなくなったこともあり、2018年4月からは、3年生への進級前にiPad ProとApplePencilを各家庭で学校教材として購入することが決定した。2年生から操作を覚えたほうがよいという判断から、2019年度からは学年を下げて、2年生の9月から個人用のiPadとApplePencilを活用している。

同校でiPadを選んだ理由として、赤尾教頭は「直感的に操作ができること」を挙げている。「元々の年間のカリキュラムが多いため、機器自体の操作がわかりやすく、覚えるのに時間がかからないものを検討した。その点、iPadは操作が簡単で、ApplePencilを使えば、キーボードの操作が覚束ない子供たちでも、ストレスなく文字を書くことができる」という点も大きなメリットだったという。



また、2年生から始めるという時期の選び方や活用方法についても、同校ならではの一貫した教育へのこだわりと思いが込められている。

「1年生の間は、紙のノートと鉛筆でしっかりと文字を書くことに慣れるため、iPadは共有のものをたまに使う程度にしています。また、iPadは全ての授業で活用していますが、全学年において、唯一「漢字練習」だけは必ず紙と鉛筆を使っています。このように、アナログとデジタルの利点をそれぞれ使い分けています」と、赤尾教頭は話す。

「iPadで子供たちの学びが変わった」

筆者は、全国の小学校を取材しているが、今回洗足学園小学校を取材して印象に残ったのが、教材の豊富さだ。社会でもオリジナルの副読本などが用意されており、公立の小学校の内容と比べると、進度も深さも大きく違うことを感じた。同校では、難関中学校を受験する児童も多く、今回の歴史の授業ひとつとっても、中学受験の進学塾に近い内容になっていた。

そうした進んだ授業を行いつつも、iPadを活用して自らの手を動かして、教室の仲間とともに作品を作り上げていく経験は、自分が学んだ知識を活用し、かつクリエイティビティを高めていく効果も期待できそうだ。

赤尾教頭は「見ていただいた5年生の歴史の授業は、本当は一人ひとり作業するものなので班ごとにならなくてもよいのですが、あえて少人数の班で机を組むことにより、得意な子に聞きに行ったり、相談し合ったりするようになりました。結果、先生も知らないような機能を、いつの間にか使いこなしていることもありました」と話す。


▲体育の授業でもiPadを活用。動きをスローモーションにするアプリで、フォームのチェックなどを行っている。

同校では、特に教員間でICTの担当を決めず、教員全員でICT機材や教材の研究を行い、得意な教員が授業のサポートに入るなどして協力しあっている。また、毎月教員向けの勉強会「ICT Caf&eacute;」をするなど、教員が学ぶ場を設けている。

「モバイルデバイス管理（MDM）などは業者に一括してお任せし、教員は教材研究に専念しています。ICTを活用し、授業を進化させていくことは、学園の方針にも適っています」

さらに、赤尾教頭はiPadを導入した最大のメリットとして、「子供たちの学び方が変わったこと」と話す。「これまでは、教師がおもしろい授業を展開し、子供たちがそれについてくるというスタイルでしたが、iPadを導入したことにより、子供たちだけで授業が進んでいくようになり、学びが大きく変わりました。コミュニケーションにもつながり、子供たちの学びが深まる効果もあります。また、これまで発言が少なかった子がiPadを活用した授業では活躍する場面も多く、子供たちの満足度もあがり、学習意欲が向上していることを感じています」。



洗足学園小学校の導入事例は、iPad一式を各家庭で購入するなどの点から、公立小学校で同じような環境をつくることは難しいかもしれない。しかし、低学年からのiPadとApplePencilを授業に活用している例としては、大いに参考になる点も多いだろう。

また、教員ができること、できないことをしっかりと切り分け、管理などの専門分野は業者に一括して委託し、学校側は教材研究に専念するという点も、同校がiPadの活用を成功させている一因と言えそうだ。一方、プログラミングについては「来年度以降も、必要最低限行っていく予定」とし、iPadはプログラミング教育のためでなく、あくまで教材のひとつとしてフラットにとらえて活用している点も印象的だった。


▲共有のiPadは、クラスの「iPad係」が配布や片付けなどを行う。

授業後、5年生の児童に話を聞いてみると、「iPadは紙より使いやすい。画材などがその場になくても、iPadなら色々な画材を使うことができる」と話してくれた。

洗足学園小学校では、3年生から単科制をとるなど、「確かな学力を培う独自の取り組み」を行っている。iPadとApplePencilの活用も、よりよい学習につなげるための、同校ならではの取り組みといえるだろう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneがロシアで販売禁止に？ロシア製ソフトのプリインストールを義務づける法案が可決
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/24/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb8bd4830-0f34-11ea-a6c7-7ea45fcedd1e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=15513f75021892da4c3262d2d56b56c4372afd20" />
ロシア議会が、ロシア製のソフトウェアがプリインストールされていない特定デバイスの販売を禁止する法案を可決しました。この法律は2020年7月に施行予定とされ、スマートフォンやコンピュータ、スマートテレビに適用されます。

この法律が施行されれば、来年の夏には国際的なハイテク大手のスマートフォン、特にアップルのiPhoneが販売禁止とされる可能性があると指摘されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    土星の月、タイタンの「世界地図」完成。地球同様に多様な地形、カッシーニ100回超のフライバイデータから
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F28cac320-0f3d-11ea-a7a6-03eeea94f362&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=213462a91a2f3a927b97422d9e15576da1cf0fd5" />
カッシーニ探査機が100回以上も行った土星の衛星タイタンへのフライバイで撮影した画像やレーダー観測データをもとに、タイタン全体の詳細な地図が制作されました。そこには、地球と同じように山々、平野、谷、クレーター、湖といった多様な地形が存在します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FCC、補助金を利用してのHUAWEIやZTE製品購入禁止を議決
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/fcc-huawei-zte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fcad755c0-0f33-11ea-9ff3-f48dc6af9a15&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d29f4de628d979f6844d34e07f716c1a5c379701" />
米連邦通信委員会（FCC）は11月22日（現地時間）、FCCが運営する年間85億ドルのユニバーサルサービス基金（USF）を使い、国家安全保障を脅かす企業の製品購入を禁止する決定を満場一致で可決しました。対象となる企業にはHUAWEIとZTEが名指しされていますが、今後、他の企業も追加指定可能なプロセスも確立するとしています。

これは、10月末にFCCのAjit Pai会長が提案してたもの。今回は議決されていませんが、USFを受けているキャリアが対象企業の製品を利用している場合、それの取り外しを求める提案も行われています。

 
関連記事：
米FCC、HUAWEIやZTEの製品利用禁止を提案。11月に採決へ 

USFは、低所得者層や農村部、離島など採算が合わない地域でも、都市部と同等の費用でサービスを提供するなど、すべての消費者が平等に通信サービスを受けられるようにFCCが行っている補助金制度。病院や学校などへの通信サービス提供でも利用されています。

主に地方でサービスを提供する小さなキャリアにとって、HUAWEIやZTEなどの低価格製品の使用を禁じられ、さらに使用中の機器も交換しなければならないとなると、かなりのコスト的な負担が発生してしまいますが、FCCでは、それらのコストを負担することも検討しています。

この決定に対し、HUAWEIが米Engadgetへの声明で、中国の法律を誤って解釈しており、何の証拠もない企業をターゲットとした違法なものだとしています。また、上で書いたように小さなキャリアでは負担増に繋がるほか、5Gやその他の無線技術の競争から中国を排除することにより、これらの技術に対してすべてのアメリカ人がより高い価格を支払うことになると非難しています。

HUAWEIに対しては、いまだ米商務省のエンティティリストに登録されたままとなっているものの、Microsoftが「大衆市場向けソフトウェア」をHUAWEIに輸出する許可を受けるなど、若干緩和される気配も見えてきました。しかし、通信分野においては、さらに厳しさを増すことになりそうです。

 
関連記事：
ファーウェイ、PC販売継続か。米国がマイクロソフトのソフトウェア禁輸を解除
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    宮本茂氏、マリオでディズニーに挑戦を語る。親のゲームへの抵抗がハードル（日経報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/mario-mickey/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fa3513300-0f41-11ea-bfff-90d4fa2ad37b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eb5bd33975570ed5dc7fbe7c139290873feece69" />
任天堂のキャラクターやゲームの世界を再現する「SUPER NINTENDO WORLD」や「スーパーマリオ」ハリウッド（再）映画化、渋谷にオープンした直営ショップ「Nintendo TOKYO」など、最近の任天堂はどことなくディズニーを意識している印象がありました。

そんななか、任天堂代表取締役フェローの宮本茂氏が、今後のマリオのキャラクター展開やディズニーに対する挑戦など、いくつかの興味深い話題に言及しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay、JCBの「Smart Code」加盟店で利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/line-pay-jcb-smart-code/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fe8c897a0-0f4d-11ea-b77f-59f9a55a3809&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d4af12e199160f4076d2adcc3c755d117110e0d6" />
JCBは、コード決済プラットフォームSmart Codeで「LINE Pay」が利用できるようになったと発表しました。

Smart Codeはいわばコード決済の取次システムで、1つのQRコードを設置するだけで、複数の決済アプリに対応できるというプラットフォームです。これまで、メルペイ、ゆうちょペイとタイのK PLUSが対応しており、LINE Payは4社目の対応となります。

7月にはEPOS Pay（エポスカード）、au PAY（KDDI）、pringも対応を表明しており、今後、順次対応サービスが追加されていく見込み。JCB自身も2020年夏をめどに自前のコード決済サービスを提供する方針を発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 01:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミマがコード決済拡充。「au PAY」「ゆうちょPay」「J‐Coin Pay」に12月3日から対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/famima/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1300%2C802%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C740&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F16a0d1e0-0f50-11ea-b11f-c8ce61a9b722&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cbf9b855c496576da8daa6f7db2c21815680a25c" />

ファミリーマートは、コード決済アプリへの対応を進め、新たに4つのサービスを順次導入すると発表しました。このうち「au PAY」「ゆうちょPay」「J‐Coin Pay」の3つのサービスについては、12月3日から利用できるようになります。

au PAYはKDDIが提供するコード決済アプリで、MastercardプリペイドやQUIC Payとしても使えるau Wallet残高を活用できるのが特徴のサービス。

ゆうちょPayは口座引き落としのデビット型サービスで、「銀行Pay」という共通システムを通して、横浜銀行や福岡銀行などのコード決済アプリも使えます。

J‐Coin Payも銀行系の決済アプリですが、こちらはみずほ銀行が主導する共通システムで、みずほ銀行のほか、北海道銀行、京都銀行といった地銀の口座を登録して、支払いに利用できます。

また、ファミリーマートでは2020年2月よりメタップス系のコード決済アプリ「pring（プリン）」にも対応すると発表。pringは送金機能を重視したアプリで、入金・出金手数料がかからない点も特徴としています。

ファミ間では、自前サービスの「FamiPay」に加え、d払いやPayPay、楽天ペイなどに今回発表された4サービスを加えると国内の9サービスが利用できることになります。


関連記事：
コンビニのコード決済「○○ペイ」まとめ
ファミマのスマホ決済「ファミペイ」
ファミマが「dポイント」「楽天ポイント」26日導入
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 02:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイキン工業がエアコンのサブスクリプションをタンザニアで開始。アフリカで事業展開を行うWASSHAとの協業
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/wassha/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1920%2C1281%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1199%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F5fa86a80-0f4e-11ea-a9f5-52b322971d82&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=73afbf1ec02e8fcfa5f7c275fde7adec37cf464b" />
2019年11月25日、ダイキン工業とWASSHAは、「アフリカ・タンザニア連合共和国でエアコンのサブスクリプションサービスを協業で開始する」と発表しました。

アフリカで電力サービス事業を行うWASSHAは、小売店で自社開発の太陽光充電式のLEDランタンのレンタルサービスを実施するなど独自のプラットフォームを構築している企業。今回の取り組みは、WASSHAのプラットフォームを活用してダイキンの高効率エアコンを小規模店舗や一般家庭にサブスクリプション方式で導入し、その事業性を検証するとのこと。

タンザニアをはじめとするアフリカの国々は、所得の低さからエアコンが購入できない、また購入できたとしても月々の電気代がネックとなり、満足に利用できないというのが現状。しかし、今回のサブスクリプションサービスを利用すればコストを抑えることが可能。これまでエアコンを利用できなかった家庭にも導入できるようなビジネスプランを目指すとのこと。

ほかにも、高効率のエアコンを導入することで、環境負荷を抑えられるのも、今回の取り組みの大きなポイントだとしています。

こうした「エアコンのサブスクリプションサービス」は、すでに日本でもダイキンが2018年にスタートさせています。ただし、これは企業や不動産のオーナー向けの、いわゆる「業務用エアコン」を月額料金で利用できるというもので、一般家庭用のサービスではありません。

しかし、一般家庭も対象になっているタンザニアでのビジネスが成功すれば、日本でも一般家庭用のエアコンを月額料金で利用できるサービスが誕生する可能性もあるでしょう。

賃貸物件ならエアコンの修理や取り換えは基本は家主負担ですが、持ち家の場合はエアコンの修理や取り換えとなると家計に大きなダメージとなります。もし安く利用できるのなら、うれしいと感じる人は多いのではないでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一言でいうと革新的。FOOXMETの電熱ジャケット「Warm Geek」が凄く…暖かいです…│世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/fooxmet-warm-geek/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fff21b4d0-0f54-11ea-bae7-637bc089fc13&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=31c85dd03844861c7b4d3adb7569568fb2f4b904" />
一気に寒くなってきましたよね。
秋は大好きなんですけど、冬が近づくと僕は本当に憂鬱になります。
なんせ「寒いのが大嫌い」なんです。

でも一刻と冬の訪れが・・・

そんな中、ちょっと良い商品が届きました。その名も「Warm Geek」ざっくり言うと電気の力で中から暖かいジャケットです。

これが中々の逸品でしてね、、、なんと、早くもクラウドファンディングでは3200万円突破！

ということで早速ご紹介いたします。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ESAの飛行士、ISSから地上のローバーを操縦。将来の月面探査に向けた技術開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/esa-iss/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F82f4cea0-0f55-11ea-9dbb-c56be75e6ba9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e8298b0b29c37ef4a36cf420132fdb19b32162bd" />
ESAの宇宙飛行士Luca Parmitano氏が国際宇宙ステーション(ISS)から地上のローバーを遠隔操縦する実験を行い、成功しました。これは将来建設される月ゲートウェイ宇宙ステーションもしくは月面の基地から、月面に送り込んだローバーを遠隔操縦することを想定した実験です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンがRAZRに近いフォルダブル特許を申請。横折りの次は縦折り？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/razr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb0861800-0f5b-11ea-b9d7-484b3651a813&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=48b527581931fcace730f8e15c04c04baf0b0016" />
Samsung

韓国サムスンが縦に折りたためるスマートフォンを開発中との噂は、これまで何度か報じられています。またサムスン自らが年次開発者会議Samsung Developer Conference（SDC）の基調講演にて、コンセプト画像を披露したこともありました。

そのデザインは何種類もあり、仮に製品化されるとしても、実際のデザインがどのような形状になるかは特定されてはいません。そうした経緯のもと、同社が先日モトローラの発表したRAZRと構造が近い縦折りスマートフォンの特許を申請していたことが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アメリカの裁判所が事件の容疑者にPCのパスワードを要求するのは違法だと判断
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc2ea0300-0f5e-11ea-9cbb-cda8de59578a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f77caa7a2884ca7985d1885c462ee36b42aa0702" />
事件の証拠物として容疑者のパソコンを押収した際、パソコンにロックがかかっており、データが見られないということがあります。その場合、容疑者にパソコンのパスワードを求めるのは「法律上、違法に当たる」と、アメリカ・ペンシルバニアの最高裁判所が判決を出しました。

「Ars Technica」によると、ペンシルバニア州に住む男性が児童ポルノ法違反で捕まった際、児童ポルノ画像が入っていると思われるパソコンを押収。しかし、このパソコンはパスワードでロックされていたため、データを見ることができませんでした。

そこで検察が容疑者にパスワードを求めたところ、容疑者側は「不利益になる供述を強要してはいけない」という合衆国憲法修正第5条に違反しているとしてこれを拒否。一方の検察側は、すでに容疑者がこのパソコンの中に児童ポルノ画像が入っているのを認めていることを踏まえ、憲法に違反していないと主張。パスワードの開示を巡る裁判に発展しました。

開示についての最終的な判断はペンシルベニア州の最高裁判所にゆだねられましたが、最高裁は合衆国憲法に違反していると判断。検察のパスワード開示要求を退けました。担当したデブラ・トッド判事は、パスワードは単なる物理的なものではなく、証言と同じ「心」と直結しているものだと説明。そのため、証言の強要と同じだとみなしたとのこと。

デジタル社会における自由な言論の権利を守る「電子フロンティア財団」は今回の判決を受け、「今後はデータを自らのデバイスに保存し、政府が強引にパスワードを開示させるような状況を作らせないようすべき」とコメント。自由な権利を政府から守るいいきっかけになったとしています。

一方、今回の判決によって、同じようにパソコンのパスワード開示を拒否する容疑者が増える可能性もあります。そうなると、事件を捜査する側は証拠を探すのがより難しくなるでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S11/11e（仮）にも四角いカメラ突起が導入？　予測レンダリングが相次いで登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/galaxy-s11-11e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F0d260780-0f5e-11ea-bfb1-61c0aee3906d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d6f758d9cd61ddfd0a20ac11ea2e893724442e46" />

韓国サムスンの次期スマートフォン「Galaxy S11／Galaxy S11e（どちらも仮称）」の予測レンダリングとされる画像が、海外にて登場しています。

海外テックサイトの91MobilesやPricebabaが公開した今回のレンダリング画像は、著名リーカーの@OnLeaksと協力して制作したものです。どちらの端末にも背面に大きな四角いカメラの突起（カメラバンプ）があり、そこに複数のレンズやフラッシュが搭載されています。

このような四角いカメラの突起は、iPhone 11 Pro／Pro Maxや米グーグルのPixel 4／4 XLにも採用されています。そのデザインには賛否両論がありますが、複数カメラをコンパクトに配置すると、必然的にこのようなデザインとなるのかもしれません。

またその他にも、前面カメラが画面中央に移動していること、イヤホンジャックが搭載されていないこと、そして電源や音量ボタンが右側面に移動し、Bixby専用ボタンが削除されていることなどが確認できます。



事前情報によれば、Galaxy S11には1億800万画素カメラと5倍の光学ズームカメラが搭載され、8K解像度の動画撮影が可能だと伝えられています。また6.7インチのより側面が大きくカーブした有機ディスプレイは、120Hzでの駆動が可能です。一方、Galaxy S11eのディスプレイサイズは6.3〜6.4インチになるとされています。

なお、サムスンはすでに次期モバイル向けプロセッサのExynos 990を発表しており、Exynos 990もしくは米クアルコムのSnapdragon 865（仮称）を搭載したGalaxy S11シリーズが、例年通りのスケジュールなら来年2月頃に発表されることが予測されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年11月26日、ナノブロックで装飾できるコンデジ「Optio NB1000」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/2010-11-26-optio-nb1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F392870c0-0c75-11ea-bd6d-faca88c6e5e6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4ca4a50b473c5b33e0e9e66cec6a04775a7fff3a" />多色展開のデジタル一眼や（奇抜な）コラボモデルを得意とするペンタックスが、コンデジで投入したのが、ナノブロックで本体を装飾できるという「Optio NB1000」。

この製品が発売されたのが、2010年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ライアン・レイノルズ、米Mint Mobileの株式取得。プロモーションだけでなく「重要な意思決定も支援」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/mint-mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F1ab61820-0fb5-11ea-b7be-53d1b2531952&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c730a6bc6d458236043b465ec7a19f95267d471" />

デッドプール主演、名探偵ピカチュウの声でおなじみのハリウッド俳優ライアン・レイノルズが、格安SIMなどを扱うMVNO、Mint Mobileの株式を取得しました。レイノルズはMint Mobileのプロモーション活動にも貢献することが予想されるものの、企業経営における「戦略的意思決定」を支援する立場として関わります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadで描く漫画家 高河ゆんインタビュー(後編)：3万円台の新 iPadは漫画に使える？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/ipad-3-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff3136ef0-07ba-11ea-b7ff-38f47675acfa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1031f9c067951afca145a049be4266fd4d2af518" />

こんにちは、メーカーCEO兼業ライターの東です。

少女の頃から敬愛してやまない偉大な漫画家である高河ゆん先生に「第7世代iPadをお試しがてら、目の前でイラストを描き下ろしていただきながら、デジタル作画遍歴をおうかがいするインタビュー」後編です。

関連記事：
iPadで描く漫画家 高河ゆんインタビュー(前編)：デジタル移行から20数年、作画環境の遍歴

後編は、iPad Proを使った作画環境や、 新しい iPad の使用感を中心にお話しいただきました！
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NEC新ノートは「家なかモバイル」狙いの14型、1.5kg。LAVIE Home Mobile発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/nec-14-1-5kg-lavie-home-mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F5132ae00-0f69-11ea-b6eb-354651802131&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0b62099e7f83efadc61633997ed83a286c4701a3" />NECパーソナルコンピュータ（NEC PC）が、新シリーズとなるノートPC『LAVIE Home Mobile』を発表しました。モデル構成は『HM750/P』『HM350/P』の2グレード、本体カラーは、「パールホワイト」と「ネイビーブルー」の2色です。

出荷開始予定日は11月28日から、予想実売価格は、基本モデルのHM350/Pが14万4800円前後（税別）、上位モデルHM750/Pが18万4800円前後（同）となります。両モデルともMicrosoft Office Home and Business 2019搭載です。なお、モデル間の主な違いはCPUとストレージ容量となります（詳細は後述）。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>