<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    GWの海外旅行は絶対に「ウォシュレット」を持っていくべし（小寺信良）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/30/gw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/d86bd190-6022-11e9-b2fd-24ae50d06df8" />
GW中も大絶賛仕事確定なので、この時期休める皆さんが本当に羨ましい筆者ですが、我々のような職業では海外出張がそこそこあります。そんな旅人目線で海外旅行に絶対に持っていくべきアイテムは「携帯おしり洗浄機」です。

 

日本国内においては、家庭内はもちろん、ホテルや旅館、さらには駅やショッピングモールのトイレに至るまでウォシュレットが普及しており、逆に搭載していないトイレは新鮮ですらあります。ところが海外においては珍しい存在です。4月上旬にアメリカのラスベガスに行ったのですが、最高級ホテルのBellagioやWynn、Venetianに至るまで、ウォシュレット付きのトイレは発見できておりません。（カジノフロアに限った話で、最高級スイートは分かりません。）

筆者が携帯おしり洗浄機を強く進める理由は2つ。まず1つ目は、ホールドアンドリリースです。何を言っているのかわからないと思いますが、海外旅行ともなれば移動時間だけで10数時間に及びます。筆者だけかもしれませんが、その間「大」のほうがまったく出ないんですね。でも一旦ホテルにチェックインして晩飯とかを食べ始めると、頻繁にリリースが開始されるわけです。「さっきしたよね？」と自分に問いたくなるレベルで起こります。

そうなれば当然、頻繁に肛門を拭くことになるわけですが、海外のトイレットペーパーは硬い。日本の水準で考えてはいけません。特にファーストフードなどコスト重視の店内トイレでは、「これ巻いた紙やすりだよね？」と問いたくなるレベルの紙にであうこともしばしば。筆者の肛門は金属製ではなく生身の体ですので、紙やすりでかなりの頻度こすると、当然摩耗します。あってはならないことが起こるのです。

2つ目の理由は、慣れない場所では徒歩移動が多くなるという点です。最短ルートを通ったり、さっとタクシーで移動したりなどというのは、勝手がわかっている場所だからできること。はじめての場所では、地図を見ながらも迷ったり、きょろきょろしているうちに方角を見失ったりして、無駄に歩きます。そうなると必然的に、肛門含めた尻部分の摩擦も高まってきます。ここが清潔でないと、やはりあってはならないことが起こります。

主にこの2つの理由から、あなたの健康を守るために携帯おしり洗浄機の購入を強くお勧めします。このジャンルは実に多彩な製品がラインアップされています。王道はやはりTOTOの「携帯ウォシュレット」でありましょう。品質にも間違いがありません。一方筆者が愛用しているのは、パナソニックの「ハンディ・トワレ」（実売価格7800円前後）です。


▲展開するとこのサイズに

下の部分に水を入れておくと、上のポンプ及びノズル部から水が放出されます。本体のタンク以外にペットボトルも接続可能です。というのも、公衆トイレに入る場合、事前に洗面台でお水入れて、この長い状態のものを持ってトイレに並ぶというのはあり得ないと思うんですよ。「Oh boy...オマエそのトイで一体これからどんなプレイを...」っていう目で見られちゃうじゃないですか。見られますって絶対。

▲付属のアダプタでペットボトルとも直結できます

ですから水はペットボトルで持ち込み、個室に入ってからスタンバイ、というのが自然な流れであり、そういう配慮の製品だと思うのです。

これらは電池駆動ですが、自分でタンクを握って水を出す、電源不要のタイプもあります。ただ個人的には、タンクを握りつつ的に当てるなど至難の業で、旅先のトイレで服が濡れたなどワチャワチャしたくありませんので、片手でも安定して的に当てられる電池駆動式をおすすめします。

ホテル室内のトイレはユニットバスになっていると思いますので、洗面台のお湯も使えるはずです。これなら日本での環境とかなり近い快適性が手に入ります。通販でもさらりと買える携帯おしり洗浄機、旅行前にぜひお一つ。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google CEOなど歴任のエリック・シュミット氏がAlphabet取締役会を退任へ。顧問は継続
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/30/google-ceo-alphabet/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F24ab0a40-6bc1-11e9-bce2-6cb4832fa765&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aabcf93cb273ce3bbdbe6dc5e72c6ef28faff9bf" />
元Google CEOのエリック・シュミット氏が、6月29日の任期満了をもってGoogleの持株会社Alphabetの取締役を退任します。取締役会からは離れるもの、顧問としての立場は継続するとのこと。

シュミット氏は2001年にCEOとしてGoogleに加わってからこれまでの長きに渡って、世界でも最も成長した企業のひとつを牽引する立場であり続けました。しかし近年は徐々にその役割を減らしており、2017年にはAlphabetの経営執行役会長(Exective chairman)を辞任。今後は自身の家族財団を通じた慈善事業に専念する方針です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    実写映画版『ソニック・ザ・ヘッジホッグ』予告トレーラー初公開。手足が長く柔らかそうなハリネズミが疾走
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/30/sonicmovie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F32a04d50-6bc0-11e9-b7d7-5e92ec3fd934&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5fcd020291b7fa2542e35b03f5755bcb3c3c7256" />
Paramount Pictures

パラマウント・ピクチャーズは、実写映画『ソニック・ザ・ヘッジホッグ』の予告トレーラーを初公開しました。2014年にセガ・オブ・アメリカと同社が協力して製作と発表されてから5年目を迎えましたが、実写の世界で動くソニックの全貌がようやくお披露目となります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Apr 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    0.5から3％に　PayPayポイント還元率が5月8日から引き上げ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/0-5-3-paypay-5-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa6629ef0-680f-11e9-b9d6-267997e8f70f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5665c2820f56d5ae8ed57e226977e4fd4086dae3" />

スマホ決済PayPayは、ポイント還元率「PayPayボーナス」を0.5％から3％に5月8日から引き上げます。

引き上げの対象となる支払い方法は、PayPay残高／Yahoo!マネー／Yahoo! JAPANカードの3種類。この他のクレジットカードで決済した場合はこれまで通り0.5％となります。

ポイント還元の上限は、1回の支払いごとに1万5000円相当、月合計で3万円までとなります。これまでの還元上限は1ヶ月あたり5000円相当でしたので、今回はかなりの引き上げとなります。


▲PayPayの利用特典表

この他にも、10回に1回の確率で最大1000円相当のPayPayボーナスが当たる「やたら当たるくじ」という懸賞キャンペーンを実施していましたが、6月1日から条件を変更します。変更となるのは確率が20回に1回となる点。その代わりに上限が1カ月あたり3万円まで増えています。

懸賞の対象となる支払い方法は、PayPay残高／Yahoo!マネー／Yahoo! JAPANカードの3種類です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最終章に突入したゲーム・オブ・スローンズはマスト！HuluやNetfixでイッキ観すべき海外ドラマ（世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/hulu-netfix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C630%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C630&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F8a5e2fa0-6268-11e9-afde-42e11f240cdb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c5897538726035ce38ffaee8231024b535b26e4f" />皆さん、10連休はどうお過ごしまですか？

今回おすすめするのは、オンデマンドで鑑賞することができる海外ドラマ！

面白いものほど時間が無いと見きれない！のが海外ドラマ。
人気の海外ドラマ作品はシーズンを重ね、凄まじいボリュームになりますから。

そんなわけでGWは海外ドラマを見るにはピッタリ！ 特に今年は4月27日から5月6日までの10連休という史上初の長期間ですからこのタイミングを逃す手はないです。ということで、早速紹介します。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Unicode 12.1.0で「令和」の合字1文字が追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/unicode-12-1-0-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1000%2C1000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=800%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fac926740-6bd6-11e9-a2fd-149eb8355199&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=359e240bc96688d614e912b077cb404782ae3ec1" />
文字コード規格の標準化団体Unicode Consortiumは、日本の新元号「令和」合字を追加する「Unicode 12.1.0」を近日中にリリースします。

合字は、「㍻」のように元号の2文字を1字に収めたもので、カレンダーシステムなどに使われています。新元号「令和」はUnicodeの文字コード「U+32FF」として予約されており、令和元年初日となる5月1日に向けて、対応の準備が進められていました。Unicode 12.1.0以降をサポートする環境この記事を読んでいる場合「㋿」この左側に令和の合字が表示されているでしょう。

Unicode 12.1.0では「令和」の合字1文字のみが追加され、合計13万7929文字がサポートされます。Unicodeのアップデートで1文字のみが追加されたのは、2012年のUnicode 6.2でトルコリラの通貨記号「₺」が追加されて以来、史上2例目となります。

 

#新元号 #令和 の発表に迅速に対応、「令和」の合字を加えた #Unicode12_1 が近くリリースされます https://t.co/WTSLIyFNwU #Reiwa 🇯🇵 pic.twitter.com/oQEd71IwC1
- The Unicode Consortium (@unicode) 2019年4月29日



#Unicode12_1 は #新元号＃令和 の合字 U+32FF「SQUARE ERA NAME REIWA」一文字を加え、総文字数 137,929 個となります https://t.co/WTSLIyFNwU #Reiwa 🇯🇵 pic.twitter.com/ZqgmJO6U9v
- The Unicode Consortium (@unicode) 2019年4月30日


関連記事：
WindowsとOfficeは新元号対応済み、「令和元年」表示も可能
「令和」対応の開発者向けiOS 12.3とmacOS Mojaveベータ版がリリース。しばらく一般公開版は「平成31年」
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 02:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お久しぶり！ Xperiaの「紫」と「側面指紋センサ」──Xperia 1インプレ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/xperia-xperia-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F4c08e770-6021-11e9-9fff-b63fe22a343b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ae1254fd42a68a9245bfe02d2bca790abca6ac2c" />

ソニーモバイルのフラグシップスマートフォン「Xperia 1」の試作機が日本の報道関係者向けにソニー本社にて披露されました。

ここでは、歴代Xperiaシリーズを使ってきた筆者からみた、Xperia 1のファーストインプレッションを実機写真を交えてお届けします。
薄くて軽いので持ちやすい
デザインや見た目で最も変わったのは、本誌の速報記事にもあるとおり、ディスプレイのアスペクト比が21：9になったこと。Xperia XZ2とXZ3の18：9比率、Xperia XZ2 Premiumの16：9と比べると縦長で、他の機種より10mm前後も高くなっている点が目立ちます。

ソニー、Xperia 1を初夏に発売　日本初披露


▲左がXperia 1、右がXperia XZ3 

一方で幅は72mmにまで抑えられており、歴代Xperiaと比べてもかなり細くなっています。ちなみに5.8インチのXZ2 Premiumは幅80mmと太かったことが記憶に新しいです。5年前に発売された6.4インチのXperia Z Ultaは幅92mmでした。当時はZ Ultaを片手で操作するというよりもYouTubeやウェブコンテンツの閲覧用として愛用していたのが懐かしいです。


▲左がXperia 1、右がXperia Z Ulta

本体重量についても歴代より軽くなっています。実際に手に持ってみても「非常に軽い」と感じました。参考までに歴代Xperiaの重量を記載しておきます。

Xperia XZ2 Premium：約236g
Xperia XZ2：約198g
Xperia XZ3：約193g
Xperia 1：180g

本体カラーでは、Zシリーズ時代の伝統色でもあった「パープル」が復活したことも好印象です。

Xperia Z Ultaのパープルは深みのある色でしたが、Xperia 1はメタリック調になり、見る角度によっては濃淡が少しずつ変化するような見た目です。

▲左がXperia 1、右がXperia Z Ulta

体験会場の説明員にパープルを採用した理由について尋ねたところ、「Xperiaのパープルに関しては以前の機種から、とても好評でした。1から設計を見直したこともあり、良きところは残したいという思いでパープルを採用しました。」と話していました。

どこか懐かしさを感じさせる「パープル」ですが、この色が復活してくれたことが凄く嬉しいです。
背面の丸みはなくなり　側面に移動した指紋センサー
Xperia XZ2やXZ3では、背面を流線型にして丸みを持たせたデザイン「アンビエントフロー」を採用していましたが、Xperia 1ではフラットな形状になり、今までよりもスクエアになりました。


▲左がXperia 1と右がXperia XZ3 

前述のように、本体が縦長になり本体幅が細くなったことで、予想していたよりも手に馴染みました。丸みを帯びたデザインも手のひらへのフィットして気に入っていましたが、Xperia 1の方がよりスマートな印象を受けます。

本体の薄さも歓迎できる点。XZ2／XZ2 Premium／XZ3の厚さは約10～12mmでしたが、Xperia 1では8.2mmまで薄くなっています。


▲左が8.2mmのXperia 1、右が約9.9㎜のXperia XZ3

指紋センサーの位置もXperia 1も刷新されました。従来のXperia XZ2／XZ2 Premium／XZ3では背面にセンサーを搭載していましたが、Xperia 1では側面に移動。この理由について担当者は、背面の中央に指紋センサーを配置したことで、ユーザーから「間違えてカメラレンズに触れてしまう」「指が届きにくい」という声が多かった説明します。


▲左Xperia 1、右がXperia XZ3　指紋センサーの位置が変更された

本体が薄くなったこともあり、Xperia 1の側面に配置された指紋センサーは、これまでとは異なり、電源キーとの兼用では無くなりました。指紋センサーと電源キーが別々に配置されているXperia 1は、従来のXperiaから乗り換えるユーザーにとっては慣れるまでに時間を要すると思います。

説明員によるとXperia 1では指紋センサーの面積がこれまでよりも若干狭くなったとのこと。側面に移動したこと自体は好印象でしたが、人によっては利き手が異なるので、当然ながら「右手または左手で持つのか」という問題もあります。

ちなみに筆者が会場で左手に持ったときは、センサー部分に中指が当たりました。右手で持つと親指がセンサー部分に当たりました。このタイミングで指紋センサーの位置で悩むくらいなら、既に他メーカーが採用している、ディスプレイ内蔵指紋センサーを採用してほしかったとも感じます。

本稿ではハードウェアを中心に説明し、ソフトウェアや新機能については触れませんでしたが、別記事にてソフトウェアで進化した点などを触れたいと思います。

ハードウェアに関しては指紋センサーを除いて、本体幅や軽さ、復活したパープルなどが全体的な完成度を高めていると感じました。歴代Xperiaシリーズを使ってきた皆さんも是非Xperia 1の完成度を体感して欲しいです。

国内での発売は「初夏を見込む」とアナウンスされており、例年通りであれば国内3キャリアが取り扱うことが予想されます。SIMフリー版も用意してほしいくらいですね。とにかく発売が楽しみです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebookの出会い機能に「ひみつの恋人候補リスト」追加。両思いの場合のみ双方に通知
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Ff36ee4b0-6be3-11e9-bdff-6af4b246a802&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7d72122206a259ee4dad80d2d3abb79ee3c2bc4d" />
Facebookが、毎年恒例の開発者向けカンファレンス F8 にて、2018年に開始した出会い機能Facebook Datingの機能強化について発表しました。

追加された新機能は「Secret Crush」と呼ばれ、Facebook上で好意(Crush)を寄せる相手を最大9人までリストに登録しておけば、相手も同様に自分をリストに加えた際に両者にそれが通知されるという機能。もしリスト上の相手が自分に興味を持っていない場合、自分の本心が相手に知られることはありません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、3つのメッセージアプリ「Messenger」「Instagram」「WhatsApp」を相互運用へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/facebook-3-messenger-instagram-whatsapp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F71c16b00-6bd8-11e9-b2f5-d0d29ecca376&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5bc02d988b94b453a28bb4ccca997af3e881d711" />
カリフォルニア州サンノゼで開催されているFacebookの開発者会議「F8 2019」がにおいて、以前から噂されていたFacebook傘下のメッセージサービス統合について、公式に言及されました。

Messengerの製品責任者Asha Sharma氏によると、Messenger、Instagram、WhatsApp間で相互にメッセージを送信できるようになるとのことです。

 
関連記事：
Facebook、「Messenger」にInstagram/WhatsAppのメッセージ機能を統合か 背景にアップルとの確執

Sharma氏はこの機能について、電話での通話に例えて説明しています。

現在、電話をする際に相手がどのキャリアに加入しているかを気にする必要はなく、ただ電話をすればいいだけです。しかし100年前には、同じ通信サービスを利用していない限り、話すことはできませんでした。これと同じことが、現在のメッセージサービスにも起きているといいます。つまり、同じサービスを使っていないとメッセージを送れないわけです。

Sharma氏は、人々がどこにいても、誰とでも話すことが出来るべきだと信じているとのこと。このため、Facebook傘下のメッセージサービスで、相手がどのメッセージサービスを利用していても、気にすることなくメッセージを送れるようにするとしています。

なお、この機能がいつリリースされるのかはまだわかりません。Zuckerberg氏によれば、かなり時間がかかるとのことなので、来年以降になる可能性もありそうです。

Messengerについては、ほかにもエンドツーエンドの暗号化や、軽量版アプリの開発、デスクトップアプリのリリースなども発表されています。

 
▲Messengerの話は36分あたりから
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルは2期連続の減収減益、iPhone売上大幅減でサービス強化打ち出す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/2-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/05/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388-0031-05-01-10.50.43.png?w=1024&h=1277" />
現在のアップルのトップページ。お得感を打ち出すメッセージをトップページに出すのは、これまでの同社で見られなかった戦略だ。それだけiPhoneの需要が低下していることを示している


アップルは米国時間4月30日、2019年1〜3月期の業績を発表した。報告書のタイトルは「サービス収入が史上最高の1150億ドルに達する」としているように、iPhoneなどのハードウェアの売り上げは落ち込んだが、サービスやソフトウェアの収入が増えたことをアピールする内容だった。

売上高は、前年同期比5％減の580億1500万ドル（約6兆4630億円）のの減収で、内訳は製品465億6500万ドル（約5兆1890億円）、サービスが114億5000万ドル（約1兆2760億円）。純利益は、前年同期16％減の115億6100万（約1兆2880億円）ドルで2四半期連続の減益だ。iPhoneの販売不振が続いたことが主な原因と考えられる。

製品別の売上高は、iPhoneが310億5100万ドル（約3兆4600億円）と前年同期17％減、Apple Watchなどのウェアラブル端末などは30％増、iPadも22％増、Macは5％減となった。アプリ販売や音楽配信などのサービス部門は114億5000万ドル（約1兆2760億円）で16％増と、四半期ベースで過去最高を更新している。Apple Watch系は堅調な伸びを示しており、iPadは新モデルの投入により売上を伸ばしたと考えられる。

地域別の売上高は、北米と日本は依然好調で、それぞれ255億9600万ドル（約2兆8513億円）で前年同期3%増、55億3200万ドル（約6162億円）で前年同期1%増とプラスを維持したが、グレートチャイナ（中国や台湾など中華圏）では102億1800万ドル（約1兆1382億円）で前年同期22％減、中国・台湾を除くアジア地域が36億1500万ドル（約4027億円）で8.6%減、欧州も130億5400万ドル（約1兆4542億円）で21.5%減となった。

iPhone売り上げの大幅減は市場の予想どおりだが、純利益がアナリストの予想より伸びたことや自社株買いの効果などにより同社の株価は上昇した。iPhoneが売れないのでアップルの株価が下がるという現象は、もはや底を打ったのかもしれない。

iPhoneの買い換えサイクルが長期化する中、iPhoneの売り上げが落ちるのはいわば当たり前。ハードウェアのテクノロジーではここ数年、ファーウェイやサムスンの二番煎じになっている現状を考えると、ハードウェア依存から脱却するいいタイミングかもしれない。

決算の数字から想像すると、先日の発表会で北米や英語圏を中心とするサービスの発表が目立つ印象だったのは、大幅なテコ入れが必要だが、もはやテコ入れしても改善しない確率も高い中華圏よりも、堅調な北米の業績を維持・伸長させる戦略を採ったからだろう。

個人的に気になるのは、今後アップルがライバルひしめくアジアでどう戦っていくか。日本はかろうじて1％増の売上となったが、ほかの地域に比べると金額が1桁少ない。日本を中国・台湾を除くアジア地域に入れてしまうと2.9％減の減収だ。日本を除くアジア全体でiPhoneの需要が急速にしぼんでいる現状で、他言語に比べてローカライズやカルチャライズの手間のかかる日本向けのサービスをどれだけ充実させていく気があるのだろうか。日本国内も4月1日〜7日のBCNの売上ランキングでファーウェイ端末が1位になるなど、決してiPhoneが盤石なわけではない。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 05:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レノボが出した「ThinkPad X390」という一つの答え：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/thinkpad-x390/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fbbaca0a0-6817-11e9-be9e-c32784f92d0c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=532ea35cb024f78c11131602eeaaceea80462378" />最近、なにかとThinkPadの記事を執筆することが多いモノ系ライターのナックル末吉です。今回はいよいよ2019年モデルの第一弾記事として「ThinkPad X390」をお借りすることができたのでインプレッションしてみたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3aの紫系カラー「アイリス」製品画像がリーク、5月7日のイベントで発表か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/pixel-3a-5-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fd40cb540-6beb-11e9-bd3d-2050ab4a782a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=56a204b00ce082a9d5e98ee68791425cf212bca3" />

米グーグルが開発中とされる廉価版スマートフォン「Pixel 3a」のカラーバリエーションと思われる、パープル色モデルの端末画像が海外にてリークされています。

著名リークアカウントのEvan Balssが掲載した、公式レンダリングと推測される今回の画像。同氏は上画像のように、ホワイト系カラーとパープル系モデルの2画像を投稿しています。ただし、パープルといってもかなり淡い色で、ホワイトモデルとそう大きな違いはありません。

ドイツ語テックサイトのWinFutureは以前、Pixel 3aと大画面バリエーション「Pixel 3a XL」に、「iris（アイリス）」と呼ばれるパープル系モデルが登場すると報告していました。植物のアイリスは日本では「アヤメ」と呼ばれており、紫の花の色で一般的に知られています。

また、Pixelシリーズではこれまで3つのカラーバリエーションが投入されてきました。さらに「Pixel 2」や「Pixel 3シリーズ」はホワイト系とブラック系、それに別カラーというラインナップが登場しており、Pixel 3aシリーズも同様に3つのカラーモデルが投入されることが予測されます。

グーグルはPixelに関連したイベントを、Google I/Oの期間中となる5月7日（日本時間5月8日）に開催すると予告しており、その場でPixel 3aシリーズが発表されるのはほぼ確実でしょう。日本円にして約5万〜7万円台になるとの情報もあるPixel 3aシリーズが、どれだけ消費者に受け入れられるのかが注目されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 09:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5月2日のできごとは「Oculus Go 発売」「Windows 10 S 発表」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/5-2-oculus-go-windows-10-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/3ae5c300-69a4-11e9-a597-722d8ef3c962" />5月2日のおもなできごと
2014年、日本エイサーが3代目マンガロイド「A1-830」を発売
2014年、キングジムが「Boogie Board SYNC9.7」を発売
2017年、マイクロソフトが「Windows 10 S」を発表
2018年、Oculusがスタンドアロン型VRゴーグル「Oculus Go」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MWCで爆発的人気の巨大電池スマートフォンはクラウドファンディングで失速
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/mwc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/05/105761939-1551199322156ap_19057456309626.1910x1000.jpg?w=730" />
うーん。自分のクラウドファンディングキャンペーンでは、こんなの絶対に見たくないよね:



勝ち目のない勝負っていろいろあるけど、こいつは目標額120万ドルに対して1万5000ドルだ。この18000mAhのバッテリーを搭載した滑稽なほど肥満体のスマートフォンEnergizer Power Max P18K PopのIndiegogoのページが、今年のMWCで盛り上がったセンセーションのバイラルな広がりに賭けていたのはわかる。会場でこれの写真を撮ろうとして、ジャーナリストたちが押し合っている様子も報道された。

当然ながら作者は、クラウドファンディングのページでも同じことが起きる、と考えた。なんたってこいつは、そのイベントで主役になるはずだったフォルダブルや5Gスマートフォンを脇役に追いやってしまった。本誌も記事にした。TechCrunchのライターLucas Matneyは正しくもそれを、「スマートフォンを内蔵している巨大なバッテリー」と呼んだ。

でも、結果は明瞭だ。みんながその製品を話題にしていることは、だれかがそれを買おうとすることを意味しない。ではそれは何だったのか。あえて言えばそれは、スマートフォンの電池寿命の現状に対するコメント（一種のギャグ）であり、実在する魅力的な製品ではなかった。

そして率直に言って近年では、省電力モードや大容量電池を搭載したスマートフォンが増えている。だから少なくとも近未来に5Gがやってくるまでは、電池寿命の問題はあまり意識されなくなっている。それに今ではポータブル充電器が800万台も使われていて安くなっている。だからますます、P18K Popが愚かに見えてくる。そして言うまでもなく、たった1つの機能に惹かれて買ったスマートフォンは、そのほかの部分で問題が起きる可能性が高い。

しかしそれでも、キャンペーンを閉じた作者たちは希望の言葉を述べている。「目標額には達しませんでしたが、デザインや厚さなどで、P18Kの改良には取り組んで参ります。電池寿命が信じられないほど長いスマートフォンへの関心は高まっている、と信じています。しかも、ポータブル充電器として使うことも可能です」。

確かに、サムスンやファーウェイの製品は、パワーシェアリングが強力なセールスポイントであることを証明した。でもそれに、このEnergizerのロゴが付くことはないだろうね。

[原文へ]

（翻訳：iwatani、a.k.a. hiwa）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Autopilot使用中事故死のアップル技術者遺族、テスラを提訴。「設計の問題」で異常動作と主張
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/autopilot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fc6bcd850-6c4c-11e9-beff-b058e2a76cbb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1f19d43c59100973dea6f1eec9165cc6af38cb98" />
2018年3月23日に発生したテスラModel Xの事故で、死亡したアップルの技術者Walter Huang氏の遺族が、テスラを相手取って訴訟を起こしました。遺族はModel Xには設計上の欠陥があると主張し、さらにModel Xが衝突した高速道路分離帯に本来あるべき緩衝バリアを再配置していなかった州を非難しています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    独特な世界観にどっぷり浸れる飼育ゲーム「シュール水槽」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/hpcbu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/fd7adff0-659d-11e9-a6f5-da15cdae6356" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「シュール水槽」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


は奇妙な生物を発見し、育てる飼育ゲームが「シュール水槽」。時間の流れを気にすることなく、自分のペースに合わせて様々な生物を眺めることができます。



与えられた水槽の中で様々な生物を飼育し、最終的に全種類の生物を発見するのが本作の目標。名前からして怪しさ全開の「キモウサギ」や、自らの新鮮さを訴える「寿司」など、どれもクセのある生物が登場します。このユーモラス溢れる雰囲気が最大の特徴と言ってよいでしょう。



 
「シュール水槽」アプリダウンロードはこちらから
　





まずは水槽内にオブジェを設置し、新生物の引き寄せるための魅力度を上昇させます。各種アイテムの購入に必要なエナジー(ゲーム内通貨)は、最初から水槽に入っている生物から回収することで手に入ります。



購入したオブジェは、水槽内に予め設定されたマスへ配置します。場所だけでなく回転させて向きも変えられるので、凝ったレイアウトにしてみるのもオススメです。不要になったオブジェはボックスの中にしまっておきましょう。



続いては生物をおびき寄せるためのエサの準備。必須というわけではありませんが、用意することで新種の発見確率が大幅に上昇します。水槽レベルが上がるまではポテトチップスを置いておきましょう。



オブジェやエサのセッティングを終えてしばらくすると、水槽の外でコソコソと動く生物の姿が。水槽内の環境を整えたおかげで、新種がやってきたようです。最初から水槽に入ってくるわけではないので、こまめにフィールドを探し回って確保してください。


確保した「寿司」は疲れていたのか、水槽に入れるとすぐに寝息をたて始めました。色々とツッコミたくなりますがここはスルー。



新種の出現に関わる条件は様々ですが、基本的には魅力度と水槽のレベルが大きく関わっています。「生物からエナジーを回収」 「エナジーを消費してオブジェを購入」 「新種が出現するまで待機」の流れを把握して、自分だけの奇妙な生態系を作り上げましょう。

放置して進めるタイプのゲームとなる「シュール水槽」はその仕様から、忙しい方でも気軽にプレイできます。このキャラクターたちにグッときた方はチェックしてみてください。

 

 
「シュール水槽」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 19:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA下請けが約20年間アルミ素材の品質認証を偽造。衛星の軌道投入失敗で7億ドルの損失
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/nasa-20-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F2a1bf070-6c48-11e9-bf59-aecff13a8b42&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec3d0881557c0d6f7cf58a7a38cfdc027662f5eb" />
NASAに過去19年にわたってロケット用の部品を供給していたメーカーSapa Profiles, inc(SPI)が、使用しているアルミニウム素材の品質試験記録を偽造していたことが明らかになりました。

このメーカーが納入していた素材を使用したOrbital ATKのTaurus XLロケットは、2009年および2011年に軌道上でフェアリングが展開せず、NASAの軌道上炭素観測衛星(Orbiting Carbon Observatory:OCO)とエアロゾル観測を行う予定だったGlory衛星が失われる結果を招きました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 19:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが「ポーズ検出機能付きワイヤレスイヤホン」の特許を取得。将来はAirPodsが運動をコーチ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fbaefaf90-6c04-11e9-bd6d-1bcfc0fe0d8a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c89638c34c2535efc50032513cb17c4f89a0bc7f" />

AirPodsをつけて運動で汗を流す励む姿は珍しくなくなっていますが、アップルが新たに「ポーズ検出機能付きワイヤレスイヤホン」と題された特許を取得したことが明らかとなりました。2018年第1四半期に米国特許商標庁（USPTO）に申請され、今年4月30日（米現地時間）に公開されたかたちです。

アップルはすでに複数の生体センサーをAirPods（イヤホン）に埋め込む特許を取得済み。ECG（心電図）機能を内蔵したApple Watchに続いて、将来的にはAirPodsも健康ビジネスの中で重要な位置を占めることになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Valve、新VRヘッドセットIndex発表。フルセットで999ドル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/valve-vr-index-999/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fbbac72e0-6be3-11e9-97bf-ec31fdb8746f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=516b390df123d431ed8ddc7eef85ee4250138ec4" />
ゲームプラットフォームSteamを運営するValveが、新型VRヘッドセット「Index」を発表しました。PCと接続して使うハイエンドなVRヘッドセットで、5月1日（現地時間）予約開始。発売は6月29日を予定します。

ヘッドセットの仕様としては、ディスプレイはHTC Vive Proと同じ片目1440 x 1600。ただし、OLED（有機ELディスプレイ）ではなくLCD液晶を使用しています。OLEDよりもサブピクセルが50%以上多く、同じレンダリングコストでよりシャープなイメージを提供できるとのこと。

HTC Vive ProやOculus Riftなど、従来のVRヘッドセットにはOLEDを採用する製品が多い傾向にありました。最近では徐々にLCDを採用する機種が増えており、Valve Indexと同じ5月1日に発表されたOculus Rift SもLCDを採用しています。



そのディスプレイは120Hz駆動に対応。実験的に144Hzでも動作します。視野角についてスペック上は記載がありませんが、HTC Vive（110度）より20度広いとのことで、130度ほどになるようです。

なお、ヘッドセット前面にカメラがありますが、これはトラッキング用ではなく、装着したまま外を見れるパススルーに使用できるとのこと。また、前面には拡張スロットとしてUSB 3.0 Type-Aポートを搭載しており、必要に応じて拡張可能になるようです。このカメラを使うサンプルコードや拡張スロットの詳細は近日公開としています。



ベースステーションは、HTC Vive Proのものと互換があり、すでにHTC Vive Proを利用しているのであれば購入は不要。1つのヘッドセットに4つのベースステーションを接続可能で、最大10✕10mのエリアをサポートします。
　
価格は、ヘッドセットとコントローラー ✕2、ベースステーション ✕2のセットが999ドル。それぞれ単品での購入も可能で、ヘッドセットが499ドルのほか、コントローラー ✕2（279ドル）、ベースステーション ✕1（149ドル）。

ただ残念ながら、日本からは「Not Available In Your Country」となっており、購入はできません。今後の予定は不明ですが、ぜひとも発売を期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンが定額ゲームサービスを準備中？「PlayGalaxy Link」はApple Arcade対抗か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/playgalaxy-link-apple-arcade/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fd2988200-6c7e-11e9-bbb3-45d11f64435e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1239c565994673eb07c465748503271a27c18181" />ASSOCIATED PRESS

アップルは今年秋に定額ゲームサービス「Apple Arcade」を開始予定ですが、サムスンも同様のサービスを準備中かもしれないとの手がかりが報じられています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    84ドルの13.3インチフルHDポータブルディスプレイを買ってみた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/84-13-3-hd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=997%2C748%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe01bd380-6816-11e9-93ff-9d9384ad3177&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3b9716e44ba255da9c130c219e46f8e9f3f0d04a" />
旅人ITライター中山です。取材などで海外に行くときは、マルチディスプレイ環境を構築するために、ポータブルディスプレイを持ち歩いてます。そこで頭を悩ませるのが、飛行機搭乗時の持ち運び。やはり精密機械なので機内持ち込みにしたいものの、手荷物はパソコンやカメラでいっぱい。一方スーツケースにいれて預け荷物にすると破損が心配です。

結局のところスーツケースにいれて持ち運んでいるわけですが、それなら壊れてもあきらめがつくよう、安いディスプレイを使おうということで新たに購入しました。もちろんAliExpressでの購入です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3980円の完全ワイヤレスイヤホンとケーブル2本搭載のモバイルバッテリーを持ってGW旅行に行こう （世永玲生）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/3980-2-gw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/04f651d0-61b4-11e9-87ff-b67c9238919d" />

皆さん10連休いかがお過ごしでしょうか？
聞く所によると10連休って史上初らしいんですよね。

せっかくの長期休暇、旅行にでも出かける予定です。旅行のポイントは「荷物の節約」。

そこで今回は旅行にピッタリなイヤホンとバッテリーを紹介してみたいと思います。

今回はGWに備えて1か月ほど試用してからのレポになりますのでご参考になればッ！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIが電話応答するCallJoyをGoogleが発表。中小企業向け自動応答サービス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/ai-calljoy-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F629db6a0-6c74-11e9-ae7f-97405df81514&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d1db5496fcbf20c038e804ca16bfa5d4db90adcc" />
GoogleがGoogle I/O 2019を目前にして、かかってきた電話にAIが応答するCallJoyを発表しました。2018年10月には、人間の代わりにAIがレストランなどに電話をして予約を行うDuplexを発表しましたが、ちょうどそれと反対側のサービスです。

 
関連記事：
Google、AIが喋って電話予約するDuplexを来月提供。米国のPixelユーザーから順次拡大 

電話に自動音声で応答して情報を提供したり、必要に応じて人間に代わるサービスは大企業では導入されていますが、個人商店などの中小企業ではコスト面などで導入が難しい問題があります。CallJoyはこれを解決するためのサービスです。

CallJoyはスパム対策も兼ねており、不要なスパムをブロック。そのうえで、顧客からの通話にはカスタムメッセージで応答します。営業時間などの基本的なビジネス情報を提供し、顧客が電話で予約などを行いたい場合には、CallJoyは顧客の了承のもと、URLを含むSMSを送信します。

ただ、顧客が固定電話からかけていてる場合には、当然ながらSMSは受け取れません。また、オンラインの予約システムなどがない企業もあるでしょう。このような場合には、電話が転送され従業員による対応も可能です。

また、CallJoyが対応する場合も含め、通話は品質向上の目的で録音されます。その通話内容を示すタグが付与され、ビジネスオーナーはダッシュボードから、問い合わせ内容や電話の頻度などの確認も行えます。

 

ただし、CallJoyはすでにある電話番号ではなく、専用の仮想番号でのみ利用可能です。このため、企業の連絡先情報を変更する必要があります。

CallJoyは現在、米国内のみですが招待制で利用可能。公式サイトで早期アクセスの申請を受け付けており、招待状は毎日送付されているとのことです。費用は月額39ドル。

いまのところ、自身で予約や注文の受付は行えませんが、将来的には在庫や予約管理システムと連携し、それらもこなすようになるかもしれません。そうなれば、Duplexが予約の電話をかけ、CallJoyが受け付けるといった、AI同時の対話で話が完結する未来がやってくるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全ワイヤレスイヤホンPowerbeats Pro、米国およびカナダで5月10日発売。日本向けは未定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/01/powerbeats-pro-5-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F37a1a2d0-6c89-11e9-bff7-c84b01a3c90c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=80d69bcc4f0a76ac698284c6111a1562c1db94a7" />Beats by Dr. Dre

アップルが4月に発表したBeatsブランドの完全ワイヤレスイヤホンPowerbeats Proが、米国およびカナダで5月3日に予約開始、同10日に発売されることが報じられています。アップル公式ストアでの予約価格は249.95ドル。

なお、日本での予定価格は2万4800円（税別）と発表済みですが、予約開始および発売日は未定です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、ロケーション履歴や検索履歴などのデータを自動削除可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/02/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fe6d1b650-6c8e-11e9-99ff-0c4ec8029ce7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=75128b2f7e94dcd371793fa7ea161cf5a41ec9c1" />
Googleが、ロケーション履歴や検索履歴などのアクティビティデータを一定期間で削除できる機能を導入すると発表しました。

これまで、ロケーション履歴や検索履歴などのデータは、保存する・しないの2択しかなく、削除は手動で行う必要がありました。しかし、今後はデータの保存期間として3か月または18か月を選択し、それを過ぎたものは自動で削除可能になります。この削除機能は、今後数週間で利用可能になるとのことです。

 


この機能は最初に「ロケーション履歴」と「WEBとアプリのアクティビティ」に提供されるとのこと。今後、音声アクティビティなど他のデータ管理についても同様の削除機能が提供されるものと考えられます。

なお、米国では、Googleのロケーション履歴の犯罪捜査利用が増えているとのニュースがありましたが、ロケーション履歴を削除すると、当然、捜査機関への情報提供も行えなくなるはずです。

 
関連記事：
Googleのロケーション履歴、米国での捜査利用が急増中

また、検索履歴などのアクティビティは、検索結果でユーザーの興味にあうものを上位にしたり、好みに応じた店を表示したりするのにもわれています。データを削除すると、これらのパーソナライズが行えなくなるのは、意識しておく必要があります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 May 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>