<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「MacBookも充電できる」急速充電バッテリーをファーウェイが発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/9a16d740-4fd4-11e9-bfb7-aad42c94a229" />

ファーウェイが新フラッグシップスマホ「P30 Pro」の発表会の中で紹介した1万2000mAhのバッテリー「HUAWEI 12000 40W SuperCharge PowerBank」。ファーウェイCEOのリチャード・ユー氏は、このバッテリーで競合製品のMacbookも充電できると紹介します。

P30シリーズの周辺機器として登場するこのバッテリーは、P30 Proに対して40Wでの給電が可能。さらに、MacBook Proへの40W給電や、Nintendo Switchへの給電にも対応します。



MacBook ProやNintendo SwitchはUSB PD規格での高速充電への互換性を備えています。そのため、P30シリーズの「40W SuperCharge」はUSB PD技術と近しい内容となっていると推測できるでしょう。

「HUAWEI 12000 40W SuperCharge PowerBank」の価格は99ユーロ（約1万2400円）。なお、このバッテリーは認証機関テュフ・ラインランド社によるバッテリー安全認証を取得した初めての製品となっています。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 10:39:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEI P30 / P30 Pro仕様比較。P20 Proからなにが変った？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/huawei-p30-p30-pro-p20-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F5cfa2f90-4fd1-11e9-bafa-6ccecc06c5c9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cd1f70899b995bc8256e60e64da3287e58f335cb" />
HUAWEIが、3月26日（日本時間）に発表した新スマートフォンHUAWEI P30/P30 Pro。前モデルとなるHUAWEI P20 Proと何が変ったのか、この記事では仕様比較をお届けします。

 









HUAWEI P20 Pro

HUAWEI P30 Pro

HUAWEI P30




ディスプレイ
6.1インチ OLED
6.47インチ OLED
6.1インチ OLED


解像度
2240 x 1080 18.7:9
2340 x 1080 19.5:9
2340 x 1080 19.5:9


SoC
Kirin 970
Kirin 980
Kirin 980


RAM
6GB
6/8GB
6/8GB


内蔵ストレージ
128GB
128/256/512GB
128GB


外部ストレージ
非対応
非対応
非対応


背面カメラ
40MP(RGB f/1.8)
20MP(モノクロ f/1.6)
8MP(望遠 f/2.4)
40MP(メイン f/1.6)
20MP(広角 f/2.2)
8MP(望遠 光学5倍 f/3.4)
ToFカメラ
10倍ハイブリッドズーム
40MP(メイン f/1.8)
16MP(広角 f/2.2)
8MP(望遠 光学3倍 f/2.4)


前面カメラ
24MP
32MP f/2.0
32MP f/2.0


Wi-Fi
802.11 a/b/g/n/ac
802.11 a/b/g/n/ac
802.11 a/b/g/n/ac


Bluetooth
4.2
5.0 LE
5.0 LE


NFC
あり
あり
あり


防水防塵
IP67
IP68
IP53


生体認証
指紋（前面）/顔
指紋（画面下）/顔
指紋（画面下）/顔


センサー類
環境光/ジャイロ
コンパス/近接
加速度/磁気
色温度
環境光/ジャイロ
コンパス/近接
加速度/磁気
赤外線/色温度
環境光/ジャイロ
コンパス/近接
加速度/磁気
色温度


インターフェース
Type-C(USB 3.1 GEN 1)
Type-C(USB 3.1 GEN 1)
Type-C(USB 3.1 GEN 1)
3.5mmイヤホンジャック


バッテリー容量
3900mAh
4200mAh
15Wワイヤレス充電対応
3650mAh


サイズ
155 x 74 x 7.9 mm
158.0 x 73.4 x 8.41 mm
149.1 x 71.36 x 7.57 mm


重さ
180g
192g
165g


カラー
ブラック/ミッドナイトブルー
Amber Sunrise/Breathing Crystal/Pearl White/Aurora/Black
Amber Sunrise/Breathing Crystal/Pearl White/Aurora/Black


出荷時
OSバージョン
Android 8.1 Oreo
Android 9 Pie
Android 9 Pie





※スマートフォンでは表が左右にスクロールします
※HUAWEI P20 Proは日本国内モデルの仕様を記載しています。

P30 Pro、P30の対応ネットワークは下記の通り。

■P30 Pro
VOG-L29:
Primary SIM card:
4G FDD LTE: Bands 1/2/3/4/5/6/7/8/9/12/17/18/19/20/26/28/32
4G TDD LTE: Bands 34/38/39/40
3G WCDMA: Bands 1/2/4/5/6/8/19
3G TDS: Bands 34/39
2G GSM: Bands 2/3/5/8(850/900/1800/1900 MHz)

Secondary SIM card:
4G FDD LTE: Bands 1/2/3/4/5/6/7/8/9/12/17/18/19/20/26/28
4G TDD LTE: Bands 34/38/39/40
3G WCDMA: Bands 1/2/4/5/6/8/19
2G GSM: Bands 2/3/5/8(850/900/1800/1900 MHz)

VOG-L09:
4G FDD LTE: Bands 1/2/3/4/5/6/7/8/9/12/17/18/19/20/ 26/28/32
4G TDD LTE: Bands 34/38/39/40
3G WCDMA: Bands 1/2/5/8/4/6/19
3G TDS: Bands 34/39
2G GSM: Bands 2/3/5/8(850/900/1800/1900 MHz)

■P30
ELE-L29:
Primary SIM card:
4G FDD LTE: Bands 1/2/3/4/5/6/7/8/9/12/17/18/19/20/26/28/32
4G TDD LTE: Bands 34/38/39/40
3G WCDMA: Bands 1/2/4/5/6/8/19
3G TDS: Bands 34/39
2G GSM: Bands 2/3/5/8(850/900/1800/1900 MHz)

Secondary SIM card:
4G FDD LTE: Bands 1/2/3/4/5/6/7/8/9/12/17/18/19/20/26/28
4G TDD LTE: Bands 34/38/39/40
3G WCDMA: Bands 1/2/4/5/6/8/19
2G GSM: Bands 2/3/5/8(850/900/1800/1900 MHz)

ELE-L09:
4G FDD LTE: Bands 1/2/3/4/5/6/7/8/9/12/17/18/19/20/ 26/28/32
4G TDD LTE: Bands 34/38/39/40
3G WCDMA: Bands 1/2/5/8/4/6/19
3G TDS: Bands 34/39
2G GSM: Bands 2/3/5/8(850/900/1800/1900 MHz)

 
関連記事
速報：ファーウェイ P30 Pro発表　4眼レンズ・光学5倍・ISO40万の怪物カメラ
「無印」なのにモンスタースペックな新スマホ「HUAWEI P30」
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 11:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEIがスマートアイウェアを発表。GENTLE MONSTERとコラボ、7月発売予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/huawei-gentle-monster-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F97e1aaf0-4fd8-11e9-bffd-1f220e7a0be5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0e8e0228390a5f0c68374a9807d5fd7ee5fa581b" />
パリで行われたHUAWEI P30シリーズの発表会において、HUAWEIがGENTLE MONSTERとコラボしたスマートアイウェアを発表しました。

GENTLE MONSTERは、個性的なデザインの製品を数多く手掛ける韓国のアイウェアメーカー。そんなGENTLE MONSTERとコラボしたスマートアイウェアは、メガネ型のデバイスではありますがARグラス的なものではなく、メガネのツル部分にスピーカーやマイク、バッテリーを内蔵したもの。



充電は世界初だというNFC非接触充電を採用。専用の充電ケースに入れると充電が開始されます。なお、充電ケース自体はUSB Type-Cでの充電になるようです。



操作はツル部分をタッチして行えるようですが、それ以外の具体的な内容については明かされていません。発売は7月を予定しているとのことです。



 

The future is now! Together with Gentle Monster we have joined forces to take your wearable intelligence to the next level with #HUAWEI X GENTLE MONSTER EYEWEAR. pic.twitter.com/MrgO2esXK4
- Huawei Mobile (@HuaweiMobile) 2019年3月26日

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 11:23:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月27日のできごとは「PREMIUM 4G 開始」「スマホATM 開始」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/3-27-premium-4g-atm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/8ea68110-4f77-11e9-bfeb-069c8a002e8a" />3月27日のおもなできごと
1998年、任天堂が「スーパーファミコンジュニア」を発売
2015年、NTTコミュニケーションズがプリペイドSIM自動販売機を設置
2015年、ドコモがLTE-Advancedサービス「PREMIUM 4G」を開始
2017年、じぶん銀行が「スマホATM」サービスを開始
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBookもスマホもタブレットも高速充電できる 最大30W出力USB-Cポート搭載の世界最強のトラベルアダプター Mighty Go（マイティーゴー）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/gf017-macbook-30w-usb-c-might/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/9079f9b17cbc22536694980f625491ddeb71cf64b44a784900b4a8209c9e/mightygo-2.jpg" />





海外旅行の荷物を極限に減らす最強のトラベルアダプターが登場！



海外旅行や海外出張に行く時、あなたはどのようなデバイスを持っていきますか？



ノートパソコン、スマホ、タブレット、カメラ、スマートウォッチ、Nintendo Switch・・・



充電が必要ないろんなデバイスを持って、海外旅行や出張に出かける人は多いと思います。


ノートパソコン用の充電器
スマホの充電器
タブレットの充電器
デジカメの充電器
スマートウォッチの充電器
Nintendo Switchの充電器
などなど・・・



それに加えて、それぞれの充電機を海外の特殊な形状のコンセントに差し込むために、特別の変換プラグを持っていく必要があります。





（何個も何個も充電器と変換プラグを持っていく必要があります・・・これでも少ないほうかもしれませんね）



そこで、ご紹介したいのが、世界初の最新技術を搭載した最新のトラベルアダプター、Mighty Go（マイティーゴー）です。

「Simple is Beautiful（シンプル イズ ビューティフル）」をミッションとする、我々Less is Moreが、提携工場と共に研究に研究を重ねて開発した、世界最強のトラベルアダプターなのです！





Mighty Goは普通のトラベルアダプターではありません。



「一体何が世界最強なのか？」



なんと、Mighty Goはパソコンやタブレットなどのデバイスも充電できてしまう１台２役のトラベルアダプターなのです。

小さな体に最新技術を詰め込み、PD規格のUSB-Cポートで最大出力３０Wを可能にしました。



最新の急速充電規格、「USB PD（Power Delivery）」とは？





これまでのUSBは、5V/3Aの15Wが扱える電力の上限でしたが、

USB Power Delivery（略：USB PD）は、USB Type-C端子に対応した給電規格の一つで、最大100W（20V / 5A）の大きな電力の供給を行うことができます。



圧倒的なUSB PDの給電パワー：従来の約20倍



5W（5V / 1A）出力の標準的なモバイルバッテリーやUSB急速充電器と比べ、最大100Wの給電能力をもつUSB PDは約20倍ものパワーを持っています。

USB PDに対応したデジタル機器（スマートフォンやノートPC等）やケーブルであれば、パワフルな給電能力を発揮し、短時間で急速に充電を行えます。





「え！？MacBookやMacBook Air(Retina)も充電可能？？」



先程、ご説明したとおり、Mighty Goの最大出力（PD）は３０Wです。

例えば、多くの方が使っているUSB-C充電タイプのMacBookやMacBook Air(Retina)は、３０Wの電力があれば充電できます。
つまり、Mighty Goをもっていくだけで、MacBookやMacBook Airを充電することができます。





（その他、PD対応かつ充電に必要な電力が30W以下のデバイスであれば何でも充電できます）



ですので、トラベルアダプターと別に、MacBook用の重い充電器を持ち運ぶ必要はもうありません！

最新のiPad ProもPD規格18Wの電力で充電可能ですので、Mighty Goだけで軽々と充電可能！iPadの大きな充電器を持ち運ぶ必要はありません



Mighty GoはPD規格のUSB-Cポートに加えて、通常のUSBポートも３つ搭載し、合計４２Wの出力を可能にしました。

例えば・・・

PD（USB-C)　iPad Proを充電（１８W）
USB１　iPhone Xを充電（１２W）
USB２　Apple Watchを充電（推定５W）
USB 3　AirPodsを充電（推定５W）

合計　４０WをMighty Goから出力

なんてこともできてしまいます。







更にPD規格のUSB-CポートからiPhoneを充電すると、高速充電（18W）にも対応しています。

通常、フル充電に３時間ほどかかるiPhone Xでも、30分で最大50%充電できてしまいます！






（参考　 　iPhone を高速充電する）



つまり・・・



MacBook 30W　 　充電可能！

MacBook Air 30W　 　充電可能！

iPad Pro 11インチ/12.9インチ 18W　 　充電可能！

iPhone　 　PDで高速充電可能！

iPad　 　PDで高速充電可能！

Nintendo Switch　 　充電可能！



その他、GoPro、ヘッドフォン、スピーカー、VRヘッドセット、さらにドローンのバッテリーなど、高出力のMighty Goではあらゆる機器が充電可能です。









海外旅行や海外出張に、Mighty Goを１つ持っていけば、USBで充電できるほぼすべてのデバイスを充電することが可能になります。







世界中、どの国でもお使いいただけます



充電機能ばかりご説明しましたが、もちろんMighty Goはトラベルアダプターです。

世界150カ国以上のコンセントに対応しており、
日本人が旅行や出張で訪れる、ほぼすべての国で、Mighty Goを利用することが可能です。





対応する国：

&bull; US規格：中国、アメリカ、カナダ、中国台湾、タイ、ハワイ、コロンビア、ブラジル、フィリピン等。

&bull; AUS規格：中国、オーストラリア、ニュージーランド、キリバス、アルゼンチン等。

&bull; EU規格：ドイツ、スイス、フランス、イタリア、ベトナム、韓国、オランダ、ベルギー、エジプトベルギー、ハンガリー、スペイン、等。

&bull; UK規格：イギリス、中国香港、マレーシア、シンガポール、インド、ブータン、ケニア、ガーナ等。



安全性を高めて、最大許容電流を大幅に増加させました

Mighty Goは８Aの電流にも耐えられるように設計しました。（通常のトラベルアダプターの最大電流は5Aか6Aです）

例えば、多くのヘアドライヤーの消費電流は６Aから１２Aです。
Mighty Goを使えば、８A以下の電流を使うヘアドライヤー（100V環境で使う場合の消費電力が800W）であれば使用することが可能です。

今までのほぼすべてのトラベルアダプターでは、安全面からドライヤーの仕様はできませんでしたが、Mighty Goでしたら可能になります。

※8A以上（100V環境で使う場合の消費電力が800W以上）の電流が必要なドライヤーや家電をMighty Goで使用すると、ヒューズが飛びます。万一、ヒューズが飛んだ場合でも、Mighty Goはスペアヒューズを内蔵しており、簡単に交換することが可能です。







海外に行くときは、すこしでも荷物を減らしたいですよね！
Mighty Goが１つあれば、世界中のあらゆる場所で、ほぼすべてのデバイスを充電することができます。

スーツケースに入れる荷物を減らして、代わりにお土産やいい思い出を持って帰りましょう！



実行者情報

株式会社Earth Shipは「モノを通して人々を幸せにする」ことをビジョンとする会社です。
未来の乗り物バランススクーター「Kintone」を日本でいち早く発売し、テレビやマスコミなどでも大きく取り上げられ、累計販売台数10,000台を超える大ヒット商品となりました。
横浜にメインオフィス、茨城に物流倉庫を備え、日本国内の社員数は約50名。
関連会社がシンガポール、中国、アメリカにあり、グローバルに展開しています。 日本全国に最先端のプロダクトを届けるべく日々奮闘しております。

Less is moreはこれまでにない便利で機能性のある最新商品を、リーズナブルな価格でみなさまにご提供したいとの想いで作られたブランドです。メーカーのエゴでなく、お客様の声を重視した商品作りを行っています。

これまでに、100W高出力モバイルバッテリー「Mighty100」や防水ワイヤレスイヤホンなどの商品をご提案してきました。
今回は、ぜひたくさんの方に「Mighty Go」をお試しいただき、快適な旅をお楽しみいただきたいと思っています。

株式会社Earth Ship
Less is moreプロジェクトチーム




 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    落書きが楽しい手書き対応電子ペーパー「QUADERNO」に描きまくってみた：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/quaderno/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F24cbd400-4fba-11e9-87d5-fa1ef42ad710&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=32d7b3e021f8559d5ddd639a4eab5b3295fde5f4" />モノ系ライターのナックル末吉です。気が向くとイラストを描くこともある筆者としては、ペン入力デバイスと聞いたら触らないわけにはいきません。というわけで今回は、富士通クライアントコンピューティング（FCCL）の手書き入力対応の電子ペーパー「QUADERNO（クアデルノ）」のレビューをお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    大腸がアツくなる謎のインスタ映え空間！ 辛酸なめ子の「うんこミュージアム」話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/unko/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/4d0853a0-4f9a-11e9-b79a-c3f8caba14c1" />
「カップラーメンミュージアム」「横浜アンパンマンこどもミュージアム」「横浜チョコレートファクトリー&amp;ミュージアム」......数々のミュージアムが林立する横浜。ついに、本命ともいえるミュージアムが登場しました！ それが「うんこミュージアム YOKOHAMA」。横浜にオープンした体験型施設「アソビル」内にある施設で、アカツキライブエンターテインメントとカヤックによる共同企画です。

うんこはここ最近ブームのコンテンツ。このミュージアムではインプットであると同時にアウトプットでもあるうんこの魅力を多角的に体感できます。

入場すると全員カラフルな便器に座り、いきむように言われます。「う〜ん　う〜ん」とか言っていると、いつの間にか便器の中にプラスチック製のうんこが。棒に差して「マイうんこ」として持ち歩きながら施設を楽しめます。この最初の通過儀礼で童心に返り、うんこへの理性の壁が取り払われ、平気で「うんこ」と口に出せるようになります。

30分ごとに何かが起こるウンコ・ボルケーノ、POPでファンシーなうんこと撮影できるフライングうんこ、叫び声が常に響いているうんこシャウト、落ちてくるうんこをキャッチするといったクソゲーコーナー、意外とためになる世界のUNKOグッズなど、狭すぎず広すぎない会場内はかなりの充実ぶり。凝縮したうんこ空間です。うんこへの愛であふれていて、自分の腸内環境も良くなって気がしました。便秘にでもなったら訪れたいスポットです。

■施設情報
うんこミュージアム YOKOHAMA
住所　神奈川県横浜市西区高島2-14&minus;9　アソビル2F
開館時間　11:00～20:00（月〜木）、10:00～21:00（金土日・祝前日・祝日）
前売りチケット　大人（中学生以上）1600円、小人（小学生）900円、小学生未満 無料
当日チケット　大人1700円、小人900円、小学生未満 無料
サイトURL　https://ale-box.com/unkomuseum/

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Appleのサブスクリプション戦略、最大の敵は「限りある時間」かもしれない（松村太郎）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/d6eaa330-4fe4-11e9-beef-56a6f7ae1dc8" />Appleは米国時間3月25日、米国カリフォルニア州クパティーノにある本社Apple Park内のSteve Jobs Theaterで、サービス部門に属する5つの新サービスを発表しました。今一度、その内容を簡単にまとめると以下のようになります。

「Apple News+」：300もの雑誌が月額9.99ドルで読み放題になる、モバイルに再デザインされた雑誌購読サービス。日本での導入は未定。
「Apple Arcade」：ダウンロード型で良質な100本以上のモバイルゲームが遊び放題になるサブスクリプションサービス。2019年秋に150か国以上でスタートされることから、日本も利用できる可能性が高いはず。Apple Arcade開発者になるには、これまでのApp Store向けアプリ開発者とは異なる審査が必要となる。
「Apple Card」：Apple、Goldman Sachs、Mastercardの3社連携による、iPhoneだけで即時に発行できるクレジットカードサービス。年会費、遅延損害金、利用限度超過などの手数料を廃止し、より低い金利が設定されている。Apple Payでは2％、Appleとの直接取引では3％の利用金額に応じたキャッシュバックが毎日受け取れるのも特徴。リアルカードの発行もでき、実カードはチタン製とのこと。
「Apple TV Channels」：Apple TVアプリを通じて観たいチャンネルだけを継続して楽しめるサービス。既存のケーブルチャンネルに加え、MTV Hitsのような新しいチャンネルも登場する。世界各国で新チャンネルが追加される見込み。今年5月からスタート。
「Apple TV+」：Appleのオリジナルコンテンツが楽しめる映像サブスクリプションサービス。オプラ・ウィンフリー、スティーヴン・スピルバーグ、J・J・エイブラムスら有力なクリエイターが独自の番組や映画、ドキュメンタリーを制作。2019年秋スタートで、日本でも視聴可能になる見込み。


 
関連記事：
アップルの新サービスまとめ。定額ビデオ、ニュース、ゲームApple Arcadeやクレジットカードまで

 
競合と渡り合えるか？
さて、今回発表されたAppleの独自のサブスクリプションサービスに対しては、「どれだけ戦えるのか」という点に疑問を投げかける見方も少なくありません。最後発で、いきなり競合と同様のカタログを揃えることが現実的ではないこともあり、始めから魅力を放つことができるのかが不透明だからです。



今、気に入っている番組をNetflixやPrimeビデオで観ているiPhoneユーザーは、Appleのサービスが開始されたら乗り換えるのか、正直それは難しそうに思えます。ただ、ストリーミングのサブスクリプションサービスをまだどこも使ったことのない人がたくさんいたら、どうでしょうか。

 
米国市場を見ると、実はこれからが勝負
実際、米国のケーブルテレビ契約者数は2018年にやっと1億件を下回ったばかりのレベルで、まだ9200万もの契約が残っています。ケーブルテレビの契約をやめてネットストリーミングに移行する、いわゆる「コードカッター」（Cord Cutter）はまだ330万人程度。Appleが後発でも十分商機が残されていることがわかります。



別の角度からも、Appleの可能性を見いだせます。コードカッターの重要な動機は、映像サービスに支払うコストカット。ストリーミングに切り替えることで、ケーブル契約で毎月平均203ドルを支払っていたコストが毎月平均118ドル、およそ半分に減少するそうです。



しかし、依然として月額118ドルは支出しているのです。例えば1つのサブスクリプションが10ドル程度だとすれば、すべてをネット経由に変えると、10程度のアプリを購読できることになります。この消費者の傾向を見れば、Apple TV+が10のストリーミングサービスのうちの1つになる可能性はそう低くないとみていいのではないでしょうか。

 
重要なApple TVアプリ
Apple TV+はApple独自のビデオサブスクリプションサービスですが、より重要になるのは「Apple TVアプリ」です。

これまでApple TVアプリは、10の国・地域で提供されてきましたが、それを一気に150か国以上へと押し広げ、先述のApple TV Channelsで、追加アプリ不要の各種ストリーミングコンテンツを楽しめるようにしています。



このアプリはいわば、デジタル・ストリーミングビデオ時代の番組表、あるいはナビアプリです。好きな番組をアプリやチャンネル横断的にお気に入りに追加したり、視聴リストに入れたり、検索したりできるようになっています。

確かにApple TV ChannelsやApple TV+の契約者を獲得する重要な窓口ではあるのですが、それ以上に、先述のコードカッティングを促進させる、便利でよくできたソフトウェアとしての意味合いが強いのではないでしょうか。

Apple TV+が後発でも競合に勝てるのかというより、そもそものコードカッティング人口を増やすべく、強豪と共存するフェイズにあるのです。

 
では、最大の敵は？
Appleは今回のイベントで、映像のApple TV+以外にも、雑誌のApple News+、ゲームのApple Arcadeといったサブスクリプションを打ち出しました。もちろん、既存のApp Storeで配信されるゲームやSNSなども、これまでどおりiPhoneで楽しまれ続けるでしょう。



ここで重要になってくるのは、我々の時間には限りがあるということ。

こうした情報に触れたり、エンターテインメントを楽しんだりする時間が無尽蔵にあるわけではなく、仕事や勉強、子育て、家族や友人と過ごす時間、睡眠といった「他にやること」とサブスクリプションサービスに費やす時間とを上手く共存させなければなりません。

また、別の矛盾も孕んでいます。Appleは昨年iOSに「スクリーンタイム」──スマホやタブレットの画面を見ている時間を計測して生活習慣を改められるようにする機能──を導入しました。しかしサブスクリプションサービスは当然スクリーンタイムなわけで、むしろスクリーンタイムを増やします。

まだまだ移行期ではあると思いますが、Appleは意外とこの「可処分時間のマネジメント」に悩むことになるかもしれませんね。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    解除は顔で？ Galaxy S10 / S10+の画面内指紋センサーと保護フィルム問題
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/galaxy-s10-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/d1241590-4fa2-11e9-b3e5-75e33ba8a526" />
グローバルで一足早く展開されているGalaxy 10周年モデル、S10 / S10+は、ディスプレーに超音波式の指紋センサーを内蔵しています。まさに新技術って感じでカッコいいですよね（一番乗りではないですが）。ただ、このため市販の画面保護フィルムが使えない模様です。この件について、サムスンでは純正のものを使用するようにアナウンスしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPad mini / iPad AirとApple TV+に見る「さりげなく深い関係」（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/ipad-mini-ipad-air-apple-tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/52b1b920-4fd8-11e9-bfff-fced5cda2408" />Appleが米カリフォルニア州クパチーノで開催したApple Special Eventの前の週、iPad miniとiPad Airの最新モデルが発表されたことに驚いた方もいたかもしれません。てっきりSpecial Eventでこれらのハードウェアが発表されるのではないか？ と思っていましたからね。

 
関連記事：
アップル新iPad発表まとめ。iPad Airとmini登場で全5機種、すべてペンシル対応に
Apple、新iMac発表 21.5インチでも3Dがグリグリ動く
新 AirPods ついに発売。タップなしのヘイSiri対応、無線充電ケースは単品も用意


しかし、Special Eventは一貫してサービスの話。

どのサービスも大変に魅力的で、特にApple Cardは是非とも日本でも発行してもらいたい（なんとチタン製のカードだとか）ものだと思いましたし、Apple News+も単に雑誌を定額で読めるだけでなく、iPhone/iPadに最適化したレイアウトやアニメーションを駆使し、一般的な雑誌とは異なるメディアに仕上げられている点などは興味深いものでした。

ただ、いずれも日本でのサービスは（当面の間）期待薄でしょう。Apple Cardはパートナー企業さえ見つかっていれば、そう遠くない未来に何かがありそうですが、Apple News+に関してはベースとなっているApple Newsそのものがアメリカ以外では展開されていません。日本語コンテンツが、ほぼ日本市場でしか読まれないことを考えれば、映像作品やゲームのように簡単には日本でのサービス開始......とはならないでしょう。

とはいえ、Apple TV+に関しては魅力的なコンテンツが多く、同じく日本人クリエイターやパブリッシャーも参加しているApple Arcadeに関しては大いに期待したいところです。

各サービスの全貌については別記事に譲るとして、僕はちょっと違う視点でこれらの発表......特にApple TV+、Apple Arcade、写真をたっぷり使った雑誌コンテンツがあるApple News+を現地で見ていました。これらサービスの発表直前に、新型のiPad mini/iPad Airが登場したことは、決して偶然ではないと思うのです。

 
関連記事：
アップルの新サービスまとめ。定額ビデオ、ニュース、ゲームApple Arcadeやクレジットカードまで

 
保証されたディスプレイの質と、オーソライズされたコンテンツ
今回Appleが発表した各種サービスで配信されるコンテンツは、いずれもきちんとオーソライズされたものばかりです。



Apple News+で配信される雑誌であれば、商業レベルの素晴らしい写真をプロのデザイナーが美しくレイアウトし、それを多様な画面サイズのデバイスで最適に表示できるよう工夫されていますし、なによりも色、コントラストなど、視覚に訴える部分での品質がコントロールされています。


▲Apple News＋では9.99ドルを毎月支払うだけで米国で発刊されている雑誌300以上が読み放題に。単なる紙の置きかえではなく、iPhone/iPadの画面に最適化されたレイアウトに

Apple Arcadeで提供される"エクスクルーシブ"、すなわちAppleのiOS向けのみに提供されるゲームについても、アーティスティックな表現が用いられているものが多く、所々にHDRレンダリングを活用しているのではないか？ と思われる表現も見かけられました。


▲Apple Arcadeで配信されるゲームの一部。いずれもトップクラスのクリエイターが制作しているとういう


▲Apple Arcadeにはファイナルファンタジーの制作者として知られる坂口氏が取り組んでいるジオラマ実写映像に3Dグラフィクスを合成する新作ゲームも含まれるという

そしてApple TV+で配信される映像作品は、少なくともデモ画面での作品紹介で見る限り、4K/HDRで制作が行われているようです。クリエイターはおそらく、AppleデバイスやHDR対応テレビにおいて、最適な表示となるよう作品をグレーディングしていることでしょう。MacからもApple TVが利用可能になるのも、僕のように出張の多い人間にはありがたい話です。


▲リース・ウィザースプーンとジェニファー・アニストンはApple TV＋向けに朝帯番組のMornning Showを開始する

さて、これらのこととiPadに何が関係あるのか。

新型のiPad mini / iPad Airは、いずれも色再現域としてディスプレイP3に対応し、最大450nitsの輝度までを再現、True Tone対応で表示できるとされています。iPhoneも近年の製品は（最大輝度こそ若干異なるものの）ディスプレイのスペックは同様で、ついでに言えばMacもMacBook ProならばディスプレイP3に対応しています。

ディスプレイP3は、4K/HDR作品で使われるBT.2020よりは少し狭い色域なのですが、そもそも映像作品の多くはデジタルシネマ向けにDCI-P3（ディスプレイP3の元になった規格です）を基準に制作されているため、色表現にまったく問題はありません。



つまり、Appleのエコシステム全体を見渡すと、MacBook Pro以外のMacとiPad（第6世代）を除くすべてのデバイスが、今回発表された高精細、広色域、広ダナミックレンジのコンテンツを、制作者が意図したとおりの印象で表示できるのです。ユーザーはもっとも適した状態で、まったく何も意識せずにコンテンツを楽しめます。

ちなみにこのことに関して、Appleは一言も発言していません。

なぜなら、見て、感じたことが全てだからです。AppleはiPhoneやiPadのディスプレイを"正しく調整している"とは言っていますが、コンテンツ配信を含めたエコシステム全体での品質について、どうコントロールしているかは話しません、

説明しなかったとしても、気付く人は気付くでしょうし、気付かない人には無理に押しつけないというのが彼らの姿勢なのかもしれません。

 
"ハード＋ソフト＋サービス"の価値へさらに"コンテンツ"をプラスして生み出だされるもの
僕は仕事で映像作品の評価なども行っているため、普通の人よりは画質にうるさいほうだと思います。あるいは写真家や写真が好きな人にとってみれば、自分が撮影した写真、あるいは好きな写真家が撮影した写真、さらには雑誌などで見かける写真の画質、美しさに目を奪われることもあるでしょう。もし、それらの品質に疑問があれば残念な気持ちになることもあるはずです。この感覚は細かなディテールにまで拘って世界観を作り込んだゲームの世界などにも言えることかもしれません。

そうした感性に訴える部分に、果たしてどのぐらいの価格的な価値があるかは、ひとそれぞれだと思います。しかしながら、こだわりを持っているのはユーザーだけではなく、コンテンツを制作するクリエイターにもあるものです。


▲今回の発表会に登場したクリエイターや俳優たち

長年、ハリウッドの制作者に取材していましたが、彼らの映像制作に対するこだわりは並大抵のものではありません。色再現ひとつとっても、シーンごとに雰囲気を変えるために色を意図的に変えますし（"ルック"を変えると言います）、シーン全体の明るさなどをストーリーテリングの一環として利用したり、時に瞬間的な眩しさを感じさせてみたり、逆光の中に浮かび上がる被写体に何かの表現を求めてみたりします。

そうした制作者にとって、信頼感のある再生システムは実にありがたくも喜ばしい存在なのです。 今回のSpecial Eventには、スティーブン・スピルバーグ監督や、J・J・エイブラムス監督も参加し、自らが制作に関わった作品を配信していく意欲について語りかけました。それ以外にも多くの著名人がApple TV+の発表に向けてステージに登壇しました。こうしたイベントは、単にお金をばらまいて作品を作るだけでは実現できないものです。

このエコシステムを通じて自分たちが心血を注いだ作品を楽しんでもらいたい。

もちろん、Appleは多くの投資を映像作品やゲームなどに対して行っているのでしょう。しかし、味方を増やすのにお金だけでは不十分です。こうした"さりげない"、しかし深いレベルでの品質に拘っているところが、コンテンツ制作に人生を捧げる人たちの心を捕らえているのかもしれません。


余談ですが
さて、最後に余談を。

iOSのAPIにおいて、YUV形式の画像を表示する際、Y値（明るさ）を100%以上に設定すると、実際に100％以上の輝度が出てくるそうです。ところが、これは開発者向けのドキュメントには記載さ入れていないのだとか。

つまり、一般的なアプリはSDRでしかコンテンツを表示できないことになります。実際にはHDR表示できるけれど、正式ではないため戸惑っている、なんて話を開発者から聞きました。

おそらくApple謹製のアプリは、こうした部分を使ってHDRを表現しているのでしょう。HDRはリアリティある映像を実現するために欠かせない要素になってきています。6月のWWDCでは、そのあたりに言及されてより多くのHDRコンテンツが楽しめるようになるといいですね。

ちなみにAppleが近年、標準画像フォーマットとして推進しているHEIF形式の静止画ですが、HDR規格としてHDR10やDolby Visionでも採用されているPQカーブが正式に盛り込まれることになるようです。そうなってくると印刷を意識するのではなく、iPhoneやiPad上、あるいはHDR対応テレビなどで表現する、新しい写真表現が生まれるようになるかもしれません。（完全な余談でした）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.487 ギラティナ 入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/go-no-487/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e9328e5a067e3abd73e825730bf6e93a/206728836/44839f36-4e33-46ff-ba27-2edad876d32f.jpeg" />

最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は『ポケットモンスター プラチナ』の看板を務めた伝説のポケモン『ギラティナ』。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サービス特化の発表会はAppleの所信表明演説。「サブスク」型を連発する狙いとは？（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/apple-subscription/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F607ff4c0-4fee-11e9-97bf-64eaf37ca0b8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=358a81809435cc02a54d5d0def39187970bcc052" />Appleが3月25日（現地時間）に開催したスペシャルイベントは、異例ともいえるサービスに特化した発表会でした。会場のスティーブ・ジョブズ・シアターに実機の展示はなし。ハンズオンコーナーもiPhone発表時とは違い、広々としていて開放感がありました。

ハードウェアが大好きな筆者としては残念な印象もありましたが、そちらは編集長のACCNに譲るとして、今回の発表で感じたことをつらつらと書き連ねていこうと思います。


▲ハード、ソフト、サービスがシームレスなことがAppleの強みだと語ったティム・クックCEO。イベントではサービスの紹介に100%の時間が割かれました


▲iPhone発表時のハンズオンエリアはご覧のとおり。開場と同時にハードウェアの発表がないことが判明しました

詳細なサービスの内容はすでに各記事でレポートされているため、そちらをチェックしていただきたいのですが、今回のイベントでは、Appleがサービス事業を強化していく方針を明確にしたというのがハイライトといえます。自身で発行するクレジットカードの「Apple Card」を除けば、いずれもトレンドといえる「サブスク」型のサービス。iPhone、iPadという強力なプラットフォームを持つ企業だからこそ、その上で展開するサービスにもユーザーを呼び込みやすいというわけで、戦略としては理にかなっています。


▲発表されたサービスは、ほとんどがサブスク型。ただし、Apple News+以外の料金は発表されていません

 
関連記事：
アップルの新サービスまとめ。定額ビデオ、ニュース、ゲームApple Arcadeやクレジットカードまで


実際、Appleの業績発表を見ると、iCloudやApple Musicなどが含まれるサービス事業は、安定して成長しており、ハードウェア事業と比べると季節変動が少ないのが特徴。端末の完成度や、ユーザーの買い替えサイクルに売上が左右されにくいため、会社として安定した運営ができるのはメリットと言えます。いわゆるリカーリングビジネスというやつです。

単にサービスを強化しただけでなく、これらの上で配信されるコンテンツに対し、積極的に投資していく意思を示したのも、今回の発表のポイントでしょう。ゲームの定額配信サービスの「Apple Arcade」や、Apple自身が手掛けるプレミアムな映像コンテンツの「Apple TV+」は、プラットフォーマーとして中立的な立場を取るというより、積極的にコンテンツを作り出す方向に舵を切ったと言えます。


▲Appleにしかないゲームが100以上揃うApple Arcadeは、プラットフォームから一歩踏み込んだサービスと言えます


▲Apple TV+も同様で、Apple自身がコンテンツ制作に関わっていくスタイルを取る

ただ、Appleが主体となってコンテンツ制作を行い、サービス事業者として成長していくためには、ハードウェアの制約は少ない方がいいでしょう。それもあって、刷新されたApple TVやオリジナルコンテンツのApple TV+は、他社のプラットフォームにも開放されます。すでに、Apple MusicはAndroidスマホにも対応していますが、これと同様、Apple TVもサムスンやLG、ソニーなど、他社のスマートテレビに対応する予定。競合ともいえる、Amazonの「Fire TV」に対応することも表明されました。


▲他社のスマートテレビにも対応。Appleのイベントでサムスンやソニーのロゴを見るのは、不思議な気持ちになってくる

一方で、Apple ArcadeはiOS端末やMac OSのみに閉じていますが、これは、ハードウェアの制約を強く受けるゲームというコンテンツの性質を考えてのことかもしれません。ソニーや任天堂、マイクロソフトが自社でハードウェアを用意し、その上でコンテンツを展開するというビジネスモデルに近いといえます。ゲームのクオリティを維持することを考えると、闇雲にプラットフォームを広げてしまうより、ある程度閉じた環境の方がいいという判断があったのかもしれません。

そう考えると、雑誌や新聞を加え、スマートフォンやタブレットならではの見方を提案した「Apple News+」がAppleのエコシステムのみに閉じているのが不自然にも見えてきますが、これはコンテンツの問題が大きそうです。Apple News+はイベントと同日にサービスが開始されましたが、展開国は米国とカナダのみ。秋になってようやく、英国とオーストラリアへと拡大しますが、他のサービスと比べると海外展開のペースが緩やかです。


▲Apple News+もiOS限定のサービス。現時点では、展開国も米国とカナダだけ

日本では、Apple News+の前身となる無料のキュレーションアプリの「Apple News」も展開されていません。英語圏以外に広げようとすると、言語の違いに由来するレイアウトの問題が出てきますし、まずもってコンテンツを持つ出版社と1つ1つ交渉していく必要もあります。日本における雑誌の定額サービスといえば、ドコモの「dマガジン」が有名ですが、あれと同じことをやるだけでも、海外の企業だと音楽以上にハードルが高くなりそうで、体制構築も必須となってきます。

そのため、Appleが、現時点ではプラットフォームを他社に開放するのは早計と考えたとしても不思議ではありません。とはいえ、サービス事業を単体でスケールさせるためには、どこかの段階でプラットフォームの限定を外した方がいいのは確かでしょう。iPhoneのシェアがここまで高いのは、米国や日本などに限定されるため、欧州やアジアできっちり事業をするうえでは、Androidへの対応は欠かせません。ゲームほどハードウェアに依存する要素は少ないため、状況が変われば、他社への提供もあるのではと見ています。

今回発表されたサービス群の中で、異質だったのがApple Cardです。サブスクでユーザーから毎月お金をもらうビジネスではない点や、提供国が米国に限定されている点も他のサービスとは大きく違うところです。決済サービスは地域性だけでなく、規制当局との兼ね合いもあるため、うかつにサービスを広げられないのが実情なのかもしれません。


▲Apple自身が手掛けるクレジットカードのApple Card

実際、Apple Cardを利用するうえで前提になる個人間送金サービスの「Apple Pay Cash」は米国以外では展開されていませんし、発表会で見せた自由に返済できる仕組みも、ユーザーが返済額をある程度自分で決めて手続きするという米国のクレジットカード事情を反映したもの。月1回、自動で銀行口座からお金が引き落とされる日本とは、大きく前提条件が違うのです。確かに支払額がグラフで可視化されるところは便利そうではありましたが......。


▲返済額を自分で決めてすぐに支払う機能などは、米国の決済習慣に根差したものと言えます

このApple Cardに限らずですが、今回発表された一連のサービスは、ローカライズがどこまでしっかりできるのかが課題になりそうだと感じました。いくらUIがよくても、コンテンツは中身が命。内容に興味がなかったら使いませんよね。Apple TV+の紹介で出てきたゲストをことごとく知らなかったときには、この点が若干不安になってしまいました。

ただ、AppleにはApple Musicのような実績もあり、App Storeは国ごとに合わせてローカライズがきちんとされています。NetflixやAmazonのように、日本向けの番組制作まで行うのかは気になるところですが、逆にこうしたローカライズがおろそかになってしまえば、競合には勝てません。具体的な内容は、サービスインが近くなれば明らかになるのでしょう。その意味で、今回のスペシャルイベントはあくまで所信表明演説に近いものと捉えておいた方がよさそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報3月27日版｜ガラス製電気ケトルが21%OFFの3570円、電動バリカンが18%OFFの2370円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/amazon-3-27-21-off-3570-18-off-2370/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 3,570
価格: &yen; 4,499 (21% OFF)
HAGOOGI 電気ケトル ステンレス ケトル お湯 ポット 高硼珪酸ガラ..

&yen; 1,869
参考価格: &yen; 10,800 (83% OFF)
Victure ボイスレコーダー 8GB 小型録音機 高音質ICレコーダー 内...

&yen; 1,060
価格: &yen; 1,350 (21% OFF)
AGLINT T15 T16 LED バックランプ 爆光 400LM高輝度 無極性12...




&yen; 2,370
価格: &yen; 2,890 (18% OFF)
SONEED 電動バリカン ヒゲトリマー 6in1ヘアカッター ヘアクリ...

&yen; 2,229
参考価格: &yen; 2,520 (12% OFF)
山善(YAMAZEN) 収納ケース・ボックス ダークブラウン 高さ90 ...

&yen; 6,732
価格: &yen; 7,387 (9% OFF)
アイリスオーヤマ 両面ホットプレート 左右独立温度設定 角型 プレ...



&yen; 1,598
価格: &yen; 2,380 (33% OFF)
SuperSunny 双眼鏡 10倍 10x22 Bak4レンズの高画質 アイカップ...


&yen; 3,710 - &yen; 7,171
価格: &yen; 4,364 - &yen; 8,437(15% OFF)
プラス 裁断機 スライドカッター ハンブンコ

&yen; 5,382
価格: &yen; 6,757 (20% OFF)
【東日本 50Hz専用】アイリスオーヤマ 電子レンジ 17L ターンテ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 21:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ベニヤ製の使い捨てドローンを米海兵隊が試験中。1機数百ドル、長距離の物資輸送を可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F7e153a80-5035-11e9-b7cf-363322292729&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cf6749a575ecdbaca8076c544b338f619c6edeb7" />
米軍が、約700kgの物資を搭載可能な使い捨てドローンを開発しています。このドローンはベニヤ板製で安価なため、使用後はそのまま廃棄することを想定しており、航空機から投下される格好で目的地まで飛行するため、みずから離陸する機能も備えません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「蔦屋家電＋」のオープンが4月5日に決定！クラウドファンディング中のガジェットに触れる体験型ショールーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/tsutayaelectricsplus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/99c5dd30-5039-11e9-aa7f-25d78836a76a" />蔦屋家電とGREEN FUNDING、Engadget日本版が連携した取り組みをスタートしたことは先日お伝えしたとおり。GREEN FUNDINGで資金調達中のプロダクトの一部が蔦屋家電の新ショールーム「蔦屋家電+」に展示され、Engadget日本版の特設ページでも紹介されるという試みです。

その「蔦屋家電＋」のオープン日が2019年4月5日に決定しました。ティザーサイトが公開され、展示されるプロダクト（第1期）も明らかとなっています。


蔦屋家電＋は、発売前（または発売直後）プロダクトに直接触れて確かめられる体験の場としてだけでなく、ユーザーの生の声を創り手側にフィードバックし、プロダクトに活かすという側面も備えています。

気になるプロダクトを見つけたらぜひ足を運んでみてください。



 
蔦屋家電＋（ツタヤカデンプラス）
オープン日：2019年4月5日（金）
営業時間：10:00～21:00
定休日：定休日　1月1日
所在地：二子玉川 蔦屋家電　2階　E-room 1
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    半永久的に使用できる次世代の除湿機「mini ​​​​​​deerma」 コードレスで持ち運びにも最適！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/gf018-mini-deerma/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/fd3edafd4959e7b434b1509805a17696540b2d2c57ecbbfb7ec910662cd4/1_01.jpg" />
 


寝室で感じた湿気の60%以上は実はタンスからの湿気によるもの。
電気除湿機を使えば寝室の湿気は一時的に除去することができますが、タンスの中に置いてある服の繊維に浸み込んだ湿気はなかなか取ることができません。
半永久的に使用できる次世代の除湿機「mini ​​​​​​deerma」なら繰り返し利用することができるため、問題の解決に役立ちます！







食品除湿剤としてもよく使われているシリカゲルを吸湿剤として採用。
吸湿力が落ちても、電源に繋げ加熱することで乾燥され再び吸湿することができます。
無限に繰り返して利用可能です！



「Absorball」が濃いグリーン色になったら、本体をタンスなどから取り出し、電源に接続。
10-15時間後、吸湿力が完全に取り戻し、「Absorball」が再びオレンジ色になリます。
「Absorball」が吸湿力を取り戻し、半永久的に使えるため除湿機を買い直す必要がなく節約にも！

*電力は内蔵されている二つのセラミックス発熱体を通し、「Absorball」を乾燥させます。
*加熱乾燥する時、本体が幾分熱くなり、少量の水蒸気が発生することは異常ではございません。
*安全の為、乾燥する時、木の板など熱を受けて変形しやすい物体の表面に置かないでください。また、商品の表面を覆うことなく、周り10cm内に遮蔽するものがないことを確認してください。




除湿剤の中で、最も吸湿力の高い種類のシリカゲルを素材として採用。
水分を十分に吸収した古新聞に「Absorball」を乗せ、約10分間置いておくだけで完全乾燥。
新聞紙が火をつけるとすぐに燃えるほど乾燥しました！



また高分子の「Absorball」は表面の細孔の親水性が強いため湿気が逆流することはありません。

*電源に繋がると、「Absorball」が湿気を排出することになるので、除湿中に電源を付けないでください。






通常の除湿機は片面のみしか除湿できないため、空気との接触面積は150㎠と除湿の効率が低い。
「mini ​​​​​deerma」なら円柱構造を採用し、緻密な除湿孔を設け360&deg;除湿を実現！
除湿面積が385㎠にも達し、除湿力も倍増します。





「Absorball」は吸収された水の量に応じて、色の変化でお知らせ。
乾燥状態のときはオレンジ色、完全吸水すると濃いグリーン色に変化します。
乾燥状態から完全吸水まで、約2週間の間使用することができます。



本体の重さは僅か650ｇ。高さは206mmで、iPad Miniとほぼ同じ！
一方、除湿時、コンセントが必要ないので、便利性にも優れています。重たい電動除湿機をいちいち、あちこちに移動する必要もなくなります！
それに加え、タンスとか、靴収納箱などの除湿も可能。








通常の電動除湿機と比べ、「mini ​​​​​​deerma」は除湿消耗電力が低く、今までの使い捨て除湿剤のような無駄遣いもなくなりました！
さらに、コードレスのコンパクトなボディなので、コンセントのない狭い場所でも使うことができます。





通常の除湿機が溜った水の後処理など、手間が掛かります。
「mini ​​​​​​deerma」は電気による乾燥ができるため、後処理の必要がありません！





電気除湿機なら、幾ら静音と言っても少しは音がなってしまうもの。
「mini ​​​​​​deerma」は、除湿時に全く音を出さないため、お子様も年寄りの寝ている間にも除湿が可能。
ベットサイドに置いておいても睡眠の妨げになることはありません！



「Absorball」におけるシリカゲルは化学反応、濾過、蒸発凝縮、乾燥などの工程を経て作成されたものです。
化学性質上安定的で、かつ臭わず、無毒性、浸食性もなし、繊維製品、電気製品だけではなく、食品、薬品の乾燥にも使われています。



「Absorball」は安全基準に合格、EUのRoHs環境認証を獲得、安全性にご心配は無用です！



















■2019年3月 クラウドファンディングスタート

■2019年4月 クラウドファンディング終了

■2019年6月 日本国内発送予定



Q：一度完全乾燥後、どのぐらい時間の除湿できますか？
A：周りの湿度により除湿時間が違いますが、目安としては2週間ぐらい除湿できます。

Q：いっぱい吸水したものは、忘れてそのまま置かれると、大丈夫ですか？
A：「Absorball」は吸収した水分が表面に滲まらなく、溜らないから二次湿気発生しないですが、除湿機能発揮させるために、なるべく早く乾燥させることをおすすめします。

Q：保証や返品・交換について
A：本製品は1年間の製品保証付きです。ご使用から1年間以内に製品に不具合が生じた場合は、弊社基準に基づき製品の交換もしくは修理を行わせていただきます。初期不良の場合は、ご到着後7日以内にご連絡いただけましたら商品の交換をさせていただきます。返品受付は原則として行っておりません。



deerma社は中国の広東省に位置する家電メーカーです。1990年代に設立されたメーカーで、ドイツのFLYING FISHをデザインした企業と実力があるいくつかの企業が共同で出資した企業です。アイロン、加湿器、掃除機などを中心に製造販売しています。現在、倉庫センターは120,000平方メートルの面積を占めています。世界先端の経営理念を取り入れ、25つの生産ラインで生産量を急増させました。

「そのすべてが、ちょうどいい」がブランド理念で、「使用者の生活向上につながる製品」と「長い間、消費者に愛用いただける製品」の設計と開発に専念しています。
誰でも簡単に心地よい使用感を体験できる製品をご提供できるよう日々努力しています。





みなさま、こんにちは。AFUと申します。
ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！
2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、スマートフォンのアクセサリーをはじめ、PC周辺機器、アウトドアグッツ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、たくさんのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。 現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に50件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計1億円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上も集まってきました。さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営も始めております。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。

ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトもチェックできます♪


;
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    毎日Amazonギフト券プレゼント！お題に答えてゲットしちゃってください【3月27日】 #プレゼント #懸賞 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/amazon-3-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F41db2010-5031-11e9-affd-e2f720e7b483&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8fd9117cac0f7a8b9d73ff36b67f553932ff3f9d" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続きますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年3月27日のお題：
一昨日はApple、昨日はHuaweiと、連夜の発表で寝不足気味の方も多いのではないでしょうか。

それはさておき、今日の出題は個人的に気になった記事からです。3月末に予定されているアップデートにてAmazonのタブレット「Fire HD 10」で音声アシスタントのAlexaが利用可能になるそう。「Echo Show」的に使えるようになるわけです。

今回のアップデートではFire HD 10のみが対応になるとのことですが、これはなかなか良アップデートの予感がします。

さて、このFire HD 10。ストレージ容量が32GBのモデルはAmazon.co.jpにて1万5980円で販売されていますが、ストレージ容量64GBのモデルはいくらでしょうか。同じくAmazon.co.jpでのお値段をお答えください。

 



答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


ちなみに3月25日の答えは「10.12（Sierra）」でした。


 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    macOS 10.14.4がリリース。 新AirPods対応、Safari機能向上のほかバグや脆弱性の修正も多数
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/macos-10-14-4-airpods-safari/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F4f70eef0-5039-11e9-bfbb-fc4d60f28a39&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=933cd376d7de1f61766368b6bfc98fb124b47b01" />
Apple

アップルは3月25日（米現地時間）、Mac向けに「macOS 10.14.4」をリリースしました。バグ修正および改善が含まれ、Macの安定性および信頼性が改善するとして、すべてのユーザーに推奨されています。

大きな特徴は、Safariの機能向上や、第2世代AirPodsに対応など。アメリカやカナダ向けには目玉機能となった「Apple News+」（定額ニュース/雑誌読み放題サービス）は、日本向けには提供されていません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 22:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    どこでも快適に作業をしたいあなたへ。 ルクセンブルク発ノマドPC+タブレットスタンド「Astuto」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/26/gf019-pc-astuto/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://dis-cover.jp/user_data/project_img/images/553/01_1.jpg" />
 



「iMoov Astutoスタンド」は、机がない場所でも、PCやタブレットで快適に作業ができるように開発されたスタンド。

膝など平らな面ならどこでも、あらゆる機器を快適に使用できるように設計され、コンパクトに折りたたむこともできます。





・超ポータブル
「iMoov Astutoスタンド」を折りたたんだ時の収納サイズは、iPadとほぼ同サイズ。すっきり収納でき、外出時にかさばることがありません。

・人間工学的デザイン
「iMoov Astutoスタンド」は、デバイスが目の高さにピッタリくるようにデザインされています。膝や机の上で作業している時に起きやすい、背中の痛みや肩こり、腰痛を防ぎます。





「iMoov Astutoスタンド」のユニークで丈夫な脚形状とレザーベルトの組み合わせで、使用する場所を選びません。



家やオフィスでテレビやビデオオンデマンドサービスを見たり、飛行機や電車で旅行したり、どこでも快適にデジタルデバイスを使用することができます。



頻繁に旅行に行く人も、在宅ワーカーでも、首を動かしたりデバイスを持ち上げたりせずに楽に作業ができる、生活をより良くし最適化するのが「iMoov Astutoスタンド」です。







「iMoov Astutoスタンド」は、厚さ1.1インチ、重量790グラムで、持ち運びが簡単。





頑丈な脚形状とストラップを組み合わせた特許取得済みのデザインにより、どこに行っても気軽に快適に使用することができます。



「iMoov Astutoスタンド」は非常にコンパクトで軽いため簡単に持ち運べ、すべての場所が、快適で効率的な仕事場へと変身します。
また、自宅での利用も便利で、ベッドやカウチでタブレットやラップトップを使用する時も、首の疲れやデバイスの過熱を心配する必要はありません。

・テーブル不要

「iMoov Astutoスタンド」のレザーストラップは、脚にしっかりフィット。どこに座っても使うことができ、脚とストラップに支えられ、驚くほど安定します。



・折りたたみ簡単

「iMoov Astutoスタンド」は、折りたたむとiPadとほぼ同サイズ。



コンパクトな「iMoov Astutoスタンド」は、お持ちのラップトップバッグにすっきり収納できます。さらには、「iMoov Astutoスタンド」とお好みのタブレットやラップトップが収納できるように作られた「iMoov Bagバッグ」の用意もあり、セットで購入することができます。



「iMoov Astutoスタンド」はお手持ちのデバイスを目の高さに持ってくるので、背中の痛み、首の疲れ、腰痛を防ぎ、快適に作業ができます。



たくさんの人々が、あらゆるシーンでデバイスを使用していますが、座っている膝の上でデバイスを使って作業することは、健康に重大な悪影響を及ぼすことがあります。
「iMoov Astutoスタンド」は、旅行中や机以外の場所でのデバイス使用時の苦痛を取り除きます。

理想的なポジション

「iMoov Astutoスタンド」は、どんなデバイスでも人の目の高さに合わせ、人間工学に基づいた作業位置を提供します。



そして、お気に入りの映画をベッドで見たり、ノートパソコンでゲームしたり、オフィスでプレゼンテーションをするのにも最適です。
どんなシーンでも、「iMoov Astutoスタンド」は視野角と着座、立位姿勢を大幅に改善します。

自由な使い方

6つの異なるポジションと、ありとあらゆるデバイスに対応した「iMoov Astutoスタンド」の活躍場所は無限大。



「iMoov Astutoスタンド」は、ストラップで支えたり、平面で使用したり、脚を折りたたんだ状態で使用したり、空気の循環によりラップトップの発熱を抑えることができます。
列車やタクシーのような窮屈な場所やベッド、カフェでも映像を快適にお楽しみください。

安定した耐久性

「iMoov Astutoスタンド」は、高品質の素材を使用して作られており、長年にわたり安定して使用できるように設計されています。



「iMoov Astutoスタンド」は最大5キロの重さをサポート。丈夫で弾力性があり、数ストロークで折り畳みまたは展開します。大事なデバイスを守るため、滑り防止と擦り傷防止にラバー面を備えています。



「iMoov Astutoスタンド」の特許を取得したデザインは、すべての（※1）スマートフォン、タブレット、ラップトップに対応します。



「iMoov Astutoスタンド」は、滑り止めラバー製の作業面と2つのスロットがあるため、スマートフォンにもタブレットにも適合。使用するどんなデバイスにも十分なスペースを確保できるよう、設計されています。

色々なデバイスで「iMoov Astutoスタンド」を使用

2種類の角度のスロット（うち1つはデバイスの厚みにあわせて調整可能）で、スマートフォンやタブレットを見やすく調節。最大17インチのラップトップまで安定サポートします。



スロットは、2つの異なる視野角を提供します。後部スロットは、スライダーで厚さ調整が可能。厚みの異なるデバイスをサポートします。
 

あなたはどこで「iMoov Astutoスタンド」を使用しますか？








今回、GREENFUNDINGでのプロジェクトに合わせて、iMoov astutoスタンド専用のバッグをご用意いたしました。




スマートなスタイルのバッグはビジネスシーンでも役立ちます。

また、スーツケースに取り付けることもできるので、出張や旅行にもピッタリです。



2パターンご用意しており、それぞれ下記の画像くらい収納可能です。





また、こちらの専用バッグは、iMoov Astutoにご支援いただいた方のみご購入いただけます。



ご支援フォームの、追加支援コースからお選びください。




iMoov Astutoスタンドの仕様
・測定値：
閉じた時：7.72&times;1.12&times;10.43インチ（W&times;D&times;H）（196&times;28.4&times;265mm）
開いた時：14.57&times;10.43インチ（WxH）（370&times;265mm）
・重量：1.74ポンド（790グラム）
・材質：ABS + PCプラスチック、熱可塑性エラストマー、
アルミニウム、スチール、レザーレット、ベルベット

「iMoovバッグ 10インチ＆14インチ」の仕様 （※2） 
▶バッグIT10インチ
・内部測定：10.63&times;7.87&times;1.57（W&times;H&times;D）（270&times;200&times;40mm）
・外部測定：11.41&times;8.66&times;1.97（W&times;H&times;D）（290&times;220&times;50mm）
・重量：0.7 lb（ショルダーストラップ付き）（320 g）
・材料：ポリアミド、ポリエチレンフォーム、ポリウレタンアクセント、ロック可能な金属製のジッパー
▶バッグIT14インチ
・内部測定：14.17&times;9.5&times;1.97（W&times;H&times;D）（360&times;242&times;50mm）
・外部測定：14.96&times;10.24&times;2.36（W&times;H&times;D）（380&times;262&times;60mm）
・重量：1.04lb（ショルダーストラップ付き）（475 g）
・材料：ポリアミド、ポリエチレンフォーム、ポリウレタンアクセント、ロック可能な金属製のジッパー
 

iMoovチーム



iMoovブランドは、ルクセンブルクに登録されたNEWCONCEPTS S.&Agrave;.R.L.社によって開発されました。「洗練された」「快適で便利な」「人間工学に基づいた」「シンプルで」「丈夫で実用的なもの」は、私たちが求め続けている理念です。高いディテール感と最高の品質を兼ね備えているiMoov製品を、皆様が快適な生活を送るためにぜひお薦めします。

実行者：オリビエ・Gより

"Japan is a country of high technology with the highest and largest bandwidth coverage. As creators of the iMoov Astuto we are convinced that our unique portable stand will change the way a lot of people in Japan use their device at home, outside and at the office."
「日本は最高かつ最大級のエリアをカバーしている、近代的なハイテクノロジー国家です。iMoov Astutoのクリエイターとして、私たちのユニークなポータブルスタンドが、自宅や外出先またはオフィスで、日本の人々のモバイルライフを大きく変化させると確信しています。」


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折りたたみスマホGalayx Foldらしきベンチマーク発見。モンスターと言うほどパワフルじゃない？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/27/galayx-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fa819e110-5043-11e9-a5fd-d076f965704b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=00da2e8d14e0833b8029fba996e08f2e46664b43" />
Samsung

今年2月に正式発表された、サムスンの折りたたみ画面スマートフォンGalaxy Fold。内側には大画面、外側には2画面を備え、3つのアプリを同時に動かせるパワフルさが強調されています。

しかしその後Galaxy Foldと思しき「Samsung SM-F900F」のスコアがGeekbenchに掲載されたものの、その数字は一足早く発売されたGalaxy S10+や、アップルのiPhone XS Maxにも及ばない結果でした。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    前輪が2つの電動アシスト付き自転車やモバイルバッテリー付きデジタルメモの展示も。「蔦屋家電＋」の注目プロダクトを紹介
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/27/tsutaya-electrics-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/47da86e0-5045-11e9-9f5c-60a6178d0580" />オープン日が2019年4月5日に決定した「蔦屋家電＋」。GREEN FUNDINGで資金調達中のプロダクトなど、新しい"モノ"に実際触れることができる体験型ショールームとなっていて、30以上のアイテムが展示される予定です。

ここでは、その中から注目すべきプロダクトをピックアップしてお届けします。蔦屋家電＋の情報は特設サイト「蔦屋家電＋のススメ」でも発信していくので、こちらもチェックしてみてください。

 
電動アシスト自転車の前輪を二輪にするという単純な発想が、「移動」のあり方を大きく変える！


TOYODA TRIKEのベーシックモデルとなるのが「TOYODA TRIKE &Omega;」。全長の異なる「&Omega;-L」と「&Omega;-S」の2タイプを展開します。二つの前輪が連動して動くシンクロシステムがもたらす安定した走りをどうぞご体験ください。

 
キュレーターによるコメント
トヨタ自動車でテストドライバーとして多くの車両開発に携わった小野田氏。黄綬褒章の表彰経歴もあるモビリティのプロフェッショナルで、現代の名工としての顔を持つ。2014年に豊田BIKEからの技術協力の依頼を受け「次世代の自転車」の企画・開発がスタートした。

運転性能が悪いと、すぐにハンドルに手ごたえが返ってきてしまう自転車の設計。更にはその独特な構造・フォルムが相まって一つ一つのチューニングに大変な時間をかけた。自転車と「対話」しながら創りあげたという。本製品の最大の特徴は特許取得である「前二輪シンクロシステム」である。合計三輪のバランスで従来の自転車よりもはるかに安定性が増すことはもちろん、前二輪左右が別駆動することによって、段差を乗り上げる際にまるで平坦な道に感じるような快適な乗り心地を実現した。

超高齢化社会に突入する日本。若者にはもちろんシニアの方にも安全にモビリティを楽しんでいただきたい、そんな開発チームの願いとこだわりが細部に込められている。TOYOTA TRIKE OMEGAはモビリティの世界に新しい風を吹き込んでくれるはずだ。

 
「手書き」にこだわるあなたへ。スマホ充電対応「デジ・アナ」ノートブック誕生！


「E-BOOK」は新感覚のハイブリッド・ノートブック。スマホ利用が多く占める日常でも「手書き」行為は無くなりません。手帳やノートを持ちながらモバイルバッテリーも持ち歩くことが多いのでは無いでしょうか？「E-BOOK」はその煩わしさを解決。「電子ノート」と一体化させた便利で革新的ノートブックです。

 
キュレーターによるコメント
LCDタブレット、紙のノート、バッテリー。全部を持とうとするとかばんの中は混雑必至だ。その混雑を緩和してくれるのが香港のLepow社で企画開発された「E-BOOK」。一冊のブックにそれらすべてが入っている。E-BOOKは手書きの良さを見直すところから始まっている。

よりよい書き心地を追求するために、紙とペンのスペシャリストを招き企画開発を行った。それにより実現したのが、細いペンを使用しているかのような書き心地。するすると滑るように書けるところが特徴だ。

手書きのほうがいいときがある。わたしの場合は頭の中を整理するときだ。スマートフォンでテキストメモを残すよりもすっきりするような気がする。思いついたことを書いて、消して。残したいと思ったものは隣の紙のノートに清書すればいい。あなたならどう使う？

 
貼るだけでいびきを軽減！ いびき防止スマートツールが登場


「Snore Circle EMS Pad Snore Stopper / スノアサークル EMSパッド いびきストッパー」は、本体にEMS低周波機能を搭載したいびき軽減トレーニングデバイスです。

特許取得の独自の音認識と骨伝導技術によって、睡眠中に起こるいびきの「音」や喉などが震える「振動」の双方のデータからいびきの発生を正確に捉え、いびきを認識した後に本体に搭載されたEMS低周波をいびきの強弱に合わせ睡眠を妨げないレベルに自動調整して発信します。

 
キュレーターによるコメント
いびきによる睡眠の質の低下は、本人の健康はもちろん家族やパートナーにも影響する深刻な問題です。片耳イヤホンタイプから始まったVVFLY社のスノアサークルシリーズは、いびきの抑止にフォーカスしたウェアラブルデバイス。私自身、睡眠時無呼吸症候群でいびきに悩んでおり、旧モデルでも家族に好評の効果がありました。

喉の下に貼る最新モデルは、無呼吸症患者が推奨される横向き寝の姿勢で寝返りをうっても違和感なく利用でき、いびきの原因である喉の筋肉に直接EMS低周波を送れる理想的な設計に進化したと言えるでしょう。

 
すべては、猫様のために。猫の生活をテクノロジーで見守る


「Catlog(キャトログ)」は、あなたの代わりに愛猫の様子を見守ってくれる、スタイリッシュな首輪型のウェアラブルデバイスです。

「忙しい生活でいつも猫に留守番ばかりさせちゃってるな...」
「今は外出先だけど、うちの子元気にしてるかな...」

Catlogをつけている猫たちの様子は、外出先からでもいつでもスマホで見ることができます。

 
キュレーターによるコメント
「愛猫の見えない時間を、見えるようにしたい」開発者の伊豫氏は猫を20年以上飼育している無類の猫好きだ。大学及び大学院では海洋生物に小型のセンサーを装着させ、生態行動を調査するバイオロギング研究に従事。Catlogはこの技術をベースに開発されている。猫の行動を記録するデバイス。

お留守番中の猫様のことが気になる飼い主の方々のためにある。猫様の行動を記録し、外出先でもスマートフォンのアプリから愛猫の様子を知ることができるのだ。首のカーブに沿う形状、力が加わると外れる設計。素材や部品の選定に至るまで、猫様のことを考えて作られている。このプロダクトは猫様愛に溢れている。愛は最高の原動力だ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国「2024年までに月面有人探査」目指すと宣言。NASAが間に合わなければ民間も活用の構え
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/27/2024-nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F5a691310-5042-11e9-9dbb-db5b8ca354df&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec504dedc2441896dc80cb1ff88c646107c4ad91" />
アメリカのペンス副大統領が自らが議長を務める国立宇宙評議会(NSC)において、今後5年以内(2024年まで)に宇宙飛行士を月に降り立たせることを計画していると発表しました。当初は2028年を目処としていた有人での月面着陸を一気に4年も前倒しし、中国およびロシアとの宇宙開発競争に先んじる構えです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By ヤマダ電機 :     Surface衣装の6メートル超え巨大アイドル、ナナちゃんとSurfaceが名古屋駅前をジャック！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/27/surface-6-surface/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F34993a90-504a-11e9-abdd-66af9083ab69&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=840219a04ace50dc155e1367d61add816139f5b9" />
LABI名古屋の前にある「ナナちゃん人形」が今日からSurfaceの特別衣装にお着替えされました。

ナナちゃんとは名古屋市の名鉄百貨店にある身長は6ｍ10cmの人形で、名古屋駅前の名物として愛されています。夏は水着、冬はサンタ衣装、交通安全のタスキを掛けたり、最近では某人気スクールアイドルグループの衣装を着たりなど、かなりのオシャレさんです。



大学生らしい角帽をかぶり、帯のテクスチャには「大学生に、ノートパソコンはいらない。」や「Surfaceは、キミの独創性を解き放つ。」といったテキストが散りばめられています。そして、帯は衣装の背面に向かっていき翼のように広がっています。青き衣をまとった天使のようでもあり、RPGのボスキャラ感もちょっとありつつ......、無表情だけどオシャレで長身なナナちゃん人形とマッチした、衣装の文字通り独創性が爆発した最先端のモードです。

このSurfaceナナちゃんは、3月27日より１週間、衣装と合わせてアーケードをジャックします！



今回の衣装はSurfaceキャンペーン『Surfaceは学生優待プログラムを実施中。最大40,000円キャッシュバック！』の一環によるもの。爽やかなブルーの帯が新生活を迎えるフレッシュマン的でいいですね。衣装のテキストは挑発的なコピーが書き綴られますが、ナナちゃん自身は新大学生に『大学生の創造性を解放せよ』という応援がしたく、翼のような衣装デザインで『可能性に溢れた未来に羽ばたく若者』を表現してます。

マイクロソフトが2月28日より、新大学生向けプロモーション「大学生にパソコンはいらない？ Surface が贈るリアルなキャンパスライフ」というWeb動画を公開しました。

「大学生にノートPCはいらない」動画本編
 
スマホさえあれば授業もレポートも合コンなど、学生生活のほとんどは事足りてしまうのは事実であり、ノートパソコンはなくても問題ない場面も多いですよね。実際、このWeb動画が公開されたのち、SNSやウェブ上では「自虐だけど、その通りだよね」、「スマホだけじゃ足りない」など論議が巻き起こりました。

しかし動画の後半からはトーンが一変して、「本当にノート PC はいらないのだろうか？」「何かになりたくて大学に入ったはずだ」と、現役大学生の映像クリエイター清水良広さんが問題提起を行う内容になっております。



大学生活のエンジョイ勢ならスマホでもいいけど、もう少し飛び越えたクリエイティブな活動をしたりなりたい自分になるためのツールとしては、やっぱりスマホよりノートパソコンのほうがイイよね、というのは納得できます。

ナナちゃんのスペシャル衣装や、SNSで多大なバズを巻き起こしたWeb動画などで展開する、新大学生向けの春キャンペーンの詳細はこちらです！
ヤマダウェブコム Surface 学生優待プログラム


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS、マルウェア感染を修正したアップデータの配布を開始。セキュリティ診断ツールも公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/27/asus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F4607ce40-503b-11e9-aeef-15db78ac0aa6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=48912c11418861a195c1aa9ad8c09f0cbcf09583" />
バックドアが仕込まれていたことが発覚したASUSのアップデートツールですが、ASUSがこれらの問題を修正し、セキュリティを強化したASUS Live Updateの配信を開始しました。修正された最新版はVer.3.6.8となります。

 
関連記事：
ASUSの自動更新ソフトにバックドア。更新サーバーが乗っ取られユーザーに配布

修正バージョンでは、悪意のある操作を防ぐため、複数のセキュリティ検証メカニズムを導入するとともに、エンドツーエンドの暗号化を導入。また、将来の攻撃を防ぐため、サーバー側のソフトウェアアーキテクチャーも更新・強化を行ったとのことです。

ASUSによると、ShadowHammerと名付けられた今回の攻撃は、一般ユーザーを対象にしたものではなく、特定の組織・団体を対象にしたAdvanced Persistent Threat（APT）攻撃だったとのこと。

APT攻撃は、日本語では高度標的型攻撃もしくは持続的標的型攻撃と呼ばれるサイバー攻撃の一種。標的となるのは一般的に企業などの組織や団体で、標的ごとにあわせた侵入方法や内部活動を組み合わせ、気づかれることなく長期にわたって情報を盗み出す手法です。標的にされると"ハッキングされ続ける"のが特徴のひとつで、活動が数年にわたった例もあります。また近年は個人や小規模な組織も対象として実行されことがあると言われています。

先のKasperskyの報告では、100万人以上が影響を受けた可能性があるものの、実際に攻撃対象とされたのは約600のMACアドレスのみだったと指摘されています。

また、影響を受けたのはASUS製のノートPCに搭載されたLive Updateだけで、他のASUS製デバイスには影響がないとしています。

なお、先にKasperskyが感染の有無を確認するチェックツールをリリースしていますが、ASUSも診断ツールをリリースしました。ASUS製のノートPCを利用している人は、Live Updateを更新すると共に、念のために診断ツールでチェックをしておいたほうがいいかもしれません。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、ディアルガ伝説レイドは28日まで。次はギラティナ(アナザーフォルム)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/27/go-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F2de2a8e0-3bd6-11e9-9bff-d303d2443735&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb6dff70855d6acd3fcddd931b95cd191d15b44e" />

約一か月にわたって伝説レイドボスに君臨してきた「じかんポケモン」ディアルガは、3月28日が今回の最終出現です。

『ポケットモンスター ダイヤモンド』(2006年)のパッケージを飾った人気ポケモンであることに加えて、ゲーム内でも優秀なタイプ相性で幅広く活躍します。退場前にもう一度挑んで損はありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>