<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    空陸両用車AeroMobil、約4億円調達で新試作機製造に着手。デモ飛行にも再挑戦へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/09/aeromobil-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/496787d75cf905117f0db9152968752a/205144812/aeromobil.png" />


ヨーロッパの企業AeroMobilは、飛行自動車の市場化を目指している。その同社がこのほど300万ポンド（約4億1400万円）の追加資金を獲得して、その乗り物の物理モデルの生産とデモに挑戦することになった。すでに、機体の設計の数学的および幾何学的テストには成功している。

その機体が空中と地上の両方で運行できることは、すでに2014年のプロトタイプAeroMobil 3.0のデモで証明している。その試験機は最終バージョンとほとんど変わらず、プロダクションモデルにはもっと近い、と同社は言っている。今度の物理モデルは、今後実際に製品化されるバージョンに非常に近い、ということだ。

AeroMobilの今度の資金を出したPatrick Hesselは、彼自身もc2iのファウンダーだ。同社は複合材料による航空機部品や自動車部品を作っており、AeroMobilのサプライヤーでもある。彼は最近、会社の所有権の大半をLGの子会社LG Hausyに売ったが、そこは航空機や自動車用の軽量コンポーネントを作っている。

・空陸両用車 AeroMobil、テスト飛行で墜落。パイロットは直前にパラシュートで脱出し無事

・空飛ぶ車 AeroMobil は2017年に一般販売。予価は「最低」数千万円以上
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PlayStation VR、さらなる追加販売は4月29日から。高橋名人 vs 杉山愛によるVRテニス対戦動画も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/09/playstation-vr-4-29-vs-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2edadb6679f9882d53a9ee7bedccc3b5/205144863/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-10+12.19.16.jpg" />
ソニー・インタラクティブ・エンタテイメント（SIE）は、PlayStaiton 4と組み合わせて遊ぶVRシステム「PlayStation VR」（以後PS VR）の追加販売を、4月29日より一部の販売店およびECサイトにて開始すると発表しました。

追加販売は、ソニー公式の直販サイトのほか、Amazon、ビックカメラ、ヨドバシカメラといった量販店のオンラインサイト。そして、TSUTAYAオンライン、楽天ブックス、さらに各家電量販店の一部店舗で実施予定。詳細はこちらの販売店リストをご覧ください。なお「店舗によって入荷台数が異なる」としていて、場合によっては当日購入できない可能性もあるとしています。

PS VR向けには今後「ファイナルファンタジーXV」「グランツーリスモSPORT」「エースコンバット7」「鉄拳7」 など新作タイトルが続々登場予定。品薄感が続く本製品ですが、そろそろ手に入れたいという方は4月29日の再販動向に注意を払っておいたほうが良いでしょう。

 
また、PlayStation VRのニュースを紹介するスペシャルサイト「VR ラボ」 にて、特別動画「高橋名人 vs 杉山愛！『VR Tennis Online』対戦ムービー」を公開。ゲームの達人・高橋名人と、プロテニスプレーヤー・杉山愛さんが、コロプラ製のPS VRゲーム「VR Tennis Online」で対戦しています。

PlayStation VR開梱の儀。家庭用ゲーム機ならではの簡易なセットアップ、ケーブル取り回しには一工夫必要

PlayStation VRインプレ～サマーレッスンは生き地獄：週刊VR情報局

動画：PS VRで絶叫する元アイドル、初VRが初バイオハザード体験。アイマスVRは「現場に誰も来なくなる」
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 12:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初のマントル到達に向け始動。科学掘削船「ちきゅう」9月にハワイ沖で予備調査を実施、地殻形成の謎に挑む
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1c6f286c01e14df227e4d55d940c527b/205144917/main.jpg" />
　
「ジャングルも局地も高い山も深い海の底さえも、地球の隅々まで探検し尽くされ、人間が行かないところはない！」と某大長編の冒頭で某ガキ大将が力説するとおり、人類は地球上あらゆる場所に到達し、その風景はスマートフォンの地図アプリで見られる時代になりました。

しかし、まだ人類が到達できない場所ももちろんあります。そのひとつが地底。地球の内部構造は、まず地殻という薄皮があり、その下に何層かのマントルが分厚く横たわります。さらに奥深く行くと外核部分に差し掛かり、中心付近には最も高温の内核があるとされます。しかし、まだ地殻を破ってその下にあるマントルの状況を直接調べた人はいません。

日本の国立研究開発法人 海洋研究開発機構(JAMSTEC)が主導する国際研究チームは、ライザー掘削システム搭載の科学掘削船「ちきゅう」を使ってマントルにまで到達する穴を開け、プレートの動き方から地震発生メカニズムを研究したり、地球がどのようにして形成されたか、さらにどのぐらいの深度まで微生物が存在するのかなどを確認したいと考えています。

そして今年9月にハワイ沖で2週間にわたる予備調査を実施し、その場所で掘削を開始するかどうかを判断すると発表しました。遅くとも2030年までには地殻の下にあるマントルまで掘削試験をおこないたいとしています。
　

　
効率よくマントルまで達するためには、まず地殻が薄いと考えられる場所をみつけることが大切です。候補地となるハワイ沖は、水深こそ約4000mあるものの、地殻の厚さも約6000mほどしかないと考えられています。地殻は通常の陸地なら3万~6万mあることから、海底を掘削するほうが非常に効率が良いということです。また、もしハワイ沖の調査結果が芳しくない場合は、予備の候補海域としてコスタリカ沖とメキシコ沖も検討中とのこと。

「ちきゅう」が世界で初めて地殻の下の層に到達できるかの足がかりとなる今回の調査、その結果に注目したいところです。

ちなみに、マントルは地球の内部層とはいってもまだマグマのように溶けた状態ではなく、個体の岩石質で形成されます。その主成分はカンラン石、つまりペリドットだと考えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 14:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハイレゾ級うたう骨伝導イヤホン「EarsOpen」の実力と開発背景に迫る
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/earsopen/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1152x768+0+0/resize/1200x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8dc17a23a58fb4bb0af589e02bd21e06/205135023/DSC_5649.jpg" />

「BoCo株式会社」の骨伝導イヤホン「EarsOpen」は、クラウドファウンディングサイト「GREEN FUNDING」において歴代No.1の資金調達を達成したプロジェクトです。今回は、その理由と開発背景を取材するとともに、ハイレゾ級をうたうクオリティをチェックしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：スマホ縦撮り対応、モバイルバッテリーにもなる折りたたみ型2軸スタビライザー「SMOVE」 レビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/smove/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/afaef5838871c1359e65ea282c3ae979/205145075/17842342_1653887907960739_1727953475_n.jpg" />
Engadget 日本版YouTubeチャンネルより。今回は縦画面撮影にも対応したスマートフォン用スタビライザー「SMOVE」 のレビューをお届けします。以前、似たような形のコンパクトな2軸の電子制御式スタビライザーをレビューしましたが、今回の「SMOVE」は色々と高機能です。

SMOVEには、iOS/Android向け専用アプリがあります。基本的なスタビライザー機能としては、パン/チルト共に手の動きに追従するM2モードと、パンのみ追従してチルト方向は固定となるM1モードの2種類が用意されています。そうした操作を手元で色々と行えるのは使い勝手が良い感じがします。
 

実際に歩いて使用してみると、歩行の際の衝撃が伝わり横に若干ブレてしまいました。構える方向を変えると横のブレは軽減されましたが、今度はチルト方向のブレが吸収しきれません。ヌルヌル動画を撮るにはやはり3軸制御が欲しいところです。

また、三脚に固定してパノラマ撮影機能を使ってみましたが（iOS版では）360度撮影がうまく機能しませんでした。ランドスケープモードは上下の画角が狭すぎてあまり実用的ではなさそうです。

フェイストラッキングを使用すると自動的に顔を追従してくれるのですが、これもアルゴリズムが洗練されていない印象でした（DJI OSMO Mobileと比較した印象）。
 


SMOVEの大きな特長としてモバイルバッテリー機能があります。スマホホルダー部分に端子があるので短いケーブルでスマホと接続できるのですが、miniUSB端子なのでケーブルを別途用意する必要がありそうです。

なお、グリップ部分にあるUSB端子からも給電しながら使用できたので、こちらなら普段使用している充電用のケーブルが使用できます。

このほか、ポートレートモードでも使用可能なので、歩きながらのライブ配信などで威力を発揮しそうです。さらに360度カメラを接続すれば水平がブレずに撮影できます。この様な使い方なら2軸でも十分です。

SMOVE
​​​​​​​https://www.indiegogo.com/projects/smove-smartphone-stabilizers-powerbank-in-one#/
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スター・ウォーズ EP9にキャリー・フィッシャー出演へ。CGでなく最近の撮影済み素材を使用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/ep9-cg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3d76bf1e726692ec632cae230b251ac7/205145012/EP901.jpeg" />

ディズニーが映画『スター・ウォーズ』新三部作の最終作となる「エピソード9」に、レイア姫を出演させる可能性を各メディアが伝えています。レイア姫を演じてきたキャリー・フィッシャーは2016年末に急逝しているものの、過去に撮影した未使用素材から映像を再構成すると考えられます。

米ニューヨーク・デイリーニューズ誌によると、これはキャリーの弟トッド・フィッシャー氏とキャリーの娘で女優のビリー・ロード氏が映像の使用許可をディズニーに与えたため。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高視認性で書き込み可な2画面楽譜デバイス「GVIDO」9月20日発売。大量のスコアも嵩張らず、ペダルでページめくりも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/2-gvido-9-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e77dd6f750965ddf682cf946fa756ba5/205145018/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-10+14.56.45.jpg" />

紙のような使い勝手を実現したと称する電子ペーパー楽譜「GVIDO」を、テラダ・ミュージック・スコアが日北欧同時発売します。発売日は9月20日。

GVIDOは、見開きの2画面に13.3インチ・フレキシブル電子ペーパーを搭載します。電子ペンを使って譜面上に書き込みや消去が可能。タッチパネル方式ではなく、ページめくりは枠部分の赤外線センサーにタッチして行うしくみになっています。

電子ペンにはワコムのデジタルペン入力システム「feel」を採用。電磁誘導方式で、2048段階まで筆圧を検知できるスタイラスペンを同梱します。紙の場合、譜面に様々な書き込みが行えるメリットがありますが、デジタルの本製品でもその使い勝手を再現します。

また設計・製造はPCメーカーのVAIOが担当し、高い商品品質をうたいます。

 
主な機能は「電子楽譜(PDFフォーマット)の2画面表示」「専用スタイラスペンで2画面への書き込みと消去」「内蔵メモリ―とmicroSDカードで大量の電子楽譜を保存」「楽譜を複数の手描きやブックマークなどと共に端末やクラウドサービスに保存」「セットリスト機能を搭載」など。

また、Wi-Fi経由で「GVIDOクラウドサービス」と連携。電子楽譜の保存や管理、複数の書き込みやブックマークなどのさまざまなデータを保存可能。また、マイライブラリーで登録したメンバー間で書き込みなどを共有できます。さらに、電子楽譜のオンライン購入なども可能です。

その他仕様は、8GBストレージ、microSDメモリーカード、802.11 a/b/g/n(2.4GHz / 5GHz)、Bluetoothなど、本体サイズは482 x 310 x 6.05mm。重さは660gです。米国での販売価格は1600ドル（約18万円）です。




その他、別売りアクセサリーとして、ページめくり用のフットスイッチ（有線＆無線）、牛革カバーを用意します。特にフットスイッチは演奏中に鍵盤から手を離さずにページをめくれるようになるため、紙の譜面よりも高い実用性・利便性が得られます。また牛革カバーのほうも、知る人ぞ知る馬具・鞄メーカーのソメスサドル製で、一切の妥協ない品質を堪能できるはずです。

発表時点での米国での予定価格は1600ドル(約18万円)。日本での価格はまだ明らかにされていませんが、予約は発売日の約1か月前から受け付けるとのことです。

ちなみに、GVIDOと同様に2画面の楽譜端末としては、AndroidをOSに採用するSONOがあります。こちらは
より普通のタブレットに近い感じですが、バックライトが使えるのはときに暗闇で演奏する機会もあるミュージシャンには便利かもしれません。SONOは国内のクラウドファンディングサービスMakuakeで3月にキャンペーンを行い、目標の2倍の金額を集める大成功プロジェクトとなりました。こちらの一般販売予定価格は約19万円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    花見好きモバイラー必携。栓抜き機能搭載microUSBケーブルが599円で発売。カラビナ付属で普段はキーホルダーに
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/microusb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4757307d5d70edc196f0b47ca4b9deab/205144918/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-10+14.07.10.jpg" />

常に栓抜きとmicroUSBケーブルを持ち運びたいと思っている、お花見"命"なモバイラーに朗報。上海問屋が栓抜きでありながらキーホルダーとしても使えるmicroUSBケーブルを発売しました。価格は税込599円。カラビナ付きで常にジーンズのループからぶら下げて置くことで、いつでもどこでも華麗に瓶ビールを開栓し、返す刀でスマートフォンの充電が可能です。ただその両方を同時にやるのは、溢れ出た泡で充電端子がショートするかもしれないのでおすすめできません。

本製品のケーブル長は約17cm、重量は33g。カラビナも付属しているので、ベルトの通し穴やリュック・鞄などにぶら下げることも可能です。




この製品、上海問屋オリジナルというわけでもなく、同じような商品はネットで探せばすぐにいくつか見つかります。それでも、花見やバーベキューといったアウトドアのイベントで「スマートフォンの充電はしたいし栓も抜きたい」状況ならかなり活躍しそうです。

また海外では、瓶入りの飲料品もまだまだ一般的に売られています。このmicroUSBケーブルひとつ持っておけば、国内海外問わずあらゆる土地への旅行で重宝することでしょう。

なお、何度も言っているとおりこの製品の端子はmicroUSB。AndroidスマートフォンやMacBook界隈で広まりつつあるUSB-Cや、iPhoneなどのLightning端子ではありません。いくらすぽぽーんと瓶を開けまくり、いい気分に酔っ払っている場合でも、形の違う端子に無理やり突っ込めば壊れることもあるのでご注意を。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：エレコムの珍しい系トラックボール2製品プレゼント、応募締切は4月14日正午。※チャンネル登録の上ご応募ください
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/trackball/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/70f566ec0ecc2591929050f4821b165e/205146336/IMG_4365.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。エレコムのトラックボール系2製品を抽選で各1名にプレゼントします。

ワイヤレストラックボール(左手・親指操作タイプ)　M-XT4DRBK
スタンド付キーボード(トラックボール搭載)TK-DCP03BK

チャンネル登録の上、動画内のキーワードを投稿ください。応募締切は4月14日正午。投稿いただいたコメントに返信する形で当選連絡いたします。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 22:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    数百回の自己修復が可能な撥水コーティング技術が発表。スプレーで簡単に塗布、摩耗や炎、プラズマ洗浄後も効果持続
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/tough-water-repellent-coating/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e3b5e27d01268af84f8fabeb7567d440/205146056/01.jpg" />
ミシガン大学は、数百回にわたり自己修復可能な撥水コーティングを発表しました。

一般的にガラスの表面や衣類、建材などに施す撥水コーティングは、スプレーなどで物質の表面に皮膜を生じさせることで性能が得られますが、長期間の使用や皮膜の組成変化によって、撥水効果が徐々に落ちていきます。

材料科学と工学を専攻するAnish Tuteja准教授のグループが発表した新撥水コーティングは、フッ化ポリウレタンエラストマー材料と「F-POSS」と呼ばれる特殊な撥水分子の混合物によるもので、摩擦、引っかき傷、燃焼、プラズマ洗浄、高圧力、超音波処理、化学的処理によって損傷した場合でも、撥水性を持ったF-POSS分子が損傷部分に移行することで、数百回にわたり元の撥水性能を発揮できる状態まで回復可能。物体の表面にスプレーする形で利用できます。

従来の撥水コーティングとの違いは、撥水表面の安定性。従来のコーティングでは、極小の柱状構造群の上を水滴が転がっていくような動きをしますが、柱状構造自体が脆弱であり、損傷しやすい問題を抱えていました。

新撥水コーティングでは、撥水表面に柔軟性を与えることで、損傷しにくく、損傷したとしても元の状態に戻れることから、結果的に高耐久性能を獲得しています。

新撥水コーティングの性質は、これまで耐水性のために重量や速度を犠牲にしていた船舶の構造や、撥水性能を謳う衣類や車両、建物の屋根などの表面加工に変革をもたらす可能性を秘めており、過去数十年の間にめぼしい成果が得られなかったと言われる高耐久性撥水コーティングの分野では、久々のブレイクスルーになることが期待されています。

なお、Anish Tuteja准教授は大学からの支援を受けてHygraTek社を設立し、今回の研究成果の商業化に向けて、特許の申請を行っています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    注目のXperia XZs 国内発売にさきがけ香港版を入手！美麗ボディの新スマホ開封レポート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/xperia-xzs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a090623276d4b69ff0aae2512da5a460/205145456/00.JPG" />
来月にも日本で正式発表されるでしょう、ソニー「Xperia XZs」の香港モデルがEXPANSYSで販売中です（全3色、各7万5900円）。

Sony Xperia XZs Dual G8232（EXPANSYS販売ページ）

深刻なレビューはソニーが基本的に大好きな君国の人に願いしてありますが、新品開封されるのも癪なので、とりあえず開けてからお渡しすることにしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期 Pixelも iPhoneも曲面有機EL採用？Google がLGディスプレイに約975億円の投資 (韓国ETNews報道)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/pixel-iphone-el-google-lg-975-etnews/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/df04fc36754278818930806ff15cfa15/205145199/mg-1808-1.jpg" />

年内に発売予定とみられるGoogleの次期スマートフォン、Pixel 2にはLGの有機EL（OLED）ディスプレイが採用されるかもしれません。
次期Pixelは年内発表とGoogleの担当者が語る。一方で廉価版のうわさは否定

韓国の ETNews は複数の業界関係者からの情報として、GoogleがLGのディスプレイ部門に対し、1兆ウォン（約975億円）の投資を打診したと報じています。LG側はこの提案を慎重に検討しているとのことです。

Google が自社開発する最新スマートフォン Pixel / Pixel XLは米国のほか、カナダ、英国、ドイツ、オーストラリアで発売済みですが、いずれの市場でも慢性的な品薄が続いています。この原因の一つとして挙げられるのが、採用するOLEDディスプレイの供給不足です。

現在、スマートフォン向けのOLEDディスプレイを安定供給できるのはSamsungディスプレイ（SDC）のみ。LGディスプレイ（LGD）が徐々に供給量を増やしていますが、シャープやジャパンディスプレイなど他のメーカーはまだまだこれからという段階で、OLEDは慢性的に品不足となっています。

GoogleはLGディスプレイに投資することで、自社端末へのOLEDディスプレイの安定供給を確保するのが狙いだとETNewsは伝えています。

Galaxy S8の曲面かつベゼルレスなディスプレイはスマートフォンの未来を感じさせてくれるものでしたが、iPhone 8も同様に、ベゼルレスな曲面OLEDディスプレイになると予想されています。2月にはAppleがOLEDディスプレイを7000万枚規模でSamsungディスプレイに発注したと報じられていました。

今回の多額投資についての報道は Googleからの正式発表ではなく、また 次期Pixelが本当に曲面OLEDディスプレイを採用するのかも定かではありません。しかし次世代フラッグシップではOLEDディスプレイが主流になりつつあり、いかに安定した供給を得られるかが成功のカギとなってきているようです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電気自動車のテスラ、時価総額で米自動車1位に。圧倒的な期待感を背景にホンダも射程圏
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a43b9b42d9fab893a22cc728f10e5d92/205149372/maintesla.jpg" />
EVメーカーのテスラが4月10日、ニューヨーク市場での株式時価総額が米ゼネラル・モーターズ(GM)を上回り、全米1位の自動車メーカーになりました。

10日終値はテスラが508億8700万ドル(約5兆6541億円)、GMが508億8600万ドル(約5兆6540億円)。また自動車メーカーとして時価総額世界5位のホンダとの差は、およそ10億ドルに迫ります。世界一位はトヨタの約20兆円。

直近のテスラは株価がうなぎのぼり状態。前日の9日に発表した家庭向けの太陽光パネルが、米国のエネルギー革命を推進する要素になるとの見方が広まったことも、好調なEV販売とともに株価を押し上げる要因になったかもしれません。
　

　
とはいえ、13年間の間に3車種しか発売していない自動車メーカーにとってこの時価総額は、テスラに対する期待感が若干過熱気味になりつつある気もしないでもありません。

前四半期のGMの新車販売台数は69万台だったのに対し、テスラは2万5000台。いくらEV1台あたりの価格が高いと言っても、テスラは自動車業界内ではまだまだ小規模メーカーと言わざるをえません。

実質的な収益性や成長が市場の期待値に追いついていかなければ、いずれ時価総額も適正値へと戻っていくと考えられます。もうすぐ市場に出る低価格車 Model 3 の販売をいかに好調に保つかがテスラにとって今後の成長へのカギとなることは間違いありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 12:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8はスマートコネクタでVR / ARデバイスに対応？置くだけ充電のうわさも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/iphone-8-vr-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/856084016625b456a629346d4083b9cd/205149507/smart-connector.jpg" />

今年の秋に発表されるはずの新 iPhone、通称 iPhone 8 (仮)は、 iPad Proと同じスマートコネクタで AR / VRアクセサリや置くだけ充電に対応するかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 15:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMD、VR無線化のNiteroを買収。広帯域＆低遅延のミリ波ビームフォーミングチップメーカー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/amd-vr-nitero/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=100&amp;image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fdims-shared%2Fdims3%2FGLOB%2Fcrop%2F4092x2572%2B0%2B0%2Fresize%2F1200x754%21%2Fformat%2Fjpg%2Fquality%2F85%2Fhttp%3A%2F%2Fhss-prod.hss.aol.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F16f294c3fed5923c9a204a91c73de3eb%2F202937392%2F10358cedf581405aa42ee25814a6b2b0.jpeg&amp;client=cbc79c14efcebee57402&amp;signature=431d55830647c463ba0b927515380c96733dd6d4" />

AMD がVR無線化技術の Nitero を買収しました。米国オースティンに本拠地を置く Nitero は 2009年創業の無線チップメーカー。最近では高解像度のデスクトップVRヘッドセットを無線化する広帯域＆低遅延の60GHz ミリ波無線チップをデモしていました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 15:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スペースシャトルの耐熱タイルが盗まれる。約15cm角、解説員が目を離した数分間に姿消す
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/15cm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a22af574206c1d2f08331b3099140d13/205149560/mainksc.jpg" />
　
ケネディ宇宙センターに展示されているスペースシャトル、アトランティス号の展示品から、耐熱タイルが何者かによって盗みだされました。かつてケネディ宇宙センターでスペースシャトル計画に関わっていた写真家Brandon Thonen氏によると、そのタイルは試験用に製造されたもので、実際にシャトルに使用されたことはないとのこと。

ケネディ宇宙センターでは、宇宙に関する教養を広めるため約15センチ角の耐熱タイルを展示していました。盗まれたタイルはプレキシガラス製のケースに収められた状態で展示していたとのことです。

ケネディ宇宙センターで案内人を務めるJean Wright氏はいつもどおり、館内で来場者を引き連れながらスペースシャトルの歴史を説明していました。耐熱タイルの説明は数分間で、すぐに次のセクションへと移動したにも関わらず、直後に耐熱タイルがなくなっていることがわかりました。Wright氏は、盗難が発覚した直後に自身のFacebookページに次のように書き込んでいます。

私は今日のアトランティス号の展示会で、とても残念な経験をしました！私は盗まれた耐熱タイルの前で10分足らずの解説をしました。耐熱タイルはワゴンの上に展示してあり、来場者との間には3mほどの距離があり私も説明をしながらときどきその耐熱タイルを目で見ていました。

しかし、次のセクションへと行こうとしたとき、ワゴンの周囲に来場者が集まっており、何やら騒ぎになっていたのです。慌てて駆け寄ったときには、もうタイルはなくなっていました。

なんとも大胆な犯行に、誰ひとりとして不審人物を捉えられなかったセンターのセキュリティ体制もどうかと思われる事案ですが、実は盗まれたタイルにはシリアル番号が付与されていることがわかっています。Jean Wright氏によるとその番号は"VT70-191***"。下三桁は残念ながら思い出せませんでした。

Brandon Thonen氏はもしこのシリアル番号がついた耐熱タイルがオークションサイトなどで見つかった場合、すぐにThonen氏本人および地元の捜査機関に連絡をするよう呼びかけています。
　


To all of my #NASASocial #tweeps out there we need your help. Please RT this or do what you can and fee free to DM me for more info! pic.twitter.com/MwFcAlHijk
- Brandon (@hiperfin) 2017年4月10日


なお、掲示板サイトRedditにはすでに耐熱タイルについての書き込みがいくつか見受けられます。しかし、たとえばeBayに出品されているとする投稿は出品日時が盗難発生よりも前であり、ガセネタだと判明しています。また他にも"VO70-191..."と記されたタイルの写真などが投稿されたり、一方で25BTC(ビットコイン：25BTCは約34万円)枚で耐熱タイルが売りに出ているという情報もあるものの、どれも信憑性はいまいち。まだ盗難品そのものは見つかっていない模様です。

ちなみに耐熱タイルのナンバリングは、シリアル番号が"VO"で始まるのが実際にシャトルに貼り付けるために製造されたものであり、"VT"で始まるものはテスト用とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロボットがもたらす暮らしのゆとり、ルンバはお掃除ロボからホームロボットへ〜アイロボット日本会見
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/irobot-japan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/33db628e290247add73b5c8e046e2e21/205149674/IMG_6846.JPG" />
お掃除ロボ「ルンバ」「ブラーバ」擁する米アイロボットが日本法人アイロボットジャパンを設立しました。なんだ今までなかったのかよ！ と思われるかもしれませんが、これまでの販売代理店による国内展開から、直轄態勢に切り替えた形。

4月11日の会見には、本国のコリン・アングルCEOと日本法人代表の挽野元氏が登壇。世界No.1の家庭用ロボットカンパニーを目指す意気込みが語られました。


マサチューセッツ州に拠点を置くアイロボットは、北米のロボットカンパニーです。2016年に軍事ロボット部門を切り離し、現在の主力は家庭用ロボット、つまりルンバやブラーバといったお掃除ロボットを世界展開しています。

ルンバはロボット掃除機の分野で北米市場で9割のシェアを獲得しており、その次に大きい日本市場では55％。ただし、参入が遅れた日本をのぞいたアジア太平洋地域では22％程度にとどまっています。そういうこともあってか、2016年には北京にアイロボットチャイナを設立。次いで日本法人という形になりました。

 
なお、アイロボットはロボット掃除機市場では支配的な立場にいますが、そもそもの世帯普及率は最大市場の北米で9％。日本に至っては、販売開始から15年を経て未だ4％です。アイロボットでは北米で20％程度は行くと見ており、日本でもまずは10％を目指すとしています。


▲コリン・アングルCEOと日本法人の挽野元代表。挽野代表は米HPのバイスプレジデント、ボーズ日本法人社長を歴任


会見でコリン・アングルCEOは「生活を改善する、それこそがルンバ。今後さらにロボットのエコシステムを作っていきたい。環境を理解して働くロボット」などと話しました。ルンバのIoT化によって掃除ロボットから、家庭用ロボットに軸足を映していこうというものです。

ルンバのハイエンドモデルにあたる900シリーズにはカメラを搭載し、スマートフォンアプリを介して制御が可能になっています。それにともない、これまでのランダムに行き来しまんべんなく掃除するアルゴリズムから、自宅をカメラでマッピングしくまなく掃除するものへと変わっています。


こうした転換は、ルンバの目指す方向が単なるロボット掃除機から家庭内ロボットへと大きくシフトしようとしている点と合致します。家庭のあらゆるものがネットにつながり、相互に連携するスマートホームの中心にルンバがいるような世界です。

コリン・アングルCEOはスマートホームの世界において「人がプログラミングしなくていいもの」が重要としています。つまり、余計な設定なしで家が自分で状況や状況の変化を把握し、人によりよい結果をもたらす楽ちんな世界です。そのためには家の状況や状態を把握する情報収集ロボットが必要で、近い将来、コネクテッドロボット化したルンバがその役割を担っていきたい、というわけ。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/366/" title="ロボットがもたらす暮らしのゆとり、ルンバはお掃除ロボからホームロボットへ">【ギャラリー】ロボットがもたらす暮らしのゆとり、ルンバはお掃除ロボからホームロボットへ (9枚)</a></p>
会見ではこのほか、子育て世帯の母親が主婦をしながら働き、趣味もできること、チェアウォーカーが自立した暮らしができること、脚を悪くしたシニアの家事の一助となるといった点も訴えていました。とくに、ルンバに限った話ではありませんが、もし掃除が完全に人の手から離れることになれば、生活に大きな変化がやってくるのは間違いないところです。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5分でわかるWin 10 Creators Updateの目玉「ペイント3D」の使い方動画。無料ツールでカクレクマノミを描く
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/win-10-creators-update/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2f2f5e790c5ead4d7e6ec67ea753cc43/205150062/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+%281%29.png" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。4月11日から提供が開始された「Windows 10 Creators Update」の目玉機能「ペイント3D」のレクチャー動画をお届けいたします。本動画だけで基本的な操作方法、3Dオブジェクトの読み込み方、着色方法、背景の設定まで5分でまるっとわかります。せっかく新搭載された無料アプリをたっぷりとお楽しみください。動画の尺は5分2秒です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新機能多数のWindows 10 Creators Update 配信開始。今回の更新は「当たり感」アリ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/windows-10-creators-update/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/abcf132478e8bde039f57e3f8657fdae/205150471/Win10C-UPD_01_s.jpg" />


マイクロソフトが予告通り、Windows 10の大型アップデート『Windows 10 Creators Update』をWindows Update経由で配布開始しました。今回も順次配信の形式を取るため、実際にアップデートが可能となる時期は人により異なります。

Creators Updateは、2015年11月の『November Update』、2016年7月の『Anniversary Update』 に続く、Windows 10用では3番目（初期を入れると4番目）となる大規模OS更新です。

大型更新だけあって改良点は多数。標準アプリに関しては、今回の更新の代名詞的存在でもある、3Dオブジェクトが扱える標準ペイントアプリ『Paint 3D』や、日本語入力機能（IME）の予測入力機能強化、標準Webブラウザ『Microsoft Edge』のタブ管理機能の改善などが挙げられます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 20:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クアルコム、iPhone特許訴訟でアップルを逆提訴。139ページの反論資料公開で遺恨試合第2ラウンドへ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/iphone-139-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/56e33cdb82a3d7cb2f98c35f47b25180/205150047/mainifxt.jpg" />
半導体メーカー クアルコムが、同社の所有する特許技術へのロイヤルティに関して米アップルから提訴されている件で、クアルコムはアップルの主張を否定し、さらにカリフォルニア州の裁判所にアップルを相手取った訴訟を新たに起こしたことを発表しました。

クアルコムは2017年1月、アップルから米国で「不正なライセンスモデルによって不当な額のロイヤルティを要求された」「クアルコムからアップルに支払われるはずの10億ドルが未払い」などとして訴えられ、また中国でもアップルとの間で2件の独禁法違反について争っています。アップルは他に「クアルコムが特許技術ごとではなく販売する製品の単価に応じたロイヤルティを求めてくる」とも主張しています。

これに対するクアルコムの姿勢は「アップルはクアルコムと取り交わした契約合意に反し、事実を歪めた主張をしている」と一貫しており、今回も基本的にこれまでの主張に沿った内容でアップルを提訴しています。

提訴にあたって公開した139ページにおよぶ資料では、クアルコムは35の項目でアップルの主張に反論しています。たとえば2016年8月の段階で独禁法違反を疑う韓国規制当局からの調査に対し、アップルが「iPhone 7には他社製モデムチップを用意できていない」と伝えたのが虚偽の説明だったこと(実際はインテルのモデムを用意していた)や、そのインテル製モデムチップとクアルコム製チップの性能差に関して、アップルからあたかも同じような性能であるかのように装うよう要求されたことなども記されています。

アップルとクアルコムといえば、長年iPhoneやiPadの内蔵モデムチップで共栄の道を歩いてきた仲間のはず。特にiPhoneにおいてはアップルが膨大な数のモデムチップを要求し、クアルコムはそれに応えてきました。それがここへ来て殴り合いのケンカになっている理由は、もしかするとアップルが iPhone 7 /7 Plusからクアルコムに加えてインテル製のモデムチップを採用したことも原因にあるかもしれません。

アップルはiPhone生産ラインの不具合による供給ストップのリスクを分散する意図から、CPUをサムスンとTSMCが、ディスプレイをシャープ、JDI、LGが供給する体制を敷いています。同様の考え方から、やｈり重要なパーツであるモデムチップに関しても、インテルを加えることで供給の安定を図ったと考えられます。

ただ、クアルコムはアップルだけに限らず、Androiod端末メーカーにもSnapdragonシリーズで大きな影響力を持っています。近年はその独占的立場から不当なロイヤルティ請求で訴えられることも多く、2年前に中国で、昨年末には韓国で罰金を課せられていました。米国の連邦取引委員会もまた、クアルコムの独占的立場を利用した手法を非難しており、今回の反撃がどの程度有効なのかは、やや疑問が残るところです。
[Image : Handout / Reuters]
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Apr 2017 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    真性VAIOマニアのVAIO Phone Aレビュー。意外な高コスパ、Androidでスタート地点に立った「安曇野フィニッシュ」スマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/vaio-vaio-phone-a-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b5809f953e66b6653a81da81451c607/205153325/1.jpg" />

VAIO株式会社から、Android OS搭載スマートフォン「VAIO Phone A」が登場しました。

とはいっても、2016年4月に発売されたWindows 10 mobileを搭載した「VAIO Phone Biz」と全く同じ姿で、正直まったくハードウェアば同じモノなので、見る人によってはまったく新鮮味がないかもしれません。

かくいう筆者も前々モデルの日本通信の扱う「VAIO Phone」、Windows 10 mobileの「VAIO Phone Biz」と購入していますが、もはや脊髄反射でポチっと購入ボタンを押してしまいました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 06:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【ビデオ】たった15秒でクルマからボートに変身、ジープそっくりの水陸両用車「パンサー」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://www.blogcdn.com/jp.autoblog.com/media/2013/06/-1372319869.jpg" />
今回は、米カリフォルニア州の「WaterCar」社が開発した水陸両用車「Panther（パンサー）」のプロモーションビデオをご紹介しよう。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タダで漫画が読める『LINEマンガ』4周年ーー「無料をきっかけに読者は作品を知り、ファンとなる」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/line-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3bdd2100a52ccaa78d051cf40486ee15/205149945/DSC09703.jpg" />
無料をきっかけに読者は作品を知り、作品のファンとなるーーそう語るのはLINEの森啓氏（コンテンツ事業担当）です。タダでマンガが読めるスマホアプリ「LINEマンガ」の4周年を迎え、サービスの最新実績を語りました。

「LINEマンガ」は、本を持ち歩かずに、スマートフォンでマンガを読むことができるアプリです。ストアには18万点以上のマンガを揃えます。最大の売りは、200作品以上のマンガが無料で読める「無料連載」コーナーで、無料で読めるマンガは毎日更新されます。



LINEによると、日本国内における「LINEマンガ」アプリの累計ダウンロード数は、2017年3月時点で1600万を突破。さらに、グローバルにおける、ゲームを除くスマートフォンアプリの売り上げランキングでも、LINEマンガは8位につけています。（App Annie調べ）

「出版市場を牽引している」（森氏）という電子コミック市場ではありますが、LINEマンガはなぜこの規模にまで成長できたのかーー森氏は、LINEが抱える6600万人のユーザーベースに加え、無料でマンガを読める無料連載プラットフォームが寄与していると語ります。

「出版社横断でさまざまな作品を無料で提供することで、多くのユーザーが新しい漫画との出会いを見せている」（森氏）

一方で、読者が無料連載に満足してしまい、マンガにお金を払わなくなる恐れはないのでしょうか。森氏はそんな懸念を否定します。

LINEが独自に行なったアンケート調査によれば、無料連載を読んだユーザーの32％が、その連載作品の電子または紙の本を購入すると解答しているとのこと。また、LINEマンガで無料連載が始まると、例えば「アニメ化決定」のように、その電子版や紙版の売上が急増し、売上のピークを作るとうたいます。

「無料をキッカケに読者は作品を知り、作品のファンとなり、何らかの購入アクションをとっている」（森氏）



また、リアル書店への来店促進を図る取り組みも強化しています。出版物の取次販売・物流のトーハンと協業し、LINEアプリで読み取れる「ビーコン」を活用したキャンペーンを実施。全国の約150書店にあるビーコンをLINEアプリで読み取ることで、マンガの試し読みができるサービスを展開しています。

今後については、LINEのビッグデータを活用し、キュレーションやレコメンドサービスを充実させる方針も示しました。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自然な翻訳結果に驚きーー新生「Microsoft Translator」を使ってみました：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/microsoft-translator/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7c24f06593243bdbd025385b6ab83bb4/205153831/3.jpg" />
マイクロソフトは、4月7日、翻訳サービス「Microsoft Translator」の翻訳精度を向上させ、リアルタイム会話翻訳にも対応しました。

これまでの統計的機械翻訳を刷新し、ニューラルネットワークを活用したエンジンが特徴。これによって、長文でも文章の構造を理解したうえでの翻訳が可能になり、出力される結果がより自然なものになります。

深層学習を行っており、結果の10%程度が正誤の学習に使われるため、「使えば使うほど賢くなる」（日本マイクロソフト関係者）というのも、この方式のメリットと言えるでしょう。


4月7日に大きく変わったMicrosoft Translator

この技術を応用したサービスとして、Microsoft TranslatorアプリがiOS、Android、Windows向けに公開されているほか、4月7日から、「Skype翻訳」が開始されています。Skype翻訳に対応しているのはPCだけになりますが、あくまで発信側だけが対応していればよく、固定電話や携帯電話に対して発信した際にも、翻訳をかけることができます。

動画：ついに日本語対応したSkype翻訳レビュー、10言語間で双方向翻訳、深層学習で使うほど精度が向上

実際に試してみた限りでは、まだこちらの言葉を完ぺきに理解してくれるわけではありませんが、現時点でも、簡単な意思の疎通は図れます。こちらのサービスも深層学習で、今後どんどん賢くなっていくというため、将来が楽しみです。


アプリの精度が上がったほか、Skype翻訳の提供も開始


Skype翻訳もある程度の意思疎通が可能なほどの精度

自分の記事を翻訳させてみた
筆者がこのMicrosoft Translatorを使った際に、まず驚いたのが、その精度の高さです。物書きの常というべきか、最初に試したのが自分の原稿。ブラウザからMicrosoft Translatorの機能が使われているbing翻訳を開き、この連載の前回分の全文をコピペしたうえで、一気に翻訳をかけ、英語にしてみました。

出力された結果を見てみると、非常に自然で、日本語では省略しがちな主語が、きちんと補われています。直訳ではなく、ある程度文脈を理解しているためでしょう。全文を載せるとさすがに長くなりすぎてしまうので、以下に、サンプルとして、冒頭の4段落ぶんの対訳を、そのまま載せてみました。


bing翻訳で、前回の連載の冒頭を翻訳してみた

 


【元の文章】

『3月29日（現地時間）に、ニューヨークで、サムスン電子が2017年のフラッグシップモデルとなる「Galaxy S8」「Galaxy S8+」を発表しました。

すでに速報やファーストインプレッションの記事はEngadgetにも多数掲載されているため、本連載では筆者ならではの視点から、この機種の魅力や、逆にここが足りないと感じた部分をお伝えしていきたいと思います。

最初に、筆者はGalaxy S8の先代となるGalaxy S7 edgeのドコモ版を、発売日に購入して1年近く使い続けてきました。このGalaxy S7 edgeも、エッジスクリーンがあって、大画面ながら持ちやすい端末でしたが、Galaxy S8はそれを大きく上回っていたのが印象的です。片手にすっぽり収まる感覚で、操作がよりスムーズになりそうだと思いました。

しかもディスプレイは、Galaxy S7 edgeの5.5インチから対角で0.3インチも大きくなっています。これにはカラクリがあり、Galaxy S8、S8+は、18.5:9と縦長なディスプレイを搭載しています。Galaxy S7 edgeは16:9と一般的な比率のため、比較で言うと、縦方向に長くなっているというわけです。エッジスクリーンの角度をより鋭くしたことも相まって、横幅は68.1mmになりました。5.5インチのGalaxy S7 edgeより、4.5mmも短くなっています。』

【Microsoft Translatorでの翻訳】

『On March 29 (local time) in New York, Samsung announced the "Galaxy S8" and "Galaxy S8 +" as the flagship model for 2017.

Since the article has already been published many on Engadget and first impressions, in this series from the author's unique point of view, I would like to tell you the charm of this model, and the part where I felt not enough to reverse.

First, I purchased the DoCoMo version of Galaxy S7 Edge, which is the predecessor of Galaxy S8, and have been using it for nearly a year. Galaxy S7 Edge also has an edge screen, a large-screen and easy-to-hold terminal, but Galaxy S8 is impressive that surpassed it significantly. I thought that the operation was likely to become smoother in the sense that it completely fits in one hand.

The display also has a larger 0.3-inch diagonal from 5.5 inches of Galaxy S7 Edge. It has a gizmo, Galaxy S8, S8 +, with 18.5:9 and a vertical display. Galaxy S7 Edge is a general ratio of 16:9, so in comparison, it is long in the vertical direction. The angle of the edge screen is also combined with sharper, and the horizontal width is 68.1 mm. 4.5 mm shorter than the 5.5-inch Galaxy S7 Edge.』

まず感心したのが、「筆者はGalaxy S8の先代となるGalaxy S7 edgeのドコモ版を、発売日に購入して1年近く使い続けてきました」のくだりを、「I purchased the DoCoMo version of Galaxy S7 Edge, which is the predecessor of Galaxy S8, and have been using it for nearly a year」と自然に訳しているところ。

英文では、「発売日に」というニュアンスは抜けてしまっていますが、「購入して1年近く使い続けてきました」という文章が、英語だとカンマで区切られ、「購入したこと」と「使い続けてきたこと」の2つが明確に分かれている点も、従来型のエンジンでは実現が難しかったポイントだと思います。

また、「片手にすっぽり収まる感覚で、操作がよりスムーズになりそうだと思いました」は、日本語では一般的な、主語を省いた文章になります。「思いました」の対象はもちろん筆者である私ですが、翻訳後の英文では、これも自動的に補われて「I thought」という書き出しになっています。文脈をきちんと理解し、「思った」のが誰なのかをきちんと反映させているというわけです。

残念ながら筆者は英語がネイティブレベルにできるわけではありません。英語力も、高校生のときに英検準一級を取ったのをピークに、どんどん落ちているのは海外出張のたびに感じるところで、なんとか維持するのに四苦八苦しています。

そのため、翻訳後の文章が英語圏の人にとって、完ぺきかどうかまでは判定できません。ただ、結果を見る限り、単語レベルでの直訳ではなく、文章としてかなり自然に読むことができました。

固有名詞については、もう少し改善の余地はありそうです。サンプルとして切り取った文では比較的正確に訳されていますが、「ドコモ」の訳が「DoCoMo」になっていて、これはブランドロゴ変更前の表記方法です。ドコモは英文のプレスリリースなどでは、大文字の「DOCOMO」を使っているため、惜しいといったところでしょうか。ドコモがロゴマークを変えたのは2008年のことで、もう9年ほど経っていますが、もしかしたら、学習に使った文章が古かったのかもしれません。
コンパスが朗読するとは（笑）
英訳についてはかなり使えそうなMicrosoft翻訳ですが、逆に、和訳はどうでしょうか。ここでも自分の記事を......といきたいところですが、残念ながら英語で公開している記事がないため、マイクロソフトのプレスリリースを翻訳してみました。

翻訳したのは、こちらの文章の冒頭。マイクロソフトが、カシオとの特許ライセンス契約を結んだ英文のプレスリリースになります。この冒頭の、カシオのコメントまでを訳してみました。結果は、以下のとおりです。

【元の英文】
『On Monday, Microsoft Technology Licensing LLC and Casio Computer Co. Ltd. announced a new patent licensing agreement that includes broad coverage for smartwatch technologies. Casio's smartwatches, which include Casio's WSD-F10 and WSD-F20 Smart Outdoor Watch, enable modern personal connectivity, while also coming equipped with many sensors that support a complement of outdoor features such as activity monitoring, and altimeter, barometer and compass readings.

"Casio's smartwatches combined with Microsoft's technology will help customers all over the world achieve more from their wearables," said Micky Minhas, head of Microsoft Technology Licensing LLC. "This is an outstanding partnership that builds on Microsoft's heritage of innovation in the technology powering personal wearables to boost Casio's best-in-class products in this space."

"Casio is committed to creating innovative products for all our customers, and this partnership builds on our longstanding relationship with Microsoft that's covered products and solutions ranging from industrial handheld terminals to business information systems," said Hiroshi Okumura, general manager of Intellectual Property &amp; Legal Department of Casio.』

【Microsoft Translatorでの翻訳】
『月曜日に、マイクロソフトテクノロジーライセンス llc とカシオコンピュータ株式会社は、スマートウォッチ技術の広範なカバレッジを含む新しい特許ライセンス契約を発表した。カシオの wsd f10 と wsd-f20 スマートアウトドアウォッチを含むカシオの smartwatches は、近代的なパーソナル接続を有効にしながら、また、活動の監視などの屋外機能の補完をサポートする多くのセンサーを搭載して来て、高度計、バロメーターとコンパスの朗読。

"カシオの smartwatches は、マイクロソフト社の技術と組み合わせることで、世界中の顧客は、彼らのウェアラブルからより多くを達成するのに役立ちます," ミッキーマイは言った, マイクロソフトテクノロジーライセンシング llc のヘッド."これは、この分野でのカシオの最高のクラスの製品を後押しするためにパーソナルウェアラブルに電力を供給する技術革新のマイクロソフトの遺産に基づいて構築された卓越したパートナーシップです。

"カシオは、すべてのお客様のための革新的な製品を作成するためにコミットされ、このパートナーシップは、マイクロソフトとの長年の関係を構築し、製品やソリューションは、産業用ハンドヘルド端末からビジネス情報システムに至るまでのカバー、" 奥村博、知的財産権 &amp; カシオの法務部門の』

こちらは、英訳に比べると、不自然な部分が目立ちます。たとえば、なぜか「smartwatches」を「スマートウォッチ」と訳しておらず、唐突に英単語が挟まれていたり、1段落目の最後が「バロメーターとコンパスの朗読」となっている部分も、意味が分かりません。コンパスが朗読するとは（笑）。

固有名詞にも間違いがあります。日本語の名前は惜しいのですが、残念ながら正解ではありません。ここに無理やり漢字を当てはめる必要も、ないような気がします。

ちなみに、日本マイクロソフトから送られてきた抄訳は以下の通り。やはり、人間が訳しただけあって、日本語としてスムーズに頭に入ってきます。

 

『マイクロソフトは本日、Microsoft Technology Licensing LLC とカシオ計算機株式会社が、スマートウオッチ関連の広範なテクノロジーを含む新たな特許ライセンス契約を締結したことを発表しました。Smart Outdoor Watch WSD-F10やWSD-F20といったカシオのスマートウオッチは、圧力センサー、方位センサー、加速度センサーなどのアウトドアで役立つセンサーを備えるとともに、スマートフォンとの連携により様々な情報を提供する最新のウェアラブル製品です。

Microsoft Technology Licensingのプレジデントであるミッキー・ミンハス （Micky Minhas） は次のように述べています。「カシオのスマートウオッチとマイクロソフトのテクノロジーを組み合わせることで、世界中のお客様がますますウェアラブルを活用できるようになります。マイクロソフトのウェアラブル分野での長きにわたるテクノロジーイノベーションがカシオの業界最高クラスの製品を支援するという点で、まさに素晴らしいパートナーシップと言えるでしょう。」

カシオ計算機の法務・知的財産統轄部知財渉外部部長の奥村寛氏は次のように述べています。「カシオはあらゆるお客様に向けて革新的な製品を提供することにコミットしています。今回の提携は、マイクロソフトと弊社の長期的関係に基づくものであり、産業向けハンドヘルド端末や企業情報システムなどの製品やソリューションもカバーするものです。」 』

学習によって、さらに精度が上がっていくのが楽しみ
とは言え、現状の翻訳レベルでも、とりあえず何を言っているのかは分かるレベルになっていて、英語が全く分からない人が、とりあえずザックリとした内容をつかむためには使えるでしょう。ざっと使って比較してみた限りでは、同じく深層学習を取り入れ精度が大幅に上がったGoogle翻訳にも、十分対抗できそうなレベルになっています。今後、学習によって、さらに精度が上がっていくのも、楽しみです。

残念な点があるとすると、アプリのユーザーインターフェイスです。アプリで今回のような長文翻訳をしようとすると、文章が途中で途切れてしまい、結果をきちんと読むことができません。Android版については、他のアプリからの共有に対応していないため、Webサイトの全文翻訳といったようなことをする際には、コピー&amp;ペーストが必要になってしまうのも、要改善だと思ったポイントです。

とは言え、こうしたユーザーインターフェイスも、翻訳精度とともに、今後よくなっていくはずです。現時点でも、スマホユーザーなら、とりあえずインストールしておいて損はないでしょう。


Androidアプリは文字数制限が厳しく、アプリ連携もしないのが残念
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手触りサラサラAirPods用シリコンケースがAmazonで20%オフ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/11/airpods-amazon-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a45e0243fadc311b25f410f3cbb221ca/205124926/IMG_6711.JPG" />
突然ですが、Amazonで販売開始した「AirPods Silicon_case + Neck_strap」が、Engadget読者限定で20％オフ（1500円＞1200円）で購入できます！（要クーポンコード）

   
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>