<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    アップルの忘れ物防止タグ、精度は10cm以内？他社製品より20倍以上も正確とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/10cm-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F05609950-d126-11e9-9fd5-cf67dc0d3757&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=faeaf1efe620a3e2bd49b642606ed847719e63ed" />
Tile

アップルが11日（日本時間）に開催するiPhone発表イベントにて、登場が噂されている忘れ物防止タグ。有名アナリストがその信ぴょう性を高める予測レポートを発表したと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 01:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報9月7日昼版｜Nikonデジタルカメラセットがお買い得 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/amazon-9-7-nikon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








特選タイムセール
&yen; 9,292 - &yen; 72,935
【本日限定】Nikon デジタルカメラセットがお買い得

本日の特選セール
Nikon デジタル一眼レフカメラ D5600 18-140 VR レンズキット ブラック D5600LK18-140BK + アクセサリー5点セット（SDカード 64GB、液晶保護フィルム、レンズフィルター、カメラケース 、レンズクリーニングティッシュ）
51
price￥72,935

本日の特選セール
Nikon デジタル一眼レフカメラ D5600 AF-P 18-55 VR レンズキット ブラック D5600LKBK + アクセサリー5点セット（SDカード 64GB、液晶保護フィルム、ドライボックス、乾燥剤、レンズクリーニングティッシュ）
51
price￥67,108



本日の特選セール
Nikon デジタルカメラ COOLPIX A10 レッド 光学5倍ズーム 1614万画素 乾電池タイプ A10RD + アクセサリー2点セット（SDカード 64GB、液晶保護フィルム）
238
price￥9,292

本日の特選セール
Nikon デジタル一眼レフカメラ D5600 ダブルズームキット ブラック D5600WZBK + アクセサリー5点セット（SDカード 64GB、液晶保護フィルム、ドライボックス、乾燥剤、レンズクリーニングティッシュ）
51
price￥72,776

本日の特選セール
Nikon デジタルカメラ COOLPIX A10 シルバー 光学5倍ズーム 1614万画素 【乾電池タイプ】 A10SL + アクセサリー2点セット（SDカード 64GB、液晶保護フィルム）
238
price￥9,292



特選タイムセール
&yen; 370 - &yen; 2,786
【本日限定】ナポレックス、メルテックなど人気のサンシェードがお...

&yen; 3,240
参考価格: &yen; 5,980 (46% OFF)
【2,740円引き】Echo Dot スマートスピーカー with Alexa

特選タイムセール
&yen; 1,679 - &yen; 2,863
【本日限定】Hokonui(メーカー直営店)買い得




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 01:29:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中日「ナゴヤドーム」の球速計測が正確な理由は、スピードガンを廃止したことにあった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/jiko/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2082%2C1629%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1022%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Facbcac90-cb02-11e9-bf21-43fa71aaa3f4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f1a3fb671d0e410537d39fc90d71893fe20cbc28" />
2019年シーズンから、中日の本拠地のナゴヤドームで「SpeedCatcher-Pro」という球速計測システムが用いられ、注目を集めています。球速の計測というと、レーダー照射式のスピードガンがおなじみですが、このSpeedCatcher-Proは画像処理技術を利用して計測するという、従来のスピードガンとは全く異なるアプローチのシステムです。
ボールの位置と距離・時間から速度を判定
SpeedCatcher-Proは愛知県名古屋市のウォンツが開発したシステムで、画像処理にはQoncept製のエンジンを使用しています。カメラで撮影した映像からボールの位置を60分の1秒単位で解析し、ピッチャーの手から離れたボールがミットに収まるまでの到達時間と距離から速度を計算します。ピッチャーからキャッチャーまでの全区間だけでなく、初速や終速を計測可能です。

従来のスピードガンの問題点を解消
従来のレーダー照射式のスピードガンは、「計測ミスが頻発する」という問題点がありました。というのも、無線通信の影響を受けやすいからです。

多くの人が集まる球場では、スマートフォンなどの電波の影響で計測の精度が下がってしまい、1試合で何度も正確に測れなかったり、計測漏れが起こったりするのです。プロ野球の中継で、実際の速度とは明らかに違う球速が表示されたときは、たいていこうした計測ミスによるものです。

また、レーダー照射式のスピードガンは常に投手に向けておく必要があるため、投球以外のボールの動きにも反応して誤計測することがあります。設置場所に関しても、球場によってまちまちなため、球場ごとに速度に差が出てしまうのも問題です。

しかし、画像処理での計測であれば、外来電波の影響は受けないため、正確に球速を測定できます。また、あらかじめ投球方向と計測開始エリアを指定しておくことで、誤計測を防ぐことも可能です。実際にSpeedCatcher-Proを導入したナゴヤドームでは計測ミスがなくなったそうです。

現在は屋内球場のみに対応していますが、今後は「屋外球場にも適用させ、スピードガンとの置き換えを目指す」とのこと。また、ステレオカメラのトラッキングデータを使った、「自由視点で見ることが可能な投球軌跡の再現システム」の提供も検討しているそうです。

球速は投手の能力を測るための大事なデータなので、より正確な計測が求められます。そのため、計測精度の高いSpeedCatcher-Proが、他の球場にも導入される可能性は高いでしょう。今後も、こうしたテクノロジーの進歩や新しい切り口での技術活用によって、野球がより面白いものになっていくといいですね。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイが5Gモデム搭載の「Kirin 990 5G」発表、Mate 30シリーズに搭載か？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/5g-kirin-990-5g-mate-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F953234e0-d099-11e9-bd77-5d54c29f0b0c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=74bc0233676aa8e680f0de06f9720bc90fcf16fe" />

中国ファーウェイは、最新モバイル向けSoCの「Kirin 990シリーズ」を発表しました。

Kirin 990シリーズでは、内部に5Gモデムを搭載した「Kirin 990 5G」と、4G通信に対応した「Kirin 990」が用意されています。

ファーウェイによれば、Kirin 990 5Gは「業界初の5G対応フラッグシップ向けSoC」だとされています。ただし、ミリ波の5Gには非対応となっています。なお、数日前にはサムスンも5Gモデムを内蔵したSoCこと「Exyos 980」を発表しています。



上のスライドは、Kirin 990 5Gの通信速度をアピールするもの。下り最大2.3Gbps、上り最大1.25 Gbpsの通信速度を実現しています。なお、ミリ波による5Gをサポートしている米クアルコムの「X55」モデムの場合、下りの通信速度は最大7Gbpsに達します。



Kirin 990 5Gは7nmプロセスで製造されるオクタ（8）コアプロセッサで、103億個のトランジスタを搭載。2個の高性能コアが2.86GHz、2個の中性能コアが2.36GHz、4個の高効率コアが1.95GHzで動作します。さらに16コアのGPUことMali G76や、バンド帯域の消費を最大15%削減するスマートキャッシュシステムが組み合わされています。



Kirin 990 5GではAI（人工知能）関連処理も強化されており、高性能なデュアルコアNPUユニットと省電力なコアの両方を搭載しています。また、第5世代ISP（イメージシグナルプロセッサ）を搭載し、デジタル一眼カメラクラスのノイズリダクション技術を実現しています。



ファーウェイはKirin 990を搭載したスマートフォンの具体的なロードマップを明かしていませんが、9月19日にドイツで発表されるフラッグシップ端末「Mate 30シリーズ」への搭載が確実視されています。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 01:51:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch Onlineのファミコン追加配信、スーパーファミコンと同じく不定期に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/nintendo-switch-online/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F8d7cfe20-d13d-11e9-b97a-278d884ca434&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a00854997ff9afc8eec103017221a7ee1b9950a1" />
Nintendo

有料オンラインサービスNintendo Switch Onlineで「スーパーファミコン」ゲームの配信が始まったばかりですが、今後は同サービスおよび「ファミコン」の追加タイトル配信が不定期となることが明らかとなりました。

スーパーファミコンについては発表時から「不定期で追加を予定」とアナウンスされていましたが、ファミコンも同様の扱いとなる見通しとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Jaybird Vista」レビュー、アスリートに向けた細やかなお気遣いに筋肉が泣く（花森リド）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/jaybird-vista/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fe79c8f60-c8af-11e9-afdf-81feb2449b88&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=49fb4344ddb0012b173c3db0f0161dee672da84d" />
「Jaybird Vista」は8月8日に発売した完全ワイヤレスイヤホン。直販価格は税別2万3880円です。レビューの為に1か月ほど試用してみました。

筋トレ大好き人間の端くれとして、もともとJaybirdのイヤホンのファンです。アスリートをめっちゃくちゃ見つめながら作ったんだなと思わせる仕様が盛りだくさん。使うたびに様々な発見がありました。
■関連記事
片耳再生可能な防水仕様の完全ワイヤレスイヤホン「Jaybird VISTA」

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 03:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhoneは日本時間9月11日午前2時発表、Nintendo Switchでスーファミ配信｜Weekly Topics
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/iphone-9-11-2-nintendo-switch-weekly-topics/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D2299%252C1314%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C914%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-uploaded-images%252F2019-08%252F3738f770-ca77-11e9-b4bb-be5b62420294%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3Dd930adf1c382257030985316f0ba380a439a1415&client=amp-blogside-v2&signature=f3620895217a9a04b8753981f4dcaa68bbbfee71" />

8月10日〜16日の期間でEngadget 日本版で注目を集めたニュース記事を紹介しよう。各記事の詳細は太文字のタイトルから確認して頂きたい。

 

新iPhoneは11日午前2時発表
アップルがスペシャルイベントの開催を予告。キーノートプレゼンの開始は現地時間で朝10時、日本時間では翌11日の午前2時から開始予定。3機種の新型iPhone発表されるのではと予想されている。

Nintendo Switchでスーファミ
オンラインサービス「Nintendo Switch Online」加入者限定のサービスとして、9月6日からスーパーファミコンのゲーム20タイトルを配信する。スイッチオンライン加入者ならば追加費用は不要。

ソニーがIFAで「Xperia 5」発表
既に発売されているフラグシップ機「Xperia 1」の超縦長有機ELディスプレイや、Snapdragon 855搭載といった基本スペックを継承。画面サイズを6.4インチから6.1インチに小型化している。

吸いごたえUPの「glo pro」登場
加熱式タバコデバイスの新製品。価格は税込み4980円で、10月3日から一部地域にて販売開始予定。誘導加熱技術（IH）に加熱方式を刷新したことで、加熱速度と温度が向上したことで吸いごたえが大幅に進化した。

アマゾン、新型Fire TV Cube発表
Fire TVシリーズの最上位モデルの第2世代。11月5日に出荷予定で価格は税込1万4980円。最大60fpsの4K UHD再生やDolby Atmosの立体サウンド、Dolby VisionやHDR、HDR 10+に対応している。



■Weekly Topics過去記事一覧
https://japanese.engadget.com/about/editors/weekly-topics/

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 03:48:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Foldに触れたら『感動』しかなかった──実機インプレ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F558a9d80-d14f-11e9-bbbf-a1334c5fea4a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=877f04e73cfb29817a85ce5b5b2f341ece95cace" />
ベルリンのIFA 2019会場より。サムスンはフレキシブル有機ELを搭載した折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」を展示しています。韓国では9月6日より発売され、約20万円と高価ながら初回出荷分が1日で完売する人気となっています。



「Galaxy Fold」は当初は4月に米国などで発売予定でしたが、メディアに貸し出した実機において、構造上不可欠な画面上のフィルムを誤って剥がしてしまう事例が続出したり、粉塵の侵入で画面が破損するなど耐久性の問題が多発。そのため発売が延期されていました。
今回の実機は丈夫そう
なお、今回展示されていた実機は丈夫そうです。というのも、随所が補強されており、画面の縁には表面フィルムを誤って剥がせないようにするフレームが追加。『粉塵が侵入しやすい』とiFixitに指摘された蝶番の部分には、隙間を覆うシールドが追加されています。また、ディスプレイの下に金属板を入れるなど、耐久性を高める変更が加えられています。



この感動は半端ない
Galaxy Foldにいざ触れてみると『感動』の一言です。こうした折りたたみディスプレイは、かつての『2020年の未来予測』だとか、SF作品とかでありがちな未来ガジェットですが、それが実際に目の前で動作しているというのは、筆舌に尽くしがたい感覚です。


Galaxy Fold、控えめに言って感動しますね。HUAWEIの外折りより感動したかも pic.twitter.com/H2C0Olw3Wp
- 小口貴宏 / EngadgetJP (@TKoguchi787) September 6, 2019

実は筆者、折りたたみスマートフォンは「FlexPai」やファーウェイの「HUAWEI Mate X」にも触れているのですが、それらに比べてもプロトタイプ感が少なく、挑戦的な製品でありながらここまで高級感があるのも驚きます。







フレキシブルだからといって画質を犠牲にしているわけでもなく、広げて7.3インチの画面は1536 x 2152と高精細。アスペクト比が縦長ではないため、インチ数以上に大画面に感じます。当然のようにWEBやGoogle Mapも見やすいのですが、この大画面をポケットサイズで持ち歩けるというのは、通信速度が大幅に向上する5Gとのシナジーによって、何か未知の新しい体験を与えてくれるようでワクワクします。
惜しい点も
1つ疑問があるとすれば、折りたたんだ時の画面がなぜこんなに小さいの？ということです。


折りたたんだ状態だとスマホ2つ分の厚みがあるのですが、さらに画面が4.6インチと小さいため、スマートフォンとしての使用感は劣ります。この点では、折りたたむと普通のスマホと見分けがつかない「HUAWEI Mate X」に分がありそうです。

▲ファーウェイMate Xは折りたたむと一般的なスマホと見分けがつきずらい

Galaxy Foldの国内発売予定は現時点では未定。とはいえ、手に持った時の感動は大きく、ぜひ国内投入されてほしい製品だと感じました。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    RAM増量の新モデル「HUAWEI MediaPad T5」レビュー、エントリー機らしからぬリッチなサウンド
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/ram-huawei-mediapad-t5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fcf277d10-d119-11e9-9ff3-4b101f50b03a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0137b28cc5509f8fbeaa869c9d509f1005cbc3ac" />
HUAWEI Japanは8月30日、10.1インチAndroidタブレット「HAUWEI MediaPad T5」の新モデルを発売しました。といっても、MediaPad T5自体は、2018年に発売されていたもの。新モデルはRAMとストレージが追加され、新色ミストブルーが追加された形です。

一時期は各社からいろいろと発売されていたAndroidタブレットですが、最近では継続してリリースしているメーカーはかなり少なくなってしまいました。そんな中、HUAWEIはハイエンドからエントリーモデルまでいろいろとバリエーションを揃えているのが特徴です。

エントリーモデルとなるMediaPad T5は、2018年9月に発売。10.1インチ（1920x1200 IPS）でRAM 2GB、ストレージ16GBでした。これに対して新モデルはRAM3GB、ストレージ32GBに変更。その他の仕様に変更はありません。なお、MediaPad T5にはLTEモデルとWi-Fiモデルがありますが、RAMとストレージの増量モデルはWi-Fiモデルのみとなります。

また、従来ブラック1色のみでしたが、新モデルでは大自然からインスピレーションを得たという「ミストブルー」が追加されました。

▲新色ミストブルー。基本はブルーというよりライトグレーといった感じ

HUAWEIのタブレットといえば、音の良さに定評がありますが、MediaPad T5もエントリーモデルでありながら、本体下部にステレオスピーカーを搭載します。ただ、上位モデルのMediaPad M5などと比べると、音は軽めな印象です。この辺りはエントリーモデルなので仕方がいところでしょう。


▲スピーカーは長辺側下部の左右に配置

それでも、HUAWEI独自のサウンド技術、HUAWEI histen 5.0に対応しており、イヤホンやヘッドホンを使用する場合には、エントリーモデルらしからぬ臨場感あふれる音楽を楽しめます。

▲HUAWEI histenの設定画面

重さが約465gあり、ずっと片手で持っているにはやや厳しいですが、10.1インチというサイズ的に片手で持つこともないでしょう。両手で持つなら気にならない重さです。

▲片手だとさすがに厳しい

そのほか主な仕様としては、プロセッサがKirin 659 オクタコア、バッテリー容量5100mAh。Wi-Fiは 802.11 a/b/g/n/acで5GHz帯にも対応します。カメラはフロントが200万画素、リアが500万画素。

これと言って突出した機能・性能があるわけではありませんが、市場想定価格2万2880円という価格を考えるなら、十分な性能を持っていると言えそうです。ただし、インターフェースがmicroUSBなのは残念。1年前の機種の新ラインナップなので仕方がないのですが、そろそろUSB Type-Cに統一して欲しいところです。

▲microUSBなのが残念

なお、レビュー用にお借りしたのは、日本では出ていないRAM3GB/ストレージ32GBのLTEモデル。参考までにAnTuTuのスコアを載せておくと87166でした。グラフィック性能がやや低いので、最近のFPSやリズムゲームの類には少し力不足かもしれませんが、動画視聴などの用途では問題ない性能です。


▲エントリーモデルながら、ミドルクラスの性能

▲日本では出ていませんが、技適マークは表示可能。これを出さなかったのは価格的な競争力を考慮してのことかもしれません

ライバルとなりそうなAmazon FIre HD 10と比べると、Google Playを利用できないFire HD 10に対して、一般的なAndroidタブレットとして利用できるのがアドバンテージになりそうです。

旧モデルのマイナーチェンジとはいえ、選択肢が少なくなりつつあるAndroidタブレットに新モデルを追加してきたのは歓迎したいところ。エンターテイメント用途には十分な性能を持っており、コストパフォーマンスを重視するなら、最初に検討べき端末と言えるでしょう。

 
■HUAWEI MediaPad T5製品サイト
https://consumer.huawei.com/jp/tablets/mediapad-t5/specs/

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 06:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    開放型なのにノイズキャンセル、ファーウェイ版「AirPods」を試す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F4a2bdb70-d15e-11e9-bebf-8fea56e56760&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=083bc02d214900c1975d811f968892168892f4db" />
ドイツ・ベルリンのIFA 2019会場より。ファーウェイが発表した、世界初となるアクティブノイズキャンセル対応のオープンイヤーイヤホン「FreeBuds 3」を早速試してみました。左右でそれぞれ15デシベルずつ騒音を低減できるうたっていますが、その実力はどれほどでしょうか。

「FreeBuds 3」は、ファーウェイ独自開発のA1チップを搭載した左右独立イヤホンです。カラーは黒・白の2色展開で、見た目はアップルのAirPodsにそっくりです。Bluetooth 5.1およびBluetooth Low Energy 5.1に対応しているほか、デュアルチャンネルのBluetooth接続も可能。遅延も第2世代AirPodsに比べて少ないとアピールします。
 
開放型でノイズキャンセル、効果は？
最大の特徴は、オープンイヤー型（開放型）でありながら、アクティブノイズキャンセリングに対応する点です。ノイズの検知には骨伝導センサーを用いているといい、このセンサーは音声通話時に装着者の声を相手にクリアに伝える際にも役立ちます。

とはいえ、ノイズキャンセルといえば一般的には密閉型イヤホン向けの機能。開放型で本当に効果があるのか半信半疑です。そこで、実際に本機を使ってみました。


▲ファーウェイ P30 Proとペアリングした

左耳用のイヤホンを2回トントン叩くと、ノイズキャンセルのオン・オフを切替えられます。

オンにすると、空調の音がかなりカットされ、一般的なノイズキャンセルイヤホンと同様に自分の話し声も聞こえづらくなりす。ただし、密閉型のノイズキャンセルに比べると、その効果は劣る印象。騒音をシャットアウトしてそのほかの作業に集中する用途には向きません。飛行機などでも効果があるのかは、短い試用なので確認できませんでした。

とはいえ、展示会会場の喧騒をいくぶん軽減してくれたため、より集中して音楽を聞くための効果があるのは確か。今後、開放型のノイズキャンセルがオーディオのトレンドになっていく可能性もあります。


▲カラーは黒と白の2色

「FreeBuds 3」はヨーロッパなどで10月に発売予定。価格は非公開ですが、同社の広報担当者によるとAirPodsより安くなる見通しです。

関連
・ファーウェイ、開放型でノイキャンなAirPods対抗イヤホン発表
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 07:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年9月8日、GPU搭載でも高コスパのノートPC「MateBook D」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/2017-9-8-gpu-pc-matebook-d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/566fadc0-d088-11e9-bdff-df9873619028" />スマートフォンやタブレットを日本で数多く発売してきたファーウェイですが、意外にもノートPC発売はつい最近。そんなノートPCの日本第一弾は、2017年7月発売の13.3インチクラムシェル「MateBook X」と12インチ2in1「MateBook E」でした。これに続くモデルとして、15.6インチ液晶モデルの「MateBook D」を発売したのが2017年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ちょっと休憩したいときに！周辺のカフェまでの経路を表示するショートカットレシピ：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F75f7eb60-cf86-11e9-a7f5-03dbc6091865&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=87125a1012a9dcdfc57dd351593c395c1837b002" />ショッピングなどでずっと外を歩いていると「疲れたからカフェで休憩したいな」と思うこともありますよね？ そんなときに便利なのが「ショートカット」アプリ。

今回は「ショートカット」を使って、周辺にあるカフェをあっという間に検索する方法をご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    武器を片手に悪の組織と戦う8bit風アクション「Clash Force」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/8bit-clash-force-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fd7194c20-c7b8-11e9-bf6d-5a6744aaa552&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e6598fab996d1299d3283f6e9d362175002a7ba2" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Clash Force」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Clash Force」は、Spicy Gyro Gamesが開発を手掛けた横スクロールのアクションゲーム。ファミコン世代のハートを直撃する8bitグラフィックスに加え、「走って、避けて、弾を撃つ」という明確なゲームシステムが特徴です。



プレイヤーは世界の平和を守る組織「Clash Force」の一員となり、侵略行為を企む「CRACKMAN」の魔の手を払うべく様々なステージを冒険します。ゲーム開始時に「VOOM」「SCORPIDO」「ECHID」から1名を操作キャラクターとして選べますが、基本性能はどれも共通しているので好きなキャラを選択すればOK。重火器を担ぎ、眼前に迫りくる敵を豪快に倒してしまいましょう。

ベースとなる操作は移動、ジャンプ、射撃の計3つで、障害物や段差を飛び越え、こちらに近づいてくる敵には容赦なく攻撃しまくる......というシンプルさ。もしゲームオーバーになっても、各エリアの最初からすぐにプレイを再開することができます。



 

往年の横スクロールアクションゲームや、激しい銃撃とアクロバティックなアクションを主体に捉えた"ラン＆ガン"作品を好むユーザなら、本作の世界観とゲームシステムがベストマッチするでしょう。難易度を「ノーマル」「ハード」「エキスパート」から自由にチョイスできるのもポイントです。



エリア内に出現するパワーアップアイテムを取得すると、攻撃手段であるショットの性能が変化します。一度に発射される弾数が増えるほか、広範囲に及ぶショットを放つことができます。地上や空中の敵に合わせて最適なショットを選ぶのはもちろん、ダメージを受けてパワーアップ状態を解除されないように注意してください。



多種多様なモンスターが潜む森林や広大な空間に怪しげな施設が立ち並ぶ地下洞窟、そして侵入者を絶対に許さないと言わんばかりの要塞など、エリアが変わればマップの作りや出現するギミックも様代わりするのが本作の特徴。プレイヤーがゲームを進めれば進めるほど、登場する敵や仕掛けも凶悪になってくるため、「慣れてきたから」と言っても油断は禁物です。



各ステージのエリアを全て攻略すると、強力な敵が待ち構えるボスエリアに突入。画面右上に表示されているボスの体力を攻撃で削りきれば、プレイヤーの勝利です。残り体力に応じて攻撃パターンが変化するボスもいるので、戦闘の際は相手の動きをよく観察して立ち回りましょう。ちなみにボスエリアも通常エリアと同様、ゲームオーバーになっても即リトライ可能です。

冒頭で述べたとおり、難しいことは考えずに走って避けて撃ちまくれる、良い意味で単純なゲームシステムが魅力の「Clash Force」。レトロな雰囲気のアクションゲームを探している方や、複雑な操作は苦手だけどアクションゲームを遊んでみたい方、ぜひ一度チェックしてみてください。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「老化」は無料の遊び、FaceApp課金勢だけが楽しめるギャルメイクがヤバイ（小彩 楓）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/faceapp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc640eee0-c7d0-11e9-bbe7-d489f4c6095b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9ee4579081b2444623d815e2eeb767145d99dc69" />

みなさん、こんにちは。イラストレーターの小彩です。8月に開催された「Engadget夏祭り」にお越しくださったみなさまありがとうございました！おかげさまでとても楽しい2日間になりました🌻

みなさんは、FaceAppというアプリをみなさんはご存知ですか？ Face AppはAI技術を利用してユーザーの写真を加工できます。老化フィルターで少し前に話題になりましたね。

 
※FaceAppのプライバシーポリシーには、ユーザー情報や写真を商用利用するという内容が含まれています。利用の際は自己責任の範囲でお願いします。
■関連記事
米上院議員が写真加工アプリ「FaceApp」のデータ利用に対して警告（TechCrunch）


以前記事で紹介したSnapchatと比較し、どちらがクオリティ高く変身できるかを検証します。Snapchatの記事では、ギャル化フィルターが1番すごかったので、FaceAppでもギャルになってみることに。

FaceAppには「ギャル化」というフィルターはありませんが、いろいろなフィルターを駆使してギャルになりきります。ちなみに、無料のままではフィルターのバリエーションが少なかったためアップグレードしました。料金はiOS版では1か月利用で450円です。
 
■関連記事
Snapchatで一番すごいフィルターは「ギャル化」かも（小彩 楓）
 




▲加工前の写真がこちら、アプリの力でどんどんギャル化していきます


▲ギャルといえば金髪ですよね！



▲つづいて、メイクを派手にします🤡💄💋笑


▲髪型も変更することに。「長髪」を選んだのですが髪が少し伸びるだけでなく、なんとまつ毛まで伸びました！！&Sigma;(ﾟﾛﾟ;)　なぜか金髪も強めになり、ギャルらしさが増しましたね！


▲26歳でギャルというのもちょっと遅い気がするので、少し若返らせてみます。年齢変更フィルターの「若返り2」を選びました。どうですか？ギャルに変身できてますか？！笑


▲別の髪型にするとまた違う雰囲気になるので「ウェーブ」を選択。メイクまで濃くなりちょっと老けたような😅......


▲さっきと同様に若返らせてみます！どうですか？こういう子、いますよね。笑

元の写真と比較してみましょう。


▲左から元の写真、FaceApp（長髪）、FaceApp（ウェーブ）

かなり変わりましたね！若返りフィルターをかけた途端、別人が混ざってしまったような気がしなくもないですが......ギャル化はバッチリできているのでオッケーとします🙆🏻

では最後に、Snapchatでギャル化したわたしと比較


▲左の2枚がSnapchatギャル、右の2枚がFaceAppギャル

いかがですか？ どちらもギャル化には成功していますが、それぞれタイプが違うようです。Snapchatはクール系、FaceAppはかわいい系といった感じでしょうか。

どちらかというと、Snapchatのほうが自然にギャル化できています。Face Appは少し無理をしてギャルを演じているような...。Snapchatは輪郭と眉がシャープになり、前髪もなくなるため、よりギャルらしい人物に寄せてくれるんですよね。フィルターをかけながらカメラで撮影できるので、表情や角度を工夫してなりきることができます。比べて、FaceAppは端末にある写真を加工することしかできません。以上の理由から、なりきり感を出すには、やはりギャル化フィルターのあるSnapchatが優勢だと思いました。

ですが、FaceAppの魅力はまず画質がいい点です。フィルターをかけても鮮明さは落ちないので、実際にその人が存在しているかのようなリアリティがあります。また、髪型やメイクなどをカスタムできるところが1番おもしろいです。ギャルはギャルでも1人でいろいろなパターンを楽しめるところがいいですよね。ただし課金は必要になりますが......。

どちらもそれぞれ違った楽しみ方ができるので、みなさんもぜひ試してみてくださいね。今回のイラストは、チェスくんにもギャルになってもらいました😎笑




●おまけ●

話題の老化フィルターもせっかくなので試してみました～！


ん？外国の血が混ざったような。。。笑これ、金髪にしてメイクしたら、わたしじゃないどころか日本人の面影すらないですよね？(； ･`д･&acute;)



いや、本当に将来はこうなるのかもしれないです。。50年後に期待します😏笑
 
FaceAppダウンロード
■Google Play
https://apps.apple.com/jp/app/faceapp-ai-face-editor/id1180884341
■App Store
https://play.google.com/store/apps/details?id=io.faceapp&amp;hl=ja
 


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Fold製品版がついに登場！ 新旧折りたたみスマートフォン2機種を比べてみる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/galaxy-fold-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/29f4e6f0-d152-11e9-bef5-017bd9425f86" />

サムスンの「Galaxy Fold」がついに韓国で発売になりました。しかも9月5日の販売初日で完売するほどの人気。IFA2019のサムスンブースにもGalaxy Foldは展示されていますが、人数制限を行い時間を区切ることで混乱を避け、そして「じっくり」触る機会を与えてくれています。



Galaxy Foldはすでに4月に基本情報が公開された通りの製品で、開くと7.3インチ、閉じると4.6インチのディスプレイを持った折りたたみ型の端末です。タブレットとスマートフォンを兼用できるものの価格は日本円で20万円を超えます。しかし実機を触ってみると久しぶりにワクワクできる製品だと感じます。



製品版は4月に先行でサンプル出荷されたバージョンを改良し、ディスプレイがはがれないようにヒンジ部分の上下を完全に覆い、さらにディスプレイにも強化素材が追加されています。これによりディスプレイ表層を「無理に」はがすことができないようになっています。



さて折りたたみスマートフォンといえばすでにRoyoleの「FlexPai」が発売隅です。どちらも同じフォルダブル形状ですが、ディスプレイを折りたたむ向きはFlexPaiが「山折り」、Galaxy Foldが「谷折り」です。そのため両者のデザインは大きく異なっています。



FlexPaiは開くと7.8インチディスプレイを搭載しており、Galaxy Foldより一回り大きいサイズです。しかしそのディスプレイを閉じたときもそのまま外側で使う関係から、ヒンジを中心とすると本体の形状は横方向に長い形になっています。そのため2つを比較するとイメージそのものが大きく異なるのです。両者同じ使い方をするのならば、FlexPaiを縦向きにして使うことになりますが、FlexPaiはどちらの向きでも違和感なく使えます。一方Galaxy Foldは基本的には開いた状態の向きで使うように考えられています。



FlexPaiを閉じてみると両者の差は歴然としています。FlexPaiは閉じても16:9のディスプレイとなり（裏側は18:9）、ベゼル部分も閉じた状態とほぼ同様に薄いために本体の厚さを考えなければ、普通のスマートフォンらしく見えます。一方Galaxy Foldは閉じたときは外側の4.6インチ21:9のディスプレイが現れるのですが、本体サイズに対してディスプレイの専有面積は狭くなっています。そのため「閉じたときは簡易的に使う」という印象を受けます。



実際に筆者はGalaxy Foldの4月版を1週間弱使ったことがありますが、開いても本体サイズはそれほど大きくならないため、基本は開いてタブレットスタイルで使い、混んでいる電車の中などでは閉じて外側ディスプレイを使う、と「開いた状態で使うことが多め」でした。これに対してFlexPaiは閉じてもスマートフォンとして使えるために「閉じた状態で使うことも多く」、開くときは両手でちょっと強めに力を入れなくてはならないため座ったときだけタブレットスタイルで使うことが多くなっています。両者の横幅の違いを、ヒンジをまげた状態で撮影するとイメージがわくでしょう。



ファーウェイの「Mate X」もFlexPaiと同じ山折り式のため、使い勝手は同様だと思われます。FlexPaiと違ってMate Xはヒンジ部分に隙間が無く閉じても薄くなるため、スマートフォンスタイルの時はより使いやすそうです。とはいえ開くと横に長いことからGalaxy Foldとの使い勝手は大きく異なるでしょう。



今後は縦に折りたたむスマートフォンも出てきます。IFA2019のTCLブースにはモックアップも参考展示されていました。折りたたみスマートフォンも、そろそろスタイル別の区分を明確化させる必要があるかもしれません。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クアルコム、5G対応を一気に拡大。2020年のSnapdragonはミドルレンジも5Gモデム統合
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/5g-2020-snapdragon-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F1e7beb80-d174-11e9-b7fa-787d64dc3dfe&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8f1f985e3988f9626813199dee92c263800294e3" />

米クアルコムは、5G通信機能をハイエンド向けからミドルレンジ向けのプロセッサに統合すると発表しました。これにより、2020年には多くの同社製プロセッサが5G通信にネイティブで対応することになります。

発表によると、今後はハイエンド向けの8シリーズとミドルレンジ向けの6シリーズ、7シリーズのプロセッサに5G通信機能を統合するとのこと。このプロセッサを搭載したスマートフォンは、OPPOやRelme、Redmi、Vivo、モトローラ、ノキア、LGから投入される予定です。また以前にも、韓国サムスンが5Gモデムを統合したSnapdragon 855を端末に採用することが報じられていました。

クアルコムによれば、統合される5G通信機能ではサブ6GHzからミリ波、そしてTDDとFDDのすべてのバンドが利用でき、マルチSIMにも対応します。

現在のスマートフォン向けの5Gソリューションでは、プロセッサとは別に5Gモデム（クアルコムのX50など）を搭載する必要があります。また、クアルコムが近日発表した7nmプロセスで製造されるX55モデムはより速い通信と省電力化を実現していますが、製品出荷は2020年となります。同社による最新の統合5Gシステムと5Gモデムでは、モデムとRFトランシーバー、RFフロントエンドを統合した「Snapdragon 5G Modem-RF System」が利用されます。

クアルコムは来年までに、5G統合バージョンと非統合バージョンの6、7、8シリーズのSnapdragonを出荷します。5G統合バージョンの7シリーズは今年の第4四半期に出荷され、6シリーズは2020年後半に出荷され、製品も順次登場する予定です。5G統合バージョンの8シリーズの詳細については、年内に明かされる予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    包丁や専用まな板をいつも除菌して清潔に。キッチンアイテムクリーナー『BORN&amp;amp;MADE』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/07/gf127-bornandmade/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Facb9eb50-ca2f-11e9-bfff-a8d3160cc32a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=83994a1ed81af8ae79e9dbb62bc7b02eed0e7c44" />

 












☞理由01 時短

ボタン一つで動作し、日頃忙しいあなたにとって時短家事の強い味方になってくれます。









まな板を洗って機械に挿入してスイッチを入れるだけ！

本体に内蔵の"UVランプ"と"温風"により除菌から乾燥まで自動で完了します。





☞理由02 高い除菌効果

『デュアルUVライト』と『温風乾燥』の自動運転により99.9％の除菌効果を実現しました。



BORN &amp; MADEのまな板収納があれば、熱湯消毒や、漂白剤など従来の面倒な作業が不要です。












付属まな板に繁殖させた大腸菌、緑膿菌、黄色ブドウ球菌などを塗布し、実際の使用環境に限りなく近い状態を再現して30分間UV照射させた後の細菌減少率が99.9%であるという結果を、研究機関KCL(*)が証明しました。

(*)KCL(韓国建設生活環境試験研究院)は韓国で最も権威のある試験認証機関の一つです。
(KCLについて https://www.youtube.com/watch?v=7MCinX_zHhU )



☞理由03 優れたデザイン

空間を邪魔しないスリムなデザインと隠す収納によりキッチンをスッキリと清潔感のある空間に保ちます。





グッドデザイン賞受賞のデザイン性

韓国デザイン振興院が主催する「第一回DESIGN INNOVATION LAB」にてGOOD DESIGNに認定された180社の中から1位に贈られる最高金賞を受賞しました。









高い抗菌力を有する新素材のTPUまな板


99.9%の抗菌力で、ばい菌やバクテリアの繁殖を防止、密度が高く弾力性に富み、包丁による傷への復元力や耐久性に優れています。
インデックスタイプにより調理時の交差汚染を防止します。
哺乳瓶と医療用品に使われるほど安全な材質を使用しています。









食後の除菌作業が大変・・・
小さな子供がいるから菌が心配・・・
除菌作業の頻度やタイミングがわからない・・・
私のやり方で正しく除菌できているか不安・・・










BORN &amp; MADEがあなたの食卓の「安心・安全」を約束します。



BORN &amp; MADEがあなたを面倒な除菌作業から解放し、「家族団欒の時間」を生み出します。





※海外通販サイトにおけるレビューを日本語に翻訳しております。





製品サイズ




◼️本体
高さ：27.7cm　幅：38.4cm　奥行：14.6cm
◼️まな板
縦：25.5cm　横：32.8cm　幅：0.65cm










小さなお子様がいるご家庭に、出産のお祝いに...



家事を頑張っている奥様へのプレゼントとして...



お料理教室や、飲食店にも...







セット内容




① まな板用除菌器本体 &times; 1
② 野菜用TPUまな板 &times; 1
③ 魚用TPUまな板 &times; 1
④ 肉用TPUまな板 &times; 1
⑤ 電源アダプタ &times; 1(コード長さ約2.5m)
⑥ 保証書付説明書(日本語訳付)


注）包丁やハサミは付属品として付いておりません。





Q. 洗浄効果がありますか？
A. 洗浄効果はありませんので、一般的な洗剤洗いの後にセットしていただく必要があります。



Q. 1か月の電気代はどれくらいですか？

A. 使用時間によって異なりますが、毎食後稼働させても約104円程度となります。



Q. まな板の交換は必要ですか？

A. 効果を最大限発揮するために、6〜12カ月使用後交換することを推奨しています。しかし、使用頻度によってこの基準は異なります。



Q. まな板だけ取り寄せられますか？

A. はい。単品まな板だけでも販売する予定です。



Q. 他のまな板でも同じ効果が得られますか？

A. 大きさ・厚さが同じでしたら効果は得られます。それ以外の場合は故障の原因にもなりますので、抗菌力にも優れた専用TPUまな板のご利用をお勧めします。



Q. 包丁やハサミの素材はどのようなものでも効果がありますか？

A. はい。素材や形状はどのようなものでも本商品に収納できるものであれば効果がございます。



Q. 本体の中を掃除することはできますか？ また、メンテナンスは必要ですか？

A. 本体排水口に溜まった水気は取り除くことができます。内部に残った水気は、自然乾燥をしていただければ問題ございません。



Q. UVランプの交換はできますか？

A. ランプの寿命は約10,000時間となりますので、10年以上の利用を想定して設計しておりますが、故障などで交換が必要な時はアフターサービスセンターで交換することが可能です。



Q. 稼働時に音はしますか？

A. 温風を流す動作音はしますが、気になるほどの音量ではありません。



Q. 製品保証はありますか？

A. 1年間となります。



Q. 殺菌剤を使用するときより効果がありますか？

A. 除菌作業をする煩わしさを排除したうえで、同等の効果を得られることを目的に設定されております。



Q. ACアダプターはPSEマーク（電気用品安全法）を取得していますか？

A. 2019年9月に取得予定です。 遅れる可能性もありますので、進捗は活動報告にてご報告致します。









こんにちは！BORN&amp;MADE代表のジュン&middot;ヨハンと申します。

​ 

今回販売する『まな板除菌器』は抵抗力の弱い小さいお子さまや、ご高齢の方をはじめ

利用いただける全てのかたを食中毒から守りたい気持ちと、

キッチンに立つ皆さまの家事を最大限楽にしたい気持ちを形にしました。



その結果、韓国のお客様をはじめ、既に販売を開始した各国のお客様には

たくさんの高評価と大きな愛を受けることができました。



目線の高い日本の方々にも、ぜひ一度手に取ってお確かめいただければ嬉しいです。









最後までご覧いただき誠にありがとうございます。



私たちはこのプロジェクトを通じて、毎日キッチンに立つ奥様のためであることはもちろん、

普段キッチンに立つことの少ない旦那様にも奥様の毎日の家事の苦労を理解してもらい、

食卓の安心&middot;安全と共に、ご家族の団らんの時間を作る手助けになるように最善を尽くします。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 22:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone SE2(仮)は来年春発売？から忘れ物防止タグ登場？まで。最新アップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/iphone-se2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fff993490-d1e4-11e9-bf9f-5078bbfcd3b3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=75f1977e54851a84ab5aab9b4a57ffb0dd79b89b" />
Anadolu Agency via Getty Images

アップルのスペシャルイベントを数日後に控え、新型iPhone以外に発表される"One more thing"が何かについての噂もさかんに飛びかっています。

iPhone SE2(仮)は来年春発売？から忘れ物防止タグ登場？まで、最新のアップル噂をまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ「新しいP30 Pro」を発表、Android 10＋Google Play対応の『制裁回避』仕様
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/new-p30-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/f12b9e20-d1ee-11e9-a6fd-cf3e4f7bc21d" />


ファーウェイはドイツ・ベルリンで開催中の展示会「IFA 2019」にて「New HUAWEI P30 Pro」として、HUAWEI P30 Proの新デザインを発表しました。

New HUAWEI P30 Proこと新デザインはブルー系のMisty Blueとピンク系のMisty Lavenderの2色。背面デザインは現行モデルにはない2トーン仕上げで、カメラのある上部が光沢塗装、手で持つ下部はマット塗装となっています。また、このNew HUAWEI P30 ProはAndroid 10をプリインストールし、Google Playストアも搭載します。




When Matte meets Gloss, beautiful things happen.

The New #HUAWEIP30Pro is our first dual-finish device.#RethinkEvolution #RethinkElegance #HuaweiIFA2019 #IFA19 pic.twitter.com/jkpP6x9qkC
- Huawei Mobile (@HuaweiMobile) 2019年9月6日

米中がお互いの輸入品に関税をかけあう「貿易戦争」が先鋭化するなか、中国トップの通信機器メーカーに成長したファーウェイは、米国からの"制裁"を受けています。

米国による制裁措置は、ファーウェイの米国内での製品販売および、米国企業との取引を禁じるという内容で、特にAndroid OS向けのプラットフォーム開発するGoogleとの取引禁止は、同社の中国以外の事業にとって大きな痛手となっています。

ただしGoogleとの取引禁止には、ファーウェイ製品を利用している消費者の混乱を避けるための緩和措置として「既存製品のアップデートについては取引を認める」扱いがなされています。これは時限的な措置で、延長がなければ2019年11月17日をもって終了する予定です。

デザインを刷新しながらも、あくまで「既存モデル」の扱いのため、Google Play Storeを利用できるという意味では、いわば"抜け道"的な制裁回避のようにも見えます。ただし、ファーウェイは昨年のIFA 2018でも前世代モデル「HUAWEI P20 Pro」の新デザイン（レザー仕上げ）を発表しています。今回のNew HUAWEI P30 Proについても、米国による制裁を回避する意図で用意したモデルという訳ではなさそうです。



New HUAWEI P30 Proの2モデルは9月20日に発売予定。日本での展開については、明らかにされていません（9月8日時点）。また、現行モデルのHUAWEI P30シリーズ向けには、Android 10および独自UI「EMUI10」の公開ベータテストが実施されています。

Get ahead of the line! Beta testing for #EMUI10 opens from 6th September.
To get access to our new features before the rest of the world, sign up now: https://t.co/q5SkbU8JxZ #HuaweiMobile #HuaweiP30 #HuaweiP30pro #EMUI pic.twitter.com/CH55CPdeaG
- EMUI (@HuaweiEMUI) 2019年9月6日

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    忘れ物防止タグTile、Google Homeからスマホ不要で探せるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/tile-google-home/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F4924eaf0-d1db-11e9-bfaf-cd8aebb824fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=79170861dc6413c65599c8cb5dce15cb4997e61f" />
Appleが9月11日未明（日本時間）に開催するスペシャルイベントで発表すると噂の忘れ物防止タグの新製品。同分野の製品を扱うTileが脅威に感じているとの話もありますが、ただ手をこまねいているわけではありません。Tileは9月6日（現地時間）、忘れ物防止タグTileのGoogleアシスタント対応を発表しました。

 
関連記事：
アップルの忘れ物防止タグ、精度は10cm以内？他社製品より20倍以上も正確とのうわさ 
忘れ物トラッカー企業Tile、「私たちを忘れないで」とメッセージ。アップルの新製品が脅威？

とはいえ、TileはもともとGoogleアシスタントに対応しており、「OK Google、タイルを使って鍵を鳴らして」といえばTileから音を鳴らすことが可能です。ただし、スマートフォンがTileのBluetooth通信圏内にある必要がありました。

これに対し、今回発表されたGoogleアシスタント対応では「Direct ring」技術のサポートにより、スマートフォンが無くてもGoogle Homeなどに話しかければ、直接音を鳴らせるようになるとのことです。この機能は、今年後半にリリース予定となっています。

これがリリースされれば、家の中にあるのは間違いないけど、どこにあるのかわからないという場合に、スマホを持ち歩かなくても見つけられるようになりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 5はいい意味で「ガッカリ」させられる良端末だった：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/xperia-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/5a4ec920-d1fb-11e9-bedf-41879d842389" />
ドイツ・ベルリンへIFA 2019の取材に来ている旅人ITライター中山です。今回のIFAでは、ソニーモバイルから「Xperia 5」が発表されました。Xperiaシリーズは年2回、IFAと2月末に開催されるMWCで新モデルを発表するのが通例ですが、個人的には発表のたびに「残念」だったり「ガッカリ」させられることが多くありました。しかし今回の発表では、今までとは違ったいい意味での「残念」だったり「ガッカリ」を感じています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5分で読める「楽天モバイル」携帯キャリア参入発表会まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fb7f35cb0-d063-11e9-a77e-ad26dc067d38&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f979579c2a915ad5b5f5448dd64e6f65f8476a7d" />
9月6日に開催された楽天モバイルの「携帯キャリア参入発表会」。事前に基地局整備が遅れているという報道がなされる中、楽天自前の携帯サービスの料金発表は見送られ、プレサービスの「無料サポータープログラム」が発表されました。

あわせて独自開発のスマホ「Rakuten Mini」も発表。MVNOとしての楽天モバイルでは、"2年縛りなし"の新たな料金プランや、9モデルにものぼるスマホとモバイルWi-Fiルーターの新機種が発表されています。

Engadget 日本版に掲載された楽天モバイル「携帯キャリア参入発表会」の関連記事をまとめました。
■新規参入サービスの記事

楽天モバイル「携帯キャリア参入」当初は限定サービス、データ・通話使い放題

事前の観測では、新規参入の携帯サービスの料金が発表されるものと見られていましたが、今回はプレサービス「無料サポートプログラム」が発表されました。東京23区、大阪市、名古屋市、神戸市で5000名程度を募集。国内通話、データ通信、SMS、国際通話、国際ローミングが無制限で利用可能としています。このほか本格展開の時期の目安や、基地局展開の状況なども説明されています。
楽天三木谷氏、料金発表延期も自信満々「他キャリアは真似できない料金」


料金発表を延期しながらも、会見では"三木谷節"が炸裂。今後発表される新料金について「端的に言えば、他社が真似できない料金で提供していく」（楽天 三木谷会長）と大言壮語。用地確保は難航しているものの、シンプルな基地局構成で設置費用が抑えられるから安く提供できる、とのこと。料金は「早ければ2019年内に発表したい」としています。
楽天回線は安定して繋がるの？──三木谷会長一問一答
発表会の質疑応答から、三木谷社長の受け答えを簡潔にまとめています。

楽天が独自端末「Rakuten Mini」発表、10月からの自社回線サービスで展開


楽天自社回線向けの"隠し球"として発表されたのが小型スマホ「Rakuten Mini」。"FeliCa搭載端末として"世界最薄最小を謳います。手のひらにスッポリ収まる3.6インチのディスプレイを装備し、スペックは控えめですが、2台持ちのおサイフケータイ用として便利に使えそうな1台。
■MVNOの新プラン・新モデルの記事

楽天モバイル、『MVNOとしての新料金』を発表。新スマホ7機種も


発表会は2部構成で、2部では「楽天モバイル」の新料金と新モデルを発表。ただし自前回線での新規参入サービスではなく、今も提供しているドコモ回線・au回線のMVNOとして新料金です。

これまでの「スーパーホーダイ」の料金体系を踏襲しながらも、「2年縛り」のような契約期間設定は廃止。シンプルな4プランになっています。1年限定ですが、楽天会員の新規契約なら誰でも1500円引きの割引が適用されます。

あわせてスマホ7製品、モバイルWi-Fiルーター2製品を発表。楽天モバイルの自前サービスとドコモ網・au網両方のMVNOで使えます。そしてSIMロックフリー仕様となっています。
楽天モバイル「Galaxy S10」を12月中に発売

新モデルのなかでもとりわけ注目の1台が「Galaxy S10」。楽天モバイル初のGalaxyシリーズで、これまでMVNO向けの販売がなかったフラッグシップモデルです。
トリプルカメラ搭載SIMフリースマホ「Galaxy A7」が楽天から


もう1台のGalaxy「Galaxy A7」は、楽天モバイルが日本の携帯会社として初めての取り扱い。有機ELディスプレイやトリプルカメラを搭載するミドルレンジモデルです。
ドコモ専売だった『格安Xperia』がSIMフリーに、楽天から登場


Xperiaの低価格モデル「Xperia Ace」が楽天モバイルに。コンパクトでおサイフ・防水対応のXperiaの入門機と言える1台です。
楽天からSIMフリーAQUOSが2機種登場
シャープからは「AQUOS sense 3 lite」と「AQUOS sense3 plus」の2モデルが楽天に。AQUOS sense 3 liteは楽天独占販売のモデルとなります。また、AQUOS sense3 plusについては詳細なスペックが伏せられており、今後発表されるものと思われます。

楽天モバイル、防水FeliCa対応の「OPPO Reno A 128GB」を10月上旬に発売
OPPO Renoシリーズの楽天専売モデル。「10倍ハイブリッドズーム」こそありませんが、スペックの割に価格を抑え、"コスパの良い"モデルになるとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ新スマホ「Mate 30 Pro」の予測レンダリング登場、Mate XともどもGoogleアプリ抜きに？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/huaweimate/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F99be2550-d1fc-11e9-b2e5-65d092cd3b2e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9c6c81f0c2b91f4d4ff1b03b0f4db457b81bb470" />

中国ファーウェイの次期スマートフォン「Mate 30 Pro」の予測レンダリングが、海外から登場しています。一方で、同社製スマートフォンへのグーグル製アプリ、あるいはサービスの採用を危ぶむ声も広まっているようです。

まず、上の画像は著名リークアカウントのOnLeaksと海外テックサイトのPriceBaBaが、リーク情報から制作した予測レンダリング画像です。端末の背面のカメラバンプ（飛び出し）にクアッドカメラが搭載されるというデザインは、以前より噂されていました。

むしろ注目すべきなのは、本体側面に電源ボタンしかなく、ボリュームボタンが存在していないことでしょう。最近スマートフォン業界では物理ボタンを排除する試みが始まっており、もしかしたらMate 30 Proでもタッチセンサーなどでボリュームボタンが代用されるのかもしれません。

一方Nikkei Asian Reviewは、Mate 30シリーズとファーウェイのフォルダブル（画面折りたたみ）スマートフォン「Mate X」に、グーグルのアプリが搭載されないことを指摘しています。

現在アメリカと中国は貿易戦争の真っ只中で、その影響をうけてMate 30シリーズにグーグルのアプリやサービスが搭載されない可能性が、以前にも報じられていました。この流れが今後発売されるファーウェイ製スマートフォンに広まれば、その販売に与える影響は非常に大きいといえるでしょう。これにたいして同社がどのような対抗策、あるいは回避策を提示してくるのか、注目が集まります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    48MPカメラスマホ「Nokia 7.2」発表。ミドルレンジの常識を塗り替える一台
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/48mp-nokia-7-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-09/5929c490-d210-11e9-9bfd-9dbfd59f3220" />

HMD Globalは「IFA 2019」にてスマートフォンの新モデル「Nokia 7.2」を発表しました。前モデルのNokia 7.1も好評を博していますが、その後継機も野心的な仕上がりになっています。Nokiaブランドのスマホ製造を引き継いだフィンランドのスタートアップが、ミドルレンジスマホに全精力を傾けていることは想像にかたくありません。

Nokia 7.2でHMDが強化したのは、ディスプレイとカメラという2つ（すなわち、スマホで最も使われる部分です）。昨年のNokia 7.1が5.8インチディスプレイだったのに対し、今年のNokia 7.2は6.3インチの大画面を搭載します。しかし、大画面化だけでなく、ディスプレイ品質の向上こそ注目すべき点と言えます。フルHD+ディスプレイは期待通りの鮮明さで、箱から出してすぐ発色の良さを体感できるほど。環境光センサーにより、部屋を移って異なる色の光の下に晒しても、Nokia 7.2のディスプレイは同じような見栄えを維持しました。

そして、Nokia 7.2ではPixelworksのHDR化技術が導入されています。350ドルのスマホがHDR対応である必要があるかは議論の分かれるところですが、筆者（米EngadgetのChris Velazco）は安価にHDR動画を楽しめる方法があることがよろこばしいことに思えます。

画面の鮮やかさと同じくらい素晴らしいのが、魅力的なカメラシステムです。NMDの多眼カメラが大好きなようでこのNokia 7.2も背面にトリプルカメラを配置しています。クレイジーさはNokia 9 PureViewの5眼カメラには負けますが、ミドルレンジとは思えないパフォーマンスを誇ります。メインは48MP（メガピクセル）のセンサーで、その気になればこの高解像度で1日中とり続けることもできます。ただし、写りは初期設定の12MPモードの方が良いでしょう。高解像度センサーの複数のピクセル情報をまとめて、鮮やかさと鮮明さを両立させたのがこのモードです。

それに加え、前方の視界をワイドに切り取れる8MPの超広角カメラ、ポートレートをリッチにする深度計測用センサーを搭載します。そしてカールツァイス（ZEISS）ブランドのレンズの組み合わせにより、350ドルという価格からはかけ離れた画質表現を可能にしています。



Nokia 7.2のカメラを試すために他のレビュアー（筆者の古くからの友人です）を簡単に撮ってみたところ、顔のしわまであまりにも精緻に映し出すため、友人が「いつ歳を撮ったんだ？」と聞いてくるほどでした（知らないよ、バディ）。

Nokia 9 PureViewの経験を積み、HMDは優れたソフトウェアの価値を十分に理解しているようです。ZEISSとのコラボによる新しいポートレート機能は、昔ながらのレンズのテイストを表現します。ナイトモードでは、最大20フレームの連写から、1枚の明るい夜景写真を作成します。

ディスプレイとカメラ以外も、Nokia 7.2はアグレッシブです。チップセットはSnapdragon 660で4GBのRAMを搭載。余計なメーカーアプリが入って異ないAndroid Oneを採用しています。保存領域は128GBのストレージ＋最大512GBのmicroSDスロットで、バッテリーも3500mAhと不満のない範囲です。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/hmd-nokia-7-2-hands-on/" title="HMD Nokia 7.2 hands-on">【ギャラリー】HMD Nokia 7.2 hands-on (14枚)</a></p>

そしてボディの出来の良さにも触れておくべきでしょう。前面・背面ともにゴリラガラスを採用し、価格以上の質感の良さがあります。付け加えると、シアングリーン色の美しさは特筆すべきものがあります。一昔前のEssential PhoneのOcean Depthsカラーのように、ハッとさせる色合いで、強くおすすめできます。



7.2でも高すぎると思うならば、よりお手頃なNokia 6.2も用意されています。ディスプレイとボディ形状はおおよそ同じで、メインカメラが16MPに落とされたトリプルカメラシステムを搭載します。これが210ユーロ（230ドル）で手に入るのはお買い得ですが、Nokia 6.2で遊び尽くしたら、Nokia 7.2の優れたカメラがほしくなってしまうかもしれません。

（※HMD Globalは日本未進出。Nokia 7.2の日本での展開も明らかにされていません）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    充電して走行するスマホっぽい電車「ACCUM」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/08/accum/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F167062f0-d20e-11e9-9efd-f67a7fb063df&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6cd01358511a842e8966bab7781c4dd46b62473d" />

充電して駆動するガジェットといえば、真っ先に思い浮かぶのがスマホや電気自動車（EV）です。実は最近このような仕組みを取り入れた電車がこの日本を走っています。

栃木県を走るJR東日本烏山線EV-E301系（愛称ACCUM＝アキュム）で、2014年3月から烏山線で営業運転を開始した電車です。

その概要を説明する前に、まずは電車の仕組みや課題について触れておきます。一般的に電車はレールと架線、この2つの仕組みで成り立ちます。まくらぎの上にレールを敷き、その上に車輪が乗る。電力源は架線となり、車上のパンタグラフと架線が接触することで通電します。

電線を引くのはコストがかかるため、民家も少なく、年間あたりの乗降数も少ない地方などは、架線を引かずに、ディーゼルエンジンで駆動する車両がほとんど。ディーゼルエンジンは、軽油を燃料とし、ガソリンエンジンよりも熱効率が高いです。このため、CO2の発生量においてはガソリンよりも少なく、架線が不用なためメンテナンスの面でも好都合。それでも全く環境への影響がないとは言えません。

JRでは、長きにわたり環境に配慮した車両の開発を進めてきました。その1つがEV-E301系です。EV-E301系が導入される前の烏山線では、前述のディーゼル車「キハ40形」が走行していました。

JRが公開している資料によれば、EV-E301系の導入によって、ディーゼル車のエンジンから発生する排気ガスの解消や、二酸化炭素・騒音の低減を実現したとされています。
非電化区間はパンタグラフを下ろして走行
▲EV-E301系の仕組みの図

烏山線には電化区間（宇都宮駅～宝積寺駅）と非電化区間（宝積寺駅～烏山駅）が存在します。電化区間では通常の電車と同様にパンタグラフを上昇させ、架線からの電力により走行すると同時に主回路用蓄電池（600V / 95kWhリチウムイオン電池）の充電を行います。

一方、非電化区間ではパンタグラフを降下させて、蓄電池の電力のみで走行します。また、減速時（ブレーキをかける時）には運動エネルギーを電気エネルギーに変換し、蓄電池を充電します（近年の新型電車では導入事例が多い回生ブレーキという仕組みです）。

さらに、折り返し駅には車両を充電する設備があり、電車が駅に到着した段階で充電を開始。何分で満充電になるのかは公表されていませんが、急速充電が可能です。

JR東日本では烏山線以外でもACCUMを展開。2017年3月からは奥羽本線・男鹿線の秋田～男鹿間で交流区間乗入れ用の蓄電池駆動電車EV-E801系の営業運転を開始しています。

▲EV-E801系
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>