<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ASUS、固定回線より速い「IEEE802.11ax」対応Wi-Fiルーターを発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/23/asus-ieee802-11ax-wi-fi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F37dce590-0698-11e9-bf3d-3b6f27afbf86&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a6f3f7e389f78456c3142aba0c981a58ced3505a" />

ASUS JAPANは21日、次世代Wi-Fi規格「Wi-Fi 6」こと「IEEE 802.11ax」をサポートするWi-Fiルーター「RT-AX88U」を発売しました。

「IEEE 802.11ax」は最大通信速度が理論値で9.6Gbpsという、高速なWi-Fi規格です。ただ高速なだけではなく、ネットワークが混雑している環境下でも通信速度を向上する技術「OFDMA」も盛り込まれています。OFDMAでは、処理するデータの容量に応じて、1つのWi-Fiチャネルを複数のWi-Fi機器に分割して割り当てます。

IEEE802.11acから取り入れられた、複数のアンテナで同時に通信する「MU-MIMO」と「OFDMA」を組み合わせることで、複数の端末が接続された状態でもトラフィックを効率化できます。Wi-Fiに接続する機器が多い環境にも適した通信規格と言えます。

 
関連記事：
次世代無線伝送規格の呼称が「WiFi 6」に。最大速度9.6GbpsのIEEE802.11axをわかりやすく

IEEE 802.11axは現在、標準規格化の作業が進められていますが、RT-AX88UではそのIEEE802.11axのドラフト版をサポートしています。

「RT-AX88U」では、1024QAMや4&times;4 MU-MIMOといった高速化技術をサポートし、最高速度は、5GHz帯で4804Mbps、2.4GHz帯で1148Mbpsとなっておいます。2.4GHzと5GHzで同時に通信する、デュアルバンド同時接続にも対応。従来の802.11ac 4x4 デュアルバンド対応のWi-Fiルーターよりも2.3倍、高速に通信できるとしています。

また、子機と端末の距離や位置を検出して、より強い電波を送信するビームフォーミング機能により、電波が届きにくい場所でも安定して通信が可能。ASUS製のWi-Fiルーターをつなぎ合わせて、家庭内の隅々まで届くWi-Fiネットワークを構築できるメッシュ機能「AiMesh」も備えています。

さらに、ゲーマー向けに、オンラインゲームをよりスムーズにプレイするための機能を搭載。ゲームの通信を優先的に送り届ける「Adaptive QoS」機能や、ゲームの通信でルーティング経路を最適化することでpingとラグを最小限に抑えるとする「wtfast」といった機能を利用できます。

このほか、バッテリーの消費を節約する機能として、デバイスにデータを送信する間隔を調整する「Target Wake Time（TWT）」を搭載しています。セキュリティー面では、トレンドマイクロ社の技術を採用し、悪質サイトのブロックや、脆弱性保護、ペアレンタルコントロールといった機能を搭載します。



本体背面のWANポートは1000BASE-T対応のWANポート（最大1Gbps）をサポート。LANポートは同じく1000BASE-T対応ポートを8基搭載。USB 3.1も2ポート備えています。重さは1010gあり、本体サイズは300&times;188&times;60mmとなっています。価格は、税込み4万9000円前後となる見込みです。

2018年12月現在で、IEEE802.11axに対応するパソコンやスマートフォンは市場に登場していません。IEEE802.11axの高速通信が真価を発揮できるのは、対応機器の登場を待ってからになりそうです。

今できる使い方としては、この機種を2台用意して、ゲートウェイとパソコンを繋ぐための中継機としてIEEE802.11axの高速通信を活用するもの。その場合、有線LANの1Gbpsがボトルネックになります。

また、KDDIは「auひかり ホームX 10ギガ」という固定通信サービスを展開しており、そのホームゲートウェイがIEEE802.11axをサポートしています。このホームゲートウェイとRT-AX88Uを接続して、高速な通信を無線で中継するという使い方もできそうです。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebookが仮想通貨を開発中？7兆円以上のインド送金市場がターゲットとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/23/facebook-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa2779460-06af-11e9-b2fd-6aa3f2e04519&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec3da3a4266d4f2d361a5fc7f455ef2a7e422d00" />Reuters

最近はプライバシー保護にまつわる問題で注目を集めがちなFacebookですが、独自の仮想通貨を開発中であるとの噂が報じられています。

米大手メディアBloombergによると、Facebookは同社の保有するメッセンジャーアプリWhatsApp上で送金できる仮想通貨の作成に取り組んでいるとのこと。その主な狙いは、WhatsApp人気が高いインドの送金市場とされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    各国で続く測位衛星の打ち上げ。米国依存からの脱却目指す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/23/gps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/12/GettyImages-1005077888.jpg?w=990&h=660" />

あなたはどこにいるのか？　これは、単なる純正哲学的な問ではなく、地政学的にますます重要な問題となってきた。それによって、AppleやAlphabetのようなIT系の大企業が厳しい立場に追いやられようとしている。

中国、日本、インド、イギリス、そして欧州連合を含む世界中の国々が、独自の測位システムを構築するための研究、実験を行い、実際に衛星を打ち上げている。

これは、ここ何十年もの間、グローバル・ポジショニング・システム（GPS）によって、物体の位置を測定する機能を実質的に独占してきたアメリカにとって、とてつもなく大きな変化となる。GPSは、冷戦時代にアメリカ空軍が軍事目的で開発し、2000年の半ばに民生用にも開放された（GPSの簡単な歴史については、この記事を、詳しい歴史が知りたければ、一冊の本となった情報もここにある）。

GPSを支配することには、多くの利点がある。その中で、第一の、そしてもっとも重要なことは、軍用、商用に関わらず、世界中のユーザーがアメリカ政府が提供するサービスに依存するということだ。いわば、ペンタゴンの慈悲によって位置を決めさせてもらっているわけだ。この技術の開発と測位衛星の打ち上げが、宇宙産業に利益をもたらす波及効果もある。

現在のところ、そのシステムに対する代替手段となるのは、世界規模では唯一ロシアのGLONASSだけだ。これは、ロシア大統領ウラジミール・プーチンの肝入で進められたアグレッシブなプログラムによって、数年前に全球をカバーするようになった。ソビエト連邦の崩壊後に衰退していたものを再構築したものだ。



今では、他にも多くの国々が、米国への依存度を下げ、独自の経済的な利益を得たいと考えている。おそらく、それがもっとも顕著なのは、GPSに代わる世界的なシステムの構築を国家の最優先事項としている中国だ。そのBeidou（北斗&minus;「Big Dipper」）ナビゲーションシステムは、2000年以降ゆっくりと構築されてきており、主にアジアでのサービス提供に焦点を当てている。

しかしこのところ中国は、Beidou衛星の打ち上げを加速し、世界規模の測位サービスの提供をもくろんでいる。Financial Times紙の数週間前の記事によれば、中国は今年だけで11個のBeidou衛星を打ち上げた。それは、そのネットワーク全体のほぼ半分に当たる数であり、2020年までには、さらに十数個の衛星を追加する計画だという。完成の暁には、世界でもっとも規模の大きなシステムの1つとなるだろう。


2017年11月5日、中国は西昌の衛星打ち上げセンターから発射されるLong March-3B型の打ち上げロケット。第24号と第25号のBeidouナビゲーション衛星を搭載している。写真は、Getty Imagesから、Wang Yulei ／中国通信社／VCGによるもの。


中国は、衛星を軌道に乗せるだけでなく、自国のスマートフォンメーカーに、Beidouに対応した測位チップを各社のデバイスに搭載するよう要求している。すでに、HuaweiやXiaomiといった大手メーカー数社のデバイスは、GPSとロシアのGLONASSに加えて、Beidouのシステムに対応している。

それはAlphabetや、とりわけAppleのようなアメリカのスマートフォンのリーダーを苦境に陥れる。たった1種類に統合されたiPhoneデバイスを世界中に供給していることを誇りにしているAppleにとって、GPSに関する独占の崩壊は頭の痛い問題だ。中国市場にだけBeidouに対応した独特なデバイスを供給することになるのか。あるいは、世界市場向けの携帯電話にもBeidouチップを搭載するのか。それによって、米国の国家安全保障当局とトラブルになるのではないか？

やっかいな問題は、それだけではない。GPSに代わるシステムを立ち上げることに、もっとも積極的なのは中国で、世界中を網羅することに強気の姿勢を見せているが、独自のシステムを追求しているのは中国だけではないのだ。

日本は、宇宙開発を、中国に対抗し、経済を回復させるための国家的な優先事項と位置づけており、そのプログラムのもっとも重要な要素の1つとなっているのが、ポジショニングシステムの構築だ。そのQuasi-Zenith Satellite System（準天頂衛星システム）には、現在までに1200億円（10億8000万ドル）の費用をつぎ込んでいる。GPSを補強して、日本国内のカバー範囲を拡大するように設計されたものだ。それによって、推定2兆4000億円（2155億8000万ドル）の経済効果を見込んでいる。

この新しいシステムを利用するには多大なコストがかかる。生産規模が小さいためだ。Nikkei Asian Reviewの数週間前の記事は、「受信機の価格が高いことがハードルになる。三菱電機が木曜日に発売した受信機は、誤差が数センチ以内という精度を持っているが、その価格は1台が数百万円、つまり何万ドルもするのだ。」と指摘している。自律走行車には、日本国内でのより高い位置精度が必要なのかもしれないが、その技術を車に取り入れたいのであれば、自動車メーカーは直ちにコストを下げる必要がある。

日本と同様に、インドもGPSを補完するIRNSSというシステムの実現を目指している。すでに7つの衛星を打ち上げ、インド亜大陸でのカバー範囲を拡張している。一方、Brexitをめぐる国民投票の結果、3月に欧州連合から脱退することになっている英国は、EUのGalileo測位システムにアクセスできなくなる可能性がかなり高い。そのため、独自のシステムの立ち上げを計画している。そのGalileoは、2019年には完全な運用状態になると期待されている。

かいつまんで言えば、世界は1つのシステム（GPS）から、おそらく7つのシステムに移行したのだ。中国のメーカーは、GPS、GLONASS、そしてBeidouを１つのチップに実装することを促進しているが、それは中国という国家規模でしか成立しないだろう。たとえば日本では、スマートフォン市場は飽和状態にあり、人口は中国の10分の1にも満たない。そのため、価格を下げるために必要な量産効果は見いだせない。同じ理由で、英国ではさらに厳しいだろいう。

理論的には、1つの測位チップを、それらのさまざまなシステムすべてに対応するように設計することは可能だ。しかし、特にGLONASSとBeidouに関しては、米国の国家安全保障法に抵触する可能性がある。つまり、インターネットが異質な極に分断されているのと同様に、スマートフォンの測位チップも、そうした地域ごとの市場に対応するため、細分化を余儀なくされることが、すぐに明らかになるだろう。それは最終的には、消費者にとって、より高い価格を意味し、製造業者にとっては、より厳しいサプライチェーンを意味することになるのだ。

画像クレジット：AFP／Getty Images

［原文へ］

（翻訳：Fumihiko Shibata）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12.1.2にモバイルデータ通信が繋がらない不具合？世界中から報告が相次ぐ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/23/ios-12-1-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F0a031380-072c-11e9-a7f5-390b0408b193&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2d1ccf05a26b1f819e09a9bf659642706f2a49f3" />
12月17日（米現地時間）に配信開始されたiOS 12.1.2につき、多数のユーザーから「通信回線につながらない」との報告が世界中で相次いでいると伝えられています。

本バージョンの更新内容の1つは「iPhone XR、iPhone XS、およびiPhone XS Maxのトルコでのモバイルデータ通信に影響する可能性のある問題に対処」とされていましたが、逆にトルコ以外の世界中のiOSデバイスに問題を拡大してしまった可能性が指摘されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    今年もGoogleのサンタ追跡サイトがオープン。妖精着せ替えゲームなど25のコンテンツが楽しめる「サンタ村」も大充実
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/google-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F80dc7560-073a-11e9-bbb6-3e4bcf5f36d2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d69d3e26717d644f5eda59082912d595e6e28d34" />20th Century Fox

毎年クリスマス前の恒例となっているGoogleの特設サイト「Google Santa Tracker」（日本名は「Google サンタを追いかけよう」）が今年も公開されています。

メインとなるサンタクロースの追跡は日本時間で24日の19時頃以降となりますが、様々なコンテンツが楽しめる「サンタ村」はすでに利用可能。20以上もの無料ゲームが楽しめるなかで、2018年初公開の新たなゲームも追加されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アプリ連携するデジタル吸入器「AirPro Digihaler」が米国で承認。吸入量や頻度を管理
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/airpro-digihaler/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F42afece0-074e-11e9-ad9d-108bd6825e23&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dc943e637b67e15ba086a48ed1e70b1551c6dada" />
アメリカ食品医薬品局(FDA)が、センサーを内蔵しモバイル機器と接続する吸入器「ProAir Digihaler」を承認しました。開発したのは、イスラエルに本社を置く医療・医薬品メーカーTeva社。米国内の限られた地域で2019年に早期体験プログラムを実施し、2020年に一般販売を開始する予定です。

吸入器（ネプライザー）は喘息の治療などで用いられる機器ですが、ProAir Digihalerは、吸入頻度や吸気量を測定し、Bluetooth接続したスマートフォンのアプリで記録。患者自身が自分の使用傾向を把握したり、必要なら医者と情報の共有が可能です。

米非営利団体 Allergy and Asthma Network（アレルギー＆喘息ネットワーク）のCEO、Tonya Winders氏によると、米国には2500万人の喘息患者がおり、その多くが治療の一環として吸入器を利用しているとのこと。しかし、多くの患者が吸入器を正しく利用していないか、頻繁に吸入しすぎているといい、ProAir Digihalerのようなツールを使うことで、医師が患者の状態や病気の管理をするにも役立つだろうと話しています。

この手のモバイルと医療機器の連携といえば、最近ではApple Watch 4の心電図が記憶に新しいところです。常に身近にあり、体の状態をリアルタイムに取得できるウェアラブルデバイスは医療機器の親和性がとても高いと考えられますが、安全性や正確性が求められるものでもあるので、許認可が厳しかったり、時間がかかったりしてしまいます。

単に規制を緩めればいいという問題ではないのが悩ましいですが、それでも、こういった機器はもっと増えて欲しいところです。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOのナイアンティック、賞金総額1億円超の開発者コンテストBeyond Reality開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/go-1-beyond-reality/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/e36c0be0-04ed-11e9-bffb-b0ce8cee2420" />

ポケモンGOやIngressの開発・運営元ナイアンティックが、開発者コンテスト Beyond Reality の開催を発表しました。

ナイアンティックの Niantic Real World Platform を使ったARアプリを作ることで、総額100万ドル以上のプライズや、ナイアンティックのエンジニアからの開発協力、そして2019年夏にサンフランシスコで開催予定のイベントでプロトタイプを披露するチャンスが得られます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動運転車による乗客輸送サービスがカリフォルニア州で初認可
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/zoox-self-driving-car/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F9091ecf0-0763-11e9-bfff-a06871ad94ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=af136a011d4bf0ff0891fb317e39ff2624b31d76" />自動運転車スタートアップのZooxは12月22日、カリフォルニア州において、自動運転車両（Autonomous Vehicles、AVs）による乗客輸送サービスの提供を行う認可を受けたと発表しました。

カリフォルニア州公益事業委員会（CPUC）は、2018年4月に自動運転車による旅客輸送を認める提案を出しており、夏頃からは自動運転車の商業旅客輸送運用テストを目的としたパイロットプログラムを実施しています。Zooxは同州において、公共の場で乗客の輸送を行う認可を受けた初の企業となります。

プログラムでは、常に遠隔でのリモート操作が可能な環境下で無人の車両に乗客を乗せる「Driverless AV Passenger Service」とスタッフが同乗する「Drivered AV Passenger Service」の2種類があり、今回Zooxが行うテストは、後者の有人プログラム。

テストの実施中は乗客から料金を受け取る事はできず、走行距離や安全性に関するレポートをCPUCに提出する義務を負います。

Zooxでは2020年までに完全自動運転車両を使った商業サービスの展開を目標としており、12月17日には同社が実施した自動運転車両の安全性評価に関する資料を公表しています。

 
自動運転車両の商業展開にかかわる直近のトピックとしては、Waymoが自動運転車配車サービス「Waymo One」をアリゾナ州で開始したほか、3月に同州で事故を起こしたUberが公道での自動運転車の走行試験を再開する旨の許可を当局から得たとの報道がなされています。

その一方で、米議会においては既存の自動車安全基準の達成免除などを盛り込んだ「完全自動運転車の普及を促進するための法案」が今会期末までに採決されないとの報もあり、若干の懸念材料もありますが、米国においては、事業向け、個人向けの両面で、自動運転車両の本格的な商業展開が確実に進んでいる状況です。

カリフォルニア州ではZooxのほか、自動運転車の運用テスト許可を受けている企業が60社以上存在しており、今後も無人・有人での旅客輸送テストの実施増加が予想されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 05:18:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月25日のできごとは「Fx0 発売」「IDEOS 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/12-25-fx0-ideos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/1f264cf0-072c-11e9-a7dd-3dd6ee1f69aa" />12月25日のおもなできごと
2010年、日本通信がAndroidスマホ「IDEOS」を発売
2014年、auがFirefox OS搭載スマホ「Fx0」を発売
2015年、ファーウェイが「Mobile Wi-Fi E5383」を発売
2015年、ASUSがLTE対応「ZenPad 7.0（Z370KL）」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お手軽なのにガッツリやり込めるローグライクRPG『魔女の迷宮』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/orangecubedotrike/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/ae41ecb0-01c2-11e9-bcf7-e1678646b624" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『魔女の迷宮』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『魔女の迷宮』はダンジョン探索に重きを置いたローグライクRPG。プレイヤーは金髪の女性冒険家「クレア」を操作して、毎プレイごとに構造の変わるダンジョンをクリアすることが目標です。



消費スタミナの回復やガチャといった課金要素が少なく、ゲーム難易度はプレイヤー個人のテクニック、そしてある程度の運に左右されます。



 
『魔女の迷宮』アプリダウンロードはこちらから
　




ダンジョンでのキャラクター移動は、画面に表示される方向キーをタップして行います。プレイヤーが1マス進むとターンが経過。この時ダンジョン内に出現するモンスターも1マス移動しており、プレイヤーが近くにいる場合は攻撃を仕掛けてきます。身に危険が迫る前に「剣」アイコンをタップして攻撃しましょう。モンスターを倒すと経験値がもらえるので、序盤はモンスターに立ち向かいながらレベルを上げるのがオススメです。

ダンジョンに落ちているアイテムを拾ったら、画面左下の「カバン」アイコンをタップして使用できます。回復アイテムのほか、入手した武器と盾は装備しないと効果が発揮されないので、強そうな装備品を見つけたらまずカバンを開いて確認すること。

一方で画面右の「MAP」アイコンからは、プレイヤーとモンスターの位置、アイテムや罠の置かれた場所が表示されます。各種機能を上手く使い分けて探索を有利進めましょう。



画面の「弓矢」アイコンをタップすると、装備している遠距離武器で攻撃が可能です。また基本的にモンスターはクレア目掛けて移動してくるので、複数のモンスターと戦う際はわざと狭い通路に誘いこみ、モンスターと1対1の状況で戦闘するのが良いでしょう。



モンスターとの戦闘をこなし、ダンジョンのどこかにある「階段」を見つければ次のエリアに進めます。この時すぐに階段を下りても構いませんが、ぐるっとフロアを一周してアイテムや装備品の回収に励むのもアリです。



ダンジョン最下層のクリスタルを調べるとダンジョンクリアとなります。経過タイムと獲得スコアが記録されたのち、拠点に帰還します。手に入れたアイテム等は拠点に持ち帰ることが可能ですが、クレアのレベルは1に戻るので注意しましょう。『魔女の迷宮』はダンジョン以外にも、捕獲したモンスターを育成できる牧場やプレイヤーの代わりにお供キャラクターがダンジョンを探索する遠征など、豊富なコンテンツが収録されています。



「やり込み重視のRPGを遊んでみたい」「純粋に自分のゲームテクニックを試してみたい」方は、ぜひインストールしてみてはいかがでしょうか。



 
『魔女の迷宮』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 16:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    火星のクレーターに万年氷・NSXの音で夜泣き防止・AIと衛星画像で太陽光発電設備を把握 : #egjp 週末版147
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/nsx-ai-egjp-147/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F484770e0-07b4-11e9-bdf1-1e0c216ff22d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1ff7c9908c6a0f27d470b769e4f86cb036cae368" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「火星のクレーターに万年氷」「NSXのエンジン音で夜泣き防止」「太陽光パネルの設置場所を割り出すAI」といった話題を取り上げています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS VRで観る宇多田ヒカル『光』、PS Plus限定で先行配信開始。2018年冬ツアーを3D収録 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/ps-vr-ps-plus-2018-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os//creatr-uploaded-images/2018-12/7b118370-07d3-11e9-bf51-02efbd38025d" />

ソニー・インタラクティブエンタテインメント(SIE)は、PS VRで観る宇多田ヒカルのライブ映像コンテンツ『Hikaru Utada Laughter in the Dark Tour 2018 - "光" &amp; "誓い" - VR』から、『光』バージョンを本日12月25日よりPS Plus加入者向けに無料で先行配信します。

『～"光" &amp; "誓い" - VR』は、宇多田ヒカル12年ぶりのライブツアーとして話題になった『Hikaru Utada Laughter in the Dark Tour 2018』から、『光』と『誓い』の二曲をPS4のVRヘッドセットPlayStation VRに最適化して3D収録したコンテンツ。

今回PS Plus加入者向けに限定先行配信されるのはこの二曲のうち『光』のみのバージョンで、『誓い』を含む両バージョンは2019年1月18日(金)に一般配信予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 19:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ車が座席とステアリングホイールヒーターの遠隔操作に対応。モバイルアプリで温度の指定が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/tesla-heater/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F775dffb0-0783-11e9-bbff-1d14e66b551f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d37dfc5a760c7ef221eb517551f13605196ed632" />
テスラのモバイルアプリがアップデートされ、遠隔操作で暖房つきシートとステアリングホイールのヒーター（対応機種のみ）を点けて、車に乗り込む前に温めておく機能が追加されたと報じられています。

テスラ車はモバイルアプリで充電状況を知る、キー代わりになるといった便利な機能が使えますが、今回の更新は冬たけなわで寒さが厳しくなる時期に合わせたもの。座席ごとにどのぐらい温めるかを選択できるため、間違って車内をサウナに変える心配もなさそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カード・アプリ不要で『dポイント付与』の衝撃度。いきなり！ステーキの仕組みは広がるか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F73dc9ff0-04f8-11e9-a3fc-d7eda280846f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ab91e347860f500e3d91226a35e9074c84700f9e" />
10月に始まった「いきなり！ステーキ」と「dポイント」の連携がとても便利です。

いきなり！ステーキは、「肉マネー」と呼ばれる独自電子マネーを運用しています。これをdポイントと紐づけると、別途「dポイントカード」や「dポイントアプリ」を提示しなくても、肉マネー決済と同時にdポイントが付与されるようになります。


▲「肉マネー」は、いきなり！ステーキ公式アプリから利用可能。スマホに表示したバーコードをかざすことで決済できる。

dポイント加盟店である「マクドナルド」なども、公式アプリはdポイントと連携しています。しかし、携帯料金に合算して支払う「d払い」対応店舗を除き、電子マネー決済と同時にdポイントを付与する仕組みは提供していません。

なお、似たような仕組みとしてはローソンの「PONTA」があります。ローソンのPONTAは11月にApple Payと連携。レジで「Apple Payで」と告げるだけで、SuicaやQUICPayといったApple Pay決済と同時に、別途カードやアプリを提示する必要なくPONTAポイントが付与されます。


▲ローソンのPONTAは11月からApple Payと連携。決済と同時にポイントが付与されるようになった

dポイントやPONTAなどの共通ポイントサービスは、決済とポイント付与が1アクションで済まない場合がほとんど。筆者としても、カードやアプリを提示するのが面倒で、結局ポイントは諦めてしまうことが多々ありました。決済とポイント付与が同時に行える仕組みが、今後広がることに期待したいところです。

 
関連：
「いきなり！ステーキ」アプリが「dポイント」と連携　100円で1円還元
ローソンPontaがApple Pay対応　決済・ポイント付与が一度に


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Huawei P30 Proは4カメラで撮影品質向上か。予測レンダリングが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/huawei-p30-pro-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/3e5381e0-07a1-11e9-b7ff-3dc95bbf80ec" />

中国ファーウェイが開発中とされる新型スマートフォン「P30 Pro（仮称）」の予測レンダリング画像や情報が、海外にて報じられています。

上の画像は、著名リークアカウントのBen Geskin(@VenyaGeskin1)がリーク情報から制作したレンダリング画像です。現行モデル「P20 Pro」との違いは、まず端末前面では画面上部のノッチが水滴型に小型化していること、そして下部にホームボタンが搭載されていないことでしょう。また、ディスプレイは端が側面に向かってカーブしています。

そして背面には、P20 Proからレンズ数をさらに1個増やした「4カメラ」を搭載。このカメラシステムの詳細はまだ不明ですが、ソニーの3800万画素の1/1.8インチ新型イメージセンサー「IMX607」が採用されるとの情報があります。このIMX607は、特に低光量下での撮影能力に優れているとされているのです。

一方スマホの4カメラシステムとしては、韓国サムスンの「Galaxy A9」という前例があります。Galaxy A9では標準＋広角＋望遠＋深度センサーという4カメラシステムが採用されていましたが、P30 Proでも同様の構成となるのでしょうか。
​​​​


なお、P30 Proは2019年第1四半期（1月〜3月）の投入が予測されています。日本でも投入されたP20 Proがスマホカメラ性能のベンチマークとなったように、P30 Proでもどこまで撮影性能を伸ばすことができるのかが注目されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ペンよりもカメラが話題だったGalaxyシリーズの2018年を振り返る：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/galaxy-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F9e6f66f0-061d-11e9-bff7-b90cdcc11606&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9c4df70f0b36336d85efa1708d7371e64f1b1b65" />
スマートフォン世界シェア1位のサムスン。毎年初春に登場する「Galaxy S」シリーズと夏に発表の「Galaxy Note」シリーズの2つのラインナップで市場の話題をさらいます。しかしグローバル市場ではこれらのフラッグシップモデルよりも、カメラを強化した「Galaxy A」シリーズに注目が集まった2018年であったと感じます。アップルの不調でシェア1位の座は安泰と思いきや、後から急激に追いかけてくるファーウェイの姿が見え隠れします。

「Galaxy S9（Galaxy S9+含む）」はサムスンが期待したほどの販売数には達しなかったと思われます。これはイノベーションを消費者に感じさせることができなかったことが大きな要因でしょう。1年前の「Galaxy S8（Galaxy S8+含む）」と比べるとGalaxy S9熱は高まりませんでした。後からの新色追加も春先にレッド、冬にポラリスブルーと、どちらも劣勢な中国市場を意識したものと強く感じられました。

Galaxy S8はフロント側の指紋認証センサーを廃止し、18.5:9というワイドなインフィニティーディスプレイを採用したことで、本体デザインも従来機種から大きく変わりました。Galaxy S8はスマートフォン市場の話題を一気に集めたほど注目された製品だったのです。

ところがGalaxy S9は本体のデザインがほとんど変わりませんでした。強化された機能は「明るいカメラ＆スーパースローモーション」「ステレオスピーカー」「背面指紋認証センサーの位置変更」「Galaxy S9+のデュアルカメラ化」など。それぞれの機能は確かにより便利になったものの、新製品に消費者を振り向かせるほどの魅力を伝えきれたとは思えません。
例えばスーパースローモーションはカメラを起動してからメニューで撮影モードを選び、さらにアイコンをタップして被写体を選んだりスロー部分を設定する必要があるなど操作性はいまひとつ。ワンタッチでスーパースローモーションが使えるようでなければ消費者は使おうと思わないでしょう。SNS向けにショートクリップ作成機能を搭載しているメリットがあるものの、それ以前に「スーパースローを撮りたい」時に即座に撮影できないわけです。

しかもGalaxy S9のあとにすぐファーウェイの「P20」シリーズが登場し、3カメラ＆4800万画素、そしてライカのパワーを持った「P20 Pro」に「カメラスマートフォン」の呼び名も奪われてしまいました。あらゆる機能がパワーアップしたものの、具体的な利用シーンをユーザーに提唱しきれなかった、これがGalaxy S9を中途半端な存在にしてしまったと筆者は感じます。

「Galaxy Note9」もスタイラスペン「Sペン」をBluetooth対応にすることで「第三のポインティングデバイス」を標準搭載する業界唯一の製品になりました。カメラ利用時にSペンをリモコンで使うのは便利ですし、ブラウザの操作なども画面タッチ不要、Sペンのボタンクリックで行えます。しかし対応する機能が少ないうえに、後から追加された機能もあまり多くありません。

そもそもGalaxy Noteシリーズは大画面スマートフォンとして生まれました。Sペンを使った手書きやペン操作は便利なものの、Noteユーザーの大半はペンを使わず、その画面サイズに魅力を感じた人が多く使っていることでしょう。つまりGalaxy Note9は「秋の大画面フラッグシップ」と「Sペンが使えるクリエイティブな端末」という2つの側面を持っているのです。ところが「大画面」に関しては「iPhone XS Max」が6.5インチとNote9より大きくなった上に、OPPOなど中国メーカーのスマートフォンが次々と6インチ台の製品を出しGalaxy Note9の優位性が薄れてしまいました。

TVに本体を接続し専用デスクトップ画面を利用できる「DeXモード」も、1年前のGalaxy Note8登場時はクレードルが必要なものの、ビジネスユーザーやゲームユーザーにアピールできる大きな進化でした。しかしすぐ後に登場したファーウェイ「Mate 10」がケーブルのみでTV接続を可能にしてしまいました。Galaxy Note9ではようやくケーブル接続に追いつきましたが、今度は2か月後に発表されたファーウェイ「Mate 20」シリーズがワイヤレスでのTV接続を可能にしてしまったのです。

TVも自社製品に多くラインナップを持つサムスンだけに、スマートフォンとTVの接続に関しての開発力は他社より進んでいるはず。しかしGalaxy Note8が登場したときのクレードル「DeXステーション」の価格が1万円以上したことからもわかるように、スマートフォン本体以外の周辺機器でも利益を得ようと考え、完全ワイヤレス化を遅らせてしまったのかもしれません。サムスンが業界をけん引している時代はそれでも通用したかもしれませんが、今やファーウェイの力が無視できない程になっています。

エッジディスプレイの陳腐化を防ぎ大胆なデザインを採用したGalaxy S8、「Note 7ショック」を乗り切るためにゼロから開発しなおしたGalaxy Note8。2017年のサムスンのフラッグシップ2製品は申し分のない出来でした。しかし2018年のモデルは革新性が弱く、前年のマイナーチェンジ製品という印象に終わってしまったと思われます。

フラッグシップモデルに元気がなければどのメーカーも勢いが落ちてしまうでしょう。ところがサムスンはより多くの消費者が購入できる価格帯のミッドレンジ、ミッド・ハイレンジモデルにアグレッシブな新製品を投入したことで市場での存在感をまだまだ誇示しました。低価格ラインの「Galaxy J」シリーズは目立った動きはなく他社の低価格モデルとのし烈な競争の中でブランド力を頼りになんとかふんばっています。一方ミッド・ハイレンジモデルを多く有する「Galaxy A」シリーズはカメラフォン、さらには最新技術を搭載したモデルとして存在感を高めました。

Galaxy Aシリーズは2017年からフロントカメラを強化したセルフィーフォンとして生まれ変わりました。日本にも投入された「Galaxy Feel2」のベースモデル、「Galaxy A8（2018）」も1600万画素＋800万画素のデュアルフロントカメラを搭載しています（Feel2は1600万画素のみ）。なお数字の若い「Galaxy A6（2018）」はA8のフロントカメラのシングル化＆ディスプレイ解像度ダウンとしたモデルです。

ところが2018年9月にトリプルカメラ搭載の「Galaxy A7（2018）」を発表すると、立て続けに10月にはクワッドカメラの「Galaxy A9（2018）」を投入。4つのカメラを縦に並べたデザインは、ファーウェイのP20シリーズあえてカメラの数で対抗するかのように見えるデザインです。この2つのモデルで「Aシリーズ＝カメラ強化モデル」という位置づけをはっきりとさせました。

さらには12月にノッチではなくディスプレイ内左上にカメラを内蔵した「Galaxy A8s」を発表。「Infinity-O Display」と呼ぶ新しいディスプレイの採用に加え、背面はトリプルカメラ、ディスプレイに埋め込まれたフロントカメラは2400万画素としました。A8sは新世代ディスプレイに高画質カメラ搭載モデルという、新技術とトレンドを組み合わせたモデルとなったのです。

Galaxy A8sの投入は、年に2回のフラッグシップモデルに合わせて新技術を搭載するのではなく、時代の流れに応じて早く出せるものはすぐ搭載するという、迅速な製品展開をこれから行うというサムスンの姿勢の表れと見ることができます。前述したDeXモードの展開の遅さの反省の表れでもあるでしょう。ましてや勢いを増す中国メーカーは新興国を中心に次々と目新しいミッドレンジモデルを投入しています。「Galaxy SやGalaxy Noteの廉価版」としてGalaxy Aシリーズを出しても、消費者は興味を示してくれません。

2019年のGalaxyは、5Gへの対応が急務でしょう。「世界初の5G端末」を出さないことには他社に対しての技術力の高さを誇示できません。フォルダブルディスプレイ採用端末の投入も、ディスプレイも手掛ける同社だけに他社の後追いは許されません。その上でカメラの強化や新しい機能の追加を図り、消費者に「さすがはGalaxy」と思わせる製品をだす必要があります。ブランド力はまだ強いものの、イノベーション力では他社との差が縮まった2018年。果たして「Galaxy S10」がどんな製品として出てくるのか、2019年2月の発表に注目したいところです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2000円台の折りたたみ式ノートPCスタンドで腰痛を8割解消！：ベストバイ2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/2000-pc-8-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F990dcf00-0030-11e9-b7bf-0fa7b5921a5c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=13c683a6772f02b032a8f63a2b495b82f553816a" />
「今年買ってよかったものってなんですか？」と聞かれて、一番最初に頭に浮かんだのがノートパソコンを載せて使う「ノートパソコンスタンド」でした。電気で動いたりしませんし、本当にただの折りたたみ式のスタンドで、何の変哲もありません(笑)


Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！



▲Ilanoのノートパソコンスタンド。Amazonでは2380円（税込）で販売中


▲こんな風に折りたためます

通常ノートPCを使用する際は、ディスプレイを見るために目線が下にいくので姿勢が前かがみになります。しかし、スタンドに載せることでディスプレイを見る目線が自然と上に来るため、楽な姿勢で作業できます。

様々なメーカーからいろんな種類のスタンドが発売されているのですが、私は携帯性を重視して軽めの製品『M2-折りたたみ式パソコン台』をチョイス。15インチのMacBook Proの大きさでも十分実用的で、実測重量は約430gでした。

その効果は......想像以上でした。姿勢がよくなるので使えば使うほど腰痛と肩こりの防止になりますし、外で仕事をする際テーブルが低くても安心。今年はこれのおかげでギックリ腰寸前までいった腰痛を8割ほど改善できたのです。

今ではノートパソコンを使うときに、スタンドがないと違和感があるレベルです。しかし、スタンド持って外出するのを忘れちゃう場合があります！ すると体とメンタルのダメージが半端ではないため、携帯用にさらに1つ追加注文し、パソコンを持ち運ぶトートバッグの中に入れっぱなしにするようにしました。おかげで、忘れてがっくり萎えることもなくなりました。

お気に入りの製品はやっぱり友だちに勧めたくなります。そこで本誌でもおなじみのITジャーナリストの富永彩乃さんに紹介しました。すると、出先で仕事することが多い彼女も折りたたみ式パソコンスタンドの大ファンに！ 自分の分を買うだけでは飽き足らず、親友のぶんも買ってプレゼントしたと言います。同じく香港を拠点に活躍するITジャーナリストの山根博士も使っているとかいないとか。


▲ノートパソコン作業が楽になるよ！

彼女の場合、ノートパソコンで動画編集をする際、ディスプレイが高くなるため見やすく、作業しやすくなったというのがポイントのようでした。


▲私の場合、パソコンスタンドに加えて、さらに貼り付けタイプのフリップスタンドも併用して傾斜を出しています

ぱっと見はスタイリッシュではないので、これが刺さる人がかなり限られそうなんですが、体が楽なので、ノートパソコンでの作業時間が多い人なら持っていて損はないと思いますよ！


Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国企業へファーウェイ製品の購入に補助金、アップル製品ボイコットの動き？ファーウェイCFO逮捕の余波か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/cfo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4617e4e0-07ef-11e9-a173-758a40aed4b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2d6175f684e444769acbba53ae50aaeacbf6c000" />ASSOCIATED PRESS

今月初めにファーウェイの最高財務責任者（CFO）の孟晩舟氏がアメリカの要請によりカナダで逮捕されて以来、米中関係の軋轢が加速している感があります。

そんななか、複数の中国企業がファーウェイ製品の購入を従業員に奨励する一方で、アップル製品をボイコットする動きに出ていることが報じられています。米中の政府間での対立が、アメリカを象徴する位置に置かれたアップルの中国市場での売上に深刻な影響を及ぼすのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、AirPods似の完全ワイヤレスイヤホン「Soundcore Liberty Air」発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/anker-airpods-soundcore-liberty-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F41122d10-07eb-11e9-81ff-d01266716324&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fd772a60bed1553dcaa3caf2ccddef6cd8ab72a7" />
AnkerがサブブランドのSoundcoreから、AirPodsに似た完全ワイヤレスイヤホン「Liberty Air」を発売しました。価格は税込7999円。

完全ワイヤレスイヤホンのLiberyといえば、同じくSoundcoreから出ているLiberty Liteのほか、ZoloブランドでもLiberty、Liberty+がリリースされており、いずれも振動板にグラフェンを採用しているのが共通です。

 
関連記事：Ankerから7999円の完全ワイヤレスイヤホン「Zolo Liberty」。新設計アンテナで接続途切れを解消

パッシブノイズキャンセリングにより音楽に集中できるほか、ノイズリダクションに対応したマイクを2つ搭載しており、騒がしい場所でも快適に通話できるとしています。

また、本体側面がタッチパッドになっており、イヤホンだけで着信応答や音楽の再生、停止、曲送りが可能です。このあたり、AirPodsよりもMovboiのTicPods Freeに近い印象です。

 
関連記事：AirPods似の完全無線イヤホン TicPods Free、1万台半ばで発売

なお、左側のイヤホンのタッチパッドでは、接続したスマートフォンの音声アシスタントを起動可能とのことです。



残念ながら、耳から外したときに再生が停止する機能はありませんが、PUSH AND GOには対応しています。これは、ケースに戻せば自動で電源がオフになり、ケースから取り出せば自動で電源が入りペアリングも完了する機能です。

使用時間はイヤホン本体のみで最大5時間、充電ケースを使用すると最大20時間。使わない時にはケースに戻すようにしていれば、日常使いで困ることはなさそうです。

Bluetoothは5.0で対応コーデックはAACとSBC。IPX5の防水にも対応しています。

Amazonでは発売を記念して、初回600個限定で20%オフ 6399円になるセールも実施中です。

 

【新製品】「#Soundcore Liberty Air」（ブラック / ホワイト）販売開始！Libertyシリーズ初のスリムデザインを採用。コンパクトになった付属の充電ケースと使用すれば、最大20時間使用可能。またIPX5防水規格、PUSH AND GOにも対応しています。初回限定600個20%OFF！
詳細 https://t.co/WXbGdAMdbN pic.twitter.com/VSYyZSBME8
- Anker Japan (@anker_jp) 2018年12月25日


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングスマホの『実力』はいかに：「ROG Phone」実機レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/rog-phone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F76ff0480-073b-11e9-9f2f-0e0ad48203e1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e039a196cddc278f152575c3c5647b94af97dd71" />
11月下旬にASUSから発売されたスマートフォン「ROG Phone ZS600KL」。この端末が"ゲーミングスマホ"であることは既に皆様ご存知のことだと思いますが、「ゲーミングスマホとは何ぞや？」「一体何がゲーミングなのよ？」と、紹介記事だけではわからないこともあるかと思います。そこで、ゲームが大好き......だけど特別抜きん出て上手いゲームもない、そんな自称雑食系ゲーマーの筆者が実際に使ってみた"率直な感想"をお届けします。

 
関連記事：
ゲーム特化スマホ「ROG Phone」が日本上陸――スナドラ845をオーバークロック、2画面スマホ化も
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年のiPhoneはノッチ廃止、穴開きディスプレイに？有名リーカーがツイート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/24/2020-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F90d8a160-07fc-11e9-917c-129d643da8c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=92961c89dd7a18bf7e30471875803998b3ff5176" />Huawei

中国の著名リークアカウントのIce universeが「2019年のiPhoneはノッチを維持、そして2020年には穴開きディスプレイを採用するだろう」とツイートしたことが報じられています。

Ice universeはGalaxy Note 9など、発売前の製品イメージを正確に伝えた実績のあるアカウントです。ただし、テクノロジー情報サイトBGRは技術的な理由から、このリーク情報が正確かどうかを検証する必要があるとコメントしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 23:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad mini 5（仮）用と称するケース画像がリーク。フラッシュが追加、ヘッドホン端子は存続？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/ipad-mini-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/70262ec0-0805-11e9-b737-0171f04b60da" />
SlashLeaks

先日、2019年前半に発売が噂されたiPad mini 5（仮称）につき、その専用ケースと称される画像が海外リークサイトSlashLeaksに掲載されました。

公開されたのはケース画像だけながら、もし本物とすれば、次期iPad miniの詳細を推測できる興味深い内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「モバイルバッテリー内蔵のバッグ」を試す。PORTERの高級感も魅力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/porter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa0c14bd0-0802-11e9-bb9e-dbc524e652a5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a9353ff1a0bde915f0388f669bf38a82d7d9476e" />
外出先で、バッテリー残量がわずかになってしまったスマホを、充電しようとケーブルを取り出したものの肝心のモバイルバッテリーを忘れてしまった......そんな経験はないでしょうか。わたしはあります。

そんなときには、「バッグそのものがバッテリーだったらいいのになぁ」などと無駄な妄想をしていたのですが、それに近いものがSoftBank SELECTION（ソフトバンクセレクション）から発売されました。

「PORTER SLING SHOULDER BAG &times; Power Leaf」（ポータースリングショルダーバッグ&times;パワーリーフ。以下ショルダーバッグ）です。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、2019年4月までにBFR改め「Starship」の最初の打上げ試験を実施へ。テキサスで組み立て開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/spacex-2019-4-bfr-starship/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F2eb8ad10-080e-11e9-9f9f-e94c6bb0d96d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8678a1197912634e6ed86b2f8d63acaed0d24530" />
SpaceXが惑星間飛行も視野に入れて開発中の大型宇宙船「Starship」の初の試験飛行が2019年春までに実施されるかもしれません。イーロン・マスクCEOは、Starshipの試験飛行後のテクニカルプレゼンテーションを「できれば3月か4月に実施したいとツイートしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2018年の最高＆最悪ガジェットまとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/25/gadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/12/gadgets.jpg?w=940" />
2018年、数えきれないほどのガジェットが発売された。年末が近づき、Brianと僕とで最高中の最高ガジェット、そして最悪中の最悪ガジェットをまとめてみた。

ガジェットの中にはOculus GoやGoogleのHome Hubなど最高のものがあった。しかし、新PalmやPlayStation Classicのようなガラクタ同然のものもあった。

数週間もすればCESがある。そこでは、メーカーが来たる年に展開する商品のほとんどを展示する。しかしその多くが数カ月間は購入できない。下記に挙げるものは2019年も引き続き入手できる、最高＆最悪のガジェットのリストだ。

最高ガジェット

Google Home Hub



GoogleはEcho Showのライバルをマーケットに持ってくるのにたっぷり時間をかけた。しかし、最終的にHome Hubが売り出された時、Googleは競争を制した。このスマートスクリーンはEcho SpotとShowの中間にくるサイズで、ほとんどの家の装飾にマッチする形状だ。

アシスタント機能に関してはAlexaよりずいぶん深い知識を誇り、またこのHubは公然とした武器を提供する：YouTubeだ。GoogleのこのビデオサービスはAmazonが（実際には他のところも含む）現在提供しているものよりずっと先をいっていて、YouTubeに追いつくようなものは見られない。

DJI Osmo Pocket



本当は僕はOsmo Pocketを嫌いたかった。スクリーンがビルトインされたジンバルが349ドルなんてどう考えても高いーこのドローンメーカーが他にもっと安くてプロ仕様の選択肢を展開しているのを考えると特にそう感じる。しかし、ある日の午後Pocketを使ってみて、取り憑かれてしまった。

ソフトウェアは慣れるのに少し時間がかかるが、いったんマスターしてしまえば、あとは同じトリックがMavicラインナップにも通用する。タイムラプス、被写体の顔の追跡、10のストーリーモードテンプレート、どれも素晴らしく、対象物がありふれたものであってもはっとするようなビデオを初心者でも撮れるようにサポートする。

Oculus Go



最近のVRヘッドセットは全く違う2つのカテゴリーに分けられる。片方にはハイエンドなRiftやVives、もう片方には超安いDaydreamsやGear VRがくる。消費者は大金を払うべきか、あるいは標準より下の体験をとるべきか、その選択に悩むことになる。

OculusのGoヘッドセットはその中間に位置するものとして今年リリースされた。バーチャルリアリティがハイプサイクルの末尾にある間は、199ドルのデバイスは最も注目すべき主流商品であり続ける。

Timbuk2 Never Check Expandable Backpack



これはガジェットではないことは承知している。しかしNever Checkは僕が今まで使った中で最高のバックパックだ。このバックパックを当初選んだのはGift Guide記事を書くためだったのだが、それ以来愛用している。

最近外を出歩くことが多い僕にとって、このバッグのたっぷり収納とびっくりするほどのスリムさには助かっている。香港やナイジェリアへの旅行にも、仕事で使うテック用品をこのバッグに詰め込んで持っていった。

普段使い用としてもでしゃばらない感じだ。ウォータープルーフのジッパーの一つをしめるだけで小さくできる。

Happy Hacking Keyboard Professional 2



間抜けに聞こえるかもしれないが、僕は友達の数よりたくさんのキーボードを持っている。2018年、僕はメカニカルキーボードを試した。そして年末が近づいている現在、僕はHappy Hacking Keyboard Professional 2でタイピングしている。すごくいい。

このキーボードは東プレのキャパシティブで45グラムのスイッチを採用している。これが何を意味するか? タイピングしているとき、このスイッチによりスムーズな動作と触感の絶妙なバランスが得られる。メカニカルスイッチはほかにもあり、それらのほとんどを試したが、東プレのスイッチが僕にはベストだった。東プレのキャパシティブスイッチはいくつかのキーボードに採用されているが、僕はHappy Hacking Keyboard Professional 2が一番好きだ。

Happy Hacking Keyboardは1996年以来、さまざまな形で展開されているが、この最新バージョンはディップスイッチを含め魅力をたくさん持っている。誰もがディップスイッチは好きだ。このバージョンはMacとよく動き、2つのUSBポートを備え、バッグの中にほうり込めるほどに十分コンパクトだ。このキーボードは米国ではつい先月、富士通を通して購入できるようになった。なので、購入する人は"闇ルート"を使わなくてもよくなった。

最悪ガジェット

Palm



Palmというのは本当に好きになりたい類のデバイスだ。実際、僕は挑戦した。僕はPalmにMP3プレーヤーとして第二の生を授けることができるかもと期待してアフリカに持参した。しかしその前に不合格となった。

第二スマホは問題を求めた末のデバイスで、ごく一部の人にアピールするものだ。Palmは絶対的にかわいいが、しかしこれを所有する消費者は、その必要性とセカンドディスプレイにかけるお金があり、そしてスマートウォッチは持っておらず、Verizonと契約を結んでいる人となる。もしこれらの条件をクリアしたとしても、このプロダクトは、複雑なユーザー問題から、音量ボタンがないなどシンプルで馬鹿げた問題まで、紛れもない欠陥を抱えている。

概ねよくデザインされた第一世代のプロダクトと大目にみるのは簡単だが、新しく生まれ変わった会社がここからどう展開するのか先を見通すのは難しい。Palm、現実を直視せよ。

Red Hydrogen One



どこから始めようか? 値段から? スマホ分野におけるRedの初製品は1293ドル（もしアルミニウムをチタンにアップグレードしたければ1595ドル）からとなっている。この価格を支払えば疑いもなく魅力的なギミックな感じを備えた中級スマホを手に入れることができる。

何年間もティーザーが展開されたのち、Hydrogen Oneは大きさやメタルデザイン、ランボースタイルのとがったエッジを見せびらかしながらようやく10月に登場した。ディスプレイは、我々が子どものころに持っていたホログラフィックなベースボールカードの動くバージョンのような"ナノフォトニック"なデザインを示している。

テスト期間中、僕は何人かの仲間にこれを見せたが、みんな最初は面白いを感じるのだが、決まって「なんで?」と尋ねた。僕はまだこの問いにうまく答えられない。それから、何人かは見ていると気分が悪くなった、と言った。思うに、みなを魅了することはできないようだ。

Facebook Portal



「なんで?」というのが、最悪ガジェットに共通する疑問だ。Portalがまるで悪いプロダクトであるかのように、というわけではない。これのデザインはしっかりしているー実際、Echo Showより随分素敵に見える。当初は機能が十分ではなかったが、Facebookは最近実施したソフトウェアのアップデートで挽回した。

疑問の中心は、Echo ShowやGoogle Home Hubにはないものについてだ。Facebookブランドのハードウェアをリビングに持ってくるというのを正当化するには、かなりしっかりしたものでなければならない。特に、このソーシャルメディアが今年直面したプライバシーの懸念を考えた時はそうだ。このようなプロダクトをFacebookが立ち上げるのにこれまでいいタイミングというのはなかったが、特に今は最悪なように思う。

PortalにはすごいカメラトラッキングやARストーリーを含む素敵な仕掛けがあるが、まったく音痴で悪夢のようだ。

PlayStation Classic




ゲームの半分はPALポートで、米国のテレビではうまく作動しない
Gran Turismo、Crash Bandicoot、Tomb Raiderのようなクラシックゲームがない
電源アダプターが含まれていない
サスペンドポイントが1つだけ
腹立たしい気分になる


[原文へ]

（翻訳：Mizoguchi）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>