<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    サムスン、新型中級スマホ「Galaxy A50s」「A30s」を発表。カメラスペック強化し新デザイン採用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/galaxy-a50s-a30s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F6febdc20-c8a8-11e9-af9f-ba6638b61d53&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b479f1a62a4da1c543789aad05c92f7c45c77b80" />

韓国サムスンは、ミッドレンジの新型スマートフォン「Galaxy A50s」「Galaxy A30s」を発表しました。

外観のきわめて似ている両機種ですが、上画像の右側がGalaxy A50s、左側がA30sとなっています。また今年2月に発表された「Galaxy A50/30」とのデザイン上の相違点としては、バックパネルに幾何学的な模様が施されていることが挙げられます。

ディスプレイサイズはどちらも6.4インチで、画面上部には水滴型ノッチが存在。また前モデルからはカメラ性能が向上しており、Galaxy A50sでは4800万画素メイン＋800万画素超広角＋500万画素深度センサーを、そしてGalaxy A30sでは2500万画素メイン＋800万画素超広角＋500万画素深度センサーを採用。フロントカメラもそれぞれ3200万画素と1600万画素に刷新されています。

その他の両機種のスペックとしては、Galaxy A50sはプロセッサがExynos 9610でRAM容量が4GB/6GB、内蔵ストレージが64GB/128GB。Galaxy A30sはプロセッサがExynos 7904でRAMが3GB/4GB、内蔵ストレージは32GB/64GB/128GB。どちらも4000mAhのバッテリーとディスプレイ指紋認証機能を搭載しています。

Galaxy A50sとGalaxy A30sではプリズム・クラッシュ・ブラック、プリズム・クラッシュ・ホワイト、プリズム・クラッシュ・グリーン、プリズム・クラッシュ・バイオレット2の4色がラインナップ。なお、発売日や価格はどちらも発表されていません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月28日のできごとは「Surface Go 発売」「Insta360 ONE 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/8-28-surface-go-insta360-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/ceb54020-c84e-11e9-8cdf-6506d62c6017" />8月28日のおもなできごと
2013年、Googleが「Nexus7（2013）」のWiFi版を発売
2014年、リコーイメージングが「PENTAX Q-S1」を発売
2017年、ハコスコが「Insta360 ONE」を発売
2018年、マイクロソフトが「Surface Go」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflix、50億枚目のディスクを出荷
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/netflix-50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F0e74a160-c8ae-11e9-9f7d-495d09218fd5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a6272ecf42218a74a5447120935f81c760e3eb3c" />

Netflixといえばビデオストリーミングサービスでおなじみですが、もともとはWebサイトによる郵送でのDVDレンタルサービスにより事業を拡大した会社。そしてこの度、同社が50億枚目のディスクを配送したことが発表されました。なお、記念すべきレンタルタイトルは『ロケットマン』でした。

5,000,000,000 shipments. F I V E B I L L I O N .

The most heartfelt thank you to our incredible members that have been with us for the past 21 years of DVD Netflix. Five billion discs delivered is a huge milestone and we owe it all to our amazing members and team members. pic.twitter.com/Eg1bjEMtcx
- DVD Netflix (@dvdnetflix) August 26, 2019

サービス開始から21年が経過した今でも、Netflixはディスクの配送レンタルサービスを続けています。ただしその規模は2011年の1400万人から2019年第2四半期には240万人に購読者が減少するなど、大きく縮小しているのも事実です。一方、Netflixはこのサービスから2019年の四半期にて4600万ドル（約49億円）の利益を上げており、決して悪い商売ではありません。

なお、次のマイルストーンとなる60億枚までには、購読者が毎月レンタルしたとしても35年近くかかるそうです。つまり、その実現は非常に厳しいものといえるでしょう。それでも、光学ディスクをベースとしたビジネスがまだ生きていることは、なかなか興味深いものです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、8月28日は伝説の『ユクシー』レイドアワー。弱点と対策一覧
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/go-28-18-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F70f5e280-6d29-11e9-9fbf-bd66d65f03ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2039610bd60ae3e2f1212fa4f826af097f4ed24a" />

8月28日の18時から19時まで、日本含むアジア太平洋地域では伝説のポケモン『ユクシー』がレイドボスとして出現します。

ユクシーはシンオウ地方の神話で人間に知恵を与えた神とされる伝説のポケモン。原作では湖に出現したことから、開催中のイベント『ウォーターフェスティバル』の目玉として一時間だけ帰ってきます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 18:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天モバイルに『十分な時間的余裕』なし。サービス開始を延期してもいいのでは（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/rakuten/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/bdbfacf0-c921-11e9-bdbf-26f5ab84e23f" />
楽天モバイルは、8月26日に、総務省から行政指導を受けました。楽天モバイルに対する行政指導は、約1カ月ぶり3回目。これまでは、口頭でのやり取りのみでしたが、3回目はとうとう文書が総務省に公表されてしまいました。8月に開催された第1四半期の決算説明会では、サービスインが10月1日と明かされた一方、当初は限定的な内容になることも初めて公開されました。

基地局の建設や、その前提のなる用地確保の遅れについては、すでに過去の行政指導でも明らかになっていました。ただし、こちらについてはある意味想定の範囲内。内情を知るさまざまな業界関係者が、10月に間に合わないのでは......という話をささやいていました。直接、間接的にも、内部のドタバタぶりは伝わってきています。


▲7月に開催された楽天OPTIMISMでは、「携帯電話業界の常識をひっくり返す」と語っていた楽天の三木谷会長兼社長だが......

一方で、今回の行政指導で新たに注文がついたのが、ユーザーに対する情報提供や問い合わせ窓口の体制整備に関して。サービスの周知方法や運用面についても、監督官庁からのお叱りを受けてしまったというわけです。確かに、10月1日にサービスインするにしては、まだ具体的なエリアはおろか、料金プランやサービス内容の詳細は一切発表されていません。その間、時は刻々とすぎ、間もなくサービスインまで1カ月を切ろうとしています。


▲総務省からは、基地局建設だけでなく、サービス内容の周知体制についても注文がついた

そもそもとして、限定的なスタートになるため、一般のユーザーがすぐに契約できるようにならないのかもしれませんが、それを判断するための情報も一切表になっていないというわけです。これは、インフラともいえる携帯電話のサービスとしては、異例といえます。一般的に、携帯電話業界では、新料金を導入する場合、周知期間を十分取る必要もあり、かなり前倒しで発表されます。特にプランの内容を抜本的に変える場合、発表から開始までの期間を長く取る傾向にあります。

直近では、ドコモの「ギガホ」「ギガライト」の事例が分かりやすいでしょう。ギガホ、ギガライトはそれ以前の料金から大きく体系を変え、パッケージで金額を打ち出し、2本柱でシンプルになりました。この料金が発表されたのは4月のこと。5月の新製品と同時に発表された「スマホおかえしプログラム」と同時に披露する案もあったようですが、それだと十分な周知期間が取れず、かといって端末を巻き上げるのも難しいため、4月にまず料金だけ公表した経緯があります。


▲ドコモは、新料金プラン開始の1カ月半前に発表。料金シミュレーションも公開するなど、用意周到だった

もちろん、全部が全部というわけではなく、auが分離プランである「auピタットプラン」「auフラットプラン」を導入した際は、発表が7月10日発表、開始が14日でした。かなり慌ただしいスケジュールで、「夏モデルと同時に発表してよ......」と思ったユーザーも多かったと思いますが、こちらは旧プランとの選択制。当時はiPhoneが「アップグレードプログラムEX」に含まれていなかったこともあり、早めに始めて9月の発売日に備えていた感があります。


▲auが分離プランを発表したときは、開始まで1週間もなかったが、むしろこちらが異例といえる

さらに振り返ってみると、新規参入組は、もっと準備がよかったことが分かります。たとえば、イーモバイル（現ソフトバンク）が2007年に参入した際は、2月の段階ですでに料金や端末のラインナップが明らかになっていました。サービス開始は3月末日だったため、1カ月半程度の周知期間があったわけです。

UQコミュニケーションズがWiMAXを開始したときは、それよりももっと早く、7月のサービスインに先立ち、2月には4480円という金額を打ち出していました。その後、直前に1日だけ使える「UQ 1 Day」などが追加されましたが、サービスの概要や料金体系は、約半年前に打ち出していたというわけです。




▲UQ WiMAXは、本サービス開始に先立ち、無料モニターを募集。その際に約5カ月前にも関わらず料金やエリアをきちんと発表していた

翻って、楽天モバイルを見てみると、料金はおろか、サービスエリアやサービス内容、端末ラインナップに至るまで、いまだ、すべてがベールに包まれています。エリアやエリアを類推できる基地局の設置状況に関しては、MWCや決算の場などでたびたびメディアから質問が出ていますが、明確な回答は控えられたまま。

サービス内容に関しても、VoLTEがどうなるのか、留守番電話はどうか、通信速度はどのぐらいになるのか、さらにはauや海外とのローミングはどうするのか、eSIMはやるのかやらないのか......などなど、知りたいことが山積みの状態です。


▲MWCなどで詳細を突っ込まれても、明確な回答は得られなかった

料金については、ドコモをはじめ、大手キャリア各社が対抗する姿勢を表明しているため、戦略上、すぐに発表できない事情があることは分かります。とはいえ、それもいつかは追随されるもので、ユーザーへの周知期間を削ってまで、秘密にしておくべき内容とは思えません。いわんやサービスをや、です。


▲電気通信事業法改正や楽天を踏まえ、料金を改定する意向を示した吉澤社長。写真はインタビュー時のもの

楽天モバイルは、9月上旬に料金やサービス体制を発表する旨を明かしていますが、現段階では、上旬がいつなのかも案内がありません。仮に上旬のギリギリまで引っ張ったとすると、わずか20日程度でサービスインしてしまうことになりますが、本当にそれでいいのでしょうか。

総務省は「十分な時間的余裕を持って」と指導していますが、すでにそんな余裕はありません。新規参入を期待する総務省からの強烈なプレッシャーがあるのは少々かわいそうなところですが、基地局の遅れも考慮すれば、サービスインを少し遅らせていいのではと感じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UHDアライアンス『Filmmaker Mode』発表。TVのフレーム補完など自動調整、パナソニックやLGらが支援
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/uhd-tv-lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ff28adaf0-c925-11e9-bff3-ea863d6a1677&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3400e795e411c3e7b96edc46777452465d4fec74" />

4K以上の映像コンテンツを推進する団体「UHD Alliance」が、将来的な技術として「Filmmaker Mode(映画制作者モード)」を策定することを明らかにしました。UHD Allianceに加盟するパナソニックやLG、Vizioなどによると、この機能を使えば映画など映像コンテンツに応じて、制作者の意図に合わせた表示フレームレートをテレビが自動的に選択するとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 20:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：auが新プラン。容量無制限（※）＋Netflixで月額4880円〜。2年縛りの解約金は1000円に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/au-netflix-4880-2-1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/f05da110-c92d-11e9-9ff7-7f6d4061f89b" />
KDDIは、スマホ向けの新料金プラン「auデータMAXプラン Netflixパック」を発表しました。9月13日から提供を開始します。料金は2年契約なしの場合、月額8050円、2年契約付きで月額7880円です（金額はすべて税抜）。3つの割引をすべて適用した場合、月額4880円になります。

新プランはデータ通信の月間容量が「無制限」のプラン。音声通話の基本契約もコミコミで、さらにNetflixの基本プラン（月額800円相当）と、auビデオパスが無料で利用できます。従来プランの「auデータMAXプラン」がNetflixバンドルなしで月額8980円（割引適用で5980円〜）としていたことから、新プランは実質的に"値下げ"と言えます。

このプランに3つの割引が用意され、すべて適用すると月額4880円（2年契約時）となります。割引は、auスマートバリュー（固定通信とのセット割）、家族割プラス（家族2回線以上で利用）、スマホ応援割プラス（加入翌月から6か月間限定）の3種類で、割引き額はいずれも1000円です。

また、10月より施行される総務省令に対応し、2年契約の解約金を「1000円」にした点もポイント。3キャリアで初の対応となります。



ただし、この「無制限プラン」には"制限"があります。テザリング、データシェア、世界データ定額（海外ローミング）を利用する場合、上限が別途月間2GBまでに制限されます。スマホだけで利用する場合は確かに割安ですが、モバイルノートパソコンでテザリング通信を日頃使う場合には割高です。テザリングや国際ローミングの2GB制限を超過した場合、データ容量追加は従来通りの1GB/1000円と割高なレートとなっているため、従来プランの「auデータMAXプラン」（テザリング利用は20GBまで）の方が割安となる可能性があります。
関連記事：
au、データ容量『上限なし』プランを26日始動 月5980円〜
auが「Netflixプラン」夏開始、月25GB＋通話定額で月5500円〜
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「auスマートパス プレミアム」が強化、月499円据え置きで“エンタメ楽しみ放題”追加——auユーザー以外も使えるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/au-499-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc059e200-c930-11e9-bffc-8acc97233446&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cc2f36631cacd0b0b0e2108b8679090f9416ccf0" />
映画、雑誌、音楽やライブ予約auは、コンテンツサービス「auスマートパス プレミアム」を強化し、2019年11月から映画や音楽などを楽しめる「エンタメ楽しみ放題」を特典に追加します。あわせて、2019年内を目処に、auユーザー以外も契約できるサービスとなる「オープン化」を実施します。

「auスマートパス プレミアム」は、月額499円（税抜）のコンテンツサービス。これまでのサービスはauユーザーを対象としたサービスで、スマホ向けの「アプリ取り放題」やレジャー施設や飲食店の割引、「au Wowma!」の送料無料といった特典がセットとなっていました。



今回、auが提供する"放題"系サービスのコンテンツの一部をauスマートパス プレミアムのユーザーに開放。映像、音楽、書籍、イベント、スポーツといった特典を月額499円とサービス料金据え置きで利用できるようになります。

目を引くところでは、「映像見放題」でDC コミックスの実写映画作品を多数配信。『バットマン vs スーパーマン ジャスティスの誕生』 や『スーサイド・スクワッド』など一部の作品は追加料金がかからない"見放題"として独占配信としています。このほか、音楽ではさまざまなジャンルのプレイリストを聴き放題で提供。書籍では雑誌約30誌が読み放題となります。スポーツでは野球やバレーボール、大学生スポーツなどの動画を配信。音楽イベントのチケット先行予約も用意されます。

なお、auスマートパス プレミアムのユーザーに開放される"放題"系のコンテンツは、auが配信しているサービスの"お試し版"のような位置づけで、一部のラインナップに限定されています。auでは動画をもっと観たい人には「ビデオパス」、音楽を聴きたい人には「うたパス」など、それぞれの専門サービス（別料金）への加入を促す狙いです。

なお、月額372円の「auスマートパス」はこれまで通りのサービス内容で、auユーザー限定で提供を継続するとしています。

KDDI高橋社長は「auスマートパスプレミアムを5G時代へのパスポートにしたい」と紹介。今後、スマートウォッチやARデバイスの体験や、AR/VRコンテンツなどをサービスに組み込んでいく構想を説明しました。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 21:13:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    渋谷を「エンタメ×5G」でアップデート、「渋谷エンタメテック推進プロジェクト」始動 〜渋谷は20年1月から5Gシティに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/5g-20-1-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F349289b0-c931-11e9-9def-1d250ae4f146&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=418c0f46a91b23479851e04313ef85ea821cc26b" />
渋谷区観光協会と渋谷未来デザインとKDDIの3者は「渋谷エンタメテック推進プロジェクト」を9月12日に開始します。

「渋谷エンタメテック推進プロジェクト」はその名の通り、エンターテインメントとテクノロジーを活用した町おこしの取り組みです。

第1弾として実施されるのはAR技術を用いた「デジタルトランスフォーメーション」の実証実験......と表現すると仰仰を印象を与えますが、要はスマホを使って街を楽しむ観光サービスを試します。普通に街を歩くときとは一味違った町歩きの体験をしてもらおう、という取り組みです。

実証実験では、専用のARアプリを起動したスマホを渋谷の街にかざすと、カメラ映像上にさまざまな情報が賑やかに表示されます。天気やショッピングスポット、飲食点の情報などが案内されます。

渋谷エンタメテック推進プロジェクトでは今後、5G化を見据えて新技術を活用した取り組みを展開予定。2020年1月以降には街の一部をいち早く5G化し、新たなサービスを検証する場とする予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 21:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、名古屋グランパスと「新しいサッカー観戦体験」で協力。横浜ベイスターズに続く連携
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/18ec06e0-c932-11e9-bcb6-3a44a816a817" />
携帯電話サービスauを展開するKDDIは、プロサッカーチームの名古屋グランパスエイトと「新しいサッカー観戦体験」の提供に向けて協力すると発表しました。

auとの取り組みは、サッカー観戦でスタジアムに訪れた人がより快適に過ごせるようにするもの。具体的にはVR技術などを使って、試合の間に選手とコミュニケーションできる体験を提供したり、スタジアムの飲食店をキャッシュレス化したり、トイレの利用状況を表示するIoT化したりといった取り組みが含まれます。

今回の連携は来年春の5Gサービス提供を見据えたものとしており、5Gの本格展開後、より多彩なサービスが提供される見込みです。





KDDIでは8月27日にもプロ野球の横浜DeNAベイスターズと同様の連携を発表しています。また、大学生スポーツとの連携も発表しています。

KDDIの高橋誠社長は28日の発表会の中で、次世代モバイル通信「5G」に展開を見据え、新サービスで体験できるコンテンツの目玉となるコンテンツとしてスポーツを紹介。そのために、スポーツ団体と協力していくことを説明しました。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 21:23:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auがWallet ポイント刷新を予告、4段階のステージ制に。楽天対抗？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/au-wallet-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/fc66c760-c933-11e9-beff-622d5c596389" />
KDDIは「au Wallet ポイントプログラム」を新制度に移行する予定と発表しました。新制度では4段階のステージ制を取り入れ、サービスの利用に応じて特典が拡充されます。

28日の発表会ではKDDIの高橋社長が「詳細は今後」と前置きしつつ時間をとって紹介。通信、ライフデザイン（具体的に挙げられたのは通販）、決済（au Wallet プリペイド、au PAY、クレジットカード）の3分野でポイント還元率がアップするものになるとのこと。高橋社長いわく「一度上がったら落ちにくい制度」で、直近3か月の使用履歴で、ステージ判定を行うとしています。

ポイントプログラムのステージ制は競合のNTTドコモも取り入れており、10月から自前設備での携帯電話サービスに参入する予定の楽天も長らく同様の制度を続けています。楽天参入を見据え、他キャリアに見劣りのしないポイント制度を用意した、というのが実情かもしれません。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 21:36:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジョブズのサイン入り『トイ・ストーリー』ポスター、競売に。開始価格は約264万円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/264/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/7d3955f0-c935-11e9-bffe-c80257105301" />
Nate D. Sanders

アップル在籍時のスティーブ・ジョブズのサイン入りアイテムは数々ありますが、かつてCEOを務めたピクサーのアニメ映画『トイ・ストーリー』のポスターにサインをしたものがオークションに出品されることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VAIO新社長に日本産業パートナーズの山本知弘氏、吉田秀俊氏は相談役に就任
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/vaio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F13e6d630-c92c-11e9-b5ff-88bb6e04f123&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=02d4c219b7590d427caa11cd87859a93c2bc8354" />

VAIOの代表取締役社長を務めてきた吉田秀俊（よしだ ひでとし）氏が8月27日付で退任し、執行役員副社長の山本知弘（やまもと ちひろ）氏が代表取締役兼執行役員社長に昇格しました。 吉田氏は退任後、相談役として就任しました。

吉田社長は1956年生まれで、元々日本ビクター（現・JVCケンウッド）の代表取締役社長を務めていた人物。その後2017年6月15日にVAIOの社長に就任します。吉田社長はマーケティングの経験が長く、就任後の会見では製品作りにも注力していく考えを示していました。

▲VAIO SX12

その言葉とおり、LTEを搭載したノートPC「S Line」や、最近では「VAIO S11」とほぼ同サイズながらフルピッチキーボードと12.5型液晶を搭載した「VAIO SX12」など、VAIOならではの製品も数多く登場しています。

▲VAIO新社長の山本知弘氏

一方、VAIOの新社長となった山本氏は1972年生まれで、シンクタンクや経営コンサルティングなどの経験があり、2013年4月からは日本産業パートナーズに入社（現職）。そして、2015年8月からVAIOの社外取締役として参画していた人物です。

VAIOは人事異動および経営体制変更の理由について「吉田は、VAIOブランドの価値向上を掲げ、2年間の在任中に、PCの機種ラインアップの拡充、EMS事業の拡大、ソリューション事業への参入などを実施し、連続増収増益を達成。当社の長期的成長に向け道筋をつける、という就任時のミッションを完遂しました」と説明。さらに山本氏について「山本は、研究開発から経営コンサルティングに転じ、ハイテク業界を中心に多くの経営課題に取り組んできた経歴を持ちます。当社には、社外取締役として、創業期から経営に参画、戦略課題などへの提言を行ってきました」と述べ、今後は山本体制により成長戦略の策定・具体化・実行に、よりスピード感を持って邁進するとしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    KFCの偽肉チキン、たったの5時間で完売。Popcorn Chickenの週間販売量に相当
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/kfc-5-popcorn-chicken/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fef7ed9d0-c92d-11e9-affd-f0c1956768e7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4c650a7f05fe4796a648e6f6b927fe46d5314bed" />
Beyond Meatとケンタッキーフライドチキン(KFC)が発表した偽肉チキン「Beyond Fried Chicken」の試験販売が、アトランタの店舗で8月27日に開始され、わずか5時間で完売の大盛況となりました。人気メニュー「Popcorn Chicken」1週間分に相当する量がこの短時間で人々の胃袋に収まったとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、2年縛り「解約金1000円」対応プランを9月に発表へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/au-2-1000-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F90a1b7a0-c943-11e9-bfff-0a4a3d6d4dad&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=11fe9357842e0cdc9268282ee9dd17da651842a6" />
携帯サービスauを運営するKDDIは、現行のスマホ向けプランを見直し、9月にも新プラン体系を発表する方針を明らかにしました。総務省のルール変更により、2年契約の「解約金1000円」が実質的な上限とされたため、その対応に向けた改定となります。

auは8月28日には新プラン「auデータMAXプラン Netflixパック」を発表しています。こちらは総務省が提示した「解除金上限1000円」と「縛りなしプランとの差額は月170円」の両方にぴたりと貼り付く料金構成となっています。

10月1日以降、総務省のガイドラインが発効されると、「auデータMAXプラン Netflixパック」以外の現行プラン（解約金1万円前後）は、提供を続けることができなくなります。そのためauは、9月中にも「上限1000円」ルールに準拠した新たな料金体系を発表します。

プラン改定の方法として、仮に現行の"2年契約適用後の"料金水準に揃えるとしたら、解約金無しの「元値」を値下げする必要があります。その際、auにとっては収益を削ることになります。

一方で、2年契約無しの「元値」を値上げして、2年契約適用後の料金を従来と揃えある方法も考えられます。この場合、2年契約の解約金は下がりますが、ユーザーにとっては値上げと捉えられる可能性があります。

この点についてKDDIの長谷川渡氏（コンシューマービジネス事業企画本部）は、「突然2000〜3000円の値上がりになる、と言って（ユーザーに）納得頂けるかというと、そうはならないだろう。ご納得いただけるような形にする」として、付加価値サービスを充実させる方針を示しています。

一方で、すでに現行の料金プランを利用している人は「解約金一律値下げ」の対象外となりそうです。現行のプランと差分を付けた新プランを強制的に適用すると、現行プランの条件を求めていた人にとって不満なるから、としています。

「解約金1000円」の新プランへの対応は、auだけでなく、ドコモ、ソフトバンクにも求められています。また、9月には新規参入事業者となる楽天の料金発表も予告されています。さらに、新iPhoneの発売も濃厚とみられており、携帯キャリアによる発表が続くことになりそうです。
 
関連記事：
auの新プランは容量無制限（※）＋Netflixで月額4880円〜に値下げ。2年縛りの解約金は1000円に
「2年縛り」違約金が1000円に。行政が携帯キャリアへの介入を強める理由：佐野正弘のITトレンドウォッチ
菅官房長官「スマホ本体もいずれ安くなる」、値引き規制に見解
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Instagram、Snapchat対抗のメッセージアプリ「Threads」開発中のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/instagram-snapchat-threads/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F4f2cbce0-c941-11e9-bda7-3c9421328dfa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=99bcf2800281066bc02aaba6889834e82c8eeec3" />
ASSOCIATED PRESS

Facebookは5月にInstagramのダイレクトメッセージ送信に使用する単体アプリ「Direct from Instagram」を廃止する方針を明らかにしていましたが、それに代わるメッセージングアプリ「Threads」の開発に取り組んでいるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    グラフェン裏地のジャケットに蚊よけ効果？誘引物質閉じ込め、蚊の行動に変化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/27/graphene-mosquito/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F32cd9110-c945-11e9-a38d-3b96bb51f5ee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4e405053fd8167feba136fce2adf744c9d233142" />

"スーパーマテリアル"とも呼ばれ様々な分野での活用が期待されている炭素素材のグラフェンですが、米ブラウン大学の研究チームは、このグラフェンが"蚊よけ"効果を持つことを発見しました。グラフェンを裏地に使った衣服が蚊の口針に対する物理的な障壁になるとともに、その炭素素材が蚊を引き寄せる化学的要素を遮断する可能性があるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 23:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、10月2日に大型イベント開催。噂の2画面Surface発表か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/28/10-2-2-surface/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F5f5cd3c0-c94b-11e9-aafb-8fad1631514a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cd67ad96bd66aa7d9c7200a56ebac565a3378bf3" />
マイクロソフトは8月27日（米現地時間）メディア企業など向けに、10月2日に行う大型イベントの招待状を送付しました。米Engadgetに届いた招待状には何が発表されるのか具体的な手がかりは記載されていませんが、昨年のSurfaceイベントからちょうど1年目であることから、Surface新製品がお披露目されると予想されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    リコー「THETA S」が宇宙へ、JAXAと宇宙用全天球カメラを共同開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/28/theta-s-jaxa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F142904f0-c950-11e9-a7c6-0d2170ff5211&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3998352d0b36511868eee0ed557aff3ea48fabe2" />
リコーは、JAXA(宇宙航空研究開発機構)と共同で開発した宇宙用の小型全天球カメラを発表しました。「THETA S」をベースに宇宙空間での利用に耐えられる加工を施した製品で、9月11日に打ち上げ予定の宇宙ステーション補給機「こうのとり」8号機に搭載され、国際宇宙ステーションの実験棟「きぼう」へ送り届けられます。

市販のTHETA Sをベースに改造したもので、宇宙空間で使われる全天球カメラとしては最小クラスとなります。本来の用途は探査用ではなく、小型衛星用の光通信モジュール「SOLISS」に取り付けられ、SOLISSの2軸ジンバル機構のモニター（動作確認用）カメラとして利用されます。

動作確認用ですが、全天球カメラなので、撮影された画像・映像には宇宙空間や実験施設、地球の様子も映り込みます。JAXA 宇宙探査イノベーションハブの澤田弘祟 任研究員は「楽しい映像が撮れるのではないか」と期待の言葉を述べました。

THETAは「きぼう」に届けられた後、SOLISSに取り付けられます。THETA Sからの初めての写真は取り付け完了の際に撮影され、その後およそ1週間ほどかけて地上へ送信される見込みです。画像は「JAXAデジタルアーカイブス」にて無料で公開される予定です。

澤田氏によると、宇宙でカメラ製品を使う上で特にネックとなるのは、「宇宙放射線」の問題。地球上より強い放射線にさらされ続けるため、光学機器の場合、地上よりも早く壊れてしまいます。

JAXAがTHETAの採用を検討した際に試験したところ、民生品そのままでも半年〜1年間は宇宙で使えることがわかり、「思ったよりタフだった」（澤田氏）とのこと。実際に宇宙に送られるTHETA Sはファームウェアを大きく見直し、回路設計上の弱点に対策。さらに耐久性を上げるため、アルミニウム合金で包みこむ加工が施されています。このほか、ストレージとなる内蔵メモリを商用品の8GBから32GBに増強。そのメモリチップはJAXAが選定した放射線耐性に強い製品を採用しているとのことです。

JAXA 宇宙探査イノベーションハブは、民間企業と連携して、宇宙向け製品を開発しています。澤田氏は「はやぶさ2」のカメラを選定した人物で、THETA Sの採用にも深く関わっています。澤田氏はTHETAに深く惚れ込み、「はやぶさ2に載せていたら面白いものが撮れたのではないか」と語るほど。

THETA Sの採用のためにリコーの担当者に「突撃」して口説き落とし、当初は及び腰だったリコーと開発協力を取り付けた......という経緯だそうです。リコーの大谷渉氏（SV事業部長）は「THETAのコンセプトは"空間と時間を記録する"もの。その意味では宇宙空間はその究極で期待している」と話しました。

民生用デジカメの宇宙進出の歴史は、デジカメ自身の歴史と同じぐらいの長さがあります。初めて宇宙に飛んだデジタルカメラはKodak DCS760です。2001年11月のスペースシャトルエンデバーで打ち上げられました。その後Nikon D1などのニコン製品が多く採用されています。直近ではソニーの&alpha;7S IIがJAXAに採用され、初の「宇宙で撮影された4K映像」を届けています。スマホではiPhone 4が2011年に初めて宇宙向けに採用されていますが、高度などの用途は簡易計測用で、カメラ用ではありませんでした。

澤田氏によると民生品のカメラは小さく軽いため、制限が多い宇宙向けでも活用の余地があるとのこと。はやぶさ2で採用された 分離式カメラのセンサーも民生品で、地上では車のドライブレコーダーで採用されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 01:09:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    はやくもiOS 13.1ベータ版がリリース。iOS 13から消えた新機能が復活
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/28/ios-13-1-ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fda30bbd0-c959-11e9-aafd-19eddd936245&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=225b6249c8a49fb8be2d3f2b4cb37ae08898f0f4" />
iPhoneユーザーの多くが、新機能満載のiOS 13の到来を心待ちにしていることと思われますが、米AppleはiOS 13の正式リリースを待たずしてiOS 13.1(およびiPadOS 13.1)のベータ版を開発者向けに公開しました。メジャーアップデートの正式リリースよりも先にそのマイナーバージョンアップ版がベータテストに入るのは異例のことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPay、不正利用時の補償制度を導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/28/paypay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F7b01e310-c962-11e9-9dde-cbf88f4f53b4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4224c68954839b6c1dc29fc380355636ebd12be7" />
ソフトバンク系のスマホ決済サービス「PayPay」は、8月28日より、不正利用時の被害を補償する制度を定めた新たな利用規約を導入します。

PayPayのこれまでの利用規約では、「当社（PayPay）に故意または重過失がない限り、当社は一切その責任を負わない」と定められており、補償制度への適用が限定されていました。

今回の規約改定により、不正利用時は原則として被害額の全額を補償する内容となり、不正被害を申し出れば適用される形となりました。

また、PayPayユーザーではない人が、口座情報を盗まれて勝手にPayPayアカウントを開設し、不正利用されたケースについても、PayPay側が被害を補償すると明記されました。

なお、不正利用の被害にあった本人に故意や重過失が認められる場合、近親者が不正利用した場合などは、補償の対象外となります。

補償の内容を総合すると、クレジットカードなどの従来型の決済サービスと同等水準の補償制度となったと言えます。

スマホ決済サービスを巡っては、PayPayが2018年12月のキャンペーン時に不正利用被害を発生させた件があるほか、2019年6月には7payが集中的に不正利用され、わずか4日でサービスを終了する事態となっています。

その際、スマホ決済各社の補償規定の内容に差があることが注目されていました。PayPayでも今回の補償規定の導入について、「アンケートにより、不正利用発生時の補償対応へのニーズが高いことがわかった」ため導入を決めたと説明しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 03:08:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    嫌なニオイを100段階で測定しスマホで可視化、生活習慣臭啓発プロジェクト始動
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/28/100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F753c5db0-c95e-11e9-9dfe-7ac8be86d7dd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dcf7973dd9ce87fa5e519d2c35dfba630fa6961b" />

コニカミノルタは、ニオイの評論家である桐村里紗医師と共同で、生活習慣臭啓発プロジェクトを始動すると発表しました。

同社によると、昨今、加齢臭やミドル臭といった言葉が世間に浸透しており、飲み会などのプライベート空間やビジネスシーンにおいて、生活習慣臭に関する悩みを感じている人が増加しているそうです。

生活習慣臭とは、ストレスのかかる仕事や、深夜の飲み会、無理なダイエットなど、精神的負担や生活習慣の乱れによって発生するニオイの総称。この他にも不健康な食生活が続いた時や体調がすぐれない時にも生活習慣臭は発生するそうです。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-752/" title="嫌なニオイの原因と改善策">【ギャラリー】嫌なニオイの原因と改善策 (6枚)</a></p>

生活習慣臭は、上記が原因とされる不快なニオイですが、ついついデオドラントシートや制汗スプレーに頼りがちです。桐村医師は「デオドラントシートや制汗スプレーだけではニオイの発生を抑える根本的な改善に繋がらない」と指摘します。つまり、不規則な食事や睡眠などをやめて、生活習慣を整えることが大事であると言います。

▲ニオイ評論家の桐村里紗医師

しかし、自分自身が周囲の人に対してどの程度の匂いを発しているのか、可視化されておらず、生活習慣を根本的に見直すということまで至っていないという課題もあります。

そこでコニカミノルタが開発したニオイ測定デバイス「Kunkun body（クンクン ボディ）」を使い、生活習慣臭をスマホで確認することを促す生活習慣臭啓発プロジェクトを発足。

▲左がスマホ、右がニオイ測定デバイス「Kunkun body」

本機はコニカミノルタの成長戦略の中核を担う組織「Business Innovation Center」と大阪工業大学が共同開発したニューラルネットワークを用いたAI技術により、予め学習させたニオイの「種類」や「強さ」を測定することが可能です。

また、測定したニオイを100段階で判定し、対策方法をスマホ向け無料アプリ「Kunkun body」で確認できます。


▲総合結果を100段階で表示し、下には汗臭／ミドル脂臭／加齢臭の3大体臭成分を10段階で表示

測定結果のデータはBluetoothを経由でスマホへ転送され、不快なニオイとされる汗臭、ミドル脂臭、加齢臭の3大体臭成分を10段階で確認可能。コニカミノルタは、Kunkun bodyとスマホアプリを使うことで、ニオイ対策が必要かどうか客観的な判断が可能になるとアピールします。

本体はリチウムイオン電池で駆動し、USB Micro Bケーブルで充電して使います。突起部を除くサイズは約108.5&times;53.5&times;22.5mm （縦&times;横&times;厚み）で、バッテリー含む重量は約100gです。

アプリはiOS 8もしくはAndroid OS 4.3以上を搭載した端末で動作し、Bluetoothは4.0以上をサポートします。Kunkun bodyの価格は税込3万円で、既に公式サイトやAmazonなどで販売されています。

プロジェクトでは、アシックス直営のランニングステーションにKunkun bodyのトライアル機を設置するなど、下記の内容を実施します。

アシックスジャパン：生活習慣臭の根本的な改善策となる運動習慣について、運動に取り組むきっかけと習慣化までのサポート

FiNC Technologies： 女性をターゲットとしてライフスタイルの見直しから生活習慣臭の対策を提案する共同の取り組み

第一三共ヘルスケア ： くちのニオイ対策として「ブレスラボ」を活用した生活習慣臭の適切な対策についての取り組み
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 03:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods、音質テストでGalaxy Budsに完敗。総合スコア56対86の大差
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/28/airpods-galaxy-buds-56-86/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fe7fb8190-c95a-11e9-bbbf-d5dd01f8f41c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4a180eb005503f835ab232a29f75c9ac091c67bc" />
スマートフォンで激戦を繰り広げるアップルとサムスンの完全ワイヤレスイヤホン製品として、よく互いに比較の対象とされるAirPodsとGalaxy Buds。米Consumer Reportsが両者の「音質テスト」（AirPodsは第2世代）を実施し、Galaxy Budsが地滑り的な勝利を収めたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天に先んじたKDDI、後出ししたいドコモとソフトバンク。各社の思惑が交差する料金プラン（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/28/kddi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/f23ff0a0-c964-11e9-9f2f-471116e0892e" />「お待たせしました。いや、お待たせしすぎたかもしれません」

KDDIは9月13日に新料金プラン「auデータMAXプラン Netflixパック」の受付を開始する。プランを紹介するにあたり、高橋誠社長が引用したのが、Netflixで大ヒットしているドラマ「全裸監督」の山田孝之演じる村西とおる監督の名台詞だった。

大手3キャリア各社は、いま猛烈に「ユーザーをお待たせしすぎ状態」となっている。その要因は何なのか。それは10月1日に「第4のキャリア」として参入する楽天モバイルの料金プランやサービス内容が明かされていないため、だ。

当然のことながら、楽天モバイルは「ネットワーク革命」を掲げ、低料金を武器に大手3社を攻め込んでくると見られる。そのため大手3キャリアは、楽天モバイルの料金プランから対抗策を展開すべく、虎視眈々と楽天の動きを見守っていた。

NTTドコモの吉澤和弘社長は「楽天がどういう料金体系になるかが見えていない。総務省の新ルールに適用させるために急いで6月に料金プランを変えたのに、楽天参入で料金プランを変えることになってはユーザーに迷惑をかける。楽天モバイルの状況を見たうえで、料金プランを大きく修正するか微修正に留めるのか、はたまた修正しないのかを決める」と語っていた。

また、ソフトバンクの宮内謙社長も「楽天が8月に詳細を発表したら8月末に、9月に発表したら9月の中頃に発表する。（楽天は）格安スマホ的な料金プランになりそうだ。ワイモバイルでは分離プランを導入していないので、ワイモバイルで対抗したい」としている。

 
関連記事：
ドコモ、2年縛り見直しに「値上げはしにくい」：吉澤社長インタビュー
ソフトバンク、楽天対抗の新料金を「ワイモバ」で発表へ
楽天の携帯参入、新たに判明した事実。関係者が右往左往

そんななか、楽天モバイルの山田善久社長が8月8日の決算会見で「9月上旬に発表したい」と発言。モバイル業界関係者は9月上旬をターゲットにしてきた。



しかし、KDDIは、楽天の動きにしびれを切らしたわけではないが、8月28日に新料金プランを発表。しかも、楽天が使い放題のプランを提供できないと踏んで、データ容量無制限の「auデータMAXプラン Netflixパック」を投入してきた。しかも、このプランは、10月1日から施行される改正電気通信事業法にもいち早く対応。解除料は1000円。2年拘束といつでも辞められるプランの差は170円に留めるなど、総務省の意向に素直に従順した「優等生プラン」に仕上がっている。

KDDIとしては、他社よりも先かげて使い放題でかつNetflixの視聴料もバンドルし、料金競争で先進的なイメージを世間に訴えかけつつ、9月13日からiPhone商戦に突入する考えだ。

 
関連記事：
auの新プランは容量無制限＋Netflixで月額4880円〜に値下げ。2年縛りの解約金は1000円に

 
楽天モバイルの料金プラン発表は9月6日？


ところで、楽天モバイルは「9月上旬」と述べるにとどまっているが、KDDIの高橋誠社長が発表会で「9月第一週のようだが......」と言っていた。KDDIと楽天は、ローミングのパートナーでもあるため、高橋誠社長が発表会の日程を知っていても不思議ではない。

一方、ソフトバンクの宮内謙社長は、決算会見で今年のiPhone発売日を「9月末から10日前」と語っていたことがあった。9月末の10日前の金曜日とすれば9月20日が発売日となるのが濃厚だ。例年、その前週にアップル本社でiPhone発表会が開催されているので、9月9日か10日、11日あたりにiPhone発表会が開催される可能性が極めて高いことになる。

もしかすると、楽天の三木谷社長がiPhone発表会に招待されるとなれば、渡米を余儀なくされるため、9月第2週に楽天が発表会をやることはない。結果として高橋誠社長の「9月第1週」というのも現実味が帯びている。

そんななか、筆者のもとには「楽天は9月6日に発表会をやるらしい」という情報がもたらされた。それも複数ルートからほぼ同時のタイミングにだ。ただ、楽天からは正式な発表はいまだにないため、楽天広報に問い合せたところ「近日中に準備しております」との回答しか得られなかった。

楽天モバイルといえば、総務省から3度に渡って「基地局整備を計画までに間に合わせろ」と行政指導が出ているわけだが、果たして、10月1日にネットワークは間に合うのか。料金はいくらで使えるのか。「スモールスタート」ってどういう意味なのか。そもそも本当に発表会は9月6日に開催されるのかなど数々の疑問がある。

ともあれ楽天が発表会をやる際には、三木谷浩史社長にも是非とも「お待たせしました。いや、お待たせしすぎたかもしれません」といいながら、プレゼンを始めてもらいたい。

 
関連記事：
料金プラン、早めの発表を。総務省が楽天に指導
楽天モバイルに『十分な時間的余裕』なし。サービス開始を延期してもいいのでは
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>