<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Xperia XZ2からXpera XZ3へ簡単にデータ移行する方法：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/22/xperia-xz2-xpera-xz3-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F96c885f0-ed84-11e8-9d75-bc5490871a1d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e6f983082311e83f47d3669e9fa96fb0925c8724" />
最新モデルのXperia XZ3が発売され、古いモデルから機種変更をしようと考えている方も多いのではないでしょうか。そんなときに必須となるのが、「データ移行」です。スマホを変えるたびに、「どうやるんだっけ......？」と面倒に思う人も多いはず。

そこで今回は、ソニーの公式アプリを使って、Xperia XZ2からXperia XZ3へとデータを移行する方法を解説します。そのほかのAndroid端末だけでなく、iOSなどからでもアプリひとつで手軽に移行できますよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-xz2-xperia-xz3/" title="Xperia XZ2からXperia XZ3にデータ移行する方法">【ギャラリー】Xperia XZ2からXperia XZ3にデータ移行する方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 19:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プレステとナイキのコラボシューズ第2弾「PG 2.5 x PlayStation」発表。12月1日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/22/2-pg-2-5-x-playstation-12-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1599%2C900%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C675&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F4f6ef090-ee38-11e8-bec1-d3409a9fefdb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=880642aa09faf0ae2c32bdeee176a9d8eb3cb1d8" />
ソニーのプレイステーションと米ナイキのコラボレーションシューズ第2弾となる「PG 2.5 x PlayStation」が発表されました。12月1日に発売となります。

2018年2月に発売されたコラボ第1弾モデル「PG 2 PlayStation Colorway」は、NBA一のゲーム好きだというプロバスケットボール選手、ポール・ジョージ氏とコラボしたバスケットシューズ「PG 2」をベースに、DUALSHOCK4をイメージしたデザインを施し、内蔵バッテリーによる電飾も施した、大がかりなものでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これが連休中にセキュリティーを向上させる必須ポイントだ――家族、親類のデバイスをチェックしておこう
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/22/pc-security/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/11/2018-11-23-the-digital-marketing-collaboration-450318-unsplash.jpg?w=1024" />
この記事を読み始めた読者の多くは


テクノロジーに詳しい
実家に帰って感謝祭の休日を過ごしている
この記事を読み始めるほど退屈している


というところではないだろうか？　世界ではサンクスギビングデーが休日ではない国も多いが、アメリカでは七面鳥のローストと共に盛大に祝われてきた。ともあれこの機会に家族や親類のコンピューターのセットアップを見直し、セキュリティーを強化しておくのはいい考えだ。ある朝、伯母さんから電話がかかってきて「コンピューターがランサムウェアにやられて写真が取り出せなくなってので助けてちょうだい」などと言われるリスクをこの先何ヶ月にもわたって大いに軽減できる。

アップデート

コンピューターやスマートフォンのOSを最新の状態にしておかないかぎり、新しく発見された脆弱性を利用する攻撃の犠牲になってしまう。最新のセキュリティー・パッチを導入するためには自動アップデートをオンにしておく必要がある。最新のデバイスはデフォールトで自動アップデートが行われるようになっているが、やはりオンになっていることを確認しておこう。


Windows 10 画面左下隅のWindowsアイコンを右クリックしてメニュー開く。以下、「設定」 「更新とセキュリティー」 「Windows Update」と進む。Windowsの状態が「最新」になっていることを確認する。なっていなければ最新の状態に更新する。「Windows Update」から「詳細オプション」を開き、「更新の一時停止」がオフになっていることを確認する。
macOS App Storeを開きOSを最新版（macOS 10.14 Mojave）に更新する。「システム環境設定」から「ソフトウェア・アップデート」を開く。自動アップデートを有効にする。App Storeでも自動アップデートを有効にしておけばアプリもこの先長く最新の状態で使える。
iOS 「設定」アイコンをタップ、「一般」 「ソフトウェア・アップデート」と進む。iOS 12.xになっていることを確認する。なっていなければアップデートする。同じメニューで「自動アップデート」をオンにする。iTunes-App Storeでも自動アップデートを設定しておく。
Android メーカー、キャリヤによってコンフィグレーションが異なるのでやや複雑になる。キャリヤは独自のスケジュールでOSのアップデートを行う（行われない機種もある）。OSの状態は「設定」から確認できる。バージョンは機種ごとに異なる。この点ではユーザーができることはあまりない。Google Playを開き、設定で自動アップデートを有効にしておけばアプリをこの先長く最新の状態で使える。


バックアップ

バックアップの方法は数多くある。とてもすべて紹介する余裕がないので基本的な考え方だけ紹介する。コンピューターの場合は手頃な価格の外付HDDを買って自動バックアップを設定しておく。macOSならTime Machine、 Windows 10なら「更新とセキュリティー」 バックアップ」から設定できる。

クラウド・バックアップも数多くのサービスが提供されている。Backblaze、Arq Backupなどは優秀だと思う。

家族や親類のコンピューターの場合は完全に自動的にバックアップされることが必須だ。義母にハードディスクをプレゼントして「ここに毎週バックアップを取りましょう」と勧めても結局そうされないだろう。

スマートフォンの場合はまた話が違ってくる。iPhoneならiCloudに連絡先、カレンダー、パスワードなどの個人情報を保存できる。しかし無料で利用できる容量5GBと非常に低いため、iCloudを利用しているユーザーは多くない。有料プラン（ 50GBが月額130円など）に加入するか、DropboxやMicrosoft OneDrive、 Googleドライブなどを利用する。これらのサービスでは画質に多少の制限はあるが写真のバックアップは無料だ。

Androidでは Googleフォトを利用しているユーザーが多い。このアプリに保存された写真は自動的にクラウドにバックアップされるので安全性が高い。連絡先その他の重要情報もバックアップされるようGoogleアカウントを設定しておこう。

ディスク暗号化

Macを使っているならOS XのFileVaultオプションをオンにしておけばよい。読者の妹や娘がMacbookを失くし、FileVaultがオンになっていなければ誰でもパソコンの中を覗くことができてしまう。FileVaultは一度オンにすればあとは完全に自動的に作動する。

Windowsの場合、BitLockerが含まれているならオンにしておく。MicrosoftはWindows 10 Home editionにBitLockerを含めていないので、その場合はVeraCryptのようなアプリをインストールするとよい。

パスコード

モバイル・デバイスには必ずパスコードを設定しておこう。パスコードは暗号化その他セキュリティー・オプションの変更にも結びついている。パスコードなしのデバイスを紛失すればありとあらゆる悪夢が待ち受けている。

6桁が望ましいが4桁でもいい。とにかくないよりあったほうがいい。

セキュリティーは常にユーザビリティーと保護の妥協だ。適切な妥協点を見つけることがカギとなる。上で述べた手段は決して家族や親類（や読者自身）のデバイスを完全に防御するものではないが、ともかく正しい方向への一歩だ。チェックがすんだら休暇を大いに楽しもう。



〔原文へ〕



（滑川海彦@Facebook Google+）
 


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MicrosoftがSurfaceを作り続ける3つの理由――MS Tech Summit 2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/22/microsoft-surface-3-ms-tech-summit-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F7efca640-ed7a-11e8-9f7f-570347478ea5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bfa3d23b9612e2cacd782d77b008589dac483512" />

Microsoftといえば、Windows OSやMicrosoft Officeに代表されるように、「ソフトウェアを開発・販売する会社」というイメージがありました。

過去形なのは、ここ10年ほどの間に、クラウドサービスやハードウェアも手がけるようになってきたから。

クラウドサービスならまだしも、なぜMicrosoftがハードウェアを作り続けているのでしょうか。

「Microsoft Tech Summit 2018」で行われた日本マイクロソフト モダンワークプレイス統括本部 テクノロジーソリューションプロフェッショナルの松野健二氏によるセミナー「Microsoft Surface ～ 何故、マイクロソフトがデバイスを作るのか?」から答えを得ていきましょう。



便利なタッチデバイスを意識したOSを早い段階から販売していたMicrosoft

さかのぼること10年以上。2007年にiPhoneが登場し、翌年にはHTCから初のAndroid搭載スマートフォンが発売されました。2010年になるとiPadが発表され、人々は「タッチデバイスって便利だ」と感じるように。



「実は、MicrosoftではiPad登場前からタッチデバイスを意識したOSを出していたんです」と松野氏。2009年に登場したWindows 7です。



これは、タッチ操作のユーザーインターフェース「Windowsタッチ」を標準搭載したOSでしたが、「一部の特別な用途に限定されていた」とのこと。

やがて、タブレットデバイスでも利用できるOSのWindows 8をリリースし、各社から同OSを搭載したタブレットデバイスが発売されたが「画面の半分を（ソフト）キーボードが占有する」「生産性が下がる」という理由で、ビジネス利用の主流にはならなかったといいます。


つまり、OSやソフトウェアだけ提供していても、広まらない、という現実にぶつかってしまったのです。

 
最適なデバイスがないなら作ればいい

「キーボードがないと仕事にならないのであれば、タッチできるタブレットにキーボードをつければいいんじゃないか」――そうして生まれたのが2in1のSurfaceシリーズでした。



そして、これこそがMicrosoftがデバイスを作る1番目の理由なのです。「なければ作ればいい。そしてマーケットも」。


マーケットづくりには認知が、認知のためにはインパクトが必要です。2012年にSurface RTを発売した際、タブレット with キーボードのテレビCMを作成。場所を選ばず仕事する若いノマドワーカーを中心に、さまざまな年齢層の人たち登場して繰り広げるダンスパフォーマンスは、Surfaceの特徴を深く印象づけるものとなりました。

「その後、さまざまなSurfaceシリーズが作られ、Surface Proでいえば、もう6代目。2in1というカテゴリーも定着し、お客さまにも提案できるようになり、マーケットづくりは成功したのではないか、と考えています」（松野氏）


Surface RTにはじまり、Surface Pro、Surface Book、Surface Laptop、2018年にはコンパクトなSurface Goがリリースされましたが、「Surfaceの2in1シリーズは、タブレット、キーボード、ペンの3点セットというコンセプトは一貫している」と松野氏。「良いデザインは多くの人に支持されて、その使いやすさが評価される」というSurfaceシリーズの生みの親であるパノス・パネイ氏の言葉を引き合いに出します。


そして、後半の「中身は全く違う。使い慣れた良さを変えずに、中身は常に進化している」という言葉を引用しつつ、次のような点でSurfaceが進化してきたと説明します。

Surface本体の進化
周辺機器の進化
クラウドとの連携


Surface本体の進化
本体が進化することで、「どこででも仕事ができる」が現実的なものになったと松野氏は言います。

「プロセッサが進化することで、処理能力が向上し、ビデオ会議も可能に。深度情報を検出できる赤外線カメラを使ったWindows Helloは、作業スタートまでの時間の短縮とセキュリティの向上を、LTEネットワークに単体でつなげられることは、利便性を大いに増しました」と松野氏。

ビデオ会議などコミュニケーションの邪魔になってきたのが、本体を冷却するためのファンの音。ファンレス化しても熱を放出できるよう、マグネシウムボディを採用するなど、「熱との戦いがそこにはあった」と言います。

その甲斐あって、新しいSurface Proではボディ全体で放熱することに成功。以前のものに比べ、2倍の放熱効率を誇るようになりました。


周辺機器の進化
Surfaceの周辺機器といえば、タイプカバーとペンですが、こちらもひっそりと使い勝手が良くなっているようです。

初代では平らだったキートップが指の腹に合わせたカッティングを施した形状になり、キー配置は間違えて隣のキーを押さないようなアイソレーションタイプに変更。押し込みの深さや感触なども少しずつ調整していったと言います。


「Microsoftでは、数十年に渡りキーボードを作り続けてきましたから、その技術をこの薄いタイプカバーに集結させることが可能だったのです」（松野氏）

また、Surface ペンも「筆圧検知、傾き検出、追随性で進化した」と松野氏。初代では256段階だった筆圧検知が、現在では4096段階に、傾き検出を搭載することで、より"Pencil"に近い書き味を出せるようになりました。


ここで松野氏は、Surface ペンの使いかたデモを披露します。Windows標準のinkスケッチパッドやインク文字変換、Office 365 ProPlusのWordでの利用のほか、マップアプリケーションでも実はSurface ペンが役に立ちます。

例えば、線を引くだけで距離を測ったり......


経路を表示する、ということもできます。

Microsoftが提供するサービスを"フル活用"できるかっこいいデバイスを作りたかった

3番目の進化ポイント「クラウドとの連携」に関連し、Microsoftがデバイスを作り続ける二番目の理由を松野氏は挙げました。

それが「進化するWindows 10やOffice 365の機能を、フル活用できるかっこいいデバイスを作りたい」というものです。


 
クラウドとの連携

Surfaceシリーズは、AutoPilotに完全対応しています。これまでは、企業でデバイスを導入する際、IT管理者はキッティングを1台1台していく必要がありました。でも、Surfaceであれば、ユーザーが箱から出せばすぐに使い始められます。

それは、Azureクラウド上から端末の設定に必要なポリシーやアプリケーションを配布し、端末内で展開するから。IT管理者は、本体に触れることなく、管理画面から操作するだけでエンドユーザーが使えるようにできるのです。


もちろん、運用開始後も、ネットワークに接続していれば、ほかのWindows OS搭載デバイス同様、自動的にファームウェアやドライバーのアップデートも行われ、脆弱性が修正されます。
MicrosoftのSurfaceはインテリジェントエッジの重要なピース

最後の理由は、Microsoftのクラウドサービスと組み合わせて最高の体験を得るための重要なピースとなるら、というもの。



そのため、「これからもMicrosoftは、デバイスづくりを続けていきます」と松野氏は宣言しました。

MicrosoftがSurfaceシリーズを作りはじめてからまだ6年。本体や周辺機器、またSurfaceをより便利に使えるようにするクラウド環境は進化してきましたが、「変わらないものもある」と松野氏は言います。それは「品質と信頼性の維持と向上に努めてきたという事実」。

ワシントン州にある「Surface Reliability Lab（リライアビリティラボ）」では、品質や信頼性向上のため、落下テストや振動テスト、耐久テストなどSurfaceにとっては拷問とも思えるようなテストを行い、問題が検出された場合は、次の開発へフィードバックされています。


最後に、Microsoftがデバイスを作る理由を松野氏はまとめます。

それまでになかったものや新たなWindowsマーケットを創るため
Windows 10やOffice365の機能をフル活用できるかっこいいデバイスを生み出すため
Microsoftが提供するクラウドサービスから最高の体験を得られる重要なピースを埋めるため


働き方改革を実現するのに、いまやクラウドサービスを抜きにして語れない時代。Microsoftは、クラウドサービスの恩恵を最大限に受けられるローカル側（ハードウェア。インテリジェントエッジ）の重要なピースをSurfaceという答えで埋めようとしているのです。

そのため、Surface Proですでに提供しているLTEモデルを、携帯しやすいSurface Goでも年内に提供予定。「Free Wi-Fiスポットの少ない日本では、Surface Proユーザーの40％がLTEモデルを購入している」とのことですから、Surface GoでもLTEモデルの需要は高いと本社が判断したそうです。

生産性を向上させ、少しでも多くの余暇を作るためのデバイスを作り続けるMicrosoftから、今後も目が離せないと感じさせられるセッションでした。





 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    第一次大戦当時の映像を修復・カラー化した映画『They Shall Not Grow Old』予告編。米国で劇場公開へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/22/they-shall-not-grow-old/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F42e82b40-ee31-11e8-bfff-e98beca90cda&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=30a89be2911b50520da18c7b727df570bb22a5c9" />
映画『ロード・オブ・ザ・リング』シリーズで知られるピーター・ジャクソン監督による、第一次世界大戦の記録フィルムをもとに構成したドキュメンタリー映画『They Shall Not Grow Old』が、米国で劇場公開されます。この記事ではその予告編映像などをご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBookが大苦戦？　アップルが市場シェア24％減の報～高すぎMacBook Pro、新Air待ちの買い控えが原因か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/22/macbook-24-macbook-pro-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F58e4e250-ee11-11e8-8a74-2db54ed32b8f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=39a8ef2d09ada61dd8b512c4c8e0c6476d3af347" />
2018年第3四半期における全世界ノートPC市場の調査結果が発表され、アップルの市場シェアが前年同期から24.3％、約4分の1も減少したと報じられています。これに伴い、同社のランキングは前年の4位から5位へとダウンし、前年5位だったASUSに逆転されました。

台湾調査会社TrendForceの調査によると、アップルの市場シェアは2017年第3四半期の10.4％から7.9％に低下したとのこと。その大きな要因として「ハイエンドのMacBook Pro（2018）が高価すぎたため、顧客が安価な新MacBook Airの発売を待ったから」との事情が示唆されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    来週にもiPhone XRの国内キャリア価格が値下げ？　iPhone Xはひそかに生産再開か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/22/iphone-xr-iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fd80b04e0-eecc-11e8-9778-b75287c8241f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8b21996ab420b65d00cdfa43612c56d94bd53b1f" />
10月末に発売されたばかりのiPhone XRについて、国内大手キャリアでの販売価格が引き下げられる予定だとの噂が報じられています。

また、今年9月にアップルが販売を停止した前年モデルiPhone Xの生産を、サプライヤーが生産再開したとの噂も伝えられています。2018年新モデルの思わぬ販売不振を前に、アップルが戦略の再構成を迫られているのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    なぜ、SIGMAには熱いファンがいるのか？　ファン企画の撮り歩きに参加してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/sigma/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1024%2C768%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F9608f380-d37a-11e8-bf7d-34afeb53ae30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6c51dbdb4639aa1b0db0ba72d51f90c1804a20b3" />

栃木県足利市にて、「写真家と一緒に撮り歩き 足利ブラブラ写真教室」が開催されました。東の小京都とも称される古い街なみが残る歴史ある街です。有名なところとしては日本最古の学校といわれる「足利学校」があるのもこちらです。Engadgetでもスマホカメラレビューをしていただいている三井公一さんが講師をつとめるということでお誘いいただき、参加してきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIが電話予約するPixel 3の「Duplex」、米国で提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/ai-pixel-3-duplex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1599%2C895%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C672&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F27dee480-eecf-11e8-bfff-b7386b4b5f99&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=66e309c648142d21756b197d9599b5194f316c62" />
5月に開催したGoogle I/Oで発表され、大きな話題となったGoogleアシスタントによる予約代行機能「Duplex」が、一部のPixel 3ユーザーを対象に提供開始されました。

 
関連記事：
Google、AIが喋って電話予約するシステムDuplex発表。外国語やネット予約不可でもアシスタント任せ
Google、AIが喋って電話予約するDuplexを来月提供。米国のPixelユーザーから順次拡大

現在利用できるのは、ニューヨーク、アトランタ、フェニックス、サンフランシスコのみで、これは当初の予定通り。今後、対象地域を順次拡大していくとのことです。なお、先のデモとは違い、いまのところ予約できるのはレストランのみ。かつ英語しか話すことはできません。

Duplexで予約を行うには、まず店を検索し、予約したい人数と日時をGoogleアシスタントに伝え、最後に予約用の電話番号を入力します。その後、内容の再確認を求められ、問題なければ実際に店舗への電話予約が行われるといった手順です。

 

Duplexを実際に試したテックメディアVentureBeatによると、まだ、すべてのレストランで利用できるわけではなく、いくつかの店では「オンラインでのみ予約を行っている」「予約ができなかった」といったメッセージが表示されたとのことです。

ちなみにDuplexでの予約を受ける店側は下記のような感じになります。デモのときほど自然な感じではなく、まだ機械的でぎこちない印象を受けます。

 

正直なところ、自分で電話予約したほうが早そうな気もしますが、発表時にはDuplexを使うことで、いつアシスタントに指示しても、予約可能な時間に連絡してくれる、応答を待ったり、掛け直す必要がないなどの利点があるとされていました。

まだそこまでの域には達していないようですが、それでも、一般公開が始まったことで利用データが集まり、飛躍的に改善されていく可能性は高そうです。
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「2001年宇宙の旅」HAL 9000にインスパイアされた宇宙基地AI研究が発表。人間を裏切らない安全性にも配慮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/2001-hal-9000-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F3c62c520-eed9-11e8-bdbf-b422429d7b1a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b55fff35b89090efd5d77bb42319b4192783e46e" />
現代のAI技術はかなりのレベルに達していますが、いまだに「めざすべき目的」でもあり「避けるべき事態」であり続けるのが『2001年宇宙の旅』（1968年公開）に登場したHAL 9000という架空の人工知能です。

この人工知能に触発されたAI開発者が、宇宙ステーションを管理するソフトウェアの開発および仮想テスト結果をScience Robotics誌に発表しました。HAL-9000のように宇宙船の乗組員を排除することなく宇宙探索を助けるための配慮も語られています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルがAIスタートアップ買収。Siriをより賢くするねらい？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/ai-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F5e023fc0-eee4-11e8-9efd-861faae6e048&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4b00a86ef35a132710de9d1bb8000522e24f032b" />アップルが今年初め、AI技術のスタートアップ（新興企業）Silk Labsを買収していたことが明らかとなりました。

Silk LabsはMozillaのスマートフォン向けOS「Firefox OS」プロジェクトに関わっていた3人の技術者により、2015年に米カリフォルニア州サンマテオに設立されたスタートアップ。クラウドではなくローカル機器上で動作する、軽量なAIソフト開発を手がけていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USB-C/A搭載のカーチャージャー、60％オフの599円でセール販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/usb-c-a-60-599/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/315/resize/d26760-315-545375-0.jpg" />AUKEYは10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用し信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。AUKEY カーチャージャー CC-Y9 の60%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。11/23（金）～11/27（火）までクーポン「AUKEYCY9」を利用することで、599円というお買い得な価格でご購入いただけます。

2つUSBポート（USB-A + USB-C）を搭載しており、複数のデバイスAndroidやiPhone端末を同時に充電可能、更にUSB-Cポートにより最大3A出力で急速充電することも可能です。洗練されたマットブラックで車のインテリアに違和感無く溶け込み、わずか27gのコンパクト設計&amp;安全性もバッチリ、車内での充電環境を改善します。



AUKEY カーチャージャーCC-Y9の製品詳細



◆【新世代のUSB-C搭載】新世代のUSB-Cを搭載して、最大3A出力で時間を節約して急速充電することが可能です。

◆【2台同時充電対応】USB-CとUSB-Aの組み合わせポートを搭載し、Android搭載の携帯電話、タブレット、最新のUSB-Cデバイスなど、USB-CおよびUSB-Aとの互換性があるデバイスを充電できます。

◆【驚きのコンパクトさ】27g超小型の本体で車の収納スペースに入れておいても邪魔になりません。

◆【安全保護機能搭載】回路保護システムにより充電時の過電圧・過電流(ショート)などの異常を検知して動作を停止し、スマホを保護する「保護回路」を搭載しています。安心・安全な充電が行えます。


商品仕様
入力: DC 12 - 24V
USB-C 出力: 5V 3A
USB-A 出力: 5V 2.1A
総電力: 25.5W
サイズ: 62.5 x 32.5 x 62.5mm
重量: 27g

商品内容
AUKEY カーチャージャー CC-Y9 x 1
取扱説明書 &times;1
2年間安心保証カード &times;1
​​​​​

​​​​​

AUKEYについて


　AUKEY（オーキー）は、10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用して信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。私たちは細部にこだわって実用性も備えた製品の提供に努めている技術チームです。USB-Cアクセサリからスマホレンズ、Bluetoothオーディオ製品まで、私たちはより快適なデジタルライフを提供するため、製品ポートフォリオを継続的に開発および拡張していきます。
　AUKEYはAmazonトップグローバルセラーであり、日本、アメリカ、イギリス、ドイツ、カナダ、フランス、スペインなどを中心に20カ国以上で販売しております。お客様にご満足いただけるよう、商品づくりを目指し、2年間安心保証付き、日々サービス向上に努めています。
公式サイト:https://jp.aukey.com/
Twitter:https://twitter.com/AUKEY_jp
Facebook：https://www.facebook.com/Aukey.jp
AUKEY JAPAN （メーカー直営店）：https://www.amazon.co.jp/aukey

キャンペーン情報
2018年11月23日（金）～2018年11月27日（火）

クーポン「AUKEYCY9」

ご注意：
※クーポンは1つのアカウントで1回のみ有効、1回の注文で1枚ご利用いただけます。

※700台限定、限定数に達しましたら、有効時間以内でも、クーポンが無効となります。予めご了承ください。



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DJIの小型ジンバルカメラ「OSMO Pocket」とされる画像が流出
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/dji-osmo-pocket/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F9677bba0-eee9-11e8-9fbb-6950524ea04b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=86fdc2c773ce4b7efa2dd4b271505aaf3c9b6a63" />DJIは11月28日にニューヨークで「BECAUSE LIFE IS BIG!」と題したイベントを開催しますが、そこで発表されるかもしれない新製品「OSMO Pocket」とされる画像が流出しています。

OSMO Pocketは、ジンバルカメラ DJI OSMO / OSMO+の小型版と見られるもの。スマートフォン向けのOSMO Mobileとは違い、上部にカメラを備え、単独での撮影を行えるモデルです。

 
関連記事：
DJI、最大7倍ズーム対応の手持ち型ジンバルカメラ『Osmo+』を発表。4K撮影やスローモーション撮影が可能に

画像をTwitterに公開したのは、これまでもDJI関連の未公開情報をリークさせていた実績のあるOsitaLV氏。

 

Hello little thing, time to open your pocket! pic.twitter.com/3KyUMf5Uez
- OsitaLV (@OsitaLV) 2018年11月22日

あらためて投稿された画像をみると、上部のカメラはDJIのドローン Mavic 2 Pro搭載のものを少し小型にしたイメージです。後付け感が強いパーツにあるホイールはズーム、あるいはカメラ位置の制御に使われる可能性がありそうです。

ところでこのOSMO Pocketですが、Mavic 2 Proが発表される前の7月、ドローン系情報サイトのDroneDJが掲載した流出写真に写り込んでいました。下記写真の左手前に横たわっているのが、OSMO Pocketではないかとのこと。確かにTwitterに投稿されたものとよく似ています。



これを見ると、操作ボタン上の部分は各種アクセサリが交換可能になっている可能性がありそうです。

その他の詳しい仕様は写真からではわかりませんが、やはり7月にOsitaLV氏がOSMO Pocketのイラストを投稿していました。上部の黒い部分はマルチタッチスクリーンになるようです。

 

A new handheld self-stabilize action camera is about to surface, capable with Mavic 2/Mavic Pro 2 camera. Estimated price 249 USD. pic.twitter.com/enctpD8pFG
- OsitaLV (@OsitaLV) 2018年7月8日

GoProは9月にジンバル不要をうたう強力な手振れ補正を搭載した「HERO 7 Black」を発表しましたが、OSMO Pocketはこれと競合する製品になりそうです。

 
関連記事：
GoPro HERO7 発表。最上位Blackはジンバル不要の手ぶれ補正と「飛んでいるような」Timewarpが特徴

手持ちがメインになると思いますが、アクションカムとして考えるなら、自転車などに固定する方法があるのかも気になるところです。

もちろん、これらの情報がすべてフェイクである可能性も否定はできません。ただ、OSMO Pocketの名称自体はFCCでも確認されており、信憑性は高いのではと考えられます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 03:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アメリカ政府、同盟諸国にファーウェイ製品の使用中止を求める。使用しない国には資金援助の提供も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/Huawei/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F3872cdd0-eefb-11e8-93f6-b3c26c2546c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a383f014aaf9e75211cbb833fab61322ff5dbd33" />
アメリカ政府が、中国のファーウェイ製通信機器の使用を中止するよう、同盟諸国に求めているとの報道が米WSJにより伝えられています。

米政府関係者によると、ドイツやイタリア、日本など、すでにファーウェイの機器が広く採用されている友好国の政府機関や通信関係者に、サイバーセキュリティのリスクを訴えかけているとのこと。

また中国製の機器を使用しない国には、電気通信開発のための資金援助を拡大することを検討しているとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 04:06:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月24日のできごとは「ROG Rapture GT-AC5300発売」「Steamコントローラー発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/11-24-rog-rapture-gt-ac5300-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/7ce38e20-eed6-11e8-9faf-8100cad7479d" />11月24日のおもなできごと
2016年、マイクロソフトがUHD BD対応の「Xbox One S」を発売
2016年、デジカが「Steamコントローラー」を日本で発売
2016年、ロジクールがゲーミングキーボード「G910r」を発売
2017年、ASUSがゲーミングWi-Fiルーター「ROG Rapture GT-AC5300」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    基板アートで描かれた「STAR WARS」の世界。iPhone XS Max/XRケースが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/star-wars-iphone-xs-max-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/367b0230-ef0b-11e8-bfe2-9aefc1a67990" />

電子技販は、プリント基板で映画「スター・ウォーズ」シリーズのモチーフを描いた「FLASH iPhone XS Max用ケース」「FLASH iPhone XR用ケース」を11月22日に発売しました。価格は税込1万7280円です。

戦闘機Xウイング、宇宙要塞デス・スター、宇宙船ミレニアム・ファルコン号という3種類の絵柄をiPhone XS Max用とiPhone XR用にそれぞれラインナップ。同社直販のmoecoオンラインショップのほか、代官山蔦屋書店、梅田蔦屋書店などで購入できます。

このiPhoneケースは、電子回路を設計する基板CADによってX-WINGなどを描くことで、非常に緻密なデザインに仕上げています。そして、基板アートにとどまらず、背面LEDが光る仕掛けも用意されています。

興味深いのはこの「背面LEDが光る」という仕掛けを、電池なしで実現したこと。電子技販によると、そのカラクリは、iPhoneが発する電波を増幅して、電力にするというもの。まず、基板の裏面にあるアンテナ回路がiPhoneの電波をキャッチし、基板の表面に伝えます。表面には増幅回路が組まれており、徐々に電圧と電流を高めることでLEDを光らせられるほどの電力を得ているとしています。

LEDは一箇所のみ、設置されており、iPhoneが強い電波を発した時に、ランダムに光ります。なお、電池なしてLEDが光る仕組みは、販売元であり開発元の電子技販が特許を出願中としています。また、同社はこのケースの設計から部品の実装までを、自社で手がけているとのことです。





電子技販は過去にも、エヴァンゲリオン「NERVマーク」を描いた「FLASH NERV PCB ART iPhone7/8 case」を発売したりと、新商品を発表するたび話題となっています。「スター・ウォーズ」デザインはiPhone X対応のケースも発売されており、iPhone XSユーザーはこちらを装着できます。ごく普通のケースに飽きた方や周りとは違うケースを付けたい皆さんには注目の商品と言えそうです。
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Siriを使ってギターコードを確認する簡単な方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/siri-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fce66ee40-ed32-11e8-aeff-c32aac5f03e1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9f5e1ac0535e549fa7b10a31a9bb622e9fa5054b" />
ギターコードを覚えるのって大変ですよね。同じコードでも押さえ方のバリエーションが結構ありますから。初心者はもちろん、ある程度慣れてきた人でもふとしたタイミングで検索したくなることがあるはず。

これがSiriで検索できたら便利だなと思うのですが、残念ながらデフォルトだとうまくできません。しかし、実はiPhoneの「ショートカット」アプリを組み合わせれば素早くコードの確認ができるのです。本記事ではその設定・実行手順を解説していきましょう。

なお、今回ご紹介する手順は、iOS 12.1のiPhone XSと、バージョン2.1.1の「ショートカット」アプリを用いています。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-669/" title="ギターコードを検索するショートカットの使い方">【ギャラリー】ギターコードを検索するショートカットの使い方 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングスマホ「ROG Phone」開封レポ～物欲を刺激するデザインがたまらない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/rog-phone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/da700b70-ef23-11e8-bb69-b218b5726bd9" />
話題のゲーミングスマートフォン「ROG Phone」がEngadget編集部に届きました。今回は開封レポートとして、外観を中心に紹介します。「もうROG Phoneを予約して受け取り待ちだよ！」という諸氏は開封のワクワク感をとっておくためにも、この先をご覧にならないことをおすすめします。

とはいえ筆者は、スマホゲームからはほど遠い人間。「PUBG」では主人公がようやく「裸じゃなくなった」レベルですし、「ポケモンGO」では最近ようやく「チコリータ」をゲットしたくらい。ゲーミングスマホとしての評価は他の方に任せるとして、本稿では「ガジェットとしてのROG Phone」を見ていければと思います。

なお、「ROG Phone」の読み方ですが、「アールオージー フォン」です。メーカー名のASUSとともに、意外と誤読されやすいことに気づいたので補足しておきます。「ROG」はASUSのゲーミングブランドで「Republic of Gamers」の略称です。
 
関連記事：
ゲーム特化スマホ「ROG Phone」が日本上陸――スナドラ845をオーバークロック、2画面スマホ化も
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、3日間限定でブイズ＋ライチュウのピカブイ記念レイド開催。イーブイ進化形を狩るチャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/go-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F55d8bb80-ee58-11e8-beff-06d1489c76b8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=96a02d63d577d0e1478f54176fa5abda0b49abca" />ポケモンGOで、イーブイの進化形5種とピカチュウの進化形ライチュウ (＋アローラのすがた)が期間限定でレイドボスに加わりました。

イーブイの進化形 シャワーズ、サンダース、ブースターそしてエーフィ、ブラッキーは通常、どれに進化するか選べないか、指定に面倒な手順が必要ですが、今回は選んで直接捕獲するチャンスです。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、欧州で政治広告主に身分証明を求める新方針。背景にロシアによる干渉への懸念
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fc9cff540-ef88-11e8-99ef-9a3decd2e24e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6167beedf0300970bd7078c41dc4b5f20d536872" />SIPA USA

米Googleは来年5月の欧州議会選挙を前に、政治広告の透明性を高めるための新方針を公式ブログにて発表しました。

欧州議会選挙に関連した政党や候補者、事務所に言及する政治広告を希望する広告主には、購入前に 「誰が広告費用を支払うのか」という身分証明を求めるとのこと。

また、EU（欧州連合）の指示に沿った「透明性報告書」を公表するとともに、検索可能な広告データーベースも導入。選挙広告の広告主は誰か、金額はいくらか、どのような人をターゲットにしているかといった情報も公開するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Galaxy Watch」はApple Watchの対抗馬になりえるか？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/23/galaxy-watch-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F25d4a160-ee26-11e8-bdfe-58b2c9e485d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4e4a161b6ebb8b2ec0643a461f1753bc6866ed07" />
Galaxy Note9と共に発表され、10月25日に発売開始となったサムスンのスマートウォッチ「Galaxy Watch」。その名の通り、基本的にはGalaxyシリーズとペアリングして運用するのがオススメですが、iPhoneやAndroidでも利用可能です。

同じく今秋に新モデルが発売された「Apple Watch」とも緩やかに比較しつつ、実際に使ってみました。
関連記事：
Galaxy Note9まとめ Bluetooth対応の新Sペンが気になる
Galaxy Watch発表。うわさの新スマートウォッチはLTE接続と数日間駆動可能なバッテリー搭載

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/galaxy-watch-2/" title="Galaxy Watchを使ってみた">【ギャラリー】Galaxy Watchを使ってみた (20枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンのたためるスマホGalaxy F（仮）は21万円以上？　少なくとも100万台生産との声明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/24/galaxy-f-21-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F522f1620-efa5-11e8-bd7d-3a1ecbf4ac45&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=da8bd038a76a90e80d61a419b934e70162e3c76e" />
サムスンの二つ折り画面スマホGalaxy F（仮）は約20万円もの価格が予想されていましたが、それを裏付ける新たな噂が報じられています。

サムスンの内部情報を知る人物によると、Galaxy F(仮）は1500英ポンド（約21万7000円）から2000英ポンド（約29万円）であるとのこと。これが本当であれば、同社のハイエンド端末Galaxy Note 9やアップルのiPhone XS Maxを上回る高価なスマホとなりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホが家のリモコンになるスマートリモコン、サンワダイレクトから～税込7480円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/24/7480/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fb4856fd0-efab-11e8-bcfd-b1db191fc116&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=63b962fdd814c521a880de252bb5c29f60881f37" />

サンワサプライは直販サイトの「サンワダイレクト」で、家電スマートリモコン「Wi-Fiリモコン 400-RC003」を発売しました。価格は7480円（税込）です。

本機は、自宅のテレビ、DVDレコーダーやブルーレイレコーダー、エアコン、照明機器などの、赤外線リモコンを使用する機器をスマホで操作できる学習リモコンユニットです。



設定はスマホのアプリから、Wi-Fi経由で接続して行います。スマホから送信された信号をインターネット経由で本機が受信し、赤外線に変換。テレビなどへ信号を送信します。家の中でリモコンが見当たらないときに便利なのはもちろん、外出先から切り忘れた室内のエアコンを操作するといった使い方もできます。

本機の設定や操作は、スマホ向けに提供される専用アプリ「AIFA i-Ctrl」を使用。アプリは、Android 4.03以降、iOS 9以降に対応します。

アプリには主要メーカーのリモコン信号があらかじめ登録されていて、設定も操作したいメーカーを選ぶだけと簡単です。アプリに登録されていないリモコンも、赤外線の学習機能によって登録可能。使いたいボタンだけを選んで、オリジナルのリモコン配置を作ることもできます。

また、丸型のデザインを採用し、水平360、垂直180&deg;の各8mという広い範囲に送信できることも、本機の優れた点といえます。大きさは約101&times;101&times;26mm（幅&times;奥行&times;高さ）で、重さは約51gです。Wi-Fiは、2.4GHz帯のIEEE802.11b/g/nに対応します。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 01:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「VIVE PRO」にマクラーレン仕様、F1ピットクルーになれる特製VRコンテンツ付き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/24/vive-pro-f1-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/46e53440-efb7-11e8-bede-510573b923b4" />
HTCは、VRヘッドマウントディスプレイ「VIVE PRO」のマクラーレン特別仕様版を発売しました。価格は17万9630円（税別）です。日本国内のHTC VIVE正規取扱店で販売されます。

HTCとマクラーレン・レーシングはパートナーシップを5月に発表。今回のVIVE PROはそのコラボの第一弾製品という位置づけです。

特別仕様版にはHTCのVIVE Studioがマクラーレンと共同制作したVR体験コンテンツ「McLaren Garage VR」が付属。プレイヤーはマクラーレンのピットクルーとなり、ピット内を歩きまわったり、タイヤ交換の速度を競ったりする内容です。

また、レースシミュレーター「rFactor 2」のマクラーレンカスタム版も付属します。そのほか特典として、「VIVEPORT」の利用権が6カ月分付帯します。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 02:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『シュガー・ラッシュ・オンライン』のVRアトラクションが全米でサービス開始。予告編にもゲームネタが満載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/24/vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F9982c9f0-efb3-11e8-996e-d16eeac6973c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=06be6004be37f6e49601aae20e099f3948019962" />Disney

12月21日に全世界で公開予定の映画『シュガー・ラッシュ:オンライン（原題は『Ralph Breaks the Internet』）のVRアトラクション『Ralph Breaks VR』が、今月21日（米現地時間）からサービス開始されました。ゲームの悪役であり映画の主人公であるラルフとヒロインのヴァネロペとともに、インターネットの世界を体験できます。

残念ながら、このVR体験が可能なのは、今のところアナハイムやラスベガスといった米国にある4施設のみ。記事執筆時点では、日本でのサービス提供予定については発表されていません。

その代わり、ラルフとヴァネロペの2人と一緒にインターネットを旅する体の2Dアニメの予告編は全世界に向けて公開中。現代のVRというよりは「80年代〜90年代に思い描いたビデオゲームのバーチャル世界」的な作風で、レトロゲームの小ネタなどが楽しめる内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Nov 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>