<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    NokiaのPureViewスマートフォン、復活の兆し？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/nokia-pureview/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/569e41a2db64402a3bdc869f5ee85c50/206623481/20180828nnokia.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

スマートフォンカメラの画素数競争が再び始まったようですが、その先駆けとなったブランドを再び見ることになるかもしれません。Nokiamobによれば、ノキアブランドのスマートフォンを製造するHMDがマイクロソフトからPureViewブランドを再取得したことが、欧州知的財産を管理するEUIPOの発表により明らかになりました。

HMDはノキアブランドのライセンスを取得し、ノキアブランドとして販売するすべてのスマートフォンを製造しており、その中には「Nokia 1」や同6、同7 Plus、ハイエンドの「Nokia 8 Sirocco」、レトロな「8110 Reloaded」も含まれます。

PureViewブランドはNokiaのシンビアンベースの「808 PureView」にて初めて使用され、その後に「Lumia 1020」などWindows Phoneにも搭載されました。後者では4100万画素カメラとして、ノキア製スマートフォンの撮影性能を特徴づけたのです。その直後にノキアはマイクロソフトに買収されましたが、今となってはWindows Phoneプラットフォームも実質的に消滅しています。

現在HMDはPureViewを復活させられる可能性があり、その誉れ高いカメラを搭載したスマートフォンを投入するかもしれません。その可能性はかなり高く、最近HMDがツァイスとの提携を復活させた際も、将来のスマートフォンに関してドイツの光学機器メーカーと「カメラ撮影性能のスタンダードの定義」に取り組むと公言したのです。

PureViewを取得したことで、ノキアとツァイスはマーケティングにおける武器を手にし、またブランド搭載スマートフォンに期待が集まっているのです。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Steve Dent
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1998年の今日、初代iMacが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/1998-imac/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/12b8194f2d85d9879d759a4072b0526f/206622363/00.jpg" />
おもなできごと
・1998年8月29日、アップルがディスプレイ一体型の初代iMac「iMac G3」を日本で発売
・2003年8月29日、エッジ（現：ライブドア）がLinuxディストリビューション「Lindows」（Linspire）を発売
・2014年8月29日、auがデュアルカメラ搭載やドットビューケースが特徴の「HTC J Butterfly HTL23」を発売
・2014年8月29日、ソフトバンクが大型Bluetoothスピーカー付属の「AQUOS CRYSTAL」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GBoardに自撮り写真からステッカーを作成する機能「Minis」追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/gboard-minis/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/dbd322feccb7ceed3af20ae2c3d44106/206623054/dims.jpg" />
GoogleのキーボードアプリGBoardに、自撮り写真から自分に似たステッカーを作成できる機能「Minis」が追加されました。

Googleお得意の機械学習により、自撮り写真から特徴を抽出。既存のパーツを組み合わせて自分によく似たステッカー（絵文字）を作成します。もちろん、肌の色や顔の輪郭、髪型など個別に調整することも可能です。

アニメーションこそしませんが、Animojiなどの簡易版といった雰囲気です。




もともとこれに近い機能が、GoogleのチャットアプリAlloに実装されていました。Alloをインストールした端末ならGBoardから同様のステッカーを作成可能です。ただ、Alloはすでに開発中止状態になっており、そのリソースはメッセージアプリに振り分けられているとの話もあります。このため、Alloの機能をGBoardに移植したのかもしれません。

 
関連記事：Android「メッセージ」アプリにiMessage的な「Chat」機能追加へ。RCS対応、世界55キャリアがサポート

なお、筆者の環境ではiOS版では利用できましたが、Androidではまだ使えませんでした。おそらくは数日かけて順次利用可能になるものと思います。

 

Meet Minis! Easy to create and share right from #Gboard, these AI-powered personal stickers are made with just a snap of a selfie https://t.co/d5BBLdt8As pic.twitter.com/39l4vZNjIS
- Google (@Google) 2018年8月27日

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ベスパ初の電動スクーター、10月より欧州で販売開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9dd4773db8d621b266bb99596cdfe7b5/206623612/20180828nvespa.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

ベスパの電動スクーターはこれまで年内の出荷開始が予定されてきましたが、実際に「ベスパ・エレットリカ（Vespa Elettrica）」が入手できるであろう時期がよりはっきりしました。車両の量産は来月から開始され、ヨーロッパ市場でのオンライン販売が10月に開始されます。なお、アジアとアメリカでは2019年前半から販売が開始される予定です。

親会社のピアッジオ・グループは車両価格をまだ発表していませんが、エレットリカは現行のベスパのハイエンドモデルに相当する価格になることが明言されています。

エレットリカの最長航続距離は100kmで、50ccスクーターよりも優れたパフォーマンスを発揮します。バッテリーの充電時間は4時間で、1000回の充電サイクル（あるいは10年後）でもバッテリー容量の80%以上が維持されます。最高速度についての情報はまだありませんが、Ecoドライブモードでは速度が時速30kmに制限され、電池寿命が保護されます。エレットリカの動作は静かで、歩道近くや車両を検知したり、渋滞を避ける別ルートを提案するといったAI（人工知能）機能も搭載されています。

ピアッジオはハイブリッドバージョンとなる「エレットリカX」のリリースも予定しており、こちらでは最長航続距離が200kmとなります。通常のエレットリカよりもバッテリーパックが小型化（航続距離は50km）され、ガソリン駆動によるジェネレーターを搭載する点が違いです。バッテリー容量が一定レベル以下になるとジェネレーター動作に切り替わりますが、ライダーはマニュアルスイッチにより引き続き短距離移動用に電気モーターを使用することもできます。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Kris Holt
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO横須賀イベント開幕、落選組も日本中でレア出現に注目。9月2日まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/go-9-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fb641e58f9b57f09b877283cba7e18b8/206503056/goyoko.jpg" />

ポケモンGO夏イベントの最後を飾る Pok&eacute;mon GO Safari Zone in 横須賀は、8月29日(水)から9月2日(日)まで開催です。

会場を訪れても参加券がなければチェックインできない事前申込制で、受付は7月に終了済みですが、開催にあわせ会場外でも、全プレーヤーを対象に一部レアポケモンの出現率が増加します。

日本中で増えるのは、ホウエン地方きっての強ポケモン『メタグロス』に進化するダンバル、ミロカロスに進化するヒンバス、バシャーモに進化するアチャモなど。また世界でキャモメ( ペリッパー)も多く出現します。

横須賀イベントに応募したけれど当選通知が届かずぐんにょりなトレーナー各位も、なかなかアメが集まらず最終段階まで進化させづらいポケモン、強くても強化が大変なポケモンのアメを稼ぐチャンスです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:08:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年のOLED版iPhoneから3D Touchが削除？「広く理解されている」とのアナリスト分析
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/2019-oled-iphone-3d-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/366edefcbd4603521b35bf6acf32e048/206623753/01+%281%29.jpg" />
2015年のiPhone 6s/6s Plusで採用されて以来、iPhoneシリーズに搭載され続けている3D Touch。Apple WatchやMacBookでもおなじみの「画面を押し込む」感圧タッチが、2019年iPhoneのOLEDモデルから削除されるとの予測が伝えられています。

「画面を軽く押し込む」「強く押し込む」といったアクションにより、アプリ起動前にメニューを選んだり、押し込んでる間だけリンク先を開ける（離すと閉じる）などの便利さが愛されている3D Touchが、わずか数年で別れを告げるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    快眠するための設定は「Xperiaアクション」で一括OK：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/xperia-xz2-xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/17443833330437a3cf641376a15c47fb/206622836/3.jpg" />仕事中、スマホの通知が鳴りやまなくて集中できない。夜寝る前にスマホの画面を見たら、まぶしい明かりに目がくらんだ・そんな経験をしたことがある人は多いのではないでしょうか？

Xperia XZ2には、"就寝中"や"集中したいとき"などシーンに合った設定を一括で行える「Xperiaアクション」機能が搭載されています。設定するだけで、日々のちょっとしたストレスを和らいでくれることでしょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-3/" title="Xperiaアクションで一括設定する方法">【ギャラリー】Xperiaアクションで一括設定する方法 (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手に馴染むデザインと超高画質を求めたXperia XZ2 Premiumはどんな人におすすめか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/xperia-xz2-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/80f551c903d76df5c8ce245446705058/206623206/147A8510.jpg" />
ここ数年、スマホのトレンドはデザインだけに留まらず、カメラ性能や画面のアスペクト比が18：9（縦横比）になるなど、数年前と比べて見た目や中身が大きく変化しています。

 今回はそんなトレンドをしっかりとおさえたXperia XZ2 Premiumをピックアップしてみたいと思います。

 
これまでのXperiaとXperia XZ2 Premiumはどう違うのか
筆者がXperiaの動向を追い続ける中で、心惹かれたのはXperia Zシリーズです。ソニーモバイルコミュニケーションズは、初代のXperia Zのデザインを「オムニバランスデザイン」と名付けていました。オムニは、"全ての"という意味で、全ての方向でバランスの取れているデザインのことです。利用シーンや持ち方を問わず、誰でも快適に使えるように、一切の無駄を排除した設計で、心地よいデザインでした。



そのデザインが数年ほど続き、目新しさに欠ける部分もありました。

ソニーモバイルコミュニケーションズがNTTドコモとau向けの新商品として発売した「Xperia XZ2 Premium」は、スマホのトレンドを取り入れながらも、歴代Xperiaの良さはそのまま受け継がれています。



「Xperia XZ2 Premium」の見た目は、ガラス板のようなデザインが特徴だった歴代Xperiaシリーズから大幅に変更されました。横幅は約80mmあるものの、本体側面から背面にかけて緩やかにカーブしており、美しいアーチ形状を実現すると同時に手のひらにフィットしやすいです。光を反射して輝く鏡面仕上げのデザインはまさにプレミアムです。



本体背面には上から順に、フラッシュ／フォトライト、デュアルレンズカメラ、指紋認証センサー、キャリアロゴがあります。従来製品では背面の隅に配置されていたメインカメラやフラッシュ／フォトライトが本体の中心軸に配置されているので、今までよりも写真・動画撮影がしやすくなりました。




 
ディスプレイとカメラ性能は向上し、新たなエンタメ体験が可能に


Xperia XZ2 Premiumは画面の縦横比が16：9で、3840&times;2160ドット（4K）表示が可能な約5.8インチの大きなディスプレイを搭載しています。Xperia XZ Premiumと同じく4K HDR表示に対応していますが、Xperia XZ2 Premiumでは、クアルコムの最新チップセットを搭載したことで、世界初の4K HDR動画を撮影することができます。開発者によると、4K HDRは高解像度な4K映像の色域とダイナミックレンジを大きく拡張することで、より現実性を高める技術で、映画業界では標準となりつつあるとのことです。



本体背面には大きな2つのカメラレンズを備えます。F値1.8で有効画像数が約1920万画像のカラーセンサーと、F値1.6で有効画素数が約1220万画像のモノクロセンサー、いずれも1/2.3型の大型センサーです。静止画ではISO 51200相当、動画ではISO 12800相当の超高感度撮影が可能となっています。また、2つの大型センサーで捉えたデータをリアルアイムに融合する画像融合処理プロセッサー「AUBE（オーブ）」と、進化した映像エンジン「BIONZ for mobile」により、暗い場所でもクリアに、動きの速い被写体もブレなく撮影できるようになっています。




Xperia XZ2 Premiumは、ディスプレイやカメラ機能の向上に加えて、新たに「ダイナミックバイブレーションシステム」を搭載しています。新たに開発した大型の振動モジュールが本体下部に内蔵されており、視聴するコンテンツの音をソニー独自のアルゴリズムでリアルタイムに解析して、音に合わせて本体を振動させる仕組みです。視覚と聴覚に加え、触れた時の感覚に刺激を与えることで、かつてないほど、臨場感のある体験が可能です。

 
Xperia XZ2 Premiumはどんな人におすすめか


Xperia XZ2 Premiumは、ディスプレイやカメラ機能の向上、防水やワイヤレス充電に対応など、魅力的な部分が多いですが、妥協しなければならない点もあります。まずは重さです。約236gの重量は片手で持つには重たいです。キーアイコン（戻る・ホーム・アプリ履歴）を左もしくは右にスワイプ（フリック）することで、画面の大きさを自由に変更できる「片手モード」を搭載していますが、本体が重たいので片手使いには不向きです。




デザインを大幅に変更したことで、前機種までは本体側面に配置されていた指紋認証センサーが背面に移動しました。長きにわたり「Xperia」シリーズを使ってきた筆者は、指紋認証センサーの位置に慣れるまで時間を要しました。これまでXperiaを使ってきた人は操作に戸惑うかもしれません。

これら2つの点を除けば、Xperia XZ2 Premiumはデザインや機能面でも全体的にまとまりがあり、先進を追い求める人やエンタメコンテンツを楽しみたい人にとって、十分満足できる1台と言えます。

さて最後にXperia XZ2 Premiumの本体価格をお伝えします。

ドコモオンラインショップにおける（型番：SO-04K）の一括価格は11万2752円で、2年使った場合の実質負担総額は新規契約・機種変更時が6万7392円、他社からのりかえた（MNP）場合は5万544円。

auオンラインショップにおける（型番：SOV38）の一括価格は10万8000円で、2年使った場合の実質負担総額は新規契約・機種変更・他社からのりかえた（MNP）いずれも5万4000円です。auスマートパスに加入し、毎月割を適用した場合の実質負担総額です。

au版を購入する場合は、Netflixの映像コンテンツ利用料金とスマホの通信料金がセットで、月額5500円から利用できる新料金プラン「au フラットプラン 25 Netflix パック」と組み合わせて使うのもアリかもしれません。

 
関連記事： au、本家値上げで「Netflixプラン」 を価格改定　むしろお得度は高まった

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：「動画SNS放題」で月3480円から。ソフトバンクがウルトラギガモンスター+など新料金プランを発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/sns-3480/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f2b938294cdf96b2a9357b0664c918fe/206625271/IMG_3167_s.jpg" />
ソフトバンクが、大容量データ向けを中心としたスマートフォン向けの新プランを発表しました。

中心となるのは、月50GBの容量に加え、3大SNSと5大動画サービスの通信時にはデータ容量を消費しない（いわゆるカウントフリー）施策を採用する『ウルトラギガモンスター＋（プラス）』。さらに月1GBが月額1980円からの『ミニモンスター』と、複数回線割引を柔軟に拡張した『みんな家族割＋』の3つとなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 21:33:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    協力して温暖化を防げ。Minecraftに気候変動加える「GlobalWarming」MOD、Githubで公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/minecraft-globalwarming-mod-github/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/50a211593c4d2a1dfc79640963ae086d/206625317/mcgw.jpg" />
MinecraftのMOD開発者Nick Porillo氏が、"GlobalWarming"と称するMODをGithubで公開しています。名前のとおり、このMODを導入するとMonecraftの世界に気候変動の要素が加わりかまどを使う精錬など特定の行動が気温の上昇となって現れ、さらにひどくなると嵐、山火事の発生や降雪の減少を引き起こします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 21:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Amazon Pay」がQRコード決済参入で戦国時代に突入か。NIPPON PAYとタッグを組み、狙うは小規模店舗
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/amazon-pay-qr-nippon-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a04ca1a8bdad549d34cb0d2fb1de6632/206623097/DSC03818.jpg" />アマゾンジャパン（Amazon.co.jp）は本日（2018年8月29日）、同社の決済サービス「Amazon Pay」において、QRコードを用いた実店舗での決済対応開始を発表しました。

LINEの「LINE Pay」、NTTドコモの「d払い」、ソフトバンクとYahoo!の「PayPay」など、有名企業の新規参入が相次ぎ、注目を集めているQRコード決済。"黒船"となるAmazon Payは、「利便性」と「決済手数料0％」を武器に激戦の市場へ切り込みます。

Amazon PayのQRコード決済は、全国の数十店舗の小売店からスタート。小売店向けサービスを手がける「NIPPON PAY」の加盟店から、順次拡大していく見込みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhone発表会は9月12日午前10時、スティーブ・ジョブズ・シアターにて開催？フランスのラジオ局がリーク
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/iphone-9-12-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae579a1c000b7bced9a3efb32c9cdf20/206625340/large-ed.jpg" />

新iPhoneの予約受付は9月14日から、逆算して発表イベントは12日との噂が先日報じられましたが、また新たなリーク情報が伝えられています。

フランスの大手ラジオ局Europe 1によれば、2つの匿名筋から得た情報として、アップル恒例のスペシャルイベントが9月12日（水）の午前10時からスタートすると報じられています。

開催場所はアップル・パーク内のスティーブ・ジョブズ・シアター、基調講演はいつものように午前10時から始まるとのこと。日にちに加えて「場所」と「時間」の予測が届けられた形です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMD次世代「Zen 2」「Navi」チップをTSMCで製造へ。GlobalFoundriesが7nmプロセス開発を無期延期
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/28/amd-zen-2-navi-tsmc-globalfoundries-7nm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5f87388949ec1861205aad9222f30330/206625393/threadripper.jpg" />
AMDは、次世代CPUの「Zen 2」およびGPU「Navi」のアーキテクチャーを採用する製品群を、TMSCで製造すると発表しました。理由は、これまでAMD製品の生産を担ってきたGlobalFoundries(GF)が、7nmプロセスへの対応を無期延期すると決定したため。さらに将来的な5nmと3nmの技術を開発する計画も白紙となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhoneはiPhone 6/6 Plus以来の最高の出荷台数になる？「スムーズな生産と強力な出荷」のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/iphone-iphone-6-6-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ca52624a7a8051ffdce7deb9e43014c2/206625395/Apple.jpeg" />
この9月に発表が噂されている新iPhone3タイプ。これらが年末までに7000〜7500万台という、2014年のiPhone 6/6 Plusで起きた「スーパーサイクル（理想的な買い替え需要）」以来の最高の出荷台数を予定していると報じられています。

また、購入予定のユーザーにとって心強いのが「スムーズな生産と強力な出荷の勢い」というフレーズが見られること。初期のiPhone Xで多くの人を嘆かせた品不足は、今回は起こらないか速やかに解消されるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    毎週ユニクロのヒートテックが1枚分無料、ソフトバンクの「CYBER SUNDAY」は9月から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/1-cyber-sunday-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ca8c11d9b86cfbe02d1b8021dc77cd18/206625565/IMG_3163_s.jpg" />
ソフトバンクは、オンラインで使えるクーポンを毎週配布する「CYBER SUNDAY」を発表しました。

9月からはじまる第一弾は、ユニクロオンラインストアでの会計時に、条件に応じて「ヒートテック」1枚相当分（990円）を支払い額から割り引くクーポンです。

対象はソフトバンクのスマホユーザーで、9月の毎週水〜金曜日に、クーポンを入手できるURLがメールで届きます。ユーザーは届いたURLに日曜日にアクセスすることでクーポンを入手可能。ユニクロオンラインストアで3000円以上の会計時に利用できます。なお、クーポンは9月中は毎週届きますが、利用できるのは週1回まで。月末にまとめて使うことはできません。

そのほか、実店舗で使える毎週クーポンを配布する「SUPER FRIDAY」も10月に復活。特典は「サーティワン・アイスクリームのシングルコーン1個無料」で、毎週火〜木曜日に配信されるクーポンをレジで提示して利用します。

そのほかソフトバンクは、『動画SNS放題』をうたうカウントフリープラン「ウルトラギガモンスター＋」を含む新料金プランを発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラが無線充電対応バッテリーを発表。ただし電気自動車ではなくモバイル用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/tesla-battery/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/967aa0862d59b86836dcc0761d6af494/206625570/twlcg.jpg" />
米EVメーカーのテスラが、ワイヤレス充電対応バッテリーを発表しました。とはいえ電気自動車用ではなく、iPhoneやAndroidデバイスなどを充電できるモバイルバッテリーです。

このテスラ製モバイルバッテリーは容量6,000mAhに、出力5Wのワイヤレス充電機能搭載という仕様。テスラの通販サイトには65ドルの価格で掲載されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、有線イヤホンのケーブルでタッチ操作を可能にする特許を取得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/905fd2c951ce69ea70ea3fb2a4458c62/206625475/google_patent_1.jpg" />
スマートフォンでは徐々に3.5mmジャックが廃止され、音楽再生の主流はワイヤレスイヤホンに移りつつあります。しかし、音質面などから有線イヤホンを使い続けている人も多いはず。そんな人たちにとっては朗報となるかもしれない特許をGoogleが取得しました。

Googleが取得したのは「Interactive Code」と題された特許。ファブリック素材のケーブル被覆に導電糸を編み込み、タッチする場所や触り方によって変化する静電容量の値を読み取るというもの。イヤホンのケーブルに使えば、音楽の再生や停止などをケーブルのタッチ操作で行えるようになります。

イヤホンだけであれば、普通にボタン式のリモコンのほうが使いやすそうではありますが、ほかにもスマートフォンとPCを接続するケーブルに使い、タッチ操作でファイル転送を行ったり、ランプの電源を入切するのにも使えるとのこと。



布地に導電糸を編み込み、タッチ操作を可能にするものとしては、Googleの先進技術研究部門 ATAP(Advanced Technology and Projects)で開発されたJacquardがあり、すでにLevi'sから製品が発売されています。今回の特許についても、Jacquardの応用例として考えられていた可能性がありそうです。

 
関連記事：Googleとリーバイス、導電繊維でスマホを操作するスマートジャケットを今週発売。Project Jacquard実用化

特許を取得したからと言って、かならずも製品化されるわけではありませんが、ワイヤレスながら左右は独立していないGoogleのPixel Budsへの応用なども考えられます。使い道はいろいろとありそうななだけに、今後の展開を期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    製造終了のAirMac ExpressがAirPlay 2に対応。マルチルーム再生も可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/airmac-express-airplay-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e3f999dbecdf384c8c713f807d870e0c/206625925/apex.jpg" />
アップルがWi-FiルータのAirPort Express（日本での製品名はAirMac Express）向けに、最新のファームウェアバージョン7.8を配信開始しました。

これにより、同製品はHomeアプリ対応およびAirPlay 2がサポートされ、マルチルーム再生が可能となりました。AirPortシリーズは今年4月に製造終了が発表されていましたが、アップルはまだ現役でユーザーに使われる製品としてサポート体制を継続しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 06:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    分離プラン「ウルトラギガモンスター＋」は「4割値下げ」に対するソフトバンクの回答か（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ea7124e1391e373315b6a05bc7ff6766/206625852/IMG_3141_s.jpg" />ソフトバンクが新料金プラン「ウルトラギガモンスター＋」を発表した。

50GBに加えて、YouTubeやAbemaTV、TVer、Huluなどの動画サービスやFacebookやInstagram、LINEなどのSNSがデータ消費をしないカウントフリーで提供されるというものだ。

 
関連記事：
「動画SNS放題」で月3480円から。ソフトバンクがウルトラギガモンスター+など新料金プランを発表

月額料金は単身利用で光回線をセットにしない場合は1年目で6480円、2年目は7480円となる。しかも、新料金プランを提供するにあたって、端末の割引となる「月月割」が適用されなくなる。つまり、iPhoneなどを購入した際は、割引なしの一括もしくは分割で購入することになるのだ。

発表会に登壇した榛葉淳副社長は「価格的には以前よりか同等かそれよりオトクなかたちで提供する」と語る。ただ、ユーザーとしては支払う料金は現状維持、新型iPhoneを購入すれば若干、上がるような気もするが、思う存分、ストレスフリーで動画やSNSを楽しめるというのは大きな魅力だろう。

ソフトバンクでは2019年4月まで動画やSNSだけでなく、他のネットサービスもカウントフリーにするという太っ腹なキャンペーンを展開する。月額500円を支払えば、テザリングもでき、それも使い放題だというから驚きだ。

かつて、「ネットが遅い」とボロクソに言われていたソフトバンクだが、イー・モバイルを買収したり、Massive MIMOなどの通信技術を取り入れたりして、近年では快適なネットワーク環境を提供している。ただ、今回ばかりはここまで使い放題にして大丈夫なのかと、こちらが心配になるほどの大盤振る舞いと言える。



ほかにもソフトバンクでは「ウルトラギガモンスター＋」だけでなく、1GBから使える従量制プラン「ミニモンスター」の提供を行う。1GB、2GB、5GBから50GBという設定になっているのだが、同社のサイトには「2GB超ならこちらのプランがオススメ」と、ウルトラギガモンスター＋のほうが安価だと案内されている。

「2GBを超えるなら50GBプランのほうがお得」という無茶苦茶な設定のような気がするが、ソフトバンクとしては、あくまでミニモンスターは「客寄せパンダ」的な存在であり、本命はウルトラギガモンスター＋を売りまくりたいのだろう。

とはいえ、「こんなにデータ容量はいらない」「カウントフリーである必要はないからもっと安いプランを」と思うソフトバンクユーザーも多いはずだ。今回、ソフトバンクは旧プランを廃止し、新料金プランに一本化していくだけに、安価に使いたい人が置き去りにされる可能性もあるよう思える。

しかし、ソフトバンクにはワイモバイルというサブブランドが存在する。 実はここ最近、ソフトバンクショップで、ワイモバイルの看板を掲げるところが増えてきた。
周辺にワイモバイルショップがないところなどには、ソフトバンクショップのなかでもワイモバイルを取り扱えるようにしているとのこと。

いずれはどのソフトバンクショップでワイモバイル、ワイモバイルショップでソフトバンクを扱っていく可能性が極めて高そうである。
一つのショップの中で、ソフトバンクユーザーで安価なプランを求めるならワイモバイル、ワイモバイルでもっとスマホを使い倒したという人がいればソフトバンクを勧めるといった売り方を模索しているのではないだろうか。

ワイモバイルは先日、容量拡大を発表した。ソフトバンクの料金プランは「支払う額は高いが、そのぶん使い勝手がいい」し、一方のワイモバイルは「そこそこ使えればいい人にちょうどいい料金プラン」という二極化となっている。
ソフトバンクでは、2つのブランドを巧みに棲み分けていくようだ。

一方、ウルトラギガモンスター＋で一気に色あせて見えてしまったのが、auが8月28日から受付開始した「auフラットプラン25 Netflixパック」だ。音声通話定額なし、光回線契約なしで月額7000円。25GBのデータ容量とNetflixとビデオパスが視聴できるというもの。こちらは、カウントフリーではなく、しっかりとデータ容量が減っていく従来の課金方法である。

このNetflixパックを導入するにあたり、「カウントフリーを検討しなかったのか」と聞かれたKDDIの高橋誠社長は「ネットワーク中立性の観点から、キャリアがカウントフリーを提供するのはグレーゾーン。今回はそこまで踏み込まず、セットにする形にした」と語っている。

 
関連記事：
au Netflixプラン本日より提供開始。「通信料値下げ圧力への回答のひとつ」

確かに、カウントフリーは一部のコンテンツプロバイダだけを優遇することになり、ネットワークの中立性においてどうなんだという指摘は多い。今後、議論の余地があるサービス。ただ、ソフトバンクの榛葉淳副社長は「当初は8社サービスからスタートするが、我々はオープンな立場をとっている。総務省とも相談しながら話を進めた」と語る。つまり、一部を優遇することなく、今後、カウントフリーに対応する動画やSNSサービスを拡大していくようだ。

ソフトバンクが他キャリアを出し抜くかたちで始めたカウントフリーによる新料金プラン。
菅官房長官は「携帯電話会社は競争していない」と語るが、当然、今回のソフトバンクの新料金プランに対して、KDDIとNTTドコモは何らかの対抗策を打ってくることになるだろう。

キャリアとしては、菅官房長官が期待する「4割値下げ」を受け入れてしまったら、通信料収入が激減することが見えている。カウントフリーなどを駆使しながら、容量を増やすことでお得感を出し、いままで通りの通信料金を払い続けてもらうかに注力していくことになりそうだ。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 06:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノッチの有無を再び問うスマホがOPPOとVivoから登場：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/oppo-vivo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1eda7a8cf4e90c1150928936f96aa900/206625504/EG18080600.jpg" />

最近のスマートフォンはディスプレイ上部へのノッチ付きが当たり前になり、ノッチは一つのトレンドになっています。しかしノッチはユーザーが求めているものや、メーカーとしても積極的に採用したいものではない、と思わせる製品が出てきました。OPPOの「R17」とVivoの「X23」です。

ノッチの採用はスマートフォンのフロント面の全画面化を疑似的に実現できます。上下左右のベゼルを極限まで薄くし、見た目のデザインも美しくなります。各社がベゼルレスデザインを進める中で、丸いホームボタンという伝統を守っていたiPhoneがノッチディスプレイを採用した「iPhone X」のは、他社に先駆け一気に全画面化を進めデザイン面で他社をリードしようという、アップルならではの戦略でした。

いまやどのメーカーのスマートフォンもノッチが当たり前のため、ディスプレイ上部の日表示エリアも気にならなくなりつつあります。ところがOPPOとVivoの最新モデルはノッチの存在を否定するディスプレイを採用しました。OPPOの「R17」、Vivoの「X23」はフロント上部のカメラ部分だけがわずかにディスプレイに食い込んでいる、ノッチ面積を最小にしたデザインとなっています。



OPPOもVivoもディスプレイの大型化は早い時期から取り組んでいます。Vivoは世界に先駆けてディスプレイ埋め込み型の指紋認証センサーを採用しましたが、これは本体前面下部の指紋認証センサーを廃止するためです。もちろん背面に指紋認証センサーを搭載すればよいのでしょうが、「スマートフォン本体に余計なボタンを無くす」ことで、本体デザインを洗練したものにしたいのでしょう。X23も指紋認証センサーはディスプレイ内蔵型です。



この2社はルーツを同じ企業（BBK、広東歩歩高）としていることから製品の開発戦略も同じ方向を向いているように見えます。ノッチに関しても今年に入ってからOPPOは「FIND X」、Vivoは「NEX」とカメラを収納式にしたモデルを出して、ノッチ廃止をいち早く実現しています。



ノッチが不要でないのならば、カメラ部分をモーターで動かし収納させるという、コストがかかる機構を開発する必要はありません。また可動部が増えれば故障の発生率も高まります。それでも両社はあえてカメラを本体内に収納できる端末を開発し、真の「前面フルディスプレイ」を実現しています。



OPPOもVivoも製品の目指す方向は「プレミアム」な製品です。それは高いコストをかけて高品質なものを作るのではなく、コストに見合う以上の品質の製品を投入し、消費者に満足感を与えるというものです。両者の主力モデルはSnapdragon 600シリーズを採用し他社のハイエンドモデルよりコストを下げています。総合的なパフォーマンスは落ちますが、カメラは高性能なものを備えており、カメラフォンとしては十分な性能を有しています。しかも本体の仕上げは美しくしています。日本で投入した「R15 Neo」も2万円台でダイヤモンドカットのデザインは同価格帯モデルの中でも際立って目立つ存在です。



その両者の上位モデルが相次いでノッチレスディスプレイを採用しているということは、両者の考えは「プレミアムデザイン＝真の全画面ディスプレイ」なのでしょう。グーグルもAndroid OSで正式にノッチの存在をサポートするようになり、今後ノッチディスプレイは業界の標準となっていくでしょうが、OPPOとVivoはあえてノッチの無いモデルを今後増やしていくと思われます。

R17、X23に対して海外の消費者がどのような判断を下すのか。それにより今後他社も同じ動きを見せるかもしれませんね。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 07:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、ネットワークレコーダーの「nasne」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/2012-nasne/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6bf523a0ad9fc78dabbb8ac2e0031e71/206625193/00.jpg" />
おもなできごと
・2012年8月30日、ソニーがネットワークレコーダー「nasne」を発売
・2012年8月30日、ドコモがジョジョの奇妙な冒険とのコラボモデル「L-06D JOJO」を発売
・2013年8月30日、LGエレクトロニクスが「Nexus 4」を日本国内で発売
・2013年8月30日、パナソニックが手回しラジオ「RF-TJ10」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SFロボのコックピット風ゲーミングチェア Predator Thronos 発表。オーバーヘッド式3画面アーム採用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/sf-predator-thronos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8097acf5c56b8d13c2c4e131a99b2568/206627970/th.jpeg" />

ベルリンのIFA 2018で、エイサーがものすごい「ゲーミングチェア」製品 Predator Thronos を披露しました。

椅子を名乗ってはいるものの、外見はSF映画やアニメに出てくるロボットのコックピットや、アミューズメント施設の体感ライド風。

電動リクライニングチェアの背面から弧を描いたアームが三面マルチモニタを支え、全体にユーザーを包む球のような形状で没入感を高めます。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/acer-thronos-gaming-chair-0/" title="Acer Thronos ゲーミング コックピット (IFA 2018)">【ギャラリー】Acer Thronos ゲーミング コックピット (IFA 2018) (7枚)</a></p>


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ランボルギーニのスマホを見にOPPOの深センフラッグシップストアを訪問した
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/oppo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/60caaf75bf875458c9e23e28b81d559c/206625543/EG18080701.jpg" />

日本で「R15 Pro」「R15 Neo」を出し、海外では「R17」シリーズを発表するなど勢いのあるOPPO。中国の深センにはフラッグシップストアがオープンし、同社の最上位モデルである「FIND Xランボルギーニエディション」を中心とした展示を行っています。製品を売るだけではなく体験の場を提供するOPPOのフラッグシップストアに行ってきました。



OPPOのフラッグシップストアがオープンしたのは深センの電脳街として有名な華強北（ファーチャンベイ）。メイン通りに面した大きなビルはOPPOのロゴが誇らしげに表示されています。OPPOの店はこの電脳街にも数多くありますが、上位モデルのFIND Xはショーケースから出してもらわないとなかなか触ることができません。しかしフラッグシップモデルならば自由に触れるFIND Xが多数展示されています。



店の入り口すぐの場所に展示してあるのがFIND Xのランボルギーニエディション。日本円で20万円弱という高級モデルが自由に触れる場所に展示されています。ちなみに同じ電脳街にあるファーウェイの店では、ポルシェデザインモデルはショーケースの中に展示されているだけで触ることができません。OPPOは太っ腹というか、高級モデルであっても「見るもの」ではなく「所有して、使うもの」というメッセージを消費者に伝えているのでしょう。



FIND XランボルギーニエディションはアイコンなどUIのテーマはOPPO標準ではなく専用のものが用意されています。背面にはランボルギーニ公認を示すロゴも。標準版のFIND Xとは異なり、35分で満充電できるSuperVOOC充電に対応しているので、使い勝手にも優れています。ただのブランドコラボ製品にしていないあたりはさすが。



カメラはポップアップ式。このギミックは何度見ても飽きません。実際に使ってみるとカメラがせり出す時間はあまり気になりません。そもそもFIND Xを買う人は、このカメラに魅入られて買うわけで、「iPhone XとFIND Xどっちにしよう」なんて思う人はいないでしょう。



さてフラッグシップストアにはFIND Xと同時に発表された小型のBluetoothヘッドセット「O-Free」も展示されていました。こちらもFIND X標準カラー版とランボルギーニエディションの2タイプが存在します。



ヘッドセットそのものはモックアップが置いてあり、触って試せる状態でした。FIND Xランボルギーニエディションの本体どうよう、カーボン仕上げ調のデザインで仕上げられています。



OPPOのフラッグシップストアはここ深センと先にオープンした上海の2か所にあります。深センの店は周りに他のメーカーのショップもありますし、ケース問屋ビルなどもあるので1日いても飽きません。ランボルギーニのスマートフォンを見に、深センを訪問してみてはいかがでしょうか？
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    子どもがYouTubeを観るなら「機能制限」（ペアレンタルコントロール）を活用しましょう：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/youtube-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4c221b3e8604b1e218f0744c7739ddc7/206622839/0.jpg" />自分や友人の子どもに「YouTubeで動画を観たい！」と言われたら、どうしますか？　そのままiPhoneを使わせているのであれば、それは少し危険かも。YouTubeは、世界中のユニークな動画を視聴できる一方で、子どもにはあまり見せたくない動画が数多く存在します。

そんなときに有効なのが、iPhoneの「機能制限」（ペアレンタルコントロール）。特定のアプリや機能を使えなくしたり、使用できるアプリの年齢制限を設けたりすることができます。今回は、機能制限を使って子どもにYouTubeを使わせないようにする方法を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/youtube/" title="子どもにYouTubeを見せない方法">【ギャラリー】子どもにYouTubeを見せない方法 (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VAIO S11に数量限定のRED EDITIONが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/29/vaio-s11-red-edition/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/83a31b9fc14cbeb3f3c34abed3f41a70/206626219/dims.jpg" />
VAIOは、今年1月に発売したVAIO S11/S13の「ALL BLACK EDITION」の販売が好調だったことを受けて、新たな特別仕様のモデル「VAIO S11 | RED EDITION」を本日8月30日から予約受付開始し、9月14日に発売します。今回のモデルはVAIO S11のみで、最速のお届け日は9月14日。12月末までの販売とされていますが、数量限定のため、予定数に達したら早期に終了するとのことです。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/vaio-s11-red-edition/" title="VAIO S11 | RED EDITION">【ギャラリー】VAIO S11 | RED EDITION (22枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>