<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    土星の衛星タイタン､植民地化に充分なエネルギー源があるとの研究結果｡人類が目指す｢火星のつぎ｣候補
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/titan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b594b16ba79979e6619d73ab10dab11b/205458589/maintitan.jpg" />
土星の衛星でぶ厚い大気層を持つタイタンは、地表に宇宙放射線が届きにくいため人類には比較的優しい環境とされ、火星の次に人類が目指す星の候補になっています。そして米惑星科学研究所(PSI)とカリフォルニア工科大学の研究者らがまとめた報告書によると、タイタンでは人類が開拓するのに必要なエネルギーが充分に入手可能だとされます。

もし人類がタイタンに到達したならば、その最初こそ原子力か何かの安定的なエネルギー源を必要とすると考えられるものの、その後はタイタンにある環境から充分にエネルギーを取り出せると、研究者らは報告しました。

まずタイタンの地表には、液体メタンの川や湖が存在します。ほぼ窒素が占める大気成分から、直接メタンを燃やして火力発電は現実的でないものの、メタンから水素とアセチレンを取り出せば、それを使った発電が可能とのこと。

さらに潮汐力によって引き起こされるメタン湖の満ち干きは高さ1mにもなるとされます。この潮の干満が生みだす流れは、水力発電設備を置けば電力が得られることを意味します。

大気を利用することも忘れてはいけません。2005年にタイタンを訪れた探査機カッシーニとホイヘンス・プローブの観測によって、タイタンの上層大気は地表よりもかなり活発に動いている事がわかっており、これを風力発電に利用できる可能性が考えられます。

残念なのは太陽光発電。太陽から遠く離れたタイタンでは、ソーラーパネルで十分な発電量を得ることは難しく、たとえば米国民3億人分の電力を賄うには米国国土以上の広大なソーラー発電所を作らなければならないとのこと。

もちろん、まだ人類が火星にも到達していない(火星有人飛行は2030年代になる見込み)段階でその先の話をされても、とも思うのも無理はありません。ましてタイタンは極寒(マイナス180℃)で重力条件も0.14Gと、地球とは大きく異なります。それでもこの研究結果はいつか我々の子どもたちが深宇宙を目指す方法について、また宇宙船の燃料補給をする方法について数少ない選択肢を知るための基礎的な研究となるはずです。

[Image : Stocktrek Images/Fahad Sulehria]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Microsoft、数千名規模のレイオフ報道を正式に認める
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/microsoft/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/83f6b6fc098b6d1a3afd0aea1df89b1b/205458370/mainms.jpg" />


一週間にわたる報道を受け、Microsoftは組織再編の計画を正式に認めた。本誌が先日報じたように、変更には営業チームの再編成がともなうため、数千名の社員に影響を与えることが予想される。その後の報道にある対象人数は、「最大3000名」から5000名近くまでさまざまだ。少ない方の数字を挙げたCNBCは、レイオフの約3/4は米国以外で実施されることを付け加えた。

Microsoft自身はまだ具体的な数字を出していない。従業員に解雇について伝えるプロセスが始まったことを認めただけだ。それ以外、TechCrunchに提供されたメモには、前回報じた数千名規模になるであろうレイオフについて曖昧に書かれているだけだった。

「Microsoftは弊社の顧客およびパートナーにこれまで以上のサービスを提供するために組織を変更する。本日一部の従業員に対して解雇の可能性を伝えた。他の企業と同じく弊社は定期的に経営状況を見直している。その結果、一部の部門への投資を増やしたり、必要な時には配置転換を行うこともある」とMicrosoftの広報担当者が声明で述べた。

レイオフは今日から始まる予定であり、改変後の営業チームはクラウドサービスのAzureに集中する。新しいアプローチでは、エンタープライズおよび中小規模の顧客が主要ターゲットとなり、従来の政府、石油・ガス、製薬などからは離れる。タイミングは例年同社が大きな人事異動う行う会計年度末と一致している。

7月3日にEVPのJudson Althoffが書いたスタッフ・メモに、事業方針の変更について書かれている：「適切なリソースを適切な顧客のために適切な時に配置する」。

メモには解雇人数を減らす計画について何も書かれていないが、Althofは昨年末にビジネス営業チームの責任者になって以来、過去の営業方針を公然と批判しており、Azureの販売に関して今まで以上にカスタマイズを強化する計画を打ち出していた。

FEATURED IMAGE: BLOOMBERG/GETTY IMAGES

[原文へ]

TechCrunch より許可を得て転載
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 12:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラModel 3､量産1号車が完成｡オーナーはイーロン･マスク本人｢誕生日プレゼントとして譲ってくれた｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/model-3-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ee67dbd640b549df346ede897fbd183d/205458780/DEQ-ZHkWAAAzvuZ.jpg" />
予約台数が37万台にも登っているテスラの普及クラスEVセダンModel 3が、その量産1号車を完成しました。米国での納車開始は7月28日です。

約1年前に発表したテスラModel 3は、Model Sを広周り小さくしたようなデザインを採用しており、価格は日本円にして約400万円。我々庶民でも頑張れば手の届く価格設定が大きな魅力です。一方、航続距離は約345kmと一般的なガソリン車に比べて短め。とはいえ日常の足として使うには充分であり、早期の日本発売も待たれるところです。

 


pic.twitter.com/is6Hthjjoj
- Elon Musk (@elonmusk) 2017年7月9日



テスラCEOのイーロン・マスク氏は7月2日にModel 3の量産1号車が完成したことをツイッターに写真付きで報告しました。そして、フォロワーからは気になる第1号オーナーについての質問が。これに「私だ」と答えたマスク氏、ただ社長特権として1号車を得たのではなく、予約1号の購入希望者がイーロン・マスク氏の46歳の誕生プレゼントとしてその権利を譲ったのだとか。

すでにとんでもない億万長者のイーロン・マスク氏に誕生日プレゼントをするとは、なんとも太っ腹な消費者もいたものだと思うところですが、実はその譲った当人もベンチャーキャピタル DBL Pertners の共同創設者Ira Ehrenpreis氏とのこと。


@elonmusk you deserve it!!! Much love and respect for everything you do for @TeslaMotors, #Renewables, and our #planet. #nooneworksharder https://t.co/UJYTbVAIp0
- Ira Ehrenpreis (@IraEhrenpreis) 2017年7月9日


それはともかく、7月28日にはいよいよModel 3の納車がはじまります、恒例となりつつある当日イベントには30名のオーナーが招待され、ステージ上でModel 3を受け取ることになるはずです。なお、テスラは月産2万台体制でModel 3を生産供給していくとしていますが、それでも大半の予約車は2018年以降まで納車がおあずけになる見込みです。

Model 3は日本でもこの春から予約を受け付けており、予約金15万円を払えば、右ハンドル仕様車の予約ができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマートスピーカーの音声AI､住人の口論を自動通報。起こったかもしれない殺人事件防止に一役
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d6a49539062a427349f14d747b20673c/205459050/mainsp.jpg" />
　
米ニューメキシコ州で、口論をする住人のそばにあったスマートスピーカーが自動的に通報し、傷害殺人事件を未然に防ぐ出来事がありました。ベルナリオ郡保安当局によると、容疑者エドゥアルド・バロスは交際相手とその娘とともに家で過ごしていたものの、些細なことから口論となり、銃を持ち出して「殺す」と脅し始めたとのこと。

そして、交際相手の女性が当局へ通報したのではと疑ったバロスは女性に対し「911(日本で言う110番)に電話したのか」と問いただしました。ところが、この911という言葉を音声コマンドとして検知したスマートスピーカーが、実際に通報をしたため事件が発覚。警察の事件交渉チームとSWATが駆けつけ、1時間後にはバロスを拘束しました。女性は口論になった際に軽いけがを負ったものの病院に行くほどではなく、母子ともに無事に難を逃れられたとのこと。

郡の保安当局は、「スマートスピーカーが偶然にも通報したことで最悪の事態を回避できた。この技術は間違いなく母子を暴力的状況から救うために役立つことができた」とコメントしました。

なお、この事例はスマートスピーカーが事件の解決に常に役立つことを意味しているわけではありません。むしろすべてが良い方向へ作用した偶然によるところが大きいと考えるべきでしょう。実際、音声コマンドはテレビ音声を拾って誤動作する可能性もあり、今後スマートスピーカーの普及に伴って「誤通報」事例が頻発すれば、今回は迅速に対処した警察・保安機関の反応も変わってくることがじゅうぶん考えられます。

[Image : AOL, Roberto Baldwin]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン、プライムデー開始でトップページが落ちる 🐶 ニンテンドースイッチなど限定商品も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/amazonprime/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b9b0d1391ffe0ef035b807e042905913/205459335/switch.png" />

アマゾンがプライム会員向けの大セール『プライムデー』を開始しました。3回目の開催となる今年は、従来より早い18時からの開始。開始前から大々的に予告を打っていたためか、珍しくアマゾンのトップページが落ちる (404になる) という、ネットインフラ的な意味で若干不安を感じるスタートとなりました。

スマートフォンのアマゾンアプリも、「問題が発生しご迷惑をおかけしております。現在復旧作業を行っておりますので」表記。ですがどちらも、検索やプライムデーのトップページからはアクセスできます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 18:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    200日間惑星滞在シミュレーション｢Lunar Palace 365｣北京で開始｡植物で酸素生成､限られた資源で生活
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/200-lunar-palace-365/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dc5411f133bcbadee09001e72eb4209/205459298/dims.jpg" />
　
北京航空航天大学の学生4人が北京郊外に建設された閉鎖環境実験施設"月宮一号"にて200日の惑星滞在シミュレーション「Lunar Palace 365」を開始しました。200日なのに365と名付けた理由は不明。中国は2018年までに月の裏側に探査機を送り、2036年までには月にクルーを送り込む計画を発表、宇宙開発においても世界のトップに立ちたいと考えています。

ロイターが伝えたところによると、学生らは将来宇宙飛行士になる夢に近づくためにも、喜んで実験に志願したとのこと。参加学生のひとりLiu Guanghuiは「私はこれから多くのことを学ぶことになるだろう。それはこれまでとは全く別の人生経験になるはずだ」と語っています。

大学の教授Liu Hongは、Lunar Palace 365プロジェクトの実施に際し、人が生活するために必要となるものは慎重な計算の上に準備したと説明しました。月宮一号内で生産する酸素は人やその他の生物、廃棄物を分解微生物などに必要な分を植物で産生しているとのこと。また飲料水は尿のリサイクルなどで取り出すなどしており、月や火星のように限られた資源環境を再現しています。

ただし、200日の実験では精神的ストレスの面において、参加者たちにいくらかの問題をひき起こす可能性があるとのこと。今回の実験の前、60日の滞在シミュレーションに参加した学生のリーダーLiu Huiは、終了後に少し気分が良くないと訴えていました。
　
同様の長期惑星滞在シミュレーションは米国やロシアなどでも行われており、中国はそれらに追いつくことを目標としています。今回のシミュレーションで得た知見はいずれ深宇宙への有人探査に活かされるはず。ただ、くれぐれもシミュレーション中に事故のないよう願いたいところです
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 18:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    深層学習を理解する鍵は複雑系…かもしれない : 情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/ai_alife/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/99f0d62341d3f51c0d99e131b0a6ac58/205458999/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-10+15.57.37.png" />

東京大学本郷キャンパスにほど近い場所に、先月ひっそりとオープンした&phi;カフェ(ファイカフェ)という施設がある。このカフェは、AIを研究したい学生や教員が無料で利用できるカフェで、電源と高速インターネット回線、そして無料で飲めるコーヒーやお茶などがある。

筆者も本郷で仕事があるときには必ず立ち寄るのだが、今日は人工生命の研究者として著名な東京大学の池上高志先生と、ドワンゴAI研究所の山川宏所長と三人で世間話がてら色々な雑談をした。

人工生命を研究する池上先生と、人工知能を主に深層学習を活用して研究している山川先生との会話の中で、不思議な共通点のようなものを感じたので今日はそれをテーマにしてみたい。

人工知能の研究者の中でも、深層学習をメインに据えている研究者は未だ少数派であると言ったら、大半の人は驚くだろう。

なぜかというと、機械学習までの人工知能の研究者にとってディープラーニング(深層学習)は未だに、得体の知れないもの、怪しいものと思われているからだ。

深層学習は機械学習の原理を応用したものなのに、なぜ応用したものは怪しく、応用していないものは怪しくないように思えるのか。

基本的に機械学習とは統計学であるため、全ての振る舞いが数式で予測できる。どの程度正しく、どの程度誤差があるのか、ということが自動的にわかるようになっているのだ。

ところが深層学習は、そういう予測が一切立てられない。「おそらくこの程度はうまくいく」ということが分かっても、「絶対にこういう振る舞いはしない」とは断言できないのだ。

筆者にしてみれば、そういうものは「そういう現象」として捉える、ということがごく自然に思えるのだが、数値解析出身の人から見れば「解析できない現象は気持ち悪い」という拒絶反応が出る。

しかしなぜ、世の中には深層学習を受け入れられる人とそうでない人が生まれるのか、もしかするとそのヒントは複雑系にあるのかもしれない、と思った。

池上先生は人工生命の研究者である。人工生命と人工知能は全く異なる。これもよく知らない人からみたら「ナンジャラホイ」という感じだから補足が必要だろう。

人工知能とは、人間の知能をコンピュータ上に再現しようという試みであるのに対し、人工生命は生命活動そのものを人工的に作り出そうとしている点が違う。

人工生命が対象とするのは基本的にバクテリアや虫などの小さい生命であることが多い。小さい生命であっても全体として意志を持つかのような行動をとることがある。こうした振る舞いを研究するのが人工生命、通称A-Lifeという研究分野である。

すぐに産業応用が目的化される人工知能と異なり、人工生命は基本的に役に立つことを想定していない。「なんだかヘンテコで面白い」から人工生命は研究されているのである。

実は昨年話題になった、国営放送で某アニメ監督にダメ出しされたゾンビの映像は人工知能ではなく人工生命である。

あれを「面白い」と言ってしまうと語弊があるが、アレをゾンビじゃない身体でやるともっと気の毒になるのでゾンビになっているのは苦肉の策なのだ。

人工生命はたとえばこの連載のタイトルバックにもなっている。これはコンウェイのライフゲームというものの画面である。

コンウェイのライフゲームとは何かというと、極めて単純なルールで構成される人工生命のことだ。
コンウェイのライフゲームでは、ぎっしりと敷き詰められた細胞(セル)が、次の時間の生死を次のような単純なルールで規定される。
 


死んでいるセルに隣接する生きたセルがちょうど3つあれば、次の世代が誕生する。
生きているセルに隣接する生きたセルが2つか3つならば、次の世代でも生存する
生きているセルに隣接する生きたセルが1つ以下ならば、過疎により死滅する
生きているセルに隣接する生きたセルが4つ以上ならば、過密により死滅する



(出典: Wikipedia https://ja.wikipedia.org/wiki/ライフゲーム )


　ただ４つのルールが定められているだけなのに、ライフゲームは信じられないような多様な動きをする。
　四世代かけて斜め方向に移動する「グライダー」パターンが有名だが、他にも無数と言って良いバリエーションがある。一定周期でグライダーを発射することを繰り返すグライダーガンと呼ばれるパターンもある。ライフゲームで万能チューリングマシンが記述できることは数学的に分かっており、すなわちライフゲーム自身でライフゲームを作ることも原理的には可能だ。


　単純なルールであっても何世代も繰り返すと信じられないような複雑な動きを見せるシステムを一般に複雑系(complex system)と呼ぶ。


　最も単純なかたちの複雑系をあなたは毎日目にしている。
　それは太陽と月だ。


　ニュートンが万有引力の法則を発見したということはイマドキ小学生でも知っている知識である。太陽と地球、地球と月など、二天体に対する万有引力の法則は数式化できる。数式化できるということは解析できるということで、数学大好きっ子の皆さんもニッコリなわけだ。


　ところが太陽と地球、地球と月、それぞれ個別には数式化できるが、太陽と地球と月という三天体の間に重力が働いた時、それぞれがどのような軌道を描くかということは数式で表すことが出来ない。これを三体問題と言い、今の数学のひとつの限界点を表している。


　三体問題を数値的に解決することはできないが、コンピュータなら擬似的なシミュレーションができる。それぞれの重力の相互作用をもとに⊿tを設定して瞬間瞬間を繰り返しながらシミュレーターするのだ。

　これは筆者が最も好きなタイプのプログラムの一つであり、これこそが複雑系の良い教科書になっている。


　f = maというごく簡単な数式を地球と月、月と地球、月と太陽にそれぞれ解き、離散積分によって加速度の変化を導き、加速度の積分によって速度、速度の積分によって位置を算出し、さらに新しい位置で同じ計算を繰り返し適用することで、擬似的ではあるが三天体の重力の相互作用がどのようになっていくかを推定することができる。


　実際にプログラムを書いてみるとわかるが、互いの重力で惹かれあう星々のダンスは、極めて美しく魅惑的な軌道を描く。このような美しさは、単純な数値解析では到底たどり着けないだろう。


　この複雑系のプログラムの経験があると、そもそも全ての現象を数値解析的に理解しようという発想そのものがやや傲慢であることに気づく。


　現在の深層学習で起きてることも全く同じで、深層化しなければ解析的に解くことが出来る。あたかも重力が二天体なら問題なく解けるように。


　しかし深層化すると、ごく単純な計算の蓄積にすぎないはずのものが、驚くほど多様で複雑な振る舞いを見せる。この性質は複雑系と似ている。


　もしかすると、深層学習を受け入れるということは複雑系を受け入れるということに似ているのではないか。それが出来ない人というのは、どうしても全ての知識は数式で解析できるはずであるという幻想を捨て去ることが出来ず、ずっとそこに立ち止まってしまっているのではないか。


　ある深層学習がうまくいくと、必ず「あれは○○だからうまくいくのだ」と説明する人が出てくるんだけど、もしかするとそれ自体にあまりたいした意味がないのかもしれない。それはアルファ碁の手筋を人間が解説するくらい無意味なことなのかもしれないのだ。


　だってもしも深層学習が複雑系だとすれば、それを数値解析することはほとんど絶望的だからだ。だから「○○だから上手くいく」というような説明は常に後付であり、意識的に構築することがほとんど無理なのかもしれない。


　最近はニューラルネットワーク自体を設計するニューラルネットワークも盛んに研究されているので、ニューラルネットワークの構造が理想的にはどうなるべきかということもそのうちどうでもよくなる可能性は高い。


　自然界にあるカモノハシのような「理由はよくわからないが上手く行ってる」例というのは沢山あるので、AIもそういうものになるのかもしれない。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PCでフリック入力できる「FlickTyper」レビュー 課題残るも出たことが素晴らしい
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/pc-flicktyper/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/4032x3024+0+0/resize/1067x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a647afd38adb81ebbd998a39d652b704/205456887/20170709_114125.jpg" />
スマホ世代はキーボード入力が苦手といいます。インター・ラボはスマートフォンの文字入力方法のひとつであるフリック操作でパソコンに文字入力ができる「FlickTyper」を発売しました。今回、スマホ世代である21歳の筆者が実際に使ってみた感想をお届けします。

関連記事：PCでフリック入力できるデバイス「FlickTyper」登場
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    告知：『スプラトゥーン2』発売の7月21日開催、スイッチで遊ぶ無料イベント参加者募集
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/2-7-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c40c8cfbf1f9dfa37d87e08228fc4c81/205286028/sp.JPG" />

『スプラトゥーン2』発売日の7月21日、Engadget編集部ではニンテンドースイッチで遊ぶ読者参加イベントを開催します。趣旨は「集まって多人数でゲームしたい！」だけ。

スイッチ発売日の3月3日に開催して多数の皆様にご参加いただいた EngadgetSwitchオフに続いて、任天堂非公認の勝手企画です。

日時は7月21日18時から、会場は都内港区某所、会費不要。スイッチ本体を購入済み・見込みのかたもそうでないかたも、スプラトゥーン2やその他のゲームにご興味があれば、下の参加フォームからぜひお申込みください。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus Rift+Touchが5万円に暫定値下げ。約5か月で半額以下
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/oculus-rift-touch-5-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/678d526bb41e1d93c60fdc9d3aefbc70/205003115/mainocr.png" />

Facebook がVRヘッドセット Oculus Rift の期間限定値下げを始めました。価格はOculus Rift とコントローラ Oculus Touch のセットで399ドル、国内では税込5万円。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 05:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google DeepMind、強化学習でAIが障害物の回避･乗り越え方を体得。パルクール風の動きに進化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/google-deepmind-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a341ae51b2a9b370d33bbee4a7c7457/205466471/main.jpg" />
GoogleのAI開発子会社DeepMindが、2本足の棒人間風モデルにまるでパルクールのような走り方を覚え込ませています。これは強化学習の報酬システムを用いて方法で、複雑な環境下で報酬がどのようにはたらくかを調べているとのこと。

2本足しか無いモデルは画面上をひたすら右に向かって走ります。途中には段差やハードル、さらに底なしの谷などがレイアウトされており、それらをうまく避け、乗り越え、くぐり抜けられればそれに応じた報酬が得られる用に設定されています。

動画はすでにかなり強化学習が進んだ状態のもので、まるでゲームを人間が操作しているようにもみえるほど。中には高い塀のような傷害を乗り越えるために、まず膝をかけてからよじ登るといった動作も見られるものの、これらすべてがこの棒人間(AI)の独学による行動です。

DeepMindはこの実験で、強化学習が複雑な動きを覚えさせるためにも有効利用できることを示しました。おそらく、このように強化学習されたAIは将来、家の中にある階段や段差を自由に乗り越える必要がある家事ロボットなどに搭載されるのではとも考えられます。


Agents having fun in Parkour! Cool paper from colleagues at DeepMind https://t.co/X0PwKXrQ2M pic.twitter.com/yMT6XCNv45
- Oriol Vinyals (@OriolVinyalsML) 2017年7月10日


DeepMindはこの研究を「Emergence of Locomotion Behaviours in Rich Environments」と題した論文にまとめArxiv.orgに発表しました。


腕の振りも独学なのか...?
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Adobe Creative Cloudが最大65％OFF：Amazonプライムデー 11日24時まで
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/adobe-creative-cloud-65-off-amazon-11-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e2ddbe273aa89f3c7fbb35bdf12d85d5/205462405/amatop.png" />
Amazonが7月10日18時から開催している、プライム会員向けセール『プライムデー』で、『Adobe CC（Creative Cloud）』のコードが11日23時59分まで最大65％OFFで販売されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4 Pro初のカラバリは「グレイシャー・ホワイト」、数量限定で9月6日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/ps4-pro-9-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/97f79a6aaec002097afc0d746d4da7e8/205462516/PS4_7000_GlacierWhite_03.jpg" />

SIE がプレイステーション4 Pro 初のカラーバリエーションモデルを発表しました。新色は「グレイシャー・ホワイト」。9月6日から数量限定で販売予定です。価格は4万4980円(税込4万8578円)。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/playstation-4-pro-5/" title="PlayStation 4 Pro グレイシャー・ホワイト 製品画像">【ギャラリー】PlayStation 4 Pro グレイシャー・ホワイト 製品画像 (12枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 12:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン『プライムデー』攻略法。割引率の高い製品だけ狙い撃ち ＆ 本当に得か確認する方法
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/10/amazon-primeday/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7998d20092fe883b03d6b0c460abbfe6/205459380/sale.jpg" />

Amazonのプライム会員向けセール『プライムデー』がはじまりました。「欲しかったあの品」ではなくても、値引率が高ければ買いたいと思うのが人の常。できるだけ多く値引きされているもの（で、自分の欲しいと思うジャンルのもの）を見つけるにはどうすれば!?



短い時間に効率よく、できるだけ多く割り引かれているアイテムを探すコツをお伝えいたします！

まずはプライムデーセール会場のサイトを開き、下方にスクロール。すると左側に「ディスカウント」が見つかります。そこから「50％OFF以上」「70％OFF以上」などをクリックすると、その値引率に絞り込んだアイテムが表示されます。



Amazonアプリの場合も同様です。




「50％OFF以上」に絞り込んだ結果はこのようになり、ページ数が441から80へと、ぐっと5分の1以下に減りました。





あとは「カテゴリ」から欲しかったジャンルのものにチェックを入れていきましょう。



Amazonアプリでは、一度に1カテゴリのみ選択できます。



さらに「AV機器」「携帯電話・スマートフォン」「パソコン・周辺機器」に絞り込んだ結果、さらにページ数が5分の1に減りました。



セール開始時刻はアイテムによってさまざま。そこで、まだはじまっていないのであれば、「ウォッチリスト」に追加しておきましょう。そうすれば、セールの対象になった時点でプッシュ通知が送信されます。

 
本当にお得なのかを見極める

とはいえ、本当にこれがお買い得なのか疑問を持つ人もいることでしょう。そこでオススメしたいのが『Amazon Price Tracker』。これは、任意のアイテムの価格をトラッキングする、ChromeやFirefoxに組み込んで使う機能拡張アプリです。

Chrome版

Firefox版

価格の推移は、商品ページ上に表示されるので、本当に安くなっているのか、お買い得なのかがその場で判別可能。タイムセールがはじまったときと以前の価格を見比べて、買うかどうかを決めることができます。


せっかくのチャンス。賢く素早く目当てのモノを見つけてゲットしたいですね。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 12:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ubuntu LinuxがWindowsストアに登場。OS切り替えなしで本物のLinuxコマンドを利用可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/ubuntu-linux-windows-os-linux/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b37140ccbc02d2543654cd9e50a71534/205462427/mainubu.jpg" />
人気LinuxディストリビューションのUbuntuが、Windowsストアに到着しました。

インストールすると、仮想マシン(VM)の導入やデュアルブート化などしなくても、Windows 10上(のサンドボックス内)でUbuntuのコマンドラインを実行できます。

マイクロソフトは5月、buntuに加えFedoraとOpenSUSEなど人気ディストロをWindowsストアからインストール可能にすると告知し、すでに導入可能としていました。

今回はそれがWindowsストアから手軽に導入可能になったということ。このUbuntuではbash、ssh、git、aptといったCUIユーティリティが使えます。

かつてのマイクロソフトを知る人なら、Windows上でLinuxが走るなどとは思いもよらなかった出来事のはず。しかし、ウェブブラウザーがインターネットエクスプローラーからEdgeに切り替わったように、近年のマイクロソフトは独自技術で市場を独占する手法からオープンかつ標準的技術へと歩み寄る戦略をとっています。

慣れ親しんだLinuxディストロのコマンドを、VMやOS切り替えなしに即座に実行できるようになるとくれば、特にウェブ開発者やサーバーエンジニアを含むより多くの人々が日常的にWindowsを使うきっかけになるかもしれません。そして、マイクロソフトが注力するクラウドサービスを選択するケースがこれまでよりも増える可能性もありそうです。

ちなみに、UbuntuをWindows 10にインストールする際は、コントロールパネルから「プログラムと機能」を開き、Windowsの機能の有効化または無効化を選択、Windows Subsystem for Linuxにチェックを入れ、一度OSの再起動をしておく必要があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 14:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、FF外から失礼できないフィルタを追加。フォロワー以外や新規捨てアカからの通知を非表示に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1507785ecbd8216a843639f0bb759791/205462623/IMG_0292.jpg" />

Twitterが特定の相手からの通知を非表示にする詳細フィルターに「新しいアカウント」「フォローされていないアカウント」の2つを追加しました。

Twitter上でのつぶやきは誰でも見ることができ、それに自由に返信することで生まれるオープンなやり取りも魅力の一つです。しかしそんなやり取りの中には、嫌がらせや攻撃的なコメントを何度も繰り返してくるようなアカウントがあることも事実。

それらのアカウントに対してはブロックやミュートといった対策もありますが、新しいアカウントを作って執拗に嫌がらせを続けるような人もおり、いたちごっこになってしまうことも。いわゆる鍵アカにしてしまう方法もありますが、一部の嫌がらせアカウントを避けるために、せっかくのオープンなやりとりができなくなってしまいます。

こんな場合に有効なのが、特定の条件に合致したアカウントからの通知を表示しない詳細フィルターです。これ自体は今年３月に追加されていましたが、今回あらたに「新しいアカウント」「フォローされていないアカウント」が追加され、設定できる項目が下記の6つとなりました。

新しいアカウント
フォローされていないアカウント
フォローしていないアカウント
プロフィール画像が設定されていないアカウント
メールアドレスが未認証のアカウント
電話番号が未認証のアカウント

嫌がらせをしてくるようなアカウントは、ブロックされても新しい捨てアカウントを作る場合が多いため、「新しいアカウント」フィルタを使えば、そうした行為を目にする機会は確実に減りそうです。またそうしたアカウントは、手間がかかるメールアドレス認証や電話番号認証をしていることも少ないので、この2つのフィルターをオンにするのも対策としては有効です。

なお、いずれのフィルターを有効にした場合でも、自分からフォローしているアカウントは対象にはなりません。

設定方法は、設定メニューからクオリティフィルターを有効にし、その後詳細フィルターで必要なフィルターをオンにするだけです。


▲Androidアプリの画面。iOSでも同様です。

根本的な荒らし対策ではありませんが、不快なコメントを目にする機会を減らすことはできそうです。ただ、「フォローされていないアカウント」をオンにすると、「FF外から失礼します～」というコメントも目にすることがなくなってしまい、それはそれで寂しい気もします。

また、ごく普通のアカウントでも電話番号が未認証なことは多そうなので、この辺り、自分に合わせて上手くフィルターを使い分ける必要があります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 15:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    どの格安SIMが一番速い？ 6社をリアルタイム比較できるサイト「SIMW」公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/sim-6-simw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/982b49077f430fb3b93de307c77988e/205462588/simw_00.jpg" />

WebメディアスタートアップのGogashaが、格安SIMの通信速度を比較できるWebツール「SIMW」公開しました。

SIMWは、格安SIM上位6ブランドの通信速度をグラフで比較できる無料WEBツールです。「OCN モバイル ONE」「IIJmio（タイプD）「mineo（dプラン）」「楽天モバイル」「BIGLOBE SIM」「FREETEL」の6ブランドに対応しています。



計測方法は、iPhone 6sに各ブランドのSIMカードを刺し、Safariブラウザ上で10〜15分間隔でスピードテストを自動で行っているとのこと。



なお現在は都内1か所（新宿区）、6ブランドの計測数に留まります。今後はSIMWをアプリ化して一般公開予定。これにより、日本国内の全ブランドから大量のデータを得られる見込みとしています。

開発の背景には「格安SIMに興味はあるけど、どのブランドが速いの？」という消費者の不安や懸念があるとのこと。それを解消すべく、通信速度の計測・蓄積・発信をすることにより、格安SIMの不明瞭な通信速度状況の透明化を目指すとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    映画音楽のようなサウンドスケープが作れる「SynthScaper」アプリ公開。アンビエントサウンドを手軽に制作
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/synthscaper/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4b690643fe85853697966db94a574041/205462654/main.jpg" />
スマートフォン/タブレットの普及において大きな影響をうけた分野のひとつに電子楽器があります。アップルがAppStoreをオープンした当初は、ピアノ鍵盤をタップするとサンプリング音を鳴らすだけのキーボードアプリがいくつかあるだけでしたが、その後は往年の名シンセサイザーをエミュレートした、本格的なアプリが登場するようになりました。

さらにコルグやMoog、エレクトロハーモニクスのような老舗メーカーがかつての名機を再現、ドリームシアターのジョーダン・ルーデスのように、自身のアイデアを盛り込んだオリジナルシンセアプリを提供するケースも見られるようになっています。

さらに新しいシンセアプリを探している人には、SynthScaperがオススメかもしれません。SynthScaperは印象的なアンビエントサウンドを生みだすことに特化したシンセアプリです。大量の独立した発振器やフィルター、エンベロープ、アルペジエーターなどを備え、タッチキーボードだけでなく2台までのMIDIキーボードを接続して印象的なサウンドスケープを生みだせます。
　

　
アプリの開発元は、既存のシンセサイザーを再現しようとしているのではなく、むしろこのアプリをもとに様々なサウンドスケープをユーザーに生み出してほしいとしています。具体的にどんなことに使えば良いのかわからないという場合は、下の作例をご参考にどうぞ。ISSの映像の音声はSynthScaperのみで出力したものだそうです(ミックスにCakewalkを使用)。
　


 



SynthScaperはiOS版がApp Storeから入手可能。価格は1200円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 16:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    運営停止の『シャープ製品』公式Twitter、再開予定は「ありません」。ミニスーファミ投稿で大炎上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/twitter-sharp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/464ec1b167c614e83c1e59fd90dc59b2/205463115/00000703_820_461.jpg" />
「企業アカウントはどんな時も、だれかの好きや思い入れを否定することは決して許されません」ーー。そう語るのは、シャープ公式Twitter（@SHARP_JP）です。

遊び心あるツイートが話題を呼び、40万人を超えるフォロワーを抱える同アカウントは本日（7月11日）、シャープのもう1つの公式Twitterアカウント「シャープ製品（＠SHARP_ProductS）」の運用を停止すると発表しました。



問題となったのは、「シャープ製品（@SHARP_ProductS）」が6月27日に投稿した、任天堂の「ニンテンドークラシックミニ スーパーファミコン」（以後、ミニスーファミ）に対するツイートです。

その内容を要約すると、「ミニスーファミは7980円するが、私の思い出から換算した価値は4600円」というもの。企業アカウントにも関わらず、主観的かつ他社製品を値踏みした内容が批判の的となり、大炎上していました。

この投稿についてシャープ公式Twitter（＠SHARP_JP）は「別アカウントとはいえ、弊社内の公式アカウントが行った問題です。決して無関係と言えるものではありません」とコメント。そのうえで、「問題のツイートを行ったシャープ製品 @SHARP_ProductSアカウントは一切の運営を停止いたします」と発表しました。

インターネット、特にツイッターは、だれかが好きなもの、思い入れのあるものを共通項に人々が繋がりあう側面があると、私は思います。だからこそ企業アカウントはどんな時も、だれかの好きや思い入れを否定することは決して許されません。ほんとうに申し訳ありませんでした。
- SHARP シャープ株式会社 (@SHARP_JP) 2017年7月11日

またシャープ広報部によると、「シャープ製品（@SHARP_ProductS）」の運営を再開する予定はないとのこと。新たなツイートも基本的には行わない方針で、運用は完全終了するようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 18:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    記事広告のタイトルに【PR】表記するかしないか論争：ネットウォッチャー炎上日記
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/pr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a78720542290c3dc3cd968a536547f/205462973/d7d84d3e-8406-42fe-ab6c-b98cf22fde89.png" />
【著者紹介】おおつね まさふみ：システム管理者、ネットウォッチャー。インターネット黎明期より定点観測を続ける。どんな小さな火種も見逃さない敵に回したくない人物だが、本体は熊のぬいぐるみのような癒し系。写真は今回のネタになっているイベントの風景。左から、やまもといちろう氏、三上洋氏、著者おおつね氏、清水亮氏、よっぴー氏（実はEngadget 日本版 編集長も飛び入りで登壇した）。

2017年7月6日、筆者はやまもといちろう氏のオンラインサロンが主催するトークイベント「記事広告【PR表記】のあり方について、清水さん、ヨッピーさんと改めて考えてみる」にパネリストとして登壇してきました。

現在、メディアには純広告と記事の中間の存在と言える「記事広告」という形式の読み物が存在します。記事広告は企業や官公庁などクライアントが広告費を支払い、おもにライターが執筆します。大まかにはクライアントの売りたいモノや宣伝したいモノをアピールする内容を、通常の雑誌記事のような形式にまとめたものです。決まりとして、読者が判別できるようにページの隅に【広告】【AD】【PR】などの表記をすることになっていたり、本文の段組やフォントを変えるなどの変化をつけています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    脳損傷で失った学習･記憶力､化学物質ISRIBで回復。受傷数週後のマウスでも効果確認
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/isrib/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/25fdca1221feba26274cc3ab6d2691ee/205463742/main.jpg" />
　
カリフォルニア大学サンフランシスコ校の研究者が、ISRIBと呼ばれる薬に外傷性脳損傷(TBI:Traumatic Brain Injury)を負ったマウスの記憶の関する傷害や新規学習に関する傷害を回復させる効果を発見しました。ISRIBと呼ばれるその薬はアルツハイマーやパーキンソン病などに関連するとされる小胞体ストレス応答を阻害する薬品として知られています。

研究者らは水迷路とよばれる、水を張った通路と水面下にわずかに隠れる足場を置いた実験用器具を用意。脳損傷後1か月を経過したマウスにISRIBを投与してこの水迷路に入れたところ、足場をみつける能力が正常なマウスと同じレベルにまで改善することを確認しました。さらに、その能力の改善は投与後約1週間持続することがわかったとのこと。

また、バーンズ迷路と呼ばれるいくつもの穴を開けたように見える円盤(実際の穴=出口は一つだけ)を使い、マウスの空間記憶・学習能力を測る実験でも、脳損傷後2週間からISRIB投与を受けたマウスが正常なマウスと変わらない結果を記録しました。

これらの実験から、脳損傷で記憶力と学習能力という2つの機能を失った場合でもISRIBを使うことで正常なレベルにまでそれらを回復させられることがわかりました。ただいったん損傷を受けた部分が再生しているわけではないため研究によって「脳の記憶回路を修復する未使用領域」が見つかるかもしれないとのこと。また損傷後数週間が立ってからISRIBを投与しても効果が現れる点について「臨床的な面でも非常に扱いやすい」と評価しました。

米国では、衝突や転落などの事故、暴行被害などで年間200万人もの人がTBIの影響を受けているとされます。さらにスポーツや軍の戦闘行為などもTBIの大きな原因となっています。研究者らは「臨床試験にたどり着くまでにまだまだ研究を積み重ねる必要はあるものの、脳性傷害を患った患者がこの薬で『失われた記憶力』を取り戻せるようになることを期待する」としています。

ちなみに、ISRIBは現在Googleが設立したバイオ関連企業Calicoがライセンスしており、Calicoはカリフォルニア大学とともに人間にマウスと同様の効果がでるかを判断するための検証作業を実施しているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ルイ･ヴィトン初のスマートウォッチ｢Tambour Horizo​​n｣発売｡シティガイド機能で｢旅｣をサポート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/tambour-horizon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e23dcfc4bebfd24d73a5b28cbc5df824/205465527/main.jpg" />
ルイ・ヴィトンが初のAndroid Wear2.0スマートウォッチ「Tambour Horizo​​n(タンブールホライゾン」を発表しました。15周年を迎えた腕時計「Tambour」のケースを採用した3モデルをラインナップし、本体部分の税込価格は29万9160円～36万3960円。別売りで60種類のストラップを用意します。
 

　
従来、高級ブランドと最新テクノロジーと言うのはあまり相性の良いものではなく、マスを狙って開発されるテクノロジーは高級ブランドと組み合わせたときに安っぽく見えてしまうことがありました。

Tambour Horizo​​nの場合も仕様的にはSnapdragon Wear 2100を採用、390 x 390解像度1.2インチのAMOLEDタッチスクリーン、512MB RAM、4GBストレージなど、ずば抜けた特長を備えるものでもなく、むしろ他のスマートウォッチが搭載している心拍計が非搭載。

とはいえヴィトンの時計を身に着けるような人ならワークアウト用にはなにか別のウェアラブルを持っている、もしくはポンと購入するだろうことを考えれば、無駄なものはいらないということかもしれません。

なお、バッテリー容量は300mAhで、満充電で連続駆動最大22時間。毎日使い続けるなら、寝る前の充電を忘れてはいけません。

 



Tambour Horizo​​nにはAndroid/iOSに対応する公式アプリ「Louis Vuitton PASS」を用意。電話やメールの着信通知、スケジュール管理、ウォッチフェイスの変更が可能なのは当然として、ルイ・ヴィトンの重要な要素「旅」をサポートするCity Guide機能、やMy Flight機能を搭載。

City Guideはスマートフォン版アプリと連動し最寄りの都市のガイド、ホテルやレストランの検索が可能。My Flightでは利用する予定の空港搭乗口の場所とや遅延情報、到着までの所要時間を表示できます。その他、ストップウォッチ&amp;タイマー機能も備えます。

Tambour Horizo​​nは、3モデルともに42ミリ径。税込価格は「タンブール ホライゾン ブラック」が36万3960円、「タンブール ホライゾン グラフィット」および「タンブール ホライゾン モノグラム」が29万9160円。ストラップは男女各30種類ずつのデザインを揃え3万8000円〜6万1000円。オンラインショップまたは一部直営店で販売します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    docomo withは好調、au新料金には追従しない--ドコモ吉澤社長インタビュー（週刊モバイル通信 石野純也）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/11/docomo-with-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e28d02a19cae625d6630b80af131c65e/205466177/1.jpg" />
ドコモの代表取締役社長、吉澤和弘氏がインタビューに応じました。この中で吉澤氏は、夏モデルの目玉といえる格安スマホ対抗「docomo with」が好調に推移していることを明らかに。開始から1か月と10日で利用者数は20万に迫る勢いで、秋冬モデルでもdocomo with対象のミッドレンジモデルを拡大していく構えです。

一方で、Android全機種を対象にしたauの分離プラン「auピタットプラン」「auフラットプラン」に追随する予定はなく、docomo withを機種限定で続けていく見通しを示しました。

また、docomo withに先立ち導入したシェアプラン限定のシンプルプランも、順調にユーザー数が増えており、約35万契約に。一連のユーザー還元策は今後も続けていくとのことで、インタビューでは、その方向性も語っています。

2020年の導入が予定されている5Gへの道のりも示しました。ネットワークについて、ドコモは8月に、3.5GHz帯のMIMOをバージョンアップすることで下り最大788Mbpsを実現しますが、現状のLTE Advancedも2020年を待たずに1Gbpsへと高速化するといいます。

今回の連載は、このインタビューの模様をお届けします。主な一問一答は以下のとおり。長くなりますが、丸ごとご覧ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 10:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    EVの充電が面倒？ ならロボットに任せればいい--フォルクスワーゲン、クルマ支援ロボット開発へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/09/ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5c6fc566fee2a0f46de6bc827e9a0ad7/205456732/RTX3163A.jpg" />
ドイツの自動車メーカーであるフォルクスワーゲン（VW）と産業ロボット大手のクーカ（KUKA）社は7月7日、提携関係を拡大し、共同で電気自動車（EV）や自動運転車の支援を行うロボットを開発すると発表した。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ウェアラブル翻訳機「ili」を中国で使ってきた。間違いなく旅行が2倍・3倍楽しくなる！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/12/ili-2-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/15b0ef399ccefbfaadad384fd42f3ed7/205444696/IMG_20170611_082445.jpg" />

ili(イリー）はログバーが開発した、旅行会話に特化したウェアラブル翻訳機です。ネット接続なしで使えるスタンドアロン型の翻訳機で、「日本語 英語」「日本語 中国語」バージョンがあります。この6月から、グローバルWiFiの「海外旅行用モバイルルーター」レンタルのオプションとして、iliを借りられるようになりました。価格は9月30日までに予約して借りた場合キャンペーン価格で1日あたり500円(税抜)です。


筆者は、6月に中国に行く用件があったので借りてみましたが、かなり役立ってくれました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 19:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>