<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、WannaCry被害でNSA批判。「トマホークミサイルを盗まれたのと同じようなもの」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/14/wannacry-nsa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9ea0d5bbf6c7ed78b05d3c9692bde515/205266794/mainms.jpg" />
　
マイクロソフト社長ブラッド・スミス氏が、米国の諜報機関であるNSAやCIAを激しく批判しています。理由は、NSAからリークした情報の中に、マイクロソフトに報告せず諜報活動に利用していたWindowsの脆弱性があったため。世界中に被害を拡大しているランサムウェア"WannaCry"(別名WannaCrypt)はこの脆弱性を悪用しているとされます。

NSAからの情報のリークに含まれていた脆弱性は今年始めに公となり、マイクロソフトは3月に緊急パッチをリリースしました。しかし、常時Windows Updateを適用していないPCや事情によりサポートの切れたWindows OSを使い続けていた病院、企業、政府、または個人のPCがWannaCryに感染。その結果PCをロックされ、BitCoinによる身代金支払いを要求される事態となっています。

諜報機関からの流出は従来になかったパターンであり、ひとたびそれが悪用されると「トマホークミサイルが盗まれた場合と同様に広範な被害につながる」とスミス社長は主張します。この2月、マイクロソフトはサイバー攻撃から民間人を守るため、企業や政府などが発見した脆弱性を報告することを要求する「デジタル・ジュネーブ条約」の必要性を訴えていました。しかし、NSAやCIAがそれに賛同して従うかといえば、そのようなことはないと考えられます。

マイクロソフトはWannaCry被害の重大さを鑑みて、サポート終了済みのOSに対してまで修正パッチをリリースする「異例の対応」をとり、対策をしなければ「竹槍で戦闘機に立ち向かうようなものだ」と警告を発しています。

もちろん、古いOSを使い続けるユーザーには予算不足や使用する特殊なソフトウェアの対応環境といった、それなりの事情があることが考えられます。ユーザー部門は会社やIT部門がセキュリティを重要視し、更新や対策をとるよう訴えるしかないのかもしれません。

ちなみに情報セキュリティ企業Rendition Infosecは、このほど「TearSt0pper」と称するアプリケーションレベルでWannaCryを予防できるソフトをリリースしました。毎回システム起動時にこのアプリを立ち上げる必要はあるものの、何も対策をしないよりはよっぽどマシかもしれません。ただ、このアプリを利用するにも、多くの場合IT部門の承認が必要なのかもしれませんが。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android版Netflix、root化端末へのインストール・更新不能に。導入済みでも番組ダウンロードに制限
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/14/android-netflix-root/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/192cd0633db8ebe07cfd7b78643fbc5a/205267021/mainnf.jpg" />
　
Netflixが、root化したAndroidデバイスへはGoogle Playストアから再生アプリをインストール・アップデートできなくしました。すでに再生アプリがインストールしてある場合は、アップデートができなくなっています。Netflixといえばつい先ごろ、HDR映像に対応した最新版をリリースしたばかりです。

Android情報サイトAndroid Policeによると、この措置はコピープロテクト方式の変更によるもので、最新版ではGoogleの動画DRM「Widevine」に対応しているとのこと。背景にはroot化したAndroidデバイスではNetflixで視聴のためにダウンロードした映像からコピープロテクトを解除するユーザーがいることがあるかもしれません。

Netflixはroot化した端末ではアプリが動作しないと説明するものの、実際はapkなどを拾ってきてインストールすれば再生は可能な模様。またMagiskといった一部のツールでroot化した端末では影響を受けないとの報告もあります。

ちなみに、root化した端末を識別して制限を加えるAndroidアプリはこれがはじめてではありません。知られているところでは、Android版ポケモンGOが、2016年9月の段階でroot化したAndroidデバイスをブロックしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：イーロン・マスクの地下トンネル輸送システム試験走行。完成すれば車で30分の距離を5分に短縮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/30-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f5f325aea0185c3059503a8e9f3fb598/205267096/maintunnel.jpg" />
　
ロサンゼルス国際空港(LAX)からの渋滞を回避してすぐSpaceX本社に到着したいという、超絶個人的な目的のために穴掘り会社The Boring Companyを設立したイーロン・マスクが、そのトンネル内走行テストの映像を公開しました。

Instagramに投稿されたその映像では、おもむろにスタートした台車はみるみる加速し、見るものの予想を超える速度域にまで加速。おもわず「おおおおぉぉぉ！」と声に出しそうになる頃合いで急停止して終了します(急激な光の明滅があるのでその手の映像に弱い方は再生をお控えください)。

 





[Warning, this may cause motion sickness or seizures] This is a test run of our electric sled that would transport cars at 125 mph (200 km/h) through the tunnels, automatically switching from one tunnel to the next. Would mean Westwood to LAX in 5 mins.

Elon Muskさん(@elonmusk)がシェアした投稿 - 2017 5月 12 5:48午前 PDT






台車が走行する床面中央には1本のガイドレールがあり、この点に関して言えば4月にマスク本人が登壇したTEDで紹介したコンセプト動画と符合します。しかしその絵面は、どちらかと言えばイーロン・マスクが提唱して、別の民間企業が開発しているHyperloopを連想させるものです。

 


台車の速度が予定されている125mph(約200km/h)に達しているかは不明ですが、イーロン・マスクによるとLAXからウェストウッドのUCLAまで、トンネル走行なら5分で到着できるとのこと。5分というのは、LAXに到着してからセキュリティチェックを通過するまでの時間夜もはるかに短い時間です。

ちなみに、今回の映像はたしかに見た目こそHyperloopに見えるものの、用途としてはHyperloopが比較的長距離輸送を志向する列車タイプなのに対して、地下トンネル輸送システムは自動車のまま、もしくは専用ライドで利用する近距離移動を目的とするなど大きな違いがあります。

ただ、どちらも狭いチューブやトンネル内を非常に高速で走行するため、不意の故障に対する安全対策・装備をしっかりと備えるようお願いしたいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、Tizen 3.0搭載の初心者向けスマホ「Z4」発表。インドで今月発売、ほか数か国へ投入予定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/tizen-3-0-z4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b87c7d4e737568487f756bf0b69155be/205267247/main.jpg" />
サムスンが、Tizen OSを搭載するスマートフォン「Z4」を発表しました。エントリー向けモデルで、LTE Cat.4ネットワークに対応し4G LTE、VoLTE、およびVoWiFiをサポートします。

エントリー向けと言うだけあって、Z4には数々の「クイック機能」を搭載。電話や音楽再生、アラームといった一連のショートカットに素早くアクセスできるクイックトーク、クイックトーチ、カメラのクイック起動、ホームスクリーンに戻らずアプリ切り替えができるクイックスイッチなどなど。

またバッテリー管理機能を充実させ、通知頻度の最適化や用途に合わせた3段階の設定でバッテリーの消耗を管理するPower Planner機能などを搭載しました。

SNS投稿に最適化したというカメラは前後とも5MP。背面はデュアルフラッシュLED、全面にもシングルながらフラッシュ用LEDを搭載、「チーズ」の掛け声や顔認識で自動的にシャッターを切ることができます。さらに動画撮影ではビデオクリップ機能で前後カメラの複数映像を単一動画に納めることができます。

2.5Dカーブドガラスを採用する4.5インチのタッチスクリーンは480&times;800解像度。1.5GHzクアッドコア CPUに1GB RAMを搭載。無線通信は802.11b/ /g /n Wifi、Bluetooth 4.0。インターフェースはUSB2.0のほか、販売する市場によってシングル/デュアルSIM構成が用意されます。センサーはGPSおよびGLONASS、加速度センサー、近接センサー。
　

　
本体大きさは132.9 x 69.2 x 10.3mm、重さ143g。カラーは国によって異なるもののブラック、ゴールド、シルバーがラインナップされる予定。

サムスンによると、Z4は5月16日よりサンフランシスコで開催されるTizenデベロッパー・カンファレンスで展示予定。またインドでは今月から販売を開始するとのことです。

ちなみにTizen OSは、一時はドコモが搭載スマートフォン投入を計画し、シャープやパナソニックなど日本企業もパートナープログラムに名前を連ねるなど、第3のOSとしてもてはやされたこともありました。しかしその後は開発の遅れなどもあってNTTが手を引き、日本では結局スマートフォンとしての市場投入はされずじまいでした。

一方、2015年にサムスンがインド市場にはじめて投入したTizenスマートフォン「Z1」はそこそこの人気を獲得し、以後は4代目となる今回のZ4まで世代を重ねてきました。

ただ、サムスンは今年始めTizen OS搭載のスマートフォン、スマートテレビ、スマートウォッチなどに合計40件以上もの脆弱性が見つかったとイスラエルの研究者から指摘されています。さらに問題は研究者が指摘に対するサムスンからの返答がないとしていた点。サムスンは研究者がセキュリティに関する講演でこのことについて言及したのを聞いてはじめて研究者に連絡したとのことで、Z4に搭載されるTizen 3.0のセキュリティ対策はどうなのかが少し気になるところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本マイクロソフト､WannaCry対策ガイダンス公開｡Windows 10に影響なし､Defenderは最新定義で対応済
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/wannacry-windows-10-defender/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/181181d795809a9b7ae85a1c403baeef/205267443/main2.jpg" />
日本マイクロソフトが、世界的に猛威を振るうランサムウェア(身代金要求マルウェア)WannaCry(別名WannaCrypt)への対策ガイドラインを公開、ユーザーがWannaCry対策として取るべきアクションを解説しています。

まずマイクロソフトが最初に求めているのは、WannaCryが突いてくるSMB v1 の脆弱性 (MS17-010) を塞ぐこと。既報のとおり、マイクロソフトは問題の大きさを考慮してWindows XPを含むサポート切れOSにもパッチを提供していますので、まだ修正プログラムを適用していない場合は速やかに適用することをすすめています。

また「現時点では WannaCrypt で使用されている悪用コードは Windows 10 には無効であることを確認」しているとのこと。ただ今後はWannaCryの亜種が出現してくる可能性もあるため、セキュリティ関連の情報には常に注意しておくに越したことはありません。

Windows Defenderに関しては米国時間5月12日にWanaCry対応の定義ファイルをリリース済みとのことなので、こちらの適用もしておくことでさらに安心が得られるはずです。一方、主要なセキュリティ対策ソフトメーカーもすでに対応する定義ファイルをリリース済みなので、いずれも自動もしくは手動でアップデートをしておくことをおすすめします。

あとは心構えと言うか、基本中の基本とされる対策。身に覚えのない相手からの電子メールやその添付ファイルは安易に開かないこと。どうしても気になる場合は管理者や他の詳しいユーザーにアドバイスを受けることも大切です。

なお、マイクロソフトは追加情報として脆弱性を塞ぐパッチMS17-010の適用ができない場合に手動でSMBv1を塞ぐ方法を解説しています。Windows 8.1およびServer 2012 R2を使用している場合は以下の手順で対策ができます。

クライアント オペレーティング システムで:


[コントロール パネル] を開き、[プログラム] をクリックし、次に [Windows の機能の有効化または無効化] をクリックします。
Windows の設定画面で [SMB1.0/CIFS ファイル共有のサポート] のチェックボックスを "オフ" にし、[OK] をクリックしてウィンドウを閉じます。
コンピューターを再起動します。




サーバー オペレーティング システムで:


[サーバーマネージャー] を開き、[管理] メニューをクリックし、[役割と機能の削除] を選択します。
設定画面で [SMB1.0/CIFS ファイル共有のサポート] のチェックボックスを "オフ" にし、[OK] をクリックしてウィンドウを閉じます。
コンピューターを再起動します。


 


The WannaCrypt Ransomware Attack &ndash; Here's All You Need To Know https://t.co/nFLUApnEor#wannaCry #wannacrypt #wannacryptor #wannadecryptor pic.twitter.com/oawAMgSCIU
- Intellitek (@IntelliTeK_AU) 2017年5月15日



以下の記事もご参考に。

・マイクロソフト、サポート切れのWindows XP他に「異例のセキュリティパッチ」公開。世界的にランサムウェア被害拡大中

・マイクロソフト、WannaCry被害でNSA批判 「トマホークミサイルを盗まれたのと同じ」


[Image : Twitter(Intellitek)]
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 17:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10.5インチの新 iPad Pro はWWDC発表、6月発売？ Siriスピーカーは「確率50%以上」(KGIアナリスト)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/10-5-ipad-pro-wwdc-6-siri-50-kgi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://www.blogcdn.com/www.engadget.com/media/2010/04/ipad-launched-01-top.jpg" />

米国時間6月5日から始まるアップルの開発者カンファレンス WWDC 2017 では、各OSやサービスのアップデートに加えて、うわさの新型 iPad Pro や新しいカテゴリの製品がデビューするかもしれません。

アップル関連の予測で知られるアナリスト Ming-Chi Kuo 氏は、昨年から伝えている「10.5インチ iPad Pro」のWWDC発表を70%以上、アマゾン Echo のような「Siriスピーカー」初公開を50%以上の確率と見積もっています。(画像は2010年の初代iPad発売時)







 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 19:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：難しすぎる卓球台、日曜まで渋谷にあります。ソニーの重低音Bluetoothスピーカー EXTRA BASSイベント
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/bluetooth-extra-bass/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1963abeb33b526979629ff69bc04c5fe/205269422/18554571_1551080351591523_1941670603_n.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ソニーが何を思ったか、BluetoothスピーカーEXTRA BASS SRS-XB40の重低音を卓球でアピールするようです。ご覧の通り、筒状になった卓球台はXB40の筐体をイメージしたもの。ソニーではこの筒状の卓球台によってXB40の音が増幅されるとしています。

正直なところ、音の増幅は言い過ぎな気がしました。しかしながら、予測不可能な動きをする卓球自体は見ているだけでも楽しいもの。なかなかラリーは難しそうですが、渋谷にあるなら2回ぐらいやってみたい、そんな気にさせるユニークなイベントは5月21日（日曜）まで。難しすぎる卓球台は渋谷卓球倶楽部にありますよ。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au網が下り590Mbpsに高速化。WiMAX 2＋とCA、東京・愛知・大阪の一部エリアから
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/au-590mbps-wimax-2-ca/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7c8ec53876a803c3807ae4ce5def929f/205267514/dims.jpeg" />

auは、4Gネットワークの下り最大通信速度を590Mbps（理論値、以下同）に引き上げます。従来は370Mbps（WiMAX 2＋網は440Mbps）でした。

当初の対応機種は WiMAX 2+ モバイルルータの Speed Wi-Fi NEXT W04の1機種のみ。5月16日配信のソフトウェアアップデートを適用することで、受信590Mbps通信を利用できます。

高速化には、受信150Mbpsのau 4G LTEと、受信最大440MbpsWiMAX 2＋とのキャリアアグリゲーションを利用します。キャリアアグリゲーションは、複数の異なる周波数帯域を束ねることで、通信を高速化する技術。150Mbpsと440Mbpsを束ねることで、合計590Mbpsになるというわけです。

590Mbps通信可能なエリアは東京都・愛知県・大阪府の一部エリアです。

今後発売を予定するauの最新スマートフォンは、受信最大590Mbps通信に対応するとのこと。今年の夏モデルとして例年通りXperiaやGalaxyの新モデルが登場するとすれば、受信590Mbps通信に対応する可能性もありそうです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    WannaCryランサムウェアから北朝鮮ハッカーのコード見つかる。断定は時期尚早も、背景には国家的な関与？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/wannacry/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b3c964a2383e6ca29b051d348a39a99/205270737/mainnk.jpg" />
　
日本でも大企業をはじめとして多くの感染被害があったと伝えられているWannaCryランサムウェアですが、依然として謎なのが、誰がそれを作ったのかということ。米国の諜報機関 NSA が流出させた EternalBlueのコードを利用したという情報は早くからあったものの、それ以外の出どころに関する情報はあまり出てきていませんでした。

しかし、Googleのセキュリティ研究者Neel Mehtaが伝えたところによると、初期バージョンのWannaCryのコードには2015年にソニー・ピクチャーズのハッキングに使われたコードとの類似性があったとのこと。このハッキングの実行犯は北朝鮮のサイバー攻撃グループ「Lazarus」とされており、WannaCryにも北朝鮮が関与している可能性が出てきました。

もちろん、WannaCryを作った何者かが「北」のコードを拝借したということも十分にありえます。ただ、カスペルスキーのセキュリティ専門家は、新しいバージョンのWannaCryからは当該部分のコードが削除されており、意図的に取り除いたとすれば少なくとも北の関与の可能性が高いのではないかと推測しています。

また、WannaCryにはいずれのバージョンにも拡散を停止させるフラグ、いわゆるキルスイッチが含まれている一方で、身代金の入金を自動的に確認するしくみを備えていません。本当に金銭目的なのであれば、有効には機能していないと考えられます。むしろ業務停止などの被害拡大を狙う意図があるのかもしれません。

もちろん、記事執筆時点でわかっているのはいずれも状況証拠であり、北朝鮮の関与というのも研究者たちの推測の域を出ていません。ただ、北かどうかはともかくWannaCryの向こう側には組織的ななにかがある可能性のほうが高いとは言えそうです。

ちなみに、セキュリティ企業 Hemidal Securityの研究者はWannaCryからキルスイッチを取り除いた亜種Uiwixを発見したと発表しています。キルスイッチは、使われていないドメイン名を使う仕組みになっており、そのドメインを誰かが所有することで感染拡大を止めることができました。しかし、Uiwixではその手法が使えないことになります。とはいえ対策方法はこれまでどおりなので、慌てる必要はありません。

WannaCry騒ぎが沈静化したとしても、コンピュータに脆弱性があるかぎり、ランサムウェアを含む悪意のあるソフトウェアの危険性は常にあります。会社では権限の問題もあるものの、せめて自分が使うPCぐらいはしっかりとパッチを当て、最新の状態に保っておきたいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：「没入型フィッシング体験」ができる水中ドローンPowerRayが6月発売。動画撮影から魚群探知・誘導までOK
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/powerray-6-ok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/356b38fdf990750e401ca0166ec9ebb1/205270994/P-Ray_01_s.jpg" />
中国のドローンメーカーPowerVision（パワービジョン)が、各種マリンレジャーに向けた水中ドローン『PowerRay』（パワーレイ）を発表しました。予約開始は5月16日（本日）からで、出荷予定は6月上旬からの予定。価格は16万8000円からです。

同機は、個人向けに設計された、水中撮影や釣りに便利な各種機能を搭載したドローン。4K/30fpsでの水中動画撮影や静止画撮影をはじめ、ソナーユニットによる魚群探知、さらには照明による魚群誘導や釣り餌と釣り針の投下（オプション）を使っての釣りまでも可能な、多機能モデルです。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/powerray/" title="水中ドローン PowerRay">【ギャラリー】水中ドローン PowerRay (42枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 15:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ユナイテッド航空、コクピット解錠コードを誤ってネット掲載。当座の対策は「目視で不審者でないか確認」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/United/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4533b2c3ae6a180ffa5fdbbcf61e930/205271045/mainund.jpg" />
米ユナイテッド航空の乗員が、誤ってコクピットのドアアクセスコードをインターネット上に公開してしまう致命的なミスをしたとWall Street Journalなどが報じました。航空乗員組合連絡会議(ALPA:Air Line Pilots Association)はすでに問題は対策済みとしているものの、実際のところまだアクセスコードは変更されていません。

ALPAによると、アクセスコード変更までの対策として、コクピットへ立ち入ろうとする人にコードを確認するのはもちろん、その人の外見的な特徴による確認作業を徹底するよう通達したとのこと。

ただコードの変更は近いうちにするとしても、人為的ミスの具体的な再発防止策については言及がありません。

いくら強固なセキュリティがあっても、そこに人為的ミスが加わると、そのレベルは一気に低下します。ALPAは長年、コクピットのドアを開けることができてもすぐには侵入できないよう、メッシュ状のワイヤーロープを張り巡らした侵入防止設備の設置を航空会社に提唱しているものの、多くの会社はこれまで対応せずじまいでした。

ユナイテッド航空は「ドアアクセスコード以上の」セキュリティ対策を講じるとしています。とすれば乗務員へのSNS利用に関するセキュリティ教育はもちろん、ALPAの要求する侵入防止措置もすぐにとりうる具体的な対策として検討すべきと言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 16:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HTC U11発表、握って操作する新フラッグシップ。Alexa標準搭載、ハイレゾNCヘッドホン同梱
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/htc-u11-alexa-nc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/eff66272775239dddb33221e4819aa09/205270824/_MG_3006.jpg" />

HTC が新フラッグシップスマートフォン HTC U11 を発表しました。側面のセンサで握り方を感知してカメラなどを操作する Edge Sense や、声でロック解除もできるデジタルアシスタントを Google とアマゾンAlexaの両搭載、アクティブノイズキャンセルのハイレゾ対応ヘッドホン同梱など、フラッグシップらしく力の入ったモデルです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 17:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HTCの新フラッグシップ「HTC U11」を握ったら、次世代スマホの入り口が見えた気がした(実機インプレ)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/htc-htc-u11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9f721a97008041bb481d3b2126bdf6c7/205271324/P5160014.JPG" />

5月15日、htcは台北の本社で発表会を開催し、スマートフォンの最新モデル「HTC U11」を発表した。端末側面を握ってカメラアプリ起動などの操作ができる「エッジ・センス（Edge Sense）」や、ユーザーの耳に合わせてサウンドを調整する「HTC Uソニック・ハイレゾ（U Sonic）」といった機能を搭載する。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 17:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新Xperiaは？格安スマホ対抗は？ ドコモ、夏の新スマホを5月24日に発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/xperia-5-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a07909cce2f61711e4a30a50a2ecbbe5/205271561/DSC01776%2B%281%29.jpg" />

NTTドコモは、2017年夏の新サービス・新商品発表会を5月24日正午に開催します。ニコニコ動画・YouTubeではライブ配信も実施します。




内容について、これまでの情報で見通しを立ててみると、ドコモは例年の夏モデルで、XperiaやGalaxyの最新モデルを発売しています。

今年の夏モデルでも、すでにグローバルでは発表済のXperiaやGalaxyの新モデル、Xperia XZs、Xperia XZ premium、Galaxy S8 、Galaxy S8 Plusの取り扱いに期待したいところです。


XperiaマニアのXperia XZs レビュー。Motion Eyeカメラにメモリも増量、マイナーチェンジ以上の充実 

4Kスマホ再び──ソニーが旗艦スマホ「Xperia XZ Premium」発表。スナドラ835、1Gbps通信：MWC2017

速報：Galaxy S8 正式発表。ほぼ全部画面の超狭額、超縦長の新時代スマホ 

Galaxy S8を触って思うこと。iPhone 8のハードルを上げる未来感、国内対応への期待と悩ましさ


また、シャープはSnapdragon 835搭載のハイエンドスマホ「AQUOS R」を、キャリアに先駆けて発表済。「100万台売る」との強気な目標を掲げており、それを実現するためにも、携帯電話契約者数で首位のドコモからの発売は欠かせないように思えます。

フラグシップと呼ぶに相応しい。シャープ「AQUOS R」を徹底解説：週刊モバイル通信 石野純也


見方を変えると、目下のスマートフォン市場では、大手キャリアから格安スマホ（MVNO）へのユーザー流出が顕著です。

ドコモは昨年、一括650円のスマートフォン「MONO MO-01J」を投入し、格安スマホ対抗へ強烈な一手を投じていました。月980円の格安スマホ対抗プラン「シンプルプラン」も導入予定。今回の発表会では、端末面での格安スマホ対抗の新たな施策にも期待したいところです。

格安スマホより安い？ ドコモ 月980円「シンプルプラン」の威力：週刊モバイル通信 石野純也 


  
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    更新：iPhone 8は前面カメラもデュアル化、ガラス背面で無線充電対応？ CAD図リークを再現
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/15/iphone-8-2-cad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad493b37ea08d4215d41391ef7ccc26f/205272117/iphone-8-front-back%5B1%5D.jpg" />




信頼できるソースから、秋以降に発売される「iPhone 8」の詳細な寸法図を入手しました。

ベゼルが狭く画面が大きくなることがトピックの次期 iPhone ですが、背面もガラス製で無線充電対応、カメラとセンサ類の配置変更など、意外と変化が見て取れます。

更新： 前面の画像も追加。フロントガラスパネルがホームボタンも覆ったうえに、前面カメラもデュアルセンサ化しています。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/exclusive-iphone-8-renders-1/" title="「iPhone 8」リーク図面再現">【ギャラリー】「iPhone 8」リーク図面再現 (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 21:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOの新イベントは岩タイプとアイテム増量、相棒のアメ4倍。5月19日から一週間限定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/go-4-5-19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9b2c9bc9c46ef2fbe53407d386d36f1f/205272403/iwaweek.jpg" />

ポケモンGO がまた期間限定イベントを発表しました。日本時間で5月19日朝5時から25日まで実施されるのは「アドベンチャーウィーク」。

期間中は「いわ」ポケモンの出現率が向上するほか、アイテム増量、相棒ポケモンの発見するアメが4倍、新アバターアイテムの「探検家の帽子」追加など、お約束のブースト効果が適用されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 May 2017 23:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 7への機種変更も怖くない？ iCloudにバックアップすればデータ移行がカンタン：iPhone Tips Best
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2016/10/11/iphone-7-icloud-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e412f6a2d57d87372e7ec61eee650d9d/204446449/001.jpg" />

※以前掲載したTipsのなかからとくに便利なものを厳選してお届けしています

新しいiPhoneに買い換えるとき、どうしてもナーバスになってしまうのがデータ移行の問題。「データのバックアップを取るのって難しそう」と不安に思う人も多いはずです。しかし、iCloudにバックアップを取れば、新しい端末にワイヤレスで簡単にデータを移行できます。操作に自信のない人でも簡単に行えるので、苦手意識を持たずに挑戦してみましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのAirPods、落としやすいシチュエーションはこれだ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f1eb7e44aead37f9962a2b752675053e/204844987/IMG_9548.jpg" />

アップルが昨年12月に発売した、完全無線イヤホンのAIrPods。アップル初の無線イヤホンとして注目を集める一方、発売前から「なくさないの？」と心配する声も多々ありました。

筆者は約半年にわたりAirPodsを使用し、「意外となくしにくい」という感想を持っています。その理由は、1万8144円と高価で、自然と大切に扱ってしまうこともあるでしょう。それだけでなく、耳から外れにくい点、さらに、ケースに収納しないとバッテリーが切れてしまうので、ケースに入れて持ち運ぶという習慣がつく点も大きいでしょう。

 
装着中は抜群の安定感だが...
ところが先日、電車に乗っていて、AirPodsを常用して初めてヒヤッとしました。そこそこ混んでいる夕方の電車内。音楽を聞こうとケースからAirPodsを片耳ずつ取り出そうとしたところ、AirPodsのツルッとした表面で指が滑ってしまい、片方を床に落としてしまったのです。



AirPodsは勢い良く転がっていったのですが、落ちた場所の目星はついていました。乗客の座っているイスの下です。しかし、混んでいる電車内で、しかも人の座っているイスの下に手を伸ばすことは困難。降りる駅は2駅先に迫っています。「これは諦めるしかないか」とも思いましたが、Apple Storeで片耳を購入すると6800円かかるので、これまた痛い出費です。

降りるのは諦めて、乗客が空くまで電車に乗っていよう...　そう覚悟を決めていました。

幸いにして目的の駅は主要なターミナル。乗客が一気に降りたため、床に落ちたAirPodsを回収し、自分も無事に降りることができました。

個人的な感想として、AirPodsは、耳に装着している間は抜群の安定感ですが、「ケースから取り出す/ しまう」「耳に装着する/外す」これらのときに落としやすいと感じます。また、通勤電車など、場所によっては1度落としてしまうと回収が難しいので、注意して使う必要がありそうです。

関連：

iOS 10.3ではAirPodsが探せる！　これでAirPodsをなくしても慌てません : iPhone Tips

単なるイヤホンではない衝撃──アップルの「AirPods」を一足早く使ってみました

アップルのAirPodsは、ランニング中に装着しても大丈夫なのか
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad mini シリーズは現行モデルで終了とのうわさ。iPhone 7 Plusと競合で売り上げ減少
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/ipad-mini-iphone-7-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/894a1090048c09b24c5ba223f280fad4/205274774/dims.jpg" />
　
6月のWWDC 2017では新しく設計された10.5インチの狭額縁iPadが発表されるともっぱらのうわさですが、一方でコンパクトな7.9インチのiPad miniシリーズは段階的に廃止されるという予想が出ています。

テクノロジー情報サイトBGRが「アップルに近い筋」の情報として伝えるところでは、iPad miniはアップルの考えるiPadに必要なサイズからは外れ、段階的に廃止されるとのこと。その理由としてあげられるのはiPadの製品ラインナップ内での競合と、iPad mini 4の売上数が低下していること。

iPad mini が最初に発売されたのは2012年。9.7インチのiPadに比べて軽く持ち運びやすい電子書籍リーダーとして、またウェブブラウジングやゲームにも手頃な大きさがユーザーのニーズに合致していました。

しかし、2014年に登場したiPohne 6 Plus以降には、常に持ち歩くスマートフォンとしての便利さと5.5インチのディスプレイ、さらに高性能なカメラが搭載されており、iPhone 6s Plus、iPhone 7 Plusと更新されるにつれ性能面でもiPad miniシリーズに差をつけるようになりました。

現行モデルのiPad mini 4はiPhone 6 Plusと同年に発表、今年で3年目となり、製品ライフサイクルは終盤に差し掛かっています。3月にはiPad mini 2がカタログから消え、iPad mini 4もストレージ容量が128GBに1本化されるなど、ラインナップの絞り込みが行われました。

アップルがWWDC 2017で10.5インチのiPadを発表すれば、iPadラインナップは充実するというよりはむしろ選択肢の増加によって、互いに食い合う可能性が高まりそうです。iPhone 7 Plusとも競合してしまうiPad miniシリーズは、(それがいつになるかはともかく)現行モデルをもってその販売を終えると考えるのが合理的と言えるでしょう。

2016年9月にもiPad ラインナップは2018年以降にリフレッシュされ、miniは消滅するとの予想が出ていました。
・次期iPadに関するうわさいろいろ。2017年発売？miniシリーズ消滅？Pro 2に10.5インチモデル？

またiPad全体に関する最新のうわさについては、こちらの記事もご参考にどうぞ。
・10.5インチの新 iPad Pro はWWDC発表、6月発売？ Siriスピーカーは「確率50%以上」(KGIアナリスト)
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UPQ Phone A01X発火問題、「大手ではないデメリット」も掘り下げるべきだった：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/upq-phone-a01x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d36308391fba82534799dc462ea647b2/205275203/1.jpg" />
家電ベンチャーUPQのスマホ「UPQ Phone A01X」が、発火事故を起こし、その対応に批判が集まっています。ことの発端は、昨年9月29日のこと。ここでユーザーからUPQ側に、過熱、損傷した事故の連絡が入ります。その後、UPQは消費者庁、経済産業省の指導を受けながら、発火原因の解析を実施。充電時のバッテリーが原因だと特定し、5月9日の発表に至ります。


発火事故を4件起こしたUPQの「UPQ Phone A01X」

ただし、バッテリーの発火は、この1件だけで収まりませんでした。UPQによると、5月9日現在で、上記を含めた計4件の連絡がきているとのこと。原因は現在解析中ですが、「バッテリーが原因である可能性が高い」（UPQ広報）といいます。

UPQは対応策を準備しており、5月下旬に案内を行う予定。同時に、5月9日にはユーザー向けの電話窓口を開設し、問い合わせを受け付けています。電話番号は、0120-291-700。受付時間は午前10時から午後6時までの間になります。


5月9日に「重要なお知らせ」を発表した
Galaxy Note 7と比べても発生率はケタ違い？
この発表を受け、筆者にもいくつかの疑問がわきました。そもそも論として、リチウムイオンやリチウムポリマーを使った電池は燃えやすいものです。そのため、UPQに限らず、大手メーカーも過去には発火事故を起こしています。

記憶に残る大規模かつ最近のものでは、サムスン電子の「Galaxy Note 7」でしょう。同端末は、最終的に全回収、その後発売中止という事態になりました。一時は航空機内への持ち込み禁止のアナウンスも流れていたほどです。

Galaxy Note 7の発火はなぜ起きたか？ その背景と今後を占う：山根博士の海外スマホよもやま話


バッテリーの問題で全品リコールになった「Galaxy Note 7」

ただ、そのNote 7も、回収時点で250万台販売されたのに対し、事故件数は35件で、確率にすると0.0014%にとどまっていました。もちろん、これでも業界全体の水準から比べると高いもので、だからこそサムスン電子はNote 7の回収に追われ、結果として安全対策を大幅に強化することを発表しています。

これと同じ基準でA01Xを見ると、発生率が高すぎるという懸念が生じます。UPQに問い合わせたところ、「出荷台数は公表しておりません」との回答でしたが、ユーザーがどの程度リスクを抱えているのかを判断するためには、これは知っておきたい数値です。出荷台数の全体が分からなければ、それがたまたま起こった事故なのか、高い確率で起こる事故なのかが分からないからです。

もっとも、SIMフリースマホは、全体として出荷台数がそこまで多くはありません。10万台を突破しているのは、一部の売れ筋端末のみ。アベレージで見れば、数万台といったところかもしれません。大手メーカーと比べると販路の狭いUPQのA01Xは、それより少ないはずで、多くても1ケタ万代といったところだと思います。仮に1万台だとして、事故件数の4件で確率を求めてみると、0.04%にもなります。

先ほど挙げたNote 7より、ケタが1つ多く、A01Xが同じだけ出荷していたとすると、1000件もの事故が起こっていた計算が成り立ちます。0.0014%でも高確率なのですから、これは回収必至と言えるでしょう。

さすがにこれは販売を継続するのは困難で、UPQ広報も「リリースの配信前に、お取引先各社のご担当者様に販売停止をお願いしております」と、販売を停止したことを明かしました。確かにDMM通販や一部MVNO、ヨドバシカメラなどでは販売終了となっていましたが、一部ネットショップでは、今もA01Xを購入することができています。

販売停止についてのアナウンスも、もっと徹底すべきだったのではないでしょうか。発表からすでに1週間以上経過していることもあり、UPQ側から販売店に対し、より強く要請すべきなのかもしれません。


現時点で、購入できてしまうネットショップも

最初の事故報告があった昨年9月29日から発表に至るまで、時間がかかりすぎていたのも気になるところです。UPQは「原因が使用環境要因ではなく設計要因であり、傾向性不良であることが確認できる必要があるためです」としながら、「焼損が起こってしまった場合、本体の損傷が激しく傾向性を問題個体から検出することは難しいこともあって、発表までには時間がかかりますことご理解ください」と理解を求めています。

ただ、これも総論としては正しいのかもしれませんが、5月9日までに計4件の報告があったわけで、ここまで頻発しているのであれば、どこかの段階で、原因の解明を待たず、注意喚起を出してもよかったのではないかと思います。

超大手メーカーのサムスンと対応を比べるのは酷かもしれませんが、Note 7のときも、まずはいったん回収を行い、詳細な原因解明はその後行っています。ユーザーの安全を考えれば、少なくとも、もっと早い段階で公表してもよかったはずです。

 

どのODMを選ぶのか目利きが必要に
UPQは中国のODMを使い、素早く商品展開するのを売りにしていました。一方で、スピードを重視しすぎるあまり、安全対策が犠牲になっていたのではないか--これが、筆者に浮かんだもう1つの疑問です。

UPQ側にA01Xの検品をどこまで行っていたのかたずねたところ、「回路構造については、ODM品のカスタム案件において、通常開示されることはございません。バッテリーの抜き取り検査につきましては、製造段階で弊社でもサンプル機を使って複数台テストを実施しておりますが、その時点では発見ができませんでした」との回答がありました。バッテリーそのものはサンプルで検品を行っていたようです。


発表会でA01Xを披露していた中澤社長。品質管理はCerevoと共同で行っていたというが......


バッテリーはサンプルチェックを行っていたという

念のため、ODMを活用してスマホを開発するトリニティの代表取締役社長、星川哲視氏にも確認してみましたが、一般的に、回路やパーツまでチェックできないのは普通とのこと。ここに重大なミスがあったわけではなさそうです。ただし、「どのODMを選ぶのかの、目利きは必要なる」（同）ため、責任がないわけではありません。

初代とは別物、同じ部品は1つもない──新NuAns NEO 星川社長インタビュー（前編）

厳しい言い方をすると、バッテリー発火にとどまらず、ミスが頻発しているUPQ側には、それを見分ける目があったのかという疑問符がつきます。一方で、安全性を重視するのであれば、よりODMのベースモデルに手を入れるということもあるそうです。

星川氏は、「一般的には、その工場以外でも（同じものを）作れることになってしまうので嫌がられますが」と前置きしつつ、「長くやっているところは開示してもらいつつ、パーツリストももらい、契約している日本の技術者にICから吟味してもらったり、パーツの変更をしてもらったりしています」と語ります。トリニティがこうした体制にしているのも、「当社でも過去に失敗してしまい、ご迷惑をおかけしたことがあったから」だといいます。
"大手ではない"デメリットも含め掘り下げるべきだった
このような、「どこまで安全対策に力を注いでいるか」といった情報は、A01X発表時にもっと語られてしかるべきだと思いました。

同じスマホではありますが、大手メーカーとは何が違うのかというところは、デメリットも含め、もっと掘り下げられるべきだったのかもしれません。発表会ではメリットばかりが語られがちですが、ここにツッコミを入れるのはメディアの役割でもあります。発表会に参加していた自分も、もっと質問すればよかったと反省しています。

この点も含め、やはり全体として、UPQはユーザーとのコミュニケーションが不足している印象を受けました。これはEngadget日本版でライターの中山氏も述べていたことですが、バッテリー問題についても、結論は同じです。こうした点を踏まえつつ、5月下旬に行われる詳細発表では、しっかりユーザーに向き合ってほしいと感じています。

スペック誤記載問題を問う。UPQは消費者とコミュニケーション不足ではないか？

120Hz倍速は間違え！UPQとDMMが4K 65/50型モニター仕様を誤ったワケ。対応に差、背景に景表法の新ルール


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 10:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初代Xboxの傑作『ファントムダスト』リマスター版がWindows 10/ Xbox One向けに公開、基本無料
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/xbox-windows-10-pc-xbox-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d744450da41c7276c87ddeb48c1d29a/205275363/testaaaa_1024.jpg" />

マイクロソフトのXboxマーケティング部門Aaron Greenberg氏は、リマスター版『ファントムダスト』が現地時間5月16日（日本時間5月17日）にXbox OneとWindows 10 PC向けにリリースされることをTwitterにて発表しました。価格は基本無料という太っ腹さです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動ブレーキに車線キープ…  クルマの安全システム充実で、事故時には全損扱いが増える？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/16/more-safety-technology-means-more-totaled-cars/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2c588312614445f575f63dc4fe843b5d/205250823/RTX1DUEZ.jpg" />
最近のクルマには多数の先進安全システムが搭載されている。そのテクノロジーとは、衝突を回避または事故から生還する助けを意味する。しかし、そうしたシステムの拡大が、意外な結果を招いているという。先進安全システム搭載車で衝突事故に遭うと、保険会社は全損扱いにすることが多いというのだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモがSIMロック解除条件を緩和、一括なら即日・分割でも100日経過でOKに
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/sim-100-ok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a07909cce2f61711e4a30a50a2ecbbe5/205271561/DSC01776%2B%281%29.jpg" />

ドコモがSIMロック解除の条件緩和を発表しました。

従来は原則として端末購入日から6か月以上経過していないと受付けなかったのに対して、5月24日からの変更後は、一括購入なら即日、分割でも100日経過で解除手続きができるようになります。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 13:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bragi｢The Dash Pro]発表｡リアルタイム翻訳、自動トレーニング追跡など新機能多数､スターキーによるカスタム版も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/17/bragi-the-dash-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3db0006c427f8b3c3486b913bd7d0902/205275581/Dashstarkey.jpg" />
完全ワイヤレスイヤホンのBragiが、新モデルThe Dash ProおよびThe Dash Pro tailored by Starkeyを発表しました。Starkeyモデルは補聴器/カスタムIEMメーカーのスターキーが音質とユーザーに合わせて本体形状をカスタマイズするモデルです。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/bragi-the-dash-pro/" title="Bragi The Dash Pro">【ギャラリー】Bragi The Dash Pro (9枚)</a></p>



これらProモデルはThe Dashシリーズの特徴でもあるBragi OSの新バージョンBOS3を搭載し、IBMのコグニティブ・テクノロジーことAI、Watsonを統合した自動トレーニング追跡機能、リアルタイム翻訳機能やハンズフリーのジェスチャーメニュー機能などを利用できるようになりました。なおBOS3は既存モデルThe Dashにもアップデート提供されます。

気になるリアルタイム翻訳機能は翻訳アプリの「iTranslate」と連携、40ヶ国語以上に対応しユーザーが喋った会話を目的の言語に翻訳して再生できるとのこと。Dash Proの左ユニットを3回タップすることで翻訳モードをオン/オフできます。

一方ハンズフリージェスチャー機能は顔や耳のまわりでヘンテコなポーズをすることで操作...ではなく、頭部の傾きや動きだけで操作を行う機能。たとえばバーチャル4Dメニューでは活動量計や音楽再生、音声アシスタント機能などを目前に並べたと想定し、その方向を向いて頷くことで機能選択することができます。さらにThe Dash本体でなく、ユーザーの頬をタッチ操作エリアにするShortcut機能も搭載。こちらも音声アシスタントや音楽操作などを割り当てることができます。
　


StarkeyモデルはカスタムIEMメーカーとしても知られるスターキーによるDash Proのカスタムモデル。ユーザーの耳の形状に合わせてDash Proのハウジングを作るため、スタンダードモデルに比べ高いフィット感が得られるはずです。さらに音質もStarkeyのシグネチャーサウンドに低音ブーストやイコライジング機能も追加される特別モデルとなっています。
　

 <p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/bragi-the-dash-pro-starkey/" title="Bragi The Dash Pro Starkey">【ギャラリー】Bragi The Dash Pro Starkey (8枚)</a></p>


両モデルともバランスド・アーマチュアドライバーを採用。Bluetooth LEに準拠し、Android /iOS /Windows 端末に対してワンタッチでBluetoothペアリングが可能。コーデックはSBCおよびAACを搭載します。内蔵4GBストレージも引き続き搭載し、MP3/AAC(DRMなし)の再生に対応。水深1mの防水機能などは従来どおりです。

地味に嬉しいのはバッテリー駆動時間が最大5時間にのびたところ。さらにキャリングケースの内蔵電源を使って5回の充電が可能、単純に合計すると30時間は外部電源のないところで使うことができます。

価格はThe Dash Proが329ドル(約3万7000円)、The Dash Pro tailored by Starkeyが499ドル(約5万6000円)。The Dash ProはBragiのサイトから購入可能となっていますが、記事執筆時点では日本は出荷対象国には含まれていません。またStarkeyモデルは準備中とのことです。
　

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 7の「写真」は整理がグッと楽に。顔の自動分類や、自動で付くキーワードでの検索も：iPhone Tips Best
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2016/10/06/iphone-7-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2075039a54f27bd9190fb103ee6d6139/204426199/001_s.jpg" />
※以前掲載したTipsのなかからとくに便利なものを厳選してお届けしています

友だちに写真を送る際、膨大なカメラロールのなかから1枚の写真を探し出すのに苦労した経験はありませんか？　iPhone 7シリーズに搭載されているiOS 10の「写真」アプリには、写真をキーワード別に自動分類する機能が追加されました。これにより、撮影場所などのキーワードを検索欄に入力すると、そのキーワードに関連する写真を手早く一覧できます。

ほかにも、写真に写った人物を自動認識し、その人物が写った写真をまとめて表示できる機能も追加。目当ての写真を簡単に検索できるので、思い出の1枚がカメラロールに埋没してしまうこともありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>