<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    先進素材をキャンピングカーに、BMW DesignworksとTHE NORTH FACEがコラボ：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/11/bmw-designworks-the-north-face-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/5dbd6170-159a-11e9-897f-4c3d4ffcd14e" />
BMWグループのデザイン・コンサルティング会社であるDesignworksは、米国のアウトドア用品会社THE NORTH FACEと共同で製作した軽量キャンピングカーのコンセプトを、現在ラスベガスにて開催中のCES 2019で公開しました。

CESに出展されるほど先進的なキャンピングカーといっても、巨大なディスプレイやコネクテッド機能などが搭載されているわけではありません。では何が先進的なのかというと、このキャンピングカーの外装に使用されている素材です。

THE NORTH FACEのロゴが描かれたグレーのファブリックは「FUTURELIGHT」と呼ばれ、同社の「ナノスピニング」技術によって製作された「世界で最も先進的で、通気性に優れた防水性の素材」とのこと。ナノスピニングという技術はその名称が表すとおり、微細な繊維を、一般的な布地のように繊るのではなく、最大22万もの小さな噴射口から吹き出して何層にも重ね合わせ、布地を形成するというもの。そうして出来上がった構造体には、水の分子は通さないけれど空気は通れるという無数の小さな隙間が空いているということになります。

つまり、これでスポーツや登山用の衣類を作れば、外から雨や湿気は通さず、内側は蒸れない、しかも軽量で柔らかく伸縮性にも優れた理想的なモノができるというわけです。さらにリサイクル素材を100％使用しているとのことで、環境にも配慮されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GPD Pocketにそっくりな7インチ小型PC「OneMix 2S」実機レビュー。スタイラスも使えるハイスペックモデル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/11/gpd-pocket-7-pc-onemix-2s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F862d1330-14c3-11e9-bfae-7864d5fe13bd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8379da5c9ce76985f9749f20a5b2bfd22411e35a" />
日本の量販店でも発売開始された7インチの小型ラップトップGPD Pocket 2。2017年に登場したGPD Pocketの後継端末で、CPUがAtomからCore m3に変更されるなど、順当にスペックアップが行われている端末です。

 
関連記事：
「GPD Pocket 2」に第8世代Core m3版、Amazon.co.jpで発売
GPD、国内初のファンミーティングで次期製品GPD Pocket 2の実機が公開

そのGPD Pocket / Pocket 2によく似た7インチラップトップに、中国One-Netbook社のOneMixシリーズがあります。

先のGPDファンミーティングでは、GPD社長のWade氏が「コピー品だ」と切って捨てたメーカー製品ですが、ディスプレイが背面に回り込むタブレットスタイルになり、スタイラスが利用できるなど、差別化も図られており、ガジェット好きの間で注目されている製品です。

そのOneMixシリーズの最新端末、OneMix 2Sをレビュー用に提供頂いたので、さっそく紹介したいと思います（機材協力：CooliCool）。


タブレットスタイルにもなるOneMix 2S
まず基本仕様の確認です。今回レビューするのはCPUがm3-8100YのOneMix 2S。これとは別に、m3-7Y30のOneMix 2があります。CPU以外の仕様は共通で、RAMは8GB、ストレージ256GB。


▲本体に技適マークが無かったので、USB-LANアダプタを使って通信を行いました

インターフェースは充電兼用のUSB-Cのほか、USB Type-A、ミニHDMIポート、microSDカードスロット、3.5mmジャックが各1つずつ。



GPD Pocket 2が手元にないためGPD Pocketとの比較になりますが、コピー品と言われるだけのことはあり、見た目はそっくりです。キーボード配列もGPD Pocketとほぼ同じ。ただし、ポインティングデバイスが光学式のため、操作性はかなり違います。

指を載せたまま、力の掛け具合でカーソルを動かすGPD Pocketのポインティングスティックに対し、光学式はいわば小さなタッチパッド。カーソルを動かすのに何度も指を乗せ換える必要があり、ここは物理的なスティックのほうが良かったと感じます。


▲左：OneMix 2S、右：GPD Pocket

キーボードは、主要キーではキーピッチ16mmを確保しており、十分タッチタイピングを行えます。一部記号の配置が変則的ですが、ここは許容範囲でしょう。ただ、右Alt、右Ctrlがないのがやや残念。



スペースバーの右隣には指紋センサーがあり、もちろんWindows Hello対応です。1Passwordなどのアプリでも利用できるので、やはり指紋センサは便利です。



ディスプレイをぐるっと背面に回し、タブレットスタイルでも利用可能。動画視聴時や、付属のスタイラスでのメモ書きを行う場合には使いやすいスタイルです。


▲ディスプレイを背面に回したところ

▲専用スタイラス。2048段階の筆圧検知にも対応

背面にディスプレイがまわる構造のため、ディスプレイの開きかたはGPD Pocketとは異なっています。横からみるとわかり易く、GPD Pocket（Pocket 2も同様）のディスプレイが本体下に回り込むのに対して、OneMix 2Sはそのまま立ち上がります。


▲左：OneMix 2S、右：GPD Pocket

このためOneMix 2Sは、90度以上開いた状態で画面にタッチすると、後ろに倒れます（カタカタします）。もっとも、通常は空いている手をキーボードに添えていると思うので、あまり問題にはならないと思いますが。


▲左：OneMix 2S、右：GPD Pocket

排気は背面から。少し負荷をかけるとファンが盛大に回ります。ゲームや動画視聴時に気になる場合は、「Fn + Ese」でファンが回らない静音モードに変更も可能です。ただしこの場合、パフォーマンスは抑え気味になるとのこと。


やや特殊な充電環境

OneMix 2SはUSB-CからのUSB PD 12V給電に対応しています。この充電環境が曲者で、電源が入っている（Windowsが起動している）状態であれば、9Vでの充電もできるものの、スリープ状態では12Vでしか充電が行えませんでした。GPD Pocketは5Vでもなんとか充電は行えたので、それと比べると見劣りする部分です。



モバイルバッテリーで利用する場合、カバンに入れた状態で充電するつもりなら、PD対応でも12V出力に対応していないと充電できない可能性が高く、注意が必要です。

バッテリー持ちですが、BBenchでキーストローク出力、Web巡回にチェックを入れた状態で約3時間30分でシャットダウンされました。USB-LANアダプタを繋げた状態なので、多少余分に電力を使っているとしても、連続使用は4時間程度といったところのようです。

ベンチマーク

せっかくなのでベンチマークを実行してみました。手元にあったm3-7Y30のOneMix 2、初代GPD Pocket（x7-Z8750）と比較してみます。







ベンチマーク
OneMix 2S
OneMix 2
GPD Pocket


CINEBENCH R15
(OpenGL/CPU)
32.76fps / 227cb
30.78fps / 158cb
13.46fps / 138cb


PCMark 10
2530
2245
（エラーで完走せず）


3DMark(Time Spy)
275
261
109


3DMark(Fire Strike)
698
722
300


3DMark（Cloud Gate）
4783
4647
2313


ドラゴンクエストXIベンチマーク（標準品質/1280x720/ウィンドウ）
5613 快適
5589 快適
2406 やや重い







結果を見ると、OneMix 2とOneMix 2Sで大きな差はないようです。CPUの処理性能に若干の差はありますが、GPD Pocket 2を含めて、少しだけ安くなっているm3-7Y30版を購入するのもアリかもしれません。

なお、OneMix 2SのストレージはPCIe SSDを採用しており、動作は非常にキビキビしています。ここはeMMCのGPD Pocketよりも有利な点でしょう。


▲CrystalDiskMarkの結果。左：OneMix 2S、右：GPD Pocket


まとめ

ほぼ同じ性能と考えられるGPD Pocket 2とOne Mix 2/2Sですが、ストレージの違いのため、OneMix 2Sのほうがアプリの起動などは速く感じられるかもしれません。

ただ、どちらを購入するかは、利用するスタイルで変わってきそうです。GPD Pocket 2はポインティングデバイスがキーボード右上にあるため、両手で持つには使いやすいですが、机上での操作はOne Mix 2/2Sのほうが楽なはず。もっとも、マウスを使うのであればどちらでも問題はありません。あとはスタイラスを利用するかどうかでしょうか。


▲GPD Pocket 2は両手持ちで使いやすいスタイル

ただし、OneMix 2/2Sは日本で正規販売していないのが大きなネックです。これについては、One-Netbookが日本の代理店を昨年末から探しており、もし見つかれば近いうちに日本での正規販売が始まるかもしれません。

なお、OneMix 2S本体に技適マークはありませんが、内部に使用されているモジュールには技適マークがありました。メーカーとして技適取得の申請を行っているとの話もありますが、今回はUSB-LANアダプタを使用して通信を行っています。また、付属のPD対応USB-ACアダプタにもPSEマークがなかったので利用していません。


▲内部モジュールには技適マークがありました

日本で正規販売を行うのであれば、当然ながら技適やPSEにも対応するはずなので、期待して待ちたいところです。

 


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5G活用で駅ホームを安心安全にする実証実験、パナソニックやKDDIなどが成功
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/11/5g-kddi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fc5882e60-1564-11e9-9fdf-e56ad35c4876&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=77cb4e1bdadbb97dadf407fd12a2ba914a9d0ee5" />

国際電気通信基礎技術研究所（以下ATR）とKDDI、パナソニック、早稲田大学、京浜急行電鉄などは、次世代移動通信システム「5G」を国際空港の駅ホームで活用する実証実験に国内で初めて成功したと発表しました。

実証実験は2018年11月21日から同年12月21日までの期間中、京急電鉄の羽田空港国際線ターミナル駅で行われたもの。2020年に開催される東京五輪など、外国人観光客の増加に伴い、より多くの利用が見込まれる国際空港駅ホームで、5Gを活用することにより、安心、安全、利便性を向上させることを目的としています。

具体的な内容としては以下のようになります。

サムスン電子が提供する「5G エンドツーエンドソリューション」を用いて、羽田空港国際線ターミナル駅上り地下ホームに、28GHz帯の実証エリアを構築。5G通信を介して、ホームに設置された固定カメラ、ホームを巡回するロボットに搭載するカメラから、監視モニターやVRゴーグルへ4K映像を送信。ホームの安全確保に活用します。加えて、高精細な4K映像を解析することで、サーバー収集や分析によって、刃物などの危険物や不審者を検知する仕組みも取り入れています。さらに、5Gに対応するタブレットを用いて同時通訳や4K観光案内映像の配信も行っています。

5Gを巡っては、携帯電話サービスに留まらず、異業種によるサービス展開も見込まれています。総務省は通信キャリアや機器メーカーなどと協力して、5Gを活用例を検証する複数の実証実験を展開しており、今回の実証実験もその1つと位置づけられています。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chromecast Audioが生産終了、「今やユーザーが音楽を楽しむための様々なGoogle製品がある」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/11/chromecast-audio-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fc174caf0-1612-11e9-bfbf-9ef4ba069edc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c69337b45d50cc98486b4959116ecb76315431ac" />
GoogleがChromecast製品の1つ「Chromecast Audio」を生産を終了したことが報じられています。

Chromecast Audioは、その名のとおり音楽に特化したChromecast。Googleが2015年9月29日の新製品イベントにて、Nexus 5XやNexus 6Pとともに発表したものです。ChromecastがHDMI端子を通じてテレビなどに出力するのに対して、3.5mm/RCA音声出力、光デジタル出力で既存のスピーカーに繋いで音楽ストリーミング再生を可能とします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レジなしショッピングの新発想「スマートカート」～米スタートアップCaperが大規模資金調達
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/caper/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunch.com/wp-content/uploads/2019/01/Caper-Smart-Shopping-Cart1.jpg?w=730" />

小売業者はみなAmazonという怪物に反撃する方法を模索している。しかし顧客がレジの前に行列を作らなくてもする自動化スーパーを作るためには、天井のいたるところにカメラを設置し、映像を逐一リアルタイムで処理しなければならいというのでは参入の障壁が高すぎる。

スタートアップのCaperはもっと低コストで簡単にレジの行列を無くすことを目指している。これには顧客に最も馴染みがあるデバイスを利用する―ショッピングカートだ。

Caperはバーコードとクレジットカードのスキャナーを内蔵したショッピングカートを提供している。しかしこのスタートアップの最終目標は3D画像認識とスマート秤を利用して顧客がカートに商品を入れるだけで購入が済んでしまうテクノロジーだ。
Caperでは「われわれのカートを導入したストアでは顧客の支出が18%アップしている」と述べている。




Caperのカート


今日（米国時間1/10）、Caperは総額300万ドルの資金を調達したことを明らかにした。これには名門のFirst Round Capitalがリードしたラウンドの215万ドルに食品事業を得意とするエンジェル投資家が加わった。
Instacartの共同ファウンダー、Max Mullen、Platedの共同ファウンダー、Nick Taranto、 Jet's Jetblackの共同ファウンダー、Jenny
FleissにY Combinatorも加わっている。ニューヨーク圏では2つの店舗がCaperのカートを採用しており、さらに投資を拡大する計画だ。

ショッピング自動化は激しい競争を生んでいる。5000万ドルを調達したStandard Cognition、Pandoraの元CTO、Will GlaserのGrabango、 Zippin、Inokyoなどのスタートアップはすべて天井のカメラを利用してたショッピング・システムでAmazon Goのキャッシャーレス店舗の拡大.に対抗しようとしている。しかしCaperのアプローチは既存の店舗に手を加えず、ショッピング・カートを導入して自動化を達成しようとする。いわばプラグ・アンド・プレイ・システムだ。【略】




Caperは画像認識と秤を併用し、バーコードのスキャンなしにショッピング内容を判定する。


"チップスを買ったならグアカモーレも要るのでは？"




Caperの共同ファウンダー、CEO、 Lindon Gao


Caperではスマートカートの導入が店舗に大きなメリットをもたらすと期待している。まず第一に、キャッシャーとして働いていた人材を顧客のショッピングを助けるカスタマーサービスや在庫管理のために有効活用できる。全体として労働力の効率的な活用ができるようになる。
2番目に、導入コストが低いため、店舗経営者はリソースを顧客のショッピングを増やす努力に振り向けられる。3番目に、スマートカートによって収集されたショッピング・データを陳列方式の改善や品揃えなどに活かすことができる。.




Caperのカートには表示スクリーン付属しており、カートに何を入れたかを表示すると同時にセール情報やアイテムの推薦ができる。


スマートカートが天井カメラより優れている点の一つは、Caperのカートがショッピングの手助けや商品のプロモーションができる点だ。Casperでは将来、顧客がカートに入れた商品に基づいて関連するアイテの推薦ができるようにしようと考えている。顧客がチップスをカートに入れると「グアカモーレ・ディップがセールになってます。売り場はここです！」などと表示されるわけだ。食品や日用雑貨ばかりでなく、手持ちのバスケットでもCasperの推薦機能は有効だろう（コンビニやブティックの場合）。ただし小型化、軽量化にはさらに努力が必要となる。.

Casperのファウンダー、Gaoによれば、スマートカートの導入は現場ですでに大きな効果を挙げており、現在取り組んでいるのはカート製造のサプライチェーンの最適化だという。スマートカートのようなプロダクトは車輪やカゴから電子機器で多様かつ多数のパーツを必要とする。メインストリームの製品になるためには製造過程を最適化し、コストを最小にする努力が何より重要となる。しかもカートはノートパソｋンなどとは比べものにならない手荒い扱いをされる。Gaoは「われわれが製造しているのは基本的にロボットであり、非常に頑丈でなければいけない。顧客はカートをいろいろな場所にぶつけたり、押し放してひっくり返したりする。われわれは戦車なみの耐久性を目指している」と述べた。

〔原文へ〕

(滑川海彦@Facebook Google+）
 


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    立体ボールを打ち合うリアルPONG。すでに極上のインテリアとして販売中：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/pong-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F51fcdab0-1585-11e9-afff-60eeea31c6fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d44bf9b1e4b62f69c7183593e2ed383fef7d5572" />
1970年代に発売されてテレビゲーム初のヒット作となった『PONG』。その歴史に残る名作を現実のゲームとした『TABLE PONG』が、アメリカのネバダ州ラスベガスで開催中のCES 2019にプレイアブルな形で出展されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleがお絵かきアプリ「Web A Skeb」を無料公開。海外の懐かし玩具をWebで再現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/google-web-a-skeb-web/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fceff6030-155f-11e9-aed3-74d085886973&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b90dc8b1afe4da1b3b7bed07622e76ba8a1273bf" />Google

Google Chrome Labsの開発者が、昔のお絵かき玩具を再現したWebアプリ「Web A Skeb」を無料で公開しました。同社のChromeだけでなく、FirefoxやOperaなど他社のWebブラウザでも楽しむことができます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    老舗メディアプレイヤー「VLC」、30億ダウンロード達成。まもなくAirPlayもサポート予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/vlc-30-airplay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Ffd4f3a30-160b-11e9-9df6-4a247710dd3b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=524c652bb51a1f2e9b81c60ed2909946f5bd8c13" />
数多くのフォーマットに対応するメディアプレイヤー「VLC」が、ラスベガスで開催中のCES 2019の会場で30億ダウンロードを達成しました。全ダウンロードの25%はモバイルデバイス向けとのことです。

PCで使っている・いたという人も多いのではないかと思うVLCは、一般的なmp4やmovなど以外にも、DVDやiOSファイルの再生にも対応したメディアプレイヤー。WindowsやMac以外にもLinuxやApple TV、Chrome OS、Android、iOSなどマルチプラットフォームで展開しているのも特徴です。

CESの会場で、開発元である非営利団体VideoLANの代表Jean-Baptiste Kempf氏が、ニュースメディアVarietyに語ったところによると、来月にはAirPlay対応を実装する予定とのことです。これにより、Androidユーザーも端末内の動画をApple TVで再生できることになります。

また、VRサポートの強化にも取り組んでおり、まずはHTC ViveなどのVRヘッドセットで従来の2D動画を鑑賞する機能を提供予定。さらに、VR動画のネイティブ再生にサポートするとしています。

iTunesに代わるメディアライブラリの構築も検討しているとのことですが、これについてはあくまでも簡易的なものを想定しているようで、おなじくメディアプレイヤーのPlexやKodiなどと競合するものではないとしています。

 

In front of an audience at #CES2019 we reached the 3 billion downloads of #VLC in live. What an amazing journey! See you in a billion :-) pic.twitter.com/sncDsiQ1J3
- Ludovic Fauvet (@etixxx) 2019年1月10日



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 04:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS Max後継機は背面に3つのカメラ、XR後継機はデュアルカメラに？ Wi-Fi 6も採用のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/iphone-xs-max-3-xr-wi-fi-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fbab8e460-161e-11e9-befd-1e5eda4b2db2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=07b246da7f709dd634de7f062115ed33bca64f55" />
アップルが2019年の秋にも3種類のiPhone新型モデルの発売を予定しているとの噂を、米Wall Street Journalが報じています。

事情に詳しい関係者によると、2018年と同様に2つのOLED（有機EL）モデルとLCDモデル1つの構成になるとのこと。新たなカメラ機能も導入され、ハイエンドモデルでは背面に3つのカメラ、ほか2つの機種ではデュアルカメラが採用されるとの観測も伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonが独自のゲームストリーミングサービスを計画中、2020年にサービス開始との噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/amazon-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd5f54f60-164c-11e9-afa8-d1c06b13819b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37c590522b75b77ab9c562fa086690958e5f8dfe" />
Amazonがゲームストリーミングサービスへの参入を計画しているとの噂がでてきました。早ければ2020年に開始予定とのことです。

ゲームストリーミングは、クラウド上のサーバーでゲームを動かし、その画面をユーザーの手元のデバイスに配信するサービス。ある程度の回線速度は必要になるものの、ハードパワーが必要な部分はサーバーが担うため、ユーザー側では高価なデバイスを用意する必要がないのがメリットです。

2018年にはGoogleがProject Streamのベータテストを開始したほか、MicrosoftもProject xCloudを発表。ソニーは2014年からPlayStation Nowとして同様のサービスを提供しています。
関連記事：
マイクロソフト、スマホでXboxのゲームが遊べるProject xCloud発表。2019年に公開試験開始
Chromeでアサシンクリード最新作が無料プレイできる「Project Stream」発表。ただし米国在住者のみ
PlayStation Now発表。PS 4 / 3 / Vita やテレビ、携帯端末にPSゲームをストリーミング。今夏提供

本件を報じているThe Informationによると、Amazonはすでにゲームパブリッシャーとの交渉を開始しているとのことです。具体的なタイトルや買い切り型なのかサブスクリプションなのか、Amazonプライムメンバー向けのサービスになるのかなど、詳細は不明です。

サービス開始までに専用の新デバイスが登場する可能性もありますが、おそらくは、Fire TVやFireタブレットなど、Amazonデバイス向けのサービスになるのでしょう。

5Gが本格的に開始され通信が快適になれば、今後ストリーミング系サービスも続々と登場してくる可能性があります。ゲームのために自前でハイスペックなPCやグラフィックカードを用意することは、無くなっていくのかもしれません。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 09:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月13日のできごとは「X68000のサービスマニュアル公開」「ポケモンコラボ充電ケーブル発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/1-13-x68000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/8e7f9de0-153c-11e9-acdf-c9a6dbc08c60" />1月13日のおもなできごと
2012年、ロジクールがウェブカメラ「C920」を発売
2015年、カシオが1000fps撮影に対応した「EX-100PRO」を発売
2015年、シャープが「X68000」のサービスマニュアルを公開
2017年、cheeroがポケモンコラボケーブル「CHE-245」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アウディCEO、電動スポーツカー「PB18 e-tron」を50台限定で市販化すると明言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/audi-pb18-e-tron-limited-production/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/1001e3d0-1643-11e9-9bf7-a2404b868cb2" />
昨年8月、米国カリフォルニア州で開催された自動車の祭典「ペブルビーチ・コンクール・デレガンス」に、アウディは「PB18 e-tron」と呼ばれる電気自動車のコンセプトカーを出展しました。ル・マン24時間レースで優勝したレーシングカーとアウディの最先端EV技術を組み合わせたこのコンセプトカーは、どうやら本当に市販化されるようです。

オランダの自動車メディア『AutoWeek』によると、アウディのブラム・ショットCEOは、アムステルダムで催された「ミッション・ゼロ・イベント」で、「PB18 e-tronを50台限定で生産する」と明言したとのこと。ちなみにショットCEO自身もオランダ出身。自分の地元ということで、つい口が軽くなったのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 16:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    懐かしのレミングスをiPhoneやAndroidで！タビネズミたちをゴールへ導く『Lemmings』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/iphone-android-lemmings/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/0ba63570-130f-11e9-af7e-0196d83b7f46" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Lemmings』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『Lemmings』は、レミング（タビネズミ）たちをプレイヤーの手でゴールまで導くパズルアクションゲーム。1991年にPC向けとして発売された同名タイトルのゲーム性を引き継いだうえで、スマートフォン向けに特化されたUIやシステムが採用されています。初めて触れるユーザーでも直感的に遊べる作品です。



 
『Lemmings』アプリダウンロードはこちらから
　


本作におけるプレイヤーの目的は、ステージ内に設けられたゴールまでレミングたちを無事に導くこと。レミングは単純な前進しかできないので、プレイヤーが「階段を作る」「穴を掘る」といったアクションを指示する必要があります。

たとえば、段差があってレミングが先に進めないようなら、作りたい場所をタップして階段アイコンを選択、ブロックが邪魔で下に降りれないなら穴を掘りたい場所をタップした後にアイコンを選ぶ、といった具合にアクションを実行させましょう。

機械的に指示を出すだけでなく、「レミングたちがどのように進むか」を予測してプレイすると、面白さがグッと増します。



序盤はステージの形状や、レミングたちの行く手を阻むギミックも容易ですが、ステージが進むにつれてパズルの難度が上昇。なるべく全てのレミングスを救出できるよう、適切な場所に指示を出しましょう。

何度挑戦してもレミングを救出できない場合は、ステージ開始前にアシストアイテムを使うのもアリです。



なお、ステージをクリアすることで入手できるコインは、ショップでアイテムやレアなレミングが手に入るかもしれない「エッグ」などと交換可能。名前や見た目が異なるさまざまなレミングが用意されているので、フルコンプリートを目指しましょう。レミングを集めると、攻略に役立つアイテムも解放されるので一石二鳥です。



昔プレイしたことがある人はもちろん、初めての人でもかなりやり込めるタイトルなので、ぜひ一度プレイしてみてはいかがでしょうか。手間をかけてゴールまで導いていくうちに、小さくて非力なレミングたちに愛着が湧いてくるはずです。



 
『Lemmings』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 17:16:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国のWeChatアカウントは10億を突破。一方でTwitterユーザーを厳しく取り締まり中とのNYT報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/wechat-10-twitter-nyt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F57254ac0-164f-11e9-affe-36a0469f766d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aa322efa71db19d0c46fe26bf3a2f698173c252a" />Reuters

海外からは見えにくい中国ソーシャルネットワーク（SNS）状況ですが、米紙New York Times（NYT)が最新事情を複数の記事で伝えています。

1つには、中国政府によるTwitterユーザーの厳しい取り締まり。Twitterは中国の金盾（グレートファイアーウォール）でプラットフォームそのものがブロックされ、国内の大多数の人々が見ることができません。それにも関わらず、増え続けるユーザーを抑制するためのオンライン検閲活動がエスカレートしているとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【ノッチよさらば】パンチホールディスプレイスマホをハイセンスやTCLが展示：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/tcl-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd4f925d0-1630-11e9-aedf-2a89d88cb24a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=14fe793b036d07d16c185ff15b075dee5db9f4b7" />

スマートフォンディスプレイの「ノッチレス」化が2018年後半から進んでいます。CES2019の会場にはディスプレイの左上内部にカメラを内蔵した「パンチホールディスプレイ」を搭載するスマートフォンがいくつか展示されていました。すでに同ディスプレイを搭載したスマートフォンはサムスンとファーウェイが中国で発売していますが、CES2019では中国の家電メーカー、ハイセンスが新機種を展示していました。

ハイセンスの「U30」は6.3インチのO-Infinityディスプレイを搭載、チップセットはSapdragon 675でRAM6GB/8GB、ROM128GBという構成。カメラは背面に4800万＋500万画素、フロントに2000万画素を搭載します。

そのフロントカメラは6.3インチ2340x1080ピクセルのディスプレイ左上に埋め込まれています。サムスンの「Galaxy A8s」やファーウェイ「Nova 4」と同じスタイルですが、ディスプレイは両者と異なるメーカーのものを採用しているとのこと。



背面は革風の仕上げにしており若干高級感を味わえるデザインとなっています。発売は3月ころの予定で価格はまだ未定とのこと。ハイセンスといえば裏面が電子ペーパーの両画面スマートフォン「A6」など特徴的な製品を出していますが、パンチホールディスプレイの採用も世界で3社目と早い動きを見せています。



またアルカテルのスマートフォンの製造元でもあるTCLコミュニケーションを傘下に持つTCLグループはTVやディスプレイの製造もおこなっています。その関連会社でディスプレイのパネルを製造するCSOT(チャイナスター)はパンチホールディスプレイの試作品を展示していました。



サイズは6.2インチとハイセンスU30の6.3インチやサムスン・ファーウェイの6.4インチより若干小さいものの、解像度は2960x1440ピクセルWQHD+と高くなっています。商用生産時期は未定とのことですが、2019年は同形状のディスプレイを採用するスマートフォンが増えることを見越し、パネルメーカーも対応製品の展示を行っているようでした。



一方、ノッチではあるものの、サイズを最小限にしたウォータードロップ型ノッチを採用した製品をハイセンスは展示していました。「F22」は6.22インチHD+のU-Infinityディスプレイを採用したモデルでフロントカメラによるフェイスアンロックにも対応。チップセットはクアルコムのオクタコアを採用するミッドレンジモデルで発売時期は未定です。



さらに中国のTVメーカー、コンカ（Konka）もウォータードロップ型ディスプレイスマートフォン「N3」を展示。6.22インチHD+（アスペクト比19:9）ディスプレイ、4000mAhバッテリー、RAM3GB、ROM32GB、1300万＋200万画素カメラというスペックは、価格を抑えつつ長時間利用できるメリットから新興国で販売されることでしょう。



コンカはこのスマートフォンで「ディスプレイの今後」の展望も紹介。2017年に登場したノッチディスプレイは、今年2019年にはノッチの小型化が一気に進み、2020年にはノッチそのものを無くした全画面、フルビューディスプレイへ進化するとしています。



2019年のスマートフォンのディスプレイはどのようなデザインのものが主流になっていくのか。ディスプレイメーカーの開発動向が今後の注目ポイントになるでしょう。
2019年のスマホはディスプレイが進化！　これまでの動き：
世界初の折りたたみ画面スマホ「FlexPai」発表。広げて7.8インチ、価格は約15万円から（2018年11月1日）
サムスン、開けば大画面の手帳型スマホ公開。折り畳みディスプレイ Infinity Flex 採用（2018年11月8日）
ノッチの次はパンチ。穴あき画面スマホ Galaxy A8s 正式発表（2018年12月10日）
「世界初」ディスプレイ内カメラ搭載スマホ Honor View 20公開。パンチホール式スマホ続々（2018年12月10日）


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボタン一つで全天周360度からVR180へ変形！1台2役なVRカメラ「VuzeXR」動画レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/360-vr180-1-2-vr-vuzexr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/fceac9d0-149c-11e9-af78-c75de080dbe7" />Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。1台2役なVRカメラ「VuzeXR」のレビューをお届けします。

コンシューマー向けのVRカメラと言えば、THETAやInsta360などの全天周360度カメラと、Mirage CameraなどのVR180カメラに大きく分けることができます。
そのどちらも撮影できるのが今回ご紹介するHumaneyes社の「VuzeXR」です。

 

以前ご紹介したKANDAO「QooCam」も同じ様なハイブリッドVRカメラでしたが、こちらは変形の仕方が違います。

なんと表裏2つのカメラがボタンひとつで左右に開きます！
変形は男のロマン！

 
関連記事：
360度もVR180もこれ一台！ ハイブリッドVRカメラKANDAO「QooCam」動画レビュー


VuzeXR 全天周360度静止画 撮って出しサンプル
 


VuzeXR VR180静止画 撮って出しサンプル
 


カメラを開いたあとは、動画か静止画かモード選択してシャッターボタンを押すだけ。全4種類のVR撮影が可能となります。

撮影解像度などの設定を行うにはスマホとWi-Fiで接続して専用アプリを使用するのですが、iOSの場合は一度手動で接続設定をする必要があります。自宅で自動接続ができてたのでうっかりしてました......。

VuzeXR 全天周360度動画 撮って出しサンプル
 

専用アプリでは各種モードや解像度の変更が行えるほか、ライブビューにも対応。面白いのが二眼モードでのライブビューで、VRゴーグルを使えば立体感を確認しながらVR180撮影ができます。

VuzeXR VR180動画 撮って出しサンプル
 

最大解像度は動画で5.7K@30fps（5760x2880ピクセル）、静止画で18Mピクセル（6000x3000ピクセル）。解像感はなかなか良いです。

ただし、動画に関しては4K@30fpsの設定でないとスマホへ転送できず、パソコンでのスティッチ処理が必要となります。



専用ソフトでスタビライズ処理もできるのですが、水平補正が完全ではなく少しずつズレてしまいました......。

なお、現時点でスマホアプリから撮影を行うと、フルオートでしかできず、セルフタイマーやマニュアル撮影には非対応。また、YouTube Liveでのストリーミング配信にも対応しているのですが、こちらもまだまだ改良の余地ありという印象です。

そのあたりを差し引いてもとにかく面白いVRカメラなので、今後の更新に大いに期待します。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ついに自転車にもAlexaが搭載される時代が到来：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/alexa-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/71026320-1699-11e9-b76f-a893379ae22b" />
HalfordsはCES 2019にて、AIアシスタント「Alexa」を搭載する自転車「Cybic E-Legend」を展示しました。この自転車はAlexaのボイスアシスタントにより、ナビ機能やヒーティングのオンオフ、メッセージの送信などが可能です。



電動アシスト付きの有無で2つのが用意されるCybic E-Legendは、ハンドル中央にスピーカーとマイクを備えたカラーディスプレイ付きのコンピューターを搭載。電動アシスト付きバージョンの細かな仕様は公開されていませんが、ペダルには250Wモーターと450Whバッテリーを採用する「Bafang M500」の印字があります。

そして肝心のAlexaは、スマートフォンと連携するか、SIMカードを挿入することで利用可能となります。車両には3年間のデータプランが付属しており、無料で使える3GサービスのVodafone SIMカードが付属するとのこと。



トップフレームには3個の物理ボタンが搭載されており、たとえば「駐車（Park）」ボタンを押せば、リアのハブがロックされる仕組み。そのほか前後のライトを点灯させたり、BluetoothかWi-Fi接続のカメラで写真を撮影したりすることも可能です。また、車両にはGPSが内蔵されており、防犯対策も施されています。

車両価格は未発表となっていますが、HalfordsによればCybic E-Legendは今年の夏からイギリス市場向けに販売するとのこと。また同社のスポークスマンによれば、他国での販売も検討しているそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5Gスマホは間もなく登場！CES 2019で見つけたスマホメーカー各社の5G端末たち
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/5g-ces-2019-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F33f6b720-16b1-11e9-bff2-f64aa9e78f6d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1f2ef40fbaec30cc977b3ac602822cfa68bb9854" />
2019年は各国で5Gサービスが次々と開始され、5Gスマートフォンも登場する予定です。米ラスベガスにて開催されていたCES 2019の会場でも、プロトタイプを含む5Gに対応したスマートフォンが多数展示されていました。ここではその模様をお届けします。



サムスンブースには5Gスマートフォンのプロトタイプが展示されていました。形状からGalaxy S9+をベースモデルとしているようですが、あくまでもプロトタイプ。実製品として出てくるときは形状が変わるとのことです。



CES 2019が開催されたアメリカではベライゾンが2018年9月にブロードバンドサービスとして5Gを開始しています。CES 2019のキーノートスピーチに登壇したベライゾンCEOのHans Vestberg氏は年内のモバイルサービス開始時に「サムスンとモトローラの5Gスマートフォンを提供する」と話しました。モトローラからは「5G mod」を装着した「moto z」シリーズ、そしてサムスンからはこのプロトタイプの製品版が出てくるのでしょう。



 
関連記事：
Moto Modsで5Gに対応するスマホ「moto z3」　モトローラが発表


クアルコムブースには同社の5G対応モデム「X50」を搭載したスマートフォン3機種が勢ぞろいしていました。すべて中国メーカーのモデルというあたりに、今のスマートフォン市場のパワーバランスを見ることができます。

OPPOは「Find X」、Vivoは「NEX」そしてシャオミは「Mi MIX3」とそれぞれのフラッグシップモデルを5Gに対応させたプロトタイプを展示。ショーケース内の展示だったため、動作状況を確認することはできませんでしたが、いずれの製品もクアルコムの「X50」5Gモデムを実際に搭載しているといいます。



同社ブースで5Gの動作確認ができたのは、クアルコムの5Gリファレンスモデル。ベライゾンのモバイルサービス向け5G NR回線とエリクソンの基地局を使った4K・HDRビデオ配信デモが行われていました。端末の画面上にはアンテナマークの横に「5G」と表示されています。



ベライゾンは28GHzという高い周波数帯、「ミリ波」を利用します。クアルコムはそのミリ波に対応するアンテナも展示していました。このアンテナを搭載することで従来の低い周波数（サブ6GHz帯）に加え、5Gで新たに利用されるミリ波までの広い周波数帯をスマートフォンで利用できるようになるわけです。



5Gを搭載するのはスマホだけではありません。ダッシュボードに49インチの超特大ディスプレイを搭載したByton（バイトン）のSUV、「M-Byte」は自動運転にも対応したEV（電気自動車）ですが、5Gモデムを搭載して発売されます。価格は4万5000ドルから（約490万円）と、近未来からやってきたような製品としては破格ともいえるでしょう。2019年末から販売される予定だそうです。



 
関連記事：
クラウドネイティブな自動車メーカーByton（バイトン）とは？：CES 2019（本田雅一）


M-Byteはステアリングホイール部分に7インチ、そして後部座席には左右それぞれ8インチのディスプレイも搭載しており、「走るタブレット」でもあります。顔認証によるドアロックや、ウェアラブルデバイスと接続して運転手の健康状態をリアルタイムでモニタリングするなど、自動車ではなく「大型ITガジェット」と呼ぶべき製品でしょう。



最後に、製品の展示はありませんでしたが、LGはプレスカンファレンスでクアルコムのモデムを使った5Gスマートフォンの投入を改めて表明しました。2019年は5Gスマートフォン元年になる、それを実感することができるCES 2019でした。



 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あのとき、確かに「ゲーム買うならコンビニ」だった：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/12/game-kaunara-convenida/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/6f79f270-15a9-11e9-b7ff-b4726446df12" />
突然ですが、みなさんはゲームソフトってどこで買ってますか。筆者は最近、思いついたときすぐに欲しいので、ダウンロード版で購入することが多くなりました。本当はパッケージで大事にとっておきたい性分なんですが、DL版のスピード感にはなかなか勝るものなしで......。

そこから遡って最近、ふと自分の「ゲームの買い方」について考えていました。この20年あまりの間に、買い方ってけっこう変わったよなぁと。

 
デパートと「ファミラン」と秋葉原と......
最初の出会いはデパートのおもちゃ売り場だったと思います。1990年代前半、スーパーファミコンの全盛期で、話題作はいつも店頭のテレビでデモ映像を流していました。

お家にゲーム機が導入されたのは小学校の高学年になったころ。で、最初のハードがスーファミでした。ただ当時のスーファミソフトは定価1万円クラスのものも多く、小学生が買ってもらうには高すぎる。ということで、デパートではなく、中古ソフトも扱うゲームショップに通うことになります。中古ショップでは、新品だと手が出せない人気作もだいたい3000円台ぐらいで買うことができました。自宅からひと駅ほど離れたところにあった「ファミコンランド」（通称ファミラン）に友だちと自転車で行ったっけ。ちなみに当時は東京の練馬区在住です。

その次の段階としては、ちょっと古いゲームソフトなどの「品揃え」を期待するようになります。そこで初めて向かうことになったのが秋葉原のゲームショップ。おそらく誕生日だったか、父に連れていってもらいました。スーファミ以外にも、ゲームボーイソフトとか、周辺アイテムなんかをちょこちょこ買ってもらい楽しかった思い出。お店の名前が思い出せないのが残念......。


▲当時買ってもらったゲームボーイの拡大鏡＝「ワイドボーイ」

 
「デジキューブ」コンビニ進出の存在感
そうこうしているうちに、ゲーム業界に次の波としてプレイステーション、セガサターンの時代がやってきました。筆者が中学生になった1996年は"「ファイナルファンタジーVII」前夜"の強烈なイメージとともに、「デジキューブ」が登場。

「ゲーム買うなら、コンビニだ。」というフレーズを強調したデジキューブは、「FF」のスクウェア（当時）が立ち上げた新会社で、プレステ、サターンなどの新作ソフトをコンビニに並べる専用の棚を置いたことと、大量のテレビCM効果もあり話題になりました。

最新ゲームの宣伝番組が映るテレビ画面が付いたデジキューブのゲーム陳列棚。そこにはゲームソフトのパッケージ画像がプリントされた正方形のカードが並べられていて、レジに持っていくと奥からソフトを出してきてもらえる仕組みでした。対象になった店舗は当時のセブン-イレブンやファミリーマート、サンクス、サークルKなどです。


▲当時のコンビニでもらったチラシ

コンビニでのゲーム販売......。今となっては半分当たり前のような、もう半分は「あったな、そんなのも」というような不思議な思い出です。商品を原則として定価でしか販売しない（中古は扱わない）ことも要因となり数年後には失速して、デジキューブの陳列棚は姿を消すことになりました。しかし1996年～98年ごろの自分を思い返すと、少なくとも年に1～2本しか買えなかった新品ソフトは必ずコンビニで買っていた気がします。

「FF」シリーズをはじめとした期待値の高い大作ソフトでは、コンビニで予約して買うと特典がついてきたんですよね。有名なのは、ゲームの世界観や序盤の攻略法が紹介されている"限定ガイドブック"とか。それらのボリュームや内容は薄かったけど、グッズとして抗いがたい魅力があって、これ目当てでコンビニを利用した人はけっこういたはず。あと、今ネットで調べてもあまり情報が出てこないですが、「コンビニ販売専用」のソフトがそれなりにあったことも大事なポイントだったかと。

 
やたら増えた当時のポイントカードを眺めながら
2000年代に入りデジキューブの存在感が薄れたころ、このあたりになると「ブックオフ」がかなり勢力を伸ばしてきたこともあり、CDや本やコミックなんかと一緒くたで中古ゲームソフトを扱うお店に個人的にも入り浸るようになりました。当時はブックオフ以外に「カメレオンクラブ」（通称カメクラ）が行きつけでしたね。うーん、この手の店名はどこまで通じるんだろうか。



人に話しても通じないショップ名の話でついでに言うと、中～高生時代に住んでいた京王線の某駅前にあった「エディ」というCD屋さんにはかなりお世話になりました。スタンプカードでポイントをためて、一生懸命ためたポイントはゲームのサントラCDに引き換えてもらったり。これは90年代後半ごろ、演歌のカセットテープなんかを売っているような小さなレコード店でもゲームソフトが買えたという記憶でもあります。



大人になってヨドバシカメラ、ビックカメラあたりで日常的に買い物をするようになり、その少し後ぐらいにAmazonと出会ってからは、現在とあまり変わらない感じです（強いて言えば、当時の家電量販店には「さくらや」がまだあったか）。



 
話はあちこち飛びましたが......
紆余曲折ありまして......現在もっとも（筆者の）利用頻度が高いダウンロード購入のデビューは、2006年末ごろから始まったPlayStation Storeのゲームアーカイブスでした。ゲームアーカイブスはダウンロード専用サービスなので、普段の新作ゲームソフトとは意味合いが違いますが、「数百円で買えるならパッケージなしでもいいかな」と受け入れるきっかけに。あれから約10年、今は8000～9000円クラスの最新ソフトでも欲しければダウンロード販売で買うようになりました。

ゲームの思い出においては、「何を買ったか」はもちろんですが、「どこで買ったか」も重要なはず。今回はかなり個人的な話だらけになってしまいましたが、自分らの世代・地域ではこうだった、というのを残しておきたい意味もあってまとめてみました。この記事を読んでくれた人には、「オレの場合はこうだったよ」という感じで話題にしてもらえたらうれしいです。

しかしこうして振り返ってみると、ゲームソフトを買うことに一番熱心だった10代前半にコンビニでの特典つき予約販売が盛大に行われていたのは大きかった。行動範囲があまり広くなく、家電系の量販店もまだ身近ではなかった時期、コレがあったから「発売日の早朝にお店に並んで買う」という経験も実はしなかったですし。1997年1月31日、朝の通学途中のサンクスで、「FFVII」と予約特典のガイドブックを受け取ったときのうれしさは一生忘れないと思います。




 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Jan 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bose、自動車の走行ノイズを消す車載音響技術「QuietComfort Road Noise Control」を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/13/bose-quietcomfort-road-noise-control/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F42ae5d70-167c-11e9-a75f-d9e23e83cfd1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=33448a7b9783c1b2096fe9590039009e66f302a1" />
米Bose（ボーズ）は、車内に伝わる走行騒音ロードノイズを軽減する音響技術「QuietComfort Road Noise Control」を発表しました。

ボーズのノイズキャンセリングヘッドホン「QuietComfort」と同名を冠するこの技術は、加速度計とボーズ独自の信号処理ソフトウェア、そしてマイクと車載オーディオシステムを組み合わせることで、ロードノイズを打ち消すとされています。

 

車両ボディへ加速度計を搭載することで、ノイズを生み出す振動を計測。そしてノイズの発生が確認されるとスピーカーを通して逆位相の音を再生します。同時に、キャビン内に配置されたマイクでは消しきれなかったノイズをモニタし、補正をかけるのです。

なお、今回発表されたQuietComfort Road Noise Controlシステムは、2021年末までに実際の市販車両に採用される予定とのこと。乗用車やSUV、トラックなどに向け、世界の自動車メーカーへと提供される予定となっており、ボーズは今後、車両開発においてカスタムメイドのノイズコントロールシステムを提供するために、車両メーカー各社と協力するとしています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Razerのゲーミングデバイス「Hypersense」ではヘッドホンからマウス、キーボード、椅子まで震える：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/13/razer-hypersense-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/a4427460-1689-11e9-b3bb-ffcf1865a0ea" />
2018年秋に振動機能搭載のヘッドセット「Nari」を発表したゲーミングデバイスメーカーの米Razer。同社はCES 2019にて、ヘッドセットだけでなくマウスやキーボードのアームレスト、椅子までもがバイブレーションするシステム「Hypersense」を公開しました。

Nariを除いてまだ実験段階のこのシステムは、市販予定などは発表されていません。しかし、実際にオーバーウォッチやDoomをプレイした本家Engadgetの記者によると、他のシステムに勝るところが見つかったようです。

このシステムでは、ゲーム中で発砲やパンチ動作をした時、マウスが少し震えて手や指にフィードバックを伝えます。一方、キーボードのアームレストも同時に震えるのですが、これは若干奇妙......というか、正直邪魔な動作に感じられたようです。

さらに落下アクションや爆発時に椅子が振動するのは、ゲームへの没入度を高めてくれます。ところが、振動するヘッドセットの必要性は感じられなかったとのこと。ただしシステムではユーザーが好きな振動ギアを組み合わせることができるので、それほど心配する必要はなさそうです。



なお、会場でのデモでは、ゲーム内でのアクションにかかわらず、システムのすべてのギアは同時に振動しているようでした。また音楽再生にも同期しているようです。Hypersenseがどのような発展を遂げるのか、今後が楽しみなシステムといえそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8K液晶、「巻ける」テレビが登場！ソニー・LGブースを動画でレポート：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/13/8k-lg-ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fae9a0790-16e6-11e9-bef1-2776bf3b7489&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4947610b6d8e1c687c6dd30918573e694cce1035" />Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。

昨今、自動運転や5G、AIなどにフォーカスが当てられることの多いCESですが、テレビの発表といえばやはりCES。注目のプロダクトが登場しています。

CES 2019にて、8K液晶を発表したソニー、そして自動巻き機構を備えたテレビを発表したLG。本稿では両社のブースの模様を動画でお届けします。

 

 
関連記事：
ソニー初の8Kブラビア「Z9Gシリーズ」発表：CES 2019
『巻けるテレビ』ついに店頭へ、LGが今年発売：CES 2019

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年iPhoneはトリプルレンズ採用？から医療関連サービス発表予定？まで。アップル最新噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/13/2019-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Feb078c10-148f-11e9-af57-8d2460d4ebae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4a933054853cf4dc375b9e45af6cde0742552ab7" />iPhoneの売上不振のために業績予測の大幅な下方修正が発表され、波乱の幕開けを迎えた2019年のアップル。特に深刻な中国市場へのテコ入れのため、現地におけるiPhone XRの小売価格が値下げとの報道もありました。

そんな雲行きのなか、2019年のiPhoneの背面カメラは？から医療関連サービスの予測まで、アップルの噂を書き初め的にまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年CES最優秀賞は車載VRのHolorideにあげたい…楽しいデモだったから
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/13/2019-ces-vr-holoride/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/01/holoride.jpg?w=730" />
大量のデモと発表と超長距離のウォーキングの日々が終わった今、自信を持って申し上げたいのは、今年のCESのベストはHolorideである！ということだ。もちろん、あくまでも個人的な評価だが、今年のCESで見たものの中ではHolorideが最高だ。

今年のCESは、全体的に良かったんじゃないかな。メインテーマはスマートフォンまわりのネットサービスだ。今やものすごく多様なデバイスがAmazonやGoogle、Appleなどのサービスをサポートしている。CES 2019でその次に目立ったのが、新しいチップセットと自動運転プラットホームだ。でもいちばん印象的だったのは、Audiが産んだスタートアップHolorideだ。このドイツの自動車メーカーは、VRを全車に載せてエンターテインメントを提供し、乗り物酔いを防ごうとしている。

Iron Manが助けを求めている、とRocketが言った。そこで、その宇宙の戦闘に加わってThanosの悪者たちをやっつける。そのとき、頭にはOculusを着けていて、体は宇宙空間の中で銃を構え、H難度のアップ＆ダウンを体験している。まるでディズニーワールドの遊具の世界だし、たしかにそのコンテンツにはディズニーも協力している。でも、実際にいた場所はラスベガスで、AudiのSUVの後部座席に乗って時速145キロでトラックを走っていたのだ。







トラックを2周したが、H難度のVR体験にもかかわらず、全然酔わなかった。車の外に出ても、ふらつかない。ただし、車の中でスマホを使ったりしないタイプだけど。



Holorideの真価は、VRコンテンツと自動車の動きとの同期にある。車が動くと、同じ方向へコンテンツも動く。そのために、車酔いがなくなるのだ。...と、思う。

AudiはVRを全車に載せるつもりで、この小さなスタートアップを創った。そのファウンダーたちはすでに過去数年間、車載VRの研究開発をやっている。社名はAudi Electronics Ventureで、Audiの子会社だ。その技術のライセンスをAudiがHolorideに提供し、スタートアップはオープンなプラットホームから多くの自動車メーカーやコンテンツデベロッパーにライセンスを提供していく。

VRのデモは、これまでにたくさん体験したけど、今回はとっても良かった。車載、という形にも無理がない。エンターテインメントを提供するだけでなく、酔いを防ぐ。Uberの車や長距離バスが広告入りで採用するのは、時間の問題だろう。飛行機の中でもよいし、小さい子を乗せた長時間ドライブも、これで楽になるだろう。

Holorideは一種の賭だから、コンテンツやそのデリバリー、他との互換性など、問題はまだ山積みだ。離陸するためには、デベロッパーと自動車メーカーと消費者を巻き込んだエコシステムを作る必要がある。すばらしいユーザー体験は、頑張れば作れる。しかしそれを売るのは、また別のスキルだ。

関連記事: 時速145キロの車の中でVRを使っても気持ち悪くならなかった！

関連記事: Audi spins out Holoride to put VR in every car...Audiは全車にVRを載せる気だ...（未訳）



[原文へ]
（翻訳：iwatani(a.k.a. hiwa）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    子供と写真の関係を考えるキヤノンの取り組み：CES 2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/13/ces-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fc4726060-170b-11e9-ad77-9702aa922a28&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=94cea16fe6acb58d449e40d0c5aeef87ff1cd896" />米国ラスベガスにて開催されたCES 2019より、キヤノンの取り組みについてお届けします。

子供たちが最初に出会う「カメラ」が、もはやスマートフォンになりつつあるということは、子供をお持ちでなくても想像に難くないところでしょう。実際、筆者も子供にスマホを渡して、セルフィ代わりに撮影してもらう事があります。結構上手に撮るんですよね。

では、子供にカメラを買ってやる代わりに、スマートフォンを買い与えるべきなのでしょうか。いくつになったらいいのか、また写真とネットとの関係をどのように教えていけばいいのか、モデルケースはあるんでしょうか

例えば私たちは、ネットを使わない親世代のことを、おもしろおかしくTwitterに書いたりすることがあります。今後はそれが1世代下がって、幼稚園や小学校低学年の私たちの子供が、私たちのプライバシーを撮影してネットにガンガン上げていくようになる。それは親としても、個人としても大変困った事になります。

やはりある程度分別がつく年齢になるまでは、カメラ代わりにスマートフォンを買い与えるのは慎重になったほうがいいように思えます。とは言っても、写真を撮る楽しみは子供が小さいうちから教えてあげたい。

そういう「Before スマホ世代」へ向けたカメラをキヤノンが開発しています。まだコンセプトの段階ではありますが、子供が持ちやすいデザイン、グリップ感、耐久性、使いやすさとは何かを研究中だそうです。


▲子供用カメラのコンセプトモデル。ストロボではなくリングライトを搭載

フィルムカメラのような光学ファインダーはありますが、立派なデジタルカメラです。単純にレガシーへ振るのではなく、今の技術を使ってどこまで子供に寄り添えるか。そこを考えようとしています。

このカメラのポイントは、「ミッションモード」の存在です。例えば「赤い色のものを5つ撮ってきて」「笑った顔を3つ撮ってきて」といったミッションがカメラから提案されます。子供たちはそのミッションをこなすべく、家庭内や庭や近所を、被写体を探して歩き回ります。撮っていいものか、それともダメなのか。撮ってきた写真を親子で鑑賞して、良くできてたらはなまるです。


▲ただ撮るだけではない「ミッションモード」

キヤノンが米国で発売している小型フォトプリンタ「IVY」を使ってプリント、かわいい台紙に貼って、コレクションします。初めての「シェア」は紙で。写真を人にあげるとはどういう意味なのか、私たちが過去から積み上げてきたものを、子供にも感覚的に掴んでもらいたいと思います。


▲小型フォトプリンタ「IVY」で出力


▲ミッションの写真「笑顔」専用台紙も開発

そうすれば、その子が将来ネットに出るようになっても、「だいじなこと全部をすっ飛ばしてきた」人にはならないんじゃないかと思うんですよね。そしてその先には、シェアするだけで消費してしまうことが目的ではない「写真のあり方」にたどり着くんじゃないでしょうか。

CESの取材写真をiPhoneで撮影しているオマエが何を言う、というツッコミもあろうかと思いますが、人に伝えるための写真と、自分や家族のために撮る写真は、基本的には別のものだろうと思うのです。そして、どっちの写真が人生にとって大事なのか。

まだモックアップしかないコンセプトの段階ではありますが、そうしたストーリーを感じさせる、いい取り組みなのではと思います。ぜひ、「だいじなこと」を置き忘れない製品に仕上げて欲しいです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>