<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ブラックホール画像を販売、中国のストックフォトサイトに批判集中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/stockphoto/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/04/black-hole.jpg?w=800" />
世界が史上初のブラックホールの映像に驚嘆する一方で、ある中国の写真共有コミュニティでは、その画期的写真の使用に対する猛烈な抗議と、中国における著作権慣行についての幅広い議論が勃発していた。

ヨーロッパ南天天文台（ESO）が4月10日に、ブラックホールの写真を公開した直後に、中国のトップストックイメージプロバイダであるVisual China Group（VCG）が、その写真をライブラリの中で売り始めたのだ。そこにはブラックホールのイメージを捉えるために行われた、世界各国の電波望遠鏡の共同プロジェクトであるEvent Horizon Telescope（EHT、事象地平線望遠鏡）へのクレジットも添えられていなかった。VCGはGetty Imagesと比べられるほどのイメージプロバイダであり、かつてはFlikrのライバルでもあった500pxを買収し所有している。

「これは印刷向け映像です。商用を希望される方は400-818-2525へお電話するか、カスタマーサービスへご連絡下さい」という説明がVCGウェブサイトのブラックホール画像には添えられていた。

インターネットユーザーたちは、人類に無償で配布されることが意図された写真を、収益の手段として使ったとして、VCGをソーシャルメディアで痛烈に非難した。ESOのサイト上にある画像のほとんどのものは、同組織からの表明によれば、クリエイティブコモンズライセンスの下に置かれている。


特に明記されていない限り、ESOの公開ウェブサイトで配布されている画像、ビデオ、および音楽は、プレスリリース、発表、今週の写真、ブログ投稿、およびキャプションのテキストとともに、クリエイティブ・コモンズ表示4.0国際でライセンスされます。そしてクレジットが明示されている限り、非独占的に無料で複製することが許諾されています。


VCGはその後即座に、ブラックホールの写真を商用目的に利用してはならないという内容に説明を修正したが、パンドラの箱はすでに開け放たれてしまった後だった。この出来事は、中国版TwitterであるWeibo（微博）上で、VCGの日和見主義的なビジネス慣行を非難する、膨大なコメントの殺到を招いた。このサイトは、しばしば他者から金銭的補償を得るために犠牲者の振舞いをすることがあると言われている。VCGが先回りをして著作権を取得しておいた元々パブリックドメインの画像を、うっかり利用してしまったユーザーに対して、損害賠償を請求するのである。

4月12日午前10時の時点で、VCGの株価は10％下落し、時価総額は176.6億元（26.3億ドル）となった。VCGの膨大なコンテンツライブラリ資産は、Baiduような大手ハイテク企業のロゴから、中国の国旗までにも及んでいる。

中国共産党青年連盟は、その公式なWeiboアカウントから、「貴社は国旗と国家紋章の著作権も所有なさっているのでしょうか？」と、VCGの破廉恥なライセンス慣行への辛辣なコメントを投げかけている。国家紋章の画像の値段は、新聞記事で使用する場合は150元（22ドル）以上、雑誌の表紙の場合には1500元（220ドル）以上だ。



中国国家紋章の画像は、VCGで150元から1500元の価格で売りに出されていた



「著作権保護はもちろん確実に推進されるべきです。問題は、なぜVCGはブラックホールなどの写真に対して、市場で価格設定することを許されているのかということです。なぜ法の抜け穴を悪用できるのしょう？」と北京を拠点とするフリーランステクノロジージャーナリストのDu Yu（杜預）氏は、TechCrunchに語った。TechCrunchはESOにコメントを求めている。

オンラインでの批判の直後には、行政機関の介入が続いた。4月11日には、VCGの親会社の本拠地である天津のサイバースペース監視委員会が、写真サイトに対して「違法で規則違反の行為」を止めるように命令した。

4月12日にはVCGが、会社の声明として謝罪を行い、問題となっていた画像をアップロードしたとされる契約投稿者に対する監督の欠如を認めた。「規則に準拠していない写真はすべて削除し、関連した法令に従った修正のために、自主的にサイトを閉鎖しました」とVCGは語っている。



史上初めて捉えられたブラックホールの画像、地球から5500万光年



画像クレジット: Event Horizon Telescope Collaboration (EHT)


[原文へ]

（翻訳：sako）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折りたたみスマホは将来透明に？ LGが新特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fea4ec130-5dbe-11e9-bfc7-53760bb92dc4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=251007b996268a027841f8be2b6de8f5c02cb579" />

韓国LGが透明なディスプレイを搭載した折りたたみスマートフォンの特許を取得していたことが、新たに判明しました。透明なディスプレイは、折りたたみスマートフォンの新たな可能性を示唆しています。

米国特許商標庁（USPTO）から認可された今回の特許は、2015年に出願されたもの。ディスプレイの片方は透過度が調整可能で、もう片方は半分が透過しもう半分がバッテリーなどにより透過しない構造です。



このような透過ディスプレイは、端末を折りたたんだ時に便利に使えます。そして上のイラストのように、その表示を内側からも外側からも確認できるのです。韓国サムスンの折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」は確認用のサブディスプレイを搭載していますが、この特許内容ならサブディスプレイは必要ありません。

実際にこのような折りたたみスマートフォンは実現可能なのかが気になるところですが、LGは丸められる有機ELディスプレイだけでなく、透明な有機ELディスプレイも過去に展示しています。これらをスマートフォンサイズに小さくするには技術的なチャレンジがありそうですが、まったくの夢物語というわけではなさそうです。

LGは2019年2月の段階では「折りたたみスマートフォンを投入するのは次期早々だ」と表明し、かわりにセカンドスクリーンをケースで追加する「V50 ThinQ」を発表しています。同社の折りたたみスマートフォン第1段が透明なスクリーンを搭載するのかどうか、ちょっとだけ期待してみるのも面白そうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    真の5G社会で必須になる「5G SIM」、ジェムアルトが解説
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/5g-5g-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/54e5a6d0-5dd3-11e9-8f5f-3958854c7b02" />
世界各国で導入が開始された次世代のモバイル通信「5G」。その5Gでは「SIM」にも新たな機能が追加されます。4月9日、ジェムアルトは技術説明会を開催し、5G時代のSIMカードが持つ新しい特徴を紹介しました。

SIMは携帯電話キャリアが持つユーザー情報と接続しているスマートフォンなどの端末情報を紐付けする重要なデバイス。LTEスマートフォンの多くには、「SIMカード」として内蔵されています。

▲4G LTEスマートフォンに内蔵されるnanoSIMカード

SIMカードの設計で高いシェアを持つジェムアルトは、その5Gに対応するSIMカを発表しています。ジェムアルトいわく「世界初」という5G SIMは、2019年上半期（6月）までに出荷が開始されます。



▲ジェムアルト モバイルサービス＆IoT事業本部 フィールドマーケティングマネージャー 米沢正雄氏
■今の5Gは「完全な5G」ではない
5Gは米国や韓国で続々と開始されていますが、これは「フル仕様の5G」ではありません。実は5Gの詳細な仕様は未だ決まっておらず、2019年末をめどに策定される「3GPP Release 16」で決定される予定です。

そして、5Gには「高速（通信速度が向上する）」「低遅延（反応速度が早くなる）」「多元接続（1つの基地局でこれまでより多くの端末を制御できる）」という3つの特徴がありますが、現在の5Gではそのうち「高速」のみしか実現できません。




なぜなら、5Gの提供開始当初は、多くのキャリアが移行期向けの仕様「NSA（ノンスタンドアロン）」を採用するから。これは、4G LTEの制御システムを用いて5Gサービスを展開するという仕組みで、日本の大手3キャリアを含め、LTEから5Gへ移行するキャリアの多くがこの方式を採用するものとみられています。

コアネットワークまで「5G化」した完全な5Gネットワークの実現は、2022年ごろとみられています。そして、ジェムアルトの「5G SIM」は、その「完全5G時代」のネットワークを見据えた仕様となっています。

▲5Gのフル機能が活用されるまでにはまだ数年かかる見込み
▲5G SIMで進化する特徴

■SIMの識別番号が暗号化される
SIMの1つ1つに割り当てられている識別番号が割り当てられています。4G LTE SIMでは「IMEI」と呼ばれるものです。IMEIから携帯電話契約者の情報を読み出すことはできませんが、近年では個人情報に当たる可能性があるとして、プライバシー保護の観点から課題とされてきました。

4G LTEのIMEIは電話番号と1対1の関係を持つ数字で通信時には平文（暗号化されていない状態）で送受信されます。5G SIMではIMEIに相当する「SUPI」には、暗号化の仕組みが追加されます。

5G SIMでもSIMの識別番号をネットワーク（通信キャリア）とやり取りする点は変わりませんが、SUPIそのものではなく、それを暗号化した「SUCI」を利用してやり取りします。これは特に海外キャリアのローミングを利用している場合などに、契約者個人の情報と紐付けを難しくする効果があります。


■海外ローミングがスムーズに
海外のキャリアで通信する時に使う「ローミング」も、5Gではより賢くなっています。5G SIM追加された「ステアリングローミング」は、複数のキャリアのローミングサービスが使えるときに、接続先に優先順位をつける機能。この機能があることで、安価なローミングサービスで快適なサービスを提供できるようになるといいます。

ローミングサービスは、キャリア間で接続協定を結んだ上で提供されます。ユーザーがローミングサービスを使う場合、ユーザーの契約キャリアから回線提供元の現地キャリアに支払われます。その際の料金は事業者同士の話し合いで決められており、一律ではありません。

たとえば、ある国では「エリアが狭くローミング料が安いキャリアA」と「エリアが広いがローミング料が高いキャリアB」が存在している場合に、通信事業者としてはキャリアAを優先して利用してもらいたいわけです。

ところが、LTEまでのモバイル通信では、接続先キャリアに優先順位をつける機能がありませんでした。そのため割安なローミングサービスを提供する際、「割高なキャリアB経由で接続した場合、一度接続を切ってキャリアA経由で繋ぎ直す」といった工夫を行っている事業者もありました。その場合、つなぎ直すまでの間は通信ができないため、ユーザーにとっては「安い代わりに、なかなかつながらない」状況にもなり得ます。



ローミング制御の優先順位付けが3GPPによって5Gの標準規格に盛り込まれることで、この手間を解消しつつ、キャリアにとっても割安なローミング料金でサービスを提供できるようになります。
■SIMの「秘密鍵」が更新できるように
5Gで進化のポイントの1つ「多元接続」は、1つの基地局に数百、数千台単位の端末が接続し、管理できるようになるというもの。モノがネットワークに繋がるIoTを実現する上で重要な要素になります。そのIoT機器でも重要となる5G SIMの新機能として「秘密鍵の更新」があります。

従来、SIMカードのセキュリティーの要となる「秘密鍵」は、一度SIMが発行されると変更できない仕様でした。その背景には、携帯電話やスマートフォンでは数年に1回は機器の置き換えが発生するため、その際にSIMカードを更新すれば事足りていたという事情があります。



一方、5G時代のIoT機器（たとえばスマート机、スマートゴミ箱、スマートバス停、スマート住宅......）では、数年どころか数十年は使い続けるようなものも想定されます。優れたセキュリティー技術でも数年〜数十年で破られる時代に、一度発行された秘密鍵を数十年使い続けるのは安全とは言えません。そのため、5Gでは破られた秘密鍵の更新機能を持たせることで、安全な状態を確保するといった仕様も盛り込まれています。
 
■SIMカードのカタチも変わる
今のスマートフォンなどで主流となっているSIMは、カード型で取り外しできるものですが、IoT機器では製造時にチップ型の「eSIM（embedded SIM）」も多用されています。

そして、近い将来には、チップセットにSIMカードの機能を組み込んだ「iSIM（integrated SIM）」も登場します。ジェムアルトはクアルコムと提携してSnapdragonシリーズのSoCにSIM機能を搭載。製品化を進めています。


チップセットにSIMが入ることで、製品設計の自由度はさらに高まります。パソコンやスマートフォン向けに利用できるのはもちろん、たとえば「スマート眼鏡」のようなSIMスロットを入れるスペースが確保しづらいデバイスで、iSIMは有効な技術と言えるでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月14日のできごとは「Pawoo 開設」「ドコモwebメール」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/4-14-pawoo-web/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/67545200-5ceb-11e9-bdd7-0fe1c8c60164" />4月14日のおもなできごと
2010年、ドコモがブラウザーでも使える「ドコモwebメール」を開始
2016年、キヤノンが「EOS Kiss X80」を発売
2017年、ピクシブがMastodonインスタンス「Pawoo」を開設
2017年、セブンイレブンがポケモンGOのポケストップ化
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    何でもかんでも巻き込んじゃえ！ごろごろアクション「Big Big Baller」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/big-big-baller/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/663a1420-5a95-11e9-bffb-e6edc920b455" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Big Big Baller」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Big Big Baller」は、世界中のプレイヤーと対戦できるアクションゲーム。様々なオブジェをくっつけて巨大なボールを作る「塊魂」のようなゲームシステムが特徴です。



本作はオンライン対戦がメイン。他のプレイヤーと同じフィールドで、一番サイズの大きいボールを作ったプレイヤーの勝利となります。

ボールは画面をスワイプした方向へと転がりだすので、まずは他のボールから離れた位置に移動しつつ、建物やオブジェなどをくっつけて自分を大きくしていきましょう。



 
「Big Big Baller」アプリダウンロードはこちらから
　




最初から巨大なビルなどをくっつけたいところですが、自分よりサイズの大きいものを巻き込むことはできません。序盤は街路樹や消火栓など、比較的サイズの小さいものを見つけましょう。

また、画面内には他のボール(プレイヤー)との距離も表示されていますが、もし相手のボールが自分より大きいと、ぶつかった時点でゲームオーバーになってしまいます。状況を見ながら臨機応変に立ち回ってください。



手っ取り早くボールを大きくしたいなら、サイズが小さくなおかつ数の多いNPCをくっつけるのがおススメ。なんだか少し可哀想な気もしますが......勝利を掴みたいならためらってはいけません。NPCの集団を見つけたら「ラッキー！」ぐらいの気持ちで巻き込んじゃってください。



ゲーム中盤まで生き残れば、ボールはある程度大きくなっているはずです。ここまで成長したらあとは簡単。車や電柱を巻き込んで、さらにボールを大きくするだけです。

もしこの段階でトップに躍り出ているのであれば、他のボールに近づいて衝突するのもおススメ。ライバルをサクッと蹴散らして首位を死守しましょう。



ゲーム終盤になると、最初は見上げることしかできなかった高層ビルも巻き込めるようになります。そのぶんボールの移動スピードも低下するので、無駄に動き回らず、なるべく建物が密集している地帯を転がってゲーム終了まで粘るのもアリ。タイムアップの時点で1位をキープすれば見事勝利です。

「Big Big Baller」はボールの大きさを競うクラシックモードのほか、サイズに関係なく生き残ったボールが勝利するバトルロイヤルモードも用意されています。手軽に遊べる対戦アクションゲームを探している方はぜひチェックしてみてください。

 

「Big Big Baller」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaの「ピクチャーインピクチャー」って使ってます？：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Feab394b0-5211-11e9-b5d5-e0e8635263b9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=80cf9b9f939f36cc994a4a1d12a79f2f99d7750e" />
「ピクチャーインピクチャー」とは、画面の端に小窓を出して、1つの画面で2つのアプリを同時に表示させる機能のことです。2つのアプリを半分ずつ画面に表示する「マルチウィンドウ機能」との違いは、2つのアプリ表示サイズの差にあります。

1つはサブ画面として小さいため、もう1つのアプリを大画面で使えます。また、サブ画面は表示する位置を自由に動かせるのもポイントです。

今回は、ピクチャーインピクチャー機能を使って、Googleマップで車の経路を小窓表示する方法を紹介しましょう。なお、同機能を利用できるアプリは一部に限られています。検証にはAndroid 9.0のXperia XZ2を使用しました。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-5/" title="Xperiaの「ピクチャーインピクチャー」を使う方法">【ギャラリー】Xperiaの「ピクチャーインピクチャー」を使う方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    20000mAhバッテリーが2399円で。AUKEYのLightning入力搭載モデルがセール中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/20000mah-2399-aukey-lightning/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/384/resize/d26760-384-286893-0.jpg" />
クーポンコード「AUKEYN36」

AUKEYは、10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用し信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。Lightning端子で充電可能な大容量 20000mAhモバイルバッテリーPB-N36（URL：https://amzn.to/2R6cWIb） の27%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。4月14日（日）から4月18日（木）まで限定、クーポンコード「AUKEYN36」を利用することで2,399円（税込み）でご購入いただけます。


LightningとMicro入力ポートを搭載、高出力の2つUSB‐Aポートも備えたので、ケーブル一本で充電も給電もスッキリ解決でき、余分なケーブルを携帯する必要がありません。20000mAh超大容量により、多種のスマホに複数充電可能ですから、海外旅行、短期出張や外泊する予定など、これ一台だけで十分賄え、電池切れから解放されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleグループの企業がドローンでの日用品配達サービスをオーストラリアで開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/google-wing/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/04/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388-2019-04-10-10.56.03.png?w=1940&h=1292" />Alphabet傘下のWing（ウイング）は、オーストラリアの首都キャンベラ周辺の3つの地域でドローンによる配達サービスを開始した。 同社は過去18か月間に3000回ものテストを実施し、「対象となる限定された住宅」への展開を開始する。
同サービスはグレース、パーマストン、フランクリンのエリアで利用可能。その他エリアは「今後数週間から数カ月のうちに」追加される予定だ。配達の対象となる商品は食品や飲み物、医薬品など。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイがiPhone用5Gモデム提供？から将来のmacOSではiTunes消滅？まで―アップル最新の噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/iphone-5g-macos-itunes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F474f2a80-5e61-11e9-99d4-7869f57a1d30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0da76cad9ce747d1729d627a25fae65f1d8bae26" />
fazon1 via Getty Images

3月末のApple News+やApple TV+が予告された後、アマゾンがプライム会員費を予告なく値上げしたり、ディズニーの動画ストリーミングサービス「Disney+」の正式発表など、ニュースが続々。スマートフォンなどハードウェア市場が停滞気味のなか、アップル以外の企業も今後の主役はサービス？と思わせる1週間でした。

ファーウェイがiPhoneに5Gモデルを提供？とのウワサから将来のmacOSではiTunesが消滅する？ とのウワサまで、最新のアップル噂話をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オーテクからストーンズコラボヘッドホン2機種。ストーンズ展会場限定販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/29075/9/resize/d29075-9-868054-6.jpg" />
株式会社オーディオテクニカは、協賛する『Exhibitionism-ザ・ローリング・ストーンズ展』（以下、ストーンズ展）の開催を記念し、ザ・ローリング・ストーンズ（以下、ストーンズ）とのコラボヘッドホン2モデルを、4月13日（土）より会場限定で販売いたします。


今回発売となるのは、世界各地を巡回し日本がアジア唯一の開催国となる本企画展専用に作られたオフィシャルロゴを、ハウジング部分に大胆にプリントした、ストーンズ展限定モデル『ATH-AR5RS』『ATH-AR3RS』の2機種。会場限定で販売されるこのコラボヘッドホンは、「このヘッドホンで、お気に入りのストーンズの楽曲をぜひ聴いてみたい」と思わせる、ストーンズファン必携のアイテムと言えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon、広告付きの無料音楽サービスを計画中。4月中旬にも発表か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/amazon-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9a1ff010-5e5b-11e9-bf77-5d7a8f0b37fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a0847ed4d2b06ccb849e718efaa8f934e2f0f51" />
Amazonの音楽サービスといえば、現在でもプライム会員が利用できるPrime Music、そして有料サービスのMusic Unlimitedがあります。しかし同社は、さらにこれらとは別となる、広告付きながら無料で利用できる新しい音楽サービスを計画しているようです。

これを伝えたのは、米国の大手芸能メディアBillboard。早ければ4月15日の週にも正式発表されると伝えています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5G対応ウシ・民間月探査機､2号機計画始動・ついに離陸！世界最大の航空機: #egjp 週末版160
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/5g-2-egjp-160/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Ffe1529b0-5e82-11e9-b73f-00bfde46562a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b2296ab5aa363c4aa5b4dcdef81311957327b5ef" />
直近で拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今回は「民間の月探査機､2号機計画始動」「世界最大の双胴機､ついに離陸！」「5G対応ウシ」といった話題をまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VAIO S15実機レビュー。4K液晶でスタイリッシュになった新型はモバイルPCの2倍速い
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/vaio-s15-4k-pc-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F799e7920-5e0f-11e9-8fbe-1b2151488fb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=40cc57029d31a36f72d022cc96d04b0eec66c855" />
VAIO株式会社が4月9日に発表した新型VAIO Sシリーズ。本体デザインを一新したことで注目されるこのモデルの標準仕様（店頭販売用・価格は税別22万9800円）をさっそくレビューします。

VAIO S自体はソニー時代から続いてきたシリーズですが、15インチモデルのS15は、現行のS13やS11と本体デザインが異なっていたことなどから、シリーズとしてのイメージは統一感が薄いものでした。今回はS15がデザインを揃えたことで、ここにきてようやくまとまったイメージとなりました。

 
関連記事：
VAIO S15がデザイン一新し登場。第8世代Core Hプロセッサーを採用し4K液晶も選択可能
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    この価格なら予備機にも。iPhone急速対応の無線充電パッドが1888円で、AUKEYがセール中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/iphone7-5w-1888-aukey/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/383/resize/d26760-383-838003-0.jpg" />
クーポン「AUKEYCQ6」

AUKEYは、10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用し信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。AUKEY 10Wワイヤレス充電器LC-Q6（URL：https://amzn.to/2y2zSMC） の37%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。4月12日（金）から4月14日（日）までクーポン「AUKEYCQ6」を利用することで、1,888円（税込み）でご購入いただけます。

急速充電モードでは最大10Wで充電可能、従来の一般的なワイヤレス充電器より、約2倍充電スピードが速くなり、充電時間は大幅な短縮を実現しました。置くだけで簡単に充電可能、頻繁な抜き差しをすることがありません。分かりやすいLED表示により、機器とワイヤレス充電器の状態が一目で分かります。また滑り止めの充電パッドにより、スマートフォンが誤ってずれてしまうこともありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 05:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月15日のできごとは「NIFTY-Serve 正式サービス開始」「htc EVO WiMAX ISW11HT 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/4-15-nifty-serve-htc-evo-wimax-isw11ht/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/0f9b5460-5dc1-11e9-bfff-f9904103fa83" />4月15日のおもなできごと
1987年、エヌ・アイ・エフが「NIFTY-Serve」の正式サービスを開始
1997年、AOLジャパンが日本でサービス開始
2008年、ソニーがレコードプレーヤー「PS-LX300USB」を発売
2011年、auが「htc EVO WiMAX ISW11HT」を発売
2017年、ASUSが「ZenFone 3 Max」（ZC553KL）を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Hey siri, iPhoneどこ？」で音を流してスマホを発見する方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/hey-siri-iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fe5766c40-51d8-11e9-9b8f-39f8250610e6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4dfd30fc6fbbff6da7c7396cf285eab2c0744add" />
「iPhoneが部屋で見つからない......」そんなとき、どうしますか？

その場に誰かが居れば、電話を鳴らしてもらうこともできますが、自分だけしかいないならとにかく部屋中を探しまわるしかない。そんなとき、ひとこと呼びかけるだけで音楽が鳴り出したら、一発で居場所が分かって便利ですよね。

そこで今回は、Siriと「ショートカットアプリ」を組み合わせたSiriショートカットで、音楽を流してiPhoneの居場所を特定するレシピの作り方をご紹介しましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/iphone-siri/" title="iPhoneを探すSiriショートカットの作り方">【ギャラリー】iPhoneを探すSiriショートカットの作り方 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1は映画撮影に「革命」をもたらすか──21:9有機ELをサブモニタに、ソニーの取り組み
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/xperia-1-21-9-el/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/e861f390-5ef6-11e9-aedc-ccd93e9b71b0" />
映像機器の祭典NAB Show 2019より。映像のプロ向けのショーですが、ほかでは見られない取り組みが見られるので、油断なりません。

映像業界の巨人であるソニーブースでは、映画の撮影現場のサブモニターとして、XPERIA 1を活用するという取り組みを参考出展しています。XPERIA 1は、今年2月のMWCで発表されたフラッグシップモデルで、21:9の有機ELを採用しています。シネマに最適なアスペクト比に加え、HDRにも対応ということで、映画を見るのに最適と言われています。


▲シネマ撮影にXPERIA 1を持ち込めるか

それを本当に映画の現場に投入したらワークフローに革命が起こるんじゃないか、というのが今回の取り組み。ソニーのシネマカメラ「VENICE」で撮影した映像をWi-Fiで飛ばし、XPERIA 1で受信、映像の確認に使用します。

▲ソニーのシネマカメラ「VENICE」

シネマ用のカメラは普通のビデオカメラと違い、静止画でいうところのRAWのようなフォーマットで撮影しています。したがって正常な絵に戻すためには、Look Up Table(LUT)と呼ばれるカラーマップを使って演算する必要があります。

今回はこのLUTを、XPERIAのエンジニアとVENICEのエンジニアがガチで膝突き合わせて制作。マスターモニターの表示に限りなく近づけることに成功しました。

▲上のマスターモニタとほぼ同じ色が出ています

従来の撮影現場では、1つのマスターモニタの周りに監督やカメラマンはもちろん、照明さんやヘアメイクさん、衣装さん、大道具さんらがぎゅうぎゅうになって絵を見てました。ですが、それぞれの役割で見たい場所は違っています。メイクさんは顔だけ拡大して見たいわけです。

こうしたスタッフそれぞれがXPERIA 1を持ち、現場で自分が担当しているところだけを拡大して見る事ができれば、大いに効率化できるのではないか、と言うわけです。

高価なHDRモニタをXperia 1が代替

今回の展示は、業界の皆さんの反応を見るための参考展示。映画業界はかなり保守的なので、スタッフそれぞれがスマホで見ると、撮影カットがネットに漏れるんじゃないかとか、みんなでギュウギュウになって見るからコミュニケーションが取れるんだといったネガティブな意見も聞かれるようですが、カットごとにカメラのステータスデータが見られるので、編集・合成担当者らから超便利といったポジティブな意見もあるようです。

ソニーの&alpha;など、民生機でもS-Log3といったHDR撮影ができる機種は沢山あります。これまで現場で正確な色を見るためには、別途高価なHDRモニターを持っていく必要がありましたが、自分のXPERIA 1でそれが見られるなら、HDR撮影も大きく拡がるはずです。

単に映画が本格的に見られますよ、と訴求した方が当然パイは大きいわけですが、クリエイターをサポートする機能が乗ってこそのソニー製品じゃないですか。ぜひ今回の取り組みを、商品化まで持っていって頂きたいと切に思います。'

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 19:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報4月15日昼版｜4Kアクションカムとアイリスオーヤマの夏物家電が本日限りでお買い得 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/amazon-4-15-4k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








本日の特選セール
Apexcam M80 EIS アクションカメラ ４Ｋ高画質 2000万画素 
price￥4,784 参考価格:￥6,980(31% OFF)

本日の特選セール
【4K超高画質】Apexcam アクションカメラ 4K 2000万画素 SONYセンサー WiFi搭載 40M防水 
price￥3,984 参考価格:￥6,056(34% OFF)

本日の特選セール
【進化版】Apexcam pro EIS アクションカメラ 4K高画質 2000万画素 
price￥6,384



本日の特選セール
アイリスオーヤマ サーキュレーター 静音 首振り ~8畳 ホワイト PCF-HD15-W
price￥2,570 参考価格:￥4,642(45% OFF)

本日の特選セール
アイリスオーヤマ サーキュレーター 静音 固定 ~8畳 ホワイト PCF-HD15N-W
price￥2,410

本日の特選セール
アイリスオーヤマ サーキュレーター 静音 首振り ~14畳 ホワイト PCF-HD18-W
price￥3,040 参考価格:￥5,225(42% OFF)



本日の特選セール
アイリスオーヤマ 衣類乾燥除湿機 タイマー付 除湿量 6.5L コンプレッサー方式 DCE-6515
price￥11,520

本日の特選セール
アイリスオーヤマ 空気清浄機 花粉 PM2.5 除去 ~14畳 PMAC-100
price￥7,812

本日の特選セール
TEKNOS 壁掛扇風機 30cm 首振り タイマー付 リモコン付 リズム風 おやすみ風 風量3段階切替 マイコン式 KI-W280RI
price￥4,560




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 19:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、最大4割値下げプランは「ギガホ」「ギガライト」か　商標出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F49ed1030-5f0c-11e9-bfbb-b3efb543f66b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=777e98dad9ec1d6e8c96848718974d6f97b03247" />
NTTドコモは4〜6月中に「最大4割値下げ」の新料金プランを発表します。それに関連してか、同社が新たな商標「ギガホ」「ギガライト」を3月25日付けで特許庁に出願していたと商標速報botが伝えています。新料金プランの名称の一部となる可能性もありそうです。
 

[商願2019-42278]
商標:[画像] /
出願人:株式会社NTTドコモ /
出願日:2019年3月25日 /
区分:9(測定機械器具ほか),38(移動体電話による通信ほか) pic.twitter.com/RKBKknDRbL
- 商標速報bot (@trademark_bot) 2019年4月12日

[商願2019-42280]商標:[画像] /出願人:株式会社NTTドコモ /出願日:2019年3月25日 /区分:38(移動体電話による通信,無線呼出し,電気通信ネットワークへの接続の提供,移動体電話・電子計算機端末による無線LANへの接続の提供,電子メールによる通信... pic.twitter.com/N3kJkLo1R6- 商標速報bot (@trademark_bot) 2019年4月12日


「ギガホ」はデータ通信が無制限使い放題、「ギガライト」はより安価なプランを示す可能性もありますが、詳細は不明。仮に「データ通信が無制限で使い放題」を意味する場合、2020年春を予定する5Gのサービス開始を見据えたプランである可能性もありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 19:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープの折りたたみスマホ試作機、アマゾンプライム会員費が1000円値上げ｜Engadget人気記事ランキング
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/1000-engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/8e7bc280-5f18-11e9-96c6-fb4539f760e2" />
4月8日〜4月14日の期間でEngadget 日本版で人気だった記事を紹介します。シャープの折りたたみ有機ELディスプレイから、アマゾンがプライム会員費値上げ、イースターに開催予定のポケモンGOイベントがトップ3にランクイン。また、4月10日に発表された日本での「5G」の周波数割り当ての関連記事も大きく注目を集めました。


 


１　速報：シャープが折りたたみスマホ試作機、国産有機EL採用

シャープは4月10日、報道関係社向けの展示会で、曲がるフォルダブル有機ELディスプレイを搭載した折りたたみスマートフォンのモックを公開しました。現段階で商品化を検討しているわけではなく、あくまでディスプレイの技術披露目的としています。


２　速報：アマゾンがプライム会員費を値上げ、年4900円/月500円に。4月12日から

アマゾンジャパンが2019年4月12日、Amazonプライムの会費を改定しました。新しい価格は年会費が4900円（税込）、月会費が500円（同）となります。これは従来と比べるとそれぞれ1000円、および100円の値上げです。


３　ポケモンGO「タマゴを探せ！」イベント再び。アメ倍増と倍速孵化、ミミロル色違いも

ポケモンGOが今年もイースター......の時期に偶然かぶって開催するイベント『ポケモンのタマゴを探せ！』を告知しました。内容は2kmタマゴからムチュールやピチューなど、タマゴから孵化するポケモンが変わるほか、孵化時に持参するアメ倍増、孵化装置の効果二倍(距離半減)、しあわせタマゴの持続時間が倍増など。イベント日時は日本時間4月17日（水）早朝から4月23日（火）までです。


４　5G電波割り当てが日本でも完了、楽天・ソフトバンクは1枠少なく

米国と韓国ではすでに商用サービスが始まっている「5G」。日本でも第1弾の周波数割り当てがようやく完了しました。携帯4社（NTTドコモ・KDDI・ソフトバンク・楽天）は、割り当てられた周波数でエリア整備を進め、2019年秋に試験サービスを開始。2020年春以降の商用化を目指します。

５　完全デジタル化って次元じゃない、作画環境の壮絶な変遷──「つぐもも」浜田よしかづ先生インタビュー

クリエイターが作品のクオリティや効率を追求する上で、重要となるのが作業環境です。Twitterで見かけた浜田よしかづ先生の作業机の写真が壮絶だったのでインタビューを申し込んでみました。


６　JTの新型加熱式タバコ「プルーム・テック・プラス」のカラバリが全10色に！

７　楽天も完全分離へ、「三木谷割」消滅か──社長語る

８　Apple Watchがキャッシュレス端末として超優秀すぎるので、Androidも対抗してほしい

９　ポケモンGO：No.409 ラムパルド(ズガイドス)入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)

１０　モバイルSuica、銀行チャージの提供を9月で終了

１１　一番安くて小さい新Kindleは漫画リーダーとして超優秀

１２　普通の腕時計にしか見えないシンプルデザインのスマートウォッチ「LIFE2＋」を使ってみた

１３　Xperiaの「ピクチャーインピクチャー」って使ってます？：Xperia Tips

１４　PayPay超える利用率、「楽天ペイ」社長が語る強さの秘密（石野純也）

１５　「ゼルダVR」が待ちきれない！ SwitchのVR Toy-Conを組み立ててみた

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「日本の5Gは周回遅れ」という論調への異論：本田雅一のウィークリー5Gサマリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/5g-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F87a15010-5f27-11e9-bff1-57403823416f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=118366f7e69c6a2c0cbf5b4d7ce31fd555c693e5" />海外ではすでにサービスが始まっているのに、"まだ終わっていなかったの？"と思うかもしれませんが、総務省の電波監理審議会で、やっと5G NR（第5世代移動通信技術）を用いたサービス向けの周波数割り当てを認める答申が行われました。

 
関連記事：
5G電波割り当てが日本でも完了、楽天・ソフトバンクは1枠少なく


"周波数割り当てを認める答申が行われました"という表現そのものが、いまひとつピンと来ないかもしれませんが、NTTドコモ、KDDI、ソフトバンク、楽天モバイルの4社が申請していた周波数割り当てに対し、"認める"との答を出したわけです。

6GHz以下のSub-6（3.7GHz帯および4.5GHz帯）に関しては、NTTドコモとKDDIが2枠、ソフトバンクと楽天モバイルが1枠づつを獲得し、28GHz帯に関しては各社とも1枠づつ。ソフトバンクは希望していたSub-6への2枠のうち、1枠しか割り当てられなかったことになります。

もともと、総務省はSub-6について計6枠（1枠が200MHz幅）、28GHz帯について計4枠（1枠が400MHz幅）を事業者に割り当てるとし、それに対する希望を募っていました。楽天モバイルが参加する時点で、3大携帯電話事業者のうちの1社は1枠になると事前にわかっていたわけです。つまりこの結果は契約者数の状況や各社の投資計画を見る限り、順当な割り当てと言えるでしょう。



各社が総務省に届け出た2024年度末まで5年分のサービス開設計画によると、総計1.7兆円程度の設備投資が実行されることになります。過去の例をみると、サービス品質などの競争などで、予定の数字を大きく超えることもありましたし、今回もそうなる可能性は高そうです。NTTドコモが約7950億円、KDDIは約4667億円、ソフトバンクは約2061億円、楽天モバイルは約1946億円を計画しています。NTTドコモの投資額が突出している一方、楽天モバイルも持っている契約者数からすると、かなり大きな投資をしようとしていることがわかりますね。

しかし、これらはいずれも"総投資"であって、どのような投資なのかという明細を示しているわけではないことに注意した方がいいでしょう。当面は現行のLTE-Advancedがしばらく主流であり続けることは間違いありませんから、それぞれの携帯電話事業者ごとに応用分野に重み付けをしながら投資をしていくことになるでしょう。

つまり、単純な金額比較はあまり意味がないということになるものの、NTTドコモとKDDIは、いずれも5年以内に全国4500区画のうち90％を5Gエリアにしていくとしています（ただしどの周波数帯で......とは言及していませんし、以前のコラムで触れた「LTEで利用している周波数帯の転用」を含んだものだと考えるのが妥当でしょう）。

さて、周波数割り当ては国がそう発表したという純粋な情報を伝えるものなのですが、今回の記事を書いていて気づいたことがひとつあります。

それは「日本の5Gはグローバル基準でめっちゃ遅延していて、1周は遅れている」という意見がとても多いということ。個人の意見やブログなどで、そうした言及があるだろうことはわかるのですが、周波数割り当てを伝えるニュースに付随して「日本は後れている」論が、テレビなどのマスメディア報道の中でも散見されました。

 
本当に日本の5Gは遅れているのか？
"日本は5Gへの移行に関して遅れを取っている"という言説だけでは、実のところそれが何を指し示しているのかわかりません。しかし、次のような伝え方となると疑問に思わざるを得ません（あくまで例ですよ）。

「世界で一番最初に5Gサービスが始まった韓国。アプリをダウンロードする速度を比較すると......5Gはあっという間なのに、LTEでは10秒以上かかりました」 と伝えたあとに、日本は来年の春からの本格サービス開始なので遅れている。

なるほど、サービス開始の時期で言えば確かにそうでしょうけれど、現時点で5GとLTE-Advancedの実効速度を比較することにあまり意味があるとは思えません。状況が揃えばLTE-Advancedが高速ですし、利用者数が圧倒的に違う環境での比較に意味はないでしょう。それに現在のスマートフォンが高速で通信するだけならば、LTEにもまだ進歩の余地があります。

「先にサービスを開始することでイノベーションを牽引でき、これからの10年、20年の産業基盤が5Gの上に生まれます。サービス開始の遅れは、日本の産業にとって大きな痛手となりかねません」 そう話してくれる専門家を探してきたのかもしれませんが、本当にそうでしょうか？

どの世代の移動通信システムでも、企業が想定していた使い方が爆発的に普及を促したことはありません。世代が切り替わり、進歩する中で通信技術やアプリケーションの成熟が進み、人々の認知が拡がる中で、それらを取り巻く企業、あるいは新しい視点を持ち込んだ起業家たちが新しい価値を生み出してきました。



日本では2001年にいち早くFOMA（3G）サービスが開始し、IMT-2000と呼ばれた移動通信システムの革新は日本から生まれると考えられていました。日本はグローバルとは異なる2G通信システム（PDC）を採用していましたが、パケット通信網をいち早く整備して、アプリケーションやコンテンツもi-modeを中心に発展。日本独自のPDCから、グローバルと技術的な歩調が合う3Gの時代になれば、アプリケーションやコンテンツが存在し、いち早くサービスも開始し、さらに世界をリードしていた端末メーカーもいた日本は、イノベーションを先導する筈でした。

いや、僕がそう思っていたということではなく、当時はそうした論調で伝えられることが多く、また実際に携帯電話事業者も端末メーカーも、みんなそう信じて疑わなかったのです。

 
"遅れているか否か"ではなく、"次に何が求められるか"を感じる力があるか否か問題
当時、i-mode端末を持っていると「そりゃ未来の端末か？」などと言われたもので、実際に日本が業界をリードしている側面があったことは確かでしょう。確かに1周前を進んでいた気がしますが、では3GからLTEの流れにおいて、1周前を走っていた先行者利益を得ていたでしょうか？

もちろん、先にサービスを始めれば、想定していなかった事態への直面とその解決、あるいは想像もしていなかったアプリケーションの誕生確率など、何らかのアドバンテージがないわけではありません。とりわけ、目標が定まっている場合、とにかく前に進みそこで失敗したとしても、必ず何らかの経験は手元に残ります。でも5Gの場合、どこも「投資をする」と言ってはいるものの、具体的に何に投資をするのか細分化して言えているところはまだありません。

世の中の反応や技術トレンド、それに商品やサービスのトレンドをキャッチアップしながらでなければ、イノベーションの種なんて見つからないんですから。i-modeでグローバルのトレンドを作り、FOMAでIMT-2000時代に先行しながら、結局はスマートフォンの時代に乗り遅れたのが日本でした。

問題は「日本がめっちゃ遅れていて、今後、追いつけない状況じゃないか？」という心配ではありません。5Gの時代に何が起きるのか？、世界中のひとたちが身構えながら様子をみているところなのですから、日本でのサービスインのタイミングは問題ではありません。

もちろん、インフラ整備は大切です。適切な投資が行われることが大前提です。しかし、"1周遅れている"という表現が正しいとして、果たして何周先に本格的な5G時代のスタートラインがあるのでしょうか？

問題はスタートの遅れではありません。移動通信システムが新たな世代になった時、どのようなどのようなニーズが生まれ、そして社会的な課題として新しい事業が見えてくるのか。すなわち、次に何が求められているのかを感じることです。

そんなの当たり前？ そう、当たり前なのだけど、実は日本の社会がこれまで苦手としてきたことでもあります。

 
"目の前の問題を解決するだけ"では、新しい産業は生まれない


i-modeは事業としてグローバルには拡がりませんでしたが、その後の携帯電話端末のトレンドを決めたイノベーションでした。

それは目の前の問題解決のため、単にネットに携帯電話が繋がりました......というだけで終わらせなかったからです。移動通信システムのデジタル化で、データ通信が行えることは、その前の世代からわかっていたことで、単にインターネットにつなぐだけなら大きな進歩とは言えません。

しかし、i-modeが優れていたのは、携帯電話端末がネットに繋がるようになれば、どのような問題が起きるのか？ を考えた上で、システムとして上手に利用者と携帯電話事業者、コンテンツやサービスの事業者を調停する仕組みを作ったことでした。

前述したFOMAの問題に当てはめてみると、日本の3Gは当初「高速なi-mode（他社のサービスもありましたが、あえてドコモのサービス名で表現します）」でしかありませんでした。もちろん、i-modeが高速になることで制約が外れていき、様々なアプリケーションがFOMAの上に生まれていきましたが、それはi-modeというシステムが担っていた"調停"の度合いを変えていくだけのことです。

より高速で効率の良い通信は、i-modeが抱えていた問題を解決しました。しかし、問題解決が進めば、その産業は成熟します。成熟が進むことで、新しい課題やニーズ、あるいはそれまで考えていなかったような使い方を"してみよう"と思うひとが出てきます。

2007年のiPhone誕生は、まさにそうした"それまでは誰もできるとは思っていなかった"提案をアップルが行ったからこそ生まれた流れです。同時期にAndroidも開発が進んでいたことを考えれば、似たようなことを考えていた人たちは何人もいたはずです。

I-modeのようなシステムが調停しなくとも、もっと自由にアプリケーションを使えるようになり、部分的にはパソコン向けのコンテンツやサービスもカバーしてしまえる。コンピュータの進化速度を考えれば当たり前に想像できます。しかし本当にそんな使い方が許されるとは思っていませんでした。

"限られた通信帯域、コストの中で、そんな自由奔放な端末なんて認められるはずがない、成立しない"

しかし、これは2G時代に生まれた考え方です。新しい時代では、通信速度がどんどん速くなっていき、音声通話よりもデータ通信帯域が拡がる方が重要なのだという共通認識のもと、これから世の中はどうなっていくのか？ を考えたとき、i-modeの正常進化の先にイノベーションは存在しないと気付くべきだったのです。

......と偉そうに書いていますが、もちろん、すべては結果論。

しかし、5Gの導入が1年早いか遅いかが重要ではないと解っていただけたのではないでしょうか？

5Gサービスが始まり、目先ではいろんな問題が解決され、アプリケーションも生まれるでしょう。しかし、国の趨勢を決めるような産業の変革は、もっと奥深いところにあるはずです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    光学ドライブなしXbox One S、価格は約2万9000円？4月17日発表、5月7日発売か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/xbox-one-s-2-9000-4-17-5-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F766e3070-5ec2-11e9-b77c-3251d981d00b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=34a6743d7e68df390a2862bae6b6caf6433bc9d9" />WinFuture

マイクロソフトが開発中と噂されている、光学ディスクドライブをなくしたXbox One Sこと「Xbox One S All-Digital」。先日もボックスアートの予想レンダリング画像が公開されていましたが、新たに価格と発売日について詳細な噂が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、本日15日15時から「新料金プラン」発表会
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/15-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1416%2C1190%2C300%2C5&quality=85&format=jpg&resize=951%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F33689610-5f2d-11e9-bf6b-7b6f3e2a108e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e4f43e0a87c62189cf541da9a470f4184dd3136" />
NTTドコモは、本日4月15日15時より新料金プランの発表会を開催します。ドコモの公式Twitterアカウントでは発表の様子を生中継します。

兼ねてから予告されていた「2〜4割値下げ」となる携帯電話サービスの新料金プランが発表される見通しです。新料金プランは、"分離プラン"と呼ばれる形態で、通信料金が安価となる代わりに、端末などの割引は原則として廃止されるものと見られています。

このあと15時から「新料金プラン発表会」を実施します。
NTTドコモ公式Twitterアカウントでは、その模様を生中継でお届けいたします。 pic.twitter.com/obTzDgxrHz
- NTTドコモ (@docomo) 2019年4月15日


 
関連記事：
ドコモ、携帯料金 2〜4割値下げ 19年春に──吉澤社長が明言
ドコモ、最大4割値下げの切り札「分離プラン」とは 端末代は高騰へ
ドコモ、『4割値下げ』分離プラン後のスマホは「正価販売が基本」

4月上旬にはNTTドコモが「ギガホ」「ギガライト」という商標を出願していたことが明らかになっており、これが新プランの名称だとするならば、「フラット型の上位プラン」と「段階制のエントリープラン」という構成になることが予想されます。

 
関連記事：
ドコモ、最大4割値下げプランは「ギガホ」「ギガライト」か 商標出願


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 23:21:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマートキーを悪用した盗難を防ぐ、意外とシンプルで安価な方法をフォードが開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/ford-theft-proof-keyless/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/f98ab300-5e97-11e9-b1ed-67a092cc95ab" />

クルマのキーを所持しているだけで、ドアを解錠したりエンジンを始動したりできる「スマートキー」は便利なシステムです。一度使ってしまうと、もはやクルマに乗る度にキーをポケットから取り出してキーシリンダーに差し込んで...なんてことが煩わしくて耐えられなくなるでしょう。

しかし、最近ではこの仕組みを悪用したクルマの盗難が世界的に問題になっていることも事実。このスマートキー・システムは、キー本体が微弱な電波を出し、クルマ側から発信される電波と暗号通信を行うことで認識。キーを持っている人がクルマのすぐ側あるいは車内に居るとクルマが判断すると、ドアの解錠やエンジンの始動が可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルとクアルコム、CEO同士が話し合おうとしない？訴訟泥沼化の一因か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F54f0d2e0-5eae-11e9-a37c-33261504d7a1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=14af5936febd6bef6a38cdea193a626d68765dc7" />Mike Blake / Reuters

特許侵害やライセンス料の支払いをめぐり、世界中で訴訟を繰り広げているアップルと米大手半導体メーカー・クアルコム。かつては「iPhone用のモデムチップを供給する側とされる側」として蜜月の時代もあった両社の関係がなぜ修復困難なほどこじれているのか、米ウォール・ストリート・ジャーナル（WSJ）が今日に至るいきさつを解説しています。

今回の記事において焦点の1つは、両社のトップ同士の個人的な関係です。アップルのティム・クックCEO氏とクアルコムのスティーブ・モレンコフ氏が、互いに話し合おうとはしないとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>