<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    『FF XIV』、実写ドラマ化発表。『エクスパンス-巨獣めざめる-』の制作会社が担当、スクエニ提携
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/ff-xiv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F2814c990-995d-11e9-9fb5-922334d54e6f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d184bfabff3806a9fbdccd16634664d3023d264a" />
拡張パッケージ『漆黒のヴィランズ』の開始を7月2日に控えるMMORPG『ファイナルファンタジーXIV』が、実写ドラマ化されます。製作はソニー・ピクチャーズと『エクスパンス -巨獣めざめる-』シーズン4を制作したHivemind、そしてスクウェア・エニックスが提携します。

このテレビシリーズは「ファイナルファンタジーXIVに基づく、エオルゼアの幻想的な世界でのオリジナルストーリー」となる予定で、より具体的には「魔法とテクノロジーの闘争をかいくぐり、対立する世界に平和をもたらす」物語になるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、政治家などのルール違反ツイートは削除しないと表明　ただし警告を表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff05c58f0-9953-11e9-a6ed-f7ecfe286c83&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a78b73319436c524f88ef481c8a69901f4ba3957" />
Twitterは6月27日（現地時間）、Twitterの投稿ルールに違反していたとしても、それを残すことが公共の利益になる可能性がある場合には削除しないとの方針を明確にしました。

このような投稿には「このツイートには虐待行為に関するルールが適用されます。しかし、Twitterはこのツイートが利用可能であることで公共の利益になる可能性があると判断しました」といったメッセージが表示され、クリックすることで初めて表示されるようになります。



Twitterは以前から、トランプ大統領などの攻撃的なツイートを削除しないことで批判を受けていましたが、その都度、削除しないことが公共の利益になる可能性があるとの説明を行っていました。今回の発表は、これを明確化した形です。

例えば、ある政治家が攻撃的なツイートをしたとして、それを削除してしまうと、その発言について議論する機会を奪ってしまうことになります。また、そのツイートだけを切り取れば攻撃的であったとしても、一連の文脈のなかで別の意図で語られており、削除により意味が通らなくなる可能性もあります。

このような理由で、いわば例外的なルールが定めらるわけですが、当然ながら公共の利益が中心に据えられており、一般人には適用されません。政治家や公職への立候補者、要職の後継者などの認証済みアカウントで、フォロワーが10万人以上いるのが条件です。

なお、これらのアカウントのツイートが絶対に削除されないわけでもなく、公共の利益に関係がないものは、これまでどおり削除対象となります。

結局のところ、公共の利益を判断するのはTwitterなので、それに伴う批判も出てきそうですが、例外的とはいえルールを明確にしたのは歓迎したいところです。

Twitterは発表の中で、「我々のサービスの重要な機能は、人々が公然と彼らの指導者に反応し、彼らに説明責任を持たせることができる場所を提供することだ」としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chromium版Edgeにトラッキング防止機能、Canarryチャンネルで利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/chromium-edge-canarry/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb922b340-9960-11e9-bbaf-0a6de0f3edd0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb2fb84939e47444b2c7345724e29578083deab6" />
Microsoftが、ChromiumベースのEdgeブラウザ向けトラッキング防止機能の実験的プレビューをリリースしました。

Chromium版EdgeブラウザのWindows版Canaryチャンネルリリース（バージョン77.0.203.0以降）で、実験フラグ（アドレスバーにedge://flags＃edge-tracking-prevention）を有効にして再起動すると利用できます。なお、macOS版は次のアップデートで利用可能になるとのこと。

トラッキング防止機能は、5月に行われた開発者会議Build 2019で発表していたもの。Firefoxでも6月初めに公開された最新版で機能が追加されました。

 
関連記事：
Firefoxの最新プライバシー更新はトラッキングブロックを強化

WEBサイトでは、ユーザーの行動を追跡したり、ターゲティング広告などのため、さまざなトラッカー（クッキーやスクリプトなど）が使われています。トラッキング防止機能は、文字通りこれらのトラッキングを防止するもので、Basic、Balanced、Strictの3段階が用意されています。



Basicは悪意のあるトラッカーのみをブロック。BalancedはプライバシーとWEBの利便性とでバランスを取ったもので、一部のサードパーティ製トラッカーもブロックします。Strictはもっとも厳しく、サードパーティ製トラッカーの大部分をブロックするようになります。

なお、アドレスバー横のページ情報をクリックすると、ブロックされているトラッカーの数を確認可能です。

 
関連記事：
EdgeブラウザのChromiumベース移行、マイクロソフトが正式発表。Macなど他OSにも提供へ 
マイクロソフト、ChromiumベースのEdgeプレビュー版を公開
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Apple StoreでiPhoneと連携する血糖値測定機器が販売開始。Apple Watchにも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/apple-store-iphone-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff59002f0-9975-11e9-bdeb-3c94e2c387e5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ee39a79143fd4481df5fdedd1b16e3b643ddfc88" />

米Appleが、オンラインのApple Storeで携帯用血糖値測定器「One Drop Chrome Blood Glucose Monitoring Kit」の販売を開始しました。これはApple Watch向けに開発中とされるような継続測定式の血糖値モニターではなく、穿刺して微量の血液を採取しなければならないものの、測定データはBluetoothでiPhoneへ送り、アプリまたはApple Watchで毎日の数値を管理できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS13ですぐに使いたい！「ダークモード」でかっこよく省エネしよう：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/ios13-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1506%2C1291%2C0%2C42&quality=85&format=jpg&resize=933%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fdf9bfc70-973a-11e9-bd6b-a654ad30fa0b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e5c9cc114ba563b5572a5be6d832ca10bf6e0372" />&lt; iOS13で続々とアップデートされる機能の1つが、黒を基調とした「ダークモード」。ディスプレイに有機ELを採用するスマホの普及により、バッテリーの消費を抑えられると注目されている同機能が、ついにiPhoneも標準装備に！

iOS12までのiPhoneでダークモードを試すには、「アクセシビリティ」機能の1つである「色を反転」を使う必要がありました。しかし、アップデート後に行う設定はとてもシンプル。

パブリックベータ版をインストールした端末でさっそく検証し、その使い方をご紹介しましょう。なお、今回使用している画面は開発途上のバージョンのため、正式版として公開されるものと手順が異なる可能性もあります。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ios13-0/" title="iOS13で「ダークモード」を使う">【ギャラリー】iOS13で「ダークモード」を使う (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 04:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビル一棟まるごとYouTuber向けに設計されたスタジオ「YouTube Space Tokyo」が渋谷に20年オープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/youtuber-youtube-space-tokyo-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/242236d0-9956-11e9-bf55-e18de2e45292" />YouTubeのクリエイターの創作活動を支援するスタジオ「YouTube Space Tokyo」の新施設が2020年のオリンピック前に渋谷駅付近に竣工します。全5フロアから構成され、ビル一棟すべてが撮影する為にデザイン。総面積は約1768.94平方メートルを予定しています。再生ボタンをアクセントに、日本の木造家屋のような温かみを感じる外観が目を引きますね。渋谷の新たなランドマークになるかもしれません。

「YouTube Space」とは、YouTubeで活動するYouTuberやミュージシャンの為に運営されている撮影スタジオ。チャンネル登録者数が1万人以上またはYouTube非営利プログラムに登録済みでチャンネル登録者数が1000人を超えているチャンネルが対象です。撮影スタジオやグリーンスクリーン、レコーディングスタジオ、編集ルームなどを無料で利用できます。YouTubeCreatorsサイトから利用を申し込めます。



YouTube Spaceは世界に10ヵ所あり、六本木にある現在のYouTube Space Tokyoは2013年2月15日にオープンしました。どういった雰囲気の施設なのかを写真で軽く紹介します。


▲「ザ・スタジオ」というスペース以外にも、ドラマやコントの撮影ができそうなセットも用意されています

 
▲人気YouTuber「はじめしゃちょー」によるコンビニセットで撮影した動画

▲合成映像などが撮影できるグリーンスクリーンのスタジオ



▲4K映像の編集ルームも利用可能です


▲借用できる4Kビデオカメラや一眼カメラ、三脚など。YouTube Spaceのスタッフがカメラ設定などの相談にのってくれます

▲広いイベントスペースもあり、動画撮影以外でもイベントも開催できます。創作だけでなくオフラインでのコミュニティ形成を支援する役割もあるそうです

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    撮った写真をすぐに高速転送してくれるワイヤレスカメラコントローラー 「Camfi Pro Plus」（8/15まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/gf065-camfi-pro-plus-8-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://dis-cover.jp/user_data/project_img_new_1/images/734/008.jpg" />




ワイヤレステザリング機能で、撮った写真をその場でPCなどのデバイスに高速転送

500台以上のカメラをサポート

キャノン、ニコン、ソニー、フジ、ペンタックス、パナソニック、オリンパス...など、数多くのメーカーと製品に対応！
無線対応をしていないあなたの大切なカメラにも使用が可能かもしれません！
対応しているカメラ一覧はこちら。
（※海外サイトが表示されます）





ワイヤレス機能

長尺のUSBケーブルを引き回さずとも、CamFi Pro Plusとカメラを接続することで
まるで有線接続時のような使用感で、撮影した画像をサードパーティのソフトウェア上で直接操作ができます。


対応ソフト例：
Capture One, the Light Room, EOS Utility








超高速の転送速度

802.11 acによる高速データ通信で 10MBの素材を約1秒で転送！時間の節約にも。
※カメラとデバイスの距離により、変動します。






アプリ機能

アプリをインストールすれば、iOS、Android、など様々なデバイスでコントロールを可能にします。


*同時に接続できるのは最大で１台までとなります。







ホットシューの心配は不要です

もちろんCamFi Pro Plusの底面には、1/4インチのホットシューのネジ穴があります。
安心してご装着ください！






技術仕様

サイズ：105 * 62 * 38 mm
重量：145g（電池含む）
電池：交換可能な3200mAh
連続作動時間：3時間（作動中でも充電できます）
対応距離：約60メートル
Wi-Fi：802.11ac、5.8GHz







同梱品

・CamFi Pro Plus
・Type-Cケーブル
・USB 3.0ケーブル
・USB 2.0ケーブル
・充電ケーブル
・クイックスタートガイド







よくある質問

Q：CamFi ProとCamFi Pro Plusの違いは何ですか？

A：主な違いは、CamFi Pro Plusがサードパーティのテザリングサービスを追加していることです。これは、すべてのカメラでリモート作業が可能で、USBテザリングをサポートします。



Q：どのプラットフォームをサポートできますか？

A：サードパーティのテザリングサービスはMacとWindowsで実行できます。Canon、Nikon、Sony、Fujiなど、USBテザリングをサポートするすべてのカメラで動作します。ネイティブCamFiアプリは、Canon、Nikon、SonyのiOS、Android、Mac、およびWindowsをサポートします。



Q：Pro Plusソフトウェアをインストールしました。カメラはウィンドウに表示されますが、Capture Oneがカメラを検出できません。

最初にカメラとラップトップをUSBケーブルで直接接続してください。カメラドライバがインストールされているか確認してください。また、Capture OneがUSB接続でカメラを検出できることを確認してください。



Q：バッテリーはどのくらい動作しますか？交換できますか？

A：一回フル充電してから連続で3〜4時間使えます。また、バッテリーの交換が可能です。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 05:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ端末同士で簡単・スピーディーに画像を送受信する方法：HUAWEI Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/huawei-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F78afb5d0-9977-11e9-a1ff-40575bded429&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a7643225c695380afe828bea2473d0989957131" /> スマホで撮った写真や動画をすぐそばにいる友人と共有したい。そんなとき、どうしてますか？ メールに添付したり、LINEのトークで共有したり、いろいろな方法があります。でも、画像データが大きいと送受信に時間がかかったり、LINEで送る場合は画像が自動的にリサイズされてしまったりというデメリットも。

画像をやり取りしたい2人がどちらもファーウェイのスマホを使っている場合、簡単かつスピーディーに送受信できるんですよ
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/huaweitips9/" title="huaweitips9">【ギャラリー】huaweitips9 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 05:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Music、有料会員数が6000万人突破。5ヶ月で約1000万人の増加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/apple-music-6000-5-1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc0cefb00-9959-11e9-9f5d-fc3ca3a3a5d3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9201c247226a05af0fe72b68ff9e5c000f7fc297" />
Seremin via Getty Images

アップルのサービス担当上級副社長エディー・キュー氏が、同社の音楽ストリーミングサービスApple Musicの有料会員数が開始から約4年で6000万人を突破したと発言したことが報じられています。また同発言では、macOS用のiTunesの廃止とそれに代わる音楽アプリ「Music」についても触れられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「＋」が付くだけで全く別デバイス、「プルーム・テック・プラス」のおかげで紙巻たばこを卒業できました
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/JTtabako/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fce2ae470-997d-11e9-b6f9-b2b85f5be969&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=09f4ee5de6af1903ec4c4be7f657cc5970942e17" />
まさか、こんな日が来るとは思っていませんでした。紙巻たばこを卒業してしまいました。

きっかけとなったデバイスは「プルーム・テック・プラス」。スターターキットが4980円のJTの加熱式たばこです。編集部にあったサンプルを何気なく口に咥えたことで、僕の人生（大袈裟）は変わりました。

プラスの付いていない「プルーム・テック」（以降無印モデル）は使用したことはあったのですが、デバイスの使いにくさと吸ったときの満足感が劣っていたのでスグに登板機会はなくなりました。しかし、プルーム・テック・プラスは無印モデルの多くの弱点を改善しています。

 
 

 
ポイント①　吸いごたえ
無印モデルとプルーム・テック・プラスも同じ低温加熱式たばこ。リキッドを加熱して蒸気を発生させ、たばこ葉の詰まったカプセルを通して吸います。大きく違うのは加熱する温度。無印は30℃でしたがプルーム・テック・プラスは40℃。当然蒸気の量もアップしており、紙巻たばこと遜色ないレベルでの満足感を得られました。体感ですが2倍くらい蒸気の量が多い気がします。


▲上が無印モデル。下がプルーム・テック・プラス。リキッドもカプセルも全く別もので互換性はありません


▲専用カートリッジ。たばこカプセルが5つとリキッドが入っています。一通りカートリッジを試しましたが私のお気に入りは「COLD MINT」。強めのメンソールでノドに当たる爽快感が心地いいです

1つのたばこカプセルで約50回吸いこむことができます。一定量吸い込むと本体のランプが点灯しするので、そうなったらたばこカプセルを入れ替えましょう。無印モデルでのハナシですが、たばこカプセルはまだあるのにリキッドが尽きてしまい吸えなくなったということが何度もありました。

私の吸う力が強いせいかと思いましたが、何人か同様の体験をしている人に会いました。コットンにリキッドを浸透させていたという構造上の問題かもしれませんが、リキッド不足してしまいがちなのは大きな欠点です。しかし、液体タイプのリキッドを採用しているプルーム・テック・プラスでは一度もリキッド切れを経験してません。

 
②　充電問題


リキッド問題以上に無印モデルに対する不満は、充電に専用のアダプターが必要なこと。このアダプターを家に忘れると出先で充電できません。さらに、バッテリー部とアダプターを垂直の接続するため場所を食います。カバンに入れてモバイルバッテリーで充電するのは至難の技です。

しかしコレは、無印モデルでの不満。プルーム・テック・プラスはmicro USB端子での充電になります。汎用性が高く広く普及しているmicro USBで充電できるのは大きな進歩。移動中も居酒屋でもモバイルバッテリーやPCで充電できます。

最大の欠点だったリキッドと充電問題もクリアしたうえに、蒸気の量も多くなり吸いごたえが増したプルーム・テック・プラス。「結構いけるじゃん」と紙巻きと併用していたのですが、次第に紙巻きの煙とにおいが気になるようになり（よく聞くセリフ、まさか自分が言うことになるとは......）。約1か月で完全にプルーム・テック・プラスへ完全移行してしまいました。


▲カラバリも豊富でかっこEです。全10色あります

 
■関連記事
JTの新型加熱式タバコ「プルーム・テック・プラス」のカラバリが全10色に！

 
完璧というわけではない
完全移行したゆえ、プルーム・テック・プラスにも不満が見えてきました。最大の欠点は吸い終わりのお知らせがランプのみであること。日差しの強い屋外だとランプが確認し辛いです。


▲一応カプセルが切れたとランプが点灯していますが、確認できませんよね......

次バージョンでは是非iQOSのようにバイブレーション機能を搭載して欲しいです。

 

コロコロころがーる pic.twitter.com/PEWLlBcApZ
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月28日

上記ツイートが全てです。プルーム・テック・プラスはステンレス製で突起がないので、机に置くとコロコロと転がります。喫煙所では吸い終わったらポケットに入れますが、机に置くと転がってしまい、何度も落としました。

ほかにもUSB Type-C端子に変更してほしいとか、タバコカプセルが持ち運びにくいことなど思うところはあります。しかし、iQOSだって何度もバージョンアップして、デバイスとしての質と喫煙体験を高めてきたわけで、プルーム・テック・プラスだって同じはず。次バージョンが楽しみでなりません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モバイル版Googleマップが電車の混み具合やバスの遅延を予測してくれるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/googlemap/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F3cde8f30-999b-11e9-a9fc-33f50adfef76&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=574e45ab0e2dca8159e40e179f54dfb7d1ded436" />iOS版およびAndroid版の「Googleマップ」がアップデートされ、交通機関の利用を便利にする2つの新機能が追加されました。6月27日（米現地時間）にリリースされ、世界中の200近くの都市で利用可能となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット 6/29  #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/3000-amazon-6-29-engadge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり。Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというものになります。

先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップ6月いっぱいは毎日出題します（ペース配分を間違えたわけじゃないですよ！）。

基本的には前日に掲載した話題から出題しますので、Engadget 日本版をよく読んだら答えは簡単（なはず？）。本日の応募のみ有効です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月29日のお題：


ポケモンGOでサービス開始3周年を記念したゲーム内イベントが開催されます。

結構盛りだくさんの内容で、イベントは本日から始まりますが、期間が短いものもあるので注意が必要です。たとえば7月6日（土）までは「GOスナップショット」で撮影すると特別なピカチュウに出会えるかもとのこと。チャンスは1日1回だそうです。

というわけで今日の問題。7月6日までに「GOスナップショット」で撮影すると出会えるかもしれない特別なピカチュウはどんなピカチュウでしょうか？

答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月29日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月29日のできごとは「ThinkPad s30 発売」「初代iPhone 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/6-29-thinkpad-s30-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/d7889910-98ef-11e9-bd23-a8671c2fed26" />6月29日のおもなできごと
2001年、IBMが「ThinkPad s30」を発売
2007年、米アップルが初代「iPhone」を発売
2011年、日本マイクロソフトが「Office 365」を企業向けに提供開始
2013年、ソニーが「VAIO Duo 13」を発売
2017年、モトローラ・モビリティ・ジャパンが「Moto Z2 Play」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PD急速充電対応のACアダプター付きiPhone急速充電器セット（8/15まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/gf066-pd-ac-iphone-8-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/8656bbe8b7fe916224c11e20a1dc4a637c8f198b74acee9e3ff5672acbee/%E6%9B%B8%E6%A1%8C800.jpg" />


iPhoneの充電が2.5倍速く！

GDMALL 2-in-1 急速充電器セットを紹介させていただきます！

・GDMALL 2-in-1 Transformoer Cable

MFi認証を受けた急速充電対応のケーブルと特許取得したUSBコネクタを搭載。Type-C to LightningとUSB&minus;A to Lightningが1本で使用可能な2in1ケーブルです！



Type -C to LightningをPD充電器と組み合わせることで、急速充電に対応！





PD対応急速充電できますが、多くの公共の場には伝統的なUSBソケットが提供されています。コーヒーショップ、バス、MRT、空港だけでなく、身の回りにもモバイル電源があります。GDMALL 2 in 1 Transformer Superpower Packがあれば、iPhoneの電池切れは心配無用。



カフェでも空港でも、いつでもどこでも、GDMALL 2 in 1 Transformer Superpower Packさえあれば、iPhoneの電池切れは心配無用。２in1ケーブルで、1本持ち運んでいたらさまざまなシーンに活躍！



片手での操作も楽々！



Type-C対応ノートPC・USB-A対応ノートPCどちらも、iPhoneとのデータ/写真転送も簡単！



ケーブルの長さは使いやすい120㎝。



スペック：



カラーバリエーション：





・GDMALL 18W USB-C PD Power Charger

Type-C対応ACアダプター。PD対応急速充電で、iPhoneならたったの30分間で50%充電可能。一般の充電器と比べ、2.5倍の速さに！



スペック：



日本の実用新案権を含め、世界各国で特許取得！





「GDMALL 」 Brand Spirit

GDMALLはイギリスに本社を構え、2005年の創業以来無線技術の画期的なシステムを提供し続けてきました。先進的な技術、革新的なデザイン、そして優れた音質を背景にエンジニアの尊敬と信頼を得て、今日も世界中のライブイベントを支えています。
GDMALLは独創的な技術を結集させたWIFI /Bluetooth/ USB Power Delivery関連製品などの革新的な製品を生み出し続けています。
グループの強みが融合された開発力を背景に、GDMALLはより一層明解で一元的な管理と正確な指向性制御が可能なサウンドシステムとUSB Power Deliveryの開発を通じて、より広範囲なエリアにおける高品位なハイテク製品を実現し、オーディエンスの"感動体験"をさらに高めていくことを追求しています。
また、GDMALLは持続可能社会にも配慮し、汚染物質を低減した製造プロセスの採用や、また設置作業の省力化を実現するコンパクトで可搬性にすぐれたシステムの開発を通じ、環境対策に貢献することにも全面的に取り組んでいます。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 17:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSならコピペでイラつかない。タップやピンチ操作で選択＆コピー＆ペーストできます：iPad Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/ipados-ipad-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2048%2C1536%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1d0c27e0-999a-11e9-99fe-e27eab88889b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=da1aa9e9df62eb5170159d5fd9d147400be8bb1f" />今秋リリース予定のiPadOSでは、テキストの範囲選択やコピー＆ペーストが、タップやピンチイン／アウトといったジェスチャーで行えるようになりました。より直感的に簡単にできるので、作業がスムーズになること間違いなしです。

今回はパブリックベータ版をインストールしたiPadで、テキスト編集に使えるジェスチャー操作を解説します。なお、正式版として公開されるものとは仕様が異なる可能性がある点にご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/text-editing/" title="text editing">【ギャラリー】text editing (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ピコピコサウンドがたまらない！レトロゲームネタ満載のリズムアクション「Old School Musical」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/old-school-musical/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb91b6c80-95cc-11e9-bfea-e451759341e6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d1835ae1658d3e4df38ff59f051ef6f3c367b139" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Old School Musical」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Old School Musical」はある日行方不明となってしまった「ママ」を探すため、バグに侵されたゲームの世界を冒険するリズムアクションゲーム。しっかり者で弟の行く末を見守る兄の「ロブ」とユニークな感性を活かして兄を助ける弟の「ティブ」を導き、バグだらけの世界を元に戻す方法を見つけ出しましょう。



基本的な操作方法は、画面外から流れてくるノーツが中央に到達したタイミングでキーをプッシュするだけ。楽曲のリズムと合うように対応する矢印キーを押せばOKです。リズムゲームとしてはシンプルなシステムなので、初心者でも気軽に楽しめます。



 



プレイ中は楽曲の進行度に応じてティブとロブが軽快に動き回ります。肩を並べて歩いたり、敵の背後に回って素早く倒したり、はたまた敵に追われて逃げ回ったり......という具合で、コミカルなキャラクターの動きを見るだけでも飽きません。とは言え本作はれっきとしたリズムゲーム。背景を注視している間にノーツを見逃さないように注意しましょう。



ステージの最後まで到達すると、新たなステージが生成されて先へ進めるようになります。画面左のウインドウ内に楽曲の難易度が表示されているので、自分に合った難易度をチョイスして挑戦しましょう。もしプレイ中に難易度を変えたくなった場合でも、ポーズメニューから簡単に変更できます。



各ステージは往年の名作レトロゲームのテイストが強く意識されており、1980年代〜1990年代のゲームタイトルが好きならまず懐かしく感じること間違いなし。「このステージ、どこかで見たことあるかも？」と小ネタを発見するだけでも充分楽しめます。リズムアクションに興味のある方や8bit調のピコピコサウンドが好きな方、ぜひ一度プレイしてみてはいかがでしょうか。遊んで損はないはずです。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、本のように複数ページを持つ折りたたみスマホの特許を申請
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F77007f60-999c-11e9-bf77-8dbe97e293d0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b15bb70b277afc457257f7ee12a886dc2e7ecd18" />Googleは今年5月のGoogle I/Oにて社内で画面折りたたみ式スマートフォンのプロトタイプを開発中であると認めていましたが、これまで世に出ている折りたたみ式とは異なる形状なのかもしれません。本のように複数のディスプレイを折りたたむデバイスの特許をGoogleが申請していることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google画像検索からGIFの共有が簡単に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/google-gif/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff1cbfa40-996e-11e9-ad33-25895cd062de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=63c37eabb33ceb798107e05736359deff8be2a89" />Googleが、モバイルでの画像検索からGIFを共有しやすくする「Share GIFs（GIFの共有）」セクションを追加しました。ただし、日本語ではいまのところ利用できないようです。

日本ではそれほど浸透している印象はないGIFの共有ですが、海外ではSNSやメールなどで頻繁に使われています。Googleは、これまでも、GIFの検索・共有には力をいれており、Googleの画像検索でGIFを探せたほか、GBoardにもGIFの検索機能を追加しています。



関連記事：
Google検索できるiPhone用キーボードアプリ『Gboard』発表。アニメGIFや絵文字も検索・入力可能
Google日本語入力が実質iPhoneに対応。iOS版Gboardの最新アプデで

画像検索に新セクションを追加したことで、今後はGmailや各種SNSなど、様々なアプリでGIFの共有が簡単になります。


Googleによると、Share GIFsセクションは昨年買収したTenorの検索エンジンを利用しています。ネット上から探してきているわけではなく、Tenor.comにアップロードされたものと、Googleのコンテンツパートナーが製作したものが対象です。

この機能、AndroidとiOSのGoogleアプリ、AndroidのChromeですでに利用可能。今後、他のブラウザでも使えるようにするとのことなので、日本語での利用も期待したいところです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一瞬ですっきり！ホーム画面に並ぶアイコンのレイアウトを一瞬でリセットする方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1680%2C1792%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=750%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F79f945d0-667f-11e9-a7cf-c163d7ecb638&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6f39d3ed3271a555a0d09c1aa577f334c1bb4970" />iPhoneを長く使えば使うほどアプリはどんどん増えていくもの。ごちゃごちゃしたホーム画面を一瞬で整理できたらいいのになあ......なんて思うユーザーも多いのではないでしょうか。

そこで今回は、ホーム画面をリセットする手順を紹介します。リセットすると画面がスッキリして、アプリが探しやすくなるはず。新たな気持で整理するのもいいかもしれませんよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/home-reset/" title="home reset">【ギャラリー】home reset (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    映画音楽の巨匠ハンス・ジマーが、BMWの電気自動車のために「音」を制作【動画あり】
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/bmw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/0164c740-9986-11e9-b72f-f02760a9cf79" />
数々の大ヒット映画で音楽を担当している作曲家ハンス・ジマーが、BMWグループと協力し、将来の電気自動車から聞こえる「音」を制作することになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO『ライコウ』デーは29日16時から。色違い初登場、弱点のじめんが対策
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/go-29-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad5f2dec7b128531b8e51de3713a9541/206555737/DjDurp2XcAAoqoB.jpg" />

6月29日(土)の16時から、伝説のポケモン『ライコウ』のレイドデー イベントが始まります。

内容は19時までライコウの伝説レイドが増加、色違い個体が初登場、通常は一日一枚までの無料レイドパスが5枚まで支給。

ライコウは現状のポケモンGOでは「でんき」タイプ最強といえるポケモン。色違いガチャはもちろん、優良個体探しや育成のためのアメ稼ぎにぜひ参加したいイベントです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 20:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    単3電池で動作する1台2役のポータブル電動ポンプ『TROPO』（8/30まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/gf067-3-1-2-tropo-8-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fefc72390-973f-11e9-abfb-be2f96b08e6b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19a7bedab4192062fe32c1ea1f7e4c5333e074f1" />
 






















●故障の場合の補償

送風・吸引の不具合など機能面の故障は商品が届いてから6か月間、新品と無償交換させていただきます。電池は消耗品のため保証対応外となります。

●電池の消耗

浮き輪、エアマットへの送風の際、空気が入りやすいようにくっついているビニールはあらかじめ離してから送風してください。無理な送風を行いますと、電池が著しく消耗します。

無理な送風を行うと、ポンプモーターがオーバーヒート状態になり、停止します。その場合は、しばらく時間を空けてから再度ご使用ください。

電池の消耗は外観からは確認できません。予備の電池をご用意いただけますと安心です。

●防水性

TROPOは防水機能がございません。プール、海岸で利用される場合は水に浸けないようご注意ください。



本製品は量産体制が確保された製品になり、プロジェクト終了後は製品をできる限り早くお届けできるよう努力いたしますが、想定を上回る大量のご注文時や素材供給に時間が必要な場合など予期せぬトラブル、または物流事情などで遅延する場合がある点についてはご留意ください。

また、各種カラーにつきましてはご利用モニター等環境によって見え方が異なる場合がございます。

当プロジェクトは「All-in型」の為、お申込み完了をもって契約が成立いたします。その為、お客様都合による返品・キャンセルはできませんのでご注意ください。



最後までお読みいただきましたこと、心より感謝申し上げます。
ラソブルーミング合同会社の吉地と申します。
弊社は【真面目に一生懸命】をモットーに、自社商品開発並びに海外製品の輸入販売、自社商品の海外販売に取り組んでおります。
世界に目を向けると日本で紹介されていない、便利で優れた商品がまだまだたくさん存在します。
これからも自社商品の開発並びに海外製品の輸入販売に精進してまいります。
まずは、今回のプロジェクトを成功させるべく引き続き邁進してまいります。
皆様、ご支援をいただけますと幸甚です。
どうぞ、宜しくお願い致します。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホでテトリスロイヤル・謎の高速電波バースト発生源特定・超大質量ブラックホールは星になる前に生まれる: #egjp 週末版171
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/egjp-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F4e3204e0-99fc-11e9-86fe-05f874b0e975&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c1daa9c754ad961251af89c99b4403f253bc41d8" />
この記事では今週拾いきれなかったニュースをダイジェストでお届けします。今回は「スマホのテトリスでもバトルロイヤル」「謎の高速電波バースト発生源を特定」「超大質量ブラックホールは直接崩壊で生まれる」などの話題を集めてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.243 ライコウ入手方法・色違いと対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/go-no-243/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad5f2dec7b128531b8e51de3713a9541/206555737/DjDurp2XcAAoqoB.jpg" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回はジョウト地方の三聖獣のひとつ、伝説のポケモン「ライコウ」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 22:38:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13で追加された「Quick Path」ってなに？：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/28/ios-13-quick-path-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F405a5ca0-98e4-11e9-95ab-e79241a6d926&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6c5b923a5561bb042a2635616618aabc44fa5774" />今年の秋にリリース予定のiOS 13。この新バージョンの1つの特徴として、iPhoneをより直感的に使えるようになるというものがあります。その代表が「Quick Path」。今回は、この「Quick Path」とは何なのか、どう便利なのかをご紹介します。
なお、パブリックベータ版にて検証を行っているため、正式版として公開されるものとは一部手順が異なる場合があります。その点ご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/quick-path/" title="Quick Path">【ギャラリー】Quick Path (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jun 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>