<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    海外版iPhone 8を入手、日本版との違いは？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/25/iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f6d675db6e0652828b7febfc581518b/205701878/22017090_10208253687739319_935614726_o.jpg" />
EXPANSYS JAPANで販売が開始された海外版iPhone 8のお話です。SIMフリー版がAppleから公式にリリースされている現代において、ほとんどの方には意味のない情報かもしれませんが、細かい違いこそ好物という方も多そうなので。あまり書くこともないのですが、一部の方はリスキーの続きとお考えください。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 07:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1978年の今日、初の日本語ワープロが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/25/1978/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/da26f53093e9facfbf36e1eca99d8f2b/205699186/00.jpg" />
おもなできごと

1959年9月26日、伊勢湾台風が上陸し、5000人以上が犠牲に
1978年9月26日、東芝が初の日本語ワードプロセッサ「JW-10」を発表
2013年9月26日、クリプトン・フューチャー・メディアが「初音ミク V3」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル､macOS High Sierraを正式公開。新ファイルシステム採用､写真/動画の標準フォーマット変更など
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/25/macos-high-sierra/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cd28f2552d5b2b12cc76d3220ba283fe/205703707/main.jpg" />
アップルが、macOS High Sierraを正式公開しました。Mac App Storeからダウンロード可能で、2009年以降のiMac、MacBook、そして2010年以降に発売されたすべてのMacで利用できます。

UIなど見た目の部分にもいくつか変更点はあるものの、最も大きな改善は標準のファイルシステムがHFS+からApple File System(APFS)に変更されているところ。APFSは、iPhoneなどではiOS 10.3から採用されているファイルフォーマットで、フラッシュストレージに最適化されています(HDDやFusion Driveは従来どおりHFS+)。

特に劇的な高速化を発揮するのがファイルのコピー。ファイルの実体はコピーせずに、ストレージ領域のどこにどのファイルが存在するという情報だけを複数作るCopy On Write(COW)機能を使い、処理的に"実際はしていないけどコピーしたつもり"にしておくことで、ストレージ容量の消費を抑えます。もちろん、コピー元もしくはコピーしたほうのファイルを編集保存した時点で実体データは別々に作成されるので、ユーザーは画面の向こう側で起こっていることを意識することなく、自由にファイルを扱えます。

もうひとつパフォーマンス向上効果を発揮するのがグラフィックスAPI。従来のMetalはMetal 2にバージョンアップし、マシンラーニングやVRサポートなど新技術への対応も含みます。

また、第6世代以降のCoreプロセッサー搭載Macでは、写真アプリが扱う標準の写真や動画のフォーマットが変わり、写真は従来のJPEGからHEIF形式(拡張子.heic)となります。HEIFは画質を保ったままデータ量が半分になるとされ、ストレージ容量の節約効果が見込めます。ただ、HEIF形式のファイルはアップル以外のデバイスとやり取りする場合、自動的にJPEG形式に変換して渡されます。またバッファローの「おもいでばこ」シリーズなど、フォトストレージ製品や他の画像を扱う周辺機器、クラウドストレージなども、それぞれHEIF対応状況を確認しておくと良さそうです(おもいでばこはHEIF対応を予定、DropboxやGoogleフォト、Amazon Prime Photosは対応済み)。

なお写真アプリは編集ツールの充実やライブフォトのサポートなど、使い勝手の面でも大幅な機能向上が図られています。その他、標準の動画エンコードがH.264から最大40%も高効率なH.265/HEVCに変わり、肥大化しがちな4K動画も扱いやすくなるはずです。

そのほか地味に便利そうなのが日本語の入力作業。新たな日本語変換機能は、日本語入力モードでも英単語のつづりを入力すればそのまま英単語に変換することが可能になっており、英語/日本語の入力モード切り替えをほとんどせずにスムーズな入力が可能です。

[Image : Apple]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Proの真骨頂。iOS 11で変わる「ラクに仕事をする」方法
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/25/ipad-pro-ios11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fee637908ca1eee76f50e9b824a4bd89/205704316/dims.jpeg" />

iPad Pro 10.5で、脱PC生活を送って早数ヶ月になりました。弓月ひろみです。

先日、待ちに待ったiOS 11の配信が始まりました。iPhoneユーザーの間では、既にこの話題で持ちきりですが、iPadユーザーの皆さんはどうでしょうか。iPad Pro生活を推進してきた筆者が感じたことは、iOS11がリリースされたことで、iPadが「本当の完成形」を迎えた、これこそが真骨頂であるという確信でした。かなり使えますよ、iOS 11のiPad。新機能は色々ありますが、特に今日は「これで仕事が捗る」DockとSplit View／Over Viewについて紹介していきます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：3つのスマホはこれだけ違う、ASUS ZenFone 4を動画で比較。価格は4.3〜9万円、アナタは何を重視する？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/25/3-asus-zenfone-4-4-3-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fe415a1b7ce58df012b25d3d3933a6c7/205699927/zf4.jpg" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ASUSから発売されたばかりのZenFone 4、ZenFone 4 Selfie Proを借りたので、10月発売予定のZenFone 4 Proも含めて端末選びのポイントを動画で比較します。

なお、このレビューとは別件ですが、ZenFone 4が抽選で当たるプレゼント企画もやっているのでよろしかったらどうぞ。

 

動画：ASUS ZenFone 4 プレゼントします！Engadget 日本版 Twitter &amp; YouTube連動企画
ASUS「ZenFone 4」国内発表｡ 標準､自撮りの2モデルが9月23日発売､Proモデルは10月下旬
ZenFone 4 実機レビュー。デュアルカメラにくわえ強力なサウンド調整機能に好感

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BOSE初の完全無線イヤホンSoundSport Freeは国内11月17日発売、2万7000円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/25/bose-soundsport-free-11-17-2-7000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e860232441a2d702f4ada4021450fcd8/205704582/cq5dam.web.1000.1000.jpeg" />

次々と大手メーカーが参入する完全ワイヤレスイヤホンの話題。BOSEが同社初となる左右独立型無線イヤホン SoundSport Fee を国内向けに発表しました。

発売日は11月7日、価格は税別2万7000円。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Sep 2017 23:57:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フレイトライナー､自動運転トラックの縦列「プラトーン走行」を米国で公道テスト。CO2排出削減､安全性も向上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/co2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dfa84deabcc6598e1b3bf69e79c2b212/205704579/mainplt.gif" />
ダイムラーが、傘下の米トラックメーカー フレイトライナー の自動運転テストをオレゴン州およびネバダ州で実施すると発表しました。複数台のトラックが相互通信し、先頭の車両と同期運転する"プラトーニング(Platooning)"と呼ばれる自動隊列走行の仕組みを公道上で試験します。

トラック業界での最近の話題といえば、テスラがいよいよ10月にEVトラックを正式発表すると予告していることがあげられます。しかし、トラックメーカー各社はテスラの動向云々よりも、州をまたいで走る長距離トラックの自動運転化を目指す開発に注力しています。

その技術は乗用車に採用されつつある単体での自動運転ではなく、自動運転によって2台以上のトラックをまるで連結しているかのように接近させて走行させるしくみ。各車は相互に通信し、先頭車両の運転に同期して加減速などをするため、車間距離が詰められ、走行時路面専有面積が小さくなるメリットがあります。さらに接近走行が生みだすドラフト(スリップストリーム)状態は燃費改善とCO2排出削減効果も見込まれます。また全体が整列して走ることで周囲に対する安全性の向上も期待できます。
　

米国でのテストは、2016年に欧州で実施された「プラトーニングチャレンジ」でダイムラーが使ったトラック New Cascadia を使い、手始めに2台を隊列走行させることから開始する予定です。

ちなみに、今年1月からはシンガポールでトヨタとスカニア(フォルクスワーゲン傘下、スウェーデントラックメーカー)が3年間のプラトーニング試験を開始しており、日本とスウェーデンでそのシステム開発をおこなっています。

 

[Image : Freightliner, Getty Images/iStockphoto]
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：楽天がFREETELのMVNO事業買収を正式発表。格安スマホ三位へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/freetel-mvno/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ee0997e7c7c0a495be7d507d5451729/200998691/gjaijdfaiojdfiaa.jpg" />

楽天がFREETEL のMNVO事業買収を正式に発表しました。

プラスワン・マーケティングが運営する FREETEL は格安スマホの先駆けとして、MVNOのFREETEL SIM および自社製モバイル端末事業を展開してきました。

今回の取引では、プラスワン・マーケティングのフリーテル事業のうち MVNO事業を分割し、11月1日付けで楽天が承継する予定。楽天が支払う金額は5億2000万円。および、資産合計約18億円、負債合計約30億円も承継し、債務を履行することになります。

楽天は自社で展開してきた『楽天モバイル』とあわせて、契約者数ベースで業界三位のMVNOとなります。(写真は2014年の楽天モバイル設立時)

(更新中)
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleとリーバイス、導電繊維でスマホを操作するスマートジャケットを今週発売。Project Jacquard実用化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/google-project-jacquard/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/885d37a73bbfffe2e5893bafb31ba757/205704708/dims.jpg" />

GoogleとLivi'sは、袖口をタッチしたりスワイプしてスマートフォンを操作できるスマートジャケット「Levi's Commuter Trucker Jacket with Jacquard by Google」を米国で今週発売すると発表しました。

発売日は一部店舗で9月27日から、米Livi'sのオンラインショップと実店舗では10月2日から。価格は350ドル（約3万9000円）。
デニム地スマートジャケット発表、GoogleとLevi'sが共同開発。$350で今秋発売(2017年3月)

Googleの先進技術研究部門 ATAP(Advanced Technology and Projects)で開発された、布地に導電糸を織り込み、タッチ操作などジェスチャーコントロールを可能にするJacquardを使用した初の製品。

左の袖口にJacquardが使われており、着脱可能なタグを介してスマートフォンとBluetooth接続しています。タグを外せばジャケットそのものは通常の衣類と同様に選択も可能です。



左の袖口部分タップやスワイプすることで、音楽の再生や停止、曲送りが可能。このほか、Googleマップでナビゲートをしている際には次に曲がる方向や到着予定時刻の確認、現在時刻の確認なども行えます。

これらのことは、スマートウォッチでも対応できますが、ベースとなっているLevi's Commuter Trucker Jacketはもともと街乗りサイクリスト向けジャケットとして作られたもの。このため、袖の下に隠れてしまうスマートウォッチよりも袖口で操作できるジャケットが求められた結果が今回の製品となっています。

接続するデバイスはAndroid 6.0.1以降を搭載するスマートフォンのほか、iOS10以降のiPhone 6以降でも利用可能。

なお、オリジナルのLevi's Commuter Trucker Jacketは148ドル。袖口での操作に差額200ドルの利便性を見出せるかどうかで価値が変わりそうです。

 

ちなみに、音楽を聴くためには当然イヤホンの装着が必要ですが、日本では自転車運転中のイヤホン装着は道路交通法の安全運転義務違反に問われる可能性があります。くれぐれも安全には注意して運転を。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オーストラリアが独自の宇宙機関設立を発表。｢宇宙産業の急速な発展に機会得る｣と政府
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/aus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b60d1e6471f18b6d865d81c47ff60534/205704949/nasa.jpg" />
オーストラリア政府が、独自の宇宙機関を設立すると発表しました。オーストラリアには約11500人もの宇宙産業従事者がいますが、これまでは自前の機関がなく、アメリカやカナダと協調した宇宙開発戦略を取りつつも立場的に不利な状況に甘んじていました。

しかし、ここ数年はSpaceXをはじめBlue Origin、Virgin Galacticなどの新世代宇宙企業の台頭や、月や火星への有人探査計画、さらに宇宙資源の開発計画などが現実味を増しておりミケリア・キャッシュ産業相代理いわく「急速に成長している」状態。

オーストラリア政府としても、この7月にアーサー・シノディノス産業相が、世界の流れについていくためには独自の宇宙機関を創設し、他国への依存を是正する必要があると提言していました。キャッシュ産業省代理は、新設される宇宙機関が国際的な宇宙時代におけるオーストラリアの"正面玄関"になるとしており、2018年3月末までに

発表時点では、宇宙機関についての詳細は明らかになっていません。この点についてはメルボルン北西にある都市アデレードで今週開催される国際宇宙会議で、改めて詳細を公表する見通しです。

ちなみに、オーストラリア生まれの宇宙飛行士はこれまでに3名いるものの、いずれもNASAで飛行士になるために米国籍を取得しています。

[Image : NASA]
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 04:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOで世界規模の障害発生、ログイン不可続く。原因を調査中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d7a8606a3b7bf7344743e2becdc9af8a/205687243/fall.jpg" />

ポケモンGOにログインできない障害が発生しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 05:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    思わず「高いが安い」と唸る味。シャープがヘルシオ用食材宅配『ヘルシオデリ』を10月開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/28c7696ef89568e768bc34de6e70caac/205705290/Heldeli_01_s.jpg" />
2017年9月26日、シャープが食材宅配サービスへの参入を発表しました。名称は『ヘルシオデリ』。同社の調理家電「ヘルシオ」シリーズの一部モデルを対象としたものです（対象機種は後述）。
サービス開始は10月19日で、食材到着日は週末限定となります。メニューの価格は1品あたり3800円（税別・送料込）から。1品は2人前から3人前の構成です。

価格のみを見ると非常に高価ですが、有名レストランの人気シェフや料理研究家が考案した「一度は食べてみたい」種のメニューが並ぶのがポイント。発表会では代表的メニューの試食コーナーもありましたが、味わった瞬間に思わず「高いが安い!!」という言葉が脳内をよぎりました。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-415/" title="シャープ 食材宅配サービス ヘルシオデリ発表会">【ギャラリー】シャープ 食材宅配サービス ヘルシオデリ発表会 (42枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8 Plusでここまで撮れる。写真家が教える「Photo Lab：風景写真とポートレート」イベントレポート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/iphone-8-plus-photo-lab/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F163080d84c6c7a34f6786c2399d341c1%2F205704568%2FIMG_3292.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=042698b4901de83a54ff43619f7bff0b8d089f5e" />

iPhone 8、8 Plusの発売日に、アップル銀座でiPhone 8のワークショップToday @ Apple イベント「Photo Lab：風景写真とポートレート」が開催されました。

iPhone 8を購入した人、iPhoneでの写真撮影に興味がある人を招いて、iPhone写真家として著名なフォトグラファーを講師に、フィールドワークを交えて体験するイベントの様子をお伝えします。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/today-apple/" title="Today @ Apple">【ギャラリー】Today @ Apple (59枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天がFREETEL SIMを買収した理由。ショップやFREETEL 独自スマホはどうなる？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/freetel-sim-freetel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a672c7e944af059c164fe53fb63dab71/205705419/1.JPG" />

　MVNOの楽天モバイルを運営する楽天は、FREETELを運営するプラスワン・マーケティングから、「FREETEL SIM」の事業を継承することを発表しました。買収額は、5.2億円。合わせて、プラスワン社がMVNO事業で抱える約30億円の負債も楽天が継承します。



楽天モバイルを運営する楽天が、プラスワン・マーケティングのFREETEL SIM事業を買収。写真は楽天の三木谷社長と、プラスワン社の増田社長

　買収スキームは次のとおり。プラスワン社はもともと、SIMフリースマホメーカーとして業界に参入したベンチャー企業で、その後、フリモバとしてMVNO事業を開始。MVNO事業の本格化に伴い、ドコモと直接レイヤー2接続を行い、ブランド名もFREETEL SIMに改めました。

　ザックリ言うと、プラスワン社には端末事業と回線事業の2つがあり、これに沿って会社を2つに分割。楽天が買収するのは後者のみという形になります。ただし、例外として、MVNEを介していたフリモバについては、プラスワン社が継続します。ただし、フリモバはすでに新規ユーザーの募集を停止しているため、事実上、MVNO事業は収束させる方向にあると見てよさそうです。


2015年にMVNO事業を本格始動させたが、この事業が今回の買収対象

　プラスワン社のMVNO事業を引き継いだ楽天側のメリットは明快で、「事業規模を拡大できる」（楽天 広報部）ところにあります。調査会社MM総研が6月に発表した3月末時点の加入は者数は、楽天モバイルが78万回線でMVNOシェア第3位。プラスワン社は43.3万回線で第5位ですが、2社のユーザー数を足すと121.3万契約にのぼり、2位のIIJを抜く計算。1位のNTTコミュニケーションズにも、肉薄できます。


MM総研調べ。楽天モバイルは業界第3位で、FREETELは業界第5位

　楽天モバイルは、8月に新料金プランの「スーパーホーダイ」を開始したばかり。スーパーホーダイはワイモバイルを意識した1980円からの料金プランで、データ容量を使い切ったあとも、最大1Mbpsで通信できるのが特徴。

ワイモバイルはMVNOではなく、ソフトバンクのいちブランドのため、上記シェアの集計外にはなっていますが、同じ"格安スマホ"というくくりで見られることが多いブランド。楽天にとっては、目の上のたんこぶのような存在です。


8月にはワイモバイル対抗を強く意識した新料金プランを発表した楽天モバイル

　ここにキャッチアップできるという意味では、いわゆる「三木谷割」で端末を配るよりも、効率的なお金の使い方といえるかもしれません。KDDIがビッグローブを買収した結果、MVNOを含むモバイルID数が急増しましたが、それと同様の効果はありそうです。

その上で、FREETEL SIMのユーザーを楽天のサービスと連携させていけば、MVNOを軸に「楽天経済圏」の拡大を目指す同社にとっても、プラスの効果はありそうです。

　ただし、現時点では、FREETEL SIMの事業をどう統合していくのかは、まったくの白紙のようです。楽天広報部には、発表直前に、以下のような質問をしています。

・楽天モバイルとFREETEL SIMの回線を1本化するのか
・端末事業を買収しなかったのはなぜか、また、楽天モバイルでFREETELブランドの端末が売られる可能性はあるのか
・ショップ展開もしているが、それを楽天モバイルショップに統合する可能性はあるのか

　これに対する回答は、「11月1日にFREETELの事業を継承するが、回線一本化するかどうか、ショップをどうするか、端末をどうするかなど、まだ決まっていることはない。具体的に決まってきたら今回の件をご説明したい」というもの。現時点では、あくまで買収が決まった段階ですが、今後、方針が決定次第、徐々にその方向性が明かされていくようです。

　一方で、買収される側のプラスワン社にとっては、負債を楽天に引き受けてもらえる上に、キャッシュが手に入るというメリットはありそうです。楽天側の適時開示を見ると、プラスワン社の財務状況の厳しさが浮かび上がります。2017年3月期の売上高は100億5900万なのに対し、当期純利益は55億3000万の赤字で、赤字額は資本金の47億8200万円を上回っています。

　楽天側が継承するMVNO事業に関しては、資産と負債も開示されていましたが、こちらは資産合計が18億7700万円なのに対し、負債合計は30億9000万円と、負債が資産を超えてしまっています。MVNO事業のみの数値なので、プラスワン社の全体を表しているわけではありませんが、この状態は債務超過で危険視号が灯っていたといえるでしょう。実際、MVNO業界では、プラスワン社の動向を危惧する声も聞かれていました。少なくとも楽天の買収によって、財務的に身軽になることはできそうです。


楽天側の適時開示資料を見ると、プラスワン社が大きな赤字を抱えていたことが分かる

　ただ、残った当の端末事業がどうなるのかも未知数です。以前は毎月のように発表会を開き、新端末を続々と投入していたプランワン社ですが、2017年は2月1日に発売した「RAIJIN」を最後に、音沙汰がありません。2017年全体で見ても、1月に発売した「Priori 4」とRAIJINを合わせて、2機種のみの展開にとどまっています。




RAIJIN、Priori 4を最後に、新機種が発売されていない

　その間、競合であるファーウェイやASUSが続々と新モデルを投入しており、SIMフリースマホ市場での存在感が急速に薄れています。発売を宣言していた「Simple 2」も、「Sample」が披露されただけで、その後のアップデートが何もありません。

　「REI」や「KIWAMI」など、SAMURAIシリーズの後継機も、2017年は未発売のまま。海外展開は着々と進めているようですが、ライフサイクルの速いスマホ市場で、フラッグシップモデルが1年以上出せないようでは、正直生き残るのは厳しいと感じます。

中国、台湾のSIMフリースマホメーカーがより強力になる中、プラスワン社にどのような起死回生の一手があるのか、注目しておきたいところです。


女優の佐々木希さんを起用し、テレビCMまで放映したREIも、登場から1年以上経つが後継機が出ていない
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 08:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1998年の今日、Googleが誕生しました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/1998-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1fbede31fa4391990b4a62e3dcf98e18/205699549/00.jpg" />
おもなできごと

1925年9月27日、日本初となる地下鉄、銀座線の浅草-上野間着工
1998年9月27日、Googleの誕生日
2007年9月27日、KDDIがセルDVD映像配信サービス「DVD Burning」の提供開始
2008年9月27日、「神舟7号」の乗組員、翟志剛が中国人初となる宇宙遊泳
2016年9月27日、レノボが「YOGA BOOK」の予約販売を開始

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダイソン､電気自動車を開発中。独自技術結集の｢他とは根本的に違うEV｣を2020年までに発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/ev-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fb6b6ad5b74a75f90117a864e33197263%2F205708043%2Fmain.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4c9369cc49a2715eb11f63aee8a6bde68e059e98" />
一風変わった掃除機や扇風機で知られるダイソンが、2020年までに電気自動車に参入することを明らかにしました。すでに開発は400人体制で進んでおり、ダイソンお得意のデジタルモーター(Dyson Digital Motor：DDM)を駆動用とし、20億ポンド(約3012億円)の予算を車体とバッテリー技術の開発に充てるとしています。

創業者のジェームズ・ダイソン卿は社内文書にて、この電気自動車が自身の長年の夢であること、出発点がディーゼルエンジンの排気ガス回収システムのアイデアだったことなどを記しています。そして残念なことに、排気ガス回収システムは当時の自動車メーカーの支持を得られないままプロジェクトは中止したものの「ついに我々の技術を一つの製品(電気自動車)に結集する機会を得た」「ダイソンはバッテリー駆動の電気自動車を2020年までに発売する」と宣言しました。

 


James Dyson just announced to @Dyson employees that we've begun work on a battery electric vehicle, due to launch in 2020. pic.twitter.com/yUZNvIsYIi
- Dyson (@Dyson) 2017年9月26日



The Guardianは、その電気自動車がスポーツカーのような見た目や性能を誇示するものではなく、それどころか現在の市販EVともまったく異なって見えるだろうこと、さらにまだ仕様など公開できる情報はないものの価格だけは「高価になる」といったダイソン卿のコメントを伝えました。

一方、Telegraphは、ダイソン卿の「他と同じものを作ることに意味はない。我々はゼロから車体づくりを始めているが、常にラジカルさを保ってやっている」という発言を引き合いに、数年後に姿をあらわすダイソンEVが他社より優れたものになるだろうと報じています。

なお、ダイソンのEV開発は以前から何度かうわさにはあがっていましたが、ダイソンは否定を繰り返していました。しかし昨年3月に政府文書からその計画が明らかになっており、その後アストンマーチンおよびテスラから幹部クラスの人員を雇い入れたことも明らかになっています。また、さかのぼって2015年には固体バッテリーを研究開発していた米Sakti3を買収しています。

ちなみに、市販EVはまだ新しい分野ではあるものの、自動車開発は長年のノウハウがものを言う世界であることに変わりはありません。IT分野から自動運転EVの開発に挑んだアップルやGoogleは、すでに車体開発を諦め、既存メーカーの自動車に搭載する自動運転AIに開発範囲を絞り込んでいます。その点、ダイソンには、家電メーカーならではのメカニカルな部分の開発ノウハウはあるはず。はたしてそれがどう車体開発に効いてくるのかが気になるところです。

[Image : Heathcliff O'Malley / Dyson]
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 17:28:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2018年の次期iPhone Xは5.85インチと6.46インチの2種類？　小型の5.28インチは開発中止か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/2018-iphone-x-5-85-6-46-2-5-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c277edf6ce67be4802e571c3be410b08/205705109/IMG_0128.jpg" />
まだ出荷さえ始まってないiPhone Xですが、早くも次期モデルについての噂が流れてきました。2018年の有機ELディスプレイiPhone、つまり新型iPhone Xは5.85インチと6.46インチの2種類を予定しているとのこと。

また、以前から囁かれていた5.28インチ版の開発は中断されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、文字数制限を倍の280文字にするテストを実施。ただし日本語は対象外
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/twitter-280/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2f5118310041b6a559a59da8361a719e/205708438/140_VS_JPN.jpg.img.fullhd.medium.jpg" />
画像や引用URL、返信時の@ユーザー名を含めないなど、140文字制限の緩和を進めるTwitterが、今度はツイートできる文字数を280文字に拡大すると発表しました。ただし、日本語、中国語、韓国語のツイートはこれに含まれません。また、現在は一部のユーザーでテスト的に実施している段階です。
これで巻き込みリプライも減少？ Twitterが「本文に返信先を含めない」仕様導入、複数返信でも140文字使用可能に

Twitter、140文字制限の緩和策導入開始。画像や動画リンク、投票などが対象、5月に発表済みの仕様変更

この背景には以前から話題になることが多い、140文字に含める情報量の違いがあります。

Twitterの調査によると、日本語のツイートでは140文字まで使われるのは全体の0.4％なのに対し、英語では9％に達しているとのこと。また、もっとも多い文字数は日本語では15文字、英語では34文字という結果になっています。


このことから、英語でツイートするユーザーにとって140文字の制限がフラストレーションを引き起こしている一方で、日本語ユーザーには影響していないと判断したとのことです。また、同じ140文字でも文字数に余裕がある言語ほどツイート数が増える傾向があることもわかったとしています。


▲同じ内容を英語、スペイン語、日本語で表現したもの

冒頭に書いた通り、文字数拡大は一部ユーザーを対象にテストを実施している段階。テスト結果とユーザーからのフードバックをもとに、本格的な実施を検討するとしています。

昨年には、文字数を1万文字に増やすとの話しも出ていましたが、それよりもはるかに控えめな変更ではあります。また、日本のユーザーにとっては実質的には影響がありません。

テレビ番組などと連動し、超短文がツイートとされることも多い日本のTwitter事情と英語圏のそれを単純に比較するのは難しいと思いますが、その辺りが加味されているのかは気になるところです。

なお、文字数が増えたとしても、簡潔さがTwitterの信条だという考えに変りはないとも強調しています。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 21:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel部門を手放したHTC、新体制でクールなスマホ作りに期待：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/pixel-htc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0b49c69d43881b6a167046d367d4ad9/205708425/EG170901_01.jpg" />

グーグルによるHTCのPixel部門の買収は、ついに来る日が来てしまったということなのだろう。VRヘッドセット「VIve」の事業が好調な一方、スマートフォンはここ数年不振が続いている。今回の買収劇の後、HTCのスマートフォン事業はどの方向を目指していくのだろうか？
HTC U11の効果は短期的、過去最低に売上高に
2017年5月に発表したフラッグシプモデル「HTC U11」効果もあり、HTCの6月の売上高は前月比で50%増と好調だった。しかしその効果も結果的には短期に終わり、8月には逆に前月比51.5%ダウン、前年同期比でも54.4%減となり、過去最低の売上高となってしまった。ここ数年スマートフォン各メーカーはフラッグシップモデルを年2回投入し、それぞれで半年間市場をけん引するという端末投入サイクルを継続している。だがU11は年末商戦を前に、すでに苦しい戦いを強いられているのが現状だ。


▲発売から3か月で苦戦を強いられている「U11」

今回の買収はPixelの研究開発部門、および特許であり、Pixelの製造は今後もHTCが請け負うことになるだろう。とはいえ企業の頭脳である研究部門の人員流出は、今後の新製品の開発に大きな影響を及ぼす。
ソニエリの「Xperia X1」も実はHTC製だった
HTCの会社名は元々「High Tech Computer」だった。この名前の由来は当時の「ハイテク＝モバイル端末」であり、すなわち「ハイテクコンピューター」＝PDA、のちのスマートフォンを製造開発する企業、という意味合いが込められていたのだろう。

1997年の創業以来、HTCは数多くの優れた製品を開発することでモバイル市場の成長を陰から支えてきた。代表的な例は世界初のAndroidスマートフォン「Dream」がすぐに思い浮かぶ。また今のスマートフォン全盛時代の10年以上も前、Windows Mobile OSを搭載するスマートフォンや携帯電話機能を持たないPDAを数多く市場に出してきた。HTCが存在したからこそ今のスマートフォン全盛時代があるといっても過言ではない。


▲とがった製品も数多く出してきた。この「Shift」はスライドキーボードを備えた小型ラップトップスタイル

それらはHTCの名前を冠せずに、コンパックなど大手メーカーの製品として販売されたモデルが多かった。自社で製品を開発し、それを相手先ブランドに提供する「ODM」、これがHTCの初期のビジネスだったのである。

日本未発売ながら、2008年にソニー・エリクソンが発売した最初のXperiaブランド製品、「Xperia X1」もHTCが開発したものだった。自社でゼロからスマートフォンを開発する技術力があるからこそ、HTCはグローバルメーカーにまで成長できたのだ。

日本でもHTCブランドの製品は、Windows Mobile時代から数多く販売されてきた。スライド式のQWERTYキーボード端末など、ギミックに富んだ製品もHTCならお手の物だった。キーボードをスライドさせ、さらにディスプレイを立ち上げるデュアルギミックな「TyTN II」（日本では「S11HT」）などは、HTC以外のメーカーには作れない製品だっただろう。
初期のHTCは"野暮ったいデザイン"も多かった
ちなみにその原型は2005年開発の「Universal」（開発名）までさかのぼることができる。押しやすいキーボードに、ヒンジ1つでディスプレイ部分を回転させることのできたUniversalは数多くのメーカーから「JASJAR」など自社品名で販売された。恐らく2017年の今、Universalに最新のCPUとOSを搭載しても、現行製品として十分通用するだろう。


▲スマートフォンの歴史に残る名機と言われるUniversal。各社から製品が発売された

トラックボールに変わる光学センサーを用いたポインティングデバイスなどハードウェアの開発に留まらず、カレンダーを大きく配置しAndroid標準のUIをより使いやすくした「Sense UI」など、ソフトウェアの開発面でもHTCは市場をリードし続けた。

初期のHTC製品はどことなく野暮ったいデザインのものも多かったが、「Diamond」シリーズなどスタイリッシュかつ高級感あふれる製品を出していくなど、品質や仕上げも年々高まっていった。
HTCが一番輝いていた時代、初のNexusも担当
HTCが一番輝いていたのは、スマートフォンのOSをWindows MobileからAndroidへと本格的に移行させた2010年ころのことだろう。このころのHTCは「Desire」「EVO」の2大シリーズを中心に「Sensation」「Indredible」といった製品を次々と出していく。

HTCは勢いのある新興メーカーとして、世界シェアも高めていった。その姿はまさしく「センセーション」であり「驚くべき」ものだった。同年にグーグルのNexusブランド最初の製品「Nexus One」がHTCから登場したのも当然のことだったのだ。


▲HTC躍進の礎（いしずえ）を作ったスマートフォンたち

ところが急成長のツケが翌年になって回ってしまった。2011年第3四半期には世界シェア4位まで躍進するが（IDC調査）、アップルとの特許訴訟で敗退。それに加えドイツでも特許訴訟の上訴を断念。北米とヨーロッパという大きな市場で販売戦略の大きな見直しを強いられることになったのだ。

追い打ちをかけるように2012年2月に発表した新しい「One」ブランドもうまくいかなかった。「One X」「One S」「One V」と、Oneの名前＋アルファベットでそれぞれシリーズ展開する試みだったが、結局すぐに過去のヒット製品であるDesireの名を冠した端末を増やしていった。
「日本人のために開発」を強調したHTC J
日本向けに「J」（ISW13HT）を投入したのもこの時期だ。「日本人のために開発」を強調した製品だったが、グローバルで展開しているブランドをなぜここで避けたのだろうか。結局Oneというブランド転換に失敗してしまったことが、HTCを暗闇のトンネルに引き込んでしまったと筆者は考えている。


▲MWC2012でHTC Oneシリーズを発表する当時のピーター・チョウCEO

ガートナーの調査によると、携帯電話全体の販売台数でHTCが世界シェア10位内に顔を出したのは2010年のこと。シェア1.5%で9位だった。前年よりも販売数を約2.5倍増加させ、まさしく勢いに乗り始めたのがこの年だ。2011年には販売台数約4300万台としてシェア72.4%、7位となった。一つ上のブラックベリー（当時はRIM）の販売台数、約5100万台も十分射程距離に置ける位置につけていたのだ。

だが2012年には販売数が急落、前年比マイナス25%の約3200万台、シェアは1.8%で10位となる。そして2013年以降、HTCがシェア10位圏内に戻ってくることは無かった。
HTCブランドの認知度は依然として高い
しかしHTCの製品、ブランドは今でも世界各国でよく知られている。シェアを落とし存在感を無くしていくメーカーが多い中で、HTCは今でも最新鋭の製品を市場に送り出すメーカーとして存在感を維持したままだ。NexusやPixelを販売していることだけではなく、アルミ削り出しという贅沢なボディーを採用した2013年の新生「one」（M7）など、魅力的な製品を市場に送り出しつづけているからだろう。


▲アルミ削り出しボディーに業界が驚いた「one」

ステレオスピーカーの搭載も業界では早く、カメラも独自の「UltraPixel」を搭載するなど、大手メーカー品と互角に競争できる機能もHTCは数多く持っている。それだけではなく美しいボディーカラーやスタイルなど、製品デザイン力でも負けてはいない。製品そのものではHTCは決して見劣りするメーカーでは無いのだ。
求められる「選択と集中」
現在の開発者の約半分を失うHTCに残された道は、サムスンやアップルと互角に戦うハイエンド機の開発ではなく、ユーザーエクスペリエンスを第一にし、しかも「カッコイイ」と誰もに思われるような、唯一無二と言える製品へ集中することだろう。

ハイエンドかつリファレンスモデルとなるPixelシリーズはこれからより販売数を伸ばしていくはずだ。自社の開発者を放出した分野と同じ製品を、HTCが投入する必要性は低い。


▲優れたデザインの端末も数多く出している

今最も勢いに乗っている中国メーカー、OPPOとVivoのフラッグシップモデルはSnapdragon600系を搭載したミッド・ハイレンジの製品だ。数値上のスペックではiPhoneに負けようとも、フロントカメラやオーディオ機能では十分互角どころか、iPhone以上のユーザーエクスペリエンスを消費者に提供している。その結果が世界シェアで3位と4位という実績であり、中国国内ではアップルの販売数を抜き去った。


▲20年の実績は他社には無い大きな強みだ

機能を選択し集中することは、消費者に製品イメージを伝えやすい。20年間もモバイル製品を作り続けてきたHTCには、最高のスマートフォンを作るだけの技術力がしっかりと残されている。あとはその「最高」をどのような形で製品化し、アピールしていくか。販売数は決して多くない、しかし誰もが欲しくなるスマートフォン。スリムな企業になったHTCだからこそ、そんな製品がこれから出てくることを期待したい。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11の新機能「片手キーボード」でスイスイ文字入力する方法教えます:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/ios-11-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7fee42d303827cbfb4cb1d19396502b3/205687098/main.jpg" />
iOS 11のリリースにより、キーボードの仕様にも大きな変更が見られました。そのひとつが「片手キーボード」の登場です。従来のキーボードを、左右どちらかに寄せることで、片手での使用がずっと楽になりました。今回は「片手キーボード」をはじめとした、キーボードの新しい使い方を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ios-11-iphone/" title="iOS 11のiPhoneで「片手キーボード」を設定してみよう">【ギャラリー】iOS 11のiPhoneで「片手キーボード」を設定してみよう (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スタートアップイベント「TechCrunch Tokyo 2017」開催、超早割でお得に参加:PR
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/techcrunch-tokyo-2017-pr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5d429201f0d70405f315058adc28704e/205705717/tctokyo-top.png" />
(これはTechCrunchに掲載されたイベント告知記事の転載です)

今年も11月16日、17日に渋谷ヒカリエで、スタートアップイベント「TechCrunch Tokyo 2017」を開催する。お得な超早割チケットの販売終了まで残り5日に迫ってきたのでお知らせしたい。

一般チケット4万円（税込、以下すべて同じ）のところ、9月末までの超早割チケットは限定価格1万5000円となっている。なお10月から販売する前売りチケットは3万円。まだまだ登壇者の発表は残っているが、今月中にチケットを買えば前売りの半額でイベントに参加できるという超お買い得な価格設定になっている。

今年も国内外のゲストスピーカーを迎えたキーノートやファイアサイドセッション、創業3年以内のスタートアップが今年公開したプロダクトをプレゼンで競い合う「スタートアップバトル」を開催予定だ。

今年のイベントでは、ビットコイン開発の中心地にいるBlockstreamのサムソン・モウ氏​、Google アシスタントのプロダクトマネージャーを務めるブラッド・エイブラムス氏​、Fog Creek Softwareの共同ファウンダーで現在TrelloのHead of Productを務めるMicheal Pryor氏、ソラコム共同創業者の玉川憲氏らの登壇が決定している。

登壇者はTechCrunch JapanのサイトとTechCrunch Tokyo 2017のイベントページの両方で続々とアップデートしていくので、ぜひチェックしてほしい。

繰り返しになるが、超早割価格は9月30日までの販売となっているので、この機会に購入を検討いただければと思う。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 22:58:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カラシニコフが1人乗りホバーバイクを開発。16ローターで高い安定性、カウリング装着イメージも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/26/1-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f52e46c33f4a3e1d15aedcec34c80021/205708583/main.jpg" />
自動小銃AK-47で知られるカラシニコフが、新たな製品として一人乗りのホバーバイクを開発しています。パイロットを取り囲むように16基のローターを備えており、エンジンではなく電力で浮上します。

ホバーバイクといいつつ、その外観は鋼管とチャンネルフレームに必要な機材を装備しただけの簡素なものに見えます。しかし実際に浮揚する動画を見ると、その安定性はおなじロシアのメーカーHoversurfが開発したScorpion-3に比べてもはるかに操縦しやすそうです。

また、動画の最後近くにはカウリングをCG合成した映像もあり、もしそのとおりにフレームに装着されるようになれば、"空飛ぶF1"的な趣も感じられるかもしれません。ただ、操縦はバイクのようなハンドルではなく2本のグリップの先にそれぞれジョイスティックが取り付けられた格好に見えます。そして、それを両手で握るればドローンのコントローラーを持っているような塩梅になるようです。

 



動画で見られる飛行の様子は、屋内でということもあってかなりゆったりとした飛び方。カラシニコフが製造する以上、その使いみちには"軍用"という二文字もちらつくものですが、これだと敵の良い標的となってしまいそうです。何より前線で使うには騒音で相手に察知されないようにする必要もあるはずです。

とはいえ、米軍もまたホバーバイクの開発は進めており、数年もすればこうしたいままでにない乗り物が戦場や一般向けに普及し始めるのかもしれません。

いずれにせよ、いくら開発段階でも危なっかしいので、安全のためのローターガードは付けてほしいところです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Sep 2017 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus Rift、Gear VRで有料コンテンツが買いやすくなった。 一定期間内なら返金可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/27/oculus-rift-gear-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad521d737b544153647c0740be88afa3/205708575/dims.jpg" />
Oculusが、Oculus Rift、Gear VR向けの有料VRコンテンツについて返金ポリシーを公開しました。

それによると、iOSのApp StoreやAndroidのGoogle Playで誤って購入したり、購入したものの自分の端末では動かなかった、期待した内容ではなかったなどの理由でも、一定期間内であれば返金が可能。また、VRコンテンツも配信しているゲームプラットフォームのSteamも購入から14日以内かつプレイ時間が2時間未満なら返金を認めています。

Oculusが発表した返金ポリシーはSteamと同等のものですが、RiftとGear VRで返金条件が異なります。

Rift : 購入日から14日以内、かつプレイ時間が2時間未満
Gear VR : 購入日から2日以内、かつプレイ時間が30分未満

VRのアプリは実際に試してみないと内容や操作性がわからないことも多く、購入をためらう理由ともなっていました。返金ポリシーの設定により購入のハードルが下がり、有料VRアプリ、コンテンツの活発化も期待できそうです。

なお、購入したすべてのコンテンツが返金対象となるわけではなく、映画コンテンツやバンドルコンテンツ、アプリ内でダウンロードされるDLCやアプリ内購入は対象外です。

また、返金をリクエストした場合、その確認、認証、処理に最大で5日間かかるとのことです。

ちなみに、ライバルのHTC Viveが利用するViveportでは、コンテンツ自体に問題があるか、本人の許可なく購入されたものである場合にはカスタマーサービスに連絡することで払い戻しを受けることができます。


▲Gear VRの場合、スマホにインストールしたOculusアプリの購入履歴から返金申請が行えます
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、ログイン障害で秋分イベントを24時間延長。10月3日(4日早朝)まで
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/27/go-24-10-3-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d7a8606a3b7bf7344743e2becdc9af8a/205687243/fall.jpg" />

大規模な接続障害の発生を受けて、ポケモンGOが秋分イベントの延長を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「日の丸液晶」JDI、iPhone Xなみ新パネルでOLEDに対抗。2:1の縦長・ベゼルほぼなし
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/27/jdi-iphone-x-oled-2-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/47d7cc53c5aff351ca67362ed25cedcc/205704895/DSC08807.jpg" />
JDI（ジャパンディスプレイ）は、新型液晶パネル「FULL ACTIVE」の本格展開を発表しました。特徴は、四方のベゼルを0.5mmまで抑えた点、アスペクト比18:9（2:1）以上の縦長への対応など。

FULL ACTIVEは、18:9以上という縦長のアスペクト比、さらにベゼル幅0.5mmという狭額縁に対応した新型液晶パネルです。

開発は2016年8月にスタートし、2017年6月に千葉県茂原市の工場で量産開始。現時点では中国Xiaomiの最新スマートフォン「Mi MIX 2」が同パネルを初搭載して発売されたほか、複数の中国メーカーがQ4以降に発売するスマートフォンに同パネルが搭載されるといいます。


FULL ACTIVEを搭載して発売して初のスマートフォン Xiaomi Mi MIX2

パネルの角の部分を丸めることもできる

発表会場に置かれていたFULL ACTIVEの実物を前にして、まず驚いたのがベゼルの狭さです。四方のベゼル幅を0.5mmに減らしたといい、JDIモバイルカンパニー社長の永岡一孝氏は「今まで液晶の下にあったICをCOF（フィルムに実装した半導体）に置き換えるなど、ベゼルを狭くするさまざまな技術を取り入れた」と工夫を語ります。

ベゼルを狭めることによる利点としては、デザイン面のほか、クルマ用の電子バックミラーへの親和性を挙げます。クルマのバックミラーを電子化する場合、ベゼルが狭いほうが前方の「死角」を減らせるため、安全上有利であるという説明です。その他、風景と一体化することにより、たとえばARの使用感も向上すると永岡氏は説明します。

ベゼルが狭いため、複数パネルを組み合わせて1枚のパネルにしても違和感が少ない


ベゼルレスは死角を減らせるため、車載の電子バックミラーとの親和性も高い（写真はJDIとは別）


表示と景色が一体化するため、ARとの親和性が高いという

18：9がスタンダードに、iPhone Xなみ縦長も
FULL ACTIVEのもう一つの特徴が、スマートフォンのトレンドでもある縦長（18:9以上のアスペクト比）に対応する点です。縦長の利点について永岡氏は次のように語ります。

「18:9は簡単に書くと2:1。正方形を上下2つに並べることができます。例えばInstagramの写真フォーマットは1:1。FULL AVTIVEならセルフィー写真を上下に2つ並べることができるんです」

さらに「19：9、20：9がいいというお客様がいる」とも語り、18：9以上の縦長にも対応する姿勢も明らかに。21:9のiPhone Xに匹敵する液晶が可能になるというわけです。

iPhone X（写真＝上）並の縦長を液晶で実現できる


OLEDの量産開始は「2019年度」
なお高付加価値市場で主流になりつつあるOLEDの量産開始については「2019年度」と前回発表から据え置き。iPhoneが一部機種からOLEDへの移行を進める中では、遅すぎるようにも思えますが、それまでの繋ぎとしてFULL ACTIVEを訴求したい狙いも透けて見えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Sep 2017 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>