<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    MicrosoftのHoloLens 2は9月に発売？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/microsoft-hololens-2-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fde3e7ac0-caec-11e9-bdcf-b32a08aed8e2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f00b14eaa0ab24211325bc19249971693f2865e8" />

マイクロソフト（Microsoft）がMR（複合現実）ヘッドセット「HoloLens 2」を9月に発売するとの情報が、海外にて報じられています。ただし、同社は発売日程に関する報道を否定しています。

今年2月のMWC 2019にあわせて開催されたイベントで発表された、HoloLens 2。前モデルに比べて視野角、解像度、つけ心地を大幅に改善し、アイトラッキングやハンドトラッキング機能を搭載することで、さらに完成度が高められました。また2019年中に3500ドル（約37万円）にて発売されることも明かされています。

そしてロイターが伝えるマイクロソフトのエクゼクティブ・ヴァイス・プレジデントのHarry Shum氏の発言によれば、HoloLens 2は9月のいずれかの時期に発売されるそう。Shum氏は、上海で開催されたAI（人工知能）関連イベントのWorld Artificial Intelligence Conferenceに登壇していました。

しかしこの報道の後、マイクロソフトは"一般的な"発売日はまだ発表されていないとの声明を出しています。

我々は2月に、HoloLens 2が年内に出荷されると発表した。現在は製品の仮予約に関する関心と、ほぼ完成品を顧客に提供することでのフィードバックを収集しており、一般的な発売時期はまだ発表されていない。


この声明はShum氏の発言を否定しているわけではなく、またマイクロソフトの重役の発言であることから、HoloLens 2が9月に発売される可能性は依然として高いといえそうです。かなり産業向けのデバイスとなるHoloLens 2ですが、同社が提示するMRの新たな未来の姿を見てみたいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「IBM Watson」がタイトルを考えた展覧会が開催。15000通りの組み合わせで生成
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/ibm-watson-15000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F792e86b0-cae3-11e9-9ea5-a6f336407070&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=01e6d1b4a1ba4cbc347e5eb22d58aef91ce1ee67" />

2019年11月19日(火)から2020年3月29日(日)まで、東京・森美術館で「未来と芸術展：AI、ロボット、都市、生命―人は明日どう生きるのか」という企画展が開催されます。この企画展のタイトルは、IBMのAI「IBM Watson」が生成したもの。美術展のタイトルは特殊な感性が必要とされるものですが、それをAIが考えるという珍しい試みです。

この企画展では、AIやバイオ技術、ロボット工学などの最先端テクノロジーを基に生まれたアート作品や建築物を展示。それら鑑賞しながら、近未来の社会や人間の在り方を考える、というのがコンセプトです。森美術館では、企画展の特徴を踏まえてAIを活用したコラボレーションを検討した結果、「IBM Watson」を用いてタイトルを考案することを決めたそうです。

「IBM Watson」は、タイトルを決めるにあたり企画展の企画書や森美術館の過去15年分の展覧会タイトル、館長のインタビューなどのテキストデータを解析、15000通りの単語の組み合わせを生成。最終的に約150までタイトルを絞りました。その後、企画展のプロジェクトメンバーがタイトルを決定しました。

「IBM Watson」は業務支援としてさまざまな企業が活用していますが、今後はこうしたアートの世界でも積極的に用いられるようになるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランプ政権、冷戦時代の「アメリカ宇宙軍」を復活。第6軍種「宇宙軍」設置は議会が難色
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F622c1a10-caf0-11e9-bdef-c5e2e86ed2ef&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8ca6cd914958695412e15421cb171146180e84dc" />
トランプ大統領は冷戦下の1982年から2002年にかけて存在した、アメリカ宇宙軍(United States Space Command：USSPACECOM)をアメリカ統合軍の11番目の組織として再び設立することを発表しました。マーク・エスパー国防長官は、USSPACECOMの復活は「宇宙に関する米国の利益の保護を確保する」ことを目的としていると述べました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ガーミン、GPSウォッチ「fenix 6シリーズ」発表。ソーラー充電モデルも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/gps-fenix-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9ca47990-caef-11e9-8f63-a18a8eded965&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=422e3eba4e9f908485549a211018eb3d36587d32" />
老舗GPS機器メーカーのガーミンが、マルチスポーツウォッチfenixシリーズの新機種として、fenix 6シリーズを発表しました。最上位モデルとなるfenix 6X Pro Dual Power以外は、日本でも9月12日に発売となります。Pro Dual Powerは今冬発売予定です。

前モデルとなるfenix 5 Plusシリーズの機能に加え、ディスプレイが大型化し、さらにバッテリーの長寿命化、パフォーマンス計測機能の搭載と、高機能化が図られています。

中でも最上位モデルとなるfenix 6X Pro Dual Powerは、ガーミン初となるソーラー充電に対応しました。とはいえ、バッテリーのすべてをソーラー充電で賄えるわけではなく、稼働時間を延ばす意味合いです。GPSや心拍計を使わないスマートウォッチモードなら、最大24日間利用可能。GPS+音楽再生での利用でも、最大17時間のバッテリー寿命を誇ります。

ディスプレイサイズは、fenix 6Xが1.4インチ、fenix 6が1.3インチ、fenix 6が1.2インチ。それぞれに、サファイアガラス採用モデルも用意されています。

基本的には、ディスプレイサイズと​​​稼働時間（バッテリー容量）が違うだけで、機能的には全モデルとも同等です。10気圧防水に、ランニングやプールスイム、サイクリングなどのマルチスポーツトラッキングに対応。地図機能には道路地図や登山地図、国内外4万1000か所のゴルフコース情報を搭載するのは従来通りですが、これに加え、世界中にある約2000のスキーリゾートのデータも収録しています。

音楽再生では、先日対応したAmazon Musicも、もちろん利用可能です。

 
関連記事：
ガーミンがAmazon Musicと提携。対応スマートウォッチでスマホなし再生が可能に

また、PaceProという新機能が搭載されました。これは、あらかじめランニングコースや目標タイムを設定し、コースのアップダウンも考慮した区間ごとのペース配分を作成。リアルタイムにそのペースを確認できるというものです。

価格は、もっとも安いfenix 6Sが6万5000円から。最上位のfenix6X Pro Dual Power Ti Black DLC Titanium bandが17万円。fenix6X Pro Dual Powerのみ今冬発売予定です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープ、世界最大の8K解像度LCDテレビをIFA 2019にて披露へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/8k-lcd-ifa-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9ac86490-cb05-11e9-9f77-fbf3fdb8133a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f3a9477c7051af3f18c76b3739cb2662777da5d6" />

シャープは9月冒頭にベルリンで開催されるIFA 2019にて、世界最大となる120インチの8K解像度LCDテレビを展示すると案内しています。

なぜ世界最大の「LCD」テレビだと限定しているのかといえば、8Kテレビとしてはすでに韓国サムスンが292インチの「The Wall Luxury」を発表しているからです。こちらはディスプレイ方式としてMicroLEDを用いています。

興味深いのは、このシャープの120インチLCDテレビには5G通信への接続機能が搭載される点です。テレビがセルラー通信に対応する例はあまり多くありませんが、ますます広がるであろう5Gの今後の展開を考えれば、コンセプトとしてはありなのかもしれません。

テレビメーカーはこれまでIFAやラスベガスで開催されるCESにて、新製品だけでなく新技術やプロトタイプを発表してきました。たとえば2018年にはCESにて、韓国LGが巻き取ることができる有機ELテレビを発表しています。この有機ELテレビは、2019年末までに発売される予定です。

もちろんシャープは、この120インチのLCDテレビの発売予定などを明かしていません。ソニーの98インチの8K解像度LCDテレビは7万ドル（約740万円）もしますが、シャープの製品も発売されれば当然高価になることが予測されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月31日のできごとは「Pentax Q 発売」「初音ミク 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/8-31-pentax-q/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/4dd4f560-ca4f-11e9-bddf-cda539bbcfd8" />8月31日のおもなできごと
2001年、BHAが「B's Recorder GOLD DVD Edition」を発売
2007年、クリプトン・フューチャー・メディアが「初音ミク」を発売
2011年、ペンタックスが「PENTAX Q」を発売
2018年、SIEがPS2の修理受付を終了
2018年、OPPOが「OPPO R15 Neo」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、最後の「レックウザ」レイドアワーを9月1日開催。日曜18時から黒龍ラストチャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/go-9-1-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fa8b19a50-b245-11e9-abdf-58bec9ad1b5c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d1cc8ee40a7063964643d9e1252096b13600fd77" />

ポケモンGOが今年最後の「レックウザ」レイドアワーを9月1日(日)18時から実施します。この夏に初めて出現した黒い色違い個体を手に入れる最後の大きなチャンスです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 20:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    祝PCエンジン mini発売決定、当時現役で遊び倒したライターが「PCエンジン」を回顧する
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/pc-mini-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/a159d860-cafc-11e9-bdd8-21dfd0ee84d7" />
レトロゲーム機の"ミニ化"ブームが続く中で、「PCエンジン mini」が来年3月に発売される。筆者は、学生時代、クラスの男子の中で話題の中心だったファミコンよりもスーパーファミコンよりも、PCエンジンばかり遊んでいた。大人になってから四捨五入で20年も中国のITの記事ばかり執筆するというマイナーな仕事をしているが、それもこれもPCエンジンにはまったのが原点としか思えない。

バングラデシュやミャンマーやインドネシアやインドといった遠い土地で同じ世代の日本人と会うと、高確率でメガドライブやPCエンジンやMSXなど、当時主流ではないが味のあるハードで遊んでいたことからも、まんざら間違いではないだろう。いいモノなのにほとんどの友人に伝わらないPCエンジンやメガドライブはその後の人生を狂わせたのだ。

そんな僕があくまで1プレーヤー、1消費者の視点から、当時のPCエンジンについて語っていく。

筆者は1976年生まれで今年43歳となる。いわゆる就職氷河期世代だ。小学2年生のとき、逆算すると1984年に、それまで四角だったAボタンBボタンが、丸くなってリニューアルされたファミコンを購入した。任天堂やハドソンやナムコやコナミのゲームを自分の家から友達の家に行って遊んだ。ハドソンのシューティングソフト『スターソルジャー』で、ハドソンの夏休みの風物詩「キャラバン」があることを知り、そこでやりくりする神様のような高橋名人に目を輝かせた。キャラバンはハドソンが当時展開していたゲーム大会で、ほとんどは縦シューティングゲームで、2分、あるいは5分で高得点を競うというものだった。これが当時のファミっ子にはアツかった。

▲初代PCエンジン。ただしパッド（コントローラー）だけ連射できるものに変えている
▲PCエンジンの「コア構想」と呼ばれるものの中には、周辺機器で絵を書きスキャンしプリントするブツも

PCエンジン（Huカードだけが遊べる）が出たのが1987年（昭和62年）だ。ローンチソフトのひとつ『THE功夫』は、当時としてはありえないほど巨大キャラが動くゲームとあって、僕もゲームが遊べる池袋の東武百貨店のおもちゃコーナーで驚いた（当時はデパートのおもちゃフロアでゲームが遊べたのだ）ものだ。僕が直接本気で欲しいと思ったのが、その直後に出た『カトちゃんケンちゃん』だ。なにせ当時子どもたちに人気絶頂のグループ「ドリフターズ」の加藤茶と志村けんでプレイできて、しかもファミコンでおなじみのハドソン製だったのだ。しかもPCエンジンのラインアップを見れば、ハドソンだけでなくナムコも参入していて、ナムコはナムコでファミコン向けよりも綺麗な画像や音楽のゲームを出している。PCエンジンは"買い"だった。


▲THE功夫

翌年、1988年（昭和63年）の後半にはPCエンジンの拡張CDドライブユニット「CD-ROM2（CDロムロム）」が発売される。CD-ROMをゲームソフトに使うハードで、初代『ストリートファイター』の移植『ファイティングストリート』がローンチタイトルだった。CDドライブとインターフェイスユニットが別売りで、ドライブ単体でCDプレイヤーとしても使える仕様だったおかげで、僕は遊ばないときには、ドライブ単体で各ゲームの"3曲目"から聴けるゲーム音楽を聞いていた。

1989年となり、平成に入ると、CD-ROM2用の『天外魔境』『イースI・II』が登場して、音楽と音声とボリュームに驚かされた。PCエンジンの音楽はバブル経済の残り香があるからか、音楽に気合の入っているゲームが少なくない。特にイースシリーズの音楽比較動画など見ればわかるが、プレステ世代やそれ以降よりも音楽がすごいケースがあった。


▲イースI・II

PCエンジンといえば、アーケードからの移植がすごいということだった。1988年前半に"完全移植"の『R-Type』が出てくる。容量が足りなくて2枚組で、横にさまざまなキャラを出すとスプライトがチラつくという"PCエンジンしぐさ"が出たけど、それでもゲームセンターにあるゲームがほぼそのままで出てきたので、「キラーソフト」といえるほど多くの人が遊んだ。移植タイトルではナムコからは 『源平討魔伝』『スプラッターハウス』『超絶倫人ベラボーマン』『ワルキューレの伝説』などが、タイトーからは 『究極タイガー』などが、アイレムからは『イメージファイト』や『最後の忍道』などが出て、アーケードの移植タイトルを家で遊びたいと思わせた。

コナミも1991年からPCエンジンに参入し、『グラディウス』シリーズを続々発売した。1993年にはNECホームエレクトロニクスから突然『ストリートファイターII'（2ダッシュ）』が発売。発売1か月後にスーパーファミコン用の『ストリートファイターIIターボ』が出て、一気に980円のワゴンセールとなってPCエンジンユーザーとしてプライドをへし折られたが、いい出来だった。PCエンジンの移植ゲームなら本物そのままに動くと当時は思っていた。


▲コナミとハドソン。PCエンジン後期は期待の2社だったが......

CD-ROMで心が射抜かれたのは1990年3月に発売された『スーパーダライアス』だ。当時の発売元は「NECアベニュー」で、移植作品ばかり出していた。R-Type同様、ちらつくけど神がかった出来栄えで、ゲームセンターでろくに遊べなかったのできりがないほど遊んだものだ。ちなみにスーパーダライアスの発売日が、ナムコの『源平討魔伝』の発売日と同じで、どんだけ欲しいタイトルが出てくるんだよとお小遣いを落とした記憶がある。


▲スーパーダライアス

アーケードの移植以外では、Huカード作品で対戦できる『スーパー桃太郎電鉄』や『ボンバーマン』、5人同時RPG『ダンジョンエクスプローラー』、SLGの『ネクタリス』、アクションゲームの『PC原人』などの人気タイトルが登場する。とにかくハドソンが強かった。

同時に遊べるレースゲーム『モトローダー』やアクションゲーム『シュビビンマン』のメサイヤもあったし、『ファイヤープロレスリング』や『フォーメーションサッカー』などのスポーツで定評のヒューマンもあり、タイトーのバブルボブルシリーズ『パラソルスター』もあり、データイーストの音で敵を探して倒すゲーム『サイレントデバッガーズ』もあり、ゲームによっては4人同時でわいわい遊んだ。雑誌「PCエンジンFAN」「月刊PCエンジン」「マル勝PCエンジン」という雑誌やテレビ番組の「大竹まことのただいまPCランド」をみながら、欲しい物ばかりと唸っていた。

▲PCエンジン雑誌は長く出続けた

僕としてはファミっ子の夏休みの風物詩、シューティングによる「キャラバン」をひっさげて『ガンヘッド』がやってきたのは嬉しかった。夏のキャラバン用ゲームは『スーパースターソルジャー（1990）』『ファイナルソルジャー（1991）』『ソルジャーブレイド（1992）』と続いた。毎年のようにキャラバンの会場である新宿のデパート（伊勢丹だった記憶がある）や、川越の丸広百貨店に行った。当時の熱気はすごかった。

また一方でPCエンジンでシューティングを中心に、多数のソフトを出す「ナグザット」という企業が、ハドソンのキャラバンのような「サマーカーニバル」を毎年夏に開催。『精霊戦士スプリガン（1991）』『アルザディック（1992）』『ネクスザール（1993）』と出していった。破壊しまくりのキャラバン系シューティングといえばPCエンジンだった。

ちなみに僕はガンヘッドのゲーム大会に出たときには13歳で、ハドソンのキャラバンは中学生以下部門と高校生以上部門に分かれていて前者に参加した記憶があるが、ネクスザールのゲーム大会に出たときには17歳の高校生。周りを見れば似たような人かそれ以上のお兄さんがこじんまりと大会をしていたような記憶がある。

PCエンジンをギャルゲーマシンと思ってる人も多いだろう。CD-ROM2黎明期から日本テレネットという会社が、絵を出し声優が話す"ビジュアルシーン"中心の多数タイトルを出していた。塩沢兼人さんや久川綾さんや銀河万丈さんや郷里大輔さんあたりは定番だった。「ビジュアルシーンばかりだったので声優を覚えた」という僕みたいな人もいるのではないか。

ギャルゲーがエロゲー混じりになったのは、PCエンジンを代表する名作RPG『天外魔境II』が出た1992年。NECアベニューからパソコン用のエロゲーの移植『ドラゴンナイトII』が、さらに翌1993年にはナグザットからアーケードの脱衣麻雀の移植『スーパーリアル麻雀PIVカスタム』が出たことが大きかった。昔のファミっ子も、当時高校生なわけで、マイルドな表現にアレンジされてはいるが、これらの登場はものすごくタイムリーに衝撃だった。


▲初代の白いPCエンジンとスーパーCD-ROM2の組み合わせ

1991年にスーパーCD-ROM2が登場するも、ゲームタイトル数はスーパーファミコン登場以降少なくなるし、クラスメートはPCエンジンにはいかず、ファミコンやスーパーファミコンに夢中だし、ということで、やはり孤高のPCエンジンユーザーだった。それでもスーパーCD-ROM2ではハドソンを中心に良質なゲームが出続けた。シューティングが好きなので、メガドライブ陣営のテクノソフトのスタッフが作ったというシューティング『ゲートオブサンダー（1992）』『ウィンズオブサンダー（1993）』や、『スナッチャー（1992）』や『悪魔城ドラキュラX（1993）』はスーパーファミコンユーザーは体験できないもので自信が持てた。

PCエンジンが発売されて8年目の1994年、もうだいぶ下火になったときに、コナミから発売された『ときめきメモリアル』が大ヒットする。当時は謎の新作タイトル扱いで発売前は期待されていなかったのだが、ときめきメモリアル買いたさにPCエンジンを買う人が続出するほどのキラーソフトになった。僕はこの歳、高校3年生で、本来の高校生活に加え、同ゲームの舞台「きらめき高校」に何度となく入学することとなり、むしろきらめき高校の学生生活を満喫し、リアルでは浪人することとなる。


▲ときめきメモリアル

1994年はすでにPCエンジンの末期で、メガドライブの末期同様、初期の頃とは見間違えるほどの技術力を見せるソフトが出てくる。スーパーCD-ROM2をさらにパワーアップした「アーケードカード」ではNEOGEOの移植ソフトが続々リリース。特に『餓狼伝説SPECIAL（1994）』は素晴らしい出来なので、ぜひNEOGEO版やメガドライブ版やスーパーファミコン版との違いがわかる動画を見ていただきたい。

また『銀河婦警伝説サファイア（1995）』は、プレイステーションやセガサターンが出る中で、それっぽい表現を無理くりだしたハドソンのシューティングだ。初期の頃とは別物のソフトと言えば『風の伝説ザナドゥII（1995）』も画面が恐ろしく綺麗に描かれていた。後にプレイステーションやセガサターンに移植された『Linda3（リンダキューブ）（1995）』もPCエンジン末期に打ち上げた花火としては素晴らしすぎた出来だったし、いずれのタイトルも僕が高校3年、浪人生時代に体感するゲームとしてはよかった。

▲全国で売られた最後のPCエンジンソフト『てきぱきワーキンラブ（1997）』

......長文となったが、氷河期世代の僕にとっては、PCエンジンは小学生から大学入学までの長いお付き合いとなるハードだった。それでいて良いタイトルが多いのに、クラスのほとんどの友達に共感されなかった不遇なハードでもあった。補足すれば、PCエンジンとメガドライブどちらがいいか論争は、当時は僕は経験してなかった。PCエンジンとメガドライブは別物だった。それぞれのユーザーが少なすぎるし、お互い持ってるソフトもメディアも違うから、ゲーム仲間での争いはなかった。むしろ有名すぎる任天堂陣営へのジェラシーのほうがあった。ネットのPCエンジンコミュニティーで嫌というほど言われているが「これでファミコンと同じ8bitマシンなんだぜ！」と声を大にしていいたい。



先日発表された「PCエンジン mini」には多くの人が歓喜した。持ってたけど共感してもらえなかった同世代の同志が多数いるのだろう。PCエンジン miniに収録の『ダンジョンエクスプローラー』『スーパー桃太郎電鉄II』『ボンバーマン94』で対戦できるのは楽しみだ。僕はこれをできるだけ長く保存して、腕がなまってないかときどきプレイしつつ回顧したい。
関連記事：
コナミから『PCエンジン ミニ』発売決定
PCエンジン mini、『天外魔境Ⅱ』や『源平討魔伝』など8タイトルを追加収録。計58本に
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11(仮）は9月13日予約開始、20日発売？3モデルとも同時との噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/iphone-11-9-13-20-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9e4abd00-cb93-11e9-bded-ef6b0a73ee91&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=55561ba0578b348bd62bad77b20b1d3d5de43ef2" />
SIPA USA/PA Images

新型iPhone（通称iPhone 11）発表イベントが9月10日（米現地時間/日本時間では11日午前2時）に開催されると明かされたばかりですが、予約開始日は9月13日、発売日は20日との噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 22:11:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Nintendo Switch Lite」実機インプレッション──ゲーム機史上最高にキュートな一台
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/nintendo-switch-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F839a2860-cb93-11e9-be7f-97d7b4b9867a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=39137897fb644cb7d6eafa2873ec591b6f2d3809" />

8月30日に予約が開始された「Nintendo Switch Lite」。ファミコン世代からゲーム機を見続けてきた米Engadget シニアエディターのDevindra Hardawarによるレビューをお届けします。

Switch Liteは、Nintendo Switchの小型ポータブル版。洗練されたポータブルゲーミング体験と引き換えに、ドッキングモードとポータブルモードをうまく「スイッチする」、Switchのキモだった機構をあっさりと捨ててしまっています。

このレビューでお伝えしたいことを要約するなら、Switch Liteはポケットに収まるSwitchそのもので、それだけで多くのゲーマーにとっては信じられないほど魅力的です。そして、嬉しいことに、とても愛らしい仕上がりになっています。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/nintendo-switch-lite-hands-on/" title="Nintendo Switch Lite hands-on">【ギャラリー】Nintendo Switch Lite hands-on (14枚)</a></p>

愛すべきNintendo Switchですが、据え置きゲーム機と考えると、その処理性能は妥協がみられます。CPUにNVIDIAのモバイル向けプラットフォームを搭載したため、PS4やXbox Oneと比べるとどうしても性能で劣る部分があります。そして、Switchの大画面と取り外し可能なコントローラーは、携帯モードでは少し扱いにくかったのも事実です。その点、Switch Liteは最初から携帯ゲーム機として設計されているため、外出先で多くのゲームをプレイしたい人にとっては、より理想的なかたちであると言えます。



Switchの携帯モードで遊びつくしてきた人にとって、Switch Liteの持ち心地は、満足しない方が難しいでしょう。Switchよりも大幅に軽く、コントローラーが外れないため、より頑丈さが増しているように感じられます。例えるなら、Switchと強化版ニンテンドー2DSの合いの子のような感じです。そして、ルック＆フィールもかわいらしいという珍しいゲームコンソールです（ピカチュウの黄色は特にかわいい！）。



Switch Liteの画面は5.5インチと、Switchの6.2インチよりも小さくなっています。それでも、『ゼルダの伝説 ブレス オブ ザ ワイルド』のような壮大なゲームでは、没入感が味わえます。筆者が気になったのは、この小さくなった画面でRPGの細々したテキストがきちんと読めるのかということ。すでにいくつかのSwitch向けRPGタイトルではちゃんと読むのが難しいくらい文字が小さい作品も存在します。

ディスプレイの発色は問題なく、屋内で見栄えがよく、十分な応答性も備えています。ただし、Switchと同様に、直射日光の下では見えづらく、暗すぎるためプレイには向きません。

いいニュースとしては、『スーパーマリオメーカー 2』や『マリオカート８ デラックス』では、大きなSwitchよりも快適にプレイできました。Switch Liteは人間工学に基づいた設計になっており、2つのアナログスティックはより間隔を詰めた配置になっています。これが効果的で、携帯モードでのプレイでのぎこちなさが軽減しています。

そして、素晴らしいことにSwitch Liteは4方向のボタンではなく、正真正銘の「十字キー」を備えています。これは特に、スーパーマリオメーカー 2で2Dの設計をする時に便利です。2D画面でキャラクターを素早く動かすには、アナログスティックよりも十字キーの方が間違いなく向いています。なにより十字キーには、ファミコンからWii Uに至るまで、任天堂のすべてのクラシックハードで親しんだ思い出が詰まっています。



もちろん、この愛すべきコンソールにも弱点はあります。コントローラーが取り外せないため、左右のJoy-Conを2人で持って使うような一部のSwitchゲームは、別売りのJoy-Conを購入しないとプレイできません。また、Switch Liteのコントローラーは赤外線モジュールも備えていません。HD振動も非搭載ですが、微調整されたバイブレーションを利用したゲームタイトルもほとんど存在しないため、これはさほど影響がないでしょう。

Switch Liteの最大の欠点は、ビデオ出力に対応しないことです。Switchならドッグを持ち歩かずとも、旅行先のホテルのテレビにケーブルを挿しこんで大画面で遊ぶことができますが、Switch Liteではそれができません。任天堂にとって、ビデオ出力はフル版のSwitchの優位点として残しておきたいのでしょう。

Switch Liteは上位版Switchより安いとはいえ、税抜1万9980円と、買うには多少の覚悟が必要かもしれません。家庭用ゲーム機で育った世代にとっては、「テレビでプレイできない」という能力を欠いたのは残念なことかもしれません。しかし、それでも筆者は9月20日の発売を前に、Switch Liteを2台目のSwitchとして購入しようかと悩んでいます。そう思わせてしまうほどにSwitch Liteはキュートすぎるのです。
Engadget US:The Switch Lite is the cutest console we ever did see
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブラックスミス、レトロなデザインの電動スクーター「B3」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/30/b3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/8389a480-cb0d-11e9-beee-5d21c1b65033" />
インドの電動二輪車メーカー、ブラックスミス・エリクトリック社が、レトロなデザインの電動スクーター「B3」を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch Series 2/3の無償修理プログラム発表。画面に亀裂が生じる可能性が判明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/apple-watch-series-2-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F475cad60-cba1-11e9-bad2-ef5922c8384c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b1035a662e8eb2906a7c16da5b3a178247565eeb" />

アップルはApple Watch Series 2およびSeries 3のアルミニウムモデルにつき、画面に亀裂が生じる可能性が判明したとして、無償修理プログラムを発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10の「タブレットモード」にデスクトップが出現。プレビュー版で新UI登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/windows-10-ui/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ff1546480-cb9b-11e9-bdf7-49cfe959eed1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e0127d4ea8e5ec790d67dce6790f9947654ff365" />
Surface ProやSurface Goなど、2-in-1 PCで目にするWindows 10のタブレットモード。「デスクトップ」の概念がなく、大きなタイルインターフェースが特徴的だったこのモードが、2020年春にリリース予定の大型アップデートWindows 10 20H1で、その姿を変えることになるようです。

Microsoftは8月29日（現地時間）、Windows 10 Insider向けにビルド18970(20H1)をFast Ringで公開しました。これまで、2-in-1 PCでキーボードを外すと、タブレットモードに移行するかを問うポップアップが表示されましたが、これがなくなり、手動での切り替えが必要になります。また、タブレットモードそのものも大きく更新されています。

これまでのタイルインターフェースがなくなり、デスクトップモードに近い表示となっています。一見するとデスクトップモードと変わりがないようにも見えますが、タスクバーのアイコン間隔が広めになるなど、タッチ操作を意識したものになっているようです。また、テキストエリアをタッチすると、タッチキーボードが自動起動するとのことです。



タブレットモードを使用するユーザーは、中断することなく使い慣れたデスクトップ体験を維持できるとしており、これまで以上に、シームレスな切り替えを目指しているようです。

Microsoftはデュアルディスプレイに特化したWindows 10の新バージョン「Windows Core OS：WCOS」を開発しているとの噂があり、これとは別に軽量版Windows Liteの噂もあります。新しいタブレットモードは、使い勝手の改善はもちろんですが、これらの新OS（新バージョン）との整合性を取ろうとしているのかもしれません。

 
関連記事：
2画面Surfaceは9インチサイズでAndroidアプリが動作？ 来年前半にも投入の報告 
Windowsのスタートメニューに新デザイン？内部ビルドが誤って流出。Windows Lite向けか
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年の5G対応iPhoneも売上に不安？ 野村グループ傘下アナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/2020-5g-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F8f70fbe0-cb1c-11e9-afef-6e3a10d96db0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=31bdc66844e5a72b4c79c394d49a91a7f69f7ea8" />
新型iPhone発表イベントが9月11日（日本時間）開催と明らかにされたばかりですが、早くも売上を悲観する予測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2インチ大画面の「Amazfit X」発表！ ウェアラブル大型化のカギは『曲面ディスプレイ』（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/2-amazfit-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/42232550-cae2-11e9-a1e2-947a23d0335d" />

シャオミ傘下のHuamiから、大型ディスプレイを搭載したウェアラブルデバイス「Amazfit X」が発表されました。詳細スペックは未定で2020年上半期に発売予定とのこと。その外観はスマートで、大胆にカーブしたディスプレイの採用が大きな特徴です。220mAhの内蔵バッテリーで7日間の連続利用が可能。またボタン類は無く感圧センサーとタッチパネルですべての操作を行います。



最近のスマートウォッチは原点回帰とばかりに、腕時計スタイルのデザインを採用したものが増えています。ディスプレイは円形となりぱっと見ると普通の腕時計と変わらない見た目をしています。そのせいもあってか正方形のApple Watchを腕にはめている人が目立つように見えるほど。

一方、リストバンド型のアクティビティートラッカーも最近はディスプレイサイズを大きくしたり、カラー化することで表示を見やすくしていますが、大きさは1インチ弱で表示できる情報はあまり多くありません。シャオミが6月に発売した「Mi Band 4」も画面サイズは0.96インチです。



スマートウォッチでもSNSのタイムラインを見るなど、より多くの情報を表示させたいと思う人も多いでしょう。しかし円形ディスプレイは正方形のディスプレイよりも実質的な表示エリアは狭くなりますし、サイズをより大型化することも難しくなります。腕時計を模した今のデザインのままでは、スマートウォッチの大画面化はすでに限界にきているわけです。

その限界を打ち破ったのがNubiaの「Nubia &alpha;」。曲げられるフレキシブルディスプレイを採用したことで、一気に4インチという巨大なディスプレイの搭載に成功しています。Nubia &alpha;はスマートウォッチにカテゴライズされていますが、このディスプレイをフルに使えるアプリが出てくれば、細身のディスプレイを採用したスマートフォンと言えなくもありません。曲面ディスプレイの採用が、手首に取り付けるウェアラブルデバイスの画面サイズの限界を打ち破ってたのです。



Amazfit Xも92度に湾曲した曲面ディスプレイを採用したことで、2.01インチという大型化を実現しています。これだけの大きさがあれば中央に時計を表示して、その上下に付加情報を表示することも可能です。Amazfit Xがどこまでスマートウォッチ的な機能を搭載するかはわかりませんが、リストバンド型デバイスの画面表示では物足りないユーザーにはAmazfit Xの大画面は大きな魅力になるでしょう。



アクティビティートラッカーの大画面モデルとしては、サムスンの「Gear Fit2」も曲面ディスプレイを採用して1.5インチとサイズを大型化しています。曲面ディスプレイは手首にもフィットする形状なので「大画面化」と「使いやすさ」を両立できるソリューションなのです。残念ながら後から出てきた「Galaxy Fit」は平面型ディスプレイに戻ってしまいましたが、曲面ディスプレイのほうがコストが高いため継続的な採用を行わなかったのかもしれません。



スマートウォッチでも曲面ディスプレイを採用したモデルが過去にありました。サムスンの「Gear S」です。日本でも発売されましたが、Gear Sの性能そのものが低かったことから販売数は伸びなかったと思われます。しかしGear Sもディスプレイサイズは2インチあり、スマートフォンのサイズが大型化した今であればこの大きさも十分ありかもしれません。

スマートフォンの世界では180度曲げられるディスプレイを搭載した「折りたたみスマートフォン」がこれから相次いで登場しようとしています。各社が投入を競っているのは5G時代に向け「より多くの情報が表示できる」デバイスを投入したいからです。そして同様のトレンドがウェアラブルデバイスの世界にもやってくれば、「曲げられる」あるいは「曲面」ディスプレイを搭載した製品が増えてくるかもしれませんね。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    普通のメガネ風スマートグラスNorth Focals、Androidの通知に対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/north-focals-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Feeac5fe0-cba4-11e9-b71f-f22142ac5722&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aee948401dfca020964f26e9551a7512659b31a0" />
普通のメガネのように見えるスマートグラス「North Focals」がアップデートし、Androidの通知を表示可能になりました。

Focalsは、一見するとただのメガネに見えるものの、右側のつるにプロジェクターを内蔵しており、そこから照射された映像をレンズに貼られたフィルムで反射。装着者の網膜に投影するスマートグラスです。レンズ上で結像しているわけではないので、外からは映像が見えません。

 
関連記事：
普通のメガネ風スマートグラス「Focals」発表。指輪で操作、Alexaとも連携

これまでは、SMSやUber、Alexaなど限られたアプリの通知しか表示できませんでしたが、最新アップデートによりAndroidの通知センターに表示されるものが、そのまますべて表示可能となりました。Gmailなどの表示やスマート返信機能も利用できます。

なお、Focalsの操作は、指に装着するLoopと呼ぶ指輪型のコントローラーで行います。会議中や人と話しているときなど、急にメガネのつるを触りだすと、いかにも操作している感じが出てしまいますが、指輪型コントローラーなら気づかれる心配も少なそうです。

Androidの通知に対応したことで、ますます実用的なスマートグラスになった感があるFocals。もともとは999ドルでしたが、2月に値下げされ、599ドルになっています。ただし、装着者に合わせた網膜投影などの微調整が必要なため、購入するにはブルックリンかトロントのショールーム、または期間限定のポップアップストアに赴く必要があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポルシェ初のEV車「Taycan」がニュルブルクリンクで最速ラップを記録
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/ev-taycan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Feb577210-cbb0-11e9-bfff-f9695d1323b4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f7c9d281c88b1a1c657905b14ca090fdcf340414" />Porsche

8月26日(現地時間)、独ポルシェは、同社の市販車では初となるEV車「Porsche Taycan(タイカン)」のタイムアタックをドイツ・ニュルブルクリンク(北コース)で実施しました。この走行で「4ドアのEV車」としては最速となる7分42秒を記録しています。

タイカンは、2014年から2017年にかけてFIA世界耐久選手権(WEC)に参戦した「ポルシェ 919ハイブリッド」の800ボルトシステム(一般的なEV車は400ボルト)を採用。高パフォーマンスを長時間維持することに成功したとしています。

今回記録した7分42秒は、あくまで『4ドアEV車』での記録。例えば「919ハイブリッド」といったコンセプトカーや、「911 GT2 RS」のような2ドア市販車の記録は6分台なので遠く及びませんが、走行性能の高さをアピールすることには成功したといえます。4ドアEV車のライバルであるテスラ社のモデルSに対しての牽制という意味でも上々の成果といえるでしょう。

 
「ポルシェ タイカン」は今後、9月4日にワールドプレミアを実施。発売は2020年の予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの忘れ物防止タグ、近日登場？バルーン表示など新たな手がかり発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/AppleTracker/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F174b4e30-cbae-11e9-bf6a-7dd183dc4b4d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3ad86d4c70f53593aa459e77e9f4afae86baa017" />
アップルが開発中と噂されている忘れ物防止タグですが、さらなる手がかりが6月時点でのiOS 13内部ビルド（アップル社内向けのベータ版）から発見されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、スマートスピーカー「Galaxy Home Mini」のベータプログラムを公開。製品外観も判明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/galaxy-home-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ff9bda290-cbb3-11e9-bf7b-ce3838ff8611&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d90f818fc4d633aef468018184dfce2c7e2903d5" />

韓国サムスンは、韓国国内向けに新型スマートスピーカー「Galaxy Home Mini」のベータプログラムを公開しました。ページでは、Galaxy Home Miniの製品画像も確認できます。

プログラムページに掲載されたGalaxy Home Miniは、囲碁の石を入れる「碁笥（ごけ）」のような形状をしています。本体はメッシュ状の素材で覆われており、上部にはタッチ式と思われるボタンが配置されています。

また上部にAKGのロゴが入っていることから、サウンドはサムスン傘下のAKGによりチューンされていると予想されます。そしてスマートフォンだけでなく、テレビやロボット掃除機、スピーカー、さらには冷蔵庫や洗濯機といったスマート家電との連携もイラストで示唆されているのです。

サムスンのスマートスピーカーといえば、昨年8月には大型の高音質モデル「Galaxy Home」が発表されました。サムスンのAIアシスタント「Bixby」を搭載したこのスマートスピーカーですが、発表から1年が経った今でも発売日は明かされていません。もちろん、今回のGalaxy Home Miniの発売日も公開されていません。

Galaxy Home Miniの韓国国内向けベータプログラムの受付期間は、8月28日〜9月1日まで。募集人数は3000人でGalaxyスマートフォンを持ち、サムスンメンバーズアプリに加入していることが条件です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    香港スタバの「チタン製マイ・ストロー」がApple Pencil入れにちょうどいい（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/apple-pencil/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/edd42a80-cbb3-11e9-afbb-862bf890e98e" />

プラスチックごみ削減のため、使い捨てストローを廃止するファーストフード店が増えています。香港とマカオのスターバックスでは「マイ・ストロー」を販売中。先月ニューヨークに行ったときに訪問した現地のスターバックスには無く、日本でも見かけません。現時点では香港・マカオのみの販売のようです。



ストロー本体はチタニウム製で重量も軽く、洗浄ブラシに合皮ケースもついているので持ち運びにも便利。店内で冷たい飲み物を飲むときに使った後は、お店のスタッフに言えばかるく水洗いしてくれるかも。



このストローを収納するケース、よく見ると鉛筆などが入りそうですよね。これって持ち運びに悩むApple Pencilなどのスタイラスペンを入れるのにちょうどいいかもしれません。サイズを比べてみるとやや長いものの、余裕をもって入れることができます。



なおストローの太さで2種類の製品があります。写真下のストロー径が6mmの細いほうは138香港ドル（約1870円）、写真上の8mmの太いほうは158香港ドル（約2120円）。またケースとストローの色も組み合わせがあり、「茶色ケース+シルバーストロー」「濃茶ケース+ブラックストロー」「黒ケース+ローズゴールドストロー」という組み合わせ。香港のスターバックスを数店舗回りましたが在庫はまちまちなので、希望するモノがなければいくつかお店をはしごするのがよいかも。





Apple Pencilを1本だけ収納するならスリムな細いサイズ用のケースがちょうどいいでしょう。一方、太いサイズのケースなら巷に出ているApple Pencil用のシリコンケースごと入れることもできます。ケースにケース、というのも無駄かもしれませんが、カバンの中への収納としてまずスターバックスのストローケースに入れ、会議中など机の上ではシリコンケースに入れて机の上に置いておく、なんて使い方もできるでしょう。



また太いサイズのケースなら細身のスタイラスペンが2本はいります。筆者はOneMix用のスタイラスペンと、最近訳ありで持ち運ぶようになったサムスンの「Cペン」をカバンの中でよく行方不明にしてしまうため、さっそくこのストローケースに入れています。Apple Pencilよりもさらに長さに余裕がありますが、短くてギリギリはいらないよりもいいでしょう。


▲「Cペン」（写真下）はGALAXY S IIIの周辺機器として販売されていたスタイラスペンだ

ケースの蓋の部分は長さに余裕があるので、クリップタイプのスタイラスペンなら蓋にはさみ留めおくこともできます。これなら短いスタイラスペンでもすぐに取り出して使うことができるでしょう。



本革ではありませんが、見た目が安っぽくは無いため、このままケースだけを持ち運んでも違和感はありません。もしも9月に発表されるiPhoneがペン入力に対応する場合、iPhoneサイズのApple Pencilも出てくるでしょう。しかしiPad用のApple Pencilも使えるのであれば、iPadと兼用するためにこの手のケースに入れて持ち運ぶこともできるわけ。果たして新型iPhoneのペン対応はどうなるでしょうか？



スタイラスペンではなく普通のペンや鉛筆を入れるのにもいいですね。無印良品のノートと組み合わせてもぴったりという感じ。日本のスターバックスでもぜひ販売してほしいものです。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 05:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフトの麻雀AI「Suphx」、麻雀ゲームで最高位の10段に到達。3か月でプロ並みに成長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/ai-suphx-10-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1255%2C864%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1162%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F21e92e40-cbc0-11e9-99be-dbf29b66af77&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e1a718babb7a52b415eeb901af8a0d7d84a381a" />
8月29日、マイクロソフトのAI「Microsoft Suphx」が、オンライン麻雀ゲーム「天凰」において、最高位である10段に到達したと発表しました。過去にもAIが麻雀ゲームに参戦したことはありますが、最高位に到達するのは初めてとなります。

「Microsoft Suphx」は、マイクロソフトの研究開発機関であるMicrosoft Research Asiaが開発した麻雀AIです。2019年3月に「天凰」に参加したSuphxは、これまでに5000回以上の対局を経験し、「天凰」のトッププレーヤー以上の平均成績を残して6月に最高位である10段に昇格しました。10段に到達したプレーヤーは延べ130人いますが、現在も10段を維持しているアクティブプレーヤーはわずか12人しかいません。

これまでにも東京大学やドワンゴが開発したAIが「天凰」に参加したことはありましたが、6.5段を維持するにとどまり高位には進めませんでした。麻雀はチェスや囲碁、将棋といった盤面すべてがオープンなテーブルゲームと異なり、不完全情報戦であることや運の要素が絡むことなど、ゲーム性が複雑です。そのため、麻雀に対応するAIを作ることは難しいとされてきました。

Suphxは、そうした麻雀ならではの複雑なゲーム性に対応するためにアルゴリズムの改良を続け、先読みのコーチング力や適切な意思決定力を向上させ、ついにはトッププレーヤーに匹敵する実力を得たといいます。

まだまだ課題はあるものの、情報が不完全なゲームに対応するAIが生まれたことは今後のAI開発に大きな影響を与えると思われます。マイクロソフトは、例えば「スマートドライビング」や「金融投資」といった場面で有効になるとしています。日常生活では予測できない偶発的な出来事が多く起こるものですから、私たちの身に起きる「もしも」の事態に対応できるようになれば、AIの価値もより高まるでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11 Pro（仮）用の純正（かもしれない）ケースがリーク。Appleロゴ位置が変更？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/iphone-11-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F047fc590-cb9c-11e9-bdbf-60543707803a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7f218e1eed6c871334c776c3a5934c84d10c6e43" />
Ben Geskin

新型iPhone、通称iPhone 11（仮）の発表まであと10日に迫っているなか、「iPhone 11」「iPhone 11 Pro」「iPhone 11 Pro Max」用と書かれたシリコン製ケースの写真がリークされたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミのサブブランド「Redmi」から初のスマートTV。スマホNote 8シリーズも発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/redmi-tv-note-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/14b43ee0-cbca-11e9-b3cf-de954f608d7b" />

中国シャオミのサブブランドことRedmiは、同社初となるスマートテレビ「Redmi TV 70」を発表しました。また、新型スマートフォン「Note 8 Pro」「Note 8」も同時に発表されています。

Redmi TV 70は70インチ／4K解像度のスマートテレビで、残念ながらHDRには非対応。ただし、チップレベルでのHDRのデコードには対応しています。TVシステムはシャオミ製スマートTVと共通で、AI（人工知能）対応をうたうPatchWallや、アシスタント機能のXiaoAIを搭載しています。

内部スペックとしては、第6世代のAmlogicプロセッサと2GBのRAM、16GBのストレージを搭載。2.4GHz／5GHzのデュアルバンドWi-Fiに対応しています。また、



一方、ミッドレンジスマートフォンのRedmi Note 8 Proは、背面にクアッドカメラを搭載。カメラシステムは6400万画素メイン＋800万画素超広角＋200万画素マクロ＋200万画素深度センサーとなっており、このメインカメラには韓国サムスン製のイメージセンサーが搭載されています。一方、Redmi Note 8ではメインカメラが4800万画素にスペックダウンされています。

Redmi TV 70とRedmi Note 8 Proは中国にて仮予約を開始しており、それぞれの価格は3799元（約5万6000円）と1399元（約2万1000円）。Redmi Note 8の価格は999元（1万5000円）で、9月10日から予約を開始します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 07:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハリポタ魔法同盟、グローバルチャレンジは土曜22時開始。ドラゴンの卵を集めてボーナス獲得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/73640510-ca2b-11e9-b9be-f84269189b82" />

ポケモンGOのナイアンティックとワーナーが運営するリアルワールドゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』で、全世界の魔法使いが力をあわせるゲーム内イベント『グローバルチャレンジ』が始まります。

参加する方法は、8月31日の夜22時から9月2日22時までマップ上に現れる4色の1kmポートキーかばんを解除して、4種の「ドラゴンの卵」を多く集めること。

全世界のプレーヤーが集めたドラゴンの卵の数に応じて、9月3日からさまざまなボーナスが実施されます。

さらに、米国インディアナポリスで本日から始まる大規模リアルイベント『ハリー・ポッター：魔法同盟 ファンフェスティバル』の参加者が、会場先行出現のドラゴンを15万頭討伐できた場合、9月7日に3時間限定のイベント『ドラゴンの日』が解禁。地域限定を含めたドラゴンが全世界に出現します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 07:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年9月1日、「航空機内における電子機器の使用制限」が緩和されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/2014-9-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F60105940-cae0-11e9-b35f-268ee0d858fb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cf5acbf92127cdf70e06ce4e4252322db6f77b3a" />1日も休むことなく続けてきた「今日は何の日？」ですが、2年目が終わり、今日で3年目となりました。古い出来事を紹介する記事ですが、3年目もよろしくお願いします。


以前は離着陸時の電子機器の利用は一律で禁止されていましたが、今では電波を発射しない電子機器なら制限なく使え、電波を発射する機器でも条件付きで使えるようになっています。この、航空機内における電子機器の使用制限が緩和されたのが、2014年の今日からです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>