<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    拳一つでチンピラを吹っ飛ばせ！ベルトスクロールアクション「City Fighter vs Street Gang」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/04/city-fighter-vs-street-gang/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/9247b740-6b50-11e9-aeff-2f5feef1939d" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「City Fighter vs Street Gang」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「City Fighter vs Street Gang」は街中のチンピラを拳一つで退治していくアクションゲーム。理解しやすいシンプルさな内容のおかげで、爽快なアクションが気軽に楽しめます。

ゲームを開始すると、右側に進み続けるベルトスクロール形式のステージに移動します。画面外から出現する厳ついキャラクターは全て敵。画面左下のバーチャルパッドでキャラクターを動かし、4つのアイコンを駆使してチンピラ共を成敗しましょう。



 
「City Fighter vs Street Gang」アプリダウンロードはこちらから
　





攻撃を行う場合は敵に近づいて「パンチ」アイコンをタップ。さらに連続タップで素早いジャブからコンボをお見舞いできます。相手が1人しかいないなら、接近戦に持ち込んでサクッとKOしてください。



敵と少し距離が離れているなら「キック」アイコンを押して強力な回し蹴りを叩き込んでやりましょう。こちらもパンチ同様、ポンポンポンとタップを続けることでキックコンボに派生します。



自分の身を守る防御は余計なダメージを負わずにプレイしたいなら必須のテクニックです。とは言え特別な操作は必要なく、敵が攻撃する前に「ガード」アイコンを押しっぱなしにするだけでOK。これで相手の攻撃をサッと防ぐことができます。



体力の多い敵やガードを多用するボス戦時は、「掴み(GRAB)」で相手を引き寄せてから打撃ダメージを与えるのがベスト。掴める距離まで近づく必要はありますが、効率よく倒したい時はあえて掴んでみてもよいでしょう。ただし、逆に相手の掴み攻撃をくらう場合もあるので注意してください。



1度も攻撃を受けずに相手を倒し続けると、キャラクターアイコン横のゲージがチャージされていき、MAX状態で攻撃力が大幅にアップ。さながらカンフー映画の主人公のように大胆な立ち回りを体験できます。ガードを駆使して是非ともゲージMAXを狙ってみてください。



ステージ内の敵を全て蹴散らすとクリアとなり、キャラクターカスタマイズに使うオレンジ(ゲーム内通貨)がもらえます。このまま次のステージに進んでもよし、一旦メインメニューに戻ってキャラを変更するのもプレイヤーの自由です。



ゲームに慣れてきたら、レベルを上げてより高難度の敵に挑戦してみるのもオススメ。その際、体力やパンチ力といったステータスに注目して、自分のファイトスタイルに合ったキャラを選んだ方がいいでしょう。

は手軽に遊べるスマホゲームながら、ベルトスクロールアクションの魅力を上手く再現した「City Fighter vs Street Gang」。一人用のアクションゲームを探している方にオススメです。

 
「City Fighter vs Street Gang」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダルいシーンも多いけどゲーム・オブ・スローンズを見続けてしまう理由
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/04/GOT/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9f336980-67e1-11e9-b53a-3848f5a4884e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7e9d06440b76a743105b42b2e2e9a98ec7c12ecf" />
はじめまして、普段は漫画や文学作品の書評をしているライターの花森リドです。アメリカのテレビドラマ「ゲーム・オブ・スローンズ（以降GOT）」がいよいよ最終シーズンを迎えました。もともと、私はテレビドラマをほとんど観ません。オンタイムも録画もぜんぶ面倒なので、NetflixやHuluなんかのオンデマンド配信でほんの少し観る程度です。それすらほぼ続かない。なんでかというと、大抵の場合、途中からどうでもよくなるんですよね、キャラクターや世界観が。しかし、飽きる前にクライマックスを迎えるので映画はたくさん観ます。

 

そんなテレビドラマ無関心勢だった私が、GOTの最終シーズンをなるべく早く観るためだけにスター・チャンネルに入りました。なぜ、GOTだけはこれほどどっぷりとハマってしまったのでしょうか？　作品の魅力を私なりにお伝えします。

はじめに、GOTは小説「炎と氷の歌」をもとにしたファンタジードラマです。騎士も姫もドラゴンもゾンビも権力闘争もセクシーなシーン（無意味におっぱいを出している女性）も山ほど出てくるなんでもありな世界観。この風呂敷の広さにより、「飽きない工夫」がたくさん仕込まれています。エロとグロの表現が強めなので、大人のためだけのドラマです。
尋常じゃないキャラクター数
まず、キャラクターが多いです。ソシャゲのような勢いで次から次へと現れます。第一話で主人公っぽい一家が出てくるんですが、この時点で彼らは6人兄弟なんですよ。しかも五人がそれぞれマイ狼を飼い始めたり、他国の金髪バリバリのド派手な王家が一家総出で訪ねてきたりで、とりあえず開始数十分で「誰が誰だよ」となります。でも、心配無用です。シーズン１が終わる頃には、名前こそアヤフヤでも顔と個性はバッチリ頭に入ります。なので、シーズン１は「キャラクター紹介のシーズン」と割り切って、ダラダラと鑑賞することをオススメします。話についていけなくても、みんな同じ顔に見えても、大丈夫です。次第にヒゲ面の男たちの見分けがつくようになってきます。

場面転換が多い
濃いめのキャラクターが無数に出てくるGOTでは、国もたくさん出てきます。同盟国も敵対国も設定し放題。何よりビジュアルの振れ幅が大きくなります。砂漠だったり雪山だったり海だったり花園だったりゴージャスな王宮だったり......。

これらの国々のお話が同時進行するため、頻繁に場面転換が入ります。よって、「ダルいな」と思うシーンや、「いけすかねえな」と思うキャラクターが出てきても、そのシーンは数分で終わります。景色とキャラクターがガラッと総入れ替えされるので、飽きません。一つのドラマの中でチャンネルをザッピングしているような状態です。私の場合、シーズン２で出てくる「スタニス」という男のパートがダルかったです。謎の女と宗教にハマるちょっと無能な王様で、とにかく顔がパッとしない冴えない男だったのです。

すごい勢いでみんな死ぬ
個性強めのキャラクターが大量に出てくるので、最低でも一人くらいは「お気に入り」ができます。で、ここからが本番です。あなたの「推しキャラ」は、数分後にアッサリ死んでしまうかもしれません。普通のドラマならば「そこそこ後半まで頑張るだろうなあ」と思わせる面白くて重要なキャラクターでも容赦無く急に死ぬんですね。かなりショックを受けます。なので、「頼む、この人だけは死なないでくれ〜」と念じながら観続けることに。

「憎まれ役」の死にっぷりが派手
GOTでは、ちょっとオーバーなくらい悪役が悪役です。そして、悪役は遅かれ早かれ「スカッ」とする最期を遂げます。ネタバレになるので詳細は控えますが、よくこんな死に方発明したよな〜と思う死に方ばかりです。なので、「ひどい！」「なんてやつだ！」と画面に向かってブリブリ怒りつつ「こいつは、いつ、どんなふうに死んでしまうのかしら......」と言う私たちの期待を一身に背負っている悪役たちが、めっちゃ輝いて見えてくることも。

シナリオや演出が優れたドラマは数多いですが、GOTの「やめられなさ」は、この辺りにあるのではと考えています。「まだ観ていない人が羨ましい」と心から思います。残りわずかなGWはGOTのダラダラ視聴で過ごしてみてはいかがでしょうか？

おまけとして独断と偏見で私のお気に入りのキャラクターを紹介します。

ジョン・スノウ
本作のメインキャラクター。ジブリ作品で言うところの「アシタカ」のような男。剣技に優れ、奥手だが強い信念を持っている。で、行く先々でちょっと女にモテるが、本人はガツガツしておらず、それゆえ大切な人をポイっと置き去りにすることも。この置き去り劇が強烈すぎたので、我が家では「ポイ太郎」という不名誉かつダサいあだ名で呼んでいます。ポイ太郎は最終的に何をポイするんだろう......。（パンチ強めな女にモテるところもアシタカっぽい）

デナーリス
最初は脱ぎ要員かなと思っていたらどんどん着衣のシーンが増え、同時にどんどんたくましく偉くなっていった野心家の女王。二つ名が多すぎる。「良き妻」「良き母」「身内のトラブルで苦労する」「いつのまにか周囲が引くほどタフな判断を下す女になる」といったあたりで、ファンタジー界のヒラリー・クリントンのような存在です。

サーセイ
悪女の極みな女王。欲深く、常にワイン片手に悪いことを考えています。各国を旅するキャラクターが多い中、王都から一切動かない固定キャラ。そして、結婚生活で大変ひどい目に遭った気の毒な女性でもあります。こりゃ酒浸りの悪妻待った無しだわ、と私は密かに応援しています。彼女が体験した「ガッカリ初夜」をツイートしたら、5万RTは堅いはずです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテルから5Gモデム開発者を引き抜き？から将来はAirPodsが運動コーチ？まで。最新アップルの噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/04/5g-airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fe9782ef0-6ee3-11e9-bb3f-dd661fceaa15&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b46d2e787331f9f453006f84075779f2f0787c17" />
Martin Roe / MediaPunch/MediaPunch/IPx

平成から令和に移ろうゴールデンウィークのさなか、iOSとmacOSも年号に対応したベータ版をリリース。その一方でiPhoneの「4G」から「5G」移行に関するニュースも少なからずありました。

アップルがインテルから5Gモデムチップ開発者を引き抜き？から将来はAirPodsが運動をコーチ？まで、この1週間に届けられた最新の情報を振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HUAWEIの2万円新型スマートウォッチ、ベルトは最高だがトラッキングにやや不満
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/huawei-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa0a83390-658e-11e9-bbdb-fed07dd65808&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c528137a6ac0857c95cc8ed2a5728044711e9f2b" />
HUAWEIが、フラッグシップスマートフォンP30シリーズとともにパリで発表したスマートウォッチ、HUAWEI Watch GTの新モデル「アクティブ」を4月26日に日本でも発売します。市場想定価格は2万2880円（税別）。

といっても、仕様自体はすでに発売済みのHUAWEI Watch GTクラシック、スポーツと変わりません。カラーバリエーションの追加とにフルオロエラストマー製の新バンド採用が見た目での主な違いです。これに加えて、従来の46mmサイズとは別に、一回り小さい42mmモデルも追加されます。こちらは5月下旬に発売予定です。


関連記事：
速報：新スマートウォッチ HUAWEI Watch GT発表。バッテリー寿命は最長30日 
ファーウェイ、Apple Watchより安い「HUAWEI WATCH GT」12月7日発売 

ソフト的にもほぼ変わらないのですが、２つだけアップデートがありました。1つは文字盤の追加機能。スマートフォンにインストールしたHUAWEI Healthアプリから文字盤がダウンロード可能になり、内蔵の文字盤以外も様々なデザインを選べるようになりました。


▲文字盤はプリンストール15種類、追加ダウンロード9種類から選択可能

2つ目は、トライアスロンモードの追加です。これまでは、トライアスロンのタイムなどを計測したい場合、水泳、サイクリング、ランニングのモードを手動で切り替える必要がありました。しかし、トライアスロンモードでは、ボタンの長押しでそれぞれのモード切替が可能になります。


▲アスリートには待望のアップデート？

この2つの変更は、11月に発売された既存のHUAWEI Watch GTにもソフトウェアアップデートで追加されるとのことです。

あらためて、HUAWEI Watch GTの仕様を確認しておくと、46mmモデルはディスプレイが1.39インチ 454 x 454(326ppi)、42mmモデルは1.2インチ 390 x 390(326ppi)でいずれもAMOLEDを採用。

厚みはそれぞれ10.6mm、10.5mmと薄型にもかかわらず、心拍モニターとGPSを搭載。また5気圧防水で水泳にも対応します。



なお、OSはHUAWEIの独自OS。アプリの追加はできませんが、スマートフォンからの通知などには対応します。


▲通知を出すアプリは設定可能

その他、睡眠記録にも対応。この睡眠記録は、ハーバード大学動的生体指標センターで検証された睡眠モニタリング技術「TruSleep 2.0」を搭載。睡眠の質をスコアで表示するとともに、200以上のアドバイスから最適なものを提示してくれるとのこと。


▲睡眠の質をスコアで表示します

そんなHUAWEI Watch GTの最大の特徴ともいえるのがバッテリーの持ちで、一般的な使い方（心拍モニターON、GPSトラッキングを90分/週使用）で約2週間。心拍モニターとGPSをオフにすれば最長で30日間は持つとのこと。なお、心拍モニターとGPSを常にオンにすると約22時間となります。


▲ワークアウトの記録を開始すると、GPSは自動でONになります

この新しいHUAWEI Watch GTを一足早くお借りして、ここ数日利用しているのですが、実際に丸3日経過したところで、バッテリーは78%以上残っていました。2週間以上は余裕で持ちそうです。

また、新採用されたフルオロエラストマーのバンドが非常に快適です。シリコンバンドよりも柔らかく、手首に違和感なくフィットします。

そしてなにより、埃が付きにくい。シリコンバンドだと埃まみれになってしまうことがよくありますが、このバンドはそんなこともありません。猫の毛も付着しないのが、筆者としてはとてもありがたいです。


▲ベルトの単品販売をしてほしいところ

全体的には満足感の高いスマートウォッチなのですが、唯一残念に感じたのがワークアウトの記録です。

他社の活動量計やスマートウォッチでは、ウォーキングやランニングを自動検知して記録してくれるものが多いですが、HUAWEI Watch GTはその機能には未対応。明示的に記録を開始しない限り、何時間歩いたり走ったりしても、活動としては記録してくれません。

おそらくはバッテリー持ちとの兼ね合いなのでしょうが、うっかり忘れてしまうこともあるので、活動を検知したら自動で記録を開始してくれるモードがあってもよい気がします。この辺りは今後のアップデートに期待したいところです。

ともあれ、HUAWEI Watch GTのバッテリー持ちは非常に魅力です。スマートウォッチの充電に煩わされるが嫌な人にとっては、有力な選択肢となりそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マドンナ5人がライブで歌唱・『ウィロー』TVシリーズ化？・報道機関がトランプの嘘を拡散との調査結果: #egjp 週末版163
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/5-tv-egjp-163/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F0c0995c0-6f12-11e9-b8d7-80812d47dbb1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=556fc3e16f2a5075202509a6d8919690bb1e1805" />
直近で拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今回は「マドンナ5人がパフォーマンス」「ウィローがTVシリーズ化？」「報道機関がトランプの嘘を拡散させるとの調査結果」といった話題をまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 07:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5月6日のできごとは「Kindle DX 発表」「Xperia acro 発表」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/5-6-kindle-dx-xperia-acro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/cb261800-6b5e-11e9-bbff-02b2014248bb" />5月6日のおもなできごと
2009年、米アマゾンが9.7インチの「Kindle DX」を発表
2011年、ソニーエリクソンが「Xperia acro」を発表
2013年、UQ WiMAXがプライベートIPアドレスへの切り替えを発表
2016年、SpaceXが第1段ロケットの洋上垂直着地に2度目の成功
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボールを落としてガンガン進め！ビリヤード風アクション「Infinte Pool」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/infinte-pool/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/28e9a850-6b53-11e9-b39e-1e84da3b942b" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Infinte Pool」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『Infinite Pool』は、とにかくボールをショットしていくアクションゲーム。プレイヤーは可愛らしい見た目のキャラクターを操り、ビリヤードのように様々なボールへぶつけながら攻略していきます。



ボールを前方へ放つには、画面をタップしたまま下に引っ張り、指をスッと離します。ボールが飛び出す方向だけでなく、ヒット時の角度も一緒に表示されるのがポイント。最初は難しいことを考えず、他のボール目がけてショットするだけでもサクサク先に進めるでしょう。



 
「Infinte Pool」アプリダウンロードはこちらから






ステージ左右に空いた穴へ紫色のボールを落下させるのと同時に、減ったはずの残りボール数が1球分プラスされました。残りボールが全て無くなると先に進めなくなるので、ショットを放つ位置をしっかり見定めながら、なるべく多くのボールを穴に落としてください。



残りボール数を効率よく増やしたいなら、1度のシュートで2球分増える黄色ボールを狙いましょう。まとまって設置されている場所なら、1球分のショットで一気に球数を稼げます。



通常のボールと明らかにデザインが違う爆弾は、衝撃が加わることでド派手に爆発。周囲のボールを遠くへ吹き飛ばします。上手く利用すれば、複数のボールをまとめて穴にシュートできるかもしれません。



新たなステージを目前に、木の板が往来する水場に遭遇。もちろん、板の無い場所に落ちれば即ゲームオーバーとなります。単純な穴の他に、こうした仕掛けの数々がプレイヤーの行く手を阻むことも。気合いを入れて進みましょう。



ショット数が無くなるか、ステージ内の穴へ落下した時点でゲームオーバー。ダイヤ消費や動画広告の視聴で復活した際は、好きな場所からリスタート可能です。



ステージ攻略中に入手した帽子をキャラクターへ装備させると、「ショットパワー」や「コンボ連鎖率」がUP。また帽子をショップに並べることで、一定時間ごとにコインを回収することができます。「ステージクリアで帽子やコインを獲得」⇨「コインを使って手に入れた帽子を強化」⇨「再度ステージに挑戦」の流れを覚えて、まだ見ぬステージを目指しましょう。

ひたすら先に進み続けるシンプルさが魅力の「Infinite Pool」。ビリヤード風のゲームシステムが心地よいタイトルです。ぜひプレイしてみてください。

 
「Infinte Pool」アプリダウンロードはこちらから


 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイが「P Smart Z」でポップアップカメラスマホに初参入？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/p-smart-z/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F61e6bd10-6f71-11e9-badf-a23308c9663c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=13ae93b8a6c6c36f4cf0c33cc2c430bb3227ee7e" />

中国ファーウェイが開発中とされる新型スマートフォン「P Smart Z」らしき予測レンダリング画像が、海外にて登場しています。

著名リークアカウントのEvan Blassが投稿した、今回の画像。P Smart Zの注目点は、情報が正しければファーウェイ初となるポップアップカメラの採用でしょう。海外テックサイトの91mobilesによれば、このフロントカメラのスペックは1600万画素になるとされています。

また、ポップアップカメラの採用により、ディスプレイからノッチやパンチホールを追い出すことに成功しているのも、他のポップアップカメラと同様です。本体背面には米グーグルのスマートフォン「Pixel」のようにツートンデザインが採用されており、生体認証用の指紋認証センサーが配置されています。

噂されているP Smart Zのスペックとしては、IPS液晶のディスプレイサイズが6.59インチ、プロセッサがKirin 710でRAMが4GB、内蔵ストレージが64GB。背面にはデュアルカメラを搭載し、バッテリー容量は4000mAhとなります。

P Smart Zはブラック、ブルー、グリーンの3色が存在し、発売時期は不明ですが210ユーロ（約2万6000円）と廉価な価格帯での投入が予測されています。カメラシステムに注力するファーウェイがポップアップカメラを採用していなかったことは意外ですが、今後はミッドレンジ市場から徐々に採用端末を増やしていくのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    旅人定番の「SIM2Fly」をタイでeSIMにしてきた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/sim2fly-esim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/58dfb1d0-6cbb-11e9-bdbd-3e8d3aab870b" />旅人ITライター中山です。ゴールデンウィークの休みを利用して中国から東南アジアへと周遊の旅をしてきました。ちなみにこの原稿を書いているのはミャンマーのヤンゴンです。以前は各国に入国すると、現地のプリペイドSIMを購入していましたが、最近はタイの通信キャリアAISのローミングサービス「SIM2Fly」を利用しており、今回も日本を出てから1枚もSIMを買っていません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1は画質・音響・サイドセンスのUIがブラッシュアップ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/xperia-1-ui/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F83b97260-6036-11e9-ad9d-5dd7e1c3c0ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e1b5628653043c7b3bcd27ae7c00a4c85955070" />

映画館に近い21：9のアスペクト比やマスターモニターの技術を活かしたクリエイターモードを搭載するなど、ディスプレイ周りを中心に進化しているXperia 1ですが、これら新機能の他にXZ3などの他機種に比べて何が変更されているのか、ソニーモバイルの担当者に聞いてみました。
サイドセンスは片手で画面分割に
Xperia XZ3から追加された「サイドセンス」はXperia 1でも継承されています。サイドセンスは、ディスプレイ端の部分をダブルタップすることで、よく使うアプリが画面の端に一覧表示される機能。大画面でも片手で操作しやすくなることを売りにします。


▲上がXperia 1のサイドセンス機能、下がXperia XZ3のサイドセンス機能

また、映画に近い画面比率21：9のディスプレイを採用したことで、縦に持ったときに従来モデルよりも多くの情報を表示できるようになりました。本体幅が細いこともあり、画面を分割して2つのアプリを同時に使える「マルチウィンドウ」をサイドセンスを呼び出せます。また、並べて表示したい2つのアプリをペアとして登録する仕組みもあり、大画面ながらもスムーズに操作できそうです。
「数百万円するプロ用モニターと同等の色再現」
まずは画質設定からチェックしてみましょう。画質の設定は日常シーンにおいて、あまり操作しません。しかしながらXperia 1はクリエーターなどをターゲットにしていることもあり、アプリの画質設定のUIを大幅に変更しています。

設定アプリ＞画面設定＞画質設定の順にタップしていくと、色域とコントラストを変更する設定項目が表示されます。


▲左がXperia 1の画質設定項目、右がXperia XZ3の画質設定項目

ソニーモバイルの担当者によると、従来機種で用意されていたモードを整理し、Xperia 1では「クリエイターモード」「スタンダードモード」「自動クリエイターモード」の3項目に絞り込んでいます。

クリエイターモードは、映画やドラマなど映像製作の現場で使われるマスターモニターに使われるカラーマネージメント技術を応用し、コンテンツ本来の色を忠実に表示するできるモードです。Netflixアプリを起動した場合は、自動的にクリエイターモードに切り替わるそうです。

担当者は「マスターモニターはBT.2020規格の色域表示に対応し、1台あたり数百万円します。こうした技術がモバイルでも体験できます。」として「Xperia 1を購入後はクリエイターモードに切り替えて映像コンテンツをフルに楽しんで欲しい」と話していました。
サウンド設定も従来モデルから強化
この他にも映像コンテンツを楽しむ場合に欠かせない「サウンド」についても従来機種から強化されています。Xperia 1では、Dolby Atmosへの対応に加えて、ソニー・ピクチャーズエンターテインメントとの協業によって、3D音響や音質などのチューニングも強化しているとのこと。


▲左がXperia 1のオーディオ設定項目、右がXperia XZ3のオーディオ設定項目 

これまでのXperiaでも音響や音質の設定項目がいくつか用意されていましたが、Xperia 1ではそれらの項目を絞って「Dolby Atmos」と「DSEE HX」の2項目に変更されています。立体音響技術のDolby Atmosはポップスやロックなどボーカルが際立つような効果など、多数のプリセットが用意されています。イコライザーを使ってカスタムすることもできます。

一方のDSEE HXは、MP3やAACなどの圧縮されたデータでも、圧縮によって失われがちな「高音域」や「微小な音」を再現できる機能。ほとんどの音源データは、人間が聞き取れる範囲の音域（可聴域）と同じ20Hz～20000Hzの範囲でフォーマットされています。DSEE HXを別で用意した理由については「それぞれの楽器が醸し出す音色や音域をしっかりとモバイルでも再現できるようにした」と説明していました。DSEE HXは純正「ミュージック」アプリでのみ有効になり、「Dolby Atmos」と「DSEE HX」は同時に使えないとのこと。

このように、Xperia 1はハードウェアだけではなくソフトウェアや細かい設定項目までもブラッシュアップしています。担当者は、映像や音に対する思いはこれまで以上に強いとアピールし、「映画館でのみ体感できる映像美や臨場感などをモバイルでも極限まで体験してもらいたい。」と述べていました。設定項目を大幅に見直した理由については「ユーザーにわかりやすい操作を提供するために、これまでの設定環境が損なわれない程度にバランスをとった」と説明していました。

Xperia 1は、普段使いからクリエーターまで幅広い人が使いこなせるように色々と工夫して設計されています。ソニーならではのこだわりを残しつつも、1から設計を見直したXperia 1は歴史に残る名機になりそうですね。復活したパープルも含めて、とにかく発売が楽しみです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IT企業が相次ぎ参入するタクシー配車アプリは日本の交通課題を解決できるか：佐野正弘のITトレンドウォッチ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/05/it-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F3a8d28c0-6fa4-11e9-bed7-dc81b57121ab&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fd2131b4c6e46a96554e3a2e749cefb468c67897" />連載「佐野正弘のITトレンドウォッチ」。今回は、競争が激しくなりつつあるタクシー配車アプリの動向と、今後の課題などについて触れていきたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年のiPhone、アンテナ素材をLCPからMPI切り替えとのアナリスト予測。新型iPad Pro量産は今年末？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/2019-iphone-lcp-mpi-ipad-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Ff6e01a80-6fb0-11e9-b7ab-90a3059011c1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=599267d2b12432614bc12a384ecb7006f1aa2f5d" />
将来のiPhoneや新型iPad Proの5G対応についての噂が活発化していますが、そこで重要となるのが電波を捉える「アンテナ」です。その素材につき、有名アナリストの予測が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleの低価格スマホPixel3a XL、正式公開前に米量販店の店頭に並ぶ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/google-pixel3a-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/bc0e44d0-6fbb-11e9-bfff-e789fec54ea6" />
すでに基本仕様の詳細や価格情報、製品画像も大量にリークされているものの、一応は未発表かつ未発売であるGoogleの廉価版スマートフォン「Pixel 3a」および「Pixel 3a XL」。その製品版の箱がおおっぴらに量販店の店頭に積み上げられている写真が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 01:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Payでクレジットカードも「かざすだけ」決済が可能に？iOS 12.3から手がかりが発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/apple-pay-ios-12-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F1ad34820-6fc7-11e9-bdfa-cc2b89b5171e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=35210957955b84ee2a534c886e3729e653de6f15" />
Drew Angerer/Getty Images

iPhoneなどのApple PayでSuicaを「エクスプレスカード」設定していれば、Face IDなどで認証する必要もなく「かざすだけ」で自販機の支払いや交通機関が利用できます。

この便利なエクスプレスカードの設定対象が、クレジットカードにも広げられる可能性がiOS 12.3から見つかったとの報告が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    EU、アップルを独禁法違反調査へ。Spotifyの「アップル税が競争を阻害する」主張により
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/eu-spotify/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F2675b700-6fc5-11e9-9de5-d31eefd66ce0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=492be440fb825593235867a7064e4818e99ab9fe" />
Apple Musicが独占的立場を利用して不当な収益を得ているとのSpotifyによる主張を受け、欧州連合(EU)は数週間以内に調査に入る見込みです。アップルはApp StoreにおいてApple Musicの直接のライバルとなるSpotifyやその他の音楽ストリーミングサービスアプリからは収益の30%を徴収しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 03:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマブラプロトタイプに付けられていた地名は？｜任天堂クイズ by Kiyoshi Tane
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/by-kiyoshi-tane/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F52365ab0-6378-11e9-bedf-9ef59b4ae964&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c8799bcd87e3a9e03b89926f52ae3ce1008006c6" />



GWを楽しんでいるゲームファンの皆さんのために、任天堂のゲームにまつわるクイズを5問用意しました。貴方は何問解けるかな？
■関連記事
Engadget Quiz記事一覧
 

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォルクスワーゲン、教育向けスケルトンEV「eGon」発表。子ども向け科学技術博覧会に出展へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/ev-egon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fd98a0890-6fd5-11e9-b7ff-59f3db1f2ba7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ad475fe92ba6a5ff366e4ba4be593b3881b216bc" />
独フォルクスワーゲン(VW)が、電気自動車の仕組みをわかりやすくみせるためのスケルトンモデル「eGon」を製作、6月15日よりハノーファーで開催される、科学の世界を体験できる博覧会 IdeenExpo で展示します。

eGonはVWの人気車種GolfをベースとするEV、e-Golf。そのボディパネルをすべて取り外し、骨格と走行に必要なコンポーネントのみを搭載したスケルトンモデルとすることで、EVが走る仕組みを目で見てわかるようにしています。よく博覧会で展示されるカットモデルは、その仕組みを見える化するかわりに実際に機能させることができなくなっていることが多いものの、eGonの場合は必要な部分は機能するように装着されており、実際に走らせることが可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5月7日のできごとは「汎用JPドメインの先願登録申請開始」「WRISTOMO 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/5-7-jp-wristomo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/7f2e3fd0-6bb9-11e9-bfeb-d2ee6d09df89" />5月7日のおもなできごと
2001年、日本レジストリサービスが「汎用JPドメイン名」の先願登録申請を開始
2003年、ドコモが腕時計型PHS「WRISTOMO」を発売
2009年、60GHz帯無線通信の推進団体「WiGig Alliance」発足
2014年、GoogleとインテルがChromebookを多数発表
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドゥカティの電動バイクがついに発表　ただし中国製スクーター
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/ducati/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F93675380-6fef-11e9-be59-910d8c76006d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bad67e8cca4fda5c0087bd09bc406c10048a932e" />
イタリアの高級スポーツバイク・メーカーとして名高いドゥカティ。同社のクラウディオ・ドメニカリCEOが「未来は電気にある」とほのめかしていたとおり、ついにその名前を持つ電動バイクが、ボローニャで発表されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソーセージをぶつけ合う対戦格闘ゲーム「ソーセージレジェンド」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/sausagelegend/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/3f12ce20-6b55-11e9-9e93-0b2da4dc136f" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「ソーセージレジェンド」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『ソーセージレジェンド』は我々が普段から口にしているソーセージが主役のアクションゲーム。ネタ要素がふんだんに盛り込まれた内容ながら、ついつい熱くなる真剣勝負も楽しめます。



本作の主人公はフォークに突き刺さったソーセージ。非常にシュールな見た目ですが、全体のシステムは対戦格闘ゲーム寄り。相手のライフが無くなるまで攻撃をヒットさせた方が勝利となります。



 
「ソーセージレジェンド」アプリダウンロードはこちらから
　





画面を長押ししてから指を離すと攻撃。ソーセージを勢いよくスイングさせ、相手にダメージを与えます。タップした時間が長ければ、より高いダメージを叩き出すことも可能。相手の隙を伺いながら画面をタップするタイミングを見極めてください。



プレイヤーは攻撃こそ自由に繰り出せますが、回避や防御といったアクションは発動できません。その代わり、何も操作していない時はソーセージ自体がプラプラ動いており、相手の攻撃を上手く回避してくれる場合もあります。下手に攻撃してカウンターを食らうぐらいなら、無闇に動かず流れに身を任せるのもアリです。



何度かCPUを倒すと、ステージの最後にボス「メタルホットドッグ」が登場。もはや食用ソーセージなのか分かりませんが、強力な敵であるのは間違いありません。攻撃を叩き込む瞬間を見逃さず、冷静に立ち回って勝利を掴みましょう。無事にボスを倒せるようになったら、オンライン対戦で見知らぬユーザーに挑んでみるのもオススメです。



試合を通して入手したコインは、各ソーセージの強化に使うことができます。ソーセージごとに強化後のステータスが大きく異なるので、パラメーターを参考にしながら自分に合ったソーセージを選びましょう。ちなみに戦闘には全く関係ありませんが、ソーセージに関する丁寧な説明文が記載されているのもポイントです。

「ソーセージレジェンド」は良い意味で笑えるバカゲーテイストが感じられるのと共に、対戦格闘を意識したゲーム性から今話題のeスポーツと少なからず共通点があるように思えます。気になった方は、この独特な世界観にぜひ足を踏み入れてみてください。

 

 
「ソーセージレジェンド」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    TwitterモバイルアプリにGIF/動画リツイート機能。最大4枚の写真添付も可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/twitter-gif-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F5e9821b0-704a-11e9-9eff-d729fce813a7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=26f501a0180bf6cb555521d8fa304c425445e07e" />
Twitterがリツイートの際にGIFや写真、動画を使ってリツイートする機能をリリースしました。この機能はiOS/Androidアプリおよびmobile.twitter.comですでに使用可能になっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 18:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電車の乗り換えでバタバタしないためには？カレンダーに乗換案内を表示させると便利です：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2484%2C2208%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=900%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fc9735380-601c-11e9-8fda-206d26c27f9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6b6fb0569629c8bd753accb633b0d82ec6f6f0c7" />新生活をスタートさせた人が多い4月。遅刻をしないように余裕をもって日々の通勤・通学を心がけていた人も多いことでしょう。

でもGWの連休が終わり、「あれ、何時の電車に乗ればいいんだっけ？」「どこの駅で乗り換えるんだったかな......」なんて、振り出しに戻ったなんて方も多いのでは？

そんな人におすすめなのが、乗換案内のアプリを使って自分が乗る電車の経路をiPhoneの「カレンダー」で表示する方法。この機能を使えば、わざわざ経路を検索する手間が省けますし、急いでいるときもパッと情報を見られます。通知や繰り返しの機能も使えるので、シチュエーションに応じた設定も可能ですよ。移動の多い営業職の人、鉄道の旅が好きな人も必見です。

この機能を使うには、乗換案内のアプリが必要になります。また、それぞれのアプリでアイコンの名称が異なります。今回は「Yahoo!乗換案内」とJorudanの「乗換案内」、「乗換NAVITIME」の3つのアプリでの方法をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-728/" title="カレンダーに乗換案内を表示する方法">【ギャラリー】カレンダーに乗換案内を表示する方法 (11枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOで映画『名探偵ピカチュウ』イベント、探偵帽ピカチュウ写り込みやXP2倍など
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/go-xp2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fdca96d60-704b-11e9-af2f-4d91e73e93de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1c5a787f4c273da8270d6092c52dcd836b4ba93e" />

ポケモンGOが、5月3日より公開中の映画『名探偵ピカチュウ』コラボイベントを実施します。

映画に登場するポケモンが野生・レイド・限定フィールドリサーチで多く出現するほか、探偵帽のピカチュウがGOスナップショットに写り込みと出現、色違いエイパム初登場、ポケモン捕獲時のXPが2倍など。

期間は日本時間で2019年5月8日から5月17日まで。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 19:29:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報5月7日昼版｜ スマートスピーカー「Echo Dot」が46%OFF、20000mAhモバイルバッテリーが86%OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/amazon-5-7-echo-dot-46-off-20000mah/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 









&yen; 3,240
参考価格: &yen; 5,980 (46% OFF)
【2,740円引き】Echo Dot スマートスピーカー with Alexa

特選タイムセール
&yen; 2,800
参考価格: &yen; 19,908 (86% OFF)
【本日限定】モバイルバッテリーがお買い得

&yen; 2,124
価格: &yen; 2,699 (21% OFF)
Magsbud スチーマー 美顔器 ナノケア イオンケア スチーム 顔 美肌...



&yen; 5,030
参考価格: &yen; 23,988 (79% OFF)
【2019年最新版】ドライブレコーダー 前後カメラ 1080P フルHD ...

&yen; 1,700
価格: &yen; 2,000 (15% OFF)
elzle モバイルバッテリー 軽量 コンパクト 最小型 大容量 10000m...

&yen; 4,488
参考価格: &yen; 7,880 (43% OFF)
5Starソーラーチャージャー モバイルバッテリー 4枚ソーラーパネル 



&yen; 6,289
価格: &yen; 7,880 (20% OFF)
APEMAN トレイルカメラ 人感センサー 防犯カメラ 動き検知カ...

&yen; 586 - &yen; 1,096
micro usb cable

&yen; 6,927
価格: &yen; 8,200 (16% OFF)
suaoki ジャンプスターター 大容量 最大電流700A エアコンプレッサ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 20:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マインクラフトにスマホAR版が登場？マイクロソフトが予告動画を公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/06/ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/df316e70-7064-11e9-b7ff-dbaf0f1f5b86" />

マイクロソフトが箱庭ゲーム『マインクラフト』関連の予告映像を公開しました。

正式な発表ではなく短いチラ見せティーザーですが、スマートフォンの画面ごしにマインクラフトのブロックやモブ(キャラクター)が目の前にいるかのように表示される、いわゆるAR(拡張現実)を使ったアプリあるいはモードであることが分かります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 May 2019 22:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>