<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    アップルストアの店舗受け取りは代理人でもOK！iPhoneをオンライン注文した場合の手順をご紹介
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/21/ok-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7dabf4b6107547dfc050cfd35028d7ec/205882975/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-11-21+23.03.39.png" />

オンラインのアップルストアで購入したアップル製品は、自宅配送のほかに配送業者の営業所受け取り、さらに店舗受け取りも選べます。仕事や通学で街中に出てくる人は、近くにあるアップルストアの店舗受け取りを選ぶ人もにする人も多いのではないでしょうか？そんな店舗受け取りには、代理人による受け取りオプションがあります。

この記事ではその手順についてご紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VRシューター『Rez Infinite』スマホ版配信。Daydream対応Android専用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/21/vr-rez-infinite-daydream-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7c68446dd5ee408fc0ccc71d77cc05a6/205884212/unnamed.jpg" />

ゲームクリエーター水口哲也氏率いるEnhance Games が、VRシューティングゲーム『Rez Infinite』のAndroid版をリリースしました。

GoogleのモバイルVRヘッドセット Daydream Viewと、対応するハイエンドAndroidスマートフォンでのみ動きます。

価格は体験版がダウンロード無料、アプリ内購入9.99ドル(1100円)でフルゲームをアンロックする形式。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8をスルーしてiPhone Xを購入したワケ：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/21/iphone-8-iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a457c0aa2b6271edd73ebf73710a384c/205884271/01.jpg" />
▲発売日GETの嬉しさを表現した非公式キャラクター「凹美」

iPhone Xの発売から約3週間が経過しました。発売日には初日GETにかける人々の狂想曲が記憶に新しいところです。筆者は無事にNTTドコモでiPhone Xを発売日GETできたのですが、3週間経過した今でも買って良かったと思っています。今回は、その辺りについて語ってみたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO更新、iPhone Xに最適化。iOS 8サポート終了や最大CPバグ修正など
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/21/go-iphone-x-ios-8-cp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0ca86ddb32a989b2d72d0981f078d1b/205884338/goevent.jpg" />

ポケモンGOがバージョン0.83.1 (iOS 1.53.2)にアップデートしました。

主な更新点は iPhone X の画面解像度への対応。バグ修正と起動高速化のほか、このバージョンから iOS 8の iPhone や iPad には非対応になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【ビデオ】1分半で分かる、テスラの新型「ロードスター」！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/21/tesla-roadster-0-60-mph-in-1-9-seconds/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Ff1793cf2c9ff3e3f4af585c7c5b8de50%2F205870528%2F1116-tesla-semi-8718-1.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a8ebcf0f34f12666cf90eb49ed845a2c194c0618" />

テスラが２代目となる新型「ロードスター」を発表した。この４人乗り４輪駆動でオープントップの電気自動車（EV）を、同社は"世界最速のクルマ"と謳っており、0-60mph（約96.6km/h）加速は1.9秒、0-100mph（約161km/h）加速が4.2秒、そして最高速度は250mph（約402km/h）を超えるという。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 22:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、EXレイド正式開始に向け仕様発表。公園とスポンサードジム限定で発生
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/21/go-ex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ff927c8ff634334fa91816fcddda6d7c/205884423/m2.jpg" />

ポケモンGOの運営ナイアンティックが、フィールドテスト中だった新システム「EXレイド」の仕様と正式スタート予定を発表しました。

EXレイドは、招待状が届いたトレーナーだけが参加できる限定(EXclusive)レイドバトル。ミュウツーをはじめ伝説のポケモンや、通常のレイドには登場しない特別なポケモンが手に入るチャンスです。

あわせて、通常レイドバトルの報酬など仕様変更もアナウンスしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 23:54:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xに迫る縦長画面で2万円台のSIMフリースマホ「View」、仏Wikoが12月発売　
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/iphone-x-2-sim-view-wiko-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d02933dfb2e42ac1b1177c7cac062850/205884387/dimsdims.jpg" />
フランスのモバイル端末ベンチャー Wiko（ウイコウ）は、18:9の縦長液晶を採用したSIMフリースマートフォン「View」を12月に発売します。価格は2万8000円前後。

「View」の最大の特徴は、2万円台という低価格ながら、アスペクト比18：9（縦：横）の縦長ディスプレイを採用した点です。Galaxy Note 8（18.5：9）やiPhone X（19.5：9）など、最近のハイエンドスマホは16：9を超える縦長がトレンドですが、Viewは低価格ながらこれに追従しています。

もう一つの特徴は、インカメラが1600万画素と背面カメラの1300万より高画素な点。オートHDRにも対応し、背景の白飛びを抑えた自撮りも撮影できます。さらに、背面カメラは背景ぼかし機能を備え、背景をぼかし人物を際立たせたポートレート写真も撮影できるといいます。

主な仕様は 5.7インチ 1440 x 720 HD+液晶ディスプレイ、Snapdrgaon 425 MSM8917クアッドコアCPU、3GB RAM、32GBのストレージ容量など。バッテリー容量は2900mAh、Wi-Fiは802.11 b/g/n、Blueoothは4.2。対応周波数はFDD B1・3・5・7・8・18・19・20・26・28A、TDD B38・41、3GがB1・2・5・6・8。



カラーはブラック・ディープブリーン・チェリーレッド・ゴールドの4色展開。本体サイズは151.5 x 73 x 8.7mm 重さは160gです。
 
製品の詳細はこちらの記事をご覧ください
18：9液晶の格安スマホ Wiko Viewを速攻レビュー。サクサク使えてセルフィーも楽しい！
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    18：9液晶の格安スマホ Wiko Viewを速攻レビュー。サクサク使えてセルフィーも楽しい！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/18-9-wiko-view/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/46c3cf715a04ceffbf93b689044eefe1/205881041/EG1711_WK01.jpg" />
Wikoから画面アスペクト比18:9のスリムなスマートフォン「VIEW」が日本でも発表されました。今年2月のMWC2017で発表されたWikoの戦略的なモデルで、スリムで握りやすいサイズとフロント1600万画素という高画質なセルフィーカメラを搭載しています。しかも値段は2万円台（2万8000円前後）と買いやすく、2台め需要にも十分こたえてくれます。

ディスプレイサイズは5.7インチですが、本体の大きさはは151.5x73.1x8.7ミリと横幅が細目になっています。最近流行の18:9のディスプレイを採用しており、大画面なのに持ちやすくなっているのが大きな特徴。なお解像度は1440x720ドットで文字も読みやすい大きさでしょう。


▲5.7インチ18:9のディスプレイを搭載するVIEW

背面はメタル調の仕上げで安っぽさは無く、1300万画素カメラの下に指紋認証センサーも搭載。このあたりはベーシックなデザインですね。一方フロントカメラは前述したように1600万画素と、リアよりも高画質。メシテロ写真はメインスマートフォンで撮り、友人たちと楽しくセルフィーするときはVIEWを使う、なんて使い分けもいいかも。もちろんリアカメラの画質も必要十分ですよ。


▲シックな仕上げのブラック。カメラは1300万画素だが、フロントは1600万画素

ボタン類は本体右に電源とボリュームボタンがあるだけ。電源ボタン表面はよく見るとすべり止め加工がしています。なおよく見るとカメラは若干出っ張っているものの、ほとんど目立ちません。


▲本体の右側面。左側面にはボタンは無い

また本体上部には3.5mmのヘッドフォン端子を備えています。本体下部は中央ではなく右側にマイクロUSB端子。Type-Cではないのがやや残念ですが、コストを考えた結果でしょうか。


▲本体上部


▲本体下部

VIEWは最近のスマートフォンにしては珍しく、背面のカバーを外しバッテリーの交換が可能です。バッテリー容量は2900mAhで、ライトユースなら十分1日持ちそうです。カバーは側面から覆うタイプのもので、本体内部にマイクロSIMスロットを2つとマイクロSDカードスロットを1つ備えています。なお製品パッケージにはナノSIMのアダプタも同梱されています。


▲背面カバーは取り外せる。バッテリーは交換可能だ

VIEWはSnapdragon425クアッドコア1.4GHz、RAM3GB、ROM32GBのミッドレンジ機。本体全体のレスポンスはスペック相応でわるくはありません。しかし18:9のディスプレイを搭載したことで片手でのホールディング感が非常によく、WEBやSNSのタイムラインも親指でサクサクとスクロールさせることができます。SNS利用に向いた低価格なカジュアル端末、そう考えると悪くないでしょう。


▲縦長のディスプレイはSNSやWEB閲覧に使いやすい

ちょっと面白い機能が「スマートジェスチャー」。画面上に文字などを書いてアプリを起動したり電話をかけることなどができます。他社品でも似た機能を搭載しているものがありますが、手書きのアルファベットを割り当てるものがほとんどです。それに対してVIEWは「手書き」ならなんでもいいので、ひらがなや記号や簡単な図も登録できるようです。時計を起動するのに「と」を割り当ててみましたが、見事反応してくれました。


▲好きな手書きパターンを登録できるスマートジェスチャー


▲「と」と書いて時計を起動してみた

さてVIEWの一番の売りはカメラ。リアカメラは1300万画素の標準的なスペック。日常的なスナップを撮るなら十分合格でしょう。HDRにも対応し、画面タッチやスマイルでのシャッターはリア・フロントカメラどちらでも利用できます。


▲リアカメラは1300万画素。カメラの設定はベーシックな機能

フロントカメラはVIEWの一押しです。スマイルシャッターもセルフィーをするときこそ有効利用できるでしょうね。また美肌にしてくれる「フェイスビューティー」モードは男性にもぜひ使ってほしい機能。夕方の疲れ切った顔であっても、フェイスビューティーを通せばいい表情で撮影が出来ます。


▲スマイルシャッター（左）でセルフィーも楽々。美肌モードではスマイルは効かないが、疲れた顔もそれなりに修正してくれる

日本市場に海外メーカーの端末が次々と参入しています。Wikoの初代モデルは価格で勝負の「Tomy」でしたが、特徴にはやや欠けていました。しかしこの2機種目となる「VIEW」は使いやすいスリムなボディーとさりげなくいい顔が撮れるセルフィー機能を搭載、ちょっと使ってみようかな、と思わせる価格設定もなかなか悪くありません。4色展開が予定されているので、家電量販店などでぜひ他の色も見比べてみたいものです。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 00:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルHomePodは2012年から開発スタート？ 発売の遅れはAmazon Echoの影響か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/homepod-2012-amazon-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae0861bfe2e1d491c0fecd7c4211e34a/205884507/HomePod.jpeg" />
アップルのHey Siri対応スピーカーHomePodは、なぜアマゾンやGoogleのスマートスピーカーに遅れてしまったのでしょうか。その理由となる経緯があきらかになりました。

HomePodの開発は2012年からスタートしていたものの、途中で「Amazon Echo」が発売されたりといった諸事情が絡み合い、計画そのものも幾度かのキャンセル～復活を経て製品化に至ったとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：「くまモン」がSIMフリースマホ化、仏Wikoと提携し「年内発売目指したい」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/sim-wiko/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8f54f130db2450e9de775f80e980e0d6/205884628/IMG_1919.jpg" />

熊本県のゆるキャラ「くまモン」をあしらったSIMフリースマホが登場します。

MVNOやインバウンド向け事業を手がける「くまモバイル」と、フランスのモバイル端末ベンチャー「Wiko」が提携。SIMフリースマホ「くまモンのすまフォン」の年内発売を目指すとしています。

「くまモンのすまフォン」は、5インチ HD（1280 x 720）液晶ディスプレイを搭載したスマートフォンです。仏Wiko製のスマートフォン「Tommy」がベースとなっており、本体カラーは熊本県を連想させる赤。パッケージもくまモン仕様となっており、組み立てることでVRゴーグルとしても使えます。また、本体には熊本城をVRで見渡せるコンテンツを内蔵するといいます。

なお発売時期は未定。現時点では「製品を発注してくれるMVNOを探している」段階だとWiko Japan側は説明します。なお「他社では10万台じゃないと無理だと言われるが、弊社では1万台とか少ない台数でカスタマイズした端末を出したい」とも述べ、今後も小ロットのカスタムモデルに積極的に取り組む姿勢を明らかに。地域に寄り添ったカスタムモデルを発売し、その端末販売や通信費の収益の一部を災害復興など、地域の発展に役立てるビジネスモデルも想定していると語りました。

（更新中）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 01:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    光りで描く、触れぬ鏡、時の分解再構築、動画でみる東大発メディアアート展「東京大学制作展」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/iiiEx/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b7707c0de2f1c7fd88b9a477bfc2a6da/205884692/20171120_191224.jpg" />

東京大学の学生らが日々の研究を芸術作品として発表する、テクノロジー x アートなイベント「第19回 東京大学制作展」の模様を動画でお伝えします。

数々の作品の中からもっとも注目したのは、パフォーマンスの動画映えが素晴らしかった『動Ku光』という作品。光るデバイスに反応し、パフォーマンスを拡張するかのようにスクリーンに描かれるプロジェクションマッピング。ダンスのようであり、ライブペインティングのようでもあり、といったものでした。

 

また、思わず背筋のあたりがゾクッとしてしまったのが『ミラーレス・ミラー』。鏡のように反射するのにそこに鏡はない、というなんとも不思議な作品。手を鏡の方へもっていくと、そのまま境界線の向こう側に吸い込まれてしまいそうな感覚になります。

 

鏡に触れようとすると吸い込まれる。境界線を越える感覚が楽しい『ミラーレス・ミラー』at 東京大学制作展 pic.twitter.com/t8BtpsvaNv
- 津田啓夢 &times; ブービン (@boobyn) 2017年11月21日


このほか、時の概念の連続性と離散性を電気仕掛けのからくり時計で表現した『X(r/n)os)』も動画でどうぞ。毎秒繰り返す波紋、吊られていくアクリルの柱がある方向からみると、時計のデジタル表示になるというもの。神秘的な作品でした。

 

「時」の連続性と離散性を表現した『X(r/n)os』at 東京大学制作展。時の神殿にありそうな神秘的な仕掛け時計は、秒を波紋、時刻はアクリル柱でデジタル表示⁉︎ pic.twitter.com/6RdEwU9wh0
- 津田啓夢 &times; ブービン (@boobyn) 2017年11月21日


最後にこれらの作品をまとめた約80秒の動画をどうぞ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お財布にやさしい、ヴェポライザーと互換式の加熱タバコ記事まとめ。大手製品にはないガジェットとしての魅力も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/e-tobacco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a428d5bbd7c38094282734c71ad56e86/205884803/Vapor_001_s.jpg" />IQOS（アイコス）やglo（グロー）、そしてPloom TECH（プルーム・テック）といった大手たばこ会社の参入と、それらの大人気により、市場としても大きな賑わいを見せている加熱式タバコ。昨今では、大手カメラ店や家電店など、流行にめざといショップに続々とコーナーが設けられており、また大手製品の入手難が解消を見せつつあることなどから、まだまだ人気は継続しそうな気配。

そんな中で注目されているのが、それら大手加熱式タバコと互換性を持つタイプの製品や、市販の紙巻きタバコなどを自分の手で詰めて吸える『ヴェポライザー』と呼ばれるタイプの製品。互換タイプの製品は当然ながら純正よりもコストパフォーマンスに優れており、また純正のスターターキットが入手難の場合も入手できるなど、大手製品にはないメリットや魅力があります。

ここでは、これらのヴェポライザーや加熱式タバコの記事をまとめて紹介します。人とは違った、奥の深い加熱式タバコを楽しんでみたい方は、ぜひチェックしてみてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 03:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    史上初、太陽系外から飛来した「Oumuamua」は葉巻型の小惑星。去りゆく姿の光量変化から判明
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/oumuamua/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3ed6c4d7d812adde89629acc1369750b/205884733/main.jpg" />
10月19日にハワイ大学のPan-STARRS1望遠鏡が発見した"C/2017 U1"(または"A/2017 U1"、"1I/2017 U1")は、小惑星なのか隕石なのか判別不能ながら観測史上初めて太陽系外から飛来した小天体だということがわかり、ちょっとした話題となりました。その後Natureに掲載された論文では、呼び名もハワイの言葉で"遠くから初めてやって来た使者"の意を持つ「Oumuamua(オウムアムア)」と定められたほか、特にその特異な形状が明らかになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HP超薄型ノート、新Spectre 13ショートレビュー。一回り小型化させつつ弱点を大幅に潰した意欲作
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/hp-spectre-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8a3653b075f3567addd56919703b935c/205884482/HP_Spec13_01_s.jpg" />
日本HPが11月17日に発表したプレミアムPC（高級PC）の新製品群のうち、個人向けモデルの主力の一つとなるのが、13.3型フルHD液晶を搭載する薄型モデル『Spectre 13』（スペクトル・サーティーン）です。発売は11月下旬予定。直販価格は14万9800円（税別）から。

13.3インチ画面のノートPCとしては非常に薄い10.4～12.5mm（最薄部と最厚部の公称値）という設計や、評価の高い本体デザインを現行モデルから引き継ぎつつ、画面のナローベゼル化による底面積縮小とタッチパネルの搭載、4コア8スレッド対応の第8世代Core i搭載による速度アップなど、大幅な強化を図ったモデル。また本体カラーは新色「セラミックホワイト」に一新し、塗装の耐久性も高めています。

今回は発表会などで触れることができた、本機のインプレッションをお届けします。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/hp-spectre-13-2017/" title="日本HP Spectre 13 2017">【ギャラリー】日本HP Spectre 13 2017 (25枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1995年の今日、Windows 95が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/1995-windows-95/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7fce64d4f0caeb3e0d4b5856918c7700/205862198/00.jpg" />
おもなできごと
・1995年11月23日、マイクロソフトが「Windows 95」を日本で発売
・1996年11月23日、バンダイが「たまごっち」を発売
・2013年11月23日、Product REDのチャリティーオークションで真っ赤な「Mac Pro」を出品
・2013年11月23日、カワサキが三輪電動ビークル「J」を東京モーターショーで参考出展
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X購入前、そして購入後にもおすすめ。XならではのTipsをまとめてみました
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/iphone-x-x-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f993d8774fc47f2a8b9c2259cee1c053/205886271/000.jpg" />
11月3日の発売以降、いまだに大人気のiPhone X（アイフォーン・テン）。Engadget読者の中にも、いまだに「予約したけれども受け取り待ちで、待ちきれない!!」という方も多いと思います。
iPhone Xは言うまでもなく特徴の多いモデルですが、実際に使ってみて大きな変化だな、と思う点の一つが、これまでのiPhoneで定番となっていた外観や基本操作を大幅に変えたこと。

とくにホームボタンの廃止による「画面下端で上や左右へフリック・スワイプする操作」や"右上から下ろす"コントロールセンター表示などは、これまでとは大きく異なるために、慣れるまでは戸惑うこともあります。

ここでは、こうしたiPhone Xならではの基本操作や、いわゆるTips（使いこなしのコツ）を紹介した記事をまとめてみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android、位置情報サービスOFFでも基地局IDをGoogleに送信。11月末までに修正予定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/android-off-id-google-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c2ab64e0978021ffb7b3933e1b3007be/205884997/dims.jpg" />
Android、iOSに関係なく搭載されているスマートフォンの位置情報サービス。ポケモンGOなど一部のゲームやアプリでは必須のサービスではありますが、電池持ちが悪くなる、あるいはプライバシー上の懸念などから無効にしている人もいると思います。

しかし、Androidは位置情報サービスを無効にしていても、近くの基地局ID（Cell ID）をGoogleに送信していたことがオンラインメディア Quartzの調査により発覚しました。Quartzからの指摘に対しGoogleは事実を認め、11月末までに基地局IDを送信しないよう修正するとのことです。

Googleは2017年1月から、メッセージ配信の速度とパフォーマンスを向上させるために基地局IDの利用を検討し始めたとのこと。どのような仕組みを考えていたのかは不明ですが、実際にはこのデータは利用されることはなく、そのまま破棄していたとGoogleは主張しています。

なお、データを送信していたのは特定の端末ではなく、すべてのAndroid端末が対象になっていたようです。また、SIMを挿していない端末でも基地局とは通信しており、WiFi接続のタイミングで基地局IDを送信しているとのこと。

送信されていたのは端末内の情報ではなく、端末が接続している基地局IDのため、プライバシー的な懸念はさほどないとも言えるのですが、端末が接続している複数の基地局IDを利用すれば、三角測量の要領で端末の大まかな位置を絞り込むことが可能。このため、政府関係者など何らかの理由で現在位置を知られたくない人には大きな問題となり得ます。

さらに問題なのは「位置情報をオフにする」というユーザーの意思に反して、位置情報（基地局ID）を収集していた点です。

Googleのプライバシーポリシー「現在地情報」のセクションには下記のように記載があります。

Google サービスをお客様がご利用になる場合、Google は、お客様の現在地に関する情報を収集して処理することがあります。Google は、IP アドレスや GPS の他、各種センサーから Google に提供される近くの端末や Wi-Fi アクセス ポイント、基地局に関する情報など、さまざまな技術を使用して現在地を判定します。

ここには、位置情報サービスを無効にしていた場合に現在地収集するかどうかまでは書かれておらず、Googleが明確にプライバシーポリシーに違反していたとも言い切れません。しかし、「位置情報をオフにする」選択肢が与えられている以上、無効にできると考えるのが自然でしょう。

すぐに修正されるとのことですが、利便性のためならユーザーの意思は無視して構わないとも受け取れる内容だけに、しばらくは厳しい目が向けられるかもしれません。

ちなみに、Googleが位置情報関連で問題を起こすのはこれが初めてではなく、2011年にもユーザーに無断で位置情報を収集していたことが報じられています（この時はAppleも同様に位置情報を収集していていました）。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    グランツーリスモSPORTにR32 GT-RやFD、F40など全50台追加、カップレースも復活などアップデート続々
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/22/sport-r32-gt-r-fd-f40-50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fa76dcd82b292d45fb4c4f1544b7984a6%2F205887884%2F005.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9eb31c08aa7ab3771cd54d5a6f7890340dc48c2b" />

ポリフォニー・デジタルがプレイステーション4用ドライブシミュレーター「グランツーリスモSPORT」の今後のアップデート情報を明らかにしました。注目は大幅な車種やコースの追加。2018年3月までに全50車種が増加し、スカイラインGT-R V・spec II (R32)、RX-7 Spirit R Type A(FD)、カウンタックLP400、フェラーリF40、シェルビー・コブラ427といった人気マシンがグランツーリスモに帰ってきます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Nov 2017 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年以降のインテルCPUに遠隔攻撃許す深刻な脆弱性。サーバーからIoTまで、早急なファームウェアの更新を呼びかけ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/23/2015-cpu-iot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fb258d8fbe64b4d204e2f30a3f0d78d8/205888169/main.png" />
2015年以降に販売されたインテル製CPUが搭載するプロセス管理用ファームウェアに、深刻な脆弱性が発見されました。10点を最悪とする脆弱性評価(CVSS)による危険度は最大8.2点で、インテルは早急なファームウェアアップデート適用を呼びかけています。

影響を受けるのは第6～8世代(Skylake、Kaby Lake、Kaby Lake R)のCoreプロセッサー、Atom C3000、Apllo Lale系Atom E3900シリーズ、Apollo Lake系Pentium、Celeron NおよびJシリーズ、Xeon E3-1200 v5～v6シリーズ、Xeon スケーラブル・プロセッサーシリーズ、Xeon Wシリーズ。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年の今日、Xbox One Sが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/23/2016-xbox-one-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/55e4474af855ad8a376458a0e677c105/205873418/00.jpg" />
おもなできごと
・1950年11月24日、「電気事業再編成令」が公布され地域ごと9つの電力会社が誕生
・2016年11月24日、ソフトバンクが5G技術を先取りした「Massive MIMO」「NB-IoT」などの実証実験を実施
・2016年11月24日、マイクロソフトが4K HDRに対応し小型化した「Xbox One S」を発売
・2017年11月24日、鳥取県がポケモンGOイベント「Pok&eacute;mon GO Safari Zone in 鳥取砂丘」を開催
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドラレコ搭載スマートヘルメットから現場に潜むIoTまで 韓国スタートアップ企業の注目すべきアイデア製品
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/23/iot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d32c221e1d0fe98a39bc16d49f123a2c/205884383/EG171102_01.jpg" />
スピーカーに話しかければ情報を音声で知らせてくれるスマートスピーカーなど、最近は生活のあらゆるシーンがWebとつながりつつあります。身の回りのものがスマートフォンやネットにつながり生活が便利になるIoTを活用する時代が現実のものになりはじめました。

数多くのスタートアップ企業から実に様々なアイディア製品が生まれていますが、それらは国を超えて世界中に広がりを見せようとしています。今年7月に韓国で開催された「Smart Content Businnes Day」でも、ちょっと気の利いた便利なIoT製品がいくつか展示されていたのでご紹介します。アメリカや中国だけではなく、韓国からも面白いアイディアが次々と生まれています。



eCELL Electronicsのスマートヘルメット「PLY」は、オートバイ用のヘルメットに機能を持たせた製品。ハンズフリーのヘッドセット・マイクに加え、前面にはカメラを備え、さらにGPSも搭載。ヘルメットをかぶったまま通話が可能なほか、カメラはアクションカムのように走行中の様子を録画することができるのです。ヘルメットの左右には大きめのボタンがあり、手袋をした手で簡単にモードの切り替えなど操作が可能となっています。



ヘルメットにはBluetoothとWi-Fiを内蔵、通話周りはBluetoothを用い、カメラの録画データはWi-Fiで転送します。カメラはリアルタイムモニタリングも可能とのこと。また、スマホアプリも用意され、実際にバイクで走った場所と時間に合わせ、データをトラッキングできます。



手軽に走行中の記録を残せるので事故対策のみならず、運送業者などの走行の管理にも使えます。カメラは1回の充電で約5時間録画可能、画質はHDの30fpsなので業務用としても十分なスペックです。

カメラモジュール周りは特許を取得し、あらゆる製品への横展開が可能としています。身の回りのものにカメラを乗せるだけではなく、GPSデータと合わせ地図アプリ上から場所と時間を指定して過去の録画データを引き出せるようにすることで、ヘルメットそのものがライフログを記録するデバイスになります。今後、自転車用ヘルメットや、他のウェアラブルデバイスへの応用も期待できます。



直接、我々のような一般消費者の目に触れないところにもIoTの波は押し寄せています。ulalaLabの「wimfactory」は、町工場の機械をスマートフォンやPCと接続してしまおうという製品群です。「WICON」は、パッと見モバイルバッテリーのような本体に通信モジュールを内蔵しています。

本体にはコネクターがあり、これを工場に設置されたセンサーに接続します。センサーのコネクターは製品によりいくつか種類があるため、WICON本体も複数のコネクターのものが用意されるとのこと。そして、このWICONをセンサーに取り付けると、スマートフォンのアプリでモニタリングが可能になります。



対応するセンサーは「圧力」「電圧」「電流」「磁力」「光」「距離」「加速度」「紫外線」「赤外線」「湿度」「温度」など。たとえば工場内の温度コントロールセンサーにWICONを取り付ければ、今までは定期的に工場をパトロールする必要があったものが、事務所でスマートフォンの画面をモニタリングできるわけです。しかも異常が発生すればアプリに警告が通知されます。

WICONはWi-Fiだけではなく、3Gや4Gなど携帯電話回線、そしてLoRaなど低消費電力のLPWAの通信モジュールを搭載できます。電源やWi-Fi環境の有無などに応じて、最適な通信環境を利用できるのです。バッテリーは1日十分もつ容量を確保。24時間止まらない工場などにとって有用でしょう。

韓国の自動車メーカー、起亜の工場でwimfactoryを3ヵ月間、導入テストしたところ、それまで平均18%の不具合発生率が8%まで下がったといいます。人間の目でセンサーを監視するのではなく、常にアプリでモニタリングできることで生産効率も上がるわけです。ものづくりの表には見えない、裏の世界でもこのようにIoTによる効率化は着々と進んでいます。

最後に紹介するのは実に韓国らしいソリューション。日本以上に教育に熱心な韓国では、学校や塾のスマート化が進んでいます。Codimasterは「Lodev」というスマートフォンやタブレットを使った製品を展開しています。韓国では、教育サービスは学習内容の質だけではなく、モバイルへの対応も重要な要素になっているのです。



Lodevでは課外授業の申し込みなどをスマートフォンのQRコードを使って簡単に行なうことができます。QRコード入りのパンフレットを配り、生徒が興味をもてば即座に申し込みできます。出欠確認や講義へのアンケート管理も可能。日本ではPCを用いた管理は行なわれていますが、生徒が所有するスマートフォンを含めたソリューションは限定的です。



Codimasterは、すでにソウルで20万人の生徒に利用されています。スマホ禁止の学校もあるなか、逆に積極的に活用していこうという思想です。情報収集やエンタメツールとしてではなく、教育現場のコミュニケーションツールとして、スマートフォンの可能性・役割はまだまだ残っているといえます。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone Xが絶好調なソフトバンク 次の一手は？ ソフトバンクCOO榛葉氏が語る
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/23/iphone-x-coo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa196b1744e5bd50c6f1e06c08d04c08/205861767/DSC_0991.jpg" />
iPhone Xが発売され、世間の関心や人気の高さはみなさんもよく知るところと思います。ソフトバンクグループの2018年度3月期第2半期決算説明会で、孫正義社長はiPhone Xについて「一瞬で売り切れた、もっと供給してほしい」と語りました。

そんなiPhone Xの売れ行きや料金プランに込められた戦略、そしてソフトバンクの次の柱となる事業について、ソフトバンク株式会社 代表取締役副社長 兼 COOで、コンシューマー事業を統括する榛葉 淳氏にお話をお伺いしました。

榛葉氏は、1985年に新卒3期生としてソフトバンク株式会社（現 ソフトバンクグループ株式会社）に入社。パソコン用パッケージソフトの営業からスタートし、主に営業・マーケティング畑でキャリアを重ねます。2007年 ソフトバンクモバイル株式会社（現 ソフトバンク株式会社） 取締役常務執行役員、2015年 専務取締役を歴任し、2017年4月に代表取締役副社長 兼 COOに就任しました。福岡ソフトバンクホークス株式会社ほかグループ各社の役員も務めています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    リーフチケット不要？どうぶつの森 ポケットキャンプ（ポケ森）攻略法 無課金で効率良く遊ぶ10のコツ 前編（世永玲生）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/23/10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d137b481036a7c26f9d4ee8a415edc9a/205889333/IMG_4904.png" />
こんにちは！皆さん「どうぶつの森 ポケットキャンプ」楽しんでますか？ 元ゲームデザイナーの世永玲生です。

僕の周りではこのゲーム、「ポケモンGO」を凌ぐ勢いで盛り上がってます。
今回はこの「どうぶつの森 ポケットキャンプ」（以下ポケ森）を無課金で、効率良く遊ぶための10のコツをお伝えさせていただきたいと思います。

本来、ポケ森はキャンプ場の管理人になって、どうぶつ達とのんびり、気ままに過ごすゲームです。
ただ、今までの「どうぶつの森」シリーズとは大きな違いがあります。それは、ポケ森は基本無料の「アイテム課金」型のゲームだということです。

一部のキャラクターに関しては、アイテム販売同様の形を取っていますが、おもにこのゲームの課金モデルは「時短」と「枠拡張」の形を取っています。
これは、古くは開発者の間ではジンガスタイルなんて言われた課金モデルです。

このゲームの課金モデルでは「リーフチケット」と呼ばれる通貨を購入する事によって、時短や枠拡張が可能な仕組みをとっているのですが、このリーフチケットを時短、枠解放等には使わず「時短」と「枠拡張」という課金モデルの中で、効率よくポケ森を楽しむ方法をお伝えしたいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 18:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    リーフチケット不要？どうぶつの森 ポケットキャンプ（ポケ森）攻略法 無課金で効率良く遊ぶ10のコツ 後編（世永玲生）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/23/10-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bbb6579a5d541734455824de25aa255f/205889545/IMG_4904_2.png" />
こんにちは！元ゲームデザイナーの世永玲生です。
さて、「どうぶつの森 ポケットキャンプ攻略法。無課金で効率良く遊ぶための１０のコツ 前編」に引き続き、後編をお届けさせて頂きます。

前編では限られた「枠」を有効活用する方法を中心にお話しさせて頂いてましたが、ここからのコツはズバリ「リーフチケット」の無料での入手方法です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxyの祖国、韓国でiPhone X発売 雪の降る中、大行列ができるも不穏な動きが…
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/11/23/galaxy-iphone-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4b2315046fea701bbb1a313e794b8c63/205889426/23897000_10208565469493668_955380051_o.jpg" />
Appleは11月24日（金）、韓国でiPhone Xを発売、雪にもかかわらず熱心なファンによる大行列ができました。

韓国にはApple Storeがまだなく（年内、ソウルに完成予定との説あり）、この日、行列ができたのはソウル市内のPremium Reseller前。2店舗だけ0時にオープンしましたが、ほかの店舗は翌朝8時以降のオープンでした。まだこの時点ではオンラインでの予約は始まっていなかったりと、一次発売国だった日本や諸外国とは、いろいろと状況が異なるようです。



iPhone Xの韓国における価格は142万ウォン（約14万5700円）～。日本（11万2800円～）より少しお高めになっています。iPhoneは、6の発売（韓国では2015年）をピークに同国でも根強い人気で、現時点でのiOS端末のシェアは2割を切っていますが（ちなみに日本は7割に届く勢い）、中国と同じく富裕層を中心に絶大な支持を得ており、世界で好調なiPhone Xを機に需要が急増するとの見込みが立っています。

そんな状況下、韓国当局がソウルのApple支部を訪れ、同社が地元キャリアと交わした契約が正当であるかなど、妨害ともとれる強引な調査を行なった可能性があると英国のメディア、Metroが報じています。

 
関連: Apple offices raided ahead of launch of iPhone X in South Korea

これまでも同国の公正取引委員会は、自国企業の利益が海外の大手企業に脅かされることがないよう、偽りの告発を繰り返しており、国際問題に発展しつつあります。

また、iPhone Xにぶつけるように韓国サムスンは「Upgrade To Galaxy」と銘打ったキャンペーンを21日から実施。その内容は、iPhoneユーザーにGalaxy S8｜S8+またはGalaxy Note8を1ヵ月間、5万ウォン（約5000円ちょっと）で貸し出すというもの。端末を継続して使う（購入する）場合、5万ウォンは払い戻され、さらにJBLのスピーカーや有料サービスのクーポンがもらえるとしていますが、同キャンペーンは「お得感なく極めて不評」と現地メディアが報じています。

国家ぐるみでiPhone Xを歓迎しないムードなのは火を見るより明らかですが、サムスンの直営店に行列ができたという話もまた聞いたことがありません（むろん、販売網が整備されているためとも言えます）。

初代Galaxy登場時から、いさかいが絶えないAppleとサムスンですが、部材調達などビジネス面では重要なパートナーであることもまた有名です。手を握りながらにらみ合う両者、すっかり業界の風物詩となりましたが、肩を組める日は来るのでしょうか？
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>