<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    7月13日のできごとは「Newニンテンドー2DS LL 発売」「nico. 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/12/7-13-new-2ds-ll-nico/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/d671ee40-a43a-11e9-bbfd-acec33f671ad" />7月13日のおもなできごと
2002年、東芝が「DynaBook P5/S24PME」を発売
2006年、ウィルコムが「nico.」を発売
2011年、ドコモ・au・ソフトバンク・イーモバイルがSMSの相互接続サービスを開始
2017年、任天堂が「Newニンテンドー2DS LL」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Tab S6の実機画像がリークか。iPad Proリスペクトなマグネット式ワイヤレス充電スタイラスを採用？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/12/galaxy-tab-s6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/44b45ca0-a484-11e9-9bf6-9d54f8a186be" /> 韓国サムスンの次期タブレット「Galaxy Tab S6」らしき製品の実機画像が、海外サイトにて公開されています。こちらの情報が正しければ、スタイラスをマグネットで本体に装着でき、ワイヤレス充電も行える意欲的なシステムが取り入れられるようです。

サムスン情報に強い海外サイトのSamMobileが公開した今回の画像をみる限り、Galaxy Tab S6は現行モデルの「Galaxy S5e」から外観が大きく変わらず、縦長アスペクト比のディスプレイに金属製筐体が採用されていることがわかります。また、背面カメラはシングルレンズからデュアルレンズに強化されているようです。

そしてその背面には、スタイラスをマグネットで固定するための溝が見られます。SamMobileによれば、Galaxy Tab S6のスタイラスは本体とBluetooth連携し、背面にくっつけた状態で充電ができる、とのこと。この仕組みはまるで、iPad Proにマグネットで固定しワイヤレス充電できるApple Pencil（第2世代）のようです。



そのほかGalaxy Tab S6について噂されるスペックをまとめておくと、ディスプレイサイズは10.5インチ、プロセッサはSnapdragon 855、RAMは6GB、内蔵ストレージは128GBといったところ。OSにはAndroid 9 Pieが採用されます。さらに海外テックサイトの91Mobilesでは、Galaxy Tab S6がタブレット端末としては珍しくディスプレイ指紋認証機能を搭載すると指摘されています。

いずれにせよ現時点ではGalaxy Tab S6の発売に関する情報はありませんが、サムスンは8月7日に次期Galaxy Noteの発表イベントを開催予定。同イベントでGalaxy Tab S6が同時発表されかもしれない、ということを頭の隅においておくといいかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    リアルな清掃業務が味わえる独特なリフォームシミュレーター「House Flipper」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/12/house-flipper-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/bfac9170-a164-11e9-9b30-27f177eff572" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「House Flipper」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


『House Flipper』はフリーランスのリフォーム業者となって、住人からの依頼を引き受けて住居の掃除や改装・改築作業に取り掛かるユニークなゲームです。



ゲーム開始後、プレイヤーはリフォーム業者となって汚れまみれの住居を掃除することになります。まずはそこら中に散らかった空きビンやごみ袋を回収し、床や壁にこびりついた頑固なシミをモップでゴシゴシ落としてください。画面右に表示されるミッションの達成度に応じて、プレイヤーに報酬（お金）が支払われます。

最初はリアルな汚れ具合に気が滅入るかもしれませんが、自分の手で汚れを落としていくうちに達成感がこみ上げてくるはず。むしろ普段から部屋を掃除するのが好きな方なら、楽しみながら没頭できるかもしれません。



 



プレイヤーが所持するPCには、様々な悩みを抱えた住人から依頼メールが届くことも。「恋人にラジエーターを盗まれたので設置しなおして欲しい」、「賃貸アパートの部屋をきれいに片付けて欲しい」、「生まれてくる子供のために部屋を改装して欲しい」など、その内容は非常に凝っていて眺めるだけでも楽しめます。要望通りに仕事をこなせばお金が貰えるので、ゲーム序盤は欠かさずにメールをチェックしましょう。



部屋の掃除や改築をこなすことでレベルアップしていきます。最初は作業をこなすのに時間がかかりますが、獲得したポイントを割り振ることで、モップを動かすスピードや壁を破壊する力などを強化可能。幾つか依頼を進めると次第にプレイヤーも成長するため、結果的に全体的な作業スピードが大きく向上します。



本作はただ掃除をするだけでは終わりません。依頼を達成して得たお金を使い、新たな住居を買うこともできます。ボロボロの家を購入してせっせとリフォームし、キレイに生まれ変わった住居を別の住人に売却。その利益でさらに大きな住居を購入......といった具合にプレイすれば、自分だけの大豪邸を建てるのも夢ではなくなるでしょう。リフォーム業に飽きたら、家具を配置や部屋のレイアウトを考えながらトータルコーディネートに勤しむのもOKです。

「House Flipper」はリアルさがウリのシミュレーター作品のため、決して万人にオススメできるわけではありません。しかし地道にコツコツ働くのが好きな方、掃除を通して疲れた心を鎮めたい方にはピッタリの内容です。少しでも興味が湧いた方は一度プレイしてみてください。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのAR/VRヘッドセット開発プロジェクト、一時中止のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/12/ar-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F8aacc530-a49d-11e9-a57f-5e1e3a27de6f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf96da0e61de958b0a5a8f92b7e8cf9b830237da" />アップルが製品化を進めていると見られていたAR（拡張現実）/VRヘッドセットについて、開発が一時的に中止されたとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia 1ケースまとめ。純正は即買いレベルの使いやすさだけど、手帳型やアルミ製バンパーもいい感じ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/12/xperia-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fec709db0-a4b5-11e9-abdf-de4139005a1d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4e8a766ef91158fd6108451dcd0c1331514cf8ea" />Xperia 1ケースまとめ。純正もいいけれど手帳型やアルミ製バンパーもいい感じ 2019年夏モデルの本命とも言える「Xperia 1」。みなさんもう購入しましたよね？ いいスマートフォンを購入したらやっぱりケースにもこだわりたいところ。そんなわけでここではXperia 1向けのケースをまとめてみます。

どうやら今回の純正ケースはかなり出来が良いみたいです。とはいえ手帳型や、シンプルなケースも捨てがたい......。いっそ複数購入して、気分で変えるのもありかもしれませんよ。

 
フタをしたまま操作できる「Xperia 1」の純正ケースStyle Cover Touch「SCTI30」は見つけたら即買いすべし


待望の「Xperia 1」が登場して、最初に考えることと言えばいかにボディを守るかということ。

21:9という細長い画面になって今までよりもタテに長くなっていることもあって汎用ケースからもほぼ間違いなく飛び出ます。そこでターゲットとなるのは、定番ともいえるソニー純正ケースStyle Cover Touch「SCTI30」。価格は6134円（税込み）で、ソニーストアをはじめ「au +1 collection」や家電量販店、各ECサイトにて販売中です。今回は「SCTI30」のインプレッションをお届けします。（つづき）



 
他キャリア版でも使えるXperia 1用シリコンハードケースがドコモで販売中


ドコモオンラインショップにて、「Xperia 1」（SO-03L）対応のシリコンハードケースが3456円で販売中です。

表面には心地よく上質な手触りとグリップ感を備えたシリコン素材を採用。シリコン素材のケースは細かなホコリが付きやすいものですが、アンチダストコーティングを施しているので、カバンや衣類のポケットに入れていたとしてもホコリがつきにくい仕上がりとなっています。（つづき）

■ドコモオンラインショップ製品サイト
SO-03L シリコンハードケース

 
封筒みたいな後ろ姿がステキ 「Xperia 1」専用PUレザーケース


ディーフは「clings SLIM HAND STRAP CASE for Xperia 1」を7月上旬に発売します。直販価格は税別3500円です。PUレザー製で封筒のようなデザインが特徴。 背面にはカード類を収納できるポケットを備えています。（つづき）



 
Deff、アラミド繊維を使ったXperia 1向け高耐久ケース「DURO」を7月下旬に発売


各種スマートフォンのアクセサリを手掛けるDeffが、Xperia 1向けのアラミド繊維（ケブラー）を使用した高耐久ケース「DURO （デューロ） Ultra Slim &amp; Light Case for Xperia 1」を7月下旬に発売します。（つづき）



 
「Xperia 1」専用のMIL規格取得ケースとクリアケースが発売に。Spigenから


Spigenは6月14日、「Xperia 1」用のアクセサリを発売しました。画像左は米軍軍事規格を取得したケース「ラギッドアーマー」。落下時の衝撃を効率よく吸収するデザインになっており、よくスマホを落としてしまうといった人におすすめです。価格は1990円（税込）。（つづき）



 
「Xperia 1」の手帳型ケースがトリニティから。人工皮革「クラリーノ」採用


トリニティは、「Xperia 1」対応のケースとフィルムを販売中です。上記画像の「Xperia 1 [FlipNote] クラリーノ フリップノートケース」はクラレの人工皮革「クラリーノ」を採用した手帳型ケース。天然皮と比べ、傷が付きにくく型崩れしにくいのが特徴です。価格は3221円（税込、以下同）。（つづき）



 
「Xperia 1」にスタイリッシュな鎧を。Deffから高強度アルミ製バンパーが登場


Deffは、「Xperia 1」向けのアルミニウムバンバー「CLEAVE Alumium Bumper CHRONO for Xperia 1」を7月下旬に発売します。直販価格は7900円（税別）。同社のアルミバンパーブランド「CLEAVE（クリーブ） Aluminium Bumper 」の製品で、エッジとラウンド形状で構成された独特なデザインが特徴となる「CHRONO」シリーズに属するモデルです。（つづき）


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iFixit、最新MacBook Proエントリーモデルを分解。前世代よりバッテリー少し増量
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/12/ifixit-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/55176c20-a517-11e9-b5ef-57b61785bae9" />
iFixit

アップルの新製品が発売されたら即分解でおなじみの修理業者iFixitが、先日発表されたばかりの新型13インチMacBook Proエントリーモデルをさっそく分解し、前モデルから変更となった点を検証しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾン、高音質版および移動ロボット版Echoデバイスを開発中（Bloomberg報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/echo-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Ff1b43bb0-a523-11e9-bdff-9d997c9a0c62&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=894a640649615b3404a4eb1ff8189b25dade4f2e" />
米AmazonがスマートスピーカーEchoデバイスの高音質版と、車輪が付いて移動できるロボット版を開発中であるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアシスタントの録音、一部を人間が聴いていたことが判明。機密情報や家庭内暴力の記録も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F5e05b8b0-a52f-11e9-9ddb-0fe342ee8e19&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=026ba577c8d3d74b9dad98012362ac39355d4539" />
Smith Collection/Gado via Getty Images

米Googleは、音声アシスタント「Googleアシスタント」に話しかけられた会話の録音を下請け業者の人間が聴いているとの報道を事実と認めました。

同社は公式ブログにて、Googleアシスタントが言語をよりよく理解できるように「言語の専門家」が会話の一部を書き起こしていたとコメント。ただし、それは全体の約0.2％に過ぎず、ユーザーのプライバシーを保護するために様々な措置を講じていると説明しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月14日のできごとは「PANTONE 5 発売」「スマホ枕 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/7-14-pantone-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/5ee06470-a533-11e9-b77d-bc76efdaecd6" />7月14日のおもなできごと
2003年、APCジャパンが個人向けUPS「ES 500」を発売
2012年、ソフトバンクが「PANTONE 5 SoftBank 107SH」を発売
2017年、まくら株式会社が「スマホ枕」を発売
2017年、auがEdge sense搭載「HTC U11」を発売
2017年、ASUSが「ZenScreen MB16AC」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「量子もつれ」の様子を初めて捉えた画像、グラスゴー大学研究チームが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/bell-quantum-entanglement-image/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F0cb04280-a577-11e9-bb5d-df00d6e54737&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9b9943b60d1bc238093fda1468868c458045ee30" />
英グラスゴー大学の研究チームが、量子もつれと呼ばれる物理現象の様子を画像に捉えることに成功しました。この画像では2つの光子が、わずかな時間ながら相互作用して物理的状態を共有している様子を示しています。われわれ一般人にはよくわからない話ではあるものの、量子もつれは2つの粒子が何の媒介もないにもかかわらず同期して振る舞う、非局所効果を産み出す現象で、これはアインシュタインの特殊相対性理論に反する現象とされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonプライムデーは7月15日0時から。歴代最長の48時間開催で数十万点がセール対象
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/amazon-7-15-0-48/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fdd332220-a585-11e9-bdd1-e75ebb71d223&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b2ba1a10e95198886838331a895c57f3f969aa93" />いよいよ明日（7月15日）0:00、年に一度の大セール｢Amazonプライムデー｣がスタートします。今年のプライムデーは過去最長となる48時間開催。7月16日23:59までとなります。その名のとおり、年4900円または月500円で加入できるプライム会員向けのイベントですが、30日間の無料体験期間中でも参加可能。プライム会員でない方はこの機会にお試ししてみるのもいいかもしれません。



 
過去最大の数十万種類の商品がセール対象
セール商品にはEchoやKindleといったAmazonデバイス、PlayStation 4本体と名作ソフトのセット、iPadやSurface Pro 6といった、Engadget読者向けのものも多数登場予定。しかも今回は過去最大数となる数十万点がセール対象となるそう。いまからプライムデー特設ページで狙いを定めておくのが良さそうです。

また、購入予定の商品がセール対象になっているのかを確認するには「ほしい物リスト」を活用するのが有効です。昨年掲載されたものですが、下記の記事を参考にしてみてください。

 
Amazonプライムデー攻略法　「ほしい物リスト」を使えばタイムセールを見逃さない

 





なお、セール以外にもプライムデーを記念した限定商品や先行販売が行われる予定。なかでも「PCエンジン mini」の予約販売開始は争奪戦が予想されます。こちらも注目です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポルシェ911をシリコンバレーの新興企業がハイブリッド化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/vonnen-porsche-911-hybrid-system/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/70a5dad0-a55d-11e9-aef8-043d247596c1" />
ポルシェ911といえば、1963年に初代モデルが登場して以来、世界中の自動車ファンが憧れるピュア・スポーツカーとしての地位を守り続けてきました。そんな911も時代の波には逆らえず、現在ドイツ・シュトゥットガルトのポルシェ本社では、現行モデルをベースにしたハイブリッド仕様の開発が進んでいるとの噂です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、『エンテイ』レイドデーは14日16時から。色違い初登場、XP2倍ボーナスも(弱点・対策一覧)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/go-14-16-xp2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c5ef3a602c346386e8b00c0612f8a1af/206615133/entei.jpg" />

ポケモンGOは7月14日、伝説のポケモン『エンテイ』のレイドデーを実施します。時間は16時から19時までの3時間。色違いのエンテイは今回が初登場です。

7月16日までは『グローバルチャレンジ』成功のリワードでレイドXPが2倍になっているため、5枚まで支給のレイドパスを使い強力なほのおアタッカーのエンテイを集めつつ、一気に莫大なXPを稼ぐチャンスです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 22:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全ワイヤレス＆ノイキャンで劇的に進化 ソニーの新ヘッドセット「WF-1000XM3」レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/wf-1000xm3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/65705d30-a520-11e9-b6ff-9e11d1fa049d" />
ソニーから登場した左右が独立したタイプのワイヤレスヘッドセット「WF-1000X」から2年弱、新しく生まれ変わったモデル「WF-1000XM3」が発売されました。

筆者は、初代「WF-1000X」もソニー初の完全ワイヤレスイヤホンということもあり愛用していましたが、ケーブルに全く邪魔されないなんともフリーな装着感は最高でしたが、使っていると不満点が噴出してきました。

装着性は優れていた反面、電波がたくさん飛び交うような場所で右側のイヤホンから音が途切れたり、音声の遅延が大きかったり、ヘッドセット単独でのバッテリー持続時間が短いなどと、どうしても常用するにはイライラすることもありました。

今回の新型「WF-1000XM3」は、そんな先代モデルの不満点をガッツリ修正するだけでなく、劇的に進化して生まれ変わっていました。

まず、「WF-1000X」で抱えていた最大の弱点が解決されています。「WF-1000X」は、再生機器からのBluetooth通信を左のイヤホンで一度受けてから、右のイヤホンに中継する方式をとっていたために、遠い側にある右側のイヤホンが途切れやすく、左右を同期させるために遅延が発生していました。

新モデルの「WF-1000XM3」では、新Bluetoothチップを採用して、左右同時に転送できるようになり、通信の遅延が1/4に抑えられています。Bluetoothを受信するためのアンテナの構造が改善されたこともあり、使っていても明らかに途切れにくくなったことを実感できます。

ワイヤレス機器なので、絶対に途切れないという事はありえませんが、その頻度は雲泥の差。動画についても、ドラマや映画をみても映像と音声が絶望的にずれていた先代モデルから一転、当たり前に視聴できます。

もちろんマイナス面が改善されただけでなく、新しい機能も備わりました。

例えば、左または右どちらか片方をはずして、片方だけで音楽を聞いたり、ハンズフリー通話で使うといったことができます。両耳装着した状態で音楽を聴いていたとして、一時的に外さなければいけないときも、自動的に流れている音楽が一時停止。改めて装着すると再度音楽が再生されます。

はずしたままで5分すぎると自動的にはずしたイヤホンの電源がOFFになるのでバッテリー消費も防げるなど、なんともかゆいところに手が届く。うまく改良してきたなとうなりました。

充電ケースも改良され、フタを開いてイヤホンを入れるときに、マグネットに引き寄せられてでスポンっと吸い込まれるようにセットされて充電。これはかなり癖になりそうなくらい気持ちいい。充電の接点が触れておらず、充電できていなかったなんてことも回避できます。

バッテリーの持続時間も、イヤホン単体で最長本体6時間。なんと前モデル比で2倍！

すぐにバッテリー切れになるとなんのためのワイヤレスなのか萎えてしまうので、ロングバッテリーはとてもありがたい。充電ケースにおさめて充電は3回できるので、単純に合計すると最長24時間使える計算となります。

いざというときには10分充電して90分再生できる急速充電もあって、イライラを最小限に食い止められます。

装着もシンプルで、イヤホンを下向きのまま耳の穴に突っ込んで、そのあと上向きに回転させるだけでしっかりフィット。

長いイヤーピースと、耳に接する部分にラバーを採用して滑りにくくなり、耳の3点できちんと支えられる感もあって保持されていて、かなり激しく動いてもはずれてしまう心配もなく、自由に動きまわれる安心感があります。

そしてなんといっても強烈なノイズキャンセリング機能。

もともとオーバーヘッドホンタイプの「WH-1000XM3」に備わっていた大掛かりなノイズキャンセリングのシステムが「WF-1000XM3」に搭載されました。

ボディの外側と内側にある2つのマイクからノイズを集音して、小型化＆省電力化した「高音質ノイズキャンセリングプロセッサー QN1」により、逆位相の音で騒音を打ち消すというノイズキャンセリングの仕組みにおいて、その精度が圧倒的に高くなります。

実際耳に装着すると突如静けさがやってくるといっても大げさではありません。左右独立型のワイヤレスヘッドセットでここまでの静けさが手に入るとは。筆者がこのイヤホンに触れて、一番の感動ポイントはここでした。

おまけに、「高音質ノイズキャンセリングプロセッサー QN1」は、非常に高いS/N比と低歪率をあわせ持ったD/A変換回路とヘッドホンアンプを内蔵、24bitのオーディオ信号処理を行う役割も持っています。イコールそれはよりノイズ感のないクリアな音楽再生ができるということになるのです。

Bluetoothの対応コーデックは、SBC、AACのみで、高音質なLDACやaptX HDは非対応。

ただし、CD音源やMP3といった圧縮音源をアップスケーリングして、サンプリング周波数とビットレートを最大96kHz/24bitまでアップスケーリングするという「DSEE HX」を搭載します。再生するプレーヤー側の音源がなんであれ、転送されたヘッドホン側で高音質化してくれるんだと考えればわかりやすいかもしれません。

外の音が聞こえなさすぎると逆に不安！なんてこともあります。

電車のアナウンスが聞きたい、とっさに話したいという場合には、イヤホンの左側のボディに指をのせると、音楽の音量が小さくなり周囲の音を取り込んで聞きやすくしてくれます。なんて便利なんだ！

右側のボディをタッチすれば音楽の再生/一時停止、曲送り/曲戻し、電話の着信や終話もできます。ついでにiPhoneの「Siri」や、Androidの「Google Now」といった音声アシスタント機能の起動もできます。

ちなみに、スマホ専用のアプリ「Headphones Connect」を使えば、左右のタッチの機能をカスタマイズできます。

他にも、周囲の音を取り込む音のレベルを細かく調整したり、シチュエーションによってノイズキャンセリングの効力を自動的に切り替えるといった細かな設定もできます。

「WF-1000XM3」はおよそ左右独立型のワイヤレスヘッドセットの抱える問題点をどーんと解決してきました。

音声が途切れたり、遅延が大きかったりといったところが改善されているうえに、バッテリー駆動時間も大きく延びて急速充電もできるようになりました。そして、なんといっても性能向上と新たに搭載したノイズキャンセリング機能により、先代モデルとは格段に違う、本当の心地の良さを実現しています。

自分に最適なイヤーピースを選ぶことで、装着感の向上もさることながら高い遮音性も手伝って最良の視聴環境が作れる完全ワイヤレスヘッドセットと言えるでしょう。

コーデックについてはできればLDACやaptX HDに対応してほしかったなという気持ちもありますが、DACとアンプを内蔵してDSEE HXでアップスケーリングするというヘッドホン側で音質を向上してくれるブーストもあって納得の音質。

オマケに、充電ケースもおしゃれで、マグネットでペタっとくっつくギミックも所有欲を満たしてくれます。

外で使いたい左右独立型のワイヤレスヘッドホンとして、身軽につかえて静けさと音質とのトータル性能に満足できるオススメの逸品です。

関連記事：
ソニーがノイキャン完全ワイヤレスイヤホン「WF-1000XM3」2万6000円で7月13日発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    第7世代iPadが量産開始？から2021年のiPhoneはFace ID廃止？ まで、最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/13/7-ipad-2021-iphone-face-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F65a7abb0-a5e2-11e9-b5ff-48bbab024385&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=50e46548b75c187338c91e3827b21350c32e0c44" />
BRITTANY HOSEA-SMALL via Getty Images

今年も例年通りに新型iPhoneが9月に発表とすれば、残すところあと2か月ほど。間近に迫ったXデーを反映するように、そろそろリーク情報もさかんになった感があります。

第7世代iPadが量産開始？から2021年のiPhoneはFace ID廃止？まで、最新のアップル噂話をまとめて振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.244 エンテイ入手方法・色違い・弱点と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/go-no-244/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F54f29410-a5dd-11e9-95e9-b56da62e2735&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=486526033c6acf198ef6411ae3e0924d34ab65b9" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は伝説のかざんポケモン「エンテイ」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    42年目のボイジャーまだまだ現役・Amzon Musicユーザー大幅増・1000ドルの激安LiDAR : #egjp 週末版173
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/42-amzon-music-1000-lidar-egjp-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fe1650330-a60d-11e9-bffd-e55765e8357d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=07df5864568cf41106f6cae740750ee814995f31" />
週末のニュースをいくつかダイジェストでお届けします。今回は「42年目のボイジャーまだまだ現役継続」「Amazon Musicがユーザー大幅増」「ロシア、最新のブラックホール探索宇宙望遠鏡打上げ」などの話題をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タピオカだけじゃない「アジア発」ネットサービスが日本の若者を魅了する理由（佐野正弘）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/asia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/488f15c0-a5f8-11e9-93e7-192de364121f" />
もうすぐ夏休みシーズン......ということで、今回は10、20代といった若年層に人気のネットサービスに関する話をしていきたいと思います。いま若い人達の間で大ブームになっているものといえば、台湾発祥の「タピオカドリンク」が挙げられますが、実はそれと同じような事象が、ネット上でも起きているのです。

一体どういうことかといいますと、アジア発のネットサービスが、日本の若い世代から高い支持を集めているのです。そのことを象徴しているサービスの1つが、以前にも触れたことのある、ショートムービーの共有サービス「TikTok」。TikTokは中国のバイトダンス社が提供しているサービスですが、2018年には日本でも若い世代に大ブレイクし、一躍人気のネットサービスとなったことは多くの人の記憶に新しいところではないでしょうか。
関連記事：
若者に人気の「TikTok」は YouTubeに並ぶ存在になれるか

■ゲーム、マンガ、ライブ配信......若者の支持を集めるアジア発サービス
若年層に人気のゲームでは、やはり2018年頃から、中国ネットイースの「荒野行動」や韓国PUBGの「PUBG Mobile」など、バトルロイヤル系シューティングゲームを中心に、アジア系のゲームの人気が高まっています。他にも「アズールレーン」「IdentityV 第五人格」「謀りの姫」など、中国発のゲームが最近積極的なプロモーションを展開し、話題となっているようです。


▲中国NetEase Gamesが開発したホラーアクションゲーム「IdentityV 第五人格」。スマートフォン版に加え、日本ではDMM GAMESがPC版を運営している。2018年の東京ゲームショウでは積極的なアピールを行っていた

最近ではゲームと並ぶ人気コンテンツとなったマンガアプリの動向を見ると、「LINEマンガ」を筆頭に「comico」や「ピッコマ」などが人気を博していますが、これらは韓国のインターネット大手の日本法人が運営していたり、資本参加していたりするものだったりします。それゆえcomicoで人気となった、縦にスクロールして読み進める「ウェブトゥーン」など、韓国発の要素をサービスに取り入れるケースも多く、それが日本でも人気を博しているようです。

▲一定時間待つと1話分の漫画が読めるユニークさで注目された「ピッコマ」。メッセンジャーアプリ「カカオトーク」で知られる韓国のインターネット大手、カカオの日本法人が運営している

この他にも、ライブ系サービスでは、「17 Live」「LiveMe」などアジア系の会社が提供しているサービスが台頭してきていますし、最近ではSNOWの「SODA」などが人気となっているカメラアプリも、やはり中国や韓国系企業のものが多いようです。そうした世代でなければ実感しづらいかもしれませんが、こうした事例を見れば、いかにアジア発祥のサービスが若い世代から高い支持を集めているかが理解できるのではないでしょうか。

しかしその一方で、日本から若年層の人気を獲得するネットサービスを生み出そうという動きは、かつてと比べ小さくなっているように見えます。実際ここ最近、日本の企業が力を入れて大きな話題となっているネットサービスといえば、QRコード決済に代表されるスマートフォン決済などで、どちらかというと大人世代が利用する生活系サービスが中心です(無論、QRコード決済も中国の影響を多分に受けている訳ですが)。

▲日本のインターネット関連企業がいま力を入れているものといえば、QRコード決済など、大人世代も多く利用するであろう生活系サービスが目立つ印象だ

■"儲からない上に面倒"な若者向けサービス
ではなぜ、日本のインターネット企業は若年層向けのサービスにあまり力を入れなくなってきているのでしょうか。モバイルを主体としたこれまでのネットサービス動向を振り返るに、若年層向けのサービスが"儲からない上に面倒"であることが、その主因になっているのではないかと筆者は強く感じています。

若年層、特に20代前半までとなると学生や新卒の社会人が中心ですから、そもそも可処分所得が少ないことから、使えるお金が限られるため"無料"であることに強くこだわる傾向にあります。それゆえ最近元運営者が拘束されたという「漫画村」や、最近問題となっている「MusicFM」など、違法であっても無料で利用できるサービスの利用は旺盛である一方、有料のサービスは敬遠する傾向にあるのです。

そして、可処分所得が低いが故に広告価値も低いことから、若年層をターゲットとしたメディアビジネスを展開するにしても、大きな広告主が付きにくいという弱みがあります。そうした課題をクリアして広告ビジネスを展開するには、ある意味YouTubeくらいの規模感が必要というくらい難しさがある訳です。

さらに、若年層は未成年も多く含むことから、インターネット経由での"いじめ"や"出会い"といったのトラブルに巻き込まれるケースは依然として多いですし、そうでなくてもスマートフォンの"使いすぎ"などでトラブルになることが少なくありません。特定のネットサービスで未成年に関する問題が多発すると大きな社会問題となり、強い批判を浴びて運営そのものを大きく揺るがしかねないことから、信頼獲得のため監視体制に力を入れたり、学校と協力してリテラシー教育をしたりするなど、サービス以外の部分に多くの手間とコストをかける必要があるのです。

▲若年層の利用も多いLINEは、全国の学校に情報モラル教育の出張授業を実施するなど、学生向けの情報教育に力を入れている

そこまで手間をかけても大して儲からないのであれば、よりお金を持っていて、面倒さもあまり伴わない大人世代向けのサービスに力を入れた方がよい、という考えるのは自然な流れともいえます。スマートフォンの利用は若年層が多くを占めていた時代ならともかく、今は幅広い世代にスマートフォンが普及しているだけに、日本ではなおさら若者より大人をターゲットにするという流れが加速しているのではないでしょうか。

では逆に、アジア系の企業が日本の若年層を狙ったサービスに力を入れているのはなぜかといえば、ひとえに日本市場の大きさにあるといえるでしょう。国内にいると米中と比べ市場規模が小さい、少子高齢化で経済が衰退している......など、日本市場の悪い点ばかりが目立つ印象がありますが、よくよく考えると国内総生産(GDP)が世界3位で、貧富の差が小さい上に教育水準も高く、ネット環境が良くて高額なiPhoneがとても売れている......など、これだけ魅力的な市場は、世界的に見て他にそうそうないものなのです。

そうしたことから、日本企業にとって魅力的に見えない日本の若年層も、海外の企業からしてみれば高い市場性を持つ存在であり、特にアジア系の企業にとっては近くて大きな市場であり参入しやすいことから、日本市場に注力する傾向が強まったといえます。若年層向けのサービスを足掛かりとして日本の大人世代を取り込むことができれば、より市場性が広がるだけに、なおさらといえるでしょう。

実際、TikTokは2019年7月4日に、シニアを対象にTikTokの使い方を学ぶセミナー「オトナ TikTok」を開催しています。この取り組みはCSR活動の一環として実施されたものだそうですが、まだ若年層が多数を占めているTikTokの利用者層を広げ、市場拡大につなげるための取り組みと見ることもできそうです。

▲TikTokは2019年7月4日に、シニア世代を対象としたTikTokのセミナー「オトナ TikTok」を開催、若年層以外の取り込みも進めようとしている。写真はByteDanceプレスリリースより

米中摩擦や日韓問題など、政治的対立が世間をにぎわす昨今ですが、日本市場が魅力的な環境である限り、日本の若者を狙ってアジアのサービスが進出するという動きは今後も加速する可能性が高いでしょう。ですがそれは、逆に日本から若年層向けのサービスを生み出す土壌を失わせることにもつながりかねないだけに、日本のインターネット企業にも頑張って欲しいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月15日のできごとは「ファミリーコンピュータ 発売」「HUAWEI MateBook 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/7-15-huawei-matebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/c4e962e0-a55a-11e9-bdef-f93a36b809e3" />7月15日のおもなできごと
1983年、任天堂が「ファミリーコンピュータ」を発売
2006年、東芝が「gigabeat V30T」を発売
2016年、ファーウェイが「HUAWEI MateBook」を発売
2016年、サムスンが全天球カメラ「Galaxy Gear 360」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    史上最も高価なゲームの1つ？Atari 2600用『Extra Terrestrials』が約970万円で販売中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/1-atari-2600-extra-terrestrials-970/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Faf120e10-a63e-11e9-bf5b-9d48bcb040d2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8684134b4c53edc20c786958c3d27508d44bb4e0" />
eBay

現存する最も希少なゲームソフトの1つとして、Atari 2600用『Extra Terrestrials』のROMカートリッジが9万ドル（約970万円）の価格でeBayにて出品されています。ステッカーシール付き未開封スーパーマリオ（約1100万円）には及びませんが、ビデオゲーム史上で5本の指に入る高価なソフトと言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダンクシュートが超爽快！指1本で遊べるスポーツアクション「Flip Dunk」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/flip-dunk/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/403c40e0-a135-11e9-ad93-565742b44b45" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Flip Dunk」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Flip Dunk」は、遠く離れたバスケットゴールに豪快なダンクシュートを決めるスポーツアクションゲーム。ゲーム内容は至極シンプルながら、繰り返しプレイしたくなる中毒性の高さが魅力です。



ゲームスタート後、画面をタップするとキャラクターがバスケットゴールの方へ勢いよく飛び上がります。このままでもシュート自体は成功しますが、それではあまりにも味気がありません。そんな時はキャラクターが滞空している間を狙い、再び画面をタップしてフリップ（回転）してみましょう。



 
「Flip Dunk」アプリダウンロードはこちらから
　




体を丸めながら大きく回転するフリップは、本作をプレイする上で重要なアクション。体を伸ばしたり縮めたりすることで、ジャンプ中の移動距離を修正することができます。



ちなみにフリップ回数に制限は無いため、タイミングが合えば何回でもフリップすることが可能。ジャンプ後に最も高く飛び上がる瞬間がチャンスです。



フリップの有無に関わらず、バスケットボールを持ったままゴールに触れた時点でシュート成功となります。ただし、新たなステージのアンロックには規定値以上のフリップを達成しなければなりません。もし規定値に満たないようなら、ステージ終了後の画面からリトライを選んで再挑戦してみましょう。



新たなステージをアンロックするにつれ、登場するギミックやエリアも変化していきます。『Flip Dunk』の基本操作はタップのみですが、その手軽さゆえに「気づいたら何十分（もしくは何時間）もプレイしていた......！」なんてことも珍しくありません。気になる方はぜひ一度遊んでみることをオススメします。

　

 
「Flip Dunk」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポンと叩いてアラーム停止、「Lenovo Smart Clock」は期待以上の『目覚まし時計』だった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/lenovo-smart-clock/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fe0559200-a5ec-11e9-bfcf-8b806dc8244c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e6d8d4c783d880f856cf24afa2ac47b38453322a" />

Lenovo（レノボ）が7月19日に出荷を開始する「Lenovo Smart Clock」。その名の通り、"目覚まし時計ですが、Google アシスタント搭載のスマートディスプレイとしても使える新ジャンルの製品です。直販価格は9100円（税込、以下同）ですが、7月18日までに予約すれば7668円で購入できます。

Lenovoいわく、ベットルームにおいて「夜寝るときに、ほとんどの人がスマートフォンを見て、起きるときもスマートフォンのアラーム」というように、現代人はスマートフォンに頼りがちなのだそうです。そこで同社が「人の睡眠を妨げず、必要な機能だけを搭載したデバイスが求められている」としてこのスマートクロックを開発しました。

もちろん、ただのディスプレイに時計を表示させるだけでは、タブレットと変わらず、芸がありません。Lenovo Smart Clockは、ディスプレイに本体背面のスピーカー、そして、Googleアシスタントを搭載。タッチでの操作だけでなく、より良い音質や、声での操作、この3つのメリットが得られるわけです。

スマートクロックであれば、スマートフォンのロックを解除して、アラームをセットして、というような煩わしい操作も必要ありません。寝る前、起きた時の操作がシンプルになるというわけです。
ブラウン管テレビのような筐体が可愛い

Lenovo Smart Clockの実機を検証し、実際の操作性や音質、目覚まし時計としての性能を確かめてみました。


▲本体前面には4インチのIPSディスプレイを搭載


▲左側面


▲右側面

本体は背面にかけて傾斜しており、斜め横から見ると、まるで昔のブラウン管テレビを思い出します。手触りが心地良いのは、やわらかいファブリックタッチのカバーで覆われているためです。

全体的に余計なボタン類や端子類がたくさん並ぶこともなくシンプルにまとまっています。

▲千円札とLenovo Smart Clock

注目したいのはその小ささ。1000円札より一回り小さいコンパクトさは好印象です。目覚まし時計として置くには、本体サイズが大きすぎると、スペースが必要で邪魔になります。これなら、会社のデスクや自宅のベットルームにも最適なサイズです。


▲本体上部

本体上部には音量調節を行うための「＋」「&minus;」ボタンがあります。ボタンの押し心地は少し固めに感じましたが、しっかりと押した感触があり、評価できます。その下にはLenovoロゴもありますね。洋服についているラベルのようで、Lenovoファンにはたまらないでしょう。


▲本体底面

本体底面には、滑り止めが付いており、よく見ると技適マークや使用上の注意などが記載されています。


▲本体背面のUSBポートでスマホを充電する様子

背面には、ちょっとした心遣いもあります。電源ポートやミュートボタンに加え、USBポートがあります。別売りのUSBケーブルをつなげば、スマホを充電できるのです。なんだかんだUSBポートって必要なときがありますよね。

アラームは徐々に大きくなる音に注目

肝心の目覚ましとしての機能はどうでしょう。音量を最大にしてアラームをセットしてみました。よく朝、とてつもなく大きな音量で起こしてくれました。この小さなボディにして音量最強。

▲本体上部をポンと叩くだけでアラームを停止できる

アラームを止めるときは、本体の上をポンと叩くだけ。一般的な目覚まし時計と同じように使えます。本体上部にボタンはありませんが、ショックセンサーを搭載したことにより、この機能を実装できたとのこと。

好印象だったのは、アラームを設定した時間の30分前から徐々にディスプレイを明るくしてくれるところ。さらに、アラーム音も徐々に大きくなり、眠気が強い朝も目覚められるようになっています。


▲下から上に向かってスワイプすると各種設定項目が現れる

ディスプレイ下から上に向かってスワイプすると、明るさや音量の調節や、設定（歯車）マークのアイコンが表示されます。

いつも表示されるクロックフェイスに飽きたら、設定（歯車）からクロックフェイスへと進み、好みのクロックフェイスを選択すれば、デザインを一新できます。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/lenovo-smart-clock/" title="Lenovo Smart Clock のクロックフェイス">【ギャラリー】Lenovo Smart Clock のクロックフェイス (4枚)</a></p>

Googleアシスタントにも対応したことで、「OK Google」の呼びかけから「電気を消して」「明日のお天気は？」などの音声コントロールや音楽を聴くこともできます。もちろんアラームも停止やスヌーズといった操作を声で操作できます。

 
初期設定は面倒
ここまで、Lenovo Smart Clock の良いところについて触れてきましたが、難点もあります。それは初期設定の面倒さ。初期設定はスマホの「Google Home アプリ」を使って行います。初期設定では、本体を家の無線LAN（Wi-Fi）に接続したり、Googleアシスタントの設定などをする必要があり、煩雑です。



▲スマホでの初期設定の手順はこんなにある

筆者は、Lenovo Smart Clock の時計画面にたどり着くまでにおよそ15分も掛かりました。15分あったら、シャワーを浴びて、食事もできます。

何よりも問題なのは、本体を購入してすぐに使えないこと。例えば、祖父や祖母あるいは小さな子供に Lenovo Smart Clock を購入して、手渡しをしただけでは、使いこなせません。「使えないよー」と言われたら、スマホから初期設定までをやってあげなければなりません。

通常の時計としての機能に加え、プラス&alpha;でGoogleサービスが使える。それがスマートクロックなのかもしれません。ですが、ディスプレイが備え付けられているからこそ、「スマホ要らずで設定ができる」を実現して欲しかったです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、サムスンに825億円の違約金を支払ったとの噂。iPhone販売不振で十分なOLEDパネル発注できず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/825-iphone-oled/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fef080f20-a62e-11e9-aff1-c14b927d9f9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aa57e197355a6e24fad6c4393c0b5ed1d7e0dc02" />
アップルは約束した量のフレキシブルOLEDパネルを購入しなかったため、サムスンに違約金として約9000億ウォン（約825億円）を支払ったとの噂が報じられています。

今月初め、サムスンは第2四半期の業績発表を発表。その中で「顧客一社からの一時的収入」を報告していましたが、支払った顧客はアップルだった可能性が高まったかたちです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VAIO 5周年によせて
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/14/vaio-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/5af9c550-a53c-11e9-bf73-6b5061d8801d" />
2019年7月、ソニーから独立したVAIO株式会社が5周年を迎えました。

筆者を含め僕ら（30代から50代くらいの）おじさんたちは、パソコンに未来を感じ、そしてパソコンの可能性を信じて希望に満ちていました。

1997年にソニーのPCブランドとして初めて登場してからというもの、「VAIO」は憧れの存在でした。

若い子たちにはピンとこないかもしれませんが、現代に例えると「スマートフォンだったらiPhoneだよね！」という感覚に近いものがありました。



昔のPCは、写真や動画の編集も大変だったり、外でインターネットしたくても通信遅すぎたりと、今と比べると性能に不満が多い存在でした。性能が物足りなかったからこそ、モデルチェンジごとに進化が実感でき、買い替える時のワクワク感がありました。そんなPCの進化を牽引していく存在、それが「VAIO」でした。

発表して出てくる新機種すべてにトキメイて、&asymp;買い替え、買い増すことはそれはそれは楽しみなことでした。

今年でVAIOブランドが立ち上がって22年。当時ピチピチの20代だった自分もおじさんカテゴリー、年齢を重ねてしまったものです。

今なんて、どこでもネットワークにつながって手のひらでインターネットできて、カメラ使えて音楽聞けて。20年前の自分が今の時代のガジェットをみたら、まさしくここは未来だ！と思うに違いないでしょう。



そんなこんなで2013年、スマホの台頭もあり業績不振を理由にソニーからPC事業切り離されながらも「VAIO株式会社」が誕生しました。

この時のことをはっきりと覚えています。

ソニーという巨大な企業から一転、長野県安曇野市にあったVAIOの工場がそのまま本社となり、従業員はたった240人。

例えて言うなら、地球連邦軍からホワイトベース一隻の「第13独立部隊」になったようなものです。

「君は生き残ることができるか？」くらいに明日が心配なくらいです。



ただ、筆者個人的にとても嬉しかったことは、あの雲の上の存在だったVAIOに携わる人たちと深く知り合えるようになったことでした。

それ以前は厚い壁に阻まれて、というかそもそも中の人たちと接点もなければ知るよしもなく、いつも出来上がったプロダクツにふれる一ファンでしかありませんでした。

それがVAIO株式会社にスピンアウトして、その広報や開発部隊の皆さんとお会いするチャンスがたくさんできたことで、その距離は確実に縮まりました。ここはファン冥利につきるというか、遠い憧れの存在だった人たちと直にお話できるなんてそれはそれは夢のようでしたし、今でも宝物だと思っています。



それはそれ、これはこれとして。VAIOの製品については、老害っぷりを発揮するくらいには厳しい目を向けています。

妄想が膨らむなか、新生VAIOの最初の製品として登場したのは、ビジネス向けに特化したスタンダードなPCばかり。ハイパフォーマンスな「VAIO Z」やクリエイティブ向けの「VAIO Z Canvas」もせっかく出てきたにもかかわらず、後継機種が続かずなんともモヤモヤ。

VAIO Phone（スマートフォン）が出てくると聞いたときには、これはキタ！！！ともう期待値爆上げでしたが、結果は違った方向へ。

個人ユーザーとして「VAIO」に期待するものは、狂おしいほどに変態じみたギミックや、それいるか？ とツッコミたくなるような性能だったのかもしれません。



欲しいVAIOが出たら買ったのに！と思いながらも、必要としている時にそれを満たすPCがVAIOになければ、他社PCへと移っていくユーザーのみんなたちを何人も見てきました。

デスクトップPCから超小型モバイルPCまで多岐にわたったラインナップで攻めていたソニー時代のVAIOと違い、規模が10分の1以下になった企業で同じようなパフォーマンスが出せないのは仕方がない。

それは頭ではわかってはいても悔しいものです。

短かったようで長かった、長かったようで短かった。

当初は縮小傾向にあるPC業界で生き残るには、依然として市場規模の大きいビジネス向けのPCへと舵を切る必要があり、その後受託（EMS）事業が軌道にのったことで営業利益の黒字化をはたして、VAIOは時間をかけて復活していきました。



5年の歳月を経て、ここからがVAIOのターンだと思うのです。

それは最近のVAIOの動向をみても明らかです。

かたくなに新モデルが出てこなかった初期に比べて、2018年後半には合体分離する新筐体の「VAIO A12」、狭ベゼルで4Kディスプレイを搭載する「VAIO SX14」、Thunderbolt 3を搭載してデスクトップクラスのパフォーマンスを持つ「VAIO S15」と、明らかに今までの流れにはなかったアグレッシブさが見えてきました。

そして、新たに13インチのスダンダードPCの座を取り込む勢いのスタンダードコンパクトPC「VAIO SX12」が登場。

しかも、5周年記念として発売された勝色特別仕様の限定モデルの凝りようといったら、往年のVAIOユーザー歓喜です。

光のあたり具合でカーボン繊維が見え隠れするというまるで性能とは全く関係ないのにその美しさたるや物欲指数が振り切ってしまうグロッシーカーボンのかっこよさ。

VAIO 20周年（VAIO株式会社設立としては3年）で発売された記念モデルのときとは気合の入れようがまるで違います。本気です。

こんなのでたら買わないわけにはいきません。

ここから先まだ見ぬ未来はわかりませんが、言うだけならタダなので、この場をかりてVAIOの皆さんにお願いしておきたいと思います。

ポケットに入るかもしれない小さなVAIOが欲しいです！

ハイパフォーマンスゴリゴリのVAIO ZやVAIO Z Canvasの新モデルが欲しいです！

そして、自宅や仕事にメインマシンとするデスクトップのVAIOが欲しいです！

自分の使うPCに、VAIOロゴを宿したいのです。ぜひお願いします。

もちろん、VAIO Phone でリベンジしても、VAIO製ロボットやローンがでてきても大歓迎です。

VAIO株式会社の新しいメッセージは「信じてくれる人と、」ですから、6周年にむかって、さらにこれから新しい何かが生まれてくることに期待したいと思います。

そしてまたいつの日かVAIOファンの集まる「VAIO Meeting」を開催していただきたく、5周年のお祝いメッセージに変えさせていただきます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『スペースインベーダー』実写映画化、本格スタート。製作は『13日の金曜日』などのニュー･ライン･シネマ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/15/13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F98eee3a0-a6a8-11e9-bdff-6302652199f8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d81df3c63126fa63f330adb6ecca80f77e1a9ff5" />
KAZUHIRO NOGI via Getty Images

1978年にタイトーが発売してから大ブームを起こしたゲーム『スペースインベーダー』の実写映画化が、ようやく本格始動したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>