<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ARM版Windows 10向け開発ツールとSDKを正式リリース。Microsoft Storeに提出も可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/18/arm-windows-10-sdk-microsoft-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F236230e0-ebac-11e8-8f7f-478acffe0fc2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bc07fb5d3a527e423023e82be9dae993100d9490" />
11月15日（米現地時間）、マイクロソフトはVisual Studio 15.9を正式リリースし、ARM版Windows 10向けに64ビットアプリを作成できるSDK（ソフトウェア開発キット）とツールを公開しました。

これと合わせて、Microsoft StoreはARM64アーキテクチャ向けに開発されたアプリケーションの提出を正式に承認。各社から発売されているARM版Windows 10搭載ノートPCの機能向上が図られそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    待望の新INFOBAR、発売日がついに決定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/infobar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ff4567a90-eaf7-11e8-bfde-5ad662cfcd18&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=63f4a570cfedcbfb17a60b3002e26c9e9c84bab6" />

au（KDDI、沖縄セルラー）は、au 4G LTE対応のフィーチャーフォン「INFOBAR xv」を11月29日に発売します。

「INFOBAR xv」は、初代「INFOBAR」の発売から15周年を記念したフィーチャーフォンです。プロダクトデザイナー深澤直人氏が手がけたデザインと、特徴的なカラーリングを継承しつつ、フレームレスのタイルキーをシリーズで初めて実現。より初期コンセプトに近い形状に仕上げられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Proのスマートキーボードがトラックパッドになる？アップルの特許出願が明らかに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/ipad-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F0aad1d20-ebb7-11e8-bfb5-df124f21e057&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d393d324ef28ee0b21260bf0e9557bd2fa74fd0c" />
Apple

アップルがUSPTO（米国特許商標庁）に、iPad Pro用のスマートキーボードに新機能を追加すると思われる継続的出願（先の出願に開示されていなかった事項を加えて、新たにする出願）を行っていたことが明らかとなりました。

USPTOの発表によると、今回の出願は2014年に提出されたiPad Pro用スマートキーボード関連特許の一部を差し替えて、全く新たな内容を加えた上で2018年5月に申請されたもの。ユーザーがスマートキーボードの上に指を走らせ、トラックパッド的な使い方やジェスチャ機能を実現する仕組みが記載されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Barnes &amp;amp; Noble、Nook Tablet向けのキーボードカバーを発売。専用端子接続で充電不要
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/barnes-and-noble-nook-tablet/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fdc141d30-ebaf-11e8-bf7f-bcc4c97e0afb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a3188eb0f14c95d335b5a92ad277fe604f64de4c" />
米最大手の書店グループBarns &amp; Nobleが、11月初めにリリースした自社タブレットNook Tablet 10.1の専用キーボードカバーを発売しました。Bluetoothではなく、端末底面にある専用端子で接続する、iPadのフォリオカバーやSurfaceのタイプカバーのようなスタイルです。価格は39.95ドル（約4500円）。

Nook Tableは、Barns &amp; Nobleの電子書籍サービス向け端末ですが、実態はAndroidタブレットに専用のUIを被せたもの。AmazonのFireシリーズとは違い、Google Playも利用できます。

基本仕様は10.1インチ 1920x1200ドットのディスプレイに、SoCはMediaTek MT8167A。RAM2GB、ストレージ32GBでmicroSDも利用可能。価格は129.99ドル（約1万4700円）。

新たに発売した「Smart Folio Cover and Keyboard」は、電子書籍リーダーとしてのNookには全く不要なもの。仕様的にも、仕事で使うタブレットとしてNook Tabletが購入されるとも思えません。ただ、比較的な安価なAndroidタブレットで、専用キーボードがあるのは珍しく、タブレットに汎用性を求める人や、セカンドデバイスとして人気は出るかもしれません。

また、キーボードのほかに、34.95ドルの専用充電スタンドも発売しています。こちらも本を読むというより、動画を視聴する際に便利になりそうなアイテムです。




近年はAmazonの陰に隠れて存在感が薄くなっていますが、Barns &amp; Nobleは電子ペーパーを用いた電子書籍リーダーも開発しており、フロントライトを搭載したNook GlowlightをKindke Paperwhiteよりも早くリリースしていました。

ただ、Barns &amp; Nobleは業績悪化から、実店舗で働くフルタイム社員ほぼ全員を解雇したとのニュースもあり、先行きにやや不安があります。Nook Tabletで業績回復とはいかないでしょうが、Amazon（Kindle）のライバルとして頑張ってほしいところです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA、ケプラー宇宙望遠鏡に「おやすみ」コマンド送信。完全にシャットダウン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F51ca5ad0-ebc9-11e8-bb1f-b26c0df0fa97&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ddcddad80d98eff5661a6034acfcf99cfcde234c" />
11月15日、ドイツの天文学者ヨハネス・ケプラーの命日に当たるこの日、NASAはケプラー宇宙望遠鏡にシャットダウンの手続きを実行するコマンドを送信しました。管制チームのツイートによれば、コマンドは正常に受信されたとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 02:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモのダークホース「カードケータイ」が22日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/0e5622c0-ebc9-11e8-b7bf-a905911bb7bc" />
NTTドコモは"カードサイズ"の携帯電話「カードケータイ KY-01L」を11月22日に発売します。価格は3万1752円（税込、以下同）で、「月々サポート」を差し引いた実質負担額は1万368円となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    今後のアップルはハードよりサービス？「株式市場はiPhone販売台数にこだわりすぎ」とアナリストが批判
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F7ee25f10-ebdb-11e8-abd1-1dad317d7cab&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=90a9488352a2a2371bc32734bc1ee543ba9df644" />
11月初めの2018年度第4四半期業績の発表後、iPhoneの販売台数が前年同期から横ばいだったこともあり、アップルや部品サプライヤーなど関連会社の株は一時、大きく下落しました。

これに対して世界的金融グループのアナリストが、株式市場はiPhoneの販売台数に過剰反応しているにすぎず（アップル株の下げ幅は行き過ぎ）、アップルの継続的なサービスの成長がハードウェア販売よりも収益向上に貢献しているとの分析を発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 04:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月20日のできごとは「初代VAIO 505発売」「週刊アスキー新創刊」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/11-20-vaio-505/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/9aac68b0-eb88-11e8-bffc-9d8a3d8c17f3" />11月20日のおもなできごと
1997年、ソニーが薄型軽量ノート「VAIO PCG-505」を発売
1997年、アスキーが「EYE・COM」を週刊化し「週刊アスキー」を新創刊
2008年、ポラロイドがモバイルプリンター「PoGo」を発売
2010年、マイクロソフトがXbox 360用周辺機器「Kinect」を発売

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、幻よりレアな「ツチニン」の採りかた。期間限定の取り忘れ注意
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F6bbae910-ebf0-11e8-bbf7-4285c07a3294&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ebd270d81fdf84d7927b81071d35597c70413a8d" />

完全新規の幻のポケモン『メルタン』がついに解禁されたり、シンオウ地方の新しい進化先ポケモンが一気に加わるなど図鑑埋めが忙しい最近のポケモンGOですが、11月には地味ながら極めてレアな「ツチニン」もさりげなく加わっています。

(念のため: 登場から半月経ち多くのトレーナーが入手済みですが、完全に予備知識ゼロで一期一会のポケモンGOを楽しみたいかたはここで引き返してください。)

単に野生の出現率が低かったり、タマゴから孵化する確率が低いだけのレアならばともかく、ツチニンは「入手方法がレアなリサーチタスクのみで、知らないと探す努力もできない」「おそらく期間限定、今後の入手性が不明」な点が特殊。自分なりの目標やプレイスタイルを組み立てる参考にお伝えします。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日産と三菱、カルロス・ゴーン会長を解任へ。有価証券報告書に合計50億円過少記載で逮捕
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fa4c923e0-ec34-11e8-bd9d-f10a50c423cd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0af1d96c3331c7e2bdae39afbbe8bc407daedf98" />
ルノー会長兼CEOにして日産自動車会長、三菱自動車会長、ルノー・日産・三菱アライアンス代表を務めるカルロス・ゴーン氏と、日産自動車代表取締役のグレッグ・ケリー氏が、有価証券報告書に自身の報酬を実際より少なく申告していたとの疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。

この逮捕により日産は22日に、三菱は20日にそれぞれ予定する取締役会でゴーン氏の会長職解任を提案する予定であることをあきらかにしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    15年分の愛が詰まった「INFOBAR xv」は最高だ！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/15-infobar-xv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ffa8b6e10-ebc0-11e8-9f03-f88d760154d2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=53a5d99477ea35ff04c495de156e555068aa378d" />
我らがINFOBARが遂に帰ってきます。新モデルは「INFOBAR xv（インフォバー エックスブイ）」。初代モデル発売から15周年を記念したモデルです。製品名の「xv」はローマ数字の15を表しています。
そもそも「INFOBAR」って何？
「INFOBAR xv」のレビューに入る前に、INFOBARの歴史を少し振り返ってみましょう。白黒色の地味なデザインやふたつ折りケータイが主流だった2001〜2002年、携帯電話をデザインで変革させるべく、『au Design project』という取り組みが始動しました。その第一弾として、2003年10月に発売されたのが、「INFOBAR」の初代モデルです。

プロダクトデザイナーの深澤直人氏がデザインを担当し「INFOBAR」初代モデルは、鮮やかな色彩とタイルキーを特徴としたそれまでに類を見ないデザインから話題を呼びました。

その後、2007年に後継モデルの「INFOBAR 2」が登場。コンセプトは引き継ぎつつも、飴玉のように丸みを持たせた新しいデザインから再び評判を集めました。また、このモデルはワンセグ視聴用のアンテナを、世界で初めて搭載したことでも話題となっています。

▲「INFOBAR 2」の実機

この後、『au Design project』は、2009年に「iida（イイダ）」という新しいブランドに継承されました。「iida」は「innovation」「imagination」「design」「art」の頭文字を取った名称で、このブランドからは、「INFOBAR」以外にもスケルトンデザインの「X-RAY」や鮮やかなイルミネーションを備えた「LIGHT POOL」など、様々な「デザインケータイ」が登場されました。

2011〜2015年にかけては、スマホが主流になったこともあり、「INFOBAR」からも、タッチパネルを搭載したモデルが登場しました。

▲スマートフォンとなった「INFOBAR A01」の実機

これでもまだ話し足りない部分もある程、「INFOBAR」は歴史も長く、固定ファンも多い携帯電話ブランドなのです。
「INFOBAR xv」の外観をチェック


▲「INFOBAR xv」のカラーバリエーションは、「NISHIKIGOI」「NASUKON」「CHERRY BERRY」の3色



▲「INFOBAR xv」のデザインに合わせたパッケージも美しい


▲「Suica」や「au WALLET プリペイドカード」よりも本体幅が抑えられています

続いて、2007年に発売された「INFOBAR 2」と2018年の「INFOBAR xv」を比較していきます。


▲前面。左が「INFOBAR 2」、右は「INFOBAR xv」

同じタイルキーですが、「INFOBAR xv」は画面サイズが大きくなったことで、「INFOBAR 2」よりもタイルキーが縦方向に狭められています。特に方向キーは押しづらいと感じました。


▲背面。左が「INFOBAR 2」、右が「INFOBAR xv」

どちらもINFOBARでは象徴となっている「NISHIKIGOI」というカラーですが、見比べてみると色味が違うことがわかります。「INFOBAR 2」がつややかな光沢のある赤色をしているのに対して、「INFOBAR xv」は渋くて落ち着きのある、朱色に近い赤色となっています。

▲上部。左が「INFOBAR 2」、右が「INFOBAR xv」

▲下部。左が「INFOBAR 2」、右が「INFOBAR xv」

そのほか、旧モデルからの改善点として、「INFOBAR xv」では、充電端子の部分がキャップレス防水仕様になっています。充電やパソコンと接続する際は、microUSBのケーブルを使います。

▲上が「INFOBAR 2」、下が「INFOBAR xv」の左側面

▲右側面。上が「INFOBAR 2」、下が「INFOBAR xv」

「INFOBAR xv」では左右の側面が旧モデルよりもスッキリしていて美しいです。右側面には、SIMカードとmicroSDカードを挿入するためのトレイが内蔵されています。ストラップの穴もあるので、首からさげて持ち歩けます。

▲オリジナルのSIMピンが同梱されています

▲SIMピンの他には、取扱説明書や設定ガイドなどの冊子類、卓上ホルダも同梱されています

▲「INFOBAR xv」を卓上ホルダで充電する様子。縦向きと横向きで画面の表示も変わります

INFOBAR xv の機能をチェック
本機のメーカーは、タフネススマホ「TORQUE」も製造する京セラです。ディスプレイは約3.1インチで、800&times;480ドット（WVGA）の表示が可能な、TFTカラー液晶を搭載しています。タッチパネルは搭載おらず、全ての操作を物理キーで行います。スマホに慣れた人は、違和感を覚えるかもしれません。背面のメインカメラは約800万画素。インカメラは非搭載となっています。

以下は写真の作例です。比較対象として、同じ約800万画素のカメラを搭載した京セラ製のケータイ「GRATINA 4G」（2016年発売）で撮った写真を用意しました。「INFOBAR xv」で撮影した写真の方が旧機種よりもクリアで綺麗な仕上がりとなっています。

▲左が「GRATINA 4G」、右が「INFOBAR xv」で撮影した写真

メモリー（RAM）は1GB、ストレージ（ROM）は8GBのを内蔵しています。外部メモリーは最大32GBまでのmicroSDHCカードに対応します。

通信は理論値で下り最大150Mbpsの「4G LTE」。高音質通話「VoLTE」や「au世界サービス（UMTS/GSM）」にも対応します。Wi-FiはIEEE802.11b/g/n、Bluetoothは4.1をサポートします。Wi-Fiテザリングは最大10台まで接続可能です。

コミュニケーションツールとして、au独自の「Eメール／Cメール」はもちろん、「LINE」や「+メッセージ」などにも対応します。このあたりは最近のトレンドをしっかりと抑えており、評価したいところです。

バッテリー容量は1500mAh。連続待受時間は約530時間、連続通話時間は約600分となっています。

筆者が一番気にしていたいわゆる日本向け機能（ワンセグ・フルセグ、おサイフケータイ・NFC、赤外線、防水・防塵）は残念ながら全て非対応となっています。

この点について、「INFOBAR xv」の企画を担当したKDDI株式会社 商品・CS統括本部 プロダクト企画部の砂原哲氏に聞いたところ、「これらの日本機能をINFOBARに詰め込むと、設計スペースが足りず、スマホよりも太くて分厚くなってしまう。歴代モデルのサイズを維持するべくこの形に収まる機能を搭載した。全部入りを実現したかったのは本音だが、本体の持ちやすさや軽さ、機種変更時のデータ移行に役立つmicroSDHCカードの搭載を優先した。」と話していました。
「INFOBAR xv」ならではの機能
「INFOBAR xv」とスマホをBluetooth経由で接続して、SiriやGoogleアシスタント呼び出せる「スマホ音声アシスタント呼出機能」も搭載しています。



iPhoneやiPadではSiri、AndroidではGoogleアシスタントを「INFOBAR xv」からリモートで起動できます。カバンやポケットからスマホを取り出すことなく、天気情報やスケジュールの確認などを行えます。2台目として本機を購入したら是非、使ってほしいと感じた機能です。

また、INFOBAR xvには、遊び心のある機能も搭載されています。

INFOBAR xvの発売前に、KDDIはクラウドファンディングを展開。その出資者に対して、端末内に記録されるクレジットに名前を記載する特典や、限定生産の専用オリジナルケースを提供する特典などを用意していました。

そのうち、3240円（税込）の「INFOBAR xvのクレジットタイトルにお名前をクレジット」コースに申し込んだ人には、出資者だけに明かされた隠しコマンドを本機に入力することで、端末内でクレジットを表示できます。

つまり、「隠しコマンド」入れるとINFOBAR xv上に自分の名前が表示される」というユニークな機能です。
INFOBAR xv の使い道
ここまで、歴代モデルと比較しつつも、「INFOBAR xv」の良さを探ってみましたが、先述の独自機能を備えていることからも、本機のターゲットはスマートフォンの2台目として持ちたい人だと推測されます。

では、実際に二台持ちしたら、どんな使い方ができるのかを考えてみます。

auユーザーの場合、これまで3G・4Gケータイの1台持ち、または、スマホ＋ケータイの二台持ちであれば、「INFOBAR xv」への移行もスムーズです。スマートフォンの1台持ちにこだわるという人には悩ましい選択肢ですが、「INFOBAR xv」を通話専用のケータイとして追加する使い方もあります。

auの「4G LTEケータイ」向けに用意されている料金プランは大きく分けて3つあります。

① 24時間の国内通話がかけ放題になる「カケホ（ケータイ）」、は月額2200円（税別）で使えます。

② 1回5分以内の国内通話がかけ放題になる「スーパーカケホ（ケータイ）」なら月額1200円（税別）で使えます。

③ かけ放題が不要であれば無料通話の付いたプランもあります。

SIMロック解除も可能なので、SIMカードのサイズや通信規格などの条件が合えば、他社のSIMカードを挿して利用することも可能です。

このように、「INFOBAR xv」の現実的な使い方や可能性を色々と考えてみるのも楽しいです。

なお、auの3Gサービス「CDMA 1X WIN」は2022年3月末のサービス終了が予告されています。これを機にINFOBAR xvに乗り換えるというのも1つの選択肢かもしれません。

平べったい板状のスマホが主流の今だからこそ「INFOBAR xv」のような製品が注目されているのでしょう。今後もauが独創的なオリジナルケータイを発売することを期待しつつ、このレビューを終えたいと思います。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YなMacBook Airが遅くない件 モバイルノートを変える一手になるかも（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/y-macbook-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/643e63e0-ebf7-11e8-bf0b-e7902a02f990" />
"なんだよ！結論なしかよ！"

なんて声をがどこからともなく......ではなく、確実に色んな人から届くわ届くわ。なんでSurface Pro 6は入ってないんだ！ とか、前回の記事掲載後に諸々のご指摘ありましたので、一応、結論を申し上げますと、MacBook Proの13.3インチモデル（TouchBarあり）を16GBメモリ/512GBSSDで発注いたしました。

 
関連記事：
新MacBook Air登場で揺れるPC選び、Surface Laptop 2とどちらにすべきか真剣に考えてみた（本田雅一）


MacBook Airのレビューを担当したとはいえ、ベースモデルの128GB SSD版しか試用していないので、たぶん256GBや512GB版はSSDが爆速かも？ （MacBook Proと同じならですが）とか、MacBook Airでもメモリ増やしておけば当面困らないんじゃない？ そもそもTouchBar、おまえ使ってないだろ？ とか、色々な考えが頭の中を駆け巡りましたし、iPad Pro＋Mac miniの組み合わせてみるのも面白そうだなとかも考えました。

しかし、結局は120gぐらいの差なら、MacBook Proを修理しながらでも長いこと使おうってことで、Apple Care込みで購入することにしたわけです。

......と、ワタクシごとではそういう結論になったわけですが、個人的にはMacBook Airという製品をどう仕上げるのか、その"組み立て方"のようなものを見て、面白いなぁと言いますか、もしかしてこれってノートPCのトレンドを変えるかも？ と思うところもあったので、今回はそんな話をツラツラと。

先に結論を書いておきますが、今回のMacBook Air。初代モデルが"薄型ノートパソコン"というトレンドを生み出したのと同じように、新しいトレンドを生み出す出発点になりそうな予感です。

 
MacBook AirがTDP7ワットで行くと決めた意味
でもってMacBook Airに搭載されたマイクロプロセッサですが、コイツが全然、遅く感じないわけですよ。まぁ、今のうちだけかもしれないですが、かれこれ25年もパソコンの評価を仕事でやってきましたからね。

 
関連記事：
新型MacBook Airは原点回帰。ジョブズが茶封筒から取り出した時と変わらないそのコンセプト（本田雅一）


Appleは使っている部品の型番を細かくスペック表に書かないため、当初はどんな素性のマイクロプロセッサなのかさっぱりわかりませんでした。発表後、しばらくするとインテルがIntel ARKという製品データベースにMacBook Airに搭載されているプロセッサと同じスペックの製品を登録。そこではじめて搭載されている部品の型名が第8世代「Intel Core i5 8210Y」で、TDP7ワットのかな〜り省電力なプロセッサであることがわかったのです。

このことには、実はかなり大きくて深い意味があると思うのです。

ご存知のように、Appleは一度、機構設計の大枠を決めると、滅多にそれを変更しません。MacBook Airに関して言うと、前回の機構設計は8年間も使い続けられました。これは極端な例でしょうけれど、MacBook Proを見てみても、僕が購入したRetina Displayモデルが2012年6月の発売。この機構設計が変更されたのは2016年10月末のことで、約4年4ヶ月もの間、同じ設計を踏襲していたことになります。

そう考えると今回のMacBook Airにおいても、少なくとも4年、おそらくはもっと長い間、同じ設計を踏襲するんじゃないでしょうか。

もちろん多少の変更が施されることはあるでしょう。しかし、いきなり2倍の電力枠になる、なんてことは考えにくいです。つまり、AppleはMacBook Airという製品の枠組み、用途において、今後、5年ぐらいの間は7ワットでパソコンとしての商品価値を出していけるぞ〜、と考えていることになります。

 
なんで"Whiskey"飲ませないんだよ！（プンプン！）

▲富士通から発表された重さ698gのLIFEBOOK UH-X/C3

ところでほぼ同時期、重さ700gを切った13インチのノートPCが富士通から発表されました。LIFEBOOK UH-X/C3というモデルはバッテリー動作時間の目安が11.5時間ですし、薄型13インチクラスということでは、MacBook Airと競合する製品です。

 
関連記事：
ついに698g。富士通の13.3型モバイルノートLIFEBOOKが世界最軽量を更新


重さはともかくとして、ほぼ同じぐらいのボリューム感の製品ですが、同じ第8世代Intel CoreプロセッサでもこちらはTDP15ワットで4コア仕様。MacBook Airより価格が少し高いですが、その分、パフォーマンスは圧勝。重さは700g以下なのに、1.25kgで画面サイズもほぼ同じなMacBook Airとほぼ同じバッテリー動作時間。スペックに関しては、MacBook Airよりもずっと上であることは間違いありません。

そもそも、CPUを供給しているインテルは、パソコンの使用目的に応じた設計枠をいくつか用意しています。TDP15ワットは薄型ノートパソコンに向けたもの。で、このTDP15ワットの枠にはクアッドコアのプロセッサが投入されているわけで、LIFEBOOK UH-X/C3と同様の製品は世の中にいくつもあります。

そしておそらくですが、MacBook Airの中に同様のクアッドコアプロセッサを内蔵させることだってできたのでしょう。Whiskeyを飲ませろ！ と言われたなら、いつでも提供する用意がインテルにはあったと思います。

しかし、蓋を開けてみると実際に搭載されたのはTDP7ワットのプロセッサ。ですが、しばらくMacBook Airを使って思うのは、あえてAppleは15ワットのプロセッサを使わなかったのでは？ ということです。



Mac、Windowsを問わずパソコンはどれも同じ、そしてスマートフォンも例外ではないのですが、入手してセットアップを行ってからしばらくの間はデータの同期や検索用インデックスの作成、それに写真の分析と分類など、とても多くのプログラムがバックグランドで動いています。が、数日経過すると落ち着いてくるものです。

使い始めて5日目。
MacBook Airは化けました。

とにかく快適なのです。高速という意味ではありません。この製品よりも処理能力が高いパソコンはたくさんあります。消費電力のことを考えなければ、いくらでもコア数が多いプロセッサはあります。しかし、MacBook Airの快適さは「心地よさ」でした。

一連のバックグラウンド処理が終わると、冷却ファンがほとんど動く様子もない、本体は発熱せずに手元はもちろん、膝の上でも熱くない（いや、熱いのって割と普通ですからね）、そして吸気口がわからないような全体を切り欠きや孔のない筐体。

こうした快適性は、絶対的なプロセッサの動作クロック周波数や搭載コア数だけで推し量れるものではありません。もちろん、コンピュータとして快適に動作してくれることが最低条件としてありますが、ものすごく高性能かつ高速で動作するコンピュータだからといって、それがノートパソコンとして最高というわけではないということですね。

そんなの当たり前？ いやいや、なかなか"パソコン"という枠組みの中では、そうした境地に至れないものです。

 
そのルールは誰が決めるの？

▲TouchBarありの13インチMacBook Pro

もっとも、こんなことを書いているワタクシは、MacBook AirではなくMacBook Proを選んだのですから、当然ながら......。

「じゃあ、お前はいったい何に対してMacBook Proの差額分を支払ったんだよ」

そういう、至極まっとうな疑問が沸いてくるでしょう。まぁ、それはレガシーなパソコン世代親父の精神安定剤、安心料、掛け捨て保険みたいなもんでしょうか。

同じように精神安定剤として、なるべく高性能なプロセッサを搭載したパソコン買ってる人はほかにもいるはずです。

でも、その精神安定剤のような、このカテゴリならこの分類のプロセッサといったルールは誰が決めているんでしょいうか？ ここはひとつ、歴史的な経緯を検証してみましょう。

インテルの部品番号のいちばん後ろにあるアルファベットは、製品の用途を示します。そして、その用途ごとに想定通りの性能を発揮させた場合、どのぐらいの消費電力（発熱）になるのか、その目安となる枠としてTDPという数字を定義しています。前述の1ワットとか、15ワットなどの数字ですね。この数字が大きいほど、数字に比例して発熱が増えると思えば間違いありません。

昔は動作電圧を抑えることが省電力化の鍵だったため、低電圧版（LV）、超低電圧版（ULV）なんて呼び名がありましたが、その後、プロセッサのパッケージに色んなものが詰め込まれるようになり、電圧だけじゃ目安にならないということもありで、インテルはTDPという枠で部品の分類をするようになりました。



というわけで、末尾Yは「極省電力」なんていわれるカテゴリでTDPが7ワット以下、でも実際には4.5ワットとか5ワットとかが好んで選ばれ、タブレット型コンピュータや冷却ファンなしのコンピュータ用に使われてきました。

7ワットは過去にあまり採用例を聞いたことがありませんけれど、その上の15ワットは13インチクラスの薄型ノートパソコンを想定した数字です。インテルはUltrabookという薄型ノートパソコンのカテゴリを定義して、そういった製品を開発するのに最適なマイクロプロセッサの枠組みを設定しました。これは2010年に登場した2世代目のMacBook Airの人気に対して、2011年にインテルが定義したものです。

現在、表立ったマーケティングはあまりされていませんが、15ワットのTDP枠は（それ以前からも存在しましたが）このあと、薄型の13インチクラスのノートパソコン向け定番マイクロプロセッサとして定着していきます。

 
ギガ盛りを求めるのは、もはやレガシー脳なのか
僕が新しいMacBook AirにWhiskey Lakeアーキテクチャの採用を期待したのは、Whiskey LakeがTDP 15ワットの枠組みで作られた、最新のインテルプラットフォームだからでした。

しかし、Appleはその半分以下となる7ワットのTDPという枠組みでMacBook Airを作り、今後（特に明言はしていませんが）数年にわたってその枠で製品を作り続けていくわけです。

 
関連記事：
新型MacBook Airは原点回帰。ジョブズが茶封筒から取り出した時と変わらないそのコンセプト（本田雅一）


今回のMacBook Airに感じた、絶対パフォーマンスとは別軸とも言える快適性は、薄型ノートパソコンに対するAppleの見識、あるいはある種の提案のようなものだと思います。


▲この小さな隙間で吸排気。左から吸って右から吐き出す仕組み

これがすんなりと受け入れられ、彼らが開発時にこだわっただろう、ファンがほとんど動かない静かで穏やかな使用感や、吸排気口が見えずファンレス設計にも見えてしまう外観の美しさなどが、"ごく当たり前のこと"としてリファレンスになれば、世の中は動き始めるかもしれません。

だって、7ワットという数字だって、15ワットだって、元はインテルが当時の自分たちの都合で決めた数字でしかないんですよ。時代が変化すれば......すなわち、より省電力なプロセッサが主流になってくれば、このトレンドは変化します。

MacBook Proを選んだ理由を"精神安定剤のようなものだ"と書きましたが、それは長く安定して使っていく上で"パフォーマンスに余裕がある方がいい（だろう）"と考えたからです。

パソコンを買うときは、そのジャンルの範囲内で盛れるだけ盛れ！ というのが、僕らパソコン世代なオッサンたちの常識でありますが、この考えはクロック周波数だけでパソコンの性能が決まっていた古い時代の考え方です。

僕らのように文字を書いて、写真を扱って、たまに動画も扱うけどたいしたことはやらず、それなりに年々、動きは重くなっていくけれど、まぁ、せいぜい"最近のWebってリッチなになって、ブラウザがメモリ食いまくりだよ"と不満を言うぐらいの人間は、メモリはたくさん載せておきたいものですが、プロセッサに求めるのは瞬発力。

ゲーミングPCや開発用、クリエイター用のパソコンや各種サーバなんかは、マルチコアのパフォーマンスやGPU性能が求められますが、僕らにとっては無用の長物。GPUという高性能なものがあればクリエイター向けツールも高速に動きますが、単純にグラフィクスの描画速度という意味では、マルチモニターで4Kディスプレイをつないでいたとしても、今のMacBook Airに不足はありません。


▲本稿の趣旨とは違いますが、実はMacBook ProよりもMacBook Airのほうがトラックパッドは小さい。でもTouchBarなしを好ましいと思っている人も多いのでは？

現実には、ギガ盛りしたからといってそれが役立つことことは希でしょう。

SSDだけは、コストの面もあってテラ盛りしてませんが（実はRetina Displayを採用した最初のMacBook Proの時にこの容量を選んでから増えていません）、それはmacOSが賢くiCloud Driveへとデータを（自動的に）逃がしてくれるからで、ここだけは少しばかりテラ盛り脳ではなくなってきています。

比べるのもどうかとは思いますが、昔話をするとクルマだってエンジンパワーはどんなもんよ？ という部分が、選ぶうえでのもっとも重要な要素だった時代がありましたけれど、今じゃ充分なパワーがあればいいんでないの？ ぐらいにしか思っていないでしょう。もちろん、ドライバビリティなどフィーリングは大切だけれど、絶対性能を求めるのはごく一部の人たちだけです。

パソコンもそういう時代だよね～ってってことは、わかっちゃいるけど、やめられない。

ユーザー心理としては、永く使いたいというところなんですが、メーカー側にも同じような心理があるのだと思います。

一社だけが「俺たち、インテルの設計ガイドラインやプロセッサの枠組みとか、そういうの関係ないからさ。TDP 15ワット？ それって本当に今の時代に適しているの？ 冷却周りの設計や電力制御のドライバと込みで設計するから、余計なお世話」といって、欲しいスペックのマイクロプロセッサを供給するようにネゴしたとしても、（インテルが作ってくれるかどうかはともかく）「どうせ遅せーんじゃねーの？」と無視されるだけかもしれません。

 
"文房具としてのパソコン"と"クリエイエティブツールとしてのパソコン"
今更ですが、このコラムはMacBook Airを買えという論旨でも、激賞して購買欲を煽ろうというものでもありません。

しかしこのパーソナルコンピュータと一週間共に過ごしてみて、パソコン普及期に生まれたさまざまな常識をリセットすべきだと感じたのです。


▲ファンレスに見えますよね？ ほとんどMacBookのような外観でありながら、瞬発力は悪くありません

総合的なパワーは必要充分なレベルで"More Power"を求める向きには物足りないけれど、普段使いの快適性をもたらす瞬発力（内蔵SSDもなかなかに読み出しが高速です）、涼しさ、ガラスとアルミで包まれ開口部が極めて少ない（つまり耐久性の高い）外装。それらをバランス良くまとめようと注意深く部品選定をした結果、Appleは他メーカーが使っていないTDP 7ワットの部品を選んだということなのです。

Appleがこうした選択を行えるのは、"macOSが動くコンピュータ"という選択肢の中においては、Macを選ぶしかないからということもあるでしょう。どういうラインナップにするのかを、Appleは"他社がどうラインナップを作っているか"なんてことは気にせずに、ユーザー体験だけを考えて商品コンセプトに合う選択ができるからです。

MacBook Airはこの一世代で終わるわけではありません。

どうやら"Core i7のTDP 7ワット版もあるようだ"なんて記事もありますが（クロック周波数が200MHz高い選別品のようですね）、このあと数年後の近い将来を見据えたうえで、"文房具としての薄型パソコン"向けにバランスポイントとして、この位置付けが定着していくのかもしれません。

願わくば、部品メーカーが提案する枠組みとは別に、商品を企画する担当者とエンジニアが膝を詰め、5年以上は通用する（機構設計を変更しなくていい）プラットフォームを。VAIO、LaVie、LIFEBOOK、ThinkPad（最後の3つは同じ資本ですが......）あたりから、独自のバランス感覚で作ったモバイルパーソナルコンピュータが生まれることを期待したいですね。

（あ、搭載するディスプレイは是非とも3:2の縦横比に！）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NEC、10.1型Androidタブ TE410/JAW発売 力強いベゼルでゲームがやりやすい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/nec-10-1-android-te410-jaw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/853d4700-ec29-11e8-bcb1-af6eea3243d5" />
NECパーソナルコンピュータは11月20日、10.1型のタブレット「TE410/JAW」を発売しました。 価格は税別で2万9800円です。少しの時間ですが、実機をに触れましたので感想を......。

早速、バトルロワイヤルゲーム「PUBG MOBILE」のトレーニングモードをやってみました。視認性がよく、太めのベゼルのおかげでしっかり端末をホールドでき、誤操作も少なく快適に楽しめました。

TE410/JAWは家族での利用を想定した入門機という位置づけのタブレット。ディスプレイは約10.1型ワイドLED IPS液晶（1920&times;1200ドット）で、ベゼルは最近の狭額縁をウリにしたタブレットと比べると少々太め。定規による実測ですが、上部が13.5ミリ、下部が12ミリ、左右が9ミリでした。

太めのベゼルはメリットもあります。横画面での両手持ちでゲームをプレーする場合などは、あったほうがいいと思います。「PUBG MOBILE」や「荒野行動」といったバトルロワイヤルゲーム、リズムゲームは、タブレットでのプレーのほうが操作性も視認性もスマホより高く、筆者はよくタブレットでプレーしています。狭額縁の端末では、縁ギリギリで端末をグリップしてなければならず、誤操作が増えます。TE410/JAWは両手でガッツリ端末をつかみ、見やすいまま操作も快適に行なえました。


▲縦表示でのウェブ閲覧も、操作しないときには指をベゼルに載せれるので誤操作を防げます


▲専用カバーは開いてから後ろに折り込むことでスタンドになります。カバーを閉じるとオートスリープになる機能は搭載していません

Dolby Atmosと前面ステレオスピーカーを採用しているのでゲームはもちろん動画視聴も楽しめます。スタンドとしても利用できる専用カバー（税別4980円）も発売予定です。

TE410/JAWはCPUがsnapdragon 450 1.8GHz（8コア）、メモリが2GBと高負荷なゲームをガンガンプレーするには厳しいですが、画質を落とすなどゲームの設定を調整すれば、なんとかなりそうです。新型iPad Proの半分以下の価格で買えるので、特徴は少ないですが、ビューアー、ゲーム機としてコスパ抜群の1台と思います。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    食べログ「ネット予約無断キャンセル保証サービス」を開始。店舗会員の金銭的被害を保証
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/gardia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/11/gardiaxtabelog.png?w=939&h=493" />これまでにTechCrunch Japanで取り上げたことがある以下のサービスには、ある共通点がある。何だかお分かりになるだろうか？

アイテム買い取り「CASH」、宿泊権利売買の「Cansell」、チャージ式Visaプリペイドカード「バンドルカード」、後払い専用旅行アプリ「TRAVEL Now」、LINEで旅行予約ができる「ズボラ旅」、オンラインプログラミング教室「TechAcademy」......。

これらのサービスはいずれも、リスク保証会社Gardiaのサービスを利用しているのだ。

11月20日、新たにGardiaと提携したのは、レストラン検索・予約サイト「食べログ」のカカクコム。Gardiaが展開する「No Show（無断キャンセル）保証サービス」の提供を受け、食べログでは「食べログ店舗会員サービス」を利用する飲食店を対象に、「ネット予約無断キャンセル保証サービス」をスタートした。対象店舗は、予約客の無断キャンセル時に受けた金銭的被害を保証されるようになる。保証に関する手続きについては、Gardiaと食べログが飲食店を共同でフォローする体制を組むという。

No Show保証サービスはGardia設立当初の2017年10月から提供されているサービスだ。飲食店のほか、ホテルなどの宿泊施設や美容院など、予約が発生するすべてのサービスに対して、保証サービスを提供。予約客の無断キャンセルによるNo Show被害に対して、店舗へ原則として100％の被害金額を保証する。



食べログのほかに、前述したCansellや、グルメ情報＆予約サイト「favy」、飲食店向け予約台帳システム「ebica」などもGardiaと提携し、No Show保証サービスを利用。11月15日には導入事業者数が5000店舗を突破したことを発表している。

飲食店向けのNo Show対策サービスは、Gardiaの保証サービスだけではない。予約台帳システムのトレタは無断キャンセルに対する「お見舞金サービス」を提供するほか、11月1日に予約トラブル防止アプリ「トレテル」をローンチ。電話での予約客にもキャンセルポリシーを明示する仕組みを提供する。また予約顧客管理システム「TableSolution」を提供するTableCheck（旧ベスパー）も「キャンセルプロテクション」を提供。11月2日にはトレタと同様に、電話予約向けのサービスを発表している。

こうしたNo Show対策の動きは、経済産業省の音頭で「No Show（飲食店における無断キャンセル）対策レポート」がまとめられたこともあり、活発になっている。この対策レポート発表を受けて、11月1日には「無断キャンセル対策推進協議会」が設立され、トレタ、favy、ブライトテーブル、ポケットコンシェルジュ、USEN Mediaの5社が賛同企業として参画している。

こうした動きの中で、Gardia代表取締役社長の小山裕氏は「飲食・宿泊での無断キャンセル、No Showへの対策として、保証、つまり被害をお金で解決するというNo Show保証は、世界的にもないのではないか」と自社サービスの特性について述べている。

「民法上の"保証"の概念は新しくはない。これをオンライン予約やサブスクリプションなどの新しく現れたサービスに当てはめて、適用できるようにしようというのが、No Show保証をはじめとしたGardiaのリスク保証サービスだ」（小山氏）

小山氏は「Gardiaの思想の根本は、キャンセルや持ち逃げ、踏み倒しなどの不正による被害を是正したい、ということ」と語る。そこで、Gardiaでは「被害が起きてからの保証もそうだが、被害が起きる前の時点での与信や不正検知などの機能、判断軸もパートナーにリアルタイムに提供している」という。

「どんな与信や不正検知も、100％を保証することはできない。そこで判断から漏れて起こった不正に対しては、Gardiaで保証しますよ、という形を取っている。つまり不正が起こる入口と起こった事後の2面で、防止と保証という形で被害に対する課題解決を行っている」（小山氏）

「リスク保証は必要なサービス。誰かがやらなければ」

クレジットカードの不正利用では、カード会員である個人は手厚く保護されているのに対し、EC店舗などの加盟店への手当ては、以前は不十分だった。店がいったん商品を発送した後で不正が発覚した場合、商品は戻ってこないが、カード会社から売上は取り消される（チャージバック）。

小山氏は2012年、決済に特化した保証事業会社に創業メンバーとして参画。そこで、チャージバックで加盟店が被る損害を解決したいと、チャージバック保証サービスを開発・ローンチした。そして5年間、このチャージバック保証に携わった後、2017年10月にGardiaを設立している。

「当時、決済以外の分野で第2・第3の事業として考えていたリスク保証を今、Gardiaでサービス化している。リスク保証は必要なサービス。誰かがやらなければならない。そう考えていたところに、フリークアウトの佐藤（裕介）氏との出会いもあって、会社を設立することになった」（小山氏）


Gardia代表取締役社長の小山裕氏


Gardiaは、No Show以外でも、冒頭に上げたようなサブスクリプションや即現金化サービス、後払いサービスなどにも対応。こう言っては失礼だが、ぱっと見た感じ"ビジネスとして成り立つのかな"と思うような、大胆で新規性の高いビジネスにまつわるリスクを中心に、保証を提供している。

小山氏は「世の中がUXを重視するようになってきている。ネットサービスやSNSの発達によるユーザーの変化もあって、"かんたん"に"今すぐ"使いたい、予約したいというニーズが強くなっている」とこうした新サービスの傾向を分析する。

そして「UXを重視し、サービスをかんたんにすることは、企業にとってはリスクが相対的に上がるということ。こうしたビジネスのトレンドに内在するリスクを何とかしたい」と語っていた。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのGoogleフォトアプリに「後からぼかし調整」機能が追加。ポートレートモード画像対象
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/iphone-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fd87e8c90-ec6e-11e8-b5b4-d985cbccbe30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7e7693e5cda4cffe51332829a74b1a69ddbe6981" />
Googleが、iOS版のGoogleフォトアプリにポートレートモードで撮影した写真のフォーカス調整、前景/背景ぼかし機能を追加しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone XS/XS Maxの生産が削減、XRの生産計画も再び下方修正されたとのウワサ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/iphone-xs-xs-max-xr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F775869f0-ec72-11e8-bffe-e938f9379c5a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=60128201b8a2371dc7f9ced7ec3fa6f465ff94d3" />
先日iPhone XRの増産が中止されたとの噂が報じられましたが、新たにiPhone XSやiPhone XS Maxもサプライチェーンへの注文が削減されたと伝えられています。

本日の報道によると「9月に発表されたiPhone3機種の（サプライチェーンへの）注文が削減された」とのこと。関係者の話では、アップルはiPhone XRの生産計画も再度、下方修正すると複数のサプライヤーに伝えたとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    美顔カメラのMeituブランド端末をXioamiが製造へ。戦略的パートナーシップ締結を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/meitu-xioami/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F62b32930-ec69-11e8-bff3-ef1cea26cee0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=90c00de390da4b9bca4f5fdf3331e557ed8d0eb4" />
セルフィー端末や、美顔自撮りアプリで有名な中国MeituとXiaomiが、戦略的パートナーシップの締結を発表しました。今後、MeituはXiaomiにハードウェア製品の製造とMeituブランドを使用するライセンスを独占的に提供します。なお、Meitu自身は引き続き、画像処理アルゴリズム関連の技術を担当する予定。

Meituでは「より多くの人に彼らの美を表現するよう促すこと」を使命として掲げており、Xiaomiとのパートナーシップにより、この使命達成が加速すると考えていると伝えています。

このパートナーシップ提携に至った主な要因として、Meituの業績不振が挙げられます。2017年度の純損失は1億9700万元（約32億円）でしたが、今年は9億5000万元（約154億円）から12億元（約195億円）の純損失が見込まれているとのこと。

同社は2013年からソフトだけではなく、スマートフォン事業にも乗り出し、これまでに350万台のスマートフォンを販売してきました。ただし、2017年には5つのモデルをリリースしたものの、2018年は1モデルしか発売しておらず、これにより、スマートフォン・ハードウェア事業の収益が減少。また、スマートフォン販売価格の下落も影響が大きかったようです。

Meituの端末は、同社が手掛ける画像処理アルゴリズム、要するに美顔効果に特化したカメラが特徴で、特に女性を意識したものとなっていました。

また、最近ではセーラームーンとのコラボが話題になりましたが、ほかにもちびまる子ちゃんやドラえもん、キティちゃん、ドラゴンボールとのコラボモデルも販売しています。

 
関連記事：
美顔の次は「ビューティーボディ」。自撮りの覇者Meituが目指す次のステップは：山根博士のスマホよもやま話
いま一番モテる海外スマホ「Meitu T8」実機レビュー 追記：完全日本語化できました

Meituとしては、世界的に販売台数を伸ばしているXiaomiに便乗しMeituブランドを広めるとともに、そこにプリインストールされるであろう自撮りアプリによって、同社の使命達成に近づけそうです。Xiaomiとしても、セルフィーに特化したMeituブランドにより、女性などあらたな顧客へのリーチが狙えます。

一見するとWin-Winのように見えますが、実際にこのパートナーシップが上手くいくのかどうかは、Xiaomi製Meituブランド端末が登場したときに明らかになるのかもしれません。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    無線充電機能付きスタビライザー「MOZA Mini-MI」動画レビュー これで煩わしいケーブルとおさらば！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/19/moza-mini-mi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/94ad6340-ec75-11e8-9bd9-729d43260fb1" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。スマホ向けスタビライザー「MOZA Mini-MI」のレビューをお届けします。

最近ではスマホ用の電子制御式スタビライザーもだいぶお求めやすい価格になってきましたが、今回ご紹介する「MOZA Mini-MI」の最大の特長は、お値段もさることながら、スマホをワイヤレス充電しながら使用できること。



邪魔なケーブルの配線を気にすることなく、長時間の撮影が可能です！

 

ちなみに、ワイヤレス充電非対応の機種でも大丈夫。アームに付いているUSBポートから有線接続することもできます。



さらにはモバイルバッテリーからMicroUSBで「MOZA Mini-MI」本体へ給電しつつの駆動も可能。本体もスマホもバッテリー切れの心配から開放されます。



面白いのはピッチとヨーの制御を独立して行うことができ、今までなかったチルト方向のみの追従撮影が可能となっている点。縦方向だけに動きのある表現で利用できるのではないでしょうか。

なお、ぐるぐる回転しながら移動できる、独自のインセプションモードが用意されていますが、これは特殊効果という感じなのでなかなか使いどころが難しそうです。



ただ、残念なのはポートレートモードへの変換が手動なこと。ボタンひとつで90度回転してくれる機種もあるので、頻繁に切り替えて使うような方には煩わしく感じるかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのクックCEO、Googleからのデフォルト検索エンジン代金について回答。「プライバシーは守られている」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/ceo-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F22546c80-ec7f-11e8-a3ef-9d03bc04074d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7909395d8507a940fe4e255893fd1471acd3900b" />
アップルのティム・クックCEOがテレビ番組に出演し、様々な話題に関するインタビューに回答しました。テクノロジー業界のプライバシー規制やシリコンバレーにおけるジェンダー問題、日々の生活習慣など、多岐にわたって語られています。

中でも興味深いのが、iOSのデフォルト検索エンジンをGoogleに設定するため、Googleからアップルに支払われている推定90億ドル（約1兆円）もの代金についての話題です。とはいえ代金の巨額さが問われるのではなく、「Googleとの取引がプライバシーを侵害するかどうか」に焦点が当てられた内容となっています
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ChromecastをGoogle Homeのスピーカーグループへ追加可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/chromecast-google-home/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2000%2C1298%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C779&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fdd1f18f0-ec7d-11e8-bfde-89f89b043a28&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=22dac7bc6b17f4c630348a4047cb3f377c099963" />
Googleは、ChromecastをGoogle Homeデバイスのスピーカーグループに追加できるようにします。この変更は、本日から順次展開されるとのことです。

Google Homeでは、複数のGoogle Homeデバイスから同時に音楽を再生するマルチルームオーディオ再生に対応していますが、これを行うために必要なのがスピーカーグループの設定です。

寝室、リビング、キッチンなどのGoogle Homeデバイスを1つのグループに追加し、音楽の再生先としてグループを指定すると、グループ内のデバイスから同時に音楽が流れます。家中、どこにいても同じ音楽が聴ける機能です。

 
関連記事：家中で同じ音楽を聴ける！ Google Homeを2台以上使ったマルチルームグループの使い方

Chromecastは、これまでGoogle Homeから音楽再生などのデフォルトデバイスに設定することはできましたが、スピーカーグループに加えることはできませんでした。

Chromecastをスピーカーグループに加えることで、接続したテレビやスピーカーでも同時に音楽を流せるようになります。なお、テレビの場合には、再生中、画面上に曲情報などが表示されます。

米EngadgetがGoogleに確認したところ、この機能は今日から展開されるとのこと。また、VebtureBeatによると、Google Home Hubや LG Xboom WK9などのスマートディスプレイデバイスも、今後数週間でグループ設定が可能になるとのことです。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾンとアップルの直販契約で小規模なマケプレ業者は締め出し？「消費者にとっては歓迎すべき」との見方も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/marketplace/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fb742a400-ec8a-11e8-bfdd-bf8c68129b32&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b42a135d75a544860f243a978865e1d38487e8eb" />
先日、大手通販サイトのアマゾンが全世界でアップル製品の直販を行う契約を締結したことが明らかとなりました。これにより、アマゾンでアップル製品を販売する小規模な業者が失業する可能性があると報じられています。

アマゾンとアップルの直販契約により、新品および中古のアップル製品を扱う非正規業者は2019年1月4日以降はアマゾンで販売できなくなることは発表済み。それ以降にアマゾンでの販売が許可される「正規販売代理店」から、小規模な業者が事実上閉め出されると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3のカメラに「致命的なエラー」の報告。発生すると再起動まで使えず、修正パッチ未提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F4ce25230-ec8b-11e8-bf5f-db6cf1a570ee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b6c4589a5137271b0df421919eefa6d5bee98ef6" />
GoogleのスマートフォンPixel 3は、米国での発売直後からカメラで撮影した画像が保存されないトラブルが発生していました。そして、ここへ来てまた、カメラを使って写真を撮影すると「致命的なエラー」が発生し、他のアプリからも使えなくなってしまう新たな不具合に見舞われているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AlexaデバイスでSkypeコールが利用可能に。携帯電話への発信にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/alexa-skype/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1500%2C1000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fafa9b3a0-ec85-11e8-bbf9-c5712084cb77&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a6b101f2af3d612454300a7a6182d09ab47fb622" />
MicrosoftとAmazonは、AlexaデバイスでSkypeが利用可能になったと発表しました。Echo ShowやEcho Spotではビデオ通話も可能です。

Alexaはすでに、Alexa端末同士での通話に対応していますが、Skype対応によりAlexaからSkype端末と通話できるだけではなく、Alexaから固定電話や携帯電話への通話ができるSkypeコールも利用可能になっています。

 
関連記事：AlexaアプリやEcho端末の通話・メッセージ機能解禁。Echo Spotでのビデオ通話も可能に

ただし、Skypeコールが有料なのは従来通り。Alexaでの利用を奨励するため、AlexaとSkypeを紐づけると2か月間、毎月100分の無料通話が提供されます。

AlexaでのSkype機能は、まず米国、英国、アイルランド、カナダ、インド、オーストラリア、ニュージーランドで提供開始されますが、他の国でもすぐに利用可能になるとのこと。日本での提供が気になるところですが、すでに公式サイトは公開されており、近いうちに使えるようになりそうです。

AmazonとMicrosoftは、AlexaとCortanaの提携を発表しており、AlexaへのSkype機能提供もこの提携の一環。なお、Xbox OneのAlexa対応も噂されているほか、先日はWindows 10向けのAlexaアプリも公開されています。

 
関連記事：
Xbox OneにAlexaやGoogleアシスタントが来る？他社の音声AIシステムに対応のうわさ
Windows 10向け「Alexaアプリ」が公開　コルタナさんの影が薄くなる


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高耐久のアラミド繊維を使った薄型軽量なiPhoneケース「Duro（デューロ）」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/iphone-duro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F42e459a0-ec8f-11e8-baf6-9bf2d4407c22&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e9b85c6f3a389577ae560eb3dd9f8efbd021951" />

スマートフォン向けアクセサリーなどを取り扱うディーフは、アラミド繊維を使用した、iPhone X、XS、XS Max、XR専用のケース「Duro（デューロ）」をそれぞれ12月上旬より発売します。

ケースの主材料であるアラミド繊維は、高い耐熱性、引張強度、弾力性を併せ持つ特殊繊維。別名「スーパー繊維」とも呼ばれています。海底ケーブル、宇宙船、飛行機、船、自動車、ヨットの帆、防弾チョッキ、パラシュート、ラジアルタイヤの芯線、高層建造物、大型高架橋などの信頼性が要求される部位に幅広く使われています。

アラミド繊維の特徴は、同じ重さの鋼鉄と比較して約5倍の強度を持ち、また同一強度でその重さは鋼鉄の1/7、FRPなどのガラス繊維の1/2と比べて非常に軽量なこと。さらに非磁性、耐衝撃、振動減衰効果なども有します。

ディーフによると、これらの特徴は、精密機器をカバーするのに最適で、アラミド繊維はスマホ用ケースの素材にうってつけのものだとしています。

一方で、加工には特殊な装置や技法を必要とするため、製造が容易にできるものではないとしています。たとえできたとしても、製品のコストが上がってしまったり、仕上がりが美しくない物も多いそうです。




今回、ディーフが製品化したiPhone専用ケース「Ultra Slim &amp; Light Case DURO」は、iPhone本体の形状を損なうことなく、側面から背面までをアラミド繊維の織り目がカバーしています。グロスブラックとマットブラックの2色展開。

繊維の織り目を活かした仕上げと端末の外周全てをガードする精密成型になっており、微細加工技術によって、スピーカーホール周りのくり抜きを行っています。

iPhone X/XS用のサイズは、72.44&times;144.90&times;8.45mm。重さは約11g、直販価格は4611円（税抜）。

iPhone Xs Max用のサイズは、77.10&times;159.10&times;8.68mmです。重さは約13g。直販価格は5074円（税抜）。

iPhone XR用のサイズは78.85&times;152.70&times;9.15mm。重さは約12g。直販価格は4889円（税抜）。

3種類ともカメラ凸部を保護するカメラリングが付属しています。
iPhone X/XS用 グロスブラック


iPhone X/XS用 マットブラック
 iPhone XR用 グロスブラック


iPhone XR用 マットブラック
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AdobeのiPadペイントアプリ「Project Gemini」が実演、水彩画に消しゴムが効く衝撃
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/20/adobe-ipad-project-gemini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/e26d9130-ec8f-11e8-9ff7-52b8dffd01bd" />
Adobeはクリエイター向けイベント「Adobe Max Japan」にて、「Project Gemini」のデモンストレーションを披露しました。

Project GeminiはAdobeが開発を進める次世代のペイントツール。iPad Pro版とWindows 10版が2019年にリリース予定です。

iPad Pro単体でイラストレーションを作成できるツールとなっており、Photoshop CCが扱うビットマップデータと、Illustrator CCが扱うベクターデータの両方を扱えるのが特徴です。

特筆すべきは水彩画や油絵に近い表現ができるブラシ機能。水彩画の「にじみ」や油絵の「重ね塗り」といった技法をデジタルイラストでも活用できます。



デモンストレーションではイラストレーターの和遥キナ氏が登壇し、iPad Proで「Project Gemini」によるライブドローイングを披露しました。和遥氏は「Project Gemini」の開発に協力しているイラストレーターの1人です。

和遥氏はiPad Proをキャンバスに、鉛筆ツールで描写。iPad Proでの書き味について「ペンの早さにストロークが追いつき、描画が快適」とコメントしました。

水彩画ツールでは画面を濡らして、にじませるという水彩の技法を実践。上から重ねた色がジワジワとにじみ、先に塗った色と混色するという水彩画の特性がそのままアプリで再現されている様子を紹介しました。



一方で、デジタルならではの便利さも備えているのがProject Geminiの画期的なところ。現実の水彩画や油絵は一度塗った部分を白に戻せませんが、Project Geminiで描いたものは消しゴムツールで完全に消せます。

和遥氏は水彩画の上から、消しゴムツールを使って一部を消し、その上から塗り重ねることで、水彩画の「塗り残し」の技法を再現する様子を披露しています。



また、Project Geminiはレイヤーにも対応しており、髪の毛の下にある影を後から塗るのもレイヤーを使って簡単にできると紹介。Photoshopからインポートしたブラシツールなども紹介しつつ、30分の持ち時間で水彩画風のイラストを完成させました。

現実の水彩画や油絵なら、画材の準備や後片付けも必要ですが、「Project Gemini」であればiPadとApple Pencilだけで完結するので、"カフェで空き時間に水彩画を描く"といった使い方もできてしまいます。和遥氏は「こんなに気軽にかけるんなら毎日でも持ち歩きたい」と期待の言葉を述べました。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>