<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    テスラModel 3、2モーターAWDおよび高性能モデルを来週より予約受付。マスクCEOがツイート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/model-3-2-awd-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/35a9f7cd99b6b123b5edc032c5d922e7/206369457/tm3.jpg" />
イーロン・マスクが、テスラModel 3のデュアルモーター搭載モデルのオーダーを来週より受け付けるとツイートしました。またそれらモデルの生産は7月に開始するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2002年の今日、Matroxが「Parhelia-512」を発表しました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/2002-matrox-parhelia-512/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3a80a92eb3cc16f80a93e21e2cc166d2/206368166/00.jpg" />
おもなできごと
・1999年5月14日、日立製作所がPostPetとATOKを標準搭載したハンドヘルドPC「PERSONA」（HPW-30PA/HPW-30PAW）を発売
・2002年5月14日、MatroxがDirectX 9世代の機能を先取りした「Parhelia-512」を発表
・2006年5月14日、秋葉原駅近くにあった「交通博物館」が閉館
・2013年5月14日、ノキアがロンドンでWindows Phone 8を搭載した「Lumia 925」を発表
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AI研究の学位創設・AIでQT延長症候群を発見・電話スパマーに罰金1億2000万ドル #egjp 週末版116
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/ai-ai-qt-1-2000-egjp-116/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/97e4575683f291abcbf547fb4e201e31/206370240/main116.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「AI研究の学位創設」「AIでQT延長症候群を発見」「電話スパマーに罰金1億2000万ドル」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    画面がちらつくSurface Pro 4、購入から最長3年までは無償で交換と発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/surface-pro-4-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/214e682001042de6258a322cf8ef67c4/206369766/SurfacePro4.jpeg" />
マイクロソフトは一部のSurface Pro 4で画面のちらつきが発生している件につき、ファームウェアやドライバー更新プログラムで解決できないことを認め、購入から最長3年までのデバイスを無償で交換すると発表しました。

無償交換の対象は、あくまで画面のちらつきが発生している個体に限られるとのこと。さらに、この問題を解決するために保証対象外の料金をすでに支払ったユーザーには、払い戻しが行われるとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 21:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイの新型タブレット「MediaPad M5 Pro」をインプレ：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/mediapad-m5-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/925cddae69dc27209019fcc4d0bb2514/206369992/00.JPG" />
5月18日発売予定のファーウェイの新型タブレット「MediaPad M5 Pro」と「MediaPad M5」に触る機会があったのでインプレしてみたいと思います。

まず、双方に共通する仕様として、ファーウェイ端末ではお馴染み、CPUにKirin 960オクタコアを採用している点や、Harman Kardonのサウンドシステムなどを搭載していること。また、2560&times;1600ドットの高解像度ディスプレイを採用している点やUSB Type-Cなども共通しています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3キャリア共通メッセージアプリ「＋メッセージ」を使ってみての率直な感想
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/message/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e26c2397d4546dbac0dac61565975b80/206361939/%3F%3F%3F%3F%3F%3F+%2816%29.png" />
「＋メッセージ」は、既報のように、電話帳に電話番号が登録済の相手へ、あるいは電話番号を入力することでテキストメッセージ、画像・動画・スタンプが送れるサービスです。



「SMSの強化」と携帯電話事業者は言っていますが、画面上に、自分が送信したメッセージと相手がメッセージが送ったものが表示され、見た目上はまるでLINEのようなチャットアプリです。

▲これは、メンバー三名でグループトークしているところ。グループには名前も付けられる。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャオミよ、お前もか…ノッチ付き次期フラッグシップスマホ「Mi 7」実機画像がリークか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/mi-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/54203e1301900811f5323e406685473a/206369498/20180513nmi7.jpg" />

ここ最近のノッチつきAndroid端末の攻勢に若干食傷気味の読者様もいるかもしれませんが、まだまだノッチブームは続きます。中国シャオミが開発中とされる次期フラッグシップスマートフォン「Mi 7」の実機とされる画像が、著名リークアカウントのBen Geskinによって投稿されています。

投稿された画像を見ると、そこには「iPhone X」と見紛うばかりの横長のノッチを搭載した端末が確認できます。ディスプレイは縦長アスペクト比のベゼルレス仕様で、ホームボタンは搭載されていないようです。またおそらく「Mi Mix 2S」らしき端末の右側に置かれたMi 7は、よりエッジを意識した四角い形状の端末となるのかもしれません。

「Essential Phone PH‑1」やiPhone Xから始まったノッチブームですが、そのノッチの大きさは搭載されるカメラやセンサー、生体認証システムなどの構成によって変わります。たとえば前面カメラとセンサー類を搭載したEssential Phone PH‑1のノッチはかなり小さく、逆に顔認証機能「Face ID」で利用される「TrueDepthカメラ」を搭載したiPhone Xのノッチはかなり横長です。そしてiPhone Xと同じくらい横長なノッチの搭載するMi 7にもなんらかの追加機能が搭載されているのかどうか、事前情報はないものの興味がつきません。

またシステム表示から読み取れる情報は、Mi 7はAndroid 8.1を搭載しプロセッサークロックは2.8GHz、6GBのRAMを搭載することくらいでしょうか。ただMi 7についてはスペックに関する噂も以前に報じられており、それによればプロセッサーは最新のSnapdragon 845で6インチ/アスペクト比18:9のディスプレイを搭載し、ワイヤレス充電に対応するとされています。

今年2月に開催された「MWC（モバイル・ワールド・コングレス） 2018」でシャオミはフラッグシップモデルを発表しませんでしたが、思えば現行モデルの「Mi 6」が発表されたのは2017年4月。Mi 7がそろそろリリースされてもおかしくないはずです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランプ大統領、ZTE事業再開に向け習主席と協力。ZTE復活の可能性も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/13/zte-zte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f09ef3c9616f5d5dc54d16b526f12838/206370699/dims.jpg" />
現在、主要な業務が停止中であることが明らかになった中国ZTEについて、トランプ大統領が中国の習国家主席と事業再開に向けて取り組んでいるとのツイートを行いました。

ZTEは2018年4月、米国による対イラン・北朝鮮制裁措置に違反した件で度重なる虚偽申告を行ったとして、米商務省から7年間の禁輸措置を受けていました。

 
米商務省、ZTEに7年間の部品輸出禁止を発表。対イラン・北朝鮮違法輸出につき、繰り返し虚偽の供述のため

これにより、スマートフォンに使用するQualcommのチップセットなどを購入できなくなったほか、Androidの使用自体も危ぶまれる状態に。日本を含む世界中でアップデートサーバーが停止したほか、5月9日は香港の証券取引所に「主要な営業活動が停止している」との書類を提出していました。

 
ZTE、主要な営業活動が停止中。スマホ事業売却の噂も

ZTEのアップデートサーバが停止中、端末のアップデートが不可に。米制裁が影響の可能性も

なお、ZTE（とHUAWEI）への米国での風当たりは以前から厳しく、2012年の段階で両社の製品を使うべきではないとの報告書が議会に提出されたほか、2018年1月には政府契約企業が両社の製品を使用することを禁止する法案も提出されています。

また、5月はじめには、世界中の米軍基地内でのZTE、HUAWEI製品の販売を禁止する命令も出されていました。

 
米国防総省、世界中の米軍基地でHUAWEI、ZTE製品の販売を禁止。安全保障上の懸念から

このような状況のZTEですが、トランプ大統領は「中国であまりに多くの仕事が失われており。ZTEが早期に業務再開できるよう習国家主席と取り組んでいる」とし、米商務省に対しても早期復帰への指示をしていると明らかにしました。

 

President Xi of China, and I, are working together to give massive Chinese phone company, ZTE, a way to get back into business, fast. Too many jobs in China lost. Commerce Department has been instructed to get it done!
- Donald J. Trump (@realDonaldTrump) 2018年5月13日

これに先立ち、5月はじめに北京で行われた米中の貿易交渉では、中国側からZTEへの制裁を見直すよう申し入れを行っていたとの報道もありました。中国での雇用問題を心配しての対応と考えられなくもないですが、米中貿易摩擦が深刻化する中、ZTEへの対応を材料に、中国側に何らかの譲歩を迫った結果と考えるほうが自然かもしれません。

いずれにしろ、禁輸措置が解除され、ZTEがこれまで通りの業務を続けられると決まったわけではなく、予断を許さない状態です。また、仮に制裁が解除されたとしても、少なくとも米国内で失った信用の回復は難しいと考えられます。もっとも、廃業してしまうよりはいいのかもしれませんが。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 May 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プリンス、Tidalで完全未発表曲アルバムを2019年配信へ。独占期間後はCDなども発売予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/tidal-2019-cd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a00422e7ec96b158b0f2bdf7dcb348a7/206370776/prince.jpg" />
ラッパー兼音楽ストリーミングサービスTidalのオーナー、ジェイ・Zが、2015年にこの世を去った伝説のアーティスト、プリンスの未発表曲で構成されるアルバムを2019年に配信すると発表しました。ただし、Tidalが独占的に配信するのは14日間だけで、配信開始7日後にはダウンロード販売を開始、独占期間がすぎれば、CDなど物理媒体での販売も開始するとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミニファミコン、週刊少年ジャンプ特別版が7月7日発売。ファミコンジャンプなど20タイトルを収録
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/7-7-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/cd5588eb78aa03f51ea10e59a96c818e/206370778/2018-05-14_12h09_39.png" />
2016年11月に発売され、その後の復刻ミニ版の先駆けともなったニンテンドークラシックミニ ファミリーコンピューター（以下、ミニファミコン）の特別仕様版、「週刊少年ジャンプの創刊50周年記念バージョン」が発表されました。7月7日（土）発売。価格は通常版よりも少し高い7980円（税別）です。

外観は特別仕様らしく金色になり、ロゴ部分にはジャンプの海賊マークも入っています。それ以外のハードウェア的仕様は通常版と変わりません。

 
関連記事：手のひらサイズのファミコンが国内発表、5980円で11月10日発売。30本のソフトを収録、電源はUSBでOK

収録タイトルは、ジャンプ関連で20タイトルとなっています。

ファミコンジャンプ　英雄列伝
ファミコンジャンプII　最強の7人
暗黒神話　ヤマトタケル伝説
キン肉マン　マッスルタッグマッチ
キン肉マン　キン肉星王位争奪戦
キャプテン翼
キャプテン翼II　スーパーストライカー
天地を喰らう
北斗の拳
北斗の拳3　新世紀創造　凄拳列伝
ドラゴンボール　神竜の謎
ドラゴンボール3　悟空伝
ドラゴンボールZ　強襲！サイヤ人
魁！！男塾　疾風一号生
聖闘士星矢　黄金伝説
聖闘士星矢　黄金伝説　完結編
赤龍王
ろくでなしBLUES
まじかる☆タルるートくん　FANTASTIC WORLD!!
ドラゴンクエスト

この中でドラゴンクエストだけがやや異質。これは、デザイナーの堀井雄二がジャンプでゲーム紹介コーナーを連載、かつキャラクターデザインをドラゴンボール連載中だった鳥山明が手がけ、開発中の画面をジャンプ誌上で初公開するなど、その関係が深いため。のちに「ダイの大冒険」が連載されているのでまったく関係がないわけでもありません。

通常版は30タイトル、かつ価格も5980円（税別）なので、お得感は薄いですが、あまり復刻されることもないジャンプ関連タイトルが遊べるだけでも、ファンには計り知れない価値があるのかもしれません。


 

なお、通常版のミニファミコンは2017年4月には生産終了がアナウンスされていましたが、こちらも6月28日から店頭販売を再開すると発表されています。

 
関連記事：ミニファミコンは日本でも「いったん生産終了」へ。任天堂が公式発表「生産再開の場合は、改めてご案内」
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    買わない理由が見つからない Oculus Go 動画レビュー、2万円台で買える必携VRゴーグル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/oculus-go-2-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/66a670a24ff40641860d18b8ca14121a/206370859/32239568_2120201407996051_3015857229875118080_n.jpg" />

Engadget 日本版YouTubeチャンネルより。2万円台という驚きの価格で登場したVRゴーグル「Oculus Go」を購入して試してみました。





セットアップはスマホのアプリから行います。これがとても親切で、指示通りに設定していけばあっという間に使える状態になります。

起動した第一印象は「Gear VRだ！」でした。それもそのはず、Oculus GoはGear VR互換なのでOculusストアには既に色んなジャンルのコンテンツが沢山あります。アプリのダウンロードはスマホアプリからも行えます。検索などはスマートフォンの方が行いやすいですが、Oculus Goからだとアプリの内容が見られたりと世界観をつかみやすいです。これは購入のひとつの判断基準になるかも知れません。



VRで映像を楽しみたいという方も多いと思います。アプリによっては完全に寝転がりながら映像が楽しめます。ヘッドセットにはスピーカーが内蔵されているのでとても手軽に「ごろ寝映画鑑賞」ができます。ただし、音は外にも聞こえるのでご注意下さい。もちろんヘッドフォンも使用可能。

コントローラにはトリガーボタンがあり、ガンシューティングはとても面白いです。マルチプレイで「ガンバレット」などが発売されるとめちゃくちゃ楽しくなりそう♪　「バーチャコップ」や「タイムクライシス」「HOUSE OF THE DEAD」なんかも移植されたら即買いしそう。



個人的には高い所が苦手なのでローラーコースター系や飛行系のアプリは完全スルーしているのですが、このジャンルも沢山のタイトルが配信されています。あとは釣りや謎解きゲーム、パズルなどと言ったのんびり体験できるものもVRならではの楽しみ方がありますよね。

なおOculusストアでは「DMM VR 動画プレイヤー」が配信されています。これを目的に購入される方もいるんじゃないでしょうか？　ムフフッ



そして360度カメラやVR180などの自作VRコンテンツの視聴は「Oculus Gallery」で何でも再生できます。アプリからスマホのカメラロールやDropboxにもアクセスできるので、内蔵ストレージも節約できます。古いスマホをOculus Goの外部ストレージとするのも良いでしょう。

6DoFのMirage Soloを体験した後だと3DoFのOculus Goには物足りなさを感じるかも知れませんが、6DoFを有効活用したコンテンツがまだ少ない現時点では、2万円台という価格とコンテンツ量は大満足です。もう買わない理由が見つかりませんよね？
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au夏モデル発表。Xperia XZ2 Premium・Galaxy S9・HUAWEI P20 liteなど7機種
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/au-xperia-xz2-premium-huawei-p20-lite-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ccd558164a5ad95dec880428c6a9c159/206370891/P5140144.jpg" />

auが2018年夏モデル新商品を発表しました。Xperia XZ2 PremiumやHUAWEI P20 liteなどスマートフォン6機種、フィーチャーフォン1機種の計7機種を揃えます。
●Xperia XZ2 Premium（8月中旬発売）
これまでドコモが独占していたXperia Premiumシリーズをauが初投入。Xperiaシリーズ初となるデュアルカメラはカラーセンサーに明暗を読み取る白黒センサーを組み合わせることで、静止画撮影時でISO 51200、動画撮影でもIS12800という高級カメラ並のISO感度を実現しています。


また、従来モデルのXperia XZ Premiumに比べて大型のディスプレイを搭載。アスペクト比は16：9に据え置きつつ、5.8インチに大画面化しており、コンテンツの視認性も向上しています。また、SoCはSnapdragon 845、RAM容量は6GBという高いパフォーマンスも売りにします。
●Xperia XZ2（5月下旬発売）
「変わらないXperia」に終止符を打つXperia久々の大刷新モデル。背面に移動した指紋センサー、シリーズ初の縦長液晶、平たい部分が一切ないガラス背面など、新しさが際立ちます。



最大の目玉は、映像やゲーム内のサウンドに合わせて本体がブルブルと振動する「ダイナミックバイブレーションシステム」。コンテンツの臨場感を大きく高めてくれる機能です。
●AQUOS R2（6月上旬発売）
Androidスマートフォン国内シェアで昨年、Xperiaを抜き首位となった（BCN調べ）シャープが送る、渾身のフラグシップスマートフォンの第2弾です。「写真と映像では必要なレンズ性能が異なる」ことに着目したデュアルカメラは、それぞれ動画と静止画に特化したレンズを採用。



アスペクト比19：9の縦長液晶やSnapdragon 845、ヘビーな処理をこなしてもパフォーマンスが低下しにくい放熱設計など、シャープのノウハウも存分に注ぎ込まれています。
●Galaxy S9 / S9+（5月18日発売）
「縦長ディスプレイ」の先駆者とも言えるGalaxy Sシリーズの最新モデルは、他のモデルと同様にカメラ性能を強化。メインカメラは機械式の可変絞りを搭載し、F値1.5とF2.4で切り替わり、昼間も夜間も鮮明な写真撮影が可能です。



また、「SNSカメラ」をうたい、背景のボケをアート風にアレンジできる「ART Bokeh」や、960fpsのスーパースローモーション撮影など、SNS映えする写真や映像の撮影機能も売りにします。
●HUAWEI P20 lite（6月上旬発売）
コストパフォーマンスを重視したモデル。とはいっても液晶は5.8インチのフルHD+解像度でノッチ付き、1600万画素＋200万画素のダブルレンズカメラなど、見た目はまるでフラグシップモデルです。



横幅は71mmで片手操作も用意。なおワンセグ・フルセグ・防水・防塵・おサイフケータイなどの日本仕様には対応していません。
●かんたんケータイ（7月下旬発売）
4G LTEに対応するかんたんケータイ。大きな文字サイズの「デカ文字」、聞きやすさへの配慮など、「かんたんケータイ」の使いやすさを踏襲しています。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au Xperia XZ2は5月下旬発売、DUALSHOCKのように震えるスマホ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/xperia-xz2-au-5-dualshock/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/edc345f6471f458528a0af26fd30d62b/206370847/P5140096.jpg" />
auは、ソニーモバイルの最新スマートフォン「Xperia XZ2」を5月下旬に発売します。

Xperia XZ2を一言で表現すると「大刷新」です。シリーズ初の18：9液晶を採用し、片手で持ちやすい横幅はそのままに、縦方向へ大画面化（5.8インチ）を実現。背面は丸みを帯びたガラスで、Qiワイヤレス充電にも初対応。指紋センサーも側面から背面に移動しています。

カメラも強化されました。1920万画素のMotion Eyeカメラシステムは据え置く一方、スマートフォンでは世界初採用となるHLG（Hybrid Log Gamma）形式の4K HDRビデオ撮影に対応。さらに、960fpsスーパースローモーションもフルHDで撮影可能に。そのほか、インカメ単体でも顔を3Dスキャンできる「3Dクリエーター」を利用できるようになりました。

●振動アクチュエーターの大型化で「震える」スマホに

また、隠れた新機能と言えるのが「ダイナミックバイブレーションシステム」です。これは、映像やゲームのサウンドを解析し、臨場感を高めるように本体がズンズンと振動する機能。これは、振動アクチュエーターの大型化で実現したといい、実際に体験してみると、まるでPS4のDUALSHOCKコントローラーのようにゲームや映像への没入感を高めてくれます。



プロセッサーには、クアルコム最新のモバイルSoC「Snapdragon 845」を採用。XZ1シリーズの「Snapdragon 835」に比べてCPU性能が30％、AI処理性能が3倍に向上しています。RAMは4GB、画面解像度もフルHD＋（2160&times;1080ドット）と両モデルで統一。その他、IP65 / IP68防水防塵や、大音量のステレオスピーカーなどXperia XZ1からの仕様を引き継ぎます。

Xperia XZ1が搭載した3.5mmイヤホンジャックやノイズキャンセリング機能は廃止。au版は、ワンセグ・フルセグ・おサイフケータイに対応します。


本体サイズは72&times;153&times;11.1mm、重量は198g。カラーバリエーションは「リキッドブラック」「リキッドシルバー」「ディープグリーン」「アッシュピンク」の4色です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 01:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S9 / S9+、auが5月18日発売決定。応募者にワイヤレス充電器プレゼント
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/galaxy-s9-s9-au-5-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/acc21cf50bf27010c2b28e894b52bb51/206370892/P5140074.jpg" />
auは、サムスン製フラグシップスマートフォン Galaxy S9 / S9+を5月18日に発売します。

画面は「Galaxy S9」が5.8インチ、「Galaxy S9+」が6.2インチ。解像度は両モデルともQuad HD+（2960 x 1440）です。RAMはS9が4GB、S9+が6GB。ストレージ容量は標準で64GB。さらに、500GBまでのmicroSDXC外部ストレージにも対応します。バッテリー容量はS9が3000mAh、S9+が3500mAhを採用します。

SoCにはクアルコムSnapdragon 845を採用。これは、前モデルの Snapdragon 835比でCPU性能が3割、AI処理も3倍高速化した点が特徴となります。

●F1.5とF2.4を機械的に切り替える「デュアルアパチャー」搭載

最大の強化点はカメラです。画素数こそ1200万画素と、S8や「Galaxy Note 8」と変わりませんが、F値1.5の明るいレンズを採用（S8やNote 8はF値1.7）。

また撮影時に、複数枚の写真を1枚に合成し、暗所のノイズを軽減する「マルチフレームノイズリダクション」も大幅に強化。「S8」では3枚から1枚に合成していましたが、「S9」では12枚の写真を1枚に合成することで、「S8」比でノイズを30％低減したといいます。これは、メモリ積層型イメージセンサの採用で実現しています。


▲無印のGalaxy S9（ディスプレイ面）


▲無印のGalaxy S9（背面）

レンズの絞りをF1.5とF2.4の二段階に切り替えられる「デュアルアパチャー」も搭載。レンズを覗くと、内部で絞り羽根が機械的に動く様子を確認できます。暗い場所ではF値1.5、明るい場所ではF値2.4に切り替えることで、環境に応じた適切な写真を撮影できるというわけです。

また、960fpsのスーパースローモーション撮影にも対応。これは、0.2秒間の「一瞬」を6秒間に引き伸ばし、しかもHD（1280 x 720）解像度で撮影できる機能です。撮影したスロー映像にはBGMをつけてSNSに共有したり、端末の壁紙として設定することもできます。


▲Galaxy S9+

Galaxy Note 8で初搭載となった「標準レンズ」＋「2倍望遠レンズ」のデュアルカメラは、「Galaxy S9＋」のみ搭載。無印の「S9」は単眼のシングルカメラです。なお、「S9+」のデュアルカメラは両レンズとも1200万画素。OIS（光学式手ぶれ補正）も両方が採用しますが、可変絞りは標準レンズのみとなります。

さらに「AR Emoji」という、iPhone Xのアニ文字的新機能も追加されました。「アニ文字」は、ユーザーの表情を絵文字のキャラクターに反映していましたが、「AR Emojio」では、ユーザーそっくりのアバターを作成できるのが特徴。

●生体認証も強化、新インテリジェントスキャン

生体認証も強化されました。Galaxy S8と同様に「顔」「虹彩」「指紋」という3つの生体認証を搭載しますが、新たに顔認証と虹彩認証を組み合わせた「インテリジェントスキャン」を搭載。使い勝手が向上しているほか、顔認証のみでは非対応だったSamsung Payの認証にも利用できます。また、S8 で遠いと不評だった背面の指紋センサーの位置もレンズの下に変わり、指が届きやすくなりました。

Galaxy初のステレオスピーカーも搭載。音量が S8比1.4倍になったほか、AKGチューニングによる迫力あるサウンドをアピール。さらに、ドルビーアトモスに対応し立体音響も楽しめます。同梱のヘッドホンも、AKGチューニングの高品質なハイレゾイヤホンとなります。

●応募者全員に「ワイヤレス充電器プレゼント」キャンペーンも





5月18日の発売開始を記念し、5月31日までに購入し、かつ6月10日までに応募したユーザーを対象に、ワイヤレス充電器をプレゼントするキャンペーンも実施します。

 
関連：
・Galaxy S9/S8比較レビュー。進化したポイントを徹底チェック
・Galaxy S9実機レビュー。強化点のカメラと認証に感動
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 01:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー最上位スマホ Xperia XZ2 Premium、auが8月発売。2眼でISO 51200の超暗所カメラ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/au-xperia-xz2-premium-8-2-iso-51200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/580056dacdbd47b11ba340e92c9e0c9a/206370883/P5140129.jpg" />
これまでNTTドコモ独占だったXperia Premiumシリーズの最新モデル「Xperia XZ2 Premium」をauが8月中旬に発売します。

●初のデュアルカメラは「超暗所」に特化

Xperia XZ2 Premiumは「スマホの枠を超えた」という（ソニー談）背面デュアルカメラ（2眼カメラ）を搭載。一口にデュアルカメラといってもさまざまですが、本機は超暗所撮影に特化。モノクロセンサーとカラーセンサーを組み合わせることで、静止画でISO 51200、動画でISO 12800という高級一眼カメラ並の高感度を実現しています。



具体的には、1920万画素1/2.3型（F値1.8）カラーセンサーに加え、1220万画素の1/2.3型モノクロセンサー（F値1.6）を搭載。従来のXperiaはカラーセンサーが色情報と輝度情報の両方を取得していましたが、本機ではモノクロセンサーが収集した輝度情報をカラーセンサーの色情報と合成。これにより、豊富な輝度情報の取得が可能になったといいます。

また、2つのセンサーで集めた情報をリアルタイムで合成する新開発の画像融合処理プロセッサーAUBE（オーブ）を搭載。これにより、撮影時のライブビュー画面でも、ISO1万2800相当の明るい画面で撮影中の被写体を確認できるといいます。

2眼カメラを活用した「ボケ」や、モノクロ撮影にも発売後のバージョンアップで対応予定です。

●4Kディスプレイは5.8インチに大型化

Xperia Premiumシリーズの売りといえる4Kディスプレイは5.8インチに大型化（先代のXZ Premiumは5.5インチ）。さらに、RGBに白ピクセルを追加するRGBW方式の採用で、最大輝度が30%アップしています。XZ2と同様にHDR表示にも対応するほか、4K HDR映像も撮影可能。つまり、世界で唯一の「4K HDR映像の撮影も再生もできる」スマホなのもアピールポイントです。なお、アスペクト比は16:9に留まります。



プロセッサはXperia XZ2と同様にSnapdragon 845。RAM容量は6GBに増量しています。ダイナミックバイブレーションシステム、ワイヤレス充電、背面指紋センサーといった基本機能はXperia XZ2を踏襲します。バッテリー容量は3400mAh、 IPX5/8防水防塵にも対応します。





本体デザインもXperia XZ2を踏襲し、シームレスなアルミフレームに曲面のガラス背面を採用。一方で仕上げは異なっており、Xperia XZ2の背面は「光の透過」をイメージしたのに対し、XZ2 Premiumは「光の反射」を意識したといいます。カラーはクロムブラック、クロムシルバーの2色です。

au版はワンセグ・フルセグ・おサイフケータイに対応します。
 

関連：
ソニー Xperia XZ2 Premium発表。2眼カメラに4K液晶、6GB RAMの怪物スマホ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 01:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au「HUAWEI P20 lite」6月上旬発売。ノッチ付き、ダブルレンズの高コスパモデル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/au-huawei-p20-lite-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/df3301b612a2a6f4c9151fdb1cd2bdbd/206370877/P5140086.jpg" />

auが2018年 夏モデルとして、HUAWEIのミドルクラス端末、P20 lite HWV32を発表しました。6月上旬以降に発売となります。

 
関連記事：パリの街に「HUAWEI P20 lite」が早くも展示：山根博士のスマホよもやま話

デザインはP20シリーズを踏襲していますが、指紋センサがフロント側ではなく、背面に搭載されているのが大きな違い。このため、正面下部のベゼルは、フロントにホームボタン兼用の指紋センサを搭載するP20やP20 Proよりも細くすっきりした印象を受けます。なお、ディスプレイ上部にはiPhone X風の切り欠き（ノッチ）を搭載します。

背面カメラはP20と同じくダブルレンズを搭載。1600万画素+200万画素の組み合わせで、200万画素側は深度測定用に使われます。これにより、一眼レフで撮影したようなボケ味を表現できる「ポートレート」や撮影後にフォーカスを調整できる「ワイドアパーチャ」を実現します。

フロントカメラは1600万画素。3D顔認証による10段階のビューティ補正を施せる「ポートレート」に対応します。



そのほか、主な仕様としてはディスプレイは5.8インチ 2280x1080ドット。プロセッサーは同じくauが発売しているnova 2 HWV31と同じKirin 659（2.36GHz／クアッドコア＋1.7GHz／クアッドコア）。RAMは4GB、ストレージは64GB。最大256GBのmicroSDXCに対応します。バッテリー容量3000mAh、USBポートはType-Cで、3.5mmジャックも搭載します。OSはAndroid 8.0。

カラーバリエーションはクラインブルー、サクラピンク、ミッドナイトブラックの３色。


なお、おサイフケータイやワンセグ・フルセグ、防水防塵などの日本独自仕様には非対応。NFCも非搭載です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au「AQUOS R2」は6月上旬発売、シャープ渾身のフラグシップスマホ第2弾
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/au-aquos-r2-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6629b2680c7555161c8f0553c6662274/206370849/P5140098.jpg" />
auは、シャープ製Androidスマートフォン「AQUOS R2」を6月上旬に発売します。

AQUOS R2は、静止画用と動画用にそれぞれ異なるカメラを搭載する「デュアルカメラ」を売りにしたスマートフォンです。アスペクト比18：9を超える19：9の大画面IGZOディスプレイや、Snapdragon 845プロセッサーの搭載、高負荷を連続させてもパフォーマンスが低下しない放熱処理性能も売りにします。

 
関連記事：
・新最上位スマホAQUOS R2をシャープが発表。「動画と静止画の2カメラ」で画質を追求、同時撮影も可能に

au版のカラーバリエーションは、アクアマリン・プレミアムブラック・プラチナホワイトの3色展開です。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1001ppiな高精細VR専用液晶ディスプレイ、ジャパンディスプレイが開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/1001ppi-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ff8f6c2acdc0d770413627b6a943b634/206369650/20180513njd.png" />

画素密度が1001ppiに達するVR（仮想現実）ヘッドセット専用の3.25インチ低温ポリシリコンTFT液晶ディスプレイ（LTPS TFT-LCD）を開発したと、ジャパンディスプレイが2018年5月10日に発表しました。同社によれば、2018年度中にも1000ppiを超えるディスプレイを量産する予定だそうです。

ますます盛り上がるVRヘッドセット市場ですが、まだまだ技術的な改善点も指摘されています。例えば、その画素密度。PC向けVRヘッドセットの「HTC VIVE」や「Oculus Rift」はそれぞれ448ppi/461ppi、今年1月に発表された「HTC VIVE Pro」は615ppiを達成していますが、さらなる高精細化が求められています。この高精細化はフレームレートや視野角の向上とともに、VR世界への没入感を向上させるために極めて重要です。

そしてジャパンデイスプレイが開発した高精細VR専用ディスプレイは3.25インチで解像度は2160&times;2432ドットを実現し、従来製品から画素密度が向上。また画素の応答速度も4.5ミリ秒から2.2ミリ秒へと短縮することで動画ぼやけを抑制しています。さらにリフレッシュレートも90Hzから120Hzへと向上しており、レイテンシーを低減。さらなる没入感の向上が期待できます。

なお、この高精細VR専用ディスプレイはロサンゼルスで開催される「SID DISPLAY WEEK 2018」にて5月22日〜24日まで展示される予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボーダフォンが月面にLTE基地局を設置、月からインスタできる日がやってくるかも：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6d2584b6c686b09032ef11af3f949cad/206370740/EG180504_01.jpg" />
個人の宇宙旅行実現はまだまだ先というのに、ボーダフォンはなんと月面にLTE基地局を敷設する予定です。2019年に民間資本の科学者たちによる「PTScientists」が打ち上げる月面探索機の通信手段として、ノキアと協業して開発する小型基地局が一緒にロケットに積み込まれます。宇宙空間でのLTE通信はもちろん世界初、いや宇宙初となります。

月面の探索はアウディー製のローバー「Audi Lunar Quattro」2台が使用されます。重量は約30Kgと軽量に仕上げられていますが、地球へデータを飛ばすための無線機を搭載することができません。そこで月面にLTEの基地局を立て、ローバーに搭載したLTE端末からLTE通信でデータを飛ばし、さらにそこから地球へデータを送るというシステムが組まれるとのこと。



月面LTEに利用される周波数は1800MHz、Band 3です。月面には携帯電話の電波は飛んでいないためにどの電波でも利用できそうですし、障害物の少ない月面なので900MHzあたりでもよさそうですが、月面反射通信の影響や、諸々の条件を考慮してこの周波数が選ばれたのかもしれません。

通信速度は100Mbpsから1Gbpsになるとのこと。LTEでのギガビット通信は最近になって端末側もサポートする製品が出てきましたが、月面でもさっそくこの高速通信環境を利用しようとしています。なお月と地球との間の通信速度は2013年にNASAのLLCD（月レーザー光通信実証実験）で622Mbpsを記録しています。月と地球の距離によるタイムラグはありますが、ローバーが撮影した写真や動画を即座に地球へ送信することもできそうです。PTScientistsは月面探索中のライブ配信も考えているとのこと。



今回の月面LTEネットワークで、基地局が何基設置されるかは不明です。2台のローバーが見通しのきく範囲を動くだけなら1基だけなのかもしれません。なお基地局はノキアの子会社となったベル研究所がわずか1Kgで宇宙でも利用できるという超小型のネットワーク設備を開発します。この軽量な基地局はいずれ地球でも応用展開される可能性もありますから、今回のテストは月面探索の枠を超え、ネットワーク設備の技術進歩にも大きな貢献をしてくれるはずです。



個人的な興味としては、ローバーに搭載される端末にはSIMカードが搭載されるのか（おそらくM2M用途ですし物理的なトラブルを避けるためeSIMでしょう）、モバイルネットワークコード（MNC）はどのような番号が割り当てられるのか、そして月のモバイルカントリーコード（MCC）はどうなるのか、などが気になります。スマホ1台持って月のそばまで飛んで、ネットワークサーチしてみる、なんてことが気軽にできないのが残念です。

2019年といえば各国で5Gの商用サービスが始まりますが、月面の4G開始も大きな話題になりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     「Galaxy S9｜S9＋」その真の魅力に迫る無料イベントを開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/galaxy-s9-s9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8e8da4643ab1580281ab1c4a2924fa74/206370935/32294094_10209607934994654_4186117225398140928_n.jpg" />
発表以来、世界で注目のハイエンド・スマートフォン「Galaxy S9｜S9+ 」の国内発売がついにアナウンスされました。この2ヵ月、Engadget TVにてGalaxy関連の話題をたっぷりお届けしてまいりましたが、おかげさまで100万PV達成ということで、お伝えしています通り「Engadget TV &times; Galaxy感謝祭」なるリアルイベントを開催します。そのテーマが決まりましたので、ご報告させていただきます。ズバリ「Galaxy S9｜S9＋に秘められた真の魅力を語る」です。

 
見とれるほど美しい
Galaxy S9｜S9＋は18:9.5というアスペクト比のディスプレイを搭載します。側面はおなじみ緩やかにカーブしたエッジ形状となっており、手に持つと思いのほかホールド感がいいことに驚きます。「Infinity Display」と呼ばれ、ベゼルの限界まで表示領域としたGalaxy S9の画面は、見やすいだけでなく、見とれるほど美しく、目を引くデザインと思います。



Galaxy S9｜S9＋は縦のサイズを昨年発売されたGalaxy S8｜S8＋より短くしたことで、フロント側の「全画面化」にまた一歩近づきました。ベゼル部が黒いため、ディスプレイ消灯時はフロント面の一体感は素晴らしいものです。スリープの状態でも時刻や通知を表示できる「Always on Display」機能も引き続き利用できます。


S9かS9＋か？
Galaxy S9のディスプレイは5.8インチ。本体は68.7（W）☓8.5（D）☓147.7（H）mmと、片手でラクに持てるスリムなサイズです。5インチクラスの比較的小型なスマホを使っている人も違和感なく使えるでしょう。また、手が小さい女性にも向いています。コンパクトながら高性能なGalaxy S9は、使うユーザーを選ばない万能機という印象を受けます。



もう一方のGalaxy S9＋は、6.2インチのディスプレイを搭載。73.8（W）☓8.5（D）☓158.1（H）mmと、Galaxy S9よりひと回り大きいですが、片手で持てるサイズです。動画などをより迫力ある画面で楽しみたい人や、大きい文字表示を好む人にも向いているでしょう。なお、両モデルは今回からカメラ機能に差がついたので、どちらを選ぶかカメラ性能で決めるのもよいでしょう。


細かい変更で使い勝手が向上
本体右側面に電源ボタン、左側面にボリュームボタンとBixbyボタンを備えます。SIMカードスロットは本体の上部に配置。マイクロSDカードも同じ場所に入ります。下部にUSB Type-C端子とヘッドホン端子、スピーカーが備わっています。Galaxy S9｜S9＋はフロントカメラ周辺にもスピーカーが新たに搭載され、下部と合わせ本体だけで大ボリュームのステレオ再生が可能になりました。



Galaxy S9｜S9＋はスピーカー再生音をAKGが監修、ドルビーのDolby Atmosにも対応しています。臨場感あふれるサウンド再生もGalaxy S9｜S9＋の隠れた魅力のひとつです。また、昨今省かれがちなイヤホン端子もしっかり搭載しているので、ハイレゾ音源を高級イヤホンで楽しむことも可能です。



本体の背面に目を移します。Galaxy S9｜S9＋では指紋センサーがカメラレンズの下に配置されました。Galaxy S8｜S8＋ではカメラのすぐ隣だったため、つい指先でレンズ部に触れてしまうことがありましたが、レンズの下に移動したことで右手、左手どちらの指からも届きやすく、さらにレンズを指先の脂で汚してしまうことも減りました。指紋センサーの感度も著しく向上、登録はスライドで一瞬で行なえ、解除も軽いタッチで可能になりました。


絞りは自動切り替えに
カメラはGalaxy S9がシングルカメラ、Galaxy S9＋はデュアルカメラとなっています。メインカメラは1200万画素で、F値は1.5とさらに明るくなりました。これにより夜景もフラッシュを炊かなくても綺麗に撮影できます。さらには明るい場所ではF値が2.4に自動的に切り替わります。Galaxy S9｜S9＋のレンズ部には機械式の絞りが採用され、F1.5とF2.4が切り替わる際、カメラ部分をよく見ると、絞りの開き具合が変わるのを目で確認することができます。



Galaxy S9＋はメインカメラに加え、同じく1200万画素の光学2倍、デジタル10倍の望遠カメラを搭載。F2.4と一般的なものですが、遠景もしっかりと写し出してくれます。



カメラそのものの性能は、CMOSセンサーがメモリ積層タイプとなったことで、いろいろと機能が増しました。そのひとつがスーパースローモーション撮影。960fpsという超低速で動画が撮れます。水しぶきや子供の動きなど、瞬間をスローモーションで残せます。この機能はGalaxy S9｜S9＋が初ではありませんが、自動で撮影を開始する機能があるのはGalaxy S9｜S9＋だけ。画面の中で被写体が動くとスーパースローによる撮影を開始してくれるため、難しいスロー撮影において、タイミングを逃す心配がありません。



撮影したスーパースローモーション動画を簡単に編集し、自動でBGMをつけてくれる機能も用意。撮影も簡単なら、撮影後の加工も簡単に行なえます。SNSにアップして友人にシェアすれば、自動でつくBGM効果も手伝い多くの人が注目してくれるでしょう。撮るだけではなくシェアすることまで考えられているのがGalaxy S9｜S9＋のスーパースローモーション動画機能なのです。

また、フロントカメラを使った面白い機能がAR絵文字です。簡単に言えばSNSでシェアできる、動きのあるスタンプを自分の顔写真から生成できるというものです。髪型を変えたり眼鏡をかけたり、さらには洋服も複数から選べます。1回、顔写真を撮影するだけで18種類ものスタンプをつくってくれるので、その時の気分に応じた絵文字を送ることができるのです。完成した絵文字はGIFアニメーションになっているので、使用するアプリを選びません。LINEやTwtterなどおなじみのSNSに変化をつけたいときや、言いにくいことを伝えたいときなど、マイ絵文字スタンプを送るといいかもしれませんね。


フロントカメラやその周辺のセンサーにより、セキュリティ面の性能も強化されています。顔認証の精度が高められたうえ、新たに「Intelligent Scan」機能を搭載。網膜による虹彩認証と顔認証を同時に利用できるようになりました。太陽光の下など虹彩認証が苦手とする場所では顔認証が利用されますが、問題のない場合は虹彩認証が利用されます。この切り替えをユーザーが気にすることなく行なってくれるのがIntelligent Scanです。画面に顔を向けていれば、ほぼロック解除を気にすることなく即スマホの操作に移れます（もちろん、使用者本人に限って）。指紋による解除も併用できるので、炎天下でマスクを着用などといった、すなわち虹彩認証も顔認証もというときも、指紋で解除できます。起動時以外、パスワード入力を迫られることはほぼなくなりました。



究極のGalaxyに触れて知り尽くす

Galaxy S9｜S9＋は画面・サウンドがパワーアップ、スーパースローモーションやAR絵文字に対応したカメラを搭載、セキュリティ面も次世代に移行した究極のGalaxy。もちろん、高速CPUと大容量メモリの搭載でパフォーマンスは最高峰ですが、細かい作り込みもあってとても文字では書ききれません。この夏一番の注目スマートフォンと言って間違いない、この最強スマートフォンにじっくりと触れ、隠された真の魅力に迫ってみませんか？



Engadget TV &times; Galaxy感謝祭 ～Galaxy S9｜S9＋に秘められた真の魅力を語る

ここしかチャンスない貴重な"中の人"トーク、著名ジャーナリスト&times;Engadget 日本版編集長によるトークセッション、プロカメラマンによるGalaxyのカメラ使いこなしなど、てんこ盛りの内容でみなさんと一緒に持ち上がりたく考えております。参加は無料。登録フォームから、ふるってご応募ください。

参加条件
・20歳以上のGalaxyシリーズファン、　または『Galaxy S9｜S9+』が気になっている方
・参加者のみなさまのSNSやイベント記事などでの顔出しがOKな方

▼開催概要
開催日時：5月19日（土曜）13:00から（予定）
開催地：都内某所（ご応募いただき、当選された方にご案内します）
参加費用：無料
※応募者多数の場合は抽選となります。
※未成年は参加できません。
Engadget TV&times;Galaxyはこちら

▼登壇予定
ケータイ研究家 山根康宏（博士）
Engadget 日本版 編集長 矢崎飛鳥（ACCN）
and more...

【主催】Engadget日本版編集部（Oath Japan株式会社）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 02:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android Pベータ版と過ごした３日間は苦痛どころかけっこう快適だった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/android-p/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c64eac46ad629df0750a31a942ecf689/206369350/_MG_3225.jpg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

Android Pの最初のプレビュー版がついに登場しました。あのぎゅうぎゅう詰めの基調演説からもわかるとおり、この新ビルドには新機能がたくさん詰め込まれています。Googleが説明していたように、Android Pは、知性と簡素さと、そして同社が言うところの「デジタルな幸福感」を核として作られているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BlackBerryの新スマホ「Key2」6月7日発表へ。物理キー搭載に期待
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/blackberry-key2-6-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fa0c81deff208d8f4c7345dea43eacb8b%2F206369550%2F20180513nbb.jpeg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5350d404adfa38dce0b6c7fe0a8cb41562c92e09" />

［Engadget US版より（原文へ）］

BlackBerryの「KEYone」はここ数年でもっともBlackBerryらしさを感じさせてくれるスマートフォンでした。それはとりわけ、BlackBerryファンが長らく待ち望んでいた今時珍しい物理キーボードの搭載が理由であることは間違いありません。KEYoneはできは良くとも革新的な端末というわけではありませんでしたが、BlackBerryは後継モデルを用意していました。きたる6月7日、同社は「Kye2」をニューヨークで開催するイベントにて発表します。

 

🔑2⃣ 👀 pic.twitter.com/t4ZF9yGfhH
- BlackBerry Mobile (@BBMobile) 2018年5月11日

Key2に関する情報は多くありませんが、おそらくはKEYoneと同様に物理キーボードを搭載することでしょう。2月に公開された報告によれば、昨年にBlackBerryが販売した端末台数は100万台に達しませんでしたが、販売台数ではなく消費者へのアピールとしては、これは成功だったと同社は考えています。Key2はスマートフォン市場の3〜5％の獲得という目標に役立つかもしれませんが、それがなくてもBlackBerryは成長するセキュリティー関連のサービスを抱えています。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：David Lumb
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceXのFalcon 9は引退までに300回打ち上げられるか？ 打ち上げ費用は1回50万ドルに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/spacex-falcon-9-300-50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e3801cf8590c2ee45d6ecf2f9b21a86e/206370779/falcon9.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

SpaceXの最新型ロケットFalcon 9の初打ち上げが行われましたが、そこで疑問が湧きました。このロケットは何回打ち上げに使えるのだろうか？ イーロン・マスクは答を知っていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S9をPCのように使えるDeX Pad、5月18日に発売。S8/S8+やNote8でも利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/galaxy-s9-pc-dex-pad-5-18-s8-s8-note8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c133247ea9f25d10e100d59d4b1b2eed/206370954/d30942-15-496775-4.jpg" />
auからGalaxy S9/S9+が発表されましたが、それに合わせ、ディスプレイに接続することでデスクトップPCのように使用できる「DeX Pad」も5月18日（金）に発売されます。実売価格は1万2000円前後になるようです。

 
関連記事：Galaxy S9 / S9+、auが5月18日発売決定。応募者にワイヤレス充電器プレゼント

 

DeX PadはGalaxy S8/S8+で利用できるDeX Stationの後継機種。ディスプレイにHDMIで接続すると、デスクトップPCのような画面で操作を行えるというもの。アプリ側が対応していれば、画面サイズの変更も可能です。

 
関連記事：Galaxy S8 / S8+をデスクトップPC風にするDeX Station実機レビュー、念願のノートPCレス出張もマウスは必要

従来のDeX Stationではマウスやキーボードの接続が必須でしたが、DeX Padではスマートフォンの画面をタッチパッドやキーボードとして利用でき、これらの接続が不要となりました。また、横向きでの接続となったので、DeX Pad使用中でもスマートフォン本体の3.5mmジャックに外部スピーカーやイヤホンを接続することもできます。

出力解像度も最大2560&times;1440ドットに対応。HD+(1600&times;900ドット)、フルHD(1920&times;1080ドット)、WQHD(2560&times;1440ドット)、オートから選べるようになっています。

DeX Pad本体にはスマートフォン接続用のUSB Type-Cのほか、HDMI&times;1、USB Type-A(2.0)&times;2、USB Type-C&times;1を搭載。このUSB Type-Cは主に給電用で15Wの充電アダプターとUSB Type-Cケーブル、HDMIケーブルが付属します。

なお、HDMIは4K UHD/60Hzに対応。DeX使用時には使えませんが、スマートフォンの画面をそのまま出力するミラーリングモードでは4K出力が可能です（ただし、対応するいずれの端末も4K非対応）。

DeX PadはGalaxy S9/S9+が対応するほか、Android 8.0にアップデートしたGalaxy S8/S8+、Note8でも利用できます。

DeX Padのほか、auでのプレゼント対象にもなっているワイヤレス充電器「Wireless Charging Stand」や「Clear View Standing Cover」、「PROTECTIVE STANDING COVER」などのアクセサリも5月18日から順次発売となります。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 03:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad＋Apple PencilでIT日記はじめました：小彩楓のよちよちIT体験記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/05/14/ipad-apple-pencil-it-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/204253db99d6139547d11ba74836f02e/206370536/S__77774851.jpg" />
イラストレーターの小彩 楓（こいろかえで）です(.^-^.) Engadgetで2回ほど記事を掲載していただきましたが、きょうから連載をスタートさせていただくことになりました！

 
関連記事: Galaxy Note8で動く4コマを描いた
関連記事: Galaxy Note8でS.ジョブズの似顔絵に挑戦

イラストのお仕事やテレビ出演などいろいろやらせていただいてますが、この連載では普段、アナログなわたしがデジタルなものに触れ、その感想などを日記形式で綴っていけたらと思っています。オリジナルキャラクターのチェスくんも登場するので、お楽しみに...(﹡&circ;‐&circ;﹡)♩

さて、第1回目は最新のiPadを使って絵を描いてみたので、その感想です。今回、Adobe Photoshop SketchというアプリをApple Pencilで使ってみました。普段は紙にペンと色鉛筆を使って描いていますが、その手描き感をどこまで再現できるのかを試してみました。

こちらが完成したチェスくんです！
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 May 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>