<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    AlphaZeroのソースコードはわずかホワイトボード一枚に収まる : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/12/alphazero/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c7a9365bafc79317065a4ec38c3faf58/206120546/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-02-13+8.24.19.png" />
君は信じられるか?
この一枚のホワイトボードに収まったわずかなソースコードが、人類の考案したあらゆるゲームで人類を凌駕すると。


これはAlphaZeroクローンのとある実装である。
この実装が特別短いわけでもない。なんなら、よく見るとコメント部分が多いので、削ればさらに2/3くらいにはなるだろう。


AlphaZeroクローンをいくつか漁っていた時、ちょっとした実験をしようと思ってソースコードを開いたら、あまりにもコードがシンプルで驚愕した。


確かに、AlphaZeroの原理はシンプルだ。
しかし原理が簡単であるということと、実際に動作するコードがシンプルであるということは別問題だ。


これだけシンプルだと、頭から順番に処理を追ってみようという気にもなる。
そこでアシスタントにお願いして印刷して張り出してもらったのだ。
彼女がレーザープリントした紙束を持ってきた時、僕は驚愕した。


「そ、それだけ?」


それにこれは他ならぬ、AlphaZeroなのだ。
人類が考案したあらゆる決定論的ゲームを攻略可能といわれる。


ちなみに最強のオセロの学習済み人工知能のニューラルネットはわずか64MB。
ちょっとしたYoutuberの動画よりも遥かに少ない。


僕が試しに作った(非決定論的ゲームである)ポーカーの人工知能のニューラルネットは少し複雑にしたせいで大きくなったがそれでも238MB。当然、iPhoneにも余裕で乗るサイズだ。


これは、誰もがポケットの中に羽生名人やイ・セドル級の天才的知能を入れて持ち歩けることを意味する。
もちろん将棋や囲碁をわざわざスマホでやるのは遊び以外の意味がないだろう。将棋や囲碁のファンでなければそこに興味を持たないかもしれない。


しかし僕はこう考える。

「AlphaZeroとその派生物は、"あらゆる数理モデル化可能な問題を人類の誰よりもうまく意思決定できる"可能性が高い」


この週末はずっと、AlphaZeroを改造して非決定論的ゲームであるポーカーの攻略ができるか実験していた。
このAlphaZero改は、特定のルールのポーカーをランダムプレイヤーを常に圧勝するだけの実力を数時間で獲得した。「特定のルール」としているのは、僕が厳密な意味でのポーカーやテキサスホールデムを実装するのが面倒だったからだ。


ここで確認したかったのは、相手がチェスや将棋、囲碁のような決定論的事象ではなく、ポーカーのような確率的事象であっても、学習することが可能かどうかだ。


結果は大成功。
わずか数時間で"彼"はポーカーの役やテクニックといった事前知識なしに相手よりも確率的に強い手を得るために人間でも信じられないような高度な判断ができることを示した。ちなみに僕はポーカーの専門家ではない。

たとえばこの局面だ。
ちなみに今回はオープンポーカーにしている。

自分　&spades;2　&clubs;5　&hearts;6　&diams;7　&spades;10
相手　&diams;2　&clubs;4　&spades;7　&hearts;10　&spades;K

ここで相手が先手で、&diams;2と&clubs;4を捨てた。
この情報から、彼は迷わず&spades;2と&clubs;5を捨てる。
そして得られたカードが&hearts;9と&spades;8だ。

自分　&hearts;6　&diams;7　&spades;8　&hearts;9　&spades;10
相手　&diams;2　&clubs;4　&spades;7　&hearts;10　&spades;K


これでストレートの役ができた。

AIの思考を想像すれば、ストレートになりそうなカード二枚をすてることで、最悪でもワンペア、よければツーペアが狙えると踏んだのだろう。また、敵が既にブタなので、ワンペアで十分勝てると踏んだと思われる。



おそらくこいつは、既に僕よりもポーカーが強い。


たとえばこういうものを何に使うか。

もしこれがGoogle Glassのようなメガネ型デバイスに組み込まれれば、ラスベガスのカジノは廃業だろう。あきらかに人間よりも強くできるからだ。もちろんそうならないように、カジノではこの手のAI装置は規制されるだろう。


ここまであからさまな「ゲーム」ではなくても、現実の世界には「ゲーム的」に解決しなくてはならない問題はたくさんある。


ある種の最適化や、今はまだ人間の「勘」に頼らなければならない問題、企業の戦略やマーケティングという領域でこの手のAIを活用できる会社とできない会社では決定的な差が出てくるだろう。


広告の最適化を今は統計的なA/Bテストに頼っているが、A/Bテストも「確率的ゲーム」の一種といえる。広告掲出をAlphaZeroのような深層強化学習AIにやらせれば、たぶんA/Bテストの自動最適化よりずっとうまくやるはずである。それはクリエイティブの配置、文言の調整なども含まれる。


これは極めて応用範囲の広い技術であり、いずれあらゆる問題に適用されていく可能性がある。


筆者は運がいいほうだと思うが、それでもこれは少しできすぎている。これをうまくやるには数理モデル化、つまりゲームデザインのスキルが必要になってくる。現実の問題をいかにして「ゲーム化(数理モデル化)」するかというのは、数学的センスだけではなく観察力や表現力といったこれまでの尺度で測ることのできなかったスキルが要求されるようになるだろう。


実は通常の数学的思考とゲームデザインにおける数理モデル化は相性が良くない。

「数理モデル」と呼ぶと、それは数学的なものに聞こえるが、どちらかというと直感的な表現物が数理モデルである。その証拠かどうか知らないが、大半のゲームデザイナーは数学を得意としているわけではない。ゲームデザイナーの本をいくら読んでも数式はめったに出てこない。出てきたとしても、ごく簡単な足し算と掛け算と引き算の式くらいだ。


これは筆者が1998年にCEDECというゲーム開発者交流イベントの企画に関わった時に最初にぶつかった問題で、当時は「良いゲームの設計」についてちゃんと筋道立てて語ることの出来る人がどこにもいない、という問題があった。みんな「経験と勘」に頼ってゲームデザインを行っていたのである。ゲームデザインをゲームの構造(ルール)とレベル(ステージ)に分離し、ゲームエンジンという概念を作ったのはジョン・ロメロだったが、その後の世界ではルールの研究よりもレベルデザインのほうがより重視されるようになった。同じルールを使いまわしてレベルデザインだけ再生産したほうが効率的だからだ。


今でも、「ゲームの設計」という意味での「ゲームデザイン」については、クリス・クロフォードの論文がほとんど唯一の手がかりだ。彼がデザインした世界情勢を数理モデル化したゲーム「バランス・オブ・パワー」はまさに「ゲーム」が遊びの範疇を超え始めていることを示唆している。


ただし、ゲームデザインにはひとつの大きな問題がある。

ある事象のゲーム化(数理モデル化)には、デザイナー(設計者)の意図や価値観が色濃く反映されてしまうという点だ。


物理的現象と違って、実際の問題は、心理的効果や経済的効果といった完全にパラメータ化するのが極めて困難な要素を含むし、また、共通の事象であっても、ゲームデザイナーによって解釈が異なる。


たとえば「サッカー」という題材をとっても、アクションゲーム(ウィニングイレブン)になったり、シミュレーションゲーム(サカつく)になったり、コマンド選択式ゲーム(キャプテン翼)になったりターン式ゲーム(イナズマイレブン)になったりとさまざまな解釈がありえる。


シミュレーションゲームにしても、どういう指標(パラメータ)を用意してそれぞれの事物にどういう評価を与えるか、たとえば「信長の野望」では上杉謙信を表現するために「戦闘力」は最強レベルだが「野心」が低いというように表現されていた。


しかし謙信の実際の戦闘力など単独の数値で表せるはずもない。あくまでも「お遊び」だから成り立つ部分も少なくない。


筆者自身はゲームデザインの数理モデル化的な性質に着目し、ゲームデザインに関する本を書いたこともある(ネットワークゲームデザイナーズメソッド/ゲームデザイン誇大妄想狂)。


筆者にとってゲームデザインは生きるための道具に過ぎなかった。自分の好きなことをするための手段としてのスキルがゲームデザインで、そういう視座からすると、レベルデザインよりもむしろルールデザインのほうが面白かった。特に「ゲームデザイン誇大妄想狂」では、タイトルにつけたとおり本来人間が楽しむべき「ゲーム」という状態を逸脱して、「ゲーム」の持つもっと広い可能性について言及し、最後は「人間関係の数理モデル化」を利用した「恋愛ゲーム」のソースコードまで掲載した。


そうして、10年以上前に書き、悩み、汗を流し、青春をささげた「ゲームデザイン」が、まさか今の仕事に役立つ日が来るとは想像もできなかったし、これは少々出来過ぎなストーリーだという気もする。


「ゲーム」はシンプルなルールで無限に近い可能性を生む。
そうすると、あらゆるゲームを攻略可能であるAlphaZeroがシンプルな構造を持っているのはむしろ必然的なことかもしれない。


もちろん現状のAlphaZeroに何ができないかもハッキリしている。しかしその制約は、絶望的なほど難しい問題とはあまり思えない。


それはこれまで無数のゲームのルールデザインを研究してきた僕自身の「直感」に過ぎない。
しかし人間の知性というのは、いくら理屈をこねても所詮はその程度のものかもしれないことをAlphaZero自身が証明してくれたとも言える。


では我々がミームだと思っているものとは一体何なのだろうか。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 21:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iFixitガジェット解体ショー、新ネタはHomePod。接着剤多用、複雑設計で修理容易性スコアは”１”
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/12/ifixit-homepod/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2d6fbce581146d7c80d62bf56df9c45a/206120780/ahp.jpg" />
サイト上でのIT解体ショーが有名すぎて、実は修理業者だということが忘れられがちなiFixitが、発売されたばかりのアップルHomePodの分解レポートを公開しました。残念ながらHomePodの中にはSiriと呼ばれる小さな人は入っておらず、代わりに巧妙に設計された多数のパーツが複雑に配置されています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期Android Pはノッチをサポート、複数画面や折り畳みディスプレイ対応も（Bloomberg報道）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/12/android-p-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c5a8f2bce8f7012c07afcf5a4d0cc3de/206120759/dims.jpg" />
iPhone Xはディスプレイ上部の凹部、いわゆるノッチが不評で人気が下降しているとの話も出ていますが、次期AndroidとなるAndroid Pでは、そのノッチをOSとして正式サポートする予定とのことです。

 
iPhone X、ノッチ不評で2018年夏には生産終了？秋に新モデル登場か(KGIアナリスト予測)

ノッチのほか、M Z-01Kのような2画面や、Samsungが2019年にもリリースと噂の折り畳みディスプレイをサポートする予定だと、Googleに精通した人物からの話としてBloombergが伝えています。

ノッチデザインはAndroidとしてはEssential Phone、国内でもAQUOS R Compactが採用しています。単にステータスバーの一部を切り欠いているだけのようにも見えますが、通知アイコンが被らないよう制御するなど、各社でカスタマイズを行っています。この部分をOSが標準サポートすることになるようです。

2017年には18:9の縦長画面、そしてベゼルレスディスプレイが一気に普及しましたが、同時にインカメラによるセルフィの重要性も増してきています。これらを両立させるには、ノッチを採用するのが理に適っているとの判断があるのかもしれません。

ディスプレイ以外では、ソフトウェアの見た目を改善し、iPhoneユーザーをAndroidに取り込むことが大きな目標だともしています。ただ具体的な内容については不明。これについて、iPhoneにデザインを似せることでユーザーを取り込もうとしているとの予想も出ていますが、むしろ最近のiPhoneの操作は直観的ではないとの話もあります。見た目（UI）を改善することで、操作性の良さアピールするのが狙いと考えたほうが自然だと思います。

 
「iPhone Xのサイドボタンは使いづらい」アップル共同創業者のウォズ氏が不満を漏らす


このほか、Googleアシスタントの連携も強化されるとのこと。Googleアシスタントをサードパーティアプリが利用できるようにするほか、Androidのホーム画面上にある検索バーとGoogleアシスタントを統合するとのことです。ただ、これらの変更が年内に導入されるかは確定していないともしています。

そんなAndroid P、例年通りであれば、3月には開発者プレビューが公開され、5月のGoogle I/Oで新機能の発表があるはずです。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「黒歴史」も発掘？ 昔のケータイの再起動イベント、福岡で開催決定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/12/kddi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ddbed4518d4aae87bf5b7b812d33ce2/206120843/IMG_3955+%282%29.jpg" />

バッテリーが劣化して起動しなくなった昔の携帯を再起動させる。そんなイベントを、KDDIが3月2日よりau FUKUOKA（福岡・天神）で開催します。

この「おもいでケータイ再起動」イベントは、過去に使っていた携帯電話を充電・再起動し、埋もれていた思い出の写真を救出＆プリントアウトできるイベントです。

携帯電話のバッテリーは長期間放置すると充電できなくなりますが、イベントでは特殊な装置を用いることで、バッテリーの復活を試みます。なお、水濡れや回路が故障している場合には、復活できないこともあります。



過去には名古屋・仙台で開催しており、福岡が3回目の開催。当日参加も可能ですが、事前にWeb申し込みをしたユーザーを優先的に案内するほか、思い出の写真プリントを通常1枚のところ3枚プレゼントするキャンペーンも実施します。

なお、イベントはau以外のユーザー・au以外の端末を持ち込んだユーザーも対象です。

 
「まさか見れるとは...」起動しなくなった昔のケータイ、au仙台で復活イベント
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Switch上でLinuxが動作した写真をハッカー集団が発表。任天堂だけでは対応できないバグが存在する可能性？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/12/switch-linux/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c8b501415bd8a253f0ab37fc87ac05ac/206120875/switchhack.jpg" />
著名なハッカー集団がTwitterにて、ニンテンドースイッチ上でLinuxが動作している写真を公開しました。「スイッチ上でLinuxが動いている写真の偽装」は難しくはないものの、発表したハッカー集団のfailOverflowはPS4の脆弱性を突いてLinuxを動かした実績があり、信頼性は高いと思われます。

failOverflowの主張によると、これを可能とした原因はNVIDIAのTegra X1 SocのブートROMの脆弱性にあり、現在までに販売されたスイッチでは修正が不可能とのこと。外付けのMODチップ（メーカーが制限する機能を解除するICチップ）は特に不要とされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パソコンみたいにカーソルを動かせる！ iPhoneのキーボードでカーソルを自在に動かす:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/12/iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e1a4480056e6a8590a1c359a4c5317bf/206033501/main.JPG" />
カーソルの移動は、文章を作成する際に面倒な操作のひとつではないでしょうか。パソコンなら、マウスを使って文章を書き始めたい位置にカーソルを合わせられますが、iPhoneの場合は小さい画面をタッチしなければならず、なかなか好きな場所にカーソルを合わせられないと思います。

実は、iPhoneにも画面上のカーソルを上下左右自由に動かせる方法があるのです。この方法を使うと、文章を書き始めたい位置に、すぐにカーソルを合わせられるので、メモやメールをサクサク書き進められます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-453/" title="カーソルを自由に動かす方法">【ギャラリー】カーソルを自由に動かす方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：メルカリが自転車シェア「メルチャリ」発表 。個人宅も駐輪場に、福岡で27日開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/12/2-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bb6d5f3193473e8ffc1e83e7a4b75b37/206120961/DSC00709.jpg" />
メルカリがシェアサイクルサービス「メルチャリ」を2月27日より開始します。第1弾の導入都市は福岡市で、対応アプリはiOS版を先行リリースします。

「メルチャリ」は、個人が大小問わずポート（駐輪場）を提供できるスタイルのシェアサイクルサービスです。専用のスマートフォンアプリから、自転車のレンタルから返却までを簡単に行うことが可能。また、ポートは地域の民間企業に加えて個人宅や店舗の軒先など、個人が大小問わず提供できるため、街に多くのポートを設置し、いつでもどこでも、乗りたいときに自転車を利用できる点を売りにします。

第一弾の展開都市は福岡市で、博多・天神・ウォーターフロントエリアを中心にポートを展開。サービス開始時点のポート数は50で、自転車は400台以上の設置を予定。また、2018年夏頃までにエリア拡大と、2000台程度の自転車の投入を予定します。

福岡を選定した理由については、2017年よりメルカリのサポート拠点があったことに加え、都市機能がコンパクト・かつ地形が平坦で自転車での移動に適した立地であることを挙げています。そのため、福岡市で導入する自転車は非電動となります。

メルチャリの利用料金は4円/1分で、利用にはメルカリIDが必要です。使い方は、スマートフォンアプリの地図に記載されている専用ポートで自転車を借りて、目的地近くのポートで返却するというシンプルなもの。鍵の解錠はアプリ内のQRコードリーダーで行います。
●個人が提供して一緒に作っていくシェアサイクル

メルチャリの特徴について、個人の参加があると執行役員兼ゾウゾウ代表取締役の松本龍祐氏は語ります。

「個人宅であるとか、自分の空いているスペース、未活用のスペースをチャリのポートとして活用できます」（松本氏）。一般ポートの募集はウェブサイトにて開始するとのこと。

また、シェアサイクルサービスで問題視されるのが放置自転車（ポート以外への長期間駐輪）です。この対策にも個人ユーザーの力を借ります。具体的には、放置自転車を連絡したユーザーには、インセンティブとしてマイルを付与。このマイルはメルカリ内で使えるポイントとも交換できるといいます。

メルカリがシェアサイクルサービスを提供する理由については「オンラインだけでなく、オフライン・リアルな場でもメルカリを使っていただきたい。我々が提供するサービスをさらにに使っていただきたい。その最初の接点としてメルチャリのサービス提供を開始した」（松本氏）と語りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 23:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロボットたちに基本的な動作の組み合わせを通して世界を理解させる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/teaching-robots-to-understand-their-world-through-basic-motor-skills/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/02/162550_web.jpg?w=580" />
言われたことをこなすという点で、ロボットは申し分ない。しかし、そのための情報をシステムに入力する作業は、時にロボットに実行して欲しい作業よりも、遥かに複雑なプロセスになってしまうことがある。これがロボットは単純な反復作業に向いていると言われる理由だ。
ブラウン大学とMITの研究チームは、現実の物体と、基本動作の、抽象的な概念を開発することを通して、ロボット自身がタスクを計画できるようなシステムの開発に取り組んでいる。このシステムでは、ロボットは複雑な作業を、人間が扱いきれない程の事細かな作業手順までに落とすことなく、実行することができる。

研究者たちは2本腕のロボット（Anathema Deviceまたは"Ana"と呼ばれる）を、室内の物体を扱えるようにプログラミングした。食器棚のドアの開閉、クーラーボックスの蓋の開閉、照明スイッチのオンオフ、そしてボトルを掴むことなどだ。タスクを実行しながら、ロボットは、研究者が開発したアルゴリズムを使用して、その周囲の情報を取り込みながら、情報を処理した。



チームによれば、ロボットはそうした動作を通した情報の取り込みによって、物体と環境に関する抽象的な概念を学ぶことができた。例えばAnaは、ドアが開けられるようにするためには、その前に閉められていなければならないと判断することができた。

「Anaは食器棚の中の照明がとても明るいために、彼女のセンサーをホワイトアウトしてしまうことを学習しました」と研究者たちは発表文の中に書いている。「そこで食器棚の中のボトルを操作するためには、ライトをまずオフにしなければなりませんでした。彼女はまた、ライトをオフにするためには、食器棚のドアが閉じていなければならない（開いたドアがスイッチへのアクセスの邪魔になるため）ことも学習しました」。

一度処理されると、ロボットは1つのシンボルをこれらの抽象概念の1つに関連付ける。これは、実行する際に複雑なコーディングを必要としない、ロボットと人間との間に生み出された一種の共通言語である。このような適応性の高さが意味することは、ロボットが特定のシナリオで実行する必要のある行動を選択することにより、より多様な環境で多種多様なタスクを実行できるようになるということだ。



研究を主導するブラウン大学の助教授George Konidarisは「インテリジェントなロボットが必要な場合に、彼らにやって欲しいこと全てを、プログラムすることはできません」とTechCrunchに語った。「彼らに目標を与えて、自分たちで行動してもらうようにしなければならないのです」。

もちろん、すべてのロボットにこの方法で習得させようとすることも、同様に非効率ではあるが、研究者たちは共通言語を開発し、新しいハードウェアにダウンロードすることのできるスキルを作成できると考えている。

「将来的には、スキルライブラリが用意され、それをダウンロードすることができるようになると思います」とKonidarisは説明する。「例えば『キッチンで仕事をするためのスキルライブラリが必要だ』とリクエストすると、キッチンで仕事をするためのスキルライブラリが手に入ることになります」。

[原文へ]
（翻訳：sako）
 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Bose :     Boseポータブルスピーカー試聴会参加者募集：いつでも持ち歩きたい『SoundLink』シリーズをとことん試せるイベントを開催
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/bose-soundlink/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a14ff87a004d243139819fff166f0c44/206120966/SoundLink_Revolve_Plus_032_HR_RGB.JPG" />
いつも良い音を楽しんでますか？　楽曲はスマホで持ち歩くのですから、スピーカーもいっしょに持ち歩きましょう！　もちろん良い音で。

ポータブルスピーカーは数あれど、高音質スピーカーと言えば......やっぱりBoseですよね。

ということで、常に音にこだわり続けるBoseの最新ポータブルスピーカー『SoundLink』シリーズをじっくり試せる『コンパクトスピーカーの代名詞 Boseポータブルスピーカーを聴き比べ』を都内にて開催します。

日時は3月10日（土曜日）の午後で参加費は無料です。会場に限りがありますので応募者多数の場合は抽選とさせていただきます。懇親会でアルコール飲料を提供するため、未成年の方のご参加はできませんので予めご了承ください。

今回のイベントは、SoundLinkシリーズを実際に触れるタッチ＆トライのお時間をたっぷりご用意しています。会場で流れる楽曲だけでなく、お手持ちのスマホやポータブルプレーヤーをSoundLinkシリーズに繋げて、とことん試聴してください。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「アマゾンをかたる怪しい感謝状が届いた」警告ツイートが話題　アマゾンは送付を否定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/amazon-fake-letter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims3/GLOB/crop/609x304+0+360/resize/630x315!/format/jpg/quality/85/http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F672794b23937f72e59e8897e09d85af6%2F206115991%2FSSS.jpg" />
アマゾンをかたる不審な「感謝状」が送られてきたと注意を呼びかけるツイートが、ネット上で話題を呼んでいる。あるTwitterユーザーは2月10日、アマゾンのロゴが入った不審な感謝状が届いたため、カスタマーサポートに問い合わせたところ、アマゾンが送ったものではないことがわかったとツイートした。

アマゾンジャパンは、ハフポストの取材に対し、「『感謝状』と記載された書面が同封された荷物はAmazon.co.jpがお送りしたものではありません」と回答。「調査の上、然るべき対応を行います」とした。

ツイートによると、このユーザーが受け取ったのは茶封筒。その中には「スマホの説明書」と書かれたバーコードシールが貼られた黄色い封筒、そして「感謝状」が入っていた。

「感謝状」には、「尊敬する Amazon.co.jp のお客様」「Amazon.co.jpはお客様の良い購入体験ができますように努力してきました」などと、不自然な日本語が書かれている。このユーザーは同じものが日を変えて2通届いたとしている。

アマゾンジャパンは取材に、「『感謝状』が同封されたお荷物は、お客様にて破棄いただきますようお願いしています」と答えた。

この荷物は、誰が何のために送ったものか不明。

ネット上では、他人の家に不審物を送りつけて、SNS上にアップロードさせることで、家人のSNSアカウントを割り出そうとする手口ではないかと指摘する声がでている。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    四脚ロボ2体が助け合い。ソフトバンク傘下のBoston Dynamicsが動画公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/2-boston-dynamics/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8e96fb7d6eae83f4a24280301a44763c/206121070/spmini.jpg" />

ソフトバンク傘下になったロボット開発企業Boston Dynamicsが、4脚歩行ロボットSpot Miniの新たな動画を公開しました。今回は(首長竜の頭部のような)ロボットアームを巧みに使い、室外に出たい仲間のためにドアを開けて手助けをしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 02:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天・三木谷社長、携帯キャリア参入「全国カバーは6000億円で十分」と自信
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/4-6000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/87ab46926afc18b700e4e38a236b3887/206121087/DSC00749.jpg" />
2017年度第4四半期決算説明会に登壇した楽天の三木谷浩史社長は2月13日、「第4の携帯キャリア」（MNO事業）参入の勝算について語りました。

楽天は昨年12月、1.7GHz帯・3.4GHz帯の電波を取得し、MNO事業参入を目指すと発表。実現すれば、ドコモ・KDDI・ソフトバンクに続く「第4の携帯キャリア」が誕生することになり、寡占状態の携帯電話市場の活性化が期待されています。一方「6000億円で全国規模の携帯エリアを構築するのは難しい...」と、実現を疑問視する見方もありました。

●6000億円で全国エリア化「十二分に可能」

MNPへの参入方針について三木谷社長は、周波数の割当申請、および2019年末のサービス開始に向けた準備が順調に進捗だとアピール。それに向けた4つの施策を説明します。

・効率的なインフラ構築に向けて外部ベンダーから一次見積もりを取得
・既存MNO3社出身者を含む専門家を多数採用済
・6000億円内外の設備投資は、全国カバーのネットワークを構築するのに十分
・リースファイナンス、流動化等を活用した資金調達を検討中



以上を踏まえ、三木谷社長はMNO事業参入について、次のように口を開きました。

「ネットワークに関しては、この数年間ずっと勉強してきて、AIを含めて今までにないネットワークを引くことができるだろうと思っています。後発のメリット、イギリスやフランスでも、いろいろな形で第4のキャリアがでてきているので、これはもう非常にいいタイミングだということでやっていきます」（三木谷社長）

「世界的に見ても、第4のキャリアというのは、2Gも3Gも構築しない4Gのみ。バックボーンについても効率的にできます。どこにどのアンテナが必要か、その情報もある程度わかっています。MNO 3社にいたような経験値の高い方々が集っていますし、ぼくも本当にできるのか疑問に思っていましたが、十二分にできると計画し、各ベンダーに見積もりを出して出てきた金額（が6000億円）なんです」（三木谷社長）

楽天が公開した資料によると、MNO事業に向けて投資する6000億円の内訳は次のとおりです。

・屋外基地局（不感地域対策を除く）　3000億円
・屋内基地局　800億円
・コア・バックボーンその他　650億円
・10カ年のユーザー増対応等　800億円
・終了促進費用　754億円



また、設備投資の内訳について、楽天の山田善久氏（通信・メディアカンパニープレジデント）は次のように付け加えます

「6000億円という金額は当てずっぽうに言っているわけではなく、複数のベンダーさんから一次見積もりを取得しておりまして、そこに基づいた金額です。また、過去にイー・アクセスさんやUQさんが新規に電話を割り当てられたときの設備投資が4000、5000億円ということで、6000億円で全国ネットワークを構築できると考えています」（山田氏）



●他キャリアから回線を借りることも選択肢

なお、サービス開始時点において、100％エリアを整備できるわけではないとのこと。「2019年末に立ち上がるが、初日にできるわけではありません。数年かけて設備投資をするので、既存のMNO3社様とのどちらかのネットワークをお借りすることが、普通に考えると必要かなと思っています」と山田氏は語ります。

また、MNOサービス開始後の既存の楽天モバイルユーザーの扱いについて三木谷社長は「2019年に立ち上がると、MVNOの方々はMNOに移ってもらいます。もちろんそれにはシステム的な準備が必要で、それが整い次第移行をしていただけるようにします」（三木谷社長）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2画面スマホ「M Z-01K」を5日間メイン端末として使ってみたレポート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/2-m-z-01k-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/33800fb639f54f5180b1896086f8bfb7/206121278/PH01.jpg" />
ドコモの発表会で初めて端末を見かけてから、発売を待ち望んでいた2画面ディスプレイ搭載Androidスマートフォン「M Z-01K」が2月9日に発売されました。発売日初日に購入し、これまで5日間メイン端末として使ってきたので、現時点でのインプレッションをお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    コインチェックCOO、NEM補償にコメント「時期をお伝えしたい気持ちは山々ですが…」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/coo-nem/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/27068879f5a00bb9b9893249c45f6565/206121787/DSC00761+%281%29.jpg" />

仮想通貨取引所のコインチェックは2月13日夜、本社エントランスにて記者会見を開催。同社COOの大塚雄介氏が、日本円出金の進捗状況や今後の事業継続について説明しました。

大塚氏によると、本日再開した日本円出金機能により、すでに401億円の出金指示が完了しているとのこと。日本円以外の出金再開については「決まり次第お伝えする」とのコメントを繰り返しました。

流出したNEMの補償については「資金的なメドはある程度ついている」「顧客資産と会社資産は分別管理している」とコメント。肝心の補償時期については「ある程度のメドがたっている」としつつも「私もお伝えしたい気持ちは山々ですが、しっかり決まってからお伝えする」と明言を避けました。

また、今後の事業継続の有無については「破産法を申請するつもりはない」とし「今後もしっかりと事業を継続していく」と明言。また、事業継続に向けた資本増強等の計画については「検討はしているが、明言できる状況にない」とコメントしています。



コインチェックは、1月26日に総額580億円相当の仮想通貨「NEM」が流出。以降すべての仮想通貨・日本円の出金を停止していました。1月29日に金融庁から業務改善命令を受け、本日（2月13日）に再発防止策を含む改善報告書を同庁に提出。日本円出金についても再開しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 07:28:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2005年の今日、「HHKB Professional 墨・墨/無刻印」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/2005-hhkb-professional/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/85d3821db4d0ad06af15f938d94962b1/206119447/00.jpg" />
おもなできごと
・2003年2月14日、任天堂が携帯型ゲーム機「ゲームボーイアドバンスSP」を発売
・2005年2月14日、PFUが「Happy Hacking Keyboard Professional」に「墨」「墨/無刻印」の2モデルを追加
・2009年2月14日、UNIX時間が"1234567890"に（日本時間8時31分30秒）
・2014年2月14日、オーディオテクニカがUSB-DAC内蔵ヘッドホン「ATH-D900USB」を発売
・2014年2月14日、BOSEがBluetoothスピーカー「SoundLink Bluetooth Speaker III」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    遺体動画のYouTuberがアカウント削除にならない理由、CEOいわく「まだ&amp;quot;3ストライク&amp;quot;じゃない」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/youtuber-ceo-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fce7ce605cd982da209e466dc2d6c681/206123890/lp.jpg" />
YouTube CEOのSusan Wojcicki氏が、青木ヶ原樹海で撮影した自殺者の動画で炎上し、さらに最近もまた炎上している著名YouTuberローガン・ポールに関してまだ「アカウント削除するには至らない」と発言しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    文字を音声に変換する視覚障がい者向けスマートグラスの量産に向けたクラウドファンディングが開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/oton-glass/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ae0793d9be5af6f8ad7c0cb34c94925/206121589/5a8136bd-508c-4449-ac55-6a190aae96cd.png" />
視界に入った文字を読み上げるスマートグラス「OTON GLASS」のクラウドファンディングが始まりました。

OTON GLASSは、文字認識・音声再生機能を備えたスマートグラス。内蔵カメラ、画像認識用クラウド、スピーカーからなり、OTON GLASSをかけた状態で読みたい文字の方を向いて、テンプル部分のボタンを押して使います。

内蔵カメラが撮影した写真をクラウドにアップロードし、クラウド上の画像認識エンジンが抽出した画面内の文字列を音声データに変換することで、スピーカーから音声が流れる仕組み。使用時にはネットワーク環境が必要です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仮想通貨マイニングのマルウェア、英・米政府のパソコンをこき使う
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/browsealoud-coinhive-monero-mining-hack/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/02/malware.png?w=673" />
先週末、ちょっとしたマルウェアが政府のパソコンで仮想通貨のマイニングに精を出していた。最初に気づいたセキュリティー研究者のScott Helmeによると、このマルウェアは英国のプライバシー監視機関（ico.org.uk）と米国裁判所システムのウェブサイト（uscourts.gov）を含め4000台以上のパソコン上で実行された。

マルウェアは侵入先のデバイスを利用して、「マイニング」（採掘）と呼ばれるCPUに高い負荷のかかる複雑な計算処理を実行した。マイニングは一部の仮想通貨（暗号通貨）に利用されている。



The malicious code injected into the @texthelp BrowserAloud software is tiny, but so powerful. White text is the original code and purple text is the code injected by the attacker: pic.twitter.com/Fm2VCDaPxs

- Scott Helme (@Scott_Helme) February 11, 2018


［BrowserAloudの@texthelpというソフトウェアに注入された悪意のコードは、小さいが非常に強力だ。画面の白いテキストが元のコードで、紫色のテキストが犯人に注入されたコードだ］


疑うことを知らないパソコンに暗号解読ソフトウェアを潜入させるために、犯人らはBrowsealoudという失語症や読解力の低い人向けのアクセシビリティープラグインを標的にした。Browsealoudに侵入したマルウェアは、プラグインのコードを書き換えて悪意のあるJavaScriptコードを注入し、Coinhiveという名前で知られるマイニングソフトウェアを無防備なパソコン上で密かに実行させた。

日曜日（米国時間2/11）、英国の国立サイバーセキュリティーセンターは、現在「違法な仮想通貨マイニング に使用されたマルウェアに関係するデータを分析している」とする声明を発表した。

サイバーセキュリティー会社のCrowdStrikeは先月、新しいタイプの脅威として、仮想通貨マイニングマルウェアの台頭を指摘していた。

「ここ数カ月間、他人のCPUサイクルを無許可で利用して利益を上げる、暗号通貨マイニングに焦点を絞ったサイバー攻撃が増加している」と同社は指摘し、2018年にはこの種の事件がいっそう増えると予想している。

しかしHelmeが言うように事態はもっと深刻なものになりえた。類似の侵入方法を使って、Moneroをマイニングする代わりに政府の認証情報や個人情報が盗まれていたかもしれなかったからだ。



The more I think about this the worse it becomes. Attackers had arbitrary script injection on thousands of sites including many NHS websites here in England. Just stop and think for a few moments about what exactly they could have done with that capability...

- Scott Helme (@Scott_Helme) February 11, 2018



［考えれば考えるほど、もっと悪いことを想像してしまう。攻撃した犯人は英国の数多くの情報局ウェブサイトを含む何千ものサイトに任意のスクリプトを注入している。その技術を使ってほかに何ができるか考えてみてほしい... 」

[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AndroidからiPhoneへ　絶対に失敗しないデータ移行術:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/android-iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1cdacfdb5ec7867cc24f1d33d916b181/206077627/main.jpg" />
AndroidスマホからiPhoneにデータを移すには、アプリでバックアップを取り、それをiPhoneで復元する方法を用います。ここでは、データ移行に便利な3つのアプリを紹介しましょう。

1つ目は、アップル公式アプリの「Move to iOS」です。Androidスマホにコードを入力すると、連絡先や写真などをiPhoneに移行できます。

2つ目は、「JSバックアップ」。Androidスマホに表示されたQRコードをiPhoneで読み取ることで、データを引き継げます。

最後が「Yahoo!かんたんバックアップ」です。Yahoo IDが必要ですが、起動と同時にデータをバックアップでき、データを読み取る際は「復元」アイコンをタップするだけという手軽さが魅力です。ここでは、各アプリの詳しい使い方を解説します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/android-iphone-3/" title="AndroidからiPhoneにデータを移行する3つの方法">【ギャラリー】AndroidからiPhoneにデータを移行する3つの方法 (11枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 20:43:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カシオ、アウトドア及びスポーツジャンルの大手アプリ9社とオフィシャルパートナー契約を締結
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fc921c802147cb4ce612cc9481ab50233%2F206114318%2FP1037673.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=587d52b8df1d560515112fa21e1798236f6f1bd8" />

カシオは2月8日、アウトドア及びスポーツジャンルでのAndroid Wearアプリ開発会社とオフィシャルパートナー契約を発表しました。同社が発売するスマートウォッチ「PRO TREK Smart WSD-F20」において、登山、ゴルフ、釣り、サーフィン、スキー・スノーボード、水泳、乗馬、フィットネス、ジョギングの９つのジャンルにおいて各ジャンル１社と提携。ウオッチ内のアプリ一覧に表示される「注目アプリ」で9社のアプリを紹介します。各社においても、自社アプリにおいて最もふさわしいAndroid Wearデバイス（スマートウォッチ）としてPRO TREK Smartを推奨するというものです。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/casio-2/" title="CASIO">【ギャラリー】CASIO (53枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>     新生FREETEL、「eSIMスマホ」で激戦スマホ市場に再挑戦：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/freetel-esim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1000%2C622%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C747&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fde58448ba446804b38b4f9d4f60b2007%2F206124830%2F_0000_1.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=84618e3d322543d28af70c9d84d6f7245d02ed0e" />
プラスワン・マーケティング（POM）からFREETELブランドと端末販売の権利を引き継いだMAYA SYSTEMが、「REI 2 Dual」と「Priori 5」の2機種を発表しました。紆余曲折を経てようやく発売にこぎつけられたREI 2 DualとPriori 5ですが、この2機種はMAYA SYSTEMの方針からは、破綻した旧FREETELとは異なり、堅実に市場を広げていこうという意思が伝わってきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    採寸値をスマホ転送するIoTメジャー「hakaruno（ハカルノ）」発表。Makuakeでクラウドファンディング
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/iot-hakaruno-makuake/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F6807039c660f422f3ba36a2e95b5ae93%2F206102789%2FIMG_6215.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=68bc813a328bb736b943b8c023cfe7996ec856c8" />

富士通デザインは、プライムキャストおよび富士通コンポーネントとの３社によるプロジェクトによって企画したIoTメジャー「hakaruno（ハカルノ）」を、クラウドファンディングサービス「Makuake（マクアケ）」にてファンディングを開始しました。目標金額は1,050万円です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/makuake/" title="Makuake">【ギャラリー】Makuake (67枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOでバレンタイン イベント実施中。ラブカス大量発生中＆すな三倍 
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/13/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8a8fa7fa4559aa164bacebfdf5edb4ac/206124955/DV8ckX1X4AAyBTj.png" />

ポケモンGOが地味なバレンタインイベントを実施中です。内容はハート型のポケモン『ラブカス』大量発生、ラブカスおよびラッキー捕獲時のほしのすなが3倍ボーナス。期間は2月15日まで。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Feb 2018 23:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    宮本茂氏が語る『ミニオンズ』のスタジオでマリオ映画化の理由と意気込み。「面白くなかったらやめよう」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/14/minions-mario-miyamoto/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e985e50d3cba08b839db9d55ed8fde92/206124952/mariomovie.jpeg" />
「スーパーマリオ」シリーズの産みの親 宮本茂氏が、2月はじめに正式発表された『スーパーマリオ』ハリウッド映画化では、『ミニオンズ』などで知られる製作会社イルミネーション・エンターテインメント(Illumination Entertainment)との提携について語りました。

任天堂代表取締役フェローを務める宮本茂氏は、会社を代表して共同プロデューサーとして本作に参加。「ゲームを作ること」と「映画を作ることは全然違う」と考えて「映画の専門家につくってほしい」と思ったことや、「面白いものができなかったらやめよう」ぐらいの感覚で打ち合わせを進めていると述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【ビデオ】飛行モードから走行モードへ10分以内に変形！空飛ぶクルマの市販モデルが間もなく一般公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/14/10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2ddaefb1a16a1bee23983b20a85b7293/206120291/32751588081.jpg" />

オランダのPAL-V International B.V.社が"世界初の空飛ぶ量産市販車"と謳う「PAL-V Liverty（パルヴィ リバティ）」が、3月に開催されるジュネーブ・モーターショーで一般公開される。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Feb 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>