<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Galaxy Foldは折りたためるiPad miniなのか？ 開封の儀、そして比較
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/galaxy-fold-ipad-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=899%2C674%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1068%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fa76d4ab0-e65f-11e9-babf-64ffdd56fc5d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c5f6a8855dd8e891f81b4f22ddb9371f0b25cd69" />サムスンのスマホとしては、Galaxy Note7以来たいへんストーリー性の高い端末となりましたGalaxy Foldですが、無事に海外で発売されました。エンガジェット編集部も必死こいて1台（型番: SM-F900F）ゲットしまして、ガチの開封ライブツイートを厳かに行いました。

編集部にGalaxy Foldがやってきました。矢崎編集長 @ACCN が早速開封してファースト折りたたみ🦋https://t.co/RBLlOa1fdF#GalaxyFold #EngadgetJP pic.twitter.com/R7riNpXtFL
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) October 4, 2019


編集部にGalaxy Foldがやってきました。矢崎編集長 @ACCN が付属品をチェック🦋純正ケースとGalaxy Budsと説明書がどっさり入っています超豪華🏄🏼&zwj;♂️https://t.co/RBLlOa1fdF#GalaxyFold #EngadgetJP pic.twitter.com/2WgSaR531X
- Engadget 日本版 (@engadgetjp) October 4, 2019
詳細な実機レビューはこれまでも上がっておりますし、これからも上がってまいりますが、まず私が手にした初感などを徒然と。


▲開封動画をご覧いただいた方はご存知の通り、大胆にも御開帳の状態で初対面となります


▲今は背面（後、片方表面）


▲最初の折りたたみは、いいの？ 本当にいいの？ という感じです


▲折りたたむと、少し懐かしい感じのスマホになります


▲海外版ですが、日本語表示は可能です。例によって言語を選択するだけ。入力に関しては、別途言語パックのダウンロードが必要です


▲初期ガイドで、いろいろあったストーリーが語られます


▲やはりマルチタスキングの活用がポイント。丁寧なガイドが表示されます


▲パッケージには専用ケースが付属。Galaxy Budsも付いていました（初回特典）


Galaxy Fold専用サムスン純正ケースはアラミド繊維（なのかな？）調の薄軽カバーで、これまたいい質感。一部両面テープで装着します #GalaxyFold #EngadgetJP pic.twitter.com/cdMJsBoUDA
- 矢崎飛鳥@Engadget 日本版 (@ACCN) October 4, 2019


 
Galaxy FoldとiPad miniを比較
Galaxy Foldは7.3インチで2152☓1536ドット、iPad mini（第5世代）は7.9インチで2048 ☓1536ドットと、表示サイズも解像度も実はあまり変わりません。比較したくなるのもわかってください。


▲Googleマップを表示してみました


▲iPad miniの表示域内にすっぽりGalaxy Foldが収まってしまう感じです


▲開いた際の厚みもほぼ同じ。開いた際のFoldの安定感もしっかりしているので、タブレットって言っても過言ではないと思います


▲折りたたまなくても、かなりコンパクト。ひっくり返せばほぼ画面ですからね


▲ウェブ表示はスマホ表示になります。iPadはPC表示（写真はモバイルビューにしてありますが、タブレットUAが適用されています）。設定等で変えられるかもしれませんが、とりあえずデフォルトではこんな感じ

取り急ぎ、粗削りですが素敵な出会いの感想でした。いろいろと使い込んでみたくなる端末です。日本で出るといいですね！
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、トランプ政権が進める雇用拡大政策に署名
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F5910cb00-e66c-11e9-b1cf-a882550c5bd9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b3b24c785f0e8c7fd6649a973cba49798d3ddca" />
10月3日(現地時間)、アメリカ大統領補佐官であるイヴァンカ・トランプ氏のイベントで、Googleのサンダー・ピチャイCEOが、「アメリカ政府が推し進める『Pledge to America's Workers(労働者への誓約)』に署名した」と発表しました。

『Pledge to America's Workers』はアメリカ国内の雇用拡大を目的とした誓約で、署名した企業は職業・技能訓練などのプログラムを実施することになります。今回の署名によりGoogleは、今後5年間で25万人の労働者に対して職業訓練プログラムを実施するほか、国内の100のコミュニティーカレッジでITスキルを学ぶためのトレーニングを行うとしています。

現在、Googleを含むアメリカの4大IT企業「GAFA」に対しては、アメリカ司法省が独占禁止法の疑いで調査を進めています。これに対して「GAFA」の幹部たちは影響力のある政治家と交流を図るなど、事態を変えるための行動を取っています。

今回の署名に対しては、独占禁止法問題など、Googleに対する政府の厳しい態度を軟化させることが目的なのではといううがった見方もあります。ホワイトハウスが今回の署名を受けてどのような行動に出るのかは分かりませんが、仮に何らかのポジティブな影響があったとすれば、他の企業もGoogleに続くかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Pixel 4でポケモンとタッグ？ ジェスチャー機能のチュートリアルに採用との噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/pixel-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff5922880-e666-11e9-b5e7-161bda07145a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ae546618af2033fc6b4790202ac3e88140239e65" />

米グーグルの次期スマートフォン「Pixel 4」には、ポケモンキャラクターとジェスチャー機能の仕組みを理解するアプリが搭載されると、海外にて報じられています。

まず、Pixel 4にはジェスチャー機能の「Soli」が搭載されることが、グーグルによって明かされています。これは60GHzの電波を利用して、手の動きや顔の接近を検知するというもの。このセンサーはフロントカメラと同じく、ディスプレイ上部に搭載されています。

そして海外テックサイトの9to5Googleが発見した情報によると、Pixel 4には上画像のような「Pokemon Wave Hello」というアプリが搭載されています。アプリでは5種類のポケモン（ピカチュウ、ヒバニー、メッソン、サルノリ、イーブイ）と一緒に、ジェスチャー機能を学べるのです。

具体的には、手を左から右に動かして挨拶をしたり、左右に振ってくすぐったり、下から上に動かしてジャンプさせたり...などのチュートリアルが用意されています。実際のPixel 4では、これらの動作が音楽プレーヤーの操作、あるいはアラームのストップや着信のミュートに使えるはずです。

なおリーク情報によれば、ジェスチャー機能の対象国の一覧に日本が含まれていません。現時点では機能の有無を断言することはできませんが、日本でも電波使用の許可が下り、フル機能のPixel 4がリリースされることを願うばかりです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Microsoftは正しかった。Surface Neo/Duoの2画面はフォルダブルよりも賢い選択
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/microsoft-surface-neo-duo-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc18b8430-e67c-11e9-93f9-42e103fb0754&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=856d5a284709f02391ab7f556e904b9547b000f6" />
サムスンやファーウェイが相次ぎ発売する折りたたみ画面「フォルダブル」のスマホ。対するMicrosoftは新発表の「Surface Neo」「Surface Duo」で2画面という従来からある機構を採用しました。この選択は正解だったのか、Galaxy Foldと対比して考えてみた、米Engadget シニアエディターのDevindra Hardawarによるコラムをお届けします。

フォルダブルと呼ばれる折りたためる画面を採用したSurfaceシリーズのうわさは、先日のMicrosoftのイベントまでに多く聞こえてきました。しかし、Microsoftはその選択をせず、2つのディスプレイを頑丈なヒンジでつないだ「Surface Neo」と「Surface Duo」を発表しました。

Galaxy FoldやHUAWEI Mate Xのようなフォルダブルスマホと比べると、少し古風に見えるかもしれませんが、現時点のフォルダブルディスプレイは扱いに注意が必要な部分があり、2画面を採用したのは悪くない選択と言えるでしょう。2画面を導入することで、フォルダブルのような扱いづらさはなしに、新しいインターフェイスを取り入れることができます。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/microsoft-surface-neo-first-look/" title="Microsoft Surface Neo first look">【ギャラリー】Microsoft Surface Neo first look (4枚)</a></p>

Galaxy Foldの発売延期問題の後、サムスンはこのフォルダブルスマホの宣伝を抑えつつあります。その理由は想像に難くありません。"普段使い"の酷使に耐える折り曲げ可能なディスプレイを作るのは、やはり非常に難しかったということでしょう。

サムスンは販売を再開したGalaxy Foldに以下のような非常識な警告を添えています。

「コイン、鍵、カードから遠ざけてください。ポケットの中に一緒に入れるのも避けてください。爪で触るときも、過度な圧力を避けてください。そして、ポケットの糸くずのような小さな物体が折り目に入り込まないようにしてください！ そして、反対方向に折りたたまないようにしてください」

これらの"警告"で注意されていることは、Surface Neo/Duoにおいてはさしたる問題にはなりません。画面を開閉するときに圧力がかかるのは画面そのものではなく、ヒンジ部です。360度完全に反対側に開き、片方の画面のみを使うこともできます。



これらをフォルダブルで実現しようとするとかなりの妥協が求められます。Galaxy Foldで閉じたときに表示できるのは、ぎこちなく細いサブディスプレイのみ。一方、Mate Xは外開きにできるため、閉じた時も片面を使えますが、閉じた時にディスプレイがヒンジ部含めて外側に来る設計は、高価で繊細なディスプレイに対してあまりにも脆弱です。フォルダブルディスプレイで使えるカバーガラスは現状では存在しないため、一般的なスマホと比べても、特に衝撃を与えない様に注意する必要があります。結局のところ、ケースで被うなどの対策をすることになるでしょう。

端的に言えば、デュアルディスプレイをヒンジでとめたデザインは、耐久性の面ではフォルダブルより優位にあります。Surface Neo/Duoを閉じて持ち運ぶときのスタイルでは、二枚貝のように繊細なディスプレイを防護できます。そして、画面はゴリラガラスでカバーしており、Microsoftの担当者いわく「なんどか転がしても耐えられる強度がある」としています。

そしてSurface Neo/Duoの背面は金属ではありません。金属パネルはモバイル通信の電波をさえぎってしまう性質を持つからです。Microsoftは電波透過性の高い素材を採用したことで、現世代のLTEだけでなく、次期モデルで5Gに対応するときも、大きなデザイン変更なく更新できることでしょう。

「私たちは他のすべての人と同じようにfolding風で実験しましたが、2つの別々の画面に情報があることと、人間の脳がタスクの流れをどれだけ表示するかについての洞察に出会いました。」

「もちろん、Microsoftもフォルダブルの検証を行っています。しかし、その後、2つの独立した画面に情報を表示するSurface Neo/Duoのやり方が、人間の脳がタスクの流れを理解するのに役立つと発見しました。」--Microsoft インダストリアルエンジニアリング責任者のRalf Groene氏は、米Engadgetのインタビューでこう語っています。

「私たちみたいに2つのディスプレイで作ってみませんか? フォルダブルよりはるかに柔軟で信頼性が高く、より自由な角度で固定できますよ」（Ralf Groene氏）



Surface Neo/Duoに触れられた時間はほんのわずかでしたが、どちらも高級感のある作りと感じられました。特に、開閉は非常に自然です。画面遷移もなめらかでしたが、許容できる程度の引っかかりを感じました。特に、キーボードパーツを装着するノートパソコンのようなモードに変更する際は、ラグが大きいように感じました。Microsoftは初代Surface以降、ヒンジの設計に並々ならぬこだわりをもっています。こうした経験が今になって輝いているように感じます。

2画面の欠点はもちろん、1つの長いディスプレイとして使うときの不便さです。ヒンジとベゼルが中央にある分、見づらいのは否定できません。ただし、デモンストーレションを見る限りでは、2画面を制御するドラッグ操作のユーザーインターフェイスは使いやすそうです。アプリを簡単に片方のディスプレイに全画面で展開し、タブレットのような大画面で楽しみたいときも、容易に広げることができます。使いやすそうに見えるのは、おそらく筆者が普段からデュアルモニターで作業しているからでしょう。とはいえ、2つの画面の間にあるヒンジに、Galaxy Foldの中央にあるディスプレイの"ゆがみ"よりは気になりませんでした。

Surface Neo/Duoの設計では、折りたたみディスプレイで併用するのは難しいであろうアクセサリーも利用できます。Surface NeoにはスリムなBluetoothキーボードが用意されていて、横向きで下の画面に磁気でくっつけてタイピングできます。このキーボードを取り付けると、Neoは下の画面の残りの部分を「ワンダーバー」と呼ばれる表示に変えます。アップルがMacBookシリーズで採用している「TouchBar」のように、絵文字入力やショートカットの設定が可能です。

手書き派は、Surface Neoの背面にスリムな新Surfaceペンを磁石でくっつけ、スマートに持ち運ぶこともできます。

 
将来的にはGalaxy Foldで起きたような、折りたたみディスプレイにまつわる問題はすべて解消するでしょう。しかし、フォルダブルを採用した製品を出荷している企業が長い間小さな会社1社しかなかったという事実は、この技術の展開は長い道のりとなることを示しているように思えます。

そして、フォルダブルにはまだ課題があります。Galaxy Foldの販売価格は約2000ドルで、これはノートパソコンのプレミアムモデルに比肩する価格です。Surface Neo/Duoがいくらになるのかは分かりませんが、既存のディスプレイ技術だけで構築できるため、おそらくフォルダブル製品よりははるかに安価で提供できるでしょう。

Surface Neoについては、Microsoftは新しいデュアルディスプレイ用OS「Windows 10X」を他社にも提供するため、OEMメーカーから競合製品がでれば、価格も抑えていくことができるでしょう。

また、両機種の発売時期が「2020年のホリデーシーズン」と発表からの時間を持たせていることも、評価に値します。この1年間という期間は、「史上初」に急いだサムスンのように事をし損じることなく、慎重に進めていくという姿勢の表れと言えるでしょう。すべての革新的なコンピューティング製品の評判はデリケートなものであり、ずさんな状態で発売してしまうと、消費者の関心を容易に削いでしまいます。デュアルスクリーンデバイスの"正解"をMicrosoftがすべて把握しているわけではないでしょうが、少なくとも現在フォルダブルが直面している問題については、きっちり対策をとってきたと言えるでしょう。

 
関連記事：
マイクロソフト Surface Neo発表。二つ折りデュアル画面モバイル
マイクロソフト Surface Duo 発表。手のひら大の2画面折り畳みスマホ
新Surfaceを早速ハンズオン、現地で確認した15のチェックポイント。どのモデルも完成度は高い（西田宗千佳）
Galaxy Foldは折りたためるiPad miniなのか？ 開封の儀、そして比較
2020年には「曲がるスマホ」だらけに？ディスプレイは早くも低価格化の兆候 #MWC19
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By Galaxy :     10月13日緊急開催決定：Engadget×Galaxy「Galaxyグローバル最新製品体験会」、場所はGalaxy Harajuku
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/galaxy-10-13-galaxy-harajuku/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fcc057570-e676-11e9-8ff7-0abd4b1e8a84&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=99e794afb893b2c995bd63a0654a5e9ee2a34f5a" />
今度のエンガジェットイベントは、話題の最新スポット「Galaxy Harajuku」です！

10月13日、Galaxyシリーズのグローバル最新製品を体験できる無料の読者イベントをエンガジェットが開催します。（当選メールを受け取った方のみ参加可能です。落選メールが届いた方は参加できませんのでご了承ください）

Galaxyのグローバルモデルということは、あんなスマホやこんなスマホ......、なんて体験できるのか気になってしまったみなさん！　損はさせませんのですぐにでもご応募ください！（詳細は後日発表予定です）



■過去のイベントの模様はコチラ
「Galaxy S9｜S9+『Engadget TV &times; Galaxy感謝祭』」
熱いユーザーが集結した『Galaxy Note8降臨祭』


また、エンガジェットイベントの目玉といえば、豪華ゲスト陣よるトークセッションや独自の特別コンテンツです。もちろん今回のイベントでも着々と準備していますので、お楽しみにお待ち下さい。

さらに、参加者全員にGalaxyにちなんだプレゼントも準備中です。



会場となるのは、東京・原宿の『Galaxy Harajuku』。Galaxy製品のショールームとしての機能だけでなく、Galaxyを使ったさまざまな体験を楽しめるエンターテイメント施設です。カフェやオープンテラスもあります。



体験会イベントは午後1時から5時までですが、Galaxy Harajukuは午前11時から午後8時までオープンしていますので、イベント前後の時間も含めて一日中楽しめます！

イベントチケットは応募者多数による抽選になることが予想されます。募集期間が短いため、当選連絡は段階的にお送りいたしますので、早めのご応募をお待ちしております。

『Galaxyグローバル最新製品体験会』開催概要

開催日時：10月13日（日）13:00～17:00(予定)
開催場所：Galaxy Harajuku（東京都渋谷区神宮前1丁目8-9）　
参加費用：無料
応募条件：ガジェット好きの方。参加者のみなさまのSNSやイベント記事などでの顔出しがOKな方。未成年の方も参加いただけます。Twitterでイベントの模様をどしどし発信できる方だとうれしいです。

 
 

※本イベントは応募者多数が予想されるため当選された方のみご参加可能です。みなさまにはチケット申し込みメールとは別に、必ず当選メール／落選メールをお送りさせていただきます。10月7日以降にお送りする当選メールを受け取った方のみ参加可能です。10月11日以降お送りする落選メールが届いた方は参加できません。あらかじめご了承ください。


タイムスケジュール(予定)
11時00分　Galaxy Harajuku 開場、イベント受付開始、タッチ＆トライ開始
13時00分　イベント開始 トークセッションなど
17時00分　イベント終了、タッチ＆トライ終了
20時00分　Galaxy Harakuju 閉場

ふだんからEngadgetをご覧になっている方も、興味はあるけどあまり読んでいないという方も、お誘い合わせのうえぜひご応募ください。（応募締切は10月12日お昼12時）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 04:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、『スター・ウォーズ』デザインのスマートウォッチ発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/starwars/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3000%2C1700%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C680&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F08093970-e682-11e9-afef-9cd510eafc09&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=658740c6a0adf09299d2e3df6cc8aa6ee8829606" />
10月4日、ソニーは「スター・ウォーズ」をモチーフにしたスマートウオッチ「wena wrist pro Chronograph set／STAR WARS limited edition」を10月19日に限定発売すると発表しました。予約受付は本日よりスタートします。

「wena wrist」は、世界で初めてバンド部分に電子部品を組み込んだことで話題になったスマートウオッチ。今回、この「wena wrist」と「スター・ウォーズ」がコラボレーションし、スター・ウォーズの象徴ともいえる「光と闇」がコンセプトの2種類のアイテムを展開します。

光がコンセプトの「THE LIGHT SIDE」は、ヘッド部分の文字盤にミレニアム・ファルコン号の設計図をデザイン。闇がコンセプトのプレミアムブラックの「THE DARK SIDE」の文字盤には、デス・スターの設計図が描かれています。また、クロノグラフ秒針の先が、それぞれ「Xウイング」と「インペリアル･スター・デストロイヤー」をモチーフにしているのも特徴。


ミレニアム・ファルコンがデザインされた「THE LIGHT SIDE」


デス・スターがデザインされた「THE DARK SIDE」

他にも、クロノグラフのタキメーターが劇中で用いられている「PARSEC(パーセク)」で表示されていたり、電源を入れた際に「THE LIGHT SIDE」はスター・ウォーズのテーマ、「THE DARK SIDE」は帝国のマーチが流れたりと、ファンならニヤリとしてしまう仕掛けも施されています。

販売予定価格は「THE LIGHT SIDE」が7万円前後＋消費税。「THE DARK SIDE」は7万3000円前後＋消費税になるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad画面上に「感触あるキーボード」作る技術、アップルが特許出願。これでタッチタイピングはかどる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F7b48ca30-e679-11e9-8ffd-8ba7bedaaf8c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=554ce2e0024206062398936c31d4772ae354646d" />

iPhoneが登場してもう10年以上の月日が流れ、人々はタッチパネルに表示されるキーボードで文字入力をすることにもすっかり慣れていると思いますが、アップルはそこにさらなるイノベーションを考えているようです。

米特許商標庁(USPTO)が公開した特許出願情報によると、アップルはタッチスクリーン上に「Static Pattern Electrostatic Haptic Electrodes」と称する、いわば触れるとキーの感触があるキーボードを作ろうとしていることがわかります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google製イヤホン「Pixel Buds 2」（仮）近日登場の噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/google-pixel-buds-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F30831160-e67c-11e9-afeb-1b261e764300&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=928e427f30e1cf55dc9fae59ea41361f3e12b2bd" />

米グーグルが次期ワイヤレスイヤホン「Pixel Buds 2（仮称）」を近日中にも発表するとの情報が、海外にて伝えられています。

海外テックサイトの9to5Googleによると、Pixel Buds 2は10月15日にグーグルが開催するイベント「Made by Google 2019」で発表されます。なお、同イベントでは次期スマートフォン「Pixel 4」なども同時に発表される見込みです。

初代モデルとなるPixel Budsは、2017年に発表されました。2つのイヤピースの間にケーブルを挟んだ「非完全」なワイヤレスイヤホンで、リアルタイム翻訳機能やGoogle アシスタントの活用など、グーグルが展開するサービスを活用したスマート機能をアピールしていました。

一方、Pixel Buds 2に関する情報は現在は非常に少なく、初代モデルのように非完全ワイヤレス仕様なのか、あるいは米アップルのAirPodsのように完全ワイヤレス仕様なのかも不明です。この点に関して、9to5Googleは「完全ワイヤレス仕様なのでは」と予測しています。

ワイヤレスイヤホン市場はますます拡大しており、先日には米マイクロソフトからもオフィスソフトとの連携が可能な「Surface Earbuds」が発表されました。さらに、AirPodsにもノイズキャンセリングが可能な次期モデルの噂が登場しています。

初代モデルの登場から2年がたった今は、新モデル投入の絶好のタイミングなのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Weekly Topics｜MSが2画面折り畳みスマホ「Surface Duo」を発表、増税後はキャッシュレスで還元
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/weekly-topics-ms-2-surface-duo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F3dfb8ce0-e687-11e9-bd5f-bd1a58b622b5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d622aa734f421d77227383d7edee52dd9bd22752" />
9月28日〜10月4日の期間でEngadget 日本版で注目を集めたニュース記事を紹介しよう。各記事の詳細は太文字のタイトルから確認して頂きたい。

MSが2画面折り畳みスマホを発表
マイクロソフトが2画面デバイス「Surface Duo」を発表。Surface Neoの縮小版といった趣きで、サムスンのGalaxy foldのような単一ディスプレイでなく、2つのディスプレイをつなぎ合わせたタイプのデバイスだ。

独自ARM採用のSurface Pro X
Surface Proシリーズの新製品。ARMベースの独自プロセッサ Microsoft SQ1を採用し、LTE常時接続、Pro 6比で3倍の電力効率を実現。モバイルの軽量さとプロ向けノートPCに必要な機能を両立している。

増税後はキャッシュレスで還元
10月1日からの消費税増税に伴い、「キャッシュレスポイント還元事業」がスタート。来年6月30日までの期間限定で、LINE PayやPayPay・Suica・各種クレジットカードなどの決済が2〜5%還元される。

クッキークリッカーのアプリが登場
画面上のクッキー数が増えていくのをただ見ているだけという、いわゆる「放置ゲーム」のはしりとして一世風靡したブラウザゲーム「クッキー クリッカー」。そのアプリが9月28日にGoogle Playに登場。iOS版もリリース予定だ。

和風な「Apple 福岡」がオープン
9月28日に「Apple 福岡」がオープンした。最大の特長は直営店でも世界初となる「障子スクリーン」。屋外の庭の風景と組み合わさり、日中の店内にはほどよい自然光が差し込む。
■Weekly Topics過去記事一覧
https://japanese.engadget.com/about/editors/weekly-topics/
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 09:11:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スティーブ・ジョブズ逝去から8年。その思い出を振り返る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/jobs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F1bc77000-e653-11e9-bff4-3902d57ef72c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4ef9fb599b101ad3026be4427b44a8547e66450b" />2011年10月5日。アップル共同創業者であり、MacintoshやiPod、iPhoneなどの斬新な製品を世に送り出したスティーブ・ジョブズが56歳の若さで逝去してから、ちょうど本日で8年を迎えることとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2011年10月5日、スティーブ・ジョブズ氏が亡くなりました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/2011-10-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F191fb620-e633-11e9-bfaf-2b4b295aa037&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2112af4a1a5939e2251cbe3f2ff2f08baa993da5" />1976年にアップル社を共同設立してPC黎明期から活躍し、MacintoshやiPhoneといった今に続く多くの製品を世に送り出したスティーブ・ジョブズ氏。アップル社のCEOとして長く活躍しましたが、膵臓癌から56歳という若さで亡くなりました。それが、2011年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3分間生き延びろ！回避に特化した異色STG「ガンライヴズ・シューティング」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/gunlivesshooting/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F3b768f80-e662-11e9-bfbe-36e83e37a4fd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9832d0ede7fd6cff5715f27eb67312a4a4510915" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「ガンライヴズ・シューティング」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「ガンライヴズ・シューティング」は、3分間生き抜くために敵の攻撃から身を守り続けるシューティングゲーム。敵を倒す快感......というよりかは、あくまでも"回避の爽快感"にこだわって作られた印象を受けます。



ゲームジャンルとしてはシューティングに分類こそされますが、そのゲームシステムはかなり特殊。なぜなら、クリア目標が敵の殲滅ではなく、「3分間生き残ること」だからです。



ひたすら逃げてクリアを目指す......一見簡単そうですが、全くそんな事はありません。プレイヤーの機体は満足な武装が無いため、ほぼ一方的に攻撃を受けることになります。しかし、間一髪で攻撃を避け続けるカタルシスは中々のもの。機体の操作も画面ドラッグのみで行えるので、腰を据えず手軽に遊べるのも嬉しいポイントです。



 
「ガンライヴズ・シューティング」アプリダウンロードはこちらから





敵を倒す方法は主に2種類。機体から一定間隔で撃ち出されるショットを当てるか、シールドで敵弾を跳ね返してそのまま敵にお見舞いするか。

ハッキリ言って、序盤のショットは貧弱すぎてとても攻撃には使えません。そこでオススメなのが、敵の攻撃を利用するショット反射。これなら比較的楽に敵を倒せますので、敵が現れた瞬間にシールドを動かすクセをつけましょう。



プレイからしばらく時間が経つと、通常時でさえ激しい攻撃がさらに激化。あらゆる方向から敵が出現するだけでなく、見るからに危険そうな中ボス級の敵もやって来ます。とは言え、こちらが行えるのは回避のみ。何としても被弾しないよう、気合いを入れて機体を操作しましょう。



プレイ中に出現する特定の敵を何回か倒すことで、性能が異なる新たな機体をアンロック可能。やり込み要素として全種類コンプリートを目標に掲げるのも十分アリです。

一般的なステージクリア型のシューティングゲームとはひと味違う「ガンライヴズ・シューティング」。己のテクニックに自信のある方、ぜひ本作で特別な3分間を体験してみてください。

 
「ガンライヴズ・シューティング」アプリダウンロードはこちらから


　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13のマップ新機能「よく使う項目」「コレクション」が実は便利：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/ios-13-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F2bdfef20-e40b-11e9-99bd-7d35565de7c4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b88127a1d592446eaa04c0d5c069904ff86584d9" /> iOS 13で追加されたマップの新機能「よく使う項目」と「コレクション」。前者は、自宅や職場、最寄り駅、空港など頻繁に利用する場所を登録できる機能です。登録した場所をタップして現在地からの最短経路を瞬時に検索できます。

後者の「コレクション」は、お気に入りの場所を追加してリストを作成できる機能で、旅行の計画を立てるときなどに便利です。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/map-collection/" title="map_collection">【ギャラリー】map_collection (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、モーションキャプチャ企業を買収？ARやVRに活用か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/ar-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F5c82d160-e69a-11e9-b655-6e98e9fcdd60&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ecf5b324b19adbde23337452320018ae8a665548" />
アップルが最近、英国に拠点を置くモーションキャプチャ技術の会社を買収した可能性があるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 19:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11に最適！小型軽量で日常使いにベストなジンバル「VLOG Pocke」動画レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/iphone-11-vlog-pocke/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F87f3f150-e689-11e9-9efc-a5f607fa9d06&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=418c3a4f481818bcaf50ea7c37ed88f94d08e012" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。

コンパクトに折りたたんで持ち歩けるスマホ用小型電動ジンバル、FeiyuTechの「VLOG Pocket」をご紹介します。

モデルは先日のDJI OSMO MOBILE 3とiPhone11のレビューに引き続き、イラストレーターの小彩楓さんです。

 

この「VLOG Pocket」の特長を一言でまとめると、小型・軽量・安価ということになります。また、今回試用したブラック以外にピンクがラインナップされているのもポイント。小柄な楓さんに実際に使ってもらったので、女性目線の使用感も合わせてお伝えします。

まずはその大きさ。アームを折り畳んだ状態では手のひらに収まるサイズ感。ジャケットのポケットくらいなら入りそうです。アームは折り畳めるだけでなく、しっかりロックされるので、鞄の中などに入れて持ち歩く際にも安心です。



重量は272g。400gオーバーのOSMO MOBILE 3と比べるとかなり軽く、持った時の印象もまるで違います。それでいてバッテリー駆動時間は14時間。240gまでのスマートフォンに対応します。



価格は公式オンラインストアで税込み1万2650円。ライバル機種よりも若干お求めやすくなってます。ミニ三脚とポーチが付属しているのも嬉しいところ。



操作ボタン類は3つでジョイスティックやズームレバーなどはありませんが、電動ジンバルの基本機能としては必要十分。操作も簡単なのでむしろ無駄を省いたという印象です。



今回はiPhone11で試しましたが、Androidでも基本カメラアプリで問題なく使用できます。取り付ける端末の超広角カメラが付いている位置によってはジンバルのアームが映り込んでしまうこともありますが、本機のアーム形状はだいぶ映り込みづらくなっています。

基本的な撮影モードは「パン（デフォルト）／ロック／フォロー」の3つ。フォローモードのまま逆手にするとローアングル撮影もできます。デフォルトでランドスケープモード（横位置）で起動しますが、ファンクションボタンを2回押すとポートレートモード（縦位置）へトグルで切り替えできます。



専用アプリ「Feiyu ON」を使用すれば各種特殊撮影が可能。もちろんiOS/Android対応です。動画ではスローモーション、ドリーズーム、タイムラプスとモーションタイムラプスのほか、顔認識も含めたオブジェクトトラッキング、今回は試していませんがさらに光の軌跡を表現できるLight rail modeも用意されています。



写真では各種パノラマ撮影のほか、多重露光が表現できるOverlapping imageがあります。

物理ジョイスティックはありませんが、専用アプリ内でカメラの向きを手動で操作することが可能です。またズームやフォーカス、露出などもアプリから操作できます。無駄を省いたと言いましたが、これだけ色々撮影できるなら十分過ぎますよね。

概ね満足な使い勝手ではありますが、気になる点がいくつかありました。

一番の問題はチルト方向の可動範囲が狭いこと。折り畳み機構というよりも斜めに配置されたアームの弊害で、OSMO MOBILE 3と同じ問題ですね。歩行時の縦揺れを軽減する持ち方が難しくなるのと、上下に大きく移動するクレーンショットがほぼ使えないことになります。オブジェクトトラッキングも上下に動くものは追従できません。もう一つは充電端子をUSB Type-Cにして欲しかったことですが、これはそこまで大きな問題ではないでしょう。

グリップの持ちやすさはOSMO MOBILE 3に軍配が上がりますが、これは小型化との引き換え。日常的に持ち歩くなら僕は小さい方を選びます！

 
■これまでのジンバルレビュー
OSMO Pocket／DJI OSMO Mobile／DJI OSMO／3軸32bit電子制御カメラスタビライザー／SMOVE／MOZA Mini-MI／X-CAM／DJI OSMO MOBILE 3

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Foldのディスプレイは柔らかい？折り目は目立つ？ 実機で確認してみました
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/galaxy-fold/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F27a6c560-e694-11e9-b3f7-70ea10d74ac5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8bca8eee06b02e78b7b7dcce8390f2e4c5881a32" />
海外でようやく発売された、Samsungの折り畳み端末Galaxy Fold。Engadget編集部もグローバル版を1台入手したとのことで、開封記事が早速公開されています。その端末を短時間ですが弄る機会があったので、簡単なインプレッションをお届けします。

とはいえ、すでに何度もレビューは上がっているので、今回は以前から気になっていた部分を中心にチェックしてみました。

 
関連記事：
Galaxy Foldは折りたためるiPad miniなのか？ 開封の儀、そして比較 
Galaxy Foldをねっとり触った感想：週刊モバイル通信 石野純也
Galaxy Foldに触れたら『感動』しかなかった──実機インプレ

Galaxy Foldで気になると言えば、何はなくともディスプレイです。中央の折り目部分については、もっと気になるかと思いましたが、正面から見る限り、まったく気にはなりません。動画視聴などでも支障がないレベルです。


▲画面表示はとても綺麗

それでも、斜めから見たり、指で触るとはっきりと波打っているのがわかります。スマートフォンやタブレットを斜めから見る機会は、あまりないと思いますが。


▲中央のシワは、斜めから見たり、指で触ればはっきりとわかります

そんなディスプレイ、Samsung公式が強く押さないなどの取り扱い注意動画を公開したり、耐久テスト動画で有名なYouTuberのJerryRigEverything氏が爪でも跡が残ると指摘するなど、かなり弱くふにゃふにゃのイメージがありました。ただ、実機はそんなことはありませんでした。

 
関連記事：
Galaxy Foldの取り扱いは細心の注意が必要。サムスンが動画で注意喚起 

もちろん、ガラスのような硬質感はなく、強くひっかけば跡が残りそうですが、指で普通に使う分にはまったく問題なさそうです。



Galaxy Foldのサイズは、開いた状態では7.3インチで2152 x 1536。サイズ的にはアクティブスタイラスペンでメモ書きなどに使いたくなりますが、さすがにそれだと傷が付く可能性はあります。よくある、先端にスポンジが付いたタッチペンなら大丈夫だとは思いますが、耐久性を考えるなら指で操作が無難でしょう。


▲右側はサイズ比較のためのiPhone 11 Pro

Galaxy Foldは、画面の広さを活かして、3分割での表示が可能です。



3分割のパターンは、左が1つ、右がさらに上下分割という配置は固定。左を上下に分割はできません。また、右側の上下分割は常にセンターですが、左右の分割ラインは左寄り、中央、右寄りに移動できます。


▲中央よりも左よりで分割（左）、もちろん2分割もできます（右）

広い画面は、PCのサブディスプレイとしても利用可能。Android版がリリースされたDuet Displayを入れて、OneMix 3Sのサブディスプレイにしてみました。持ち運びが苦にならないGalaxy Foldなら、こういう使い方もアリでしょう。



入力に関しては、日本語は問題なく利用可能（別途言語のダウンロードは必要）です。キーボードはQWERTYのほか、もちろんフリックも使えます。最初、QWERTYのほうがいいかと思いましたが、このサイズでもフリックが実用的な感じでした。



そして、前から出来るのではないか？と思っていたディスプレイを半分折り、ラップトップ風にしての入力。ちゃんとできました。実用に耐えるかどうかはアプリ次第ですが、可能性の一つとして......。


▲QWERTYキーボードはセパレートではなく、通常の表示にもできます

ちなみに、これまでの写真やスクリーンショットでは、ナビゲーションバーが右寄りになっていますが、これは設定で中央や左寄せにもできます。




ところで、ディスプレイは2つに折ってもギリギリまで表示し続けます。お互いを反射してそれなりにキレイ。これをうまく利用すると、何かしら面白いアプリとかできるかもしれません。



これまで、Galaxy Foldのレビューは、その先進性を絶賛するものが多く、正直なところ懐疑的だったのですが、実際に触れて見ると確かに絶賛したい気持ちもわかりました。1時間ちょっとと短い時間しか触れていませんが、その後に触った自分のGalalxy S10を手にしたときに、「あれ、なんか違う」と違和感を感じるほどに強烈な印象を残す端末です。

価格がネックではありますが、これは今手に入れておかなければいけない端末だと強く感じたのでした。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボーズの睡眠改善イヤホン「SleepBuds」が販売中止　バッテリーに問題
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/sleepbuds/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F91269fa0-e6fe-11e9-9f5b-e4a2b96883e7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7db66c1048250b8b54287bfd75ed3c0a7bbc0adb" />

米ボーズは、睡眠改善イヤホン「Sleepbuds」が販売中止（ディスコン）になることを、購入者にメールにて通知しています。

今回Sleepbudsが販売中止となる原因は、バッテリーに関する複数の問題が発見されたためです。ボーズは年末までに製品を返品した顧客には、購入価格の249ドル（約2万7000円）を全額返金すると伝えています。

Sleepbudsはノイズキャンセリング機能をうたうボーズの主力ヘッドホンとは異なり、単純なノイズ低減となる「ノイズマスキング」を提供します。さらにイヤホンから波やせせらぎ、焚き火、風にそよぐ木の葉の音を再生して、快適な眠りを誘うのです。

もともとSleepbudsはIndiegogoにてプロジェクトが発表され、製品化にたどり着きました。しかし報道によれば、実際の製品は「満充電状態にならない」「電源が落ちる」など、複数の不具合が報告されているのです。

今回Sleepbudsは販売が中止されますが、ボーズは現在も製品のビジョンの実現に取り組んでいる、とのこと。睡眠不足に悩む現代人は多いので、ぜひ修正モデルか、あるいは将来的な新モデルの登場に期待したいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 21:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 6sとiPhone 6s Plusの無償修理プログラム発表。電源が入らなくなる問題に対処
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/iphone-6s-iphone-6s-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F79b50760-e714-11e9-bfff-9a7953f30154&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2f3654d2ebee34589964a4382ab86d0530379bc9" />

アップルが特定のiPhone 6sやiPhone 6s Plusにつき、一部のコンポーネントの故障により電源が入らなくなる問題があるとして、無償修理プログラムを発表しました。この問題が確認されているのは、2018年10 月から2019年8月までの間に製造され、シリアル番号が特定の範囲内にあるデバイスのみとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:08:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    本日、PayPayを使うべき理由　20％還元が1日限定で復活
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/paypay-20-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F109eafd0-e717-11e9-bfbf-01051cc25fe3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=28245c92f4ffdb352d4136c008549a337f8262d9" />

PayPayは、1周年記念キャンペーン「PayPay 感謝デー」を本日（10月5日）限定で実施しています。

PayPay 感謝デーでは、PayPay残高での支払い時に購入額の20%を、Yahoo!カード利用で19％を還元します。クレジットカードでの支払いは還元の対象外です。付与上限は1回あたり1000円、1日で5000円となっています。

また、50回に1回の確率で全額が還元される特典もあり、こちらの上限額は10万円となります。

なお、政府のキャッシュレスポイント還元対象店舗では、政府のポイント還元との合算で最大20%還元となるよう、キャンペーン側の還元率が抑えられます。



政府のキャッシュレスポイント還元と比べても還元が圧倒的なため、本日（10月5日）に限り、PayPayを利用できるシーンでは利用したほうがお得と言えそうです。

（訂正）キャッシュレスポイント還元に関する記載を訂正

関連
・10月5日に「PayPay 感謝デー」 20％還元が（小規模に）復活、抽選で満額還元も
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:28:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型16インチMacBook Pro、96WのUSB-C電源アダプタ同梱のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/04/16-macbook-pro-96w-usb-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F774b15d0-e720-11e9-bf77-523e279587c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=456306cc2aff8ee153a2b1b5bc946297371b2880" />

近日中に発売が噂されている新型16インチMacBook Proに、96WのUSB-C電源アダプタが同梱される可能性があると報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11シリーズの売上げ好調、10％増産のうわさ。前年より低価格のおかげ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/05/iphone-11-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F95ceaa70-e72b-11e9-9fad-11dcfa3adf8e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6df7c0df4cdcb3e2039ac72915471f7d7feb6812" />

高機能なカメラやリーズナブルな価格が好評のiPhone 11シリーズですが、アップルがサプライヤーに最大10％、800万台もの増産をするよう指示したとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Chrome、HTTPSサイトで混在コンテンツのブロックを段階的に強化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/05/chrome-https/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F5d062c90-e726-11e9-bad9-61cb66eb958e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8e6869fa08be2b1d9f49b9bfdceb3ff3ffceb0cb" />
Googleはインターネットのセキュリティを重視しており、暗号化されセキュリティに強いHTTPSへの移行を強く促していますが、その方針をさらに強める発表を行いました。2019年12月にリリース予定のChrome 79以降、段階的にHTTPの混在コンテンツをブロックするとのことです。

混在コンテンツは、サイト自体はHTTPSであって、そこに読み込む画像や動画、スクリプトなどが暗号化されていないHTTPで提供されているもののこと。

Googleによると、すでにChromeユーザーはすべてのメジャーなプラットフォームでブラウジング時間の90%以上をHTTPS上で費やしているとのこと。つまり、ウェブ全体の大部分がHTTPS化されているわけです。また、Chromeではすでに、HTTPSではないサイトを表示するとアドレスバーに「保護されていない」との注意が表示されるようになっています。

ただし、混在コンテンツに関しては、一部のデフォルトでブロックされているもの以外はそのまま読み込みを行います。これを悪用すると、HTTPSサイトであっても悪意のあるスクリプトを組み込んだりといったことが可能になってしまいます。

これを防ぐため、Chrome 79以降では混在コンテンツを段階的にブロックするようになります。

まず2019年12月にリリースされるChrome 79では、現在デフォルトでブロックしているiframeなどを、サイト毎にブロック解除できる設定が追加されます。その後、2020年1月のChrome 80では、動画や音声などの混在コンテンツを自動的にHTTPS経由で読み込みよう試みます。これに失敗した場合にはそのコンテンツはブロックされますが、先の設定により解除は可能です。また、画像については、引き続き表示されますが、HTTP経由のものが混在する場合には、アドレスバーに「保護されていない」との注意が表示されます。

そして、Chome 81では、動画や音声と同様に、混在画像についてもHTTPS経由での取得を試み、失敗した場合にはブロックするようになります。

ユーザー側からすると、通信が暗号化されているかどうかを気にする必要がなくなるのが大きなメリットでしょう。ただし、錠マーク（HTTPS経由で保護されている通信）が出ているからといって、そのサイト自体が安全かどうかは別の話。フィッシングサイトの多くがHTTPSを利用しているとの調査結果もあるので、個人情報を入力するようなシーンでは、引き続き注意が必要です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Premiere Rushでipadが最高の編集機材に、PCナシでYouTuberになれちゃうアプリ（弓月ひろみ）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/05/premiere-rush-ipad-pc-youtuber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F3c496310-bd95-11e9-b6fd-de064b9d90d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f72caa1b9d919432ac0a3dd28ab95df45c11a5b7" />
iPad Proで仕事するライターの弓月ひろみです。前回の記事でiPhoneとiPadだけで動画編集をする方法を紹介しました。動画編集のファーストステップとしてiMovieを紹介しました。

直感的に素材をいじれるのは素晴らしいのですが、テロップ入力の自由度が低いことなどネックも多いのは事実。そこで今回はiPadでより本格的な動画編集をしたいとうゆう方向けの記事です。

Adobeが配信しているiPad用のAPPは完成度が高くて、実務で重宝しています。そこで今回はiPadでバリバリ動画編集をしたい人におすすめのAPPを紹介しましょう。
 
■関連記事
iPadとiPhoneだけでYouTuberデビュー、無料で使いやすい動画編集とサムネ作成アプリ





 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPal、Facebookの暗号通貨Libraからの撤退を表明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/05/paypal-facebook-libra/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F04048160-e743-11e9-bfaf-1da9965fc705&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a5dfe68df2e8ca8b69a64771283474043705eb73" />
PayPalは10月4日（現地時間）、Facebookが発行を予定している暗号通貨Libraから撤退すると発表しました。PayPalはFacebookから独立した管理団体「Libra Association」の創立メンバーの1社でした。

Libraは6月にFacebookが発表した仮想通貨（暗号通貨）。ビットコインを始めとする他の仮想通貨とは違い、Libra Associationが用意した準備金「Libra Reserve」を担保とし、その資産的な価値を裏付けるのが大きな特徴です。

しかし、発表直後から、Facebookの個人情報を軽視しているとも取れる姿勢に対し、米議会から待ったがかかったり、マネーロンダリング問題への懸念、そして各国の中央銀行から批判されるなど、様々な問題を抱えています。

 
関連記事：
Facebookの暗号通貨Libraに「待った」。米議会が開発の一時中断要請、個人情報軽視を懸念
米上院もFacebookの新暗号通貨について公聴会開催へ。消費者プライバシーの保護に懸念
米政府、Facebookの仮想通貨Libraに「非常に深刻な懸念」 マネロン対策求める 
Facebookの暗号通貨Libra担当者、スイスで26カ国の中央銀行幹部から質問を受けることに

PayPalの撤退決定も、これらの問題を鑑みた結果と考えられますが、具体的な理由については触れていません。声明の中では、Libraの理念をサポートし、将来的に共に働くための継続的な対話を期待しているとしています。

実際のところ、まだ始まってもいないLibraからPayPalのような大手企業が抜けるのは、FacebookとLibra Associationにとっては大きな痛手でしょう。これに加えて、PayPalの撤退表明に先立ち、MastercardやVisaなどの企業が撤退を検討しているとWall Street Journalが報じていました。

また、米下院議員はFacebookのザッカーバーグ氏に、Libraについて議会で証言をするよう求めているとのこと。

この先どうなっていくのか、不透明さが残るLibraですが、十分な金融サービスを受けていない人々のための金融インフラになるという目標自体は、ぜひ実現してほしいもの。そのためにも、各種の懸念材料を1つずつでもクリアしていくのを期待したいところです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPay、一日限定の20％還元で決済処理に障害
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/05/paypay-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/24f7e0b0-e752-11e9-b6fb-ad859ccda660" />
10月5日、バーコード決済アプリのPayPayで決済できないという報告がSNSで相次いでいます。PayPayは10月5日限定で、還元額を最大20％に増額する「PayPay 感謝デー」を実施中。多数の利用が集中したことで障害が発生したものと見られます。

PayPayは5日、「スキャン支払いで待機画面が表示される場合」というサポート情報を公開。多数の利用があったため、スキャン払いの決済処理時に"待機画面"が出る場合があると告知しています。17時時点でも待機画面が表示されることがあり、「残高を送る」では受け取りに時間がかかる場合があるとしています。


▲決済遅延時に表示される「待機画面」

さらに、PayPayは5日17時45分ごろより一部機能の緊急メンテナンスを実施。Yahoo!カードによる残高チャージとクレジットカードでのPayPay支払いが利用できない状況となっています。

キャンペーンの還元については、5日午前0時台の一部の決済で反映されていないものがあったとしていますが、現在は正常に付与されているとのことです。
関連記事：
10月5日に「PayPay 感謝デー」 20％還元が（小規模に）復活、抽選で満額還元も
「キャッシュレス・消費者還元事業」のしくみと受け取り方、政府の狙いや問題点
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 05:29:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>