<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    「CC」スマホでイメチェンを図るシャオミ、標的はファーウェイの「nova」：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/18/cc-nova/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/7a206850-c141-11e9-9b7f-492258136950" />

シャオミが7月に発表した「CC9」は従来のシャオミのスマートフォンのイメージを一新させる製品です。スペックを見るとSoCにSnapdragon 710を採用したミッドハイレンジモデルであり、同社の「Mi9 SE」などと性能は変わりません。しかしフロントカメラは3200万画素と、同社の上位モデル「Mi9」の2000万画素、「Mi MiX 3」の2400万画素などより高くなっています。CC9はフロントカメラ性能でシャオミの最上位モデルとなるわけです。



本体カラーは「白色恋人」「深藍星球」「暗夜王子」の3色。この美しさを感じさせる名前のつけ方を見ても、CC9はシャオミの従来の製品とは異なる方向性の製品であることがわかります。ちなみに白色恋人はずばり、「白い恋人」からインスパイアした名前でしょう。シャオミのイメージといえば「ハイスペック」「低価格」ですが、裏を返せば「安さが売りもの」という見方もできます。実際のところ、シャオミを持つことを「ファッション」と思える消費者は多くないでしょう。ブランド力という点でシャオミはiPhoneやOPPO、Vivoに追いついていないのです。



CC9はそんなシャオミのブランド力の弱さを一新させるべく生まれた製品です。CC9には「Meitu」バージョンも用意されます。これはセルフィー特化のスマートフォンとして一定の評価を受けつつも、2018年11月にシャオミにスマートフォン部門を売却したMeituのブランドを冠した初の製品です。CC9 MeituバージョンはカメラUIもMeituの旧製品に合わせており、Meituの美顔アプリがそのままビルトインされているなどMeituの製品に合わせた仕上げになっています。CC9で若いユーザー層を引き付け、CC9 Meituバージョンではさらに美顔モードにこだわりを持つ女性層の興味を惹く戦略で、シャオミファンを増やそうという考えなのです。



いち早くSnapdragonの最上位SoCを採用し、低価格で市場に製品を送り続けてきたシャオミですが、いまやハイスペック製品を生み出すメーカーのイメージは同じ中国のOnePlusに奪われています。そしてiPhoneのブランドは中国でも絶大を誇り、OPPOとVivoはセルフィーカメラの強さから若者に人気です。気が付けばシャオミのユーザー層は価格を重視することから他社よりも年齢層が高くなり、しかも男性中心となっています。またファーウェイがライカのブランドでカメラフォンとしての地位をあっという間に築き上げたのに対し、シャオミのスマートフォンからは「これができる」という具体的なイメージがわきません。

CC9はメインカメラも4800万画素と高画質であり、2000元前後（約3万円）の価格からわかるようにカジュアルユース向けのカメラフォンの位置も狙っています。すでにこの市場にはOPPOとVivoの製品があふれていますが、OPPOは「Reno」でより高性能なカメラ端末を強化し、ファーウェイとライカのコラボに挑みをかけています。一方、ファーウェイはOPPOとVivoの得意とするカメラ強化のカジュアルフォン分野に乗り出し、「nova」シリーズを半年ごとにモデルチェンジしてユーザー層を拡大、いまやnovaはファーウェイの「P」「Mate」シリーズに並ぶ、3本目の柱にまで成長しています。



シャオミのCCシリーズのターゲットユーザーは、このファーウェイのnovaと重なります。CC9は男性よりも女性を意識しつつ、フロントカメラだけではなくメインカメラも強化し、どのようなシーンでも手軽に美しい写真を撮影できるのです。しかも本体カラーは上品で、従来のシャオミのスマートフォンのイメージを大きく変えています。さらによりナチュラルな仕上げの美顔を好むユーザーにはMeituバージョンで応えます。



世界のスマートフォン販売シェアでシャオミ、OPPO、Vivoの3社はサムスン、ファーウェイ、アップルに次ぐ4位グループを形成しています。iPhoneの販売台数が伸び悩んでいる今、新しいユーザー層を開拓することはシャオミにとって実現不可能と思われていた「アップル超え」を現実のものにできるかもしれません。カウンターポイントの調査では、2019年第2四半期のスマートフォンシェアはアップルが10.1%、シャオミが9.0%と、一昨年の11.3%、8.8%からその差は縮まり、わずか1.1%。出荷台数の差は410万台ほどに迫っています。



とはいえシャオミにとってはOPPO、Vivoとの販売競争も気になるところ。シャオミの世界シェア4位は中国に次ぐ巨大なマーケット、インド市場でシェア1位がもたらしたものとも言えます。中国ではここのところOPPO、Vivoの下位に位置しており、東南アジアでも2社に苦戦。アナリスの調査によると、シャオミは東南アジア各国でOPPOを抜くことができていません。若者がこぞってスマートフォンを買い替えている新興国で販売数を伸ばすためにも、シャオミは新しいスマートフォン、すなわち「安さ」に代わる、新たな魅力を持った製品の投入が必要なのです。




CC9で女性ユーザーの獲得に成功すれば、シャオミのユーザー層はさらなる広がりを見せるでしょう。ブランド力のアップはシャオミのスマート家電など、他の製品の販売増も期待できます。そしてその勢いを武器にヨーロッパの次は日本など、さらなる新興国への製品展開も行ってほしいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米トランプ大統領、アップルが対中制裁関税を支払う困難さを理解。iPhoneへの関税は先送り？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/18/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F5fdc8710-c224-11e9-af7e-8f5369f59d9b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7dd2d8d4354704db1ea3458c065f545cd39e380f" />
ASSOCIATED PRESS

米トランプ大統領はアップルのティム・クックCEOと会談し、アップルがサムスンと競争する上で対中関税を支払うのは難しいことにつき「非常に説得力ある議論をした」と語ったことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Pencilの書き心地を超えた？有名ペンメーカーの「Sペン」がGalaxy Note10用に登場するかも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/18/apple-pencil-s-galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/0ecef660-c15b-11e9-b7fb-088cc18ff399" />

2019年8月7日にニューヨークで開催されたGalaxy Note10の発表会で、来場者にお土産が配布されました。お土産配布は他のメーカーの発表会でもよくあることで、ノベルティーグッズだったりお菓子だったりと様々。サムスンの発表会では同社のアクセサリ（Bluetoothヘッドセット）やマイクロSDカードが配布されたことがあります。今回のGalaxy Note10の発表会では、ペンメーカー「LAMY」のボールペンと、同じ形をしたSペンのセットが配布されました。このLAMYのSペン、ぜひ別売してほしいほど書き心地がよいのです。



すらすらと本物の鉛筆やペンのような書き心地を実現したペンといえば、iPad向けの「Apple Pencil」の右に出るものはありません。しかし長年スタイラスペンを内蔵したデバイスとして販売されてきたGalaxy Noteシリーズの「Sペン」も、ワコムの技術によりその書き味は悪くはないものです。特にスマートフォン向けのペンといえば、このSペン以外に本格的なスタイラスペンを採用したモデルはほとんどなく、「ペン付きスマホ」を求める人にはGalaxy Noteが最高の選択肢であることは間違いありません。



とはいえSペンにも欠点がないわけではありません。SペンはGalaxy Note本体に内蔵させるために、太さは細め。Apple Pencileがその名の通り、鉛筆とほぼ同じ太さで握りやすくなっているのに対し、Galaxy NoteのSペンはかなりスリム。ペンの形はモデルごとに改良が加えられており握りやすさは年々増していますが、この細さを不満に思う人も多いかもしれません。


実は過去にサムスンはモンブランとコラボしてモンブランブランドのSペンを出したことがありました。価格は3万円以上と簡単に買える価格ではなく、高級ボールペンの一環として製品化されたのです。筆者は一度使ってみたことがありますが、握り心地はさすがのモンブラン、画面への書き込みも快適でした。



その後は2017年に今度はステッドラーと協業した「STAEDTLER Noris digital」を発売します。今度は鉛筆そのものの外観としましたが、これこそApple Pencileを大きく意識して出した製品だったかもしれません。しかしGalaxy Noteと一緒に持ち運ぶにはやや長さがあり、筆者も入手したものの使わなくなってしまいました。そもそもこのSTAEDTLER Noris digitalは、Galaxy NoteよりGalaxy Tab向けの製品だったのでしょう。



GalaxyシリーズにはSペン対応のタブレットもあり、そちらにはサイズが太いSペンが付属します。それらを別売してGalaxy Noteユーザーでも気軽に買えるようにしてくれればいいのですが、サムスンは積極的な別売はしていません。Galaxy Note10と一緒に紹介された「Galaxy Tab S6」のペンも、丸い断面で握りやすそうです。



でも結局ペンの使いやすさを追及するなら、ペンメーカーに作ってもらうのが一番でしょう。モンブランのペンは高級品でしたが、Galaxy Note10発表会で配布されたLAMYのペンなら日常ユースにも使える手ごろな価格のものもあります。そのLAMYのボールペンのペン先をSペンに交換した製品なら、ボールペンのように握りやすく書きやすい書き味が得られるはずです。



ということでLAMYのSペンを使ってみましたが、1㎝ほどの太さがあるので普通のボールペンと握り具合は変わらず、長い時間握っていても疲れません。また太さもあるため机の上で行方不明になることもなく、ペンクリップでポケットに挿しておくこともできます。またSペンはペン機能を使うぶんには充電は一切不要なので、カバンの中に入れっぱなしにしておいても電池切れで使えなくなった、なんて心配もありません。



なおGalaxy Noteで本体以外のSペンを使うときは設定画面で他のSペンも使えるようにしておくと、本体内蔵のSペンを抜かなくても別のペンをそのまま使うことができます。この設定は以前の機種では「省電力モードをオフにする」とわかりにくかったのですが、Galaxy Note9からは「複数のSペンを使用」とわかりやすくなりました。



このLAMYのSペンにはボタンも搭載されているため、手書きしながらボタンを押して消しゴムとして使える機能も搭載されています。4096諧調の筆圧に対応しているため文字だけではなく絵やイラストを描くのにも適しています。

Galax Note10のSペンは新たにモーションセンサーが搭載され、ペンのリモコン機能が強化されました。ペンボタンを押してのカメラシャッターはGalaxy Note9から引き継いだ機能で、それに加えてペンを上下左右、あるいは回すように動かすことで様々な操作が行えます。Galaxy Note10の細いペンにそれを感知し動かすだけのセンサーとバッテリーが搭載されているのは驚きですが、より太いペンになればさらに高度な機能も追加できるでしょう。

たとえば過去にはペン型のBluetoothヘッドセットが販売されたこともあります。せっかくペンにBluetoothを内蔵するなら、通話用途にも使いたいですね。将来的にはディスプレイを搭載してGalaxy Note本体への通知を表示する、なんて機能も欲しいところ。また噂されている「カメラをSペンに搭載」も面白いかもしれません。

本体内蔵のSペンは基本機能、サードパーティーからは多くの機能を搭載した高性能なSペンが発売される、それくらいの展開が今後は欲しいところ。現時点でほぼ唯一の「機能性スタイラスペン内蔵スマートフォン」であるGalaxy Noteシリーズ、ペンの進化にも期待したいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ禁輸措置、90日間延長か（Reuters報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/18/90-reuters/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Feb6a9830-c229-11e9-b3df-25119bbbfe67&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=00191a0f66786be0a39f5bd7ececc292ad244949" />
AP Photo/Andy Wong

米商務省がファーウェイに課した事実上の禁輸措置につき、猶予期間を90日間延長するとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    話題の統一QR「JPQR」の実際をローンチ初日の和歌山で見てきた：モバイル決済最前線
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/18/qr-jpqr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F78c0ad30-c231-11e9-bc35-37a478d28498&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=54e028aac5084998c02762f6d5fb6592ca1e998a" />
経済産業省などが推進し、キャッシュレス推進協議会によって統一仕様がまとめられたコード決済のための統一QR事業「JPQR」が8月1日よりスタートした。当初は日本全国ではなく、岩手県、長野県、和歌山県、福岡県ら4地域からの展開となるが、このうちJPQRのキックオフイベントが開催された和歌山県白浜町を中心とした地域を8月1日から2日にかけて取材してきたので、周辺事情を紹介する。



▲8月1日、共通QRコード仕様のJPQRがスタート



▲和歌山市を見下ろせる位置に建つ和歌山城。徳川吉宗などで有名な紀州徳川家の居城だった場所だ
和歌山県内で見たJPQRの実際
JPQRでは顧客が手持ちのスマートフォンにQRコードやバーコードを表示させてそれを店舗側が読み取る「CPM」と、店舗側がQRコードを提示することでそれを顧客が手持ちのスマートフォンのカメラで読み取る「MPM」の2つの方式が定義されているが、ここで重要になるのがMPMの方だ。

CPMの場合、店舗が顧客がスマートフォンアプリで表示させているコードを読み取るために、POSやタブレットの操作でターゲットとなる決済サービスを選択しているが、こうしたサービスの違いは多くの場合「ゲートウェイ」と呼ばれるコード決済を処理する中間業者の仕組みによって自動で吸収される。そのため、実はCPMでの仕様統一は利便性こそ向上するものの、体制に大きな影響を与えない。

逆にMPMが統一された場合、店舗側はサービスごとにQRコードを用意する必要がなく、ただ1つのJPQRのコードを掲示しておくだけでよく、店舗の会計まわりのスペースが節約されるだけでなく、利用者によっての利便性も高い。これがJPQR本来の意義といえる。

8月1日のJPQRローンチとは、このJPQRに準拠したMPM方式のQRコードが店舗に飾られることを意味する。今回は8月最初の2日間を使って和歌山市内と白浜町を往復し、実際どのように展開されているのかを確かめることが目的だった。だが白浜町周辺を中心にまわった8月1日は対応店舗は発見できず、翌2日目に取材した和歌山市内の商店街にある老舗のお茶屋「諏訪園」が最初の店舗となった。


▲和歌山市内の商店街にある老舗のお茶屋「諏訪園」


▲喫茶コーナーもあり、若い人たちや観光客もよく立ち寄るという。写真は抹茶フロート

同店はもともとOrigami Payを導入するなどコード決済にも理解があり、クレジットカードや電子マネー対応を進める形でリクルートのAirレジ、Airペイを導入している。実際、クレジットカードは近くにゲストハウスがあることで、欧米系の旅行客に利用されることも多いようだ。

そうした形で和歌山市の商工会議所らが取り組みを進めるJPQRの導入へと相成ったわけだが、当初8月1日の開店時点ではJPQRのコードやポスターは出しておらず、店舗の視察に来たOrigamiの関係者に指摘されたタイミングで初めて掲示したようだ。

JPQR利用の第1号はこのOrigamiの関係者で、この時点では何も問題がなかった。だが今度はJPQR推進の関係者が来店してJ-Coin Payを試してみたところ上手く動作せず、J-Coin Payを同地区で展開している紀陽銀行からの連絡でまだJPQR経由で利用できないことがわかった。また当初問題ないと思っていたOrigami Payも、後になって諏訪園の店主自身が試したところ、やはり動作しなかったという。

調べたところ、Origami Payについては8月1日のローンチ直前にアプリのアップデートがあり、これを適用した状態でないとJPQRが利用できないことがわかった。Origami関係者はアプリを最新状態で保っていた一方、諏訪園店主を含む多くの人はまだ最新バージョンを導入していない状態で、これが差になって表れたとみられる。

また2日目の訪問時にメルペイを試してみたところ、こちらも動作しなかった。メルペイに確認したところ、JPQR利用にあたってメルペイ内部で利用者登録のプロセスがあり、諏訪園はまだこの時点でプロセスが未完了だったという。つまりローンチ時に利用できたのはJPQR 3種類のコード決済のうちOrigami Payのみで、なかなかにバタバタした印象だ。

実際、和歌山市内で中小小売店舗のJPQR登録窓口として機能している商工会議所の話によれば、同市内で200以上の申請店舗のうち、ローンチ時点でJPQRに対応する店舗はわずか10軒前後だという。そのうちの1店である諏訪園がようやくQRコードを掲示できている状況なので、想像以上にスロースタートという感じだ。


▲JPQRだけでなくAirペイを導入して中国系QRコード決済やクレジットカード決済にも対応している


▲諏訪園のJPQR。実際には取材時点で利用可能だったのはOrigami Payだけだった

このバタバタぶりを象徴するエピソードがもう1つある。白浜町で取材していてたところ、なかなかJPQR対応店舗を見つけられないなと思っていたところ、豊店（とよみせ）という酒屋でJPQRのキットが届いていたことを確認した。

1日に同店を訪問したところ、その前には届いていたという東京から発送されたJPQRの封筒ならびに、J-Coin Payを展開している紀陽銀行の封筒の2つを見せてくれた。組み立てるとJPQRのコードを表示する"のぼり"になるキットで、ローンチタイミングの異なる複数のサービスに対応するために日付が書かれて3つに分かれたアクセプタンスマーク入りシールと、それを貼り付けるためのJPQRコードの印刷された台紙（これもシール）の組み合わせだ。

予想だが、白浜町内でもすでにいくつかの店舗にはJPQRキットが届いており、この店舗のように「まだ掲出していない」という状態だったのかもしれない。もっとも、諏訪園の例のように利用できたのはOrigami Payだけだった可能性があるわけで、本格始動にはまだまだ時間がかかりそうだ。


▲南紀白浜の豊店（とよみせ）という酒屋にもJPQRを利用するためのキットが届いていた


▲JPQRの封筒と同時にJ-Coin Payの関連書類が紀陽銀行からも届いていた


![JPQRキットの中身](ph09.jpg)


▲店舗カウンターに掲出するためのJPQRとアクセプタンスのシール。サービスによって開始時期が異なるため、分離式のシールになっている

JPQR以外のモバイル決済事情
JPQR自体はスロースタートだが、QRコードやバーコードを使ったモバイル決済は和歌山の地に少しずつ根付いている。もともとキャッシュレス決済比率が低いといわれる和歌山県だが、大阪都市圏で交通系電子マネーもよく利用されている和歌山市内を除けば、やはり現金決済が主流の土地柄だ。

一方で、今回のJPQRキックオフイベントが南紀白浜で行われたように、これを根本から変えていこうという試みがあり、前述の商工会議所をはじめ、関係各所が連携してキャッシュレスな決済の導入を進めている。

1つはNECが白浜地区において「IoTおもてなしサービス実証」の名称で進めている顔認証決済サービスで、南紀白浜空港から同町内のホテル、海鮮レストランまでをウォークスルーの顔認証で利用できるという仕組みだ。このうち海鮮レストランの「フィッシャーマンズワーフ白浜」ではメルペイを導入しており、担当者に話を聞いたところ「顔認証を利用する人はいるが、メルペイはそれほど多くない」ということだった。

実際、白浜周辺でもメルカリを利用しているユーザーはそれなりにいるものの、「メルペイ自体の認知不足」もあり、実際にこの場所がメルペイに対応しているかも含め、利用者にほとんど伝わっていない印象を受けた。


▲白浜にある海鮮料理・土産物店の「フィッシャーマンズワーフ白浜」


▲ここではメルペイとNECの顔認証決済を導入している。クレジットカードも導入しているが、取材時点では利用不可だった

このほか、LINE Payなど他の決済サービスを導入した店舗を散見しているものの、やはり利用は限定的という印象を受けた。そもそも店を跨いで統一的に利用できるサービスが少ないからだ。

こうした状況とは裏腹に、地域での快進撃ぶりを感じたのがPayPayだ。全部ではないものの、おそらく導入店舗はこの地区でかなり多い。土地の方に聞いても「よく行く店舗では一番対応が進んでいる」「（宮川大輔の）CMで知名度がある」といった理由で、割と認知が進んでいるようだ。


▲柚もなかとパンダアイスで観光客の目を惹く土佐屋ではPayPayを導入

PayPayがまとめて導入された地域もある。それが紀伊田辺駅周辺で、ここに店舗を構えるお米屋の「たがみ」がかなり早期にPayPayを導入し（最初の100億円キャンペーンが実施される前のタイミング）、地元の名士という立場柄か周辺の商店店主らにPayPay導入を勧めたことで、40店舗以上で一気に導入が進んだようだ。

PayPayを勧める際のキャッチフレーズは「導入に初期費用がかからず、使っても使わなくても手数料は無料、手数料無料期間が終わって気に入らなければ解約すればいい」で、デメリットないなら導入しても損はないというものだ。紀伊田辺は割と一気に導入した地域だが、このほかにも和歌山県を移動した範囲においてPayPayの対応店舗は非常によく見かけており、営業がかなり頑張っている印象が強い。


▲紀伊田辺にあるお米屋の「たがみ」。PayPayをかなり早期から導入しており、周辺の商店にも導入を勧めたという


▲実際、紀伊田辺駅周辺ではアクセプタンスマークこそ出していないものの、このラーメン屋のようにPayPayを利用できる店舗が集中している

小さな商店ではまだまだだが、白浜周辺では一番人気のスポットとして知られる「とれとれ市場」では、電子マネーやクレジットカード、コード決済を含む、さまざまなキャッシュレス決済に対応していたりと、人の多い場所ほどキャッシュレス対応が進んでいるようだ。

前述のように、交通系ICの勢力圏は和歌山県でも北部の和歌山市内にとどまり、白浜のような南部地域までは拡大しておらず、「とれとれ市場」でのキャッシュレス対応もどちらかといえばクレジットカードがメインのようではある。


▲南紀白浜で一番人気のあるシーフードレストラン兼買い物どころの「とれとれ市場」。多くの人で非常に活気がある


▲組み合わせは店舗ごとに異なるものの、クレジットカードから電子マネー、QRコード決済まで幅広い決済手段が利用できるようだ

また興味深いところでは、和歌山市内で2日目にランチを食べたイタリアンレストラン「Kitchen Cammy」では、数多くのコード決済に対応しており、ランチタイムでの支払いに利用できる。地元でも人気店のようで盛況だったが、圧巻というほどQRコードが店内に掲示されているにもかかわらず、筆者ら取材班を除く他の客はすべて現金決済だったというのもまた、和歌山の決済事情を反映したものなのかもしれない。


▲和歌山市内にあるイタリアンレストラン「Kitchen Cammy」。さまざまなキャッシュレス決済手段を導入していることで知られている


▲カウンターに大量に並べられたQRコード決済のMPMプレート群

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次のAppleストアは丸の内で確定。三菱ビルに「東京駅」デザインとアップルロゴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/18/apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/76966fa0-c230-11e9-bfff-929fa2729c7c" />

アップルが東京駅のすぐ近く、丸の内に直営ストアをオープンします。

正式な発表はまだありませんが、丸ビルのおとなりの三菱ビル一階には堂々とアップルロゴが現れ、カラフルな路線図のようなグラフィックで囲われています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 23:51:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスクの宇宙飛ぶEV、太陽を1周。火星には2020年10月再接近の見込み
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/ev-1-2020-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F907dc500-c229-11e9-b8fd-a28e0f9c1adf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d0605d8904fcf0af9d55744acfebae1fac71a2ff" />

2018年2月、Falcon Heavy初打ち上げの積み荷となったイーロン・マスクCEOの愛車テスラ・RoadterとStarmanスーツが、太陽の周りを1周したことがわかりました。このRoadsterとStarmanは火星へ向けて打ち上げられたものですが、火星もまた太陽を公転しているため、このEVとダミー人形は太陽を周回しつつ火星軌道へと近づいています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    RunkeeperがWear OSアプリの提供を終了へ。ユーザーが少なくメンテナンスも困難なため
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/runkeeper-wear-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fde0452e0-c223-11e9-957b-61a37dba9d59&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3d849e57306f24c250ba0605c5732d89b52b29f9" />
人気のフィットネス管理アプリRunkkeeperが、今後数週間でリリースされる次期バージョン9.13で、Wear OSのサポートを終了するとユーザーにメールを送付しています。

メールによると、Runkeeperを利用するすべての人に最高のトラッキング体験を提供したいものの、現時点ではWear OSでそれを実現することは出来ないとのこと。また、詳細を問い合わせたユーザーに対し、Wear OSアプリを使っているのがごく一部のユーザーのみであること。そして、Wear OSでの利用はバグが多く、限られたリソースの中ではメンテナンス困難なのが、サポート終了の理由だとしています。

今後、AndroidユーザーがRunkeeperを使い続けようと思たら、ワークアウト時にスマートフォンも携帯する必要があります。これを不便と感じるなら、今のうちにRuntasticなど別のアプリへの乗り換えを検討したほうが良さそうです。

もっとも、Runkeeperユーザーのうち、Wear OSユーザーはごく一部だったとのことなので、影響はあまりないのかもしれません。なお、Apple Watchでは引き続き利用可能となっています。

スマートウォッチ向けアプリがサポートを終了するのは、Wear OSに限った話ではなく、Apple WatchでもInstaglamやTwitter、Slack、Google Mapなどが提供を終了しています。

 
関連記事：
Instagram、Apple Watchのサポートを終了。最新版へのアップデートで利用不可に

ただ、これらのアプリの多くは、あえてスマートウォッチで利用する必要がないものとも言えます。その点、Runkeeperは、スマートウォッチで使えることに意味があるアプリでした。

Wear OS​ユーザーにとっては、アプリの選択肢が1つ減ったことになりますが、Wear OSとApple Watchのシェア差を考えると、今後もこういったアプリは増えていくのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13の位置情報追跡への制約は独禁法違反？アプリ開発者がクックCEOに書状
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/ios-13-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F4eefbba0-c235-11e9-9b75-318bcaf0fb44&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c35289f7486467e079d3e69c403844e51d928d64" />
Apple

今年秋にリリース予定のiOS 13では、バックグラウンドで位置情報を送信するアプリに対する制約が強化されています。この方針につき、7つの開発会社が共同でアップルが「反競争的」、すなわち独禁法違反の疑いがあるとの書状をティム・クックCEOに送ったことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    セール速報8月16日昼版｜Amazonベーシックの商品がお買い得 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/8-16-amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />




数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 











特選タイムセール
&yen; 498 - &yen; 25,800
終了まで 10:05:32
Amazonベーシック・限定ブランド品がお買い得



すべてのバリエーションを見る

Amazonベーシック HDMIケーブル 0.9m (タイプAオス - タイプAオス) ハイスピード
Amazonベーシック(AmazonBasics)
特選タイムセール
￥ 498
ポイント:5 pt (1%)
明日中に無料配送



すべてのバリエーションを見る

Amazonベーシック 16ゲージ スピーカーケーブル 約30メートル
Amazonベーシック(AmazonBasics)
特選タイムセール
￥ 2,248
ポイント:22 pt (1%)
明日中に無料配送
まとめ買い割引キャンペーン対象商品 詳細を見る






Amazonベーシック ペンスタンド メッシュ デスクオーガナイザー
Amazonベーシック(AmazonBasics)
特選タイムセール
￥ 980
ポイント:10 pt (1%)
明日中に無料配送


【Amazon限定ブランド】Kenko 双眼鏡 コンサート用 ウルトラビューHB ダハプリズム式 8倍 21口径 コンパクト マルチコーティング 121030


グッズゴーイング(Goods Going)
特選タイムセール
￥ 3,780
ポイント:38 pt (1%)
明日中に無料配送




すべてのバリエーションを見る

Amazonベーシック 乾電池 単3形 アルカリ 20個セット


特選タイムセール
￥ 780
ポイント:8 pt (1%)
明日中に無料配送





すべてのバリエーションを見る

Amazonベーシック 金庫 セキュリティーボックス 43x37x18cm


Amazonベーシック(AmazonBasics)
特選タイムセール
￥ 5,398
ポイント:54 pt (1%)
2019/8/21 水に無料配送



すべてのバリエーションを見る

Amazonベーシック キャリーケース ソフトタイプ


AmazonBasics
特選タイムセール
￥ 4,248 - ￥ 7,298
ポイント:50 pt (1%)



すべてのバリエーションを見る

Amazonベーシック ライトニングケーブル USB 【iPhone対応 / Apple MFi認証】 ホワイト 0.9m


Amazonベーシック(AmazonBasics)
特選タイムセール
￥ 698
ポイント:7 pt (1%)
明日中に無料配送
5つ星のうち 3.9 178






※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。




 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 01:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イケア、スマートホームに本格参入　ビジネスユニット設立
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/ikea/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?quality=85&image_uri=https%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fimages%2Fdims%3Fcrop%3D1600%252C1067%252C0%252C0%26quality%3D85%26format%3Djpg%26resize%3D1600%252C1067%26image_uri%3Dhttps%253A%252F%252Fs.yimg.com%252Fos%252Fcreatr-uploaded-images%252F2019-08%252F985de650-c117-11e9-8ead-eb12dd3c9376%26client%3Da1acac3e1b3290917d92%26signature%3D4006b32d1cbb4bf2fa5f3140e797446a7c96dfd0&client=amp-blogside-v2&signature=73e1d925fc80f1b5f2239e8d8be760fdd8e93445" />
イケアがスマートホームに本格参入します。同社は8月18日（現地時間）、スマートホームに特化したビジネスユニット「IKEA Home smart」を設立したと発表しました。

同社によると、これは2012年に設立した子ども用家具部門以来最大のビジネスユニットです。同社は2012年からスマートホームに参入し、スマート照明の「TR&Aring;DFRI」、スマートフォンをワイヤレス充電できる卓上ライト、SONOSとコラボしたスマートスピーカーなどを発売しています。

また、独自のスマート照明用プラットフォームも開発し、そのアプリの名称を6月に「TR&Aring;DFRI」から「IKEA Home Smart」に変更しています。

今回、専用のビジネスユニットを設立することで、スマートホームへの投資を大幅に強化。「他のすべての部門」と連携して、IKEA製品のデジタル化を推進する方針です。

同社が家具に加えてテクノロジーのノウハウを持つことで、スマートホームの本格普及に向けた起爆剤となる可能性もありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂アメリカが新旧Switchの無料交換プログラムを公式に否定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/switch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fbfc96030-c23d-11e9-baf7-f53b9671bc91&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=86413c99eda4f29cb08f70331708762a0f80ae3c" />
直近に旧型のNintendo Switchを買った人が8月下旬頃から出荷される新型に無料交換してもらえるとのユーザー報告があった件につき、任天堂アメリカ（NOA）は正式に「交換プログラムは存在しない」とする声明を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4モーター1200hpのEVスーパーカー「Drako GTE」発表。生産わずか25台のエレクトリックモンスター
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/4-1200hp-ev-drako-gte-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F458719b0-c243-11e9-af7b-f4e433d317fc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=68b7a878dc3ffb4efc7694b5d139fb7116fed2b2" />

EVスーパーカーと言えば、ある暴力的とも言える強大なトルクと1000馬力を軽く超える出力がもはや当たり前とも言えるようになりました。EVスタートアップDrako Motosが発表したEVスーパーカー Drako GTEは、4モーターダイレクト駆動により、トルク6500ft/lb(約8800N･m、約900kgf･m)、出力1200hpを地面に打ち噛ませます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10+と過ごした24時間
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/galaxy-note10-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/465912e0-c247-11e9-afbf-5e73bbbb1bab" />

8月7日、発表されたGalaxy Noteシリーズの新モデル「Galaxy Note10+」。いち早く入手し24時間触り尽くした米EngadgetのシニアエディターChris Velazcoによるファーストインプレッションをお届けします。
■パンチホールディスプレイ
Galaxyが積むディスプレイの評価の高さは説明するまでもありませんが、この機種の6.8インチDynamic AMOLED（有機EL）ディスプレイも優秀のひと言です（細かくチェックしたいなら、Display評価サイト DisplayMateによるベタ褒めな評価記事をご覧ください）。

ディスプレイの質そのものよりも、前面中央をくりぬいて配置されたインカメラが視界を邪魔しないか気になる人がほとんどでしょう。うれしいことに、実際使ってみてほとんど気になりませんでした。カメラの縁ぎりぎりまで表示領域となっているため、目立つ場所にありながらも、カメラ部の違和感を無視して使うのにほとんど努力はいりません。
■カメラ
大きな驚きはありませんでした。Galaxy Note10+の背面カメラは、トリプルカメラとToFセンサー（深度センサー）を組み合わせたクアッドカメラシステムを搭載します。先に発売されたGalaxy S10 5G（日本では未発売）とほぼ同じ仕様ですが、それでもまだトップクラスの性能を誇っています。みずみずしく鮮やかで、細部までくっきりと描写するGalaxyらしい写りですが、この画作りは好き嫌いがあるかもしれません。



注目すべき変更点の1つは、12メガピクセルの望遠カメラの絞りがわずかに広がったこと（Galaxy S10 5GのF2.4からNote10+ではF2.1に向上）。つまり、暗闇で望遠撮影するとき、多少撮りやすくなっています。望遠の写りをGalaxy S10 5Gと直接比較したわけではありませんが、数枚試した上ではっきりと向上しているように感じられました。
■猛烈なパフォーマンス
Galaxy Note10/10+はチップセットはクアルコム製のSnapdragon 855を搭載します。上位版Snapdragon 855＋を搭載するという噂もありましたが、今年発表された競合フラッグシップスマホのほとんどと同じものを積むことになりました（販売国により、サムスン製のExynos 9825を搭載するバージョンも存在します）。

Snapdragon 855にクアルコムのAdreno 640という強力なGPUと12GBと大容量メモリ（RAM）の組み合わせるという強力な構成により、Note10+の処理性能は旧来モデルから飛躍的に向上しています。もちろん、それは他社のフラッグシップにも言えることではあります。
■Sペンの手書き認識
筆者は最近、メモやリマインダーをスマホに入力する代わりに、紙に書き留めるようになりました。Note10+には手書き認識機能が備わっていて、Sペンでメモを書き、それを検索可能なテキストに変換できます。手書きとスマホ入力、両方の長所を生かせるわけです。



正直に言って、私のたどたどしい悪筆をGalaxy Note10+がきちんと認識したのには感心しました。文字認識は高速で、買い物リストに加えるアイテムを手書きして保存ボタンを押した直後には検索できるようになっていました。単語間のスペースの認識で一部ひっかかるところはありますが、Galaxy Note10+は手書きした文章を読みやすいテキストに変換するという仕事をしっかりと果たしています。

（注：筆者Chris Velazcoは英語話者のため、レビューは英語での文字認識についてのもの。Note10+は日本語での手書き文字認識にも対応しています）
■製品デザインの変化
これは人によるかもしれませんが、このレビューで取り上げているNote10+よりも、コンパクトになったGalaxy Note10のほうが扱いやすく感じます。「スマホは大きい方がいい！」という人なら、Note10+は前世代のNote9とほぼ同じサイズなので、特に問題なく使えるかもしれませんが、Note10+は、手の大きな人をしても手に余る大きさ、という印象です。

このスマホを使っていると、意図せず大きい画面の一角に手が触れてしまうことがままあります。そうしたときはタッチ操作がめちゃくちゃになり、しばし戸惑うことになります。

Note10+では、ディスプレイ両サイドのゆるやかにカーブした部分でタッチ反応する幅がやや広がっていて、これがミスタッチが頻出する原因となっています。ミスタッチはちょっとしたことに感じますが、つもり積もるとかなりのストレスになります。筆者としては、サムスンの大きなスマホはS10+がピークだったと言わざるを得ません。

使い道に乏しかったBixbyボタンは、ついに取り除かれました。よろこばしく思う一方で、物理ボタンが左側に集中する設計には疑問を感じます。他の多くのスマホメーカーは電源ボタンなどを右側に配置しているなかで、Note 10/10+だけが左側です。電源を切ろうとして、右側の何もないベゼルを掴んでしまうことがままありました。フォローしておくと、左利きの人にとって使いやすいスマホが登場した、と考えることはできそうです。
■Sペンのジェスチャー操作
Galaxy Noteシリーズとして今年最も大きな変化は、新しいSペンに加速度センサーが搭載されたことです。すなわち、Sペンを魔法の杖のように振って、ショートカット操作を起動したりインカメラに切り替えたり音楽や動画再生をコントロールしたりといった機能が使えるようになりました。

現時点ではサムスンの公式アプリのみがこのSペンの新機能をサポートしますが、今後はサードパーティも対応が進むものと見込まれます。

他方で、Air Actionと名付けられたこの新機能は、一度か二度試してすっかり忘れさられてしまうのではないかという不安もあります。いくつかの操作はトリッキーで、たとえばカメラのズームを制御するAir Actionの操作は、三脚にスマホを固定して撮るような人以外には役立たない機能です。筆者は検証を続けるつもりですが、今のところ、この機能には懐疑的です。
■バッテリー
Note10+に詰め込まれた4300mAhのバッテリーは、歴代Noteシリーズの中でも最大容量のものです。わずか1日の検証で有意義な結論を出すのは困難ですが、朝の7時45分に使い始めて、夜の18時に残量が約10％になりました（ただし、画面をオフにしてYouTube動画を聞いていた時間もかなりありました）。カタログスペックでは画面オンのままで約5.5時間使用可能としていますが、電池持ちについてはもっと詳しい検証を行うつもりです。

■クリエイター向けの機能
サムスンがGalaxy Note10+からイヤホンジャックを廃したことで、"クリエイター向けのツール"という商品コンセプトに何か変化はあったのかと、Twitterで心配する声を聞きました。私は昨日ほとんど1日中Sペンを使って遊んで過ごしましたが、残念ながらサムスンのビデオ編集アプリを深く検証したり、「ズームインオーディオ」が本当に被写体の声にフォーカスするのかを掘り下げる余裕はありませんでした。AR落書き機能は、後日改めて検証します。

■まだ検証できない新機能
Note 10+では、デスクトップPCのように使うDeX機能が強化されています。従来のPCモニターやテレビに繋ぐ方法に加え、Windows PCやMacに繋いでDeXインターフェイスをウインドウ内で表示できます。この新機能を使うには8月23日に公開されるPC/Mac向けアプリが必要になります。同じ事が「PlayGalaxyLink」にも当てはまります。PCゲームをGalaxy Noteにストリーミングして遊べるという新機能で5G対応のGalaxy Noteに投資する大きな動機になると思えますが、コンパニオンアプリが配信されるまで、もう少し待たなくてはなりません。

最後に、このレビューの著者Chris VelazcoはGalaxy Note 10+の検証を続けています。もし気になる点があれば、彼のTwitterアカウントに質問を投げかけてみると、レビューを通して回答が得られるかもしれません。

Engadget US：24 hours with the Samsung Galaxy Note 10+
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7Payが補償開始、手続きは「電話で案内」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/7pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F1e4d6fa0-c259-11e9-9fda-81bb5a5cfc19&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7b3595ea70219b6ead75466c65fd95632cc48c5d" />
不正利用問題を受けサービス終了に追い込まれた「7pay」は、ユーザーへの補償対応を本日（8月19日）より順次開始しました。

対象のユーザーには「7pay事務センター」（0120-113-393）から電話で手続きを案内します。案内は必ず同センターから行うとしていて、上記番号以外から7payの補償に関する電話を受けた場合は決して応じずに、7payお客様サポートセンター緊急ダイヤル（0120-192-004）に連絡するよう呼びかけています。

なお、案内をうけるには「7pay事務センター TEL：0120－113－393」に事前に連絡する必要があります。被害にあった疑いがあり、まだ連絡していないユーザーは、「7payお客様サポートセンター緊急ダイヤル（0120－192－044　※24時間・年中無休）」へ連絡しましょう。

また今回の補償はクレジットカード・デビットカードからの不正チャージ被害については対象外。これら被害については、各カード会社と協力しつつ、引き落としの防止や口座への払い戻しの手続きを順次進めているとしています。

今回、補償の対象となるユーザーは下記の通りです。

・nanacoポイントからの「身に覚えのない」チャージ被害に遭われた方
・ご自身がチャージした7pay残高を、第三者に利用される被害に遭われた方


▲クレカ・デビットカードの不正利用は今回の補償の対象外となる
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 04:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fire HD 8でもAlexaの利用が可能に　スマスピ的な使い方ができる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/fire-hd-8-alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Ffbeddc80-c251-11e9-bffa-a1d48fb19343&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=170065383dfff53ef0b8d8717c3f0e3490914ba1" />

8インチタブレット「Fire HD 8（2018年9月発売の第8世代モデル）」が、クラウドベースの音声サービス「Amazon Alexa」に対応しました。Wi-Fi経由でソフトウェアアップデートすることで、Alexaが使えるようになります。

一足早く対応していたFire HD10、Fire 7と同じく「ハンズフリーモード」に対応します。画面上部の設定画面をスワイプし、ハンズフリーモードを有効にすることで同機能を使えます。同機能が無効の場合は、本体下部にあるホームボタンを押してAlexaに話しかけます。

また、画面上部の設定画面をスワイプし、「ハンズフリーモード」を有効にすることで、ホームボタンを押さなくてもハンズフリーでAlexaを使えます。

さらに、「Show Mode」にも対応し、ネットワークカメラの映像を確認したり、楽曲再生時に歌詞を表示したりと、スクリーン付きスマートスピーカーのような使い方も可能です。Amazonは、Fire HD 8のディスプレイ上に様々な情報を表示できることで、ビジュアルでの楽しみ方が一層広がるとアピールします。

Fire HD 8は8980円で販売されている高コスパなタブレット。最大1280&times;800ドットの解像度で表示可能な8インチのディスプレイや、Dolbyオーディオのステレオスピーカーの搭載、400GBまでのmicroSDカード（別売）に対応している点が主な特徴です。

今回のアップデートにより、現在販売中のFireタブレット全ラインアップでAlexaの利用が可能になりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報8月19日夕版｜音楽聴き放題サービス登録でEchoシリーズが半額 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/amazon-8-19-echo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








【8/19まで】音楽聴き放題サービス登録で半額。Echoシリーズ - 詳細はこちら


特選タイムセール
&yen; 59,480
終了まで 9:44:57
【本日限定】パナソニック43V型4Kテレビがお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,024 - &yen; 1,584
終了まで 9:44:46
KINSKI(キンスキー) 持ち運べるホワイトボード 折りたたみノート A...




特選タイムセール
&yen; 3,759 - &yen; 3,999
終了まで 9:44:36
【本日限定】QUEENTY 空気清浄機 小型 がお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,519 - &yen; 1,919
終了まで 9:44:27
【本日限定】 スタンド ノートパソコンスタンド がお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,759 - &yen; 1,839
終了まで 9:44:19
【本日限定】薄型モバイルバッテリー がお買い得



特選タイムセール
&yen; 1,780 - &yen; 8,080
終了まで 9:44:10
【本日限定】コイズミ モノクロームの調理・美容家電がお買い得

特選タイムセール
&yen; 2,899 - &yen; 6,319
終了まで 9:44:03
【本日限定】TaoTronicsのオーディオ製品がお買い得


特選タイムセール
&yen; 331 - &yen; 10,438
終了まで 9:43:53
【本日限定】コクヨの文房具が特別価格




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEアプリにコミュニティ機能「オープンチャット」が出現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F6866c560-c262-11e9-bddf-7f57ff56cecd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7208126be1527787525c7d27383d9a25044caf60" />
LINEは本日8月19日、LINEアプリの新機能「オープンチャット」の提供を開始しました。iOS/Android向けLINEアプリの最新バージョンに対応。トーク画面上部にオープンチャット機能への誘導アイコンが現れ、利用できるようになっています。

オープンチャット機能は、これまでの「トークルーム」を拡張した機能です。最大の特徴はトークルームごとにメインのLINEアカウントとは別の「プロフィール」を設定できる点。たとえば、アニメファンの集まりでは好きなキャラクターをアピールするプロフィール、学校の連絡用グループでは"○○ちゃんパパ"といったように、ハンドルネーム的に名前を使い分けられます。

また、友だち以外の人も募集できるようになっているのも新たな特徴で、公開設定の場合はLINEアプリのリンクから広く参加者を募れます。非公開設定でもURLやQRコードを使って友だち以外の人を招待できます。ひとつのトークルームには最大5000名まで参加可能です。なお、年齢認証をしていないユーザーや18歳未満のユーザーには、一部機能が制限されています。

ハンドルネームでのコミュニケーションなど、LINEのオープンチャットからは、古き良きコミュニティSNSの雰囲気が感じられます。

LINEはこの他にもタウンガイド機能やSNS検索も含む独自の検索エンジンを展開する構想を発表済み。トークアプリからインターネットサービスへとその戦線を拡大しています。
関連記事：
LINEがグループチャットを強化、管理者ありの「オープンチャット」提供
LINEが「検索」に参入、インフルエンサー検索や弁護士相談も​​​​​​​
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 05:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MIT、スマホだらけのWiFi環境でも動画再生が止まりにくい「Minerva」技術を開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/mit-wifi-minerva/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F2dbf46f0-c260-11e9-b22b-6206f624ce01&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3588f7974129a048da9f17e48e68aa070c85b388" />

家族全員がスマートフォンやタブレットなど、なにかしらWiFiデバイスを持っている家庭もいまや珍しくはありません。しかし自宅のWiFi環境下で全員がそれぞれ動画を再生していたら、ときおり再生画質が非常に低下してしまったり、グルグルなにかが回る画面が表示されるバッファリングがずっと終わらない現象に遭遇してしまうかもしれません。

これはWiFiが複数の通信を同時に処理する場合、単純に帯域を等分して割り当ててしまうのが原因と考えられます。たとえば画面が激しく動くスポーツ中継なら、動画ストリーミングの帯域ははたくさん必要になります。一方で、ベタ塗りが多くコマが少ないアニメなどでは、比較的狭帯域でも画質への影響が少ない傾向があります。

MITコンピュータ科学・人工知能研究所(CSAIL)の研究者らは、動画ストリーミングの再生前に、それぞれが十分な画質を得るのに必要な帯域幅を分析し、同一WiFi環境下でそれぞれ最適な画質での再生を可能にするエンドツーエンドのプロトコル「Minerva」を開発しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超リアルなレイトレ版マインクラフト、マイクロソフトとNVIDIAが発表。新エンジン「レンダードラゴン」採用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/nvidia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C900%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1600%2C900&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fd58b9490-c244-11e9-bf6f-ad89fbe1dda7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0bd6e2aa4c9cc856b1e69ae976f202b8e5a8295f" />

マイクロソフトとNVIDIAが、箱庭ゲーム Minecraft のレイトレーシング対応を発表しました。

最新のGeForce RTX GPUを搭載したWindows 10 PCでは、太陽光が空気で散乱して筋を作ったり、水や氷ブロックで光が屈折したり、金属ブロックへの映り込みなど、現実に近い光をシミュレートした超リアルなグラフィックで遊べるようになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 07:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月20日のできごとは「Clip-On SVR-715 発売」「HDW-P500U3 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/8-20-clip-on-svr-715-hdw-p500u3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/59ab4cc0-c20e-11e9-af25-0386817e23e3" />8月20日のおもなできごと
2000年、ソニーがHDDレコーダー「Clip-On SVR-715」を発売
2001年、東芝が「GENIO e550」を発売
2012年、バッファローが「HDW-P500U3」を発売
2014年、東芝が活動量計「WERAM1100」を発売
2015年、パナソニックが「LUMIX DMC-GX8」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、PS4「スパイダーマン」「ラチェット＆クランク」開発のInsomniac Gamesを買収
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/ps4-insomniac-games/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F1100a650-c2c2-11e9-95ce-da1c34c68f8a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e1e40497f1c8c3d85984c60ca696edf0dec3ae95" />

ソニー・インタラクティブエンタテインメント（SIE）は、米ゲームソフト開発会社Insomniac Games（インソムニアックゲームズ）を買収し、SIEワールドワイド・スタジオ（WWS）に統合すると発表しました。

インソムニアックゲームズは1998年以来20年以上にわたるPlayStation向けのゲームタイトルを開発実績がある有力スタジオ。PS2ではヒットタイトル「ラチェット＆クランク」を開発し、歴代PlayStationハードでシリーズ展開するに至っています。

また、最近ではPS4の「Marvel's Spider-Man」をSIE、Marvel Gamesとともに開発。世界で1320万本を販売するヒット作となり、高い評価を獲得しています。

SIEは買収後、インソムニアックゲームズをソフト製作の統括部門「SIEワールドワイド・スタジオ」の14番目のスタジオとして編入。インソムニアックがカリフォルニア州とノースカロライナ州に抱える2つの拠点は独立性を維持したまま運営されるとしています。

インソムニアックのTed Price CEOは19日、「ファンへのメッセージ」と題したブログ記事を投稿。「将来に目を向けると、ワールドワイドスタジオに参加することで、より大きな目標を達成する最良の機会が得られるでしょう」と期待を述べています。

関連記事：
お詫び：PS4『スパイダーマン』レビュー掲載が遅れた件につきまして (Marvel's Spider-Manレビュー)
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 16:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.450 カバルドン入手方法・色違いと弱点・対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/go-no-450/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F7d2a8390-a8a1-11e9-b3d3-cf54ca2fe179&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4f7b8a1bb3940ad10ad5c802d56c70249cf6b5f3" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回はオスとメスで大きく違う体色が特徴の重量級ポケモン「カバルドン」。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Arcade、月額は約530円？1ヶ月無料トライアルありとの噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/apple-arcade-530-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9e876540-c2ea-11e9-bd7b-e49eeb5e32bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e25f7519c0c01edbd9cfd9d855ce6e076e5fc061" />
Apple

アップルが今年秋にスタート予定の定額制ゲームサービス「Apple Arcade」が社内向けに早期アクセスプログラムを実施中と報じられたばかりですが、新たに一般ユーザー向けの月額料金についての噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、ファーウェイP30 Pro予約再開　9月に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/19/p30-pro-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F562b15e0-c2ee-11e9-afd9-f5ffbb9350aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=443434b02b6ba927668a282b338a6e099c62f248" />
NTTドコモは、米国による制裁を受けて中止していたファーウェイ製スマートフォン「HUAWEI P30 Pro」の予約受付を8月20日午前10時より再開します。発売は9月を予定します。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>