<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    OPPO Find Xでも3DMarkのスコアブースト発覚。ULがランキングから削除
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/20/oppo-find-x-3dmark-ul/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fa4085ba0-d36c-11e8-bf76-ef2edbb1c831&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bb658f08812e14b0506e7dde9b8f4d52626dc9d1" />
先月初め、HUAWEIがベンチマークアプリ3DMarkで、いわゆるベンチマークブーストを実施しているのが発覚。3DMark開発元のULがランキングからP20 Proなどを削除していましたが、今度はOPPOでも同様のブーストが見つかり、Find X、F7がランキングから削除されました。

 
関連記事：
3DMark公式ランキングからP20など一部HUAWEI端末が削除。ベンチマークでのブースト発覚

発端は先のHUAWEIの問題。この問題が見つかったあと、海外テック系サイトのTECH2が広範囲な端末でベンチマークテストを行ったところ、OPPOの端末に疑わしい結果が出たとのこと。

これを受け、ULがHUAWEIの際と同様にGoogle Playで公開している3DMarkアプリと、3DMarkの名前がない（ファイル名やアプリケーションIDなどを変更した）非公開アプリとで比較したところ、公開バージョンでは最大41%も高いスコアを示す結果となりました。



この件についてOPPOは、3Dゲームやベンチマークなど、高性能な処理を必要としていることを検出した場合には、SoCを最高速度で動作させる設定になっていると弁明。具体的には、未知のアプリケーションを動作させる際には速度を70～80%に制限し、ユーザーが画面を頻繁に触るなどしている場合には、その制限を解除するとしています。

ただし、画面をタップし続けると制限を受けずに最高速度で動作するはずなのに、3DMarkではその影響を受けなかったとのこと。また、公開バージョンと非公開バージョンで差が生じていることから、アプリ名称によって動作に差をつけていることは明らかです。

この指摘を受け、OPPOではアプローチの改善をULに約束したとされています。

ちなみにULの規定では、アプリの処理内容によって最適化を行うことを禁止しているわけではありません。今回の件も、アプリ名称ではなく、ベンチマークを行っていることを検出したうえで制限を解除していたのならば問題ありませんでした。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 18:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ぼくがかんがえた世界最強のAIをつくるために、アメリカに行ってきた : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/20/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://i.gyazo.com/fce76b13e3bbb01cff03765987b471be.jpg/" />僕がディープラーニングの魅力にとりつかれてからもう五年近く経つ。
短いようで長く濃密な時間だった。

ふと振り返ると、もう10歳くらいは歳をとったのではないかと思う。それくらい、毎日が充実しているし、時間が流れるのを遅く感じる。

白状すれば、最初の頃は、「ニューラルネットの学習方法をちょっと工夫するだけで、本当にそんなにうまくいくものか」と懐疑的だった。しかし次第にディープラーニングの輪郭がハッキリしてきた時、僕は自分がそれまで漠然と考えていた「知能」というものに対する考え方そのものを変える必要がある、という啓示にも似た衝撃を受けた。

たいがいの大学の先生は眉をひそめる表現になるが、誤解を恐れずに言えば、僕はディープラーニングが獲得した能力を「直感」だと考えている。「ピンと来る能力」と言い換えてもいい。

たとえば、犬と猫を知らない子供に犬か猫の写真を見せて、電話で「こういう特徴があったら、それは犬であり、こういう特徴があったら、それは猫である」と説明することを想像して見てほしい。

おそらく言葉では説明できないはずだ。
犬も猫も毛がふさふさしており、鼻は黒く、耳は尖ったり垂れ下がったりしている。

しかし人間ならば、たとえ本物の犬や猫をみたことがなくとも、「これは犬である」「これは猫である」と視覚で示せば一発で理解できる。ここではこれを「直感」と呼ぶとしよう。

ディープラーニングを使う人工知能にも同じことが言える。ひたすら犬と猫を見せて、気がつくとなんとなく「犬っぽさ」と「猫っぽさ」を把握できるようにAIの「直感」が磨かれるのだ。

僕がディープラーニングの成果に関して、「いよいよこれは直感に近くなってきたな」と感じたのがGoogle傘下のDeepMindが発表したDQN(Deep Q-Network)である。



有名なブロック崩しを攻略するデモ動画に心底興奮したことを覚えている。

もっと驚くべきことはその構造だ。

DQNの構造は、ピーター・ダヤンらが1992年に発表したQ学習(およびその内部構造に持つQ関数）と、ディープラーニングの畳み込み層を単純につなげただけのものである。

この時点で、DeepMindが独自に発明したものは実はなにもない。古典的な手法にモダンな手法を組み合わせただけだ。

DQNについては、DeepMindは手法の発明者というよりも、組み合わせの発見者であったと言える。

その後、DeepMindはAlphaGoを作り、ついには最難関ゲームと言われた囲碁の攻略に成功する。
それどころか、AlphaGoのアルゴリズムをベースに作られたAlphaGo Zero、そしてその汎用バージョンであるAlphaZeroは、将棋、オセロ、囲碁、チェスを含む全ての決定論的ゲームの攻略を実現した。

AlphaZeroもまた、古典的なモンテカルロ木探索(MCTS)という手法に畳み込みニューラルネットを組み合わせただけの構造であったので、再現実験が容易だった。

その結果わかったのは、AlphaZeroのアプローチでは、確かに「学習を続けていけばいつの日か最強になる」ことはどうも間違いないが、ほぼ無限大に近いほど広い選択肢がある場合、天文学的な計算機か、天文学的な時間が必要ということだ。

なぜならAlphaZeroは人間と違い、初期値の出来不出来に左右される。
あくまでもランダム探索をするだけなので、あたり(必勝)を引くためには信じられないくらい多くの場面を経験させなければならない。

AlphaZeroの原理を極めて単純に説明すれば、ある盤面をAIが「見た」とき、どんな「手」を打つと、ゲームの終了時には勝っていたのか、それとも負けたのか、ただひたすら「この盤面でこの手は、ありかなしか」を学習するだけだ。

だからやはり僕の感覚ではこれは人間でいう「勝負勘」という直感に近い。人間は、いくら理詰めで考えているように見えても、頭の中で、最後は直感に頼るのだ。だから囲碁や将棋の真剣勝負が成り立つ。

僕は、AlphaZeroが、あれほど複雑な囲碁のようなゲームが攻略できるのだから、当然、もっと情報量の少ないポーカーや麻雀のようなゲームでもできるに違いないと独自にAlphaZeroを改造し、実験を続けた。

ところがこれがなかなかうまくいかない。3日学習したポーカーAIと、30日学習したポーカーAIでは、明らかに後者のほうが強いのだが、人間と戦うと人間のほうが勝ってしまうことがしばしばあるのである。

というよりも、実際にAIが打った手筋を見ると、たとえばAのスリーカードができているのに、それをあえて崩してフルハウスを狙ったりとか、明らかに無謀な手を試しているのだ。

囲碁の場合の盤面のパターンを数えてみよう。マス目の数は19x19=361であり、ここに白黒ナシの三状態があるから、3の361乗で1.7&times;10の172乗パターン。

ポーカーの場合、手札はたった5枚しかないので、捨て札をあわせると取りうるマス目の数はたかだか1プレイヤーあたり10個くらいと一見シンプルだが、一枚ずつ交互にカードを引くルールで、一回の交換と仮定しても、最大五枚交換できるので最大20個の順列組み合わせになり、52P20=3溝0653穣2583柹2231垓0954京3994兆3000億0640万パターン。数学的には、初期状態を全て順列組み合わせで考える必要はないなど細かいツッコミはあるだろうが、ここでは敢えて無視する。

しかも、囲碁の場合は、ある盤面に対する打ち手に対する「勝ち/負け」はひとつだけである(決定論）が、確率論的ゲームのポーカーの場合はたとえ全く同じ盤面、同じ打ち手であっても、勝つ場合もあれば負ける場合もある(確率論）ので、実際にはもっと膨大なパターン数となる。

細かい計算は省くが、ポーカーにおける全ての局面のパターンを試すのに、ひとつの初期状態からゲーム終了までだいたい1秒で終わるとして(これはかなり高速に計算をしたほうだ)も、宇宙が生まれてから現在までの時間を約647兆回繰り返してようやく全ての盤面を網羅できることになる計算だ。

むしろ3日と30日の学習における差など誤差の範疇であって、これで人間に勝てるとしたらまぐれとしか言いようがない。たかがポーカーといえどそうなのだ。麻雀ともなればさらに複雑さは増す。

一般の人が人工知能に対して抱く期待の多くが、実際には「囲碁で人類を凌駕した」ということに象徴されるような、「特殊な高知能」であるとすると、実は初期状態が同一の決定論的ゲーム(つまり囲碁、将棋、オセロなどである)しか解けないのだとすると、人工知能というやつは現実には何の役にも立たないということになってしまう。そんな特殊な状況はそうそう発生しないからだ。

現実の問題というのは、初期状態が同じことなどまず存在せず、そもそも現在状態からして確率論的にしか把握できないのが当然である。

そのような状態でも、正しい判断ができることを人工知能が求められるのだとすれば、初期状態が完全なランダムに近い状態であっても、確実な状況判断を行なう人工知能開発こそが世の中で求められるものだろう。

そこで僕はいちど強化学習の原点を振り返ることにした。

そもそも深層強化学習の最も知られた例であるDQNを構成する重要要素のうち、D(Deep)については僕はもういっぱしの専門家である。ニューラルネットワークの実装に関しても、足掛け30年の経験がある。では、「QN(Q-Network)」についてはどうだろう。実はQ学習を含む「強化学習」という概念は90年代初期のもので、ニューラルネットそのものとは直接関係のなかった考え方だ。

では今、Q学習や強化学習を考えた人たちというのはどこにいるのだろうか。

そこで唐突に、我が社(ギリア)発祥のもとになり、僕自身が学生時代に最も影響を受けた論文である北野論文の一説を思い出した。北野宏明が1990年代に掲げた目標により、「西暦2050年までに、人間のサッカーの世界チャンピオンチームに勝てる、自律型の人型ロボットチームを作る」ために、1997年から現在に至るまで、約20年にわたって行われている世界的ロボットコンテストがある。RoboCupだ。

「そういえば最近のRoboCupはどうなっているのだろうか」

最近のRoboCupの動向について少し調べてから驚愕した。20年前と上位チームがほとんど変わっていないからだ。MITやソルボンヌはもちろん、スタンフォード、カルテック、あらゆる一流大学のチームを下し、20年にわたるRoboCupの歴史の中で、10回もの優勝を納めた圧倒的名門チームが存在する。Peter Stone教授率いる、テキサス大学オースティン校のチーム UTAustin Villaだ。



決勝のビデオ(https://www.youtube.com/watch?v=3EKYH38QYxo)を見ると、かなり高度なプレイをものにしていることに改めて驚く。

解説によれば、これらは全て機械学習によって自律的に学習・獲得されたアルゴリズムによる動きだという。

RoboCupのルールではシミュレーションリーグといえど全てのロボットは自律動作させなければならないので、不完全かつ確率的な事象を扱いながら、ここまで複雑なコンビネーションプレイを実際に強化学習だけで獲得できるというのはにわかに信じることができなかった。まさしく次元の違う強さだ。

これはすごい、と思い、さっそくアポをとった僕はテキサスへ向かった。



真夏のテキサスは予想通りの暑さで、陽光に目を細めながら、University of Texusのキャンパスをさまよった。

なにしろただでさえ広いアメリカの、ただでさえ広いテキサスの、ただでさえ全米屈指の生徒数を誇るテキサス大学のキャンパスときたら、車なしでは移動できないほどだ。

ようやくたどり着いた研究室のボスはピーター・ストーン教授。UTAustin Villaのリーダーであり、強化学習の第一人者だ。



ピーターは三年前から強化学習を専門とする学者チーム16人を集めた法人研究組織「Cogitai(コジタイ)」社をまとめる社長であり、Cogitaiには二年前ソニーも出資している。

運良くそんな縁もあってアポイントメントもとりやすかったのだが、このCogitai社に参加している学者というのがまた半端ない。

学者のひとつの価値というのは、論文の引用数で決まる部分がある。先行研究には敬意を評しなければならないというのが研究者コミュニティの常識であり、新しい分野を切り開いて影響力が大きいほど論文の引用数というのは多くなる傾向が高い。

ピーター・ストーン教授自身も論文引用数2万以上というレジェンド級の学者だが、他にも論文引用数3万を超えるCTOのバベジャ教授(ミシガン大学)や、なにより、Q学習そのものの発明者、ピーター・ダヤン教授(ロンドン大学)、デビッド・パークス教授（ハーバード大学)など、そうそうたる顔ぶれである。



これがテキサス大学が誇る、世界最強の人型ロボットサッカーチームである。 まずは3D物理シミュレーション環境で走り方やキックの仕方を練習し、パス回しなどを練習したあとで現実世界のロボットに転送し、現実世界のロボットの動きとシミュレーションの差分からシミュレーションの方を現実にあわせて修正する、いわゆるスパイラル学習を数年前から導入しているという。

特に近年の彼らの中心課題は、単なる強化学習ではなく、「継続的学習(continual-learning)」にある。

実は強化学習というのは、プログラムを実際にしてみればわかるが、実際にはかなり即物的かつ強引な学習方法である。

「この場面でこういう手を打った時は勝った」「このときは負けた」ということを幾度も、それこそ何億回、何兆回と繰り返すに過ぎない。

しかしそれは、あくまでも「どこかの時点でゲームに勝ち/負け/引き分け」といった終わりがあるという前提がなければならない。

強化学習が「終わりのあるゲームにおける状況判断の学習」だとすれば、継続的学習とは、「終わりのない戦いにおける状況判断の学習」についての手法である。

Google傘下のDeepMindがDQNを発表して以来、ディープラーニング界隈でもにわかに強化学習ブームが巻き起こった。DeepMind自身が開発したA3Cなどの最新のモデルもあるが、いまのところ「どんなゲームでも攻略できる」とは到底言えないというのが現状だ。

それに対して、日本ではほとんど話題になっていないが、今年の1月にピーター・ストーン教授らのチームが発表した新たな学習手法、「Deep TAMER」は非常に画期的なものだった。



Tamer(テーマー)とは、「調教師」のことである。
DeepTAMERでは、AIのエージェント(agent)がゲーム環境(environment)で遊ぶのを人間のTamerが観察するというところがミソだ。

人間は、コンピュータの振る舞いに対し、適宜「いまのプレイは良い」「いまのプレイはダメ」ということをヒントとして教えてあげるだけで良い。

ようは、AIを人間がコーチするのである。
ただそれだけのことで、これまでに発明されたどのような強化学習アルゴリズムよりも早く効率的に学習することができる。



上図はGoogleが開発したA3CとDouble-DQNとDeepTAMERとの比較だが、全くスコアが上がっていかない他の手法に対して、Deep TAMERが圧倒的な差で短期間に高スコアを達成していることがわかる。

面白いのは、わずか6分の学習で人間のテーマー(調教師）のスコア(Human Trainer)を塗り替え、さらに10分後には人間の熟練者(Expert Human)のスコアさえも凌駕しているところだ。

そしてここに僕は世界最強のAIを開発する大きなヒント、いや、ほとんど答えがある、と見出したのだ。

「最強」とは何か。「一番強い」ということである。

これまで、「世界最強のAI」を作るには、「世界最大の計算資源」が必要だった。なぜならば、膨大なパターンの盤面をランダム探索するという方法によってしか最強の人工知能を作ることができなかったからだ。

しかし「世界最大の計算資源」をもってしても、ポーカーのように初期状態が241京パターンもあるような不確定性を含む問題を解くことはできなかった。要は探索すべき目標パターンが241京倍になるのである。想像を絶する膨大さである。

ところがここに人間のコーチが指導することによって、一見膨大に見えるパターンを一気に絞り込むことができる可能性が見えてきた。「世界最大の計算資源」は、こと確率論的ゲームにおいては人間の勘に劣る場合があるのだ。

そこには力技とは真逆の、勝利への美学、人間本来の勝負勘、強さ、というものがある。
そしてこれは「ゲームが変わればコーチとなる人間も変える必要がある」という一見するとあたりまえの結論に結びつく。

僕自身、ゲームデザイナーでありプログラマーでもある立場から言わせてもらえば、「ゲーム」とは数理モデル化可能な現象全てを意味する。すなわち、経営、マーケティング、広告、人事、物流、エトセトラ、エトセトラ、「戦略」という言葉がつくもの全ては「ゲーム」であると言える。

ということは、この「ゲーム」の定義によっては地域性も大きく関係してくるだろうし、文化的背景も色濃く影響することになる。

人間の洞察力と継続的に学習可能な人工知能が組み合わさった時、それは人知を超えた超知性に限りなく近づくことになるわけだ。

ピーターと意気投合した僕は、その場で戦略的パートナーシップを提案し、それはほとんど即決で決定された。細かな調整のため、発表は数ヶ月遅れて今週になってしまったが、すでに複数の案件で動き始めている。

実はCogitai社は、自社の技術をどう社会に適応させていけば良いか、というところで悩みを抱えていた。
なんせ主要メンバーが超一流の大学教授を兼務している。彼らには世界一の技術はあるが、ビジネスにつなげるところは弱い。

どんな人工知能もーーとりわけコーチが必要な人工知能はそうであるがーー、ビジネスの現場と結びつかなければ絵に描いた餅に過ぎない。

幸い、我が社(ギリア)は、強力な株主たちのバックアップもあって、日本の主要な産業のプレイヤーの「ビジネスの現場」にどのような課題があり、どのような解決策を求められているか、ということに関して熟知している。

ビジネス的な接点はもちろん、現実の課題をどのように数理モデル化(ゲーム化)するかということは我々の得意分野である。

世界規模の研究チームの力を得て、我々がどのように世界最強AIへの道をひた走っていくか。どうかご期待されたい。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 19:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアプリ有料化の動きから透かして見る。Androidは誰のもの？（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/20/google-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ffe7849b0-d448-11e8-875f-87f21cc0afbe&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=17912705562b6241abf4470a88ea9af65e88ddbc" />米グーグルが、Android向けに無料で提供していたアプリの有料化を10月16日に発表し、話題になっています。

有償化されるのはGmailやカレンダー、マップ、YouTube、Google Playなど、グーグルが提供している一連の無料サービスへの接続アプリ。これらのアプリは、CTS（Compatible Test Suite）を通過した端末に対して無償で提供されていましたが、欧州向けに出荷される端末に対してはライセンス料を端末メーカーから徴収するようになります。

 
関連記事：
Google、EUでAndroidのGoogleサービスを有料化。欧州委員会の制裁に対応
Google、EU圏でAndroidデバイスに1台あたり40ドルのライセンス料を課金か？

具体的なライセンス料については明かされていませんが、エンドユーザーがグーグルから何らかの料金を請求されることはありません。

また、誤解のないように繰り返し断っておくと、これは"欧州向け"の端末に対してグーグルが端末メーカーに請求するもので、日本のユーザーには直接的な関係はありません。しかも、"一時的なものだ"とグーグルは断っています。よって、日本で販売されるAndroidスマートフォンの価格に影響することはありません。

しかし、このニュースはある側面も映しだしています。

今回はこのライセンス料請求の背景について話を進めていきましょう。

 
Androidとグーグルアプリは別のもの
中国以外で販売されているAndroidスマートフォンには、ほぼ漏れなくGoogle Playをはじめとしてグーグル謹製のアプリがプリインストールされ、IDによって統一的な体験が得られる一連のサービスをスムースに利用できるようになっています。

このため、Androidには漏れなくこれらのアプリが付属しているように誤解している人も少なくないのですが、実際にはAndroidというOSの部分と、Androidと密接に連動しているように見えるグーグル謹製アプリはライセンス条件が異なります。

現状、日本では両方とも無償でライセンスされていますが、今回のニュースはグーグル謹製アプリの部分だけが欧州で有償化されるということですね。



ライセンス条件が異なるだけでなく、グーグル謹製アプリを搭載するためには、互換性テストもクリアしなければなりません。Androidを用いて開発された端末を、認証されたテスト機関が実施するCTSを通過させて、はじめてそれらを搭載できるわけです。

たまにGoogle PlayなしのAndroid機器があるのは、CTS通過にコストがかかる（OSアップデート時にも再通過させねばならない）などの事情があるためです。

という基礎知識を前提にしないと、今回の話の真相は見えてきません。

 
欧州委員会から狙われているグーグル
欧州委員会は7月、グーグルが独禁法に違反する行為をしているとして制裁金を科す決定をしました。43億4千万ユーロ（約5641億円）という巨額の制裁金です。この制裁を行う根拠となっているのは、グーグルが自社サービスに接続するアプリのインストールをメーカーに強要しているから、という理由からでした。

つまり、無償で自社が事実上管理するOSを普及させたうえで、別途、スマートフォンとしてAndroidを使うにはアプリのインストールがほぼ必須という市場環境を作り、グーグルが提供するクラウドサービスの利用へと不正に誘導している......というのが欧州委員会の言い分でしょうか。



欧州委員会は、別途プライバシー保護を目的としたGDPR（一般データ保護規則）という規則を5月25日に施行しています。これはグーグルだけでなく、クラウドで扱う個人の行動履歴を含む情報を欧州経済地域外に持ちだすことに対しての制限を強めた格好になります。

そもそもGDPRは、個人情報や個人情報に紐付く利用者の行動履歴を広告価値へと変換している、つまりフェイスブックやグーグルを規制するために生まれたようなルールです。

そんな中でのこの動きは「Androidという無償OSをエサにグーグルばかりに利用者が集中する」ことへの抵抗とみることができるでしょう。

そして、この欧州委員会の制裁行動に対して、グーグルアプリを有償化することで「非競争的な行為ではない（タダでばらまいて、プライバシーをネタに広告で儲ける意図ではない）」と、少なくとも表向きにはそういう建て付けの法的な逃げ道を用意するため、アプリを有償ライセンスに切り替えたのだと思います。

 
現実に"効く"ネタとは思えないが
実際に端末メーカーに対し、いくらのライセンス料を科すのかは現時点ではわかっていませんが、もし今回の措置がAndroidスマートフォンとグーグル提供のサービスが（事実上）不可分になっている状況を変え、多様性をもたせることが目的なのであれば、現実的には"効く"ネタではないように思います。

中国以外におけるAndroidスマートフォンは、メール、地図、スケジュール、動画配信などのサービスだけでなく、動画や音楽、ゲームなどと一体化されたアプリ配信プラットフォームのGoogle Playとは切っても切り離せない関係になっているからです。



Google Playなしに、まったくゼロから同等のプラットフォームを築くのは困難でしょう。スマートフォンを使い始める際の作法としても、まずはGoogle IDを取得（あるいは既存のIDを入力）するところから始まることが定着しています。

そもそも欧州でのことであり、日本政府がグーグルに対して欧州委員会と同じぐらいに強い態度に出ない限りは、地球の裏側のことで僕らには関係ないと言えます。

ただ、今回のことはいくつかのことを考え直すきっかけになるかしれません。

 
もし競争環境を整えることが目的ならば......
前述したようにCTSを通せばグーグル謹製アプリのライセンスを受けることが可能ですが、ライセンスされるグーグル製アプリは、すべてランチャーの1ページ目に置くルールになっています。

たとえば、アプリマーケットおよびメディア配信サービスとしてのGoogle Playは外せないからとCTSを通して搭載、他のサービスへのアクセスはすべて独自に開発した別のアプリで......と思っても、なかなか作るのは難しいのです。

"オープンソースで開発するOS"という性格を考えれば、Androidとグーグル謹製アプリが別ライセンスになっているのは現実解としてリーズナブルではあると思います。しかし、アプリマーケット機能を持つGoogle Playもそこに含まれ、さらに他アプリを含めアイコンの配置まで指定されてしまうと、ほとんど自由がないのも事実です。

もし、グーグルに対して何らかのアクションをするのであれば、アプリマーケット機能を分離するなどの必要性について検討する方が、より現実的な対応になるのではないでしょうか。

 
関連記事：
Pixel 3発表に思う。グーグル、マイクロソフト、アップル それぞれが進む道とは？（本田雅一）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 20:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、21日正午からダンバル大量発生。特別なメタグロス量産、ルール変更に注意
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/20/go-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae746cc3ad21ff3fde92bf62aba93af/206728799/Dpz_48BX4AACR79.jpg" />

ポケモンGOの月例イベント「コミュニティ・デイ」、10月21日(日)正午からはエスパー/はがねタイプの「ダンバル」が大量発生します。

ダンバルの進化先は、メタングを経て現環境有数の強ポケモン「メタグロス」。イベントは正午から15時までの3時間限定ですが、今回はイベント終了から1時間後までに、メタングからメタグロスへ進化させることで特別に「コメットパンチ」を覚えます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 21:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天モバイルのOPPO Find Xは一括9万9880円。8000円割引キャンペーンも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/20/oppo-find-x-9-9880-8000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/5889/812/resize/d5889-812-843810-0.jpg" />
楽天株式会社（本社：東京都世田谷区、代表取締役会長兼社長：三木谷 浩史）は、「楽天モバイル」において、OPPO Japan株式会社（本社：東京都品川区、代表取締役：鄧 宇辰（トウ・ウシン）の最新スマートフォン「Find X」の取り扱いを開始します。「楽天モバイル」が同社製スマートフォンを取り扱うのは初めてとなります。

10月19日（金）午後4時からオンラインで「楽天モバイル」のSIMカードとのセット販売および機種変更の受付を開始し、11月上旬以降に発送開始いたします。一部店舗では11月上旬以降に取り扱いを開始します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型iPad Proは薄すぎてヘッドフォンジャック廃止？から来年のiPhoneサイズまで。最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/20/ipad-pro-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F00f80cf0-d4dc-11e8-a7ff-f29272229f61&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aa99a3ef18392e2b28789882ac42cbf3adaedb27" />Apple

ついに10月30日開催のスペシャルイベント（日本時間で午後11時から）が、前代未聞の「全員が違うりんごイラスト」の招待状により発表されました。

新型iPad ProやMacbook Air、あるいはMac mini？への期待が高まるなか、すでに2019年のiPhone、さらに2020年のARM版Macの予測も飛び出す今日このごろ。最新の噂をまとめて振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Oct 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    携帯音楽プレーヤーだけど真空管アンプ。コルグNutube搭載のCayin N8が24日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/nutube-cayin-n8-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/10521/38/resize/d10521-38-151242-0.jpg" />
株式会社コペックジャパン（本社：東京都渋谷区）は、2018年10月24日（水）よりCayin（カイン）社製DSDネイティブ/ハイレゾ対応デジタルオーディオプレーヤーN8の販売を開始致します。

N8は、通常のトランジスタアンプのみならず、KORG製Nutube真空管を搭載することで真空管特有の豊かな倍音もお楽しみいただけるプレーヤーです。真空管アンプで有名なCayinの25周年を記念する長年の技術が惜しみなく注がれたフラッグシップモデルN8が遂に登場します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアシスタント、間もなく「リストとメモ」ウェブアプリを追加か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff60e2ec0-d4d4-11e8-9fe7-e03449b104e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=33d35a693bc8b22641e11a3e66c1cee59aefcbe0" />
昨今画面デザインの改修や機能強化が続くGoogleアシスタントですが、この傾向はさらに続くようです。間もなく、Googleアシスタントにウェブ上からも利用できるリスト機能とメモ機能が追加されるかもしれません。

9to5GoogleがGoogleアプリの内部コードを調査した結果、「リストとメモ」というウェブサイト（ウェブアプリ）が見つかっています。すでにリストの作成などはできますが、まだどことも連携はしておらず、完全なスタンドアロン環境となっているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOで障害発生、ダンバルのコミュニティ・デイは後日また開催へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae746cc3ad21ff3fde92bf62aba93af/206728799/Dpz_48BX4AACR79.jpg" />

本日10月21日正午から始まったポケモンGOのイベント「コミュニティ・デイ」は、アクセス過多による接続障害が発生したため、後日改めて再開催の対応となりました。日程は改めて告知。

コミュニティ・デイは時間を絞って開催することでプレーヤーを同時参加させ、コミュニティの醸成を狙う趣旨のイベント。

アクセス集中から接続障害が発生し時間を延長することはたびたびありましたが、今回は後日また、もう一度開催します。実施したイベントを改めてもう一度開催は極めて珍しい対応です。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 02:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポルシェ初EVタイカンは1000万円前後か。「カイエンとパナメーラの間」と開発責任者
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/ev-1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F21059f10-d349-11e8-bdef-8232c498933c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=43f5bca3ffbd3c3176089132bbbeace45b95261e" />
ポルシェが、同社初の電動スポーツ・セダン「タイカン」の価格について新たなヒントを明らかにした。自動車メディア『Automotive News』によれば、ポルシェでタイカンの開発責任者を務めるロバート・マイヤー氏が、同車の価格を「カイエン」と「パナメーラ」の間に設定するつもりであると語ったというのだ。

ドイツにおける両車のベース・モデルの税込み価格から考えると、7万4,828ユーロ（約966万円）から9万655ユーロ（1,170万円）の間ということになる。これはテスラ「モデルS」の価格帯に近い。
ドイツではモデルSの「75D」が6万9,019ユーロ（約892万円）、「100D」が10万8,420ユーロ（約1,400万円）で販売されている。

ポルシェのルッツ・メシュケ最高財務責任者（CFO）は、より高額なハイパフォーマンス・バージョンのタイカンも計画しており、それは20万ユーロ（約2,585万円）ほどになるという。ちなみに日本では、カイエンが976万円から、パナメーラが1,162万円からという価格になっている。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミッキーマウスデザインのGoogle Home Miniスタンド、米Googleストアで販売中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/google-home-mini-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F4ba76880-d4e2-11e8-9cfa-cec9284b2dd3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1edd43164473a377d108ec38709ba8b5b731f3fd" />
米Googleストアで、ミッキーマウスデザインのGoogle Home Miniスタンドが販売されています。価格は19.95ドル（約2200円）。残念ながら現行執筆時点では、日本のGoogleストアでは販売しておらず、日本への発送にも非対応です。

Google Home Miniはファブリック素材を使用しており、単体でもそれなりに見栄えはしますが、子供が使うには少し退屈な外観かもしれません。一方で、ライバルとなるAmazonのEcho Dotにはカラフルなシリコンケースを被せたKids Editionも販売されています（日本では未発売）。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 04:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    24日まで税込3499円。20000mAh+USB-C+3台充電可能なモバイルバッテリーが特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/24-3499-20000mah-usb-c-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/301/resize/d26760-301-745797-0.jpg" />
AUKEYは、10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用し信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。Quick Charge 3.0搭載の大容量20000mAhモバイルバッテリーPB-T17（URL：https://amzn.to/2OzAwvL） の30%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。

10月20日（土）から10月24日（水）まで限定、クーポンコード「AUKEYT17」を利用することで3,499円（税込み）でご購入いただけます。

2つUSB-Aポートと入出力対応のUSB-Cポートを備えたので、同時に3台のデバイスへの充電は可能、USB-Cケーブル一本で給電も充電も解決できます。また、満足できる20000mah大容量で、外出先でもポケモンGOや荒野行動などのスマホゲームは手軽にプレイでき、電池切れから解放されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android版GBoard（ベータ）にフローティングキーボード追加。日本語でも利用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/android-gboard/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fc52bc0f0-d502-11e8-bfdf-37c49a3a1aba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=03940143a357ebaed95655205977884e939814aa" />
Googleのキーボードアプリ GbaordのAndroid版に、位置や大きさを柔軟に変更できる「フローティング設定」が追加されました。ただし現行執筆時点では、まだベータユーザー向けの一部のみで使えるようです。

とはいえ、アプリ自体のアップデートの必要とするパターンではなく、サーバー側でユーザー毎に設定を行っている様子。このため、近いうちに一般ユーザーにも提供が始まるものと考えられます。

このフローティングとは、通常、画面下部に固定されているソフトキーボードを画面内の好きな位置に移動できる機能です。「G」アイコンを押して表示されるメニューからフローティングを選ぶと、画面内を移動可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 07:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    10月22日のできごとは「T-Mobile G1発売」「Windows 7発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/10-22-t-mobile-g1-windows-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/4ac18cf0-d390-11e8-beed-b961ee271089" />
10月22日のおもなできごと
2008年、米T-MobileがAndroid1.0搭載「T-Mobile G1」（HTC Dream）を発売
2009年、マイクロソフトが「Windows 7」を発売
2009年、レノボがNVIDIA ION採用ネットブック「IdeaPad S12」を発売
2013年、アマゾンが「Kindle Paperwhite」の新モデルを発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ショートカット」で作成したボタンをウィジェットで操作しよう：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2018-10/f2888290-d133-11e8-b5fa-616a3684d110" />
iOS 12で使えるようになった「Siriショートカット」機能。App Storeからインストールできる「ショートカット」アプリを活用することで、複雑な操作をワンタップで実行できるショートカットアイコンが作成できます。

本記事ではその機能の使い方を解説しましょう。例として、洗濯が終わるタイミングをリマインドしてくれるタイマーを作成し、それをウィジェットに表示する手順をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-643/" title="ショートカットをウィジェットに表示する手順">【ギャラリー】ショートカットをウィジェットに表示する手順 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超柔軟な給電・充電機能と安全性。究極のモバイル電源「Omni Ultimate」への期待（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/omni-ultimate/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fc4c16f10-d391-11e8-beed-84968afdbacc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f88d97e9bdc7bd46b524b83dc92dfbc7ed1d64f0" />かつてIndie GoGOであっという間に4億円を集め、デリバリー後も圧倒的な完成度の高さで"ハイエンドモバイルバッテリー"という、新ジャンルとも言える領域を確立したOmniCharge。実は筆者も、「Omni20 USB-C」というUSB Type-C端子から80ワット（他の端子も含めると総合100ワット）出力ができる製品を利用している。

彼らの製品は類似する製品があるようでいて実は存在しない。

接続機器や製品自信を保護する11種類にのぼる仕掛けが施されていることもそうだが、同時出力可能な電力の大きさの違いや、内蔵するOLEDディスプレイには動作モードや残容量、出力中、入力中の電力が表示され、接続する機器に合わせた細かな電圧設定、強烈とも言える急速充電ができる。それに"出力しながら同時に充電も受け入れる"、パススルー充電機能が、ほとんど制約なしに行えるなど、端子数やバッテリー容量などの表面的なスペックだけでは比較できない優れた要素があるからだ。



そんなOmniChargeが、自ら"究極"を名乗る製品「Omni Ultimate」を披露した。すでにIndie GoGoでプレオーダーが始まっており、日本でも「Makuake」を通じて先行注文が募集されている。 そして、その仕様は、これまでの製品以上に強烈なものとなっている。

 
関連記事：
4万300Ahの超大容量モバイルバッテリー「Omni Ultimate」がMakuakeに登場



"品質面で最高のパナソニックのみしか使わない"という18650型内蔵セルはOmni20の2倍（12セル、147ワット時）を搭載し、同時出力はAC出力で120ワット、DC出力では150ワットまでをサポートする。また、バッテリーモジュールが別体式となっており、交換可能な点も従来機との違いだ。

AC出力は、Omni20が正弦波を真似た階段状の疑似正弦波出力だったのに対して、完全な正弦波出力を実現した。これにより、電源品質にセンシティブな交流機器でも問題なく動作するようになるという。

DC出力端子の機能性も向上している。多様な変換ケーブルにより、世の中にあるほとんどの機器に対して給電可能だったHVDC（高電圧DC）出力端子は、従来どおり0.1ボルト単位で出力電圧を設定できるだけでなく、上限の出力電流をも0.1アンペア単位設定可能となった。

たとえば、最大2アンペアまでしか流せない機器に対しては、たとえ流れる余地があったとしても上限を超えては出力しない。設定可能範囲は電圧が5ボルトから60ボルト、電流が0.1アンペアから8アンペアまで。ただし前述したようにトータルの出力は150ワットが上限となる。



2ポートを備えるUSB Type-A端子はQuickCharge 3.0に対応。ポートあたりの出力上限は5ボルト/3アンペアの15ワットとなる。ちなみにQuickChargeには対応していないと思われるiPhoneだが、バッテリーが空に近かったiPhone XS Maxをつないでみると14.8ワットで出力していた（これはOmni 20やOmni 20 USB-Cでも同様）。



さらに、このUSB Type-A端子は動作モードを切り替えることでUSBハブとしても利用できる。USB Type-C端子に接続したパソコンなどのUSBハブとして使うためのモードだ。もちろんUSB Type-Cへの給電も可能。USB PDに対応し、最大出力は60ワットとなっている。

ちなみに出力だけでなく充電も極めてフレキシブル。DC入力端子からの充電は最大90ワットで、専用充電器を使った急速充電なら、空の状態から2.5時間で満充電させることが可能だ。



それだけでなく、入力電圧が5ボルトから32ボルト、入力電流が最大4.5アンペアまで対応し、温度を含めて自動的にステータスを監視しながら充電させられる。つまり、専用充電器だけでなく、ソーラーパネルや車のDC出力などのあらゆる電源から充電できるというわけ。もちろん端子形状は合わせる必要はあるが、たいていのDC電源をソースに充電できるのだ。

加えて、別途USB PDに対応した充電器を持っているのであれば、USB Type-C端子から最大60ワットのチャージも可能。この場合、DC入力との合計は最大90ワットに制限される点は注意が必要だが、全体の荷物を最小限に抑えつつ、複数の電力源から最大限の速度で充電できるようになっている。

"そこまでは必要ない"と思うかもしれないが、本機がパススルー充電をサポートしていることを忘れてはならない。たとえばUSB Type-C端子にパソコンを接続し、USBハブモードでType A端子にUSBデバイスを接続している場合、最大で90ワット近くを出力するケースも考えられる。そんなときでも、USB Type-C端子を併用すれば（充電は90ワットに制約されるが）余剰電力でOmni Ultimateを充電できるため、持ちだすときには常に満充電の状態が保たれるのだ。



......と、説明が長くなり、筆者自身、書き漏れがないか何度もチェックしないとわけがわからないほどだが、要は「大抵のDCソースから充電が可能」で「DC入力とUSB Type-C端子からの並列充電をサポート」、147ワット時のバッテリー容量を持ち、最大150ワット（AC出力の場合は120ワット）までの機器を動作させることができ、USB Type-Cでも、USB Type-Aでも電源出力可能で、世の中にあるほとんどの機器をサポートするDC端子変換アダプタが付属するということになる。

こうした、やや"やり過ぎ"とも言える仕様は、納入している米軍からの要求仕様に対応するためという側面もあるようだが、それだけにラバーでガードされた外装、IP64をクリアする防水性も備えており、まさに"究極"のモバイル電源と言えるだろう。単に容量だけが大きな電源は他にもあるが、フレキシビリティという点で他に代替するものはない。



トレードオフは当然ながら"重さ"となるだろう。本体の重さは1.415キロとアナウンスされている。（ただし、ライバル製品に比べると軽量ではある）

価格は599ドルだが、Indie GoGoでのクラウドファンディング価格は299ドル。追加バッテリーは199ドルの正価に対して99ドルと設定されている。出荷は来年の1月だが、すでにデモ機は問題なく動いていた。日本ではMakuakeへの登録がまだ行われていないが、正価が6万8000円のところ、クラウドファンディング価格で3万4000円を切る予定とのことだ。



モバイル電源としてはほぼ完璧に要求を満たす本機だが、個人的には2つほど要望をここで書いておきたい。

ひとつは自動車のセルを一時的に回すための、いわゆる"ブースターケーブル"をオプションで構わないので入れて欲しい。能力としては自動車のスターターを回す充分なスペックはあるため、あとはケーブルさえあれば可能だ。

もうひとつは6セルバッテリーのOmni 20にMark IIを用意して欲しいこと。筆者はOmni 20 USB-Cを使っているが、このモデルはUSB Type-C/Type-A端子に特化してるため、AC出力やフレキシブルなDC出力、あるいは柔軟性のある充電ソリューションを実現するDC入力がない。

Omni Ultimateは他に例がない製品だが、毎日持ち歩く電源としては過剰な側面もあるだろう。試しに本機の仕様について、友人で北極点や南極点に散歩に行くのが好きな冒険家に感想を尋ねてみたが「是非、北極に持って行きたい！」と喜んでいた。が、通常のビジネスパースンには半分の容量がフィットするはずだ。

なお、すでにキャンペーン開始済みのIndie GoGoでは、Omni Ultimateと予備バッテリー1個のセットから売れていったという。なぜなら、Ultimateのバッテリーパックは最大2個まで航空機に手荷物で持ち込めるからだ。

航空機の預け荷物に大容量バッテリーを入れることができないことはご存知の方が多いだろうが、手に持つの場合も100ワット時を超える容量のバッテリーパックは2個までとういう制限がある（言い換えれば、本体に加えて予備バッテリー2個は手荷物に入れることはできない）。

 
高出力の軽量ソーラー給電パネルも
さらに、8月末に発売された世界最軽量、かつガラス保護面を持たない（透明なファブリック）20ワット出力ソーラー給電パネル「Omnicharge 20W ソーラーパネル」の"究極版"も発売される。

「Omnicharge 20W ソーラーパネル」は、USB Type-A端子への5ボルト2.4アンペア出力が可能なほか、Omni 20などDC入力を持つ同社製バッテリーパックに対し、より高効率の充電が行えるよう設計されていた。2万2800円（税別）と高価だが、超薄膜の太陽電池セルとファブリックカバーにより534グラムという軽さと、何よりガラスを使わないフレキシブルな設計（故に割れることがない）は「いざ」という時に頼りになるはず。ちなみにOmnichargeモバイルバッテリーとソーラーパネルとがセットになって、通常より5000円割り引かれる「Omnicharge ソーラー防災パッケージ」の販売も開始されている。



この軽量ソーラーパネルの究極版となる「Omni Ultimate 70W Solar Panel」は、同じくファブリックカバー付きの薄膜セルを用いつつ、セル面積を大幅に増やし、74.8ワットまでの出力を可能にしたバージョンだ。Omni Ultimateｍを4〜7時間で充電完了させる22ボルト3.5アンペアのDC出力を可能にすると共に、QuickCharge 3.0対応のUSB Type-A端子も装備。5ボルト3アンペア、9ボルト2アンペア、12ボルト1.5アンペア（最大18ワット）の供給ができる。重さは1.3キロ、価格は399ドルで、クラウドファンディングでの価格は199ドルだ。

Omni UltimateとOmni Ultimate 70W Solar Panelを組み合わせれば、電源供給を受けられない環境における、まさに究極の電子機器サバイバル電源となるであろう。

こちらも"やり過ぎ？"という声が出てきそうだが、Goal Zero製ソーラーパネルを愛用しながら極地を散歩する友人は、前述のUltimateと共に軽量かつ割れない大電力ソーラーパネルに歓喜していたことを報告しておきたい。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIで誰でもピアニスト・中国向け自動運転開発でアウディとファーウェイが協力・MITがCPU脆弱性軽減技術: #egjp 週末版138
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/ai-mit-cpu-egjp-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fe5c79250-d57d-11e8-87fb-d3921a39d962&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1464d46a32307c73f97fb14cbff4d07e3efdaeb0" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「AIで誰でもピアニスト」「中国向け自動運転開発でアウディとファーウェイが協力」「MITがCPU脆弱性軽減技術」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ploom TECHに「白いヤツ」と新フレーバーが登場：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/PloomTECH/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F9708cfd0-d505-11e8-a68f-54aac6ae9c9a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dbf68d64f3e9d058a627b7df9cace28d63909a5b" />
JTは同社が販売する加熱式たばこ「Ploom TECH」の新フレーバー「ピアニッシモ・ストロベリー・マンゴー・ピンク・クーラー・フォー・プルーム・テック」および「ピアニッシモ・レモンティー・ゴールド・アロマ・フォー・プルーム・テック」の2銘柄を発売すると発表しました。

また、新銘柄のカラーリングに合わせた新色のデバイス「プルーム・テック　スターターキット（白色）」も合わせて発売することも発表されています。

価格は新フレーバー（たばこカプセル5個入り）が双方とも490円（税込）、新色のスターターキットが3000円（税込）。12月3日より順次全国で発売予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 20:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPad Proには液晶モデルもある？アップルがタブレット製品につき「Liquid Retina」の商標申請
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/ipad-pro-liquid-retina/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff39d3380-d53c-11e8-bd4f-58c32561f148&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8d587a32a4a85b8044898b9104e3fa5fc51f0d2b" />今月26日に発売を控えるiPhone XRのIPS液晶パネルに冠せられた、新ブランドの「Liquid Retina」。このブランド名につき、アップルがアメリカと中国（香港）にて商標を申請していることが明らかとなりました。

この申請そのものに不思議はありませんが、注目すべきは商標の対象とされている製品カテゴリです。香港当局に提出された書類には「タブレット」などが含まれており、アップルの今後の新製品との関連が推測される内容となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia XZ3」実機レビュー　新機能も細かくチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/xperia-xz3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/ff3520d0-d597-11e8-aefc-e8705609f9f6" />
日本で1月上旬に発売予定の「Xperia XZ3」、この海外版を入手したので、一足早く実機レビューをお届けします。

液晶でも十分だったけど、有機ELはもっと綺麗
「Xperia XZ3」を触って感じた一番の魅力は、やはり6.0インチ QHD+（解像度2880&times;1440）の有機ELディスプレイです。


有機ELのスマホは今や珍しくありませんが、Xperia XZ3では自社の4Kテレビ「BRAVIA」の画像処理技術を取り入れることで、他社との差別化を図っています。

従来の液晶ディスプレイでも十分に綺麗ですが、いざXperia XZ3の実機に触れてみると、さすが有機ELというべき画質。黒の沈みから明るい光を放つコントラストの高さ、広い色域など、美しさの恩恵をはっきりと感じることができます。

なお、有機ELということもあり「焼き付き現象」の心配が脳裏をよぎります。4K OLEDテレビの「BRAVIA」では、その対策として時間ごとに目に見えない程度に数ピクセル動かすことで焼き付きを回避する工夫が施されているのですが、スマホの場合はどうなのでしょうか、気になるところです。（問い合わせ中）

画面のアスペクト比は18 : 9となっており、シネスコサイズの映画コンテンツも広く表示できるという利点があります。（上記動画はサンプル動画です。）

また高画質エンジン「X-Reality&reg; for mobile」の進化により、標準規格のSDR画像をHDRへとアップコンバートして自然な明暗差を再現してくれるおかげで、映像に奥行きを感じられるというメリットも。豊かなコントラストや鮮やかな色調で視聴できるというのは、同じ動画を観るにしても没入感が全然違ってきます。

映像やゲーム、ミュージックビデオの音をリアルタイムに解析して、ソニー独自のアルゴリズムとパワフルなアクチュエーターから、コンテンツに合わせて本体が振動する「ダイナミックバイブレーションシステム」も「Xperia XZ2シリーズ」から引き続き搭載。

正直、この機能はあまり必要ないんじゃないかと思っていましたが、使い慣れてきたせいか、映像やサウンドにあわせてズムズムと重低音のような振動が伝わる感覚はエンタメとして楽しめることもあって、迫力アップしたいぞ！と思った時にはオンにして使うようになりました。

新搭載のサイドセンス機能

ソフトウェア面の進化も魅力的です。「サイドセンス機能」は、ディスプレイ側面のエッジをダブルタップすることで、よく使うアプリを呼び出せる機能。時間や場所、使用頻度といったユーザーのライフスタイルに合わせて次に使いたいアプリを予測表示してくれます。


アプリは全部で9つ、その下にクイック設定、通知/詳細設定といった項目が現れます。

　

サイドセンスを呼び出すダブルタップにはちょっと慣れが必要で、最初はうまくタイミングがつかめず苦労しました。設定からダブルタップする速さのタイミングを3段階から選ぶこともできます。左右のベゼルのうち、両側もしくは左/右のいずれかなど、利き手や掴む好みによっての有効範囲を選ぶこともできます。

　

候補として出てくるアプリは、位置情報をもとにして"Xperiaインテリジェンスエンジン"が機器の使用状況からアプリを自動的に8つ候補を表示しているようです。

どれだけの精度かはまだ数日ではわかりませんが、そもそもサイドセンスに出てきてほしくないアプリなどはオンオフできるので、ある程度しぼっておくこともできます。

さらに言えば、そもそもインテリジェンス機能以前に自分で指定したアプリをサイドセンスに表示させることもでき、それが8コに満たない場合は、不足分に予測したアプリを表示するのでこのあたりは融通がきく仕様となっています。

サイドセンスを使ってみると、意外にクイック設定や詳細設定に飛べるボタンが便利でした。今までは画面の上からドロップしていたところ、画面がタテに大きくなって指がとどきにくくなったなと思った矢先だったので、かなり使い勝手がよくなりました。



画面端を上下にスライドで「バック」が可能

また、ディスプレイのエッジを指で上下にスライドすると、一つ前の画面に戻る「バック操作」のアクションとしても使えます。

これもスライドの長さを短く/標準/長くの3段階で選べて、掴んだままの姿勢から自然とバック操作が使えてなかなかに便利です。



また、Xperia XZ2やXperia XZ Premiumなどにも備わっている機能ですが、縦に画面が大きくなって、片手持ちで操作するには上のほうに指が届かないという場合に、画面の下を左右にスワイプして全体の画面が小さく表示して操作といったこともできます。

縮小した画面の大きさは自由に変更したり自由に配置できるので、好みのサイズに調整しておけば、危うく手から滑って落としそうになることも回避できます。


そしてもうひとつ、スリープ状態でも知りたい情報を表示する「アンビエント表示」も便利です。

「アンビエント表示」は、端末がスリープの状態でも、現在の時刻、SNSの通知、音楽を再生中などを表示できる機能。「Xperia XZ3」では新たに、待受状態でも常に表示させておいたり、機器を持ち上げた時など、表示タイミングを選べるようになっていました。

加えておもしろい機能が"ステッカー"と"フォト再生"です。

"ステッカー"は、「アンビエント表示」中に、お気に入りの画像を表示するというもので、aiboやスパイダーマンのロゴといったアイコンを選べるほか、スマホ内にある画像を指定して好みで表示させることもできます。

"フォト再生"は、今自分のいる場所と同じ場所で最近撮影した写真を表示したり、以前撮影した写真をアルバムアプリから自動的に抽出して表示するといったものです。

ちょっとしたオマケ機能ではあるものの、お気に入り画像を追加できるというのは嬉しいもの。


有機ELの綺麗さはすぐ目に飛び込んでくるところですが、使い勝手としてのUIに変化点もいくつかみられて、今までのXperiaシリーズと比べると意欲的なモデルであることがわかります。

次回の「Xperia XZ3」レビュー記事では、はたして買いのモデルなのか？既存Xperiaシリーズから買い替えるタイミングはいつなのか？そんな従来モデルとの比較などしてみたいと思います。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミマ、スマホ決済を強化　LINE Pay・PayPayなど6種に対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/line-pay-paypay-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ffdaf4320-d5a2-11e8-bb65-9c021d2b983e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a31a196d537e4851ccdccd9c44fc24cb88ff26a7" />

ファミリーマートは10月18日、バーコード決済サービスの取扱を順次開始すると発表しました。11月から一部店舗で「d払い」「LINE Pay」「PayPay」「楽天ペイ」に対応開始し、12月4日にはセルフレジを除く全店舗で対応するとしています。

加えて、来年1月下旬を目途に中国のバーコード決済「Alipay（支付宝）」と「WeChat Pay（微信支付）」の取扱いを開始すると発表しました。多くの中国人観光客の訪日が見込まれる中国の大型連休「春節」（来年は2月2日～10日）に備えるとのことです。

バーコード決済サービスは、スマホなどのモバイル端末に決済用のバーコードを表示させることで、商品代金を支払うことが出来るサービスです。現金を取り出す手間が省けるうえに、各サービスのポイントが得られるなどのメリットがあります。

コンビニ大手のファミリーマートが6種のバーコード決済に対応することで、よりキャッシュレス化が進むかと思います。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTubeの埋め込み動画内にチャンネル登録ボタンが追加。登録者数が増えやすくなる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/21/youtube/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Ff401ae90-d524-11e8-bcff-b9cd1dbe6ede&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=71caa658b3422736aba56c44cd8f6a8a5caa328e" />
YouTubeのシステムが変更され、埋め込み動画内に「チャンネル登録ボタン」が表示されるようになったことが明らかとなりました。

これまではWebサイトに埋め込まれた動画を鑑賞しているとき、チャンネルを登録するには画面内の「YouTube」をクリックして、YouTubeサイトに移動する必要がありました。

今後は埋め込み動画内に登録ボタンが表示され、視聴者はYouTubeサイトに移動することなくチャンネル登録が可能となりました。ユーザーにとっても、購読者を増やしたいチャンネル運営者にとっても少し便利になりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NY市警が装着していたボディカメラが突然出火。警官は無傷も同型の2990台を使用中止
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/ny-2990/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F5b9905d0-d5a7-11e8-bf2f-4f108c3f7d66&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a8c564481e7b0224d0ff6ce8aa0ad71392cb26e0" />
ニューヨーク市警が、警官2990人が装着していたボディカメラをいったん「使用中止にすると発表しました。理由はスタテン島付近で一部の製品から出火する事例が出たため。出火したカメラを装着していた警官に怪我はありません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スーファミのサテラビューでSlack受信した動画が公開。お店の買い物リストに新着メッセージを表示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/slack/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/934b6020-d5a9-11e8-bffe-420156a770ab" />
1995年に任天堂がスーパーファミコン用周辺機器として発売し、衛星データ放送サービスを展開したデータ放送受信端末のサテラビュー（モデム）。この懐かしのシステムに、人気ビジネスチャットアプリSlackのメッセージを受信させた動画が公開されています。

最近サテラビューの存在を知って興味を抱いたSlackエンジニアのBertrand Fan氏は「SNES（スーファミ）に衛星放送の信号を送ることができれば、おそらくSlackを走らせることができる」と考えたとか。その思いつきを数々の技術を投入して実現したものが、以下の動画となります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 3/3 XL、iFixitが分解報告。有機ELディスプレイはサムスンとLGからの両提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/10/22/pixel-3-3-xl-ifixit-el-lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-10/a9120ce0-d5a6-11e8-b3ee-af885ab6fde3" />

分解修理マニュアルでおなじみiFixitが、米Googleの新型スマートフォン「Pixel 3/3 XL」の分解レポートを公開しています。

大画面モデルのPixel 3 XLでは、とうとうスマートフォン業界の流行ともいえる「ノッチ」を採用。またそのディスプレイ品質も、専門評価機関のDisplayMateから極めて高い評価を得ています。これは、昨年リリースされた「Pixel 2 XL」との大きな違いです。



そして実際に分解してみると、Pixel 3 XLには韓国サムスン製の有機ELディスプレイが搭載されていることが確認されました。Pixel 2 XLにはLG製の有機ELディスプレイが搭載されていたので、サプライヤーの切り替えがディスプレイ品質の向上原因かと思いきや......。



なんと、一部のPixel 3ではLG製の有機ELディスプレイが採用されていたのです。有機ELディスプレイの品質において、LGがサムスンとの差を一気に詰めたことが推測できます。

なお、Pixel 3/3 XLの修理容易度はどちらも4/10と、良くも悪くもない評価。昨年のPixel 2 XLの「6/10」という評価からのスコアダウンは、内部パーツの組付けの変更だけでなく、防塵・防水性能を向上させるためのOリングや粘着剤も影響しています。

現時点でPixel 3/3 XLを入手している人はほとんどいないと思いますが、分解修理の際には今回のマニュアルを参考にするといいかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>