<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Pixel 4の「レコーダー」が旧Pixel端末でも利用可能に。ただし文字起こしはまだ英語のみ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/pixel-4-pixel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F60068c60-17db-11ea-885d-a36ea1ea5dc6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e43583e4b33e8596723262d716a68f5ded4fc3b" />Pixel 4の「レコーダー」アプリが、Pixel 3などの旧Pixel端末でも利用可能となりました。Google Playからダウンロードし、インストールできます。

レコーダーは名前の通り、いわゆるボイスレコーダーアプリなのですが、特徴的な機能が2つあります。

１つは、録音した音声の検索機能。複数の録音ファイルから指定した単語、フレーズを検索でき、そこから再生できます。「あの件、どの辺りで話していたっけ......」と録音ファイルを頭から聞き続ける必要はありません。

もう1つが、先の検索機能にも絡みますが、録音内容をリアルタイムで文字に起こしてくれる機能です。処理が端末内で完結しており、オフラインでも利用できるのが特徴。

ただし、いずれの機能も対応するのは英語のみ。残念ながら、日本語での検索や文字起こしには対応していません。英語以外の言語対応は、発表時には近日中に対応予定とのことだったので、期待して待ちたいところです。

 
関連記事：
Pixel 4の新ボイスレコーダーは自動文字起こし対応。オンデバイスAIで機内モードでも使える

なお、アプリそのものは日本化されており、ボイスレコーダーとしては問題なく利用できます。

Recorder, now on Google Pixel 2, 3, 3a and 4. Download it here: https://t.co/bfegQ09QtF

Available in English only. pic.twitter.com/ji6t5r2sSI
- Made by Google (@madebygoogle) December 5, 2019


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ケネディ大統領殺害の弾丸、3Dスキャンされ公開へ。デジタルデータ化のために新技術も開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fdc480800-1806-11ea-bf37-df2d0549958a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2b68f8a91ed8e973420ae3ff978d42ea588db088" />アメリカ公文書記録管理局が、ジョン・F・ケネディ大統領の暗殺に使用された弾丸の精巧な3Dスキャンデータを取得し、来年早々にオンラインで公開します。3Dスキャンの取得は、常に照会の要望が寄せられることと、弾丸を現状のまま保管するという、両方の要求を満たすために行われました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 04:41:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 12(仮)シリーズは4種類となり、全モデルが5G対応か。有名アナリストが予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/iphone-12-4-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F56f17490-17dc-11ea-bf7f-4af587bf8f90&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b0bb68b12112c37bbae8ef853775fec894aff0cb" />来年に発売される次期iPhone2020年モデルについて様々な噂が飛びかっていますが、とりわけ注目されているのが廉価かつ小型のiPhone SE2(仮)と、それに続く主力モデル、通称iPhone 12(仮)シリーズが5G対応となるかという2点です。これらに関して、有名アナリストの予測が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モトローラ、プレミアムスマホ市場に再参戦へ。Snapdragon 865 / 765採用端末で5G時代牽引宣言
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/snapdragon-865-765-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F17ff5220-17f0-11ea-be57-01aaa7ccc98f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b15e1de4b0b5c92c5ec14f99aec238269a85bbc1" />モトローラがプレミアムスマートフォン市場への再参入を宣言しています。

この発表は、米クアルコムがSnapdragon 865などの新プロセッサを発表した際に明かされたものです。モトローラ会長兼プレジデントのSergio Buniac（セルジオ・ブニアック）氏は、「モトローラは2020年の5G時代でも市場を牽引しつつラインナップを拡大する。またSnapdragon 865 / 765プラットフォームを採用することで、プレミアムフラッグシップ市場でのプレゼンスを復活させる」と語っています。

近年のモトローラといえば、ミッドレンジ〜ローエンド向けのスマートフォンを怒涛の勢いで投入してきた一方、ハイエンド市場への端末投入にはあまり力を入れておらず、また、外部機器「moto mods」で機能拡張できる「Zシリーズ」や、縦折りスマートフォンの「razr」など、スペックよりもユーザビリティ拡張へ力を入れてきた印象が強いでしょう。

いずれにせよ現時点では、モトローラから具体的な計画が発表されているわけではありません。しかし、スマートフォン業界の古豪による力強い宣言は、同社のファンだけでなくスマホ市場にとっても喜ばしいものとなるでしょう。

 
関連記事：
クアルコムがSnapdragon 865 / 765発表、20年前半に登場予定
「薄・小・美」を追求したモトローラRAZRは世界で唯一の「贅沢スマホ」

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    約50種類のガジェットが阪急メンズ東京で展示販売。「Spectacles3」や「FlexPai」も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/50-spectacles3-flexpai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F46320340-1804-11ea-aeef-23aa072fffaf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9756718cc51d7cdbfb67fa976d2b690f5c05019f" />欧州の有名百貨店でデジタルガジェットのセレクトショップを展開するSmartech（スマーテック）は12月4日、阪急メンズ東京（有楽町）にポップアップストアをオープンしました。

同店は2020年3月3日まで常設され、およそ50種類ものデジタルガジェットを展示・販売します。この記事では、ポップアップストアで取り扱われているデジタルガジェットのなかから、厳選して4つをご紹介しましょう。

 
サングラス型のカメラデバイス「Spectacles 3」
▲Spectacles 3

Spectacles 3は、一見すると普通のサングラスに見えますが、左右に2つのカメラを搭載し、静止画や動画を3Dで撮影できるメガネ型の製品。撮影した静止画や動画はWiFi経由でスマホへ転送でき、Snapchatで加工してSNSでシェアすることも可能です。

なお、ポップアップストアでは5万600円（税込）で販売されています。

 
関連記事
サングラス型のカメラデバイス「Spectacles3」国内発売。撮った写真や動画はWiFi経由でスマホへ

 
前方と後方の視界を確認できるヘルメット「CrossHelmet」

▲CrossHelmet

バイク用のヘルメットは、事故などで転倒した際に頭部を守るという目的で作られているため、どうしても視野の範囲が限られてしまいます。そんな問題点を払拭すべく日本企業のBorderlessが開発したのが「CrossHelmet（クロスヘルメット）」という製品。

CrossHelmetは本体の後方部に170&deg;の広角カメラを搭載し、撮影された映像を前方の透過型ヘッドアップディスプレイ（双眼式）に映し出される仕組みを備えています。


▲後部にカメラを搭載

この仕組みによって、肉眼で目視できる前方の視界に加え、透過型ヘッドアップディスプレイで後方の映像も確認可能に。また、スマホアプリを使って、エンジン音や運転中の風切り音などの軽減もできます。

CrossHelmetはすでに北米向けに販売が開始されていますが、日本国内では現在、電波法や安全規格などの調整を行っている最中で、2020年春ごろに発売される予定とのこと（同社CEO）。

 
ミルクフォーム上に文字やイラストをプリントできるマシン「Ripple Maker」

▲Ripple Maker

Ripple Makerは、Ripples（リップルズ）が開発した製品。インクジェットプリントテクノロジーを用いて、カプチーノやカフェラテなどのミルクフォーム上に高解像度の画像やメッセージをプリントできます。


▲Ripple Makerでプリントした文字

本体上部に大型の液晶タッチスクリーンディスプレイを備え、好きなテーマやデザインを選んでプリントできます。さらに、スマホアプリ「Coffee Ripples App」を使い、「お疲れ様！」や「お誕生におめでとう」といった好きなメッセージを作成してプリントすることも可能です。

 
折りたたみディスプレイ端末「FlexPai」

▲FlexPai

中国メーカーRoyoleが開発したフォルダブルスマホ「FlexPai」も展示されます。広げると7.8インチ（4:3比率）のタブレットになり、折りたたむと表側は810x1440ドット、背面は720x1440ドットの解像度で表示される仕組み。片側にはカメラ付きの大きなベゼルを備えます。「FlexPai」については展示のみとなり、販売は行われません。

 
関連記事
世界初の折りたたみ画面スマホ「FlexPai」発表。広げて7.8インチ、価格は約15万円から
折りたたみスマホのFlexPai、ショートカットを追加可能で使いやすくなった（山根康宏）

ポップアップストアではこのほかにも多数のガジェットが展示・販売されていますので、機会があれば足を運んでみると素敵な出会いがあるかもしれませんよ。

 
展示・販売：
阪急メンズ東京（東京都千代田区有楽町２丁目５&minus;１）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    孫正義、東大で語る。「学生達にAIを学ぶ機会、会社を興すチャンスを」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/masason/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/fafccfb0-181a-11ea-af7d-4d5c299943b6" />
ソフトバンクと東京大学は6日、共同でAIをテーマとした研究機関「Beyond AI 研究所」を設立すると発表しました。その会見の後半には、ソフトバンクグループ代表の孫正義氏と東大の五神真総長が登壇し、取り組みに向けた想いを語りました。
関連：東京大学とソフトバンク、AIの共同研究で合意。「Beyond AI 研究所」が2020年稼働​​​​​​​

■AIで日本は遅れを取っている
孫正義氏といえば以前、「日本はいつの間にかAI後進国になってしまった」と語ったことが話題となっていますが、今回の登壇でも、以下のように"AI後進国・日本"について語りました。


孫氏：
今やAIというテーマはアメリカや中国という大国が国家戦略として推し進めている。

アメリカはGoogleなど今のGAFAと称されるような優れたAI技術を持つ企業がどんどん出ているが、日本には世界にインパクトを与える会社がまだまだ少ないんじゃないかなと思っている。

日本の大企業にはとにかく「モノを作らなきゃ立派な企業じゃない」という思い込みが日本には根強くあり、情報革命で行動を起こすのが遅れてしまった。

かつて80年代は日本とアメリカが経済摩擦を起こし、経済戦争と言われるくらいの非常に緊迫した事態をおこした。それが今の日本は経済戦争のかやの外にある。特にAIで日本ははだいぶ遅れを取ってしまった。


▲ソフトバンクグループ 孫正義代表（左）と、東京大学 五神真総長

同じ危機感は五神総長も共有しているようで、五神氏は東大総長就任以来、AI講座を用意するなど、これまでも研究者がAIに触れられるような環境を整えてきたといいます。

五神氏：
世界を数学や物理などの基礎研究者はまだまだ優秀だが、そういう人達がAIを直にさわれる環境がなかった。

AIだけでは社会課題は解決できない。社会問題を解決するためには『AI&times;○○』の掛け算するデータに対する深い理解がなければいけない。この○○については東大にはハイレベルなものがある。そのため、Beyond AI 研究所のようなコラボレーションは意義があるものだ。


■大学経営と投資という側面


こうした2人の想いもあるなかで、今回のBeyond AI 研究所の設立には、大学を巡る経済的な事情も多分に関与しています。

これまで国立大学は国からの交付金を資金源として運営されていましたが、ここ数年でその方針は一転。大学としての自主会計を求められるようになっています。つまり、大学にはどこで研究のための資金を稼ぐかという喫緊した課題が突きつけられています。

そんななか、経済産業省肝いりでスタートしたのが「CIP制度」です。この制度では大学発ベンチャーに大学が投資し、最大30％まで株式を持つことが認められます。そして、事業化した収益を資金源とすることで、より多くの研究ができるようになるというわけです。



この仕組みは投資会社としてのソフトバンクグループとも相性が良いものです。孫正義氏は以下のようにコメントしました。

孫氏：
なにごとも新しいことをするには軍資金がいる。想いだけではなかなか上手くいかない。

これまで日本では、AIについての基礎知識を学習する場がなかった。その状況が変わりつつある。日本で教えていない、教える教授もいないという状況が代わり、東大からAIを学ぶ1000名もの受講者が出てきた。これは画期的なことだと思う。

そこに我々が資金を提供し、事業化の手助けもし、さらには大きく成長させたい。（ソフトバンクグループでは）世界的にベンチャー支援を行っているが、そういうところとの連携もどんどんやっていきたい。

これからはAIという時代になったときに、日本の人材、技術、企業は少ない。学生達にAIを学ぶ機会、会社を興すというチャンスを与えていきたい。



Beyond AI 研究所はAIをテーマとして基礎研究から応用研究、事業化まで取り組む研究機関とされていますが、発表会では特に「AI&times;医療」を当初に研究に取り組むテーマとして紹介されました。孫氏がこの発表会に招待した2社も医療AIに特化した技術を有しています。

医療でのAI活用では画像診断などの例もありますが、孫氏が紹介したGuardant HealthとKariusは、どちらもゲノム解析（DNA診断）で病気を発見する技術を有しています。DNAはいわばプログラミングコードとして捉えられるため、解析によって特定の悪性細胞や感染菌が検出できるという仕組みです。

Guardant Healthは血液一滴からガン細胞を発見できるという技術を持つスタートアップで、ソフトバンク・ビジョン・ファンドからも出資を受けています。Kariusは血液に含まれる感染菌の種類を特定する技術を持っている企業で、ソフトバンクとは出資などの関係はないとしています。



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 06:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カプコンのIPメガ盛りゲーム「TEPPEN」から考えるeスポーツとカードゲームの親和性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/ip-teppen-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb67a52c0-0c23-11ea-bafe-42a3c61c2207&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea0a2a14d21c765eafacb6ccd02fdfd3f406949f" />
eスポーツ関連のお仕事をしているせいか、知り合いなどに「eスポーツ大会などに参加してみたいけど、これから始めるのはキツくないですか？」なんて尋ねらることがあります。確かに熟練プレイヤーが多いタイトルで活躍するのは難しいとは思いますが、自分が楽しいと思ったゲームであれば、eスポーツ関係なく遊べば良いんじゃないかなって思っています。

そのタイトルで地道にプレイし続けていけば、活躍できる日が来るかもしれません。それでも、手っ取り早く活躍してみたい人には、新規タイトルが良いかもしれません。ローンチしたばかりであれば、そこまでやり込んだ人も居ないので、センスだけで活躍できる可能性はあるわけです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 09:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2018年12月7日、2週間バッテリーがもつスマートウォッチ「HUAWEI WATCH GT」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/2018-12-7-2-huawei-watch-gt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F13ae1880-1784-11ea-97f7-6e8e8135a830&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37bba67f8715e2a2d62566223e3cf37d8846aaee" />初期のスマートウォッチはどれも似たような感じでしたが、年々個性的なモデルが登場しています。「HUAWEI WATCH GT」はスマートフォンからの通知と心拍モニターをオンにしたまま、さらにGPSを利用しても2週間バッテリーが持続するという長時間駆動で注目されました。

このスマートウォッチが発売されたのが、2018年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MP3プレーヤー機能を備えた5メートル防水のワイヤレス骨伝導イヤホン「A LITTLE AHEAD」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/mp3-5-a-little-ahead/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/b95a7130-1648-11ea-bcf7-a81927227a2c" />
  




ちょっと便利で"欲しいをカタチに"したアイテムを中心に展開していく新ブランド『A LITTLE AHEAD（ア・リトル・アヘッド）』。

最近では音楽を聴いたりするのに、ワイヤレスイヤホンやヘッドフォンを使用するのが主流となってます。

その多くはBluetoothを介した無線技術で、電波のやり取りをしているため、内的及び外的要因による干渉トラブルも多く、

さまざまな原因で音飛びやノイズなどが発生します。

数多くの悩みや不満を解消するために、誕生したのが今回のMP3内部メモリが内蔵されたワイヤレス骨伝導イヤホンになります。







あなたが普段お使いになっている従来のワイヤレスイヤホンですと、例に挙げたような数々の問題が起きる時がないでしょうか？

「Bluetoothが途切れる」「耳を塞ぐの抵抗がある」「イヤホンが耳から落ちる」等々・・・。





MP3内部メモリが内蔵されており、ローカルモードに切り替える事により音が飛ばない、途切れないようになります。

勿論、音質も問題なく良質な音を楽しめます。

最大のメリットは、耳を塞がないことによる安全性と清潔性。

骨伝導イヤホンなら自転車の運転中や運動中につけて音楽を聴いていても外の音が聞こえるため、後ろから車が近づいてきた時などに普通に気づくことができます。











1. Bluetooth5.0　データ通信速度が4.0の2倍、通信範囲が4倍、通信容量は8倍に。

2. 最大再生時間7時間 　1日中音楽を楽しみたい方にもおすすめ。

3.スポーツにも最適　ジムワーク、ジョギングはもちろん、その他の激しいスポーツにも対応。

4. たった45g　重みを感じにくいサイズ。

5. IPX8防水性能　水に強い最高防水。

6. IP6X防塵性能　粉塵に強い最高防塵。

7. ステレオ通話　急な着信が入っても通話に切り替え

８. MP3内蔵メモリ搭載　2000曲以上のアップロード可能

9. 最大5メートル潜水可能　水中でも音が楽しめる(5M時の推奨時間30分)

10. 落ちない設計　ヘッドハンドがチタン合金で柔軟性があるためフィットしやすい

11. 簡単操作　片手でボタン操作可能

12. 様々なデバイス対応　iOS、Andoid、Mac、Windowと様々なOSとの互換性

13.ノイズキャンセリング6.0　勉強や仕事のときなどは、気が散る原因となる周囲の雑音を低減



私たちが音を聴く際の原理は2つあります。





ヘッドハンドにはチタン合金を採用しています。チタンは強く、軽く、耐食性に優れた金属です。

海水に対しても完全耐食を示します。金属アレルギーを持つ人に対しても、アレルギーが起こりにくく、有毒性もないため、安全性もあり長時間の使用も可能です。









IPX8は最上級の防水性能の規格です。最大水深5mに30分浸しても壊れない完全防水です。

ランニングやジムワークでかく汗、シャワーや水中内で浸透し壊れることがありません。

エクササイズやお風呂でも問題なくお使い頂けます！







IP6Xは最上級の防塵性能の規格です。砂埃が舞いやすいところでも使用可能です。





ローカルモードのメリットは、Bluetoothを経由しないため、デバイスが不要になるところです。

付属のUSB充電ケーブルでPCに繋いで、出現したアイコン内にアップロードするだけで、オフラインでもいつでも音を楽しめます。

ポケット内にスマホを入れずにすむため、落として画面が割れる心配もありません。



操作もとても簡単で、長押しで電源立ち上げ後、ダブルクリックでBluetoothモードとローカルモードに、切り変えることができるので、その場で使い分けていただけます。







データ通信速度が4.0の2倍、通信範囲が4倍、通信容量は8倍に。

Bluetoothには互換性があり、最新バージョンでも基本的に以前のものに対応している互換性があるものになっています。





Bluetoothへの接続は『Qi』と表示されたデバイスとペアリングすれば良いだけで簡単です。










CVC 6.0ノイズキャンセリングを搭載しており、通話時の風切り音や環境音を低減することが可能です。

これにより通話相手の声がクリアに聞こえます。

勉強や仕事のときなどは、気が散る原因となる周囲の雑音を低減し、静かな環境で聴けるので目的に集中できます。

周囲への音漏れがしにくくなる効果もあります。



＊ノイズキャンセリング機能は、人が耳障りに感じやすい40～1,500Hzの音を低減させます。周囲からの騒音がまったく聞こえなくなるわけではありません。





頭のサイズに関係なくフィット感あり、軽量感もあるため、長時間耳に掛けていても苦になりません。

野外スポーツでも、通勤通学時でも、運転時の通話にでも様々なシーンで活躍します。



両耳通話が可能でマイクも搭載されているため、簡単に通話することができます。

着信があれば、ワンクリックで応答できます。







・骨伝導イヤホン
・USB充電ケーブル
・イヤープラグ
・英語/日本語 取扱説明書



Bluetooth：Bluetooth 5.0 +EDR

防水：IPX8

防塵：IP6X

対応コーデック：AAC、APE、WAV、FLAC

接続距離：10m

スピーカー直径：20.8mm

スピーカー出力：2W

スピーカー抵抗：8ohm

周波数：20Hz-20KHz

マイク入力感度：-42db

Bluetooth周波数：2.4〜2.48 GHz

ノイズキャンセリング：CVC 6.0

連続再生時間：7時間

通話時間：10時間

待受時間：15日

バッテリー容量：200mAh

マイク：4012

主要材料：PC/ABS

重量：45g

カラー：ブラック&times;グレー

保証期間：1年間

※技術基準適合認証 工事設計認証番号：R214-105592


※初期不良につきましては、送料は弊社で負担いたします。商品到着から1週間以内にご連絡ください。







2019年11月27(水)：プロジェクト開始

2019年12/31(火)：プロジェクト終了

2020年3月末：国内提携倉庫に到着次第、支援者様へ順次発送開始



＊1月下旬より、中国全土で春節（旧正月）が始まり、工場の操業が停止します。

発送期間に関しましては余裕をみて組んでおりますが、万が一遅延する際は、随時報告させていただきます。



マーケティング・プロモーションのための資金として活用させて頂きます。



Q1：プールや海で泳ぎながら使用することは可能でしょうか？

A1：防水規格IPX8のため、使用しても水が原因で壊れることはありません。ただし、水の中に入ってしまうとBluetoothが途切れてしまいますので、ローカルモードに切り替えてからご使用くださいません。

Q2：CVC 6.0ノイズキャンセリングは、音楽を聴いている時に外部音を遮断しますか？
A2：いいえ。通話時の風切り音や環境音を遮断する機能です。

Q3：Bluetoothの技適（技術適合）マークは取得していますか？
A3：すでに取得済みで、日本国内の電波は使用可能です。

Q4：内蔵メモリー内にに何曲までアップロード可能でしょうか？
A4：容量8GBあるので、最大2000曲以上もの音楽が楽しめます。





株式会社アドリッチはデジタル製品の企画・販売および輸入商材の卸・販売事業を展開しております。

私たちは、目まぐるしく変化する世のトレンドを追い求めるだけではなく、本当の自分に合ったいろを添えてくれるアイテムを見つけ、一つのアイテムから生まれる心豊かなライフスタイルを提供する会社です。

あなたのこれからのちょっとしたライフシーンで活用して頂けたら嬉しい限りです。今回のご支援はマーケティング・プロモーションのための資金として活用させていただきます。

みなさまからの温かいご支援、心よりお待ちしております。





・私たちは「MP3内部メモリ搭載ワイヤレス骨伝導イヤホン A LITTLE AHEAD」を予定通りお届けできるよう迅速且つ丁寧に進めるよう最善の努力を尽くしますが、海外輸送中のトラブルや通関時のイレギュラー等の事情により止むを得ずお届けが遅れる場合があります。予めご了承ください。

・並行輸入品が発生する可能性があります。個人輸入及び販路によっては防ぐことができない可能性がある点をご了承願います。弊社は中国深圳のメーカーと提携し、日本国内で有効な契約に基づき、販売とサポートをしております。並行輸入品のサポートは致しかねます。



【免責事項】 

・本製品使用による器具の破損や損傷等に関しては一切の責任を負いかねますので予めご了承願います。
・支援者様都合によるご注文後のキャンセル、返品は承っておりません。
・以下のような支援者様都合により商品の再配送または転送となった際は、着払いでの配送となりますので予めご了承ください。
　ー 商品を受け取らなかった
　ー 住所に誤りがあった
　ー 期日までに住所変更を事前に連絡しなかった




 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クアルコム社長、アップルとの関係は「最優先事項」。iPhone 12(仮)の5G対応は確定か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/iphone-12-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F96bcadc0-181c-11ea-ab4b-6f016409ae1a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fcbafcaed280b4dbdb74c3d83c7f668d42f7db40" />
OPPOイベントで登壇した、クアルコム社長アモン氏

アップルと米クアルコムはライセンス料の支払い等に関する訴訟合戦にピリオドを打ち、今年4月には和解とともに6年間の半導体供給契約を含む契約を締結しました。

クアルコムのクリスティアーノ・アモン社長はこの契約に言及し、最初の重要なステップとして「できるだけ早く」5G対応iPhoneの導入に取り組んでいると語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ならず者上等！殴る蹴る何でもアリの3Dレースゲーム『Road Redemption』：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/3d-road-redemption-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff4a286c0-10f7-11ea-adff-45c87a9df464&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47f558d82188d01108aae261962b836f4104026c" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは『Road Redemption』です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


『Road Redemption』は、EQgamesとPixel Dash Studiosが開発を手がけた3Dレースゲーム。殴る蹴る何でもアリの爽快感溢れるレースが楽しめます。



本作は荒くれたライダー達による無謀なバイクレースに焦点を当てたタイトルです。プレイヤーが目指すのはもちろん最速の称号。あらゆる妨害を跳ね除け、各ステージごとに決められた条件を達成しながらレースを制しましょう。ちなみにマウス&amp;キーボードとコントローラー、どちらの入力デバイスにも対応しています。



 



ならず者が集いし危険なレース......というより、主人公を含めてならず者しかいない本作では、邪魔なライダーを抜かすのに遠慮は全くいりません。むしろ横付けしてきた際は問答無用で殴りとばすのが正しいマナー。片手に装備した鉄パイプでぶん殴るも良し、物騒なナイフをギラつかせるも良し。好きな方法で相手を黙らせてください。

「走行中のライダーを痛めつけるのは可愛そう......」と思うかもしれませんが、敵を倒せば倒すほどブーストダッシュに必要なニトロ（燃料）が回復します。つまり積極的な攻撃は本作において推奨されるアクションなのです。



敵ライダーを倒したりレースで上位に入賞すると大量のお金が貰えます。継続的にレースで勝ち続けるには、このお金を使ってキャラクターのステータスを強化するのがポイント。体力やニトロタンク容量を増やし、更にスピードとタフネスさに磨きをかけましょう。



レースに勝利してお金を稼ぎ、キャラクターをパワーアップさせて次のレースに臨む......。『Road Redemption』はゲームシステムこそオーソドックスですが、"某世紀末マンガ"を彷彿とさせるバイオレンス風味がアクセントとなっているおかげで、ストレス解消にはもってこいの作品です。「最近何だかムシャクシャする！」という方はぜひ一度プレイを検討してみてください。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LTE/16GB/1TBで15万2800円!? HP13.3型ノートSpectre x360が発売直後から「謎の特価」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/lte-16gb-1tb-15-2800-hp13-3-spectre-x360/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/2c570fb0-1868-11ea-b4d9-5a8fa904734e" />
日本では12月4日に発表となった、日本HPの高級ノートPC新モデル『Spectre x360 13』（2019年版）。そのSIMフリーLTE対応版『WWANモデル』が同社のWeb直販にて、発売直後から4万7000円引きという大幅特価になっています。



発表時に日本HP側から伝えられた直販価格は19万8000円（税別）でしたが、現在の販売価格はなんと15万2800円（同）から。実はこのモデルの構成は、液晶こそフルHD止まりですが、CPUはインテルIce Lakeの最上位『Core i7-1065G7』、RAMは16GB、ストレージはNVMe SSD 1TB、OSもWin 10 Proと、LTEを抜きにしても超お買い得なのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LG G8X ThinQカメラレビュー：遊べる「可変歪み補正」、超広角を先駆したノウハウが結集
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/lg-g8x-thinq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/b8f80eb0-1831-11ea-b99f-537e706adacf" />12月6日にソフトバンクから発売となった、LGエレクトロニクス製スマートフォン『LG G8X ThinQ』（901LG）。大手キャリアのハイエンド級Androidスマホとしては驚きの2画面ケース付きで5万5440円（税込）という価格などから、一躍2019年冬の注目機となっているモデルです。

「ケースと合体させることで2画面スマホ」となることが特徴の本機ですが、実はそれ以外でも、ヘビーユーザーにとっては唯一無二とも呼べる特徴を備えたモデルでもあります。本記事の前編となる本体のみを評価したレビューでは、実は1画面（＝ケースを外した）状態ではカメラの飛び出しがなく、さらに画面側も端までフラットな、昨今では奇跡とも呼べる「表裏とも平たいスマホ」である点などを紹介しました。

 
参考記事：
LG G8X ThinQレビュー：「表裏とも平たいスマホ」が令和に蘇る驚き、ヘビーユーザーに刺さる各種仕様

そしてこのモデル、実はリアカメラに関しても、ライバル製品にはない、ヘビーユーザーと入門者に"刺さる"特徴があるのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchと相性が良い人は誰か？それは頑張り屋さんな、あなたかもしれない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F08019970-1352-11ea-9ff7-c14c9fb82f75&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5cf131c9fd086c824478a33681f48071f78a1eb4" />Apple Watchと相性が良い人は誰か？それは頑張り屋さんな、あなたかもしれない 何も考えなくても、自分を助けてくれる優しいデバイス ライターの弓月ひろみです。突然の質問なのですが、皆さんは1日の終わりに「今日できなかったこと」と「今日できたこと」のどちらを考えるタイプですか？

私は、断然「できなかったこと」です。複数のジャンルで仕事をしているので、常にタスクに追われており「明日はこれをやらなきゃ、今これを終わらせなきゃ」という思いが常にあり「今日できたこと」に対しては認識が薄くなりがちです。

主観ではありますが、やれたことよりも、やれなかったこと、を考える人の方が、慢性的なストレスにさらされているのではないでしょうか。

私は、自分で仕事が選べるフリーランスゆえ「ストレスなどない」と思い込んでいたのですが......好きでやっていることこそ、重責がのしかかるのかもしれない、と思うようになりました。夜寝る前に「あー、あれができなかったなぁ」「これもやりたかったのに、終わらなかったなぁ......」と、うっすら罪悪感を持ちながら寝る。そして、さらに疲労を溜めていくタイプなんだと、最近気がつきました。

もし、あなたが私と同じようなタイプの人ならば、これから書くことを読んでみて下さい。Apple Watchのお話です。

私が最初に手に入れたApple Watchは初代。2015年の春のことです。

当時は単純に「iPhoneへの通知をスマートにしてくれること」に感動しました。Apple Watchは、手首を優しくタッチするような振動で、様々なことを知らせてくれます。これが思いのほか便利で、画面を見ずにいられるのは開放的なものだなぁ、と知りました。

一方で、何を通知させるか、取捨選択しないとストレスになることにも気がつきました。この通知はいる。これはいらない。それを見定めてオフにしないと「どうでもいいニュースを肩を叩かれて伝えられる」ような状況になりイラッとするんですよ......。

そして、Apple Watchとの距離を調整しながら、4年ほどが過ぎました。今は、最新モデルのApple Watch series 5を装着しています。色々な人に「Apple Watchって便利ですか？」と聞かれます。「Apple Watchをつけているなんて、さすがガジェット好きですね」と言われることもあります。でも、実は私、ガジェットが好きでApple Watchをつけているわけではありません。

私がApple Watchをつけているのは「自分の心を健やかにを保つため」。特にApple Watch series5を装着してから、より強く、そう思えるようになりました。どういうことか、その理由を記します。

 
1.日常が数字で残るから、客観性が手に入る
Apple Watchは日常生活を可視化してくれます。ただ手首につけているだけで、歩いた距離や心拍数を数値化。常に記録を見ているわけではありませんが、時折、発見があるんです。例えば、心拍数が160を超えた日の記録。この日は運動してないのにな、と振り返ると「運転中に無茶な割り込みをされた」のだと気付きました。心拍数って正直ですね。

そして、歩数。「大したことはしていないのに、何か疲れてるなぁ」と思いながら歩数を見たら2万歩近く歩いていてびっくり、ということも。私同様、ワーカーホリック気味の人は、数値を見せられて初めて気づく、ということがありそうです。

 
2.集中すると自分の生活を見失ってしまいがちな私に、リラックスのきっかけをくれる
前述の通り、私はフリーランスなので、自分のタイムテーブルは自分で決めます。楽な一方で、誰かに「終わりの時間だよー」と言われることが無いので、延々と働き続けてしまうことも。そんな時、Apple Watchが、私に幾つかのきっかけをくれます。

そのひとつが「スタンド」。1時間に1回、立って歩き回ろうぜ！という通知です。最近では「座り過ぎは寿命を縮める」なんて説もあるぐらい、座り仕事は体に悪いそう。集中していると、水を飲むのも忘れがちなので、この通知が来たら飲み物を入れたり、軽くストレッチするタイミングにしたりしています。

 

根詰めて作業してると、自分がずっと動いてないことを忘れる。そういう時、1時間に1回は動かないと体に毒よー、を教えてくれる「スタンドの時間です！」「あと少しです！スタンドゴール達成に向けて1分間運動...」の通知。ちょっとコーヒー入れてこよっかな、って気になります。#Applewatchとの日常 pic.twitter.com/yPv7IHIsmi
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) November 18, 2019

もう一つが、呼吸を整えるための「呼吸」です。集中していると、息を止めていることがあるんですよね......そこまで行かなくても、呼吸が浅くなっていることに気がつかない場合もあります。

そんな時、定期的に深呼吸をするように促してくれるのが「呼吸」App。手首を優しく叩く動きでカウントしながら「すってー、はいてー」のセッションを始めてくれます。最初は「面倒だな」と思っていたのですが、定期的にやることで、心が落ち着き、不安を感じることも少なくなりました。テンパりがちな月末には必須です。

 

仕事中、気づくと息を止めて画面を見つめていることがある。そういう時、そろそろ深呼吸しようぜー！って教えてくれる「呼吸」appが役立っている。一緒に深呼吸してくれるからテンパりがちなときに良い。最初は「なんだこれ」って思ったけど、続けてみると心が落ち着く。#AppleWatchとの日常 pic.twitter.com/WXcazWDosc
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) November 29, 2019


3.運動が苦手な私を、励ますことで、体調管理をしてくれる
ハッキリ言って、運動は嫌いです。ジムを契約するも、多忙にかこつけて行けない（行かない）日々。続いたことがありません。でも、歳と共に代謝は落ちるし、同じように生活していれば体型も崩れてしまう......となると、日常生活の中で運動するのがベスト。とはいえ、1日でどのぐらいの量を動いているのか、感覚ではわかりません。

Apple Watchには「アクティビティ」というアプリがあり、1日にどのぐらい動いたかを、サークル状で記録してくれます。ただ記録するだけではなく、定期的に励ましてくれたり、普段との運動量の違いを通知したりしてくれるのも良い所です。

さらに朝から怠けていると「普段ならこの時間は、もう少し動いてるはず」とか「まだ時間はありますよ」と通知してくれます。正直、煽られているような気分になることもあるのですが......自分1人では頑張れない運動を、トレーナーが側についているかのように励ましてくれるのはモチベーションが上がります。

そして何より、Apple Watchは「達成感を与えてくれる」。ただ散歩しただけだと、頑張ったなー！という感覚は出てきませんが、Apple Watchなら、細かい心拍の推移から、移動してきた距離、高低差まで記録して、かつ、設定したゴールに対して「達成できました！」とスタンプを押してくれるのです。

 

仕事帰りに、ちょっと遠くから歩いて帰ることにした。ただの散歩だと「頑張った！」感ないけど、記録に残る＋数字が見られる+励ましてくれる、の３つがあるとなんとなく嬉しい。 もしかして、自己肯定感を高めてくれるツールなんじゃないかと思い始めた。#AppleWatchとの日常 pic.twitter.com/WNL8TNrP3k
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) November 16, 2019

冒頭でお話しした「やれなかったこと」をついカウントしてしまうタイプの私にとって、このスタンプはご褒美のようなもの。「これができた！」という達成感と、その印が可視化されることで、精神を健全に保つ役目を果たしてくれています。

 
4.女性ならではの悩みを支えてくれる
今年の秋頃から、Apple Watchで、月経を記録できるようになりました。iPhoneアプリでも、月経周期を記録できるものはたくさんありますが、Appleのデバイスに純正でこの機能がついた、というのはとても画期的なことでしょう。

Apple Watchは、月経の量や、その時の体調を記録することで周期を測り「いま、自分の体がどのような状態なのか」を知らせてくれます。イライラしたり、眠れなかったり、体に不快感があったりするとき、「自分がコントロールできていないせいだ」「社会人としてこのぐらい我慢しなきゃ」と思うより、「今はこういう時期だから」と大らかに受け入れられるほうが、絶対に楽なはず。

忙しいと生理周期を忘れてしまう人もいるかもしれませんが「そろそろだよ」と通知してくれることで「あ、いま、このイライラしている原因はPMSの症状なのかも？」と受け入れられると思うんです。受け入れられれば、取るべき対策もわかる。温かいものを飲んでゆっくりしようとか、今日は早めに寝よう、とか考えることができるんです。

iPhoneで見ればいいのでは？ という意見もありそうですが、Apple Watchは、自分が忘れていることを「教えてくれる」から、手帳やアプリを開かなくていいのが良いんです。


▲妊娠可能な期間も教えてくれるよ（もちろんデータはダミーです）

もちろんApple Watchをつけただけで、痩せるわけではありません。きれいになれるわけでも、劇的に生活が変わるわけではありません。

ただ、常に「ちゃんと生活しなきゃ」とか「自分の体のことを考えなくちゃ」と思っている人、それでも「忙しくてまともに考える時間がない」と思っている人、そしてそれが心のどこかで罪悪感になっている人こそ、Apple Watchをつけることで精神的にも肉体的にも楽になることは間違いありません。

ずぼらでちゃんと生活できない、運動ができない、時間の管理ができない、集中しすぎる、そんなふうに自分はポンコツだと思っている私にとっては、何も考えなくても、自分を助けてくれる優しいデバイスだと思うのです。

もし、私のこの話に「あるある」と共感できたら、あなたは、Apple Watchとの相性がとても良い人だと思います。

これからクリスマスシーズン、自分へのご褒美にそして来年また新しい1年を始めるために、買ってみてもいいかもしれませんよ。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    悔しいけど、僕はガノタなんだな。OPPOのガンダムデザイン移動電池とゲームパッドも入手
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/oppo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/a2f9df60-1801-11ea-93f3-d57499245b29" />
中国OPPOの40周年記念グッズはガンダムスマホにとどまらず、ゲームパッドやbluetoothイヤホン、モバイルバッテリーなどスマホアクセサリーまでに及びます。

さすがに全コンプリートは無理だったので、一部買ったものを紹介します。

関連
・すごい...親父が熱中するわけだ。中国OPPOから初のガンダムスマホを入手、再現性はいかに！？




ひとつは、10000mAhのモバイルバッテリー「OPPO VOOC 闪充移动电源 高达定制版（フラッシュチャージパワーバンクガンダムカスタムエディション）」。
ガンダムとユニコーンガンダムの2種類のデザインがあるそうですが、ガンダムスマホとあわせるべくガンダムのデザインを購入。

外箱からして金の箔押しというやたら高級感たっぷり。

本体のパッケージ同様に、中国製にもかかわらず堂々と入る日本語の"ガンダム"の文字。

もうここらもあわせてデザインなのでしょう。

箱にどうやって入っているのかと思いきや、まさかの両開き。凝りすぎです。

モバイルバッテリーの他に入っていたのはtypeーCのUSBケーブル。

モバイルバッテリーの残量を確認するボタンと、USBケーブルの中に見える部分はグリーン。ガンダムスマホの電源ボタンと共通のカラーリングとなっています。

正面に、ガンダムのシルエットがゴールドでデザインされており、背面にはロゴが入ります。

第1話でザクをビームサーベルでぶった切ったシーン、もしくはCMアイキャッチを彷彿させます。

（CMアイキャッチはガンダムシールドを持ってだぞ！とかいうガンダム警察が来ないことを祈ります。）

ちなみに、ユニコーンガンダムはどうなっているかというと、同じくブラックのボディに仁王立ちポーズがシルバーで描かれています。

今思えば、こっちも買っておけば良かったと後悔してます。

かなり大きめですが、ガンダムスマホよりは若干小さめ。高速充電技術（VOOC）対応なので素早く充電できるはずです。

充電するさいに本体とケーブルをつないだら本体の向きがお互いに逆さまになるのはご愛嬌。

いっそのことGアーマーのモバイルバッテリー出してドッキングとかしてくれても良かったのですが、おそらくそんな需要はないでしょうね。

そしてもう一つが、スマホ周辺機器となる「OPPO 游戏手柄 C1 独角兽高达定制版（ユニコーン・ガンダム・エディション・C1）」。

ファーストガンダムの本体に、ユニコーンのゲームパッドという組み合わせにどう突っ込んでよいかよくわかりませんが、ガンダムはガンダムです。

スパロボだっていっぱいガンダムが出てくるので良いことにします。

パッケージを開けるとまるでゲーム機が入ってるのかと勘違いしそうになりました。



ホワイトを基調とした本体をベースにして、ユニコーンガンダムのサイコフレームを象徴するレッドをボタンやスティック部分に配色。

隅っこにユニコーンガンダムの形式番号であるRX-0もきっちりプリントされています。

スマホを設置する部分はラバー製でやさしくフィット。

ここには、ユニコーンのアイコンとロゴが入っています。



スマホをロックするさいに横に伸縮させます。

ココの部分、最初ゲームパッドに電源を入れずに装着したときは気にしてなかったのですが、なんと電源を入れていると伸ばしたタイミングで中央のサイコフレーム部分が赤く光ります。

なんて凝った作り。実にマニア心をくすぐられます。



スマホとゲームパッドはbluetoothで通信。お互いを通電すると、ニュータイプが共鳴しあうかのように？ガンダムスマホがユニコーンのゲームパッドを発見、お互いに接続します。

ゲームパッドにドッキングさせて、C1ボタンを押すと、ガンダムスマホに「ゲームスペース」というゲーム専用のアプリが立ち上がります。

ゲームのダウンロード管理や、バッテリー残量、ネットワークの接続時間といった情報をチェックしたり、ゲーム4Dバイブフィードバックやスムーズ動作の最適化などといったゲームにまつわる調整ができるようです。

ガンダムスマホ自身、RAM8GB＋ストレージ256GBや、6.5インチ（2400 x 1080）大画面にタッチサンプリングレートは135Hz、65Wの急速充電技術「SuperVOOC 2.0」対応など基本性能も非常に高く、ゲームに向けてのサポートが多くなされているあたり、ゲームパッドとの組み合わせによりさらに快適なゲーム体験が出来るといった事なのでしょう。

筆者には実際に使うチャンスはなさそうですが、ゲームアプリ自体はグローバル共通のものも多くあるので、日本国内でもこのコラボレーションは実現させて欲しいところ。
また、今回は購入に至りませんでしたが、ユニコーンガンダム2号機 バンシィがデザインされたBluetoothイヤフォン「OPPO Enco Q1 无线降噪耳机（ワイヤレスノイズキャンセリングヘッドホン）」もいつかは手に入れたい気もします。
すっかり日本にとどまらず、全世界で愛されているガンダムだからこそ実現したコラボアイテムといっていいでしょう。

この先、50周年60周年と続いて、筆者はおじいちゃんになってもガンダムを追いかけていこうと思います。

君（のおサイフ）はいきのびることができるか...。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アナ雪2ステマ騒動は連絡ミス、日本ディズニーが釈明。「コミュニケーションに行き届かない部分」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F4b6d4800-181e-11ea-b7f7-bcfd96f5e022&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e5b1824a0025307912a11aadbe20167ccb656c00" />

全国のディズニーファン、および『アナと雪の女王 / Frozen』ファンが心を痛めた「アナ雪2ステマ漫画騒動」に進展がありました。

ウォルト・ディズニー・ジャパン株式会社のプレスリリースによれば、12月3日午後のほぼ同時刻に7人の漫画家が同じハッシュタグをつけて一斉に投稿した「感想」漫画は、本来はディズニーによる宣伝であることを明記するはずが、『関係者間でのコミュニケーションに行き届かない部分があり (略) 抜け落ちる結果となってしまった』ものであるとのこと。

つまり自発的・中立的な立場からの感想であることを装って一般消費者に好印象を与えることを意図したいわゆるステマ、ステルスマーケティングではなく、明確に広告と表記するはずが、あくまで手違いにより、結果的にステマに見えてしまったもの、という説明です。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 20:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    16インチMacBook Pro、サウンド停止時「プッ」ノイズ出る不具合報告。アップデートで修正予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/16-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fdeb945f0-1891-11ea-bbbd-6089a2adec7d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b6318ee18e30d9766009ccab518c98e07db8ed6d" />

アップルが発売した16インチのMacBook Proは、内蔵するスピーカーの音質がこれまでの機種に比べて大幅に向上したところが大きな魅力のひとつになっています。ところが、このスピーカー、一部で音楽再生を停止した際に「プッ」という、いわゆるポップノイズが入ってしまう問題が報告されています。

アップル関連情報サイトのMacRumorsはこの問題に関して、アップルが内部文書で今後のソフトウェアアップデートで修正することを認定サービスプロバイダーに伝えたと報じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モーションセンサー搭載の充電式電動ドライバー「MOTION SENSOR X2」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/motion-sensor-x2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/b9a86a20-1648-11ea-9cdb-db8fbe13dc27" />
    




MOTION SENSOR X2は次世代型の自動ドライバー


・手の左右の動きにも、高精度モーションセンサーで応えてくれる電動ドライバー
・片手でビットボックスに付け替えれる、ワンハンドオペレーション！
・スロー回転・パワフルトルクも自在！もちろん手動でも回せます
・頑強で、高級感のあるメタルボディー
 

&darr;回転の向きに注目してご覧ください&darr;



MOTION　SENSOR X2はドライバーを右に傾けると右に回り
左に傾けると左に傾けると完全感覚ドライバーです





従来の電動ドライバーはスイッチで回転の切り替えをコントロール、ネジ締めのスピードも一定です。
・ネジを締め直したい時にスムーズに行かない
・スピードを調整できないストレス
・パワーに物足りなさを感じる
・あまり強度がなくて不安
・握っていると手首や指が痛くなる
・充電がすぐになくなる

MOTION SENSOR X2はこのような悩みを解決します。









本体を縦にして使いたい時は、親指で末端の縦操作ボタンを押して操作が可能。
とても握りやすくスムーズにお使いいただけます。

そんなMOTION SENSOR X2を作っているのは、
自動車メーカーボルボの内装部品を作っている会社の子会社。
昔から安全性に定評があるボルボの信頼が受け継がれています。

感覚的&times;簡単&times;安全性＝新体験をお届けします。

















手首を右にひねれば時計回りに。
左にひねれば反時計周りに自動で切り替わります。
傾ける角度でドライバーのスピードも自動調整！
超スローから超高速までの変化を手首だけでコントロールできます。



もちろん力は一切必要なし！手首や指に負担がかかりません。
感覚的に使用できるので、工具が苦手な女性やご年配の方まで幅広くご利用いただけます。
ネジ締めで失敗したくない方ももう安心です♪
充電しながらの使用も可能なので、電池の残量を気にする必要もありません。





「あれ、、またどこかに消えた。。」
ビットは小さくて種類が多いので、
紛失や付け外しの手間など面倒な点が多いですよね。
MOTION SENSOR X2のビット交換は「カチャッ」と押し込むだけ！
片手でとても簡単に装着できます。



全20種類の細かなビットの管理もラクラクです！
※ドライバー本体の付属ビットは18本になります。
写真の20本セットはビットボックスセットのものになります。





電動ドライバーとはいえ、長時間の作業になってくると手には負荷がかかり疲れてきます。
MOTION SENSOR X2は、手のひらのストレス軽減を考慮した手に馴染む心地よいフィット感を実現。
ドライバー本体の重厚感を表現しながらも、握りやすく疲れにくい実用性を追求しました。







スイッチを入れると明るいLEDライトが点灯。
倉庫の中や電気の少ない場所での作業も安心です。



万が一ビットを落として転がっていっても、ライトで照らしてすぐに見つけ出すことができます。
停電や災害時の非常灯として備えておくのにもおススメです。





「トルクオーバーでこれ以上電動では締まらない、、」
「最後の一回しは確認がてら手で締めたい！」
そんな時は、手動でも使えます。
トルクは6kg対応なので、PCやちょっとした家具のネジ締めなどは
もちろん問題なく行えます。





















生産国：中国







■ドライバー

ドライバー本体、付属ビット18本、USBケーブル、英語・中国語マニュアル



付属ビット18本



■ドライバー&amp;ビットボックスセット

ドライバー本体 、ビットボックス 、USBケーブル、英語・中国語マニュアル（ドライバー）、付属ビット20本、英語・中国語マニュアル（ビットボックス）





付属ビット20本



















弊社開発チームは、若い才能が集結した最高にプロフェッショナルなR＆Dチームであり、高精度なデジタルプロダクトにおいて、顧客ニーズを満たすだけの、卓越したデザイン能力と設計能力を有しています。



高精度X2ドライバーは、アルミチューブにインスパイアされて作られたものです。巷にあふれるドライバーを、より現代的で技術的なものにするために、モバイルテクノロジー研究開発チームは、700日もの日数をかけ、25回ものバージョンを経て、ようやくこのX2ドライバーに辿り着くことができました。



何度も繰り返される設計、プロトタイプの制作、テスト、アップグレードなど、数えきれない苦闘の日々を超えて、オールメタル製の「高精度モーションセンサー搭載の革新的電動ドライバーX2」が出来上がったのです。



弊社は2016年の設立以来、10を超える製品を独自に開発し、2019年には20もの特許を獲得するに至りました。この3年間で、我々の作ったドライバーは徐々に世界へと進出し、世界中の人たちから認知されるようになってきました。







私がはじめてこのドライバーとビットボックスを手にしたとき、ワクワクと驚きで身体が震えました！



この小さなメタルボディー込められた革新的技術の数々...

ほんのわずかな傾きさえも感知するモーションセンサー、それをシームレスに動作へとつなげる無段階スピードコントロール、無骨でありながら高級感ただようデザイン性。驚異的な使いやすさを実現したビットボックス。



その技術は、電動ドライバーを使う多くの人に、大きな革新をもたらすものです。

最初に驚くのが、ビットボックスの驚きの使いやすさです。ビットの付け替えに苦労した人はきっと多いはずです。

でも、このビットボックスは、そんな苦労をこの世からなくします。ただ押し付けて上げるだけで、付けるも外すも自由自在。きっとこれがこれからのスタンダードになっていくはずです。



これは、多くの人の役に立てる革新的で素晴らしい物だ！

そう感じて私は、このプロジェクトを立ち上げました。



9月にビッグサイトで行われた東京ギフトショー、そのとき何人かの方が「全ての展示商品の中で、これが一番素晴らしい！」と言ってくださいました。少しでも多くの方に手に取っていただき、新しい道具を手にした子どものようなワクワク感を感じてほしいと思っています。







Q. 重さとサイズを教えてください。

A. ドライバー本体は、直径28ミリ &times; 長さ183ミリ、重さは500g。ビットボックスは、縦98.4ミリ &times; 横121.4ミリ &times; 高さ76ミリ となっております。 



Q. ビットは何種類付属していますか。

A. ドライバー本体に18種類、それとは別にビットボックスに20種類付属しております。 



Q. 工具を触ったことがないのですが、使い方は分かりますか

A. まったく問題ありません。そのような方のために作られた次世代型のドライバーとなっております。革新的な機構なので最初はビックリするかもしれませんが、ボタンを押して、右に傾ける、それだけで自由自在に使うことができます。 


Q. ドライバーを立てて使うとき、側面のボタンが押しにくいのですが。

A. そのような場合をカバーするために、ボタンは末端にもついております。立てて使う時は、末端のボタンを親指で押しながらお使いいただくと、とても握りやすくお使いいただけます。 


Q. 強さ（トルク）はどれくらいですか。

A. ６キロの強さ（6kgf.cm）を持っております。電子機器にお使いいただくことはもちろん、簡単なDIYにもお使いいただくことができます。 



Q. 充電性能を教えてください。

A. 充電容量は2200mAhで、充電時間は最大で2.5時間となっております。 



Q. 電動で回り切らないときは、どうすればいいですか。

A. もちろんネジが固すぎて回らないことはあります。そのようなときのために、このドライバーは、マニュアルドライバーとしても使いやすいように、適度な太さ、形状、重量感を持っております。 


Q. モーションセンサーって何ですか。

A. 人間の身体の動きに呼応して機械が動くという、人間工学に基づいた最新技術です。本当にほんの少しだけ右に傾けてください、ビットが極低速で回転し始めます。この精度におそらく驚かれることと思います。 



Q. ビットボックスの付け替えは本当に簡単なのですか。

A. とても簡単です。ビットをドライバーの先端に合わせる カチッと音がするまで押し込む 引き出す、本当にこれだけです。外すときも同様です。今までお使いいただいた方で、このワンハンドオペレーション機構に驚かれなかった方は皆無です。 



Q. 保証期間はありますか？

A. 初期不良に対応すべく、リターンの発送日から３カ月の製品保証が付きます。 





■リスク&amp;チャレンジ

並行輸入品が発生する可能性があります。個人輸入及び販路によっては防ぐことができない可能性がある点、ご了承願います。

--------------







































本体を縦にして使いたい時は、親指で末端の縦操作ボタンを押して操作が可能。

とても握りやすくスムーズにお使いいただけます。



そんなMOTION SENSOR X2を作っているのは、

自動車メーカーボルボの内装部品を作っている会社の子会社。

昔から安全性に定評があるボルボの信頼が受け継がれています。



感覚的&times;簡単&times;安全性＝新体験をお届けします。

















手首を右にひねれば時計回りに。

左にひねれば反時計周りに自動で切り替わります。

傾ける角度でドライバーのスピードも自動調整！

超スローから超高速までの変化を手首だけでコントロールできます。



もちろん力は一切必要なし！手首や指に負担がかかりません。

感覚的に使用できるので、工具が苦手な女性やご年配の方まで幅広くご利用いただけます。

ネジ締めで失敗したくない方ももう安心です♪



充電しながらの使用も可能なので、電池の残量を気にする必要もありません。











「あれ、、またどこかに消えた。。」

ビットは小さくて種類が多いので、

紛失や付け外しの手間など面倒な点が多いですよね。

MOTION SENSOR X2のビット交換は「カチャッ」と押し込むだけ！

片手でとっても簡単に装着できます。



全20種類の細かなビットの管理もラクラクです！

※ドライバー本体の付属ビットは18本になります。

写真の20本セットはビットボックスセットのものになります。











電動ドライバーとはいえ、長時間の作業になってくると手には負荷がかかり疲れてきます。

MOTION SENSOR X2は、手のひらのストレス軽減を考慮した手に馴染む心地よいフィット感を実現。

ドライバー本体の重厚感を表現しながらも、握りやすく疲れにくい実用性を追求しました。















スイッチを入れると明るいLEDライトが点灯。

倉庫の中や電気の少ない場所での作業も安心です。



万が一ビットを落として転がっていっても、ライトで照らしてすぐに見つけ出すことができます。

停電や災害時の非常灯として備えておくのにもおススメです。











「トルクオーバーでこれ以上電動では締まらない、、」

「最後の一回しは確認がてら手で締めたい！」

そんな時は、手動でも使えます。



トルクは6kg対応なので、PCやちょっとした家具のネジ締めなどは

もちろん問題なく行えます。























生産国：中国







■ドライバー

ドライバー本体、付属ビット18本、USBケーブル、英語・中国語マニュアル



付属ビット18本











■ドライバー&amp;ビットボックスセット

ドライバー本体 、ビットボックス 、USBケーブル、英語・中国語マニュアル（ドライバー）、付属ビット20本、英語・中国語マニュアル（ビットボックス）





付属ビット20本

























弊社開発チームは、若い才能が集結した最高にプロフェッショナルなR＆Dチームであり、高精度なデジタルプロダクトにおいて、顧客ニーズを満たすだけの、卓越したデザイン能力と設計能力を有しています。



高精度X2ドライバーは、アルミチューブにインスパイアされて作られたものです。巷にあふれるドライバーを、より現代的で技術的なものにするために、モバイルテクノロジー研究開発チームは、700日もの日数をかけ、25回ものバージョンを経て、ようやくこのX2ドライバーに辿り着くことができました。



何度も繰り返される設計、プロトタイプの制作、テスト、アップグレードなど、数えきれない苦闘の日々を超えて、オールメタル製の「高精度モーションセンサー搭載の革新的電動ドライバーX2」が出来上がったのです。



弊社は2016年の設立以来、10を超える製品を独自に開発し、2019年には20もの特許を獲得するに至りました。この3年間で、我々の作ったドライバーは徐々に世界へと進出し、世界中の人たちから認知されるようになってきました。







私がはじめてこのドライバーとビットボックスを手にしたとき、ワクワクと驚きで身体が震えました！



この小さなメタルボディー込められた革新的技術の数々...

ほんのわずかな傾きさえも感知するモーションセンサー、それをシームレスに動作へとつなげる無段階スピードコントロール、無骨でありながら高級感ただようデザイン性。驚異的な使いやすさを実現したビットボックス。



その技術は、電動ドライバーを使う多くの人に、大きな革新をもたらすものです。

最初に驚くのが、ビットボックスの驚きの使いやすさです。ビットの付け替えに苦労した人はきっと多いはずです。

でも、このビットボックスは、そんな苦労をこの世からなくします。ただ押し付けて上げるだけで、付けるも外すも自由自在。きっとこれがこれからのスタンダードになっていくはずです。



これは、多くの人の役に立てる革新的で素晴らしい物だ！

そう感じて私は、このプロジェクトを立ち上げました。



9月にビッグサイトで行われた東京ギフトショー、そのとき何人かの方が「全ての展示商品の中で、これが一番素晴らしい！」と言ってくださいました。少しでも多くの方に手に取っていただき、新しい道具を手にした子どものようなワクワク感を感じてほしいと思っています。







Q. 重さとサイズを教えてください。

A. ドライバー本体は、直径28ミリ &times; 長さ183ミリ、重さは500g。ビットボックスは、縦98.4ミリ &times; 横121.4ミリ &times; 高さ76ミリ となっております。 



Q. ビットは何種類付属していますか。

A. ドライバー本体に18種類、それとは別にビットボックスに20種類付属しております。 



Q. 工具を触ったことがないのですが、使い方は分かりますか

A. まったく問題ありません。そのような方のために作られた次世代型のドライバーとなっております。革新的な機構なので最初はビックリするかもしれませんが、ボタンを押して、右に傾ける、それだけで自由自在に使うことができます。 


Q. ドライバーを立てて使うとき、側面のボタンが押しにくいのですが。

A. そのような場合をカバーするために、ボタンは末端にもついております。立てて使う時は、末端のボタンを親指で押しながらお使いいただくと、とても握りやすくお使いいただけます。 


Q. 強さ（トルク）はどれくらいですか。

A. ６キロの強さ（6kgf.cm）を持っております。電子機器にお使いいただくことはもちろん、簡単なDIYにもお使いいただくことができます。 



Q. 充電性能を教えてください。

A. 充電容量は2200mAhで、充電時間は最大で2.5時間となっております。 



Q. 電動で回り切らないときは、どうすればいいですか。

A. もちろんネジが固すぎて回らないことはあります。そのようなときのために、このドライバーは、マニュアルドライバーとしても使いやすいように、適度な太さ、形状、重量感を持っております。 


Q. モーションセンサーって何ですか。

A. 人間の身体の動きに呼応して機械が動くという、人間工学に基づいた最新技術です。本当にほんの少しだけ右に傾けてください、ビットが極低速で回転し始めます。この精度におそらく驚かれることと思います。 



Q. ビットボックスの付け替えは本当に簡単なのですか。

A. とても簡単です。ビットをドライバーの先端に合わせる カチッと音がするまで押し込む 引き出す、本当にこれだけです。外すときも同様です。今までお使いいただいた方で、このワンハンドオペレーション機構に驚かれなかった方は皆無です。 



Q. 保証期間はありますか？

A. 初期不良に対応すべく、リターンの発送日から３カ月の製品保証が付きます。 





■リスク&amp;チャレンジ

並行輸入品が発生する可能性があります。個人輸入及び販路によっては防ぐことができない可能性がある点、ご了承願います。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11用Smart Battery Case、カメラボタンはiOS 13.2以降が必須とアップルが通達の噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/iphone-11-smart-battery-case-ios-13-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ffe2c7540-189d-11ea-befe-01762b73b930&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c7c9014d8398ef22cbcb0b389aaeed288b1dfcc8" />
iPhone 11シリーズ用のバッテリー内蔵ケースこと「Smart Battery Case」は11月21日に発売されたばかりです。iPhone XSなど過去モデル向けもありましたが、この新型ケースは従来シリーズにはなかったカメラボタンが搭載されていることが特徴です。

アップルが正規サービスプロバイダ向けに、一部の顧客がカメラボタンが上手く動作しないと訴えるかもしれないと伝えているとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 22:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「HUAWEI Watch GT 2」42mmレビュー。46mmとの違いはバッテリー持ちとマイクスピーカーの有無
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/huawei-watch-gt-2-42mm-46mm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F518909f0-1741-11ea-b7df-9f6040b2b290&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9f2aa155c200efdcf724682c3cea4b02dd7b450a" />
HUAWEIは11月29日、スマートウォッチHUAWEI Watch GT 2（以下、GT 2）を発売しました。すでに46mmモデルのレビューは掲載されていますが、GT 2には一回り小さい42mmモデルもラインナップされています。

 
関連記事：
HUAWEI WATCH GT 2レビュー。2週間の電池持ちはダテじゃない

前モデルのHUAWEI Watch GTは46mmモデルをレビュー用にしばらく試用させてもらい、とても気に入ったのですが、ゴツめの外観があまり趣味ではなく、結局購入には至りませんでした。しかし、今回の42mmモデルはだいぶ趣が変わっており、個人的な好みにぴったり。ということで、さっそく購入しててみました。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/huawei-watch-gt-2/" title="HUAWEI Watch GT 2">【ギャラリー】HUAWEI Watch GT 2 (11枚)</a></p>

HUAWEI Watch GTにも42mmモデルがありましたが、それと比べてもGT 2の42mmモデルは、よりシンプルでスマートな印象になっています。

 
関連記事：
HUAWEIの2万円新型スマートウォッチ、ベルトは最高だがトラッキングにやや不満
毎晩充電の「Apple Watch」、週1充電の「HUAWEI Watch GT」どっちが買い？

ラウンドタイプのケースなのは前モデルと変わりませんが、ベゼルを目立たせるデザインだった前モデルとは違い、GT 2は風防一体となっています。46mmモデルの縮小版ではなく、まったくの別デバイスのようです。


▲42mmモデル


▲46mmモデル

ぱっと見は、Galaxy Watch Active 2と非常によく似ています。


▲左：Galaxy Watch Active 2 44mmモデル、右：HUAWEI Watch GT 2 42mmモデル


▲厚みはGalaxy Watch Active 2よりも薄く、9.4mm

側面にはボタンが2つ。上側が各種メニュー表示で、下側には機能を割り当てることが可能です。



背面には心拍センサを搭載。なお、充電はワイヤレスではなく、端子のある専用充電器を利用します。この充電器のUSBポートがType-Cなのはうれしいところ。



カラーは各モデル１つのみで、スポーツがブラック、クラシックがシルバー、エレガントがローズゴールドです。

購入したのはクラシックモデルで、レザーストラップが標準装備。なおクラシックとエレガントには、ブラックのフルオロエラストマーストラップも付属しています。



基本的な機能については46mmモデルと同じですが、サイズが違うだけにバッテリー容量も少なくなっており、バッテリー持ちは通常使用（心拍モニタ―は常時ON、毎日90分のワークアウトでGPSをON）で約1週間と46mmモデルの半分です。

画面は一定時間で消灯し、手を振り上げると表示する方式ですが、バッテリー持ちが半分となる代わりに常時点灯も可能です。常時点灯をONにして丸1日使ってみたところ、30%ほどバッテリーを消費していました。やはり常時点灯では3日～4日程度のバッテリー持ちとなるようです。


▲常時点灯のアナログ文字盤。デジタル表示も選択できます

もちろん、スマートフォンからの通知も受けられ、メールなども確認できます。ただし、メールで確認できるのは送信者と件名のみで、本文まではわかりません。



このあたりの機能は、46mmモデルと共通ですが、大きく違う点が1つだけ。それがマイクとスピーカーが非搭載な点です。

46mmモデルには本体にスピーカーが搭載されており、音楽再生が可能なほか、スマートフォンにかかってきた電話をスマートウォッチで受け、通話も可能です。これに対して42mmモデルでは、本体での音楽再生ができず（Bluetoothイヤホンを接続しての再生は可能）、電話の応答・通話も行えません。


▲GT 2への音楽転送やスマートフォンの音楽操作はAndroid端末のみの対応。ちなみにストレージは約2GB

歩数や心拍、睡眠ログなどの測定値は、専用アプリのHUAWEI Healthで確認できるほか、そのデータをGoogle FitやAppleのヘルスケアと同期可能です。このデータはこのアプリでだけ見られる......といった分断が起きないので、こういった連携は歓迎したいところです。

ただし、睡眠ログについては、ハーバード大学動的生体指標センターで検証された睡眠モニタリング技術「HUAWEI TruSleep 2.0」を搭載すると謳われるだけあり、HUAWEI Healthでの表示が圧倒的に詳細で見やすいものとなっています。


▲HUAWEI Health（左、中）とGoogle Fit（右）での睡眠データの見え方の違い。HUAWEI Healthでは睡眠の深さや質などを可視化してくれるのに対し、Google Fitは時間のみ

このほか、ワークアウトの記録が手動のみで、ウォーキングなどを自動で検知し、記録してくれる仕組みがないのは前モデルと同じです。歩数や中～高強度の運動として、時間だけは記録してくれますが、ワークアウトとして記録されないのは、少し残念です。やはり、電池持ちとの兼ね合いもあるのでしょう。


▲機能ボタンに割り当てれば、ランニングやウォーキングなどをすぐに記録可能ではあります

GT 2の魅力は、何よりも電池持ちの良さです。その代わりに、他のスマートウォッチと比べると、ワークアウトの自動計測がなかったり、メールの本文表示なく、返信もできなかったりするなど、機能が制限されている部分もあります。

人によっては機能が足らないと感じる可能性もありますが、時計としての機能と通知、メールはタイトルが見れるだけでも構わないという人なら、毎日の充電から解放されて気楽に使うことができるはず。かくいう筆者も、このユースケースにぴったりと当てはまります。

アクティビティや睡眠ログは別のデバイスで取っていますし、通知に関してもタイトルだけわかれば、すぐに見なければいけないのか後でもいいのかの判断ができます。2~3日の出張や旅行なら、充電器を持ち歩く必要もありません。スマートウォッチとして最低限の機能を備えつつ、なによりもバッテリー持ちを優先させたいという人には、まさにおススメの1台と言えます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone SE2(仮)、製品名はiPhone 9かもしれないとの噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/06/iphone-se2-iphone-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F21712650-18a7-11ea-b7fb-e52bc9e7c5eb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a0264bd927082c3065d70c0971773cd0a43effd" />
アップルが準備中と見られるiPhone SE2(仮）は、2020年春に発売との観測が複数のメディアやアナリストから報告が相次いでいます。その仮称は主力モデルよりも廉価かつ小型だったiPhone SEにちなんだものですが、正式な製品名は「iPhone 9」かもしれないとの噂が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 23:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonで約7万円で買った15.6インチの「Acer Swift 5」はデスクトップ並に仕事が出来るモバイルだった｜ベストバイ2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/07/amazon-7-acer-swift-5-15-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F244f7540-1350-11ea-bf1e-4855264328ff&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1a3118fc3a54ed142b89e780c443b78d072ea7d8" />
ほぼ自宅に引きこもりがちながら、モバイルPCを何台も買っていて矛盾にもほどがある筆者が、新たにお迎えしたAcerのSF515-51T-H58Y/B (Swift 5)のレビューをお届けします。ちなみに今年に入ってから、Surface Laptop 2と12インチMacBookも買っているので3台目です。


 
■関連リンク
Swift 5製品サイト

■Engadgetベストバイ2019

Engadgetのライター陣が2019年にベストだと思ったスマホやカメラ、デジタルガジェットを一挙紹介するベストバイ企画を展開中です。年末年始のお買い物の参考にドウゾ！ベストバイ記事の一覧は下記のリンクからご覧いただけます。
https://japanese.engadget.com/tag/bestbuy2019
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 01:17:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonサイバーマンデー情報｜ロボット掃除機ルンバ・ブラーバがお買い得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/07/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F45a2d900-18bc-11ea-bdff-64f4dc56b4e0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cea593aadcc75549aaa0497f9726519ce63ae2e7" />




Amazonでは12月6日から12月9日23：59までの期間限定でサイバーマンデーを実施中です。セール商品の中でもEngadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 











特選タイムセール
&yen; 22,800 - &yen; 39,800
終了日: 12月 09日
ロボット掃除機ルンバ・ブラーバがお買い得



すべてのバリエーションを見る

【Amazon.co.jp限定】ルンバ 891 

特選タイムセール
￥ 39,800




【セット商品】ブラーバ ジェット 240 アイロボット 床拭きロボット

シリーズの商品をすべて見る


特選タイムセール
￥ 22,800





特選タイムセール
&yen; 6,578 - &yen; 41,895
終了日: 12月 09日
PS4本体とソフト2本セットがお買い得



特選タイムセール
&yen; 200 - &yen; 16,218
終了日: 12月 09日
キャラクター玩具やブロックがお買い得



特選タイムセール
&yen; 479 - &yen; 22,350
終了日: 12月 10日
Ankerのモバイルバッテリー、充電器などがお買得





特選タイムセール
&yen; 372 - &yen; 5,702
終了日: 12月 09日
飲料・食品がお買い得



特選タイムセール
&yen; 378 - &yen; 1,435,000
終了日: 12月 09日
PC周辺機器がお買い得



特選タイムセール
&yen; 12,748 - &yen; 116,800
終了日: 12月 09日
Beats・iPad・Apple Watch・MacBook等 Apple製品がお買い得






※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。







■関連リンク
Amazonサイバーマンデー
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 01:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonサイバーマンデー情報｜ iPadやApple Watch、MacBook、Powerbeats ProなどApple製品がお買い得
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/07/amazon-ipad-apple-watch-macbook-powerbeats-pro-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fe5d84430-18be-11ea-bf96-dafe0b3549b9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5df3703f7670fc11bf467797ca97d8b2b9457f05" />



Amazonでは12月6日から12月9日23：59までの期間限定でサイバーマンデーを実施中です。セール商品の中でもEngadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 









特選タイムセール
&yen; 12,748 - &yen; 116,800
終了日: 12月 09日
Beats・iPad・Apple Watch・MacBook等 Apple製品がお買い得


本日の特選セール
Apple iPad (10.2インチ, Wi-Fi, 32GB)
price￥32,790 参考価格:￥38,280(14% OFF)

本日の特選セール
Apple Watch Series 4(GPSモデル)- 44mm
price￥37,200



本日の特選セール
Apple MacBook 12インチ
price￥116,800

本日の特選セール
Powerbeats Pro 完全ワイヤレスイヤホン
price￥21,821 参考価格:￥26,784(19% OFF)

本日の特選セール
Powerbeats3 Wireless ワイヤレスイヤホン 
price￥12,748 参考価格:￥21,780(41% OFF)



特選タイムセール
&yen; 372 - &yen; 5,702
終了日: 12月 09日
飲料・食品がお買い得

特選タイムセール
&yen; 378 - &yen; 1,435,000
終了日: 12月 09日
PC周辺機器がお買い得

特選タイムセール
&yen; 12,748 - &yen; 116,800
終了日: 12月 09日
Beats・iPad・Apple Watch・MacBook等 Apple製品がお買い得




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。




 
■関連リンク
Amazonサイバーマンデー
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    画像翻訳も可能。方言や訛りも訳せる108言語に対応した翻訳デバイス「Tern Touch」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/07/108-tern-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/b85e8500-1648-11ea-adde-aca1af1096b6" />
  




Tern Touchは、究極のAIスマート翻訳機です。108の言語に対応しており主要な国のほとんどでご使用になれます。Googleなどの大手サーバーを介して翻訳しますので、翻訳の精度が使うたびに増して行きます。旅の会話、スピーチ、録音、画像、文章などコミュニケーションに必要な全てを翻訳します。さながら、あなたのポケットに収まる通訳と言えるでしょう。



世界中を言葉の壁を感じることなく旅ができる

Tern Touchはあなたに必要なものを提供する唯一無二のグローバル翻訳機です。音声と画像を即座に翻訳し、提供します。あなたの旅のパートナーになる機器です。








言葉の壁を感じることなく世界を旅しましょう！



Tern Touchは内蔵の高感度マイクを使用して、録音した音声を108のサポート言語に音声変換またはテキスト変換することが出来ます。教室や会議、セミナーなどのイベント全体の音声を複製し、後でその音声を翻訳することが出来ます。




加えて、Tern Touchは画像の翻訳機能も備えています。これにより聞くだけでなく見ることでも外国語を理解することが出来ます。これを使用して、道案内標識、レストランのメニュー、商品説明、チケットの購入説明など言語の壁により表面化する可能性を超えていくことが出来ます。






旅行に行く前にその国の言葉を学ぶこともできます。学びたい言語を選択して話しかけるとTern Touchがその言葉に翻訳して再生します。それにより発音を学ぶことが出来ます。またTern Touchは発音のスコアも出してくれるので、言語学習に非常に役立つでしょう。






2.4インチ HD タッチスクリーンを装備したTern Touch。見やすく、使いやすいインターフェースです。






Tern Touchはポケットに収まる究極のマルチ言語翻訳機です。Tern Touchはあなたの言葉を翻訳し、聞こえる言葉はあなたの言語にして返してくれます。
あなたのポケットの通訳になることでしょう。





オーディオ翻訳機能を使いながら、お好みのBluetoothイヤホンとペアリングすることが出来ます。高品質のスピーカーを内蔵していますので、瞬時の翻訳でも単語が抜けたりする心配はありません。

グリーンファンディングのみの特別な付属品

Tern Touchにピッタリの高性能Bluetoothイヤホンを無料でお付け致します。


-Bluetooth 5.0

-ハイクオリティステレオ

-通話対応

-自動接続

-Siri sync. 

-ノイズキャンセル

-自動着信応答、選曲機能

-イヤホン充電ケース

-対応：iOS,Android



Tern Touchの利点

受信機能

従来の翻訳機の音声入力は近距離指向性ですが、Tern Touchはより適切に音声を拾い上げるために遠距離音声ピックアップシステムを使用しています。

プライバシー

みなさんがお持ちのスマートホンは、個人情報やメッセージが情報として保存されています。そのため音声翻訳を行う場合はセキュリティのリスクが伴います。プライバシー保護にも適しています。

サーバーの統合

世の中の翻訳アプリの多くは独自のローカルサーバーがあり、独自のシステムで翻訳を行なっています。一方でTern Touchは有名なサーバーの情報を一度に組み合わせて利用します。最適な翻訳情報を提供します。




バックパッカーとして世界中を旅することが大好きです。現地の人々と彼らの言葉で会話できるのが良いです。治安の良くない地域でスマートフォンを使用するのは盗まれる危険を感じますがTern Touchであれば、空港でも繁華街でも使用できますので便利だと感じます。その翻訳精度により旅がとてもスムーズなものになります。ー【アルバート：デンマーク出身】

私の婚約者は台湾出身です。彼女の英語はネイティブのそれと変わりませんが、彼女の両親はそうではなく、彼らは英語を学ぶ機会がほとんどありません。私自身も中国語を学ぶ機会が無いので、義理の両親に会うときはTern Touchが必須です。Tern Touchは方言も識別して翻訳を行うことが出来ます。私が試した他のどの翻訳者よりも本当に優れています。ー【デイビッド：イギリス出身】

私の妻は、多くの多国籍の生徒がいるインターナショナルスクールで働いています。彼女のためにTern Touchを手に入れましたが、彼女が彼らと一対一で対話をしなければならなとき、それは本当に役立ちます。さらに、録音機能はその音声をキャプチャーし、自宅で練習をすることが出来ます。ベトナムへ休暇で旅行へ行く予定です。そこでTern Touchを使用する予定です。ー【ジョン：香港出身】

仕事中にたくさんの録音データを聞く必要があります。その一部は外国語です。Tern Touchと会社の同僚たちの助けによりそれらを理解することが出来ています。同僚たちもTern Touchを買う予定です。ー【キャサリン：シンガポール出身】

私は難民キャンプで働いています。日頃、若い難民の子達と接しています。彼らは中東とアフリカの難民キャンプから来ています。彼らと正確にコミュニケーションを取ることはとても重要です。Tern Touchは通訳者が不在時にとても私たちを助けてくれます。それは難民キャンプのかれらとのコミュニケーションに必要不可欠です。ー【ニーナ：ドイツ】









私たちはエンジニア、開発者、デザイナーのチームであり、創業者のビリーは家庭用電化製品の製造で20年以上の経験があります。みなさんと同じように私たちも旅が大好きです。ただ、それだけに旅が台無しになることは避けたいと思っています。そのために解決する手段としてこのTern Touchのアイデアを思いつきました。


私たちは、革新的な製品を市場に投入する豊富な経験を持つエンジニアとデザイナーのプロ集団です。それは1本のネジの位置から微細なカーブの角度まで作り上げる製品の細部にまで気を配っています。Tern Touchに命を吹き込むにあたり多くの課題を克服してきました。この素晴らしい商品を案内できることをチーム一同とても嬉しく思っています。



リスクと課題

この製品については、さまざまな翻訳者がオンラインで利用できるため、市場が飽和状態になる恐れがあります。 Tern Touchは技術的には翻訳者として分類されていませんが、これらの他の製品のためにその可能性が薄れてしまうことは否定できません。 また、翻訳アプリや旅行アプリは世界中ですぐに利用できるため、このアクセシビリティはこのプロジェクトに大きな圧力をかけています。

それでも、結局のところ、私たちはTern Touchの可能性を信じています。 翻訳に関しては、さまざまな翻訳サーバーを統合する機能により、従来の翻訳方法よりも効率と精度の点で優位になります。 また、旅行の際には、音声ガイド、地図、ホットスポットを組み合わせた機能により、スムーズで楽しい旅行体験ができます。 個人のプライバシーを危険にさらす心配なく、すべて1つのデバイスで実行できます。





・実行者　

株式会社セブンシーズ・パスタ

カテゴリーにとらわれず、世界中の旬を提供できる3つ星レストランのシェフのようになりたい！と、各分野のスペシャリストが集まって立ち上げたセブンシーズ・パスタ。
独自の感性でセレクトしたアイテムを、困難をものともせず、いち早く日本の皆さんにご紹介しています。

--------------------

※動画内の製品は開発中のデザインになります。


Tern Touchは、あなたのポケットに収まる究極のAIスマート翻訳機です。旅の会話、ライブでのスピーチ、録音、画像、文章などを適切な言語に翻訳します。



世界中を言葉の壁を感じることなく旅してみたいですか？


Tern Touchはあなたに必要なものを提供する唯一無二のグローバル翻訳機です。音声と画像を即座に翻訳し、提供します。私たちは旅に出る時の言葉の壁を理解しています。それが、Tern Touchの開発を思いついた理由です。あなたの旅のパートナーになる機器です。



私たちが旅行が大好きであることは紛れもない事実です。旅先での新しい光景、人々、そして経験。それらは私たちの日常からの脱出であり、私たちの小さな楽園です。多くの人々はグループで旅行することが好きで、友人であれ家族であれ、旅行中はただリラックスして一緒に楽しい時間を過ごしています。しかし個人での旅行を選択して、楽しんでいる方々も多くいます。しかし、それはワクワクすると同時に未知へのおそれと異国の地で一人で行動するということを躊躇することになるかもしれません。

私たちはその気持ちがとても良く分かります。それがTern Touchを思いついた理由です。 あたなの旅のパートナーとなる便利でシンプルで軽量なあなたのパートナーです。




言葉の壁を感じることなく世界を旅しましょう！



Tern Touchは内蔵の高感度マイクを使用して、録音した音声を108のサポート言語に音声変換またはテキスト変換することが出来ます。教室や会議、セミナーなどのイベント全体の音声を複製し、後でその音声を翻訳することが出来ます。




加えて、Tern Touchは画像の翻訳機能も備えています。これにより聞くだけでなく見ることでも外国語を理解することが出来ます。これを使用して、道案内標識、レストランのメニュー、商品説明、チケットの購入説明など言語の壁により表面化する可能性を超えていくことが出来ます。






旅行に行く前にその国の言葉を学んでみてはいかがでしょうか。簡単な言葉を覚えるだけでその旅はとても楽しい思い出深いものになるでしょう。学びたい言語を選択して話しかけるとTern Touchがその言葉に翻訳して再生します。それにより発音を学ぶことが出来ます。Tern Touchにその言語を話しかけると発音のスコアを出してくれます。






2.4インチ HD タッチスクリーンを装備したTern Touch。これにより優れたユーザー体験をみなさまに提供することが出来ます。






Tern Touchはポケットに収まる究極のマルチ言語翻訳機です。Tern Touchはあなたの言葉を別の言葉に翻訳し、聞こえてくる言葉をあなたの言語にして返してくれます。





オーディオ翻訳機能を使いながら、お好みのBluetoothイヤホンとペアリングすることが出来ます。高品質のスピーカーを内蔵していますので、瞬時の翻訳でも単語が抜けたりする心配はありません。

グリーンファンディングだけの特別な付属品！！

今回、Tern Touchにピッタリの高性能Bluetoothイヤホンを無料でお付けさせていただきます！
グリーンファンディングだけの特別なおまけです。


-Bluetooth 5.0

-ハイクオリティステレオ

-通話対応

-自動接続

-Siri sync. 

-ノイズキャンセル

-自動着信応答、選曲機能

-イヤホン充電ケース

-対応：iOS,Android



※Tern Touchの利点

携帯電話に対して

Tern Touchはすべての機能が1箇所にまとめられているため、操作がとても簡単です。



受信機能

従来の翻訳機は音声入力に指向性の近距離受診を使用しますが、Tern Touchはより適切に音声を拾い上げるために遠距離音声ピックアップシステムを使用しています。



プライバシー

みなさんがお持ちのスマートホンは、個人情報やメッセージが情報として保存されています。そのため音声翻訳を行う場合はセキュリティのリスクが伴います。そのためTern Touchはこれらの作業に適していると言えるでしょう。



サーバーの統合

世の中の翻訳アプリの多くは独自のローカルサーバーがあり、独自のシステムで翻訳を行なっています。一方でTern Touchは有名なサーバーの情報を一度に組み合わせてそれを利用します。ですので、最適な翻訳情報を提供できます。




バックパッカーとして世界中を旅することが大好きです。現地の人々と彼らの言葉で会話できるのが良いです。治安の良くない地域でスマートフォンを使用するのは盗まれる危険を感じますがTern Touchであれば、空港でも繁華街でも使用できますので便利だと感じます。その翻訳精度により旅がとてもスムーズなものになります。ー【アルバート：デンマーク出身】

私の婚約者は台湾出身です。彼女の英語はネイティブのそれと変わりませんが、彼女の両親はそうではなく、彼らは英語を学ぶ機会がほとんどありません。私自身も中国語を学ぶ機会が無いので、義理の両親に会うときはTern Touchが必須です。Tern Touchは方言も識別して翻訳を行うことが出来ます。私が試した他のどの翻訳者よりも本当に優れています。ー【デイビッド：イギリス出身】

私の妻は、多くの多国籍の生徒がいるインターナショナルスクールで働いています。彼女のためにTern Touchを手に入れましたが、彼女が彼らと一対一で対話をしなければならなとき、それは本当に役立ちます。さらに、録音機能はその音声をキャプチャーし、自宅で練習をすることが出来ます。ベトナムへ休暇で旅行へ行く予定です。そこでTern Touchを使用する予定です。ー【ジョン：香港出身】

仕事中にたくさんの録音データを聞く必要があります。その一部は外国語です。Tern Touchと会社の同僚たちの助けによりそれらを理解することが出来ています。同僚たちもTern Touchを買う予定です。ー【キャサリン：シンガポール出身】

私は難民キャンプで働いています。日頃、若い難民の子達と接しています。彼らは中東とアフリカの難民キャンプから来ています。彼らと正確にコミュニケーションを取ることはとても重要です。Tern Touchは通訳者が不在時にとても私たちを助けてくれます。それは難民キャンプのかれらとのコミュニケーションに必要不可欠です。ー【ニーナ：ドイツ】









私たちはエンジニア、開発者、デザイナーのチームであり、創業者のビリーは家庭用電化製品の製造で20年以上の経験があります。みなさんと同じように私たちも旅が大好きです。ただ、それだけに旅が台無しになることは避けたいと思っています。そのために解決する手段としてこのTern Touchのアイデアを思いつきました。


私たちは、革新的な製品を市場に投入する豊富な経験を持つエンジニアとデザイナーのプロ集団です。それは1本のネジの位置から微細なカーブの角度まで作り上げる製品の細部にまで気を配っています。Tern Touchに命を吹き込むにあたり多くの課題を克服してきました。この素晴らしい商品を案内できることをチーム一同とても嬉しく思っています。



リスクと課題

この製品については、さまざまな翻訳者がオンラインで利用できるため、市場が飽和状態になる恐れがあります。 Tern Touchは技術的には翻訳者として分類されていませんが、これらの他の製品のためにその可能性が薄れてしまうことは否定できません。 また、翻訳アプリや旅行アプリは世界中ですぐに利用できるため、このアクセシビリティはこのプロジェクトに大きな圧力をかけています。

それでも、結局のところ、私たちはTern Touchの可能性を信じています。 翻訳に関しては、さまざまな翻訳サーバーを統合する機能により、従来の翻訳方法よりも効率と精度の点で優位になります。 また、旅行の際には、音声ガイド、地図、ホットスポットを組み合わせた機能により、スムーズで楽しい旅行体験ができます。 個人のプライバシーを危険にさらす心配なく、すべて1つのデバイスで実行できます。





・実行者　

株式会社セブンシーズ・パスタ

カテゴリーにとらわれず、世界中の旬を提供できる3つ星レストランのシェフのようになりたい！と、各分野のスペシャリストが集まって立ち上げたセブンシーズ・パスタ。
独自の感性でセレクトしたアイテムを、困難をものともせず、いち早く日本の皆さんにご紹介しています。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>