<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    時短に繋がる「ファイル」アプリのタグ付けテクニック：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/31/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f8d39858813337b183cc5645f19a3728/206629164/0829_iphone_top.jpg" /> iOS 11で登場した「ファイル」アプリ、皆さんは使ったことがありますか？ その名の通りファイル管理用のツールでして、iCloudやその他のオンラインストレージサービスに保存してあるデータを一括管理できます。「タグ」を管理することで、複数のサービスに分けて保存してあるファイルから、必要なものをまとめてピックアップできるので、その方法をご紹介しましょう。

※本記事内の手順は、iOS 11.4.1のiPhone Xで検証しています。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-611/" title="「ファイル」アプリのタグを管理する方法">【ギャラリー】「ファイル」アプリのタグを管理する方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterがフォロー解除すべきアカウント提案を一部でテスト。理由は「タイムラインを有意義にするため」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/31/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b4210d16cdcde8eca50c6399463bd47f/206631912/Twitter.jpeg" />
Twitterが一部のユーザーに対し「フォローを解除すべきアカウントを提案」する機能をテスト導入していたことが明らかとなりました。ただしこの試験は、わずか数日間しか行われなかったとのこと。

Twitterはテストしていた事実を認め、その理由として「タイムラインを有意義にするため」という趣旨を回答しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スーファミRPGひとつの到達点……「ルドラの秘宝」の音楽ってメチャクチャカッコよかったよね？：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/31/rpg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a46bd8d75b80e66408d14133da6b7ea7/206620554/P8213818.jpg" />ちょっと懐かしいゲームのお話連載第2回、初回の「トバル No.1」からいきなり連続スクウェアネタ（しかも1996年縛り！）。でも今度はスーファミです......語らせてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterがフォロー解除すべきアカウント提案を一部でテスト。理由は「タイムラインを有意義にするため」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/31/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b4210d16cdcde8eca50c6399463bd47f/206631912/Twitter.jpeg" />
Twitterが一部のユーザーに対し「フォローを解除すべきアカウントを提案」する機能をテスト導入していたことが明らかとなりました。ただしこの試験は、わずか数日間しか行われなかったとのこと。

Twitterはテストしていた事実を認め、その理由として「タイムラインを有意義にするため」という趣旨を回答しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プログラミング教育とタッチ操作の意外な関係が、親子のプログラミング教室で判明：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/08/31/programming/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c052f143eeba5b755fb6bb3b41ce8ca6/206625446/P8250176.jpg" />
旅人ITライターの中山です。8月25日と26日、インテルは京都のイオンモールKYOTOで子供向けのプログラミングイベント「最新パソコンで楽しもう! 親子プログラミング体験イベント」を開催しました。同社はあわせてプレスツアーも企画。筆者も参加してその模様を取材してきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、この夏最後のグローバルチャレンジ開始。ウルトラボーナス解禁にあと一歩
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/36c0335fedf1ed7c325728b67c3ac8ce/206634413/DlwN1E8UcAAgldG.jpg" />

ポケモンGOで、この夏最後の「グローバルチャレンジ」イベントが始まりました。

9月1日・2日に世界各地のトレーナーが目標数のフィールドリサーチをクリアできれば、各種の「ほしのすな」ボーナスや9月8日「ファイヤー・デイ」、そして完全達成の「ウルトラボーナス」が解禁されます。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シリーズ史上最もコンパクトなSurface GoはメインPCになりえるか？ 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/surface-go-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2b59866702e843b89b3953c968b176df/206629519/PH01.jpg" />
10インチディスプレイを採用したタブレットPC「Surface Go」が8月28日に発売されました。すでにIttousai氏、山本竜也氏のレビューが掲載されているので、私は「唯一無二のメインPCとして使えるのか？」という視点から、Surface Goをチェックしてみます。

 
関連記事：
Surface Goどうする問題。Surface Proユーザーが試して悩むミニレビュー
Surface Go購入レビュー。軽さと小ささは魅力、気軽に持ち運べるPCとして実用性十分 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レゴで実物大のスーパーカー「ブガッティ・シロン」が完成。部品100万点以上、実際に運転可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8a48dff61c1550a253b1c6929cb8c515/206634410/chiron.jpeg" />
Bugatti/LEGO

レゴ（LEGO）はスーパーカーのブガッティ・シロンをレゴブロックで再現し、実物大モデルを作成したことを発表しました。すでに1/8スケールの商品は発売されていましたが、こちらは正真正銘の1/1サイズです。

しかも特筆すべきは、実際に人間が運転できるということ。プロドライバーのアンディ・ウォレス氏が乗り込み、時速20km以上のスピードで走行する動画が公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8のロジックボード交換プログラムが開始。対象端末は無償で修理
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8f48e245b04bbd0af35cb158b096b8e/206634441/iphone8+%281%29.jpeg" />
アップルはiPhone 8のロジックボード交換プログラムの実施を発表しました。対象となるiPhone 8は、無償で修理を受けられます。iPhone 8 Plusやその他のiPhoneモデルは、本プログラムの対象になりません。

リリースによると、ごく一部のiPhone 8に製造上の欠陥があるロジックボードが含まれていると判明したとのこと。対象となるのは2017年9月から2018年3月までに販売された分です。

販売地域にはオーストラリア、中国、香港、インド、マカオ、ニュージーランドや米国のほか、日本も含まれています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BOSE、Alexa対応のスマートスピーカー3機種を発表。10月末に日本でも発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/bose-alexa-3-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3f2ba84888d09ed0d92323440a851ded/206634426/Bose_Home_Speaker_500%2B%281%29.jpg" />
BOSEが同社初となるスマートスピーカー製品3種を発表しました。「新たなホームオーディオの歴史を刻む」と称するほど力の入った製品となっています。

発表されたのは、一般的な机上スピーカー形状の「Bose Home Speaker 500」、そしてサウンドバーの「Bose Soundbar 500」「Bose Soundbar 700」です。いずれも音声AIアシスタントとしてAlexaを搭載。他の音声アシスタントにも対応予定としており、2019年初頭にはAppleのAIｒPlay2にも対応するとのこと。もちろん、Alexaだけではなく、BluetoothやWi-Fiにも対応します。

また、BOSEのヘッドフォンなどに採用されている独自のマイク技術を搭載。8基の独自マイクアレイを配置し、音楽や周囲の人の会話が重なっているときでもユーザーの声を高精度で認識できるとしています。

Bose Home Speaker 500は、一般的な形状のスマートスピーカー。本体サイズは高さ20.4cm、幅17cm、奥行き11cmで、重さは2.1kg。中央にディスプレイを搭載していますが、Echo Spotのように使えるわけではなく、ここには再生中のコンテンツ情報（アルバムアート、曲名、アーティスト名、音楽配信サービス情報、ラジオ局名、場所など）が表示されるとのこと。

サイズが大きめなだけに音にもこだわっており、本体に2つのカスタムドライバーを逆向きに配置。音が室内の壁に反射することで、クリアなステレオサウンドを生み出すとしています。この手のスピーカーでは2台使ってステレオ再生を実現するものもありますが、1台でステレオ再生できるのが特徴とのことです。
Bose Soundbar 700／Bose Soundbar 500は、その名の通りサウンドバーにスマートスピーカー機能を搭載したもの。サイズは700のほうが高さ5.7cm、幅98cm、奥行き10.8cm。500が高さ4.4cm、幅80cm、奥行き10.2cm。
それぞれ別売りのベースモジュールやリアスピーカーを増設し、フル5.1chサラウンド環境にすることも可能です。



価格はBose Home Speaker 500が4万7000円（税抜）、Bose Soundbar 500が6万6000円（税抜）、Bose Soundbar700が9万6000円（税抜）。すでにBOSEの公式サイトのほか、Amazonでも予約が開始されています。Amazonでの発売日は10月31日となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ液晶に近づく「死」　Xperiaまで有機ELへシフト
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/xperia-el/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1a5eaacdb954675255a332fffa2801d5/206634502/P8300552.jpg" />
スマホ向け液晶は、明らかに死へと向かっています。

サムスンを筆頭にアップル・ファーウェイなどの各社が有機ELシフトを進めるなか、ソニーモバイルも最新スマホ「Xperia XZ3」でついに有機ELを採用。また、IGZO液晶をあれだけ推していたシャープですら、ドイツ・ベルリンのIFA 2018で有機ELスマホをお披露目しています。

各社「液晶は死んでいない」と語るが......

なおシャープ・ソニーモバイルの担当者は口を揃えて『液晶は死んでいない』と主張します。彼らによると、液晶は主に「明るさ」の面で有機ELに対するアドバンテージを保っているといいます。

ではなぜ有機ELへのシフトを進めるのでしょうか。

シャープの担当者は『有機ELの強みはデザイン性にある』と語ります。同社の有機ELスマホ試作機（といっても背面にはFeliCaマークがあり、商用版に近いモデルと思われる）は、ディスプレイの左右をカーブさせた3D形状を採用。こうしたデザインは有機ELでないと実現できないといいます。

▲シャーの有機EL搭載スマホ、背面にはFeliCaマークもあった

またソニーモバイルの担当者は、最新モデルの「Xperia XZ3」が前モデルの「XZ2」より薄くできた理由の1つに有機ELを挙げます。画素が自ら発光する有機ELは液晶と異なりバックライトが不要なため、構造的に薄型・軽量化できるメリットがあります。


▲ソニー Xperia XZ3 の薄型化には有機ELも寄与した

なおシャープは『表示面ではOLEDに優位性があるとは考えていない』と語りますが、液晶が「グレーがかった黒」しか表現できないのに比べ、有機ELは「漆黒」を表現できるためコントラスト面で圧倒的に優位。なお、液晶に比べて焼き付きが発生しやすいデメリットも有機ELにはあります。

とはいえ「薄さ」「デザイン」は、昨今のフラグシップスマホにとって極めて重要な要素。『液晶は死んでいない』と言う各社が語る有機ELのアドバンテージを見る限り、フラグシップスマホで液晶が有機ELに太刀打ちできないことは想像に難くありません。

スマホ以外ではどうか？

スマホに比べ、有機ELシフトが進んでいないのがPCです。

PC市場で世界大手・レノボのケビン・ベック氏（ワールドワイド・コンペティティブ・アナリスト）に話をきいたところ『有機ELは漆黒を表現できるのが本当にすごいと思っている』と、画質面でのアドバンテージを認めます。

▲有機ELを搭載したLenovo X1 YOGA（OLEDモデル）、後継は出ていない

とはいえ、ネックは消費電力だといいます。レノボは2017年に有機ELを搭載したX1 YOGAを発売しましたが、2018年は後継機種が出ていません。

ケビン氏は『X1 YOGAでは、有機ELモデルと液晶モデルで、バッテリーの持ちに2時間も差があった』と語ります。続けて『テレビのように常にコンセントにつながっていれば有機ELでも問題ないが、ノートPCはそうはいかない』とも付け加えました。

PC業界でスマホ・テレビほどの有機ELシフトが進む気配は、いまのところありません。
 


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 04:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これはAQUOS R3なのか──シャープ初のOLEDスマホ　IFA会場で発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/aquos-r3-oled-ifa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/551c3aa11aa8e0a8575baa6770df7ead/206634533/P8310846.jpg" />

これはAQUOS R3なのでしょうか。

ドイツ・ベルリンで開催中の国際見本市IFA 2018で、シャープ初となるOLED（有機EL）スマホのプロトタイプ機を発見しました。

大画面のOLEDを採用する本機は、ディスプレイの左右が湾曲した曲面形状を採用。『この3Dデザインは液晶では難しい』とシャープの担当者はOLEDの利点を語ります。


▲OLEDはコントラスト比が高く液晶に比べて締まった画質に見える


▲OLEDの左右の端はXperia XZ3と同様に湾曲している

なおあくまで「サンプル機」とのことですが、背面には「AQUOS」ロゴのほかに「FeliCa」マークも。国内投入を見据えた商用機に近いモデルであることが伺えます。


▲背面には「FeliCa」「AQUOS」ロゴも

思い返すとシャープの野村勝明副社長は2018年Q1の決算会見で、2018年秋に同社初となるOLEDスマホを投入すると明言。これがそのモデルの試作機なのかもしれません。また背面に「AQUOS」ロゴがあることから、AQUOS R3（仮称）として登場する可能性も考えられそうです。


▲2018年秋にOLEDスマホを投入すると明言したシャープ野村社長

なおシャープはフラグシップスマホ「AQUOS R2」とSIMフリースマホ「AQUOS Sense Plus」の売上が好調で、2018年度Q1決算は増収増益を達成しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月2日のできごとは「Withings Go発売」「Microsoft TOUCH MOUSE発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/9-2-withings-go-microsoft-touch-mouse/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/87d471347398042829041608d81f97c8/206631624/00.jpg" />9月2日のおもなできごと
2004年、マイクロソフトが「WindowsXP SP2」公開
2011年、マイクロソフトが「Microsoft TOUCH MOUSE」などを発売
2016年、Googleのモジュール式スマホ「Project Ara」の中止発覚
2016年、WithingsがE-Ink採用の活動量計「Withings Go」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    深紅で特別な「VAIO S11 | RED EDITION」に惚れた！「赤」ガジェット買いまくりユーザーが実機を愛でる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/vaio-s11-red-edition/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/32bc8b74bb8b8ea6d2f2caef11d32aa/206632148/S11RED00.jpg" />既報通り、株式会社VAIOは11.6インチディスプレイ搭載のモバイルノートPC「VAIO S11」の限定モデル「VAIO S11 | RED EDITION」を発表しました。
本機は2018年1月に発表された「ALL BLACK EDITION」に続く限定モデルで、光沢鮮やかに輝く真紅のボディが美しい1台となっています。

魅力的な赤いガジェットが登場するという、事前情報に辛抱たまんない状態であった筆者ですが、今回発売に先立ちサンプル機を愛でる機会をいただくことができました。
本記事ではその魅惑的なVAIO S11の赤い外観をたっぷりと堪能していただければ！ と思います。

 
関連記事：
VAIO S11に数量限定のRED EDITIONが登場
赤いVAIO、再来! VAIO S11 | RED EDITIONをソニー好きが徹底チェック 

 
眩いばかりの赤が輝く美しい天板が魅力
それでは、さっそく「VAIO S11 | RED EDITION」の外観を見てみましょう。まずはノートPCのデザイン面における顔となる天板から。


▲鮮やかに輝く真紅の天板に黒く描かれたVAIOのロゴ

本機とご対面して最初に目に飛び込んでくるのが、こちらの天板。真紅と呼ぶべきであろう鮮烈なレッドが筆者の心を鷲掴みにしてきます。

黒くレリーフされたVAIOのロゴがアクセントとなり、光沢鮮やかなレッドの輝きをより一層引き立たせています。

もう筆者はここだけで、満面の笑顔です。（そしてその気持ち悪い笑みが天板に反射し、真顔になるところまでがワンセットでしょうか。）

......と、ここで天板の赤がソニーモバイル製のスマートフォン「Xperia XZ Premium」の限定色であるロッソ（ROSSO、イタリア語で赤の意味）に近いことに気が付きました。


▲Xperia XZ Premiumと比べたところ。筆者が映りこんでしまうのはグロス処理のため、仕方ありません......

Xperia XZ Premiumのロッソと比べてみると、濃度にちょっとした違いこそありますが、同系統の赤であることが確認できます。

光の加減によってはほとんど同じに見えることもあり、一緒に運用したらと考えるとたまらないですね。Xperia XZ Premiumもまだまだ戦えるスマホですし、是非これらはペアで運用していきたいですね。

天板だけで、こみ上げてくるものが沢山あって語りきれないのですが、このままでは話が進まないので、次は左右側面を見てみましょう。


▲VAIO S11 | RED EDITIONの左側面


▲VAIO S11 | RED EDITIONの右側面

側面は赤の黒のツートンになっています。赤一色にするよりもこういうアクセントがあった方が引き締まった印象を受けますね。

外観が紅く染まったという最高のアップデートがされている以外には既に取り扱いされているVAIO S11と同じ（CPUなどは上位に固定されていますが）なので、USBやHDMIなどの外部インターフェース端子はそのままです。

ちなみに底面は他のS11のカラバリと同様のブラックとなっています。


▲VAIO S11 | RED EDITIONの底面

 
赤艶やかなパームレストに黒いキーボードが映える
続いて、本体シェルを開いてキーボードやパームレスト部との逢瀬を迎えます。


▲惚れないはずがない。そんな美しい赤、いや朱色というべきか

赤を表す言葉がいくつもある日本に生まれて良かったと思う瞬間。ヴァーミリオンレッド（朱色）というヤツであります。

パームレストは横方向にヘアライン加工された赤。天板などの外側の強く輝く赤で強く筆者を引き付け、内側を開くと楚々とした上品な朱が包み込むように迎えてくれました。

ブラックのキーボードは赤地に良く映えて見やすくクッキリとしており、使いやすそうです。

タッチパッド部は微妙に色合いの異なるマット風で、同じ系統の色でもしっかりとアクセントとなっています。

そして、キーボード下部にある指紋センサーは赤系統でもやや明るめの色が選択されており、しっかりと存在が主張されています。


▲指紋センサーは同じ赤系統の色であっても存在が沈まないようにしっかりと配慮されています

すでに発売中の他のVAIO S11同様に、パームレスト部に「VAIO」のロゴがレリーフされているのですが、これがまた赤の映えるものとなっており、実に良いですね。


▲もうキャプションのコメントに困るくらいなのですが、この色ホント、たまんないです

 
まとめ
筆者がこのサンプル機を取り出して最初にしたことは「その真紅を胸に抱きしめて、悦に浸る」ことでした。

赤いカラバリのPCはこれまでになかったわけではありませんが、ここまでのハイスペックなモバイル向けのモデルでは珍しく、筆者のような赤い色のガジェットを買いまくるような人でなくても、「他の人とは違うインパクトをもったモバイルPCが欲しい」という層にオススメしたいです。

ちなみに筆者は数年前、HP Pavilionのサンセットレッドモデルを購入していますが、天板を比べてわかる通り、VAIO S11のRED EDITIONは光沢のある鮮やかな赤、HP Pavilionの方は艶消しの明るい赤となっています。


▲写真右側が、数年前に購入したHP Pavilionのサンセットレッド

スペックも画面サイズも想定している用途も異なる2台ではありますが、それぞれに良い赤をしています。赤という色に優劣はなく、ただ情熱的であったり、ぬくもりを感じさせるものであったりと、すべてが違う表情を持っています。

今回のVAIO S11のRED EDITIONは情熱的な鮮やかさをもつ光沢のある天板と艶やかさの中に上品さを感じる2つの顔のレッドで、ユーザーの所有欲を大いに満たしてくれると思います。

決してお安い買い物とは言えませんが、買って損なく、持ち歩きたくなる、愛せるモバイルノートではないでしょうか。

突然現れたこの魅力溢れる深紅のノート、筆者もどうやって軍資金を捻出するか悩んでいるところであります。

限定モデルということもあり、興味が湧いたのであれば、すぐにWebサイトチェックしたり、既に実機の展示されている銀座のソニーストアへ足を運んでみたりするべきでしょう。

それでは最後に。赤はいいですよ？


▲そして、赤に魅せられた人々はその世界を広げていくのです

 
関連記事：
Xperia XZ Premium新色のRossoを入手！鮮烈なる赤に心奪われ溶かされる



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12で登場する使いすぎ防止機能「スクリーンタイム」が己の強さを試してくる：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/ios-12-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a723a87e343a47a7aa0697da5c343b44/206628694/09.png" />
今秋登場のiOS 12では、設定アプリ内に「スクリーンタイム」という新機能が追加されます。iPhoneの使用状況が把握できるほか、アプリが使えなくなる時間帯や時間制限なども設定可能となり、依存度を下げる一助になるでしょう。

なお、本記事では、取材に基づく特別な許可を得た上で、iOS 12のパブリックベータ版をインストールした端末の画面を用いています。正式版として公開されるものと、一部手順が異なることもあり得ますので、ご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ios12/" title="iOS12「スクリーンタイム」の使い方">【ギャラリー】iOS12「スクリーンタイム」の使い方 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、「クレイジーな製品」をIFAで続々発表（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/ifa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c5768915f607cb5bf4538b3d2558842/206634599/IMG_7597_web.jpg" />
Engadgetの読者層を考えれば、現在、ベルリンで開催されているIFA 2018にソニーが投入しているヘッドフォンオーディオ製品「Signatureシリーズ」は、ちょっと頭のネジが外れ過ぎてない？と思う商品でしょう。

据え置き型デジタル音楽プレーヤーのDMP-Z1は、なんと現地価格で8500ユーロ。日本での発表はまだですが、いくら欧州価格が為替レートそのままの換算では割高になるとはいえ、日本でも80万〜90万円は覚悟しなければならない製品です。



その中身は、ものすごくローキーに表現するなら「音質に超こだわった持ち運びできないウォークマン」です。これは誇張した表現ではなく、そのベースとなっているのは、紛れもないウォークマンなのです。あの、世界でもっとも重いとも言われたポータブルオーディオプレーヤー、NW-WM1Zの開発者たちが作ったものです。

これだけではありません。欧州価格で2200ユーロ（約30万円）のインイヤーヘッドフォン「IER-Z1R」は、言ってみれば"ステレオイヤホン"に他ならないのですが、その価格はそのあたりの高級ヘッドフォンよりも遙かに高価です。





IFAの取材現場でも「どこにそんなにお金がかかっているのか？」という質問を耳にしました。

しかしオーディオやビジュアルの製品は、そもそもの成り立ちを考えるなら、コスト＝価格ではありません。どこにどうコストをかけようが、"どのぐらい欲しいと思ってもらえるか"が勝負の製品なのです。欲しいと思ってもらえないのであれば、コストダウンなど意味がありません。

まずは商品としての価値を高めること。価格が消費者の感じるバリューに合うならば、どこにどんな材料を使っていようが正当化でき、また結果的にバリューを感じてもらえなければ失敗作に終わるだけなのです。

そうした意味では、使っているLSIや液晶/OLEDのスペックなどに価値を依存するコンピュータ系（スマホを含む）の製品とは、価値基準そのものが違うと言えるでしょう。
"ブレーキをかけずに走りきる"、とっても愉快な人たち
少しばかり昔話になります。

2000年代も前半、AV製品はデジタル商品に食われ始めていた頃、それでもハイエンド製品にとてつもない労力を投じて製品開発をするソニーのオーディオ開発者にインタビューした時のこと。どんどんソニーの中心戦略からは外れゆくオーディオ製品に、なぜこれほど投資できるのか？という質問をしたことがありました。

そこで戻ってきたのは「ソニーは開発担当者だけでなく、中間管理職から予算管理・執行するマネジャークラス、そして事業部長に至るまで、全員が"良い音、良い絵"の価値基準を明確に持っているから」という答えでした。

傍目には「馬鹿じゃないの？」と思えるような極端な仕様や選択も、音を優先するなら、画質を優先するなら、それはアリだよねとトップマネジメントに至るまで一気通貫の共通認識があったことが、"あっ！？これ欲しい！"という製品を連発していたソニーの強みなのだ、と話です。

とはいえ、それも大昔のこと。

某暗黒卿時代時代はコストダウンとリストラ（人という意味だけでなく技術開発や商品ラインナップの面でも）され、ソニー製品に特別なものがなくなっていき、それとともに彼らは市場で苦戦を強いられるようになっていきました。（実際にはそのずっと前から、エンジニアパラダイス時代は終わっていたわけですけどね）

当時の取材について書き始めると、とっても長い話な上、必ずしも一面的な見方では表現できない部分もあるので詳細は言及しません。しかし、他社とは異なるユニークさを生み出すには、ある程度、"頭のネジが緩んでない？"と思えるぐらいの振り切ったこだわりが必要です。

　IFA会場で取材したソニービデオ＆サウンドプロダクツ社長の高木一郎氏に、Signatureシリーズについて、その存在意義について尋ねると、次のように答えました。



「開発者には"商売にしなきゃだめだよ"とは言っているけれど、コストをケチるな、品質を上げることに集中しろ"と常日頃から話しています。ブランドを高めるには、その道のマニアに"我が意を得たり"と思わせる振り切ったフラッグシップが必要なんです。そのための開発投資は将来、よりカジュアルな製品にも活かせるでしょう。また良い製品であるならば、必ず利益にも貢献するものです」

エンジニアに"自由にやらせる"という美辞麗句を語るメーカーは多いのですが、実践できるかというと、あまり実践できていないメーカーが多いのも事実でしょう。製品寿命の短い製品をグローバルで流通させる際には、コスト高がダイレクトに収益リスクとなるからです。1年に1度以上、必ず陳腐化するような商品ジャンルでは、高付加価値製品への積極投資は大きなリスクです。

しかし、商品サイクルが長いと見込める製品であれば話は別です。

むしろ、他社ならば絶対やらないような、たとえ思いついたとしても実行には移さないようなアイディアを商品に載せてしまうことで、たとえ利益を大きく出せなくとも、ブランドとしての価値を高めることができれば、メーカーとしての存在感を高められます。

大昔、ソニーはこれを"シャワー効果"と呼んで率先してやっていました。最近になってやっと、現代のシャワー効果戦略を（オーディオとビジュアルジャンルに関して言えば）形として実践できるようになってきたというところでしょうか。
"能力を引き出す"ということ
ところで、ソニーと言えば以前、こんな話もありました。

今は表舞台から去っているので名前は挙げませんが、ソニーの音質チューニングマイスターだったレジェンドに、こんな話を聴いて納得したことがあります。

「オーディオ全盛期、オーディオ好きなエンジニアは、みんなオーディオメーカーに就職して自分の音を作りたいと思った。でも"いい音を作れるセンスを持ったエンジニア"の割合なんて、あくまで確率でしかない。音の良さは賢さではなくセンスでしか追い込めない。全員がセンスあるわけじゃない。するとソニーのような音響機器メーカーでセンスのあるエンジニアは、上位モデルや売れ筋モデルを担当する。でも低価格なラジカセは"それ以外"が担当する。でね、そういうオーディオの上位製品を持たないサンヨーが、すごくいいラジカセを作っていたわけ。サンヨーにとってオーディオの中核モデルはラジカセだから、そこにセンスあるエンジニアが集まって、のびのび作らせてもらったんだろうね。良い製品を作れるかどうかは、与えられた環境が一番大きいんですよ」

ここでは、センスあるエンジニアは一定割合しかいない、という彼の論で話が組み立てられていますが、大切なのは能力を発揮できる環境が与えられているかどうかではないでしょうか。

センス以前に、自分のことを理解されず、やりたいことをできないようでは、品質を高めるためだけに没頭することなどできるはずもないでしょう。

実は何年前だったのか思い出せませんが、今回と同じIFAに取材に来たとき、オーディオ事業のトップになったばかりの高木氏と食事をしたことがありました。高木氏は「覚えていない」というのですが、「せっかくいいエンジニアも、やる気ある若手もいるんだから、安いのばかりじゃなくて"これぞソニーの音"っていう製品も作ってよ」と話したことがありました。

「今は金がない（ソニーの金庫にないということではなく、オーディオ技術をマネタイズできていないという意味だと思います）。まずは元手を作らないとね。やりたいことはあるけど、まだ今は無理」

と、素っ気なかったものですが、実はその頃から"いつかはハイエンド"と様子をうかがっていたようです。そこに来たのが、デジタルオーディオのハイレゾブームとヘッドフォンブームでした。

「ソニーはオーディオ技術が、要素技術があるのに、それをお金にすることができていなかった」

いくら価値ある技術でも、それをお金にできなければ意味がありません。ではお金にするというのはどういうことなのか。それはメーカーにとっての価値ではなく、顧客にとっての価値を創出するということです。

オーディオにおける"ハイレゾ"というムーブメントは、実は最新、最先端でもなんでもありません。だってCDより高解像度のデジタルオーディオなんて、SACDやDVD-Audio時代からあったんですから。つまり、"デジタルファイル（データ）"としてのハイレゾは、以前からありました。

ソニーがハイレゾに力を入れ始めたのは2013年ですが、もともとあったハイレゾデータに加え、記憶装置の単価がどんどん安くなってハイレゾだろうがなんだろうが、オーディオデータぐらいなら、ハンドリングが容易になっていた時代です。

IFAで高木氏を囲んだ際、みんなでこの変態的に音質にこだわる、かつてのソニーを思わせる新製品の大量発生について尋ねると「あのハイレゾオーディオのムーブメントに合わせ、ソニーのオーディオ製品の再ブランディングすることに取り組み始めた」とのことでした。

従来の枠組みの中でもがくのではなく、パラダイムが動くときに合わせ、上位製品から普及製品まで"ハイレゾの音をしゃぶりつくそう"と一貫したコンセプトで商品開発を行い、その魂とはなんたるかを感じてもらうためにSignatureシリーズを作ったということですね。

「上から下までフルラインナップで商品開発をする中で"SONY"のブランドを高めるには、フラッグシップを持たなきゃいけません。しかも、一発大きな花火を打ち上げるだけではなく、1年に1製品でもいいから"SONY"を象徴する製品として、Signatureシリーズだとうたえる製品を出していかねばなりません。今回、インイヤーヘッドフォンのSignatureを出しましたが、欧米でのニーズは少ないのですが、中国・アジアでは"これこそが欲しかった"と熱狂的な声をもらっている。ハイエンド製品、フラッグシップ製品はブランドを作る上で重要。そこにかける予算はよりよい製品を作るための研究開発でもあり、また宣伝広告費のようなものですよ。そういう考えで、将来に向けた投資をしているんです」

この高木氏。実際の会話は"べらんめい調"で、時にちょっと口が過ぎることもあるのですが、そういう部分も含めて親分肌。何をすべきか目標を立てると、その目標に向けて社員たちを乗せていくタイプのようです。
今後はヘッドフォンオーディオ以外にもスコープを広げていく
ところで、こうしたソニー・オーディオ製品の復活劇は、主にポータブルオーディオとヘッドフォンによって進んできました。Signatureシリーズと言われている製品は、どれもかつてのソニー黄金期にあった、家庭向けオーディオコンポーネントではありません。

というよりも、ホームオーディオ製品の匠として活躍していたエンジニアのノウハウを時代と市場のトレンドに合わせ、伸びていたポータブル、ヘッドフォンに集中投下した結果が、ここ数年で出ていたという方が正しいかもしれません。

しかしグローバルでのオーディオ市場を見ると、アナログディスクの復権、まさかのSACDリリースタイトル増、ハイレゾ音源ストリーミングサービスなどのトレンドから、ホームオーディオにも再びの光が差し込みつつあります。

高木氏は「たとえばスピーカーのSS-AR1など高く評価されている製品はあったのですが、それを作ってきたノウハウや評判を活かせる体制にこれまではありませんでした。しかし、これぞ"Signature"というものを今、仕込んでますよ。（スピーカーだけ？という質問に）いや、スピーカーだけじゃないですよ。どんなジャンルでも、これぞSignatureだという基準の商品をつくれるなら挑戦します」と話す。

そうした体制になってきているのは、実際に事業としても上向いているからだ。

取材したIFAはドイツの展示会。欧州市場にはゼンハイザーやAKGなどヘッドフォンの世界的ブランドがあります。そんな欧州市場で、3年前から積極的にオーディオ製品を売り込み始め、売り上げ金額はその間に5倍になったとのこと。

商品が良くなったからこそ、なのですが、売り上げが伸びた理由について訪ねると「単純なんです。ソニー製品を顧客が選ぶ、購入後も評判がいい。だから売り場の人たちがソニー製品を売り場に置こうとなる。これまでは売り場での存在感がなかったのが、今ではローカルの高級ブランドと同じぐらいのスペースを割いて売ってくれる。その結果、よりカジュアルな製品も含めてトータルの売り上げが伸びてるんですよ」と高木氏。

このまま"クレイジー"であり続け、オーディオファンを魅了するメーカーとしての規模、ジャンルを広げて欲しいものですが、ひとつ興味深い話をもしていました。

それは目の前に迫っている「5G時代」におけるソニーの役割についてです。
"5Gはソニーの時代"になる
IFAにおけるソニーの発表会では、吉田憲一郎新社長が"新しいソニー"について「人に近い」「人とクリエイターの間をつなぐ」といったキーワードで講演を行いました。デジタル時代となり、またインターネットの時代となって、デバイスの形、コンテンツ流通の形は大きく変わりましたが、クリエイターが生み出すコンテンツと、それを愉しむ消費者の間に入り、より優れた体験を生み出すということに関して、ソニーの役割は以前から変わっていないのだ、という、ある意味、達観した話だったと僕は捉えています。



そうしたことが言えるのは、前社長の平井一夫氏がプレイステーション部門のソニーインタラクティブエンタテインメント（SIE）、ソニーミュージックエンタテインメント（SME）、ソニーピクチャーエンタテインメント（SPE）といったコンテンツ部門各社を含めたグループ内の風通しを良くしたからだったのです。

コンテンツサイドの意見が流れ込むことで、ソニー製品が担う役割、求められている商品像が明確になり、商品に対する投資の目利きに自信が持てるようになってきたのではないでしょうか。

高木氏はこんなことも話していました。

「5G時代が目前で、世の中が大きく変わると言われている。しかし世の中が大きく変わるときというのは、予想したところで結果を当てられる人なんていません。しかし確実に言えるのは、コンテンツと消費者の接点が変化することは間違いないでしょう。ソニーの持っている価値を、5G時代にどう適応させていくのか。現在、かつての苦しい時期を経て、10年前は考えられなかったような社内のグループシナジー、結束の強さ、コミュニケーション力が備わってきています。今後の5Gの時代、新しい吉田体制で新しいことに取り組めることにわくわくしていますよ。普通にSIE、SME、SPEの人たち、時に文句も言いながら一体となって取り組めていますからね」

ソニーの復活を担った前社長は去った。しかし、さらなる前進をするエネルギーは、まだまだ尽きることがないようだ。

「吉田社長が"ソニーはもっとユーザーに近い存在になっていく"と発表会で講演しました。でも自分から近づこうとしても、相手に逃げられたのでは近づけません。消費者の方から、ソニーの製品を使いたいと近付いてもらえる。そんな製品を作っていきますよ」（高木氏）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    水中もOK　ソニーが完全無線イヤホン「WF-SP900」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/ok-wf-sp900/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/2eeb4ed5813ee3e5b92939c14971259e/206634808/P9010947.jpg" />
ドイツ・ベルリンで開催中のIFA 2018より。ソニーは海やプールで使える防水タイプの完全無線イヤホン「WF-SP900」を発表しました。価格は280ユーロで、日本での価格は未定です。

「WF-SP900」はIPX 5/8防水・IP6X防塵性能を備え、2mまでの水深に対応するスポーツタイプの完全無線イヤホンです。Bluetoothでスマホとペアリングして音楽を楽しむことができます。



電波の通らない水中では、Bluetoothではなく磁界の変化で通信する「NFMI」規格を採用。イヤホンの片側には4GBのストレージを内蔵しており、ここに保存した音楽をもう片方のイヤホンにも送信することで、水中でも完全ワイヤレスで音楽を楽しめます。なお、水中ではBluetoothが使えない関係で、スマートフォンに保存した音楽をストリーミング再生することはできません。





また、周囲の環境音を聞きながら音楽を楽しむ「アンビエントサウンドモード」にも対応。連続駆動時間はスマートフォンとペアリングした場合12時間、内蔵ストレージを利用する場合21時間です。（充電ケースで充電しながら使用した場合）

カラーバリエーションはイエロー・ブラック・ホワイトの3色展開です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もはや空飛ぶ高級コンデジ！ DJI Mavic 2 Pro/Zoom体験レポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/dji-mavic-2-pro-zoom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/958e2a41f215acc00a66c80af36ae5d5/206625807/PH01.jpg" />
8月24日、DJIはコンシューマー向けドローンのフラッグシップDJI Mavicシリーズの新モデルとして、シリーズで初めて1インチセンサーを搭載した「DJI Mavic 2 Pro」、コンシューマー機として初めてズームレンズを搭載した「DJI Mavic 2 Zoom」を発表しました。8月29～30日に、この2製品の日本向け説明会、体験会が開催されたのでレポート記事をお届けします。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhone発表が9月12日に決定。そして来年は3D Touch廃止？：最新のアップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/01/iphone-9-12-3d-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6047f135f609ce08b7cfda67facc7e33/206635014/invi.jpg" />
数々の噂通りに新iPhone発表会が9月12日と決まった話から、正式リリースを間近にしたiOS 12ベータで起こった思わぬ騒ぎまで、1週間のアップルうわさ話をまとめて振り返ります。

正式発表まであと10日、いまだに新iPhoneの正式名称について確定情報はなし。ギリギリまで手に汗を握るのが、アップルファンにとっての醍醐味かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xデー迫る！ IQOSなど加熱式たばこ一斉値上げ。しかし本当にヤバイのは来年秋？：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/x-iqos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/522bc747d2dc723e55f36beadef67324/206632467/000.JPG" />
10月１日に施行されるたばこ税の増税にともない、IQOSやglo、Ploom TECHといった加熱式たばこも一斉に値上げされることが発表されました。改定後の価格は、ブランドごとによってまちまちですが、愛煙家の財布を直撃することは必至です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPOの日本市場向け「本気」モデル、R15 ProとR15 Neoハンズオンレビュー（動画）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/oppo-r15-pro-r15-neo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6e3f05fbf672a685287902795da073d0/206631937/EG18080801.jpg" />

2018年8月22日に東京で開催されたOPPO R15 Pro、R15 Neoの発表会で実機を触ってみました。どちらもSIMフリーとして投入され、MVNOからも販売される予定です。

R15 ProはハイエンドながらFelica対応、防水仕様と日本の消費者にとって気になる存在。一方R15 Neoは2万5800円からという低価格ながらもダイヤモンドカット仕上げの美しいボディー、AIビューティーフロントカメラ搭載の欲張り端末。両機種の特徴を動画でご紹介します。

 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国政府がオンラインゲーム規制の方針を発表。「子供や青年の目を守るため」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/china-game/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e4d32523511ec966d6f6e3ef7bec7b86/206635341/china.jpeg" />
中華人民共和国教育部（中国の行政部門で、日本の文部科学省に相当）は、「児童・青年の近視の予防と管理のための実施計画」を発表し、その中でオンラインゲームの新作やゲーム全体の本数を規制する方針を明らかにしました。

これは習近平国家主席が子供の近視率の高さを憂慮する談話を受けて、政策化されたもの。年齢に応じた規制方法を検討するほか、子供がオンラインゲームをプレイする時間を制限するとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    9月3日のできごとは「Google Play Music開始」「Logicool Wireless Mouse G700発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/9-3-google-play-music-logicool-wireless-mouse-g700/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9ccaac478e609d6485147cc7549e97c/206631660/00.jpg" />
9月3日のおもなできごと
2001年、HPがPCメーカーCompaqの吸収合併を発表
2009年、ソニーが薄型省電力化した新型PS3「CECH-2000」を発売
2010年、ロジクールが「Logicool Wireless Mouse G700」を発売
2015年、Googleが定額音楽サービス「Google Play Music」を国内で開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ダウンフォース強化したアヴェンタドールSVJ・AIで余震予測・eSports銃乱射事件でEAを提訴:#egjp 週末版132
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/svj-ai-esports-ea-egjp-132/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8eae82d7893e3af8350a6ce639d0aef/206636125/main132.JPG" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「ダウンフォース強化したアヴェンタドールSVJ」、「AIで余震予測」、「eSports銃乱射事件でEAを提訴といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12で追加された「ミー文字」の作り方がこちら：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/09/02/ios-12-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb6bf18c4a313584527e617079d42422/206634523/03.jpg" />
iPhone Xでは、顔の動きに合わせてキャラクターが動く「アニ文字」機能が使えます。今秋にリリース予定のiOS 12では、ここに「ミー文字」機能が追加され、パーツを自由にカスタマイズした顔が作れるように。今回はその手順について解説します。

なお、本記事では、取材に基づく特別な許可を得た上で、iOS 12のパブリックベータ版をインストールした端末の画面を用いています。正式版として公開されるものと、一部手順が異なることもあり得ますので、ご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-612/" title="iOS 12「ミー文字」の作り方">【ギャラリー】iOS 12「ミー文字」の作り方 (6枚)</a></p>

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Sep 2018 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>