<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iPhone SE2（仮称）は6月15日発売？WWDC直前に様々なうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/02/iphone-se2-6-15-wwdc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7c19d34ccf810bfe0769d753bcb91f5/206421392/iPhone+SE2.jpg" />
新ハードウェア製品の発表はほぼないと予測されるWWDC 2018が近づくなか、iPhone SEの新モデル（いわゆるiPhone SE2（仮称））の新たな噂がいくつか報じられています。

一つはiPhoneのリーク情報に定評あるSonny Dickson氏のツイート。iPhone Xの液晶保護フィルムとiPhone SE2用と称するフィルムを並べ、iPhone SE2にiPhone Xよりも小さめのノッチ（上部の切り欠き）があるようだとほのめかすもの。

もう一つは、やはりiPhone製品のリーク情報で知られるBen Geskin氏のツイート。こちらは「iPhone SE2がiPhone Xのようなディスプレイになる可能性がある」こと。そして流出した広告代理店の資料に「iPhone SE2」「6月15日」という記載があったとの2点を伝えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年の今日、ミラーレス一眼「NEX-5」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/02/2010-nex-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/285cfdfb4793c4d6b098492dbc6a3e11/206418746/00.jpg" />
おもなできごと
・2009年6月3日、デルがゲーミングノートPC「Alienware M17x」を発売
・2010年6月3日、ソニーがミラーレス一眼「NEX-5」を発売
・2014年6月3日、インテルがモバイル用の低消費電力CPUの新ブランドとして「Core M」を発表
・2015年6月3日、VAIOが13.3インチのモバイルノートPC「VAIO Pro 13 | mk2」を発売
・2016年6月3日、レノボが999gと軽量な12.5インチ変形2in1ノートPC「YOGA 900S」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8型タブレット3年目の浮気 MediaPad M5 × iPad mini 4 実機比較レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/02/8-3-mediapad-m5-ipad-mini-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/893ad620e4d20351b874a4afba4a3bf6/206420470/20180601_173432.jpg" />
8インチ前後でそこそこスペックのいいタブレット端末って、日本以外では人気なくオワコンの傾向にあり残念ですよね（AmazonのFireはSIMカードも入らないオモチャなので触れませんよ）。そんな状況下、救世主のようにHUAWEI MediaPad M5が天から舞い降り、私の周りの8タブ難民も大いにざわついていたわけですが、その割に買ったという声はあまり届きません。どした？

 
関連: 丁度いいサイズ感が魅力 MediaPad M5シリーズ
関連: MediaPad M5発表 ペン・LTE対応Androidタブレット

まぁ「悩む前に買う」がモットーなので買いましたよ。最近、ジャイアンばりに買いすぎなんですが。当然、LTEモデルです、Wi-Fiモデルなんてオモチャです。価格は4万5800円（税別）。ただ、外部ストレージ用のマイクロSDカードは別途調達しないとです。

スペック詳細などは上記関連記事をたどっていただくとし、MediaPad M5の比較対象は約3年前の製品であり、かつ現役のiPad mini 4（Apple）が引き合いに出されることが多い点は、業界的にも異例なことと思います。iPad miniに関してはずっと後継機が待ち望まれており、MediaPad M5が出たのだから、これ以上待つのはヘルシーではない！ というような記事を、ウチにも気が向くと書いてくれる猫のようなテクニカルライター中山氏がビジネス インサイダーに寄稿していました。

 
関連: 新型iPad miniを待つならMediaPad M5の方がいい（BUSINESS INSIDER）

私も長年、連れ添ってきたiPad mini 4と最近レスになりつつあり悩んでいたところ。本妻に愛人を会わせるのって財前五郎くらいかと思っていましたが、レビューのため致し方ありません。ひっぱたかれる覚悟で、実機を隣り合わせで比較していきたいと思います。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 21:57:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アローラナッシー出現止まる・ヴァージン宇宙機が再びロケット飛行試験・Spotify「モラル警察」化回避 #egjp 週末版119
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/spotify-egjp-118/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5750b2e5eca25ff99676a69a78479a3a/206422270/main118.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「アローラナッシー、ポケモンGOでの出現止まる」「ヴァージンのVSS Unity、2度めのロケット推進飛行」「Spotify、モラル警察化を回避」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 07:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年の今日、5インチAndroid機の「Dell Streak」が英国で発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/2010-5-android-dell-streak/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e71636e2f7e0525ca66bd7aacd0003b9/206418898/00.jpg" />
おもなできごと
・2010年6月4日、デルの5インチAndroid機「Streak」が英O2から発売
・2011年6月4日、ソフトバンクがツインカメラ搭載の「AQUOS PHONE 006SH」を発売
・2012年6月4日、任天堂がWii Uのタッチ画面付きコントローラー「Wii U GamePad」を発表
・2016年6月4日、auが370Mbps対応のモバイルルーター「Speed Wi-Fi NEXT W03」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのWWDC 2018に期待するもの（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/wwdc-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f3261257ac9d00ae6982f512bf81a5e/206423272/wwdc17.jpg" />
人生でブログというものを初めて......ではないけれど、お仕事の契約書に"ブロガー"と書かれていて、少し気楽なような、気楽なんて言ったらプロのブロガーさんに失礼なような、じゃぁお前は何者だ、なんてリカーリング思考に入っている本田です。

さて今（記事執筆時点）まさにアップルのソフトウェア開発者向け会議「WWDC 2018」に向け、空港に向けて出かける準備をしているところ。僕には僕の仕事があっての取材旅行ですが、本誌編集長も同じ日程のようですから、きっとACCNが見事な切れ味の最速レポートを掲載することでしょう。ええ最速です！（他人事ですから）

（編集部注：WWDC 2018は日本時間の6月5日午前2時に開幕予定）

●アップルが新ハードウェアを発表する場合の「2つの理由」

WWDCはソフトウェア開発者向けの会議ですから、ハードウェアの発表はない場合もありました。しかし、大まかに言うと2つの理由から新製品がWWDCの基調講演で発表されることもあります（アップルが"2つの理由"と言っているのではなく、毎年取材している経験則からのものです）。

1つはWWDCで扱うOS（基本ソフト）......すなわち、iOS、macOS、watchOS、tvOSの4つ......の改修と、それに伴ってアプリケーションソフト側にも手を入れる必要がある場合。たとえばMacbook ProがはじめてRetina対応した時には、WWDCで発表が行われましたし、昨年はiOSのiPad向け機能が大きく拡充される中で、iPad Proの10.5インチ版が発表されました。

WWDCは開発者向けなので、ほぼ同時期にMacのアップデートが行われる場合もありますが、とりわけWWDCの中身との関連が重要ではない場合は、発表しないままWWDCが終了し、サラッと新モデルに入れ替えるといったことも過去にはありました。

今回はMacbook Airの後継、あるいはMacbookの大型化などの噂がありますが、もし発表されるとするなら、macOSのアップデートと何らかの関係があるかもしれません。そういえば現行Macbook Proのタッチバー内蔵モデルが出たのもWWDCでしたね。対応ソフトの開発を促す上では重要なことだったと考えられます。

もう1つはMac Pro、iMac Proといった、プロフェッショナルにこそ使ってほしいという製品を世の中に投入する場合。WWDCに集まるエンジニアたちは、まさにトッププライオリティで紹介したい相手なのですから、ここで発表するのは自然なことです。

●新iPhoneは望み薄、iOSは「常駐型ソフトウェア」への制約緩和に期待

しかし当然ながら、年末に決まってアップデートするiPhoneシリーズは、特殊なメインストリームから枝分かれしたモデルを投入する場合を除き、登場することはまずありません。iOSの新機能を紹介する際にも、新型iPhoneの機能やデザインの方向性を感じさせるアップデートは紹介を避けて次世代iOSの内容が伝えられ、それ以外の多くは守秘義務を伴う形で開発者に紹介。

あるいは、本当に秘密にしたい部分は秋の製品ローンチ時まで一部のパートナーとのみ協業したり、アップル自身の開発したアプリで新しさを訴求するといったことをしますから、iOSに関しては次に向けての興味を引きつつも、ハードウェアが絡む要素については"チラ見せ"ぐらいに考えるほうがいいでしょう。

いずれにしろ、間もなく基調講演で今年後半に向けてのOSアップデートについて（すべてではないものの）語られることになるのですが、個人的には"必ずここに手を入れてほしい"と思っている部分がiOSにはあります。

それは常駐型ソフトウェアを伴うアプリの受け入れ幅を拡大するような何らかの工夫です。

iOSはメモリ内に起動中アプリが残っている場合は、何らかのシステム動作をトリガーに処理を走らせることができますが、メモリーから消えると外部から、あるいは何らかの動作をトリガーにしてアプリ機能を呼び出す手段には一定の制約が出てきます。

なぜなら常駐動作するアプリの種類に制約があるからです。

この制約は、かつてはiOSデバイスの拡張性に制約を与えてきましたが、現在はセキュリティとバッテリー消費の両方の問題から下記の用途にのみ、長時間バックグラウンドで待機することが許されています。

音楽プレーヤーのように、バックグラウンドで音声を再生するアプリケーション
バックグラウンドで音声を録音するアプリケーション
ナビゲーションのように、常に位置情報を知らせるアプリケーション
VoIP（Voice over Internet Protocol）対応アプリケーション
定期的に最新号をダウンロードして処理する必要があるアプリケーション
外付けアクセサリから定期的に更新情報を受け取るアプリケーション

（以上、アップルの開発者向けサポート情報より引用）

の6種類に限定されます。スマートフォン本体の機能拡張や性能向上に引っ張られてきた時期は、それでもあまり大きな問題ではありませんでした。しかし近年、BLE（Bluetooth Low Energy）に対応する製品が増えてくると、こうした制約が邪魔になる場合もあります。

BluetoothとWiFiのスマートな連携は、もともとはアップルがやり始めた手法ですから、アップル製品同士の連携ではよく使われています。iPhoneのテザリングをリモートでオンにしたり、AirDropでファイル転送したりといった機能ですね。

たとえば、今年のソニー製品ではもっともお気に入りのXperia Ear Duo。いわゆる"ヒアラブル"というジャンルに属する製品ですが、iPhoneとの接続では単なるSiri対応の左右独立型ワイヤレスイヤホンになってしまいます。

もちろん、周囲の音を感じながら自然な形で音を楽しむというコンセプトはそのままですが、使ってみるとその良さを実感する通知読み上げ機能が、iPhoneでは使うことができません。

ヒアラブルデバイスのトレンドは近年、盛り上がってきた分野ですから、個別にiOS側の調整が入るかも知れませんが、今後、同じように新しいトレンドが生まれていく中で後追いになっていくことは望ましくないでしょう。

"なんでも開放しろ"というつもりはありません。しかし、セキュリティやバッテリーなどの問題から守りながら、拡張性を高める方法はあるように思います。

アップル製品同士のタイトな統合もいいのですが、iOSとiOSデバイスには他社製アプリ（あるいはそれと連動するハードウェア）を活用するプラットフォームとしての立ち位置も大きいのですから、より幅広いIoT連携を進めていく上での仕掛けなどが出てくればいいなぁ......と、失礼。妄想に過ぎますな。

このあたりを上手に交通整理させることができたなら、たとえばBLEからWiFi Directを連動させる際の機器登録の手間なども、もっと簡略化できるんじゃないでしょうかね。もちろん、アップル側にしてみれば、大量の互換製品に認証を与え、連動できますよマークを発行する仕組みなど周辺整備が大変という事情もあるかもしれませんが......。


●もし新しいハードウェアが登場するとしたら

ところで、最初に戻ってハードウェアの面では2つの点に注目しています。

ひとつは新しいMac。久々に購入意欲を刺激してくれるMacが登場してくれると嬉しいなぁという反面、iPad Proがさらにクリエイティブな道具として進化し、キーボードで仕事をする人にも不満のない製品になったらどうしましょう？ という、オールドPC世代の恐怖を感じています。

が、やはりこのところ話題になっているバタフライキーボードの不具合に対して、何らかの対策が語られることはあるのか？ ないのか。もちろん、ハードウェアの発表がなければ何も語られないのかもしれませんが、今回は"ある"という見方が有力ですから、では新製品のキーボード構造は？ と気になるところ。

ちなにみにバタフライ構造のキー。筆者の周囲で真面目に壊してしまった例を伺うと、キーボードトラブルの後、キートップを剥がして掃除してみたり、接点復活スプレーで注油するなどして、なおさら駄目にしてしまった話を聞きます。

しかし、この構造のキー、もっとも多いトラブルは接点やキーのメカ構造などが主因で故障するのではなく、微細なゴミが紛れ込んでバタフライ構造部に入り込み、それによってストロークが阻害されて動きにくくなるとうことが多いようですね。

キーボード交換は極めて高価なので、個人的には強くアップルケアの延長保証に入ることを勧めますが、筆者の場合、アップル推奨の方法でエアダスターを用い、入り込んだゴミを問題のない場所に移動させるという対処療法で何度か復旧させています。

が、しかし、もともと隙間が少なくゴミが入りにくいバタフライ構造のキーボード。入りにくいということは、出てくるときもなかなか出てこない。排出は諦めて、問題ない場所への移動を心がけるのが良さそうです。

キーボード問題は集団訴訟なんて話題にまで発展しています。最初に登場したのは2005年の現行Macbookに採用された時のこと。さすがに遡っての対応は難しいかもしれませんが、何らかの回答をアップルには期待したいところです。

なにしろMacbook Airが新モデルになってしまうと、Macbookは全機種がバタフライ構造のキーボードになるんですからね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 21:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    台北で開催中の無駄づくりアーティスト藤原麻里菜さんの個展をチェックしてきた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/muda/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/815996ac817acca5005556c44ebd79b9/206422228/P6030543.jpg" />
旅人ITライターの中山です。現在6月5日から開催されるCOMPUTEX TAIPEI 2018の取材のため台北に来ています。COMPUTEX以外にもなにかおもしろいイベントがないかとチェツクしていたら、無駄づくりYouTuberとして最近注目を集めている藤原麻里菜さんが、台北で個展を開くという情報をキャッチ。早速現地で取材をしてきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの新アシスタント「my daiz」担当者インタビュー。サービス連携の狙いや“豆腐”キャラに込められた思い
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/my-daiz/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9bcdfff32bf5394655e394db7d591e79/206422003/22.jpg" />

NTTドコモが5月31日提供を開始した新しいAIアシスタント「my daiz」（マイデイズ）。ユーザーの問いかけに答えていく方式のアシスタントアプリで、ユーザーの行動に先回りして情報を表示する「先読み機能」を備えているほか、宅配便の問い合わせやギフト購入など、ドコモ以外のパートナーが提供するサービスとも連携します。

今回は、NTTドコモでmy daizのサービス開発に携わっているコンシューマービジネス推進部の関﨑宜史氏（エージェントサービス担当部長）、大場さおり氏（エージェントサービス 第一エージェントサービス担当）、近藤佳代子氏（エージェントサービス 第一エージェントサービス担当課長）にサービスのコンセプトや特徴についてお話をうかがいました。巷では「豆腐」などと呼ばれている謎のキャラクターについても聞いています。
【関連記事】
動画：アナタを一番よく知るスマホ、AIエージェントに。ドコモ、my daiz（マイデイズ）開始
ドコモスマホの「ひつじのしつじ」引退へ、新キャラ「マイデイズ」に──新AI機能発表
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノキア、廉価端末のNokia 5.1/3.1/2.1発表。Android OneモデルやOreo Go搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/nokia-5-1-3-1-2-1-android-one-oreo-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1aa327bb15570337adba084ae7c8464/206422932/20180604nnokia1.jpg" />

ノキアブランドの端末を開発・製造するHMD Globalは、新型スマートフォン「Nokia 5.1」「Nokia 3.1」「Nokia 2.1」を発表しました。これらは、エントリーレベルからミッドレンジをカバーする端末となります。

まず上画像は、2年間のソフトウェア・アップデートと3年間のセキュリティ・アップデートが保証されている「Android One」ブランドの端末となるNokia 5.1です。5.5インチのIPS方式の液晶ディスプレイはフルHD+解像度（1080&times;2160ドット）/縦横比18:9で、プロセッサはMediaTekの「Helio P18」、RAMは2GB/3GBで内蔵ストレージは16GB/32GB、背面カメラは1600万画素で前面カメラは800万画素。ボディーは酸化アルミ製で質感にもこだわっています。

Nokia 5.1のカラーバリエーションはカッパー、テンパード・ブルー、ブラックの3色で、RAMやストレージ容量違いで189ユーロ（約2万4000円）より2018年7月から販売されます。



Nokia 3.1も「Android One」ブランドの端末です。5.2インチのIPS方式液晶ディスプレイは720p+解像度（720&times;1440ドット）/縦横比18:9で、プロセッサはMediaTekの「MT6750」、RAMは2GB/3GBで内蔵ストレージは16GB/32GB、背面カメラは1300万画素で前面カメラは800万画素。ボディは酸化アルミ製フレームにポリカーボネート製のバックパネルを組み合わせています。

Nokia 3.1のカラーバリエーションはブルー/カッパー、ブラック/クローム、ホワイト/アイロンの3色で、RAMやストレージ容量違いで139ユーロ（約1万8000円）より6月から販売されます。



Nokia 2.1は、OSに軽量化カスタムを施した「Android Oreo Go Edition」を採用した端末です。5.5インチのIPS方式液晶ディスプレイはHD解像度（720&times;1280ドット）/縦横比16:9で、プロセッサはクアルコムのSnapdragon 425、RAMは1GBで内蔵ストレージは8GB、背面カメラは800万画素で前面カメラは500万画素。フロントスピーカーの搭載がこの端末の特徴でしょうか。

Nokia 3.1のカラーバリエーションはブルー/カッパー、ブルー/シルバー、グレー/シルバーの3色で、99ユーロ（約1万3000円）にて7月から販売されます。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマートネックレス「Medallion」をノキアに再投入してほしい：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/medallion/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3989cd87f3c3dbb33d2ec0544b799ede/206421849/EG180601_01.jpg" />
ノキアはWithingsから買収したウェアラブルデバイスを含むスマートヘルスケアビジネスから撤退すると発表しました。同事業はWithingsの共同設立者、Eric Carreel氏に売却されます。「NOKIA」ロゴのついたスマートウォッチ「Steel」シリーズは、2016年の買収からわずか2年で市場から消え、再びWithingsブランドで販売されることになります。

スマートフォンで一度ならずとも二度の失敗を繰り返し、HMDグローバルによる新生・ノキアブランドとしてコンシューマー市場での復活の道を歩み始めたノキア。しかしウェアラブルデバイス市場はそう簡単には攻めきれなかったようです。



ところがノキアのウェアラブルデバイスは、このSteelシリーズが最初の製品ではありません。実はスマートフォン黎明期に一度は製品を展開し、日本でも発売されたことがあったのです。しかし数年で撤退したという歴史がありました。それは今から10年以上も前のこと。

ノキアが本格的なウェアラブルデバイスとして市場に投入したのは「Medallion」（メダリオン）シリーズ。2004年冬に初代モデル「Medallion I」が発売されました。発売はなんと世界に先駆け日本が最初。iPhoneも登場していなかったそのころ、日本の携帯電話業界は世界で最も進んでいました。ノキアは日本市場ならこの先進的なデバイスが売れるだろうとにらんだのです。その後「Medallion II」も日本で発売される予定でした。



Medallion Iの形状はネックレスの形をしています。今風に言えばスマートネックレスと呼ばれるのでしょう。首からぶら下げるストラップは、軟質樹脂のものと金属製のチェーンが付属しファッションに合わせて交換できました。日本ではセレクトショップで販売されるなど、IT製品としてではなくファッション製品としても販売されたほどです。

ネックレスの本体部分にはカラーディスプレイが搭載されています。サイズは1辺が16.7ミリなので、画面サイズ表示では約0.7インチとなります。解像度は96x96ピクセルで表示数は4096色。ドットが荒く色数も少ないものの、表示サイズが小さいため表示はそれなりに見ることができました。



ストレージは内蔵メモリーのみで、容量は写真が8枚保存可能。つまり100MB以下でしょう。赤外線を搭載し、ほかの携帯電話から赤外線で写真を送り、それをMedallion Iの画面で表示することができたのです。普段は時計表示にもなり、文字盤がいくつかプリインストールされていました。つまりフォトビュワーとして使うファッションアイテムだったのです。

当時のスマートフォンのOS能力やBluetoothの性能は今と比べるとまだまだ低く、スマートフォンの通知を受けるデバイスを製品化することはできませんでした。ソニー・エリクソンがBluetoothを搭載し、スマートフォンからの通知を受けられる初代スマートウォッチ「MBW-100」を製品化したのはMedallionから2年後の2006年でした。



ノキアとしてはカメラ機能が年々高まる携帯電話とペアで使えるウェアラブルデバイスを出すことで、新たなビジネスを開拓しようと考えたのでしょう。「Medallion II」は付属の革のストラップや自分の好きなストラップで首からぶら下げることができました。また「Kaleidoscope I」はその名前の通り、万華鏡のようにのぞき込んで使うデバイスでした。ノキアは一気に3製品もラインナップを登場させ、この分野でマーケットの先駆者を狙ったのでした。



では売れ行きはどうだったのでしょうか？そのころのノキアの携帯電話のカメラ画素数は30万画素。わざわざMedallionを買っても、携帯電話で写した写真を転送して表示して楽しもうとは思える画質ではありませんでした。日本でも同時に発売になった木の葉型のフィーチャーフォン「Nokia 7600」も、パンフォーカス30万画素カメラでした。



一方、Medallion Iは日本の携帯電話にも対応していました。たとえば対応機種のドコモ「SO505i」は130万画素のカメラを搭載。高画質な写真を撮影できる日本の携帯電話のユーザーなら、Medallion Iを活用してくれるとノキアは考えたのでしょう。しかし目の肥えた日本のユーザーにはMedallion Iの画面は貧相に見えたでしょうし、転送できるファイルサイズ制限や8枚だけという容量制限は不自由でした。ノキアのブランドも日本では確立しておらず、Medallion Iを首からぶら下げることがカッコいい、というムーブメントは起きなかったのです。

ということでノキアのビューアータイプのウェアラブルデバイスはこの3機種であっけなく終了してしまいました。ノキアは他にも据え置き型の画像ビューアーなどを複数展開し、デジタルイメージング事業にも力を入れましたが、そもそもペアとなる自社のスマートフォンやフィーチャーフォンのカメラ画質が低くては話にならなかったのでしょう。



その後2006年にはBluetoothヘッドセットでネックレス型、128x128ピクセルのディスプレイを搭載した「HS-13W Wireless Image Headset」を発売しましたが、こちらはあまり宣伝されることもなく、市場でも大きな話題になることはありませんでした。そしてそれ以降、ノキアの端末事業は2007年に登場したiPhone、そしてグーグルのAndroidの出現により苦境を迎えていきます。ウェアラブルに再参入する余裕すらなくなっていったのです。



しかしMedallion Iのデザイン・形状を改めて見てみると、2018年でも十分通用すると思えないでしょうか。ディスプレイ部分は今ならスマートウォッチの本体をそのまま取り付ければよいでしょう。実際に、スマートウォッチの中には本体部分を取り外して首からぶら下げて使える製品もあるくらいです。

HMDグローバルは5月にもノキアのスマートフォン3機種を発表するなど、ノキアブランドの復活を着々と推し進めています。Wear OSを搭載したノキアブランドのスマートウォッチが発売される日もいつかくるのかもしれません。その時はぜひMedallionのような、他社にはないデザインのウェアラブルデバイスも投入してほしいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが6コアMacBook Proを準備中？　今夜開催のWWDCで発表か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/03/6-macbook-pro-wwdc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/28a06f183521ebeba5792a2cea8fed1d/206423474/MBP.jpg" />
日本時間6月5日2時に開催されるAppleの開発者会議WWDC 2018。昨年はiMacやMacBook ProなどのアップデートやiMac Proの発表など、ハードウェア製品の発表が多くありましたが、今年はハードウェアに関する発表はほとんどなく、ソフトウェアが中心になると予想されています。

 
WWDC 2018、話題はiOS 12のDigital HealthとARKit 2.0か。ハードウェア製品発表はほぼなし...？

そんな中、6コア仕様のMacBook ProがベンチマークサイトGeekBenchで見つかりました。

見つかったのは「MacBookPro14,3」。これは2017年の15インチ Macbook Proの機種IDにあたります。GeekBenchで確認できるCPUはIntelの最新プロセッサー、Coffee LakeシリーズのCore i7-8750H。

現行MackBook ProのCPUは上位モデルでもKaby LakeのCore i7-7920HQ（4コア）。これに対し、Core i7-8750Hは6コア、12スレッドでキャッシュは9MB。各コアのベースクロックは2.20GHz、ターボブーストの使用で4.1GHzとなります。さらにベンチマーク上では32GBのメモリを搭載しているのが確認できます。

GeekBenchのスコアはシングルコアで4920、マルチコアで22316。現行MacBook Pro（15-inch Mid 2017）のマルチコアスコアが16999なので、大幅にスコアアップしているのがわかります。

もっとも、ベンチマークサイトの表示は簡単に詐称できるため、見つかった情報が正しいかどうかはわかりません。ただ、冒頭で書いた通り、昨年のWWDC 2017では現行のMacBook Proが発表されおり、2018年モデルがWWDC 2018で発表されてもおかしくはありません。

このほか、WWDC 2018では、iPhone SE2が発表されるとの噂があるほか、以前には13インチのMackBookが発表されるのではとの話もでていました。こうしてみると、ソフトウェア中心と言われながらも、意外とハードウェアの発表もあるのかもしれません。


関連：
iPhone SE2（仮称）は6月15日発売？WWDC直前に様々なうわさ
13インチRetina版MacBookが今年中に登場？価格はMacBook Airと同程度か、少し高いぐらいとのうわさ
アップルのWWDC 2018に期待するもの（本田雅一）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 23:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaでホーム画面を自分好みにカスタマイズする方法：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f3bb8ee186e1bae6ff01099ba93401af/206381669/1+-+%3F%3F%3F.png" />
Xperiaでホーム画面の整理をするとき、アプリをカテゴリ別にフォルダ分けしたり、不要なアプリを削除したりするのはよくあること。でも、ホーム画面でできることはそれだけではありません。

Xperiaなら、ホーム画面をめくるときのエフェクトを自分好みに変えたり、アプリを配置する画面比率を変える「グリッド」なども設定できるんです。

ここでは、標準のホーム画面では物足りない、もっと細部までこだわりたいという人におすすめの機能を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-531/" title="ホーム画面をカスタマイズする方法">【ギャラリー】ホーム画面をカスタマイズする方法 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Music、共有用埋め込みプレーヤーで音楽を全編再生可能に。WWDCでさらなる発表ある？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/apple-music-wwdc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/50490e56364ff06c6d2ee16759fe6391/206423505/apm.jpg" />
Apple Musicの楽曲をブログなどでシェアするときに使う埋込み型ウェブプレーヤーが、楽曲のフル試聴に対応しました。従来はiTunesのサンプル試聴と同程度しか聴けなかった楽曲が、サインインすればすべて楽しめるようになっており、共有する側はアルバム全体やプレイリスト全体をApple Music仲間に直接聞いてもらうことが可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Gincoが「クラウドマイニング」、仮想通貨の入手・保管・利用を一元化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/ginco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/158042a22b46eaa8b9d656e308a1d56d/206423514/d31033-9-724467-4.jpg" />
仮想通貨ウォレットアプリを提供するGincoが、仮想通貨マイニング事業への参入を発表しました。

安価な電力を得られるモンゴルにマイニングファームを建設し、世界初となるウォレット直結のクラウドマイニングサービスを、年内を目標に提供するとしています。

詳細は今後改めて発表するとしているものの、ウォレットアプリのGincoと直結したものになる予定。取引所を介すことなく、ウォレット内で仮想通貨資産を増やせるようになります。また、ウォレット直結という仕組みは、PoSなどの保有量ベースのコンセンサスアルゴリズムにおいても、競争優位性を発揮するマイニングモデルになるとしています。

マイニングファームを建設するモンゴルは日本（1kw/hあたり17円〜）に比べて電気代が安価（1kw/hあたり7〜8円）。また、家賃相場も日本（金沢市）の半分程度で、マシンの保守にかかる人件費も抑えられるといいます。さらに、年間平均気温が15.4度の日本に対し、亜寒帯に属するモンゴルは-0.7度と年間を通じて寒冷で、マシンの冷却も容易に行えるといいます。



今回の仮想通貨マイニング事業への参入にあたり、Gincoはモンゴル拠点の子会社「Ginco Mongol」を設立。同社は地場企業との密接な連携のもと、すでに「マイニングマシンの販売」「マイニング設備のハウジング」「マイニングマシンの運用代行」などのサービスを展開中。こちらは初期的には法人・個人投資家向けのサービスが中心になるとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Motorola One Power」画像リークか。デュアルカメラとノッチ搭載のAndroid Oneモデル？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/motorola-one-power-android-one/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b6cb6bdbba920d35cf0481d28932eb66/206422947/20180604nonepower.jpg" />

モトローラが開発中と噂される新型スマートフォン「Motorola One Power」の画像や情報が、海外サイトにて掲載されています。これらの情報が正しければ、Motorola One Powerは長期アップデートが保証された「Android One」端末として投入されることになります。

海外テックサイトのAndroid Policeが投稿したMotorola One Powerのものとされる画像を見ると、その前面には切り欠きこと「ノッチ」が存在する全面ディスプレイを搭載しています。物理ホームボタンは存在せず、背面にはデュアルカメラや指紋認証センサーを採用。またその下部には「android One」の刻印も見受けられます。本体底面にはスピーカやマイク穴、そしてUSB Type-Cポートがあるようです。
実は今年5月、モトローラの2017年モデル「Moto X4」の後継機となる「Moto X5」がキャンセルされたという情報が流れました。Moto X4は外付け周辺機器「Moto Mods」に対応せずAndroid One版も登場した端末ですが、今回流出したMotorola One PowerはよりAndroid Oneモデルであることを強く打ち出した端末となるようです。

今回のMotorola One Power以外にも、モトローラはMoto Modsが装着できる新型スマートフォン「Moto Z3 Play」を開発しているとの情報もあります。今回のMotorola One PowerやMoto Z3 Playがいつ頃投入されるのかはまだ不明ですが、同社が今年に入ってから投入した「G6シリーズ」「E5シリーズ」に続く新製品の登場を待ちたいものです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    グーグルによるタブレットカテゴリの削除は「バグ」だったと判明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/google-tablet-rebirth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fe735ad6fc5a8829c911ecf3af661ec8/206423486/20180604ntab.jpg" />

先週末にAndroidの公式ページから「タブレット」カテゴリが消えたことについて、グーグルの担当者は「アップデートの際のバグが原因だった」と説明しました。これにより、一時は業界を騒然とさせたグーグルによるタブレット端末からの撤退という推測は間違いだったことになります。

 

Oops we had a bug when we updated the site. It's back up now. Sorry for the confusion! https://t.co/5mI3L3Gzif
- Hiroshi Lockheimer (@lockheimer) 2018年6月3日

先週の金曜日（アメリカ時間）にテック系メディアなどにより発見された、タブレットカテゴリの消滅。しかし週が明けるとともに該当カテゴリは復活し、また同時にグーグルのプラットフォーム＆エコシステム部門のヒロシ・ロックハイマー（Hiroshi Lockheimer）上級副社長はこの騒動がただのバグの結果だったと認めたのです。

ただしこれがミスだとしても、タブレット市場、特にAndroidタブレットが苦境に陥っていることに変わりはありません。かつてグーグルが「Nexsu 7」を販売していたころは気軽に購入できるタブレット端末として好評でしたが、スマートフォンが次第に画面サイズを大きくするにつれ、7〜8インチのタブレット端末はその存在意義を失っていったのです。

また、復帰した後のタブレットカテゴリに表示されているのも、Nvidiaの「Shield Tablet K1」やサムスンの「Galaxy Tab S2 8.0」、ソニーの「Xperia Z4 Tablet」など、なぜか古めのものばかり。「MediaPad M5」のように魅力的なタブレット端末も投入されたことですし、そろそろページ内容も更新したほうがいいんじゃないでしょうか？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフトとGitHubが買収に合意、6月4日中にも発表か（Bloomberg報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/github-6-4-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/810afbe5e32af3d7908b05fa04efb00e/206423426/dims.jpg" />
オープンソースのコードの保存や共有などを行う、開発者にとってはすでになくてはならない存在となっているGitHub。そのGitHubをMicrosoftが買収するようです。

BloomBergによると、買収はすでに合意しており、早ければ6月4日中にも発表されるとのこと。買収額は不明ですが、2015年時点でGitHubの企業価値は20億ドルと評価されていました。CNBCによれば、現在の価値を考慮すると買収額は50億ドル以上になる可能性もあるとしています。

GitHubは、昨年8月に共同設立者のChris Wanstrath氏がCEOを辞任して以来、新CEOを探している状態が続いており、収益化も上手く進んでいなかったとのことです。買収後は、Microsoft幹部のNat Friedman氏がCEOを務めると報じられています。

MicrosoftとGitHubは以前から協力関係にあり、先月開催されたBuild 2018でも、Visual StudioのGitHubとの連携強化を発表したばかり。Microsoftの買収後もサービス自体に大きな変更はないと考えられますが、GitHubはGoogleなどのライバル企業も利用しており、今後の動向は気になるところです。

余談ですが、外部サービスへのアクセスが制限されることの多い日本企業に勤めるユーザーにとっては、Microsoftのサービスになることで、アクセス許可が得やすくなる可能性はあるかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、国内SIMフリー版HUAWEI P20を6月11日に発表か。Twitterで予告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/sim-huawei-p20-6-11-twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8b562ea57ded0dd286c32485d56e0321/206423557/03.jpg" />
HUAWEIが3月に発表したハイエンドスマートフォンHUAWEI P20シリーズ、最上位のP20 Proはドコモ専売で6月下旬に発売と発表済み。下位モデルとなるミドルクラスのP20 LiteはMVNO各社から6月リリースと発表されていますが、気になるのはP20 Pro同等の仕様となるP20の存在です。

そのP20、どうやら6月11日に国内SIMフリー版として発表されるようで、HUAWEI Japanの公式アカウントがTwitterで予告しています。

 

2016年6月 初のLeicaダブルレンズカメラ搭載「HUAWEI P9」、2017年6月 第2世代Leicaダブルレンズカメラ搭載「HUAWEI P10 / P10 Plus」を発表
2018.6.11 Master Photography powered by AI : New SIM Free Smartphone debut#HUAWEI #SeeMoore pic.twitter.com/ZvI8lKcktt
- Huawei Mobile (JP) (@HUAWEI_Japan_PR) June 3, 2018


具体的な機種名には触れられていませんが、P9、P10の発表に続いて「Master Photography powered by AI」とのことなので、AI機能が強化されたKirin 970を搭載するP20でまず間違いはないはずです。

トリプルカメラを搭載したP20 Proのインパクトが強すぎて、やや影が薄い印象のHUAWEI P20。背面カメラこそデュアル仕様ですが、こちらもLeicaレンズを搭載しています。RGB 12MP + モノクロ 20MPとP10と同等の構成です。

ディスプレイはP20 Proよりも一回り小さい5.8インチ。有機ELではなくRGBWディスプレイを搭載します。SoCはP20 Proと同じくKirin 970、RAMは4GBでストレージは128GB。バッテリー容量は3400mAhで、防水防塵はIP53相当となっています。

ドコモ版のP20 Proは、おサイフケータイに対応しましたが、SIMフリーとなるP20でも同様にFelicaを搭載するのかは気になるところです。

 
関連：
ファーウェイP20 ProとP20、Mate RS詳細写真レポ。プレゼンではわからない点に肉薄

ドコモ版HUAWEI P20 Proはおサイフ対応。3眼カメラと強力AIアシストで手軽に綺麗な写真を撮影


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 02:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、米国防総省とのAIプロジェクト契約を更新せず。社内の抗議運動に応える
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/google-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/15fe65eb855a0358ac9c155dfbbbe824/206423535/pentagon.jpeg" />
Googleが米国防総省と共同のAI（人工知能）研究プロジェクトにつき、来年度以降は契約更新しない方針であると報じられています。

情報筋によると、Googleクラウド部門CEOのダイアン・グリーン氏が、従業員との会合で内々に発表したとのこと。同社は近々に、新たなAI倫理ガイドラインを明らかにすると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新たに電気の通り道を形成して回路を自動修復するロボットの皮膚のための新素材を発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/self-healing-robot-skin/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fb541bbb30e47c7428caf2cf989aa75e/206410456/elastomer.jpeg" />
［Engadget US版より（原文へ）］

これまで人型ロボットは、非常に固くて、ダメージを受けやすく、修理が困難でした。そこで科学者たちは、文字通り、ロボットの面の皮を厚くすることを考えました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Bixby」ボタンを活用する3つの方法：Galaxy Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/bixby-3-galaxy-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2736%2C1824%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F1bf9a7db775752b4785fb8c61a757670%2F206399872%2FP1640019.JPG&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bb97bb85eff9030f9d9c67de2583bde1c9e2bd11" />Galaxy S8/S8+以降のフラグシップモデルには、側面に「Bixby」ボタンが搭載されました。ここをプッシュすると「Bixby Home」という画面が表示されます。しかし、どうやって活用するのか、わかりづらい面もあります。また、ふとした拍子に触って煩わしいということもあるでしょう。本記事では、そんな人のために、同機能の基礎的な操作手順と、応用方法について紹介します。

※本記事の手順画面では、Android 8.0のGalaxy S8を使用しています。なお、Bixby Homeのバージョンは「2.1.10.4」となります。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/bixby/" title="Bixbyボタンの活用方法">【ギャラリー】Bixbyボタンの活用方法 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox OneにAlexaやGoogleアシスタントが来る？他社の音声AIシステムに対応のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/xbox-one-alexa-google-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/92f9e6346a874582b7f5f16325250186/206423703/Xbox+One.jpeg" />
信頼できる筋からの情報として、Xbox Oneに音声アシスタントのAlexaとGoogleアシスタントがサポートされるとの噂が報じられています。

マイクロソフト関連の情報で知られるWindows Centralは、今後のXbox Oneで提供されるというデジタルアシスタント設定画面の写真を掲載。MS自社のCortana・Alexa・Google アシスタントと異なる３つのサービスが選択できる様子が確認できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネット配車のUber、ドライバーが乗客を射殺する事件が発生。正当防衛主張も、銃持ち込み禁止規則守らず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/uber/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5248c453ca64cb0110c81c40c074b383/206423789/uboa.jpg" />
米コロラド州デンバーで、ネット配車サービスUberのドライバーが乗客を射殺する事件が発生しました。殺人容疑で逮捕されたドライバー、マイケル・ハンコックは、高速道路を走行中に乗客に襲われたが故の正当防衛を主張しています。Uberは事件の内容は明らかでないとしつつ、ドライバーをUberの登録から除外しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャープ初の2眼カメラ、新スマホ「AQUOS R2」をドコモ・auが6月8日発売決定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/2-aquos-r2-au-6-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3c540816349135cc5b9701a0dfa7ee8d/206423911/P5140182.jpg" />
NTTドコモとauは、シャープ製Androidスマートフォン「AQUOS R2」を6月上旬に発売します。

AQUOS R2は、静止画用と動画用にそれぞれ異なるカメラを搭載する「デュアルカメラ」を売りにしたスマートフォンです。Snapdragon 845プロセッサーの搭載や、高負荷を連続させてもパフォーマンスが低下しない高い放熱処理性能も売りにします。

 

本体サイズは初代AQUOS Rと同一ですが、最大100HzのIGZOディスプレイは6インチに大型化。アスペクト比は18：9を超える19：9で、上下のベゼルが狭い"全画面"とも言える見た目です。


基本カラーは「プレミアムブラック」と「プラチナシルバー」の2色展開。これに加えドコモ限定「コーラルピンク」au版限定「アクアマリン」、ソフトバンク限定「ローズレッド」の計5色展開です。

 
関連記事：
・新最上位スマホAQUOS R2をシャープが発表。「動画と静止画の2カメラ」で画質を追求、同時撮影も可能に


なお、AQUOS R2はソフトバンクも6月上旬発売を発表しています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年の絵文字ラインナップ、介助犬やフラミンゴが追加されるかも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/04/2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ebd3ce872a69f645d892f8feb543a0fe/206423897/20180604nemoji.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

ユニコードは次期絵文字（emoji）の追加候補のプレビュー・リストを公開しました。Unicode 12にて追加される絵文字の候補にはダイビング・マスク、斧、ファラフェル、ワッフル、ディヤ・ランプ、ヒンドゥー寺院、フラミンゴ、ホワイト・ハートが含まれています。

これらの絵文字が追加される理由は、もちろんそれが望まれているからです。また最も重要なことに、今回のリストには少数ながら体に障害のある人向けの、たとえば補聴器をつけた耳や電動車いす、介助犬や機械式の義足の絵文字が含まれています。

なお数ヶ月前、アップルは耳が聞こえない人や電動車椅子に乗った人、目の見えない人など13個の絵文字を提案しました。Unicodeのリストにこれらの絵文字が含まれていることを考えれば、おそらく来年には私達もこの絵文字を目にする可能性があります。それまでは、私達は今年追加されるはずの試験管や固形石鹸、悪玉の絵文字をメッセージに盛り込んで、友達を困惑させることにしましょう。

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Timothy J. Seppala
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>