<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    見守りロボが光回線とセットに、ユカイ工学のBOCCOが光コラボ。月額4600円（税抜）〜
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/25/bocco-4600/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7487f90957257969ffcdcc83c6474abb/205600505/unnamed+%2819%29.jpg" />

ユカイ工学は、NTT東西の光回線とセットで同社の見守りロボット「BOCCO」（ボッコ）を販売する「光BOCCO」を9月1日から開始します。既にフレッツ光のユーザーも申し込み可能。

外出先から鍵の閉め忘れを確認できる『鍵センサ』発売。見守りロボット「BOCCO」と連動して使用
ユカイ工学代表インタビュー： BOCCOは木彫りの熊!? 目指せ「家族のタイムラインの可視化」
ユカイ工学代表インタビュー：BOCCOをなぜKickstarterに出したのか
ユカイ工学代表インタビュー：チームラボで実現できなかった「ロボットを作りたい」の理由
動画：おかえり！ ただいま！ BOCCO レビュー、ロボット越しの現代的家族間コミュニケーション


光BOCCOは、BOCCOとフレッツ光と同等の回線をセットで提供するサービス。NTT東西の提供するフレッツ光ではなく、東西の光り卸売回線を使って自社サービスを手がけるいわゆるFVNO型サービスで、これを「光コラボレーションモデル」と呼びます。




もう少しかみ砕くと、現在ドコモやau、ソフトバンク回線の帯域を買っていわゆる格安SIMなどをMVNO各社がサービスを提供しています。その仕組みと同じように固定通信事業者の卸売り回線を買って独自のサービスを提供しているのがFVNOというわけ。光BOCCOは、FVNOの株式会社G.I.Nがサービス提供会社となります。

 

光BOCCOの利用料は集合住宅の場合、光回線、プロバイダ契約、WiFiルーター、BOCCOのセットで月額4600円（税抜）。戸建ての場合、同じサービスで月額5600円（税抜）となります。

WiFiルーターはレンタルのオプションとなるため、必要なければ月額の金額から300円引き。電話サービスも利用する場合は月額500円増。初回の契約手数料は3000円。



なお、光回線となるため、フレッツ光などと同様に利用に際して工事が必要です。工事費は一括払いで1万5000円、分割払いで2万4000円（初回3000円、以降毎月700円 x 30回）。

ただし、フレッツ光の契約から光BOCCOに切り替える（転用）場合、工事費はかかりません。なお、サービスはいずれも24カ月の自動更新で、解約には手数料がかかる場合があると案内しています。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/395/" title="光BOCCO">【ギャラリー】光BOCCO (8枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2017 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「中国企業が品質で信頼されるには、多大な努力が必要」--ファーウェイCQOが語る
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/25/cqo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a6a2b2d5b6b6a0a017db46c5c1319684/205599229/DSC08090+%282%29.jpg" />

「中国製品はさまざまな品質の問題に直面してきた経緯がある」ーーそう語るのはファーウェイ・コンシューマ部門のCQO（最高品質責任者）馬兵氏です。

スマートフォン出荷台数で世界3位に躍進したファーウェイ。785億1000万ドルの売上高を達成し、フォーチュン・グローバル500でトップ100入りを果たすなど、世界企業としての地位を盤石にしつつあります。そんなブランド力の維持向上に欠かせない品質管理のこだわりついて、馬氏に聞きました。
あわや「Galaxy Note 7」を発売前に回避
馬氏：我々は（発火したGalaxy Note 7のような）同業他社の教訓から学び続けています。実は我々も似たような問題に直面したことがありました。幸いなことに、それを事前に回避して事なきを得たんです。なぜできたか、それは弊社の理念と関係があります。弊社のCEOが常に言っていたように、ビジネスより安全を優先しなければいけません（中略）

バッテリーの技術は大きな飛躍がない限り、すでに成熟しています。その中で極限に挑戦するメーカーもありますが、弊社は保守的です。バッテリーに対してチャレンジはせず、ソフトウェアやシステム設計を通じて駆動時間を長くするよう努めています。

バッテリーの開発には、少なくとも9か月はかかります。この間にさまざまな問題を見つけなければいけません。弊社は深センにバッテリーを試験する専門ラボを設けており、そこで安全性をテストしています。


発火問題によりリコールに追い込まれたGalaxy Note 7。写真はその原因を説明するコ・ドンジン氏（サムスン電子 電子無線事業部長）

強みは「通信インフラメーカーであること」
馬氏：品質管理において、我々には2つの強みがあります。その1つは、基地局などの通信インフラも開発しているということです。通信インフラには高い信頼性が欠かせず、最も高い基準が設けられています。

ただ、それをそのまま消費者向けの製品に適用すると齟齬が生じます。部品メーカーに対して通信インフラと同等の基準を提示すると『ファーウェイの品質基準は高すぎる』とよく言われました。それでも根気よく説得して、弊社の品質基準を採用してもらえたんです。



ファーウェイは基地局などの通信インフラ機器で世界的なシェアを誇る

やはり、中国の会社が世界で品質を認めてもらうには、多大な努力が必要になるんですね。そのため、品質に対して高い基準を設けることが、最終的には世界での品質に対する高評価につながります。つまり、通信インフラレベルの品質管理を行っているのが強みなんです。

2つ目の強みは、100を超える世界の通信事業者に通信機器を出荷していること。その際、各通信事業者と品質基準のすり合わせをします。つまり、100におよぶ品質基準を満たしているので、各国のユーザーが求めるような品質を満たしていることになるんです。


NTTドコモが独自ブランドとして発売している「dtab」シリーズも、実はファーウェイが製造。当然、ドコモが要求する品質基準を満たしている

スマホにおける品質管理の難しさとは？
馬氏：スマートフォンの品質管理で最も難しいのは、部品点数が多いことなんです。部品のうち1つでも壊れてしまうと、スマホ全体が使えなくなってしまいます。そのため、1つ1つの品質、組み立てた後の品質、それらを統合したあとの1台のスマホとしての品質をそれぞれチェックする必要があります。

例えば、あるスマホの開発過程で、カメラのピント合わせの不具合が発覚したことがありました。調べると、カメラのサプライヤーから供給された部品に問題があるとわかりました。さらに突き詰めると、そのサプライヤーは、他のサプライヤーからモーターの供給を受けていたのですが、そのモーターが壊れていたんです。


中国・広東省にあるHUAWEI P10の製造ライン

つまり、サプライヤーと共同で品質を管理する場合、その相手は1次だけでなく2次、3次サプライヤーにまで広げる必要があります。そのため、弊社から数百人が各サプライヤーに出向し品質を管理しています。

また、ある国のローカルアプリが弊社の端末で動作しないということもありました。こういったことを避けるため、北京にあるラボではサードパーティー製アプリの互換性試験を行っています。500台の端末を同時に動かして、さまざまなアプリが問題なく使えるかを確認しているんです。

また西安の研究所では、ハードウェアの互換性試験も行っています。市場にはさまざまなBluetooth製品がありますが、それらが問題なく使えるかもチェックしています。

--（馬氏発言終わり）--

なおインタビュー中、馬氏は品質管理について「アメリカ、ヨーロッパ、日本と販売を拡大する過程で、他国から次々と新しい技術を学び、それぞれの国の管理体系を身に付けた」とも語っていました。他国から学びぶことに貪欲な姿勢が、ファーウェイの躍進に繋がっているのかもしれません。

関連：

「ファーウェイのスマホはほぼ日本製」と余CEOがコメント
ファーウェイCOO「LTE版MateBookは既に計画中」と明言
進化点は？ ファーウェイ新スマホ P10 / Plus / liteを徹底解説


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Aug 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Bluetoothスピーカー「 Tronsmart T6」 をTwitterフォローで3名にプレゼント
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/26/bluetooth-tronsmart-t6-twitter-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bdd7c279cbef5e1e4200ea62d6f0a145/205600135/unnamed+%2814%29.jpg" />
中国深センのShenzhen Value in Action Technologyは、同社のTronsmartブランドのBluetoothスピーカー「 Tronsmart T6」が抽選3名に当たるプレゼントキャンペーンを開始しました。

Tronsmartはスマートフォンアクセサリーなど低廉な商品を展開する深センのブランド。Tronsmart T6は、360度サラウンド再生に対応し、25W出力のデュアルスピーカーを搭載したBluetoothスピーカー。



応募は対象となる以下のTwitter投稿をリツイートし、このアカウントをフォローします。応募は8月30日まで。

 

フォロー＆RTで当たる！ 音楽ライフもTronsmartキャンペーン！ 360&deg;サラウンド再生対応の高機能25WBluetoothスピーカー、Tronsmart T6を３名様に！８月30日まで！ #プレゼント #懸賞 製品情報👉https://t.co/kMGOrH6c5x pic.twitter.com/oHLG30PzNs
- Tronsmart （プレゼント中！） (@TronsmartJapan) 2017年8月24日

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Aug 2017 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ケン・オクヤマ、ワンオフのスーパーカー｢Kode 0｣を発表　「スーパースポーツカーの幼稚とも言えるトレンド」に対するアンチテーゼ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/26/kode-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/644f22443fbf3a853ea824080329d44/205588196/01-ken-okuyama-cars-kode-0-1-1.jpg" /><p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ken-okuyama-cars-kode-0-0/" title="Ken Okuyama Cars Kode 0">【ギャラリー】Ken Okuyama Cars Kode 0 (11枚)</a></p>
ケン・オクヤマこと奥山清行氏がデザインした「Kode 0」は、ランチア「ストラトス・ゼロ」やランボルギーニ「カウンタック」、フェラーリ「モデューロ」など、クラシックな1970年代のスーパーカーを想起させる。しかし、レトロフューチャーなのはその外見だけだ。中身は、ミドシップに搭載された6.5リッター自然吸気V型12気筒エンジンを含め、現行のランボルギーニ「アヴェンタドール」がベースとなっている。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Aug 2017 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    こ、これが創造性高まるオフィスだと!?　MSとSteelcase、Surfaceのあるクリエイティブなモデルルーム公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/27/ms-steelcase-surface/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/47f79114346b732ebba928585bc21a22/205600067/A.JPG" />企業や組織のイノベーションと成長に不可欠とされる「創造性」。しかし、「創造性を高めよう」とどれだけ強く決意しても、それだけでは簡単に高まらないのも事実。そこで日本マイクロソフトとスチールケースは、創造性を高めるオフィス環境「クリエイティブスペース」の共同展開を発表しました。

 
テクノロジーとオフィス家具の融合で
仕事における創造性が高まる
スチールケースは創業100周年を迎えたアメリカの老舗オフィス家具メーカー。「クリエイティブスペース」は、スチールケースの建築要素、家具と、他者とのコラボレーションをスムーズに行えるよう設計されたマイクロソフトのSurfaceやOffice365がシームレスに統合されたオフィス環境のこと。「クリエイティブスペース」は生産性を損なうことなく人々の発想力をかき立てるといいます。また、仕事にはひとりで集中して行う作業だけでなく、ふたり、そしてグループなど複数で行う作業もありますが、「クリエイティブスペース」は、これらの作業も円滑に行えるようになっています。


仕事に不可欠なデジタルデバイス。その活用を考慮したオフィス家具があれば、より創造的な仕事ができる。


SurfaceシリーズやOffice365の利用を前提にデザインされたオフィス環境「クリエイティブスペース」があれば、創造性のある働き方ができるというわけです。




アイデアの共有などを行うスペース「メーカー・コモンズ」。Surface HubやSurface Bookなどを組み合わせて作業可能。



人を招き入れてふたりでの共同作業に最適な「デュオ・スタジオ」。Surface Studioでひとりでの作業にも。



熟考には集中が必要。「レスパイト・ルーム」は集中を妨げるものを排除するプライベートなスペース。

 
IT部門と総務のギャップが埋まれば
よりよい環境は生まれやすい？
今回の協業は、スチールケース内にSurface Hub、Surface Studio、Suraface Book、Surafece Bookを配置した「クリエイティブスペース」のモデルルームを設置し（日本マイクロソフトのオフィス内にも小規模なスペースを設置）、個別の商談やセミナーなどにおいて法人へ提案、スチールケースの販売網を通じてSurface Hubが販売されるなどの内容になっています。

また、従来、マイクロソフトは企業でテクノロジーを担当するIT部門を、スチールケースはオフィス環境の整備を総務がお客さんでしたが、今回の協業によりIT部門と総務の両方にアクセスできるというメリットもあるといいます。さらに、お客さんである企業側にも縦割りであまりコミュニケーションがないことも多いという両部門の間にあるギャップが埋まり、よりよいオフィス環境を実現できるメリットがあるとのことです。

より良いオフィス環境は、多くの人が望むものですが、組織で決めることなので個人の希望で簡単に実現することはできないもの。とはいえ、労働人口が減少、長時間労働の常態化、労働生産性の低さが問題視されており、政府主導で企業文化やライフスタイル、働き方を抜本的に変革させていこうという「働き方改革」が促進されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トヨタ、ミラーを利用し死角を減らす。「Aピラーが透けて見える」技術の特許申請
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/27/toyota/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6bb051505a88df09479510a8b0b35c1b/205595590/toyota.jpg" />
クルマ好きにとって、曲がりくねった峠道をどこまでも愛車で走ることほど心が癒される時はないだろう。我々は多数の様々なクルマを試乗してきたが、一部の車種に視界的な問題を感じることが時々ある。
特にフロントガラスが極端に傾斜しているスポーティなクルマでは、Aピラーの太さがまちまちで視界をひどく遮ることがあるのだ。特に左曲りの急カーブでは（右側通行の米国の場合）、ピラーで前方が確認しづらくなることは珍しくない。これは苛立たしいだけでなく、クルマが向かう先が見えないのは危険でもある。トヨタはおそらく、このような危険を減らすために、透けて見えるAピラーの特許を申請したのだろう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX独自の宇宙服が公開･アンタレスの高精細画像･歩行障害持つ子供用ロボット外骨格 #egjp 週末版92
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/27/spacex-egjp-92/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e7f15353bc1f8b06c6460d2f84855a98/205605125/main_we92.jpg" />
　
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「イーロン・マスクがSpaceXの宇宙服を公開」「さそり座アンタレスを高精細に捉えた写真」「歩行障害の子供にロボット外骨」といった話題をピックアップしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    97歳のおじいちゃんが、テスラの自動運転カーに乗ってみたら…
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/27/97/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4282add5fbaf107d75c5ac336900e464/205605577/http-%252F%252Fo.aolcdn.com%252Fhss%252Fstorage%252Fmidas%252Fdaf1b96f48f05f90d5b8e37cd975e5f%252F205595487%252F%253F%253F%253F%253F%253F%253F%253F%253F%253F%2B2017-08-24%2B8" />
97歳のおじいちゃんが、目にうっすら涙を浮かべるほど驚いたものとは...？

孫が買ったテスラの自動運転カーに乗ってみたおじいちゃんの動画が「みんな見るべき」、「素敵すぎるおじいちゃん」と話題になっています。

8月13日に公開された動画は、24日時点で100万回以上再生されました。

 

動画を投稿したのは、ゼフ・ギタリスさん。

「自動運転の車を買ったよ」とおじいちゃんに話したギタリスさん。

20分程度の充電で3時間半〜4時間も走ることができると説明すると、おじいちゃんは好奇心が止まらない様子でギタリスさんを質問攻めに。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

ギタリスさんは「実際に乗ってみようよ」とおじいちゃんを車へ連れて行きます。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

車に乗り込むと、中央についた操作モニタを指差しながら「ここに書いてあるこれは何を意味してるの？」と孫に聞きます。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

孫が「それは今僕たちがいるところだよ」と答えると、おじいちゃんは、目を丸くしてはにかみながら「知らなかったんだよ」と一言。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

いよいよ車が出発。ドライブが始まると、おじいちゃんは運転中の静かさに驚きます。

あまりに静かなので「アクセルを踏んでも加速するパワーがないんじゃない？」と言うと、孫が車のアクセルをぐっと踏んで急加速。

おじいちゃんは、頭を抱えて電気自動車のパワーを痛感します。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

そしてついにいよいよ、テスラの大きな特徴である「自動運転モード」を体感する瞬間へ。

孫がハンドルから手を離すと、おじいちゃんは大感激。「どうやって車がちゃんと運転してるってわかるの？」と尋ねるおじいちゃんに、孫は「運転席のモニターでわかるんだよ」と説明すると、またまた感嘆の声を漏らしました。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

楽しいドライブが終わって帰宅した後は、ガレージで自動運転カーのモーターと充電方法を見せてもらったおじいちゃん。

ビデオ撮影者にこっそり感想を漏らしました。
「100年後の未来を目撃しているみたいだよ」。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

一連の冒険を終えたおじいちゃんは、孫に車で家まで送ってもらいます。

道中、おじいちゃんはテスラの自動運転カーに乗った感想を話しました。

「（97年の人生の中で）こんなに未来を感じたことはないよ。"未来感"がある。何百年も先のことみたいだ」。目にはうっすら涙を浮かべている様子です。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

無事、家に到着したおじいちゃんは、孫にお礼を言った上で「本当はもう少しおしゃべりしたかったんだけど、、、胸がいっぱいすぎて今日はもう無理だ」とさよならを伝えました。


ZEV GITALISさんYOUTUBEより

キュートで、とても前向きな97歳のおじいちゃん。

動画を見たユーザーからは、好意的なコメントや、未来へ思いを馳せるコメントが相次ぎました。

「面白い！なんて素敵なおじいちゃんなんだ。97歳の時にこんな風になっていたいなぁ。」

「このおじいちゃんの年齢くらいまで生きて、2091年には何が未来っぽく感じられるのか見てみたいな。」

「この動画も30年で、バカバカしいくらいになる（もっと進化している）んだろうね。」

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Siriと静かにおしゃべりする方法。ささやき声も聞き取るSiriはやっぱり賢かった:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/27/siri-siri-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0a9c72b27508ce740f99b47268c7730/205574550/main.jpg" />
Siriを使うとき、人前でお願いする内容を言うのが恥ずかしかったり、電車や会社のなかで声を出すのがはばかれたりすることがあります。

そんなときは、小さい声でSiriに話しかけてみましょう。Siriが聞き取った言葉をキーボードで編集すれば、最低限の言葉でSiriと会話ができます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/siri-10/" title="Siriと静かに会話する方法">【ギャラリー】Siriと静かに会話する方法 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEのスマートスピーカー「WAVE」体験版レビュー、音声認識精度に問題も今後に期待
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/27/line-wave/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/17e9e441cdc5c57a58d377009fa8968f/205604185/2017-08-27+11.41.30.jpg" />
ようやく日本語で使えるスマートスピーカーが登場しました。それがLINEの音声AI「Clova」（クローバ）を搭載する「WAVE」です。

Amazon EchoにGoogle Home、AppleのHomePodやMicrosoftのInvoke、Essrintial ProductsのEssential Home、そしてSamsungも参入が噂され、激戦区となっているスマートスピーカー市場の風雲児となれるのでしょうか。

関連：

LINEのAIスピーカー「Wave」1万5000円で秋発売。声で家電操作・LINE返信も

製品版は今秋発売予定ですが、音楽関連に機能を絞った先行体験版が早くも発売。そちらが届いたので、早速レビューをお届けします。


意外と大きい、円錐形のLINE WAVE
本体は円錐形。表面は一般的なスピーカーに貼られている布（スピーカーネット）と同じものが使われています。



本体側面（裏側？）にマイクのON/OFFボタンと電源ボタン、電源の入力ポートがあります。マイクのボタンは音声コマンドのための常時リスニングをOFFにするためのもの。マイクを切ると音声には反応しなくなります。



上部にはボリュームやプレイリスト再生のためのショートカットボタン。ただしプレイリストは現在「SONGS TOP 10」「NEW SONGS」に固定されています。今後、自由に設定できるようになるようです。


▲ボリューム調整は音声でも行えます。

同封物は専用のUSB-Aケーブルとアダプタ。どうせUSBを使うなら、入力もUSB Type-C(PD対応)にしたほうが汎用性があり良かったのではないかと思います。なお、アダプタは12V/2.1A対応でした。


サイズ感が若干わかり難いですが、高さは201.05mm。底部の直径が139.84mmです。発表時には「リビングやベッドルームに置いても場所を取らない大きさに設計した」とのことでしたが、実物を見た印象ではかなり大きく感じます。


▲iPhone 7と比べるとこれくらい。意外と大きい。


▲Amazon Echo（左）よりもずんぐりとした印象です。


セットアップにはLINEアカウントが必要
セットアップは非常に簡単。電源を繋ぎ、スマートフォンにインストールしたClovaアプリ（Android、iOSに対応）から接続するだけで完了です。利用するにはLINEアカウントが必要となりますが、その端末でLINEを使用している必要はありません。



 
音声コマンドだけで操作可能。ただし精度は今後に期待
今回の先行体験版は機能が音楽関連に絞られていますが、天気や時間の確認、アラームのセットなど基本的なことは行えます。ただし、経路検索やニュースの確認・読み上げなど複雑なことはまだできません。

まず最初に「Clova(クローバ)」と呼びかけてから、やってほしいことを指示します。「ヘイ、Siri」や「OK、Google」の代わりが「Clova」です。例えば天気の確認なら、「Clova、今日の天気は？」となります。

 

「Clova、いま何時？」で時間の確認も可能。

 

ちなみに呼び方はClovaだけでなく、Jessica（ジェシカ）にすることもできます。声は変わりませんが。


▲現在のClovaにできること（左）と呼び名の変更画面（右）

肝心のMUSIC機能ではLINE MUSICの音楽を再生可能。先行体験版の購入者にはLINE MUSICの6か月無料体験クーポンが提供されています。

曲名やアーティストを指定して再生できるほか、「何か曲を再生して」でランダム再生も可能。「J-POP」「クラシック」などのジャンルを指定して再生することも可能です。

ただし、曲名やアーティストの認識精度がまだ甘く、曲選択が不自由です。

例えば、「打上花火を再生して」と指示すると、榎本くるみの「打ち上げ花火」が再生されます。ここで、「DAOKOの打上花火」「DAOKO x 米津玄師の打上花火」と指示しても認識してくれません。曲によるのかもしれませんが、「アーティスト + 曲名」にはうまく対応できないようです。

あげく、「心をあらため、更生するのでしょうか」「壊れかかっていたものを修理するのでしょうか」と再生違いの返答をしてきます。

 
このあたりの精度向上が今度の課題となりそうです。

なお、「J-POPを再生して」などとカテゴリーを指定した場合、そのカテゴリーのTOP 100が1番から順に再生されます。

音質は良好。低音用に2.5インチ20Wのウーファーを1つ、高音用に1インチ5Wのツイーターを2つ搭載。低音から高音まで非常にクリアに聞こえます。ただ、音は360度に広がるので、壁際などに置いた際、壁越しにもはっきりと音が聞こえてしまいます。集合住宅などでは設置場所に気を付けたほうが良さそうです。
Bluetoothスピーカーとしても利用可能
自身で再生するだけでなく、スマートフォンと接続しBluetoothスピーカーとしても利用できます。ペアリングモードへの移行は「Bluetoothペアリング開始」と音声コマンドで行うほか、Clovaアプリからも設定可能。あとはスマートフォンなどから検索すれば「WAVE-xxx」が見つかります。

ただ、BluetoothのコーデックはAACにも非対応なようで、本体での再生と比べると音質はかなり劣った印象を受けます。
課題は残るが、日本語対応を素直に喜びたい
機能を絞った先行体験版ということもあり、製品の評価を下すには時期尚早。音声コマンドの認識精度など問題はありますが、まずは日本語対応の音声AIアシスタントを搭載した製品が登場したことを素直に喜びたいと思います。

製品版ではLINE MUSICのプレイリスト対応や、ユーザーの好みを学習して楽曲をレコメンド、また、LINEのメッセージを読み上げたり返信にも対応予定です。そのほか、LINE NEWSと連携しニュースをを教えてくれたり、各種スマートホームとの連携も計画されています。

今回問題があった楽曲やアーティスト名の認識を含め、今後どのように進化していくのか楽しみにしたいと思います。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPodsの品薄が改善、入手前に知っておきたい6つのこと
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/27/airpods-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ea3b667d7ef4d76a48585ade1d21e3a3/205605647/IMG_9548.jpg" />

2016年12月下旬に発売されて以降、長らく品薄が続いていたAirPods。ここにきて出荷待ちが「6週間」から「2〜3週間」に短縮し、ぐっと入手しやすくなりました。そろそろ購入したいという読者向けに、知っておきたいことを6つのポイントに絞ってお届けします。
Q1：ランニング中に落ちたりしないの？
かなり安定した装着感です。走っていて「外れそう」とぐらつくこともありません。もちろん耳の形状には個人差があり、これは筆者の使用感ということになります。

アップルのAirPodsは、ランニング中に装着しても大丈夫なのか


Q2：でも紛失しやすいでしょう？
走っていても落ちにくいAirPodsですが、油断できないシチュエーションがあります。それはケースから取り出す＆収納する際です。これはAirPodsの表面がツルツルしており、指が滑りやすいため。さらにケーブルレスなので、いざ落ちると勢い良く地面を転がります。側溝などに落ちると回収も難しくなります。

なおiOS 10.3以降は「iPhoneを探す」に「AirPodsを探す」機能も加わりました。なおAirPodsが左右別々になっている場合、一度に片方の場所しか表示されません。その場合、片方をケースに収納してから、地図を更新してもう片方を探すことになります。

アップルのAirPods、落としやすいシチュエーションはこれだ
 
Q3：バッテリーの持ちは？

AirPodsの連続駆動時間は公称で5時間。さらにバッテリーを内蔵する収納ケースとの組み合わせで、24時間の連続駆動が可能です。1日2時間程度の使用なら、1週間に1回程度の充電でも十分というわけです。

とはいえ、充電を忘れてしまうのが人間の性。外出先でAirPodsが使えないという事態は、何度か遭遇しました。ただ、充電時間が短いのもAirPodsの特徴の1つ。公称で「15分の充電で3時間再生」をうたっているとおり、短時間の充電でも、しばらくは音楽を楽しめます。モバイルバッテリーと充電用のライトニングケーブルを常に持ち歩いているユーザーなら、短時間の辛抱で音楽を聞けるようになります。

Q4：Androidでも使える？

Android OSでも通常のBluetoothイヤホンとして使えます。ただし、AirPodsをケースから取り出すと瞬時にペアリングする使用感はiPhoneと組み合わせてこそ。

Q5：ボリューム調整、曲送りはどうやるの？
AirPodsはダブルタップジェスチャーに対応していますが、それは「Siri」の起動用。曲送りやボリュームの調整などは、AirPodsの先端にあるマイクを通じて、Siriに口頭で頼む必要があります。「次の曲を再生して」「ボリュームを上げて」「ボリュームを下げて」といった具合です。

Q6：ハンズフリー通話は使える？
AirPodsは優秀なヘッドセットでもあります。AirPodsを指で2回タップすると、Siriが起動。その状態で「◎◎さんに電話をかけて」と話しかければ、iPhoneを通じて電話をかけることもできます。

柄の先端にあるマイクは、装着者の声をよく拾ってくれます。ケーブルの鬱々しさも感じないも魅力です。


柄の先端にある指向性のマイクが、装着者の声をよく拾ってくれる


なお「せっかく購入したAirPodsに傷をつけたくない」という方には、下記のようなアクセサリーもあります。リンクのテキスト上での価格はそれぞれ1000円・1500円ですが、現在はいずれも500円で販売中です。
  /**/ 

  /**/ 


関連：


AirPodsとはまるで別物。8000円で買える完全無線イヤホン「QCY Q29」レビュー

QCY Q29（ガジェットマート）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Aug 2017 23:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch、watchOS 4で多彩なワークアウトをサポートへ。iOS 11ベータ版に証拠
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/apple-watch-watchos-4-ios-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/325c1e64ffc7c9cc84bf1ab770e46b09/205605844/mainaw.jpg" />
ここ最近のアップル関連情報はデバイス用ソフトウェアをサルベージして見つかる例が相次いでいますが、今度はiOS 11のベータ版からApple Watch関連の新機能が発見されました。Apple Watchに関連するFitness UIフレームワークから野球やフットボール、ボーリング、スキー、縄跳びなどといった大量のワークアウト/アクティビティのアイコンなどがみつかっています。

6月のWWDCで、アップルはwatchOS 4にてSiriや音楽再生機能強化に加えてフィットネス対応を充実すると発表していました。今回の発見はアップルがきちんと約束を果たそうとしていることを裏付けるものと言えそうです。

記事執筆時点で配布されているwatchOS 4のベータ版からは、iOSでみつかったワークアウトの一部については発見されていません。みつかっていないワークアウトは、もしかするとハードウェア的な制約などから、9月のイベントでiPhone 8(仮)とともに発表されるとうわさの新型Apple Watch(Series 3 ?)だけがサポートする可能性が考えられます。

しかしiOS側にしかみつかっていないワークアウトの中にも、既存のApple Watchハードウェアで十分トラッキングできそうな種目もあり、ただ単にwatchOS 4ベータ版の対応が遅れているだけということもありえます。細かいポイントについては、あまり気にせず正式発表を待つほうが良さそうです。

なお新型iPhone発表イベントでは、iPhone 8(仮)と新型Apple Watchのほかに、iPhone 7s /7sPlus、4K Apple TVの発表が予想されます。日程については9月12日をはじめいくつかの予測が出ているものの、昨年のiPhone 7発表イベントが8月29日深夜に招待状が届き、9月7日の開催だったことを考えると、そのいずれになるにせよ、そろそろ招待状が届き始める時期にさしかかっているはずです。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ガチャに課金」もこなす未来型自販機、その正体は？ DyDoが開発
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/dydo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5f8606bae68dd367958d7127f77bf87/205574039/IMG_3888.jpg" />
飲料メーカーのダイドーは、Bluetoothでスマートフォンと通信する"未来型"自動販売機「Smile STAND」の新サービスを開始します。

「Smile STAND」は、Bluetooth通信機能を備える自動販売機です。飲料購入時にスマホをかざすことで、ポイントを入手できます。貯まったポイントは飲料購入のほか、「楽天スーパーポイント」や「スクエニポイント」、「LINEギフトコード」などに交換することもできます。

開発の背景には「若者の自販機離れ」があるといいます。コンビニやスーパーの出店数増加により、「幼い頃からコンビニで飲料を買うことに慣れた若年層は、自販機を使わなくなっている」（担当者）といい、20〜30代の顧客の獲得が課題に。そこで若年層の認知が高いスマホに着目し、2016年4月に誕生したのが、このSmile STANDというわけです。


専用アプリをインストールしたスマホを自販機にタップすると


飲料購入ポイントがゲットできる
自販機がスマホゲームと連携
そんなダイドーは、「Smile STAND」の新サービスを開始します。



ゲーム会社のSNKと連携し、飲料メーカーとしては国内初となる、スマホ向けのゲームアプリを2017年9月にリリース。未来型自販機のSmile STANDと連携し、飲料購入ポイントをゲームコインに交換したり、そのコインでゲーム内のガチャを回すこともできるといいます。

「キャラクターの強化アイテムには、当社飲料を使用。キャラクターを自分好みに育成しながら、全国47都道府県のステージを巡り、ボスを倒すシナリオモードを用意します（中略）ゲーム内でもポイントを獲得できますが、日常的に自販機を利用し、飲料購入によってためたポイントでさらにゲームを楽しむというサイクルを提供していきます」


自販機とスマホゲームの連携が、若年層を取り込む新たな施策だという

また、自販機にかざしたスマホに情報発信するサービスも提供します。これは、リクルートライフスタイル社と提携し、自販機1キロ圏内にあるホットペッパーグルメ、およびホットペーパービューティーの掲載店のクーポンなどをスマホのアプリ内に配信するというもの。

担当者は「自販機からの情報発信によって、お客様の生活圏に新たな幅をもたせることがで、日々の生活圏を拡充することができます」と語るほか、広告配信による新たな収益源の創出も狙っているといいます。



なおSmile STANDのスマホ連携サービスを利用するには、スマホに専用アプリをインストールする必要があります。Smile STANDはサービス開始1周年を迎えますが、専用アプリのダウンロード数やアクティブユーザー数は「非公開」（担当者）とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仕事のスマホ、格安SIMや格安スマホは問題外。MVNO普及全く進まず。J.D. パワー満足度調査で明らかに
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/sim-mvno-j-d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c9b33dabccf163b0aa6d479764170280/205260986/18471842_1025713957560400_1117264031_o.jpg" />
毎月の通信料を抑えるためにMVNOを利用する、といったことも現在では当たり前になりました。しかし、ことビジネスの現場では格安スマートフォンや格安SIMは蚊帳の外にあるようです。

調査＆コンサル会社のJ.D. パワー アジア・パシフィックは、2017年の国内法人向け携帯電話サービスの満足度調査を発表しました。それによると、MVNOのいわゆる格安スマホや格安SIMの利用は、大企業や中堅企業で0.2％に留まり、中小企業でもわずか0.4％と1％にも満たない結果になりました。

なお、比較検討される割合自体が1％未満。今後の法人企業の切り替え先の候補としてもMVNOが挙がっていない結果です。J.D. パワーでは、通信品質やサポートへの不安感の払拭、販売営業体制の構築が必要とコメントしています。

ちなみに、法人市場におけるスマートフォンの活用自体は増加傾向にあります。大企業や中堅企業での利用は2年前の4割から6割に拡大。業務アプリの利用も年を追う毎に増加しています。今回の調査では、大企業や中堅企業でKDDIが、中小企業でドコモがそれぞれ2年連続で満足度1位となっています。

ただし、MVNOの手がけるビジネス領域は単なる携帯通信サービスだけでなく、ニッチな需要を掘り起こすようなデータ通信サービスなど、M2M型のソリューションなどもあります。今回の調査結果だけで法人向けMVNOの市場性を判断するのは尚早かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シャツの「アイロンがけ」もこなす7980円の乾燥機、本日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/7980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/54a181208a01ea9af9eddeeb8c7ff478/205606269/DITE9i-UQAAy4iz.jpg" />

サンコーレアモノショップは、シャツのシワを伸ばす簡易乾燥機「アイロンいら〜ず」を本日（8月28日）に発売しました。価格は税込7980円です。

アイロンいら〜ずは、シャツに特化した簡易乾燥機です。乾燥とシワ伸ばしを同時にこなすことで、家事の時短化を達成できるとうたいます。




使い方としては、まず洗濯脱水したシャツを付属の乾燥バッグにかけます。あとは電源をいれるだけ。乾燥バッグが温風で充満し膨らむことで、最短30分でシャツの乾燥とシワ伸ばしが完了するとのこと。

詳細はこちらの記事をご覧ください

シャツの「アイロンがけ」もこなす7980円の乾燥機、8月28日発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Hyperloopポッド開発コンペ､時速325kmでミュンヘン工科大学が優勝｡イーロン･マスク｢音速も夢じゃない｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/hyperloop-325km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F7c9a3d41fce1ef691d0523aa06cb83a7%2F205606068%2F0827-hyperloop-8272156-1.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1af71e7033545470c35d13cabccc9adc68838d44" />
イーロン・マスク提唱の次世代交通システムHyperloopの車両"ポッド"を開発する学生コンペ「Hyperloop Pod Competition」は、8月25～27日に第2回コンペティションが開催され、ミュンヘン工科大学のWARR Hyperloopチームが最高時速約327kmを記録して優勝しました。

コンペには25チームが集結して、1/4スケールで作られた約1.25kmのテストチューブ内を走行する速度を競いました。最終日に勝ち残ったのはわずかに3チーム。中でもWarrチームのポッドは80kgにまで軽量化した車体に50kWのモーターを搭載した、実質的なレーシングマシンとも言えるもので、約327km/hものトップスピードで他を圧倒しました。

 


Hyperloop pod run by team WARR pic.twitter.com/ntaMsoxkZE
- Elon Musk (@elonmusk) 2017年8月28日



一方、速度では破れたものの、残りの2チームもまた個性的なポッドを持ち込んでいました。まずボストンのノースイースタン大学が製作したParadigm号は、エアベアリングなどを駆使しててポッドをチューブ中央に保つことでフリクションロスを減らし、SpaceXがポッドをチューブに押し込む"プッシャー"も加速に利用して約101km/hを記録、第2位につけました。

また、スイスのチューリッヒ工科大学作は動力にジェット推進システムを採用したSwissloop号を投入してきました。ただ残念ながらトラブルでエンジンがカットオフ、記録は40km/hに終わりました。

SpaceX CEOのイーロン・マスクはコンペティションの総括で、将来的にこれらのポッドが全長1.25kmのテストチューブであっても音速(約1225km/h)に到達できないはずがないことを確信したと語り、来年以降、同様のコンペティションの開催を示唆しています。


Might be possible to go supersonic in our test Hyperloop tube, even though it's only 0.8 miles long. Very high accel/decel needed ...
- Elon Musk (@elonmusk) 2017年8月28日

イーロン・マスクは今年、自身が設立したThe Boring Companyでロサンゼルスの地下にトンネル網を張り巡らし、さらにニューヨーク～ワシントンDC間に地下Hyperloopを建設すると公表しています。もしかしたた、このコンペティションでの技術開発が将来のイーロン・マスク自身のHyperloop開発に採用され、他のHyperloop企業や航空各社との移動速度競争へと発展していくかもしれません。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/hyperloop-pod-competition-2/" title="Hyperloop Pod Competition">【ギャラリー】Hyperloop Pod Competition (5枚)</a></p>

[Images : Roberto Baldwin / Engadget]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8は約11万円（999ドル）から販売？ ニューヨーク・タイムズ報道
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/iphone-8-11-999/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1124fb4b18711dfc413609c0e12640f6/205606540/iphone-8-icon.jpg" />
最先端でいるには金がかかるのが世の常だが、いよいよ大変になりそうだ。

今日（米国時間8/23）のNew York Timesによると、Appleの新型ハイエンド、縁なしiPhoneは、大幅な価格アップで999ドルからになるらしい。この価格上昇はこれまでと比べて明らかに大きい。現行のiPhone 7は649ドルから、iPhone 7 Plusが769ドルからだ。

噂によるとAppleは、この秋のイベントで3種類の新モデルを出すらしい。今のiPhoneとよく似た外観で内部を変更したものと、ほぼフチなしの画面と赤外線顔認識ロック解除システムと電磁誘導充電と次世代深度検知カメラを備えた全くの新型iPhoneだ。

 

iPhone 8 (encased) pic.twitter.com/9LpARCAML2
- Evan Blass (@evleaks) 2017年8月8日


来月Appleはプレスイベントを開く予定で、最新iPhoneのほか、LTEバージョンのApple Watchや4K対応のApple TVなども発表されると噂されている。

Appleは、新型iPhoneが従来モデルよりかなり高額になることを正当化できる新機能を消費者に示す必要がある。もっともすでに他のメーカーも、最新モデルに高い価格を設定している。

昨日Samsungは、スマートフォンのフラグシップ機、Note 8を発売した。同じくベゼルの縁をなくし、同社史上最大の画面を備えた同機の価格は930ドルから。人気のGalaxy S8は725ドルからだ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone合体360度カメラInsta360 ONE発売。6軸手ブレ補正で「バレットタイム」撮影、編集も大幅進化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/iphone-360-insta360-one-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e9efdf389f5094a2b8b192dda1b6c1ad/205607338/top360.jpg" />

360度カメラのInsta360が、4K対応の最新モデル Insta360 ONE を発表しました。Insta360 ONE はLightning端子を備え、iPhone やiPadと合体しても単体でも撮れる360度全天球カメラ。

4K動画と7K(2400万画素)静止画撮影に対応するほか、6軸手ブレ補正機能を備え、多数のカメラを円周に並べて撮ったかのような「バレットタイム」スローモーション動画をカメラひとつで簡単に撮影できます。マトリックスで弾丸をブリッジ避けするシーンで有名になったアレです。

360度カメラとしての基本機能が強化されたことに加え、動画の撮影「後」にiPhoneを構えて、まるで過去に戻って再撮影したかのような動画が撮れる(編集できる) Free Captureモード、特定の被写体を自働でトラッキングした動画を生成するSmart Trackingなど、アプリ側の編集機能が大きく進歩した点も特徴です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/insta360-one-4k-360/" title="Insta360 ONE 4K対応360カメラ">【ギャラリー】Insta360 ONE 4K対応360カメラ (39枚)</a></p>



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 10:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デルのMRヘッドセット『Visor』公開。350ドルでSteam VRも対応のWindows Mixed Reality端末
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/mr-visor-350-steam-vr-windows-mixed-reality/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/40676ffdfa078237af8f5a7f8254dae6/205608734/visor.jpg" />

欧州のIT見本市 IFA を控えて、デルが Windows Mixed Reality 対応のヘッドセット『Dell Visor』を公開しました。

単体で350ドル、ハンドコントローラ付属450ドルと安価でありながら、Steam VRを含むVR(仮想現実)やAR(拡張現実)、マイクロソフトの提唱する MR(複合現実)コンテンツに対応。

バイザーの名のとおり、装着したままレンズ部分を跳ね上げて視界を確保できる構造です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS VRが値下げ、カメラ同梱で399ドルへ。北米で9月1日から価格改定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/ps-vr-399-9-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2cce5005c427f61fcfa3143fdd5791cc/205608896/psvr.jpg" />

ソニーがプレイステーションVR (PS VR)の価格改定を発表しました。

北米では従来、PS VRに必須のPlayStation Camera(60ドル)が付属しない単体のPS VRヘッドセットを399.99ドルで販売していましたが、9月1日以降は価格据え置きでカメラ同梱版が標準になります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 18:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    エアコンを外出先から操作できるNature Remo、9980円で予約開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/nature-remo-9980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e86c173dbd24bbee5c3ccbeec6f98576/205609684/controller2_530x%402x.jpg" />
スマホを使い、外出先から自宅のエアコンを遠隔操作できるデバイス「Nature Remo」の予約受付をNature Japanが開始しました。特別価格は9980円で、発売は10月を予定します。

Nature Remoは、スマートフォンを使い、戸外からエアコンや家電をリモコン操作できるIoTプロダクトです。帰宅前にエアコンをONにして、部屋を事前にクールダウンしたり、外出時に消し忘れた場合には、戸外から電源をOFFにするといった操作が可能です。

さらに『ジオフェンス機能』を搭載。スマホの位置情報と連携し、自宅から外出するとエアコンを自動でOFFにしたり、帰宅すると自動でONにすることも可能です。

 
対応製品は、エアコンを中心とした赤外線リモコンで操作できる家電全般。対応エアコンは、ダイキン・パナソニック・三菱電機・日立・東芝・富士通・シャープなど。対応スマートフォンは、iOS 10.0以降・Android 5.0以降。通信は赤外線、およびWi-Fi 802.11 b/g.n。本体サイズは74 x 74 x 20mmです。

また、IFTTTにNature Remoのサービスを公開しており、GoogleアシスタントやAmazn Echoとも連携可能。さらに、近日中にNature RemoのAPIを公開予定としています。

本製品の競合製品としては『eRemote』や『iRemocon』などがあります。それらと比較した優位点について広報担当者は「リビングにおいても邪魔にならないデザイン性」そして、エアコンに特化したことによる、「エアコン設定の容易さ」を挙げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note8でiPhone包囲網を完璧にしたサムスン：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/28/galaxy-note8-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fb630f589f061c97f58a7f4b70b2cbf3/205609518/EG170804_01.jpg" />
サムスンが8月23日に発表したGalaxy Note8は、公式は2年ぶりの「ノート」製品となる。

この秋冬商戦の注目製品というだけではなく、9月に発表とみられる新型iPhoneへの対抗でもある、戦略的な位置づけのモデルとなるだろう。

2017年春に発売されたフラッグシップモデル「Galaxy S8」「Galaxy S8+」の快進撃により、昨年後半の悪夢の状況からサムスンは完全に復活した。

「Galaxy Note 7」のトラブル以降、サムスンは品質管理をゼロから見直し「世界一安全なスマートフォン」を作ることをすべてに優先させた。そして今までのスマートフォンの概念を打ち崩す「インフィニティディスプレイ」を搭載したGalaxy S8シリーズを発表。

この新製品が消費者に受け入れられるかどうか、それはNote 7で失落したメーカーとしての信頼を判断する試金石でもあった。

Galaxy S8とS8+の2モデルは、消費者にサムスンの信頼性を問う製品でもあった

IDCの調査によると、2017年第2四半期のサムスンのスマートフォン出荷量は7980万台で、前年同期比の7860万台より1.4%アップと僅かながら増えている。

全メーカーのスマートフォン出荷台数が3億4160万台で、前年同期の3億4610万台から1.3%の減少となっている状況を考えると、サムスンはわずか半年で悪夢の状況から事業を立て直すことに成功したと言える。

Galaxy S8/S8+の、縦に長い画面全体がほぼ表示領域と言う新しいフロントデザインは、画一化が進む各社のスマートフォンの中でもひときわ目立つ存在だろう。

そのGalaxy S8/S8+と同じインフィニティディスプレイを搭載するGalaxy Note8は、ノートシリーズの本来の方向性を明確にし、特定のユーザーを狙う製品である。

ここ数年のGalaxy Noteは「秋冬のフラッグシップモデル」という位置づけも担っており、春先に登場したGalaxy Sシリーズの売り上げが落ちる状況をカバーする製品という印象も強かった。

しかし今年、2017年のフラッグシップモデルであるGalaxy S8とS8+は発売から半年近くたっても未だに人気が衰える様子を見せていない。それだけ基本設計がしっかりしており、高スペックかつ多くの新機能を取り入れた最高傑作と言える製品なのだろう。


Galaxy S8/S8+と同じインフィニティディスプレイを採用したGalaxy Note8

Galaxy Note8のディスプレイサイズは6.3インチ。Galaxy S8+の6.2インチとわずか0.1インチしか差がない。しかし本体のデザインは全体的に丸みを帯びたS8+と、角ばった仕上げとしているNote8ではだいぶ異なって見える。

そしてNote8にはS8+にはない大きな武器、内蔵式のSペンが付属する。より大きい画面に、手書きを含む様々な機能を追加できるSペンの組み合わせにより、Galaxy Note8は Galaxy S8 / S8+と異なる方向を向いた製品になっているのだ。


より角ばったデザインのGalaxy Note8。カラーリングもGalaxy S8シリーズとは異なるテイストだ

Galaxy Note8のSペンは、手書きで画面に文字を書くスタライスペンという機能の枠を越え、指先ではできない操作を可能にするポインティングデバイスとしても動作する。

例えばGalaxy Note8では画面オフの状態でSペンを抜けば、画面上にそのままメモを書くことができる。黒い画面に白い文字を書く様は、まるで黒板の上にチョークで文字を書くかのようだ。

文字を書いたロック画面に書いた内容を表示したままにしておけるが、Sペンにあるボタンをダブルクリックすれば再び上書き編集することが出来る。

忘備録やToDoなどを書いておき、終わったものに線を引いて消す、といった紙の手帳と同じアナログ的な操作がSペン1本で完結できるのである。


新製品発表会でもSペンの機能は細かく説明された

Sペンから呼び出せるミニアプリ「エアコマンド」も、指先では出来ない操作を実現してくれる。Note8で新たに搭載されたライブメッセージは、ペンで書いた文字をアニメーションとして保存し、メッセージアプリで相手に送信できる機能だ。

指先でも手書き文字は書けるだろうが、細かい書き込みはできないだろう。ましてや好みの写真を選んでその上にピッタリのアニメーション文字を書くとなると、指先での書き込みは難しい。このライブメッセージはSペンをエンタメ用途、ソーシャル用途に展開する機能として、Note8のユーザーターゲットを広げるキラーアプリにもなりそうだ。

画面上にSペンを近づけるとその場を拡大する虫眼鏡や、文字を翻訳してくれる機能などは1年前のNote 7で搭載されていた。Note 7の時点でSペンは手書きツールを超える機能を有していたが、Note8では翻訳の範囲を単語から文章に広げるなど、細かい改良が加えられている(言語による)。

そしてこれらSペンの改良機能や新機能の追加により、Galaxy Note8は他のスマートフォンとは異なる、唯一無二の「ノート」製品としての存在感を高めている。

Sペンから呼び出すエアコマンドは新機能も加わり、操作性向上だけではなくエンタメ様相も加わった

過去のGalaxy Noteシリーズのヒットにあやかり、他社でも「Note」の名前を付けた製品はいくつかある。だがGalaxy Note8のSペン操作の完成度を見ると、もはや単純に画面サイズが大きいだけの製品はライバルにもなりえない存在だ。

ましてや画面サイズだけでいえば、GalaxyにもiPhoneにも同類のモデルはある。今後Galaxy Note8がSペンを中心とした機能の優位性をアピールしていけば、Noteと名の付くモデルはいずれ他の名前を付けなければ売れなくなるかもしれない。

とはいえGalaxy Noteシリーズを買っても、Sペンを使ったことが無い、あるいはSペンはあまり使わない、というユーザーが多いのも実情だ。Sペンは機能が豊富であるが、その機能そのものを知らないユーザーも多い。

Galaxy Note8を「画面が大きいだけのスマートフォン」で終わらせないためにも、サムスンはSペンの魅力をユーザーにより認知させる必要がある。

ペン操作をどう認知させていくか。サムスンのモバイル部門トップ、DJ Kohプレジデントの手腕が問われる

スマートフォンの機能競争はCPUやメモリ容量と言った裏方の部分から、より美しい写真が撮影できるカメラや、本体のハンドリングの良さ、そして音声操作への対応など目に見える部分に移っている。

Galaxy S8シリーズがiPhoneや他社のハイエンドスマートフォンと真っ向から対抗する製品であるのに対し、Galaxy Note8は普通のスマートフォンには飽き足らないユーザーの関心を向けさせることが出来るだろう。

ペンの使えるクリエイティブツールとして、Galaxy Note8がどこまで消費者にアピールできるか。製品の完成度は十分高いだけに、どのようなマーケティングで市場展開を行っていくのか気になるところだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ｢より安全な原子力｣でエネルギー問題解決？45年ぶりのトリウム溶融塩炉がオランダで試験開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/29/45/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/36644cb6512cfc92d400f992c23c9a47/205609665/tho.jpg" />

オランダの原子力研究機関NRGが、燃料にトリウムを使う「より安全な原子炉」の試験を開始したと発表しました。オランダでは45年ぶりのトリウム原子炉(溶融塩原子炉)の運用となります。

一般的な原子力発電ではウランやプルトニウムを燃料として使います。一方、トリウム原子炉ではトリウム232の原子核に中性子を1つ与えてトリウム233とし、それがプロトアクチニウム233を経てウラン233へと変化させて核分裂反応を引き起こします。

NRGが研究を進める溶融塩原子炉では核反応のための冷却剤として低圧下でフッ化物塩を使います。トリウム塩をこの溶融液に溶かしこみ、そこに中性子を照射することでトリウムを変換して、エネルギーを抽出します。

トリウムを燃料とする原子力発電は、かつては米国やドイツなどで研究されました。またトリウム資源が豊富なインドでは現在8基が稼働しています。トリウム原子炉には、一般の原子炉に比較して安全性が高く、しくみ上メルトダウンなどを引き起こす可能性が低いといった長所があります。

ではなぜトリウムを燃料とする原子力発電がさほど普及してこなかったかと言えば、トリウム原子炉ではウランよりもエネルギー源として優れるプルトニウムが生成できないことが挙げられます。ウランを燃料とする原子炉では、エネルギー源として優れるプルトニウムが取り出せることから、(軍事的な使用目的もある)より高純度なプルトニウムを生成できる高速増殖炉などの研究開発が盛んでした。

しかし最近の世界情勢では、気候変動の問題などからよりクリーンなエネルギーへの関心が高まり、災害が発生した場合にその処理が難しい原子力発電をやめる流れも生まれています。ただし脱原子力だけではエネルギー供給の穴を埋めることはできません。このためトリウムを使う安全性の高い原子力発電がその解決策のひとつとして研究されています。

NRGでは今後、原子炉内の熱を維持する耐熱性と溶融塩への耐腐食性能をそなえる材料開発を進めるとしています。また毒性こそかなり低いとはいえ、やはり生成される放射性廃棄物を処理する方法を発見する必要があるのは、一般的な原子力発電と同様です。

[Image : NRG]
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 01:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    小型フォトプリンター「SHELPHY CP1300 」キヤノンが10月発売、重さはiPad 2台分
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/29/shelphy-cp1300-10-ipad-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6b533e12f9bba1e75f4b183b44fabb6f/205609901/d13980-229-572353-1.jpg" />
キヤノンは、手軽に持ち運べるフォトプリンター「SELPHY CP1300」を10月上旬に発売します。価格は税別1万3800円。

SELPHY CP1300は、外出先でも写真を手軽に印刷できるフォトプリンターです。

重さはiPad Pro（10.5）約2台分に相当する860g。本体寸法は180.6 x 135.9 x 63.3mm。コンパクトかつ軽量で気軽に持ち運べる点を売りにします。駆動にはAC電源が必要ですが、別売りのバッテリー「NB-CP2LH」 を使えば、電源のない野外でも利用できます。

従来モデル（CP1200）からの変更点としては、液晶画面を2.7型から3.2インチに大型化。また、メニュー画面にアイコンを採用するなどUIを視覚的にわかりやすく改善したといいます。さらに、日付による画像検索も追加するなど、使い勝手の改善が目立ちます。

インターフェイスとしては、SDカード・USB接続・Wi-Fiに対応。さらに、キャノン専用アプリ「Canon PRINT Inkjet / SELPHY」や「AirPrint」、「Mopria」にも対応し、これらに対応したスマホなどのモバイル機器から、Wi-Fi経由でワイヤレスプリントも可能です。


旅行時にスーツケースに忍ばせておけば、撮影した写真を宿泊先でサッと印刷して、みんなで楽しむ。というような使い方もできそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キヤノンEOS M100発表。上位機級の性能を小型ボディに詰め込んだハイスペックエントリー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/08/29/eos-m100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fa8b86b1fb7bbfcd460da88f6b712ad75%2F205609807%2F03.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8ed87d6f554158a23683122be071bf70984874dc" />
キヤノンは、ミラーレスカメラEOS M100を発表しました。

有効約2420万画素、APS-Cサイズの撮像素子を搭載するエントリー向けミラーレスで、2015年10月に発売した「EOS M10」の後継機種にあたります。

撮像面AF「デュアルピクセルCMOS AF」を採用しながら、常用ISO感度と連写枚数を向上するなど、性能を現行のデジタル一眼レフカメラ基準にキャッチアップしながら、コンパクトデジタルカメラ並みのボディサイズと重量を踏襲。ボディカラーはブラック、ホワイト、シルバーの3色。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/eos-m100/" title="EOS M100">【ギャラリー】EOS M100 (17枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Aug 2017 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>