<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    世界初の512GB microSDXC は2月出荷、速度は『V10』
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/512gb-microsdxc-2-v10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f72a183164b94e029a616077c65dc8e5/206054267/sd.jpg" />

欧州のメモリ屋さん Integral Memory が、512GB microSDXC カードを2月より出荷します。インテグラルによれば、容量512GB マイクロSDXCカードの出荷は「すべての競合を出し抜いて」世界初。

大手のSanDiskは昨年から400GBモデルを販売中ですが、キリの良い(？) 512GBはインテグラルが初となる見込みです。(宣言どおりに出荷でき、他社に出し抜かれなかった場合)。

カードの正面は容量とメーカー名、マイクロSDXCロゴのほかに速度やインターフェースを表す記号が並び、米に字を書くアレの様相を呈していますが、解読するとSDスピードクラスが10、UHS-I 対応でUHSスピードクラスU1、最近加わったビデオスピードクラスでV10。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:36:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JDIが透明なガラス製 指紋センサを発表。ディスプレイ埋め込みや曲面にも対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/jdi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/894ae333cb5fb504c95a2ba8771c2986/206054420/DSC00502.jpg" />
JDI（ジャパンディスプレイ）は、無色透明な静電容量式ガラス指紋センサーを開発しました。2018年度の量産出荷開始を予定します。

●無色透明でフレキシブル、ディスプレイ埋め込みも可能

モバイル端末向け指紋センサーといえばシリコン製が一般的ですが、不透明、かつ弾性が乏しく曲面に適用できないなど、デザイン面の制約が大きい課題がありました。

一方の本センサーは、ガラス基盤の採用で無色透明を実現。仕組みとしては、静電容量式タッチパネルの技術を応用しています。具体的に説明すると、静電容量式タッチパネルは指がディスプレイに触れる際の静電容量の変化をエリアごとに検知し、タッチした位置を特定する仕組みですが、JDIはこれを進化させ、指紋の凹凸による静電容量の変化を検知する技術の開発に成功したといいます。

無色透明のため、指紋センサーをディスプレイに埋め込むといった用途も技術的には可能。「シリコンは曲げられないが、ガラスならある程度曲げられる」（担当者）というフレキシブル性も売りにします。さらに、ガラス基板をプラスチック基板に置き換えることで、ドアノブや曲面の表面や、曲がりやすいクレジットカードにも搭載できるフレキシブル性も確保できるとのこと。





iPhoneやGalaxyなどでベゼルレスの全画面が広がり、廃止や背面に追いやられがちな指紋センサーですが、ディスプレイ埋め込み可能な指紋センサーとしてはクアルコムも超音波式を発表済。今後、ディスプレイ埋め込みタイプが広がっていくのかもしれません。

なお、JDIによると、2018年度に量産を開始する静電容量式ガラス製指紋センサーは、スマートフォン向けではないとのこと。どのような製品向けかは非公開としています。また、JDIは指紋センサーを皮切りにセンサー事業に参入し、ディスプレイ以外の収益基盤の強化を図るとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 01:52:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、次はミニリュウ乱獲チャンス。2月24日(土)正午から第二回コミュニティ・デイ実施
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/go-2-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/79a14594b0b4d5e9b53d18d51f2ce19/206054491/ryu.jpg" />

「体の中で生命のエネルギーがどんどん膨らみ抑えきれなくなるからだ」

というわけで、次のスーパー乱獲ターゲットは「ミニリュウ」になりました。ポケモンGOは二回目の「コミュニティ・デイ」イベントを2月24日(土曜)、正午から15時までの3時間限定で開催します。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 02:57:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク初のAndroid Oneスマホ「S3」1月26日発売、3万720円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/android-one-s3-1-26-3-720/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dfe1c6c8a98188889f497b3a7ce3953d/206054505/imgss.jpg" />

ソフトバンクは、同キャリア初のAndroid Oneスマートフォン「S3」を1月26日に発売します。本体価格は3万720円。機種変更における月月割適用後の実質価格は1万3920円です。（いずれも税込）

Android Oneは、メーカーによってはOSバージョンアップが滞り、新旧で分断されがちなAndroid OSを「常に最新の状態に保つ」ためのGoogleの取り組みです。

具体的には、端末発売日から24か月間は最低1回以上のOSバージョンアップを提供。また、発売から3年間は毎月セキュリティアップデートの提供します。メーカーによるカスタマイズが少なく、素のAndroid UIと、Googleが提供するサービスをシンプルに利用できる点も特徴です。

「S3」は、このAndroid Oneに準拠したシャープ製スマートフォン。ワイモバイル向けAndroid One「S3」と同じモデルです。

主な仕様は、5.0インチ 1920 x 1080 IGZO液晶、Snapdragon 430 MSM8937 オクタコアプロセッサ(4 x 1.4GHz + 4 x 1.1GHz)。3GB RAM、32GBストレージ容量、最大256GBのmicroSDXC外部ストレージなど。

出荷時OSはAndroid 8.0。カメラは背面が1310万画素、前面が500万画素。バッテリー容量は2700mAhです。

防水（IPX5 / IPX8）と防塵（IP6X）、および耐衝撃にも対応。日本向け仕様となるワンセグやおサイフケータイ（FeliCa）には非対応です。

本体サイズは71 x 144 x 8.5mm、重量は143g。カラーバリエーションはネイビーブラック、ホワイト、ピンクの3色展開です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 05:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ホントに認知症？「聞こえない」を助けるスピーカー、ユニバーサル・サウンドデザインのcomuoon
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/comuoon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ca267bddfd201b885fce033b35d5dbca/206054770/IMG_8804.JPG" />

もしかすると、認知症の患者を増やしているのはこの社会全体なのかもしれません。広島大学宇宙再生医療センター研究員の中石真一氏は「聞こえないだけなのに、認知症と誤診されるケースが増えている」と語ります。

本稿では、中石氏の立ち上げたユニバーサル・サウンドデザイン製の「聞こえない」をアシストするスピーカー＆マイク「comuoon」（コミューン）についてお伝えするとともに、難聴者を取り巻く課題についてもお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホに届く「噴火速報」、草津白根山噴火では出せず──気象庁
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/volcano/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d34dfa3480bbb9db7e60dea1f7cd520/206054751/img.jpg" />
草津白根山が噴火し、付近のスキー場で噴石や雪崩の被害が発生した災害について、気象庁は「噴火速報」を事前に出せなかったことを明らかにしました。同速報はスマートフォンでも受信することができます。

●御嶽山噴火を教訓に導入

「噴火速報」は、58人もの死者を出した2014年の御嶽山噴火を教訓に、気象庁が2015年に導入したもの。登山者や周辺住人に噴火を迅速に知らせることが目的で、草津白根山も監視対象に含まれています。

なお「噴火速報」ではなく、噴火の危険度を予報する「噴火警報」は、Jアラートや緊急地震速報、津波警報と同じく緊急警報（ETWS）に対応。スマートフォンでアラートを受け取れます。一方で「噴火速報」がETWSに対応しているかは現在気象庁や大手キャリアに問い合わせ中です。



▲噴火の危険を予報する「噴火警報」はETWS（緊急警報）に対応している


なお、気象庁のホームページによると、スマホで「噴火速報」を受信するには、ヤフージャパンが提供する
「Yahoo! 防災速報」や、日本気象株式会社の提供する「噴火速報アラート」などのアプリをインストールする必要があるとしています。



●噴火速報を出せなかった理由

なお、今回の草津白根山噴火において「噴火速報」を出なかった理由について、気象庁の話として産経新聞は次にように報じています。


複数の火山で構成される草津白根山の主な火口である湯釜火口に観測態勢を集中しており、今回噴火した本白根山には監視カメラなどがなかった。このため、爆発的噴火の発生時に観測される空振も確認することができず、発生直後に火山噴火と断定することができなかったという。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:04:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロジクール、iOS向け薄型軽量ポータブルキーボードiK1042BKAを2月6日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/ios-ik1042bka-2-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=838%2C533%2C234%2C146&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C764&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F4000f84805d28640f7f1596162adb0c6%2F206054640%2FiK1042BKA2.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=704ddb5b5a39f7a4c82614f13b0f059f160859d3" />
ロジクールがiPhone・iPad向けBluetoothキーボードの新モデル「ロジクールウルトラポータブルキーボード（iK1042BKA）」を発表しました。2月6日発売で価格は8800円。

サイズは242 x 137 x 6mmで重さ180g。300～400g台が多いロジクールのワイヤレスキーボードの中では非常に軽量コンパクトなのが特徴です。表面は耐水仕様になっており、飲み物をこぼしても問題ないとします。

コンパクトなキーボードながら、キーピッチは17mmを確保。iOSのショートカットも備えていますが、キーレイアウトは英語のみです。バッテリーは充電式で、1回の充電で約3か月使用可能。なお、充電はマイクロUSBで行います。

ロジクールと言えば、マルチOS対応で複数台を切り替えられるキーボードも発売していますが、iK1042BKAはiOS専用。海外ではAndorid・Windows対応版も販売されていますが、日本では未発売です。

なお、新製品ではありますが、2014年11月に発売された「iK1041」との仕様的な違いは見当たりません。ロゴが変わったことを除けば、唯一違いと呼べそうなものはiPhone用スタンドが付属する点です。



このスタンド、前モデルでも期間限定で付属していましたが、それが標準添付となったようです。

このため、前モデルのユーザーであれば買い替える必要はないかもしれません。だだし、廃版となっている前モデルの発売からすでに3年以上経過しています。iK1041を愛用しており、そろそろ買い替えを検討していた人にとっては、同じキーボードを購入できるという意味では良かったのかもしれません。

もちろん、防水仕様で軽量コンパクトなキーボードを求めている人にもおすすめ出来そうです。

(製品リリースでの表記は「ウルトラポータル キーボード」と「ウルトラポータブル キーボード」が混在。念のため併記します)。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 06:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのSiriスピーカーHomePodは2月9日発売。米英豪で1月26日予約開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/siri-homepod-2-9-1-26/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2de56cd863f5eb0cb26e428f56bd6230/206055708/homey.jpg" />

アップルが延期していたスマートスピーカー、HomePodの発売日を2月9日に決定しました。米国・英国・豪州では1月26日から予約受付を開始します。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 09:42:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 6 Plusを修理に出せばiPhone 6s Plusに交換の可能性あり？ アップルが内部文書で指示との噂
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/iphone-6-plus-iphone-6s-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d44c5ad037d3aac74015b794d6b1f2bb/206055439/iPhone6Plus.jpg" />
アップルが正規サービスプロバイダ向けに、一部のiPhone 6 Plus修理につき本体交換が必要な場合、iPhone 6s Plusに交換するよう内部文書により指示しているとの噂を、米MacRumorsが報じています。

MacRumorsは複数の情報源から、この文書の信憑性について裏付けを取ったとのこと。なぜiPhone 6s Plusと交換するのか、文書中では理由は示していないそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京オートサロン2018で撮り初め。ブースを彩るレースクイーン特集
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/TAS2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1152%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F8c60eb3574059a1bc6c92341bf4acdd4%2F206031432%2FDSC_5252.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fb6efce613c2487e8936daada62f07814190e972" />

東京オートサロン2018では、出展ブースのコンパニオンをレースクイーンが努めることも多くありました。今年の撮り初めとして、D850にAF-S NIKKOR 24-120mm f/4G ED VRおよびAF-S NIKKOR 70-200mm f/2.8E FL ED VRを用意して取材に臨みました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/tas2018-1/" title="TAS20180112">【ギャラリー】TAS20180112 (140枚)</a></p><p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/tas20180113/" title="TAS20180113">【ギャラリー】TAS20180113 (60枚)</a></p><p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/rqa2017/" title="RQA2017">【ギャラリー】RQA2017 (78枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 16:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アマゾンが「レジ係いない」コンビニをシアトルにオープン
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=4200%2C2917%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=630%2C438&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F3b8f180fc571c583c04ebbf2442430ea%2F205111448%2FRTSUU2B.jpeg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f2d33913ffeea12cb599894a9ce971459144b8c2" />

レジでの支払いを必要とせず、スマートフォンで自動決済されるコンビニエンスストア「amazon go（アマゾン・ゴー）」の1号店が1月22日、アメリカのシアトルでオープンした。地元メディア「シアトルタイムズ」などが報じた。

消費者にとっては低価格の実現というメリットがある一方、レジ係の仕事を奪いかねないとして労働者側からは反発を呼んでいる。



ニューヨークタイムズによると、amazon goの店舗面積は約167平方メートル。飲料や軽食、菓子類、調味料などが棚に並ぶ。

特徴的なのは、店内にレジはなく、それを操作する従業員もいないことだ。アルコール類の販売コーナーでIDカードをチェックする担当者と、客からの技術的な相談に応じる担当者らのほかには従業員はいない。あとは店の「裏方」としてサンドウィッチなどを調理する数人がいるだけだ。



決済はスマートフォンのアプリで自動的に行われる仕組み。客が陳列棚から商品を取ると、店内に設置された無数のカメラなどでシステムが認識し、客のアマゾンアカウントの「カート」の中に自動的に入る。商品を棚に戻せばシステム上でも連動し、「カート」から消えるという。



客は持参したカバンなどに商品を入れ、店を出る。出入り口には地下鉄などにあるようなゲートが設けられ、商品を持ったままここを通過すればオンライン上で自動決済されるという。



アマゾンはこの仕組みを「ジャスト・ウォーク・アウト（歩いて外に出るだけ）」と呼んでいる。

消費者にはメリット、労働者・業界には脅威

レジの前に並ぶ煩わしさがないほか、従業員の削減で商品の低価格化も見込まれるため、消費者にとってはメリットは大きい。

だが、労働組合やライバルの小売業者にとっては脅威となるだろう、とアメリカのメディアは指摘する。

アメリカでレジ係として働く人たちは多い。アメリカ労働省によると、2016年には全米で350万人のレジ係が働いているという。アマゾンが導入した仕組みが各地に拡大すれば、こうした人たちの雇用を奪いかねないからだ。

アマゾンは食料品を扱うスーパー「ウォールフーズ」も買収し、ネットから「リアル」の小売業へと本格参入を始めた。「シアトルタイムズ」によると、アマゾンのジアンナ・プエリニ副社長はamazon go出店の目的について、「価格競争に勝つこと」と明言した。

小売業界ではこれまで度々、価格破壊が繰り返されてきたが、最先端のITをフル活用したアマゾンは既存業者にとって大きな脅威になりそうだ。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが「iOS 11.2.5」公開。HomePodサポート、Siriがニュース読み上げに対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/ios-10-2-5-homepod-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e8aade410b270de08faee60d04296057/206058348/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-01-24+10.48.34.jpg" />
アップルがiOSの最新バージョン「iOS 11.2.5」を公開しました。米国・英国・豪州で2月6日に発売する同社のスマートスピーカー「HomePod」をサポートするほか、上記3か国限定でSiriによるニュースの読み上げ機能も追加されます。

主な変更点は下記の通りです。

＜HomePodのサポート＞
・HomePodの設定するとApple ID、Apple Music、Siri、Wi-Fiの設定が自動で転送されます。

＜Siriニュース＞
・"Hey Siri, play the news"と頼むだけで、Siriにニュースを読み上げてもらうことが可能に。スポーツ、ビジネス、ミュージックなど、特定のニュースカテゴリを頼むことも可能。

＜その他の改善および修正＞
・"電話" Appで、通話履歴に不完全な情報が表示されることがある問題に対応
・Face IDでiPhone Xのロックを解除したときに一部のExchangeアカウントからの"メール"の通知がロック画面から消える問題を修正
・"メッセージ"で、会話の表示順が一時的に乱れることがある問題に対応
・CarPlayで、トラックの変更を複数回行うと"再生中"コントロールが反応しなくなる問題を修正
・VoiceOverで、再生出力先とAirPodsのバッテリー残量を知らせる機能を追加



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 20:51:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本参入のOPPO、R11sの次に投入されるスマホはこれだ！：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/oppo-r11s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/59eb8a314c5b43ff59c9f858f119bd07/206058076/EG180104_01.jpg" />

OPPOの日本参入が明らかになりました。詳細は1月31日に発表会が行われ、正式なスペックなども公開される予定です。今や世界シェア4位にまで上り詰めたOPPOの日本上陸は、同社の勢いを考えると当然のことなのでしょう。

 
関連
速報：OPPOが日本参入、第1弾スマホ「R11s」は20MPデュアルカメラ＆縦長OLED

さて同社のプレスリリースを読むと、気になる表現があります。次のような一文がありました。

"本日、日本のスマートフォン市場に参入することを正式に発表しました。日本市場参入のスマートフォンの第一弾として「R11s」を投入します。"

つまりR11sは第一弾であり、第二弾、第三弾として他の機種も投入すると暗に示唆しているわけです。日本に参入したものの、1機種目以降なかなか製品が出てこないメーカーもある中で、OPPOは最初から「1機種だけではない」と明言しているのです。

では第二弾、第三弾としてどんなスマートフォンが出てくるのでしょうか？まだR11sも正式に発表されていませんが、OPPOの海外市場の端末展開戦略を見ると、次のモデルが見えてきます。

OPPOのスマートフォンは3つのラインに分かれています。まずはフラッグシップモデルの「R」シリーズ。



Rシリーズの型番数字は奇数で、大画面モデルには「Plus」の名前が付与されます。またモデルチェンジは1年に2回、半年おき。春夏発表モデルに対し、秋冬発表モデルはマイナーチェンジという位置づけで、型番に「s」が付けられます。中国市場を見ると、以下のようなサイクルで製品が発表されています。

2016年3月：R9、R9 Plus
2016年10月：R9s、R9s Plus
2017年6月：R11、R11 Plus
2017年11月：R11s、R11s Plus

また標準サイズと大画面のPlusは、Plusが1ヶ月程度後から発売されます。iPhoneは2サイズ同時に発売されますが、OPPOは時機を若干ずらすのです。R11sは中国で2017年11月10日から、R11s Plusは11月24日から発売となりました。



Rシリーズの仕様変更モデルとしては「F」シリーズが存在します。主に新興国向けで、デュアルカメラをシングルカメラにしたり、チップセットをSnapdragon 600系からメディアテックに変更するなどして価格を引き下げています。とはいえカメラ画質そのものは高く、カメラフォンとしての魅力は弱まっていません。

現在インドなどで主力となっている「F5」はR11sとほぼ同じ仕様。異なるのはディスプレイが6インチのIPS液晶で、メインカメラは1600万画素のシングル、チップセットはHelio P23オクタコア2.3Ghzとなります。またメモリはRAM6GB/ROM64GBまたはRAM4GB/ROM32GBと強力。6GBモデルでもインドで24990ルピー、約4万3000円はコストパフォーマンスはかなり高いと言えます。



この2つが上位ラインですが、RとFは市場を分けて投入されており、R11sとF5の両モデルを販売する国はありません。ターゲット国別に投入モデルを分ける戦略を取っているわけです。

そして全ての国に投入されているモデルが「A」シリーズです。Aシリーズはエントリーモデルからミッドハイレンジまでをカバーします。製品名は数字2桁で、30、50、70、80番台の各モデルが存在します。現在の主なモデルは以下の通りです。

A83：5.7インチ720x1440、MT6763T、リア1300万/フロント800万
A79：6.01インチ1080x2160、MT6763T、リア1600万/フロント1600万
A77：5.5インチ1080x1920、Snapdragon625、リア1300万/フロント1600万
A73：6インチ1080x2160、MT6763T、リア1300万/フロント1600万
A71：5.2インチ720x1280、MT6750、リア1300万/フロント500万
A57：5.2インチ720x1280、Snapdragon435、リア1300万/フロント1600万

Aシリーズは様々な仕様にすることで、1万円台の低価格モデルからR/Fシリーズのすぐ下に位置する上位モデルまで多数のラインナップを揃えます。最新のA83とA79は18:9のディスプレイを採用しながら、A83は約2万4000円、A79は約3万6000円と、カメラ性能で価格差を付けています。



このようにOPPOの全体ラインナップを見てみると、次に日本に投入されるモデルがおのずと見えて来そうです。まずF5はR11sと仕様がかぶることから出てくることは無いでしょう。またR11sの大画面モデル、R11s Plusも、後から高価格な製品を投入するとは考えにくいところ。とはいえ高スペックですから、第三弾、第四弾としてはあるかもしれません。

そう考えるとAシリーズのどれかのモデルが出てくると考えるのが妥当なところ。第二段はR11sを補佐する製品であり、それなりの性能を持ちながらスペックも十分あるものになるでしょう。しかも購入しやすい価格も重要となります。

A79は高スペックですが、ディスプレイや本体サイズがR11sとかぶってしまい、差別化しにくくなります。またA77以下のモデルは16:9のディスプレイサイズがOPPOの製品イメージをぼやけたものにしてしまいます。となると、海外でも最新モデルであるA83が日本向けに第二段として登場するのではないでしょうか？カメラ性能はR11sより下がりますが、2万円台の価格と考えれば妥当なところです。



R11sは価格性能比に優れた製品となるでしょう。しかし1モデルだけではなかなか認知してもらえないでしょうから、手ごろな価格のモデルで消費者の関心を引く戦略を取ることは十分考えられます。1月31日にはR11sだけが発表となるでしょうが、それに続くモデルも楽しみです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Surface Pro用保護ケース、サンワサプライが発売。タイプカバー付きでも装着可
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/surface-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/11495/1255/resize/d11495-1255-859908-1.jpg" />サンワサプライ株式会社（本社：岡山市北区田町1-10-1、代表取締役社長 山田哲也)は、Microsoft Surface Pro 2017年モデルまたはSurface Pro 4に対応する保護ケース「PDA-SF3BK」を発売しました。





　
■Microsoft Surface Pro 2017/Pro 4用保護ケース
品番：PDA-SF3BK
標準価格：￥7,560（税抜き ￥7,000）
商品ページ：http://sanwa.jp/pr/PDA-SF3BK




　
「PDA-SF3BK」は、Microsoft Surface Pro用の保護ケースです。
Surface ProにMicrosoft純正キーボードのタイプカバーを装着したまま収納できます。また、収納部分を折り曲げることで横置きのスタンドとしても使えるため、ケースへ収納したまま、ノートパソコン風に操作できます。Surface Proを付属のスタンドだけで立てた場合より、画面操作とキーボード操作のどちらも安定させることができます。そのため、新幹線や飛行機内のように不安定な場所でSurface Proとタイプカバーを使って作業したい方に最適です。


専用設計された保護ケースなので、カメラやUSBポートなどを塞がず、すべての機能を使用することができます。また、Microsoft純正のSurface Penを収納できます。

対応機種はMicrosoft Surface Pro 2017年モデル、Surface Pro 4です。


製品画像データにつきましては、サンワサプライWEBサイトにあります「画像データベースシステム」(下記URL)よりダウンロードお願いいたします。
https://www.sanwa.co.jp/imagedb/imagedb.asp?sku=PDA-SF3BK
----------------------------------------------------------------------
★サンワサプライHP
https://www.sanwa.co.jp/
★youtubeチャンネル
http://sanwa.jp/youtube
★facebookファンページ
https://www.facebook.com/SanwaSupplyJP
★twitter @sanwainfo
https://twitter.com/sanwainfo
★サンワサプライ公式アプリ「サンワガチャ」
http://www.sanwa.co.jp/apps/gacha/index.html
-----------------------------------------------------------------------
※このリリースに記載の内容は、発表当時の情報です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOに期間限定の『確定タマゴ』。ボスゴドラほかホウエン地方23種も追加
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/go-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bb2d4908d8cc3d3abe561d9e27fe5681/206058368/DUQUL33X0AQbole.jpg" />

ポケモンGO がまた新規ポケモンの追加を発表しました。

今回新たに加わるのは、2002年のゲームボーイアドバンス版『ポケットモンスター ルビー / サファイア』が初出の「ホウエン地方のポケモン」、いわゆる第三世代ポケモンから23種。

発表と同時に公開されたグラフィックでは、正面に人気のはがねタイプ『ボスゴドラ』、空にはGOで活躍が期待される『フライゴン』が睨み合っています。ほか豹変ぶりが子供心に衝撃を与えたゴニョゴニョなど、前後の進化を考えれば15体ほどはこの一枚から推測できます。

(グラードンがさりげなくうろついているように見えますが、期間限定ではないレイドボスとしてしれっと登場するのかetcは不明)。

このほか、1月24日から2月1日までのあいだ、手に入るタマゴから必ずホウエン地方のポケモンが孵化する確率変動も実施。もちろんスーパーふかそうちも期間限定で販売します。

(ポケモンGOではタマゴは手に入れたタイミングで中身(の候補)が決まる仕組み。なので、2月1日までの期間に孵化すると第三世代ポケモン、ではなく、この期間に手に入るタマゴがホウエン地方ポケモン縛りになる現象と思われます。つまり、いますでに9つタマゴを抱えている場合、孵化させないと「ホウエン地方確定  ガチャ  タマゴ」は入手できません)。

新規ポケモンはすでに出現中。ポケモンGOは初期の「カントー」地方(ポケットモンスター 赤・緑)、続く「ジョウト」地方(金・銀)、現在進行形で追加中の「ホウエン」地方(ルビー・サファイア)と、オリジナルのゲームでいう3作品分のポケモンが揃うようになり、図鑑もなかなか壮観になってきました。

そろそろ把握しきれない、金銀までは現役(？)で遊んだけど最近の追加は分からないというトレーナーも多そうですが、最近の更新では図鑑が地方ごとにセクションを分けての表示になり、地方ごとに何匹集めたのか分かりやすくなりました。

何よりポケモンGOは、企画者にも想定外の現象として、当初の「上限」と思われていた赤・緑世代トレーナーよりも上の世代や、ポケモンのゲームを自分で遊ぶのは初めてという層も取り込むなど、プレーヤー層が非常に広い珍しいゲーム。

伝説のポケモンレイド戦などで、10代から70代まで人だかりを作って黙々と俯いている様子を目にすると改めて驚きますが、初めてのポケモンと出会う楽しみがポケモンGOでも何の問題もありません。
ポケモンGO、次はミニリュウ乱獲チャンス。2月24日(土)正午から第二回コミュニティ・デイ実施

広いプレーヤー層といえば、ポケモンGOではトレーナーどうしの交流を促進するため、月例の新企画『コミュニティ・デイ』を実施中。第二回は2月24日正午から15時までの3時間限定で、特別なわざを覚えたミニリュウが大量発生する予定です。

特に複数人の協力がゲーム内の有利不利につながる仕掛けではありませんが、カジュアル層でまだカイリューを持っていない知人が居たら、一緒に乱獲してみるのも一興です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Vivo、画面に指紋センサを埋め込んだ新スマホ「X20 Plus UD」を間もなく発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/vivo-x20-plus-ud/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7857568212b9ab4877d22066e13ce335/206058404/6bde85dbgy1fnqc9h003ij24302g2e81.jpg" />
日本参入を果たすOPPOと共に急伸している中国スマートフォンメーカーVivoが、ディスプレイに指紋センサを内蔵した「X20 Plus 屏幕指紋版(X20 Plus UD)」を1月24日に発表するとして、Weibo上でティザー画像を公開しています。



X20 Plus UDは、中国の認証機関TENAAで先週見つかっていたました。その特徴はディスプレイに内蔵された指紋センサです。



先日まで開催されていたCES 2018で、Vivoはディスプレイに指紋センサを内蔵した端末を参考展示していました。発表されるのは、これとほぼ同じ端末だと考えられます。

 
画面に指紋センサを埋め込む「Clear ID」採用スマホ、Vivoが参考展示：CES2018

TENAAに掲載されている情報によると、ディスプレイに指紋センサを内蔵する以外、基本仕様はベースとなっているX20 Plusと同じようです。

6.43インチOLEDディスプレイで解像度は2160x1080、SoCはSnapdragon 660、RAM4GB、ストレージ128GB。背面カメラは1200万画素+500万画素のデュアル仕様、フロントは1200万画素。バッテリー容量は3800mAhでAndroid 7.1.1を搭載。

価格については3998元（約6万9000円）との噂もあります。

ディスプレイに指紋センサを内蔵した端末は、SamsungやAppleなども開発しているとの噂がありますが、Vivoが世界初採用となりそうです。ちなみにVivoは、2013年12月に世界ではじめて2Kディスプレイ（2560x1440）を搭載したスマートフォン Xplay 3Sを発表した実績もあります。

X20 Plus UDの発売時期や中国以外でも発売されるのかなどの詳細は、発表会で明かされるものと思います。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 23:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    エイサー、SIMフリー Chromebook 11 LTEを今春投入。ドコモ回線で高速通信が可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/23/acer-chromebook-11-lte-ntt-lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/640/519/resize/d640-519-511897-7.jpg" />
Acerが、ドコモのLTE通信モジュールを内蔵した11.6型 Acer Chromebook 11 LTEを今春発売予定と発表しました。

Acerの広報にAcer Chromebook 11 LTEにかける意気込みを聞いたところ......

「Chromebookはアメリカでも文教市場を中心に爆発的に普及しました。日本でも徐々にですが、Chromebookが文教市場に普及してきております。インフラの問題で手が出なかったケースもあると思いますが、これで選択肢にはいれるようになったと思います。続報にご期待ください。頑張ります！」

とのこと。日本でChromebookを展開しているメーカーは、Dell、HP、ASUSなど何社かありますが、製品数は多くはないので2018年は、Chromebookも盛り上がって欲しいところ。
​​​
​​​ちなみに、NTTドコモの相互接続試験（IOT）のIOTは、Inter-Operability Testingの略です。IoT：Internet of Thingsの略ではありません。



ここまで編集部記
ーー
以下リリース


日本エイサー株式会社（本社：東京都新宿区、代表取締役社長：詹 國良（ボブ・セン））は、現在開発中のLTE通信モジュールを内蔵した11.6型 Acer Chromebook 11 LTEを、教育機関をメインターゲットとし今春発売する予定です。

Chromebook&trade; は2014年に日本エイサーが日本に正式投入し、その設計思想と有用性に多くの企業と教育機関が関心を寄せました。現在、学校・企業への導入が進んでいます。

Chromebook は起動の度に最新のOSとセキュアな環境が保たれるほか、データはすべて Google のクラウドストレージサービスである Google ドライブ&trade; にセキュアな状態で保持されます。これにより初期導入コストに加え、アップデートやセキュリティ維持のコスト負担が少なく、管理・運用も容易です。

開発中の Acer Chromebook 11 LTEは、NTTドコモの相互接続試験（IOT）を完了したLTE通信モジュールを内蔵する Chromebook 初のモデル。NTTドコモが提供するLTE接続サービスによる高速でセキュアな通信環境、広い通信エリアが実現します。現在主流となっている高額な初期投資を必要とする無線LAN環境への依存度を軽減することで、校外学習など場所を問わない自由な学習スタイルを実現するほか、教職員の校務負担の軽減、柔軟な働き方改革の推進にも大きな役割を果たします。

2020年度からの小学校でのプログラミング教育の必修化に向けて、ICT環境構築の新たな選択肢を日本エイサーは提供します。

●LTE通信モジュール内蔵でセキュアな本格モバイルを実現

●122cmの高さから落としても安心なMILスペックのタフボディ


●生徒の持ち運びに最適な11.6型 インテル(R) Celeron(R) プロセッサー搭載の軽量モデル


●動作音を無くしたファンレス設計

●画面を最大180&deg;開けるフラットスタイルは画面共有に最適

●丸1日の授業でも安心して使える最長12時間駆動バッテリー

●お問い合わせ先
Acer Chromebook 11 LTEに関するお問い合わせはBusiness DN'Aのフォームをご利用ください。
https://www.biz-dna.jp/form/

リリースページ
https://acerjapan.com/news/2018/327378
https://www.acer.com/ac/ja/JP/press/2018/327378

【Acer Chromebook 導入事例】

・東北学院中学校・高等学校
（導入モデル：Acer Chromebook 11 C730E-N14M〈ノートブック〉）
導入のきっかけは、ICT教育やアクティブ・ラーニングの活用を考えたことが理由です。 生徒がパソコンやインターネットに日常的に触れて理解を深め、また情報収集だけでなく、他者に伝える活動を重視するため、 キーボード入力は不可欠であることが条件でした。
導入の際にポイントとなったことは、男子学生が日常的に使用するため、通学時に持ち歩いても壊れにくい堅牢性と、最低限帰宅まで充電が不要な長時間モバイル駆動。導入した結果、課題やプリント配付、提出物チェックなどの手間が省け、ペーパーコストの削減へと繋がりました。また、控えめな生徒でも意見の発信が容易になり、すべての生徒が考え、発信できる授業へ進化しました。

・私立広尾学園高等学校&lt;医進・サイエンスコース&gt;
（導入モデル：Acer Chromebook C720〈ノートブック〉）
医進・サイエンスコースでは、時代の変化に対応できる研究マインドや、自分で必要な情報を探し出せる"学びの本質"の育成を目指しています。そのために欠かせないのがICTツール。授業や宿題に関するネット検索や学術論文の閲覧だけでなく、特にプレゼン資料作成等のクリエイティブな作業や、データ解析では入力作業が多くなるため、キーボードがあるデバイスの必要性を感じていました。
Acer Chromebook C720を導入したことで、 Google ドライブ&trade; を活用して、生徒が学園祭や模試、研究活動の進捗など様々な情報をクラウド上で共有して意見を出し合い、生徒同士の関係がより密になったと感じています。
生徒からは「データ共有のしやすく、軽くて持ち運びやすいため、自宅や通学の電車で活用している。」という声も聞かれました。保護者からも、「高いセキュリティ面が良い」「常にクラスメイトや先生方と情報共有することで勉強のスタイルが変わった。」また「夜遅くまで課題に取り組んでいるとき、友達と Gmail&trade; で励まし合い、生徒同士で高め合っていることを嬉しく思う」という嬉しい声もありました。

・国立大学法人 東京農工大学
（導入モデル：Acer Chromebook CB5-311-FF14N〈ノートブック〉、 Acer Chromebox CXI2-F14K〈デスクトップ〉）
導入のきっかけは、もともと同大学のVDIの構想にあった端末を探しており、シンクライアントを比較検討していた時に、コストや解像度の面で課題を抱えていたことです。その時に出会ったのが Chromebook 。 ただ、フルHDではなかったため諦めかけていた時に、日本エイサーに相談した所、早急に対応してもらうことができました。実際に導入後はOSのアップデートやマニュアルの用意、生徒に端末を貸出てから戻ってきたときのリフレッシュの手間や、管理サーバーのデータ更新が不要など、運用の負荷が大幅に削減できました。


Acerについて
1976年の創業以来、Acer はハードウェア＋ソフトウェア＋サービスカンパニーとして、人々の生活を豊かにする革新的な製品の研究、デザイン、マーケティングおよび販売とサポートを行っています。パソコン、ディスプレイ、プロジェクター、サーバー（国内未発表）、タブレット、スマートフォン、ウェアラブル（国内未発表）に至る幅広いレンジの製品を提供するとともに、IoT (Internet of Things) に向けたクラウドソリューションの開発も推進しています。Acerは世界トップ5のPCカンパニーとして、2016年、創業40周年を迎えました。現在、全世界で7,000人の従業員を数え、160以上の国と地域で展開しています。
詳細はwww.acer.com （英語版）をご覧ください。
日本エイサー株式会社について
社名 ：日本エイサー株式会社
所在地：東京都新宿区西新宿6-24-1 西新宿三井ビルディング 18F
代表者：代表取締役社長 ボブ・セン
URL ：www.acer.co.jp
公式Facebook：www.facebook.com/AcerJapan
公式Twitter ：www.twitter.com/AcerJapan
公式Instagram：www.instagram.com/acer_japan/
公式YouTube：www.youtube.com/user/AcerJapanChannel

(C) 2017 Acer Inc. All rights reserved. AcerとAcerロゴはAcer Inc.の登録商標です。その他商標、登録商標、サービスマーク等の著作物の著作権は、帰属表明の有無に関わらず、それぞれの権利者に帰属します。発表内容は予告なしに変更または削除されることがありますのであらかじめご了承ください。
(C) 2017 Acer Inc. All rights reserved. Acer and the Acer logo are registered trademarks of Acer Inc. Other trademarks, registered trademarks, and/or service marks, indicated or otherwise, are the property of their respective owners. All offers subject to change without notice or obligation and may not be available through all sales channels.

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 23:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auが「HUAWEI nova 2」1月26日発売、背面ダブルレンズ＆20MPインカメで一括3万2400円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/au-huawei-nova-2-1-16-3-2400/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4cd6a1e90dbb6a1b0e541be3c2496c1c/206058540/img+%281%29.jpg" />
auは、ファーウェイ製の5インチスマートフォン「HUAWEI nova 2」を2018年1月26日に発売します。本体価格は3万2400円です。なおUQからも同日発売予定。

ファーウェイといえば、SIMフリースマートフォン（格安スマホ）市場でシェア1位（2017年上半期出荷数・MM総研調べ）を誇る、まさに「格安スマホの雄」とも呼べるメーカーです。

同社製スマートフォンの最大の売りは、カメラレンズを2つ並べた「ダブルレンズカメラ」です。これは、「白黒センサー」と「カラーセンサー」の2つのレンズを並べ、そこから得た光学情報を合成することで写真の描画力を高めるもの。低照度下の描画性能が向上するほか、2つのレンズの視差を利用して、一眼レフ風のボケ感を味わえる「ポートレートモード」なども売りにします。

auから登場する「HUAWEI nova 2」も同様に「ダブルレンズカメラ」を搭載します。ただ、その組み合わせは「標準画角レンズ」＋「2倍ズームレンズ」となっており、ズーム時の画質の劣化を抑えられる点を売りにします。画素数は標準画角レンズが1200万、2倍ズームレンズが800万です。

また、インカメラは2000万画素と、セルフィーを重視しているのも特徴。その他、ハンドジェスチャーだけでシャッターを切れる機能も搭載します。


画面サイズは5.0インチ フルHD（1920 x 1080）で、ベゼル幅1.6mmの狭額縁仕様。RAMは4GB、ストレージ容量32GBで、最大128GBまでのmicroSDXC外部ストレージにも対応します。

本体サイズは69 x 142 x 6.9mm、重量は143g。バッテリー容量は2950mAhで、付属の充電器の使用で約100分でフル充電できる急速充電機能も搭載します。

なお、ワンセグ・フルセグ・おサイフケータイなどの日本独自仕様には非対応です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：ドコモ「V30+ L-01K」レビュー　標準＋超広角のデュアルカメラが便利、いまならDaydreamがもらえる！
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/v30-l-01k-daydream/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4f0992b140e81bb9a80b649f4dc038c/206058391/IMG_1588%3F%3F%3F%3F.jpg" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。スタンダードアングルとワイドアングルのデュアルカメラを搭載したLGエレクトロニクス製ドコモ向け端末「V30+ L-01K」のレビュー動画をお届けします。年末年始に常用していましたが、120度の超広角カメラが便利すぎ。大きな被写体の撮影、下がれない場所での撮影に重宝します。どんな写真が撮れるのかは動画でご覧ください。動画の尺は3分29秒です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4でPS2ソフトが動くハッキングツール公開、ただし「ver 4.05」の本体のみ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/ps4-ps2-4-05/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/730e628bd4e6d8bd87437f648bd63030/206058441/GTA3.png" />
PS4上で自作ソフトウェアや海賊版ソフトを動作させることができる、最大級のハッキングツールが公開されました。PS4にLinuxをインストールできるばかりか、一部のPS2専用ソフトの動作までが実現するとのこと。

ただし、このハックが利用できるのは、2016年10月に配信されたシステムソフトウェア「バージョン4.05」の入っているPS4のみ。それから1ヶ月後の「バージョン4.06」ではパッチでexploit（セキュリティホール）は塞がれているため、ほとんどのPS4では利用できません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1984年の今日、初代Macintoshが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/1984-macintosh/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/41185e47980205232e04e02b6454efb6/206049092/00.png" />
おもなできごと
・1984年1月24日、アップルが米国で初代Macintoshを発売
・2014年1月24日、ソニーがWi-Fi版となる「Xperia Z Ultra」（SGP412JP）を発売
・2014年1月24日、ASUSがUPSを内蔵したデスクトップPC「M70ADシリーズ」を発売
・2014年1月24日、ディズニー・モバイル・オン・ソフトバンクがディスニースマホ「DM016SH」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple、SMSで相手をクラッシュさせるバグを修正
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/apple-sms/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/01/iphone8_010.jpg?w=1024" />
先週、ソフトウェア開発者・研究者のAbraham Masriが、SMSを送るだけでiPhoneをクラッシュさせられるバグを公表した。

先ほどAppleはiOS 11.2.5を公開しその問題を修正した。

このバグは、「テキストボム」とよく呼ばれているものの一種で、アタッカーはテキストメッセージ経由であるURLを送る。受信者のiPhoneがプレビュー処理を開始すると、フリーズやホーム画面のクラッシュからカーネルパニックまで、あらゆるおかしなことが起こり始める。

Appleはバグの詳細や理由についてはめったに語らないが、セキュリティーアップデートの記載によると、テキストメッセージで受け取ったリンクの処理と表示の方法に原因があったという。AppleはMasriをバクの発見者として功績を認めている。

このアップデートには、Appleの来るべきHomePodスピーカーの対応も、Siriに魔法の言葉をかけるとニュースを読むしくみ（米国と英国とオーストラリアのみ）の追加も含まれている -- "Hey Siri, play the news."だけでなく、もっと具体的に、"business news"や "sports news"などとも言えるようになる。

[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6.1インチの新iPhoneはJDIの「日の丸液晶」を採用？ベゼルレスで9月〜10月に発売との噂
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/6-1-iphone-jdi-9-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb4fa7254c79783b4bbb2f42ddcc290f/206058838/kgi-three-iphones-2018.jpg" />
昨年末から、アップル製品の情報予測につき有名なKGI証券のアナリストMing-Chi Kuo氏が予測している、6.1インチの新型iPhone。このモデルにつき、iPhone Xのような有機ELディスプレイではなく新型液晶パネルを採用するという噂が、台湾メディアのCommercial Timesにより報道されています。

新型液晶パネルの供給元は日本メーカーのJDI（ジャパンディスプレイ）で、日の丸液晶こと「フルアクテイブ」であるとのこと。フルアクティブは18：9という縦長のアスペクト比、ベゼル幅0.5mmという狭額縁に対応しており、iPhone Xと同様のベゼルレスデザインになるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：ガラスの壁をスイスイ上る窓ふきロボ「ウインドウメイト」2月22日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/2-22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b048a14a6f7342a27e1b96681a669cb3/206059491/IMG_8822.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ツルツルしたガラスの壁をスイスイ上る窓ふきロボ「ウインドウメイト」が家庭用として2月22日に発売されます。価格はガラスの厚みによって異なり、薄いガラスに対応したものが6万4800円、厚いガラスに対応したものが6万9800円。いずれも税抜き。

ウインドウメイトは窓ガラスを磁力で挟み込み、ガラス面を走行する窓ガラス版お掃除ロボットです。業務用モデルはガラスの厚みによって磁力を調整する機能がありますが、家庭用の今回のモデルは、窓ガラスの厚みを事前に計測し、対応したモデルを購入します。
　
 
　
厚みは5〜28mm幅で4製品をライナップ。なお、大は小を兼ねず、厚いガラスに対応した製品で薄いガラスを掃除しようとしても磁力が強すぎて走行しないとのこと。磁力とタイヤの摩擦の絶妙なところが必要です。

製造元は韓国のRF社で、セールス・オンデマンドが日本の代理店。2017年にセールス・オンデマンドを巣立った元祖お掃除ロボ「ルンバ」と同じ座組と言えそうです。ルンバの時も日本にロボット掃除機市場はなかったわけですが、やはり家庭用の窓ふきロボ市場も日本にはありません。

こと家庭用となってはそもそもの需要予測が難しいところですが、セールス・オンデマンドでは2018年に3万台の出荷を計画。ルンバの知見を生かした利用者開拓を進めるようです。製品は家電量販店などで販売する予定。
　

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 08:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    未整備の雪山が「圏外」にならないワケ。auのフリーライド世界選手権エリア化対策に密着
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/24/a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=640%2C480%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F94d0e169083db3972afc5a04361b9334%2F206054592%2FIMG_4700.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e4ecc61b2bc6fb39594ab1e697944a2e0a0d681" />

長野県白馬八方尾根スキー場にて開催されるフリーライド・ワールドツアー（フリーライドスキー・スノーボード世界選手権）において、auがエリア対策を行いました。auは、フリーライド・ワールドツアーのオフィシャルスポンサーとして協賛。「本競技のダイナミックな滑走映像をLIVE配信、VR配信する事でKDDIが目指す新たなスポーツ視聴が表現できると考えたため」としています。

今回の競技は「SPORTS BULL」やYoutubeLiveなどで配信されますが、配信（エンコード）を現地の配信ベースから行うに際して、auの4GLTE回線を使用。配信の品質向上や参加者やギャラリーの通信環境整備のためにエリア対策が行われました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>