<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    視線追跡VRヘッドセット FOVE、ネットカフェVRサービス VIRTUAL GATE で採用。全国112店舗でスタート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/vr-fove-vr-virtual-gate-112/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fd19a3d3d15287d8ffa84843620fd8cb/205320911/img_129463_1.png" />
株式会社テクノブラッドが、インターネットカフェでVR体験ができるコンテンツプラットフォーム「VIRTUAL GATE(バーチャルゲート)」を発表。5月29日より112店舗でサービスをスタートしました。

インターネットカフェでのVR体験は、Gear VRを利用するVR THEATERが昨年からサービスを行っており、特に目新しいものではありません。ただし、VIRTUAL GATEは、これまで一般ではあまり利用機会のなかった視線追跡VRヘッドセット FOVEを使うのが特徴です。
進撃の巨人、攻殻機動隊のVRコンテンツをネットカフェで体験できるサービス『VR THEATER』、4月7日から開始
この視線追跡を活かし、ソードアート・オンラインのアスナを視線を合わせアイコンタクトができる「アスナと会える FOVE VRホーム」などが体験可能となっています。


▲VIRTUAL GATE公式サイト。コンテンツによっては有料のものも。

5月29日時点で利用可能なコンテンツは250本以上。FOVEの視線追跡を利用したゲームもいくつかラインナップされていますが、そのほとんどがグラビアなどの動画系コンテンツ。せっかくPCと接続するフルスペックのVRヘッドセットを使うからには、それなりのコンテンツの充実を期待したいところです。

▲現在のラインナップ。ゲーム系は7本のみで、他は動画コンテンツ。

まずは112店舗でのスタートですが、テクノブラッドは、今年度中に500店舗への導入を目標として掲げています。なお、VIRTUAL GATEは日本だけではなく、今夏に韓国でのサービスも予定されており、最終的には日韓合わせて11,800店舗、月間6,000万人が利用する世界最大のVRコンテンツプラットフォームを目指すとのことです。

VIRTUAL GATEを利用できる店舗は公式サイトを確認してください。利用にはVR機器レンタル料金の300円以外に、各店舗の利用料金も必要です。

関連：


視線追跡VRヘッドセットFOVEで、ゲームはどう進化する？：週刊VR情報局
視線追跡機能付きVRヘッドセット「FOVE 0」実機レビュー
【動画】視線追跡機能付きVRヘッドセット FOVE 体験、担当者インタビュー。Kickstarterまもなく終了

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 07:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterに新機能『受信箱』と『リクエスト』。フォロー外からのDMを仕分け
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/twitter-dm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/803717df548b162d074348253fe94a06/204101558/IMG_0292.jpg" />

TwitterがまたDMまわりのインターフェースを改修しました。今回加わったのは『受信箱』と『リクエスト』。

新UIではフォローしている相手とのDMは『受信箱』に、フォロー外から届いたDMは『リクエスト』のタブに分類されるようになり、知らない相手からのメッセージをまとめて効率的にチェックしたりスルーできます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 07:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ガラケーに2つ折りは必要ない」を体現。ワイモバが電話特化のストレート携帯Simply発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/2-simply/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef548da8bec94cabc075666e123f7f17/205324598/DSC09635.jpg" />
ワイモバイルは、セイコーソリューションズ製のシンプルフォン「Simply」を発表しました。シンプルさを追求したデザインと、機能を通話とメールに絞った点が特徴です。



主な仕様は、1.1GHzクアッドコアCPU、1GB RAM、8GBストレージ、32GBまでのmicroSDHC外部ストレージ、2.4インチクオーターVGA液晶など。背面には200万画素のカメラも搭載します。

「シンプルで使いやすい THE・電話」と担当者が表現するように、機能は通話とメール（キャリアメール・SMS）のみ。OSはオープンソースのAndroidですが、当然Google Playは使えず、タッチパネルも搭載していません。VoLTE、HD Voiceに対応し高品位の通話が可能です。

赤外線通信や、32GBまでのmicroSDHC外部ストレージに対応。フィーチャーフォンから乗り換える際にも、電話帳やデータ移行を安心して行えます。

その形状も大きな特徴です。フィーチャーフォンは長らく2つ折りの端末が主流です。一方のSimplyはストレート型の形状を採用。横幅は13.8mmと狭く、重量は115g。実機に触れてみると、コンパクトで軽量、かつ手に馴染みやすい印象です。



ソフトバンク Y!Mobile事業推進本部 執行役員本部長の寺尾洋幸氏

ワイモバイルは2017年1月に開催した製品発表会で、Simplyの発表を予告。その際に執行役員本部長の寺尾氏が「従来の2つ折りケータイって必要かな。もっと気軽に持てるケータイがあってもいい」とストレート形状の意義を強調していました。

携帯電話市場を振り返ると、2015年にはFREETELが、電話に特化したストレートケータイ「Simple」を発売。税別5980円という安さが話題を集めました。ワイモバイルからも同様の端末が発売されることで、ストレート型携帯の地位向上に繋がるかもしれません。

発売は8月下旬以降を予定します。

 

 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 09:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「20〜30代の女性がターゲット」-- お洒落モバイルルータ601ZT、ワイモバから登場
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/20-30-601zt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ee09cdba0b1ee43fca063838044d89ac/205324662/DSC09620.jpg" />

ワイモバイルは、ZTE製のモバイルWi-Fiルータ「Pocket WiFi 601ZT」を発表しました。カラーはファッショナブルなホワイト・ブルー・ピンクの3色展開です。

「持ち歩きたくなるPocket Wi-F」と担当者が説明するように、デザインを重視した本端末。「20〜30代の女性をターゲットにした」といい、女性でも片手でらくらく操作できるように、正方形に近いスクエア形状を採用しています。

データ通信はFDD-LTE（900MHz、1.7GHz、2.1GHz） / AXGP（2.5GHz）に対応。最大通信速度は下りが112.5Mbps、上りが37.5Mbps。

最大同時接続台数は10台。無線LAN規格は802.11 b/g/n（2.4GHz）。

バッテリー容量は2000mAh。連続通信時間は省電力設定OFF時で約8.5時間、ON時で約10時間です。

2017年8月上旬以降に発売予定です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 09:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    FeliCa対応の高機能Android Oneスマホ「X1」ワイモバが発表。8コア、防水、4日間バッテリー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/felica-android-one-x1-8-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bfb607785ec59e309167cd0dd13e4ce6/205324734/DSC09628.jpg" />
ワイモバイルは、シャープ製のAndroid Oneスマートフォン「X1」を6月下旬以降に発売します。Android Oneシリーズで初めてFeliCaに対応したほか、防水や「4日を超える電池持ち」を売りにします。

主な仕様は、Snapdragon 435 MSM8940（1.4GHz + 1.1GHz オクタコアCPU）、5.3インチ フルHD（1920 x 1080）IGZO液晶。3GB RAM、32GBのストレージ容量、最大256GBまでのmicroSDXC外部ストレージなど。

Android Oneシリーズ初のFeliCaにも対応。デジタルウォレットのAndroid Payを利用することが可能です。



バッテリーは3900mAhと大容量。省電力性能に長けるIGZO液晶の掛け合わせにより「4日間を超える」電池持ちを実現したとしています。

メインカメラの画素数は1640万画素、サブカメラは800万画素。

指紋認証などのセキュリティ機能も搭載。充電端子にはUSB-Cを採用します。本体サイズは74&times;152&times;8.9mm、重さは169g。



カラーバリエーションはホワイト、ミントグリーン、ダークパープルの3色展開です。

これまでにワイモバイルが発売したAndroid Oneスマートフォンは、シンプルで使いやすい反面、性能は抑え気味でした。今回発表したAndroid One Xは、性能的にはミッドレンジの上位といった印象。FeliCaや防水にも対応するなど充実した仕様が目を惹きます。


 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホの次を狙うホームIoT『au HOME』始動。普及には「囲い込み感」解消が必須だ：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/au-home-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/72b6f037bced0b830791be90b8b3f0c0/205324834/1.jpg" />
KDDIが、夏モデルに合わせ、新サービスの「au HOME」を発表しました。au HOMEは、いわゆるIoT（モノのインターネット）と呼ばれるジャンルのサービス。

第一弾として、ドアや窓の開閉センサーや、音頭、湿度、照度などを取得できるマルチセンサー2種類、鍵の開閉センサー、ネットワークカメラの5種類が、au WALLET Marketで発売されます。デバイス代のほかに、プラットフォームの利用料として、毎月490円の料金がかかります。


ホームゲートウェイにZ-WAVE対応ドングルを挿すことで、IoTの機器をつなげる

これらのデバイスは、スマホのアプリから統合的に管理することができます。主にスタートアップから様々なIoTをうたうデバイスが発売されていますが、何かの共通プラットフォームを使っていないと、その都度アプリのインストールが必要になり、少々面倒。こうした手間を省くための共通プラットフォームが、au HOMEになるというわけです。


対応機器は、専用アプリで管理する


まずは5種類のデバイスを、au WALLET Marketで発売

具体的には、たとえば子どもが学校から帰ってきたときに、親のスマホに通知を表示したり、そのままネットワークカメラで親と通話したりといったことが可能になります。また、家を出てしまったあと、鍵をかけ忘れたのではないかと心配することがあるかもしれませんが、鍵の開閉センサーを取りつけておけば、本当に閉めていないかどうかをチェックできます。ただし、施錠機能はないため、万が一鍵をかけ忘れていたら、家に戻らなければならいのですが......。


開閉センサーを使い、子どもの帰宅を親がスマホでチェックできる


ネットワークカメラを通じて、通話も可能だ

現状では、室温や湿度も取得できますが、あくまでこれは確認用。暑いからといって、エアコンをオンにするようなことは、残念ながらできません。

一方で、KDDIは今後提供予定のデバイスとして、赤外線対応機器を操作するリモコンを紹介しており、これが出たあとであれば、もう少し複数のデバイスが有機的につながるようになりそうです。同様に、「auでんき」と連動したスマートプラグの提供も行う見込みで、これが出れば、なぜKDDIがライフデザイン領域として電力のサービスを行っているのかが見えやすくなります。




家電のコントロールや、消費電力の管理も可能になる

KDDIの代表取締役社長、田中孝司氏も「どんどんどんどん新しい機器を出していく。まずはスモールスタートだが、それでもこんなことができる」と自信をのぞかせます。田中氏が「テッキーな人に始めていただき、どんどんユースケースをネットで広げてもらえれば」と語っていたように、まずはガジェットや技術が好きなユーザーに受け入られることを想定している模様。ただし、設定など、面倒なことをスキップしたい人に向け、「訪問設置サポート」も用意されています。こうしたサービスを提供できるのは、固定回線を提供しているキャリアならではと言えるでしょう。


設定が不安、面倒だと思う人向けに、訪問設置サポートも提供

アプリからの利用だけでなく、5月29日から日本でサービスが始まった、「Google Assistant」にも対応する予定があるといいます。

Google Assistantは、「Actions on Google」の取り組みを開始しており、日本での展開も開始する見込み。Actions on Googleは、簡単に言えば、サードパーティのサービスをGoogle Assistant側から呼び出せるような仕組み。対応すれば、Google Assistantに話しかけるだけで部屋の温度をチェックしたうえでエアコンをつけたり、鍵のかけ忘れをたずねたりといったことが可能になります。


独自アプリだけでなく、Google Assistantもau HOMEに対応する予定だ


夏モデルは、すべてGoogle Assistant対応。話しかけるだけで、家電のコトントロールなどを行えるようになる

Google Assistantへの対応時期は明言されませんでしたが、田中氏によると、「夏が終わってから」といったタイミングになるとのこと。逆に言えば、Google AssistantのActions on Googleが日本語対応するのも、この時期になるのかもしれません。当然、日本での発売が予定されているスマートスピーカーの「Google Home」とも、連携していくことになりそうで、期待感が持てます。

ただし、au HOMEが使える回線はauひかり限定。ケータイの契約がなくても利用はできますが、光回線はauでなければなりません。これは、デバイスをつなげるためにZ-WAVEと呼ばれる方式の無線を使っているためで、ドングルをauひかりのホームゲートウェイに挿さなければならないからです。現状ではドングルが、NTT東西の回線を使うルーターには対応しておらず、利用ができません。auひかりに限定しているのは、技術的な制約ということになります。


「誰でも手軽に」をうたうが、現状ではauひかり限定のサービス


ドングルを挿す形だが、他社回線に広げる際には、これをそれぞれのルーターに対応させる必要がありそうだ

利用可能な回線については、「YES、NOで言えば、拡大する」（同）といい、「よりオープンな方向に拡大していく」方針だといいます。KDDIはauひかりだけでなく、傘下にはNTT東西のネットワークを使うBIGLOBEや、ケーブルテレビ事業者のJ:COMも抱えているため、むしろこれは当然の対応と言えるかもしれませ。

現状のサービス内容を見ると、auへの囲い込み感が強いようにも思えますが、近い将来、オープン化をしていかざるをえなくなりそうです。


報道陣からの質問に笑顔で答える田中社長

回線以外では、対応デバイスがどこまで広がるのかも、気になるポイントです。デバイスについては、先に述べたとおり、au WALLET Marketでの販売を予定しており、今のところ、auが独自に提供するものに限定されています。

サードパーティへのSDK公開なども、「可能性がある」（執行役員常務 商品・CS統括本部長 山本泰英氏）と述べるにとどまっています。一方で、IoTは多種多様なデバイスを使えるのが魅力。刺さる人には刺さるようなターゲット層の狭いデバイスが、幅広く存在していて、価値が出る分野。対応製品投入のペースも、上げていかなければならないはずです。

そのため、auがau HOMEを本気で普及させようと思っているのであれば、上記のような回線とデバイスのオープン化は、必須になってくるでしょう。囲い込みの状態が長く続いてしまうと、盛り上がりに欠けてしまうため、早期の対応を期待したいところです。

それに伴い、月額490円という料金も、まだ検討の余地があるかもしれません。たとえば、au回線を使うユーザーには無料にしつつ、そうでないときはアプリに対して月額課金するというような選択肢もあるはず。IoTはほとんどの人にとって未知の分野であるだけに、利用のための心理的、経済的ななるべくハードルを下げてほしいというのが、au HOMEを見たうえでの率直な感想です。

 


 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    WWDCで新MacBook Pro発表？15インチ版の出荷日に異変。WWDC日程に絡む調整か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/wwdc-macbook-pro-15-wwdc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/916e8ab5d3382c207b8d164b98f3de4a/205324908/mainmbp.jpg" />
　
6月6日に開催されるアップルの開発者イベントWWDC 2017では、新しいMacBook Proが発表されるかもしれません。

アップルのオンラインストアでは現在、多くの国で15インチMacBook Proの出荷予定が3～5営業日(日本では6月9～11日)と表示されています。ちょうどWWDC開催日の6月6日をまたぐことから、何か関連があるのかもしれないとの噂があがっています。

ただ、MacRumorsなどによると、13インチMacBook Proが依然として在庫ありとなっている点については、出荷日の更新作業が遅れているのか、本当になにもないのかはわかっていないとのこと。

MacBook Proに新モデルが出るにしても、まだ現行モデルの発売から1年を経過していないこともあり、外観などに大きな変化はないと考えられます。あるとすれば、それはCPUのアップデートなどといった基本的な性能の進化。CPUが最新のものになれば、統合グラフィック機能の向上やバッテリー持続時間の延長といった付帯効果もあるはずです。

一方で、バッテリーの持ちが改善すればRAM容量の上限引き上げも期待できそうです。現行モデルのRAM容量は16GBの上限があり、映像編集などをメインの作業とするユーザーにとってはやや不満の残るところでした。この上限への指摘に対して、アップルのマーケティング担当VPフィル・シラー氏は「16GB以上のRAMをノートに搭載するにはより消費電力の大きなメモリシステムが必要になるから」と回答していました。

MacBook Proは現行モデルでThinderbolt 3とUSB-Cの搭載(あとタッチバーも)という大きなハード面の変更もあり、その前のモデルから登場までに1年半の期間を擁しました。もし本当に新しいMacBook Proが発表されるなら、まだ現行モデルの登場からは1年も経っておらず、世代交代が停滞化しているMacシリーズ全体にとっても注目すべきことです。

CPUのアップデートはインテルの戦略に左右される部分も否定できませんが、そろそろ本当にゴミ箱扱いされそうなシステムをはじめ、その他のMac製品を使っているユーザーからすれば、MacBook Proも出してほしいけどそれ以外の新モデルも早よ、というのが本音といえそうです。

 



 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AMDがノートPC用Ryzenと搭載2-in-1、デスクトップ向け16コア版をプレビュー。今回も準備は順調か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/amd-pc-ryzen-2-in-1-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7aff8b3662d35cc7838a4fa1279bcc5/205325108/Ryzen_Mob_TR_01.jpg" />

台湾で開催中のComputex 2017より。大手半導体メーカーのAMDが、新型のノートPC向けAPU（GPU統合型CPU）『Ryzen Mobile』（ライゼン・モバイル）と、16コア/32スレッドの同時処理能力を備える自作PC派向けデスクトップCPU『Ryzen Threadripper』（ライゼン・スレッドリッパー）をプレビューしました。

合わせて、モバイルでは試作機となる薄型の360度回転ヒンジ搭載2-in-1機を、Threadripperは詳細な仕様もアピールしており、（今回はRyzen 7や5と同じく）どうやら出荷に向けた準備が順調であることを伺わせます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/amd-computex-1/" title="AMD Computex発表会">【ギャラリー】AMD Computex発表会 (15枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 14:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの4Kスマホ「Xperia XZ Premium」を徹底解剖！前モデルとの差が歴然なワケ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/4k-xperia-xz-premium/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef72e60c6f09e52ef826d4866fa7b1f3/205324980/1.jpg" />
4Kスマホがひさびさに戻ってきました。2015年後半に発売された「Xperia Z5 Premium」以来となる4Kスマートフォン「Xperia XZ Premium」。

国内ではNTTドコモが6月中旬に発売予定。海外ではそれに先駆けて出荷が始まっています。早速EXPANSYSさんよりお借りした「Xperia XZ Premium （G8142 ）」をレビューします。

関連：
XperiaマニアのXperia XZs レビュー。マイナーチェンジ以上の充実



グローバル展開される「Xperia XZ Premium」のカラーリングは今のところ、ディープシーブラック、ルミナスクロム、ブロンズピンクの3色。今回手元にあるのはルミナスクロームです。

そうです、あの鏡っぷり反射っぷりが物凄いルミナスクロムです。



「Xperia XZ Premium」の本体サイズは、長さ約156 mm&times;幅約77 mm&times;厚さ約7.9 mm、質量は約191g。

手にとった印象としては、ディスプレイサイズが大型化しながらも左右のベゼルが狭くなっていて、「Xperia XZ」と比較しても横幅が5mmの差にとどまっていることもあってそれほど巨大感を感じません。

本体のデザインは、「Xperia XZ」と同じくUnified Designを踏襲。側面にカーブしたガラス製ディスプレイとサイド面に丸みを持たせた手のひらになじむフォルムです。



ディスプレイ周辺のベゼルもボディカラーと一体化しており、「Xperia Z5 Premium」では黒いベゼルも、「Xperia XZ Premium」は全身ルミナスクロムで、正面すらも鏡状態です。

背面は、スリットもなく一面の一枚板で、もはややり過ぎを超えて光沢という言葉では言い表せられないツルッツルのピッカピカ。お約束で触ると指紋がベタベタつくので、まさに撮影泣かせのわがままボディとなりました。

NFCは「Xperia XZ」のようにディスプレイ上部ではなく背面に戻っています。



底面にある接続端子は、USB Type-Cを採用するので、端子が表裏を気にせずに差し込めるのはとっても便利。

さらに、USB 3.0に対応したおかげで、5Gbpsに対応するケーブルを使ってPCから転送すれば爆速でデータを転送できたり、Quick Charge 3.0に対応して充電も早くなったりと、見せかけだけじゃなく実用的な恩恵も大きくなっています。


サイドフレームにある指紋認証つきの電源ボタンも、レスポンスがかなり早く快適そのもの。

本体が巨大化したこともあり、使い勝手を考慮してかボリュームキーが電源ボタンの上部に移動しています。もちろんIPX5/IPX8相当の防水性能と、IP6X相当の防塵性能を備えているので、水回りでも安心して使えるのはXperiaの魅力の一つ。



nanoSIMカードと、microSDカードを収める箇所はずいぶんと変則的。フタと一体化したmicroSDカードトレイをはずして、その後nanoSIMカードのトレイを抜くという2段階方式になっています。

ちなみに、microSDは最大256GB（microSDXC）まで対応しています。



そして、「Xperia XZ Premium」最大の特徴ともいえる4K（解像度3,840&times;2,160）の5.5型ディスプレイは、イマドキのテレビのトレンドをガッチリおさえてHDR（ハイダイナミックレンジ）にも対応しています。

画面サイズに対する画素の密度、キメの細かさはさぞ凄いんじゃないか！と「Xperia Z5 Premium」の発表時も思いましたが、4K超高解像度を活かせるコンテンツは限られています。写真を見る時、4K動画を見るとき、対応したアプリを使っている時にのみ4K表示され、それ以外はアップスケーリングでの表示という仕様は変わっていません。

Andoroid 7.0以降では、開発者モードから描画最小幅をカスタマイズ（最大約1440ピクセル）して極小画面にできるようになもなりました。流石に実用性ゼロなので、そのまま使うとしましょう。



画質の設定は、従来は「高画質モード」と「ホワイトバランス」のみでした。Xperia XZ Premiumでは新しく「色域とコントラスト」「ホワイトバランス、「動画再生時の高画質処理」にわかれています。

「動画再生時の高画質処理」は、動画再生時に質感や精鋭感をアップするX-Reality for mobileのオンオフができます。

さらに、「色域とコントラスト」は、全体の画質に対する設定として、オリジナルの色彩に拘る人向けにsRGBの色域を利用する「プロフェッショナルモード」、トリルミナス&reg;ディスプレイ for mobileの鮮やかな色域を利用する「スタンダードモード」、より強調された色彩となる「ダイナミックモード」から選べるようになりました。

高解像度にとどまらず、色調を好みで調整できるよりハイエンドなディスプレイになったという印象で、使い込める楽しみが増えました。
Xperia Z5 Premiunに比べて液晶が大幅進化
また、4K HDRに対応した映像を試すことはできませんでしたが、自前の写真をとりこんでみたところ「Xperia XZ Premium」は明らかに輝度が上がっています。



もともと4Kディスプレイになると、そのぶん開口率が下がって暗くなるのは致し方ないところ。とはいえ、「Xperia Z5 Premium」とはもはやベツモノです。

輝度差の比較写真を撮ろうにも最大輝度にすると「Xperia XZ Premium」は眩しいレベルで写真として成立しないため、あえてどちらも輝度レベルを半分の位置にして撮影しました。

「Xperia Z5 Premium」は、室内で使うにはまず困ることはなかったものの、屋外の明るいところでは若干見えづらさがありました。

それに比べて「Xperia XZ Premium」の画面の明るいこと！これもかなり嬉しい進化といえます。



そして中身は最新スペック。OSは、最新のAndroid 7.1.1。

プロセッサーは、クアルコムの64ビット クアッドコアプロセッサー「Snapdragon 835（MSM8998）」。メモリー（RAM）は待望の4GB、ストレージ（ROM）は64GBと大容量化。従来のeMMCからUFSとなり高速な読み書きできるようになっていたりと純粋にスペックがドーンと向上してくれたのは非常にうれしいところ。


お約束でベンチマークを計測してみました。


トータル性能をみるベンチマークアプリ「Antutu Benchmark」では、「Xperia XZ Premium」のスコアは163386（3D：68777　UX：51862　CPU：33572　RAM：9175）となりました。

ちなみに、「Xperia Z5 Premium」のスコアは、71701（3D：32252　UX：19427　CPU：15637　RAM：4385）でした。

続いて、「PC Mark」アプリでも計測。こちらはWork 2.0 perfomance scoreは、「Xperia XZ Premium」が6808、「Xperia Z5 Premium」が4409。



グラフィック性能に特化したベンチマークアプリ「3DMark」で比較すると、「Xperia XZ Premium」はSling Shot　3860、Sling Shot Extreme　3187、「Xperia Z5 Premium」はSling Shot　1588、Sling Shot Extreme 1208。

2世代前の「Xperia Z5 Premium」を引き合いに出して比べるという非情な手段に出ましたが、「Xperia XZ Premium」の性能が段違いに良好なのがわかります。



海外モデルとはいえ、最近は当然のように日本語ロケールも入っており、Xperia必須のIME、POBox Plusも健在です。



気になる技適については、「EU」、「US」、「CA」のみで、日本の技適はありませんでした。残念。


 
カメラ機能も相当な進化を遂げた
カメラは、「Xperia XZs」でも先にレビューしましたが相当な進化をとげました。

ただ、「Xperia XZs」で気になった背面カメラの出っ張りですが、「Xperia XZ Premium」は本体が大きいのでうまく内部処理できたのか、普通にフラットでした。

カメラの画素数は、約1900万画素へと抑えたメモリー積層型CMOSイメージセンサー Exmor RS&reg;（エクスモア アールエス） for mobileにかわる「Motion Eye&trade; （モーションアイ）カメラシステム」を搭載。「Predictive Capture（先読み撮影）」機能と、最大960fpsのスーパースローモーション撮影ができるようになりました。



「Predictive Capture（先読み撮影）」は、いつもどおりシャッターを切ると、被写体が速く動いた時にだけ、イメージセンサーの積層メモリー内に最大4フレーム分の画像をバッファして、シャッターが押される直前の画像も記録してくれているというもの。

スーパースローモーション撮影は、いつもどおり動画を撮影する要領で960fpsのスローモーションをカンタンに記録できます。

動画撮影に最近飽きたという人には、ぜひオススメしたいくらいの面白さです。

もちろんすでにコントラストAFと像面位相差AFを組み合わせた「ハイブリッドAF」や、被写体の動きを予測して写体を捉えてブレのない撮影が可能な「先読みオートフォーカス機能」から、5軸の電子手ブレ補正のきく「インテリジェントアクティブモード」も健在です。


Xperia XZ Premiumに"抜けている"要素がない
また、最近のXperiaでは当たり前になりすぎてしまっていますが、ハイレゾ音源を楽しめる「DSEE HX」や高音質ワイヤレス技術「LDAC」といったポータブルオーディオプレーヤーとしても便利です。

だいたいいつもどこかが抜けていたりツッコミどころがあったりするXperiaにあって、今回の「Xperia XZ Premium」にはそれがありません。

 

4K HDRディスプレイの高画質と、最新のプロセッサーに、少ない少ないと言われるメモリーとストレージも大容量化され、UFSの速さとtype-C3.0（USB3.0）の高速転送や、高速データ通信にも対応。ガジェット好きなら外せない1台となっています。

EXPANSYS Xperia XZ Premium製品ページ

 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS3がついに国内出荷完了、この11年間を振り返る
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/ps3-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7e81985a7ea8e5517068c8f229a838d3/205325082/PS3.png" />
PS3の最新モデルであるCECH-4300C(チャコール・ブラック500GB）のステータスがSIEの製品情報ページにて「出荷完了」と告知されました。2006年11月に初代が発売されてから約11年半、PS3シリーズはついに幕を下ろす（他の型番もすでに「出荷完了」済み）ことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    北朝鮮で｢iPad｣発売。監視つきでインターネット接続可能、農業アプリなど実用的機能もSDカードで提供
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/ipad-sd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/faa6fc84f23e84b88ed09e5a5471162c/205325233/main.jpg" />
　
最近はやたらとミサイルを発射(Launch)している北朝鮮で、iPad の新モデルが発表(Launch)された模様です。「お前は何を言っているんだ」とミルコ顔の方がほとんどと思われますが、その広告には燦然と「IPad」の文字。ただしブランド名は「Ryonghung」と見慣れないもので、もちろんアップルのロゴマークはどこにもありません。

北朝鮮のインターネット事情は詳しくは知られていません。ただ、市民は政府の厳重な監視つきではあるものの、PCや通信機器を利用することはできる模様で、北朝鮮政府はOS Xに見た目が酷似したOS"Red Star"も開発しています。

そして現在では、このRyonghung IPadによってモバイル環境も手にできるようになった模様です。広告には「いまユーザーの間で大人気！」と記されており、仕様表には1.2GHzの4コアCPUに1GB RAM、8GBストレージの記述があり、40種以上のアプリも用意されていることがわかります。ただしインターネットへのアクセスは政府による厳しい制限付きで、実質的に北朝鮮国内のウェブサイトに限られる模様。また追加アプリの入手はもっぱらSDカード経由になるとのこと。

北朝鮮らしいのは、アプリのひとつに農業アプリが用意されているところ。折しも5月から6月にかけては国民総出の最重要行事「田植え戦闘」シーズンと言われます。Ryonghung iPadで適切に水田を管理すれば、収穫量アップにも期待がかかります。

アップルはこれまで、商標など知的財産の侵害には厳しく対処する一方で、中国で先に「iPad」を商標登録していた企業に訴訟を起こされて負けたり(後に約48億円を支払って和解)もしています。ただ今回のRyonghung iPadに関しては、アップルが北朝鮮市場に進出していないことや、Ryonghungがアップルの利益を損ねるとは考えにくいことなどから、表立った対応はないと考えて良さそうです。

なお、米Gizmodoはこの件について、一応アップルに問い合わせをしていますが、記事執筆時点で回答は得られていません。
　



新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 17:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    試乗レビュー：ペダルも漕げる電動バイクglafitに乗ってきた。自転車にウィンカーがついている不思議な感覚
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/glafit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cd4316b547ccadc2e49bb474e3b5e17b/205325396/glafit_01s.jpg" />
カー用品のドレスアップパーツを手がけるFINE TRADING JAPANは、電動ハイブリッドバイク『glafitバイク GFR-01』（以下、glafitバイク）のプロジェクトを、クラウドファンディングサイトMakuakeで開始しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    脳卒中で麻痺した手を動かす脳波グローブ「Ipsihand」、リハビリ支援に一定の効果あり
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/ipsihand/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e27e96381623e04988c6a8eb86d166ec/205320687/ipsihand1.jpg" />
ワシントン大学医学部などの研究者達は、脳卒中患者が麻痺した手足を動かすデバイス「Ipsihand」を開発し、その実験結果を医学誌「Storke」にて公開しました。これは脳の損傷していない部位から信号を検知し、手を動かすグローブと連動させることで、「脳の機能引き継ぎ」訓練によりリハビリを助けるものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneが救世主になったワケ。ジェットダイスケ写真展「空蝉」、銀座で6月3日まで開催中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/iphone-6-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1024x768+0+0/resize/1067x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/db249849e95ce18e8813d0ccdbca6f3c/205324700/IMG_3225.jpg" />

東京銀座の「EIZOガレリア銀座」にて開催されているジェットダイスケ作品展「空蝉」を見に行きました。
ジェットダイスケさんといえば、YouTuberとして有名で、EIZOの4Kモニターでの展示ということで動画を駆使した写真展的なものかと予想していましたが、実際は大きく異なるものでした。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-376/" title="空蝉">【ギャラリー】空蝉 (37枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Androidの父が新スマホEssential PH-1発表。チタン＆セラミックに狭額フル画面、拡張モジュール対応のハイエンド
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/30/android-essential-ph-1-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1392x1200+201+0/resize/929x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4360b19f110b24615c68d65e74f9d54/205322186/essential1.jpg" />


『Androidの父』ことアンディ・ルービンが、Google退社後に設立した企業 Essential から初の製品を公開しました。

うわさのハイエンド スマートフォン Essential Phone (PH-1)と同時に、連携するスマートホームアシスタント Essential Home も発表を迎えています。

スマートフォンの Essential Phone で目を引くのは、左右と上の額縁が非常に狭い「フルディスプレイ」。5.71インチ2560 x 1312と解像度も高く、縦横比は19:10。サムスンの Galaxy S8 や LG G6のように、ハイエンドスマホの最新トレンドを取り込んできました。

背面に近接無線データ通信コネクタと電源供給ピンを備え、独自の磁石式マウントでアクセサリを合体させて機能を追加できるのも大きな特徴。本体と同時に、小型の360度カメラユニットを発売します。

筐体は落としても傷がつきにくいチタンフレームと背面セラミック、前面ゴリラガラス5カバーのシンプルなデザイン。プロセッサはSnapdragon 835、RAM 4GB、ストレージ128GB、指紋センサ、カメラはモノクロ＋RGBのデュアルにF1.85レンズなど、うわさどおりのいきなりハイエンド端末です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/essential-phone-press-images-1/" title="Essential PH-1 スマートフォン 製品画像">【ギャラリー】Essential PH-1 スマートフォン 製品画像 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UQ mobileが2017年夏スマホ発表、高耐久で低価格な「DIGNO V」など2機種
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/uq-mobile-2017-digno-v-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2f7321c7231c738c24b91524250621db/205328956/IMG_2671.jpg" />
格安スマホのUQ mobileや、WiMAX 2＋サービスを提供するUQコミュニケーションズは、2017年夏の新製品・新サービス発表会を開催。Androidスマートフォンの新モデルとして、シャープ製の「AQUOS L2」と、京セラ製の「DIGNO V」を発表しました。
AQUOS L2（6月2日発売予定）
AQUOS L2は、省エネルギーな5.0インチのIGZO液晶を搭載したスマートフォン。2700mAhの大容量バッテリーを搭載し、電池持ちの良さをアピールします。

主な仕様は、Snapdragon 430、2GBのRAM、16GBのストレージ容量など。IPX 5 /8相当の防水防塵にも対応。濡れても動作するタッチパネルで、お風呂でも快適に操作できる点も売りにします。その他、おサイフケータイに対応。ワンセグやフルセグ、赤外線通信には非対応です。

6月2日発売予定。本体価格は2万8900円（税別、以下同）です。端末購入アシストを利用する場合の一括価格は100円。
DIGNO V（7月中旬発売予定）
DIGNO Vは、5.0インチ液晶を搭載したスマートフォン。特徴は使いやすさを追求した点。例えば、電源ボタンを端末のフロント面に配置しています。これにより、端末を持ちかえることなく、片手での画面点灯・消灯が可能。端末を持ちかえる際に落下する危険性も抑えることができます。

騒がしい場所でも音声がクリアに聞こえる「スマートソニックレシーバー」を搭載。不在着信や留守番電話、発着信履歴なども画面で見やすく表示するとしています。

京セラ製ということもあり、高耐久性能も追求。IPX5 / IPX8、IP5X相当の防水防塵性能を搭載。また、米国国防総省の軍事調達規格「MIL-STD-810G」の6項目に準拠。耐衝撃・耐振動・温度耐久についても高い耐久性を発揮します。

7月中旬に発売予定、価格は未定ですが「低価格帯になる」（UQ担当者）とのことでした。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル､Siri搭載スマートスピーカーをWWDC 2017で発表へ｡すでに生産中､今年後半発売:Bloomberg報道
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/siri-wwdc-2017-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3bc1ab2066001893ee76c4f6ec4e329a/205328965/Siri.jpg" />
　
WWDC 2017でSiri搭載のスマートスピーカーが発表されるといううわさはすでに複数出ていますが、BloombergもまたWWDCのキーノートでSiriスピーカー製品が発表になる見込みであり、すでに生産も開始したと伝えています。

音声AIアシスタントSiriを搭載するスピーカー製品を発表するといううわさは、まず4月末～5月初頭にわきおこり、その後5月中旬にもKGIセキュリティのアナリストMing-Chi Kuo 氏が「確度50%以上」としてこのうわさを強調しました。そして今度はBloombergが、生産開始、今年後半に発売という小さな新情報を加えて報じました。

新たなうわさによると、アップルのSiri搭載スマートスピーカーは他社の音声AIスピーカーに比べて高音質というだけでなくバーチャルサラウンド技術を搭載し、当然ながらアップル製品との深い連携機能を備えるとされます。なお、別の情報では室内の音響特性を測定し、再生する音量を自動調整する機能が含まれるという話もあるものの、これはバーチャルサラウンド機能を表しているのかもしれません。

アップルの製品であることを考えると、iPhoneなどとの深い連携機能を備えるのは当然の流れといえます。アップルはスマートホーム向けにHomeKit機能を提供しており、それらを操作するためにSiri搭載スピーカーを使えるようにするはずです。とすれば、開発者にHomeKit対応デバイスを手がけてもらうためにWWDCでスピーカー製品を発表するというのも納得のいく話。まず発表して数か月先に発売という流れも、開発者にとっては都合が良いでしょう。

スピーカー製品が発表されるとなれば、今回のWWDCキーノートはハードウェア製品が主体となる可能性も考えられます。すでにMacの最新版や10.5インチiPadについてのうわさが出ているほか、スピーカー製品を加えることでのソフトウェアのアップデートも重要な発表となりそうです。

 


もちろんアップルが噂通りにことを運ぶ保証はどこにもありませんが、最近のアップルのイベント予想はよく当たる印象もあるので、そのときを期待して待ちたいところです。

ちなみに、アップルは2006年、iPod Hi-Fiなる、30pinドックコネクターを上部に備える高音質スピーカー製品を発売していました。このいまで言うドックスピーカー製品は、1990年代に流行した重低音CDラジカセほどもあるサイズ感が消費者のニーズに合わなかったのか、人気に火がつかないまま1年半ほどで販売を終了しています。

[Imahe : Wachiwit via Getty Images]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーがおもちゃプラットフォーム toio 発表。ロボットx工作で遊ぶトイ、限定先行販売開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/05/31/toio-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a5ce5a7cbbc853c939563341c24a7fb9/205329015/toiokit.jpg" />

ソニーがトイ・プラットフォーム『toio』を発表しました。toio はカートリッジ交換式の本体とリング状のコントローラ、無線で動く小さなロボット「toioコア キューブ」がセットになった製品。

キューブは「ソニー独自の絶対位置センサ」を搭載しており、別売りのマット上の位置を検出することで、描かれたステージやルールにそった挙動ができます。

画面の中のゲームではなく実際に動くキューブを使うことで、たとえばキューブの上に紙工作やレゴを載せて物理的なアトリビュートを変えたり、コントローラではなくキューブを手で持って動かすなど、さまざまな使い方が可能です。

toioプラットフォーム本体のほか、遊び方のルールや音声を収めたカートリッジと、キューブがインタラクトするマットやカード、工作キットなどを別売りの「toio対応タイトル」として提供します。対応タイトルはソニーのほか、バンダイなどが供給予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 12:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    質感が大幅に向上したASUSの新型タブレット「 ZenPad 3S 8.0 Z582KL」ハンズオン at COMPUTEX 2017
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/01/asus-zenpad-3s-8-0-z582kl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/5472x3079+0+0/resize/1200x675!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/99417bd86af96b11f7aa497404214b79/205327772/DSC01150.JPG" />

5月30日から6月3日まで台湾で開催中のCOMPUTEX 2017で、ASUSの新型タブレット「ZenPad 3S 8.0 Z582KL」をハンズオンしていきます。日本ではZ582KLの前モデルであるZenPad S 8.0 Z581KLが発売されています。ハイエンド向けのタブレットではなく、ミドルハイな仕様となっていますが、質感は前モデルよりも大幅に向上しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 13:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Aphex Twinがステージパフォーマンスを初ライブ配信、Weirdcoreと映像コラボ。日本時間4日午前4:55〜
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/01/aphex-twin-weirdcore/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4db386ef19db0e48eb5cdf9b9d5afbc7/205325659/main.jpg" />
天才であり変態でもあるテクノ・IDMアーティスト Aphex Twin が、今週末に英国で開催される音楽イベントField Day Festivalのステージパフォーマンスをライブ配信します。日時は日本時間6月4日午前4時55分から。

Aphex Twinといえば独特の音楽を生み出す天才でありつつも、数々の奇行や虚言で世間を翻弄してきた変態アーティスト。2014年にリリースしたアルバムSyroはグラミー賞の最優秀ダンス/エレクトロニックアルバム賞を獲得しました。

IDM系アーティストといえばイメージ的にはテクノロジーに詳しそうな印象ですが、実際のところAphex Twinはこれまで一度もステージパフォーマンスをインターネットを通じてライブ配信したことはありませんでした。

それが突然今週末に実現するわけで、ファンならずともテクノ/エレクトロミュージックに興味のある人ならチェックすべき配信になることは間違いありません。


わかっていることといえば、ライブはロンドンで行われるField Day FestivalにおけるAphex Twinのステージを中継するということ。本来はインターネットラジオ「NTS Radio」向けの中継ではあるものの、映像も含めての配信となります。視覚的な部分はこれまた刺激の強い映像を得意とするWeirdcoreがヴィジュアルコラボレーターとして手がけるため、パフォーマンスと映像がどのように融合するのかが注目ポイントとなりそうです。

ちなみに、Aphex Twinは7月28～30日に新潟県苗場スキー場で行われる夏フェス FUJI ROCK FESTIVAL '17 への出演が決まっています。

・謎の人物がAphex Twin の未発表曲150曲超を無償公開中。「本人だろ」のツッコミ多数

 



 

 
新時代スマホ Galaxy S8 降臨祭 Sponsored by Galaxy

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 13:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米アマゾン､｢子どもが勝手にアプリ内課金｣した約78億円の返金を開始。1アプリ当たり最高約1万円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/01/78-1-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/37ac46b26231ecc9f5092a767ce906eb/205329346/main.jpg" />
米Amazonが、2011年11月から2016年5月の間にかけて得ていた「子供向けのモバイルアプリで親の承諾なく得た売上約7000万ドル(約78億円)」の返還を開始しました。Amazonは2016年にこの親の未承諾の売り上げについて米連邦取引委員会(FTC)から提訴されており、裁判所はAmazonが適切な対応を取っていないとして正式に返還を命じていました。

この親の承諾のない売り上げとは、Amazonのタブレット用に作られた子供向けアプリが、パスワードの必要なく最大99.99ドルのアプリ内課金を用意していたために発生したもの。

同様の問題は過去にアップルのApp StoreやGoogle Play Storeでも発生したことがありました。ただこの2社がFTCとの間で迅速に問題解決に取り組み、アップルは3250万ドル以上、Googleは1900万ドルの返還に応じました。これに対してAmazonは、当初アプリ内課金についての苦情に対して「すでに適切に処理し返金の必要はない」と主張したため、結果としてFTCから提訴されることになりました。

なお、Amazonは返金対象となっている親に対してすでに金額を記したメールを送信したと説明しています。またもし対象であるはずなのにメールを受け取っていない場合は、Amazonのアカウントページまたは払い戻しについて記したページにて、自分が対象になっているかを確認できるようにしているとのこと。

 

アプリ内課金の最高額が99.99ドルというと日本円で約1万1000円にもなる金額であり、知らない間にその金額がAmazonに引き落とされていたら、誰でも驚く話。ましてすぐに返還しようとしなかったAmazonの対応はお粗末というほかありません。

一方で、普段から子どもの相手をタブレットに任せきりにしてしまっている親たちにも、この一件はある意味お灸をすえる格好になったと言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 15:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロジクールから新型マウスが登場　異なるPC間でコピペ可能、WindowsとMac間でもファイルコピーOK
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/01/pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/48a10f801723edd646d8b3d9a0fc0186/205326608/PH01.jpg" />
ロジクールは6月1日、異なるPCのデスクトップ間でマウスカーソルを自由に行き来させて、ファイルコピー、テキストや画像のコピーアンドペーストが可能な「ロジクールFLOW」機能を搭載した新型マウス4製品を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 16:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーのおもちゃ「toio」の生きているような動きがキモ凄い！【動画あり】
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/01/toio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8cd9349521b90c93e02d45ee052d0e50/205329065/P6010267.JPG" />
6月1日、日本最大のおもちゃ展示会「東京おもちゃショー2017」のソニーブースにて、体験型トイ・プラットフォーム「toio（トイオ）」が発表されました。わずかな時間ではありますが実際に遊ぶことができたので、発表会＆タッチアンドトライレポートをお届けします。価格など基本情報については既報でご確認ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 16:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米アマゾン、パラシュート内蔵出荷ラベルの特許を取得。ドローンから荷物を落として配達
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/01/amazon-prime-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3fe5106b49a1ba93c15cf1f1072c17ee/205329360/mainapm.jpg" />
アマゾンがドローンによる荷物の配達 Prime Airを発表したのが2013年12月。昨年末には英国で試験配送を成功させ、今年3月にはカリフォルニアでもデモンストレーションが行われました。

そのどちらの配達でも、荷物はドローンがいったん着陸してから地上に置いていましたが、アマゾンはパラシュートを使い空中から荷物を落とす方法も検討していたことが、米国の特許情報からわかりました。

アマゾンがこのほど取得した特許「AERIAL PACKAGE DELIVERY SYSTEM」は、無人航空機（UAV）による荷物の配送を可能にするため、パラシュートを内蔵した出荷ラベルを使用するというもの。パラシュートは封筒のような平面状に収納された状態で荷物に貼り付けられます。そしてUAVから落下する際に自動でパラシュートが開く仕組みです。

 



パラシュートにはいくつかのサイズがあり、重量があるものや大きいものには複数のパラシュートを取り付ける例も特許資料の中に記載されています。



また、パラシュートシステムにはセンサーなどの識別機能を付加でき、UAVから荷物の行方を監視することが可能となっています。

配達にパラシュートを使う理由については、「配達場所でUAVを着陸することは、障害物（樹木や電力線など）の存在、またUAVの降下および上昇にかかる電力要件などの複数の理由により問題となり得るため」と説明されています。また、UAVによる配送は、現行の出荷フローを維持し、コンパクトで比較的安価にすることが望ましいとのことです。

この特許が出願されたのは2015年8月なので、いまもこの方法を検討しているのかは定かではありませんが、ドローンによる配達はちゃくちゃくと進んでいる印象です。しかし実現するかどうかは、遅れていると言われる法規制がどうなるか次第といったところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの格安スマホ潰しに対抗ーーUQ mobileが「家族割」、子回線は毎月500円割引
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/01/uq-mobile-500/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c72da67c086bafd683e225909225f7ca/205329509/IMG_2789.jpg" />
格安スマホ（MVNO）のUQ mobileは、家族割の提供を6月8日に開始します。家族でUQ Mobileに契約することで、家族2人目以降の月額料金を1人あたり500円割り引きます。

大手キャリア、特にNTTドコモはここにきて、格安スマホ対抗の料金プランを次々と打ち出しています。具体的には、月額基本料が980円で済むシンプルプラン。そして、指定端末の購入で通信料金から毎月ずっと1500円を割り引く「docomo with」など。

格安スマホより安い？ ドコモ 月980円「シンプルプラン」の威力


この「格安スマホ潰し」対抗の思惑も透けて見えるのが、UQ mobileが6月8日に提供する「UQ家族割」です。

家族割自体は格安スマホでもワイモバイルが2014年から導入するなど、特段目新しいサービスではありません。しかしUQは、同プランを発表した壇上で、ドコモの格安スマホ対抗「シンプルプラン」との料金比較を実施。家族4人のモデル世帯の場合、「UQ 家族割」のほうがドコモの「シンプルプラン」よりも年間で約10万円お得になるとアピールします。

なお、この料金比較にはいろいろ細かい条件があります。ドコモは、シンプルプラン・シェアパック10・シェアオプション・spモード利用・学割適用（2人）、通話代を家族全員が月980円利用した場合の料金。UQ mobileはスマトク割。そして新規契約から1年間は毎月1000円を割り引く「イチキュッパ割」適用時のもの。2年目以降はドコモとの月額料金の差が縮まることに注意したいところです。

頻繁にスマホを買い換えるならUQ mobileがお得？
UQの野坂社長は、ドコモのもう一つの格安スマホ対抗プラン「docomo with」についても言及。docomo withは、ドコモ指定のスマートフォンを購入することで、毎月の通信料金から1500円を3年目以降もずっと割引くというものです。

ドコモ、格安スマホ対抗の新プラン「docomo with」発表。月1500円割引がずっと継続



野坂章雄社長は、docomo withを利用できるスマートフォンが「arrows Be」と「Galaxy Feel」の2機種しかないことを引き合いに「かなり特殊な2つの端末に対する割引」とコメント。

さらに、docomo withでは月額料金から端末代金を割引く「月々サポート」が適用されない一方、UQ mobileでは月額料金から端末代金を割引く「マンスリー割」が適用されると指摘。そのうえで「長期間端末を買い換えないのであればドコモさんが有利だが、比較的スマホを買い換える方にはUQ mobileのほうがいいのかな」と、自社の優位性を強調しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 17:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>