<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    iPhone 7 Plusに重ねても極薄 カード型モバイルバッテリが薄着の季節にピッタリ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/21/iphone-7-plus-lightning/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f16f9c7873f7fd3c2b99c1a9c000d822/205398797/000.jpg" />
ポッケも減ります薄着の季節... ちょっとランチへ～みたいなときも身軽に出かけたいですよね。いつもスマホのバッテリ残量が心許ないアナタ！ というか、ワタシ。そんなときはモバイルバッテリの出番なわけですが、せっかく手ぶらで出かけたのに右手スマホ、左手にバッテリ、唇にケーブルみたいなカッコ悪い人生は背負えませんよね。そこで紹介しますのがコチラの「Life Card」という名刺サイズのLightningケーブル一体型モバイルバッテリ。iPhoneなどApple製端末向けです（MFi取得済み）。


▲バッテリ容量は1500mAh、重量約52g。厚みは4ミリを切っています。


▲外装はステンレス製で、高級感あります。


▲Lightning端子は隅っこに収まっております。出すと電源オンになり、LED（4つの穴）におよそのバッテリ残量が示されます。iPhoneにつながず出しっぱなしにすると、しばらくしてから自動でオフになるので、その際は再度入れて出し直す必要があります。バッテリ本体の充電はマイクロUSBなのが、ちょっとザンネン？


▲Lightningケーブル一体型なので、別途持ち歩く必要がありません。

iPhone 7用にはApple純正のバッテリケースがありますが、Plus用にはありませんよね。1500mAhとはいえ、+&alpha;として考えるとPlusにとっても心強い味方。しかも全然かさばらないので。


▲薄いケース（monCarbone）に乗っけてみました。


▲両面テープで固定してもいいかもしれませんね。


▲平らな部分が数ミリ膨らんだだけなので、持った感覚にほとんど変化はありません。


▲人に気づかれずに充電したいときにも向いていますね（具体的にどういう状況かはわかりかねます）。

ポケットやお財布にも入るので、ひとつあると便利です。ちなみに電波とバッテリをサクッと提供できることは現代の"モテ"要素のひとつとも言われております。「いや～ん、バッテリが～」と嘆き悲しむ女子に、一見手ぶらに見える男子から「ホレっ」とコレが出てきた日にゃ、あんたはん......。責任は取りません。

関連リンク：Life Card 名刺サイズのモバイルバッテリ（Gadget mart）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPhone 6s」が月3199円〜、FREETELが通話・データ込みで発売 台数限定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/21/iphone-6s-3199-freetel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/be29ade72a2b6fb17951d89c1fdce380/205402443/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-22+11.57.27.jpg" />
格安スマホ（MVNO）のFREETELが、iPhone 6sの取り扱いを開始しました。スマホ本体・データ通信・10分電話かけ放題がセットの「スマートコミコミ＋」で選択可能。本日6月22日より、直販サイトのFREETEL eSHOPで「台数限定」で購入できます。

取り扱いを開始したのは、iPhone 6s 64GBゴールド。アップル認定整備済製品で、新品と同様に1年保証が付属します。本体・通話・データ通信料込みで月々3199円（税別、以下同）から利用できます。



なお、契約月の翌月から1年間は「データ増量キャンペーン」が適用されます。また、上記料金は「スマコミ＋割」の1500円引き適用時のもの。2年目以降は、上記金額に1500円が加算されます。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動きたくない！—— ユアサ、声で操作する扇風機「コトバdeファン」 6月24日発売、1万4800円（税抜）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/21/yuasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1a20aa75f3032a564da1ed23ef98158c/205402490/img_131285_1.jpg" />

各社が音声アシスタント機能に取り組んでいる中、ユアサプライムスは声で操作する扇風機「コトバdeファン」を6月24日に発売します。価格は1万4800円（税抜）。直販サイトや家電量販店などで購入できます。

コトバdeファンは、電源ON/OFF、風量調整、首振りなどを声で操作できる扇風機。「扇風機スタート！」の声を認識すると音声認識待機モードとなり、扇風機が返事した後に操作内容を伝えます。操作内容は以下の通り。



風量調整は6段階で、微風運転も可能。ツイスト7枚羽根仕様で、ACよりも静音性のあるDCモーターを採用。切り忘れ防止機能（8時間自動停止）も備えています。なお、音声操作だけでなくリモコン操作も可能です。

大きさは360 x 340 x 640mm。高さは640〜830mmで調節できます。カラーはブラックとホワイトの2色展開。動かず、リモコンを探すこともなく、涼しい生活。夏の暑さにやられて1mmも動きたくない時に最高に便利じゃないでしょうか。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Glassに3年ぶりのアップデート公開。新機能は｢Bluetooth入力デバイスへの対応｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/google-glass-3-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3f6182adb6d586289b150c9f035c6b9e/205402523/main.jpg" />

Googleが、もう開発が終了したと思われて久しいARメガネGoogle Glassに、2014年以来3年ぶりのアップデートを提供開始しました。といっても新機能はBluetoothのサポートを追加したのみで、ほかはバグ修正といった内容です。

2012年にその姿を初めて見せたGoogle Glassは、翌2013年からはExplorerプログラムと称して開発者などを対象に有料(1000ドル)での提供を開始しました。ただ、これはあくまで開発のための有料オープンテストの位置づけで、プログラムは2015年早々に終了。以後は2015年9月にProject GlassプロジェクトをProject Auraへ改名し、12月にはGoogle Glassの後継と目される試作品の写真が出回たりもしたものの、そのままフェードアウトする格好となっていました。

ここへ来て突然発表されたアップデートは、Bluetoothをサポートするようになったのが唯一の新機能。そして、それは机の中でホコリを被っているかもしれないGoogle Glassでキーボードやマウスなどの入力デバイスが使えるようになることを意味します。

今回のアップデートはGoogle Glass後継品がいよいよ世に出る予兆なのか、クジラのように深く潜水していたプロジェクトが何かの拍子にポッと息継ぎに浮上しただけなのか、なかなか判断しかねるところではあります。それよりなにより、いまさらGoogle Glassを取り出してももはやそれを装着することに抵抗を覚える人もいるかもしれません。

とはいえせっかく出たアップデート、もし手元にGoogle Glassがあるならここはしっかりアップデートを適用して、スカウター型ARデバイスの魅力を再認識してみてはいかがでしょうか。何か新しい発見があるかもしれないし、ないかもしれません。
[Image : Stephen Lam / Reuters]

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂が「スイッチ本体品薄のお詫び」を掲載。7月・8月はスプラトゥーン2セット含め出荷増、年末に向けさらに増産体制へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/7-8-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c40c8cfbf1f9dfa37d87e08228fc4c81/205286028/sp.JPG" />

任天堂がサポートページに『「Nintendo Switch本体」品薄のお詫びとお知らせ』を掲載しました。

発売当初から続く品薄状態を詫びるとともに、スプラトゥーン2が発売される7月に向けた出荷量について、さらに年末に向けての増産体制を伝える内容です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    乾電池IoTのMaBeee 、ミニ四駆特化アプリやマスコン風アプリ配信開始。※列車ドア開閉サウンドもあります
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/iot-mabeee/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5c8dec4adb2393c564432ff567ab3389/205402555/sub9.jpg" />

乾電池IoT「MaBeee」（マビー）を手がけるノバルスは、車と列車、2つの専用アプリを発表しました。ミニ四駆やプラレールなどで、よりそれっぽく楽しめる、そんなアプリです。

電池を入れたらラジコンに、乾電池IoT「MaBeee」が作品募集。9月にイベント開催

MaBeeeは、単三電池で動く各製品をスマートフォンでコントロールできるようになるBluetoothジャケット。単4電池に装着して利用します。ミニ四駆やプラレールをラジコン化する、そんな使い方ができるMaBeeeですが、今回車と列車での利用を想定した2つのアプリの提供がはじまりました。



ラジコンカーなどでの利用を想定したアプリはデジタルパネルモードとアナログパネルモードを用意。単にスマホでON/OFFできるだけでなく、出力もコントロール可能で、ブーストボタンなども用意されています。



もう一方のMaBeee Trainアプリは、おそらくプラレールでの利用を想定したものですが、大人の事情かプラレールの名前はなく「電車の玩具に特化したアプリ」となっています。

列車のマスコンを模したアプリで、ドアの開閉サウンドや発車合図、警笛、アナウンスサウンドなどが楽しめます。


MaBeee Racing
MaBeee Train


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    半年、丁寧に使ったMacBook Proの底面に無数の傷… 防ぐ方法は？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f9f701206e70f9c78648365b28c685cc/205402790/001.JPG" />
私がMacBook Pro（Touch Bar搭載13インチ）を使い始めたのは、Engadgetにジョインしたときですから、かれこれ半年以上のパートナーということになります。私はモノ（と女性）の扱いは丁寧だと自負しておりますが、やはり日常を共にしていると、お財布とかもそうですが、それなりに使用感というのは出てきますよね。落としたりは一度もないので、パッと見は綺麗ですが、ちょっと目を凝らして見てみましょう。
It's too beautiful!

▲天板はとても美しい......。ま、まだ半年ですからね。余談ですが昔、とあるエキスポで、知人のライターさんがS.ジョブズに当時のPowerBookの天板にサインをくれってねだって、断られたのを目の当たりにしたことあるんです。そのときの断り方が、いかにもアメリカ人というか、ジョブズらしくてね......。「It's too beautiful!」って言ったんですよ。ちなみにクック船長は原宿で一般人にねだられ、iPhoneにサラッとサインしていましたね。どちらもカッコイイと思います。私もサインしますよ。


▲ハナシ戻します。ほとんど無傷に見えましたが、液晶を開いた際、フチが接地面に当たることがあるようで、角の塗装がほんのり禿げていました。まぁ気付かない程度ですが。これは仕方ないですなー。


▲ガラス製のタッチパッドはまったく劣化ナシ！ いつまでもサラッサラのサラなんとかです。ただ、キーボードのキートップはどうしても若干、テカってしまっていますね。キーボードカバーで防げるかもですが、ナマが好きなものでして......。VAIOとかは、テカらない素材使ってますよね。Macにも導入してほしいぞよ。
底面に無数の線傷が...

▲始めてよく見てみましたよ底面。そしたらホラ、無数の引っかき傷があったんです。MacBook Proはゴム足が低めなので、間に少しでもゴミとかがあると、本体と擦れてしまうのでしょうね。新品同様のつもりだったのに、とても悲しい494936......。
そこに、いつものアノ人登場
京都の老舗フィルムメーカー、ビザビさんといえば、画面のみならず、ガジェットにほんの少しの平面すらあれば目ざとく見つけ、速攻でピッタリの保護フィルムをリリースしてくる商魂のたくましさで有名です。それでいて、フラットな胸板の女性は目に入らないという矛盾もよく指摘されています。

参考記事：画面保護フィルムの売上ランキングから知る人気ガジェット動向

そのM谷社長がですね、私の嘆きを目ざとく見つけたようで......。

水谷さん　底面フィルムも　いるみたい （飛鳥） pic.twitter.com/lNKoOtr4qB
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2017年6月19日

そのわずか数日後ですわ、届いたの。一流のライターが原稿早いのと一緒で、一流の商人も商品つくるの早いのなー、おみそれしました......。


▲13インチ用と15インチ用の"底面用フィルム"がございます。それぞれ2160円、2700円。
OverLay Plus for MacBook Pro 15インチ (2017/2016) 裏面用保護シート
OverLay Plus for MacBook Pro 13インチ (2017/2016) 裏面用保護シート 

さっそく貼ってみた

▲剥離シートに「液晶面」とあるのはご愛嬌。


▲大きいので、貼るのはちょっとたいへんですが、ゴム足がガイドになるので位置決めに悩むことはありません。


▲空気は時間とともに抜けるので、もう少し目立たなくなります。


▲私の場合、傷の上からになってしまいましたが、これ以上はつかないので今後は安心して使えます。これからMacBook Proを買われる方で、ケースに入れないで使いたい派は、スグ貼ることを強くオススメいたします。

なお、M谷社長からびた一文、いただいてないどころか、普段、私が彼に奢ることのほうが多いです。

関連サイト：Vis-a-Vis（ビザビ）本店
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO､チート捕獲ポケモンにタスキ掛け表示適用へ。博士に送ってもアメなし､バトルにも影響
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a3b5cc9ac09f45e1abc260ec55f93508/205403063/main.jpg" />
　
Nianticが、ポケモンGO用のチートツールを使って不正に取得したポケモンにペナルティを課すと発表しました。開発者が海外の掲示板サイトRedditに投稿したところによると、不正取得したポケモンは一覧で見たときにタスキ掛け表示され、ジムバトルなどでも期待どおりに動作しなくなるとのこと。

この変更は新しく導入されたレイドバトルのフィーチャーにも影響し、不正取得したポケモンではたとえそれがバンギラスであろうとも大したはたらきをしなくなる可能性があります。またタスキ掛けされたポケモンは博士に送ってもアメがもらえないとのこと。
　


pic.twitter.com/b8dIYZDc0K
- Gonzalez Monroy (@OKRODRIGO) 2017年6月21日

　
ただ、インターネットに投稿された情報からは、たとえタスキ掛けされたポケモンであっても、進化させてしまえばタスキが外れることがわかっています。おそらくこれはNiantic側の不備によるものと思われますが、進化によってタスキがはずれれば正規に取得したポケモンと同様にバトルなどに参加できるのかまではわかりません。またこの不具合もすぐに修正されるものと考えられます(すでに進化できないと報告されている例もあり)。

なお、ポケモンGOで使われるチートツールにはGPSの位置情報を欺くものや、ポケモンを自動的に見つけ出すボットなどがありますが、せっかくの大型更新が入ったこのタイミングなので、やはり仲間と同じ条件で正々堂々とポケモンGOを楽しんで頂きたいものです。

[Images : Gonzalez Monroy(Twitter), KERLON]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    核融合炉実用化のカギとなるか。「逃走電子」の制御方法発見で核融合反応の安定化が可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/nufus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b77ee8a617153654689d5ff089bdbe99/205402844/main.jpg" />
物理学誌Physical Review Lettersに、核融合炉の安定的な運転を可能とする「逃走電子」制御についての論文が掲載されました。核融合炉は、恒星が光を発するのと同じ原理を利用して大量のエネルギーを生みだします。エネルギー源は海水に含まれる水素などであるため、枯渇の心配が殆どないのもメリットとされます。

核融合炉は軽い元素の原子を衝突させて原子核を融合させ、そのときに生じるエネルギーを発電などに利用します。炉の内部は1億5000万℃にもなり、非常に高い温度と圧力が発生します。この状態では水素分子の原子と電子が分離したプラズマ状態となり、原子核も電子もそれぞれが自由に動き回れるようになります。そして原子核同士が高速衝突することで新たな物質となる際に、熱や光、電磁波などの非常に高いエネルギーを放出します。

しかし、この反応が続くとプラズマ内の高い電界によって電子が活発化しすぎて「逃走電子(Runaway Electron)」と呼ばれる状態になってしまい、安定的に反応を継続させることが難しくなります。

論文では、水素やヘリウムとなどの軽い元素とは正反対のネオンやアルゴンといった質量の大きいイオンを持つ元素を炉内に噴射することで電子を減速させ、反応を制御できることがわかったとしています。ざっとした説明だけでは大した成果に聞こえないかもしれないものの、研究チームの一人でスウェーデン・チャルマース工科大学のLinnea Hesslow氏は「活発化する電子を効果的に減速させられるようになれば、実用的な核融合炉の実現に大きな一歩となる」と述べました。

研究が始まってから60年もの歳月が流れても、いまだ核融合は夢のエネルギーのままです。しかし、今回の成果は将来の大規模な実験に不可欠な技術と考えられており、Hesslow氏はエネルギー問題の解決にも役立つ核融合炉の研究にもっと多くのリソースを、と呼びかけています。
[Image : Bloomberg via Getty Images]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『女の子の匂いがするVR』は大盛況--匂いVRデバイスのVAQSO、受託制作サービスを開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/vr-vr-vaqso/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4297c47eb3cf8a947d4046a1d44fbfb/205187370/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-21+15.20.12.jpg" />
VRコンテンツに連動して匂いを出すデバイス「VAQSO VR」を手がけるVAQSOは、早稲田大学系のベンチャーキャピタル「ウエルインベストメント」から、総額約60万ドル（6400万円）の資金調達を実施。これに合わせ、法人向け匂いVRコンテンツの受託制作サービスを開始しました。


「VAQSO VR」は、PlayStation VRやHTC Vive、Oculus Riftといった市販のVRヘッドセットにマグネットで固定する、匂いVRデバイスです。サイズはお菓子のスニッカーズ程度。完全ワイヤレスな点も売りで、VRマシンとはBluetooth LEを使って連携します。

匂いが出るタイミングは、VRコンテンツと完全同期。例えば「銃を撃って何秒後に火薬の匂いがを出す」といったことも、開発者が自由にプログラミングできます。プロトタイプ版では1台に3種類の匂いを搭載することが可能。カートリッジは自由に交換でき、匂いを入れ替えることもできます。

関連：


『女の子の香り』がするVR、実現へ──PSVR・Vive・Oculus対応の外付け匂いデバイス登場
動画：匂いがするVR『ゆにてぃちゃんバレンタイン』、VAQSO VR体験レポート


VAQSOは、5月上旬に開催されたUnityイベントに「VAQSO VR」を出展。VRアダルトゲームの「VRカノジョ」とコラボした、女の子の匂いのするVRを展示していました。



「ブースはかなり大盛況で、開始1時間で整理券がなくなるという現象が起きたほどでした」と、VAQSO 代表取締役社長の川口健太郎氏は語ります。

関連：
あのVRカノジョに女の子の匂いが連動、香りデバイス対応特別版が5月開催イベントに出展


左からVAQSO代表取締役社長の川口健太郎氏、ウエルインベストメントの菊池慶輔氏

匂いVRコンテンツを受託制作

VAQSOは、今回の資金調達に合わせ、匂いVRの受託制作サービス「匂いVR制作」を本日（6月22日）開始します。これは、匂いと連動したVRコンテンツの制作を受託するもの。広告代理店やゲーム制作会社、映像制作会社などからの注文を見込みます。例としては、食品メーカーのプロモーションや、災害時救出シミュレーションなどで、匂いで臨場感を増したコンテンツを制作できるといいます。



女の子と手を繋いで散歩するVR、ビッグサイトに展示
東京ビッグサイトで6月28日〜30日に開幕する「先端コンテンツテクノロジー展」。ここでVAQSOは、大手映像制作会社のAOI Pro.と共同で、"彼女と手を繋いで散歩できるVR"を出展。散歩するシチュエーションに応じ、森の中なら「土の匂い」、海なら「磯の香り」といった具合に、嗅覚に訴えかけるVRを体験できるとしています。





また、「VRカノジョ」のイリュージョンとも再度コラボ。VAQSO VRを使った匂いVRのハッカソンを共同開催します。場所は都内で、応募はすでに定員に達しているといいます。

2016年から急速に盛り上がりを見せているVR。VRアミューズメント施設が続々とオープンするなど、2017年に入ってもその熱気が冷める気配はありません。一方で、視覚や聴覚の臨場感はあるものの、触覚や嗅覚面はほぼ手付かずの印象。VAQSO VRの登場で、匂いの臨場感向上にも期待したいところです。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 18:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mionix 、RGBバックライト付きメカニカルキーボード「Wei」発表、179ユーロ。パステルカラーのカラフル交換キー別売り
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/mionix-rgb-wei-179/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/67ea890ef824c87ff74bb1c9db6b928c/205403265/mionix-wei-angle.jpg" />

スウェーデンのゲーミングデバイスメーカーであるMionixは、RGBバックライトを搭載したメカニカルキーボード「Wei」を発表しました。価格は179ユーロ（約2万2000円）で、日本語配列なども用意する計画です。



Weiはアルミ筐体にCherry MX Red スイッチを採用したメカニカルキーボード。RGBバックライトを搭載し、Windows/Mac用の専用ソフトを介して、イルミネーション設定が可能。カラフルな交換用キーキャップも「French fries」「Frosting」「Ice cream」といったかわいらしい名前でラインナップします。



大きさは46 x 4.7 x 19cmで、重さは1208g。なお、直販サイトでは日本語配列も選択できるようになっていますが、現在のところ在庫なし状態。国内での販売有無や国内価格については問い合わせ中です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/wei/" title="Wei">【ギャラリー】Wei (8枚)</a></p>

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シニア向けスマホがシニアに全く売れてない件。シニアはiPhoneが46％、Android首位Xperia〜MMD研調べ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/mmd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c0acc8c7fe5f8c5f44adcf4323ff492/205403526/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-22+20.19.03.png" />

MMD研究所が実施したシニア向けスマートフォン調査で、シニア向けスマートフォンがシニア世代に広がっていないことがわかりました。

調査の結果、2015〜2017年の3年間でフィーチャーフォンの利用者は20ポイント弱減少し、反対にシニアのスマートフォン利用者は25.9％ 46.8％と大きく増えました。シニア向けフィーチャーフォンの利用者は微減です。

といったように数字は、すでに普及期に入ってしばらく経っているスマートフォン市場を裏付けるものになっています。しかしその一方でシニア向けスマートフォンについては、2015年から2016年にかけて微増しているものの、2017年は一転、2015年の割合を下回りわずか1.4％に留まっています。



ちなみに、シニア向けをうたう、もしくはうたわないまでもシニア世代をターゲットとしているスマートフォンとしては、2017年2月のらくらくスマートフォン4（ドコモ）、2016年冬のURBANO V03（au）、シンプルスマホ3（ソフトバンク）といったキャリア向けモデルがあります。SIMフリー端末では富士通製のARROWS M01もそういったモデルでしょう。



こうしたモデルをキャリアやメーカーが投入する背景には、シニア世代にフィーチャーフォンからスマートフォンへの乗り換えや買い換えを促す意味がありそうですが、シニア世代が選択したスマートフォンはシニア向けスマホではなかったようです。

今回の調査でスマートフォンを利用していたのが723人。このうちiPhoneユーザーが329人、Androidが394人となりました。メーカー別に見るとアップルだけで46％となっています。Androidユーザーで見ると、シニア向けをうたっていないXperiaが首位となり、使い心地などをアピールしているシャープのAQUOSがそれに続く結果となっています。





シニア向けスマホが低調な理由をどう考えるかはさまざまな議論がありそうです。過渡期のモデルですでに役割を果たした、OS自体がシニアでも使いやすくなった、価格面など含めシニア向けモデルを買いにくい、などなどパッと想像できることでもいろいろ出てくるはず。ただ、少なくとも現状のモデルがシニア世代に響いていないのは今回調査で明らかでしょう。

ちなみに総務省統計局によると、2017年6月時点の日本の総人口は1億2千674万人。このうち、60歳以上の割合は33.8％で、20〜59歳の男女が49.0％、19歳以下が17.1％となり、人口にしめるシニア世代の割合は高いと言えます。

 


今回の調査は60〜79歳の男女を対象に、6月6日〜10日に事前調査を実施し、4244人から回答を得たもの。本調査は6月9日〜12日に実施され、スマートフォンを所有する60〜79歳の男女723人から回答を得た結果です。いずれもネット調査。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 20:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あの『レトロThinkPad』が25周年記念特別モデルとして発売へ。価格は「5000ドルよりは安価」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/thinkpad-25-5000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eeac58fe4c98e2fbdae6c77a5fbd9ebe/205406234/RetroTP_01_s.jpg" />
レノボが6月20日に米国で開催したプライベートショー『Lenovo Transform NYC 2017』にて突如発表された「ThinkPad 25周年モデル」。その企画のベースが、2年前に突如公開された『レトロThinkPad』であることが同社ブログにて公開されました。

Transform会場では10月に発表予定である点など、ごく限られた情報のみをプレビュー的に（詳細情報なしで）紹介するだけでしたが、イベント後に公開された同社のブログでレトロThinkPadであることが紹介された、という流れです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 06:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Payカードがポイント還元率4%にアップ。6月23日から3日間限定キャンペーン開催
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/19/line-pay-4-6-23-3a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4d19b1c47a6c5efc5351f3cfb87af07/205390314/IMG_5893.jpg" />
6月23日から6月25日までの3日間、LINEのプリペイドカード「LINE Payカード」のポイント還元率が通常の2%から4%にアップするキャンペーンが開催されます。

LINE Payカードは、スーパーやコンビニなど、国内外約3000万のJCB加盟店で、クレジットカードと同じように使えるプリペイドカードです。特徴は2％（通常時）という高還元率。決済金額の2%のLINEポイントが貯まり、1ポイント1円として利用可能。また、クレジットカードのような年齢制限や与信審査がなく、申し込んですぐに使えるのが特徴です。

今回は6月23日〜25日の3日間にわたり、ポイントアップキャンペーンを開催。ポイント還元率が通常時の2%から4%へ2倍にアップします。対象は期間中にLINE Payカードで決済したユーザー全員で、1人あたり50万円までの決済が対象です。なお、ポイントアップ分の付与は7月中旬を予定します。

LINE Payカードの詳細については、こちらの記事もご覧ください

ポイント還元率2%、LINE Payカードを使ってみたら便利でお得だった
LINE Pay、ローソン全店舗が「カードなし決済」に対応
レジ待ちを解消？ ファミマが「次世代コンビニ」でLINEと提携、Amazon Goに対抗

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 09:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    EVのテスラが独自に音楽ストリーミングサービスを開始？車内エンタメ向けに主要レーベルと交渉中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c03ceb916de82ec6b254a4cec0da665c/205406579/main.jpg" />
　
電気自動車メーカーのテスラが、独自の音楽ストリーミングサービス構築にむけて主要レーベル各社と交渉中です。音楽レーベルの話では、テスラは車内エンターテインメント機能のために、インターネットラジオなど複数のプランを提供しようとしている模様です。

ただ大きな疑問として頭に浮かぶのが、テスラは国によってはすでにSpotifyという超メジャー音楽ストリーミングサービスを車内エンタメ用に無料提供しているということ。普通に考えれば、Spotifyひとつでほとんどの音楽はカバーできるはずで、わざわざ音楽レーベルと交渉・契約をしてまで独自の音楽ストリーミングサービスを提供する必要性はないはずです。

ただ、テスラがSpotifyを提供しているのは、当初車内エンタメ用にRdioを提供していたいくつかの国のみ。米国ではSlackerというインターネットラジオサービスの提供にとどまっています。

このため独自の音楽ストリーミングサービスを提供して、既存のテスラオーナーおよび40万台の予約があるModel 3のオーナーら一人ひとりの好みに対応できるようにするのは、「顧客に優れた車内体験を提供する」というテスラにとって重要なことなのかもしれません。

ちなみに最新の数字では、Spotifyの有料ユーザー数は5000万人(2017年3月)、Apple Musicは2700万人(同6月)と言われています。
[Image : Jason Reed / Reuters]
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    涼しげなAndMeshケースに、MacBook Pro用ついに登場「ここ数年の我々の集大成」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/andmesh-macbook-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/404393a605dba165f58afbc54ab0321d/205270985/IMG_7569.jpg" />

涼し気なメッシュデザインに定評のあるAndMeshケースに、13インチMacBook Pro（Late 2016以降）用が登場しました。メッシュの隙間から林檎マークをチラ見せできるので、喫茶店でも問題なくドヤれます。

カラーはホワイトとブラックの2色展開。素材はドイツ製のポリカーボネイトを採用しています。表面にはゴム塗装が施されており、ラバーのような柔らかい手触りです。



いざMacBook Pro 13.3"に装着してみると、筐体はすっぽりと覆われます。天板も底面も側面も隙間なく覆ってくれるので、カバンの中に無造作にしまっても、傷つきにくいので安心です。なお、思ったより重量増加はあるのですが、安心感には変えられません。











背面のメッシュは、林檎マークの部分だけ開口が広くとられています。これは、林檎マークをチラ見せするための工夫です。なお、このメッシュはCADではなく、グラフィックソフトでデザインしたとのこと。そのため、幾何学的ではなく、微妙に楕円だったりするそうです。
完成は「とにかくすごい自信で諦めなかった結果」

「ここ数年の我々の集大成」ーー本ケースについてそう語るのは、AndMesh開発元のDAQ CEO、後藤鉄平氏です。AndMeshといえば、前述の通り涼しげなメッシュデザイン、そして絶妙な手触りから、iPhoneケースとして大きな人気を集めました。一方、MacBook用の開発は難航したといいます。



「数年前に初代MacBook 12"用のAndMeshケースで盛大に開発を失敗しまして、1200万円もする金型を無駄にしてしまいました（笑） その際には、発売を前提で記事を掲載いただいたメディアさん（週刊アスキー）にもご迷惑をおかけしました。成功するまでやる。というしつこさが良かったのか悪かったのか、とにかくすごい自信で諦めなかった結果、今回MacBook Pro用のケースが完成いたしました」（後藤鉄平氏）

 

そんな苦難を乗り越えて完成したMacBook Pro用のAndMeshケース。本日（6月23日）正午よりAmazon.co.jpで発売されます。価格は税別5980円。皆さんのMacBook Proもメッシュで涼しさを演出してみてはいかがでしょうか。

関連：
こだわり派御用達のiPhoneケース「AndMesh」に、やっとiPhone 7 Plus用が登場
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【動画】450馬力のテスラ車モーターをロータス・エヴォーラに移植し、圧倒的加速のタイムアタック車に改造
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/450/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/924bc2feaacb0c9c5917435ca3571a25/205256790/blue.jpg" />
電気で走るロータスと聞けば、多くの人はカリフォルニア州に拠点を置く電気自動車（EV）メーカー、テスラモーターズが第１弾として発売した「ロードスター」のことを思い出すだろう。

テスラ ロードスターは、ロータス「エリーゼ」の車体をベースに、テスラによる電気駆動システムを搭載したクルマだった。それと同じ精神で、カナダ・トロントにあるOnPointというダイノ＆チューニングの会社が、ロータス「エヴォーラ」をEVに改造する「ブルー・ライトニング」と呼ばれるプロジェクトに取り組んでいる。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBook Pro用AndMeshケース、300個限定で半額に。5980円＞2980円（クーポンコードあり）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/22/macbook-pro-andmesh-300-5980-2980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e97e8e924eb29de6bb6a90d220b796b5/205406758/nyomu.jpg" />

本日発売されたMacBook Pro 13"（Late 2016以降）用のAndMeshケース。1200万円もした金型の損失など、苦難を乗り越えた末の発売であることは、弊誌でもすでにお伝えしたとおりです。

これを祝し、DAQは同ケースの黒を300個限定で半額（5980円＞2980円）で売るキャンペーンを、Amazonで開催しています。MacBook Pro 13"用AndMeshの詳細は以下の記事にて。

涼しげなAndMeshケースに、MacBook Pro用ついに登場「ここ数年の我々の集大成」





クーポンコード：AMMBCEG1
※クーポンコードは、MacBook Pro 13"用（Late 2016以降）のブラックのみ対象となっております。300個限定、なくなり次第終了なので、乗り遅れのなきよう！


関連：
半年、丁寧に使ったMacBook Proの底面に無数の傷... 防ぐ方法は？
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国で大流行、規制も掛かった「爪楊枝ボウガン」はこんなアイテム。日本のAmazonにも登場（世永玲生）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/23/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/df734029af700a76485ebb4335e0a2da/205406487/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-23+7.55.40.png" />「世界の工場」と呼ばれてはや１５年、その地位を確固たるものとしている中国。昨今は電子工作やいわゆるメイカーズムーブメントを経て、趣味アイテムの流行発信基地的な側面も強くしています。例えば昨今では、ハンドスピナーの大ブームを牽引した事も記憶に新しいところ。

そんな中国で、小学生の間で大流行しているのが「爪楊枝ボウガン」と呼ばれる玩具。といっても、言葉から想像するものよりも威力が高く、既に成都市などで規制が始まっていると報道されています。日本でも入手が可能になってきたこともあるため、危険度を伝える意味を含めてお伝えします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 14:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    言わば､ほんやくコンニャク+ボカロ。本人の声でリアルタイム翻訳･再生する音声技術｢BabelOn｣発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/23/babelon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4bf88fb37f48f592b96ac4d80d9ee8fc/205406892/main.png" />
サンフランシスコのスタートアップBabelOnが、人の声をリアルタイム翻訳し、本人の声質のまま音声合成する技術を発表しました。たとえば、洋画を見る際にこの技術を使えば、俳優本人の声のまま、日本語吹き替えされたバージョンが鑑賞できます。

BabelOnはこの音声変換技術はソフトウェアと専用ハードウェアで成り立っており、入力された音声を声質から分析、即座に異なる言語に変換して再生可能だと説明しています。
よく似た技術としては最近利用可能になったSkypeのリアルタイム翻訳機能があるものの、Skypeの場合は翻訳後に再生される音声がぎこちない音声合成なのに対して、BabelOnでは話している本人の声そのままに聞こえるよう、声質までを再現するところが大きな違いです。　 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケットサイズのノートPC、GPD Pocket開封レビュー。7インチ筐体にWin10搭載、技適も取得済み
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/23/pc-gpd-pocket-7-win10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c7ef9e3e558866d1138c9747c1f856db/205407154/GPD-P01.jpg" />

クラウドファンディングサイト Indiegogoで出資募集が行われていた7インチの小型PC、GPD Pocketが届きました。

GPD Pocketは、日本国内でも昨年発売され人気を博している、ゲーム向けデバイス GPD WINを、さらにPCライクに使用できるよう変更した端末です。プロセッサにはAtom x7-Z8750を採用。メモリ8GB、ストレージ128GB、タッチパネル対応の7インチ フルHDディスプレイなど、ノートPCとして本格的に使える仕様となっています。
5.5型300gのクラムシェル型Win 10機GPD WINの出資募集が開始、パームトップPC好きへの福音となるか
日本向けには今週から出荷が開始されており、私の場合は出荷の案内（自分のPledge IDが載ったExcel）が来た翌日に届きました。ちなみに配達は佐川急便。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 16:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Steam､半額以下も多数の「サマーセール」開始。ゲームのほかSteamリンク7割引､コントローラも3割引
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/23/steam-steam-7-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e592db6f7af3ad410d58162a4ff70fd3/205407096/mainst.jpg" />
PC向けゲーム販売プラットフォームSteamが、6月22日よりサマーセールと題してゲームソフトおよび関連ハードの大幅割引を開始しました。期間は7月5日まで。記事執筆時点で注目ソフトになっているのは三国志13(6割引)、ファイナルファンタジーシリーズ(最大5割引)、ダークソウル3(6割引)などなど。値引き対象ソフトウェアはほかにも大量にあります。

Steamハードウェアも同様にセールを実施中(こちらは6月23日午前1時50分から7月6日午前2時5分まで)。Steamコントローラが3割引きの税込5141円、PCゲームの映像をネットワーク経由でテレビへストリーミングするための端末Steamリンクにいたっては70%引き、税込2203円という投げ売り状態。ほかにもSteamコントローラキャリーケースやカスタムバッテリーカバー、各種コントローラスキンが大幅値引きされています。

さらには、ゲーム関連以外でもSteamで販売しているビデオ編集から3Dモデリング、オーディオ編集などあらゆるソフトウェアに割引対象が用意されており、とりあえず何を買うでもなくざっとラインナップを見渡してみるだけでも、思わず購入を検討してしまうものがありそうです。

割引対象になっているゲームの多くは3千円以下にまで安くなっています。この金額なら「きっと遊ばないだろう」と思うタイトルでもとりあえず購入しておいて損はないはず。結果プレイしないまま放置にになっても気にすることはありません。2014年にArsTechnicaが報じたところでは、Steamから購入したゲームで実際にプレイヤーが遊ぶのは37%ほどしかないとのこと。セールならとりあえず購入しておいて、あとで思い出したときに楽しめば良いでしょう。

まずは、バックパックを背負った鳥たちがエネルギー弾を発射しつつ互いを焼き鳥にしあうというシュール・シューティングゲーム Xbird(61円) あたりからどうぞ。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 17:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia Touchは「企画でごまかす必要がなかった」モデル――開発リーダーと企画者に聞く
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/23/xperia-touch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3ffe3511a0c6c7224193e95d16f65ec/205407453/DSC08117.JPG" />
6月24日に発売となるソニーモバイルのプロジェクター一体型のAndroidデバイス「Xperia Touch」。投写面タッチ技術で壁やテーブルを23インチのスマートスクリーンにしてアプリやゲームを使ったり、最大80インチの画面を投影するポータブル超短焦点プロジェクターとしても使うことができる製品です。

Engadget編集部では Xperia Touchの開発リーダーである斉藤氏と、商品企画を担当した城重氏に製品の魅力をインタビューしました。「僕たちは真面目な話はできないですよ」と前置きをされたのですが、終始笑いながらインタビューに答えてくれた二人の様子とともにご覧ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：リフトマン集結、空港のプロが見せる正確で迅速な運ぶ技術。フォークリフト競技会に潜入
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/23/jfaiu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e757953ba35a18404bc505d656e5821f/205407746/t.jpg" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。空の仕事はパイロットやフライトアテンダントだけの世界ではありません。今回の動画では、航空産業の現場を支える裏方、職人たちの世界をお届けします。

航空関連の労働組合である航空連合は6月16日、北は北海道から南は沖縄まで、全国津々浦々の空港フォークリフト操縦者（リフトマン）の技術を競う競技会を開催しました。

安全性・正確性・スピードを軸に運転技術を競うこの競技会は、今年で15回目を迎えます。各社から選出された30名超のリフトマンたちが正確無比なハンドリングをみせました。動画では模擬演技の模様をお届けします。

 

競技内容をかんたんに説明すると、A地点からリフトマンが安全確認しながらB地点に移動し、そこにあるパレット（すのこ状の台）を持ち上げ、ペットボトルを落とすことなくC地点に運び入れ、最後にD地点でゴールするというもの。競技は安全確認や正確さを減点方式で採点し、スピードが最後に加味されます。

なお航空連合では、裏方にスポットをあてた風変わりな企画を実施しており、岡崎体育風の音楽やラップで魅力を発信中。なぜ？ という疑問は置いておくといて、そんなことやってたんですね。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Jun 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    背面の光沢に惚れた。フランスWikoの新スマホ「WIM Lite」ミニレビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/24/wiko-wim-lite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b620f431e5d72b09faa3fbd23bc84e75/205406976/DSC00583.jpg" />
フランス発のスマートフォンブランド Wiko。同社が発表した最新スマートフォン「Wiko WIM Lite」のミニレビューをお届けします。

主な仕様は、5インチフルHD（1920 x 1080）ディスプレイ、Snapdragon 435 MSM8940 8コアCPU、4GB RAM、3000mAhバッテリー、Android 7.0 Nougat搭載など。

デュアルカメラを搭載するWiko WIMの下位モデルにあたり、海外での価格は3万円台です。


実機を前にしてまず感じたのが、背面の光沢が綺麗だということ。塗装に艶があって鮮やかなんです。最近は金属調やガラスのスマートフォンが多いこともあり、新鮮で見とれてしまいます。

ディスプレイは5インチ、解像度は1920 x 1080のフルHDです。一般的な格安スマートフォンの場合、HD（1280 x 720）となることもおおい画面サイズですが、本機はしっかり高精細です。



カメラ性能にも注力しています。背面には1300万画素のソニー製 IMX25センサーを搭載。デュアルLEDフラッシュ付きで、フラッシュを使っても自然な色合いで撮影可能です。カメラの下には指紋センサーも備えます。

それ以上に強力なのがインカメラです。リアカメラより高精細な1600万画素イメージセンサを搭載。さらにセルフィーフラッシュ付きで、暗い場所でも明るい自撮りを撮影できます。また、背景をぼかしたセルフィを撮影できるポートレート機能も搭載しています。






カバーガラスには、エッジ部分を曲面にした2.5D加工を採用。端末に角々しい部分がないので、手のひらにしっかりと馴染みます。なお端子はmicroUSBを採用。新スマホはUSB-Cが当たり前の今となっては、ちょっとイマドキ感がありませんね。

Wikoといえば、今年2月に1万円台スマートフォンのTommyで日本市場に参入。それ以降何の音沙汰もありませんが、そろそろ新端末を発売してもいい時期。現時点で正式なアナウンスはありませんが、国内発売も楽しみにしたいところです。

関連：

1万円台スマホTommyで仏Wikoが日本参入。ポップな6色展開にVoLTE対応、2月25日発売
フランスでiPhone超えの低価格スマホ「Wiko」が日本上陸、その勝算に迫る：週刊モバイル通信 石野純也

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Jun 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOレイド戦､参加資格が転々･ARスーパーマリオ作ってみた･アマゾンのドローンの巣 #egjp 週末版85
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/06/25/go-ar-egjp-85/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5ebb738ea272333624f4b7c192a6b877/205412405/main.png" />
1週間の間に拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回はポケモンGOの大幅アップデートにまつわり「ポケモンGOレイドバトル参加資格が二転三転」、Hololens向けにスーパーマリオを作ってしまった話「ARスーパーマリオ作ってみた」、ディストピア感あふれる「アマゾンのドローンの巣」といった話題をまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>