<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Nvidia、ペットの表情を他の動物画像に移植するAI技術を開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/nvidia-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fa63f4040-fa0e-11e9-beee-9322af326a4c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4e9035c31fb71cf23d57b55030e4592bcc5e2a2b" />

米Nvidiaは、任意の動物の表情を他の動物の画像へと移植するデモ「GANimal」を公開しました。

GANimalでは、一つの動物の表情をパグやハイエナ、クマ、ライオンといった、種の違いを超えて移植できます。この技術はNvidiaのチームがAI（人工知能）を敵対的生成ネットワーク「GANs」にて学習させた結果です。


ただし表情の移植が常にうまくいくわけではなく、上のケースでは犬や猫の顔が曲がったり、あるいはクマの舌が黄色くなってしまっています。

Nvidiaの主任コンピューター・ビジョン研究員のMing-Yu Liu（ミンユー・リウ）氏は、「ほとんどのGANベースの翻訳ネットワークは、馬からシマウマといったシングルタスクの強化にのみ用いられていました」「しかし今回は、ランダムなベース動物の表情をランダムなターゲット動物に移植するべく、多くの翻訳タスクを処理するために訓練されています。そして最終的に、ネットワークは既知の動物から未知の動物へと変換するための一般化を学習するのです」と語っています。

Nvidiaの研究チームは次の段階として、花や食べ物へとより高解像度での変換を応用することを計画しています。こちらのURLからは誰でもこのGANimalが試せますので、自宅のかわいいペットの表情を別の動物に移植してみるのも面白そうです。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、調査急ぐ。iPhone 11で「通信が途切れる」報告に対処
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/iphone-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fde388970-fa22-11e9-9c76-5130b1430d39&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37c886a2d026058f3ed2638f946f59b070d7ed9f" />

NTTドコモは本日（10月29日）の決算会見で、SNSなどで報告が相次いでいるiPhone 11シリーズで通信が途切れる事象について『調査を急いで頑張りたい』とコメントしました。

SNSで報告が相次いでいるのは、iPhone 11シリーズで4Gピクトが表示されているにも関わらず、データ通信ができなくなり、最悪再起動しないと回復しないというもの。auやソフトバンクユーザーからも報告はあるものの、特にドコモ回線のiPhone 11 Pro / Pro Maxで報告が相次いでいます。筆者の友人も2人同様の事象に遭遇し、『最悪の使い心地』などと不満を述べています。

この件についてドコモは『お客様からの申告はそれほどない』と前置きしつつ、『（ネットでの報告は）どなたがどう回答しているのかわからない』とコメント。一方で『少数の申告があるのは事実で、事実関係を調べている。どのように対処していくか検討中で、調査を急いで頑張りたい』と述べました。

なお、決算会見で本件について質問を受けた吉澤和弘社長は、この質問を予期していなかったかのような真剣な表情で内容に聞き入っていました。不具合に遭遇し解決に向けてドコモの背中を押したい場合には、SNSに投稿するだけでなく、サポートに直接連絡することが近道なのかもしれません。

iPhone 11 Proで通信が途切れる不具合。4Gピクトが表示されているのにツイートが読み込まれない。（動画は砂流さん提供） pic.twitter.com/hp8q1ST4bU
- 小口貴宏 / EngadgetJP (@TKoguchi787) October 29, 2019


 
関連
・iPhone 11 Proシリーズに回線切れ頻発の報告多数。対策は本体の再起動のみ？
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    狭額縁な8.9型UMPC「MAG1」実機レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/8-9-umpc-mag1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F26b4b450-fa08-11e9-b5dd-6bf88021b360&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4566cba04f9af5e13d48ff8a817d18e2756c44cf" />7インチサイズのGPD Pocketから始まり、2019年にはGPD P2 MaxやOneMix 3、MiniBookなど、8インチクラスの小型PCも多数リリースされています。小型PCとしての主戦場が8インチクラスに移行した感がありますが、そんな中、無名の新興企業Magic-Benが8.9インチの「MAG1」を発表。11月に中国で発売されます。

8.9インチは、UMPCとしてはGPD P2 Maxにならぶ最大サイズ。しかもキーボードの配列が普通（GPD P2 Maxはやや特殊でした）ということで、小型PC好きの間では発表と同時に話題になっていた端末です。

そのMAG1の試作機をお借りしたので、8.4型のOneMix 3Sと比較しつつ、実機レビューをお届けします。なお、あくまで試作機なので、製品版とは仕様が若干異なる可能性もあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フェイスブック、動画加工で顔認証を騙すAI技術を開発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ffc07e810-fa13-11e9-bcb8-f843f616ca16&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=43f4b5529c566a4c15efbcb34950c340255d37d7" />

米フェイスブックの研究者は、AI（人工知能）によって動画を加工し、顔認識を騙す技術を開発したとして発表しています。

このシステムでは撮影済みの動画だけでなくライブ動画でも、AI学習による対立的自動エンコーダーで人の顔をわずかに歪ませます。これにより、自然な見た目を保ちながら顔認証システムを騙すことができるのです。

 

実際の変換済みの動画をみても、ほとんど違和感のない変更がおこなわれていることがわかります。

なおFacebookの担当者が海外メディアのVentureBeatに語ったところによると、同社はこの技術を製品やサービスに展開する予定はないそうです。ただし原理的には、顔認証による行動追跡を妨害したり、あるいはSNSにアップロードした動画からのデータ収集を防ぐことができるはずです。

フェイスブックといえば顔認識によるタグ付けを中止するなど、プライバシーに関する姿勢の転換を迫られていますが、そんな同社が顔認識を騙す技術を開発しているのは、実に興味深いといえるでしょう。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    電気自動車「MINIクーパーSE」、米国価格は2万9900ドルから。EV優遇措置でさらに安くなる可能性も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/mini-se-2-9900-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc5987ef0-fa1a-11e9-bdd7-5b3cb725b44a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=14b3bc5e9af1027ec68a5080d707870e7dca91f7" />
BMWが、コンパクトカーブランドMINIのEVモデル「MINI Cooper SE」を米国で来年3月上旬より、2万9900ドルからの価格で開始すると発表しました。MINI Cooper SEは7月の発表当時、英国での販売価格を2万7900ポンド(約3万5000ドル)からとしていました。これに比べて米国での価格設定は、バーゲンと言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods Pro実機レビュー。やわらかフィットで感動のノイズキャンセリング体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/airpods-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F618c1ec0-fa3e-11e9-bdcf-1573b31004ed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=366feabbf49e89579f4c6c052da09532582ee590" />Appleがノイズキャンセリングと遮音チップを採用した第3世代となるAirPodsの新モデル「AirPods Pro」を発表しました。10月30日の発売に先駆け、短時間ですが実機を試す機会がありましたので、そのインプレッションをお届けします。

結論から先にという方には「買いです」とお伝えしておきます、もうポチったあとかと思われますが......。個人的には、子供のころ初めてウォークマンのイヤホンで両耳を塞ぎ、ステレオで音楽を聴いたときの感動体験を思い出しました（ノイキャン初体験ではありませんよ、念のため）。

 
関連：
AirPods Pro発表。2万7800円で10月30日発売

 
早速、開封しますか？

▲いいえ、しません......という選択肢すら浮かんでくるほど綺麗なパッケージ。AirPods Proの実寸写真がエンボスであしらわれており、側面のロゴや印字は銀箔......どうせまたたくさん出てくるであろう模倣品との見分けは、まずここからですな。


▲後述しますが、中央にあるのがAirPods Proに付属するサイズ違いのイヤーチップ。別売もされます。付属のLightningケーブルは今回からUSB-C - Lightningケーブルになりました。やりぃ！


▲充電ケースは横長になりました。


▲第2世代までのケース（右）と比べると、こんな。よってサードパーティ製カバーは流用できません。


▲裏側です（この調子でやってたら一向に先へ進まない気がしますが、隅々までご覧になりたい方もいらっしゃると思うので......）。ボタンは、例によってあまり使わない設定ボタンというやつでございます。


▲もちろん、ワイヤレス充電に対応しています（充電器は別売）。充電速度に変化はないそうです。


▲パカッと開けると、L Rそろって鎮座しております。初回ならペアリングが始まりますが、もう少し隅々見てからでもいいですか？ しつこくてスミマセン。


▲Proになって形状もガラリと変わりました。何に似ているとかは、私はまったく興味ありませんので。黒い部分は、上部がマイク、下部がセンサー。マイクはイヤーチップ側にも内蔵されており、耳の中と外の音を毎秒200回調整しながらノイズキャンセリングを実現しているのです。


▲右に第2世代を置いてみました。


▲おわかりのように耳から垂れ下がる部分は少し短くなっています。フラットになっている部分はフォースセンサーといい、タップするのではなくここをつまむように操作します。感圧センサーが内蔵されており、物理的には押せませんが押したような触感とクリック音を返してきます。iPhoneユーザーならピンとくるハズ。誤操作はかなり減るんじゃないかしらと。


▲実際の操作は、こんな感じですね。これまで通りの楽曲の再生操作に加え、ホールドすることでノイズキャンセリングのオン・オフや外音取り込みモードへの切り替えも行なえます（後述）。

 
フィット感かなりよくなったと思う！

▲個人的には、これまでのAirPodsはどうもしっくりと来なかったのですが、Proはすご〜くしっくり来ました！ それでいて窮屈な感じがまったくしない。工場出荷時にはイヤーチップMが装着されているのですが、私はそのままでいけました。ちなみに今回、いけてるかいけてないかは自分で判断しなくて済みます。こちらも後ほど......。


▲Proと第2世代を通りすがりの方に装着してみてもらいました。どなたか存じませんが、ご立派な福耳のおかげで第2世代もしっくりと安定していますな。私は、そうはいかなかったんですよねー。

 
さて、ペアリングの前に...

▲AirPods Proを使うには、iOSを最新版にしておく必要がございます。理由とかはさておき、とりあえず今日中にやっておきましょう。

 
関連：
iOS 13.2配信開始


▲蓋をオープンするだけでペアリング開始。丁寧な操作ガイドがいくつか流れます。H1チップなので、同じiCloudアカウントでログインしたデバイス間での連携も楽々。これですよね。

 
ノイズキャンセリングはオン・オフ自在

▲iPhoneのBluetooth設定で、接続中のAirPods Proのアイコン右にある（i）をタップすると、フォースセンサーの挙動を変えることができます。デフォルトはノイズキャンセリングと外部音取り込みの切り替えになっています。ノイズキャンセリングをオフにしてこれまでのAirPodsのようにも使えますが、バッテリー駆動時間はさほど変わりません（連続駆動時間にして30分程度の差）。


▲iPhoneのコントロールセンターをシュッと呼び出し、ボリューム部分（AirPods Proのアイコンが出ている）を押し込むと......。


▲この画面でもノイズキャンセリングのオン・オフや外部音取り込みを選択できます。さらにApple Watchからの操作も可能。

 
ノイズキャンセリングの効き目はかなり凄い
ペアリングしたAirPods Proを装着してみて、音楽を流す前から「え、こんなに？」と声が出てしまうほど、周囲のサーッという音が綺麗にカットされ、静かだと思っていた部屋もこんなに常時、雑音があったのだと驚いてしまいました。

ノイズキャンセリングのオン・オフや外部音取り込みモードにあらゆる手段でアクセスできるように設計されているので、周りが静寂すぎて不安になることがある私のような小心者も安心して使えます。いずれにせよ、急に話しかけるのはイヤホンをしていようがしていまいが極力ご遠慮いただきたいのですが、そんな事態も慌てずモードチェンジすればいいし、AirPods Proを外せば自動で音楽再生がオフになり、決してiPhoneから大音量で流れ出すなんてこともないので安心して使えます。

安心といえば、音漏れも周囲の何人かにヒアリングしましたが、第2世代までのものと比べるとほとんど気になりません。音量を上げていく途中で耳のほうが限界に達しました。


▲さらにBluetooth設定では、イヤーチップ装着状態テストができます。これは、ノイズキャンセリング効果（および低音）が最良の状態で得られるように耳にAirPods Proが装着されているかを判断してくれるというもの。イヤーチップのサイズを選ぶ参考になります。


▲テストを開始すると、短い音楽が流れます。


▲左側に、意図的にサイズの合わないイヤーチップを着けてテストしてみました。このように黄色く表示されます。

 
イヤーチップの交換方法

▲イヤーチップは3サイズ付属。人によっては左右違うサイズがフィットすることも多いようです。診断テストで最適なものが左右それぞれわかるというわけですね。


▲工場出荷時は、真ん中のMサイズが装着されています。なお、ご覧の通り形状は楕円形となっております。


▲装着には向きがあるのですが、小さな突起でパチンとハマるため、なんとなく合っていれば問題ありません。


▲言葉で表現するのがとても難しいのですが、簡単に取れないんだけど、簡単にくっつくという感じなんですよね。取るときは、思いっきりやっちゃって大丈夫です。つけるときは、なんとな〜くで大丈夫。


▲S装着時。


▲L装着時。もちろん、どのサイズでも充電ケースにきちんとハマります。

この見たことのないイヤーチップの構造のおかげで、独特なやわらかさを実現しています。交換しやすいだけでなく、耳の中で芯が当たるような感じがなく、自然なフィット感なんですよね。

 
不思議なほど窮屈さがない
本体の通気システムと新開発のイヤーチップで、AirPods Proはこれまでのノイズキャンセリングイヤホンではあり得ないほど自然な装着感を実現しています。

静寂のなかで奏でられる音楽は、音量を上げなくても音のひとつひとつが耳に届く印象で、これまで何度も聴いてきたお気に入りの曲も新鮮な気持ちでまた楽しむことができました。iPhoneと一緒に使うなら間違いなくベストイヤホンだなと、手にして短時間で確信したのであります。とりあえずポチったという方、どうぞご安心ください（つづく）。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーム・オブ・スローンズ製作者のスター・ウォーズ新作は立ち消え。Netflix作品で多忙が理由
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/870155bb7ed9d8a38bc1f1544f6dda3/206101208/star-wars-logo-new-tall.jpg" />

人気ドラマ『ゲーム・オブ・スローンズ』のクリエーター二人組ベニオフとワイスが手掛けるはずだった、『スター・ウォーズ』新作映画三部作の予定が立ち消えになりました。

当人のコメントによれば、理由はNetflix との契約で製作中の新プロジェクトが忙しく、スター・ウォーズ新作に十分な時間を割けないため。






 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods Pro実機をソニーのWF-1000XM3と比較 ノイズキャンセリングの決定版はどっち？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/airpods-pro-wf-1000xm3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/d3114df0-fa38-11e9-bfbf-5a681fec425b" />
ノイズキャンセリング機能を搭載したワイヤレスイヤホンといえばソニーのWF-1000XM3の完成度が高すぎて、Engadget 日本版でもまとめ記事がつくれるほどしつこくレビュー記事を掲載してまいりました。AppleのAirPods Proは価格帯も近くまさに比較対象になると思いますが、ご興味ございませんか？ おっとAndroidユーザーの方は、迷うことございません。

 
関連: AirPods Pro実機レビュー やわらかフィット感
関連: ソニー「WF-1000XM3」まとめ



▲手前がAirPods Pro、奥がWF-1000XM3。デザインは好みもあると思いますが、AirPods Proのほうがフツーのイヤホンぽい感じ。カラーはホワイトに対しブラックと対照的ですが、WF-1000XM3にはプラチナシルバーのカラバリもあります。


▲片耳の重量はAirPods Proが約5.6g、WF-1000XM3が約8.5g。


▲充電ケースは、AirPods Proのほうがかなりコンパクト。AirPods Proは4時間半の連続再生＋ケースで24時間ぶん、WF-1000XM3のほうは6時間の連続再生＋ケースで18時間ぶん追加とカタログ値ではなっております、ピッタリ同じ条件ではないと思いますが......。いずれもケースに入れながら使えば、数日はバッテリーのこと気にせず使えるんじゃないかしら。超長時間通勤とかの人はわかりません。


▲充電ケースの蓋は同じように開きます。AirPods Proは従来のモデルと同じ向きでセット。WF-1000XM3はイヤーチップを下にセットします。顔に装着している向きと同じになるので、AirPods Proのほうがサッと直感的に収納できますね。


▲WF-1000XM3は左右それぞれにLEDがあるので、充電状態が一目瞭然。AirPods ProはiPhoneの画面でチェックできます。


▲AirPods Proの充電ケースの端子は従来通りLightningですが、付属するケーブルはC to Lightningになりました。WF-1000XM3はType Cです。


▲ワイヤレス充電に対応するのはAirPodsのほうのみ。Galaxyの背中ですら充電できます。
装着感と音質は？

▲上がAirPods Proを装着したアテクシ、下がWF-1000XM3を装着したおいどんです。WF-1000XM3のほうが重量は若干ありますが、気になるのはむしろ装着感。AirPods Proは従来モデルほどではないとはいえ、たいへん開放的で圧迫感がないんです。WF-1000XM3は、装着時もねじ込むような感じで比較的圧迫感があります。
どっちがオススメ？
まず、WF-1000XM3は個人的に数ヵ月使い続けてきたのに対し、AirPods Proは数時間の試用であったことを念頭に聞いてくださいね。

装着感、iOSとの連携性はAirPods Proのほうが上だと思いますが、この感想ではPro感がありません。肝心のノイズキャンセリングですが、さまざまな場所で検証する時間はありませんでしたが、少なくとも室内（オフィス）のエアコンの音などは、AirPods Proのほうが綺麗に消し去ってくれていると感じます。楽曲の再生や外部音取り込みの操作なども、フォースセンサーを採用したAirPods Proのほうがしやすく、WF-1000XM3より誤操作しにくく感じました。ただ、操作のカスタマイズ性はWF-1000XM3のほうが高く、たとえば音量調整などはAirPods Pro単体では行なえないのに対し、WF-1000XM3は左右をそれに割り当てることができます。SiriやApple Watchでも操作できるのでさほど困らないと思いますが。
音質は？
音質は、いい悪いというより好みの部分が大きいと思いますが、聴き慣れた同じ楽曲を双方で再生し比べた感想は、WF-1000XM3のほうを高く評価する人が多いかも......という印象を受けました。ノイズキャンセルをオンにして音量を50％くらいで再生した際の低音や、音の解像感はWF-1000XM3のほうが高いと感じたからです。編集部の数人にヒアリングしても同じ意見でした。ただ、比べなければAirPodsも十分高音質と思いますし、何より装着感がいいので日常使いはAirPods Proになりそうな予感がしています。


▲WF-1000XM3は専用アプリでイコライザーなどを自由にいじれます。何よりも音質にこだわる人と、Androidユーザーは、こちらでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebookの従業員が政治広告に関する自社の姿勢を批判。ザッカーバーグを含む首脳陣に 手紙を送りつける
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2000%2C1316%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C790&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F4715fae0-fa19-11e9-b12b-2022b8604064&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e9eccbde058f3dcb8c39a04f05d03c2541c64601" />仮想通貨「Libra」が暗礁に乗り上げるなど、なにかと世間を騒がせているFacebook。今度は自社の従業員から役員宛に「批判の手紙」が送りつけられるという事態が起こりました。

これはニューヨーク・タイムズが報じたもので、CEOであるマーク・ザッカーバーグ氏を含む役員に向けて、250人以上の従業員から「自社の政治広告に関するポリシーを批判する手紙」が送られたとのこと。

Facebookは9月に「政治家の投稿は通常の投稿ルールの範囲外」であることを明らかにしました。政治家や選挙立候補者の投稿はファクトチェックのプログラムを通さずに掲載するというのです。仮に投稿内容が誤っていたとしてもそのまま掲載されてしまうため、「政治家は間違った投稿をしてもOKだとFacebookは容認している」と批判を浴びました。

10月には民主党が対立候補のジョー・バイデン氏を攻撃する広告を掲載。内容が事実に基づかないものであるとしてバイデン氏はFacebookに削除を求めましたが、上述のポリシーに基づき削除しませんでした。Facebookでは明らかに間違った内容である場合は削除するといったガイドラインを引いているものの、そのガイドラインが機能していないことが判明した出来事でした。

これを受けて民主党の大統領候補エリザベス・ウォーレン氏は、「ザッカーバーグ氏はトランプ大統領の再選を望んでいる」という不確かな情報を盛り込んだ広告をFacebookに掲載。Facebookのポリシーを皮肉りつつ、そのポリシーがいかに危険なものであるかを民衆にアピールする結果となりました。

しかしFacebookの姿勢は変わらず、10月27日(現地時間)にはザッカーバーグ氏がジョージタウン大学のスピーチで改めて自社のポリシーを主張しました。

今回の従業員たちからの批判は、こうした一連の流れを受けてのもの。送られた手紙には「現在のポリシーはFacebookに対する脅威となる」として、政治家の投稿を制限、ポリシーを明確にするなど、状況を改善する方法がまとめられていたとのこと。

今回の件についてFacebookは、US版のEngadgetの取材で「Facebookの文化はオープンであり、この文化に基づき従業員たちは意見を表している。政治的な投稿の検閲に関してはさらなる措置を模索する」とコメントしています。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1987年10月30日、後にCD-ROMにも対応した家庭用ゲーム機「PCエンジン」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/1987-10-30-cd-rom-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F252c0660-f9e5-11e9-a755-094af4ef992a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c75fc91b559263f85e57502a05645581c85d29a1" />ファミコンと同じ8bitゲーム機ながら、スプライトなどの強力なグラフィック性能で当時の子供たちを魅了したゲーム機が「PCエンジン」です。キャラクターが並んでもちらつかない、大きなキャラクターがスムーズに動く、512色同時発色といった、ファミコンとは一線を画した画質が魅力でした。

このPCエンジンが発売されたのが、1987年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    切られて焼かれて……それでもキッチンを駆け回る！「走れ、ソーセージ、走れ！」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/sausagerun/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F4105bd40-f288-11e9-afff-65069416bd17&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1989e374419965e6a7b436c409d20e84dc2a52a4" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「走れ、ソーセージ、走れ！」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「走れ、ソーセージ、走れ！」は、Crazy Labsより配信中のアクションゲーム。手足の生えたソーセージが主役の（良い意味で）シュールな作品です。



ゲームを始めたら2足歩行で移動するソーセージを操り、画面右のゴールまで導きましょう。

「なぜソーセージが走るのか？」といった疑問は野暮。とにかくゴールに向かって前進するのが大切です。ソーセージは基本的にトコトコと自動で進みますが、プレイヤーが画面をタップしている間は、体を反らしながらダッシュします。



 
「走れ、ソーセージ、走れ！」アプリダウンロードはこちらから
　



ソーセージの体は非常にもろく、少しでも鋭利な刃物に触れてしまえばスパッと真っ二つになってしまいます。

ステージ中に仕掛けられた包丁で切られたり、ガスコンロでこんがりと焼かれることも。しかしゲーム自体のテンポが良いため、ゲームオーバーになってもすぐにステージ最初からリトライ可能です。



ステージが進むにつれ、足踏みする人間や草刈りに励む人間など、トラップの数も増加。こうして見ると、本作におけるソーセージにとって最大の脅威は、何気なく生活する人間なのかもしれません......。安全にゴールを目指すなら、走り過ぎず速度を調整しながら進むようにしましょう。



一見シュールなバカゲーと思いきや、アクションゲームとしての程よい難度に加え、キャラクターアンロックやスキン解放も楽しめる「走れ、ソーセージ、走れ！」。操作方法も簡単なので、気軽に遊べる作品を探している方は是非触ってみてください。

 
「走れ、ソーセージ、走れ！」アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、HomePod漬物石化の不具合対応でアップデート配布を一旦停止
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/homepod/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F9dce02c0-fa81-11e9-bffe-deef176d60c5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dc5a5e6a8d5374f5064cc00c868a204ef4c0e26e" />

米アップルは昨日、スマートスピーカーHomePod向けのiOS 13.2をリリースしたものの、これを適用したHomePodがただの置物になってしまう不具合が発生していることが報告されています。この不具合に対して、アップルはHomePod向けの13.2ソフトウェアの提供をいったん停止したとアップル関連ニュースサイトMacRumorsなどが報じました。

不具合が出たHomePodは、上部のインジケーター部分に表示される白いモヤモヤが回転してはリセット、回転してはリセットの無限ループをくり返します。なお、iOS 13.2をインストールしてすぐこの現象に陥ったという報告もあれば、インストール後しばらくは使えたもののリセット操作をした際にこの現象に陥ったケースもあるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xiaomi、1億800万画素で5つのカメラを搭載するMi Note 10を予告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/xiaomi-1-800-5-mi-note-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F5de4d360-fa17-11e9-b7f1-0366e29b6fb0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6ab8e86083d2d5dde29125a36f482f99542c1ed8" />
中国Xiaomiが、1億800万画素（108MP）のカメラを含む5つのカメラを搭載するスマートフォン、Mi Note 10を予告しました。

1億800万画素のイメージセンサーはSamsungが開発済みで、Xiaomi端末への搭載も発表されています。その端末として、背面にもディスプレイが回り込んだMi MIX Alphaを発表していました。

 
関連記事：
サムスンが1億画素のスマホ向けイメージセンサーを発表、シャオミスマホに搭載へ
シャオミ、『画面占有率180％』の新スマホMi MIX Alphaを発表

Xiaomiの投稿によると、Mi Note 10が世界初の108MP搭載スマートフォンになるとのことなので、Mi MIX Alphaよりも先に発売となるようです。

なお、XiaomiはWeibo上で、同じく1億800万画素でペンタカメラを搭載するCC9 Proの情報を公開しています。CCは6月に立ち上げられたXiaomiの新ブランド。主に若者をターゲットにしています。

 
関連記事：
シャオミの新ブランドスマホ「CC」は、打倒OPPO、Vivoに向けた戦略モデル：山根博士のスマホよもやま話

このCC9 ProとMi Note 10が名称違いの同一端末なのか、あるいはまったく別の端末なのかは現時点では分かりません。ただ、XiaomiのCEO、Lei Jun氏は6月、2019年はNoteシリーズを発売する予定はないと発表していました。このため、CC9 ProをMi Note 10の名称で中国外向けにリリースすることにした可能性は高そうです。

公開されているCC9 Proの仕様は、108MPのメインカメラに、20MPの超広角、ポートレート用の12MP、光学5倍、ハイブリッドズーム10倍の望遠、そして撮影距離1.5cmのマクロレンズという構成。



CC9 Proは11月5日に正式発表となりますが、Mi Note 10も同時期に発表されるものと考えられます。

 

Introducing the world's FIRST 108MP Penta Camera. A new era of smartphone cameras begins now! #MiNote10 #DareToDiscover pic.twitter.com/XTWHK0BeVL
- Xiaomi #First108MPPentaCam (@Xiaomi) October 28, 2019


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの没入型360度オーディオ技術、Deezer HiFiにも提供へ。11月より配信開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/360-deezer-hifi-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ffe00c220-fa24-11e9-bc2d-ee7a397118c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8c409bb0d43e0e5bb4258067108b3dd12153a32b" />

ソニーが発表した没入型オーディオ技術360 Reality Audioはこの秋から各種サービスの一部として提供されることが決まっていますが、これを採用するサービスに音楽ストリーミングのDeezerが加わります。

Deezer HiFiに登録しているユーザーなら誰でもこの没入型オーディオを聴くことができるものの、再生するアプリは専用の「360 by Deezer」を使用する必要があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、米で展開のクラウドTVサービス「PlayStation Vue」を2020年1月で終了へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/tv-playstation-vue-2020-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fdef6f1a0-fa89-11e9-bffc-b7e7dc6fdd4b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8b27123deb8d1c8f9300ce3e88496474c6a0b9ff" />
Sony Interactive Entertainment(SIE)が、米国で提供してきたクラウドベースのテレビ配信サービス「PlayStation Vue」を2020年1月30日をもって終了すると発表しました。SIEはサービス終了の理由については言及していないものの、先週にはこのサービスを売却するのではとのうわさが流れており、サービスが収益を生み出していないことなどが指摘されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【検証】楽天モバイル自社回線。都内は薄く広く繋がり、短期の割に頑張った感（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/rakuten/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F6704c8c0-faa7-11e9-bff3-b33534a686b6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fccba0729a7bfa2186dd6b0d1af409793423dbbf" />
楽天モバイルのはずが、悲劇の落選モバイルになってから約2週間。悲嘆にくれていた筆者に、「試してみる？」とお声がけしてくれたありがたい無料サポーターが現れました。

ようやく筆者も、楽天モバイルの自社回線を使えることになり、25日から、5日間ほど、さまざまな場所で電波状況などをチェックしてみました。今回は、そのレポートをお届けします。なお、回線は楽天モバイル用のアップデートがかかったファーウェイのP30 liteを使用しています。
楽天モバイルの自社回線を使って都内のエリアをチェックした
最初に結論から書いてしまうと、東京都内では、筆者の予想を裏切り、思っていた以上につながります。利用前の期待値が低かったこともあり、想像していたよりは、はるかにしっかり電波をつかみます。

25日には新橋駅から筆者の事務所がある渋谷まで、ずっとディスプレイとにらめっこしながら電波状況を確認してみましたが、「圏外」になった場所はありませんでした。駅構内から事務所まで、すべて楽天モバイルの自社回線でつながっています。自宅もしっかり楽天モバイルの電波が入り、速度も上々でした。


▲都内の屋外では、予想以上につながり、圏外は少なかった

日曜日には、自宅から六本木ヒルズまでバスで、帰りはタクシーで移動してみましたが、ここでも圏外にはなりませんでした。電車や幹線道路沿いは、想定以上にしっかりエリア化していることがうかがえます。

ただし、場所によっては電波強度が非常に弱くなることも。ここまで挙げた範囲で言うと、たとえば、山手線の品川-大崎間や、恵比寿-渋谷間は、RSRPと呼ばれるいわゆる電波強度が、かなり低下しました。自宅から六本木では、六本木駅前の交差点付近で、RSRPが急低下しています。
 ▲六本木ヒルズから自宅までの電波状況。厳しい場所はある一方で、接続自体は保っていた

端末のアンテナピクトは普通に1〜3本ほど立っており、アプリで電波強度を見ていなければ、そこが弱電界エリアだったかどうかは気づけなかったかもしれません。アンテナピクトはあくまで相対値、しかも閾値はキャリアやメーカー側が決められるため、サービスイン直後の状況に鑑み、ある程度甘めに設定している可能性があります。

ドコモ回線と比べてみると、かなりRSRPの数値が低めに出ることが多いため、少ない基地局でギリギリまでカバーし、エリアを何とか確保した様子が垣間見えます。


▲六本木交差点付近での電波状況。電波強度がかなり落ちている一方で、アンテナピクトは1本立っている。ピクトはあまり信用しない方がよさそうだ

確かにつながれば速い一方で、電波強度の弱い場所では、通信速度が十分に出ません。特に影響を受けやすいのが、上りの速度。端末から基地局に向けて電波を送信する上りの速度は、基地局から端末に向けて電波を出す下りに比べて出力が限られるためで、RSRPの低いエリアでは、1Mbpsを下回ることもありました。つながってはいるものの、十分な速度が出せるエリアは限られている印象も受けます。

また、au回線のローミングエリアも、事前の予想以上に広い場所で利用できました。地下鉄や地下道、駅構内はもちろん、商業ビルでもauローミングになる場所は非常に多い印象です。KDDIによると、ローミングには800MHz帯しか提供しておらず、キャリアアグリゲーションも行っていないとのことでしたが、こちらも速度は十分。ローミングのお陰もあり、筆者が思っていた以上に、圏外になる頻度はかなり低めです。


▲建物内ではauにローミング接続することが多い


▲auが屋内基地局でカバーできていないエリアだと、圏外になってしまうことも

ただ、これだと東京都のごく一部でしかなく、偶然ということも十分ありえます。そこで29日には、山手線を一周しながら、ドコモと楽天モバイルのネットワークを比較してみました。スタート地点は、新橋です（本当は品川にしたかったのですが、アプリの操作に失敗し、新橋スタートになってしまいました）。

まず全体を通しての結果として取り上げておきたいのは、1回も圏外にはならず、すべて楽天モバイルの自社回線でつながったことです。電波強度を見ると、「実質圏外では......？」という箇所があったのも事実ですが、アンテナピクト上は、一度も圏外にはなりませんでした。


▲山手線を一周してみた

一方で、厳しい見方をすると、あくまでつながっただけと言うこともできます。駅や駅間では、かなり電波強度が落ちてしまう場所もあり、速度が十分出ないおそれがあります。一例を挙げておくと、東京駅や浜松町駅、上野駅、御徒町駅ほか数駅では、かなり電波が弱くなってしまいました。

どちらかと言うと、見通しの悪い駅でこのようになる印象で、おそらくですが、駅構内ではなく、駅の外のビルなどに基地局を設置しているためだと思われます。

 ▲水色のグラフに注目。圏外表示にはならなかった一方で、電波強度は全体的に弱めだった

 ▲参考までにドコモの電波強度の推移も掲載。左側のスケールが楽天より大きいことが多く、電波状況が全体的にいい。ただし、同じ山手線一周だが、筆者の操作ミスでこちらは田町が起点になっている

また、駅間でも、上記のとおり、大崎から品川の間は、かなり電波状況が悪化しました。大塚-池袋や、高田馬場-新大久保、代々木-原宿間や、鶯谷周辺も、極端に電波強度が落ちる場所があります。このような場所では、十分な速度が出ないため、本サービス開始までには、改善が必要になりそうです。

特に電波状況の悪かった大崎-品川間では、逆向きの品川-大崎で通話テストも実施してみました。厳密に言えば、電車内で通話するのはNGなため、天気予報に電話をかけ、音漏れしないようにそれを聞いています。

結果は、残念ながら、かなり音声が途切れ途切れになってしまいました。電車内で電話をかけるシーンは限られているかもしれませんが、留守番電話の音声を聞くといったことはありえます。このようなときに、相手の声がきちんと聞き取れないため、本サービスまでには、ぜひ改善してほしいポイントと言えます。

楽天モバイル自社回線とauローミングが切り替わるとき、通話がブツっと切れてしまうのも難点です。こちらに関しては、すでにローミングの接続方式を変えることで改善できることが明らかになっているため、その時期が来るのを待つだけですが、現時点ではやはり通話に使うのはためらわれます。




▲山手線のホームから電話をかけ続け、半蔵門線や田園都市線のある地下に降りたところ、ローミングに切り替わり電話が切断された

そんなこんなで5日間ほど使ってみた楽天モバイルの自社回線ですが、冒頭で記したように、予想以上につながるというのが筆者の第一印象です。参入決定からあまり時間がなかったことを考えると、ネットワーク部隊はかなりエリア構築を頑張ったと言えるのではないでしょうか。

とは言え、大手3キャリアと比べるとまだまだ穴も多く、特に電波強度の問題で通信品質が落ちてしまうのは難点。今のところは、広く薄くネットワークを広げている状態です。現状のまま無料サポータープログラムが終わり、一般のユーザーが入ってきてしまうと、そのぶん品質はさらに悪化してしまうおそれがあります。

ビジネス視点で見ると、都内では屋内エリアがローミング頼りになっているのも課題と言えそうです。auローミングは、ユーザーにとって便利な反面、楽天モバイル側からKDDIへの支払いが発生するため、多用するようだと料金が高止まりしてしまいます。大手3社に比べ、割安な料金を打ち出すことを至上命題にしていた楽天にとって、これはなるべく避けたいのではないでしょうか。

無料サポータープログラムを提供していない地域に、どうエリアを拡大していくのかも、まだはっきり見えていません。今回は借り物の回線のため試せていませんが、なかなかつながらないと言われるサポートの改善も、急務と言えそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報10月30日昼版｜Ankerの充電器が34％オフ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/amazon-10-30-anker-34/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 2,639
参考価格: &yen; 3,799 (31% OFF)
Anker PowerPort ll PD - 1 PD and 1 PowerIQ 2.0 (48W 2ポ...

&yen; 1,600
参考価格: &yen; 2,000 (20% OFF)
【3本セット】Anker プレミアムライトニングケーブル 【 iPhone 1...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 2,379
参考価格: &yen; 3,599 (34% OFF)
Anker PowerPort Speed 1 PD 60 (60W USB-C 急速充電器)【...



&yen; 1,359
価格: &yen; 1,599 (15% OFF)
LED 懐中電灯 軍用 超高輝度 5つモード LEDライト ズーム可能 完全..

&yen; 1,399
価格: &yen; 3,299 (58% OFF)
Bluetooth イヤホンbluetooth5.0 hi-fi高音質 2019最新版 ワイヤレ...

&yen; 3,950
価格: &yen; 12,000 (67% OFF)
Soroby 令和最新版ドライブレコーダー 前後カメラ 赤外線暗視 10...



&yen; 1,299
価格: &yen; 6,999 (81% OFF)
【2019年 片手操作自動車電話ホルダーベントIOS Androidフォンに...

&yen; 2,299
参考価格: &yen; 6,999 (67% OFF)
モバイルバッテリー 大容量 26800mAh 小型 コンパクト 二...

&yen; 1,580
価格: &yen; 2,880 (45% OFF)
Palmo パルモ タブレットケース iPad アイパッド Air/Air2/Pro 9...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:32:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、PS6からPS10までの商標を出願。商標ゴロ対策か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/ps6-ps10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fe94f8c80-fab5-11e9-bee3-72b855240b0e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7aad6ba37cb51061b58158eab76856c64a05b0b6" />
ソニーの次世代ゲーム機PlayStation 5（プレイステーション5）は2020年末発売と予告され、約1年先の登場が待たれています。そんななか、ソニー・インタラクティブエンタテインメント（SIE）が日本で「PS6」から「PS10」までの商標出願を提出したことが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    macOS Catalina 10.15.1配信開始。AirPods Proサポートや絵文字の追加、バグの修正や改善
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/macos-catalina-10-15-1-airpods-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fd7015d50-fabb-11e9-b9bf-90797e8786a9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=acd2bbe28d42942b63b7f05032a14f6fe8f20c3c" />Apple

アップルがmacOS Catalina 10.15.1の配信を開始しました。今月初めに配信されたmacOS Catalina 10.15から約3週間、17日リリースの追加アップデートから約2週間となります。

本バージョンは、macOS CatalinaをインストールしたMacのソフトウェア・アップデートから導入できます。本日発売された新型完全ワイヤレスイヤホンAirPods Proもサポートされ、iOS 13.2で追加された新しい絵文字も導入されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クワッドカメラと美しいボディーが特徴なOPPO最新モデル「Reno 2」と「Reno Ace」をチェック（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/oppo-reno-2-reno-ace/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/51ea3cb0-fab9-11e9-b5f6-804d0c614f65" />
日本へ次々とスマートフォンを投入しているOPPO。海外では早くも新しいフラッグシップモデルが販売されています。日本でも発売中のペリスコープカメラを搭載した「Reno 10x Zoom」の後継機として「Reno 2」そして「Reno Ace」の2機種がOPPOの母国、中国で販売されています。どちらもカメラ機能をブラッシュアップし、ボディーデザインにさらなる磨きをかけた魅力的なモデルです。その外観を中心に2機種を見てみましょう。
OPPO Reno 2


Renoといえばフロントカメラを収納式にしてディスプレイの全画面化を果たしたReno 10x Zoomのギミックに魅了された人もいるでしょう。Reno 2はその姉妹モデルと言える製品。フロントカメラの扇形に開くピボットライジングカメラをそのまま引き継いでいます。CPUはSnapdragon 730に落とされているもののRAM8GB、ROM128/256GBとメモリ周りは余裕の設計です。



ディスプレイサイズは6.5インチと0.1インチ小さくなりましたが、解像度は2400x1080ピクセルとわずかに縦伸び、アスペクト比も20:9へと拡大。これにより本体サイズは160 x 74.3 x 9.5 mmと、Reno 10x Zoomの162 x 77.2 x 9.3 mmより若干スリムになりました。

カメラは4800万画素F1.7（26ミリ・ワイド）+1300万画素F2.4（望遠）+800万画素F2.2（13ミリ・ウルトラワイド）の構成。これに200万画素の深度測定カメラを加えたクワッド仕様。ペリスコープカメラの搭載は無くなりましたがハイブリッド5倍、デジタル20倍と余裕の望遠性能を誇ります。本体重量は標準的なカメラを搭載したことで210g 189gへ10％減量化され持ちやすくなっています。


フロントカメラは1600万画素とReno 10x Zoomをそのまま引き継いでいます。


さて攻めているなと感じさせてくれるのが背面の仕上げ。Reno 2には3色のカラバリがありますが、暗色系の2色は高級感というよりも美しさを増した仕上げになっています。色の名前は英語もありますがここは中国語のまま表記したいもの。「深海夜光」は暗い海の中に発光する魚が泳いでいるイメージでしょうか。背面中央真ん中に張り付けられたエンブレム部分の周りが青く光り輝くような仕上げ。美しいとしかいいようがありません。


こちらは海洋之心。より青さを強めた仕上げで海の色そのものと言えるのかも。Reno 10x Zoomはグリーンやブラックの落ち着いた仕上げでしたが、Reno 2は逆に光沢感を高めさらに独特のグラデーションを加えて「映える背面」にしているわけです。中国メーカーのスマートフォンはここ1-2年で美しい背面のモデルが増えており、クリアケース以外を付けるのがもったいないと思えるほど。Reno 2はその代表といえる色仕上げといえます。

OPPO Reno Ace

Reno AceはReno 10x Zoomの派生モデル。CPUは同じSnapdragon 855ですがカメラはReno 2と同じ4800+1300+800+200万画素のクワッド仕上げ。フロントカメラも同じ1600万画素ですがディスプレイの上部に埋め込んだ形状となっています。ハイスペックながらフロントカメラ部分を簡素化しているわけ。



カメラはReno 2同様に縦に4つのレンズを並べていますが、カメラ部分全体がやや出っ張った形状となり背面の印象は少し異なります。本体サイズは161 x 75.7 x 8.7 mm、ピボットライジングカメラ非搭載により本体の厚みを薄くしています。重量は200gでReno 2とReno 10x Zoomのちょうど中間といったところ。


背面仕上げはReno 2よりもおとなしくなっています。なお写真のStarry Blue以外にPsychedelic Purpleのカラバリがあり、そちらは青と紫のツートンをグラデーション仕上げした色合い。今回は中国、深センのOPPOストアで実機を見たのですがそちらのモデルの展示はありませんでした。

ちなみにこちらがPsychedelic Purpleモデル。ファーウェイの一部の製品にも似た仕上げのモデルがあります。

大手メーカーは春と秋に2つのフラッグシップモデルをリリースするのが最近の習わしです。OPPOは春先のReno 10x Zoomのペリスコープカメラ搭載モデルに加え、秋にはクワッドカメラのハイエンドとミッドハイエンドモデルを投入してサムスンやファーウェイの最新モデルに負けない製品展開を図っているわけです。Renoシリーズはさらに他のモデルも登場しており、OPPOの一大ブランドに育ってきました。日本にもぜひ次々とRenoの新製品を投入してほしいものです。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    watchOS 6.1配信開始。Apple Watch Series 1と2対応、AirPods Proサポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/watchos-6-1-apple-watch-series-1-2-airpods-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fec2f40f0-fac2-11e9-befd-25f4c7de211e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5f9e7159dcd7a9bdc1f9d2eaa4801b015d251887" />
アップルはApple Watchの最新システムソフトウェアwatchOS 6.1の配信を開始しました。本日発売のAirPods Proがサポートされたほか、バグ修正および改善が含まれています。

通知が届いていれば通知から、ないしはiPhoneのWatchアプリで「一般-ソフトウェア・アップデート」から手動確認してインストール可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Photoshop、ワンクリックで物体選択するAI機能を実装へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/photoshop-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1999%2C1250%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C750&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc691dc60-fac5-11e9-9f7e-485a9932fcf8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2c93668aa0a7b000aa5899b4fa720204468e5047" />
クリエイターなら知らない人はいないAdobeの画像編集アプリPhotoshop。使ったことのある人なら誰もが手間だと思う「編集範囲の選択」がより簡単にできる機能が実装されます。AdobeはAIベースになった新たな選択ツールのプレビュー動画を公開しました。

新たな自動選択ツールでは、被写体をAdobe Sensei AI（この場合は、機械学習による被写体認識アルゴリズム）で判別して、複雑な物体を数秒で選択できるようになります。使い方は簡単、被写体を選択してクリックするだけです。

たとえば縮れ毛の犬やしわの多いシャツといった複雑な物体を選択しようとする場合、以前の自動選択ツールや投げ縄ツールでは、細かい調整を繰り返しながらクリックし続ける必要がありますが、それも1回のクリックで済みます。また、集合写真から隣り合った2人を切り出す場合や、被っている帽子だけを選択したいときには、マーカーをドラッグして範囲指定すれば、指定した中の物体だけを切り出せます。

 

被写体によっては、より厳密な範囲選択を行うために、これまでのように選択ツールを駆使する必要があるかもしれません。それでも、この新たな自動選択ツールによって、数秒から数分はかかる範囲選択の手間の大幅な削減が可能となることでしょう。

実はこの機能と似た機能はアマチュア写真家をターゲットとしたPhotoshop Elements 2020で10月初めにすでに実装されています。Adobe Creative Cloudをサブスクリプション契約している人の中には、いつPhotoshopに来るのかと待ちわびていた人もいるかもしれません。Adobeは肝心のリリース日を「まもなく」としか謳っていませんが、少なくとも実装されることだけは間違いありません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    人気のスマートウォッチMoto 360の新型発表。ただし非モトローラ製に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/29/moto-360/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F548a5110-fabb-11e9-beeb-3fe2435505aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a520c04a4ffdbbfccc4f20fd254c504ca18e3935" />
Motorolaが2014年に発売したMoto 360は、普通の時計のように見える円形ディスプレイを搭載し、そのデザイン性から大きな話題となりました。2015年には第2世代モデルも発売されましたが、Android Wear（現在のWear OS）自体が未熟だったこともあり、徐々に忘れられていくことに。しかし、そんなMoto 360が新モデルとして復活します。

 
関連記事：
モトローラ Moto 360発表、Android Wear対応スマートウォッチ。今夏に世界で発売

新しいMoto 360は、1.2インチ（390 x 390）のAMOLEDで、Snapdragon Wear 3100搭載。RAM1GB、ストレージ8GB。バッテリー容量は355mAhで、バッテリー残量が少なくなると、時間だけを表示可能な省電力モードに移行。この状態で最長3日間利用可能とのこと。なお、バッテリーは1時間で満充電になる急速充電に対応します。

このほか、3気圧防水にWi-Fi、NFC、心拍モニタを搭載。この辺り、最近のWear OS端末としては、ほぼ横並びの仕様です。



なお、新しいMoto 360ですが、製造はMotorolaではなく、eBuyNowがMotorolaからライセンスを受け、製造・販売を行っています。具体的な提携内容は不明ですが、eBuyNowの公式サイトをみると、こうしたブランドのライセンシーに関して、15年の実績がある企業とのことです。

新型Moto 360は米国、英国、カナダで12月に発売予定。価格は350ドル（約3万8000円）で、11月中旬からMoto360.comで予約が開始されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HBO『ゲーム・オブ・スローンズ』スピンオフ『House of the Dragon』制作発表。GoTの300年前が舞台
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/30/hbo-house-of-the-dragon-got-300/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F7f959230-fac9-11e9-b9cc-bd009411cd65&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9aa9dcd873580ea2c8835c47ee245277d5d264a4" />
人気ドラマ連発のHBOが、人気ドラマシリーズ『ゲーム・オブ・スローンズ』のスピンオフ作品『House of the Dragon』を制作すると発表しました。全10話構成で、GoT原作者ジョージ・R・R・マーティンの『Fire＆Blood』をベースとする話になるとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPayを即日導入可能に、加盟店拡大へアクセル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/30/paypay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fd5719f20-fac7-11e9-af7f-19692c398bae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a561345f235f3ce4582481b0914092e2eaf5284a" />
スマホ決済「PayPay」は、加盟店の申込み受付から利用開始までを即日で完了できる「PayPayスマートスタート」の提供を全国で開始しました。

従来、店舗がPayPayを導入するには1週間ほどの期間が必要でした。これは、加盟店の審査に数日を要するほか、PayPay導入キットの郵送や初期設定の手間も加わるためです。

一方の「PayPayスマートスタート」では、営業担当者が店舗を直接訪問。加盟店の申込情報を即時審査し、初期設定も営業担当者がサポートしながら行うことで、最短で申込みから即日での導入が可能に。なお、審査に時間がかかる場合には、後日の利用開始となります。



この、「PayPayスマートスタート」は9月から東京や名古屋などの一部地域で試験導入していましたが、10月より順次全国各地で提供を開始。PayPayには「加盟店の決済手数料が0円」という店舗側のメリットがありますが、これに「即日導入」が加わることで、PayPay導入のハードルが一層下がったと言えそうです。

なお、PayPay加盟店の数は、10月1日時点で150万を突破しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>