<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    100年前に利用率が日本で最も高かった図書館の話 : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/09/100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/585bf990b905d96c00aa3e4dcafb82b5/206440346/_________%2B2018-06-08%2B17.09.08.png" />
ここのところやたら記念日づいているのだが、今年は戊辰戦争（明治維新）150周年であり、長岡藩開府400周年であり、そして長岡市立図書館100周年ということで、またまた地元に呼ばれたので行ってきた。



記念講話として、長年、図書館の館長として務めた稲川先生の講話を聞いたのだが、これがこの手のイベントの講話にしては意外と（失礼）面白くて感銘を受けた。

長岡の図書館が最初に設立されたのは、互尊翁（ごそんおう）こと野本恭八郎が私財を投じたことによる。

この野本恭八郎という人がどうやら尋常ではない人で、一介の商人でありながら、市が運営することを条件に私財を投げ売ってまで図書館を創立した。市立の前に私立に近いかたちで成立した図書館なのである。

稲川先生によれば、蔵書規模として当時の日本で二番目、利用率では日本一位を誇ったという。

この図書館の設立目的は、地域振興でもなんでもなく、「互尊思想（ごそんしそう）」という野本独自の思想を広めるためだったという。

互尊思想とは、正確には「互尊独尊」の思想といい、己の天性の本文を尊び（独尊）、同時に他人の天分をも尊び（互尊）、互いに認め合いながら生きていくと説く思想であり、私欲を捨て生涯にわたって社会に奉仕するというもの。

新潟の片田舎にありながら、「日本は日本にありながら世界であり、世界は日本である」というエベレストのように高い志を掲げられてつくられたのがこの互尊文庫だという。

「いまを生きている人だけを見るのではなく、これから生まれてくる子どもたちにこそ幅広い知識と教養を与えることが肝要である」として100年前の6月8日に設立された。

戦争に巻き込まれて一度消失するも、再び当時の商人だった内藤伝吉の寄付により復活。図書館自体が不死鳥のように蘇り続けるという、奇妙な歴史をたどる。

以前にも図書館についてどこかに書いた気がするが、とにかくこの街の図書館は「変」である。

「変だ」ということは東京に出てきてようやく理解できた。

僕にとっての図書館と、一般的な意味での図書館はまるで違ったのだ。

この街の図書館は、基本的に蔵書がハチャメチャである。良く言えば幅広い、悪く言えば節操がない収集方針になっていて、ときには「これ誰が読むんだ？」というような内容のものまであったりする。



おそらく一生をこの地で暮らす人にはまったく縁がないであろうジョエル・ロブションの本まである。

ちなみに中身はジョエル・ロブションのレシピであり、そもそもレシピの最初の段階から「野うさぎの肉」「とれたてのポルチーニ茸」など、「それはどこに売っているんだ？」というレベルの内容であり、当然、この街でそんな食材を手に入れる方法はない。誰がなんのために読むのかまったくわからない。

だが、こうして知見を広げることによって得られる教養こそが大事なのだ、という思想によって運営されているらしい。

ノストラダムスの大予言やらの怪しい本もあれば、難しすぎて、やはり「誰が読むのだ？」と首を傾げてしまう本も多い。



大学の図書館にでも行かなければ置いてないような本もある。

こういうのが子供の手の届くところにあるので、子供の頃から「わからないなりに難しい本を読んだふりをする」という遊びを覚える。

東京でこの本棚に一番近いのが、本郷の東大生協の書籍部である。

役に立つのか立たないのかわからない本ばかりだが、これでも50万冊ある蔵書のごく一部に過ぎない。蔵書は常に入れ替わっていて、熾烈な競争のある書架で長い年月を生き残るのは至難の業なのだ。

基本的に、この街に住んでいない人にはかなりどうでもいい話だと思うのだが、図書館の歴史を振り返る場面ではちょっとジーンとしてしまった。

こういう図書館が日本にどのくらいあるのか知らないが、少なくとも僕の知る限り、東京の公共図書館というのはもっと極端に老人向けか子供向けのものだけであり、わけのわからない本があちこちに陳列されている図書館というのはあまり見たことがない。



そもそも建物も無駄にでかい。

しかし、今回の式典で一番驚いたのは、なんと長岡市はさらに巨大な図書館をつくろうとしているらしいということだ。

すでに5箇所くらいに市立図書館があるのに、どんだけ図書館を増やしたいのだろうか......。

図書館を増やすことが地域の教養レベルを上げ、活性化につながるのだという宗教めいた信念がその根底にあるのかもしれない。

本で残る情報とネットに残る情報は違う。

ネットはどんなに古い情報でも、数十年もすればどこかに消えてしまう。よほど偏執的な人がバックアプをとっていない限り無理だし、実際、そんな奇人はめったにいない。Wayback Machineを使えばある程度古い記録も辿れるが、僕なんかは自分のブログすらたどるのが困難である。

 
関連サイト: Internet Archive: Wayback Machine

それに引き換え、書籍というのは、否が応でも残ってしまう。

100年前の本も残ってるくらいだから、ネットよりもずっと寿命は長いと言えるだろう。

ひょっとするとこれが僕たちがいくらネット時代になっても紙の書籍をつくりたがる本能的な理由なのかもしれない。ミームが文章に宿るとしたら、その文章はできるだけ大量に、できるだけ広範囲にばらまかれたほうがいいからだ。

電子データのキャッシュとは根本的に違う価値が、おそらくそこにあるのだろう。
　
だから我々売文を生業とする人間は、今日も紙の本を書き続けるのだろう。

きっと、たぶん......。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タッチスクリーン搭載Macの予定は「No.」。アップル幹部が否定的な見解を述べる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/09/mac-no/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d2aca6344dbef10701cd26d250322d8e/206440286/NO.jpg" />
アップルのソフトウェアエンジニア担当上級副社長のクレイグ・フェデリギ氏が、たびたび噂されているタッチスクリーン搭載Macの登場について否定的な見解を述べたことが報じられています。

WWDC 2018にて発表されたiOSとmacOSのクロスプラットフォーム開発環境。手短に言えば「iOSアプリをmacOS上でそのまま動作、ないし移植しやすい開発フレームワークの提供」という趣旨でした。

やはり気になるのが、iOS端末との最大の違いである「タッチスクリーン」がMacにも来るのか？ということ。この疑問に対して、iOSとmacOS担当の幹部から「No.」が回答されたかっこうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1998年の今日、腕時計型コンピューター「Ruputer」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/09/1998-ruputer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ee3422548625717144b7c2708a16e75/206437437/00.jpg" />
おもなできごと
・1998年6月10日、セイコーインスツルメンツ（現：セイコーインスツル、SII）が腕時計型コンピューター「Ruputer」シリーズを発売
・2011年6月10日、キングジムが10.5インチにサイズアップした電子メモパッド「Boogie Board BB-2」を発売
・2014年6月10日、デルが360度液晶が回転する低価格2in1ノート「Inspiron 11 2in1」を発売
・2015年6月10日、楽天モバイルがデュアルカメラ搭載のファーウェイ製スマホ「honor6 Plus」を発売
・2015年6月10日、ドコモがキャップレス防水になった「Xperia Z4 SO-03G」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動糞処理ネコトイレ・W杯サッカーとともに楽しめる(?)PCケース・木星探査ミッション延長  #egjp 週末版120
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/09/w-pc-egjp-120/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c458809f50778361f0ff860e1477654e/206441185/main120.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「自動糞処理ネコトイレ」「W杯サッカーとともに楽しめるPCケース」「木星探査ミッション延長」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Jun 2018 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2015年の今日、45gと軽量なウェアラブルカメラ「HX-A1H」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/2015-45g-hx-a1h/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5bf9d3c5c51afb9489400304ef08b4ff/206440235/00.jpg" />
おもなできごと
・2003年6月11日、メガソフトがLinux用のテキストエディター「MIFES for Linux」を発売
・2014年6月11日、ドコモが活動量計「ムーヴバンド2」を発売
・2015年6月11日、パナソニックがウェアラブルカメラ「HX-A1H」を発売
・2015年6月11日、LINEが定額音楽配信サービス「LINE MUSIC」を開始
・2016年6月11日、アユートがAstell&amp;Kernのハイレゾプレーヤー入門機「AK300」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォーミュラE、開催中のレースに「リアルタイム参戦」できるゲーム発表。テレメトリー使い全車をコース上に配置
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d817e5bdce922f640b22e3cfd7464215/206441917/01.jpg" />

電動フォーミュラカーで開催されるFIA選手権レース「フォーミュラE」が、現実に開催中のレースにリアルタイムに「オンライン参戦」できるレースゲームの開発を発表しました。このゲームでは、現実のレースを走る全車のテレメトリーデータで各マシンの走行履歴を再現し、そこにプレイヤーが操作するマシンの走行を重ね合わせます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マスターチーフ再び。『Halo Infinite』発表、XboxとWindows 10のマルチ最新作
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/halo-infinite-xbox-windows-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b87dd47be0d77ef7dd2fcb9216d028b2/206442341/HaloInfiniteMC.jpg" />

ゲームイベント E3 2018で、マイクロソフトが人気シリーズ『Halo』の新作を発表しました。タイトルは『Halo Infinite』。まずは発表会の冒頭、タイトル発表なしでいきなり再生された動画をごらんください。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 20:48:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラの新型ロードスターにロケット利用の「スペースX」パッケージが登場？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/40957ca9e0833c84ee8ee5fb4238c929/206442048/20180610ntex.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

タイトルで目を疑った方も多いと思いますが、事実です。イーロン・マスク（Elon Musk）氏はテスラの年次株主総会での発言に引き続き（11月の謎めいたヒントには触れないながらも）、新型ロードスターの「スペースX」オプションパッケージでは車体に10個の小型ロケット・スラスタが装着されるとツイートしました。

ツイートによれば、このキットは「劇的に加速やブレーキング、コーナリングなどすべてを改善する」としています。とても信じられませんが、これはマスク氏によるここ数ヵ月に行った最も訳のわからない発言ではありません。正直完全に信じることはできませんが、まったく嘘と言い切ることもできないのが実際のところです。

我々はこの件に関し、テスラに問い合わせています。

このオプションは通常パッケージの新型ロードスターを盛り上げるだけでなく、さまざまな疑問も同時に湧きます。そもそも合法なの（たぶん違法でしょう）？　何回使えるの？　自分で再充填はできるの？　動作時のG（加速度）はどれくらい？　

確かなことは、新型ロードスターはマスク氏による「あらゆる意味での」ガソリン車への挑戦を体現するものとなるでしょう――たとえ、それがロケットを利用することになっても。

SpaceX option package for new Tesla Roadster will include ~10 small rocket thrusters arranged seamlessly around car. These rocket engines dramatically improve acceleration, top speed, braking &amp; cornering. Maybe they will even allow a Tesla to fly ...
- Elon Musk (@elonmusk) 2018年6月9日

編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Devindra Hardawar
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple TVは、いちいちログインしなくてもチャンネルアプリに自動的につながるゼロサインオンを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/apple-tv-zero-sign-on/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/916fea239672c7c268a5f4d44c45a3e5/206427416/zerosignon.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

AppleがApple TVにシングルサインオン機能を導入したのが18ヵ月前でした。対応する個々のテレビ・チャンネルにいちいちログインしなくても、１回だけユーザー情報を入力しておけば済むというものです。今日、WWDCにおいて、Appleは、さらに手間のかからない機能を発表しました。「ゼロサインオン」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ウィジェットからタップするだけ！　Amazonアプリで一番早く検索する方法:iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/amazon-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7e3b4030342e371c685745011328fa8c/206400598/main.jpg" />
欲しいものを思い立ったときにすぐ検索・注文できる「Amazon」。ここでは、そんなAmazonのアプリをiPhoneにインストールし、商品の検索をよりスピーディに行う方法を紹介します。

テレビを見ていてるときや雑誌を読んでいるときに、「この商品が欲しい！」と思うこともあるでしょう。そんなときにiPhoneを使えば、その商品をすぐ探せます。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/amazon-3/" title="Amazonでサクッと商品を検索する方法">【ギャラリー】Amazonでサクッと商品を検索する方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネコの「尿」を測るトイレ、シャープが7月発売。ペット事業参入第一弾
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/7d060d35d1e0e36eac9480111f263313/206442493/IMG_5002.jpg" />
飼いネコがトイレに行くたびに、「尿の量」や「体重」を自動計測する。そんな「猫用システムトイレ型 ペットケアモニター＜HN-PC001＞」をシャープが7月30日に発売します。

本体価格は2万4800円で、サービス利用料として月300円が別途必要となります。（いずれも税別）


●最大3頭までの多頭飼いに対応

同製品は、シャープがペット事業参入第一弾として投入するもの。飼いネコの「尿の量」「尿の回数」「体重」「トイレの滞在時間」「室温」を自動計測し、クラウドに自動送信することができます。

ユーザーは、スマホアプリ「COCORO PET」を通じて「おしっこの量は60g」「トイレに何分間いた」といった情報を確認可能。別売りの個体識別バッジを用いて、最大3頭までの多頭飼いにも対応します。

また、計測データは独自の「異変検知アルゴリズム」（AI）で解析。これは鳥取大学との共同研究によるもので、尿量が多い・尿量が少ない・滞在時間が長いなどの異変を検知した場合に、スマホアプリにその内容を通知してくれます。





●「腎不全を克服すれば、飼いネコの平均寿命を5歳ほど伸ばせる」

なぜ「尿」にフォーカスしたのか。鳥取大学農学部の岡本芳晴教授は、飼いネコの死因の第2位が「腎不全」であることを挙げ、さらに『腎不全を克服すれば、今の飼いネコの平均寿命を５歳ほど伸ばせる』と説明します。

『ネコはもともと砂漠での生活のため、少ない水で上手に生きてきました。尿をできるだけ濃くして必要な水分を蓄えており、腎臓にかなりの負担がかかります。それが昨今の長寿化に伴って、腎臓に関する問題が顕在化しつつあるんです』（鳥取大学・岡本氏）

なおシャープは同製品について『疾病を診断できるものではない』としつつも、『異常を検知したら早く病院に連れて行ってほしい』（岡本氏）と語ります。

●ペット事業は「大きく発展できると信じている」

このほか、シャープはペット事業参入第一弾として「犬向けバイタル計測サービス」も発表。こちらはペット事業者・研究機関向けで、7月1日よりサービスを開始します。

ペット事業の今後についてシャープは『サービスと商品を一体的に提供するなかで、ペット事業は今後大きく発展できると信じている』（IoT事業本部）とコメント。海外展開についても『シャープブランドの認知度の高い市場で展開することを検討している』（同）としています。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 22:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、スマホで遊べるXboxストリーミングゲームサービスを予告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/xboxstream/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1c78ec4e1c6bcd5c903705993c04730b/206442439/Xbox_E32018LARGE-large.jpg" />

ゲームイベントE3 2018で、マイクロソフトが独自のストリーミングゲームサービスを予告しました。

開始時期や価格はおろかサービスの正式名称すらない開発表明の段階ではあるものの、クラウドサーバ側で動かしたゲームを映像としてストリーミングする、ソニーのPlayStation Nowと同様のサービスにマイクロソフトも参入することになります。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    イーロン・マスクの火炎放射器、近隣の予約者にまず1000台引き渡し。配送早めるため品名変更も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9bddc65e75913edc9e1e54a4fea71866/206442542/bcftw.gif" />
ロサンゼルスに新地下交通システムを構築しようとしているイーロン・マスクが、予約完売していた「火炎放射器」を予約者に引き渡しはじめました。すでに2万台のうち最初の1000台の予約者がThe Boring Companyに出向いて火炎放射器を受け取り、記念撮影用の壁の前でヒャッハーしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サンワサプライ、トラックボール内蔵のキーボード「SKB-TR05BK」6月中旬発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/10/skb-tr05bk-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/11495/1439/resize/d11495-1439-401901-2.jpg" />サンワサプライ株式会社は、狭い場所でも使いやすい、リストレスト形状のトラックボール内蔵キーボード「SKB-TR05BK」を6月中旬に発売予定です。



■トラックボール内蔵キーボード
品番：SKB-TR05BK
標準価格：￥12,744（税抜き ￥11,800）
商品ページ：http://sanwa.jp/pr/SKB-TR05BK


「SKB-TR05BK」は、USB接続のトラックボール内蔵キーボードです。


キーボード上にトラックボールとクリックボタンが搭載されているため、マウスは不要です。そのため、マウスの操作スペースは必要なく、机上のわずかなスペースでも操作できます。ホームポジションに手を置いたままカーソル操作できるように、キーボードの手前側にトラックボールを配置しています。文字入力とカーソル操作をスムーズに切り替えられるので、Microsoft Excelなどのビジネスソフトを使用する場合に最適です。





　
幅約29cmのコンパクトサイズなので膝の上に乗せて操作することもできます。コンパクトでありながらキー間は19mmを確保しており、フルキーボードと同様の感覚でタイピングできます。




　
手首の負担を軽減できるリストレスト形状で、長時間入力した場合でも疲れにくくなっています。キーボードの底面には、キーボードの角度が調節できるようにチルトスタンドが付いています。


操作性と省スペース化に優れたキーボードなので、マウス操作エリアを確保しにくいサーバーラックや電子カルテラックなどで使用する場合に最適です。

※このリリースに記載の内容は、発表当時の情報です。

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Jun 2018 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    小さくなったNature Remo miniは6月下旬発売。アプリもリニューアルで搭載センサーの活用が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/nature-remo-mini-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4c4ec9fd4740cdd8ea41fa1a87f5e97a/206440279/2018-06-09+11.36.07.jpg" />
Nature Japanは6月11日、赤外線に対応した家電をスマートフォンや、Google HomeやAmazon Echoなどのスマートスピーカーから操作できるスマートリモコン「Nature Remo mini」を発表しました。発売は6月下旬～7月上旬の予定。価格は8980円（税別）。数量限定で6980円（税別）の特別価格となっています。
既存の家電をスマート化するNature Remo
あらためてNature Remoを簡単に説明すると、スマートフォンから操作できる赤外線の学習リモコンといったもの。エアコンやテレビ、照明機器など赤外線リモコンで操作するものであれば、大抵のものは登録できスマートフォンから操作が可能になります。


▲スマートフォンアプリの画面。エアコンについては各社の製品がプリセットされており、操作も充実しています

また、Googleアシスタントのアクション、Amazon Alexaのスキルに対応しており、スマートスピーカーなどを介して音声での操作が可能。IFTTTにも対応しているので各種自動化も行えます。

 
関連記事：
自宅エアコンをスマホで操作できるNature Remoが発売、Google Homeとも連携

Google HomeとNature Remoの組み合わせが快適すぎる：超個人的ベストバイ2017




センサーを省いた下位モデル

新発売となるNature Remo miniは、すでに発売しているNature Remoの小型版。「小型になった後継モデル」ではなく、下位モデルとの位置付けです。

Nature Remoに搭載されている温度・湿度・照度・人感センサーのうち、温度センサーのみを搭載し、名前の通り筐体サイズが小さくなっているのが特徴です。


▲左がNature Remo、右がNature Remo mini。サイズは実測値で約58 x 58 x 15mm

▲設置方法は両面テープ止めから、ネジなどを使って壁に掛けられるようになりました

温度センサーのみになり、サイズが小さくなった以外、基本機能に変わりはありません。Wi-Fiも2.4GHz帯のみの対応のままなので、キッチンで電子レンジなどを使っているとGoogle Homeとの連携が上手くいかないこともあります。この辺りは次期モデルでの改善（5GHz帯のサポート）を期待したいところです。

▲初期設定時にWiFi接続がエラーになりやすいのも変わらず。ルーターの近くで設定すると比較的うまくいきます

アプリのリニューアルによりセンサーを利用可能に
Nature Remoには温度・湿度・照度・人感センサーが搭載されているものの、これまで使い道はありませんでした。しかし、6月下旬に予定されているアプリのリニューアル（iOS版のみ、Android版は7月中旬リリース予定）により、搭載したセンサーを使ったルールが設定可能になるとのこと。

例えば「温度が25度を超えたらエアコンをつける」「部屋が暗くなったら照明をつける」といった設定が可能になります。また、複数の家電を一括操作可能なシーン機能も追加予定とのことです。

ちなみに、あまり意識されることはないですが、Remoに搭載されている温度・湿度センサーの数値は、スマートフォンアプリで確認できます。


▲左が従来のNature Remo。湿度まで計測しています。右はRemo mini。湿度は測れず温度のみ

上位版となる従来のNature Remoが1万3000円（税別）、小型版のRemo miniが8980円（税別）。搭載しているセンサーを除けば機能的な差異はなく、これから購入するならRemo miniで十分かもしれません。しかし、センサーが活用できるとなると、照度センサーや人感センサーに対応した上位版も活用の幅が広がるので、どちらを選ぶか悩ましいところです。

 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フロム・ソフトウェアが新作『SEKIRO SHADOW DIE TWICE』発表。和風ダークソウル？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/sekiro-shadow-die-twice/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9beefce280b9df53a8ccd3bbb6667fdd/206442590/sekiro1.png" />
マイクロソフトの発表会The Xbox E3 2018 Briefingにて、フロム・ソフトウェアがアクティビジョンと共同開発による新作アクションゲーム『SEKIRO SHADOW DIE TWICE』を2019年初頭に全世界向けに発売することを発表しました。

舞台は戦国末期の日本。同社の代表作『ダークソウル』シリーズを思わせる作風で、対応ハードはPS4、Xbox One、Windowsを予定しているとのこと。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、複数の次世代Xboxを開発中。ゲーム専用機も注力アピール
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/xbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4cec7aebdf4c09a17f96083f838a0c82/206442707/youtu.be-GSpkM3-A6ys.jpg" />

ゲームイベントE3 2018で、マイクロソフトが新たなXboxを開発中であることを明らかにしました。

年単位の開発期間が必要なゲーム専用機はひとつの製品が完成した途端に、あるいはそれ以前から次の世代を研究開発することが当たり前なので、開発していること自体は不思議ではありません。

しかし、完全互換の上位機種とはいえ「史上最高性能ゲーム機」ことXbox One X を発売した翌年に、さらに次世代機について言及するのはタイミング的に異例。発売までの間隔は同じでも、新製品の気配を見せただけで「買ったばかりなのに！！」と反発されるリスクがある業界です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、「完全自動運転」機能有効な新ソフトウェアを8月配布へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5973c068a86274b9b390fcd029234041/206442667/20180611ntesla.jpg" />

テスラを率いるイーロン・マスク（Elon Musk）氏は、車載ソフトウェアのアップデート「バージョン 9.0」を8月から配布開始すると表明しました。このバージョン 9.0では、「オートパイロット 2.0」以降を搭載した車両で「完全自動運転」機能が利用できると同氏はツイートしています。

 

2016年にバージョン 8.0、2017年にバージョン 8.1が配布され、そのたびに自動運転機能の拡張と利用速度域の向上が図られてきたテスラの自動運転機能。さらに2年前には完全自動運転機能を2018年にリリース予定だと表明しており、上のようなデモ動画も公開されています。

動画を見ると、完全にハンドルから手放した状態で車両が周囲の状況を判断しながら交差点を曲がり、曲がりくねった道を走行し、赤信号で停止し、高速道路でレーンをチェンジしたり、インターチェンジから降りたり......といった動作が確認できます。ただしこれはあくまでもデモで、この動画と同等の自動運転機能が実装されるかどうかは今のところ不明です。それに、法規制等の問題から手放しでの自動運転も難しいところでしょう。

また、テスラが「完全自動運転」を主張するも、その実態はドライバーが運転席のシートに座り、いつでも運転をコントロールできる必要があります完全自動運転と聞くと「車両が運転をすべて担当し、ドライバーはハンドルすら握らずシートに座っていればいいんだな」と誤解しがちですが、テスラ独特のこの言い回しには若干注意が必要です。完全にドライバーのコントロールが必要ない「自動運転レベル5」は、現時点ではまだ実験段階です。

テスラの自動運転技術といえば、残念ながら最近は利用中の事故の報道が多く目につきます。2018年4月の事故の際にはドライバーが直前にハンドルを握っていなかったことが判明していますが、これは自動運転技術がまだまだ発展途上である、さらにはテスラと一般ドライバーの間で「自動運転機能」の捉え方差があることを感じさせます。

なにはともあれ、今年の夏にはデビューする予定のテスラの「完全自動運転」機能。ぜひ自動運転技術の未来を見せてほしいものです。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：「HUAWEI P20」SIMフリー版発表、6万9800円で6月15日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/huawei-p20-sim-6-9800-6-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/fdec081b4f6ad24378b61089d7c0d651/206442873/S__10534914.jpg" />
ファーウェイ・ジャパンは、新型SIMフリースマートフォン「HUAWEI P20」を6月15日に国内発売します。価格は6万9800円（税別）です。

●LeicaダブルレンズカメラをAIで強化

「HUAWEI P20」はAndroid 8.0を搭載したスマートフォンです。画面サイズはNTTドコモ専売の「HUAWEI P20 Pro」よりも一回り小さい5.8インチ。解像度は2244 x 1080で、有機ELではなく液晶（RGBW）方式を採用します。

カメラは1200万画素（RGB）＋2000万画素（モノクロ）のLeicaダブルレンズを搭載します。

最大の特徴は、AI処理に特化したプロセッサ「Kirin 970」をの搭載です。この「AI」により実現したのが、カメラのAIアシストです。例えばAIが被写体を認識して、被写体に応じてカメラの設定を最適にセッティング。これには、1億枚を超えるサンプル画像に基づく学習データを活用しているといいます。

また、手ぶれ補正も「AI」で強化。夜間モードでの撮影の際、周りの状況を判断し、露光時間やフレーム数などを自動で設定。これにより、ローライト環境でも三脚を使用せずに明るく鮮やかな色彩の夜景を撮影できるといいます。このほか、AIが被写体の動きを予測して自動追尾し、正確で素早いフォーカスを実現する「4D予測フォーカス」なども搭載します。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 02:48:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox One/Win10版「Forza Horizon 4」発表｡四季移ろう英国を450車種が駆けるオープンワールドレースゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/xbox-one-win10-forza-horizon-4-450/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f335c40d7efcde32636b1fb40305f186/206442703/FH4.jpg" />
マイクロソフトが、E3(Electronic Entertainment Expo)直前に開催したXbox E3 Briefingにて、人気ドライブゲームForzaシリーズ最新作「Forza Horizon 4」を発表しました。オンラインに開かれたShared Open Worldを舞台として、世界中のプレイヤーとともにひとつの世界でドライビングやレースを楽しめます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au×ハロー!プロジェクト、新音楽視聴体験コンテンツ「au 音の VR」アプリを配信開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/au-au-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1152%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fc72e738d52740988ffb8a04368070a08%2F206422809%2FDSC_9853.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b156d6407086ce38aa6f9655ec71a82a967b5065" />

KDDIとKDDI 総合研究所は、2018 年 9 月 30 日まで期間限定で、ハロー!プロ ジェクトと共同で制作した、au の新しい音楽視聴体験コンテンツ「au 音の VR」アプリを iOS 向けに配信しています。「au 音の VR」は、イベント会場などで専用のデバイスで体験が行われていましたが、今回のアプリ配信によってiPhoneやiPadなど個人の端末で楽しめるものになりました。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/kddi-vr/" title="ハロー！プロジェクト×KDDI 音のVR">【ギャラリー】ハロー！プロジェクト×KDDI 音のVR (36枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X似で3万円台、SIMフリー「HUAWEI P20 lite」は6月15日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/iphone-x-3-sim-huawei-p20-lite-6-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6afb39b9e608c066babfc976b0240e22/206442979/IMG_5045.jpg" />
ファーウェイは、新型SIMフリースマートフォン「HUAWEI P20 lite」を6月15日に発売します。市場想定価格は税別3万1980円です。

「HUAWEI P20 lite」は、"日本で一番売れたAndroidスマートフォン"とされる「HUAWEI P10 lite」の後継モデル。iPhone X似の「ノッチ」デザインを採用した見やすい"フルビュー"ディスプレイやデュアルカメラの搭載など、価格性能比が大きな売りです。



主な仕様は、5.8インチ 2280 x 1080解像度の縦長ディスプレイ、4GB RAM、32GBのストレージ容量、最大256GBのmicroSDXCストレージなど。SoCにはHUAWEI Kirin 659オクタコアCPUを搭載します。

カメラは1600万画素＋200万画素（測距用）のダブルレンズ仕様。2つのレンズの視差を活用して、撮影後にピント位置をずらす「ワイドアパーチャー」や、背景がボケた人物写真を撮影できる「ポートレートモード」なども搭載します。


生体認証は、指紋認証に加え顔認証にも対応。3000mAhの大容量バッテリーを搭載し、付属のHUAWEI Quick Charger使用時のみ急速充電にも対応します。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5分でできる流行りのインスタ乗っ取りRay-Banスパム対策 │世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6e82572341f9ddb2849d4a3d609760c3/206442964/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-06-11+16.55.19.png" />
こんにちは世永玲生です。なんか最近、乗っ取り系スパムの対策記事をよく書いている気がします。季節の関係ですかね（適当）。

さて、Instagram（インスタグラム）で、Ray-banスパムと呼ばれるスパム広告が急増しています。
今回の急増のタイミングで、引っかかった人は結構「ネット歴が長い人も多い」というところに、僕は少々引っかかっております。



広告のクリエイティブも複数ありましてね、本当に流行っているわけです。
何人かに聞き取りをした所、これじゃないか？ってポイントが見つかりましたので、そのお話と、対策などをお伝えできればなと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲームボーイのポケットカメラ×キヤノン望遠レンズで月撮影した猛者、現る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/canon-gameboy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/96914e6c697a6b25ac4c2f4853db6e41/206442784/20180611ncanon1.jpg" />

ゲームボーイ向け周辺機器「ポケットカメラ」とキヤノンの望遠レンズを組み合わせ、月や野鳥の撮影に挑んだハックが海外で話題になっています。

このハックを行ったのは、デザイナーのバスティアン・エーケラー（Bastiaan Ekeler）氏。彼はポケットカメラとキヤノンレンズのアダプタを3Dプリントにて自作し、焦点距離70〜200mmの望遠レンズと1.4倍のテレコンを同時装着したのです。なお、ポケットカメラとの組み合わせ時の焦点距離は最大3,000mmにも達するそう。また、このアダプタはどのキヤノン製レンズにも対応しています。



ただし、ポケットカメラの画素数は所詮縦112&times;横128ドット。さらに4階調の白黒モノクロでの表現となるため、いくらキヤノンの望遠レンズを装着してもその表現には限界があります。

しかし撮影された月や野鳥（カモメ）の画像は、ディテールに優れ十分なボケを生み出すなど、正直想像以上のクオリティを達成しています。これなら、人物撮影などでもその画質を試してみたくなりますね。

エーケラー氏は今後アダプタの完成度をさらに高め、3Dプリント用のデータを「Thingiverse」にて配布したいと語っています。まだ自宅にポケットカメラとゲームボーイがあり、キャノンのレンズをお持ちなら、このギーキーな撮影が自分でも試せそうです。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次期Apple Watchは感圧式ボタン採用？耐水性や健康センサー機能アップのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/11/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ba11d1963404aaf7b48d40916c02ea7b/206442946/AppleWatch.jpeg" />
先日のWWDC 2018でも新機種の発表がなかったApple Watchですが、次期モデルではデジタルクラウンやサイドボタンが物理的に動くものに代わって、感圧式のソリッドステートボタンが採用される可能性が報じられています。

この新モデルは、2018年秋に発表されると予測されるものの、2019年にずれ込むかもしれないとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>