<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    暗証番号や指紋認証など6通りの解錠に対応するスマートロック「U-Bolt Pro」 Indiegogoで支援受付中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/12/6-u-bolt-pro-indiegogo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Ff4dc9390-5d3f-11e9-94ff-ccc46d515c17&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=85a06fa444f00c3d180d379850ca99db614bc51f" />
スマートフォンと連携するスマートロックといえば、いまでは世の中にかなりの数が存在しており、Bluetoothを使って「人が近づけば開錠する」という仕組みも当たり前になりつつあります。そんな状況のなか、アナログ的な要素をわざわざ追加した「U-Bolt Pro」がクラウドファンディングサイトの「Indiegogo」に登場しました。



例に漏れず、U-Bolt Proも既存の鍵に後付けするタイプのスマートロックですが、どこがアナログ的かというと、数値入力による解錠方式を採用していること。好きな数字で暗証番号を決めておき、円状に配置された数字キーで金庫のようにロック解除ができます。アナログに振ったスマートロックかと思いきや、スマホでは当たり前となった指紋認証センサーも搭載。本体中央の指紋認証センサーに指を乗せるだけで鍵を開けることも可能です。



もちろんスマホとの連携機能も備えており、アプリを使っての解錠だったり、スマホを持って近づけば自動的に鍵が開いたり、スマホを振ることでロックを開けたりすることもできます。もちろん、もともとの物理的な鍵を利用することができるため、スマートフォンのバッテリーが切れたとしても安心。

このように6つの解錠方法が用意されているのが「U-Bolt Pro」の大きな特徴と言えます。



電源は単3形乾電池4本。バッテリー残量が少なくなるとアプリの通知で知らせてくれます。また、Micro USBポートを備えており、バッテリーが切れてしまった場合にはモバイルバッテリーなどで給電可能です。

 


専用のアプリは誰がいつ家に入ったのかを確認できるログ機能や、開錠時にプッシュで知らせてくれる通知機能を搭載。友人などにワンタイムの鍵を渡したり、遠隔でロックを解除したりもできます。

 

数あるスマートロックの中でもユニークな機能を搭載しているU-Bolt Pro。冒頭で述べたとおりIndiegogoにて資金調達が行われていますが、すでに目標額は達成済み。記事執筆時点では1万3315円からの支援で入手できます。気になった方はチェックしてみてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO写真コンテスト開催、入賞でポケストップ設置権や海外イベント招待の『GOスナップショットチャレンジ』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/12/go-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe38240d0-5d72-11e9-af7f-8b790c075460&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0373ef7db763d3de13361640108f454702f6758b" />




ポケモンGOがAR写真コンテスト『GOスナップショットチャレンジ』を発表しました。

アプリのGOスナップショット機能を使い、3つのテーマに沿って撮った写真をハッシュタグつきでTwitterやInstagramに投稿して応募する企画です。

入賞者には海外イベントへの招待（渡航＋滞在費＋チケット）や、作品入りポケストップを好きな場所に設置できる権利など、豪勢な賞が贈られます。

GOスナップショットチャレンジ概要

・参加方法
ポケモンGOのAR写真機能「GOスナップショット」で撮影した写真を、各テーマごとの指定ハッシュタグと#GOsnapshotをつけてTwitterまたはInstagramに投稿。

・応募できる作品数
各テーマごとに三枚まで

テーマとチャレンジ期間
Buddy Challenge
トレーナーと相棒ポケモンとの絆が伝わるような写真

・期間
2019年4月15日〜4月24日

・テーマハッシュタグ
#BuddyChallenge
Habitat Challenge
ポケモンが生息していそうな場所で撮影した写真。ポケモンの知識も必要となる。

・期間
2019年4月29日〜5月8日

・テーマハッシュタグ
#HabitatChallenge
Go Create Challenge
独創性に富んだAR写真

・期間
2019年5月13日〜5月22日

・テーマハッシュタグ
#GoCreateChallenge



入賞候補者には各チャレンジの応募最終日の翌日以降に、TwitterまたはInstagramのDMやリプライを通じてナイアンティックから通知が届きます。48時間以内に応答しない場合は失効。

入賞者は、各テーマごとに優勝が一名、次点が2名。合計で9名。

賞として、入賞者全員に「ポケストップ設置権」が与えられます。これは自分の入賞写真が使われた新しいポケストップを、好きな場所に設置できる権利。

もちろんどこでも指定できるわけではなく、従来のポケストップ設置基準が適用されます。可能な場所ならば必ず通るポータル申請のようなもの。

さらに優勝者3名は、この夏に開催されるポケモンGO最大のリアルイベントPokemon GO Fest へ招待を受けられます。

今年のGO Festは例年のシカゴに加え、3年目にして初めて米国外のドイツ ドルトムント、「アジア太平洋地域」（今後発表）でも開催予定です。

優勝者には、この三か所のGO Festから選んでいずれかひとつへ、ペアでの往復渡航費と滞在費、参加チケットが贈られます。

3つのGO Festは同時開催の別会場ではなく、開催期間が違う別イベントなので、たとえば近い会場には自費で参加して、海外で遠い会場で権利を行使することもできそうです。

写真についての細かいルールは公式を参照。基本的には写真コンテストの常識的なルールばかりで、第三者の肖像権や知的財産権、パブリシティ権やプライバシー侵害の禁止、暴力や性的な内容、名誉毀損や差別、ヘイトの禁止等々が挙げられています。撮影地域での法律や規制を守ることも義務。立ち入り禁止場所で撮ったベストショットは無効です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 18:49:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneならつなぐ機器からテザリング機能をオンにできます。カバンにしまったままでOK：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/12/iphone-ok-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=6000%2C4000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fa58b7460-504b-11e9-afa7-6569383e3d48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4e0a91f57b3856b716b90009cf78c241d1cdda96" />
通信回線を他の外部機器と共有できる「テザリング」機能。外出先でMacbookやiPadをiPhoneに接続して使っている人も多いのではないでしょうか。

iPhoneをはじめとするiOSデバイスには、接続するデバイスから自動的にテザリングをオンにできる機能が備わっています。この「Instant Hotspot（インスタントホットスポット）」という機能を使えば、iPhoneで設定アプリを開くことも、かばんやポケットから取り出す必要もありません。今回はその使い方を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/instant-hotspot/" title="Instant Hotspot">【ギャラリー】Instant Hotspot (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    普通の腕時計にしか見えないシンプルデザインのスマートウォッチ「LIFE2＋」を使ってみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/12/life2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fbaaf2bf0-5ce1-11e9-be7b-4e260a122aa4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=670770089ba58ec36df38ea2bd4df19e00483c9d" />
自分がどれだけ健康的な生活をしているか測るのにスマートウォッチ着けたいけれど、「いかにも」な見た目は避けたい──そのような人にぴったりなのが、Noerden（ノエルデン）の「LIFE2＋」です。

LIFE2＋はスマートウォッチでありながら、パッと見はシンプルな普通の腕時計。よほどのガジェット好きでなければ、スマートウォッチだと気づく人はいないでしょう。

 
LIFE2＋でできること



LIFE2＋では一般的なスマートウォッチのようにテキストを盤面に表示することはできませんが、次のような機能を搭載しています。

活動量計
バイブによる通知＆着信拒否
サイレントアラーム
睡眠モニター
スマートフォン検索
ミュージックコントロール
カメラリモートコントロール

バッテリーは充電式ではなく、ボタン電池（CR2032）を採用します。最長で1年間駆動するので毎日充電する、という手間いらずなうえ、就寝中も着けたままにできるため、"真の活動量計"として使えるのではないでしょうか。

時計部分の直径は約38mm。重さは実測69g。金属製のベルト（ミラネーゼシルバー）は留め金がマグネット式のため、装着時にありがちな「バックルのピンが穴にハマらない！」といったイライラとも無縁です。

 
初期設定や操作にはコツが必要
盤面がシンプルなため、初期設定や操作には多少のコツが必要で、本体で状態を確認する方法は12時の位置にある表示灯の色や点滅具合だけ。

というわけで、まずはアプリをインストールして起動、Noerdenアカウントを登録しましょう。これはLIFE2＋で測ったアクティビティログをサーバーに登録したりダウンロードしたりするのに使います。

次いでアプリ起動時の"儀式"である「権限の許可」を行っていき、LIFE2＋をアプリ（スマートフォン）に登録します。この際、スマートフォンとLIFE2＋のBluetoothをオンにしておくのを忘れないように。LIFE2＋のBluetoothがオンになっているかどうかはLIFE2＋のボタンを押したときにLEDが緑色に点灯するかどうかで確認できます。



アプリ内に「Noerden-LW」（または「NOERDEN-LW」）と表示されたらタップして接続します。スマートフォン本体のBluetooth設定が表示されたら、チェックを入れてからペアリングしましょう。時計に名前をつければ愛着も湧きそうです。



LIFE2＋は単体で時刻補正ができません。アプリから行います。

Noerdenアプリのデバイスをタップし、スマート時間較正をタップ。LIFE2＋に表示されている時刻を入力してからOKをタップします。すると、LIFE2＋の時計の針が動きはじめてスマートフォンが表示しているのと同じ時刻を指すようになります。

 

 
音楽再生やリモートシャッター機能も
ディスプレイやタッチパネルを搭載していないため、LIFE2＋から複雑なことはできませんが、音楽の再生開始や曲送り/曲戻し、離れたところからカメラのシャッター操作などは行なえます。

 

音楽の再生では、アプリをバックグラウンドで立ち上げていなくても、さらにスマートフォンがロック状態でもコントロール可能。LIFE2＋のガラス面を2回タップするだけなので便利です。なお、腕を強く振っただけでは誤作動しませんが、服などの上からでも2回タップすると音楽が流れてしまうので、電車内などではアプリからBluetooth無効モードをオンにしておくと良いでしょう。


▲Bluetooth無効モードにしておけば、着信などの通知もオフに。乗り過ごし防止に役立つバイブ機能を利用したサイレントアラームのみがオンになります


▲着信のほか、メール、SNS、アラームなどの通知が可能


▲活動量計としての基本もしっかり押さえられている


▲歩数や睡眠、活動状況の記録をExcelファイルに書き出せます。手元に残せておけるのはうれしい

総じて「よくできているなぁ」と感じたのですが、いくつか改善してほしいポイントもありました。留め金のマグネットが強すぎて、ラップトップPCでの入力中、パームレスト部分に張り付いてしまうこと。その割には振動でベルトが緩んできてしまうこと。LIFE2＋から音楽を停止できないこと。

ベルトと留め金についてはNoerdenオフィシャル交換ベルトを使えば解決しそうですが、ミュージックコントロールについてはファームウェアのアップデートを待つしかなさそうです。

とはいえ、ミニマムシンプルなデザインが好き、毎日充電するのが面倒くさい、ドレスアップしなければならないシーンで使えるものを探していた、アクティビティログを活用したい──そんな人にはぴったりなスマートウォッチと言えそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、強力な逆鱗ボーマンダは4月13日イベント限定。15時からタツベイのコミュニティ・デイ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/12/go-4-13-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3f6a1710-5cc9-11e9-b9fe-a003264712ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=edff24c4a5dabc3271b78a9987b7b036707ea4c6" />

ポケモンGOの月例イベント「コミュニティ・デイ」、今回は4月13日(土)15時から18時までの開催です。3時間限定で大量発生するのは、強力なドラゴン『ボーマンダ』に進化する『タツベイ』。

15時から19時までに進化させたボーマンダは、スペシャルアタック『げきりん』を特別に覚えます。

げきりんを得たボーマンダは、ドラゴンタイプでもっとも高性能な伝説のポケモン『レックウザ』に迫る強力なアタッカー候補です。

普段あまりバトルや強化育成に興味がない、図鑑埋め優先のプレーヤーにとっても、特別に強いポケモンはレイドでの新ポケモン獲得が楽になり時短にもつながります。タツベイ乱獲でげきりんボーマンダが手に入る今回のコミュニティ・デイは見逃せないイベントです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 20:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Panasonic、ミラーレスカメラ「G99」と30倍コンデジ「TZ95」を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/12/panasonic-g99-30-tz95/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1024%2C768%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3edd6470-5cea-11e9-9b55-b72454f41735&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=975886ea58ef35dbb58ab3bdbf3b2b69bc40cd48" />

Panasonicから、マイクロフォーサーズ規格の新型ミラーレスカメラ「LUMIX G99」と光学30倍のコンパクトデジカメ「LUMIX TZ95」が発表されました。G99は5月23日に発売予定。オープン価格としていますが、ボディ単体で税別12万5000円前後となる見込み。TZ95の発売は4月25日を予定し、税別5万5000円前後となる見込みです。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/panasonic/" title="Panasonic">【ギャラリー】Panasonic (53枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PlayStation NetworkのID変更が正式スタート、攻撃的な言葉を含む過去IDはシステム側が自動変更
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/12/playstation-network-id-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa7c10dd0-5d98-11e9-a2fd-83d785ffe9ed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f615a8cdb898248dc932f5d06a4b83afd9795703" />
ソニー・インタラクティブエンタテインメント（SIE）は、4月11日からPlayStation Network（PSN）のオンラインID変更機能を実装しました。記事執筆時点では、変更手続きをPS4、Webブラウザおよびスマートフォン用のPS App上から行えるようになっています。

このシステム変更に伴って、過去に使用していたIDが利用規約に違反する言葉を含む場合は、一時的な変名に置き換えられて規約に沿った名前に変えるよう求められることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、メッセージ機能のメインアプリ再統合をテスト中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F1b0edd20-5d95-11e9-bffd-c8813a967f05&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4559c4024c1fc8cb423de77679b3523bdc73cd0a" />
FacebookのメッセージアプリMessengerは2011年スタンドアローンアプリとしてリリースされ、2014年にはFacebookアプリ本体からメッセージ機能が削除。完全に独立した機能となっていましたが、再びFacebookアプリに統合される可能性が出てきました。

アプリ研究者のJane Manchun Wong氏によると、Facebookアプリ内でメッセージ送信をする際、Messengerアプリを起動する代わりに、新しい「Chats」セクションに移動するようになります。

 

Facebook is bringing the Chats back to the app for preparing integrated messaging

Tip @Techmeme pic.twitter.com/LABK7qrk0e
- Jane Manchun Wong (@wongmjane) 2019年4月12日

ただし、Chatsにはいまのところ基本的なテキスト機能しかなく、写真の送付などもできないとのこと。今後機能が増えるのか、基本機能のみChatsで行い、それ以上のことにはMessengerを使うのかなど、不明な点も多い状況です。

3月初めには、MessengerとFacebook傘下のWhatsApp、Instagramのメッセージングサービスを統合し、エンドツーエンドの暗号化を施すとの報道とも報道されています。これにともない、各アプリに基本的なメッセージ機能を残しつつ、それとは別に統合された高機能なメッセージアプリを用意することも考えられます。

 
関連記事：
Facebook、「Messenger」にInstagram/WhatsAppのメッセージ機能を統合か 背景にアップルとの確執

なお、Facebookは「メッセージング機能を改善する方法をテストしている」と、テスト中であることは認めているものの、それ以上は共有する情報はないとのことです。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ディズニーCEO、アップル取締役を辞めるつもりはないと示唆。Disney+がApple TV+と利益相反の可能性も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/ceo-disney-apple-tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F8a447500-5da5-11e9-bff3-7e2602d24df9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a1709893c9e9ccd4909746d59930aa4eb886ab4" />
米Walt Disney Companyは4月11日（米現地時間）、動画ストリーミングサービス「Disney+」の詳細を発表しました。が、同社のCEOであるボブ・アイガー氏はアップルの取締役も兼任している人物。そしてアップルも3月末、動画ストリーミングサービス「Apple TV+」を発表しています。

つまり、アイガー氏は同じ市場で競合し、利害が対立しかねない2つの会社に属する立場に置かれています。この件について問われた同氏が「アップルの取締役を辞めるつもりはない」と発言したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 01:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これがPixel Watchの姿？ 円形文字盤イラストが特許から判明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/pixel-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/166489c0-5da7-11e9-bfef-9a37f5b39949" />

米グーグルがスマートウォッチに関連する特許を取得していたことが、海外報道から判明しました。現時点では断定的な情報ではありませんが、これが同社のスマートウォッチ「Pixel Watch（仮称）」のヒントとなるかもしれません。

海外特許情報サイトのPatently Appleが公開した、米国特許商標庁（USPTO）によって認められた今回の特許。この特許はスマートウォッチのバックル（留め金）のメカニズムに関する内容が中心となっています。

例えば上のイラストでは、ウォッチバンドとバックルが同時に腕時計ケースから外れるアイディアが紹介されています。またその他にも、下イラストのようなクイック・リリース機構のアイディア、それにマグネット式のウォッチバンドのアイディアも存在します。



しかし、今回の特許で注目すべきは、グーグルが円形の文字盤を採用したスマートウォッチを検討していることでしょう。現在市場で大きなシェアを占めるアップルは長方形文字盤の「Apple Watch」を販売していますが、グーグルが開発する「Wear OS」を採用したスマートウォッチは、丸い文字盤を搭載したものが多いのも事実です。

グーグルは以前より独自スマートウォッチを投入することが予測されていましたが、2018年には当時の段階で製品を投入する計画がないことを明言。しかし2019年1月にFossilのスマートウォッチ部門を買収するなど、依然としてスマートウォッチ関連のニュースを賑わせています。さらに、Pixel Watchのコードネームが「メダカ／サーモン（medaka/salmon）」であるとの情報も登場しています。

今年5月には開発者向け会議「Google I/O 2019」が開発されますが、その場で新型スマートウォッチ「Pixel 3a/3a XL」やPixel Watchが発表されるのか、注目です。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次はスマホにポップアップ・ディスプレイがくる!? OPPOの謎特許が判明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/oppo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe6017300-5db1-11e9-bddb-603eca2dcd72&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3aa965511507178caa50020614f059d1a9ccc41a" />

中国OPPOがポップアップ／スライドディスプレイを搭載したスマートフォンの特許を出願していることが、海外報道により判明しました。もしかしたら、将来のスマートフォンはこんな姿になるのかもしれません。

オランダ語テックサイトのLetsGoDigitalが公開した、今回の特許イラスト。イラストのうち片方は本体上部から小型ディスプレイがポップアップする端末、そしてもう片方は本体下からセカンドディスプレイがスライドする端末が解説されています。

「ポップアップ・カメラ」を搭載したスマートフォンはOPPOだけでなく、すでに複数社から投入されています。それがポップアップ・ディスプレイなら......たとえば全画面でゲームや動画を楽しんでいる最中に、テキストやメッセージを閲覧するといった使い道が想定できそうです。

一方、スライドディスプレイは単純にディスプレイの表示面積を増やすことができます。すでに中国ファーウェイや韓国サムスンは折りたたみスマートフォンを発表していますが、これらには折りたたみ可能な有機ELディスプレイや特殊なヒンジ構造など、本体コストを押し上げる要素が多数存在します。一方スライド式なら、現在のスマートフォン＋&alpha;程度の値上げで、ひと繋がりではありませんが大画面が実現できます。

OPPOは10倍ハイブリッドズームを搭載したスマートフォン「Reno」を発表するなど、技術的にかなり先進的な取り組みを続けています。今回のポップアップ・ディスプレイ機構も、もしかしたら日の目を見る日がくるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来のMacBook Proは網膜認証に？ Face IDよりもセキュアな特許が出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/macbook-pro-face-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fb73f8920-5dbc-11e9-a3ef-3c46c07ee469&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=33acbb50f79004c28852a4ca5eefcd40a2674798" />
metamorworks via Getty Images

アップルがTouch Bar搭載のMacBook Proにつき、顔認証のFace ID追加を検討していると思しき特許を出願していることが明らかとなりました。

特許情報に詳しいサイトPatently Appleによると、欧州特許庁は4月12日（現地時間）に、アップルが出願した多くの特許資料を公開したとのこと。その中にTouch Bar付きのMacBook Proに関連して、新方式のFace IDへの言及があったと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブラックホール画像を販売、中国のストックフォトサイトに批判集中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/stockphoto/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/04/black-hole.jpg?w=800" />
世界が史上初のブラックホールの映像に驚嘆する一方で、ある中国の写真共有コミュニティでは、その画期的写真の使用に対する猛烈な抗議と、中国における著作権慣行についての幅広い議論が勃発していた。

ヨーロッパ南天天文台（ESO）が4月10日に、ブラックホールの写真を公開した直後に、中国のトップストックイメージプロバイダであるVisual China Group（VCG）が、その写真をライブラリの中で売り始めたのだ。そこにはブラックホールのイメージを捉えるために行われた、世界各国の電波望遠鏡の共同プロジェクトであるEvent Horizon Telescope（EHT、事象地平線望遠鏡）へのクレジットも添えられていなかった。VCGはGetty Imagesと比べられるほどのイメージプロバイダであり、かつてはFlikrのライバルでもあった500pxを買収し所有している。

「これは印刷向け映像です。商用を希望される方は400-818-2525へお電話するか、カスタマーサービスへご連絡下さい」という説明がVCGウェブサイトのブラックホール画像には添えられていた。

インターネットユーザーたちは、人類に無償で配布されることが意図された写真を、収益の手段として使ったとして、VCGをソーシャルメディアで痛烈に非難した。ESOのサイト上にある画像のほとんどのものは、同組織からの表明によれば、クリエイティブコモンズライセンスの下に置かれている。


特に明記されていない限り、ESOの公開ウェブサイトで配布されている画像、ビデオ、および音楽は、プレスリリース、発表、今週の写真、ブログ投稿、およびキャプションのテキストとともに、クリエイティブ・コモンズ表示4.0国際でライセンスされます。そしてクレジットが明示されている限り、非独占的に無料で複製することが許諾されています。


VCGはその後即座に、ブラックホールの写真を商用目的に利用してはならないという内容に説明を修正したが、パンドラの箱はすでに開け放たれてしまった後だった。この出来事は、中国版TwitterであるWeibo（微博）上で、VCGの日和見主義的なビジネス慣行を非難する、膨大なコメントの殺到を招いた。このサイトは、しばしば他者から金銭的補償を得るために犠牲者の振舞いをすることがあると言われている。VCGが先回りをして著作権を取得しておいた元々パブリックドメインの画像を、うっかり利用してしまったユーザーに対して、損害賠償を請求するのである。

4月12日午前10時の時点で、VCGの株価は10％下落し、時価総額は176.6億元（26.3億ドル）となった。VCGの膨大なコンテンツライブラリ資産は、Baiduような大手ハイテク企業のロゴから、中国の国旗までにも及んでいる。

中国共産党青年連盟は、その公式なWeiboアカウントから、「貴社は国旗と国家紋章の著作権も所有なさっているのでしょうか？」と、VCGの破廉恥なライセンス慣行への辛辣なコメントを投げかけている。国家紋章の画像の値段は、新聞記事で使用する場合は150元（22ドル）以上、雑誌の表紙の場合には1500元（220ドル）以上だ。



中国国家紋章の画像は、VCGで150元から1500元の価格で売りに出されていた



「著作権保護はもちろん確実に推進されるべきです。問題は、なぜVCGはブラックホールなどの写真に対して、市場で価格設定することを許されているのかということです。なぜ法の抜け穴を悪用できるのしょう？」と北京を拠点とするフリーランステクノロジージャーナリストのDu Yu（杜預）氏は、TechCrunchに語った。TechCrunchはESOにコメントを求めている。

オンラインでの批判の直後には、行政機関の介入が続いた。4月11日には、VCGの親会社の本拠地である天津のサイバースペース監視委員会が、写真サイトに対して「違法で規則違反の行為」を止めるように命令した。

4月12日にはVCGが、会社の声明として謝罪を行い、問題となっていた画像をアップロードしたとされる契約投稿者に対する監督の欠如を認めた。「規則に準拠していない写真はすべて削除し、関連した法令に従った修正のために、自主的にサイトを閉鎖しました」とVCGは語っている。



史上初めて捉えられたブラックホールの画像、地球から5500万光年



画像クレジット: Event Horizon Telescope Collaboration (EHT)


[原文へ]

（翻訳：sako）
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折りたたみスマホは将来透明に？ LGが新特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fea4ec130-5dbe-11e9-bfc7-53760bb92dc4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=251007b996268a027841f8be2b6de8f5c02cb579" />

韓国LGが透明なディスプレイを搭載した折りたたみスマートフォンの特許を取得していたことが、新たに判明しました。透明なディスプレイは、折りたたみスマートフォンの新たな可能性を示唆しています。

米国特許商標庁（USPTO）から認可された今回の特許は、2015年に出願されたもの。ディスプレイの片方は透過度が調整可能で、もう片方は半分が透過しもう半分がバッテリーなどにより透過しない構造です。



このような透過ディスプレイは、端末を折りたたんだ時に便利に使えます。そして上のイラストのように、その表示を内側からも外側からも確認できるのです。韓国サムスンの折りたたみスマートフォン「Galaxy Fold」は確認用のサブディスプレイを搭載していますが、この特許内容ならサブディスプレイは必要ありません。

実際にこのような折りたたみスマートフォンは実現可能なのかが気になるところですが、LGは丸められる有機ELディスプレイだけでなく、透明な有機ELディスプレイも過去に展示しています。これらをスマートフォンサイズに小さくするには技術的なチャレンジがありそうですが、まったくの夢物語というわけではなさそうです。

LGは2019年2月の段階では「折りたたみスマートフォンを投入するのは次期早々だ」と表明し、かわりにセカンドスクリーンをケースで追加する「V50 ThinQ」を発表しています。同社の折りたたみスマートフォン第1段が透明なスクリーンを搭載するのかどうか、ちょっとだけ期待してみるのも面白そうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    真の5G社会で必須になる「5G SIM」、ジェムアルトが解説
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/5g-5g-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/54e5a6d0-5dd3-11e9-8f5f-3958854c7b02" />
世界各国で導入が開始された次世代のモバイル通信「5G」。その5Gでは「SIM」にも新たな機能が追加されます。4月9日、ジェムアルトは技術説明会を開催し、5G時代のSIMカードが持つ新しい特徴を紹介しました。

SIMは携帯電話キャリアが持つユーザー情報と接続しているスマートフォンなどの端末情報を紐付けする重要なデバイス。LTEスマートフォンの多くには、「SIMカード」として内蔵されています。

▲4G LTEスマートフォンに内蔵されるnanoSIMカード

SIMカードの設計で高いシェアを持つジェムアルトは、その5Gに対応するSIMカを発表しています。ジェムアルトいわく「世界初」という5G SIMは、2019年上半期（6月）までに出荷が開始されます。



▲ジェムアルト モバイルサービス＆IoT事業本部 フィールドマーケティングマネージャー 米沢正雄氏
■今の5Gは「完全な5G」ではない
5Gは米国や韓国で続々と開始されていますが、これは「フル仕様の5G」ではありません。実は5Gの詳細な仕様は未だ決まっておらず、2019年末をめどに策定される「3GPP Release 16」で決定される予定です。

そして、5Gには「高速（通信速度が向上する）」「低遅延（反応速度が早くなる）」「多元接続（1つの基地局でこれまでより多くの端末を制御できる）」という3つの特徴がありますが、現在の5Gではそのうち「高速」のみしか実現できません。




なぜなら、5Gの提供開始当初は、多くのキャリアが移行期向けの仕様「NSA（ノンスタンドアロン）」を採用するから。これは、4G LTEの制御システムを用いて5Gサービスを展開するという仕組みで、日本の大手3キャリアを含め、LTEから5Gへ移行するキャリアの多くがこの方式を採用するものとみられています。

コアネットワークまで「5G化」した完全な5Gネットワークの実現は、2022年ごろとみられています。そして、ジェムアルトの「5G SIM」は、その「完全5G時代」のネットワークを見据えた仕様となっています。

▲5Gのフル機能が活用されるまでにはまだ数年かかる見込み
▲5G SIMで進化する特徴

■SIMの識別番号が暗号化される
SIMの1つ1つに割り当てられている識別番号が割り当てられています。4G LTE SIMでは「IMEI」と呼ばれるものです。IMEIから携帯電話契約者の情報を読み出すことはできませんが、近年では個人情報に当たる可能性があるとして、プライバシー保護の観点から課題とされてきました。

4G LTEのIMEIは電話番号と1対1の関係を持つ数字で通信時には平文（暗号化されていない状態）で送受信されます。5G SIMではIMEIに相当する「SUPI」には、暗号化の仕組みが追加されます。

5G SIMでもSIMの識別番号をネットワーク（通信キャリア）とやり取りする点は変わりませんが、SUPIそのものではなく、それを暗号化した「SUCI」を利用してやり取りします。これは特に海外キャリアのローミングを利用している場合などに、契約者個人の情報と紐付けを難しくする効果があります。


■海外ローミングがスムーズに
海外のキャリアで通信する時に使う「ローミング」も、5Gではより賢くなっています。5G SIM追加された「ステアリングローミング」は、複数のキャリアのローミングサービスが使えるときに、接続先に優先順位をつける機能。この機能があることで、安価なローミングサービスで快適なサービスを提供できるようになるといいます。

ローミングサービスは、キャリア間で接続協定を結んだ上で提供されます。ユーザーがローミングサービスを使う場合、ユーザーの契約キャリアから回線提供元の現地キャリアに支払われます。その際の料金は事業者同士の話し合いで決められており、一律ではありません。

たとえば、ある国では「エリアが狭くローミング料が安いキャリアA」と「エリアが広いがローミング料が高いキャリアB」が存在している場合に、通信事業者としてはキャリアAを優先して利用してもらいたいわけです。

ところが、LTEまでのモバイル通信では、接続先キャリアに優先順位をつける機能がありませんでした。そのため割安なローミングサービスを提供する際、「割高なキャリアB経由で接続した場合、一度接続を切ってキャリアA経由で繋ぎ直す」といった工夫を行っている事業者もありました。その場合、つなぎ直すまでの間は通信ができないため、ユーザーにとっては「安い代わりに、なかなかつながらない」状況にもなり得ます。



ローミング制御の優先順位付けが3GPPによって5Gの標準規格に盛り込まれることで、この手間を解消しつつ、キャリアにとっても割安なローミング料金でサービスを提供できるようになります。
■SIMの「秘密鍵」が更新できるように
5Gで進化のポイントの1つ「多元接続」は、1つの基地局に数百、数千台単位の端末が接続し、管理できるようになるというもの。モノがネットワークに繋がるIoTを実現する上で重要な要素になります。そのIoT機器でも重要となる5G SIMの新機能として「秘密鍵の更新」があります。

従来、SIMカードのセキュリティーの要となる「秘密鍵」は、一度SIMが発行されると変更できない仕様でした。その背景には、携帯電話やスマートフォンでは数年に1回は機器の置き換えが発生するため、その際にSIMカードを更新すれば事足りていたという事情があります。



一方、5G時代のIoT機器（たとえばスマート机、スマートゴミ箱、スマートバス停、スマート住宅......）では、数年どころか数十年は使い続けるようなものも想定されます。優れたセキュリティー技術でも数年〜数十年で破られる時代に、一度発行された秘密鍵を数十年使い続けるのは安全とは言えません。そのため、5Gでは破られた秘密鍵の更新機能を持たせることで、安全な状態を確保するといった仕様も盛り込まれています。
 
■SIMカードのカタチも変わる
今のスマートフォンなどで主流となっているSIMは、カード型で取り外しできるものですが、IoT機器では製造時にチップ型の「eSIM（embedded SIM）」も多用されています。

そして、近い将来には、チップセットにSIMカードの機能を組み込んだ「iSIM（integrated SIM）」も登場します。ジェムアルトはクアルコムと提携してSnapdragonシリーズのSoCにSIM機能を搭載。製品化を進めています。


チップセットにSIMが入ることで、製品設計の自由度はさらに高まります。パソコンやスマートフォン向けに利用できるのはもちろん、たとえば「スマート眼鏡」のようなSIMスロットを入れるスペースが確保しづらいデバイスで、iSIMは有効な技術と言えるでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月14日のできごとは「Pawoo 開設」「ドコモwebメール」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/4-14-pawoo-web/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/67545200-5ceb-11e9-bdd7-0fe1c8c60164" />4月14日のおもなできごと
2010年、ドコモがブラウザーでも使える「ドコモwebメール」を開始
2016年、キヤノンが「EOS Kiss X80」を発売
2017年、ピクシブがMastodonインスタンス「Pawoo」を開設
2017年、セブンイレブンがポケモンGOのポケストップ化
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    何でもかんでも巻き込んじゃえ！ごろごろアクション「Big Big Baller」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/big-big-baller/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/663a1420-5a95-11e9-bffb-e6edc920b455" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Big Big Baller」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Big Big Baller」は、世界中のプレイヤーと対戦できるアクションゲーム。様々なオブジェをくっつけて巨大なボールを作る「塊魂」のようなゲームシステムが特徴です。



本作はオンライン対戦がメイン。他のプレイヤーと同じフィールドで、一番サイズの大きいボールを作ったプレイヤーの勝利となります。

ボールは画面をスワイプした方向へと転がりだすので、まずは他のボールから離れた位置に移動しつつ、建物やオブジェなどをくっつけて自分を大きくしていきましょう。



 
「Big Big Baller」アプリダウンロードはこちらから
　




最初から巨大なビルなどをくっつけたいところですが、自分よりサイズの大きいものを巻き込むことはできません。序盤は街路樹や消火栓など、比較的サイズの小さいものを見つけましょう。

また、画面内には他のボール(プレイヤー)との距離も表示されていますが、もし相手のボールが自分より大きいと、ぶつかった時点でゲームオーバーになってしまいます。状況を見ながら臨機応変に立ち回ってください。



手っ取り早くボールを大きくしたいなら、サイズが小さくなおかつ数の多いNPCをくっつけるのがおススメ。なんだか少し可哀想な気もしますが......勝利を掴みたいならためらってはいけません。NPCの集団を見つけたら「ラッキー！」ぐらいの気持ちで巻き込んじゃってください。



ゲーム中盤まで生き残れば、ボールはある程度大きくなっているはずです。ここまで成長したらあとは簡単。車や電柱を巻き込んで、さらにボールを大きくするだけです。

もしこの段階でトップに躍り出ているのであれば、他のボールに近づいて衝突するのもおススメ。ライバルをサクッと蹴散らして首位を死守しましょう。



ゲーム終盤になると、最初は見上げることしかできなかった高層ビルも巻き込めるようになります。そのぶんボールの移動スピードも低下するので、無駄に動き回らず、なるべく建物が密集している地帯を転がってゲーム終了まで粘るのもアリ。タイムアップの時点で1位をキープすれば見事勝利です。

「Big Big Baller」はボールの大きさを競うクラシックモードのほか、サイズに関係なく生き残ったボールが勝利するバトルロイヤルモードも用意されています。手軽に遊べる対戦アクションゲームを探している方はぜひチェックしてみてください。

 

「Big Big Baller」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaの「ピクチャーインピクチャー」って使ってます？：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/xperia-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Feab394b0-5211-11e9-b5d5-e0e8635263b9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=80cf9b9f939f36cc994a4a1d12a79f2f99d7750e" />
「ピクチャーインピクチャー」とは、画面の端に小窓を出して、1つの画面で2つのアプリを同時に表示させる機能のことです。2つのアプリを半分ずつ画面に表示する「マルチウィンドウ機能」との違いは、2つのアプリ表示サイズの差にあります。

1つはサブ画面として小さいため、もう1つのアプリを大画面で使えます。また、サブ画面は表示する位置を自由に動かせるのもポイントです。

今回は、ピクチャーインピクチャー機能を使って、Googleマップで車の経路を小窓表示する方法を紹介しましょう。なお、同機能を利用できるアプリは一部に限られています。検証にはAndroid 9.0のXperia XZ2を使用しました。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/xperia-5/" title="Xperiaの「ピクチャーインピクチャー」を使う方法">【ギャラリー】Xperiaの「ピクチャーインピクチャー」を使う方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    20000mAhバッテリーが2399円で。AUKEYのLightning入力搭載モデルがセール中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/20000mah-2399-aukey-lightning/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/26760/384/resize/d26760-384-286893-0.jpg" />
クーポンコード「AUKEYN36」

AUKEYは、10年以上のハードウェア開発の経験を有し、先端技術を採用し信頼性の高い家電製品とスマートフォン周辺機器を開発・生産しております。Lightning端子で充電可能な大容量 20000mAhモバイルバッテリーPB-N36（URL：https://amzn.to/2R6cWIb） の27%オフセールをAmazon.co.jpにて開催致します。4月14日（日）から4月18日（木）まで限定、クーポンコード「AUKEYN36」を利用することで2,399円（税込み）でご購入いただけます。


LightningとMicro入力ポートを搭載、高出力の2つUSB‐Aポートも備えたので、ケーブル一本で充電も給電もスッキリ解決でき、余分なケーブルを携帯する必要がありません。20000mAh超大容量により、多種のスマホに複数充電可能ですから、海外旅行、短期出張や外泊する予定など、これ一台だけで十分賄え、電池切れから解放されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleグループの企業がドローンでの日用品配達サービスをオーストラリアで開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/google-wing/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/04/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388-2019-04-10-10.56.03.png?w=1940&h=1292" />Alphabet傘下のWing（ウイング）は、オーストラリアの首都キャンベラ周辺の3つの地域でドローンによる配達サービスを開始した。 同社は過去18か月間に3000回ものテストを実施し、「対象となる限定された住宅」への展開を開始する。
同サービスはグレース、パーマストン、フランクリンのエリアで利用可能。その他エリアは「今後数週間から数カ月のうちに」追加される予定だ。配達の対象となる商品は食品や飲み物、医薬品など。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイがiPhone用5Gモデム提供？から将来のmacOSではiTunes消滅？まで―アップル最新の噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/13/iphone-5g-macos-itunes/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F474f2a80-5e61-11e9-99d4-7869f57a1d30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0da76cad9ce747d1729d627a25fae65f1d8bae26" />
fazon1 via Getty Images

3月末のApple News+やApple TV+が予告された後、アマゾンがプライム会員費を予告なく値上げしたり、ディズニーの動画ストリーミングサービス「Disney+」の正式発表など、ニュースが続々。スマートフォンなどハードウェア市場が停滞気味のなか、アップル以外の企業も今後の主役はサービス？と思わせる1週間でした。

ファーウェイがiPhoneに5Gモデルを提供？とのウワサから将来のmacOSではiTunesが消滅する？ とのウワサまで、最新のアップル噂話をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オーテクからストーンズコラボヘッドホン2機種。ストーンズ展会場限定販売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/29075/9/resize/d29075-9-868054-6.jpg" />
株式会社オーディオテクニカは、協賛する『Exhibitionism-ザ・ローリング・ストーンズ展』（以下、ストーンズ展）の開催を記念し、ザ・ローリング・ストーンズ（以下、ストーンズ）とのコラボヘッドホン2モデルを、4月13日（土）より会場限定で販売いたします。


今回発売となるのは、世界各地を巡回し日本がアジア唯一の開催国となる本企画展専用に作られたオフィシャルロゴを、ハウジング部分に大胆にプリントした、ストーンズ展限定モデル『ATH-AR5RS』『ATH-AR3RS』の2機種。会場限定で販売されるこのコラボヘッドホンは、「このヘッドホンで、お気に入りのストーンズの楽曲をぜひ聴いてみたい」と思わせる、ストーンズファン必携のアイテムと言えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon、広告付きの無料音楽サービスを計画中。4月中旬にも発表か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/amazon-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F9a1ff010-5e5b-11e9-bf77-5d7a8f0b37fa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a0847ed4d2b06ccb849e718efaa8f934e2f0f51" />
Amazonの音楽サービスといえば、現在でもプライム会員が利用できるPrime Music、そして有料サービスのMusic Unlimitedがあります。しかし同社は、さらにこれらとは別となる、広告付きながら無料で利用できる新しい音楽サービスを計画しているようです。

これを伝えたのは、米国の大手芸能メディアBillboard。早ければ4月15日の週にも正式発表されると伝えています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5G対応ウシ・民間月探査機､2号機計画始動・ついに離陸！世界最大の航空機: #egjp 週末版160
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/5g-2-egjp-160/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Ffe1529b0-5e82-11e9-b73f-00bfde46562a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b2296ab5aa363c4aa5b4dcdef81311957327b5ef" />
直近で拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今回は「民間の月探査機､2号機計画始動」「世界最大の双胴機､ついに離陸！」「5G対応ウシ」といった話題をまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VAIO S15実機レビュー。4K液晶でスタイリッシュになった新型はモバイルPCの2倍速い
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/14/vaio-s15-4k-pc-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F799e7920-5e0f-11e9-8fbe-1b2151488fb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=40cc57029d31a36f72d022cc96d04b0eec66c855" />
VAIO株式会社が4月9日に発表した新型VAIO Sシリーズ。本体デザインを一新したことで注目されるこのモデルの標準仕様（店頭販売用・価格は税別22万9800円）をさっそくレビューします。

VAIO S自体はソニー時代から続いてきたシリーズですが、15インチモデルのS15は、現行のS13やS11と本体デザインが異なっていたことなどから、シリーズとしてのイメージは統一感が薄いものでした。今回はS15がデザインを揃えたことで、ここにきてようやくまとまったイメージとなりました。

 
関連記事：
VAIO S15がデザイン一新し登場。第8世代Core Hプロセッサーを採用し4K液晶も選択可能
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>