<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    そのVRゴーグルにおってない？ Oculus Rift、HTC Vive、PlayStation VRのメンテナンス性を比較する：週刊VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/06/vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ed32cbaf653633ce34b321db673e4ba0/205134317/P4060059.JPG" />
Oculus Riftが発売されたのが2016年3月28日、HTC Viveが発売されたのが同年4月5日。10月13日に発売されたPlayStation VRはさておき、そろそろHMDが臭ってきている方もいるのでは？（それは私です！）　今回の週刊VR情報局では、Oculus Rift、HTC Vive発売"約1年"を記念して、クリーニング企画を実施します。そして各製品のメンテナンス性も比較してみましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    最大100人まで同時通訳ーーMS、日本語の音声リアルタイム機械翻訳を提供開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/06/100-microsoft/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/525e476067ceb40c7c974bd6019d6664/205137217/DSC09530+%281%29.jpg" />
Microsoft TranslatorとSkype翻訳において、ニューラルネットワーク（AI）を活用した日本語の音声リアルタイム翻訳の提供を本日（4月7日）開始しました。

マイクロソフトは、これまでの機械翻訳に、統計的な手法を活用していました。しかし「2〜3年で、このテクノロジーの限界がわかってきた。改善してもわずかな改善しかできない」（担当者）といい、AIベースの機械翻訳への移行を決定したといいます。

4月7日より、Microsoft Translatorアプリ（Windows / iOS / Android / WEB）で、AIを使った日本語の対面型リアルタイム翻訳が可能に。スマートフォンやタブレット、PCなどのさまざまなデバイスから、最大100人まで同じ会話に参加できます。3つ以上の言語の話者（例えば英語とフランス語、日本語、中国語）が混ざっていても、同じ会話として成立します。これは、Skypeのリアルタイム翻訳でも同様です。

さらに、Edgeブラウザ、Microsoft Office（Excel、PowerPoint、Outlook）に統合された機械翻訳も、本日（4月7日）からAIベースに刷新。マイクロソフトのすべてのサービスで翻訳精度が向上するわけです。

APIも提供し、さまざまなサービスでマイクロソフトのAIベースの機械翻訳を活用できます。

AI翻訳は継続的に改善する

実際に試してみたところ、発話中ではなく、発話を終えた1秒後には翻訳された音声が流れます。これを「リアルタイム」といえるかどうかは微妙ですが、翻訳スピードはかなり高速でストレスを感じませんでした。

また、Microsoft Translatorは、複数人がマルチデバイスで利用できる点も魅力。専用アプリでQRコードを読み取ることで、複数人が1つの会話に簡単に入れます。また大人数の会話では、翻訳データがテキストとして残るため、簡易的な議事録の作成にも便利だなと感じました。



肝心の翻訳精度ですが、機械翻訳特有の粗さはあり、通訳者を置き換えるというレベルには到底達していません。これは「ニューラルベースの機械翻訳がまだ発展途上にある」（担当者）ため。

「ニューラル機械翻訳は継続して改善するのが特徴です。マイクロソフトの全ての製品に搭載されたわけですから、ユーザーが沢山使うことで、どんどん翻訳精度が向上していきます。ガソリンから電気エンジンに変わるクルマと一緒で、まだ黎明期なんですが、3年後、5年後が本当にワクワクします」

とはいえ、サッと意味を汲み取りたい用途には十分な翻訳精度だと感じます。


マイクロソフト AIリサーチ グループディレクターのオリヴィエ フォンタナ氏


1つの会話に最大100人まで参加でき、3つ以上の言語も同時翻訳する。翻訳結果はテキストで出力でき、簡単な議事録作成にも便利

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メタボが気になり始めたら「WELT」実機レビュー、胴回りを毎日計測できるスマートベルトで気軽に健康チェック
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/06/welt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/97c3b1ee537ac1d61dafed193a7bd0f/205133820/2017-04-05+20.31.58-1.jpg" />
サムスンの社内ベンチャーCreative Lab projectsが2016年のCESで発表し、9月からKickstarterでキャンペーンを行っていたスマートベルト「WELT」が届きました。
サムスン社内ベンチャー発のスマートベルトWelt、出資募集中。胴回り、歩数、着座時間を記録し体重管理

WELTにはデザイン違いで「CASUAL」「CLASSIC」「PREMIUM」「LIMITED EDITION」のバリエーションがありますが、私が購入（出資）したのは最も安いCASUALで、色はBURGUNDY。SUPER EARLY BIRD（数量限定の超早割）枠での出資で、支援額は送料込み$89（約9900円）でした。

Kickstarterでのキャンペーンはすでに終了していますが、現在はIndiegogoでPre-Orderを受け付け中。デザインがリニューアルした「BASIC」のみで、1つ$149（約1万6500円）となっています。

外観はベルトそのもの
WELTは一見ただのベルトですが、バックル部分に歩数などを計れるアクティビティトラッカの機能を内蔵。ベルトという性質を活かし、ウェストサイズを記録するという機能も持っています。

同封物はバックルのほか、ベルト本体と充電用のmicroUSBケーブル。



側面に充電用のmicroUSBポートがあるだけで、ボタンやインジゲータなどはありません。バッテリーは1回の充電で約30日持つということです。


▲microUSBポートがなければ、ただのバックルです。

非常にニッチな製品ですが、技適を取得済みでした。日本で販売する計画があるのでしょうか？


▲国内でも安心して使えます。

ベルトの裏には1から15までのメモリが振られています。ウェストサイズに合わせて、このメモリの位置でベルトを切断し、長さを調整します。


▲ベルトは普通のはさみで簡単に切れます。

サイズを調整する際は、5つあるベルト穴の真ん中にフィットするようにします。なお、このベルトはなんでも良いわけではなくWELTの専用品。独自技術の磁気センサが使われており、市販のものを使うとウェストサイズの測定が行えません。


▲ただのベルトに見えて専用品。今後、ベルトのみの販売も行うそうです。

実際に装着してみても、普通のベルトと見分けはつきません。


計測値は専用アプリで確認
専用アプリはAndroid、iOSそれぞれに用意されています。

設定は、まず初めにベルトの長さ調整から。先ほど書いた通り、5つあるベルト穴の真ん中で留めるようにベルトをカットします。カットしたら、その位置をアプリに登録。これにより、各ベルト穴を使った場合のおおよそのウェストサイズを算出しています。



計測できる項目は、ウェストサイズのほか、歩数、距離、消費カロリー、座っている時間、そして食べ過ぎの回数（BIG MEAL）。当日のデータ以外に、一週間分の集計を確認できますが、過去日付にさかのぼって確認することはできません。なお、WELT本体には30日分のデータを記録できるそうです。



一般的なアクティビティトラッカと比べると、計測できる項目は限定的ですが、歩数については動きの激しい腕に着けるタイプよりも正確に測定できるとのこと。しかし、一番の特徴は何といってもウェストサイズの計測です。

ベルト穴の位置に合わせて、アプリ上ではリアルタイムにウェストサイズが変更されます。

 
▲ベルト穴の位置を変えると、アプリ上の表示が96cmから91㎝に変わります。

基本的にそうそう変化がある部分ではありませんが、日々自分のウェストサイズを数字で見せつけられるのは、ダイエットには効果的かもしれません。食べ過ぎたりしてベルトを緩めた場合にも、それが食べ過ぎの回数として記録されるので、「今週は少し食べ過ぎているので気を付けないと」という気付きに繋がりそうです。

なお、データ自体はWELTのクラウドに保存されているようです。計測したデータは専用アプリでしか確認できませんが、今後、他社のアプリと連携することも検討しているとのこと。
健康を意識するきっかけになるツール
実際にWELTを使ってみて思うのは、これまでのアクティビティトラッカ、フィットネストラッカのように日々アクティブに活動する人向けの製品ではないということ。お腹周りが気になりだした、ごく一般的なオフィスワーカーのためのツールです。

WELTをきっかけにして食べ過ぎや運動不足を意識し、別のフィットネストラッカを使って運動を頑張るという感じです。

そう考えると、ベルトというデザインは毎日ビジネススーツを着るようなビジネスマンでも違和感なく使えますし、着け忘れるということもまずない（ズボン毎にベルトを使い分けるような人だと話が違いますが）ので目の付けどころとしては悪くないのかもしれません。

問題は、一日中家から出ずにパンツ一枚で過ごす、私のようなタイプには向いていないということですね・・・。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「マップ」から1時間ごとの天気がわかる！　iOS 10.3では3D Touchにも新機能が：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/06/1-ios-10-3-3d-touch-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/82dd90e6b94c41f1c9c42a876ca815bb/205112678/main.jpg" />

iPhone 6s/6s Plus以降の機種で、よく使う操作の効率をアップしてくれる3D Touch機能。本連載でもおなじみの便利な機能ですが、3月末に公開されたiOS 10.3にアップデートすることで、行える操作がさらに増えました。

「マップ」では、気温の表示を強く押し込む（プレス）ことで、最大12時間後までの気温や天気の変化がわかるように、「Podcast」では、アプリアイコンをプレスすると、最近聴いた番組をアプリを開かずに再生できるようになりました。どちらも小さい変化ですが、知っていればいままでよりも、スピーディにアプリを利用できます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-362/" title="プレスでできる新操作">【ギャラリー】プレスでできる新操作 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS4 Pro対抗の新Xbox『Scorpio』スペック確定。6TF GPUに12GB RAM、VR対応のモンスターマシン
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/xbox-scorpio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d3bcb41e96a13410fc804f5ad1fc7ba1/205137666/scorptech-memory-on1.png" />

マイクロソフトが新型ゲーム機 Project Scorpio の最終仕様を公表しました。

昨年の予告発表時にぶち上げた「史上最強ゲーム機」の名のとおり、GPUは Xbox One の約4.5倍、PS4 Proの約1.5倍にあたる6テラFLOPS、メモリは高速なGDDR5を12GB、12チャネル326GB/秒の広帯域接続など、逆ギレ感すら漂うモンスターマシンに仕上がっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 13:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    時速1000km超の新交通機関Hyperloop、初の密閉テストコースを完成。米国内11の路線候補も発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/1000km-hyperloop-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a3d6ac18eaeb3e0131a9539c6016b6d8/205138074/2.jpg" />
次世代超高速交通機関Hyperloopの建設を目指すHyperloop Oneが、ネバダ州に初のクローズドテストコース、通称DevLoopを完成させました。Devloopの距離はわずか500mほどしかありませんが、近い将来の革新的な旅客輸送システムのたたき台として使用されることになります。

DevLoopの直径は3.3m。このチューブ上の軌道内をポッドと称する車両が人を乗せ、磁気浮上によって超高速移動します。

今年1月の段階では、超高速走行するためにエア圧を下げたチューブ内で電子機器類を確実に動作させるために超えなければならないハードルがいくつか残されていると、Hyperloop Oneの共同創設者Josh Giegelは語っていました。しかし、テストコースの完成によって実際の環境に近い実地試験を行えるため、残る問題の解決速度も早まると考えられます。

Hyperloop Oneはすでにドバイでの商用路線の建設を計画していますが、今回はテストコースの発表とともに米国内での路線建設の計画も明らかにしています。

発表された計画は11路線にのぼり、マサチューセッツ州ボストンからロードアイランド州プロビデンスに至る64マイル(約102km)の短いルートから、ワイオミング州シャイアン～テキサス州ヒューストン間約1102マイル(約1773km)という長距離路線までを含みます。
　

　
後者、約1773kmのルートをHyperloopで移動した場合、自動車ならおよそ17時間を要するところを約1時間15分、速度約658mph(約1058km/h)で移動できるとのこと。

この速度は当初Hyperloopの最高速度とされていた750mphよりも低いものですが、これは地形やその他の理由で発生する加速減速停止状況を踏まえたため。とはいえ、それでもかなり高速と言って良い速度です。

ちなみに、もし中間に駅などを置いたりすれば実際の速度は658mphよりも大幅に低速になると考えられます。Hyperloopが実現するまでの間には、より現実的な速度に落ち着いていくのかもしれません。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 15:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチの電池切れを解消、12000mAhバッテリー搭載ケースSwitchChargeが出資募集中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/12000mah-switchcharge/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/756e651d105a7631b2297761fd929291/205138026/jt1idf0xmqoa1zsh44xb.jpg" />
ニンテンドースイッチのバッテリー内蔵ケース SwitchChargeがIndiegogoで出資募集中です。

据え置きタイプのゲーム機ながら、タブレット端末のように持ち運んで遊ぶこともできるニンテンドースイッチ。ただ、バッテリーの持ちはゲームにより異なりますが、公称で「『ゼルダの伝説 ブレス オブ ワイルド』の場合は3時間程度」と少し短いのが難点です。

また充電しながらのプレイも可能ですが、充電用のUSBポートは底面にあるため、机上で使うテーブルモードでは充電が行えません。

▲プレイ中のバッテリ切れはとても悲しい・・・

そんな不便を解消するために考えられたのがバッテリー内蔵ケースのSwitchCharge。1万2000mAhのバッテリを内蔵しており、プロトタイプを使った実測では、ゼルダの伝説 ブレス オブ ワイルドで10時間40分、1-2-Switchでは12時間55分プレイすることができたとのこと。



装着したままドックに入れることはできませんが、専用のスタンドを備えており、テーブルモードでも利用可能。側面にあるUSB Type-Cポートで充電しながらゲームをプレイできます。その上にあるmicroUSBポートはSwitchCharge単体を充電するためのもの。

どちらか一方のポートだけで良い気がしますが、これはUSB Type-Cを利用してテレビなどに映像出力をする可能性を検討しているためとのことです。



ケース上部にはゲームカードスロットが2つ用意されており、交換用のゲームを持ち運ぶこともできます。

ニンテンドースイッチといえば、発熱が原因で本体が反るという話もありますが、SwitchChargeは放熱にも気を使っており、スイッチ本体とケースの間にわずかな隙間を持たせ、エアフローを確保しています。


開発元のInDemand Designは、SwitchChargeのために設立された新しい企業で、過去の実績はありません。
すでにプロトタイプは完成しているようですが、クラウドファンディングの常として、出資しても「製品化されない」「届かない」「返金されない」リスクがあること、また任天堂の正式ライセンス製品ではない点は理解しておく必要があります。

現在の最低出資額は$85で日本への送料が別途$6、合計$91（約1万円）となっています。上手くいけば8月に出荷の予定です。

 


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AbemaTVの番組、月960円でいつでも見放題にーー「Abemaビデオ」サービス開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/abematv-960-abema/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/565d57941dc5f65abaeda672a437e021/205138191/abema_video_pc.jpg" />

AbemaTVは、見逃した番組を好きな時にいつでもどこでも視聴できる新サービス「Abemaビデオ」を、iOS版AbemaTVアプリとWeb版にて提供開始しました。

これは、AbemaTVの番組が、放送終了後から一定期間オンデマンドで見放題となる機能です。月額960円の「プレミアムプラン」への登録が必要ですが、オリジナル製作をはじめとする一部の番組は、登録不要で見放題になるとしています。

今回は、iOSとWeb版にて先行提供を開始。Android版の対応は4月下旬を予定し、5月以降は各テレビデバイスでの視聴にも順次対応するということです。

AbemaTVは、サイバーエージェントとテレビ朝日の共同出資による無料のインターネットテレビ局です。最新ニュースを配信する「Abema Newsチャンネル」。そして、ドラマや音楽、スポーツ、アニメなど多彩なジャンルのコンテンツを揃えた約30チャンネルを展開しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：ついに日本語対応したSkype翻訳レビュー、10言語間で双方向翻訳、深層学習で使うほど精度が向上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/skype-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b7cf14bf4d5272f965543e8e396bce4e/205138264/IMG_2938.JPG" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ついに日本語に対応した｢Skype翻訳｣のレビュー動画をお届けいたします。

今回のデモ中はヘッドセットで会話しているので、画面に表示されている音声認識＆翻訳されたテキストメッセージにもご注目ください。後半、PCのマイクとスピーカーでも会話してみましたが、環境音を拾ってしまうのか誤認識が発生してしまいました。

実際に利用してみた感想は、現時点でもしっかりと会話が成立していること。誤認識している部分は随時画面上で確認できるので、もっと簡単な言い回しに変えればOKです。Skype翻訳は固定電話、携帯電話への通話でも利用できるので、海外通販サイトへの問い合わせにも活用できそうですね。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ubuntuがスマホ撤退。独自UI開発終了でデスクトップはGNOME回帰、今後はIoT /AIほかに注力
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/ubuntu-ui-gnome-iot-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7fc7dd859c7480af9044ae771299cebe/205138392/mainubu.jpg" />
　
デスクトップ向けLinuxディストリビューションとしては抜群の完成度を誇るUbuntuが、数年前より開発してきた独自UI「Unity」の開発を終了すると発表しました。デスクトップ向けのUbuntuが採用するUnityは2018年4月にリリース予定のUbuntu 18.04 LTSより、かつて採用していたGNOMEに戻ります。またUnity 8に最適化して開発していたUbuntu PhoneやUbuntu Tabletの開発も終了します。

Ubuntuを開発するCanonicalのマーク・シャトルワースCEOは、Unity UIを開発してオープンソースコミュニティへと還元することが、フリーソフトウェアコミュニティや自由な開発を求めるモバイル機器メーカーの不満を打開できるだろうと考えてUnityの開発を続けてきたものの「実際のところ不満はそれほど大きくはなく、Unityはイノベーションというよりは分断要素として見られるようになってしまった」としており、Uniyが期待ほど市場に受け入れられなかったことを認めました。
　

　
Ars TechnicaによればCanonicalはUbuntu Phone およびUbuntu Tabletの開発終了を認めたとのこと。一方で、シャトルワース氏はUbuntuがクラウドサービスやIoT方面では堅調に成果を上げていることを指摘しており、自動車、ロボット、ネットワークそして人工知能まで含む分野に、今後は投資を強化していくとしています。

ただ、Unityの開発終了は、デスクトップ向けUbuntuユーザーの一部には歓迎されているかもしれません。というのも、UbuntuにUnityが採用されて以降、その動作の重さや扱いづらさ、安定性に不満を持つ人は多かったはず。特に現在のデスクトップ版Ubuntuに搭載されるUnity 7は不安定だという評判もよく見かけました。

それがLinuxユーザーなら誰でも一度はさわったことがあるはずのGNOMEに戻ることで、少なくとも少しは軽く、そして使いやすくなると考えられます。

ところで、Ubuntuには"フレーバー"と呼ばれる公式派生ディストリビューションが多数あります。その中にGNOMEをデフォルトで有効化したUbuntu GNOMEがあり、Unityがあまりに使いづらいという理由でこちらを選択していた人もいると思われます。

本家のUbuntuが18.04 LTSからGNOMEを採用するのであれば、公式フレーバーであるUbuntu GNOMEの扱いがどうなるのかも気にな...いやまあ、本家がUbuntu GNOME化だけなら特に気にすることはなさそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    子供のニンテンドースイッチ遊びをゆる～く見守る「みまもりSwitch」を1か月使ってみた。eショップ利用の落とし穴に注意
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/switch-1-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7142aa4aa59f14fe16e166da64271869/205138239/IMG_4144.jpg" />
ニンテンドースイッチを購入して1ヵ月、わが家では子供たちが遊んでいます。前回の記事のとおり、ほぼ初めてのゲーム体験ということで、歯止めが効かないんじゃないかとちょっと心配しましたが、そこまでひどくもなく発売直後以外は、長くても1時間程度でやめています。
遊ぶときもお伺いをたてているので、そのあたりはエライと思いました。

とは言え遊びすぎのほか、SNSへの投稿、eショップなど、意図せずアクセスして利用してしまうのは親として心配です。
そんな親心に配慮して、ニンテンドースイッチには、子供たちを見守る仕組みとして「みまもりSwitch」アプリが提供されています。これまでのゲーム機にはない、ニンテンドースイッチ用に導入された新たな取組です。このアプリは、ゲームをフレイする時間や何を遊んでいるのかなどを把握したり、SNSへの投稿やおともだちを制限したりする機能が搭載されています。

実際にみまもりSwitchを1ヵ月使って見えてきた使い勝手や機能についてレビューします。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    事故発生時には即映像を送信、LTE対応ドライブレコーダーをドコモが法人向けに発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4d6325700b27ecdd370a444ecc1f80a2/205138486/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-07+17.13.46.jpg" />

NTTドコモは、LTE通信機能を搭載したドライブレコーダー「TMX-DM02A」を、法人向けとして4月10日に提供開始します。製造元はパイオニア。

LTEモデム部は受信最大150Mbpsに対応。常時接続を活かして、衝撃を検知すると、その際の映像をリアルタイムでクラウドにアップロードする点が特徴です。さらにドコモが提供する法人向けサービスとセットでご利用することで、運行管理者の事故状況の把握などに役立つとしています。




同製品では、急ハンドル・急ブレーキ等といった事故相当の衝撃を検知すると、その映像をリアルタイムにクラウド上にアップロードします。
これにより、例えば荷物の運送中に事故が発生した場合など、その際の映像を速やかにアップロードすることで、管理者は即座に事故状況を把握可能。運転者への指示や、荷主への連絡、代替車両の手配などを速やかに行えると謳います。

こうしたドライブレコーダー機能に加えて、ドコモの法人向けサービス『docoですcar Safety』を併用すると、クラウド上に蓄積した運転データを基に、日常の運転習慣を解析しての評価も可能です。その結果に基づいて個々のドライバーに運転指導を行うことで、運転技術の向上に繋がり、事故やヒヤリハットの削減が期待できるとのこと。
また、交通事故削減だけでなく、エコドライブによる燃費改善コストの削減も期待できる、としています。

同製品の販売価格は税別3万5000円。これに別途通信料金がかかります。また、docoですcar Saferyと運行支援サービス『docoですcar NEXT』は、ドコモの法人向けクラウドパッケージ「ビジネスプラス」で提供中。これらのサービスはそれぞれ、1IDにつき年額1万2000円（税別）です。

なおNTTドコモとパイオニアは、2015年にLTE通信に対応したバックミラー型情報端末「TMX-DM01」を発売しています。

パイオニアがLTE対応バックミラー型情報端末開発。5インチハーフミラー、車内WiFiにも利用可

 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    セルフィーカメラだけでも売れる、特定機能で売り込むMeituの挑戦：山根博士の海外スマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/meitu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9857fd50656114a642f7e8260818c22a/205138178/170401_01.jpg" />
今やスマートフォンは何でもできて当たり前。プラスアルファの機能や特徴が無ければ後発メーカーが生き残るのは難しい。
しかしターゲットユーザーを絞り、しかも特定の機能だけを大きくアピールして存在感を高めつつあるメーカーがある。それが中国のMeitu（メイトゥ、美図）だ。

Meituのスマートフォンは女性特化。しかしそれだけでも地元での存在感を高めている。ではどうやって特定機能だけで生き残りをかけているのだろうか。

女性向けを謳うスマートフォンは日本などでもいくつかの製品が登場したことがあった。しかし女性がこぞってそれを購入する、というほどの人気にはならなかった。

中国でも女性に特化したスマートフォンメーカーが数社あったが、実質的に撤退したメーカーもある。人口13億の中国であれば女性だけのスマートフォンを作ってもかなりの数が売れそうだが、中途半端な出来ではわざわざ非メジャーメーカーの製品を買う女性客はいないというわけだ。

 




▲女性をターゲットにしたスマートフォンを手掛けるMeitu


Meituは写真に美顔加工を行うアプリ「BeautyPlus」で有名なのだが、それを標準搭載したスマートフォン「Meitu M」「Meitu V」「Meitu T」シリーズを次々と出し、中国を中心に着々と利用者を広めている。

Meituのスマートフォンは基本機能が充実しているのは当然だが、セルフィー機能を中心に「女性のため」の製品に仕上げている。最新モデル「T8」の発表会の様子から、どのように製品をアピールしているかを見てみよう。

各メーカーのスマートフォンの最新モデルの発表では、スペックやデザインから説明が行われることが多い。T8の発表会でも導入はデザインから入ったが、金属ボディーの4色展開になったことを、自分のファッションに合わせて端末の色を選べると説明。

T8のカラーはビビッドなオレンジや落ち着いたブルー系など、他のメーカーの製品にはない色合いが目立つ。無難な白や黒を採用していないのは、これらの色が今の流行でもあるからだという。

▲カラー展開はファッションから考案されたもの。黒＆ピンクの限定色も

そもそも発表会でT8の説明を行った登壇者は、すべて女性、しかもデザイナーやSNSのインフルエンサーなどでである。さらにそれぞれが、実際にT8を使った実例を紹介した。

前述のカラバリ展開であれば、デザイナーが自分のファッションに合わせて、それぞれの色のT8を持ったポートレート写真を提示するといった具合だ。
このように見せられると、T8はスマートフォンではなく、日常的に日々持ち歩くアクセサリーのように見えてくる。機能を抜きにしてもT8を持ってみたい、そう思わせる見せ方をしているのだ。

▲服装に合わせたT8の選び方を提唱

こうしてT8の外観を説明したあとは、ファッションショーに見立てたセルフィーショーがはじまる。モデルたちが壇上に上がり、T8を取り出して自分の顔を写す。セルフィーはもはや生活の一部であり、T8を持ってセルフィーすることは美しい、そんなイメージでショーが進んでいく。

T8のフロントカメラは2400万画素相当（1200万画素のデュアルピクセル）と前モデルより性能が上がったが、その画質の説明の前にセルフィーそのものをアピールしたのである。

▲モデルたちが次々とセルフィーするショー。女性の来客たちの目は釘づけだ

そしていよいよT8の最大の特徴であるフロントカメラの紹介だ。それはまるでリアカメラはおまけ、もしくは無いかのごとく、フロントカメラの説明から自然に入っていく。
この大胆な説明はMeituだからこそできるのだろう。しかも性能の上がったフロントカメラはセルフィーを美しく取るため、と説明される。

▲カメラの説明はフロント側から。すべてはセルフィーのため

夜間のセルフィーの作例では、来場していた女性客の多くから賛同の声が聞かれたように、女性たちにとってこれが最も欲しいと思う機能なのだろう。暗い場所でもピントがすぐ合う、これを実際にT8を使った女性が紹介する。これほど説得力のある説明はない。

▲画質が綺麗なことはもちろん、夜間でもピンボケせずにセルフィーできる

他にもより強力になったフロントLEDライトなど、セルフィー関連の説明が続く。そしてこの後は美顔効果の説明と移る。

ここで一般的なメーカーであればリアカメラの画質についても触れるだろうが、T8の発表会ではそれは一切行われなかった。T8のリアカメラは2100万画素とこちらも高性能なのだが、あえて説明する必要は無いのだろう。なぜならT8のフロントカメラ性能は女性ユーザーにとって他社より圧倒的に強力であり、これがT8のセールスポイントだからだ。

▲フロントのLEDライトも強力になった。ここでもリアカメラの説明は一切ない

美顔効果、いわゆるビューティーモードは年齢や性別、光源などを判断するAI機能によりさらに進歩。顔の形を変形させるのではなく、化粧をしていないのに化粧をしたような美しい肌の色に加工してくれる。

唇や歯の色までもより鮮やかにするあたりは、男性には必要ないだろうが、女性には必須と言えるだろう。

▲AIでより高性能になったビューティーモード

さらにはストリーミング配信など、動画撮影中も美顔効果がかけられるようになった。
とにかく「フロントカメラを使って自分を撮影するのが楽しくなる」。T8の発表会でMeituが強くアピールしたのは、その1点だったのだ。

逆に言えばセルフィーに興味のないユーザーは、Meituのターゲットではない。Meituのスマートフォンは誰にでも使ってもらおうとして開発しているのではなく、セルフィーを楽しみたい女性に特化しているのである。

▲美顔でストリーミング配信もできる

とはいえMeituとしても、ユーザー層をより広げたいとも考えているようだ。MeituのWu Xinhong（ウ・シンホン）CEOは発表会で「自分はオレンジカラーが気に入って使っている」と、男性にもこの色が似合うことをさりげなくアピール。

またリアカメラを使い、暗闇で人物を強調したショートムービーも見せた。フロントカメラ性能が高いのだから、リアカメラを使っても人物が美しく写せるのは当然だろう。しかしこれらが説明されたのは発表会の最後。このころには「T8のフロントカメラは世界一」と来場者の全てが感じていたはずだ。

▲CEOの登場スタイルもどことなくモデル風

Meituのスマートフォンは2016年11月11日、中国の「独身の日」にiPhoneを上回るセールスを記録。T8は発売後の3月に中国のスマートフォン売り上げの10位内に入っている。同社は香港や台湾など中国語圏へも展開を行い、年内にはグローバル市場へ進出する予定だ。

すでにハイエンドスマートフォン市場はiPhoneやGalaxy Sシリーズが圧倒的に強く、一方で低価格品は多数のメーカーが乱立している。しかしMeituのような特定ユーザーが欲しがる特定機能に特化した製品であれば、たとえ後発であっても一定のユーザーから支持を受け、市場で成功する可能性は高い。
日本を含む先進国への展開も気になるところだ。


関連記事：
いま一番モテる海外スマホ「Meitu T8」実機レビュー （追記：完全日本語化できました）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    VAIO Phone Aも選べるFREETELのスマコミ+料金を試算。メリットを活かすには継続しないとダメ？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/vaio-phone-a-freetel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/507f22473156737c520dcfadc134cb9d/205136206/FireShot+Capture+142+-+%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%2B%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3FHUAWEI%3FASUS%3F_+-+https___blg.freetel.jp_news_18890.html.png" />
プラスワン・マーケティングは同社のMVNOブランド「FREETEL SIM」にて、毎月の利用料金と端末代金がセットになったプラン「スマートコミコミ+」で対象となる端末に、「VAIO Phone A」や「ZenFone 3 Laser」など他社製品5機種を追加しました。

「スマートコミコミ+」は、利用料金と端末代のほか、「10分かけ放題」のオプションが0円で使え、さらに割賦契約1年後に残金の支払いなしに新しい端末へと交換できる「とりかえ～る」がポイント。ただしいろいろと注意事項も多く、途中解約をするとかなり損をしてしまうケースもあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 21:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、iPhone向けかんたん動画作成アプリ Clips を無料配布。SNS映えするビデオを秒で撮影・加工・編集
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/iphone-clips-sns/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4b19ba30eede9d4d01dd8aaa1a9ecba1/205071046/apple-clips.jpg" />
アップルが iPhone / iPad 用の新しい動画作成アプリ Clips をリリースしました。

Clips は自撮りも含めた動画の撮影からカット・並び替え編集、フィルタ適用、ステッカーや声で書けるテロップ追加、自動でぴったり決まるBGMまで、ひとつのアプリでかんたんに作成して共有できる新感覚の動画アプリ。

iPhone 5s以降 / iPad Air / mini 以降、 iOS 10.3以降向けに、日本のApp Store から落とせます。価格は無料。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 22:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    噂：MacBook Pro15インチにタッチバーなしモデルが追加か、次世代Mac Proに続く路線変更の一環
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/07/macbook-pro15-mac-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae0514529ea904d00c6c4d0356a74c89/205139426/TouchBar.jpg" />
先日、突如これまでの「将来製品は一切コメントしない」路線を転換し、次世代Mac ProやiMacの予定を報じたアップル。さらにMacBook Proの15インチモデルに関して、Touch Bar非搭載のモデルが用意されるかもしれない、というウワサが出てきました。

これは、次世代Mac Proをモジュラー構造とする方針と同じく、アップルのプロ市場重視路線によるもののようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Apr 2017 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マクラーレンF1、現場で3Dプリンタ活用・ボロコプターがタクシーに・IBMワトソンによるヘルプデスク：画像ピックアップ75
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/08/f1-3d-ibm-75/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/62d9315ea4f435218ad1f649d260bd3a/205142990/main.jpg" />
　
1週間のあいだに取り上げきれなかったニュースをダイジェスト形式でお届けします。今週は「マクラーレン・ホンダ、ピットに3Dプリンターを持ち込む」、「ボロコプターがドローンタクシーに」、「IBMワトソン、ヘルプデスク業務を始める」などについてまとめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    立方体ボールを打ち合うリアル「Pong」出資募集中。リビングに置けるテーブル筐体型、約10万円から
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/09/pong-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3d138a8f7fefa83db0e301a98c5f8b09/205144764/maintp.gif" />
　
ウルグアイ・モンテビデオ在住のDaniel Perdomo氏らが開発していたPong現実化プロジェクトが、テーブル筐体サイズのリアルPongを開発、Kickstarterでクラウドファンディングを開始しました。

Pongといえば1970年代に開発された、コンピューターゲームの名作。そのPongを現実世界にリアルに再現したのがリアルPong。リアルと言っても巨大なドットで構成されるゲーム画面を現実化しただけなので、そこにあるのはボールに見立てた立方体を直方体そのもののラケットで打ち返すという単純なゲーム


2016年に話題になった際はゲームセンターにあるエアホッケー大のPongを製作していた開発チームですが、今回クラウドファンディング向けに開発したのはかつて喫茶店におかれていたテーブル筐体サイズです。


2016年当時から事業化を目標としていたことを考えると、今回のスケールダウンは正しい選択かもしれません。世界中にゲームを発送することを考えれば、エアホッケーサイズでは効率が悪すぎます。

一方で、ゲーム性に関しては物理的な大きさが変わっただけで変化なし。ボールはテーブル内に仕込んだX-Yプロッター風の機構で動くマグネットで動き、実際には壁やラケットには接触しません。

なお、筐体の操作部には専用の蓋が付属し、Pongをプレイしないときはフラットなテーブルとして使えます。またテーブルには充電用USB端子やBluetoothスピーカー機能を内蔵。派手過ぎつ見た目がリビングに合わないという場合は、ブラック、ブラウン、グレーの3色から好きな色を選ぶこともできます。

Kickstarterでの出資枠は、すでに出資した人からの紹介を得られる場合は990ドル、約10万円から入手可能。紹介なしの場合は1100ドル(約12万円)から。出荷は全世界対応となっているものの、送料は別途。出荷予定時期は2017年12月です。

ただし、Kickstarterキャンペーン期間は記事執筆時で残すところあと3日しかありません。もしどうしてもこのテーブルPongをほしいと思ったなら、クラウドファンディングのリスクをよくご理解のうえ、お早めに。

ちなみにこのテーブルPong、権利関係を気にする人もいるかもしれませんが、開発チームはしっかりアタリのライセンスを取得したとのこと。安心してご使用いただけます。
[Image : Gerardo Orioli]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    たまにはSiriに黙って働いてもらおう。「音声フィードバック」設定を使えばできる:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/09/siri-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/494a8ceb22b8cfc973b09fa3ed7f8574/205044402/main.jpg" />
混み合う電車内などでは、知らぬ間にバッグの中のiPhoneのボタンを長押ししてしまいSiriが「すみません、よくわかりません」などと話し始めることがあります。そんなときはおそらく周りはさほど気にしていなくても、自分がなんだか気まずい思いをしてしまいます。

この記事では、Siriの「音声フィードバック」を制限する方法をご紹介しましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/siri-5/" title="Siriの音声フィードバックをオフにする方法">【ギャラリー】Siriの音声フィードバックをオフにする方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    空陸両用車AeroMobil、約4億円調達で新試作機製造に着手。デモ飛行にも再挑戦へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/09/aeromobil-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/496787d75cf905117f0db9152968752a/205144812/aeromobil.png" />


ヨーロッパの企業AeroMobilは、飛行自動車の市場化を目指している。その同社がこのほど300万ポンド（約4億1400万円）の追加資金を獲得して、その乗り物の物理モデルの生産とデモに挑戦することになった。すでに、機体の設計の数学的および幾何学的テストには成功している。

その機体が空中と地上の両方で運行できることは、すでに2014年のプロトタイプAeroMobil 3.0のデモで証明している。その試験機は最終バージョンとほとんど変わらず、プロダクションモデルにはもっと近い、と同社は言っている。今度の物理モデルは、今後実際に製品化されるバージョンに非常に近い、ということだ。

AeroMobilの今度の資金を出したPatrick Hesselは、彼自身もc2iのファウンダーだ。同社は複合材料による航空機部品や自動車部品を作っており、AeroMobilのサプライヤーでもある。彼は最近、会社の所有権の大半をLGの子会社LG Hausyに売ったが、そこは航空機や自動車用の軽量コンポーネントを作っている。

・空陸両用車 AeroMobil、テスト飛行で墜落。パイロットは直前にパラシュートで脱出し無事

・空飛ぶ車 AeroMobil は2017年に一般販売。予価は「最低」数千万円以上
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PlayStation VR、さらなる追加販売は4月29日から。高橋名人 vs 杉山愛によるVRテニス対戦動画も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/09/playstation-vr-4-29-vs-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2edadb6679f9882d53a9ee7bedccc3b5/205144863/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-10+12.19.16.jpg" />
ソニー・インタラクティブ・エンタテイメント（SIE）は、PlayStaiton 4と組み合わせて遊ぶVRシステム「PlayStation VR」（以後PS VR）の追加販売を、4月29日より一部の販売店およびECサイトにて開始すると発表しました。

追加販売は、ソニー公式の直販サイトのほか、Amazon、ビックカメラ、ヨドバシカメラといった量販店のオンラインサイト。そして、TSUTAYAオンライン、楽天ブックス、さらに各家電量販店の一部店舗で実施予定。詳細はこちらの販売店リストをご覧ください。なお「店舗によって入荷台数が異なる」としていて、場合によっては当日購入できない可能性もあるとしています。

PS VR向けには今後「ファイナルファンタジーXV」「グランツーリスモSPORT」「エースコンバット7」「鉄拳7」 など新作タイトルが続々登場予定。品薄感が続く本製品ですが、そろそろ手に入れたいという方は4月29日の再販動向に注意を払っておいたほうが良いでしょう。

 
また、PlayStation VRのニュースを紹介するスペシャルサイト「VR ラボ」 にて、特別動画「高橋名人 vs 杉山愛！『VR Tennis Online』対戦ムービー」を公開。ゲームの達人・高橋名人と、プロテニスプレーヤー・杉山愛さんが、コロプラ製のPS VRゲーム「VR Tennis Online」で対戦しています。

PlayStation VR開梱の儀。家庭用ゲーム機ならではの簡易なセットアップ、ケーブル取り回しには一工夫必要

PlayStation VRインプレ～サマーレッスンは生き地獄：週刊VR情報局

動画：PS VRで絶叫する元アイドル、初VRが初バイオハザード体験。アイマスVRは「現場に誰も来なくなる」
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 12:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    初のマントル到達に向け始動。科学掘削船「ちきゅう」9月にハワイ沖で予備調査を実施、地殻形成の謎に挑む
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1c6f286c01e14df227e4d55d940c527b/205144917/main.jpg" />
　
「ジャングルも局地も高い山も深い海の底さえも、地球の隅々まで探検し尽くされ、人間が行かないところはない！」と某大長編の冒頭で某ガキ大将が力説するとおり、人類は地球上あらゆる場所に到達し、その風景はスマートフォンの地図アプリで見られる時代になりました。

しかし、まだ人類が到達できない場所ももちろんあります。そのひとつが地底。地球の内部構造は、まず地殻という薄皮があり、その下に何層かのマントルが分厚く横たわります。さらに奥深く行くと外核部分に差し掛かり、中心付近には最も高温の内核があるとされます。しかし、まだ地殻を破ってその下にあるマントルの状況を直接調べた人はいません。

日本の国立研究開発法人 海洋研究開発機構(JAMSTEC)が主導する国際研究チームは、ライザー掘削システム搭載の科学掘削船「ちきゅう」を使ってマントルにまで到達する穴を開け、プレートの動き方から地震発生メカニズムを研究したり、地球がどのようにして形成されたか、さらにどのぐらいの深度まで微生物が存在するのかなどを確認したいと考えています。

そして今年9月にハワイ沖で2週間にわたる予備調査を実施し、その場所で掘削を開始するかどうかを判断すると発表しました。遅くとも2030年までには地殻の下にあるマントルまで掘削試験をおこないたいとしています。
　

　
効率よくマントルまで達するためには、まず地殻が薄いと考えられる場所をみつけることが大切です。候補地となるハワイ沖は、水深こそ約4000mあるものの、地殻の厚さも約6000mほどしかないと考えられています。地殻は通常の陸地なら3万~6万mあることから、海底を掘削するほうが非常に効率が良いということです。また、もしハワイ沖の調査結果が芳しくない場合は、予備の候補海域としてコスタリカ沖とメキシコ沖も検討中とのこと。

「ちきゅう」が世界で初めて地殻の下の層に到達できるかの足がかりとなる今回の調査、その結果に注目したいところです。

ちなみに、マントルは地球の内部層とはいってもまだマグマのように溶けた状態ではなく、個体の岩石質で形成されます。その主成分はカンラン石、つまりペリドットだと考えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 14:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハイレゾ級うたう骨伝導イヤホン「EarsOpen」の実力と開発背景に迫る
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/earsopen/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1152x768+0+0/resize/1200x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8dc17a23a58fb4bb0af589e02bd21e06/205135023/DSC_5649.jpg" />

「BoCo株式会社」の骨伝導イヤホン「EarsOpen」は、クラウドファウンディングサイト「GREEN FUNDING」において歴代No.1の資金調達を達成したプロジェクトです。今回は、その理由と開発背景を取材するとともに、ハイレゾ級をうたうクオリティをチェックしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スター・ウォーズ EP9にキャリー・フィッシャー出演へ。CGでなく最近の撮影済み素材を使用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/ep9-cg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3d76bf1e726692ec632cae230b251ac7/205145012/EP901.jpeg" />

ディズニーが映画『スター・ウォーズ』新三部作の最終作となる「エピソード9」に、レイア姫を出演させる可能性を各メディアが伝えています。レイア姫を演じてきたキャリー・フィッシャーは2016年末に急逝しているものの、過去に撮影した未使用素材から映像を再構成すると考えられます。

米ニューヨーク・デイリーニューズ誌によると、これはキャリーの弟トッド・フィッシャー氏とキャリーの娘で女優のビリー・ロード氏が映像の使用許可をディズニーに与えたため。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：スマホ縦撮り対応、モバイルバッテリーにもなる折りたたみ型2軸スタビライザー「SMOVE」 レビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/smove/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/afaef5838871c1359e65ea282c3ae979/205145075/17842342_1653887907960739_1727953475_n.jpg" />
Engadget 日本版YouTubeチャンネルより。今回は縦画面撮影にも対応したスマートフォン用スタビライザー「SMOVE」 のレビューをお届けします。以前、似たような形のコンパクトな2軸の電子制御式スタビライザーをレビューしましたが、今回の「SMOVE」は色々と高機能です。

SMOVEには、iOS/Android向け専用アプリがあります。基本的なスタビライザー機能としては、パン/チルト共に手の動きに追従するM2モードと、パンのみ追従してチルト方向は固定となるM1モードの2種類が用意されています。そうした操作を手元で色々と行えるのは使い勝手が良い感じがします。
 

実際に歩いて使用してみると、歩行の際の衝撃が伝わり横に若干ブレてしまいました。構える方向を変えると横のブレは軽減されましたが、今度はチルト方向のブレが吸収しきれません。ヌルヌル動画を撮るにはやはり3軸制御が欲しいところです。

また、三脚に固定してパノラマ撮影機能を使ってみましたが（iOS版では）360度撮影がうまく機能しませんでした。ランドスケープモードは上下の画角が狭すぎてあまり実用的ではなさそうです。

フェイストラッキングを使用すると自動的に顔を追従してくれるのですが、これもアルゴリズムが洗練されていない印象でした（DJI OSMO Mobileと比較した印象）。
 


SMOVEの大きな特長としてモバイルバッテリー機能があります。スマホホルダー部分に端子があるので短いケーブルでスマホと接続できるのですが、miniUSB端子なのでケーブルを別途用意する必要がありそうです。

なお、グリップ部分にあるUSB端子からも給電しながら使用できたので、こちらなら普段使用している充電用のケーブルが使用できます。

このほか、ポートレートモードでも使用可能なので、歩きながらのライブ配信などで威力を発揮しそうです。さらに360度カメラを接続すれば水平がブレずに撮影できます。この様な使い方なら2軸でも十分です。

SMOVE
​​​​​​​https://www.indiegogo.com/projects/smove-smartphone-stabilizers-powerbank-in-one#/
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高視認性で書き込み可な2画面楽譜デバイス「GVIDO」9月20日発売。大量のスコアも嵩張らず、ペダルでページめくりも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/10/2-gvido-9-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e77dd6f750965ddf682cf946fa756ba5/205145018/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-10+14.56.45.jpg" />

紙のような使い勝手を実現したと称する電子ペーパー楽譜「GVIDO」を、テラダ・ミュージック・スコアが日北欧同時発売します。発売日は9月20日。

GVIDOは、見開きの2画面に13.3インチ・フレキシブル電子ペーパーを搭載します。電子ペンを使って譜面上に書き込みや消去が可能。タッチパネル方式ではなく、ページめくりは枠部分の赤外線センサーにタッチして行うしくみになっています。

電子ペンにはワコムのデジタルペン入力システム「feel」を採用。電磁誘導方式で、2048段階まで筆圧を検知できるスタイラスペンを同梱します。紙の場合、譜面に様々な書き込みが行えるメリットがありますが、デジタルの本製品でもその使い勝手を再現します。

また設計・製造はPCメーカーのVAIOが担当し、高い商品品質をうたいます。

 
主な機能は「電子楽譜(PDFフォーマット)の2画面表示」「専用スタイラスペンで2画面への書き込みと消去」「内蔵メモリ―とmicroSDカードで大量の電子楽譜を保存」「楽譜を複数の手描きやブックマークなどと共に端末やクラウドサービスに保存」「セットリスト機能を搭載」など。

また、Wi-Fi経由で「GVIDOクラウドサービス」と連携。電子楽譜の保存や管理、複数の書き込みやブックマークなどのさまざまなデータを保存可能。また、マイライブラリーで登録したメンバー間で書き込みなどを共有できます。さらに、電子楽譜のオンライン購入なども可能です。

その他仕様は、8GBストレージ、microSDメモリーカード、802.11 a/b/g/n(2.4GHz / 5GHz)、Bluetoothなど、本体サイズは482 x 310 x 6.05mm。重さは660gです。米国での販売価格は1600ドル（約18万円）です。




その他、別売りアクセサリーとして、ページめくり用のフットスイッチ（有線＆無線）、牛革カバーを用意します。特にフットスイッチは演奏中に鍵盤から手を離さずにページをめくれるようになるため、紙の譜面よりも高い実用性・利便性が得られます。また牛革カバーのほうも、知る人ぞ知る馬具・鞄メーカーのソメスサドル製で、一切の妥協ない品質を堪能できるはずです。

発表時点での米国での予定価格は1600ドル(約18万円)。日本での価格はまだ明らかにされていませんが、予約は発売日の約1か月前から受け付けるとのことです。

ちなみに、GVIDOと同様に2画面の楽譜端末としては、AndroidをOSに採用するSONOがあります。こちらは
より普通のタブレットに近い感じですが、バックライトが使えるのはときに暗闇で演奏する機会もあるミュージシャンには便利かもしれません。SONOは国内のクラウドファンディングサービスMakuakeで3月にキャンペーンを行い、目標の2倍の金額を集める大成功プロジェクトとなりました。こちらの一般販売予定価格は約19万円です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Apr 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>