<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    LINEが「アニ文字」っぽい新機能「キャラクターエフェクト」提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F15a45ee0-e1a4-11e8-bd7c-d698b9df4586&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=41520c16eed3304b61f3eb8f015290692e19de9a" />
LINEアプリは11月6日、新機能「キャラクターエフェクト」の提供を開始しました。対応OSはiOS8.16.0、Android8.15.0以上で、ビデオ通話やチャットライブで使用できます。


▲使う時間帯によって背景が変化します。左が2枚がコニー、右2枚が某ドラちゃんに似ている気がするマンジュウキャット

キャラクターエフェクトは、ユーザーの表情に合わせキャラクターの表情が変化し、顔の向きに合わせてキャラクターの顔が動く機能です。LINEキャラクター「コニー」とオリジナルキャラクター「マンジュウキャット」の2種類で利用でき、使えるキャラクターは今後、順次増える予定です。

ユーザーの表情によってはコニーの目がキラキラしたり、ユーザーの動きでマンジュウキャットが背景にいる蝶々を追いかけたりする仕掛けもあります。作成したキャラクターを動画として保存してトークルームへ投稿したり、Timelineでシェアしたり、プロフィール画面のアイコンに使用することも可能。

似た機能でiPhoneの「アニ文字」やGalaxyの「AR Emoji」などが既にあります。しかし、iOSとAndroidの両方に対応し、多くのスマホユーザーが利用しているLINEがこの機能を導入したことには一定の意義があります。キャラクターエフェクトがビデオチャットのあり方を変えるターニングポイントになるかもしれませんね。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新MacBook Air登場で揺れるPC選び、Surface Laptop 2とどちらにすべきか真剣に考えてみた（本田雅一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/macbook-air-pc-surface-laptop-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F1f605de0-e1cb-11e8-9f6f-9bf736c9bda5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eccf0cb638ba4061e06f68604e761bdc18d0914b" />ニューヨークでの発表会から続くApple祭で、心はともかく身体的には疲れ果ててるワタクシですが、そんなことは言っていられないほど物欲の季節を迎えております。

なにしろ、仕事で使っていたノートパソコンが相次いでトラブル。ひとつなんかは、朝まで元気に動いていたのに、徐々に元気がなくなり、あれれ？ と思っていたら、バッテリーが半分に。充電不能のまま緩やかな眠りに就いていくという状況に。

修理をすることも考えましたが、かなり高価になりそうなうえ、今年は"アレ（ずっと噂になっていたMacBook Airの後継モデル）"が登場すると言われていましたから、ここは我慢で2015年発売初期モデルのMacBookを引っ張り出し、かなりパフォーマンス的に"キビシー！"と思いながらも、意外に使えるじゃんとも感じつつ、ニューヨークへと向かったのです。

 
関連記事：
新MacBook Air発表。13.3型Retinaディスプレイ、Touch ID搭載



しかも、マイクロソフトからお借りしたSurface Laptop 2を持って！ 取材道具としてはMacBookを使いつつも、現地で触ったMacBook AirとSurface Laptop 2とを比べつつ、そのどちらかを次の数年共に生きる相棒にしようと思ったわけです。

 
関連記事：
Surface Laptop 2発表。第8世代Core i5/i7で約85%高速化。ただしUSB-Cは非搭載

 
待ちに待ったこのときだからこそ慎重に新調
今ではすっかりMac使いなイメージのワタクシですが、元々はWindowsパソコン派。特にノートパソコンは複数の選択肢から選べるWindows PC以外、考えられないとまで思っていました。だって、昔のMacったら、大きくて重くて、しかも壊れやすくて。友人のPowerBookなんて、両面テープで貼り付けた部材が自然に剥がれ落ちたり、すぐにバッテリーが膨らんだり......っと、まぁ、どちらが好きというよりも、どちらが道具として妥当かで毎回選んでいます。

ここ数年、ずっとMacを選んでいた理由は、Retinaディスプレイを搭載した初代MacBook Proの品質がよく、MacBookへの印象が大きく改善したこともありますが、Macへと移行していた時期にWindowsのユーザーインターフェイスが混迷を極めていたことも理由のひとつでした。しかし、それも昨年のCreative Updateで大きく使い勝手も改善し、今年のOctober Updateも良さそうだし（問題が出て配付が中断しちゃいましたが）、ということで今回はWindows機も視野に入れようと思ったわけです。

ということで、いきなり前振りが長いのですが、今回のコラムは思い切り"自分視点"で、自分用のお仕事ノートパソコン選びのお話しをしていきます。

 
Surface Laptop 2を候補にした理由


"なんでSurface Laptop 2なの？もっと軽いのあるじゃん？"と思う方もいるでしょう。確かに僕も若い頃は、100グラムどころか数10グラムの違いに"こっちの方が軽い"なんて興奮してしまいましたが、最近はそのあたり達観しております。

"少しでも軽い"よりも、"少しでも長持ち"、"購入時の満足感が持続する"あたりが、キーワードでしょうか。

昔ならば毎年どころか、使っているパソコンを1年に2回も取っ替えていましたが、今では買い換え2年、長ければそれ以上、買い替え時も家族用の端末へ回して4～5年なんて感じのサイクルになってきたため、モノを選ぶ基準が変わってきたのです。



Windows機の候補としてSurface Laptop 2を選んだのは、ディスプレイ品質や解像度といったスペックだけでなく、カバーガラスやタッチパネルのラミネーション、3:2とバグツンに使いやすい縦横比、ガッシリした剛性の高いアルミシャシー、サイズが大きく操作性が良いトラックパッド、汚れにくくへたりにくく、当たりも柔らかいアルカンターラ（東レのウルトラスエードと同じものですが、イタリア生産のものだけこういう名前になってます）のパームレストなどを評価しての選抜です。

元ThinkPad派としてはX1シリーズに3:2か16:10液晶採用機があれば、そちらを是非検討したいところなのですが......。

......と、それはともかく、たっぶりとSurface Laptop 2を試用しながら、MacBook Airの登場を待ち構えていたわけです。

Surface Laptop 2の"期待通り"は、そのパフォーマンス。今の時代、シングルコアの速度はさほど求めませんが、今後のことも考えればコアの数が多いことに越したことはありません。自分が使う用途は変わっていなくとも、世の中、パソコンを取り巻くデータはどんどん増えてますし、ウェブのコンテンツも通信容量の増加と共に重くなり続けていますからね。

お借りしたSurface Laptop 2は、第8世代Intel Core i7 8650U（Kabylake-Reflesh、クアッドコア、動作クロック2.1GHz、TurboBoost時4.2GHz）搭載機。このスペックが必要かどうかはわかりませんが、たとえCore i5-8250U（クアッドコア、動作クロック1.6GHz、TurboBoost時3.4GHz）でも、おそらく問題はないでしょう。



瞬発力はイマドキどんなパソコンでもそこそこありますから、コンスタントに応答してくれることと、たまに行う重い処理で頑張ってほしいことなので、コア数重視と思っていたのでした。

マイナーチェンジ機ですから、ややフカフカして取り付け部の剛性が甘めなキーボードも、まぁ許容範囲。Windows Halo対応の顔認証機能の動きは完璧で、ディスプレイも期待通り。手元にあったSurface用のペンもそのまま動作してくれました。

いやぁ、なかなかの好感触じゃないか！ 思ったのですが、仕事上、資料や写真が山のように必要になったりするため、ストレージは512GB以上の容量が欲しい。ところが、512GBのSSDを選ぶにはCore i7とメインメモリ16GBの搭載が必須なのです。

"なんで？？"

Officeのライセンスが付いてくるとはいえ、もともとOffice 365を毎年更新しているワタクシとしては、そこには価値を感じません。が、税込み28万円を超える見積もりに少々クラクラ来ました。Core i5/8GB/256GBにまでスペックを落とせば16万円を切ってくるのですが、クラウド時代とはいえストレージ容量256GBでは心もとなすぎます......。



ワタクシ、Surface Dockも所有していないため、諸々、周辺デバイスの接続性を考えるとUSB Type-A端子が1個だけというのはちょっと不便ということもあり、少々悶々としていたわけです。

 
えっ？Yシリーズ？と思ったのは僕だけじゃないでしょう


一方のMacBook Airはほぼ予想した通りのフォルムで登場しました。12インチMacBookに13インチMacBook Proと同様のキーボードと画面サイズだろうと踏んでいましたが、1ミリ単位までMacBook Proと同じ底面積にくさび形フォルム。USB Type-C端子2個で、MacBookで使っていたUSB-Cポートリプリケータも使い回せます。



キーボードは第3世代のバタフライ構造で、キーの取り付け感も剛性が高く、キートラベルこそ最低限ですが、タッチが大きく改善されています。液晶はsRGB対応ながらDisplay P3ではありませんが、それを言うならSurface Laptop 2だって同じです。厳密に比べると、暗部階調はMacBook Airの方が整っているので、黒側が潰れて見えるSurface Laptop 2より好ましい。



TouchBarなしでTouch ID搭載というのも、実はこの製品が初めてですし、トラックパッドの操作性はいつも通り。Surface Laptop 2のドライバもかなりチューニングされてますが、トータルではまだアップルの方が上の印象です。

概ね予想通りではあるのですが、ひとつだけ予想外なことがありました。それは搭載するプロセッサが第8世代Intel Core i5 8210Yだったことです。え？ Y？ ファンレス機のMacBookに使われているあのシリーズ？ 発表会時点ではそこまでわからなかったのですが、その後、インテルの製品ページに同等品が掲載され、そのスペックが見えてきました。

タブレット用の5ワットではなく、7ワットへとTDPが上げられた1.6GHz定格、Turbo Boost時に3.4GHzへ動作クロックが上昇するというもの。ちょうどSurface Laptop 2が採用しているCore i5をデュアルコアにしたイメージですね。

 
関連記事：
新型MacBook Airは原点回帰。ジョブズが茶封筒から取り出した時と変わらないそのコンセプト（本田雅一）


いやぁ、Surface Laptop 2のところで「シングルの性能はそこそこでいいよ～」なんて書いてしまいましたが、デュアルコアで大丈夫かなぁ～とか、将来を考えるとヘッドルーム（性能の余裕）をどこまで見るべきかなぁと逡巡したものです。

ところが、帰国してテスト用の実機を手にしてみると、これが思いのほか速いのです。期待していなかっただけに「あれっ？ こんなに快適？ なんで？」と不思議、不思議。



で、さまざまなプラットフォームで動くベンチマークソフト、「Geekbench 4」を動かしてみました。するとSurface Laptop 2がシングルコア4002、マルチコア13081というスコアだったのに対して、MacBook Airはシングルコアで4091とSurface Laptop 2のシングルコアのスコアを上回ったのです。

もちろん、マルチコアはMacBook Airの約7500程度に対してSurface Laptop 2が1万3000なので、クアッドコアの良さが顕れるんですけどね。ちなみにGPUに関してもSurface Laptop 2の約3万3000に対して、MacBook Airは約2万と落ちるのですが、まぁ、それは許容範囲でしょうか。

実際にEOS RのRAWファイルを現像してみると、Surface Laptop 2は2倍近い速度で現像を終えてくれます。バッテリーでの駆動時間は、普段使いならばMacBook Airの方が長そうな印象ですが、重い処理を速く終わらせてくれることを勘案すると、実際の運用時にあまり差を感じないでしょう。

ということで、重い処理は明らかにクアッドコアの良さが活きるものの、普段使いでの応答性がこれだけ良ければ、別にいいんじゃない？ という気もしてきました。

しかも、なるべく長く使いたいからと、メモリ16GB、SSDを512GBにしても約20万円。ストレージの管理はmacOSの方が賢く、iCloud Driveを増量しておきさえすれば、勝手に空き容量を調整してくれるなんてことも考えると、自分の予算の中にすっぽり収まる感が......。

しかし、注目すべきはMacBook Airのシングルコア性能。頑張ってますね～。イマドキのインテルプロセッサは冷却条件でパフォーマンスが変化しますから、そのあたりで頑張ってるのかしら。



思い込みはいけない！ と改めて思うわけですが、もうひとつ、MacBook Airには外から見える場所にひとつも空気孔らしき部分がない（実際はヒンジ部に隠れており、写真で撮影するのが極めて難しいだけ）デザインを実現できているのもYシリーズだからこそでしょう。エラストマのパッキンでピッタリと閉じてゴミが入りにくくしている点など、近年のMacBookシリーズの良さもあって、これは心が揺らぎます。

 
それぞれの"期待通り"と"期待外れ"、そして"期待以上"
つまり、どちらにも期待以上と期待外れ、そして期待通りな部分があったわけですが、意外だったのはSSDのパフォーマンス。

「AJA System Test Lite」を用いて両製品のSSDパフォーマンスを計測したところ、MacBook Airが書き込み毎秒約550MB、読み出し約毎秒1700MBだったのに対して、Surface Laptop 2がそれぞれ毎秒約620MBと毎秒約900MB。書き込みではSurface Laptop 2が少し上回りますが、MacBook Airの読み出し速度が2倍近く高速だったんです。

最近のトレンドからすると、MacBook AirのSSDは最新のPCIe接続タイプとしては妥当な（納得感のある）性能、Surface Laptop 2の数字はちょっと読み出しが物足りないといったところですね。

ちなみにSurface Laptop 2の評価機に搭載されていたSSDは容量512GBでしたが、MacBook Airの評価機は容量128GB。アップルの場合、128GBのSKUはSSDが少し遅いこともあるので、512GB版ならばもっと違いが出るかもしれません。こんなところの違いも、MacBook Airの体感速度を上げている要因なのかもしれません。

筐体サイズはSurface Laptop 2が少しだけ大きいのですが、重量はほぼ同じ。メモリ8GB/SSD 256GBで比較するなら、クアッドコアの分だけSurface Laptop 2の方が魅力的ですが、希望するSSD容量にすると価格がガツンと上がってしまいます。

さてどうしたものかと考えつつ、SSDの速度計測結果を見てふと思い出しました。2018年モデルのMacBook Proに搭載されている容量512GBのSSDをテストした際、書き込みが毎秒約2.6GB、読み込みが約2.7GBという、実に爆速の数字を出していたことを。

 
そして気持ちは夏へと還る
新型MacBook Airが登場するならそのときに考えようと思い、MacBook Proの13インチモデルは心の中から消していたのですが、冷静に考えるとMacBook Proはかなり薄型（最厚部でいえば、今回検討した2モデルより薄い（14.9ミリ）うえ、重さもMacBook Airと120グラムしか違いません。



ちなみにCore i5（クアッドコア）のTouchBar搭載モデルを16GBメモリ/512GB SSDにした時の価格は、同容量のMacBook Airに対して4万2000円高いだけ。それでいてパフォーマンスはSurface Laptop 2を大幅に上回るのですから、実はMacBook Pro、13インチモデルは買い換えサイクル長めで使いたいユーザーにはピッタリなんじゃないの？ と、気持ちは初夏のころに還っていきました。

ノートパソコンでは定番の故障箇所であるトラックパッドのスイッチも、MacBookシリーズは全部感圧式になってますしね。

自宅で使う際には4Kディスプレイにでもつないで、クラムシェルモードで使えばキーボードの故障も抑えられるでしょうし、意外にアイツはお買い得なんじゃないでしょうか。

それに今年のMacBook Proで導入されたTrueToneテクノロジ。あれは好きなんですよね。リビングの電球色の下などで仕事をしているとき、青っぽい液晶をみなくてすみますし、写真やウェブを見ていても自然な色彩感が得られます。

 
関連記事：
新MacBook Pro (2018)実機インプレ。改良型バタフライキーボードは実際どう変わった？




さてさて、そろそろ気持ちを固めないとNGな時期なのですが、アップルはiPad Proも大幅刷新しています。トップに写真を載せてますが、こいつもTrueTone搭載なんですよね（写真でも少し色味が違うでしょう）。もちろん、iPadなので制約は大きいけれど、同じくすごく魅力的な小型パソコンに生まれ変わったMac mini + iPad Proの運用なんてことも考えられなくはないかも？

なんてエンドレスなループが新たに発生しかけています。

 
関連記事：
新iPad Pro発表　ホームボタンが消え狭額縁化　Face ID・USB-C搭載

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、Bixbyのスキル機能をサードパーティに開放するとの報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/bixby/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F40e414f0-e19b-11e8-9f5f-438293054b44&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=acf23af9dfe70a10670b4afbaeb145b25857062e" />

韓国サムスンがAIアシスタント「Bixby」のスキル機能をサード開発者に公開する予定だと、海外にて報じられています。また、このスキル機能は「Capsules（カプセル）」と呼ばれるようです。

ウォール・ストリート・ジャーナルの報道によれば、サムスンは間もなく開催される開発者向け会議「Samsung Developer Conference」にて、この計画を発表するとしています。また同会議ではスマートスピーカー「Galaxy Home」に関する詳細発表も予定されているのです。

AIアシスタントは世に複数存在していますが、その発展にはサード開発者によるスキル機能の存在が不可欠です。たとえば米アマゾンのAlexaでは「スキル」が、Google アシスタントでは「アクション」が利用できます。サムスンも「カプセル」をサード開発者に公開することで、Bixbyのエコシステムを展開したいと考えていることは間違いないでしょう。

一方BixbyはGalaxyシリーズのスマートフォンなどには搭載されていますが、他社のAIアシスタントにはシェアや機能で若干差をつけられている印象です。なお、サムスンは2020年までに全製品にAI（人工知能）を搭載すると明言しており、それはスマートスピーカーの枠を超えたものになるといいます。

それでも、Bixbyの普及にはGalaxy Homeが鍵となることは間違いないでしょう。同スマートスピーカーはAKGとコラボレーションし、スピーカーユニットを6個搭載したハイエンド向け製品。同じく米アップルが販売するハイエンド向けスマートスピーカー「HomePod」の販売が苦戦しているのは若干気になるところですが、Galaxy Homeのスキル機能や投入価格などの詳細発表を待ちたいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お気に入りのウェブサイトをホーム画面に置いてワンタップでアクセス：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2F6717eb90-dc52-11e8-b7ff-790db931fde1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cbcf0576d409e55418143d516325298d3f9fa544" />
毎日欠かさず閲覧するウェブサイトは、ブックマークに登録している人も多いことでしょう。しかし、ブックマークの数が増えると、その分探すのに時間がかかります。そんなとき、ホーム画面を開いてワンタップで起動できたらラクですよね。

そこで活用したいのが、"ウェブサイトをショートカットにしてホーム画面にセット"するワザ。特にアクセス頻度が高いウェブサイトを登録しておけば、たくさんのブックマークから探し出す必要はもうありません。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-658/" title="ホーム画面にウェブサイトのショートカットを配置する">【ギャラリー】ホーム画面にウェブサイトのショートカットを配置する (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自分だけのスタイリッシュな着地アクションを決めろ！『Flip TrickSter』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/flip-trickster/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4e7663606b701c47f711267837b29e19/206729650/181101_Flip-Trickster_001.jpg" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Flip TrickSter』です。


『Flip TrickSter』はジャンプの華麗さでスコアを競うアクションゲーム。オンライン機能を用いた対人要素はありませんが、それゆえ一人でひたすら高得点を狙うストイックなプレイが楽しめます。



 
『Flip TrickSter』アプリダウンロードはこちらから
　


『Flip TrickSter』の操作方法はとても簡単です。まず画面をタップしてキャラクターの膝を曲げ、そのままホールドしながらジャンプする角度を調節。ある程度の角度がついた状態で指を離すと、膝を伸ばしてジャンプします。

しかし、ただジャンプしたままだとそのまま体が曲がらずに地面へ激突してしまいます。そんな時は、空中でもう一度タップ&amp;ホールドして膝を曲げましょう。すると体が後転して足が地面の方へ上手く向いてくれるので、綺麗に着地できるようになるでしょう。

着地後に獲得したスコアに応じて新たなステージがアンロックされますが、どうしてもクリアできないステージは、画面右上のコインを使えばスキップも可能です。



着地の目標であるターゲットエリアは色別でスペースが区切られており、中心の赤い枠内に着地すると獲得スコアが2倍に。さらに空中でフリップ(回転)を加えると、スコアにボーナスが付与されます。

ただし、あまりにもフリップし過ぎると着地が間に合わなくなり、ボーナス付与どころか盛大にクラッシュしてしまうので注意が必要です。

よって高得点を狙う際は、「ジャンプ後に1or2回フリップする」「キチンと赤枠内に着地する」ことを念頭に置いてプレイしましょう。



ちなみに、画面左下にあるオレンジ色のアイコンをタップすると、ジャンプ時の進行方向を切り替えることが可能。体の向きを変えても大きな違いは無いので、自分が操作しやすい方を選択すればOKです。

簡単なように見えて、ハイスコアを叩き出すとなれば奥深いゲーム性が顔を出す『Flip TrickSter』。1プレイの間隔も短いので、スキマ時間にサクッと遊びたい方はインストールしてみてはどうでしょうか。

 
『Flip TrickSter』アプリダウンロードはこちらから
　

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Pro、MacBook Air、Mac miniが一斉発売！ 実機先行レビューまとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/ipad-pro-macbook-air-mac-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6d9c635d76b4bf417b32bad1d690a0f4/206729806/%3F%3F%3F%3F%3F-2.jpg" />先日ニューヨークで行われたAppleのスペシャルイベントにて発表されたiPad Pro、MacBook Air、そしてMac miniが11月7日に発売となります。

 
関連記事：
新iPad ProはホームボタンなしFace ID対応、LightningがUSB-Cに。Apple Pencilも進化した最新iPadまとめ
ついにMacBook AirがRetinaディスプレイ化！4年ぶりのMac mini新モデルも登場の最新Mac事情まとめ


ここではこれら3製品の発売前先行レビューをまとめてお届けします。予約済みの方も検討中の方もせひ参考にしてください。
新iPad Pro (2018)の細かすぎる実機先行レビュー　9年目にして究極形態に


2018年モデルとしてガラリと生まれ変わったiPad Pro。Engadgetの理念「細かい違いはギークの好物」に基づきまして、iPhone XRに続く重箱隅つつきレビューをお届けします。（つづき）

 
プロの漫画家はiPad Proだけで食べていけそうだ：鈴木みそのAppleイベントレポ


ナイストゥーミートユー。
英語の発音はきれいな漫画家、鈴木みそです。

今回Engadget 日本版の編集長ACCN（矢崎）さんと共に、Appleのイベントに呼ばれてニューヨークへやってきましたー。（つづき）

 
iPad Pro 12.9インチ版を先行レビュー フル画面・USB-Cが秘める可能性（松村太郎）


大きな画面、包み込まれるようなオーディオ体験、そしてフルサイズキーボード......。初代iPadと同じような631gという重さの中に、MacBook Proにも匹敵する処理性能を備えるiPad Proの進化は、ここ近年で最も驚きを持って受け止めました。（つづき）

 
11インチiPad Proを試す。ほどよいサイズ感はそのまま、eSIMはApple SIMを統合したような挙動に（石野純也）


新しいiPad Proが、11月7日に発売されます。それに先立ち、11インチiPad Proを試用することができたため、ここではそのレビューをお届けしましょう。（つづき）

 
新iPad Pro先行レビュー　ノマドワーカーにオススメなのは12.9インチのセルラー版（石川温）


仕事柄、出先で原稿を書くことが多い。

取材の合間や、朝、子供を保育園に送りに行った直後、次のアポまでの間にスタバで1本、原稿を書いたり......といった具合だ。（つづき）

 
新MacBook Air登場で揺れるPC選び、Surface Laptop 2とどちらにすべきか真剣に考えてみた（本田雅一）


ニューヨークでの発表会から続くApple祭で、心はともかく身体的には疲れ果ててるワタクシですが、そんなことは言っていられないほど物欲の季節を迎えております。（つづき）

 
新MacBook Airの実力はいかに？かゆいところに手が届く、コスパに優れたモデルへ進化（井上晃）


「MacBook Air」の新モデルが11月7日に発売となります。概要については既報で解説されている通りですが、発売前の実機を触る機会が得られましたので、改めてポイントをレポートしていきます。（つづき）

 
新Mac miniは実質「Mac Pro mini」。上位モデルはMac Pro超えの性能 （西田宗千佳）


いよいよ2018年11月7日に出荷を控えた新「Mac mini」の実機レビューをお届けする。プロセッサーのみの小規模変更さえも4年前、デザイン変更に至っては2011年以来の7年ぶりとなるMac mini。今回のアップデートはファンを喚起させたことだろう。（つづき）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハーレー「Live Wire」に挑む電気バイク「ZEUS」市販モデル発表。航続450km、2.1秒で60mph到達
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/live-wire-zeus-450km-2-1-60mph/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fde137200-e21f-11e8-af17-8976f29d6b65&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0344ab4ef30cd6e84800afbf9630e955f85d3da1" />
米国のバイクメーカーCurtiss Motorcyclesが、電動バイクZEUSコンセプトの市販モデルとなるZEUS BobberおよびZEUS Cafeを発表しました。発売時期は2020年の予定。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 19:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ガラスアンテナで「窓の基地局化」、ドコモ・AGC～5Gへの応用も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/agc-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/11d2e970-e231-11e8-b6ed-466a434eb987" />NTTドコモとAGCは、窓ガラスに貼り付ける携帯基地局用アンテナを共同開発しました。アンテナ機能を持ちながら、透明で景観を損ねない見た目が特徴。ビルが建ち並ぶ都市部の携帯エリアで活用します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:03:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    EUがディズニーによるFOXエンタメ部門買収を承認。『X-MEN』『アバター』などがディズニーへ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/eu-fox-x-men/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F2ee960e0-e239-11e8-bf6f-3466b89c5f71&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=780f6dbd804f6945cf532e5afb7c4ffc4372f03a" />
欧州委員会(EU)が、ディズニーにより21世紀フォックスのエンターテインメント部門買収を条件付きで認めました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ローソンPontaがApple Pay対応　決済・ポイント付与が一度に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/ponta-apple-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F923bf910-e238-11e8-ab7f-8bc893c9dc0b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=007505aa581af2fc9e1a11d7d8e4447fc62aebaa" />
ローソンなどで使える共通ポイント「Ponta」がApple Payに対応しました。本日（11月7日）より全国のローソン店舗（1万4340店）でApple Pay経由の「Ponta」利用できます。

Apple Payに対応した「Ponta」では、Suicaなどの交通系電子マネーやクレジットカードを使ったApple Pay決済時に、連動して「Pontaポイント」が付与されます。別途カードやアプリ画面を提示しなくても、決済の1アクションだけでポイントを貯めることができます。

従来のポイントカードは、支払いとは別に物理カードや、スマホ画面のバーコード（QRコード）を店員に提示する必要がありました。ローソンの担当者によると『お客様がポイントアプリを探す際にまごつき、レジの回転率が低下する場合があった』といい、キャッシュレス決済とポイント付与を連動させることで、オペレーションの改善を図ります。
レジで店員に『Apple Payで』
同サービスはiPhone 7以降およびApple Watch Series 2以降で利用可能。レジで店員に『Apple Payで』と声がけすると、決済とポイント付与が同時に行われます。

注意点もあり、『Suicaで』『iDで』などと、個別の電子マネーの名称で支払いを申告すると、「Ponta」連動は行われません。また、エクスプレスモードに設定したカードでも、「Ponta」との連動時には生体認証が必要です。なお「iPhoneで」と声がけすると、ポイント付与機能だけが適用されます。

▲iPhoneをレジにかざすと、決済とポイント付与が同時に行われた

▲Apple Watch（Series 2以降）でも同様に利用できる

ローソンによると、日本国内の共通ポイントにおいて、Apple Payと連動してポイントが貯められるサービスは「日本初」としています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、iPhone XR向けにアップデートしたiOS 12.1をリリース。細かなバグを修正？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/iphone-xr-ios-12-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-10%2Fb1d772b0-d0f2-11e8-9fdb-8d7d0c5da0dd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6bf3d8be49df391459ad84cf74c7e4b903875ee0" />
アップルがiOS 12.1の正式配信開始から約1週間後、iPhone XR向けにアップデートしたiOS 12.1をリリースしたことが明らかとなりました。

今回配信されたiOS 12.1のビルド番号は「169B3」で、元の「16B94」とわずかに異なるものです。このアップデートは、すでにiOS 12.1をインストールしたiPhone XRでは表示されないと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アニメ映画『スーパーマリオ』2022年公開予定。「最初の映画化が上手く行かなかったところが気に入ってる」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/06/2022/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fd0163fe0-e245-11e8-baf5-3de085bf1712&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=80e75acf89dcc55c6977200dc7f9b832d0e092ba" />Nintendo of America

米アニメーション制作スタジオのイルミネーションが、『スーパーマリオブラザーズ』のアニメ映画を2022年公開予定で制作を進めていることが明らかとなりました。

これは同スタジオの創業者で代表のChris Meledandri氏が、米メディアVarietyに語ったもの。すでに任天堂とイルミネーションが共同で「スーパーマリオ」映画の企画開発を開始したことは報じられていましたが、公開時期についての言及は今回が初めてとなります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型「iPad Pro」純正ケースは1万超だから対応ケースを探してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/ipad-pro-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F95cc3170-e248-11e8-af67-3e50e98a83f6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e6e6353ab2e6d1c9dfb99238a2ec84b0246c059c" />
11月7日に発売される新型「iPad Pro」。ビジネス・プライベート問わず外に持ち出して、ガンガン活用したいならばケースやキーボードは必須ですよね。

Apple純正ケース「Smart Folio」は12.9インチモデルが1万2744円、11インチモデルが1万584円。本体も買うから「ついでに」なんて気軽にカートに入れにくい価格設定。とはいえ、大切な端末を保護するケースは一緒にそろえておきたいです。そこで、記事執筆時点で出揃っているサードパーティー製のカバーをピックアップしてみました。紹介する製品は税込み価格で、12.9インチモデル用です。


▲Smart Folioは前面、背面を保護。めくるとiPad Proがスリープ状態から復帰し、閉じるとスリープします

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Dropbox、PDFや動画などの作成・編集を行える「Extensions」発表。AdobeやVimeoらと提携
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/dropbox-pdf-extensions-adobe-vimeo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fdd155230-e23b-11e8-bfbd-329aa122e079&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7b245724a542f9aa5b585e1e7fce68ba7538de62" />クラウドストレージサービスのDropboxが米時間11月6日、Dropboxから移動することなく、PDFへの変換や編集、動画への注釈追加など、サードパーティアプリの機能を利用できる「Dropbox Extensions」を発表しました。契約プランにかかわらず、Dropboxの全ユーザーが11月27日から利用可能になるとのことです。

この機能は、Adobe、Autodesk、DocuSign、Vimeo、airSlate、HelloSign、Nitro、Smallpdf、Pixlrらとのパートナーシップで実現したもの。他のアプリで作成・編集したものを直接Dropboxに保存する機能はこれまでもありましたが、Dropbox Extensionsはその逆。Dropboxから離れることなく、各アプリの機能を利用できます。



ただ、Dropboxとしては、単に各機能がDropbox内で使えて便利ということを目指しているのではなく、ワークフローの効率化を考えているとのこと。

例えば、Dropbox Extensionsを使えば、ファイルをPDF化して、署名を依頼。署名されたPDFファイルをFAXで送付といったことが、Dropbox内のみで行えるようになります。また、動画編集の場合も、Viemoの機能を利用すれば、複数の人が動画内の任意の箇所にコメントを残せます。

今後より多くのパートナーを追加していくとしており、Dropboxは各種作業の起点として、ますます便利になっていきそうです。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型iPad Pro（2018）でスクショを撮る方法
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/ipad-pro-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F9be0b9d0-e24f-11e8-bdf9-87267c9b01c5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=92c28789594a2bd473f8e9707d5018b07ea3142e" />
ついに発売された新型iPad Pro（2018）は、いわばiPhone XのiPad版。ホームボタンがなくなり、指紋認証は顔認証へと置き換えられています。

そこで気になるのがスクリーンショット撮影方法です。先代のiPadはホームボタンと音量ボタンの同時押しでしたが、ホームボタンのない新型はどうやるのでしょうか？



新型iPad Proでは、「電源」（スリープ）ボタンと「音量下げ」ボタンの同時押しでスクリーンショットを撮影できます。2つのボタンは位置が近い分、先代のiPad ProやiPhoneよりもガシガシ撮れる印象です。

 
関連：
新iPad Pro (2018)の細かすぎる実機先行レビュー

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Pixel 3/XLのメモリ管理不具合を今後数週間内に修正とアナウンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/google-pixel-3-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F2f4e6cd0-e250-11e8-aa8b-a30640e2d52f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23086fbf25c6327cb9b7c7451ea8ba4c5c15c087" />
Googleが、Pixel 3 / 3 XLのメモリ管理にバグが存在していることを認め、近日中に修正することをあきらかにしました。

9to5Googleに送付された声明によると、Googleはメモリ問題を改善する修正を「今後週間以内に」提供するとのこと。Googleの広報担当者は、このアップデートは具体的には「バックグラウンドアプリが不意に終了しないようにする」と述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク、ドローンを活用して社会インフラの保全を効率化するサービスを2019年春から提供
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/39dacc40-e258-11e8-beff-5b67bcbdb826" />

ソフトバンクは、産業や生活の基盤として整備された施設（以下、社会インフラ）の老朽化対策として、ドローンによる社会インフラの保全を行う新たなサービスを開発し、2019年春から提供を開始すると発表しました。

橋梁や発電所、送電鉄塔、大型プラントなどの多くは、高度経済成長期に整備された社会インフラで、竣工から50年以上が経過し、老朽化が課題となっています。メンテナンスをする人が不足していることや、人が立ち入れない場所も多く存在しているといった課題もあります。

これらの課題解決に向けて、ソフトバンクは、北米を中心にドローンによる携帯電話基地局点検ソリューションの開発や運営事業を行う5&times;5 Technologies Inc.（ファイブバイファイブテクノロジーズ、以下、5&times;5）に対して、2018年8月に約400万ドルを出資し、5&times;5が持つ技術の日本国内での独占使用権と販売権を取得しました。

具体的には、人が用意に立ち入れない場所をドローンで空撮し、撮影した画像から誤差がわずか数ミリメートルの高精度の3次元（3D）モデルを生成。

その3Dモデルから対象物を計測し、歪みや傾きなどの確認ができる他、対象物の状態を視覚的に確認できるとしています。

上の画像は、写真撮影した画像に高精度な位置情報を画面に付与する様子


上の画像は、ドローンで撮影データから高精度3Dモデルを生成し、計測した画像からゆがみや傾きを確認する様子


今後、ソフトバンクは、3Dモデルとセンシングデータの解析AI（人工知能）を組み合わせることで、事前に異常を検知したり、を自動で検知し、建造物などの点検業務をさらに効率化するサービスの開発や、高精度な3Dモデルを活用したシミュレーションによる、災害発生時の被害予測や予防保全の実現などを目指すとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型「iPad Pro」はロッカーや冷蔵庫にくっつきます！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/ipad-protazawano/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/3006d470-e25d-11e8-9cdf-c131b33c9cf3" />

アメリカのジャーナリストAngel Jim&eacute;nez de Luisさんの新型iPad Proが冷蔵庫にくっつくというツイートからの小ネタです。

 

PSA: you can stick the new iPad Pro to the fridge door (f*%ing magnets, how do they work?) pic.twitter.com/smhJFJwQvL
- Angel Jim&eacute;nez de Luis (@angeljimenez) 2018年11月6日

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPO、「ピカチュウ」を急速充電技術のアンバサダーに任命
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/oppo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/e840a100-e254-11e8-b3f7-dc8fa3fcad34" />中国のスマートフォンメーカーOPPO（広東欧珀移動通信）は、急速充電技術「VOOC」のアンバサダー（PR大使）に「ピカチュウ」を任命しました。

OPPOは11月6日、中国・上海でイベント「SuperVOOCオープンデー」を開催。その中でピカチュウのアンバサダー就任を発表しました。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 03:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、住所革命のwhat3wordsに出資　地球上を57兆分割し3単語で表現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/what3words-57-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fd4f97230-e262-11e8-9fe3-0e1822af9d4c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=97733ea5cacbb88f36d2596eba64a0504c017fb4" />ソニーのコーポレートベンチャーキャピタルであるSony Innovation Fundは11月6日、地球上を57兆分割し3単語で表現する英国のスタートアップ「what3words」に出資したと発表しました。

金額は非公開。この出資により「what3words」は創業した2013年からの累計で約62億円（4350万スターリング・ポンド）を調達したことになります。
3つの単語が住所を置き換える
「what3words」は、地球上を57兆個のマスに分割し、普段慣れ親しんだ3つの単語で表現するサービスです。例えば東京・南青山にある特定の地点は「じりき・やぶん・まだまだ」と表現できます。


マスの大きさは3 x 3mで、既存の住所では指定できない『エントランスの前』『建物の端』といった細かな位置も表せます。

位置は日本語・英語・スペイン語・アラビア語など複数言語で表現可能。グローバルでの利用が前提で、日本語で表した位置は英語でも表現できます。

 

what3wordsのメリットは、住所の曖昧さを解消できる点。これにより「自動車・モビリティ・ナビゲーション」「配送・物流・Eコマース」「郵便サービス」「国家インフラ」「無人航空機」などの分野で効率化が期待できます。

例えば島国のツバルは、郵便の公式な住所にwaht3wordを採用。スイス鉄道では、バス停の位置を見つけやすくする目的でwhat3wordsを活用しています。

声で住所を指定できるメリットも

声で位置を指定できるメリットもあります。Sony Innovation Fundは今回の出資の理由について「what3wordsが機械に正確な位置情報を音声で入力するという大きな課題を解決してくれました」と語ります。

またメルセデス・ベンツは、次世代の車載インフォテイメントシステムにwhat3wordsを組み込み、ドライバーが3つの単語を口にするだけで詳細な目的地を設定できる機能を提供します。
what3wordsは法人向けのソリューションとして展開していますが、Android / iOSアプリやWEB版サービスは日本語化済み。ランドマークに頼らない待ち合わせ場所の指定にも便利そうです。

郵便番号に都道府県、市区町村に番地と、何かと扱いにくい「住所」の面倒がいずれ解消されるかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 03:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ベゼルが細い新 iPad Pro、実は黒オビで縮小表示のアプリ多数
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/ipad-pro-bezel/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/6f9d1dc0-e257-11e8-beff-2a911d8aa106" />


初代以来のデザイン刷新で登場した新 iPad Pro。iPhone Xと同じくホームボタンをなくしたことで上下のベゼル(余白)が細くなり、11インチモデルで前世代と同等の本体サイズにもっと大きな画面を、12.9インチモデルでは前モデルと同じ画面サイズで小さな本体を実現しています。

特に長辺が30cmを超えていた旧 iPad Pro 12.9インチとの差は歴然。新旧を並べて色々なアプリを試すと、ディスプレイは12.9インチで全く同じはずなのに、本体が一回り大きな旧型がなぜか画面まで広いような錯覚に陥ります。

......と不思議に思っていたら、多数のアプリでは錯覚ではなく本当に縮小表示でした。理由はiPhone Xユーザーにはおなじみの横棒ニキこと「ホームボタンインジケータ」を表示するため、アプリの外側にぐるっと黒帯を表示しているため。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 03:58:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12.9インチiPad Pro自腹レビュー　卓上に置くときは上下逆がオススメ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/12-9-ipad-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/d7403ed0-e26b-11e8-b56d-5c12f16fa816" />
本日11月7日についにiPad Proが発売されました。顔認証システム「Face ID」を採用し、ホームボタンを廃するなど大幅に変更が加えられているので、注目している読者の方も多いのではないでしょうか。筆者もたまらず12.9インチモデルを購入したのでファーストインプレッションをお届けいたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 04:08:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    背面5眼カメラスマホ「Nokia 9」、予測レンダリングやスペック情報が語られる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/5-nokia-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F2624fe20-e25b-11e8-bbff-9bc6ef0646a4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2ccf6afc1f9f8ba6125f5b12a8cf78b18928e229" />

ノキアの次期フラッグシップと噂され、背面5眼カメラを搭載するスマートフォン「Nokia 9」の精細な予想レンダリング画像や動画がリークされ、その詳細スペックなどともに海外メディアが伝えています。

モバイル業界に詳しいSteve Hemmerstoffer氏、およびインドのモバイル情報サイトの91Mobilesが公開した今回のレンダリングCGでは、今年9月に流出した実機とされる画像と同じく、背面に5眼カメラと（おそらく）デュアルトーンLEDフラッシュ、そしてデュアル近接センサーが搭載されています。

なお、このカメラシステムは「PureView」ブランドとして搭載されるようです。さらに複数カメラの間には「Zeiss（ツァイス）」のロゴが印字されており、撮影画質にも期待できます。このような多数のレンズを搭載したカメラとしては「Light」が存在し、高画素撮影と光学ズーム、複数露出撮影や撮影後のピント位置変更が可能です。まだ確定情報はありませんが、Nokia 9でも同様の撮影機能が利用できる可能性があります。

また今回明かされた端末スペックとしては、前面には5.9インチ/QHD解像度/アス比18:9の縦長ディスプレイを搭載。ベゼルは狭めでノッチは存在しておらず、シングルカメラが右側に位置しています。さらに指紋認証センサーが見当たらないことから、ディスプレイ指紋認証機能の搭載が予測されます。そして搭載プロセッサはSnapdragon 845でRAM容量は8GB、内蔵ストレージは128GB。バッテリー容量は4150mAhで、イヤホンジャックは存在せず。またOSには最新のAndorid 9 Pieが採用されるようです。

ノキアブランドの端末を開発・製造するHMD GlobalはPureViewブランドを再取得しており、今回のNokia 9のように革新的なカメラシステムを搭載した端末を発表する可能性は十分あります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOで「ほしのすな」倍増ウィーク開始。10日ヒノアラシ大量発生はさらに倍のチャンス
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/go-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/f141fb30-e27e-11e8-b9f9-f94c192e4538" />

ポケモンGOで期間限定イベント「ほしのすなウィーク」が始まりました。11月13日(火)まで、ポケモンの捕獲時とタマゴ孵化時に得られるほしのすなが倍増します。

期間中の11月10日(土)には、ヒノアラシ大量発生のコミュニティ・デイが開催予定。

ポケモン捕獲時ほしのすな2倍はコミュニティ・デイ限定のボーナスとしても設定されているため、従来のように効果が重複すれば、交換や育成をすると途端に不足しがちなほしのすなを稼ぐ好機です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 07:51:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型「Kindle Paperwhite」発売　進撃の巨人はOKだがHxHはキツい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/07/kindle-paperwhite-ok-hunterxhunter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F29ea1310-e274-11e8-b5eb-1a1fadc2355d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2c16da2ff9bbbd5f54c68659c3c281fef8fff2e9" />
ついに発売となった新型「Kindle Paperwhite」の速報レビューをお届けします。Kindle PaperwhiteはAmazonの電子書籍リーダーです。価格は税込みで8GB、広告つき、Wi-Fiモデルが1万3980円となっています。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 09:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>