<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ポケモンGO「タマゴを探せ！」イベント開始。色違いミミロルやアメ倍増
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/go-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fb130f0d0-5b1b-11e9-89ff-7e51770cd551&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=02b736b029da4d7e285ba193fa7d412e6264895c" />

イースターの時期に催されるポケモンGOの春イベント「ポケモンのタマゴを探せ！」が今年も始まりました。

うさぎポケモンのミミロルにピンクの色違いが初登場するほか、2kmタマゴからリオルなど通常とは違うポケモンが孵化します。

ふかそうちの効果二倍(必要な距離半減)と、タマゴ孵化時に持参するアメが倍増するボーナスもあるため、大量のアメを獲得するチャンスです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 08:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    郭台銘Foxconn会長が台湾総統選に出馬意向表明。対中融和路線の国民党から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/foxconn/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F025c1070-611b-11e9-baf6-9c3796426a68&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7b3313deb5f4ce6ca3487a08a455148c61e7d6c9" />

台湾・鴻海精密工業(Foxconn)の郭台銘(テリー・ゴウ)氏が、来年1月に行われるの台湾総統選へ対中融和路線の野党、国民党から出馬する意向を表明しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 10:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月18日のできごとは「MEDIAS W 発売」「DMX-CG9 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/4-18-medias-w-dmx-cg9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/9a5906a0-60ba-11e9-bfb6-91f2c81cefa4" />4月18日のおもなできごと
2005年、AdobeがMacromediaの買収を発表
2008年、三洋電機がXacti「DMX-CG9」を発売
2013年、ドコモが「docomo NEXT series MEDIAS W N-05E」を発売
2016年、サンスターが「G･U･M PLAY」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    飛んで貼り付くパズルアクション「スライムルーム」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/slimeroom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/1ff6a250-5b4c-11e9-bcde-41f2f4aa9694" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「スライムルーム」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「スライムルーム」は、文字通りスライムを操作してゴールを目指すファミコン風味たっぷりのアクションゲーム。ステージごとに異なった攻略法を見つけるパズル要素も楽しめます。



本作のメインを飾るのは、RPG作品などでお馴染みのモンスター「スライム」。ゲームを始めたら、画面下に並んだ3種類の操作アイコンを使い分け、ゴールのフラッグ目指してスライムを動かしましょう。

アイコンは左の2つが左右移動、右の1つがジャンプになります。障害物となるブロックを乗り越えたり、時には足場にしたりして移動するのがポイント。制限時間は特にないのでじっくり攻略ルートを探してください。



 
「スライムルーム」アプリダウンロードはこちらから
　




スライムらしさを感じるアクションの一つに、「貼り付き」があります。壁に向かってジャンプすると、文字通りペタッと貼り付くことが可能。通常移動やジャンプだけては通れない場所へたどり着けます。



誤ってトゲにぶつかるとミス扱いとなり、スライムは木っ端微塵に。画面右下のライフが残っていればリトライできるので、諦めずに挑戦してください。



ステージごとのギミックも様々。序盤のあるステージでは、トゲが敷き詰められた地帯の上に一定時間で消えるブロックが出現します。難度の高いギミックもありますが、それぞれの特徴や動きを観察し、ゴールまでのルートを導き出すのが本作の醍醐味です。



各ステージで回収したスターは、新たなスライムのアンロックに使用できます。「LIFE」「MOVE」「JUMP」のパラメーターをチェックして、自分の操作に馴染むお気に入りのスライムを見つけましょう。スターはほかにもゲーム全体のカラーリング変更に使えます。



遊べば遊ぶほど仕掛けの凝ったステージに挑戦できる「スライムルーム」。手軽にアクションゲームを遊びたい方はもちろん、高度なパズルアクションを楽しみたい方も要チェックです。

 

 
「スライムルーム」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 17:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アウディの自動運転EVコンセプト「AI:ME」は、「所有」するのではなく「必要に応じて利用」する
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/audi-self-driving-ev-concept-ai-me/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/60a625f0-60fb-11e9-affd-0fb216e75031" />
アウディが現在開催中の上海モーターショーで、コンパクトな自動運転機能付きEV「AI:ME」を発表しました。未来の大都市におけるモビリティを想定したコンセプトですが、どうやらアウディがこのサイズの市販EVを開発していることは確からしいです。未来的な内外装のどこかに、そのヒントが隠されているかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    菅氏の怒り再び？ ドコモ「最大4割値下げ」を海外と比べてみた（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fdb7fe190-60e1-11e9-ae52-674b9b4172e5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5d62cb2b2d5fd500425c841089b482d31361df5e" />
4月15日、NTTドコモは新料金プラン「ギガホ」「ギガライト」を発表した。

記事の見出しとしては「最大4割値下げ」が目立つが、実際に4割値下げしているのはデータ容量が1GB未満のところで、多くの人が安さを実感できるとは思えない「期待はずれなプラン」となっている。
 
これで菅長官は納得するのか
そもそも4割という数字は、昨年8月に菅官房長官が「携帯電話料金は海外と比べても高い。4割程度、値下げできる余地がある」と発言したことが発端だ。

その後、総務省での有識者会議を経て、電気通信事業法を改正することで端末代金と通信料金の分離、いわゆる「完全分離プラン」を実現しようとしている。NTTドコモは法改正を待たずして、今回、分離プランを導入したというわけだ。

NTTドコモは否定するが、今回の発表で4割を強調したのは、菅官房長官の発言を当然、意識し、官邸に向けた「メッセージ」と捉えることができる。

確かに、1GB未満のところは4割下がった。しかし、菅官房長官の発言の根拠は「海外と比べて、4割程度下げる余地がある」というところにある。つまり、今回の料金値下げによって、従来の4割程度安くなり、海外の通信料金と同等になっていなければ、菅官房長官は「激おこぷんぷん丸」になる可能性もある。

旧プランは世界で最も高額、新プランでは？
では、今回の新料金プラン、海外の通信料金と比べてどうなのか。菅官房長官が参考にしたと思われる、総務省が発表している「電気通信サービスに係る内外価格差調査（平成30年9月19日発表、平成29年度調査結果）」のデータをもとに比べてみたい。

電気通信サービスに係る内外価格差調査にはスマホの料金比較に関して、いくつかの項目があるのだが、そのなかで「MNO：シェア1位の事業者比較」というものがある。もちろん、日本からはNTTドコモの旧料金プランで比較されている。

平成29年度の調査結果を見ると、NTTドコモの旧料金プランは、データ容量月2GBではニューヨークに僅差で2位となっているが、データ容量月5GBと20GBではぶっちぎりの1位で「世界で最も高い料金プラン」となっている。ロンドン、パリと比べると2〜4倍近い差になっており、菅官房長官が「4割値下げできる余地がある」と発言するのも納得だ。
 
新プランを海外キャリアと比較した結果
では、今回、NTTドコモが発表した新料金プランは、「4割値下げできる余地」を満たしたものになるのか。それぞれでのデータ容量で比較したグラフのうち、一番左が新料金プラン、左から2番めが旧プランのデータだ。


▲クリックで拡大

新プランと旧プランを比較すると、900〜1400円ほど安くなっているのがわかる。

とはいえ、新料金プランが海外のシェア1位キャリアの料金と比べて、互角、あるいは安くなっているかといえば、決してそんなことはない。

確かに世界的にも高いアメリカ・ベライゾンの通信料金よりも安くなったプランもあるが、ロンドンやパリなどに比べれば、まだまだ高いと言わざるを得ない。
 
単純に「高い」と決めつけるのは早計
ただし、これで「日本の通信料金は世界に比べて高い」と決めつけるのは早計だ。

ロンドンやパリなどは、地下鉄においてはネットワークが「圏外」でスマホをまともに使える状態ではない。郊外の電車に乗れば、2Gにつながることも珍しくない。「ネットワーク品質がいまいち」だからこそ、通信料金が安いわけで、地下鉄でも離島でも山間部でもYouTubeを安定して視聴できる日本の通信環境とは異なるという点を理解しておく必要がある。日本は、全国どこででも快適に高速通信が楽しめるからこそ、この料金設定になっているといえるのだ。

ただ、今回の料金プランは「海外と比べて4割値下げできる余地がある」という指摘に応えていないわけで、菅官房長官を想像するに「新料金プランでも、海外と比べてまだ値下げできる余地があるではないか」とまた怒り出しそうで、とても心配だ。

（注：ドコモの新料金プランは、総務省の比較データが「音声月70分」という条件であったため、「5分通話無料オプション」を付加している。2GBと5GBはギガライト、20GBはギガホ。1回線、2年定期契約、ユニバーサル料、消費税の合計となる）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Pro / Airをパソコン代わりに使う。Zip(圧縮)ファイルはどうやって作る？：iPad Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/ipad-pro-air-zip-ipad-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fb740a610-60e7-11e9-aff7-376e54e13a05&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3923fa6af0abd975f6e0dd355916e9356dc4d800" />
新しく登場したiPad Airや、iPad Proをノートパソコン代わりに使うとき、避けては通れないのが「ZIPファイル」の作成。本稿では「Documents by Reddle」アプリを利用してファイルを圧縮する手順を紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ipad-6/" title="iPadでZipを作成して共有する方法">【ギャラリー】iPadでZipを作成して共有する方法 (12枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    無線ながら電池長持ち。連続再生15時間のBluetoothイヤホンがTUNEWEARから
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/15-bluetooth-tunewear/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/36256/31/resize/d36256-31-925193-0.jpg" />
TUNEWEAR TW2 WIRELESS EARPHONESは、連続再生時間が最大約15時間、10mmドライバ搭載で、広大な音域と迫力あるサウンドが体感できるワイヤレスイヤホンです。通勤通学、ワークアウト、旅行など幅広いシーンでお使いいただけます。イヤーフックは耳への負担も少ない高耐久性のアラミド繊維を採用し、IPX4の防水性能設計で、エクササイズ時の汗や小雨、湿気にも最適です。

フォーカルポイント株式会社（本社：横浜市中区山下町、代表取締役 恩田英樹 以下弊社）は、"Be Immersed in Sound 世界の果てまで音に浸ろう"をコンセプトにした「TUNEWEAR TW2 WIRELESS EARPHONES（チューンウェア ティーダブリューツー ワイヤレス イヤホン）」を発売します。連続再生時間が最大約15時間、10mmドライバ搭載で広大な音域と迫力あるサウンドが体感できるワイヤレスイヤホンの登場です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 22:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本上陸した史上最強ゲーミングスマホ、Black Shark 2の実機を動画でチェック
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/black-shark-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F696beb30-617c-11e9-b9ff-d24ca86b4801&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=de5c614f8973a7fe46740ef7ab36a86caee996a4" />
シャオミ製スマートフォンの日本上陸を待ち焦がれる声が聞かれる今日この頃ですが、そのシャオミが出資するゲーミングスマートフォンメーカーであるBlack Sharkから、最新モデル「Black Shark 2」が日本に上陸します。しかもあのTAKUMI JAPANから「TAKUMI Selection」として正規販売されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEがモバイルオーダー参入、スマホで事前注文＆店では受け取るだけ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F4dbb8e40-6186-11e9-bfbd-7651d4d6a21b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5bc0a4c328afbb4bdd11468076c2ef4c1b89a1ce" />
LINEがスマホ事前注文のモバイルオーダーに参入しました。「LINEポケオ」として本日よりサービス開始。スマホから事前に飲食店のメニューや来店時間を選択することで、出来上がりを待たずに来店してすぐ商品をテイクアウトできます。

現在利用できるのは「ガスト」「ジョナサン」「バーミヤン」などすかいらーく系列のレストランのみ。メニューはテイクアウトに限られます。なお日本経済新聞によると、6月をめどに松屋フーズHD系列店にも拡大します。

筆者が試用した範囲では、決済は店頭支払いのみで、オンライン決済は利用できません。ただ、アプリ内にはオンライン決済の対応有無を示す項目があるため、プラットフォームとしては対応しているものと思われます。

モバイルオーダーを巡っては、Showcase Gigの「O:der」のほか、日本マクドナルドも沖縄などで試験サービスを展開。海外ではスターバックスやマクドナルドなどが広く提供しています。同サービスの導入でレジ人員を削減できるほか、利用者側も長いレジ待ちを回避して、来店してすぐに商品を受け取れる利点があります。

また、テイクアウト商品は10月の消費増税後も8%の軽減税率が適用されるため注目を集めています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:06:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4.7インチのiPhone 8後継機が2020年3月に発売？価格は約7万3000円か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/4-7-iphone-8-2020-3-7-3000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F99406aa0-617e-11e9-abb9-c0ab9c497a37&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7bf7271f7d7dd0981bfed3ce04a6a2910e3304ed" />
アップルが、iPhone 8のデザインをベースとした新型4.7インチiPhoneを、2020年3月発売に向けて準備中との噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USBスピーカーがテレビにつなげるようになる「OVO光コンバータ」が地味に優秀だった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/usb-ovo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F024b25b0-5e98-11e9-bffd-1c23b0206c27&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2586ae26678360486babd991ecf5128702373f20" />
すっかりメジャーになったBluetoothスピーカーですが、無線ならではの問題も少なくありません。動画視聴時の音の遅延は、その最たるものでしょう。映像がなければ気にならないかもしれませんが、動画視聴ではそういうわけにもいきません。

そこで動画視聴に最適化したスピーカーとして誕生したのがUSB接続の「OVO」です。2018年にクラウドファンディングが実施され、現在は公式サイトやAmazon.co.jpなどで販売中。そのOVOのユーザーからの要望が多かったのが、「テレビにつなぎたい」というものだったそうです。

最近のテレビにはUSBポートが付いているものの、音声出力には対応していません。このため、USB接続（USBオーディオ）のOVOをテレビにつないで使うことはできませんでした。そんなわけでOVOの製造元であるJDSoundは、多くのテレビについている光デジタル出力ポートをUSBオーディオに変換する光コンバータを作成。あらためてGREEN FUNDINGでクラウドファンディングを実施しています。
 

 

関連記事：東北発ハードウェアベンチャー JDSoundが挑戦 「OVO光コンバータ」 薄型テレビの音を劇的に改善！（5/15まで）

......と、前置きが長くなりましたが、このOVOスピーカーとOVO光コンバータをお借りしたので、早速レビューしたいと思います。



まずOVOスピーカーのほうですが、見た目はよくあるBluetoothスピーカーのような雰囲気ですが、先のとおりBluetoothやWi-Fiの機能はなく、USB接続のスピーカーになります。



ざっと外観を見ていくと、本体側面にはmicroUSBポートが2つあり、通常は片側（Audioポート）のみを使用します。このUSBから電源供給もできますが、スマートフォンなどに接続していてバッテリーの消耗を避けたい場合には、もう一つのPowerポートに電源を接続しましょう。



スイッチ類は2つ、ボリュームとLED設定用のレバースイッチです。正直なところ、この部分の操作は非常にわかりづらく、かつ操作もしにくいです。


▲スピーカーを接続したPCのブラウザから設定ページへアクセスして各種設定が可能。設定は即時反映され、PCと接続解除しても本体に記録されます。なお、動作確認済みブラウザはChromeのみ

幸いなことに、この設定はOVOスピーカーをUSBで接続したPCのブラウザ上で行えます。本体だけでは設定できないイコライザの調整などもできるので、間違いなくブラウザから設定するのがいいでしょう。

肝心の音質は、動画に特化したというだけあって、中音域となる人の声が聴きとりやすい印象。素人の耳でも違いがわかるレベルです。音楽再生用としては、標準状態だと低音・高音ともに物足りなさがありましたが、「BASS BOOST」、「HIGH BOOST」を設定したところ、各段に音質が向上しました。イコライザーを弄るとさらに良くなるのかもしれません。


▲今回試用した光コンバータはまだ試作品です。正面にOVOスピーカー用のUSB Type-Aポートが2つ。側面にあるのはボリューム調整用のレバースイッチ

さて、このOVOスピーカーのオプションとして新たに用意されたのが、OVO光コンバータです。前述の通り、テレビとOVOスピーカーを接続するのに利用します。
​​​​

​​​​​▲背面には光デジタルの入力ポートと電源用のmicroUSBポート。テレビのUSB端子からの電源供給でも動作しました



使い方は至って簡単。最近のテレビなら光デジタル出力（SPDIF）が大抵備わっているので、付属の光ケーブルを使ってOVO光コンバータとテレビを接続するだけです。

この類のコンバータなら、わざわざクラウドファンディングをしなくても市販されているのでは？ と思ったのですが、調べてみると意外なほどにありません。実際、光デジタルをアナログに変換するものは数多くあるのですが、USBオーディオに変換するものは見つけられませんでした。光デジタルを使う層は、そもそも光デジタル対応のスピーカーを使っているということなのかもしれません。

また、わざわざ光コンバータなどを使わずとも、ほぼすべてのテレビにあるイヤホンジャックなどを使えばとも思いますが、OVOの特徴は内部的にもアナログ処理の一切ないフルデジタルスピーカーな点。イヤホンジャックを経由すると、OVOのメリットが無くなってしまうわけです。

ちなみに、光デジタル出力がないテレビの場合には、HDMIから光デジタルの音声を取り出すコンバータが販売されています。それにOVO光デジタルコンバータを接続すれば利用可能です。



もちろん接続するテレビにもよるでしょうけれど、OVOスピーカーを接続したほうがあきらかに音量というか音圧が強くなりました。USBケーブルを延長すれば座っている場所のすぐ近くに持ってくることも可能です。

また、OVO光コンバーターにはUSB Type-Aポートが2口あるので、2台のOVOスピーカーを接続してそれぞれを左チャンネル、右チャンネルに設定して使えるのもポイントです。この設定は光コンバータに関係なく、2台のOVOスピーカーをPCに接続した場合にも可能です。

ちなみに光コンバータを利用すると、テレビの音量とOVOの音量が同期せず、OVO光コンバータ側で音量調整を行う必要がありました。こう書くと若干面倒そうに思うかもしれませんが、OVO光コンバータにはリモコンの学習機能が備わっているので、設定さえすればテレビのリモコンを使ってOVO光コンバータの音量調整も可能になります。


▲LEDの上あたりが赤外線の受光部
 

 
冒頭でお伝えしたとおり、GREEN FUNDINGにてクラウドファンディングが実施されているOVO光コンバータ。あいにくEarly Bird枠は終了してしまいましたが、現状3980円（税込）〜の支援で入手可能です。募集期間は5月15日まで。

ちなみに、OVOスピーカー自体はAmazonでは2万1384円で販売されていますが、今回のクラウドファンディングでは、OVO光コンバータとのセットが2万1800円（税込）〜、OVOスピーカー2台と光コンバーターのセットが3万9600円（税込み）〜の支援で入手できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    置き時計やミニシアターにもなるQi充電対応スマホステーション「REFLEXBOX」を試してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/17/qi-reflexbox/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/c0150f80-5f32-11e9-a7fa-bdee9b9c462a" />GREEN FUNDINGにてクラウドファンディングが行われている「REFLEXBOX」の実機をひと足先にお借りすることができたのでレビューします。

REFLEXBOXは、半透明のスクリーンを備えたQi対応充電ステーションです。本体下部分にスマートフォンを置いて無線充電ができるだけでなく、充電器の上に置いたスマホの画面を上部のスクリーンへ反射させて映し出せるようになっています。



 





スマホの画面に表示されてが投写されるため、基本的には何でも映し出すことができますが、アプリを入れると途端にスマートステーションに早変わり。

 



時刻、天気、アラームのほか......

 



カレンダーアプリから読み込んだ予定も表示できるほか、スマホの充電状況も確認できます。

ただスマホの画面を表示するだけじゃん......と思うなかれ、アプリを使って設定することで、スマホに触らず、簡単な所作でディスプレイを操作できるようになります。

その方法がコチラ。

 

REFLEXBOX、スマホステーション。下部分がQi対応充電器になっていて、置いたスマホの画面がスクリーンに投影されています。専用アプリを表示して机をトントン叩くと画面が切り替わります。#Engadget #GreenFunding #レビュー pic.twitter.com/I9zAmopJj3
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) 2019年4月13日


設置した部分、例えば机などをトントン、と叩くと、画面が切り替わります。トントン。トントン。

音声コマンドについては以下の動画をご確認ください。（現在は英語のみ）
 

Netflixを再生すれば、ミニシアターに！ ただし、映像をミラーに反射させて投影しているため、ご覧の通り文字が逆さまに。字幕には向きません。邦画や国内ドラマかアニメ、吹き替え版を視聴するのに使うのが良さそうです。



また、スクリーンがやや下向きになっているため、設置場所を考える必要があるでしょう。デスクのちょっと高めのところに設置したほうが見やすいかもしれません。

ちなみにQi対応の充電ステーション部分は取り外し可能。この部分だけで使うこともできます。Micro USB端子経由で給電を行いますが、ケーブルのみが同梱され、ACアダプターは付属しない点は注意しましょう。



「無線充電はしたいけど、ただ置いておくだけじゃつまらない」という方、おシャレなデジタルクロックが欲しい方に一石二鳥のアイテムです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:43:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    d払い/dカードで20％還元、「dポイントスーパーチャンス」が4月24日から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/d-d-20-d-4-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=960%2C640%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F062a3330-618e-11e9-bdf5-aabc79169ff2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=050ccbcc9ff622acdc7ab4f1f1ac7cfdb625dcd2" />NTTドコモは、dポイントのキャンペーン「dポイントスーパーチャンス」を4月24日〜5月7日に実施します。

「dポイントスーパーチャンス」のキャンペーンサイトでエントリーした上で、指定の支払い方法を使って買い物すると、購入額の20％相当のdポイントが還元されます。還元額の上限は1アカウントあたり1万円です。

店舗での支払いはバーコード決済の「d払い」が対象。d払いは主要なコンビニやドラッグストア、家電量販店などに幅広く対応しています。オンラインショッピングやdマーケットでの支払いでも、「d払い」を選択すれば還元を受けられます。また、ドコモのクレジットカード「dカード」のユーザーなら、カード払いや電子マネー「iD」での支払いも対象となります。

これまでdポイントのキャンペーンでは「複数店舗での買い物」や「オプションサービスの利用」といった複数の条件を達成すると還元額がアップする複雑な仕組みでしたが、今回の条件は「Webサイトでの事前エントリー」と「d払い/dカードの利用」の2種類だけ。なおかつ還元額も「20％」と、競合するPayPayなどと同等の水準に揃えてきました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが自動運転向け「革新的センサー」開発か。高い認識機能と小型低コスト化両立目指すとの情報
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/revolutionary-self-driving-sensor/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fff48cca0-6180-11e9-b8d2-ee837b3c5b14&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=60ac1d86cdc033ad79ab16b2b296c183023b489d" />

アップルが研究を進める自動運転車。その次世代LiDARセンサー供給候補として、少なくとも4つのメーカーと協議している模様です。ただし、アップルは自らそのLiDARを開発しているとも伝えられており、これら4つのメーカーはその評価に携わっていると見られています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジェット戦闘攻撃機からヒントを得たダイソン空気清浄機「Pure Cool me」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/pure-cool-me/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F62397980-60e2-11e9-bfcb-3134701345dd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8c1ae57d376b523d4de8de4c84112a124b136342" />

ダイソンといえば、コードレス掃除機の「V11」やロボット掃除機「360 Heurist」をリリースしたばかりですが、空気清浄機も手掛けています。部屋全体の超微小粒状物質をフィルターを通して取り込む「Pure Cool」シリーズを展開しています。

そんな Pure Cool シリーズ に4月17日、遂にデスクやベッドサイドテーブルに置ける小型サイズの新モデル「Pure Cool Me」が仲間入りしました。

Pure Cool Me は、4月17日（水）よりダイソン直営店、ダイソンお客様相談室、公式オンラインストア、各家電量販店で順次発売開始予定です。

 
周囲のバクテリア・カビ・ニオイも吸い取る

4月も後半になり、まだまだ花粉シーズンが続いていますが、花粉によるアレルギー症状に悩まされている方も多いと思います。新モデル Pure Cool Me では、筒状のデザインを採用しており、周囲の花粉はもちろんのこと、活性炭フィルターとグラスHEPAフィルターによって、アレルギーの元となる物質、バクテリア、カビ、ニオイなどもとらえます。



▲外側のグラスHEPAフィルター



▲内側の活性炭フィルター

 
取り込んだ空気をキレイにして送り出す
フィルターへ取り込まれた空気は、キレイにして本体上部の「ドーム」と呼ばれる部分から送風します。送風口は手動で角度調整ができるようになっており、70度の範囲で自動回転する「首振り機能」も搭載しています。この風を送る仕組みですが、ジェットエンジンの排気の向きを変えて垂直飛行をするジェット戦闘攻撃機からヒントを得たといいます。


▲Pure Cool Meが作り出す気流

高速な気流を合流させることで、真っ直ぐな気流を生み出すことができます。ダイソンは「ユーザーに向かってしっかりと風が当たるように工夫した」とアピールします。

送り出される空気は冷んやりとしています。空気清浄に加えて送風機としての役割も果たす一石二鳥ですね。これから夏シーズンを迎える人にとって、嬉しい機能であることは間違いないです。

 
コンパクトな設計に静音性

基本的な特徴としては前述の空気清浄や送風機能がポイントですが、更に特筆すべきは卓上にも置けるサイズになったこと。これまでダイソンが世に送り出してきた空気清浄機は、自宅のリビングやオフィスなどに置いて使う大型な製品がほとんどでした。キッチンやベットルームなど手元に置いて使えるように従来モデルよりもコンパクトになっています。


▲左が旧モデル、右が新モデルPure Cool Me　



▲本体底面にある音響減衰用防音材で音を吸収する

ただコンパクトになっただけではなく、静音性にも配慮して設計されています。静音性能を極めるため、ダイソンのエンジニアは半無響室で1000回を超える音量と音質計測試験を実施したとのこと。モーターからの過剰な雑音は、本体底面にある音響減衰用防音材で吸収します。

 
周囲の光を感知してLCDディスプレイがオフに

Pure Cool Me は、風量やフィルター寿命が確認できるように、LCDディスプレイを搭載。コンパクト設計なので、ベットやソファーの横に置いて使うことを想定しているのだとか。LCDディスプレイの照度が睡眠を妨げないように、周囲の光を感知してディスプレイが自動的にオフになります。


▲LCDディスプレイ


▲本体に付属するリモコンを使ってタイマーや首振りのON/OFFを切り替える

スリープタイマーを設定することも可能で、30分間から8時間の範囲で事前に設定した時間が経過すると電源がオフになります。

本体サイズは401&times;245&times;245（高さ&times;幅&times;奥行）mm、重量は2.80kg。リモコンが付属し、ボディカラーはホワイト/シルバーとガンメタル/コッパーのほか、直販限定モデルのブラック/ニッケルの計3色がラインナップされます。直販価格は税抜4万円です。

▲ホワイト/シルバー


▲ガンメタル/コッパー


▲直販限定モデルのブラック/ニッケル


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    超小型スマホ「Palm Phone」日本上陸　3.3型液晶で手のひら大
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/palm-phone-3-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F606592e0-619d-11e9-aff8-3a9f84752bb9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d7ab9f1ded4de47aa528824f0ffba978bff112c5" />
+Styleは、超小型なSIMフリースマートフォン「Palm Phone」を4月24日に国内発売します。価格は税込4万4800円、予約受付は本日より開始します。

「Palm Phone」は、3.3インチHD（1280 x 720 / 445ppi）液晶ディスプレイを搭載したAndroidスマートフォンです。本体サイズは縦横96.6 x 50.6mmで、クレジットカード大。重量も62.5gと一般的なスマホの半分以下となっており、小型スマホの代名詞 iPhone SEよりも断然小型なスマートフォンです。

チップセットはクアルコムのSnapdragon 435。RAMは3GB、ストレージ容量は32GBです。カメラは背面が1200万画素、前面が800万画素。

この超小型は電池容量とのトレードオフで成立しており、バッテリー容量はたったの800mAh。31分で50%、68分で100%まで充電できます。連続通話時間は最大3時間20分、連続待受時間は3日以上となっています。

またIP68防水防塵性能を備えており、万が一水没した場合にも安心して利用できます。











  （更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報4月18日昼版｜Nintendo SwitchのJoy-Conを4つ同時に充電できるスタンドが1340円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/amazon-4-18-joy-con-4-1340/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fdfce89e0-619f-11e9-aece-8bf35184938f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cb3c7db9863886c2c181abe843d483f293396ca1" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 









&yen; 1,340
価格: &yen; 1,780 (25% OFF)
Nintendo Switch Joy-Con充電器【一年品質保証付き】ニンテンド...


&yen; 1,683
参考価格: &yen; 1,995 (16% OFF)
スイッチスタンド

&yen; 1,800
led 電球 e17 40W形 ミニクリプトン電球 電球色 昼光色 6500K 43...



&yen; 1,258
価格: &yen; 1,480 (15% OFF)
Roycel マイクスタンド マイクアーム コンデンサーマイク用 卓上...

&yen; 2,278
参考価格: &yen; 4,800 (53% OFF)
KIPOZI ヘアアイロンストレートカール 両用 海外対応 プロ仕様25...

&yen; 1,580
価格: &yen; 2,280 (31% OFF)
Bluetooth ワイヤレス イヤホン 高音質・低遅延・重低音 CVC6.0 .



&yen; 2,336
価格: &yen; 2,749 (15% OFF)
MOKiN USB C ハブ 5in1 ドッキングステーション 超薄 USB3.0 T...

&yen; 999
参考価格: &yen; 2,599 (62% OFF)
LEPOWER 金属製 LEDクリップライト デスクライト 3W 160lm 3...

&yen; 3,100
価格: &yen; 3,840 (19% OFF)
ヘッドスパ M.Way 電動頭皮マッサージ 頭皮ケア用 防水 静音 頭皮...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 02:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneでアップル製品も友達も探せる？ 紛失防止タグと新アプリ開発中とのウワサ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F80e3e0b0-6195-11e9-8f46-b225f40093b6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a2f9e55edaea3cefcbbd9c1e01f3a1aa822743aa" />アップルが、iOSアプリの「友達を探す」と「iPhoneを探す」を統合した新アプリ、およびアップル製品以外も探せる紛失防止タグ製品の開発に取り組んでいるとの噂が報じられています。

開発事情に精通している人物によると、前者は既存の2つと同じ機能を1つのアプリに統合し、iOSのアプリをmacOSに移植可能にする"Marzipan"を通じ、両方のOSで利用可能になると語られています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Surface Hub 2が6月に米国発売。50型のベーシックモデル2Sから
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/surface-hub-2-6-50-2s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Feb88ec60-6183-11e9-bff4-0bafc765dec8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=934cd87aab08286179a862bbd13f71f74c54c7f9" />
Microsoftは4月17日（現地時間）、50インチのSurface Hub 2Sを米国で6月に発売すると発表しました。

前世代モデルとなるSurface Hubは2016年8月に日本国内でも発売された、大画面のWindows 10デバイス。タッチパネルになっており、専用のSurface Hubペンを使った書き込みも可能。OfficeやSkypeも利用できるデジタルホワイトボードというコンセプトです。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/surface-hub-2s/" title="Surface Hub 2S">【ギャラリー】Surface Hub 2S (12枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「RICOH THETA Z1」実践レビュー、静止画は文句ナシだが動画は改善に期待
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/ricoh-theta-z1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/b55ced80-618d-11e9-b7fe-3bfda219df59" />
延期となっていた「THETA Z1」の発売日が5月24日に決まりました。先行して試させて頂いておりますので、実際の使用感などをご紹介します。

まず手に持つとその重厚感に驚きます。前モデルの「THETA V」ですらオモチャに感じてしまう程です。光学系が一新され、1.0型センサー搭載で本体も厚くなりました。もうコレはガジェットではありません。カメラです！

 
■関連記事
元祖360度カメラのフラッグシップ「RICOH THETA Z1」誕生。性能が超絶進化！【動画レポート】
プロ向け360度カメラ「RICOH THETA Z1」3月下旬に11万円で発売、約2300万画素でRAW保存も可能

 


実際に撮影してみるとその違いは明らかです。フルオートで手持ち撮影しても画質が全く違います。今までTHETAユーザーがずっと気になっていた「赤玉」もなくなりました！またゴーストやパープルフリンジ、暗部ノイズもかなり低減されています。


▲解像度比較

▲暗部ノイズとパープルフリンジ比較



▲赤玉比較


▲解像感とフレア比較

さらに各種撮影モードやマニュアル設定も充実し、RAW(DNG)記録にも対応しただけでなく、絞りも3つ（F2.1,3.5,5.6）切り替えることが出来ます。もう操作感が完全にカメラそのものです。


RAWで撮影した素材はLightroom Classicにて現像し「RICOH THETA Stitcher」プラグインで書き出すことが出来ます。こうなってくると写真作品としての表現の幅も一気に広がります。

 
SAKURA - THETA Z1 RAW processing #sakura3d #theta360 - Spherical Image - RICOH THETA

この様に静止画に関しては他を圧倒する文句なしのクオリティなのですが、動画は残念ながらTHETA Vとあまり変わらない印象でした...。赤玉が消えたのは嬉しいですが、期待していた程の画質向上は感じられなかったのと、スタビライズがあまり効いていない感じです。スティッチソフトが完全に機能していないように感じたので、発売日までに対応してくれることを願います。

とは言え4chの空間音声記録にも対応しているので、動画撮影は動きながらではなく、しっかり固定して撮影する空間記録の用途に向いているでしょう。個人的には「インターバル合成」機能が復活したことが嬉しいです。これで星空の撮影も楽しくなります。ってことで僕のマイセッティングは「ISS撮影セッティング」として使います。

プラグイン機能はこれまでのモデルはスマホアプリから立ち上げなければいけませんでしたが、THETA Z1では登録した3つのプラグインを本体だけで切り替えて使えるようになりました。そこで3つ何を入れようか？ と考えてみました。1つ目は長時間の動画記録が可能となる「Long Video Classic」、2つ目はより高度な画像処理やスティッチが可能になる「DualFisheye Plugin」、そして3つ目はOculus GoなどからTHETAに直接アクセスできるようになる「VR Media Connection BETA」です。これならガッツリ仕事でも活躍してくれるでしょう。

静止画重視で360度カメラを選ぶなら即買い推奨です！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.461 マニューラ入手方法と対策(大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/go-no-461/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa7f23480-604c-11e9-befd-2f4e8183875f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=00162c63d906fb240a9e90b872d506f10f718754" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。

久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は、あく・こおりタイプの優秀なアタッカー「マニューラ」。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PC版アサシン クリード ユニティが期間限定で無料に。ノートルダム大聖堂再建支援
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe2b727b0-619b-11e9-bfff-eb6f686cddcf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d17f68d04f1d36461c0b6cf16c077985ff3c872f" />
火災により尖塔や屋根が焼失するという大きな被害を受けたパリのノートルダム大聖堂。その再建に向けて、早くも世界中の企業や個人から寄付が寄せられています。

一部をあげると長編アニメ「ノートルダムの鐘」を手掛けたDisneyは、再建資金として500万ドル（約5億6000万円）の提供を約束。AppleのTim Cook氏も会社として支援を行うとツイートしています。ABCニュースによると、火災から1日半の時点で、世界中の人々から寄せられた支援額は8億8000万ユーロ（約111億円）に上るとのことです。

そんな中、フランスに本社を置くゲームメーカーUbisoftも、50万ユーロ（約6300万円）を寄付すると発表しました。それに加えて、「私たちの一番よく知る方法で皆さまにノートルダム寺院の美しさと荘厳さを感じていただきたい」との思いから、フランス革命を題材にした同社タイトル「アサシン クリード ユニティ」のPC版を4月25日16時（日本時間）まで無料配布しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    研究者が死後4時間のブタの脳を部分的に蘇生。代謝反応やシナプスの活性化など細胞機能を復元
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3248e780-6199-11e9-a89c-330b7e4870be&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5e8ccaba77600316ba703e7cfc8d80a7eb01b44e" />
一般常識としては、人は(たとえ不死身のハイランダーでも)誰かに首を切り落とされてしまえばあの世行き、つまり死を迎えます。でも、もしかしたら今後はそうではないかもしれません。

イェール大学の研究者は、食肉工場で4時間前に断首されたブタの頭部を再び生きた状態に戻し、しばらく維持できたとする実験をまとめた論文をNature誌に寄せました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 05:32:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ガシャポン」までキャッシュレス、Suica対応で初稼働
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/18/gashapon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/af6e28e0-61c3-11e9-bf73-3ad7a0deffac" />
丸いカプセルに入ったおもちゃ、カプセルトイ。その販売マシンがキャッシュレス化しました。バンダイが、交通系電子マネーに対応した「スマートガシャポン」の1号機をJR池袋駅に設置しています。

一般的なカプセルトイの販売機は、コインを入れてハンドルを回して商品を出すものですが、「スマートガシャポン」では現金は使えません。

スマートガシャポンは5台分のガシャポンが一体化した販売機（上の写真が1セットです）。上側中央の支払機にはタッチパネルが搭載されており、そこで商品を選択。支払いはSuicaなどの交通系電子マネーを使います。支払いが済んだら、選んだ商品に対応するガシャポンのハンドルを回すと、商品がコロッと出てきます。最後のハンドルを回す操作は、一般的なガシャポンと同じですね。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>