<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Android向けGoogleマップでシークレットモードが利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/android-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F16cfc850-fc50-11e9-9fe4-4b46c774df5d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=03eb14cf00efbbff5bff9a7f669585a8ae588fa2" />10月初めにGoogleが発表した、Googleマップのシークレットモード。それがAndroid向けに正式リリースされました。段階的に展開されており、今後数日ですべてのユーザーが利用可能になるとのこと。なお、iOS向けの情報には触れられていませんが、以前の情報ではすぐにリリース予定となっています。

 
関連記事：
Googleマップに「シークレットモード」、YouTube履歴の自動削除も。プライバシー関連機能を強化 

利用方法は、Googleマップのプロフィール写真から、「シークレットモードをオンにする」を選ぶだけです。

 



Googleマップのシークレットモードでは、Chromeブラウザのシークレットモードと同様に、検索やナビゲーションの結果などがGoogleアカウントに保存されません。

その代わり、通勤やおすすめ、ロケーション履歴機能が利用できなくなります。とくにロケーション履歴は、Googleマップだけではなく、デバイス全体で一時的に停止されるので注意が必要です。逆にシークレットモード中でも、Googleアシスタントはその影響を受けず、アシスタントと情報を共有すると、通常通りにその情報は保存されるとのこと。

常時有効にして使うようなものではありませんが、Googleマップ上で検索するスポットをおすすめに反映させたくないような場合には便利そうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「プルーム・テック・プラス」初のフレーバー銘柄の発売会で、「カボチャ味」など激レアリフィルを20種類体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fa9ef7d60-fc87-11e9-bffb-b8f7fba66f0a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=516e17f016d49e89f6b3bb6b26629fc8d990e73a" />
JTは11月1日、 低温加熱型のたばこ用デバイス「プルーム・テック・プラス」（Ploom TECH）の専用リフィル4銘柄を全国のコンビニエンスストア及びたばこ販売店等にて発売しました。価格は各税込み500円です。
フレーバーと吸いごたえを強化

「メビウス・レッド・ミント」「メビウス・パープル・ミント」は、プルーム・テック・プラスにおいて初のフレーバーメンソールタイプの製品。ユーザーからのフレーバーバリエーションが欲しいというニーズを受けて、デバイスの発売から約半年というスピード感で新リフィルを開発したそうです。

様々なフレーバーを楽しむ「VAPE」などの電子タバコユーザーがプルーム・テック・プラスに興味を持つ、トピックスでしょう。10種以上のラインアップを揃える競合のgloに追いつけ追い越せで、もっとフレーバーのラインアップが広がることに期待したいです。

「メビウス・ゴールド・ロースト」「メビウス・ゴールド・クリア・ミント」は、希少なタバコ葉「ゴールド・リーフ」を採用した銘柄で、濃厚なタバコの味わいと香りを楽しめます。他銘柄は10パフに対して1〜3タール相当なのに対して。この2銘柄は10パフに対して2〜5タール相当の含有量とのこと。筆者も試してみたのですが、蒸気の量とは違うベクトルの「タバコの濃さ」というインパクトはとても濃ゆかったです。

この2銘柄に採用されている「ゴールド・リーフ」（JT-S バーレー01）は、コンパクトで葉の枚数が少ない為に味わいが濃ゆくなる特性があります。もともと災害に強い品種開発を目的に育成が開始された品種で、生産性の観点から1度はお蔵入りとなり10年の休眠状態に。その後、プロジェクトが復活して今回プルーム・テック・プラス専用リフィルとして採用されました。


▲今回のラインアップ拡大で、フレーバーの横軸と吸いごたえという縦軸がひろがりました

激レア試飲会が超楽しかった

11月1日に開催された発表会では、12のフレーバーと8種のタバコ葉をプルーム・テック・プラスで楽しめるブースが展開されました。これらは未発売のリフィルで、この会場のみの体験となっています。フレーバーはカボチャやチーズケーキ、コーラ、カボスなど一風変わったネタがズラリと集結。

フレーバーの作り方としては、例えばカボチャの場合、まずカボチャの香気分析。そのデータをもとに、香料を組み合わせてカボチャの香りを再構成しているそうです。なのでフレーバーを作るにあたって、カボチャのエキスなどを使用していないそうです。

市場に出ているリフィルは、多くのユーザーに親しまれるように味わいが洗練されています。しかし、ここに展示されているフレーバーは、名称どおりの味が口に広がります。カボチャは文字通り、カボチャの風味が口いっぱいに広がります！ コンセプトに忠実な曲者たちを存分に楽しめる、かなりレアな体験でした。


▲一番のお気に入りは「Melon✕Watermelon」という、謎の親戚カップリング。外国のガムみたいな味です


タバコ葉も吸い比べてみました。市販されているタバコ銘柄は、様々な種類のタバコ葉をブレンドしているのでタバコ葉毎で味わうというのはとても貴重な体験です。種類や加工法によって、香りや味わいがまったく違います。筆者のお気に入りは「黄色種」。豊かに香る"甘み"がとても魅力的でした。

様々なフレーバーを楽しめて、タバコ葉の特徴を学べたこの試飲会、めちゃくちゃ楽しかったです。読者の方々にも是非体験して欲しいのですが、残念ながらこの取組みは今回の発表会だけのものだそうです。絶対盛り上がると思うのでユーザー向けにこのブースを展開して欲しいなと思い、会場をあとにしました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS5ではゲームのダウンロード時間が短縮？ 一部だけをインストール可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/ps5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fe050fc40-fc5e-11e9-b98a-f15dc1c25194&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1af173f26cbeb192151b77bfa8598dd9d7c50b56" />ソニーの次世代ゲーム機「プレイステーション 5（PlayStation 5、PS5）は正式名称および2020年の年末商戦期に発売と発表され、次第に全貌が見えつつあります。

しかしネックとなるのが、年々巨大化していく傾向のあるダウンロードゲームや修正パッチのサイズです。そうした状況のなか、PS5が競合他社のゲーム専用機との差別化を図れるかもしれない革新的な要素をソニー公式が明かしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Weekly Topics｜ノイキャン対応のAirPods Pro発売、DJIから199gのトイドローン登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/weekly-topics-airpods-pro-dji-199g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F460769b0-fc8d-11e9-bfef-5e27343bdf1c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=493d3d94099691c8d4e4ed6550bea2ff1da5797c" />10月26日〜11月1日の期間でEngadget 日本版で注目を集めたニュース記事を紹介しよう。各記事の詳細は太文字のタイトルから確認して頂きたい。



ノイキャン対応のAirPods Pro
Appleは10月30日、完全分離イヤホン「AirPods Pro」を発売した。価格は税別2万7800円。 内外の音をマイクで聞き取り逆位相の音で打ち消す、アクティブノイズキャンセル機能を搭載している。

DJIが199gのトイドローン発表
DJI JAPANは11月中旬から、小型ドローン「Mavic Mini」を発売する。最大の特徴は199gという軽さ。これにより、Mavic Miniは模型航空機に分類されるいわゆるトイドローンなので、改正航空法適用外となる。

ソニーのスマホ事業は黒字継続
10月30日に発表された決算で、Xperiaシリーズに代表されるスマートフォン事業はQ1に引き続いて黒字を確保。スマートフォンの販売台数は約60万台と、前年同期の160万台に比べて6割以上減少。

最大200kgを運搬可能な大型ドローン
独Volocopterが大型ドローン「VoloDrone」を発表した。最大積載量は200kg、最大飛行距離は40km、最高速度は110km/h。18のローターを電気で回して飛行する。自律飛行や遠隔操作で計画されたルートを飛行可能。

PS6からPS10までの商標を出願
ソニー・インタラクティブエンタテインメントが日本で「PS6」から「PS10」までの商標出願を提出したことが明らかとなった。PS10が発売されるとして、仮に5年ごとに世代交代が起こるとすれば2045年になりそうだ。

 
■Weekly Topics過去記事一覧
https://japanese.engadget.com/about/editors/weekly-topics/
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:56:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4万ドル切る電気SUV「Fisker Ocean」2020年内に量産へ。年明け1月4日に発表会をストリーミング
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/4-suv-fisker-ocean-2020-1-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F2ecb8fa0-fc70-11e9-9bff-21a8423e5ed9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1d466da779e356fcc23955c3c6cbba8abbcdd124" />米国のEVメーカーFiskerは今年3月、手頃と言える価格帯の電気駆動SUVを2021年に発売すると言っていましたが、その名前が「Ocean」になることを新たに発表しました。そして年明け2020年の1月4日に、この新型EVの「完全に動作する量産プロトタイプ」を発表するとのこと。この模様はライブストリーミングされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ケーブル要らず、手ぶらでOK。超小型軽量の60グラムモバイルバッテリー「マグッピ2」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/ok-60-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff3a3b980-fbb0-11e9-b7ff-815f33eb3533&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=233184724b8c789769baebbe66ee02492b7f4d0c" />
  




おかげさまで2018年8月に予約開始した「マグッピ」は、累計約460万円の支援金を集め、製品化することができました。

今回はそんな従来のマグッピを超える、よりパワーアップした「マグッピ2」の登場です。















『マグッピ2』は、今までのマグッピよりも容量増量、接続安定を実現したケーブル不要のミニマム充電器です。重さは60g、今の時代には十分の容量2,600mAh。日帰りなら、ポケットにこれ1つで十分という設計にしてあります。長時間酷使する人でも、スマホ１台だけのためなら、大容量のバッテリーは必要ありません。これ一つで十分です。

「充電器を持っていくとかさばる...でも持っていかないのも不安」という方にピッタリです。いきなり電源が切れても、ポケットから『マグッピ2』を取り出し、マグネット接続をしてあげればいいのですから。





こちらは前作「マグッピ」からのご支援実績です。他にも雑誌掲載、メディア掲載など色々な場所で話題になりました。





少しでも持ち物を減らして軽くしたいと考えている私にとって、マグッピは最高に使える製品でした。

しかし、新しいiPhone11に変えたところ、容量が大きく、従来のマグッピでは15%しか充電できず、満足できない製品になってしまいました。





そういった経緯もあり、今の時代に合わせたアップデート製品を作ろうと思ったのが製品企画のきっかけです。

先日出張があり、テストで使ってみたのですが、従来のマグッピ同様にポケットに入れてさっと取り出し、つなげるだけで充電できる便利さ。
そして、現地でiPhoneで撮影しながらでも、60gのみなので、邪魔なケーブルも重いバッテリーも必要なく、移動中かなり快適でした。

そんな「マグッピ2」を皆さんにも使って頂き、生活をよりシンプルで自由にしてもらえればと思います。



動画撮りましたので、よければこちらもご覧ください。







以前のマグッピをご利用頂いたご支援者様から沢山のフィードバックを頂き、マグッピ2ではそれらを改善しました。



１．使用中の接続不良や、接続端子が壊れる

マグネット接続を廃止し、安定のため一体型接続に変更しました。







２．1,000mAhでは充電量が物足りない

今回は2.6倍の2,600mAhに変更しました。iPhone11で測定した所、「従来のマグッピ」では15%ほどしか回復しないですが、「マグッピ２」では50%も回復します。実用性の高い製品に仕上がっております。



※こちらはテスト環境の為、携帯種類や使用環境により異なるため、全く同じでないことを予めご了承ください。





Vlog撮影の際や、





外勤する時、





手ぶらで買い物に行く時や、





お食事の際、





移動中でも快適に使えます。





もちろん出張や旅行、





喫茶店で本を読んでいる間、





ゲームやYouTubeを見ながらで活用できます。





ポケットにそのまま入れて使うことも可能です。









１．ポケットに入れて、手ぶら充電可能

今までのマグッピはマグネット接続のため、カバンやズボンのポケットに入れると外れてしまう可能性がありました。しかし、今回の「マグッピ2」はマグネットではないので、接続が安定します。そのため以前よりも接続しながらポケットやカバンなどに入れても外れにくい仕様になっています。





２．移動中にケーブルのいらない快適さ

「マグッピ2」はかさばるケーブルを使わず直接充電可能なので、ポケットからサッと取り出して使うことができます。さらにケーブルがいらない分、軽量化にもなっています。





荷物を減らしたい海外旅行や、出張などでもかなり役に立つアイテムです。




３．2,600mAhに容量が増えても60gで軽量のまま

「マグッピ2」は容量が2,600mAhに増えましたが、重さは60gしかありません。ある人気ブランドの10000mAhモバイルバッテリーと比較すると、どれだけ軽いかもはっきり分かります。出張でも旅行でも「マグッピ2」だけで十分です。





４．LEDで電池残量を表示だから、すぐわかる

『マグッピ2』はLEDで電池残量を4段階表示してくれます。

これにより、電池残量が一目瞭然です。ボタンもついているので、いつでも残量を確認できます。







５．本体の充電は便利なマグネット接続で

マグッピ2本体の充電は、専用のマグネットケーブルにて充電できます。マグネットなので、近づけるだけでサッと接続できて非常に便利！また、マグネット充電式モバイルバッテリーは他になく、周りからも注目の的です！





６．スマホ１つでVlog撮影にも最適！

今流行りのVlogを、スマホで撮影している人も多いのではないでしょうか。

そんな人にオススメなのが「マグッピ2」です！ポケットから取り出してわずか数秒で充電開始！取り外しも一瞬です。撮影しながらでも軽いので、全く問題なし。めっちゃおすすめです！



※実際にフル充電のiPhone11で常に撮影しながら、テストをしてみたところ、充電が途中でなくなってしまいました。しかし、2600mAhのマグッピ2さえあれば、それだけ撮影したとしてもバッテリーを気にせず余裕でその日を過ごせます。







【素材】
ABS樹脂＋PC（ポリカーボネート）

【本体サイズ】
77.3&times;23.4&times;38.6mm

【本体重量】
60g

【本体容量】
2,600mh 3.7V 9.62Wh

【仕様】
・インプット/アウトプット：DC5V 1.2A(max)
・作動温度：0-40℃
・作動湿度：10-95%
・充電時間：約2.5時間

【内容】
・充電器本体
・マグネット式充電ケーブル(本体充電用）















当製品は、充電器やケーブルを専門に製造する工場と提携して、「マグッピ2」を企画・試作・製品化しています。

沢山の工場を視察した所、金属部分の接続が悪かったり、製品として納得のいく物が作れるところが中々ありませんでした。提携工場は当製品を数年前から企画しており、マグネットバッテリーの第一人者で、ドイツのブランド企業などにも製品提供しており、数々の特許まで取得しています。

また、工場訪問の際には設備やその生産体制が、組み立てではなくゼロベースで製造開発を行っており、その辺の工場レベルとは大きく異なり、品質にかなりこだわりを持っておられたため、ご依頼に至りました。

今回の製品はこのご依頼工場なしで実現不可能でしたので、プロジェクトを成功させ、工場へお返しができればと考えています。ユーザー様へ品質の良いものを適正価格でお届けすることで、工場、ラシカル、ユーザー様全てが満足できる仕組みを目指しています。













皆様、この度は当ページをご確認いただきありがとうございます！

代表の真田と申します。

ラシカルは、これからの時代に必要な、シンプルでスマートな製品・サービスのご提供を目指して活動しています。

日本でも話題になったモバイクや電子マネースマホ決済など、今の時代多くの製品・サービスが中国で生まれ、凄まじいスピードで成長しています。

現在私自身は中国に身を置き、グローバルで戦うために新時代を生きていくための顔の見える製品・サービスを展開するため奮闘しています。

これまでの実績として2013年にカーラッピングフィルムブランド「HAPPY KREUZ」を作り、2015年に事業譲渡しています。現在このブランドはオートバックス等多数の大手カー用品店で販売されています。

その後方向性を変え、ラシカルとして活動を始めてからは、中国ブランドしか存在しなかったアクションカメラ市場に、日本ブランドとして企画を行い、中国ブランドにはない品質やサポートで多くのお客様のご支援を頂きました。

ラシカルが企画した製品、アクションカム「RA3R」はわずか１年間で5000台以上出荷しました。

また、2018年7月にミニマリスト向けの製品「ユニコーン」バックパックは3000万円近く支援金が集まり注目を集めました。



そして、今回は充電体験を変える、身軽に動けるようなマグッピのパワーアップ製品「マグッピ2」を企画いたしました。



今回このプロジェクトを立ち上げたのは、日本市場でのテストマーケティング・認知拡大のためです。海外におりますが、日本の皆さまとコミュニケーションをとりながら、成長していければと思います。



このプロジェクト実現には皆様のお力が必要です。

今後も皆様の生活がより豊かになる、時代にあった製品・サービスを企画・開発し、皆様にご提供していく所存です。

これからは個人の時代であり、なによりも人と人がコミュニケーションを取ることが最も大切だと感じています。皆様と楽しくやっていきたいと思っていますので何卒宜しくお願い致します！







　　

シンプルに、あなたらしく生きよう。
あなたが変われば、世界も変わる。

Less is more, Be yourself.
The whole world will change around you.



＜ラシカルのコンセプト＞
１．サプライチェーンの透明化 &ndash; Transparency of Supply chain
生産工程、商品に関わる物語を公開し、生産側を知る機会を提供します。

２．生産者であり、消費者に &ndash; Make Prosumer
一緒にプロダクトを作る機会を設け、生産的消費者を生み出します。

３．あなたに合った商品を &ndash; Made for you
モノ・コトを通じて、新しい体験と共に、豊かな人生を送れる機会を提供します。

ラシカル公式ブランドストア
https://www.rasical.com/





Q. リターンはいつ届きますか？
A. 2020年2月より配送開始し、順次お届け予定です。

Q. 保証について教えてください。
A. お届けより１年間ご対応いたします。RASICAL製品は、機能的で耐久性があるように設計されています。あなたの製品が、通常使用において製品の欠陥が原因で、機能が損なわれたり、破損した場合は同一製品と交換致します。※素材の経年による劣化やご使用による激しい損傷、製品寿命である場合、保証対象外となる場合があります。

Q. LightningコネクタはMFi認証されていますか？
A. MFi認証は取得していません。2019年10月現在、iOS13.1で使用を確認しています。今後のiOSアップデートにより使用できなくなる可能性については、保証対象外とさせていただきます。

Q.使用上の注意点はありますか？
A.従来のマグネット接続より安定接続しますが、端子のみで接続しているので、無理な力を入れると故障の原因になります。この点はご利用の際にご注意ください、また無理な力を加えてスマホ、マグッピ2が故障してもラシカルでは責任は負えません。

Q. 配送住所のミスや、不在などで商品を受け取れず、再配送が必要な場合はどうなりますか？
A.受け取りができないと一度返送されてきますので、改めて再配送が必要になります。支援者様の住所入力ミスによる再配送 、支援者様都合で受け取れなかった場合の再配送など、お客様都合による再配送の際は、着払い(代金引換)にてお送りいたします。ご負担頂けない場合、商品の受け取りが出来ませんので予めご了承ください。

Q. PSE認証は取得していますか。
A. こちらは現在認証申請中です。年内に認証を取得し、付与した状態でお届け致しますのでご安心ください。

Q. 「マグッピ2」の商品を販売したいです。
A. Rasicalでは取扱店舗様も募集しております。お気軽にお問い合わせください。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマートフォンの世界出荷台数が2年ぶりに増加へ。SamsungとHUAWEIが牽引
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/2-samsung-huawei/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F8e5208d0-fc68-11e9-b7ef-1e7fcaa90f4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3008e877793352f9f505fd1c034bc53c8c983058" />ここ数年、スマートフォンの出荷台数は停滞気味でしたが、ようやくそのスランプを抜け出したかもしれません。市場調査会社Canalysの報告によると、2019年第3四半期の世界市場でのスマートフォン出荷台数は、2年ぶりに増加に転じ前年同期比で1％増。総出荷台数は3億5240万台だったとのこと。

市場を牽引したのは、SamsungとHUAWEIで、Samsungの出荷台数は7890万台で前年同期から11%増加、HUAWEIは6680万台で29%の増加となりました。



米国からの制裁が続いているHUAWEIですが、中国市場では米国などからの圧力に反発し、HUAWEI端末を購入するユーザーが増加しているようです。その甲斐あってか、中国市場での第3四半期の出荷台数は、前年同期比で66%増の4150万台を記録。他を大きく引き離し42.5%のシェアを獲得しました。なお、10月末に世界出荷台数2億台突破を発表しています。

 
関連記事：
ファーウェイの2019年世界スマホ出荷台数が2億台を突破。昨年より64日速い達成に

HUAWEIの煽りを受けてか、Appleの世界市場での出荷台数は、前年同期から340万台減らし4350万台に（7％減）。中国市場での200万台減少が大きく響いているようです。

ただし、Appleは毎年9月に新端末を発表しているため、第3四半期に出荷位台数が落ち込むのはいつものこと。また、第2四半期には前年同期比で13%の減少だったことを考えると、むしろ状況は改善しているとも言えます。前モデルよりも価格が下がったiPhone 11シリーズが好調とのことで、第4四半期には盛り返す可能性もありそうです。

 
関連記事：
iPhone 11シリーズの売上げ好調、10％増産のうわさ。前年より低価格のおかげ？

ちなみに、トップ5に名前が出てこないSonyですが、2019年の第2四半期（7〜9月）のスマートフォン出荷台数は約60万台。同時期に6680万台を出荷しているHUAWEIは、平均すると1日でSonyの全出荷台数を上回る量を出荷しているというAndroid Authorityの考察は、考えさせられるものがあります。

 
関連記事：
ソニーのスマホ事業は黒字継続、販売台数は6割減──Q2決算
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPay「20%還元」を抑制へ──使い勝手強化で『第2のYahoo!』目指す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/paypay-20-2-yahoo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C799%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F54689b80-fc6c-11e9-bcf7-1678e48ba9e5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e64dc28955d8bffc5d1caf51c41326ccafe8e2cc" />

「PayPayでいつでも20％という状況は終わりする」──スマホ決済アプリ「PayPay」について、Zホールディングスおよびヤフーの社長を務める川邊健太郎氏はこう語り、将来の収益化へ向けた準備を進める方針を示しました。

ヤフーを中核として、アスクルなどを傘下に抱えるZホールディングスは、10月1日のホールディングス制移行後、初めての決算会見を実施しました。川邊社長の発言は、その決算会見の中でのものです。

PayPayはヤフーとソフトバンクの合弁で作られた企業。ソフトバンクグループの中心的な決済サービスと位置づけられています。川邊社長が「PayPayは"第2のYahoo!"を覚悟で立ち上げた」と繰り返し強調するように、ヤフー/Zホールディングスにとっても重要な存在です。

▲Zホールディングス 代表取締役社長/ヤフー代表取締役社長CEOの川邊健太郎氏
■大規模還元から使い勝手改善へ
「常時20％還元」をやめるといっても、PayPayが順調ではないからという理由ではありません。実際はその逆で、川邊氏によると、決済回数が順調に増加し、開始9か月目〜12か月目となる2019年4〜9月には、累計9612万回にのぼったとしています。

そして、追い風になったのが10月からの消費増税と、それにあわせて開始された政府の「キャッシュレス・消費者還元事業」でした。PayPayもこのキャッシュレス還元の対象となったことで、コンビニで2％、中小規模の店舗で5％の還元が受けられるようになっています。

PayPayでは政府のキャッシュレス還元にあわせ、中小店舗で5％上乗せ還元する「まちかどペイペイ」キャンペーンを実施。サービス開始から1周年にあたる10月5日には、1日限定で20％還元を復活させました。



このキャッシュレス還元の影響が大きく、PayPayの10月単月の決済回数は8000万回にのぼっています。川邊氏は「キャッシュレス還元が宣伝されたことで、PayPayを利用したいというユーザーが増えつつある」と話し、当初の予想を上回る実績を伸びを見せていると強調しました。



冒頭の「20％還元減らす」発言の真意をひもとくと"新しいユーザーを増やすために還元額を上乗せする段階は終わり、サービスの使い勝手を拡充する段階に移行した"ということになります。

PayPayは現状、巨額の赤字を出し続けていますが、川邊氏は「2020年代のどこかで黒字化したい」と表明。そのために決済手数料以外で利益を稼ぐ手段を増やしています。

直近ではYahoo! JAPANがモール型サイト「PayPayモール」と、メルカリに似たフリマアプリ「PayPayフリマ」を展開。PayPayが使えるシーンを増やし使い勝手を高めつつ、出品者からの手数料を取ることで収益化を目指します。この両サービスでは「最大20％還元」キャンペーンを期間限定中。PayPayから連想されるようになった「20％還元」を効果的に活用していることがうかがえます。

また、Yahoo!が買収を進めているZOZOについても、PayPayとの連携を強めていく方針で、まずはZOZOTOWNでのPayPay支払い対応とPayPayモールへのZOZOの出店が計画されています。




▲キャンペーンは「どこでも20％還元」をやめ、スポット的な展開に
▲「福岡ヤフオク!ドーム」の「PayPayドーム」への名称変更も正式に発表されました

関連記事：
買い物サイト「PayPayモール」提供開始、ZOZOなど600ストアが出店
メルカリ対抗「PayPayフリマ」で20％還元、11月1日より
ヤフーのZOZO買収、狙いは「PayPay」 前澤氏は2度宇宙へ
「ヤフオクドーム」が「PayPayドーム」に名称変更との報道

一方でPayPayはこれまで、サービスが利用しづらくなるなどのトラブルをたびたび起こしてきました。直近では10月5日の1日限定で20％還元を復活させたときに、一時的に支払い用バーコードを表示できなくなる大規模な障害が発生しています。PayPayが目指す"使い勝手の向上"には、想定を超えた利用にも耐えられるような設備増強も含まれるとしています。
関連記事：
PayPay、一日限定の20％還元で決済処理に障害​​​​​​​


▲不正利用への補償や支払い機能も急ピッチでの拡充を続けます

「今のPayPayは昔のYahoo!と似ている状況だ。（固定通信の）Yahoo! BBを始めたころ、どんどんユーザーが増えて設備増強が耐えられなくなることがあった」と回顧する川邊氏。Yahoo! JAPANが日本を代表するポータルサイトになったように、PayPayも日本を代表する決済サービスとなるよう、規模拡大に対応できる設備増強を進めていく方針を示しました。

"第2のYahoo!"の言葉をなぞり、PayPayの最終的な目標として掲げられたは「Yahoo! JAPAN並の収益」でした。川邊氏は「日本のニーズを取りこみ、海外のプラットフォーマーに対抗していきたい」と意気込みます。
​​​​​​​
関連記事：
登録ユーザー900万を突破したPayPayが次に考えていること：モバイル決済最前線
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、次は「聖剣士」コバルオンが伝説レイドに登場。弱点は「かくとう・ほのお・じめん」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc7d3c130-fc44-11e9-bffa-5b4c56b25718&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=127d1d39dbe52dd765ea723ffde29bd183e2e942" />

ポケモンGOが次の伝説レイドボスを発表しました。11月5日(火)からは、イッシュ地方の「てっしんポケモン」ことコバルオンがポケモンGOに初めて登場します。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:09:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの動画配信 Apple TV+提供開始、全作品オリジナル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/apple-tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fbb67dca0-fc9a-11e9-9f75-3cba9250f0b7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ef7a66701248d76318a668260122b1c69407cdbe" />
アップルの定額制動画配信サービス「Apple TV+」の提供が日本時間の本日（11月1日）夜、ついに始まりました。

「Apple TV+」は、NetFlixやHuluの対抗となる定額制動画配信サービスです。全作品がオリジナルコンテンツとなっており、月額料金は600円。なお、最新のiPhone・iPad・Macを9月10日以降に購入したユーザーは1年間無料で視聴できます。

視聴できるデバイスは、最新バージョンのOSを搭載したiPhone またはiPod touch、iPad、Mac、Apple TV HD、Apple TV、Apple TVアプリ対応したスマートテレビやストリーミングボックスです。Apple TVアプリを開くことで利用できます。このほか、ブラウザ（tv.apple.com/jp：Safari、Firefox、Chrome）でも視聴できます。

詳細は下記記事をご覧ください
・アップル独自の動画サービス「Apple TV＋」発表。オリジナル番組や映画、ドキュメンタリーを配信
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleがFitbitを約21億ドルで買収合意。「Wear OSとフィットネストラッカーの最高の組合せを計画」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/google-fitbit-21-wear-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F92cd60b0-fcc9-11e9-bde7-47fcbcac2ad5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be3a0ab08b3ac982bb46e70bee413406b49412c3" />
Firbitが約21億ドルでGoogleに買収されることをGoogleと共同で発表しました。フィットネストラッカーの代表的企業は検索の巨人のいちハードウェア部門となり、Wear OS搭載デバイスを含む新しいウェアラブルを提案することになるとされます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年11月2日、7.9インチと小型になった初代「iPad mini」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/2012-11-2-7-9-ipad-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F676ecae0-fc78-11e9-af2e-f30b1dd74434&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cef948dcb76734e3a250c8d64ded45694d6e9895" />アップルは当初、iPadの小型モデルに消極的な姿勢でいましたが、Androidタブレットでの7インチ人気が影響してか、ついに小型モデルとして「iPad mini」を投入してきました。

この初代iPad miniが発売されたのが、2012年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    音楽定額配信のSpotify、子供向けアプリをアイルランドで提供開始。まずはベータ版をリリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/spotify/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fae793a50-fc7e-11e9-b7f7-e4b722c170c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=37862d641f34e621977712627b2f9c3eca097729" />音楽ストリーミングサービスのSpotifyは10月30日（現地時間）、子ども向けのアプリ「Spotify Kids（iOS/Android版）」の提供を開始しました。まずはアイルランドでベータ版という扱いになります。

Spotify Kidsは3才以上を対象年齢としており、ディズニー、ディスカバリーキッズ、ユニバーサル・ピクチャーズなどの映画で使用される約6000曲やストーリーなどから厳選されています。

利用するにはファミリープランへの登録が必要となり、保護者が子どものアカウントに対してコンテンツフィルターを設定できます。また、保護者が子供の成長に応じて年齢制限を変更することで、より多くのアーティストの楽曲を聴けるようになる仕組み。

▲Spotify Kidsの画面表示イメージ

UIについては、小さな子どもでも楽曲の検索やプレイリストの作成などがスムーズに行えるよう、全体的な操作性を簡易化されています。

▲Spotify Kidsで用意される12種類のモンスターアバター

この他にも、自身のアカウント画像を12種類のモンスターアバターから選択でき、アプリの配色も選択したモンスターアバターに応じて変化する仕掛けも用意されています。

Spotifyによると、アイルランドでのベータ版リリースののち、将来的には他の国や地域での提供も検討しているとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仕事はiPad Proで！Today at Apple「アートラボ：寺田克也と作る世界に一つだけのキャラクター」動画レポ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/ipad-pro-today-at-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F2607aab0-fbe5-11e9-bf5f-0a870cb6ce8a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=27534785572d6df1923e810d7c683a0f3434b370" />10月26日、Apple 丸の内にて、イラストレーターの寺田克也氏をゲストに迎え開催されたToday at Apple「アートラボ：寺田克也と作る世界に一つだけのキャラクター」の模様をお届けします。

 

動画の後半には寺田克也さんがiPadをどうカスタマイズしながら制作を行っているかをお聞きしたインタビューもあります。クリエイティブに関わる方、趣味でイラストを描く人にも参考になる内容ですので、ぜひご覧ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4のカメラは凄いのか。 「TRYラーメン大賞・フェスティバル」でPixel 3と撮り比べ：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/pixel-4-try-pixel-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F7c571d30-fc83-11e9-bfee-15c4bab0b988&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1778d2a61a453afacde0ba75cda13c7660f4b8c9" />じゃじゃ～ん、久しぶりにやってきました麺スタグラム企画。

こんにちは、世永玲生です。僕は最近ケトジェニックダイエットってのをやってまして、現在、ピーク時より１５ｋｇ以上のダイエットに成功してます。ダイエット期間、１回の例外（つい、宮崎のラーメンマンで食べてしまいました）を除いてラーメンとは無縁の生活を送っていました。

そんな状況ではありますが、今回は解禁します。「TRYラーメン大賞・フェスティバル」ラーメンマニアの間でもっと権威あるアワードといわれている「TRY(Tokyo Ramen of the Year)」。お気に入りのラーメン屋の壁面で受賞ポスターを見かけたことがある方もいるのではないでしょうか？

そのTRYが遂に20周年迎え、受賞店舗が一同に揃うラーメン大賞フェスティバルが小田急百貨店本館にて行われています。

これは行かざるを得ないということで、今回はPixel 3 XLとPixel 4 XLのカメラ機能比較を兼ねて、久しぶりのラーメンを堪能しつつ「TRYラーメン大賞・フェスティバル」のほぼ全メニューをご紹介できたらなと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    即日払い「Uber Money」、狙いは非キャッシュレス層の総なめ：モバイル決済最前線
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/uber-money/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1280%2C852%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F9de8bd50-fc5b-11e9-bfff-1f10031cf0de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4311775ad81a6d04a7977574244a659622738898" /> 配車サービスをはじめ、日本では「Uber Eats」の食品デリバリーサービスで有名な米Uber Technologiesは10月28日（米国時間）、同日に米ネバダ州ラスベガスで開催されたMoney20/20 USAにおいて「Uber Money」の提供を発表した。

Uber Moneyとは、同社のクレジットカードを含む既存の金融系サービスを1つにまとめ、新機能を加えつつ、再ローンチしたサービスの総称となる。

Money20/20 USAのステージに登壇したUber Money担当トップのPeter Hazlehurst氏は「なぜいまUberが金融系市場にフォーカスするのか」を説明した。


▲Uber Money担当トップのPeter Hazlehurst氏

 
Uberドライバーを自社金融サービス経済圏に引き込む
Uber Moneyの中核をなすのが「Uber Debitアカウント」とリアルカードの「Uber Debit Card」だ。当初は米国での提供が開始され、順次米国外へと拡大されるという。月額利用料無料のデビットカードが利用できるサービスで、Apple Pay Cashのバックエンドを提供しているGreen Dotの仕組みを用いている。これが"送金"を受け取るための一種の"銀行口座的なもの"として作用するわけだ。

Uber Moneyの特徴の1つに、受け取ったお金をすぐに支払いへと充てられることが挙げられる。たとえばUberのドライバがその報酬の受け取り先をUber Debitアカウントにしておくことで、従来の月間・週間といった単位ではなく、「Uberの仕事1回が終了するごとに支払いが行われる」ように。そして入金されたら、すぐにそのお金を何かの買い物に利用できるのだ。

また、Uberドライバー向けの特典として、ロイヤリティプログラムである「Uber Pro」に該当するドライバーで、かつ特定条件を満たした場合に、通常3％のガソリン給油時のキャッシュバック率3％が、最大6％になるというサービスもある。この点だけをみても、Uber Moneyの主要ターゲットがUber利用者というよりも、むしろUberドライバー側にあるという狙いが垣間見える。


▲Uber MoneyはUberが持つ既存の金融系サービスをまとめ、新機能を加えつつ再ローンチしたもの。新機能の1つがUber Moneyの中核となる「モバイルウォレット」


▲Uber Debit Card利用の特典の1つとして、Uber Proのドライバーでかつ条件を満たせば、ガソリン給油時のキャッシュバックが通常の3％から最大6％まで上昇する

ドライバー向けの特典が多いUber Moneyだが、一般ユーザーの利用も想定されている。たとえばUberのヒット商品の1つである「Uber Credit Card」は、Uber関連のサービスを利用すればキャッシュバック率が高くなるよう設定されており、特にUber利用の多い出張者やビジネスマンに好まれていた。当初4％で設定されていた最大還元率だが、今回のUber Moneyリリースに合わせて5％まで引き上げられている。


▲すでにメジャー商品となっているUber Credit Cardはリフレッシュされ、Uber系サービス利用時に最大5％のキャッシュバックが行われる

 
非キャッシュレス層や低所得層を取り込む仕組み
Uberは、クレジットカードなど支払い方法を事前に設定しておけば、目的地まで移動すると同時に支払いが自動的に終了しているというサービス設計の斬新さで決済事業関係者の話題を呼んだサービスだ。

ただし、これは誰もがクレジットカードやデビットカードを持っている先進国での話で、世界的にみればスマートフォンのようなモバイル端末は持っているものの、カードはおろか銀行口座さえ持たず、日々の生活をキャッシュ（現金）で過ごす人は少なくない。

Hazlehurst氏が紹介した事例だが、2016年6月にメキシコ市でUberサービスを提供して以降、Uber利用者の4割がキャッシュでの支払いを選択しているという。同様に、Uberドライバーの35％が銀行口座を持たない状態でUberとの契約を行っているということで、ドライバーでさえキャッシュレスでは報酬の受け取り手段がない状態なのだ。今回のUber Moneyの主力機能が「Uber Debitアカウント」と「Uber Debit Card」であることは先ほど述べた通りだが、こうした施策は先進国においてUberドライバーを自社の金融サービスの経済圏に取り込むという狙いだけでなく、今後米国外にサービスを拡大するなかで、銀行口座を持たない「アンバンクト（Unbanked）」と呼ばれる層にキャッシュ以外の金融サービスを提供し、キャッシュレス経済圏のボトムアップを図るという狙いもある。


▲世界のUberドライバーの35％が銀行口座を持たずに契約しているという

同様に、Uber Moneyが「Real-Time Earnings」と呼ばれる報酬がすぐに支払われる仕組みを備えることも、多くのUberドライバーの経済事情を反映したものと言える。Hazlehurst氏が示したデータによれば、米国における人口の40％が貯金額400ドル未満とのこと。つまり収入を得てもすぐに生活費にまわす自転車操業に近い経済状態であり、もしこれをUberドライバーに当てはめた場合、仕事の報酬がすぐに支払われなければ、高騰するガソリン代や車の維持管理費さえ支払いが厳しくなる可能性があるということであり、この経済状態を改善する仕組みがReal-Time Earningsというわけだ。

▲また米国における▲米国40％の人口が貯金額400ドル未満だという。この慢性金欠状態を支援するのがUber Moneyの役割の1つ

こういった話を聞くと、非常に危なげなバランスの下にサービスが成り立っているという印象を強く受けるが、これもまた昨今のシェアリングエコノミーを取り巻く現実なのだろう。実際にサービスをよく利用する者としても、いろいろ考え込んでしまう話ではなくもないが、キャッシュレス社会というのはこうした地道な取り組みがあってこそ実現するものなのかもしれない。

 
関連記事：
「Uber Money」設立。展開する金融商品の一元管理を目指す
Uberが複数の自社アプリを統合しようと計画中
「Uber Eats配達トラブル」をネット炎上視点で分析する（おおつねまさふみ）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手のひらサイズの極小スティック型真空パックツール「Portable Vacuum Stick」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/portable-vacuum-stick/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff380c830-fbb0-11e9-bd5b-bf64f0acc4bb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=22b0bc3a7eae9cd44a0ef7ca51b84f178c240e6c" />
  
食材を長持ちさせ酸化や乾燥、冷凍焼けから食材を守り鮮度を維持するのに便利な真空パック器ですが、こんな悩みはありませんか？

・大きくて置き場所に困っている

・家の中でしか使えない

・専門袋の買い足しに費用がかさむ


Portable Vacuum Stick 最大の特徴

▶持ち運び簡単な超小型サイズを実現！
　160mm x 40mm（iPhoneX同等サイズ）

▶50kpaパワフル吸引

▶ボタンを1回押すだけの超簡単操作

▶センサー内蔵、真空完了で自動停止

▶何度でも繰り返し使える専用袋付き

▶Type-C充電対応、フル充電で最大1時間連続使用が可能













●高さ160mm x 直径40mmで持ち運びに最適

真空パック器とは思えない、高さ160mmx直径40mmの片手に収まるコンパクトサイズ。

キャリーバッグや普段使いのハンドバッグにも荷物を増やすことなく収納できます。

バッグの中からサッと取り出し可能。更に質量はたったの185gで負担がかかることもありません。

キッチンの隅に置いていても邪魔にならず、携帯にも最適！まさに理想の真空パック器です。





●パワフルで使いやすさNo.1

片手に収まるコンパクトサイズにも関わらず、吸引力50kpaのパワフル吸引！自宅で使う分にも十分なほどの吸引力です。

60kpaの強い吸引力で、外出先でも自宅でも、食材の新鮮な美味しさをより長く維持することができます。







●ボタンを1回押すだけの超簡単操作

専用袋のエアーバルブに「真空棒」をセットし、本体上部にあるボタンを軽く1回押すだけで、袋内の空気を抜き真空状態にすることができます。

ボタンを押し続ける必要もなく、誰でも簡単に使用可能。

真空終了後は真空状態をより良く保つために、プルーのエアーバルブ部分を指で押し、平らにしてください。





●センサー内蔵、真空完了で自動停止

小さな本体にも関わらず、真空センサーが内蔵されており、真空度が標準値より-25kpaに達すると真空を自動停止してくれます。

真空のしすぎによる袋破損などの事故を防ぐことができ安心です。





●自動停止じゃ物足りない！より完璧な真空

自動停止後、ボタンを押し続けることで真空の継続が可能です。

「まだ真空が物足りない・・・」そう思ったときに、より完璧な真空を求めてコントロールすることができます。

※真空のしすぎは袋破損の恐れがありますので、十分にご注意ください。









●何度も繰り返し使用可能な専用袋

保存する食材の大きさに合わせて使い分けできる、3種類のサイズの専用袋がそれぞれ3枚ずつ付属しています。

洗浄して何度でも繰り返しの使用ができるため、エコにもなり、専用袋代金を大幅に抑えることができ一石二鳥です。

※画像はイメージです。実際の袋は異なる可能性がございます。予めご了承ください。







●コードレスで便利なType-C充電対応

PCやモバイルバッテリーなど、さまざまな場所から充電ができるType-C対応。

約6時間のフル充電で約1時間連続で使用することができます。（安全のため、1回で20分以上の使用はおやめください。）

※使用状況や環境により異なる場合がございます。

充電口をふさぐカバーもついており、汚れが溜まる心配はありません。

また、充電中はボタン周囲のインジケータライトが青色に点滅して知らせてくれます。





●精選された材質のみを採用

「Portable Vacuum Stick」本体には耐摩擦性や耐衝撃性、加工性などの機械的特性バランスに優れたABS材質を採用。

耐熱性もあり、火元の多いキッチンでも安心して保管することができます。















●もう食材を無駄にしない！

日本の食品廃棄物等は年間2,759万トン、そのうち食べられるのに捨てられる食品「食品ロス」の量は年間643万トンと推計されており、日本の人口1人当たりの食品ロス量は年間約51キログラムです。

つまり、毎日、大型トラック（10トン車）トラック約1,700台分の食品を廃棄していることになります。

(*政府広報オンライン 令和元年資料 https://www.gov-online.go.jp/useful/article/201303/4.html)

その廃棄、真空保存で大幅に減らすことができます！





●食材の鮮度維持に最適！通常3～5倍賞味期限を長持ちさせます！

食材が傷むすべての原因は、「空気との接触」にあります。

つまり、食材を空気に触れさせない＝真空状態にすることが賞味期限を延ばすことに繋がります。

真空で保存することで、食材の酸化、乾燥、菌の繁殖等を防ぐことができ、賞味期限を約3～5倍も延ばすことが可能です








▲アウトドアでも食材ロス無しに。
BBQやパーティなど、外出先での食事の残り物も安全に持ち帰ることができます。



▲フレッシュな果物をおやつに。
子供の遠足や運動会、長い旅路など、果物もみずみずしいまま持ち運べます。



▲もちろんキッチンにも最適。
低温加熱調理などの料理の幅も広がり、収納にも便利なコンパクトサイズ。







▲食材だけでなく、衣類の圧縮にも。
かさばるダウンなどの上着もコンパクトに収納することができます。
旅行の荷造りや衣替えにもお使いいただけます。（※大きなサイズの専用袋は付属しておりません。）





▲大切なカメラをいつまでも美しく。
酸化を防止し、いつまでもきれいな状態で保管できます。















■2019年10月　クラウドファンディング開始

■2019年12月　クラウドファンディング終了

■2020年2月　日本国内配送予定



※注意事項

本商品は新鮮な食材の呼吸をサポートし、短時間の密封鮮度維持を可能にする商品です。

真空後、専用袋の口が確実に封じられていることを十分にお確かめください。

真空後は空気漏れを防ぐため、エアーバルブが平らになるよう押してください。



Q：水に濡れても平気ですか？
A：防水機能は備わっておりません。濡れた手でも使用できますが充電口に水が入らないようにご注意ください。

Q：どのくらい真空すればいいのか分かりません。
A：本商品は自動停止機能が搭載されており、真空度が標準値より-25kpaに達すると自動的に停止するのでご安心ください。停止後、真空し足りないと感じた場合は、ボタンを押し続けることで更に真空することができます。

Q：液体や粉類の真空はできますか？
A：本体が吸い込こまれ、故障の原因になるためできません。

Q：市販の真空パック袋に対応していますか？
A：エアーバルブが搭載されている真空パック袋にはすべて対応しております。

Q：乾電池は必要ですか？
A：本体にバッテリーが内蔵されており、Type-C充電式のため乾電池は不要です。

Q： 保証や返品・交換について
A：本製品は1年間の保証期間を設けております。取扱説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の交換対応を行います。(お客様の故意・過失等で生じた故障は除きます。)





miaomiaoce社は「温度測量」を軸にし、体温計市場、クールチェーン市場、畜産業という市場を開拓しました。

Xiaomiのエコロジーチェーンの一員としてハイコスパ商品を提供しながら、中国随一のエコロジーチェーンからのサポーターを受け高品質の実現、さらに異なるレベルの販売ルートを通じて、急速を拡大をしつつあります。また、医療機器関連する認可も取得し、安定性がさらに向上しています。

研究開発チーム21人は主にノキアとマイクロソフトの出身であり、46項の特許権を持っており、ハードとソフトの両面から研究開発を進んできました。設立してから3年あまり、Xiaomiをはじめとする有名企業から投資を受け、マイクロソフトクラウド、ノキア5G（NB]-Iot）等の最先端技術企業と常に協力関係にあります。





みなさま、こんにちは。AFUと申します。ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、日本のクラウドファンディングにて、傘の部門 1～3位まで独占を達成。モバイルバッテリー部門 1位などPC周辺機器、アウトドアグッズ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、多くのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に130件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億5千万円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上や2000万円以上達成したプロジェクトともあります。

さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。


ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、レジギガス先行登場の課金イベント開始。チケット購入は2日17時まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/go-2-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fe5179770-eee9-11e9-bdea-f087dca8f3e6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c71dca2398b00b94ba721d958408b9fcf36cb56d" />

ポケモンGO初の有料スペシャルリサーチイベント「巨大ポケモンの謎を解け！」が始まりました。

980円のチケットを購入すればどこにいても参加でき、報酬として伝説のポケモン「レジギガス」や限定アバターポーズ、イッシュのいし・シンオウのいし、参加メダルなどの特典が手に入ります。

まだチケットを購入していない場合、2019年11月2日17時まではゲーム内のストアから購入可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル純正忘れ物防止タグ、名前はAirTag？ロシア企業から商標買収のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/airtag/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd456e350-fd17-11e9-9bf7-179561653342&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=45609833d523bafef3d404aeeaa05dd7f7844195" />
9to5Mac

アップルは忘れ物防止タグを開発中と推測されていますが、その名称が「AirTag」であり、同名の商標をロシアの企業から買い取ったの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、Apple WatchやAirPods等の関税免除をトランプ政権に求める（Bloomberg報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/apple-watch-imac-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc3995350-fd2a-11e9-bffd-fcd18eb7b751&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=90cd05a6fc3c649ee6c7035a776479d813129e11" />
ASSOCIATED PRESS
アップルが米トランプ政権に対して、9月から施行された「対中制裁第4弾」に基づく関税の免除を正式に申請したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミキ「京都市盛り上げ隊」問題から読み解く、ステマに手を染める企業とインフルエンサーの本音
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/KKLOP/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fca115050-fca0-11e9-bf5f-c1278ea8a97c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=67757197ece9e7d1539c7bf1fe51092bb36013f2" />
京都市が国際映画祭のPR事業としてステルスマーケティング（以下ステマ）を100万円で芸人コンビに依頼していたことが10月28日の京都新聞で報道されて論争を呼んでいる。Twitterでステマ投稿をしたのはM-1グランプリ2018に決勝進出もしている吉本興業のお笑い兄弟コンビ「ミキ」の二人。（上記写真はミキ 亜生 弟@mikiaseiのTwitterより）

 
​​​​​​​

「京都市盛り上げ隊」と銘打ったPR事業は420万円で吉本興業に委託されたもので、その中にTwitterでの宣伝投稿が1回につき50万円、2回の投稿で100万円であることが契約書に記載されていたという。「京都市盛り上げ隊」が、市役所が行うPR事業としては予算が高すぎるなどの批判も出ていたが、一般的なプロモーション費用としては妥当な相場と言える金額ではあるだろう。

■関連リンク
古都をさらに活気づける「京都市盛り上げ隊」が京都市長を表敬訪問！（よしもとニュースセンター）

SNSマーケティングでは予算感としてだいたい1フォロワーにつき5円が相場である（発信者本人には3円ほどが渡される）。他にも論点はいくつか存在するが、もっとも問題視されているのはTwitter投稿が市と芸人の関係性を隠したステマに該当することだ。
日本でもステマは法規制の一歩手前


なぜステマが行われてしまうのだろうか。

それは、宣伝依頼者や広告代理店や発信者には、PRや宣伝であることを出来れば隠して、曖昧にしておきたいというホンネが存在するからだ。企業は読者から「どうせ宣伝なんで本気では無いんでしょ」と思われてしまうことを避けたい。情報発信者が個人の好みや選択で購入・利用した物品をオススメとして投稿するのと、金銭や利益供与によって仕事としてPR投稿するのでは、情報受信者（読者）から受ける印象が確実に変わる。そのガッカリ感を曖昧にした投稿で回避したいという理由がある。

そもそもステマは違法ではないという意見もある。しかし、アメリカFTC（連邦取引委員会）ではかなり以前から問題視されており、2009年に依頼者と発信者の関係性を開示する義務を法整備し、違反したら広告主が法的責任を負うことになった。ステマ宣伝投稿をしていた海外セレブたちもFTCから直接的に警告を受けて、関係性を明示をするように改めている。

日本においても消費者庁が2012年に景表法ガイドラインで「ステマは不当表示」と警告している。この流れに危機感を抱いて、広告業界団体ではWOMJガイドライン等で自主規制の基準を整備した。つまり日本では法規制の一歩手前の状態で、業界をあげて自主規制で踏みとどまっている状態と言えるのだ。

WOMJガイドラインでは、金銭や利益供与があるのなら「プロモーション、PR、AD、ambassador」などをハッシュタグで明示することを求めている。

今回の京都市と芸人の騒動においては、この関係性の明示が存在しなかった。また「京都市盛り上げ隊」というハッシュタグの存在によりPR投稿だと読者に伝わるのではという意見もあったが。

WOMJガイドラインでは条件として
① 「仮の組織・団体名」は、組織・団体の名称だと容易に判断できるようなものである（例：「＊＊委員会」「＊＊研究会」「＊＊クラブ」は可、「＊＊女子」「＊＊大辞典」は不可）
② 「仮の組織・団体名」で検索すれば、その公式ウェブサイトや公式アカウントが容易に見つかる

と明記してあり、条件には合致しない状態であるのでガイドライン的にはステマと判定されることになる。現実問題として、多くの読者がそれぐらい暗黙的に読み取れるのでは？ という虫の良い判断で擁護するのは苦しい状況と言える。（個人的にも、普通に投稿にPRと書けば良かったのにと思う......）

■関連リンク
WOMJガイドライン（2017年12月4日release） - WOMマーケティング協議会

PRタグを付けない闇営業の存在
そしてもう一つ、ステマをしたい心理として別の理由が存在する。それは、情報発信者の闇営業という行為だ。今回の吉本興業と芸人の事例では当てはまらないが、他の一般的な情報発信者であるインフルエンサーにはステマをする動機がある。

インフルエンサーたちを呼んでパーティー形式でプロモーションイベントをやる、「パーティービジネス」というのが存在する。とあるインフルエンサーが仕掛けたスタイルの宣伝手法で、アパレル企業やブランド企業から広告費をもらい、イベントを開いてたくさんのインフルエンサーを呼んで宣伝投稿をしてもらうというものだ。

会場に設置してあるロゴが入ったボードの前で写真撮影をしてもらい、SNS投稿をするのが各インフルエンサーの業務である。ギャラは40万円から50万円ぐらいが相場で、一日に複数か所のパーティーを回るトップインフルエンサーも存在する。

インフルエンサーのマネージメントを扱う芸能事務所の中には、演者とクライアントとの直接連絡を禁じるところもある。しかし、インフルエンサーの中には金銭目的や交友関係や個人的依頼から事務所を通さずに、いわゆる闇営業として宣伝投稿を引き受ける事例も存在する。その場合はPRタグをつけると闇営業だと事務所にバレるので、ハッシュタグを付けたくない。なので金銭を個人的に受け取っていたとしても、関係性の明示はせずにタグなし投稿をすることになる。

ただ、アメリカ発祥の外資系企業はPR表記を明記する条件をインフルエンサーに強く求める事が多い。FTCの規制が厳しい本国におけるプロモーションルールの基準を適用しているのだと考えられる。

また、投稿時にPRタグを付けていた場合であっても、数日から数週間が経過したらこっそりとタグを外すインフルエンサーも少なくない。動機としては、PR明記の宣伝投稿が過去ログに並んでいるとダサいと感じるという風習があるからのようだ。

依頼主と発信者の金銭的な関係性を明記しないステルスマーケティングは、多数の読者がナメられていたり良心が悪用されていると言える。アメリカFTCも「欺瞞的」とステマ行為を強く非難している。

PRであることを明記して損なわれる読者の関心は、そもそも「本人が仕事抜きで選んだ商品なんだな」という嘘のイメージなわけだから、最初から存在しない。曖昧にして誤魔化したいという関係者のホンネからして、もう通用するようなものではないだろう。

日本においてもアメリカFTCのような法規制が必要になる状況を、関係者みずからの行為で招いていると言える。吉本興業を含め、若者向けのインフルエンサーマーケティングに強みのある事務所は、早めにプロモーション活動における関係性明示の徹底に手を付けるべきだろう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ちょっと本気を出して「iPhone 11 Pro」の超広角とナイトショットの性能を引き出してみました（佐藤陽一）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/iphone-11-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd218c7b0-fcaa-11e9-be5f-e34f09d2d0ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=46351fcd048604103fa62a78666c4c0c52332e82" />
 世界的なiPhoneの写真コンテスト2019年度のiPhone Photography Awards（IPPAWARDS）の動物カテゴリーで入賞したiPhoneographerの佐藤陽一さん。Engadgetでは「Zenfone 6」や「Pixel 3」をレビューするなど少々浮気気味でしたが、今回は「iPhone 11 Pro」の超広角とナイトショットの性能を十分に引き出した作例をお届けします。


シンプルで、高性能、機動性の高いカメラという iPhoneographer にとっての利点は維持したまま、超広角やナイトモードの搭載で写真の楽しさを更に広げてくれた。そんな iPhone 11 Pro というカメラを持っていくつかのシーンで早速 iPhoneography を撮ってみました。

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    有線LAN接続で爆速のプロ仕様「Xperia 1」でフォートナイトをプレイ、eスポーツでの実用性を考える
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/lan-xperia-1-e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F50641610-fd23-11e9-bfdb-25ef1dc15e4f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=15cb93812f7eeb785dcab2be6e2515f20380afcc" />
この度、エンガジェット編集部からスマートフォンの有線LAN接続についての検証をしてくださいと言う話が飛び込んできたので、とにもかくにも編集部へ行ってみました。実は知る人ぞ知る機能なんですが、Android端末は有線LANで通信することができます。

まあ、そこまで大層な言い回しをするほど隠れた機能ではありませんが、USB Type-Cでの接続で、その中でもすべての機種で対応しているわけではないので、知らない人も居るとは思います。LANケーブルをUSB Type-Cに変換するアダプターも必要ですし。
 
 

爆速Xperia 1でフォートナイトをプレイ
今回は「Xperia 1 Professional Edition」を使用して、有線LANでの接続を試してみました。海外版がベースモデルのSIMフリーで、価格は15万7300円（税込）。Professional Editionならではの機能として有線LAN接続があるのでこれを検証してみたわけです。
 
■関連記事
「Xperia 1」にプロ仕様のSIMフリー版、デュアルSIM＋128GBストレージ搭載

まずはスピードテストです。今回は有線LANと無線LANの比較となるので、モバイル通信での比較はしていません。無線LANでのテスト結果は以下の通り。

下り：76.9Mbps
上り：0.38Mbps
レイテンシ：101msec
でした。

下りの速度的には十分なレベルでしたが上りはまさかと言う遅さ。レイテンシに関しては101msecと約0.1秒の遅延が発生しています。0.1秒と言うと約6フレームなので、『ストリートファイターＶアーケードエディション』で言えば、通常投げの発生が5フレームなので、投げ確定の場面でも余裕で避けられてしまう遅延となります。

かたや有線LANのテスト結果は以下の通り。
下り：242.3Mbps
上り：231.3Mbps
レイテンシ：2msec
でした。

もはや別次元の速度です。まあ、スマートフォンでは大量なデータのやり取りをすることは少ないので、下り上りの速度はそこまで高くなくても良いかもですが、やはり目を見張る結果です。2msecって人間が感知できる遅延ではない数値です。

そう、すでに述べていますが、スマートフォンにおいて大量データのやりとりをしない以上、重要なのは遅延です。特にゲームをプレイする人にとっては重要です。ということで、遅延が大きく左右するFPSをプレイし、その違いを感じてみました。プレイしたのは『フォートナイト』です。FPSと言いながらTPSなんですが、そこはまあ、良しとしておきます。

で、有線LANと無線LANと両方試してみました。結論としては「わかんねー」でした。良く考えたらFPSはすぐ酔うので、ほとんどプレイしないんですよね。遊び慣れていないゲームだとダメですね。たぶん、ハードにプレイしているユーザーであれば、0.1秒の違いは大きいので、違和感を覚えるレベルだと思います。対戦格闘ゲームだったらわかったんですけどね。

ただ、このまま分からないで済ましても役立たずなので、Xperia 1を使った感想を。Xperia 1は画面の縦横比率が他のスマホに比べ、差が大きいのが特徴です。スマホのソフトコントローラーで操作する場合、画面の一部が指で隠れてしまうので、この横長（フォートナイトは横位置でプレイするので、通常使用であれば縦長）の画面は、ゲームの画面情報が多くなるので良い感じでした。
eスポーツでの有用性を考える
▲モンスターストライク プロフェッショナルズ2018 トーナメントツアーの模様

というわけで、実証的にはろくな感じにはなりませんでしたが、このスマホの有線LANの活用を考えてみたいと思います。やはり有線LANの利点は大容量通信と遅延の少なさです。大容量は動画データのやり取りなどに使えそうで、遅延の少なさはやはりゲーム向きです。

特に多くの人が集まる大会では、通信環境が通常よりも悪くなるので、有線LANは必須になるのではないでしょうか。そういえば、5Gの利点は大容量と同時接続、遅延の少なさと、まさに有線LANの良いところを無線に置き換えているわけです。つまり、5Gが普及するまでは、有線LANで代用するのが吉と言うわけでは無いでしょうか。

で、いくつかモバイルゲームでeスポーツ大会を開いている運営会社やゲームメーカーに話を聞いて見たところ、大会での通信環境はまちまちでした。RAGEを運営するCyberZでは、使用端末を運営側で用意する場合は、基本Wi-Fiを利用し大会をしていますが、PUBGモバイルのように100人規模での参加の場合は、プレイヤー持参の端末を使用し、モバイル通信で対戦して貰っているとのことです。『モンスターストライク』の大会を運営しているXflagは有線LANでの接続とのことでした。

まあ、ゲームでの対戦は遅延が少ない方が良いので、有線LAN接続がより安定して大会を行えるとは思いますが、そこまで遅延が気になるゲームばかりと言う分けではないので、タイトルによるってところはあると思います。ターン制のカードゲームだと、多少の遅延は問題ないですから。

とりあえず、無線LANよりも有線LANの方が、反応が良いことはわかったので、家庭でオンライン対戦をする時はスマホでも有線LANの方が有利だと言うことです。もしかしたら、今まで勝率が悪かったのは遅延の所為だったかも知れませんよ。『クラッシュロワイヤル』とか『TEPPEN』とか、一瞬の判断と操作で勝敗が左右されることがあるタイトルの場合、より顕著に差が出るかも知れませんね。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13/iPadOSで無料のAdobeフォント1300種類が利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/ios-13-ipados-adobe-1300/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F7d26be70-fd21-11e9-b76f-7862eeb76853&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d6d7b5d1215bbba72fe4d3af17555841b08dc80b" />
Adobe

AdobeはCreative Cloudアプリをアップデートし、iOS 13およびiPadOSユーザー向けに新機能を追加しました。ダークモードに対応したほか、1300種類の無料フォントを含む全てのAdobe Fontsが利用できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Stadia、ロンドンと東京にゲーム製作スタジオ開設検討中のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/02/google-stadia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F3e495420-fd43-11e9-be3e-4e0818800d73&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b7d19117d553bb2917393fbe1d494f2c5ab9d154" />
Justin Sullivan via Getty Images

GoogleはゲームストリーミングプラットフォームStadiaの公開と合わせて、3月に独自のゲーム開発スタジオ「Stadia Games and Entertainment」開設を発表。その後、10月にオリジナルゲーム製作スタジオをカナダのモントリオールに開設したと公表しています。

そして今回、新たにイギリスのロンドンと日本の東京で、スタジオの開設を検討していることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>