<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    動画で比較：ISO51200、暗闇で撮れるカシオのセパレートEXILIM EX-FR110HをiPhone 7 Plusと比べてみた
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/03/iso51200-exilim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb2bda2ec4a7e3a37d1749341f0e39ef/205121283/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-03+21.24.35.png" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。暗闇でも明るく撮影できるカシオのEXILIM EX-FR110Hをお届けします。最高ISO51200の高感度で暗闇での撮影に特化したモデルです。用途は限られますが、アウトドアや夜釣りなどが楽しくなりそうなアイテム。今回はどれだけ明るく撮影できるのかiPhone 7 Plus と比較してお届けします。

 

 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Apr 2017 21:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タブレットでプログラミング。教育の場で広がりを見せる知育玩具「Ozobot」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/03/ozobot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a14d19fc51b8439ade47682a96fb29f8/204873280/Ozobot01.jpg" />

皆さんは「知育玩具」と聞いて、どんなものを思い浮かべますか？ やはり自由に組み合わせてさまざまな形を作る「パズル状」の知育玩具が頭に浮かぶ人が多いかもしれませんが、最近はタブレットタイプや小型ロボットなど、「これが知育玩具!?」と驚くようなものも登場しています。中でもアメリカのEvollve社が販売している小型ロボット「Ozobot(オゾボット)」は、プログラミング教育が手軽に行える知育玩具として注目されています。
「アンプラグド」な環境で手軽にプログラミングが学べる


Ozobotは縦、横、高さ1インチ(約2.54cm)の小さなロボット。2015年10月にEvollve社が販売を開始し、日本では第2世代にあたる「Ozobot Bit」が、キャスタリアから販売されています。

Ozobotは、大きく分けて2つの機能があります。まずは「ライントレース・ ロボット機能」です。


底面に色を読み取る部品が搭載されており、ここでカラーラインを読み取りながらそのラインに沿って進みます。水性マーカーなどで紙にラインを引き、自由にコースを作って動かせます。

 
また、赤・緑・青など、色の組み合わせによってさまざまな行動をするようにプログラミングされています。マーカーで引いたライン上に、カラーコードを描いたり、カラーコードのシールを貼ることで、例えば早く進ませたり、スローにしたり、一時停止させたりすることができます。「Ozobotアプリ」を使うことで、タブレットでもコースとカラーコードを作成することができ、その上を走らせることも可能です。

そしてもう一つの機能が、「プログラミング・ロボット機能」です。Googleオープンソースの初学者向けブロック・プログラミング環境『Blockly』を元に作られた 『OzoBlockly』があり、これでOzobotがどのように動くかのプログラムを作ることができます。

 
作ったプログラムは「可視光通信」で読み込ませます。パソコンの画面にOzobotの色を読み取る部分を当てると、プログラムした内容が色のパターンとなって発光。Ozobotがこれを読み取り、プログラムが完了する仕組み。ロボット・プログラミングの開発の一連の流れが簡単に学べます。



その他の特徴としては、小ささ、パーツなどを取り付ける必要がないことなどが挙げられます。また、コスト面でも1台9800円(税込み)と、同じように教材として用いられているレゴ・マインドストーム(1セット6万円前後)や、アーテックのロボティスト(1セット3万前後)と比べると非常に安価。そのため小学校やプログラミング塾などに低コストで導入することができるのも大きな特徴でしょう。
教える側にとっても教えやすい教材

Ozobotは、カラーコードのシールを貼ったり、マーカーで色を塗ったりしてカラーコードの命令をフィジカルにプログラムできるため、幼稚園の年長、また小学校低学年程度の年齢でも、分かりやすい形でプログラミング的思考を学ばせることができます。

その応用でもあるOzoBlocklyのプログラミングも4つのレベルが用意されており、発達段階に合わせてプログラミングを学ぶことができるので、幅広い年齢に対応することが可能です。



●OzoBlocklyのプログラミングレベル
レベル1 Novice：アイコンを順番に並べる(対象：幼稚園年長、小学校1年生)
レベル2 Beginner：ブロックを組み合わせる。順次・繰返しのプログラム構造を実装。(対象：小学校2年～3年生)
レベル3 Intermediate：ブロックを組み合わせる。順次・繰返し・分岐のプログラム構造を実装。(対象：小学校4年～5年生)
レベル4 Advanced：より詳細なブロックで高度な処理が可能。順次・繰返し・分岐のプログラム構造を実装。(対象：小学校6年生、中学生～)

また、Scratchなどの画面による操作に終始するプログラム環境と異なり、「ロボットが命令やプログラムに沿って動くこと」を実感できるため、教える側にとっても教えやすい教材ということでも注目されています。

2016年11月から国内正規販売になったOzobotですが、すでに教育の場で活用されています。日本での正規販売会社であるキャスタリアでは、Ozobotを用いたプログラミング教育事業を展開しており、2016年12月に大阪府寝屋川市立石津小学校にて、5回の講座を実施しました。

他にもプログラミング教育関連イベントでの展示・講座を中心に徐々に広がりを見せいます。小学生向けプログラミング講座やイベントも実際される予定で、学校からの貸し出し依頼が増えてきているそうです。

キャスタリアでイベント企画、教材作成を行っている吉田研一氏にお話を伺ったところ、今後は小学校への導入・プログラミング学習塾への導入を促進するために教材コンテンツの拡充を進め、Ozobot指導者コミュニティを開設して普及に努めるそうです。

このように知育玩具として教育の場で広がりを見せている「Ozobot」は、大人でもプログラミングを学び、また楽しむことのできるロボットです。複数揃えて自由にコースを作ってレースをしたりなど、教育とはまた違った楽しみ方をしてみるのもいいかもしれません。

取材協力：キャスタリア
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東芝のフラッシュメモリ事業売却が、愚策ではないと言えるこれだけの理由（笠原一輝）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/03/toshiba/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/55f04710a0c411f8d5216e7510be6e0f/205120915/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-04-03+19.09.24.jpg" />
東芝のフラッシュメモリ事業を巡る動きが急速に進んでいる。各種報道によれば既に入札が行われており、まもなく東芝のフラッシュメモリ事業の売却先が決定される（あるいはこのコラムが載る頃にはもう決定しているかもしれない）。

ここでは、東芝がフラッシュメモリ事業を売ることにはどんな意味があるか、買う側にはどんなメリットがあるか、そしてエンドユーザーには影響があるのかについて考えていきたい。
好調で将来性も高い東芝のフラッシュメモリ事業
フラッシュメモリとは、PCやスマートフォンの内蔵ストレージとして使われている不揮発性（電源が入っていなくても内容を保持できる）のメモリのことで、HDDに比べて低消費電力で、かつランダムアクセスが高速という特徴を備えている。このため、モバイル機器に採用が進んでおり、従来はHDDが一般的だったノートPCでも、フラッシュメモリへの移行が急速に進んでいる。

そうした背景により、市場規模は拡大しており、台湾の調査会社であるTrendForceが発表したプレスリリースによれば、2016年第4四半期と2016年第3四半期の比較では、市場全体で17.8%も売り上げ高が伸びているという。

そうしたフラッシュメモリ市場の中で、前出のリリースによれば東芝は2016年第4四半期の段階で市場シェア第2位。韓国のSamsung Electronicsに次ぐシェアを持っている。

ちなみに、3位は米国のWestern Digital（SanDiskを買収したため）、4位は米国Micron Technology、5位は韓国SK Hynix、6位は米国Intelとなっており、成長を続けるフラッシュメモリ市場でシェア2位というのは、今後も有望なビジネスであると言えるだろう。

その東芝のフラッシュメモリ事業が今まさに売却されようとしている。各種新聞などの報道によれば、東芝は原発事業で生じた巨額の負債を埋める目的でフラッシュメモリ事業の売却を検討しており、既に入札が行われたとされている。そこには、Appleなどのエンドユーザーにもお馴染みの端末メーカーや、市場シェア3位のウェスタンデジタル、市場シェア5位のSK Hynixなどの名前が含まれていると報道されている。

これについて、多くの読者が感じるのは、「そんなにみんなが欲しがる虎の子の事業を売ってしまって東芝は大丈夫なのか」ということだろう。その疑問はもっともで、東芝は既に白物家電を中国のハイアールに譲渡、PC事業も分社化しており、VAIOや富士通との合併が破談になったことが昨年話題になったばかり。つまり、事業の切り売りが進んでおり、近い将来に東芝に残るのは何かと言われれば、確かにその問題になった原発事業などの巨大なインフラ系しか残らない可能性もある。
好調で将来性も高い事業だけど、今こそ売った方がいい理由とは...
しかしながら、記者として半導体を追いかけている筆者の目から見れば、東芝にとってフラッシュメモリ事業は、堅調で将来性が高いとみられている今こそ売り時で高く売れると感じている。それは、フラッシュメモリが、PCやスマートフォンのメインメモリに利用されているDRAMと同じようにコモディティ化が進み、近い将来、規模の経済による競争が激化すると予想できるからだ。

フラッシュメモリの技術は、3D NAND（3次元の構造を持つフラッシュメモリのこと）などの新しい技術が導入されているが、基本的には枯れた技術で、ある程度の半導体を製造できるメーカーであればそれなりのコストと時間をかければ製造することができる

（ただし、各社それぞれ特許を持っており、それを回避するために自社の持つ特許の利用権を交換するクロスライセンス契約などを結ぶ必要があり、交換できる特許を持たないメーカーは参入することが難しいという別の問題はある）

ではフラッシュメモリのメーカーにとって何が問題になるのかと言えば、それはシンプルに将来の技術（例えば製造技術や3D NANDのような新しい技術）と新しい工場建設にかかるコストに投資できるかどうかだ。例えば、半導体の工場の建設にかかるコストは膨大で、通常半導体メーカーは短ければ数年、長ければ10年程度をかけてそのコストを回収する。半導体メーカーにとって重要なのは、その長い期間に安定してコストを回収できるように製品を製造し続けて、安定した価格で販売するということにある。

ところが、例えばDRAMのようなコモディティ製品は、（特許の問題は別にすれば）誰でもある程度同じ品質の製品を作ることができるので、価格競争が激化しやすいのだ。コモディティ製品の価格は、需要と供給のバランスで決まるが、DRAMの歴史を振り返ると、需要がだぶつくと値段が劇的に下がり、製造コストを下回るような価格で販売されるということが何度も繰り返されている。

その結果、DRAMベンダにとってはある種のチキンレースのようになってしまい、誰かが破産して供給が減り需要と供給のバランスが改善されるまで資金をつぎ込んで我慢する、ということに成りかねない。実際、DRAMでは2009年に市場シェア3位だったドイツのQimandaが経営破綻し、日本のエルピーダメモリもMicron Technologyの傘下に入るなどの、歴史をたどってきた。現在は旺盛なスマートフォンやPCの需要に支えられて、安定したビジネスであるフラッシュメモリ事業がそうならないという保証はどこにもない。

東芝のフラッシュメモリ事業は、これまでは東芝という大きな傘の下にあり、そういうチキンレースのような事態が発生しても問題がないと考えられてきた（つまりいざとなったら東芝の信用でお金を借りられたりできた、ということだ）。

しかし、その傘が破れてしまっている現状では、今後はそうはいかなくなるのは火を見るより明らかだろう。つまり、チキンレースが起こった時に、東芝の傘下にいてはチキンレースに耐えることができなくなる。だったらチキンレースにも耐えられる体力のある企業に売却してしまうのは論理的な解だし、チキンレースが発生していない今こそ高く売れる時期なのだ。




エンドユーザーは短期的にも長期的にも影響なし
日本の新聞などでは、東芝の持つ技術が外国（例えば韓国や中国）に流出することを心配する向きもある。しかし、その議論にはあまり意味が無いと思う。

繰り返しになるがフラッシュメモリはコモディティな製品だ。もちろん、東芝の技術は世界冠たるものであるのは事実だが、いつかは追いつかれる技術でもある。東芝よりも遅れているベンダにとっては時間を短縮する効果はあるとは思うが、長い目で見ればそこにはあまり価値はないと思う。そのことはDRAMの歴史を紐解けば明らかだろう。どちらかと言えば、技術よりもクロスライセンスで交換できる特許の権利、その方が魅力的だろう。

では、買う側にとってのメリットは何かと言えば、シンプルに東芝の持つ市場シェアだろう。例えば、市場シェア3位のWestern Digitalの場合、東芝のシェアを加えると、1位のSamsung Electronicsにほぼ肩を並べることになる。半導体の世界では、市場シェアという数字がメーカーの力の源泉の1つであり、3位以下のベンダーにとってはまさにそれが大きな魅力だと言える。

最後に東芝がフラッシュメモリ事業を売って、エンドユーザーに何か影響があるかだが、短期的にも長期的にもないだろう。コモディティな半導体ビジネスは結局の所"規模の経済"の勝負になりがちで、寡占が進むことは避けられない。しかし、寡占が進んでも価格は結局需給関係で決まってくるので、やはり何も変わらない。DRAMの歴史がその何よりの証明だ。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    留守番中のペットは何してる？ 遠隔「猫じゃらし」も可能なスマホ連携カメラ、Acerが4月11日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/03/iot-4-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e3209ef8671adc0a1bf99caf58cfa8ec/205124411/IMG_1330.jpg" />
ペットが留守番中に何してるか、気になりませんか？ エイサーはスマートフォンで操作するペット用のワイヤレスプレイカメラ「PAWBO＋」（パウボプラス）を4月11日に発売します。本体価格は2万9800円（税別・以下同）です。

PAWBO＋は、iOS / Android向けの専用アプリ「Pawbo Life」で操作するワイヤレスカメラです。スマートデバイスを使って離れた場所からペットに話しかけたり、おやつをあげたり、遊ぶことができます。最大8台のスマートフォンまたはタブレットと接続でき、離れて暮らす家族や親戚と一緒に、ペットを介したコミュニケーションが図れる点も売りにします。

主な機能は次の6点です。

「写真＆動画撮影」
「いっしょにおはなし」
「おやつディスペンサー」
「ねこじゃらしレーザー」
「しつけにも役立つ効果音」

「写真＆動画撮影」は、内蔵カメラを使って、家にいるペットの様子をHD（1280 x 1080）解像度の写真と動画で記録できる機能。撮影したデータは、アプリ内から直接SNSにシェアすることもできます。なお、動画を保存するためには、DropboxまたはGoogle Driveのアカウントが必要です。

「いっしょにおはなし」は、PAWBO＋の内蔵マイクを使ってペットに話しかけられる機能。内蔵スピーカーを使って、ペットの声を聞くこともできます。

「おやつディスペンサー」は、遠隔からおやつを出せる機能。PAWBO＋の本体内に9回分のおやつをストックでき、専用アプリのおやつボタンをタップすることで、おやつがコロコロと出てきます。オヤツトレイは取り外し可能なタイプで、いつでも清潔に楽しめる点も売りにします。

「ねこじゃらしレーザー」は、内蔵するレーザーポインターを活用して、留守番中のペットを遊ぶことができる機能。ポインターは自動または手動で操作できます。

「しつけにも役立つ効果音」は、ワンちゃん、ねこちゃんの気を引くための6種類の効果音を内蔵。スマートフォンを使って鳴らすことができ、効果音を使い分けることで、ペットのしつけにも活用できるとしています。効果音は「小鳥のさえずり」「ねこ（3パターン）」「ポリオレフィン袋（レジ袋）」「ねずみ」。

なお4月11日の発売に先立ち、4月4日〜4月10日までの期間限定で先行予約販売キャンペーンも実施マス。リンク先のAmazon、およびAcer Direct楽天市場店で、通常販売価格2万9800円のところ、キャンペーン特価として1万9800円で購入できます。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチに「反り」の問題？長時間ドック使用の熱で歪みの報告
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/03/switchbender/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3d25d74fc24570a9e5c4b46727e5fff/205124553/mainnswb.jpg" />
　
ニンテンドースイッチに、本体部分が反り返ってきたという複数の報告が出てきました。一部では据え置きでテレビに接続するドックモードで発熱が多く、歪んだのではないかとの推測もあります。

スイッチはドッキングモードで使うとGPUクロックを向上させ、描画性能が上がる仕組み。バッテリー駆動の携帯モードと異なり電源に接続されているからできることですが、発熱は必然的に多くなります。

掲示板サイトRedditに投稿したユーザー "_NSR" によれば、反りが発生した場合でもゲームプレイに影響が出ることはなく、その後携帯モードで使っても(本体が反り返っている以外は)問題なくプレイできているとのこと。

ニンテンドースイッチは発売以降、左ジョイコンの接続切れ問題が話題になりました。ジョイコンの問題についてはすでに対応済み品が出回っているほか、米任天堂は問題を抱えるユーザーには修理対応も行っています。

今回の反りの問題については、ほとんどドックを使っていないけれど僅かな歪みが見つかったとの報告ももあります。設計上の問題なのか、過熱を制御するソフトウェア上の問題なのか、特定の個体に発生する不具合なのかなどはまだ分からないものの、すでに米任天堂に交換対応してもらえたとする報告がRedditにあがっています。

かつての任天堂のゲーム機は、子どもたちが乱暴に扱っても大丈夫なよう、非常に高い信頼性を備えているというのが定説でした。しかしスイッチに関してはスキンシールを剥がしたときに肌荒れする弱さや、微妙なトラブルの報告が続いており、かつての任天堂のイメージが強いベテランゲーマー諸氏には残念なところかもしれません。

[Image : _NSR /Reddit] 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 12:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MagSafe復活？ アップルがUSB-C変換アダプタを特許出願
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/magsafe-usb-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/419cbbcb6d4d97138c213c0b39546b98/205124491/Magsafe-USB.jpeg" />
2015年のMacBookに続き、2016年型のMacBook Proでも廃止されたマグネット付き電源コネクタのMagsafeですが、今後復活するかもしれません。アップルが米国特許商標庁にノートパソコン用の「磁気アダプター」特許を出願したことが分かりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 14:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    思わずGalaxy Nexusに空目。Moto G5 Plus ミニレビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/galaxy-nexus-moto-g5-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/303b3448195d925964212449d3c2d200/205120134/DSC09385.jpg" />
モトローラが発売したSIMフリースマホ「Moto G5 Plus」のミニレビューをお届けします。特徴は5.5インチフルHD液晶、8コアCPU、4GB RAM、Android 7.0の搭載など。価格は税別3万5800円です。

詳細な仕様はこちらの記事もご覧ください。

最新のAndroid 7.0 Nougatを搭載し、マルチウィンドウも使える

実機を手にすると、フロントのエッジが切り立っており、手のひらに「角が当たる」と感じます。最近のスマートフォンは、フロントガラスのエッジを丸めることで、手へのフィット感を高める"2.5D加工"を取り入れたデザインが一般的ですが、Moto G5 Plusにはこの加工がないのです。

悪く言えば２〜3年前のスマートフォンの持ち心地とも言えますが、この感じ、筆者としてはクールで、嫌いではありません。また、この持ち心地は筆者がかつて愛用していたGalaxy Nexusを彷彿とさせました。背面の形状もどことなく似ていませんか？


背面は筆者がかつて愛用したGalaxy Nexusに空目した


端子はUSB-Cではなく、なぜかmicroUSBを採用
ホームボタンは指紋認証＆ジェスチャーにも対応
次の特徴が、物理的に凹んでいるホームボタンです。感圧式で、触れただけでは反応しません。力を入れて押し込むことで反応します。その際には、振動による触覚フィードバックを得られますが、iPhone 7 / PlusのTaptic Engineのようには洗練されていません。


ホームボタンは感圧式で、押し込まないと反応しない

ホームボタンのエリア内で指をフリックさせることで、ジェスチャー操作も可能。右にフリックすると前画面に戻るといった具合です。例えばブラウジングで前のページに戻りたい時に、サッと操作できるので便利です。

このホームボタンは指紋センサーも統合しています。実際に登録してみたところ、指紋で認証していることを意識させないほど高速に端末のロックを解除できました。


シンプルな見た目

手首をひねってカメラ起動
Moto G5 Plusでは「Moto Action」という独自のジェスチャー機能を搭載しています。これは、手首の動きなどを認識して端末の機能を立ち上げるというもの。

例えば、端末を持って、手首を2回ひねるだけでカメラが起動。端末を素早く振り下ろすだけでライトが点灯します。手元を照らしたい時、サッと写真を撮りたい時に、これらの動作を覚えておけば、特別な操作をせずに実行できるので便利です。


ジェスチャーでさまざまな操作に対応


素早くライトを点灯できる

Galaxy S7 edgeと同じデュアルピクセルセンサー技術
また、Moto G5 Plusの最大の売りはカメラです。サムスンの1年前のフラグシップスマートフォン Galaxy S7 / S7 edgeと同じデュアルピクセルセンサー技術を採用。これは、画素の1つ1つで位相差を認識してAFを高速化する技術です。

加えて、1画素あたりの受光面積は1.4nm、レンズのF値は1.7、メインカメラの画素数は1200万と、こちらもGalaxy S7 / edgeと同等。単純な画質の比較はできないものの、3万円台という価格ながら、1年前のフラグシップ端末と同様のカメラスペック（光学式手ぶれ補正を除いて）を使えます。

短い試用なので正確な評価はできませんが、確かに6万円以上の高価格帯のスマートフォンに比べて、AFが遅いと感じることはありませんでした。


マニュアル撮影モードでは5項目（フォーカス・ホワイトバランス・絞り・ISO感度・露出）を自分好みに設定して、楽しく撮影できる

3万円台半ばという価格帯は、SIMフリースマートフォンでは中の上クラス。とはいえ、美しいディスプレイに、Galaxy S7シリーズと同じ技術の高性能カメラ。最新OSのAndroid 7.0 Nougatに、サクサク動く高速レスポンス。そして、高性能なホームボタンに、高速な指紋認証など、充実した中身が魅力的です。

一方で、2.5D加工の非採用や、イマドキの新端末では珍しいmicroUSBの採用など、どこか懐かしい要素もある本端末。充実の中身とのギャップが、どこか不思議に感じる端末でした。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カメラ付き無線バイブに覗き見を許す脆弱性。近所にプライバシーをご開帳
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/wifi-siime/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2aa6856aa0e0c723cbd1afe11cb9eca5/205124701/main.jpg" />

最近はあらゆるものがスマート機能を備えつつありますが、それが何であれネットに接続するなら気をつけなければいけないのがセキュリティです。絶対に他人の目に触れるはずのない道具がネットワーク機能をそなえ、しかも脆弱性を含んでいたとしたら、知らない間に自分のプライバシーを公開してしまっている可能性もありえます。

英国のセキュリティ企業Pen Test Partnersは「Svakom Siime Eye」と称するWiFi対応バイブレーターが、セキュリティ的にガバガバな状態で出回っていることを発見しました。

報告によると、Siime Eyeは自らがWiFiアクセスポイントとして機能する仕組みを備え、さらに接続のためのデフォルトパスワードが「88888888」という簡単に想像できるものになっていたとのこと。

さらにWiFi接続後に表示されるSiime Eye内蔵のウェブサーバーにはユーザー名「admin」およびパスワードなしでアクセスできることも判明しました。

ただネットワーク接続ができるだけならまだ良かったのですがそこは大人向け玩具、けしからんことにその先端部分にはカメラが備え付けられ、これまたけしからんことにアクセスポイントに接続したスマートフォンやブラウザーからはそのカメラの映像を見ることができます。

つまり、このSiime Eyeで楽しんでいる人たちは、知らない間に(電波の届く)お隣さんやお向かいさんたちをも楽しませていたかもしれないわけです。また世間のWiFi電波を拾ってまわるウォードライビングの手法を用い、Siime Eyeの電波を選別、覗き見て回る輩が現れる可能性もないとはいえません。

Pen Test Partnersはこの製品のメーカーに対し、数か月にわたってコンタクトを取ろうとしました。しかし応答が得られなかったため、情報の公開に踏み切ったとしています。Siime Eyeは日本でもAmazonなどで入手が可能です。もしも手元にある、毎晩使っているという人がいるのなら、今後の取り扱いについてよくご検討されることをおすすめします。

ちなみにSiime Eyeにかぎらず、ユーザーの意図しない情報をうっかり公開してしまっている大人の玩具の事例はたくさんあります。たとえば「We-Vibe」なる製品はユーザーの「非常にセンシティブな情報」を収集してメーカーのサーバーに送信していたとして、集団訴訟にまで発展していました。

また一般向けの製品でも、たとえばドイツでは音声応答機能付きの女児向けIoT人形「ケイラ」が、室内の会話をマイクで拾い、インターネット経由でサーバーに送信していたため発売禁止になったケースがありました。そういえばこのケイラの脆弱性を最初に報告したのも今回と同じPen Test Partnersでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 15:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    磁力で動く筋肉フィルムを研究者が発表。磁気で制御する柔らかロボットや生物模倣ロボに応用へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/magfilm-robo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/448b92180c8d03177277f070d974bddb/205120826/01.jpg" />
ノースカロライナ州立大学（NCSU）は、磁場によってソフトロボットの制御を行う技術を発表しました。

ソフトロボットとは、柔らかい素材の採用、あるいは柔軟な動作に対応したロボットの総称。シリコンやゴム、ナイロンなどを素材としてロボットの機構とするアプローチや、複雑な機構によって柔らかい動作の実現を図ったロボットの研究などが進んでいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 16:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スポーツ見放題の「DAZN」がChromecast対応、テレビでの視聴が手軽に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/dazn-chromecast/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d13963c210870836b0ab9490333162ce/205124784/01.jpg" />


スポーツに特化した月額制動画ストリーミングサービス「DAZN」（ダ・ゾーン）は、本日4月4日よりChromecastに対応しました。

2016年8月に国内サービスを開始したDAZNは、サッカー・バレーボール・ラグビー・格闘技など国内外で年間6000試合以上を配信しています。月額料金は1750円（税別・以下同）で、ドコモユーザーなら月額980円で視聴できる「DAZN for docomo」も提供します。

DAZNはこれまでも、スマートフォンやタブレット、PCだけでなく、Amazon Fire TV StickやAndroid TV、Panasonic Smart TV、そしてPS4などで視聴できました。

そこに今回、Googleのストリーミングデバイス「Chromecast」を新たに追加。Chromecastがネットワーク内にある場合には、スマートフォンやタブレット・PCから操作して、テレビの大画面で視聴できるようになりました。

DAZN側は「今後もより多くのファンの皆さまがスポーツ観戦を大画面で楽しめるよう、順次対応機種を拡充してまいります」とコメントしています。

DAZNといえば、Jリーグの10年間の独占報道権を2100億円という巨額の放送権料で取得し、2017年よりJ1・J2・J3リーグの全試合を独占的にライブ配信しています。一方でトラブルにも見舞われました。2月25日・26日と立て続けにライブ配信の不具合が発生。Jリーグの複数試合を視聴できなくなり、視聴できなくなったユーザーに対して謝罪したほか、2週間の無料視聴期間を付与しています。

原因はアクセス集中ではない──DAZNのJリーグ配信不具合、無料視聴2週間付与で手打ち
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 17:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボーイング、深宇宙探査基地 Deep Space Gateway 発表。月・火星有人探査船のドッキングベースとしても機能
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/deep-space-gateway/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2b099379760e397190bc4e85bdacad0b/205125310/mainboe.jpg" />
　
ボーイングが、月や火星への有人探査の拠点となる宇宙居住スペースDeep Space Gatewayのコンセプトを発表しました。NASAと6つの民間宇宙開発企業によるNEXTStepパートナーシッププログラムの一環です。

Deep Space Gatewayのような大きな機体を一度に宇宙へ送るのは不可能です。このため、ボーイングは大型ロケットであるSpace Launch System(SLS)を使い、必要な資材を4度に分けて宇宙へ送り込むことを想定しています。

宇宙空間で構築したDeep Space Gatewayは地球と月の中間地点(シスルナー区間)に配置され、宇宙線などの厳しい環境からクルーを守る居住区域として、また深宇宙探査のための重要な研究をこなすラボとして使うことを想定しています。

さらに、ISSのようなドッキングシステムを採用し、ボーイングが開発する深宇宙探査船Deep Space Transport vehicleと合体するベースとしても使えるようになっています。

いずれの機体にも太陽光電気推進システム(SEP : Solar Electric Proplusion)が駆動力として用意されており、火星付近まで行けば、地表へ遠隔操作の探査ローバーを投下したり、着陸クルーが乗ったランダーを切り離して送り込むことができるとのこと。

ただ冒頭に記したとおり、現時点でDeep Space Gatewayはコンセプトの段階です。またボーイング以外の5社からのコンセプトもこれから出てくるはずで、NEXTStepプログラムの最終的な成果物は2018年に決まるとされています。

下はDeep Space Transport Vehicle

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 20:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新4Kビエラ EX750発表。色再現性は従来比3倍、「番組表の概念を一新」する新UI アレコレチャンネル搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/4k-ex750-3-ui/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c1b154f06b7bde74383f2b76acd934d4/205121204/jn170328-1-1.jpg" />


パナソニックが4K液晶テレビ「ビエラ」の新製品 EX750シリーズ 3機種を発表しました。発売は2017年4月28日。2017年のミドルレンジの位置づけとして、家電量販店では43型 22万円、49型 26万円、55型 30
万円前後で予約を受け付けています。

特徴はミドルレンジでありながら、昨年度のハイエンド並に進化した高画質化技術「ヘキサクロマドライブ」を搭載すること。色再現性はミドルレンジの前モデルより約3倍に向上しました。

また新機能「アレコレチャンネル」では、放送番組と録画番組、ネット配信を一つの画面上に表示。これまでは機能ごとに別の画面を開く必要があったのに対して、ひとつの画面を上下にスクロールして簡単に見たいコンテンツを探せるようになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 21:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    乗り過ごし防止の強い味方「バイブレーションのみのアラーム」の使い方 :iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/101b36f63bb025f69d0ed65a6cbfe9c/205089264/main.jpg" />
電車を乗り過ごしたくないときや、オフィスで仮眠を取っているときに、「iPhoneのアラーム機能を使いたい」と思うことはありませんか？　多くの人は、「周囲の迷惑になるから」という理由で、公共の場でアラームを使うことはないと思います。

実は、iPhoneでは"バイブレーションのみのアラーム"を設定できます。起きたい時間にバイブレーションが作動するようにすれば、周囲に迷惑をかけずにアラームを使えます。ここでは、アラーム音のかわりにバイブレーションを利用して、iPhoneの目覚まし機能を活用する方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-358/" title="アラームを“バイブレーションのみ”で設定する">【ギャラリー】アラームを“バイブレーションのみ”で設定する (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 22:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleとAdobe、無償の新フォント『源ノ明朝 / Noto Serif CJK』をオープンソース提供。45万字超、豆腐を駆逐する明朝体フォント
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/google-adobe-noto-serif-cjk-48/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2a8c4c238faf577d7d6f8e5a662990a/205125657/image02.png" />
GoogleがAdobeと共同開発した、1つの書体で日本語、中国語（繁体字/簡体字）、韓国語をカバーする新しいフォントをリリースしました。Googleでは「Noto Serif CJK」、Adobeでは「源ノ明朝（Source Han Serif）」としてそれぞれ無償でダウンロードできます。

このフォント、2014年にGoogleとAdobeが共同開発したNoto Sans CJK（源ノゴシック）と対になるもの。
Google、オープンソースの日中韓フォントNoto Sans CJK を無料配信。Adobe と共同開発

Noto Sans CJKと同じく日本、中国、韓国で用いられている4つの言語で必要な文字をカバーしており、各言語により微妙に字体が異なる文字もサポートしています。



▲同じ「述」の言語による字形の違い。左から、中国語（簡体字）、中国語（繁体字）、日本語、韓国語。

7種類のウェイト（太さ）が用意され、ウェイト毎のグリフ（字体）数は6万5,535。総数で45万8,745ものグリフを含んでいます。

 

▲7種類のウェイト

書体の開発は、GoogleとAdobeが共同で行い、株式会社イワタ（日本）、Sandoll Communications（韓国）、Changzhou SinoType（中国）がパートナーとして参加。Sandoll の CEO、Geumho Seok氏は「これは、複数言語を取り扱うデザイナーにとっては重要なリリースです。これらのフォントによって、Unicode でテキストを表示したときに『文字化けが発生しない（空白の四角形（□）が表示されない）』という目標が達成されます」とコメントしています。

Noto Serif CJKはGitHubでオープンソースとして配布されており、誰でも無償で利用可能。アプリや端末にも自由に組み込めます。Adobeでは源ノ明朝を紹介するページを公開し、同社のフォント提供サービス Typekitでも利用可能です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 22:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：アップル、完全新設計の次世代Mac Proとプロ仕様ディスプレイを予告。アップグレード性重視、発売は来年以降
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/mac-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://www.blogcdn.com/www.engadget.com/media/2013/10/mac-pro-red.jpg" />


常に最先端の最高性能を求めるプロ向けだったはずが、年単位で放置されてきた Mac Pro について。

アップルが現行の円筒形 Mac Pro は高性能PCのトレンドに追従できないことを認め、完全に新設計の新型 Mac Pro を準備中であることを明らかにしました。

次世代 Mac Pro はアップグレード性を重視したモジュラー式となり、アップル純正のプロ向けディスプレイもその一部に加わる見込み。

Windows ではなく Mac が使いたい、ノートや iMac では話にならないという少数のユーザーには待ちに待った発表ですが、発売の予定は来年以降。

年内には用意できないため、それでもMac Proが欲しいユーザー向けには現行 Mac Pro のリフレッシュを本日中、一部のプロ用途には充分な新 iMac を今年中に発売することもあわせて明らかにしました。

(更新中。トップの写真は来年の新型ではなく、現行モデルの一点もの PRODUCT REDチャリティ版 。)



 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 23:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    課金破産を防止。アプリ内のアイテム購入を制限する方法 : iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/inapp-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a653223e5916bca4fa7058eeae06bdd3/205100847/main.jpg" />
「ゲームに夢中になって、アイテムに課金し過ぎてしまった」「アプリの機能を上げたくて無計画に課金を続けていたら、多額の請求が来てしまった」――。こうした、"いつの間にか課金"で失敗した経験がある人は多いと思います。ここでは、iPhoneで課金ができないよう強制的に設定する方法をご紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-360/" title="アプリ内課金を制限する方法">【ギャラリー】アプリ内課金を制限する方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 06:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mac Proがアップデート。上位モデルに8コアXeon搭載、6コアモデルは10万円安の29万8800円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/mac-pro-8-xeon-6-10-29-8800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/363596019f00f1ac22fd8ae5b981fee7/205128899/sub01.jpg" />
　
アップルがMac Proの仕様をアップデートし、販売を開始しました。アップルは来年以降の新型Mac Pro投入を予告済みなので、今回の仕様更新はとにかくお急ぎのプロフェッショナルな方々向けとも言えます。

主な変更は、従来上位モデルだった6コアXeon、デュアルGPU搭載モデル(39万8800円)が下位モデルに格下げとなり29万8800円に価格改定、そして新たな上位モデルとして8コアXeon E5、デュアルGPU構成モデルが39万8800円で追加されました。

新しい上位モデルの仕様は、Intel Xeon E5(3.0GHz)CPU、16GB RAM(1866MHz DDR3 ECC)、デュアル AMD FirePro D700 GPU(GPUごとに6GB GDDR5 VRAM) 、256GB PCIeフラッシュストレージ。

以下は共通仕様で、IEEE 802.11a/b/g/n/ac、Bluetooth 4.0、インターフェースは USB 3.0 x4、Thunderbolt 2 x6、ギガビットLAN x2、HDMI 1.4 Ultra HD x1。光デジタル/アナログ兼用ライン出力ミニジャック、ヘッドセット対応ヘッドホンジャックなど。

なお、カスタマイズはCPUが最大12コア2.7GHz Xeon を、RAMは 32/64GBを、ストレージは512GB/1TB PCIeフラッシュストレージを選択可能(下位モデルで確認。記事執筆時点では上位モデルは注文できない状態)です。

新しい上位モデルといえども、仕様的には従来からカスタマイズ可能な構成だったことを考えると、今回のアップデートは実質的に価格改定と言うべき内容です。とはいえ仕事上、いますぐパワーのあるMacが必要、ゴミ箱(七輪?)じゃなきゃイヤ！という人には、再びMac Proが検討に値する仕様と価格のバランスを備えたと言えそうです。

・速報：アップル、完全新設計の次世代Mac Proとプロ仕様ディスプレイを予告。アップグレード性重視、発売は来年以降
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LTEで30Mbpsオーバー！モバイル通信環境を整えて働いちゃダメなバリ島の正月を過ごす：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/lte-30mbps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/60f7b918a7b521260b8906846ee745c6/205112473/P3270658.jpg" />
1年365日のうち正月がいちばん好きな旅人ITライター中山です。皆さんは1年のうち、何回正月を楽しんでますか？ 正月は年に1回なんて固定観念にとらわれていてはダメです。日本のいわゆる「元日」以外にも、東アジア圏では「春節」いわゆる旧正月のほうが一般的ですし、タイの水掛祭りで有名な「ソンクラーン」も実は旧正月のお祝い。世界各国それぞれの文化として暦があって、それぞれオリジナルの「正月」があるのです。

海外に行けば大好きな正月気分を何回でも味わえるというわけで、インドネシアのバリ島に来て、現地の正月「ニュピ」を体験していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 09:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、被災4県と京都にジム・ポケストップを増設
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/go-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/91ab4ae8a7bf3284c127b628df098440/205125237/pokego.jpg" />
Nianticおよびポケモンは、位置情報ゲーム「ポケモンGO」における、「ポケストップ」と「ジム」の増設を発表しました。これは、2016年8月に観光振興連携について共同発表した岩手県・宮城県・福島県・熊本県と京都府の要望をうけたもの。

4月1日に増設した地域は、3月31日に避難指示が解除された浪江町を含む、福島県浜通りの4町村（広野町・浪江町・樽葉町・川内村）。および、「お茶の京都博」を開催した京都府南部の12市町村のうち2市（宇治市・八幡市）、宮城県の3市町（石巻市・東松島市・南三陸市）です。

また4月中旬以降、岩手県・熊本県での増設を予定しているとのこと。詳細は下記の通りです。


&middot;宮城県
　時期：2017年4月1日
　対象地域：石巻市・東松島市・南三陸町
　※　2016年11月に宮城県が主催したポケストップ追加企画イベント「Explore Miyagi」で参加者が収集した情報をもとに反映。

&middot;福島県
　時期：2017年4月1日
　対象地域：浪江町・広野町・楢葉町・川内村

&middot;京都府
　時期：2017年4月1日
　対象地域：宇治市・八幡市

&middot;熊本県（予定）
　時期：2017年4月中旬以降
　対象地域：八代地域

&middot;岩手県（予定）
　時期：2017年4月中旬以降
　対象地域：陸前高田市・大槌町


今回の取り組みでは、1府4県の自治体職員のほか、観光協会会員、プレイヤーなどの市民が、各地域の名所旧跡や有名なモニュメントなどに関する情報を収集。それをポケストップやジムに反映するとのこと。

「このたび、新たなポケストップ・ジムの増設についての取り組みを発表できたことを大変嬉しく思います。先日発表した周遊マップの取り組みや、今回の増設に関する取り組みを通じて、より多くの方々が現地に訪れていただくためのきっかけづくりを支援してまいります」（ナイアンティック村井説人社長）

今後は、1府4県以外の地域でも、位置情報データベースの拡充を検討しているとのこと。地方でジムとポケストップが少ない「ポケモンGOの地域格差」の解消にも期待したいところです。

光の速さでも8時間──「ポケモンGO」でユーザーが歩いた総距離が87億キロを突破
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone SE 128GBが端末・通話込み月3480円〜、UQ mobileが4月8日販売開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/04/iphone-se-128gb-3480-uq-mobile-4-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/825f08c79c67132c5fac99cabdad9d4f/205129299/mg-1603-1.jpg" />
UQ mobileは、iPhone SE 128GBの取り扱いを4月8日に開始します。本体価格は6万100円（税別、以下同）。

iPhone SEの32GBモデルについては、3月25日に発売済。今回128GBモデルが新たにラインナップに加わります。

端末・データ通信・通話代がコミコミの「端末購入アシスト＋おしゃべり/ぴったりプラン」の場合、月間データ容量2GBの「プランS」で月額3480円。同6GBの「プランM」は4480円、同14GBの「プランL」は6480円です。

料金の詳細は下記をご覧ください。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カニエ・ウェスト、世界初のストリーミングのみでプラチナムを達成。30億再生の「The Life of Pablo」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/05/30-the-life-of-pablo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/33cd220f99e88b4fd7cb7890cae0ce1a/205129253/mainkanye.jpg" />

ラッパーのカニエ・ウェストのアルバム「The Life of Pablo」が、世界初のストリーミングのみでプラチナム・アルバムになりました。2016年2月にリリースこのアルバムは、米国内ですでに15億回、全世界では30億回ストリーミングされたとのこと。

「The Life of Pablo」は米国のアルバムチャートBillboard 200の1位を、ストリーミングのみで獲得した初のアルバムでもあります。ただ、アルバム発売当初はごくわずかながらCDを自身の公式サイトで販売していたため、純粋なストリーミング専用アルバムとしての、初のBillboard 200チャートイン記録、そしてストリーミング専用アルバム初のグラミー賞獲得は、チャンス・ザ・ラッパーの「Coloring Book」に譲る結果となりました。

とはいえ、売ればカウントされるCDとは異なり、リスナーが実際に再生し、しかも1500回の再生でようやくCD1枚とカウントされるストリーミングでのプラチナム獲得は大したもの。鋭い人は、最初に売ったCDもあるからストリーミングのみでプラチナムはおかしいのではと思われるかもしれないものの、Billboardは「初期に発売されたわずかなCDカウントを集計から除外してもストリーミングのみでプラチナムの条件を満たすことを確認済み」としています。

ちなみに、「The Life of Pablo」はリリース当初、自身もオーナーのひとりになっている音楽ストリーミングサービス TIDAL でしか公開していませんでした。TIDALは現在も日本でサービスを提供していないため日本のカニエファンはしばらくアルバムを聴くことができませんでした。

そんな状況に業を煮やした(?)京都在住のビートメーカー、TOYOMU氏は「The Life of Pablo」を自らの妄想で作り上げた作品「印象III : なんとなく、パブロ」をBandcampに公開。これがBBCやBliiboard、Pitchforkなど海外メディアに高く評価されるといった珍現象も発生しました。「印象III ; なんとなく、パブロ」は現在、ダウンロード権付きのカセットテープがAmazonで販売されています。ご興味のある方はこちらもどうぞ。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 13:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、Android版 Apple Musicを v2.0に更新。iOS 10版の新UIにようやく追従、歌詞表示にも対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/05/android-apple-music-v2-0-ios-10-ui/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c58677ac6cbbe3ca34c1b0ca7ae2bbfa/205129380/mainadapm.jpg" />

アップルが、Android版Apple Musicアプリをバージョン2.0に更新しました。iOS 10のリリースに伴って大幅に手が加えられたiPhone版と同様のUIになっています。

iOS 10の公開は2016年9月のこと。Android版Apple Musicアプリも当初はiOS版と似たUI設計を採用していましたが、iOS 10リリース以降は置き去りの状態となっていました。

今回のアップデートで、ようやくAndroidユーザーの最新のApple MusicとおなじUIになったわけです。もちろん、iOS版で可能になっていた歌詞表示機能や、ユーザーのリスニング履歴に合わせてオススメのプレイリストなどを提示するFor You機能も追加され、格段に扱いやすくなっています。
　

　
とはいえ、すでにSpotifyやGoogle Play Musicを利用しているユーザーが慌ててApple Musicに乗り換える必要があるかといえば、そこまででもありません。とはいえApple MusicがAndroidにもサービスを提供し続ける意志を示したのは朗報と言えるでしょう。音楽好きなAndroidユーザーにとって、好きなアーティストが突然Apple Musicで独占配信をはじめてもいつでも鞍替えできる状態にあることは重要です。

あとはiOS 10のときのような大幅な更新に、できるだけ早く追従するよう願いたいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 14:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    32年前のLDゲーム『タイムギャル』が iPhone / Androidで突如復活。追加要素も絶妙な当たり移植 (試遊レビュー)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/05/32-ld-iphone-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5f8b489f4d19b8c10b9410696a468187/205129394/Timegal_2017_01_s.jpg" />

大手ゲームメーカーのタイトーが、iPhone（iOS）とAndroid向けにゲーム『タイムギャル』を配信しました。『タイムギャル』は今から32年前の1985年にゲームセンターでデビューしたLD(レーザーディスク)ゲームの復刻版。昨今の表現では『全編QTEで展開されるムービーゲーム』になります。

価格は840円。ゲーム本編はすべてがこの価格で遊べますが、追加で有料オプションがあります。これらは、設定資料集を見られる『ギャラリー』（480円）と、次に入力すべき操作が事前に表示されるお助け機能『ナビゲーション』（120円）の2種類。

筆者は早速Android版を購入して遊んでみましたが、移植度はかなりの高さ。追加モードなどもファンのツボを付いた作りで、オールドゲーム移植としてかなりレベルが高い印象。「おお!! 今回（の移植）は当たりだ!!」と喝采したくなりました。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/android-4/" title="Android版『タイムギャル』 画面">【ギャラリー】Android版『タイムギャル』 画面 (21枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 15:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キヤノンEOS M6インプレ、携帯性抜群のお散歩ミラーレス。最新DIGIC 7搭載、軽いレンズで出かけたい
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/05/eos-m6-digic-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/396e8ac273b344c2b81034de65f8c2a0/205129408/IMG_2988.JPG" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。キヤノンのミラーレスカメラ EOS M6 の動画インプレッションをお届けします。発売は4月20日。

EOS M6は、ミラーレスのハイエンド機 EOS M5の性能を踏襲しながら、軽量化とコンパクト設計を実現したモデルです。デジタル一眼レフのような操作性でこだわりの写真を撮るミラーレスカメラがM5。それよりも携帯性を重視し、より気軽にカメラを持ち出したいならM6といったところでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 17:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米アマゾン、「子供が勝手に課金」した約77億円超を親に返還へ。FTCと合意
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/05/77-ftc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/48917643c031927b1aef815faaf27259/205129826/0916_amazon-22.jpg" />
　
米連邦取引委員会(FTC)が、米Amazonが子供向けのモバイルアプリで親の承諾なく得た売上をユーザーに返還することでAmazon側と合意したと発表しました。返還総額は7000万ドル以上とのこと。

Amazonは2014年、FTCから「子供向けの無料アプリ内で課金が発生することを、親に明確に伝えていない」と提訴されました。裁判所は2016年、親からの苦情が多数寄せられていたにも拘らずAmazonがこれに対応しなかったと認め、2011年11月から2016年5月に至る期間の未承諾アプリ内課金7000万ドル超をユーザーに変換するようAmazonに指示していました。

その後Amazonは対応を検討していたものの上訴をとりやめ、FTCの要求に応じることにしました。また、返金方法はAmazonが要求していたオンラインクレジットやギフトカードの格好ではなく、支払いに使われたクレジットカードやデビットカードを通じて行われるとのこと。現金振込で支払ったユーザーには小切手が郵送されます。

FTCの発表によれば、Amazonの払い戻し手続きは間もなく開始するとのこと。FTCの消費者保護局長は「代金を請求する前に消費者の同意を得ることは、すべての企業にとって根本的な原則でなければなりません。Amazonの独自ルールに影響を受けた消費者は、ようやく未承認の支払いを取り戻せるようになりました」と声明を発表しました。

ちなみに、今回のような「子どもが知らない間にやった課金」については、Amazonの以前にもAppleやGoogleがFTCに返還請求の訴訟を起こされており、いずれも2014年にAppleが3250万ドル以上、Googleは1900万ドル以上を返還することで合意しています。

3社の返還額を単純に合計すると1億2150万ドル(約135億円)以上。アプリのつくりと対応が不適切だったとはいえ、企業の目線に立てばこれだけの金額を返すのは大変な労力です。一方、消費者としては無用な支払いを避けるためにも、普段から子供が触れるデバイスの管理をしっかりしておく必要がありそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>