<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    動画：CEATEC 2017まとめ、自動でカロリー計算、バイオリン練習マシン、無限にモフれるクッションなど
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/06/ceatec-2017/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7586f61cb0262537baac9c0780d7d5f4/205740687/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-10-06+16.40.19.png" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。チャンネルおりCEATEC JAPAN 2017の取材の中で見つけた今後新しい芽になりそうなものを中心にお届けします。とにかくモフモフしたい人にぴったりなロボット必見です。

パナソニックブース「CaloRieco」（Game Changer Catapult）
パナソニックブース「3D LiDAR」
ロームブース「Bowing Vision」（First Four Notes）
Pimaxブース「Pimax 8K」
ユカイ工学ブース「Qoobo」





 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：Google Homeデモ、声で人を識別し予定を読み上げる様子。テレビCM「OK Google」連呼でコイツはどうなる？ 
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/06/google-home-cm-ok-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f4c0d6e27d4eaeeb9abd592f071b4d1/205740892/IMG_7719.jpg" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。Google Homeの発表会にて、グーグルが披露したデモを紹介します。また、テレビCMでOK Googleと流れた場合にどうなるのか？ ペアレンタルコントールなどあるのかといった質問の回答も。

 

また、Google Homeの開封とセッティングについては、毎週木曜夜の360ライブ配信にて実施。いろいろトラブル含めありましたが、アーカイブをどうぞ。

 


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BlackBerryの新スマホ｢Motion｣画像が流出｡物理キーなしも長時間駆動など『らしさ』保持
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/06/blackberry-motion/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/43993c0e0ca7ed8989a0b37c192deed8/205740966/mainbbm.jpg" />

中国TCLが発売を予告していたBlackBerryの防水スマートフォン「Motion」の画像が流出しました。情報の出どころは、スマートフォンの新製品情報に詳しい@evleaksことEvan Blass氏。

TCLはBlackBerryブランドからAndroidスマートフォンKEYoneを発表し、ハードウェアキーボードを備えるそのデザインでかつてのBlackBerryファンからも一定の支持を得ています。一方、今回画像が出てきたMotionはハードウェアキーを備えない、いわば"普通のAndroidスマートフォン"です。

しかし、EvanBlassはすでに新スマートフォンが仮想キーボードを備えることを伝えており、TCLはこの端末がIP67防水防塵に対応することを明らかにしています。

しかし今回はじめて明らかになったのは、Kryptonになると言われていたこのスマートフォンの名前が、製品では「Motion」という名になるだろうということ。とはいえKEYoneの場合も、発表前の段階ではMercuryと呼ばれていたので、これもとりたてて騒ぐことでもないのかもしれません。


Goodbye, Krypton.

Hello, BlackBerry Motion pic.twitter.com/lBsdpORHW4
- Evan Blass (@evleaks) 2017年10月5日

画像に見るMotionの特徴は、とにかくオーソドックスなスマートフォンのスタイルをしているところ。Galaxy S8の登場前後からトレンドになりつつある超狭額縁全面タッチパネルなスマートフォンとは一線を画しつつ、それでいて扱いやすそうな形状をしています。ディスプレイ下中央にはホームボタンがあり、人によっては重要な3.5mmステレオミニのイヤホン端子も備えています。

あまりに"普通のスマートフォン"らしいデザインは、ハードキーこそがBlackBerryのアイデンティティと信じる方々の支持は得にくいかもしれません。しかしセキュリティソフトウェアや26時間も駆動するバッテリーといったBlackBerryらしい特長もMotionには備わっています。

記事執筆時点で漏れ伝わる情報からは、これ以上の詳細な仕様はわかりません。しかし、TCLがiPhoneやGalaxyのユーザーが乗り換えるだろうと豪語するこの製品が10月の発売を予想されていることを考えれば、そう待たずとも明らかになるはずです。

なお、少し気が早いものの気になるのは国内発売があるかどうか。KEYoneやPrivは代理店から発売されているため、Motionもまずは正式発表を待って、そのあとでの朗報を待ちたいところです。

[Image : Evan Blass]
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2003年の今日、PSXが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/06/2003-psx/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/30be8de9a7742c9b13350ee0aa6dedb6/205722484/00.png" />
おもなできごと

・1952年10月7日、米国でバーコードの特許が登録
・1997年10月7日、ぴあがオンラインチケット販売「インターネットチケットぴあ」を開始
・2003年10月7日、ソニーがHDD搭載DVDレコーダー「PSX」を発表
・2011年10月7日、ゲームポットが「Wizardry Online」のオープン&beta;テストを開始
・2014年10月7日、赤崎勇氏、天野浩氏、中村修二氏がノーベル物理学賞受賞
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8にiPhone 7用の液晶保護ガラスを貼ってはいけない
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/06/iphone-8-iphone-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/14f4502ba95859ed07c5670deefaacf7/205732763/IMG_0069.jpg" />
両面ガラスになったiPhone 8。ガラスの強度が増したとはいえ、保護は必須です。アナタはガラス派ですか？ それともフィルム派？
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AndroidとWindows 10を連携しやすくする「Microsoft Launcher」プレビュー版が公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/06/android-windows-10-microsoft-launcher/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/72090ad2eec85f2f94c85585ab8d6173/205742382/MS+Launcher.jpeg" />
米Microsoftは10月5日（現地時間）Android用アプリ「Microsoft Launcher」のプレビュー版を公開しました。

これはホーム画面を使いやすくするランチャーアプリの一種ですが、特徴はWindows PCとAndroid端末の連携をしやすくすること。10月17日に予定されるWindows 10のアップデート「Fall Creators Update」での新機能「Continue on PC」もサポートしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『スーパーマリオオデッセイ』発売記念トレーラー、全米5都市を横断ツアー。新能力「キャプチャー」をあしらった特別仕様
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/07/5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/58dbec3e241d2499b6e0cf6a624e3413/205744102/ODYSSEY.jpg" />
10月27日（日米とも）に発売されるニンテンドースイッチ用ゲームソフト『スーパーマリオ　オデッセイ』のプロモーションのため、マリオ仕様のトレーラーがアメリカ大陸横断ツアーに出発することが発表されました。

スタートは10月10日、ロサンゼルスのユニバーサル・シティウォーク（ユニバーサル・スタジオ・ハリウッドに隣接する商業施設）から。約2週間をかけて5大都市をめぐり、ソフト発売前日の26日にニューヨーク着の予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、Indiegogoで猫耳型ヘッドホンのキャンペーンが開始されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/07/2014-indiegogo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a90d7d50397e78ca23649ac2279c1a17/205722817/00.jpg" />
おもなできごと

・2002年10月8日、ニュートリノの検出で小柴昌俊氏がノーベル物理学賞受賞
・2012年10月8日、iPS細胞の研究で山中伸弥氏がノーベル生理学・医学賞受賞
・2013年10月8日、ドワンゴがniconicoのバージョンを「GINZA」へアップ
・2014年10月8日、Indiegogoで猫耳型ヘッドホン「Axent Wear Cat Ear Headphones」のキャンペーン開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、ジェスチャー操作を可能にするRingが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/08/2014-ring/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7d3f1191a7ef07819fec491e824c4fe0/205722900/00.jpg" />
おもなできごと

・1989年10月9日、幕張メッセの国際展示場1-8ホール、国際会議場、幕張イベントホールの施設開業
・2002年10月9日、レーザーイオン化質量分析技術で田中耕一氏がノーベル化学賞受賞
・2008年10月9日、国立科学博物館が「重要科学技術史資料」の登録を開始
・2008年10月9日、ノバックがUSB接続のラジオチューナー「Radio Mate」を発売
・2014年10月9日、Logbarがジェスチャーで機器操作を可能にする「Ring」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2013年の今日、世界初のレンズ交換式防水デジカメNikon 1 AW1が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/09/2013-nikon-1-aw1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a393a10ef3a9464449ffaf5e292395a/205736652/00.jpg" />
おもなできごと

・1967年10月10日、「月その他の天体を含む宇宙空間の探査及び利用における国家活動を律する原則に関する条約」（宇宙条約）が発効
・1964年10月10日、「東京オリンピック」が開会
・2003年10月10日、最後の日本産トキ「キン」が死亡
・2013年10月10日、ニコンが世界初のレンズ交換式防水デジカメ「Nikon 1 AW1」
・2014年10月10日、ソニーがレンズ交換式のレンズスタイルカメラ「QX1」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 8 Plus「出戻り」インプレ。5年ぶりのiPhoneユーザーはどう感じたのか
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/09/iphone-8-plus-5-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7af872de1f1c6acbad1fac7f3d1a4742/205745654/iPhone8Plus1.jpg" />
2017年9月22日に発売され、すでに街角で見かけることも珍しくなくなったiPhone 8 Plus。量販店の店頭在庫も潤沢にあるようで、入手には困らないようです。そろそろ各メディアのレビューも出そろい、おおむね「前機種のiPhone　7　Plusとスペックに大差はないが、着実な進化」に落ち着いてるもよう。

しかし、「久しぶりに最新のiPhoneを手にした人」のレビューは意外と見かけません。そんな出戻りユーザーの一人である筆者が触ったiPhone 8 Plusはどんな端末だったか？　「1週間、試しに使ってみた」レポートをお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 20:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「モバイルPASMO」実現が難しい本当の理由：モバイル決済最前線
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/09/pasmo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/65ff53979bffe3c0f268ebc01727882f/205749683/pasmo.png" />
「モバイルPASMO」の商標出願が話題となっている。「商標出願2107-122035」として公開されている情報によれば、「腕時計型携帯情報端末、スマートフォン」などを対象としたもので、いわゆる「モバイルSuica」のようなものとして「おサイフケータイ」や「Apple Pay」として利用可能なものが想定される。

「交通系ICカードは相互乗り入れしているんだし、同じ機能だったらモバイルSuicaだけでいいんじゃないの？」と言われる方もいるかもしれないが、「Suicaで定期券を発行するには通勤区間にJR東日本の路線を挟む必要がある」という制限があり、主に首都圏の私鉄沿線の通勤・通学客にとっては「モバイルSuicaを定期で利用できない」という問題が出てくる。そのため、おサイフケータイやiPhoneを持っていても、通勤用には別途定期用のICカードを持っていたり、あるいはモバイルSuicaを必要としないようオートチャージを組み合わせて利用するのが一般的だ。

まだ「商標出願」というニュースが駆け巡っただけにもかかわらず、「モバイルPASMO」にこれだけ注目が集まったのは、それだけモバイルSuicaだけでは満足できないユーザーの数がそれなりにいることの証左だろう。

ただ残念ながら、PASMO側では少なくとも現状で「モバイルPASMO」提供に向けて何も進展していないことを公表している。PASMOは鉄道やバスなど主要各社らが参加するPASMO協議会によって運営されているが、同協議会で2018年7月までの年間広報事務局を担当する西武鉄道に質問を投げてみたところ、下記のような返事が返ってきた。

 

PASMO（西武鉄道）から返答あり。「モバイルPASMOの商標登録については計画こそあるものの、現時点では何も進んでいない」「（先行して登録だけを行ったのか？）そういうことになる」
- J (@j17sf) October 4, 2017

念のため、PASMOを実際に運用する株式会社パスモの方にも質問してみたが、やはり「現状で何も決まっていない状態」との回答で、商標出願のみが何らかの理由で先行したのが実情のようだ。筆者が情報源から把握している範囲では、「モバイルPASMO」が提供に二の足を踏んでいる理由がいくつか存在している。本稿では、これらを順番に整理していこう。
技術的ハードル、「モバイルSuica」とのバッティング
まず最初にハードルとなるのが、PASMOやSuicaを含む交通系ICカードの仕様に起因する部分だ。一般に、日本国内で流通している交通系ICカードの多くは「日本鉄道サイバネティクス協議会（通称：サイバネ協会）」の仕様に準拠しており、ICOCAやTOICAなど違う種類のカードであっても、基本的に同じ仕様でカード内の情報が記述されている。

Suicaの例でいえば、ICカード内のFeliCaチップには「FeliCaポケット」に利用される共通領域のほか、実際にSuicaの処理を行うセキュア領域（専用領域）の2つの領域が存在している。このSuicaのセキュア領域へのアクセスには「0003」のシステムコードが割り当てられているが、他のサイバネ方式のICカードにおいても同じ「0003」のシステムコードが用いられる。つまり、SuicaとPASMOを単一のICカードとして利用する場合には問題ないが、同じFeliCaチップ内に両規格のアプリケーション（つまりSuicaとPASMO）を共存させるのは難しい。

次にモバイル対応へ話を移す。おサイフケータイの例でいえば、最初にモバイルSuicaを端末に登録する際に、内蔵のFeliCaセキュアエレメント内に大量のサイバネ領域（環境によるが容量の半分程度といわれる）を確保し、モバイルSuicaを動作させている。前述のように、サイバネ領域として確保されたモバイルSuicaは他の交通系ICカードと同じシステムコードを共有しており、モバイルSuicaが導入された時点で、例えば「モバイルPASMO」が共存する余地がなくなる。

つまり、仮に「モバイルPASMO」が存在する場合、それはモバイルSuicaとの排他であり、他の交通系ICカードとの関係も同様だ。もともとSuicaの仕様をベースに全国展開を行い、モバイル対応など今日の複数サービス混在環境を想定していなかった結果ともいえるが、これがモバイルPASMO導入の最初のハードルとなっている。

この問題の解決方法は現状1つで、「携帯端末への交通系ICカードサービスを登録時にどのサービスを利用するかを最初に選ばせる」しかない。少しわかりにくいかもしれないが、オンラインチャージや切符購入に使う「モバイルSuica」や「モバイルPASMO」のアプリは共存可能だ。こちらを仮に「フロントエンド」と呼ぶ。

一方で、電子マネーの根幹を司るFeliCa SE内部のセキュア領域のデータ（アプリケーション）は異なる交通系ICカードサービスで共有領域に存在しており、互いに共存できない。そのため、モバイルSuicaまたはモバイルPASMO導入時にこのFeliCa SE内のサイバネ領域の利用状況をチェックし、すでに他のサービスに利用されている場合には警告を出したのちに削除するか、操作をキャンセルするしかないというわけだ。

 


 
「予算」と「PASMO協議会」の壁

次のハードルが予算の問題だ。以前に「なぜ券売機や精算機でのモバイル端末でのチャージや精算が行えないのか」という質問をPASMOにしたことがあるが、その回答は「モバイル対応のための専用のシステムを導入する必要がある」というものだった。つまり、投資に見合っただけのリターンが期待できるかわからないという理由だが、これがモバイルPASMO導入における課題を端的に示している。

2017年3月時点でのJR東日本のSuica発行枚数が6398万枚で、モバイルSuica会員数が444万だ。現在ではApple Payの国内参入で若干モバイル比率が高まっていると思われるが、この時点でのモバイル比率はわずか7％で、お世辞にも高いとは言いがたい。

少し前のデータだが、2014年時点でのPASMO発行枚数が2000万枚で、本稿執筆時点においても2500万枚程度ではないかと推察する。仮にSuicaほどのモバイル利用率を想定すれば、175万ユーザーということになる。このユーザー数を対象に「モバイルアプリやバックエンドシステムの開発と運用」を行うわけで、仮にユーザーからの要望があったとして、これが損益分岐点から考えてどうなのかという話になる。アプリもAndroid向けのおサイフケータイだけでなく、現在ではiPhone対応も考慮しなければいけない。

「1から開発するとペイしない」ということになれば、次に考えられるのは「JR東日本への委託」だ。実質的に同じ仕組みを利用するため、PASMO協議会参加各社の要望の一部を反映させた形でアプリやサービスを開発し、これを「モバイルPASMO」として提供する。加盟全社の要望を組み込むのはほぼ不可能なため、折衷案で最大公約数的なものとなるが、少なくとも最低要件である「定期券」の発行などは可能だろう。ここで問題となるのがやはり「予算」で、委託費がどの程度になるのかという点だ。

ある情報筋の話によれば、PASMO側がJR東日本に同様の提案を行ったところ、PASMO全体ではなく加盟各社ごとに億単位の予算を提示され、導入に二の足を踏んでいるという。もともとPASMO協議会は加盟各社の合議制であり、体力に余裕がある会社がある一方で、そうでない会社もあるなど、意見を一元的にまとめるのが難しい背景がある。

とはいえ、PASMO側も何らかの検討を進めているのは確かなようだ。詳細については改めて解説するが、やはり2020年の東京五輪のタイミングを1つのめどに水面下でおサイフケータイを巡る何らかの動きが進んでおり、PASMOもこれに乗る算段をつけているという話も聞く。いずれにせよ、今年2017年ないし来年2018年のタイミングで「モバイルPASMO」のようなサービスがスタートするのはまだ難しいとみられるが、沿線の方々は落胆せず、もう少しだけ成り行きを見守ってほしい。

[Image : YouTube(PASMO)]
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー初の完全ワイヤレス｢WF-1000X｣レビュー｡フィット感高くノイズキャンセルで集中。動画音声は遅延
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/wf-1000x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5ed068c6ba134f7b6d92bb69ea9ed639/205748454/1005j.jpg" />
ソニーから、自社では初となる左右独立型タイプの「WF-1000X」が登場したので早速使い勝手などをレビューしてみましょう。
ケーブルのない左右独立型のイヤホンは既に各所からも登場していますが、「WF-1000X」はワイヤレスに加えてノイズキャンセリング昨日を併せ持っていることが最大の特徴です。

「WF-1000X」をみると、まさに耳に装着するドライバーが左右にそれぞれひとつづつ。

筆者も片耳に装着するタイプでは「Xperia Ear」を使ったことがありましたが、一番の不安要素は、両耳に入れても安定してくれるのか？ということでした。

耳の穴に入れただけで保持できるのか、それこそ落としたらショックが大きすぎます。

実際に「WF-1000X」をはめてみると、おや思っていた以上にとてもフィッティングが良い印象です。

おもいっきり首を振っても、ジャンプしても外れてしまいそうになることもなく、両耳に入れてしっかりくっついてくれてると完全にフリーになった感覚を味わえます。


イヤーピース部分をよくみると、一般的なカナル型イヤホンに比べて耳に差し込む部分が長くなっています。

さらに装着性をアップするために、ドライバーの根元部分に付いているフィッティングサポーターというものが、ちょうど耳の内側にひっかかるようになっており、これがあると安定感が増しています。

耳の形は個人差があるため、それを補うために形の違うイヤーピースとフィッティングサポーターが最初から付属。

通常のイヤーピースと較べて明らかに長くなっている「ハイブリッドイヤーロングピース」 がサイズごとにSS/S/M/Lの4種類と、硬度の違うシリコンゴムに独自開発のシリコンフォーム素材を組み合わせた「トリプルコンフォートイヤーピース」が S/M/Lの3種類用意されています。

これらを上手く組み合わせて、自分の耳により装着性のよいタイプを選ぶことが、フィッティングに影響するところで、しっかりと耳の中で保持されることが当然ながら聴きごこちや遮音性にもかかわってくるので結構重要なところです。


また、付属のイヤホンを収納するケースにはバッテリー充電機能があります。

あらかじめキャリングケースを充電しておくと、イヤホンを収納して2回のフル充電ができるという、持ち運び時には重要なアイテムとなります。

イヤホンをケースから取り出すと、自動で電源が入って、それと同時に左右チャンネルのペアリングも自動で行われて使用できるようになります。



キャリングケースのもうひとつの役割として、利用したいスマートフォンなど初期のBluetothのペアリングをするさいに、NFCを搭載した機種とであれば簡単にペアリングすることができます。

ケースからイヤホンを取り出して電源が入った状態にしておき、キャリングケースの裏側にあるNFCマークと機器同士を近づけてペアリング完了。それ以降も、NFCを近づけるだけで、切断も再接続もワンタッチです。



「WF-1000X」は、6mm径のダイナミック型ドライバにCCAWボイスコイルやネオジウムマグネットを採用したカナル型タイプのイヤホンです。

再生周波数帯域は20Hz-20kHz。BluetoothのコーデックはSBCとAACの2つのみで、ソニーが推している転送量の多い高音質向けのLDACや、aptX HDなどは備わっていません。

バッテリーも持ち具合もノイズキャンセル機能を利用した場合で待受で最大8時間持つものの、連続音楽再生で最大約3時間というのは実用としては少し短い気もします。

この小さいイヤホンでも、操作系の物理ボタンが左右に1つづつ備わっています。

左側のボタンで、電源ON/OFF（2秒押し）、ノイズキャンセリングON、アンビエントサウンド（外音取込）、OFF。

右側のイヤホンにあるボタンで、電源ON（OFF時は左のみ）、再生（1回押し）、曲送り（2回押し）、曲戻し（3回押し）、着信時に受ける終話する（1回押し）といった動作ができます。

iPhoneの Siri や、Androidの Google Now といった音声アシスタントを呼出し（右側ボタンを2秒押し）といった使い方もできます。


また、スマホ専用のアプリ「Headphones Connect」をスマートフォンにインストールすると、より細かい設定ができるようになります。

 
ノイズキャンセリングをON/OFFと、外音のコントロールとして、音楽を聴きながらも周囲の音を取り込んですべてが聞こえる「ノーマルモード」と、騒音は低減しつつ人の声を取り込む「ボイスモード」の使い分けができます。

「音質モード（音質優先モード/接続優先モード）」の切り替えも選べ、「イコライザー」機能も10月中旬以降のアプリアップデートで対応になる予定です。
   

そして、非常に有効活用できるのが「アダプティックサウンドコントロール」という機能。

あらかじめ「止まっている時」、「歩いている時」、「走っている時」、「乗り物に乗っている時」の4つのシチュエーションから、それぞれ自分の好みにあわせて「外音取り込み」の状態を決めておきます。

すると、スマートフォンの加速度センサーから状態をよみとって、例えば、止まっているときは「ノイズキャンセリング」になり、歩くと「外音取り込み（ボイスモード）」、走ると「外音取り込み（ノーマルモード）」、乗り物にのっているときは「外音取り込み（ボイスモード）」といったぐあいに自動的に変化してくれます。

それぞれのシチュエーションにあわせて、ノイズキャンセリングの効力を自動的に切り替えてくれるので、なかなかに実用的です。


さて、入手してここ数日使ってみた印象ですが、まず耳へのフィット感はなかなか良く、動いても落とすかもしれないという心配いらずで使えるというのはとても快適です。

しかも、ノイズキャンセリングで静けさを手に入れられることもあって心地よく音楽に浸ることができます。

ただし、BluetoothのSBCコーデックを採用していることと、再生機器から左側、そして右側のヘッドセットへと音の通信の橋渡しをしているせいか音の遅延が気になりました。

楽曲をリスニングしているには違和感は少ないものの、例えば、動画を視聴した場合に人物のセリフの口の動きと聞こえてくる音声のズレが発生するので使い用途によっては遅延があるので注意が必要です。

また、こちらも普段使いでは起きないのですが、催し物会場のようなたくさんのワイヤレス電波が飛び交う場所では右側のイヤホンから音が途切れるという現象もありました。

電波混雑エリアから離れると解消するものだったので、シチュエーションによっては起きるケースとして認識しておいたほうがよさそうです。


バッテリーに関しては、イヤホン単独で音楽を聞き続けて公称値で3時間というのははっきり言って短い気がしますが、キャリングケースに入れさえすればいつでも充電できるので、通勤や通学などでの使い方であればほぼストレスはなさそうです。

さすがにこの小さいイヤホンに機能をこれでもかと機能を盛り込んでいるせいで、若干ツッコミどころがある「WF-1000X」ですが、それは事実あるので回避策を講じるとして、何よりも有線のわずらわしさから解放されるうえに、ノイズキャンセリングの威力が大きく、他のヘッドホンにはない快適さはなかなかのものです。

音楽をスタイリッシュに聴きたい層にピッタリのイヤホンではないでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 00:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：新スマホ「honor 9」をファーウェイが発表、5万円台でデュアルカメラ搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/sim-honor-9-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/796af4a1dd6b179509f21d2ca45ed96e/205749882/IMG_0039+%282%29.jpg" />
ファーウェイは、デュアルカメラを搭載した新型スマートフォン「honor 9」（オーナー9）を10月12日に発売します。価格は5万3800円（税別）です。


honor 9は、デュアルカメラを搭載したSIMフリースマートフォンです。P10より廉価な中価格帯モデルにあたりますが、背面にはガラスを採用。さらに、光学コーティングを始めとした15層のレイヤーをガラスで覆うことで、光の当たる角度でさまざまな文様が浮かびあがる工夫で高級感を演出したといいます。

主な仕様は、Kirin 960 オクタコアプロセッサ、5.15インチ フルHD（1920 x 1080）IPS液晶ディスプレイ、4GB RAM、microSDカード 最大256GB、3200mAhのバッテリー容量（9V/2A急速充電対応）など。



カメラはHUAWEI P10シリーズと同様の背面デュアルカメラ（ダブルレンズカメラ）を採用。片方は1200万画素のカラー、もう片方は2000万画素のモノクロセンサーを採用。カラーとモノクロセンサーの組み合わせにより、低照度下でも鮮明できめ細かい写真を撮影できるといいます。

オートフォーカスは、レーザーAFやコントラストAFに加え、像面位相差AFとデプスAFを組み合わせた4 in 1ハイブリッドフォーカスを採用。4K動画撮影にも対応、インカメラは800万画素です。

カラーはサファイアブルー、グレイシアグレー、ミッドナイトブラック（楽天モバイル限定色）の3色展開。本体サイズは70.9 x 147.3 x 7.45mm、重さは155gです。






なお、honorシリーズの販路はこれまで楽天モバイルに限定していましたが、honor 9からはIJmio、イオンモバイル、NTTコムストア by gooSimsellerでも販売。楽天モバイル向けには限定色として「ミッドナイトブラック」を用意します。


（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 01:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X対抗の「HUAWEI Mate 10」年内に日本発売、ファーウェイ呉氏が明言
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/iphone-x-huawei-mate-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2ac3c6135f88ebd75cd9034db2c25c39/205750041/IMG_0059.jpg" />

ファーウェイの呉波（ゴ・ハ）氏（日本・韓国地域デバイスプレジデント）は10月10日、同社の次期フラグシップスマートフォン「HUAWEI Mate 10」を年内に国内発売すると明言しました。

HUAWEI Mate 10は、10月16日にドイツ・ミュンヘンで開催されるイベントで正式発表予定。アップルの「iPhone X」やサムスンの「Galaxy Note 8」などに対抗する旗艦スマートフォンとなる見通しです。

9月のIFA 2017で公開された情報によれば、AI専用の処理ユニットを備える新プロセッサ「Kirin 970」を搭載する、いわば「AIスマートフォン」となる見通し。また噂によれば、アスペクト比18:9の縦長ディスプレイを搭載し、SNSやWEBブラウジングなどの視認性を向上させているとみられます。
 

ファーウェイ、世界初AI対応CPU「Kirin 970」発表 搭載スマホMate 10は10月16日発表予告
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 02:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ミニスーファミでプリインストール以外のゲームを遊ぶハッキングツールがリリース｡｢75%以上のソフトが動作｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/75/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a7e7af09f93450b90a7da1516976bf5/205750052/main_cmsnes.jpg" />
ロシアのハッカーAlexey 'Cluster' Avdyukhinが、発売されたばかりのニンテンドークラシックミニスーパーファミコン(ミニスーファミ)の海外版SNES Classic Editionで動作するハッキングツールhakchi2 v2.20を公開しました。

hakchi2はもともとNES Classin Edition(ミニファミコン)でプリインストールされたゲーム以外のROMを動作させるツールですが、SNES Classin Editionのハード構成がほとんどミニファミコンと同じであるため、簡単に動作させられたとのこと。このツールを使えば、SNES用ソフト全体の75%にあたるROMファイルの数々が、この小さなゲーム機上で動作するようになります。

もちろん、オリジナルのゲームカートリッジを所有していて、なおかつ自身でそれをROM変換したものを使うのでなければ、違法とされる可能性があることは忘れてはいけません。しかしそれでもプリインストールされていないゲームを任天堂純正のハードで動作させられるというのは、貴重なことなのかもしれません。

任天堂はこの手の著作権侵害に関しては非常に敏感なことで知られています。しかし、現在は合法的に過去のゲーム作品を楽しむ方法がないため、海外のサイトなどは、このハッキングツールに対しては任天堂が目をつぶるだろうという楽観的観測を示しています。ただ、もしもあまりに多くのユーザーがこのツールを使うようなことになれば、やはり何らかの措置を講じそうではあります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：映像も音も360、リコーTHETA V 空間音声記録の比較。※ヘッドフォンを装着してご確認ください
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/360-theta-v/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d50f78a7b1c924d5c135df4a504be49c/205621805/DSC08160.jpg" />


Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。わっきのぐるぐるVR学園、今回は360&deg;動画の空間音声についてご紹介します。THETA Vの動画レビューはこちら。

RICOH THETA Vレビュー、元祖360カメラが正統進化。一目瞭然、解像感＆暗部性能向上。4K動画対応だけじゃない！


RICOH THETA Vは360&deg;4K動画が記録できるだけでなく、本体に4chのマイクを内蔵しており空間音声記録が可能です。そしてこの音声データをYouTubeに対応した形式に変換するパソコン用ツール「RICOH THETA Movie Converter」が公開されたので試してみました。

しかし、このツールを使って変換した動画データをAdobe Premiere Pro CCで編集したのですが、色々試行錯誤しても空間音声が上手く書き出せませんでした......。それでもTHETA Sのモノラル音声と比べると臨場感が全く違いますので、動画をヘッドフォンでご確認ください。スマートフォンではYouTubeアプリでご利用ください。再生リスト。



【その１オープニング】
 


【その２ THETA S】
 


【その３ THETA V】
 

音質自体が良くなっているのはお分かり頂けたと思いますが、元素材と比べると音の移動感がちょっと違う感じなのです...。

なお、以下は未編集の撮って出し映像です。電車だけでなく自転車の移動感も良く収録できています。

【未編集 3Dマイクロフォン（鉄橋直下）
 


内蔵マイクだと前後左右の水平方向360&deg;のみですが、オプションの3Dマイクロフォン TA-1を装着すると上下方向の空間音声記録にも対応します。またマイクゲインをノーマルとローから選択できるので、大音量のコンサート会場などでも音割れすることなく収録できます。

音にこだわった360&deg;撮影をするならTHETA Vがオススメですが、空間音声の扱いにはもう少し勉強が必要そうです...。最後に

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Fire HD 10.1レビュー、ソファ常備タブレットの最適解
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/amazon-fire-hd-10-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7535f13f27ece7b3a7393574a0f01cfe/205750713/IMG_0027+%281%29.jpg" />
アマゾンが新型タブレット「Fire HD 10」を本日（10月11日）発売しました。Amazonプライム会員なら税込1万4980円（非会員なら1万8980円）の低価格が特徴。一足早く製品を使う機会を得たので、ミニレビューをお届けします。

Fire HD 10は、10.1インチ 1920 x 1200解像度（224ppi）の高精細ディスプレイを搭載した、Fireシリーズ最大サイズのタブレットです。

 

アマゾン、激安中性能タブレット新Fire HD 10発表。1万4980円でフルHD・ステレオ音響




いざ梱包から取り出すと、石板？と見違うほど、飾りっ気のないデザインが印象的。このシンプルさがKindleシリーズの魅力なわけですが、手触りも明らかな樹脂で、こちらもいつものKindleシリーズといった感じです。

大きく変わったのはディスプレイです。ほんとうに綺麗になりました。というのも、解像度が前モデルの1280 x 800から、1920 x 1200に増えています。これにより、1万4980円のタブレットとは思えないほど高精細な表示に。例えば電子書籍を読む時も、文字がくっきりと表示されるので眼が疲れません。





基本スペックも向上しています。プロセッサは1.8GHzのクアッドコアを搭載し、前世代のFire HD 10と比較して処理性能が30%（公称値）向上。RAMも2GBに倍増しています。ストレージ容量は32GBと64GBの2モデル展開ですが、最大256GBのmicroSDに対応し、ストレージ容量を大幅に拡張できます。



さらにステレオスピーカーを搭載。例えばソファーでくつろぎながら映画を見る際にも、イヤホンをせずに迫力の音質で楽しむことが出来ます。
リビングに常備するタブレットの最適解
短い試用の感想ではありますが、高級感はiPad Proなどの高級タブレットには当然及びません。とはいえ、動作レスポンスはストレスなく、画面も1万円台のタブレットとは思えないほど高品質です。

例えば、リビングでソファに座り、タブレットで本や映画を楽しみたい時に、カバンの中に入ったiPadを取り出すのは億劫だったりします。そんな時に、1万4800円の同タブレットをソファに常備させておけば、いつでもコンテンツにアクセスできるのは便利です。リビングやソファに常備しておくタブレットの最適解として、本製品は位置づけられるのではないでしょうか。




純正カバー（別売り）を装着すれば、持ち運び中の画面も保護可能。スタンドにもなるので、じっくりコンテンツを見たい場合にも便利です。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 11:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、ボタンやNFCを追加したNewニンテンドー3DS LLが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/2014-nfc-new-3ds-ll/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b7d3368a133072c45dfddd1f98ff17ee/205738224/00.jpg" />
おもなできごと

・1874年10月11日、新橋駅構内で、日本初の鉄道事故（脱線・転覆）が発生
・1968年10月11日、NASAがフロリダ州ケープカナベラル空軍基地から「アポロ7号」を打ち上げ
・2001年10月11日、米ポラロイドが1度目の経営破綻
・2014年10月11日、任天堂が「Newニンテンドー3DS」「Newニンテンドー3DS LL」を発売
・2017年10月11日、AmazonがWUXGAに解像度がアップした「Fire HD 10」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 16:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ新スマホ「honor 9」を徹底解説、ガラス背面派ならP10より食指が伸びる ：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/honor-9-p10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7cb919bdbb56d7504e7d14c8aeb4249/205753457/2.jpg" />ファーウェイは、若者向けをうたう「honor 9（オーナー9）」の日本投入を発表しました。発売は、10月12日を予定。市場想定価格は、税抜きで5万3800円となります。

ファーウェイが若者向けをうたう「honor 9」を発表

honor 9は、6月に中国で発表されたダブルレンズ搭載スマホ。同ブランドはオンラインストア限定の商品として企画されており、近いスペックの端末よりも、リーズナブルなのが最大の特徴です。発表時には、P10に近い性能の端末が、半額で手に入ると話題になりました。中国では、2299元（約3万9240円）と、ハイエンドながらも、ミドルレンジ並みの価格設定がされています。


ハイエンドながら、P10より価格は抑えている

ちょうど、発表直後に中国・上海でMobile World Congress Shanghaiが開催され、会場でも注目を集めていたらしい（筆者も現地にいたのですが、伝聞で書かざるをえないのには、聞くも涙、語るも涙の悲しい事情があり、連載4本分ぐらいになってしまうのでここでは割愛します）のですが、そこから約4カ月経ち、満を持して日本にへの投入になりました。


上海にはいたはずが、なぜか取材できず、ここに通い詰めていた筆者

実際、同社のフラッグシップモデルであるP10とチップセットは同じで、ハイシリコン製の「Kirin 960」を採用。ライカの名前こそ入っていませんが、片側がモノクロのダブルレンズカメラにも対応しており、ワイドアパーチャ-などの機能も利用できます。モノクロ側が2000万画素と精細なのも、P10譲り。15層のレイヤーになったガラスボディに魅力を感じる人には、P10よりも食指が伸びる端末といえそうです。

角度によって、異なる表情を見せるガラスボディはP10との大きな違い

ダブルレンズ搭載で、背景ボケを自在に調整できる


ポートレートモードにも対応する

ただし、もちろん差分もあります。honor 9の通信が、キャリアアグリゲーションに対応していないのはその1つ。結果として、最大速度は、下りで150Mbpsとなります。もっとも、MVNOの場合、ネットワークを大手キャリアから借りている関係で、貸し出し元のキャリアより、速度は制限されます。そのため、キャリアアグリゲーションによる違いが分かりづらいのも事実。そのぶん、コストやバッテリー消費は減るため、あえて非対応にしているのかもしれません。


通信のスペックがやや低いのが気になるところ

逆にディスプレイはP10が5.1インチなのに対し、honor 9は5.15インチとわずかに大きくなっていますが、違いはあまり感じられません。ただ、honor 9の場合、指紋センサーの左右にセンサーが配置されており、ここをタッチすることで戻るや履歴の操作ができます。慣れにもよりますが、筆者は、ナビゲーションキーを使うか、指紋センサーにすべての操作を割り当てるP10よりも、操作がしやすいと感じました。

ホームボタンの左右にセンサーキーが搭載されている

日本では、ファーウェイのオンラインストアと楽天モバイル限定という扱いだったhonorシリーズですが、honor 9からは、MVNOの取り扱いを拡大。発表会に登壇した楽天の楽天モバイル事業執行役員、大尾嘉宏人氏が「他社での販売も受け入れた」と語っていたように、ファーウェイ側としても販路を拡大し、honorシリーズの売れ行きを伸ばしていきたいという思惑がありそうです。ただし、楽天モバイルには、限定色のミッドナイトブラックがラインナップされ、他のMVNOとは差別化を図っています。

楽天モバイルは、限定色のミッドナイトブラックを販売

販路の面で、他のファーウェイ端末とは異なる扱いだったhonorシリーズですが、MVNOでの取り扱いが拡大しても、その点は変わっていないとのこと。ファーウェイ・ジャパンのデバイスプレジデント、呉波氏によると、「日本でもオンライン限定のブランドになる」といい、MVNO以外は、基本的にリアルな店舗での販売を行わないようです。つまり、大手家電量販店では買うことができない端末ということになります。

オンラインストアとMVNOが取り扱うが、リアル店舗では販売しない

P10に近いスペックではありますが、購入できる場所が異なることで、ユーザー層も違ってくるでしょう。ファーウェイがhonor 9を「若者向け」とうたう理由も、ここにあります。ファーウェイはMVNO限定モデルとして割安な「nova lite」をラインナップし、実績を伸ばして取り扱いキャリアを広げてきましたが、honor 9もこれに近い扱いといえるかもしれません。現状では楽天モバイル、IIJmio、イオンモバイル、gooの4社が扱っていますが、呉波氏は、今後、取り扱うMVNOが増える可能性も示唆しています。

一方で、諸外国での販売と比べると、気になる点もあります。1つは、その価格。冒頭で書いたように、honor 9の大きな魅力であり、インパクトがあったのは、P10に近いスペックの端末を2299元で買えるというところにあります。これに対し、日本での販売価格は5万3800円。確かにP10は税込みで6万円前後で販売されているため、価格差があるものの、海外ほど大きな開きにはなっていません。むしろ、安めのショップでで買えば、差はなくなってしまいます。

これまで、楽天モバイルが独占で取り扱ってきたhonorシリーズは、かなりの割安感があったため、これは一歩後退といったところ。以前のように、売り分けがきちんとできるのかは、気になります。ハイエンド端末では、10月16日にドイツ・ミュンヘンで発表される「Mate 10も年内に日本で発売する」（呉波氏）とのことで、社内競合もし烈になりそうです。



楽天モバイル専売だったころに比べると、割高感も出ている

ブランド戦略という点でも、日本ではやや中途半端な印象があります。というのも、海外でのhonorシリーズの扱われ方を見ると、ファーウェイの名前が一切出てこず、あたかも別の会社の端末のように宣伝されています。ショップでも、メーカー名のところがhonorになっていることも。端末にも、ファーウェイのロゴは一切ありません。ファーウェイによると、開発チームも別ラインで徹底している印象です。実態はファーウェイ製で間違いないのですが、あくまでブランドはhonorで、ファーウェイは製造だけをしているように見えるのです。

海外ではファーウェイ製スマホと別サイトが用意されるなど、徹底したブランド戦略を採る

対する日本では同じファーウェイ・ジャパンが販売するためか、やはり至るところで、ファーウェイの名前が目立ちます。楽天上にあるファーウェイのオンラインストアを見ても、やはり他の端末とhonorシリーズが並列で扱われており、honorが別ブランドであることがいまいち徹底されていません。こうなると、なおらさらP10などと比べてしまいたくなります。日本では、ファーウェイの方が名が通っているのは確かですが、ブランド戦略として疑問符がつきます。

もっとも、MVNOの販売価格を見ると、楽天モバイルが回線の3年契約（機種変更は自由にできる）で3万3800円、IIJmioが4万9800円、イオンモバイルが期間限定で4万6490円。gooはまだ価格を明らかにしていませんが、契約を前提にすれば、MVNOで比較的安価に買えるようです。nova liteのように、MVNOでの販売を中心に据えれば、案外ヒットする可能性も。au VoLTEに非対応なため、UQ mobileの取り扱いは望み薄ですが、nova liteを自社端末として発売したワイモバイルがどう動くのかも、注目しておきたいところです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au版 Galaxy Note8 発表。3年ぶりのSペン対応スマホ、6.3インチ大画面にデュアルカメラ搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/au-galaxy-note8-3-s-6-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/81b9c7edb15e432aebf224afa48be331/205751045/note8topjp.jpg" />

auはサムスンのペン対応スマートフォン Galaxy Note8 を10月26日から国内販売します。

国内向けのGalaxy Noteシリーズは2014年のGalaxy Note Edge を最後に途絶えていたため、実に3年ぶりのノート復活です。

特徴はGalaxy S8+よりわずかに大きい6.3インチの縦長『インフィニティ・ディスプレイ』、筆圧検出4096段階の電磁誘導スタイラス『Sペン』、Galaxyスマホ史上最大の6GB RAM、Galaxy史上初のデュアルカメラ採用など。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、Xperia XZ1を11月中旬発売。継ぎ目なしアルミボディの新旗艦スマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/au-xperia-xz1-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/39e6d962433a9333cae9adf1e9d2af7a/205753630/dimp.jpg" />
auは、ソニーモバイルの新フラグシップスマートフォン「Xperia XZ1」を11月中旬に発売します。

Xperia XZ1は、Xperia Xシリーズ4世代目となる新フラグシップ。クアルコムの最上位SoCであるSnapdragon 835でスペックを強化したほか、「カメラの3Dクリエーター機能」「HDR対応のフルHDディスプレイ」「Xperia XZ1比50％のスピーカー音量増」「Xperia史上最強の曲げ・ねじれ強度」などが進化点となります。

詳細は下記記事をご覧ください

・ソニー最上位スマホXperia XZ1発表 「史上最高のスピーカー」「史上最強のボディ」訴求
・Xperia XZ1をソニー好きが徹底レビュー
アルミボディが美しく進化
いざ実機に触れてみるとXperia XZsに比べて、継ぎ目を極限まで抑えたフルアルミボディが印象的。Xperia X以来のアルミボディの集大成とも呼べる質感ですが、画面サイズのアスペクト比16:9と、トレンドの縦長ディスプレイは非採用。これは時代に囚われない良さといえるかもしれません。



これは時代に囚われない良さか。「Xperia XZ1」実機ミニレビュー

主な仕様は5.2インチ 1920 x 1080液晶ディスプレイ、4GB RAM、64GBのストレージ容量、microSDXC（最大256GB）外部ストレージ、背面1920万画素カメラ、前面800万画素カメラなど。

その他IP68防水防塵のほか、au版では、ワンセグ・フルセグ・FeliCaなどの日本仕様に対応。ネットワークは4x4 MIMOと256QAMを組み合わせたことで、受信708Mbps（理論値）の高速データ通信が可能です。

カラーはブラック・ウォームシルバー・ムーンリットブルー・ヴィーナスピンクの4色展開です。

10月12日から発売日前日まで、Xperia XZ1を予約のうけ購入したユーザーを対象に、3000円分のWALLETポイントキャッシュバックをプレゼントするキャンペーンを実施。さらに抽選で100名に、PlayStation VR、PlayStation Camera同梱版をプレゼントするとしています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 21:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auからAQUOS sense SHV40発表。手ごろ価格ながら基本性能充実のシャープ製スマホ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/au-aquos-sense-shv40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2d38d671ad857cd7c5b6a94da03512f9/205753650/title_s.jpg" />

auがシャープ製スマートフォン『AQUOS sense SHV40』を発表しました。「お求めやすい価格であるにも関わらず、スマートフォンを便利に安⼼にご利⽤いただくための充実の機能を搭載」とアピールする、廉価タイプのモデル。

しかし、ディスプレイはフルHD解像度、RAMは3GBでストレージは32GB、指紋センサー搭載など、基本仕様は従来の大手キャリア版廉価機の水準から引き上げられています。
本体カラーは「オパールグリーン」「シルキーホワイト」「ミスティピンク」「ベルベットブラック」の4色で、発売日は11月上旬。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 21:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auが秋冬スマホ発表、Xperia XZ1・Galaxy Note 8・AQUOS senseの3機種
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/au-xperia-xz1-galaxy-note-8-aquos-sense-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/81b9c7edb15e432aebf224afa48be331/205751045/note8topjp.jpg" />
auは、2017秋冬のスマートフォンを発表しました。ソニーモバイルの「Xperia XZ1」、サムスンの「Galaxy Note 8」、シャープの「AQUOS sense」の3モデルです。
au、Xperia XZ1を11月中旬発売。継ぎ目なしアルミボディの新旗艦スマホ
Xperia XZ1は、Xperia Xシリーズ4世代目となる新フラグシップです。

クアルコムの最上位SoCであるSnapdragon 835でスペックを強化したほか、「3Dクリエーター」「HDR対応のフルHDディスプレイ」「Xperia XZ1比50％のスピーカー音量増」「Xperia史上最強の曲げ・ねじれ強度」などが進化点となります。（つづき）

au版 Galaxy Note8、10月26日発売。3年ぶりのSペン対応スマホ、6.3インチ大画面にデュアルカメラ搭載
国内向けのGalaxy Noteシリーズは2014年のGalaxy Note Edge を最後に途絶えていたため、実に3年ぶりのノート復活です。



特徴はGalaxy S8+よりわずかに大きい6.3インチの縦長『インフィニティ・ディスプレイ』、筆圧検出4096段階の電磁誘導スタイラス『Sペン』、Galaxyスマホ史上最大の6GB RAM、Galaxy史上初のデュアルカメラ採用など。（つづき）

auからAQUOS sense 11月上旬発売。手ごろ価格ながら基本性能充実のシャープ製スマホ
auがシャープ製スマートフォン『AQUOS sense SHV40』を発表しました。「お求めやすい価格であるにも関わらず、スマートフォンを便利に安⼼にご利⽤いただくための充実の機能を搭載」とアピールする、廉価タイプのモデル。


しかし、ディスプレイはフルHD解像度、RAMは3GBでストレージは32GB、指紋センサー搭載など、基本仕様は従来の大手キャリア版廉価機の水準から引き上げられています。（つづき）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 21:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auがAndroid 8.0アップデート計画を発表、Xperia X Performanceなど15機種が対象
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/10/10/au-android-8-0-xperia-x-performance-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6a81eb50df58d41747e093dab5918b69/205753732/dims.jpeg" />
auは、Googleの最新モバイルOS「Android 8.0 Oreo」にアップデート予定の製品を発表しました。Xperia、Galaxy、AQUOS、HTCなど下記15機種が対象です。


Xperia&trade; X Performance SOV33
Xperia&trade; XZ SOV34
Xperia&trade; XZs SOV35
Galaxy S7 edge SCV33
Galaxy S8 SCV36
Galaxy S8+ SCV35
Galaxy Note8 SCV37
AQUOS SERIE SHV34
AQUOS U SHV35AQUOS U SHV37
AQUOS SERIE mini SHV38
AQUOS R SHV39
AQUOS sense SHV40
HTC 10 HTV32
HTC U11 HTV33
TORQUE G03

アップデートの提供開始時期については、準備が整い次第、 製品アップデート情報一覧 にて順次お知らせするとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>