<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    6月18日のできごとは「Fire Phone 発表」「MADOSMA Q501 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/6-18-fire-phone-madosma-q501/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/21950030-902a-11e9-bbba-d24f9f46e300" />6月18日のおもなできごと
2010年、パナソニックが「LUMIX DMC-G10」を発売
2014年、米国でアマゾンが「Fire Phone」を発表
2015年、マウスコンピューターが「MADOSMA Q501」を発売
2015年、キヤノンが「EOS 5Ds」「EOS 5Ds R」を発売
2016年、ハーマンインターナショナルが「JBL CHARGE3」「JBL CLIP2」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad用ドロー&amp;amp;ペイントアプリ「Adobe Fresco」。Project Gemini改名、AIで絵の具の乗り･滲みを再現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/ipad-and-adobe-fresco-project-gemini-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F827c8f50-913b-11e9-b36d-7d5394b42e2e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=72fcdb22f1e8c19f342188befe92830dcedcccb1" />
アドビが、新しいiPad向けドロー＆ペイントアプリ「Adobe Fresco」を発表しました。Project Geminiと呼ばれていたこのアプリは現在ベータ・テストを開始しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インベーダーから銀河を守るSFテイスト満載の縦シューティング「Phoenix II」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/sf-phoenix-ii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/6670a3e0-89fd-11e9-bf7d-62ca0df654dd" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Phoenix II」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Phoenix II」は宇宙空間から襲来するインベーダーを倒すのが目的となる縦スクロールシューティングゲーム。SFテイスト漂う壮大な世界が舞台となっており、ド派手な演出と共に敵を倒す爽快感が味わえます。



スマートフォンアプリ向けのシューティング作品らしく、操作方法はとてもシンプル。機体は画面上の指を動かした方向へ移動し、攻撃（ショット）は自動で行ってくれます。難易度は難し過ぎず、かといって簡単でもないため、シューティング初心者から上級者まで楽しめる丁度良いバランスです。



 
「Phoenix II」アプリダウンロードはこちらから





画面をタップしたままホールドすると、本作の特徴的なシステムである「スペシャルアビリティ」が発動。使用回数に制限こそありますが、範囲内の敵弾消滅や回避に役立つ効果をもたらします。しっかりと使いどころを見極めれば、高難度ステージを楽々クリアすることも夢ではありません。



スペシャルアビリティのほかにも、画面内の敵へ大ダメージを与える特殊ウェポンが用意されています。こちらは射撃時の隙こそ大きいものの、通常ショットとは比べものにならないほどの攻撃範囲の広さが魅力。また、各種ショットの組み合わせ次第では強力なシナジー効果も発揮します。



ステージの最後にはお約束の巨大ボスが登場し、プレイヤーの進行を食い止めんと立ちはだかります。攻撃のタイミングを考えながら立ち回り、無防備な瞬間を狙って着実にダメージを与えましょう。



本作でプレイヤーが扱える機体は合計60種類以上。各機体の性能はそれぞれ通常ショットの攻撃力やスペシャルアビリティのストック数が異なるほか、数が多いので機体そのものを集めるコレクション要素としても充分です。ステージ攻略に加え、機体の収集や強化をはじめとするやり込みプレイが好きな方は、ぜひ一度チェックしてみてはいかがでしょうか。



 
「Phoenix II」アプリダウンロードはこちらから


 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IDやパスワードをiPhoneに覚えさせてログインを簡略化するテクニック：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/id-iphone-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F319246f0-7b9e-11e9-96ef-a56c3804132e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5bbf3467ecaf033001377d06a5508f5cded479ef" />
いまや誰もが何かしらのID・パスワードを持っているのは当たり前。同じアプリやサイトでも、目的に応じて複数のアカウントを使い分けている人も少なくないのではないでしょうか。

これらのIDやパスワード、記憶しようと思っても数が多いと大変ですよね。とはいえ、全て共通のID・パスワードにしたり、メモや付箋に書き残したりしてしまうと不正アクセスに繋がる恐れが......。また、サイトやアプリを利用するたびにログインするのも結構な手間。しかし、常にログイン状態にしておくのもセキュリティ上の不安があります。

そんなときに利用したいのが、SafariのID・パスワードを保存する機能。今回はID・パスワードの保存と確認方法、ログインの手順、削除の方法をご紹介します。メモと違って「Touch ID」またはパスコードが必要になるので、漏洩の心配はありませんよ。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-729/" title="設定にID・パスワード保存">【ギャラリー】設定にID・パスワード保存 (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：総務省、スマホ契約時の端末値引き「今後2年で根絶」の方針
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/8fe94f60-9164-11e9-aefa-4a938b4b8cb5" />
総務省は、携帯電話端末の値引きについて「2年を目処に事実上根絶」することを目指し、厳しい規制を適用する方針を示しました。6月18日に開催されたモバイル市場に関する研究会にて、総務省案として示されたものです。

総務省はモバイル通信サービス契約時に携帯電話の大幅な値引き販売がされている点を市場の公平性や消費者保護の観点から問題視。電気通信事業法の改正によって、「分離プラン」への移行を進めています。

今回示された案は、通信サービス契約時の値引きや通信解約時の「違約金」をより踏み込んで制限する内容。対象は自前で通信設備を持つ大手キャリア（MNO）と。MNOの関連会社のMVNO、および市場シェア0.7％（およそ100万契約）を超えるMVNOです。

通信契約継続を条件とする割引については一律禁止となります。「2年契約を選んだ場合だけ端末を値引きする」といった条件や、「端末単体での販売せず、通信契約とセットでしか売らない」という販売制限も禁止されます。

一方、通信契約を条件としないもの、つまり端末単体で購入する場合も同じように値引きする場合は許容されます。ただし「通信減資を条件とした」大幅な値引きについては禁止されます。その具体案として「税抜2万円」までの値引きの許容を示しています。

型落ちモデルについては、その下取り価格を上回らない範囲での値引きを許容するなど、例外もあります。

今回発表された総務省案は、今後行われる有識者会議での議論やパブリックコメントを経て、総務省の政策として反映されることになります。

また、契約期間の拘束については「2年契約まで」とし、解約金の上限は「1000円」、2年契約なしのプランとの料金差は「月あたり170まで」とする、厳しい規制案も示しています。

（更新中）


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 21:17:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    月面が写せる？ギガビット高速通信もできる？OPPO Renoを上海で試す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/oppo-reno/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/aea405f0-9135-11e9-beff-18a04e4480aa" />

OPPOの新しいスマートフォン「Reno」シリーズが間もなく日本でも発売になる予定です。すでに海外の一部の国ではハイブリッド10倍ズームレンズを搭載した「Reno 10x Zoom」が発売中。またスイスやイギリスなどでは5Gに対応した「Reno 5G」も販売されており、ギガビットの高速通信を実際に利用できます。上海にあるOPPOのフラッグシップストアにはそのRenoの最新モデルが展示されており、ズームレンズの威力や5Gの高速通信が試せるようになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13ベータ2の「ファイル」にSMBサーバー接続機能が追加。NASを読み書き可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/ios-13-2-smb-nas/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fcc747660-9170-11e9-b97e-54ef1ca35df6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c88a66406d8bec0d489d7c7c93491b307cae0b16" />
9to5Mac

アップルは6月17日（米現地時間）開発者向けのiOS 13 ベータ2をリリースしました。この中で「ファイル」アプリにSMBサーバーへの接続機能が追加されたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国土安全保障省、旧Windows狙うBlueKeepワームを警告。RDPで遠隔操作を確認、パッチ適用求める
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/windows-bluekeep-rdp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F40de7930-916f-11e9-bfbf-45904ecc8093&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=60dba17d92fe81c570e7bec86a421f1d18207bd8" />
OSにパッチを適用しない、もしくはサポートが切れたバージョンを訳あって使っているWindows ユーザーに、BlueKeepと呼ばれるマルウェアが感染を広げつつあります。米国土安全保障省(DHS)のサイバーセキュリティ・インフラストラクチャセキュリティ庁(CISA)は、BlueKeepの悪用に関する検証実験をおこない、Windows 2000で遠隔からコードを実行できることを確認したと述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年iPhoneは「5G」対応。画面サイズは5.4/6.1/6.7インチとの有名アナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/2020-iphone-5g-5-4-6-1-6-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb3d39d00-9172-11e9-bf7f-c1f707dfbee8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0efa982bef4776aaa018f1d6c61293262156738f" />
有名アナリストが2020年のiPhoneにつき、「3機種のうち2つは5G対応」などの予測を発表したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    持ち運べる育児向け睡眠補助デバイス「Rest+」。親の負担を軽減する各種機能搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/17/rest/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/06/2019_05_29_hatchbaby_lifestyle_rest_nursing_0089-1.jpg?w=800" />
メンローパークに本社を置くHatch Baby（ハッチベイビー）が、自信をもって提供してきたのは、スマート育児デバイスたちだ。体重計が組み込まれたおむつ交換台の「Grow」や、サウンドとナイトライト機能を兼ね備えた「Rest」などがその例である。

そのHatch Babyが、家族の睡眠分野での存在感を高めるために、今度はRestのアップデートバージョンである「Rest+」を発表した。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ドクターマリオワールド」7月10日配信。iOS/Android版の事前登録開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/7-10-ios-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fe7733bf0-9179-11e9-afd4-e2137525fba0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dd799ba1e83e8b7d8631a90850d6143cc49f0667" />
Nintendo

任天堂はスマホ向けアクションパズルゲーム「Dr. Mario World（ドクターマリオ ワールド）」を7月10日から配信すると発表しました。本日6月18日より、iOS/Android版ともに事前登録の受け付けが開始されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Androidユーザーに次世代メッセージサービスRCSを直接提供へ。英仏でまもなく開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/google-android-rcs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fdaf88390-917d-11e9-a9fb-34cd98b386ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ada754e22a4caef66e75dac6b528342f999c2582" />Googleは、SMSやMMSに代わる次世代メッセージサービスRCS（Rich Communication Service）を、キャリアに依存せず自身でコントロールする準備ができたようです。

英国とフランスのAndroidユーザーに対して、6月後半からキャリアに関係なくRCSサービスの提供を開始するとThe Vergeが伝えています。

RCSは、SMSやMMSを大幅に拡張したもので、テキストメッセージのほかファイル転送や動画・音声メッセージの送信などにも対応しているのが特徴です。

通信業界団体のGSMAにより標準化されており、利用するには端末（アプリ）側の対応のほか、通信キャリアがRCSをサポートする必要がありました。2018年初めの発表時点では43キャリアがRCSをサポートしていましたが、現在は世界76キャリアまでに拡大。日本では2018年5月に、NTTドコモとKDDI（au)、ソフトバンクが「＋メッセージ」として提供を開始しています。

 
関連記事：
Android「メッセージ」アプリにiMessage的な「Chat」機能追加へ。RCS対応、世界55キャリアがサポート
速報：LINE対抗のチャットアプリ「+メッセージ」、3キャリアが5月9日配信
iPhone向け「+メッセージ」が公開　3キャリア共通のチャットアプリ

今回、英国とフランスにおいては、Googleが自前でサービスを提供することによって、キャリアに関係なくAndroid端末でRCSが利用可能になります。

ただし、AppleのiMessageのように専用サーバーでiMassageが利用可能なユーザーを管理しているわけではありません。このため、MessaggesからPingを送信し、相手がRCSをサポートしているかどうかを確認する仕組みになるとのこと。また、エンドツーエンドの暗号化にも未対応ですが、メッセージの配信と同時に、Googleのバックエンドサービスからメッセージを削除するとしています。

なお、通信キャリアがRCSをサポートしている場合には、従来通り、そちらに処理を任せます。これは独占禁止法違反などを避けるために処置でしょう。ちなみに、英国ではVodafone、フランスではSFRとFree MobileがRCSに対応済みです。

RCSの普及を促進する意味でも、キャリアがサポートするまではGoogle自身がサービスを行い、キャリアの準備ができたたそちらに任せるのは理にかなっていると言えそうです。

今のところ対応予定が明らかなのは英国とフランスのみですが、Android Messagesの製品管理者Sanaz Ahari氏は「適切なエクスペリエンスを確実に提供するために、少数の市場から開始する」とThe Vergeに答えており、今後、他の国でも展開される可能性はありそうです。

MVNOではRCSが使えないという状態が改善しそうなだけに、日本での展開も期待したいところです。

なお、これらはすべてAndroidでの話。2019年初め、iOSがRCSのサポートを検討しているという噂がありましたが、その続報はありません。

 
関連記事：
iPhoneに「+メッセージ」同等サービス？アップルがiOSにRCS統合を検討中とのうわさ


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米ドミノピザ、自動運転ロボットカーで無人配達開始へ。オンライン注文、PINコードで受け取り
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/pin/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F18a0db60-917f-11e9-bfcc-ad205b048b0f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=91321db50e7da656d41b5d81ed73b56ae4b96d1e" />
期間限定メニューの「ニューヨーカー1kgウルトラチーズ」が話題のドミノピザですが、米国では2017年の段階でピザ配達に自動運転車(ドライバー付き)を導入するなどハイテク活用にも熱心な企業です。米ドミノピザは今回、ソフトバンクも出資するNuroの自動運転車R2を使ったデリバリーを行う計画を明らかにしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    携帯料金、競争もとめ劇薬投入 スマホ割引『上限2万円』の根拠は
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/mic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3935%2C2624%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F0bebc400-9181-11e9-bb33-f7556921dc52&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=871b0c27967ba178098381871ca86767664d0853" />
総務省は、携帯電話販売を巡る制度を検討する有識者会合にて、今後の携帯電話販売の動向を大きく左右する規制案を提案してました。

この提案は6月に成立した改正電気通信法に付随する省令案として出されたもの。スマートフォンなど携帯電話端末の販売にともなう値引きの上限を「2万円」とするほか、2年契約型のプランの解約金を上限を「1000円」に制限するなど、具体的な金額も提示されました。
■端末値引き"根絶"目指す総務省
携帯電話の料金制度を検証するこの有識者会合は、これまで15回に渡って開催されていますが、「2万円」や「1000円」という具体的な金額は、前回6月11日に非公開で開催された第14回会合にて初めて提示されたものです。出席した有識者からは、金額設定の根拠を問う意見が続出しました。

改正電気通信事業法では、「通信契約の継続を条件とした端末値引き」が禁止されています。禁止される値引きの具体案として総務省が示したもには「2年契約のプランを選んだ場合のみ端末を安くする」「通信サービスとセットでのみ端末を値引き販売し、単体販売は行わない」といった例も含まれます。こうした販売形態は現在の携帯電話販売の大部分において当てはまります。禁止はかなり踏み込んだ措置と言えるでしょう。



総務省の目的は携帯電話市場を競争市場にするという政策を進めることにあります。会合で配られた説明資料の冒頭では、「基本的な考え方」として、端末割引について「2年を目処に事実上『根絶』する」という強い言葉も示されています。


■見込み収益「3万円」より"一段階低い"割引上限
携帯電話端末の値引きについて、2年後の"根絶"までの移行措置として「上限2万円」という値引き上限額が提示されました。また、発売から24カ月を過ぎた製品は「在庫端末」として5割（半額）までの値引きを許容。さらに、製造が中止されて24カ月が経過した製品は8割までの値引きを認めるという、携帯キャリアの在庫処分への配慮を盛り込んでいます。

ただし、この「2万円」という金額の算定根拠は不明瞭で、有識者からの指摘が相次ぎました。総務省の試算では、現在キャリアが1人のユーザーにスマホを販売したときに得られる見込み利益について「3万円」と算出しています。

野村総合研究所の北俊一パートナーは「2万円の値引きは、いささか根拠が希薄だ」として、納得できる算定根拠を示すべきと指摘しました。

総務省は「2万円」の値引き上限について「3万円という試算は現在の市場を想定したもの。より厳しい規制によって市場の変革を促したい。2万円は競争市場へと確信するための"一段階下回る"金額として説明した」と説明しました。



また、前回の非公開会合で総務省側提示され、降ってわいたように提起された「解約金上限1000円」案について総務省は「スイッチングコストを低減（他社への乗り換えをしやすく）し、競争市場への抜本的な改革を促すという私たちの意思を示したもの」と説明。その根拠として、ユーザーアンケートで「8割のユーザーが納得する金額」として1000円を提示したとします。

これはつまり、総務省は政策的に「2年縛りを無くしていく」というスタンスを明確にしたということ。「2年契約を実質的に禁止する」という施策にほかなりません。

情報通信政策論の専門家である慶應義塾大学 大学院の黒坂達也特任准教授は「エビデンスに基づいた政策形成が求められる中で、今回の総務省の施策決定のあり方には課題があることを指摘せざるを得ない」と、政策決定プロセスの不透明さを批判しました。
■「長期ユーザーへの特典」も規制対象に？
総務省はあわせて、「長期ユーザーへの値引き」も規制対象とする方針を示しています。これは大手キャリアなどで実施されているもので、たとえば2年契約の更新時に3000円相当をポイント還元するプログラムなどが存在します。

大手キャリアはこれらのプログラムを長期ユーザーへの還元策として導入していますが、総務省は「2年維持なら9500円還元、といった形になると、転出への抑止策になる」と、キャリアの"逸脱行為"を懸念しました。この規制の是非を巡っては有識者からの意見が別れています。

競争法を専門とする中央大学の西村暢史教授は「還元は消費者にとっても有益なこと」として政策の理念に沿っているかを実体的に判断する必要性を示しました。

慶応大学の黒坂特任准教授は「MNO（大手キャリア）とMVNOの長期割引の内容は明らかに異なる。MNOのみなさんが（還元を）頑張りすぎているところも見受けられる」と長期利用者向け割引に格差があることを指摘しつつ、「MNOとMVNOは、必ずしも同じ市場で競争しているわけではない」として、規制する必要性については疑問を呈しました。これはつまり、「料金が安いからMVNOから選ぶ」「充実したサポートが必要だから大手キャリアを選ぶ」といったように、それぞれのユーザーが必要なサービスを絞りこむなかで、長期割引は必ずしも大きな足止め要因になっているとは言えないという指摘です。

電気通信分野を専門とする弁護士の森亮二氏は、長期ユーザーへの還元について「拘束的効果が行きすぎると良くないというのはその通りだが、"拘束の是正"は究極の目標ではない。"消費者保護"を実現するというう目標に沿って判断すべき」と言及。総務省が料金を下げることを要請しながら長期ユーザーへの還元を規制を検討している状態を「アクセルを踏みながらブレーキを踏んでいるようなもの」として批判しました。

 
関連記事：
総務省、スマホ契約時の端末値引き「今後2年で根絶」の方針​​​​​​​
携帯解約金「1000円」は官邸の横やり？ 波乱巻き起こす『結論ありきの有識者会議』（石川温）
「みんなiPhone」は平成まで？ アナタの知らない『分離プラン』後の世界
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドイツでもiPhoneでIDカード読み取り可能に。日本のマイナンバーカード対応に続き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/iphone-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F8d0d91c0-9187-11e9-bfff-2cb66c662448&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=83e9e6bba25307a7dce2f121cd9d4fe24e4bb825" />
AP Photo/Gero Breloe

ドイツの連邦内務省(BMI)は、今秋リリース予定のiOS 13が搭載されたiPhoneでIDカードのスキャンが可能になると発表しました。政府公式アプリのAusweisApp2から利用できると述べられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple TV、tvOS 13 beta 2でピクチャーインピクチャーをサポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/apple-tv-tvos-13-beta-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F3bb8a250-9183-11e9-bf37-f690a41e87e8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=48dc7900e335ef88edc8ce527536c42e4e83a79e" />
Appleが6月17日（現地時間）にリリースしたtvOS 13 beta 2の中で、ピクチャーインピクチャー機能を追加しています。この機能、6月初めに開催されたWWDCでも言及がなく、まったくのサプライズとなりました。

ピクチャーインピクチャーは、YouTubeなどでも利用できますが、再生中の動画を小さくし、他のコンテンツの上に重ねて表示するマルチタスク機能。動画を再生してから、他のアプリに切り替えたりした場合でも、サムネイル表示で動画を見続けられます。Apple製品としては、iPadにiOS 9で初めて導入されました。

tvOS 13 beta 2のピクチャーインピクチャーを実際に試した人がTwitterなどのその画像を投稿していますが、いまのところ、背面は静止コンテンツ（ホーム画面など）のみの様子。たとえば、iTunesで購入した映画をサムネイル表示しつつ、その後ろでApple TV+のストリーミング再生ができるのかは不明です。

pic.twitter.com/3bmJVQgFaD
- Nikolaj Hansen-Turton (@nikolajht) 2019年6月17日

ただ、この機能を実際に試したというTechCrunchによると、動画の上での動画再生は可能なはずとのこと。また、ピクチャーインピクチャーをサポートするのはAppleが提供するコンテンツのみで、NetflixやHuluなどでは利用できないようです。

tvOS 13では、ほかにもXbox OneやPlayStation 4のコントローラーサポートや、マルチユーザーのサポートを追加すると発表済み。リリースは今秋の予定です。

 
関連記事：
【更新】Apple TV / iPhone / iPadがPS4 / Xbox One Sコントローラに対応。ゲームがさらに身近に #WWDC19


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報6月18日夕版｜「Fire HD 8」を2台まとめて買うと5000円OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/amazon-6-18-fire-hd-8-2-5000-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








【まとめ買いで5,000円OFF】Fire HD 8タブレット

特選タイムセール
&yen; 3,984 - &yen; 6,384
【本日限定】4Kアクションカメラがお買い得

特選タイムセール
&yen; 3,424
【本日限定】Bluetooth イヤホンがお買い得セール




特選タイムセール
&yen; 2,319 - &yen; 2,799
【本日限定】スマートウォッチ 2019 最新版 がお買い得


特選タイムセール
&yen; 31,794 - &yen; 35,554
【本日限定】人気の2Kテレビがお買い得

特選タイムセール
&yen; 28,800
【本日限定】iRobot 642がお買い得



【6/24まで】音楽聴き放題サービス登録で半額。Echoシリーズ - 詳細はこちら

&yen; 3,909
参考価格: &yen; 4,599 (15% OFF)
Anker PowerCore 10000 PD（10000mAh PD対応最小...

&yen; 2,124 - &yen; 2,464
【改善版】Anker SoundBuds Slim（カナル型 Bluetoothイヤホ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 03:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ「おかえしプログラム」に存亡危機（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/docomo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fdac45cc0-9194-11e9-b77f-3a52f15bb429&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e9291164cef22b9fa126ee9cb00283194ff2ddb8" />
「なんでNTTドコモは新料金プランを始めちゃったのかねぇ」

6月18日、総務省による有識者会議が行われた。前回、密室で開催された会議を経て「解除料1000円」「端末割引2万円」がほぼ決定となった。

今秋に改正される電気通信事業法によって、施行日には「端末代金の割引等の禁止」「行き過ぎた期間拘束の是正」が適用されることになる。

 
・携帯料金、競争もとめ劇薬投入 スマホ割引『上限2万円』の根拠は
・総務省、スマホ契約時の端末値引き「今後2年で根絶」の方針
・携帯解約金「1000円」は官邸の横やり？ 波乱巻き起こす『結論ありきの有識者会議』

これに頭を抱えることになるのが、NTTドコモとKDDIだ。

この2社は、すでに新料金プランを6月にサービスしたばかり。それらの通信料金は、解除料9500円を想定して設計されたものとなる。これからは解除料1000円が法律で決まってしまったら、新しい料金プランを作り直さなくてはならない。

6月に新料金プラン、10月にさらに新料金プランが出てくるとなっては、ショップやユーザーが混乱するのは間違いない。

そもそも、この混乱のもとは、NTTドコモが4月15日、KDDIが5月13日に新料金プランの記者会見をやったにもかかわらず、あとから急遽、総務省が「解除料1000円」だの「端末割引2万円」と言い出したことが発端だ。
有識者「なぜNTTドコモは新料金プランを始めたのか」
しかし、ある有識者は「なんでNTTドコモは新料金プランを始めちゃったのかねぇ。そもそも、去年の段階で『第1四半期に値下げする』と言っちゃったのが失敗だ。法改正の今年10月まで待てば良かったのに」と吐き捨てた。

去年8月、菅官房長官が「日本の携帯電話料金は高すぎる。4割値下げできる余地がある」という発言で始まった、昨今の値下げ議論。当時、料金プランの改定には消極的であったNTTドコモだが、10月31日の決算会見で突如「2019年度第1四半期に4割値下げプランを発表、提供開始する」と発表してしまった。

しかし、年が明けたころになると、今度は「電気通信事業法を改正する」という話が出てきた。今年2月に筆者のインタビューに答えた吉澤和弘社長は「第1四半期に新しい料金プランを改定するが、法改正の行方によっては、その後、修正する可能性もある」としていたのだ。

結果、4月15日に新料金プランを発表、6月1日からサービス開始となった。官邸の言うことを聞き、優等生的に振る舞った結果、まさかのはしごを外され、修正を余儀なくされるとはNTTドコモも思っていなかっただろう。

しかし、一方で、このNTTドコモの動きに引っ張られて墓穴を掘ったのがKDDIだ。

KDDIの高橋誠社長は、菅官房長官の発言を受けて「我々はすでに分離プランを導入するなど（官邸からの）宿題は終えている」としつつ、「NTTドコモの新料金プランがインパクトのあるものであれば対抗する」としていた。

NTTドコモの新料金プランはヘビーユーザー向けの「ギガホ」、ライトユーザー向けの「ギガライト」という他社の後追いでしかなかったが、NTTドコモの新料金プラン発表の一ヶ月後、KDDIは、データ容量制限のない実質使い放題となる「auデータMAXプラン」を投入して世間をあっと言わせた。

しかし、今回の有識者会議の結果を受けて、KDDIも新・新料金プランを練り直す必要が出てきそうだ。

ギガホやギガライト、auデータMAXプランなど、これまでの料金プランは「2年縛り」を前提にした設計になっている。「解除料9500円なら、安易には辞めないでしょ」という心理的なプレッシャーを与える一方で、割引された料金プランを提供している。

つまり、9500円が1000円になれば「すぐに辞める可能性があるなら、料金プランを値上げする」という理屈が成り立つことになる。

有識者からも「スイッチングコスト（解除料など）を低下させると、将来の設備投資や接続料の算定方法、利用者料金の原価など、色んな所に影響があるのではないか」という指摘があった。

総務省からのプレッシャーもあり「解除料が1000円になるから、通信料金をいまより値上げします」ということにはならないだろうが、10月スタートの解除料1000円を前提にした新・新料金プランをいくらに設定すべきか、両社は頭を悩ますことになりそうだ。
 
ドコモ「スマホおかえしプログラム」も規制対象に
また、端末割引2万円については、総務省から、24回の支払い後「予見される市場端末価格との差額があればその差額は利益の提供に該当する」とあった。

つまり、NTTドコモが6月1日から提供している「スマホおかえしプログラム」も、2年後の市場での買取価格が著しく落ちていれば、2万円以上の利益の提供になってしまうため、規制の対象になることが予想されるのだ。

この点を踏まえて、有識者からは「NTTドコモはスマホおかえしプログラムを辞めざるを得ないのではないか」と指摘があった。

つまり、NTTドコモは、スマホおかえしプログラム自体を「おかえし」することになるかも知れない。

総務省の議論は、結果としてキャリアの料金担当者にとって頭痛のタネとなりそうだ。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 03:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイのスマホ出荷、約40％減少。「米制裁による被害がこれほど深刻とは予想外」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F47e247f0-9194-11e9-bffc-49712f6a23da&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f52b10897f1c38c5c421adfd18bd84a3476b4892" />
HECTOR RETAMAL via Getty Images

ファーウェイCEOの任正非氏は、米政府により米企業との取引を禁止されたことによる影響で、先月だけでスマートフォンの出荷台数が40％減少したことを明らかにしました。また、今年と来年の総売上高が300億ドル（約3兆2600億円）程度減るとの見通しも語られています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドラクエウォークβ感想 ソシャゲのガチャ要素濃いがポケGOとは違う魅力も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F41fdcc20-90d0-11e9-afd3-ad5e56eb3ae1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bde4c6a8750196ab8d201a5ecef28273e41628d4" />
スクウェア・エニックスは6月3日に、スマホゲーム「Dragon Quest Walk（ドラゴンクエストウォーク）」を2019年内に配信すると発表。6月11日から、関東圏でiOSとAndroidで各1万名ユーザーを対象とした&beta;版体験会を実施しました。
■関連記事
ドラクエの位置ゲー「Dragon Quest Walk」発表、日本中がマップに
「ドラクエGO」ことドラクエウォーク、ベータ版11日より公開

 

発表時に公開された現実世界とドラクエが交差するイメージビデオを観て、「ポケモンは世代的にピンと来なかったけど、ドラクエは胸熱！」と感動。しかし、「早くプレイしたかったのに、&beta;版体験会に参加できなかった〜〜」という方も多いのでは？

Engadgetにも多数のゲーム関連の記事を寄稿している岡安学さんが幸運にも&beta;版体験会に参加しているようで、スクショをTwitterやInstagramに投稿しています。本記事では岡安さんの動向を紹介しつつ、「Dragon Quest Walk」がどんなゲームなのかを探っていきます。

 


どんな世界観なの？

 

そういえば最初にキャラメイクができたんですけど、意外とパーツ少なかった。ローンチしたら増えるんですかね？　もしかして課金で増えるとか？ #DQウォーク #ドラクエ #ドラクエウォーク pic.twitter.com/SnOrfnJkIA
- 岡安学「Ingressを一生遊ぶ！」 (@digiyas) 2019年6月12日



いわゆるミッションのようなクエストが用意されているんですが、その目的地を自分で決められるのは斬新。どこでもクエストができますね。#DQウォーク #ドラクエウォーク #ドラクエ pic.twitter.com/FhVrTj86vu
- 岡安学「Ingressを一生遊ぶ！」 (@digiyas) 2019年6月12日



クエストをクリアして、仲間が増えました。MMO的なゲームでNPCの仲間っているのかな？戦力増強にはなりますが。#DQウォーク #ドラクエウォーク #ドラクエ pic.twitter.com/kILtO8DYit
- 岡安学「Ingressを一生遊ぶ！」 (@digiyas) 2019年6月13日

まずはキャラメイク。男女の選択から髪型、髪色、肌の色などを選択可能。最初に操作できるキャラクターは1人のみですが、ゲームを進めるとNPCの仲間が増えてパーティーが賑やかになります。


武器や防具は「ふくびき」をすることで入手可能。レアリティは5段階あり、&beta;版体験会では最高レアリティの「★5」装備は7.0％で提供されます。ふくびきを回すのに必要な「ふくびき補助券」は、ミッションをクリアしたり、ログインボーナスだったり、何かしらのボーナスで貰えます。岡安さんによると&beta;版体験会では10連ふくびきに必要なふくびき補助券100枚は結構簡単にたまったそうです。

ふくびきは「ジェム」でも回すことができます。このジェムはゲームを進行することで貰えますが、購入することもできます。いわゆる課金の石ってことです。

ゲーム運営のキモとなる課金要素なので、正式版の提供率や福引きふくびき補助券の入手難度は正式ローンチ後どれほどの塩梅になるのか気になりますね。

また、工房で武器の強化も可能。レベルをあげると攻撃力が上がるだけでなく、スキルや呪文が使えるようになるそうです。

 

10連ふくびき動画 #DQウォーク #ドラクエウォーク #ドラクエ pic.twitter.com/EQ7dXrL9kn
- 岡安学「Ingressを一生遊ぶ！」 (@digiyas) 2019年6月14日

▲10連ふくびきの様子。ぴょこぴょこ移動するスライムの様子が超かわいいです


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4は10月中旬以降に発表？ 米キャリア情報が示唆
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/pixel-4-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F3c917420-9199-11e9-b3f4-0e8e65c4bbdc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bcb94b3f3fd7ebad30780b79565116614c79ed0b" />

米グーグルの次期スマートフォン「Pixel 4」が今年10月の中旬以降に登場するとの情報が、海外から伝えられています。



上は著名リークアカウントのEvan Blassが、米キャリア・ベライゾンのマーケティング向け資料だとして公開した画像です。情報の正確さは不明なものの、そこには10月の中旬〜下旬にかけてPixel 4がローンチされると記載されています。

また画像には、9月下旬に米アップルの次期iPhoneがローンチされ、8月下旬に韓国サムスンのGalaxy Note10が登場することも明記されています。これらのタイミングは過去のリリーススケジュールからも、予測できるものです。

Pixelシリーズでは初代PixelとPixel 2が10月に、そしてPixel 3が11月にリリースされました。また次期モデルのPixel 4については、グーグルが公式アカウントにてその製品名称と、背面のデザインを公開しています。製品発表を数ヶ月後に控えるタイミングで、これらの情報が明かされるのは異例のケースです。

Pixel 4では中国ファーウェイの「Mate 20シリーズ」のように、スクウェア形状のカメラバンプ（飛び出し）が背面に搭載されます。また物理ボタン廃止の噂もありますが、公開デザインを見るに一部の物理ボタンは残るようです。

Pixel 4では業界の最先端をいくカメラシステムや本体デザイン、機能が搭載されるのか、そして今後も情報公開があるのかが注目されます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米人権団体「自動車のコンピューターは移動(モバイル)機器」、警察のアクセスには要令状と主張
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/personal-data-in-cars/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc8703a20-919a-11e9-9fef-7c9d571e7ebe&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0aafb44abf3f06dae1bee1db927d70b3d2a0cb86" />
米国自由人権協会(ACLU)が、近年の高度にデジタル化された自動車が保持している運転パフォーマンスに関するデータや電話番号、位置情報履歴といった情報は合衆国憲法修正第4条で保護されており、アクセスするには令状の取得が必要であると主張しています。

これは、ヴィクター・モブリー氏が起こした自動車事故において、警察が令状の取得なしにクルマの操縦履歴を記録したコンピューター通称「ブラックボックス」にアクセスしてデータをダウンロードしたことに関連します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    違約金1000円から5G、ファーウェイまで 熱狂のドコモ株主総会（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/1000-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/7d8e7430-91a5-11e9-8f79-7f66ee6751b8" />NTTドコモは、6月18日に第28回定時株主総会を開催しました。総会では昨年度の実績に加えて、ドコモの目指す方向性が株主に対して説明されたのち、質疑応答の場が設けられます。誤解を恐れずに言えば、株主総会の意義はそこにあるでしょう。株主からの質問に対して経営陣が直接答える機会はなかなかないからです。

メディアを対象にした記者会見とは違い、予想を大幅に上回る質問が飛び出て、思わぬ回答が聞けるので筆者も毎年欠かさずに足を運んでいます。

今年の株主総会で真っ先に聞かれたのは、同会と同時に総務省が開催していた有識者会議に対するドコモの考えでした。有識者会議では、端末に対する割引の上限を2万円に定める案や、2年契約の解除料を1000円に引き下げる案などが検討されており、この議論をもって省令に落とし込まれることが予定されています。

 
■関連記事
総務省、スマホ契約時の端末値引き「今後2年で根絶」の方針
携帯料金、競争もとめ劇薬投入 スマホ割引『上限2万円』の根拠は
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フェイスブックのPortal後継デバイスは今秋登場か。名称はRipleyでTV連携も可能に？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/portal-ripley-tv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F24b40a70-919e-11e9-b7f4-a0133de41ca1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a16dc4c16d2d582418e3555c2e7ee357465b4a2f" />

米フェイスブックがスマートディスプレイ「Portal」の新モデルを今秋にも公開することが、海外報道により伝えられています。

これは海外テックメディアのThe VergeがRecodeのイベント「CodeCon」において、米フェイスブックのVR/AR部門でヴァイス・プレジデントを務めるAndrew Bosworth氏から伝えられた情報。彼によれば、「我々は今秋の後半により多くを公開する。それらには、新形状のPortalも含まれる」としているのです。

Portalは昨年11月にローンチされたスマートディスプレイで、ディスプレイサイズや本体デザインの異なる「Portal+」も登場。AIアシスタントの「Alexa」を搭載し、ユーザーからのさまざまな問いかけに答えることができます。さらに、本体に搭載したディスプレイではビデオ通過が可能です。

現時点では、次期Portalの詳細は判明していません。しかしTechCrunchによれば、このデバイスは「Ripley」と呼ばれる可能性があるとしています。さらに海外テックメディアのCheddarによれば、Ripleyはテレビセットの上部にカメラを設置し、ビデオチャット機能をバイパスすることができるというのです。

またBosworth氏は、Portalの売り上げについて具体的な数字には言及しなかったものの、「とても良かった」としています。このことから、フェイスブックは後継機種の開発を進めているようです。

フェイスブックといえば、プライバシー関連の問題でここ最近大いに批判されてきました。しかし幸いなことに、Portalでは特に目立ったセキュリティ上の問題は報告されていません。フェイスブックはPortalやその次期モデルで、顧客からの信頼を回復することができるのでしょうか。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4に画面調色機能やジェスチャー認識チップ搭載の噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/18/pixel-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/2013f140-91a5-11e9-b36b-f40862d634b7" />

米グーグルの次期スマートフォン「Pixel 4」について、ハンドジェスチャー認識や画面の自動調色機能が搭載される可能性が、海外から指摘されています。

まず、グーグルは2015年にレーダーを用いた「Project Soli」と呼ばれるチップを発表しています。これは、スマートフォンやスマートウォッチ、タブレットでハンドジェスチャなどの読み取りを可能にするチップです。

そして海外テックサイトの9to5Googleによれば、このSoliがPixel 4に搭載されるとの情報を入手したと報告しています。同サイトはSoliがどのように利用されるのかは不明だとしながらも、例えばGoogle アシスタントと組み合わせてジェスチャーによる操作を組み込む、などが推測されているようです。

さらに開発者向けサイトのXDAも、Pixel 4にSoliが搭載され、この機能は「Aware」と呼ばれることを報告しています。



そしてXDAは、Pixel 4にiOSデバイスの「Ture Tone」に相当する、自動調色機能が搭載される可能性を指摘しています。

現在ベータ版が配布されているAndroid Qのコードでは、設定アプリにてホワイトバランスの自動調整を変更するためのトグルが発見されています。ただし現時点でこのトグルは動作せず、スマートフォン本体に外部センサーの搭載が必要であることを示唆しています。

このような自動調色機能はiOSデバイスだけでなく、LGやOnePlusのスマートフォンでも独自に導入されており、さまざまな環境下でのディスプレイの視認性を向上させることができます。

Pixelシリーズでは最新のPixel 3に画像処理用の「Pixel Visual Core」チップが搭載されるなど、リファレンス向けというよりも尖った機能の実装が進められています。上記のジェスチャー読み取りや自動調色機能がPixel 4にて登場する可能性も、十分にありそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>