<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2011年の今日、イー・モバイルの「Pocket WiFi S」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/13/2011-pocket-wifi-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a3cbb3c7001e0a0327dedc1b667efeb6/206027615/00.jpg" />
おもなできごと
・1959年1月14日、第3次越冬隊が南極に残されながら生き残った「タロ」「ジロ」を発見
・2005年1月14日、土星探査機カッシーニから分離された「ホイヘンス・プローブ」がタイタンに着陸
・2006年1月14日、ソニーがテレビチューナー内蔵AV PC「VAIO type X Living」を発売
・2011年1月14日、学研の「大人の科学マガジン vol.30」でテオ・ヤンセンのミニビーストが付録に
・2011年1月14日、イー・モバイル（現：ワイモバイル）が「Pocket WiFi S」（S31HW）を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモのデータ通信量、24時間980円で海外でも利用可能に。パケットパック海外オプション3月開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/13/24-980-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/394bac821a9ce729ac7242ba9445e1dd/206024397/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-01-12+20.52.34.png" />

NTTドコモは、海外で24時間980円でデータ通信できる「パケットパック海外オプション」を3月15日から開始します。これに伴って、現在提供中の「海外1dayパケ」の新規受付については3月14日終了となります。

「パケットパック海外オプション」は、海外旅行や海外出張先において、24時間980円で、普段国内で利用してる通信プランのデータ通信量を消費するデータ通信オプション。24時間が経過すると自動的にパケット通信が停止するため、海外での使いすぎを防げるとしています。

サービスは申し込みが必要で、渡航先にてアプリ「ドコモ海外利用」で利用開始操作を行うか、ブラウザで操作が必要。アプリはAndroidとiOSをサポート。対応スル地域は205の国や地域となっています。

なお、サービスの性質上、国内で「カケホーダイ&amp;パケあえる」の「パケットパック」などを利用している必要があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ブロックチェーンに繋がるEV充電器」メリットは？ 約12万円で9月出荷
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/13/ev-12-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/78af7344b94239b28a71a9d7a7b94e16/206024351/d31042-1-770466-1.jpg" />
IoT開発を手がけるジゴワッツは1月12日、ブロックチェーンに繋がる多機能型EV用充電器『Ella』（エラ）を発表しました。希望小売価格は12万1000円（税別）で、本日より受注開始。出荷は9月21日を予定します。

『Ella』は、Wi-Fiもしくは3Gモジュール（オプション）を搭載し、ブロックチェーン上の仮想通貨の取引が確認できるEV用充電器です。車充電時の売上げの一部を暗号通貨で設置場所の提供者に還元したり、設置者が独自の認証課金基盤を構築したりできるもの。現時点では仮想通貨イーサリアムのネットワークに直接接続し、スマートコントラクトを利用した自立型の認証課金インフラを構築することが可能だといいます。

なおブロックチェーンといえば、ビットコインをはじめとする仮想通貨の根幹をなす分散型台帳技術。これをEV充電器に適用する意義について、開発元のジゴワッツ柴田氏は次のように説明します。

「弊社の関連会社のJigowatts O&Uuml; （本拠地エストニア）で本充電器を設置し、世界規模でインフラサービスを行う予定です。その際、設置場所の提供者に対し電気代相当の対価を支払うことも想定されています。従来ですと設置先ごとの振込先を把握し、それぞれに国を超える場合は国際送金の手数料を支払い銀行振り込みする必要がありました。今回の充電器を使うことで、われわれはその充電器が誰の手元にあるかを確認することなく、充電器のウォレットアドレス宛に直接送金が可能になります。これにより、送金先確認の事務作業と振り込みに関わる手数料が大幅に削減できると考えています」（ジゴワッツ 柴田氏）

充電出力は4.8kW（国内仕様は3.2kW）、本体サイズは128 x 80 x 85mmです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：謎のスマートヘッドフォンVINCIを試す。Amazon Alexa対応、装着すると見えない画面付きat CES2018
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/13/vinci-amazon-alexa-at-ces2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad9d3e1f071bc9b2a8a48773e55f244f/206027754/2018-01-13-%282%29.jpg" />


Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。米国CES 2018の会場から弓月ひろみがお伝えします。VINCIは、自然言語処理に対応したスマートヘッドフォン。装着した耳の外側にディスプレイを備えますが、「Hi Vinci」で音声コントロールが可能です。

WiFiおよび3Gで通信可能。SpotifyやSoundCloud、Amazon Musicなどのストリーミングで音楽が楽しめ、本体には16GBのストレージもあります。2016年にKickstarterに登場し、現在はAmazon.comでも購入可能。価格は149.77ドル。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Jabraから完全無線イヤホン｢Elite Active 65t｣、｢Elite 65t｣。ノイズキャンセルに加え音声アシスタント対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/13/jabra-elite-active-65t-elite-65t/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1b82550183e97e280d0faca9cad0d6b2/206028647/mainjb.jpg" />
Jabraが米ラスベガスで開催のCES 2018で、完全ワイヤレスイヤホンの新製品を発表しました。Elite 65tはSiri/Google Now/Alexa on-the-goといった音声AIアシスタントの利用に対応、Elite Active 65tはさらにワークアウトトラッキング用の加速度センサーを内蔵し連続5時間の音楽再生に対応します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jan 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サイバー覗き犯逮捕・火星表面に氷の層を発見・極小宇宙望遠鏡で地球外生命探査 #egjp 週末版104
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/14/egjp-104/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/90b58df37bcf7f9ae90c6dbfee811738/206029575/main104.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「サイバー覗き犯逮捕」「火星表面に氷の層を発見」「極小宇宙望遠鏡で地球外生命探査」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手や壁がディスプレイになる！プロジェクター内蔵スマートウォッチが登場：CES2018
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/14/ces2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9a4a0d79544760c5ae9b7c60e9102412/206028713/ECES05_01.jpg" />

スマートウォッチは画面のサイズが小さいので、表示が見にくかったり画面のタッチ操作がしにくいことがあります。とはいえスマートフォンをポケットに入れたまま通知を見ることのできるスマートウォッチは便利な存在です。そんなスマートウォッチの弱点が解決された製品がCES2018に出展されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク、携帯会社を年内上場・2兆円調達報道に「選択肢の一つ」とコメント
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/14/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9a0a171ad10d2d8c48ab444a9f15631e/206030249/name.jpg" />

ソフトバンクグループは、年内に子会社の携帯会社ソフトバンクを東京証券取引所第一部に上場させる方針を固めたと日本経済新聞が報じました。

報道によると、資金調達額は2兆円程度と過去最大規模のIPO（新規株式公開）となる見通し。計画ではソフトバンク株の約3割を投資家に売り出し、残りの7割は保有し続けるとのこと。

同報道についてソフトバンクは「当社は、資本政策に関するさまざまな選択肢を常に検討しております。ソフトバンク株式会社の株式上場もその選択肢の一つですが、正式に進めることを決定した事実はありません」とのコメントを発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 20:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホを裏返すとドローンが飛び出すSELFLY Camera：CES2018
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/14/selfly-camera-ces2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/453b97d5a8eec57670c988c7e63e4be7/206028676/ECES04_01.jpg" />

最近は小型のモデルも出てきたドローン。とはいえいざ外出先で使おうと思ったら持ってくるのを忘れてしまったなんてことも良くあるでしょう。それを解決する製品として、スマートフォンのケースにドローンを内蔵した「AirSelfie」が昨年発売になりました。しかしケースの中にドローンを収納するため、ケースのサイズはやや厚め。また価格も約4万円と、やや高めです。


CES 2018にはAEEが新しいスタイルのスマートフォンケース内蔵型ドローン「SELFLY Camera」を展示していました。AirSelfieより価格は安くサイズも薄く、そして高画質なカメラを搭載しています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクの学割は「先生」も対象、50GBが月3980円～になる「学割先生」1月17日受付開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/14/50gb-3980-1-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/eb870720d4cbdc24d74a9edb3c8f3f53/206030353/main.jpg" />
ソフトバンクは、新たな学割キャンペーン「学割先生」の申し込み受け付けを1月17日から5月31日まで実施します。

「学割先生」は、学生などの25歳以下に加え、学校の「先生」も対象とした学割キャンペーンで、各種割引条件の適用でデータ容量50GBの「ウルトラギガモンスター」が月額3980円になるという内容。

まず、対象ユーザーが学割先生を申し込むとデータ容量が50GBのウルトラギガモンスターが、通常月額7000円のところ1年間月額5980円で利用できます。さらに申し込んだユーザーの家族が「ウルトラギガモンスター」で新規契約した場合、家族新規特典としてさらに月1000円を1年間値引きします。

さらに、5分間通話定額の「スマ放題ライト」、指定の固定通信サービスとのセット利用で割引する「おうち光割セット」「みんな家族割」など各プラン・割引サービスを組み合わせることで、月50GBのウルトラギガモンスターと通話料金の総額を1年間月額3980円に抑えられるとアピールします。



先生も対象という点が特にユニークなプランですが、この「先生」とは一体どこまでなのかという定義について、ソフトバンクは「公立学校共済組合組合員証もしくは私立学校教職員共済加入者証を所有している方」と説明しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 22:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonプライム・ビデオでディック「エレクトリック・ドリームス」配信開始。全10話のSF短編アンソロジー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/14/amazon-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6815f61bd039f96f803db6870e7f37d5/206030308/m2.jpg" />
Amazonプライム・ビデオが「フィリップ・K・ディックのエレクトリック・ドリームス」の配信を開始しました。全10話構成となっており、字幕版/吹替版ともに全話視聴可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折畳み式2画面スマホ「M」はどう使う？4つの画面モードをおさらい、使い勝手を検証
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/14/2-m-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F5dd47325a8a7624d44950e04ddd19518%2F206029187%2F2018-01-14%2B17.12.11.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3ec38f649523ffbd409ca83ad572b2c0f30ab59f" />
1月12日から予約が始まったドコモの折りたたみ式2画面スマホ「M Z-01K (ZTE製)」。すでにEngadgetでも何度かレビューを行ってはいますが、2画面を使って何ができるのかに絞り、あらためてレビューしたいと思います。

 
2画面スマホ『M』購入キャンペーンが1月12日から。事前予約や購入でdポイントが当たる

噂の2画面スマホ『M』速攻レビュー。これはスマホのトレンドに一石を投じるステキな一台

異形の2画面スマホ「M」を買わざるを得ない理由

AXON Mはただの変態じゃない！ 2画面スマホ再注目の理由：山根博士のスマホよもやま話




M Z-01Kの画面モード

2画面で何ができるのかをみる前に、Mの画面モードについておさらいしておきましょう。Mには全部で4つの画面モードがあります。
1画面表示の「通常モード」
まずは1画面のみを使う通常モード。折り畳んだ状態で使う場合のモードですが、広げた状態でも利用は可能です。表示できるのは基本的に左側のディスプレイ（カメラがある側のディスプレイ）のみで、左を消して右に表示させることはできません。唯一の例外がカメラを利用する場合です（後述）。

▲表示できるのは左側の画面のみ

2つの画面を1つの画面として使う「大画面モード」
次に、2つの画面を１つの大きな画面として使う大画面モード。縦横どちら向きでも利用可能です。ディスプレイ1つの解像度は5.2インチ 1920x1080ですが、2画面合わせて6.8インチ 2160x1920として利用できます。



この状態でスクリーンショットを撮ると、ちゃんと1つの画面として取得できます。


▲スクリーンショットは2160x1920で撮影されます

同じ画面を表示する「ミラーモード」
3つめが左右どちらとも同じ画面を表示するのがミラーモードです。このモードのみ、横画面にしたときに上下が反転し、ディスプレイをテント上にしてどちらからも同じ画面が見れるようになっています。


▲左右同じ画面を表示するミラーモード


▲横向きでは上下が反転します。


▲テント上にすると、両側から同じ画面を見ることが可能。向かい合っての動画視聴には便利？

別々のアプリを使用できる「2画面モード」
そして最後は、最も使用頻度が高くなりそうな、左右別々のアプリを利用できる 2画面モード です。



2画面モードは、Android 7.0からの標準機能であるマルチウィンドウを物理的に2つの画面で使用しているイメージ。2画面モード（マルチウィンドウ）に対応していないアプリは、当然ながら大画面モードに切り替わって表示されます。

ただし、非対応アプリであっても設定によって強制的に2画面モードを使用することも可能です。筆者が試した範囲では特に不具合はなかったとはいえ、無理やり表示しているだけなのでアプリによっては正常に動作しないかもしれません。


▲設定メニューの2画面表示モードから切り替え可能

ちなみに、2画面モードでスクリーンショットを撮る場合、左右を同時に取得するほか、別々に取得することもできます。



実際に何ができるのか？
さて、これらの様々なモードを使って実際に何ができるのかですが、まず思いつくのは動画を視聴しながらのTwitterなどSNSへの投稿。これは問題なく行えました。



ただし、文字入力のための両手持ちをすると右側（本体底面）のスピーカーが塞がってしまいます。イヤホンなどを利用していれば問題ありませんが、そうでなければ持ち方などに注意が要るかもしれないポイントです。


▲下側がスピーカー。上側はマイク。

次に2つのアプリの同時起動。例えば、Googleマップで地図を表示しながらポケモンGoを立ち上げたり、モンストなどのゲームを攻略サイトを表示しながらプレイしたりといったことができます。

ゲームアプリはAndroidのマルチウィンドウに対応していないものがほとんどですが、先に書いたように強制設定を有効にすることで、2画面でも利用可能です。


▲Googleマップを表示しながらポケモンGOをプレイ可能

しかし、Androidのゲームアプリの多くはフォーカスを失うと動作が止まります。ポケモンGOなどでも隣に表示した画面を操作している間は停止してしまうので、いわゆる「ながらプレイ」は行えません。


▲ポケモンGOとモンストを同時起動。操作していないほうは止まってしまうので、あまり意味はありません。

ただ、通常はバックグラウンドになるとサーバーとの接続が切れてしまうリネージュ2レボリューションは、フォーカスを失っても動作が止まることはなく「ながらプレイ」が可能でした。アプリによっては2画面モードでも上手く動作するものがあるようです。


▲ゲームによっては「ながらプレイ」が可能なものも。

その他の注意点として、画面の向きがあります。例えばポケモンGOやモンストなどのゲームアプリは縦画面固定ですが、もう一方のディスプレイで横画面固定のアプリを起動すると表示がおかしくなります。


▲2つの画面で縦画面表示固定アプリ、横画面表示固定アプリの併用は不可。フォーカスがあるアプリの設定が優先されます。

短い時間の試用でしたが、もっとも使い勝手がいいと感じたのが電子書籍の表示です。2画面を使った表示は、まさに文庫本を読むイメージで利用できます。


▲青空文庫の「坊ちゃん」をKindleアプリで表示

マンガも見開きで表示できますが、1画面が5.2インチ(1920x1080)なので、それほど快適なわけではありません。同じギミックで7インチくらいの端末が出てくると、この手の使い道には最適ではないかと思います。
フロントとリア、1つのカメラを切り替えて使用
最後にカメラ機能についてです。

M Z-01Kには2030万画素のカメラが1つしかなく、通常はフロントカメラとして利用します。カメラの切替ボタンを押すことでリアカメラとして利用できるのですが、このときだけは背面（開いたときの右側）のディスプレイを使用します。正面（開いたときの左側）ディスプレイが消えた状態で背面のディスプレイを使えるのは、リアカメラとして使う場合に限られるようです。



カメラ性能そのものは、グリッド表示ができず、また、暗所にやや弱い印象を受けますが、それ以外ではまずまずといったところでした。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/docomo-m-z-01k/" title="docomo M Z-01K 写真作例">【ギャラリー】docomo M Z-01K 写真作例 (5枚)</a></p>

意外と実用性が高い2画面端末
本体が約230ｇとやや重く、厚みも12.1mmあるなど、メインとして気軽に使える端末ではありません。折り畳み型ゆえ、専用保護ケースの発売もあまり期待はできないでしょう。

ただ、2画面の変態端末という点ばかり注目されがちな反面、動画視聴やゲーム、ウェブ閲覧、電子書籍リーダーなど、特定用途向けのサブ端末としては使い勝手がよく、意外に実用性は高く感じます。

HUAWEIも2画面端末を出すとの噂もあり、SamsungやLG、Lenovoなどにも折り畳み端末開発の話が出ています。それらに先がけて登場したMは、2画面折り畳み端末の今後を占う試金石になりそうです。

はたして一部のマニア受けだけで終わるのか、一般ユーザーにも受け入れられるのか。今後が楽しみな端末です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jan 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：重さ200gの変形ドローン PITTA デモ。アクションカムやホームセキュリティに：CES 2018
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/200g-pitta-ces-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f54db69c6152941040cd6db46ca3ed20/206030479/a98c60dd29da91e785e40d972f319cb7_original.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。米CES 2018から弓月ひろみが現地レポートをお届けします。韓国のeyedeaは、手のひらサイズの変形ドローン「PITTA」のデモンストレーションを行っていました。

PITTAは、パーツの組み合わせでドローンから、アクションカメラやホームセキュリティカメラにもなる変形マシン。重さは200gで、連続飛行は15分、カメラは4K、30fps。画像認識によるオートトラッキング、階段などの段差がわかる地形認識。自動リターン機能、ワンクリックフライングモード、ドラマティックなサークル撮影、パノラマ撮影が可能です。

アクションカムは下部のネジ穴を備え、三脚は自撮り用スティックなどが取りつけられます。タイムラプス撮影、バーストショット、スローモーション撮影に対応します。ホームセキュリティカメラとしては、映像を遠隔確認可能。

現在Kickstarterでクラウドファンディング中。価格は約350ドル程度なので、入手したい方は出資してみるのも良いかもしれません。ただしクラウドファンディングはあくまでプロジェクトへの出資であり、開発遅れの可能性や見返りとしての製品受け取りが保証されているわけではない点はご理解のうえでどうぞ。




 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年の今日、3GのSIMフリー電話機「ホムテル3G」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/2016-3g-sim-3g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d20fbf03bef48e4dde49314fb218d942/206028121/00.jpg" />
おもなできごと
・2001年1月15日、誰でも自由に参加できるインターネット百科事典「ウィキペディア」が発足
・2007年1月15日、アイ・ビー・エス・ジャパンがminiSD型Bluetoothカード「IMSB-831」を発売
・2007年1月15日、ドワンゴが「ニコニコ動画（&beta;）」のサービスを開始
・2016年1月15日、エイビットがSIMフリーで3Gに対応した固定電話機「ホムテル3G」を発売
・2016年1月15日、リコーイメージングが赤外線領域も撮影できる「PENTAX 645Z IR」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    UQ mobileが新スマホ発表。ダブルレンズの「nova 2」、濡れ手操作に対応の「DIGNO A」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/uq-mobile-nova-2-digno-a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9718dbf0a0d87e528fedfd43f457861b/206030494/imgss.png" />
UQ mobileは、2018年春のスマートフォンラインナップとして『HUAWEI nova 2』および『DIGNO A』の2機種を発表しました。1月下旬以降順次発売予定となります。

●HUAWEI nova 2

『HUAWEI nova 2』は、カメラを強化したファーウェイ製スマートフォンです。特徴はカメラ性能の高さで、背面は1300万画素＋800万画素のダブルレンズ構成。このうち片方は2倍望遠レンズのため、ズーム時にも画質の劣化を抑えた写真を撮影できます。また、インカメラも2000万画素の高画素数を誇ります。



ディスプレイは5.0インチ フルHD（1920 x 1080）で、ベゼル幅1.6mmの狭額縁仕様。RAMは4GB、ストレージ容量32GBで、最大128GBまでのmicroSDXC外部ストレージにも対応します。SoCはHiSilicon Kirin 659 （Cortex-A53 2.36GHz x 4 + Cortex-A53 1.7GHz x 4）を採用します。

本体サイズは69 x 142 x 6.9mm、重量は143g。カラーバリエーションはプレステージゴールド、グラファイトブラック、オーロラブルーの3色展開です。バッテリー容量は2950mAhで、付属の充電器の使用で約100分でフル充電できる急速充電機能も搭載します。

ワンセグ・フルセグ・おサイフケータイなどの日本独自仕様には非対応です。

本体価格は税込3万1212円、1月下旬発売予定です。

●DIGNO A

『DIGNO A』は、防水・防塵・耐衝撃性を高めた京セラ製スマートフォンです。「ガラス割れに強い」ディスプレイをうたい、これはディスプレイパネルの表面をアクリルで覆う『ハイブリッドシールド構造』により実現しています。


主な仕様は、5.0インチ フルHD（1920 x 1080）ディスプレイ、Snapdragon 430 MSM8937 8コアプロセッサ（1.4GHz x 4 + 1.1GHz x 4）、3GB RAM、32GBのストレージ容量など。外部ストレージは最大256GBのmicroSDXCに対応します。出荷時OSはAndroid 8.0 Oreo。

本体サイズは145 x 72 x 8.7mm、重量は136g。バッテリー容量は2600mAhです。ワンセグ・フルセグ・おサイフケータイには非対応となります。

3月上旬発売予定、本体価格は未定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadやiPod touch等「iPhone以外のアップル製品」は電池劣化で性能低下せず。アップルがサポート文書で言及
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/ipad-ipod-touch-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/95f9656cd1d102a1875778727002632e/206030583/battery.jpeg" />
電池劣化したiPhoneのパフォーマンスを近年のiOSが意図的に低下させていた件に関連して、アップルは「iPhone のバッテリーとパフォーマンス」と題したサポート文書で「電源管理機能（速度の低下）はiPhone 固有のもので、他の Apple 製品には適用されません」と明記しました。

ここで言う他のアップル製品といえば、iPadシリーズやiPod touchシリーズ。これらはバッテリー性能の劣化があったとしてもパフォーマンス低下をしないと、公式に約束した格好です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カメラとSIMカード搭載で快適すぎる「Lumzag」スマートバッグ。Qi充電やGPS、センサーライトも内蔵：CES 2018
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/sim-lumzag-qi-gps-ces-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/456fe24197aa602010f0d8aaf625bb35/206028627/ECES03_01.jpg" />
　
日々持ち運ぶモバイルアイテムを効率よく収納できるカバンやバッグには、いろいろなものが出ています。一方でバッグが盗難にあったり、あるいは人ごみの中でこっそりとポケットを開けられて中身を抜き取られてしまう、なんてトラブルもあるものです。特に海外旅行時には高価なスマートフォンやタブレット、パスポートなどの貴重品はしっかりと守りたいものですよね。

アルメニアのスタートアップ、Lumzagが開発板スマートバッグはそんなセキュリティー対策はもちろんのこと、SIMやバッテリーを内蔵して旅行中のモバイル環境を快適にしてくれるバックパック。これさえあれば海外旅行も安心。もちろん国内旅行にも活用できるでしょう。CES 2018のLumzagブースで、試作中の製品を見せてもらいました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タグ・ホイヤー､スマートウォッチ｢Connected Modular 41｣発表。カスタマイズ性そのまま､華奢な手にもフィット
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/connected-modular-41/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b3280e7859c1d2975d850b131419d5bd/206030686/thmain.jpg" />
タグ・ホイヤーがスマートウォッチConnected Modularシリーズに従来の45mmケースよりひと回り小さな41mmケースのモデル「Connected Modular 41」を追加発表しました。細身の男性や女性でも装着しやすい大きさです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：Gear IconXは断然ピンク、完全独立型イヤホンレビュー。スマホがGalaxyなら断然オススメ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/gear-iconx-galaxy/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/392521614a5f7551b580278c483673a5/206030970/IMG_8049.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。完全独立型のBluetoothイヤホン Gear IconXの新色は、アクセ感覚で使いやすい鮮やかなピンクをオススメします。今回はお借りしたGear IconXをレビューします。

本体内の4GBストレージに楽曲を保存可能で、スマホを持たずに音楽が楽しめます。しかも、バッテリー駆動時間は7時間と長距離ランナーも安心の電池持ち。仮に、スマホと連携させても駆動時間は5時間。ケースに入れると充電される仕組みなので、独立型イヤホンで不安になる電池切れの心配も少ないはずです。

対応コーデックは、SBCとSamsung Scalable codec。Samsung Scalable codecは独自コーデックとなり、Galaxyシリーズでの高音質化に対応するもの。Galaxy S8やNote 8といったGalaxyシリーズなら、本体内への楽曲の転送もアプリ経由で簡単に行えるので、Androidユーザーの中でもとくにGalaxyのユーザーにオススメしたいモデルとなっています。価格はAmazon.co.jpの正規品で2万4425円。

 
　

関連：
スマホなしで聴ける完全無線イヤホン「Gear IconX」に新色「グレー」「ピンク」が登場



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2017年の今日、コンパクトな衛星電話機「501TH」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/2017-501th/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2759e97cbf3ec4543b76ca9fc762a7bc/206028844/00.jpg" />
おもなできごと
・1920年1月16日、アメリカで禁酒法が施行
・2009年1月16日、ソニーが「VAIO type P」を発売
・2016年1月16日、ハーマンインターナショナルがBluetoothスピーカー「JBL TRIP」を発売
・2017年1月16日、ソフトバンクがコンパクトな衛星電話機「501TH」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、iPhone Xを立てかけてワイヤレス充電できる PowerPort Wireless 5 Standなど発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/anker-iphone-x-powerport-wireless-5-stand/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5aa10dc4b6d93e698fe2c91828bc77bf/206033129/d16775-75-446231-0.jpg" />

Ankerは、最新iPhoneや一部AndroidなどのQi対応スマートフォンで使える新型ワイヤレス充電器「PowerPort Wireless 5 Stand」「PowerPort Wireless 5 Pad」を本日（1月16日）発売しました。

「PowerPort Wireless 5 Stand」（写真＝左）は、Anker初となるスタンド型のワイヤレス充電器です。スマートフォンを立てかけながら充電するため、従来のパッド型に比べて充電しながらの操作や通知の確認が容易です。Amazon.co.jpでの価格は税込2999円。

「PowerPort Wireless 5 Pad」（写真＝右）は、パッドタイプのワイヤレス充電器です。パッド表面は柔らかくクッション性のあるラバー素材を採用し、スマートフォンを傷つけずに充電できる点も売りにします。Amazon.co.jpにおける価格は税込2299円。

●従来比10%の高速化

2製品とも5W出力（5V/1A）で、iPhone XとiPhone 8 / 8 Plus、およびQi準拠のAndroidスマートフォンで利用可能。iPhone XとiPhone 8 / 8 Plusが対応する7.5Wの急速充電には非対応です。

また、従来の5W充電器に比べて10%充電が高速化したといい、iPhoneの場合、充電時間を約30分間短縮できるといいます。（いずれも公称値）。なお5mm以上の厚みのあるケースや、磁気を帯びたケースおよびクレジットカードは、充電前に取り外す必要があります。

同梱物はワイヤレス充電器本体とmicroUSBケーブル、取扱説明書のみ。ACアダプターは別売りです。なおAnkerによると、本製品と5V / 1Aのアップル純正充電器を組み合わせて使うと、過剰な発熱を引き起こす恐れがあり、おすすめできないとしています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    画面に指紋センサを埋め込む「Clear ID」採用スマホ、Vivoが参考展示：CES2018
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/clear-id-vivo-ces2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dce982f57980c6019a28765c2ab0e749/206032260/ECES06_01.jpg" />
スマートフォンのディスプレイをタッチするだけで指紋認証できる、ディスプレイ埋め込み型センサーのデモがCES2018で行われました。Synapticsが開発した「Clear ID」センサーを搭載したスマートフォンがプレス向けに限定公開されたもの。

スマートフォンは中国のVivoのデモ端末。現行モデルの「X20」をベースにしたモデルのようです。X20は背面に指紋認証センサーが搭載されていますが、デモ端末の背面には「VIVO」のロゴがあるだけで指紋認証センサーは省かれています。


端末がスリープしている状態から何かキーを押すと、ロック画面が表示されます。これは普通のスマートフォンと変わりませんが、ディスプレイの中央下部を見ると指紋のアイコンが表示されます。ディスプレイのこの部分にはClear IDセンサーが内蔵されており、画面上に指先を乗せるだけで指紋を認証してくれるというわけです。


指紋の認証は画面上のアイコンを指先でタッチするだけ。Synapticsによると、このClear IDセンサーは3D顔認識機能より高速に動作するとのこと。

この3D顔認識機能はアップルのFace IDのことでしょうが、マスクをしていたりスマホをポケットに入れている状態でもロック解除できるのは指紋認証の利点です。

なお対応するディスプレイの素材は有機ELのみで、構造上から液晶パネルには搭載できません。今後Clear IDの搭載が進むと、スマートフォンのディスプレイの有機EL化が一気に進みそうです。


実際に画面を親指で触れてみたところ、一瞬で反応して画面ロックが解除されました。強く押したり指先を上下にスワイプする必要もありません。

現在のClear IDセンサーのサイズは 1cm x 2cmほどで、スマートフォンの画面下部に位置するようになっていますが、今後センサの形状を変えれば別の位置への搭載も可能になります。


指紋の登録も一般的な指紋認証センサーと同様で、ディスプレイ上に指先を押しあてるだけ。この時はやや強めに指先を押し当てます。指先全体をタッチすれば登録は完了。実際に自分の指を登録してみましたが、反応しにくいといったこともなくスムースに登録できました。



Vivo関係者によると、Clear ID搭載スマートフォンは恐らく同社が最初に商用化するとのこと。

Clear IDのセンサーはすでに量産化が始まっており、複数のスマートフォンメーカーが採用する予定です。


Vivoは昨年、2017年6月のMWC上海2017でクアルコムの技術を採用したディスプレイ埋め込み型指紋認証センサーのデモ機を展示していました。

最新技術のいち早い採用は、ファーウェイ、OPPO、シャオミなど多数の競争相手がいる中国メーカーならではの素早い動きでしょう。



2月にバルセロナで開催されるMWC2018で、VivoからClear ID搭載スマートフォンのアナウンスがあるかもしれません。製品の早期登場に期待したいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：セーラー服着なくても快感っ♪ ガトリング式ブラスターガンでドローンを撃墜する「UFOバスター 撃II」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/ufo-ii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7f282255e172546c6cf7ab27352ea613/206031389/IMG_6252.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。なんだかモヤモヤする時、誰しもドローンを撃墜したいですよね？ 「UFOバスター 撃II（ゲキツー）」は、そんな憂さ晴らしのためにうってつけのガンシューティング玩具です。

難しいことは考えずに、5連射ガトリングブラスターガンで「ボス級UFO」（ドローン）を打ち落とすだけ。ある程度距離を取ると中々当たらないので、その分、当たった時のすっきり感がたまりません。

ドローンは1回40分の充電で5分程度飛行します。命中しても当たり所が悪いと、落ちることなく再び飛行することも。なお、製品の対象年齢は15歳以上。室内用で、言うまでもありませんが人に向けて撃つのは御法度です。

 


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国、長征3号ロケットの一部が山村に落下。大爆発の様子がSNSに投稿される
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/3-sns/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ad92f64d096a0e28d757eb48b6d96ef1/206033170/001.jpg" />
中国が打ち上げた「長征3B号」ロケットのブースター部分が、四川省西昌市の西700km前後の山村付近に落下しました。

あまり報道はされていないものの、SNSに投稿された動画を見る限りかなり危険な状況だった模様です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンク初のAndroid Oneスマホはシャープ製「S3」。OS更新保証、3年間セキュリティパッチ提供
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/15/android-one-s3-os-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1223%2C906%2C76%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1079%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fa51fafaa88c8100dfc7797a49073fe64%2F206033236%2Fimg.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=be37cee921182f9dde25d49da02fa841789b65d2" />
ソフトバンクは、同社初のAndroid Oneスマートフォン「S3」を1月下旬に発売します。事前予約受付は1月19日より開始します。

Android Oneは、メーカーによってはOSバージョンアップが滞り、新旧で分断されがちなAndroid OSを「常に最新の状態に保つ」ためのGoogleの取り組みです。

具体的には、端末発売日から24か月間は最低1回以上のOSバージョンアップを提供。また、発売から3年間は毎月セキュリティアップデートの提供します。メーカーによるカスタマイズが少なく、素のAndroid UIと、Googleが提供するサービスをシンプルに利用できる点も特徴です。

「S3」は、このAndroid Oneに準拠したシャープ製スマートフォン。ワイモバイル向けAndroid One「S3」と同じモデルです。

主な仕様は、5.0インチ 1920 x 1080 IGZO液晶、Snapdragon 430 MSM8937 オクタコアプロセッサ(4 x 1.4GHz + 4 x 1.1GHz)。3GB RAM、32GBストレージ容量、最大256GBのmicroSDXC外部ストレージなど。

出荷時OSはAndroid 8.0。カメラは背面が1310万画素、前面が500万画素。バッテリー容量は2700mAhです。


防水（IPX5 / IPX8）と防塵（IP6X）、および耐衝撃にも対応。日本向け仕様となるワンセグやおサイフケータイ（FeliCa）には非対応です。




本体サイズは71 x 144 x 8.5mm、重量は143g。カラーバリエーションはネイビーブラック、ホワイト、ピンクの3色展開です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>