<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    auの意地？ 実在する「三太郎トンネル」 ついに4G LTEエリア化
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/13/au-4g-lte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/48de00214217533d8167d5ca7eb6dabb/205463321/img.jpg" />

auの人気テレビCMでおなじみの三太郎。これと同名の「三太郎トンネル」が鹿児島県奄美市に実在します。KDDIは7月14日、この三太郎トンネルのau 4G LTEエリア化を実施すると発表しました。



三太郎トンネルは、1989年に竣工した全長2027メートルのトンネル。鹿児島県奄美市にまたがる三太郎峠を貫く国道58号線に位置します。

KDDIによると、トンネル名の由来は1858年に遡ります。鹿児島県川辺町 田部田の農家の次男として産まれた
畑中三太郎は、少年の頃から家業である農家を手伝いながら、農業に関する十分な知識と技術を蓄えていったといいます。そんな三太郎は30代の頃に農業技術指導員として奄美に赴任し、地域の活性化に貢献したとのこと。トンネルの名称は、そんな三太郎の功績をたたえるためにつけられたようです。



このように、auの三太郎シリーズとは無関係なのですが、KDDIはちゃっかりあやかります。8月20日に鹿児島県奄美市で開催される「三太郎祭り」において、auの三太郎スペシャルページで配信している「三太郎音頭」を披露するとのこと。
 


電波が入らないトンネルも多くあるなか、自社の人気テレビCMと同名トンネルの4G LTEエリア化は、auの意地と言えるかもしれません。とにもかくにも、地元のauユーザーの利便性が向上することは確かです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 10:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ほぼ7インチの巨大スマホ「ZenFone 3 Ultra」が1万円値下げ、Xperia Z Ultraの代替にどう？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/13/7-zenfone-3-ultra-1-xperia-z-ultra/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/82ac99339aad93d24aa4959aaeb2bda/205475002/DSC01257.jpg" />

ASUSは、6.8インチ液晶を搭載した巨大SIMフリースマートフォン「ZenFone 3 Ultra」を1万円値下げしました。新しい販売価格は4万9800円（従来は5万9800円、いずれも税別）

※写真はグローバル版ZenFone 3 Ultra（奥側）と、iPhone 6s（手前側）を比較したもの

ZenFone 3 Ultraは、6.8インチのフルHD液晶を搭載したスマートフォン、いわゆる「ファブレット」に分類されます。そのファブレットの中でも特に巨大なのが特徴で、5.5インチのiPhone 7 Plusより1インチ以上大きく、かつて人気を博したGoogleのタブレット「Nexus 7」に比べると0.2インチだけ小型。つまり、タブレット並みと表現しても違和感のない大きさです。

日本向けモデルの仕様は、クアルコムのSnapdragon 652オクタコアプロセッサ、4GB RAM、32GBストレージ容量、microSDXC外部ストレージ（microSDXC 2TB）など。カメラは背面が2300万画素、前面が800万画素。最近はAndroid 7 Nougatにもバージョンアップされ、2つのアプリを同時に表示できます。

6インチを超える巨大スマートフォンとしては、日本では6.4インチのXperia Z Ultraが一部のマニアから根強い人気を集めていました。しかし発売から3年半が経過しており、そろそろ乗り換えたいという方も多いはず。Xperia Z Ultraよりもさらに0.4インチ大きいZenFone 3 Ultraは、そうしたユーザーの有力な乗り換え候補と言えそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 11:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    乾電池40本で鈴鹿サーキットを駆る。オリジナルEVレース「Ene-1 GP SUZUKA」8月6日開催
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/13/ene-1-gp-suzuka/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f5860bc65b85a3dc98d9c3cf91ea9a3c/205475230/NRR2017154848_00-thumb-1779x1334-5168877.jpg" />

乾電池「エネループ」40本のみを動力源に、手作りカーは鈴鹿サーキットをどこまで走れるか。エネルギーカーレース「Ene-1 GP SUZUKA」が8月6日に開催されます。鈴鹿開催は今回で7回目。

鈴鹿サーキットのフルコースは1周5.807km。S字カーブにデグナーカーブ、ヘアピン、シケインといった18個のコーナーがあり、その高低差は40mに及びます。この国際レースコースを手作りカーで走破するのが、Ene-1 GP SUZUKAというイベント。

 

充電式乾電池エネループ40本を動力源とし、大会中の追加充電はなし。タイムアタックレースと60分耐久走行で競います。競技車両は参加者のオリジナル設計によるもので、今大会は過去最多の128チームがエントリーしています。

なお、イベントでは充電体験イベントとして、手回し充電やのこぎり充電など、人力で充電する企画や、手作り乾電池教室などを実施予定（要申込み）。



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    グランツーリスモSPORTは10月19日発売。限定版には豪華ブックレット、DL限定版は1億クレジットが付属
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/13/sport-10-19-dl-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0d4bc734baff28ae3a38612a0406783/205475235/maingts.png" />
　
ソニー・インタラクティブエンタテインメントが、プレイステーション4用のドライブシミュレーター「グランツーリスモSPORT」の発売日を10月19日に決定しました(北米・アジア版は10月17日、欧州は10月18日)。


パッケージの製品ラインナップは通常版が6900円、ドラテクからマシンのメカニズム解説、自動車史までを綴ったスペシャルブックレットが付属する初回限定のリミテッドエディションは9900円。

ダウンロード版にも通常版に加えてデジタルリミテッドエディション(7900円)があり、こちらはゲーム内で使える1億クレジットおよびゲーム内コンテンツとしての「ヘルメット」が提供されます。

「今秋発売」からさほど間隔をあけずに伝えられた10月19日発売の報。北米からは2ラップ日遅れとはいえ、いよいよ日付が決まったことで、ファンたちのグランツーリスモ入手耐久レースは残り3か月となり、ようやくゴールが見えてきました。

ただ、レースはチェッカーを受けるまでわからないものです。昨年や今年のニュルブルクリンク24時間耐久レースがそうだったように、長い時間走り続けても、最後の最後でどんでん返しがないとも限りません。コンセントレーションは切らさず、勝利製品を手にする瞬間に備えたいものです。

 


ちなみに、グランツーリスモSPORTは当初2016年11月の発売を予定していました。その後延期を重ねた理由は4KグラフィックやHDR、60fpsなどに対応させるべくリアリティ面での強化を図ったため。新しいフィーチャーとして本物のFIAライセンスが取れるオンライン選手権にも参加できるといった意欲作になっています。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 12:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    通勤中にゴハンが炊ける弁当箱、サーモスが9月発売。お米の「おねば」を制御、美味しく炊けます
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/thermos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1475d358a35cf18adfd8ade59e7e5a9f/205475394/thermos.jpg" />

魔法瓶のサーモスは、レンジ加熱と保温で移動中にご飯が炊ける新製品「サーモス ごはんが炊ける弁当箱」（JBS-360）を9月1日に発売します。希望小売価格は6000円ですが、店頭価格は3000円台、4000円台になる見込み。

サーモスと言えば、真空断熱構造を採用した魔法瓶で知られる企業です。外側と内側の間に真空を作ることで熱を遮断するという仕組み。新製品となる「サーモス ごはんが炊ける弁当箱」は、この仕組みを使ってご飯を炊いてしまおうというもの。



電子レンジで調理する炊飯器は以前からありますが、お米への浸水時間が必要だったり、10数分の加熱後に蒸らし時間を要していました。また、米が炊きあがる際に発生する粘度のある水分（おねば）が吹きこぼれがちで、お米の味わいを損なうことも。



サーモスの新製品は真空断熱構造の内側に、樹脂製のご飯容器があり、浸水なしで即レンジでチン。米と水を入れて炊飯パーツをセットし、レンジで8分。8分後に容器ごと保温容器にセットして通勤すれば、30分後にはふっくらご飯が炊けているという仕組み。



ちなみに、これまで電子レンジで調理する炊飯器は3台使ってきました。今回、サーモスの新製品で実際に炊きあがったゴハンを試食してみましたが、たしかに炊飯器で炊いたようなもっちり感があります。担当者によれば、同梱の炊飯パーツによって、ゴハンの味を左右する「おねば」をコントロールしているためだそう。
 

製品の大きさは10 x 9.5 x 12cmで、カラーブラックとホワイトの2種類。お茶碗1杯分に相当する0.7合のご飯が炊けます。ランチに炊きたての温かいご飯が実現するかも。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/383/" title="サーモス ごはんが炊ける弁当箱">【ギャラリー】サーモス ごはんが炊ける弁当箱 (7枚)</a></p>




 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 13:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus、200ドルの単体型VRヘッドセットを来年発売？ (Bloomberg)
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/oculus-200-vr-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/54f8d383e188ca1290a1b7b940cd5d9c/204425647/demo2.jpg" />

VRヘッドセット Oculus Rift の Oculus は、2018年にも新製品の発売を計画しているようです。

リンク先 Bloomberg の報道によると、Facebook / Oculus はPC不要で小型軽量なスタンドアロン型VRヘッドセットをこの年末にも発表し、来年発売予定とのこと。想定価格は200ドル。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これが最後の再販、ドンキ4K/50型TVの1400台予約開始。価格は5万4800円（税抜）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/4k-50-tv-1400-5-4800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5c30cd79fb3dcf4f87e07e371d636d49/205475657/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-14+16.15.40.png" />


ドン・キホーテは、3000台を1週間で売り切った4K/50インチテレビ「50V型 ULTRAHD TV 4K液晶テレビ」（LE-5050TS4K-BK）の追加予約販売を開始しました。

今回は8月下旬出荷予定の1400台の販売で、ドンキの電子マネー majica会員限定で予約を受け付けます。価格は5万4800円（税抜）。

情熱価格 PLUSのブランドで販売したドンキの4K50V型テレビは、6月15日に販売開始。東芝映像ソリューション開発のメインボードを採用しているせいか「ジェネリックREGZA」などと呼ばれ、3000台が1週間で完売し、6月21日には予約を休止していました。

ドンキによると、再販を望む声が多く、今回1400台の追加販売を決定。8月下旬にも出荷するとしています。なお今回の再販をもって生産終了と発表しています。

主なスペックは、50V型（3840 x 2160ドット）、直下型LEDバックライト。入出力端子は、地デジ/ BSCS各1、HDMI x 3、RCA、ヘッドホン、光デジタル、LAN、録画用USB。スタンド付きのサイズは約112.7 x 69.5 x 28.6cm、11.01kg。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 16:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASA発見の｢地球に似た7惑星｣､すべて生命の存在は困難か。問題は赤色矮星TRAPPIST-1からの距離
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/nasa-7-trappist-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1375c944564fd674f297a9f998bc6545/205475574/maintrps.jpg" />
　
今年2月、一挙に7つの地球サイズ惑星が見つかったTRAPPIST-1に関するNASAの発表は大きな話題となりました。しかも7惑星のうち3つには生命存在の可能性もあるとされ、地球外生命の発見にも期待が高まっています。ところが、ハーバード・スミソニアン博物館(CfA)の宇宙物理センターでTRAPPIST-1を研究する2つのグループは、いずれもそこに生命はいなさそうだと考えています。

赤色矮星TRAPPIST-1は、われわれを照らしている太陽に比べるとはるかに暗く温度も低い星です。したがって、生命が存在できる範囲"ハビタブルゾーン"はどうしてもTRAPPIST-1に近くならざるをえません。

Journal of Astrobiologyに論文を寄せたCfAのAvi Loeb氏のグループは、TRAPPIST-1のハビタブルゾーンはその距離の近さのせいで赤色矮星から受ける紫外線が非常に強く、大気成分を大きく破壊してしまうと考えました。したがって、そこに生命が存在する可能性はわずか1%ほどしか期待できないと結論づけました。

一方、Astrophysical Journalに掲載された、CfAとマサチューセッツ大学ローウェル校による別の共同論文では、TRAPPIST-1からの太陽風の影響に焦点が当てられました。地球では磁場が太陽風による悪影響を防ぐ役割を果たしています。TRAPPIST-1が持つ惑星にも磁場があるとは考えられますが、非常に近い距離にあるTRAPPIST-1からの猛烈な太陽風に晒され、大気が宇宙空間に吹き飛ばされてしまっている可能性があるとのこと。大気がなければ当然、生命は生き残ることができません。
　

　
これら2つの研究から気付かされるのは「ハビタブルゾーン」という言葉は生命が存在できるゾーンという意味ではなく、単に水が液体で存在できる、適度な暖かさを持つ範囲、という意味を指すだけの言葉だということ。ハビタブルゾーンにあるからといって、生命が存在する条件をすべて揃えているわけではないのです。

とはいえ、いずれの研究もTRAPPIST-1の惑星系に生命がいないと確定したわけではありません。ただ赤色矮星が持つハビタブル惑星は、我々が思っていたほど好立地にあるのではないとわかっただけです。

やはり太陽と地球の関係のような、もっと明るい星と適度な距離にある惑星を探すほうが、地球外生命は早く見つかるのかもしれません。

 


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 16:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia XZs」ハズさないケース4選。お洒落ツートン、液晶剥き出しの手帳型など
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/xperia-xzs-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/11e0eb4d17af630546fbc1ca71d65f90/205472096/DSC07293.jpg" />

「Xperiaにはケースがない」そんなイメージの払拭にソニーモバイルは奮闘していますが、Xperiaにもお洒落なケースはたくさんあるんです。今回は、Xperia XZs用のハズさないケース4選をお届けします。

関連：


「Xperiaにはケースがない」とは言わせない。公認ケースが揃うWEBストアオープン
Xperia XZ / XZsのオススメケース4選、あなたの好みはどれ？
触ってわかる優等生の魅力 -- ソニー最新スマホ「Xperia XZs」国内版レビュー



SOFTBANK SELECTION RILEGA Bicolor Stand Flipケース

こちらは「上質な素材と豊富なカラーで持つ人の日常を彩る」をうたうブランド「RILEGA」とコラボした手帳型ケース。ふわっとしたキャッチフレーズは置いておくとして、コーディネートのアクセントになるツートンカラーはかなりオシャレです。


手触りはやや硬め。装着中に指紋センサーも使えます。



フリップ部分はマグネットでしっかり固定されるので、ぐらつきは少ない印象。しっかりした手帳型ケースという印象を与えてくれます。収納できるカードは1枚のみです。また、背面を折りたたむことで、横置きスタンドとしても使用可能。動画視聴も快適ですね。


カラーは「ダークブルー x ネイビー」と「ライトブルー x ブルー」の2色展開です。価格は税込3456円。

SOFTBANK SELECTION

SOFTBANK SELECTION RILEGA Leather Flip
こちらも「RILEGA」ブランドとコラボしたケース。素材に本革を採用し、フォーマルなスタイルに合わせやすいデザインとなっています。



ツートンのBicolor Stand Flipケース（上で紹介）と同様に、マグネット固定のぐらつきの少ないフリップを採用。さらに、フリップケースのスリム化を図ったといい、カードを収納しても凸凹が気になりません。ただし、収納できるカードは1枚のみ。

もちろん側面の指紋認証センサーも使えます。


カラーはグレージュ、ブラックの2色展開です。価格は税込4392円。シンプルで素材にこだわったケースが欲しい方に、おすすめです。

SOFTBANK SELECTION

SOFTBANK SELECTION SWASH LONDON Design Soft Case
ポイントのあるユニークなデザインが特徴のライフスタイルブランド「SWASH LONDON」とコラボしたケースです。アルファベットをモチーフにした「ABC's Tangerine」。そして、いろいろな気球で旅行を楽しんでいるイメージの「Escape from Earth」の2パターンを揃えます。



素材は弾力性のあるTPUを採用。また、ケースを装着したままでも、端末側面の指紋認証が使えます。手帳型ではないので、カード類を収納することはできません。



ユニークな柄入りのケースが欲しい方にオススメのケースと言えそうです。価格は税込2880円です。

SOFTBANK SELECTION

RAKUNI (ラクニ) 牛本革 背面手帳型ケース
こちらはトーモが発売するRAKUNIです。天然の皮革を素材として使用しています。



特徴は、手帳型ケースなのに画面がむき出しになっていること。カードホルダーを、画面を覆うフリップ部ではなく、背面に配置しています。カードホルダーは本体にしっかり固定されており、財布や名刺入れとしても使えます。特に左ポケットは、一般的な厚みの名刺であれば7〜8枚ほど入るといいます。



手帳型ケースのカードを収納できる利便性と、サッと操作できる手軽さを兼ね備えたケースと言えそうです。価格は5918円。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 17:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    温暖化で飛行機飛べず。 出力低下がまねく重量制限や滑走路延長〜コロンビア大、NASAら研究結果
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/climatechange/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d7b8561cab23058f74118d7db47b8925/205475927/mainair.jpg" />
気候変動による温暖化が、飛行機の離発着を困難にするとの研究結果が発表されました。気候変動による異常気象が世界中で航空機の運行の妨げとなる激しい天候を生みだすことはすでにわかっていましたが、今回の研究は気温上昇による飛行機の離陸能力への影響について調査しています。

この研究はコロンビア大学とNASA、Logistics Management Instituteなどによる、世界19の主要空港について調べています。この調査では「1日のうちで最も気温が高い時間帯に出発する便の10～30%が、最大離陸重量より若干厳しい重量制限を必要としていることがわかりました。そして、その制限重量は今世紀後半にかけて0.5～4%増加するだろうとのこと。

この原因は、空気の密度にあります。空気はその温度が上昇すれば膨張するのは理科の時間に習ったとおり。そして膨張すれば密度は低くなるため、離陸するときに必要な空気抵抗やエンジンの推進力が低下、飛行機は重量を軽くするか離陸速度を上げて対応しなければならなくなります。もちろん離陸速度を上げるには多くの燃料と長い滑走路が必要となります。

これは、立地条件的に長い滑走路を確保できない空港では致命的な問題になりえます。研究では、もし今後温暖化が進行すれば、航空会社は気温の高い時間帯の離陸をキャンセルしなければならなくなる可能性があるとしており、空港によっては滑走路の延長工事に着手しなければならないだろうと予測します(実際、韓国・仁川国際空港の第3滑走路は2008年の建設時、未来の温暖化を見越して4000mもの長さに設定されました)。

さらに、機体重量を軽くするためには荷物の重量制限や搭乗人数の制限が必要となり、登場人数が減れば航空運賃の値上げとなって利用者に跳ね返ってくる可能性もあるとのこと。

米国のパリ協定離脱もあり、世界的な温暖化対策は今後の見通しが難しくなりつつあるようにも見えます。ドイツ・ハンブルクで開催されたG20では「保護主義と闘う」として改めてパリ協定の重要さがアピールされたものの、このまま温暖化が進行すれば飛行機の利用者にも離陸キャンセルや延期など直接的な影響が増加するかもしれません。
[Image : PA Archive/PA Images]


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 18:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    エヴァ、マリオカートもVRで楽しめる「VR ZONE SHINJUKU」歌舞伎町に本日オープン
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/vr-zone-shinjuku/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/15a366ce1ed37a53a436312fe105c407/205476264/IMG_3565.jpg" />

エヴァにマリオカート、ドラゴンボールなど多彩なVRコンテンツを楽しめる「VR ZONE SHINJUKU」が東京・歌舞伎町に本日（7月14日）オープンしました。

チケットは入場日時予約制。4つのアトラクションを楽しめる1Dayチケットが税込4400円です。当日券も販売しますが、数に限りがあるためWEBでの購入を推奨しています。

詳細はこちらの記事もご覧ください

マリオカートもVRで楽しめる「VR ZONE SHINJUKU」、歌舞伎町に7月14日オープン
VR版『マリオカート』を先行体験。手で甲羅を投げ、相手をクラッシュさせる楽しさ





体験できるVRアトラクションは下記の通り

エヴァンゲリオンVR The 魂の座
マリオカート アーケードグランプリ VR
極限度胸試し ハネチャリ
ドラゴンボールVR 秘伝かめはめ波
釣りVR GIJIESTA
恐竜サバイバル体験 絶望ジャングル
近未来制圧戦アリーナ 攻殻機動隊ARISE Stealth Hounds （8月に稼働）
巨大風船爆発ルーム PANIC CUBE
バーチャルリゾートアクティビティトラップクライミング/ナイアガラドロップ
その他お台場のVR ZONE Project i Canから継続設置のアクティビティ

内部には飲食エリアを完備。さらに、プロジェクトマッピングを駆使した演出など、エンターテイメント性を追求した施設となっています。


オープニングセレモニーに登壇したバンダイナムコエンターテイメントの代表取締役社長 大下聡氏

「なんとか夏休み前の開業に漕ぎつけました。皆様があっと驚くような超現実の世界、VRを使った最高のおもてなしをさせていただきます。（中略）入った瞬間、多分1度じゃなくて2度、3度くるようなおもてなしの設定になっております。ぜひ思う存分楽しんでいただければと思います」（大下社長）

テープカットの様子。7月14日午後7時にグランドオープンした


招待客が続々と入場していく
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 19:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクが真っ黄っ黄、ピカチュウ大量ゴリ押しキャンペーン。レアグッズなどプレゼント
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/pika/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2c44a22d4eafd226f0619ecda9f361c/205476212/y.png" />

ソフトバンクは7月14日より「ソフトバンクでも！ピカチュウ大量発生チュウ！キャンペーン」を開始しました。イベント参加やオープン懸賞、アンケート回答など、あの手この手でピカチュウのグッズが当たるチャンスです。

 
7月14日〜8月31日
誰でも応募可能なオープン懸賞は、ポケモンゲームやグッズプレゼント。



 
7月15日/16日、来店プレゼント
家電量販店などのイベント実施店舗にてピカチュウルーレットを実施。ソフトバンクオリジナルのポケモングッズなどがもらえます。なお、店舗によってはピカチュウ登場。イベント店舗リスト。



 
8月1日〜
対象店舗でのアンケート回答で「ピカチュウ学習帳」を進呈。また、ソフトバンクショップなどで「SoftBank Air」を契約すると、ピカチュウデコシールプレゼント。いずれも数量限定です。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 19:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ディズニーが『スター・ウォーズ』ランドの詳細動画公開。広大な敷地にミレニアム・ファルコンも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/disney-star-wars-land/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ca7e96cf548982b87457ef8f8349352c/205476157/Q3V6506.jpg" />

二年に一度のファン向けイベント D23 Expo 開催を前に、ディズニーが建設中の『スター・ウォーズ』テーマランドの詳細な模型を公開しました。

これまではコンセプトイラストだけだった2つの『スター・ウォーズ』ランドが、ミレニアム・ファルコンや建物の配置、全体の広さまで確認できます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 20:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Oculus Riftの新価格発表。セール後はTouch同梱499ドルでVR普及へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/oculus-rift-touch-499-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cf72b7d0e8136b61a1503deab09f8715/205477797/20016399_763693730458754_380906218392125440_n%5B1%5D.jpg" />

OculusがVRヘッドセット Oculus Rift の新しい商品構成と価格を発表しました。

今後の Rift はハンドコントローラ Oculus Touch を標準で同梱した新パッケージになり、499ドルの新価格で販売します。

Oculus は現在、期間限定のサマーセールとして Oculus Rift + Touch を399ドル(国内5万円)で売っているため、セール終了後は100ドル高くなる(から今のうちに買ったほうがお得)と予告したことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型イヤホン「AZLA」をチェック、オープン型とクローズド型の利点を併せ持つ新興ブランド第1弾
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/azla-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1152x767+0+0/resize/1200x800!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d36165c9b01f483f7454d00aa28fec66/205472571/DSC_6928.jpg" />

アユートは、韓国の新興イヤホンブランド「AZLA（アズラ）」の第一弾製品「AZLA」を7月末〜8月上旬に発売します。直販サイトでの価格は税込49,980円。
「AZLA」は、iriver社に長年勤めたアシュリー・リー氏らが独立し、新たに設立したイヤホンブランド。AZLA初の製品は、ブランド名を冠した象徴となる製品に仕上げたということです。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/azla/" title="AZLA">【ギャラリー】AZLA (45枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 08:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    複雑系とマストドン : 情熱のミーム　清水亮
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/mastdon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/576610afb2dff2a65b507ea9506e4500/205478717/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-15+7.42.02.png" />
マストドンがブームになってから3ヵ月が経過した。

mstdn.jpは一時期ほどの熱狂的な雰囲気は薄れたが、さまざまなローカルインスタンスの流速は未だ衰えることもなく、なんとなく安定状態に突入した感がある。

マストドンはTwitterライクではあるがTwitterをリプレースするものではない。

それ自体を目的としていない。もしかすると開発者のオイゲン・ロチコ氏はTwitterをリプレースすることを想定していたかもしれないが、実際の使われ方は、それぞれ居心地のいいローカルインスタンスをとまり木にした緩いコミュニティが点在し、緩やかな連合を形成しているところで落ち着いている。

その一方で、pixivが絵師のためのPawooだけでなく音楽を作ることが趣味の人のためのPawoo Musicをスタートしたりと、大規模インスタンスの運営自らが目的別ローカルインスタンスを作り込むなどの動きも生まれている。

Twitterが最初に日本でブレイクして、それから3ヵ月したとき、ちょうど2007年の9月頃、早くも「twitterは必要か」は「恋人は必要か」という議論に似ているという記事が投稿されている。この頃はTwitterはごく少数の有名人と一部のスキモノ、オタク、変わり者が使っているだけ、というイメージが強かった。まさか高校生やら大学生やらが当たり前のように使うようなものになるとは誰も思っていなかった。

マストドンの場合、Twitterの流れを経験しているので誰もが一度は「昔来た道だ」と思ってTwitterに起きたことを超高速で繰り返しているように見える。つまり、検索エンジン(Twitterもかつては検索エンジンは内蔵しておらず外部だった)、モバイル向けアプリ(Twitterがブレイクし始めた頃はまだ日本にiPhoneは来てなかった)、そしてモバイル向けアプリ内広告などのビジネスモデルの研究、独自の機能追加、クローン、などなどである。

マストドンはオープンソースなので、クローンが作りやすい。というかそれぞれのインスタンスがすべてクローンと言える。

マストドンやブロックチェーンが標榜する非中央集権化(Decentralized)という言葉には図らずももっと重要な意味があることに先日気づいた。

非中央集権化という言葉は、言い換えれば局所化(localize)と連合(Federation)である。局所的なルールをピア ツー ピアで結び、それが連鎖的に拡大してひとつの巨大なシステムを構築する。インターネットがまさしくこのような形で成立しており、同時にこれは筆者にしてみればある種の郷愁を感じるほど馴染み深い構造で、一般的にはこのようなシステムは複雑系と呼ばれる。

マストドンを非同期の複雑系(Complex Syste)と解釈すると面白い。

やろうと思えば、マストドンのインスタンスそれぞれがひとつのオートマトンになったセル・オートマトンが実現可能だ。動作全体を俯瞰できないとセル・オートマトンのありがたみはわかりにくいが、これまでは俯瞰的に見下ろすことしかできなかったオートマトンを、主観的に内部から観察することができるようになったと考えると興味深い。

先日、Amazonプライムで「正解するカド」というアニメを見た。
このアニメのストーリーはともかく、印象的なのは3Dフラクタルで描画された異次元の存在「カド」だ。

まあ普通に考えたら、本当に異次元の存在なら人間の考え出した数学的法則に則った高次元フラクタルなど使う必要はないのだが、その立体とも生物ともつかない不思議な動きは印象的で、ついにアニメ作品に本格的にフラクタルが使われるようになったかと驚いた。

本編の方は別に見ていただくとして、3Dフラクタルとは下記のビデオのようなものである。

 

これもまた、非常に単純な法則の組み合わせのみによって成り立っている。
たった２つの式からなる複素方程式だけでこの不思議な世界は表現されている。

式が示す関係性は局所的にはシンプルだが、そこから生み出される表現のバリエーションはほとんど無限大のようにも思える。これが複雑系の持つ最大の魅力であり、不思議さでもある。

現在、マストドンインスタンスを俯瞰する方法は開発されていないが、各インスタンスのトゥート数やアクティブ率の可視化は盛んに行なわれている。

ただ2つの数式よりはより複雑なプロセスによって各インスタンスや各ユーザが関わるため、俯瞰したところで実は美しくはないのかもしれないが、マストドンやブロックチェーンに魅力を感じるのも、ごく自然なことなのかもしれない。

フラクタルとは自己相似図形のことで、自然界にはありふれた現象だ。有名なのは三陸海岸のようなフィヨルド地形や、シダ植物の形など、細部がどことなく全体に似ているという性質を指す。

この「似ている」という言葉が実に曖昧で、厳密に一緒ではないし、「似ている」ことは分かっても「同じ」といえるケースはほとんどない。

にも関わらず、「似ている」と誰もが納得する。


このフラクタル構造が「似ている」ということがどういうことなのか、これまで深く考えられたことはなかった気がするが、もしかするとニューラルネットワークもフラクタル構造を見て、全体と細部が「似ている」と解釈するかもしれない。

マストドンの連合の仕組みとユーザの絡み方の構造も全体と細部が似た、フラクタル構造をしていて、たとえば関西広域連合のインスタンス群はごく親しい友だちしかフォローしないユーザに似ている。

大阪丼は国際都市らしくどこのインスタンスとも連合するので、関西広域連合のインスタンス群にとっては外界とのゲートウェイとして機能している。

一方、最初から規模の大きいmstdn.jpやmstdn.socialは規模が大きいばかりでインスタンスの方向性が定まらない、いわば「その他大勢」のインスタンスであるように見える。

「その他大勢」と関わりたくないインスタンスは真っ先にmstdn.jpをブロックするのだろう。

一時期激しさを増していたマストドン本体のアップデートラッシュもようやく一段落したようなのでここいらでマストドンをどう使いこなしていくべきか、今一度じっくり考えるべき時期が来たように思う。

いや、別に使わなくてもいいわけだけど、こんなにおもしろい道具が無料で手に入るなら、使わないのは勿体無いではないか。


 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    伝説のSF誌｢ギャラクシー｣350冊以上が無償公開。アシモフ､ブラッドベリらが連載､PDFダウンロードも可能
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/14/sf-350-pdf/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/19cb47c7b6fe20956cd9260f62b6d3d1/205478972/maingal.jpg" />
　
マルチメディア資料のアーカイブ閲覧サービスを行うIntermet Archiveが、1950年代に創刊された米国のSF雑誌「Galaxy(ギャラクシー)」ほぼ全号を公開しました。英語オリジナル版ではあるものの、アイザック・アシモフやレイ・ブラッドベリらの連載を画面上で楽しめるようになっています。

ギャラクシーといえば、1950年から1980年にかけて刊行され、SFというジャンルのなかでもゴリゴリのハードSFだけでなく、社会風刺やユーモアある内容の作品を取り扱うなどして成功を収めたSF雑誌。

Intermet Archiveは、1950年から1980年までのギャラクシー誌350冊以上をデジタルスキャン、無料で公開しています。PCブラウザーで読むには読みたい号をクリックするだけでビューアー画面になりそのまま読むことが可能。EPUB、Kindle、PDFなどの各形式でダウンロードもできるので、手持ちのタブレットに取り込んでゆっくりと楽しむという手もあります。ただ米国の雑誌なので、内容がすべて英語なのは言うまでもありません。

試しに幾つかの号をざっと見てみると、冒頭にも挙げたアシモフやブラッドベリの他に、「ビッグ・タイム」のフリッツ・ライバー、「あるいは牡蠣でいっぱいの海」のエイブラム・デビッドソン、1992年の映画「フリージャック」の原型となる作品を連載したロバート・シェクリイや、デーモン・フランシス・ナイトといったいずれも著名な作家らがその時々の執筆陣として並びます。

もしかしたら、辞書を片手に当時のシーンを雰囲気だけでも感じてみたくなるSFファンもいるかもしれません。

ギャラクシーは1950年にホレース・L・ゴールドが初代編集長となり月刊誌として創刊、出版元が変わったり誌名の小変更、隔月刊化などを経て1961年には編集者として加わっていたフレデリック・ポールが編集長の座を引き継ぎました。その後も紆余曲折を経ながらギャラクシーは継続しましたが、1970年代中盤以降は人気低迷から刊行そのものが不安定になり、最終的には資金難から1980年7月号をもって休刊となってしまいました。

ただ、後の1994年には初代編集長の息子であるE・J・ゴールドが旗振り役となって、8巻だけながら復活したこともありました。もちろん、Internet Archiveにもそれらはスキャンの上公開されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jul 2017 12:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スプラトゥーン2と京都水族館のコラボ「Suizokukaan～イカす夏休み～」スタート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/15/2-suizokukaan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bec99196cb111279c4854cfa917702ac/205478183/001.jpg" />
京都水族館は、ニンテンドースイッチ用「スプラトゥーン2」とコラボしたイベント「Suizokukaan～イカす夏休み～」を2017年7月15日～8月31日に開催しています。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/suizokukaan/" title="「Suizokukaan～イカす夏休み～」">【ギャラリー】「Suizokukaan～イカす夏休み～」 (10枚)</a></p>

「スプラトゥーン2」は、イカとヒトの姿を取れる「インクリング」たちが、水鉄砲のようにインクを打ちだす「ブキ」で周囲を塗りまくるというTPS（三人称視点シューティング）。相手を倒した数ではなく、自軍のインクで塗った面積で勝敗を決するという直感的なルール、そしてインクリングたちのオシャレなファッションが人気を呼んでいます。



前作は、作中に登場するアイドル「シオカラーズ」が日本やパリでライブを行い、ゲーム内イベント「フェス」では「きのこの山」「たけのこの里」や「赤いきつね」「緑のたぬき」といった商品とコラボするなど、現実とリンクした展開で話題となりました。



そんな「スプラトゥーン」シリーズの新作「スプラトゥーン2」のコラボ先はなんと水族館。登場キャラクターがイカやタコなど海の生物をモチーフとしているシリーズだけあり、意外とも、イメージに合っているとも言える企画です。

期間中、京都水族館では、「スプラトゥーン2」にちなんだ様々なアクティビティが展開します。ゲーム内に登場する「スプラシューター」型水鉄砲を使って的を撃つ「スイゾクカーン・スプラッシュタイム」や、インクリングのモデルであるイカに関する特別展示「イカす研究コーナー」。そして、描き起こしアートと共に記念撮影ができたり、オリジナル手ぬぐいにスタンプを押す「てぬぐいスタンプラリー」など盛りだくさん。





「親子で楽しめるイベント」をキーワードとし、イカについて学べる教育的な側面がありつつも、水鉄砲やスタンプラリーといった遊びが盛り込まれている辺りは実に任天堂的。ビデオゲーム人口の拡大だけでなく、様々な方向からアプローチして「スプラトゥーン」ブームを盛りあげるという意味でも、興味深い取り組みと言えそうです。


会場では様々なグッズ類も販売される。「わくわく発見！京都水族館いきものブック Suizokukaan～イカす夏休み～」600円（税込）


Tシャツ子供　3780円（税込）、 Tシャツ大人　4104円（税込）、トートバッグ　2052円（税込）


プリントクッキー　810円（税込）

また、京都水族館は2017年9月9日～9月30日の期間中、「空想水族館」とアニメ「おそ松さん」のコラボ企画「おそ松さん&times;空想水族館　ほんもの水族館ツアーズ」に参画。オリジナルスタンプラリーやコラボカフェを開催する予定です。「スプラトゥーン」の後は「おそ松さん」と若者文化に精力的にコミットしていく、京都水族館の姿勢もまたユニークですね。



「スプラトゥーン2」の発売日も2017年7月21日に迫りました。関西在住の方はひと足先に「スプラトゥーン」気分に浸れますね。Engadget 日本版 編集部はスプラトゥーン2発売日にニンテンドースイッチで遊ぶ、任天堂非公認の読者参加イベントを企画しています。是非ご参加ください。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jul 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クマムシは地球滅亡後も生き残る･DNAに動画を記録再生･AI弁護士､米英の法律問題に対応 #egjp 週末版88
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/17/dna-ai-egjp-88/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d95352163465cf2cd43b58df1c3d724f/205482060/main.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをダイジェスト形式でお伝えします。今回は「太陽が滅んでもクマムシは生き残る」「DNAに動画を保存･再生」「AI弁護士、米英1000種類の法律問題に対応」といった話題をピックアップしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jul 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「VALU」仕事より儲かるかもしれない悪魔のゲームに攻略法はあるか by KNN神田
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/17/valu-by-knn/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/97ea7b3e36849cbf3f96d4dab57fd49f/205483848/b9bce96af0677864740c1284147b7ddb-490x362.png" />
ITジャーナリスト ポール 神田 敏晶（かんだ・としあき）による話題の「VALU」入門。「KNNポール神田です！」と挨拶してきたが、最近では「valu.is/knnkandaです！」と名乗るようになってしまった、URL付きで......。そう、VALUの勃興に便乗してだ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 06:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの「Magic Trackpad 2」をMacBookユーザーが使う。絶妙な傾きで疲れにくい
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/17/magic-trackpad-macbook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/433a85a1abc972465a94f6639a07da96/205472075/DSC07168.jpg" />
iMacユーザーだけでなく、MacBookユーザーにも便利なのが、アップルのMagic Trackpad 2です。外付けモニタに繋いで簡易的なデスクトップ環境を構築する。そんな場合に、ワイヤレスキーボードと組み合わせることで大きな威力を発揮します。

MacBookのトラックパッドとどう違うの？と感じる読者もいると思いますが、実際のところ、機能はさほど変わりません。TapticEngineによる触感フィードバックや2段階の感圧操作、マルチタッチジェスチャーなども、MacBookの最新モデルと同様です。

では何が違うのかというと、トラックパッドの面積です。MacBook Proも2016年モデルからトラックパッドが広くなりましたが、Magic Trackpad 2はそれ以上に広いです。画面の端から端にカーソルを動かしても、なお面積に余裕があります。



さらに、手前側から奥側に向かって、ゆるやかに傾斜しているのが特徴。奥側が手前側より高くなっているので、水平なMacBookのトラックパッドに比べて奥に指が届きやすく、疲れにくいのです。



さらに完全ワイヤレスなのでケーブル回りがすっきりする利点も。iPhoneと同じLightningケーブルで充電し、MacとはBluetoothでペアリングします。なお、MacBookと同じUSB-Cで充電できるモデルも用意すれば、なお便利になると感じますが、その辺は今後の展開に期待したいところです。



筆者はこのMagicTrackpad 2に外付けモニタ、そしてBluetoothキーボードのHHKB BTを組み合わせて、簡易的なデスクトップ環境を構築しています。

このように、外付けモニタやキーボードを組み合わせてMacBookを使う際に威力を発揮するので、ぜひお勧めしたいところです。また、完全ワイヤレスなので見た目もすっきりしますね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    仕事や家事のやり忘れを防止。iPhone「リマインダー」をもっと手軽に、便利に使う2つのワザ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/17/iphone-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fc2687b729f197a04499d66d2125861a/205419401/main.jpg" />
iPhoneに標準搭載されている「リマインダー」アプリは、入力した予定を通知とアラートで知らせてくれる便利な機能です。仕事の打ち合わせやゴミ出しなど、忘れたくない予定のために愛用している人も多いと思います。　

今回紹介するのは、そんなリマインダーをさらに便利にする、「繰り返し」という機能と、通知音の変更機能です。とくに「繰り返し」を使うと、様々なパターンで、1度設定した予定をほかの日にも繰り返して通知できるため、定期的な予定や複数回ある予定などの入力の手間を減らせます。
リマインダーの機能をフル活用して、仕事のやり逃しを防ぎましょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-381/" title="「リマインダー」で後々の通知もまとめて設定する方法">【ギャラリー】「リマインダー」で後々の通知もまとめて設定する方法 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『ブレードランナー2049』予告編第2弾公開｡デッカードが隠したのは何か｡明らかになる｢人類の未来｣とは
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/17/2049-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/72b9ae48d35dff8749033448db1729c7/205485112/mainbr2.jpg" />
　
ワーナー・ブラザーズが、10月公開のブレードランナー2049予告編第2弾を公開しました。前作の面影を今風に引き伸ばしたような印象だった第1弾から打って変わり、ジャレッド・レトら新たなキャストが登場しつつ、そのストーリーを垣間見させる内容となっています。

前予告編では、どちらかと言えば前作に通じる風景とサウンドで、懐かしさの中に新しさを盛り込んだビジュアルを示しつつ、ハリソン・フォード扮するリック・デッカードを、世界をひっくり返すような秘密を追うLAPDの刑事"K"(ライアン・ゴスリング)が訪ねるというものでした。もちろんキャストもいくらか程度は紹介されており、目が不自由そうなレプリカント製作者のウォレス(ジャレッド・レト)や、ブレードランナーを取り仕切るLAPDの上司としてロビン・ライトなどが登場していました。

新たに公開となった予告編第2弾は、そのストーリーをわずかながら明らかにしています。デッカードのセリフ「私は過去を消し、記録を暗号化した。我々は追われている」は、30年ものあいだ彼が失踪していた理由を示唆しているようです。

さらにウォレスの言葉「文明の大幅な進歩はいつも奴隷たちのはたらきによって作り上げられた」は前予告編から若干表現が変わり、より具体的な感じになりました。ウォレスはさらに「多くのレプリカントを作ることしかできなかった」、「ロックされている、彼(デッカード？)がキーを持っている」そして「人類(種)の未来がついに明かされる」などと物語のヒントになりそうな言葉を連ねます。

　

　
大雑把ながら、いくつか新たなストーリーの断片が提示されたことで、それらをつなぎ合わせて期待と妄想を膨らませているファンも多いはず。ブレードランナー2049の日本での公開は2016年10月27日(金)の予定です。

ちなみに米国での公開日は日本より3週早い10月6日。予告編に出てくる、木に刻まれた数字が"6 10 21"なのは、この公開日(10月6日)に引っ掛けたりしているのかも気になるところです。


ハリソン・フォード、『ブレードランナー』33年ぶりの続編にデッカード役で出演確定(2015年)

「ブレードランナー2049」初の予告映像が公開。デッカード、ブラスターを手にいきなり登場(2016年)

『ブレードランナー2049』 予告編公開。飛ぶスピナー、夜景とネオンと未来建造物、銃撃戦と爆発も特盛り(2017年)
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「スマホ化するノートPC」への本格参入で、ファーウェイはモバイル端末トップメーカーを目指す：：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/18/pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/11a87d7f3d00bee79fd64581fabce73c/205485105/EG170702_01.jpg" />
ファーウェイが、WindowsノートPCの新モデル「MateBook E」と「MateBook X」、そして「MateBook D」を発売。昨年のMateBookに引き続き3モデルを投入することで、市場への本格的な参入を始めた。

しかし、スマートフォンでは世界シェア3位、タブレットでは4位の同社が、なぜ今になってPCに本格参入となっただろうか。そしてどのような戦略で市場を攻めようとしているのだろうか？
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 13:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    BMWが噂のPHEVオープンカー、i8 ロードスターの公式ティザー動画を公開。発売は2018年か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/18/bmw-phev-i8-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/714a38880139fc00c5b622918dae3848/205443596/i8.jpg" />
ついにBMWから、長いこと待ち望まれていたハイブリッド・スポーツカー「i8」のオープントップ・モデル「i8 ロードスター」を予告するティーザー映像が公開された。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>