<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    サムスン、ノッチありの「Galaxy Mシリーズ」を準備中か。実機らしき画像や予測レンダリング、ベンチ結果も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/27/galaxy-m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fa5487e10-0a25-11e9-b7e3-dfa449f606e2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d367d529e5d06f8974b5573903bc78d421c79f0e" />
韓国サムスンが開発中とされる新型スマートフォン「Galaxy Mシリーズ」の実機とされる画像や予測レンダリング画像、ベンチマークスコア情報が海外で報じられています。これらが正しければ、サムスンにとって初となる「ノッチ」搭載スマートフォンとなりそうです。

上の画像は、海外テックサイトの91mobileが掲載したGalaxy M20のものとされる実機および、ケースです。注目点は、ディスプレイ上部になだらかな水滴型のノッチが備わっていること。事前情報によれば、有機ELディスプレイではなく、6インチ/2340x1080ドットの液晶ディスプレイとなるようです。

サムスンは今年11月に開催された開発者向けイベント「SDC 2018」にて、ノッチや「パンチホール」を採用したデザインを披露しています。そのうちノッチを備えたデザインは「Infinity-U」「Infinity-V」と名付けられており、Galaxy Mシリーズにもそれが採用される模様。

さらに海外テックサイトのNashville Chatterは、Mシリーズの最上位機種に相当するGalaxy M30のベンチマークスコアを掲載しています。スコア情報によれば、Galaxy M30はプロセッサがExynos 7885で、RAMが容量4GB。ミッドレンジ市場向けの端末と考えられます。

Galaxy Mシリーズにおけるその他の予測スペックとしては、背面には1300万画素+500万画素のデュアルカメラと指紋認証センサーを配置し、ヘッドホンジャックや5000mAhのバッテリーを装備する点などが挙げられます。また、Galaxy M10/20はプロセッサやRAM容量、ストレージ容量が変更された廉価版／通常版と位置づけられています。



ちなみに海外テックサイトのAll About Samsungでは、これらの流出情報をベースにした予測レンダリング画像が掲載されています。このようなノッチとデュアルカメラ、背面指紋認証センサーを搭載したスマートフォンは、中国メーカーから数多く発表されているデザインです。

Galaxy M10/M20は2019年1月にも発表され、M30はそれらに遅れて市場に投入されることが予測されています。事前情報によれば、販売価格はGalaxy M10が約1万インド・ルピー（約1万6000円）、Galaxy M20が約1万5000インド・ルピー（約2万4000円）。廉価な端末で攻める中国メーカーに対抗する意味も含め、サムスンはGalaxy Mシリーズを準備しているようです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランプ氏、ファーウェイ・ZTE製品の利用禁止を命じる大統領令を検討中との報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/27/zte/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F571a8240-0a4f-11e9-bbe7-d5fd118dad63&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0040ee73c5a3312bc9bc134e3c26c5a3143c1edb" />
トランプ大統領が米国内の企業に対して、中国のファーウェイおよびZTE製通信機器の利用を禁止する大統領令を、2019年に発令することを検討していると報じられています。

米大手メディアReutersによると、この大統領令は8ヶ月以上前から検討されており、早ければ2019年1月に発令される可能性があるとのこと。

通信業界と政権の関係者の談話として、重大な国家安全保障上のリスクをもたらす他国通信メーカーから米国企業が機器を購入することを阻止するよう、商務省に指示する内容であると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 23:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Instagramが突如横スクロールTLを導入、すぐ取り下げ。小規模テストのつもりが誤って広範囲に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/27/instagram-tl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4dc55100-0a4c-11e9-ba4d-f1be615f73aa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=980099a10a97f09442353208b6c90821c49f3ff9" />
写真SNSのInstagramが、突如アプリのタイムラインを横スクロール化する変更を加えユーザーを困惑させました。その後短時間でこの変更はもとに戻されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    いろいろあった2018年 一番印象に残っているのは……？ ：小彩楓のよちよちIT体験記
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/2018-it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/13714cf0-0a4e-11e9-b7dd-ab1dc37e5e02" />2018年もあと少しで終わりですね。

みなさんにとってはどんな年でしたか？

わたしは、たくさん初めてのことを経験させていただいた1年でした。

この連載もそのひとつです。

連載を持つということにずっと憧れがあったので、よちよちIT体験記が始まったときは本当に嬉しかったです！

連載をきっかけに、たくさんのガジェットに触れ合う機会も増え、アナログ派だった私がかなりデジタルに近づくことができた気がします(﹡&circ;_&circ;﹡)

なかでも一番印象に残っているのは、5月に観に行ったデジタルアートバトル「LIMITS」。

完成した作品で人を魅了するだけでなく、制作過程でも人を楽しませるところに感動しました。

そして、デジタルならではの良さというものを実感しました！
来年もたくさんのガジェットに触れて、時代についていけるように頑張りたいです笑

また、わたしと同じIT初心者の方々に、この連載を通して耳寄りな情報を少しでもお届けできるように、アンテナを張って生活していきたいと思いますp(＾-＾)q

来年もどうぞよろしくお願いします！
それではみなさん、良いお年をお迎えください(＊&circ;‐&circ;＊)

 


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジャック・ブラックが突如YouTubeチャンネル開設。「Pew Die Pieよりもビッグに」と暴れる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/youtube-pew-die-pie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fcb803e50-0a58-11e9-93fa-930dc9ea80f7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c661ac1f6aa2ab60b78782f7a35accf255296771" />
ハリウッド俳優、音楽ユニットTenacious Dの活動でも知られるジャック・ブラックが、YouTubeチャンネル"Jelinski Games"を開設しYouTuberデビューを果たしました。撮影と編集を担当するのはジャック・ブラックの息子とのこと。ブラックは「このチャンネルをNinjaやPew Die Pieよりもビッグにしてやるぜ」と鼻息も荒く宣言しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが1兆円の大損？高値で買った自社株が約30％も下落
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/1-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F89e0cfd0-0a64-11e9-ad7f-3fe220365658&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e59bd591042756473919d1c26826b75f1ffd668" />
アップルが投資した「資産」が値下がりし、約1兆円も損をしたと海外で報じられています。

その「資産」とは、アップルの自社株のこと。米大手メディアWall Street Journal（WSJ）によれば、同社は今年1月〜9月に629億ドルもの自社株を買い戻したものの、その後に株価が急落。

そして今月26日（米現地時間）には約538億ドルの価値になり、91億ドル（約1兆円）もの含み損を抱えるにいたったと伝えられています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、新年はホウオウ・ルギアが大発見に追加。2019年3月1日まで
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/go-2019-3-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/91465ad0-ff4a-11e8-abbf-a72c92545d94" />

ポケモンGOが2019年のフィールドリサーチ大発見リワードを発表しました。1月2日からは、伝説のポケモン『ルギア』『ホウオウ』が大発見に加わります。

12月からのフリーザー・サンダー・ファイヤーそしてライコウ・エンテイ・スイクンも引き続き登場するため、フィールドリサーチタスクを7日分クリアするたびに、伝説のポケモン8体のいずれかに遭遇することになります。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 01:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia純正のワイヤレス充電器「WCH20C」をレビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/xperia-wch20c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F63799a50-0a61-11e9-b71b-16204a18bd4d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bd7cca9e93fecbb5c949e10a564a4a4321995a45" />

「Xperia XZ2」の発売に合わせるかのように登場したソニーのワイヤレス充電器ですが、筆者はこの秋、新機種「Xperia XZ3」を購入したので、今回は純正ワイヤレスチャージングドック「WCH20C」のレビューをお届けします。

筆者はソニーストアのクーポンを利用。1万778円（税込）のところ9778円（税込）で購入しましたが、純正品とはいえ高いです。しかし、実際に使ってみると価値がわかりました。

それでは早速、開封します。





付属品はチャージングドック以外に、急速充電規格Quick Charge 3.0に対応したACアダプター「UCH12W」とUSB Type-Cケーブルが付属します。



付属のACアダプターとUSB Type-Cケーブルを使えば、ワイヤレス充電に対応していないXperiaでも、端子の上下を機にすることなくケーブルを繋げる利便性に加えて、Quick Charge 3.0の急速充電が活用できます。これは何気に嬉しい。

続いて本機の仕様を確認してみましょう。入力は最大9V／1800mAh、出力が最大9Wです。充電器のサイズは約65&times;101&times;87mmで、重さは約160g。





接地面積はSuicaカードよりも一回り大きいです。



Xperiaを立てかけるには、マグネット着脱式のスタンド部分を側面に付け替えます。時計を表示しておくときは縦向き、動画視聴時は横向きというように、それぞれの利用シーンに応じた使い方ができるのは嬉しいですね。





Xperia XZ3をチャージングドックに立てかけてみると、ディスプレーには弧を描くラインとQiのマークが浮かび上がり、「ポチッ」と音がなりました。充電開始をその都度、画面表示と音で知らせてくれるようです。わかりやすいですね。



Xperia XZ3のバッテリーアイコンを見ると、ケーブルで充電している場合と同じように、バッテリーに稲妻マークが入ったアイコンに切り替わり、充電されていることが確認できます。充電中はチャージングドックのスタンド下部に搭載された白色LEDライトが点灯するので、ここでも充電状況をしっかりと確認できます。

ケースを装着したままでのワイヤレス充電はどうでしょうか。



Xperia XZ3に純正カバー「Xperia XZ3 Style Cover Stand SCSH70」を装着してチャージングドックに立てかけたところ、問題なく充電できました。

ただし、メーカページを見ると、全てのカバーに対応することは記されていませんでした。他社製カバーや手帳型ケースを使っている方は、ソニーストア店頭で確認してから購入することをオススメします。また、分厚いケースや金属製のケース、磁気を帯びたケースやクレジットカードが入るケースなどもワイヤレス充電に不向きなので気をつけましょう。

さて、ワイヤレスでの充電時間ですが、Xperia XZ3の「いたわり充電」をオフにしてバッテリー0％の状態から100％までにかかった時間は約3時間50分でした。

Quick Charge 3.0に対応したUSB Type-Cケーブルを直接さして充電すると、約3時間でフル充電できました。

当然ながらワイヤレス充電はケーブルよりも時間を要しますが、まあ約3時間と数十分程度なら許容範囲でしょう。就寝時に充電すれば翌朝には満タンという訳ですから。

ここまで、レビューをお届けしましたが、価格の高さにはびっくりしましたが、実際に使うと納得できました。コンパクトサイズなので旅行にも持っていけることに加えて、純正品であることの安心感。更に横向き縦向きの両方に対応していることや、平置きのワイヤレス充電器のように位置合わせを気にせず使えることは、非常に快適でした。

筆者の希望としては、ソニーストアだけでなく家電量販店でも取り扱って欲しいところです。消費者としては実際に使えるのかを試してから購入したいのは当たり前。2019年はソニー製品というよりもマーケティング力に期待したいところです。

Xperia XZ2やXperia XZ3を購入した方は是非お試しくださいね。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Fitで健康的な1年のスタートを。Google、「ニューイヤーチャレンジ」を開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/google-fit-1-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F568a5690-0a57-11e9-9787-09c4041b4fba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e3efee339cebc999ca511a300b3c2e1d6350f5e7" />
Googleが、フィットネスアプリGoogle Fitを使ったニューイヤーチャレンジを発表しました。1月1日からの1か月間、体を動かしてアクティブに1年を始めようという企画です。

同じような取り組みは、Appleが2017年と2018年に謹賀新年チャレンジとして実施しており、こちらでは特別なバッジを獲得できました。Google Fitの場合、なんらかの目に見える報酬があるのかは不明です。

 
関連記事：運動始めにApple Watchはいかが？ 2018年版「謹賀新年チャレンジ」が公開。3つのゴール達成で特別バッジが

ニューイヤーチャレンジは、より多くのハートポイントを獲得することが目標となります。ハートポイントはGoogle Fitが8月のアップデート時に導入した指標で、アメリカ心臓協会（AHA）と世界保健機関（WHO）が推奨している運動量を示すもの。週150ポイント以上の獲得が目安です。

あまり難しく考えることはなく、早歩きなど中程度の運動であれば1分で1ポイント、それを超える激しい運動なら1分で2ポイント獲得。週5日、1日30分の運動（30ポイント）をすれば週に150ポイント獲得できる計算です。

また、運動を促すため、9か国36人のインフルエンサーと協力し、彼らがどのようにハートポイントを獲得しているのかを共有していくとのことです。

なお、チャレンジ自体は1月1日からですが、参加登録はスマートフォンのGoogle Fitアプリからすでに行えます。

GoogleとしてはGoogle FitやWear OS搭載スマートウォッチの普及、ハートポイントの認知拡大の狙いがありそうです。それでも、新しく始まる1年を健康に過ごすため、また運動をする習慣を身に着けるためにも、参加してみるのもいいかもしれません。

 
関連記事：
Googleのフィットネスアプリ「Google Fit」がアップデート。WHOと協力し新たな指標を導入
Google Fitが再びウェジェットに対応。Wear OSで深呼吸機能も提供
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オールインワンタイプ「IQOS 3 MULTI」の登場でユーザー歓喜：ベストバイ2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/iqos-3-multi-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fe797e690-0a64-11e9-9d7d-7edaa9ac64e9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ce793b886bb5c3ef9db2bd637444f6b23fb621ab" />
モノ系ライターのナックル末吉です。2018年の加熱式タバコ界隈と言えば、やはり全世界のユーザーが待望していた新型IQOSでしょう。新型IQOSは、従来と同様のセパレートタイプ「IQOS 3」と、シリーズ初となるオールインワンタイプの「IQOS 3 MULTI」の2モデル。筆者は、このなかでもIQOS 3 MULTIを加熱式タバコの2018年ベストバイに推したいと思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Alexaの偽アプリがApp Store上位に浮上
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/amazon-alexa-app-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F51c876d0-0a59-11e9-93dd-7dd1225a5650&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7312e55d6ea5abac8a5114357c6188f1e2fd31e6" />Associated Press

アマゾンの音声アシスタントAlexaの公式セットアップを装った詐欺アプリが、海外App Storeのランキング上位に浮上したことが報じられています。

アップル関連情報サイト9to5Macによれば、この詐欺アプリは一時「トップ無料」カテゴリの60位に位置しており、「ユーティリティ」カテゴリでは上位10位にあったとのこと。27日午前6時（米現地時間）の時点では、アマゾンもアップルも一切の対策を講じていなかったと伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    探査機ニューホライズンズ、1月1日にカイパーベルト天体へ最接近。しかしトランプ政権のせいで生中継が？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/1-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F34a38b30-0a77-11e9-bf56-40a677c0c4b7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f750f260caa21e3fde482567387bc3276dbb6416" />
2006年に打上げられたNASAの探査機ニューホライズンズが、2019年1月1日にエッジワース・カイパーベルトの小惑星「2014 MU69(Ultima Thure：最果ての地)」に最接近します。これは、いままでで最も地球から遠い天体への接近探査となり、地球へその小惑星の詳細な画像やその他センサーからのデータをお繰り返してくることでしょう。

すべてがうまくいくならば、ニューホライズンズは地球から64億km以上離れたところにある直径約45kmの小惑星に、約3540kmまで接近する見通しです。そしてそのときの管制の様子などはNASA TV他でライブ中継される予定です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 04:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    驚異の背面5カメラがはっきりわかる、「Nokia 9 Pure View」ケース画像が登場か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/5-nokia-9-pure-view/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fd1a83460-0a6f-11e9-9fb9-bf2137e2cfbb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=57b1c47421a04d8a3e2790c46b8c21f571c393cb" />

ノキアブランドとしてのリリースが噂される新型スマートフォン「Nokia 9」の、ケースとされる精細画像が海外サイトに登場しています。画像からは、同端末の特徴となる背面の5カメラがはっきりと確認できます。

今回の画像は、海外テックサイトのAndroid Pureが掲載したものです。画像資料によれば、Nokia 9の正式名は「Nokia 9 Pure View」になるとのこと。また、このカメラデザインはペンタカメラ（ギリシャ語で5の意味）と呼ばれています。



さらに海外リーク系サイト/LEAKSには、Nokia 9の実機とされる画像も掲載されています。端末にはノッチやパンチホールなどは搭載されず、背面のアヴァンギャルドな5カメラとは対照的に、ベーシックなデザインとなっています。

Nokia 9についてはすでにカメラ部分の外観を確認できるリーク画像も登場しており、「Zeiss（ツァイス）」のロゴが印字されています。また予測される端末スペックとしては、5.9インチ/QHD解像度/アス比18:9の縦長ディスプレイを搭載し、プロセッサはSnapdragon 845でRAM容量は8GB、内蔵ストレージは128GB。イヤホンジャックは搭載されず、最新のAndorid 9 Pieが採用されるようです。

このような多カメラシステムとしては、複数レンズを搭載したコンデジ「Light」が存在します。そしてNokia 9でも、Lightと同じような高画素撮影や光学ズーム、複数の露出設定や撮影後のピント位置の変更などの機能が搭載されるかもしれません。

記事執筆時点では、Nokia 9の正式発表時期についての確かな情報はありません。しかし実際に製品が登場すれば、スマートフォンのカメラシステムに一石を投じる端末となることは間違いないでしょう。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    異例づくしの「カードケータイ」、ドコモ・京セラの開発者に裏話を聞く
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/cardktai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/6b559950-09c5-11e9-abbd-38fd11539a82" />
NTTドコモが2018年11月22日に発売した「カードケータイ KY-01L」。VoLTE対応ケータイとして「世界最薄・最軽量」を実現したというこの端末は、"異例づくし"な携帯電話です。

「カードケータイ」を企画したNTTドコモと、製造に携わった京セラの担当者にインタビューしました。
「カード型」へのこだわり
「カードケータイ」はその名の通り名刺（カード）ほどの大きさの携帯電話。スマホと同じタッチパネル操作ですが、ディスプレイはモノクロの電子ペーパーを装備。一見してこれで通話できるとは思えない、不思議なたたずまいのデバイスです。



カードケータイという製品を世に送り出すプロジェクトがスタートしたのは、2016年末。発売までに約2年という期間がかかっています。そのうち1年は、NTTドコモ社内でのプロトタイプ開発に費やされましたといいます。

2016年はケータイ（フィーチャーフォン）からスマートフォンへの移行が進んでいた時期。この時期より2018年末現在にいたるまで、スマートフォンは年々大型化・大画面化するトレンドが続いています。一方で、当時のNTTドコモの社内には「小さく、軽く、持ち運びやすい携帯がほしい」という要望が届いていました。

ライバルのauは同時期に京セラ製のLTEケータイ「INFOBAR xv」を発売。昔ヒットしたケータイを現代向けに復刻するアプローチを取りましたが、ドコモが目指したのは、まったく新しい携帯電話のかたちでした。

「小さく軽いというコンセプトを満たすアイデアを練ったところ、『カード型』に行き着いた」と語るのはNTTドコモ プロダクト部の村上智彦氏。通話しやすく、持ち運びやすい携帯電話を目指し、試作を繰り返した末に、カードサイズというコンセプトが固まったといいます。

▲村上智彦氏（NTTドコモ プロダクト部 プロダクト企画担当）

村上氏のチームでは、約1年かけてカードケータイの試作を重ね、カードサイズに収めた試作機を開発。その時点で、厚さ5mm前後で重さ50g以下を実現。使い勝手やVoLTEでの通話音質も確保ある程度確保した完成度の高い試作機となっていたといいます。

ただし、試作品が商用製品になるまでには、量産という、もう一段階高いハードルを乗り越える必要があります。

そこでドコモでは、カードケータイの試作品を携帯電話メーカー各社に披露し、製品化に進めてくれるメーカーを募りました。そこで手を挙げたのが、京セラでした。

NTTドコモで京セラ製の端末が発売されるのは、1998年発売の「DataScope for DoCoMo」以来、実に20年ぶりのことです。


▲左が京セラが20年前に手がけた「DataScope」。ドコモ向けモデルでは2G（mova）に対応しています

その京セラで企画を担当した飯尾太郎氏は、「スマートフォンの機能が横並びになっている状況で、非常にチャレンジングな端末だと思った」と、カードケータイの試作機を見た印象をふり返ります。

そして、「企画書を読んで機能が絞りこんでいるところもわかった。通話専用の小型端末というものの需要が一定数あるのは認識していたが、この製品を世に出して、実際にどの程度の需要を発掘できるのかという点で興味もわいた」と語りました。


▲飯尾太郎氏（京セラ 通信機器事業本部 通信技術部 プロダクト2部 第3技術課）

京セラはauで発売された4G LTE対応のフィーチャーフォンのほとんどを手がけ、最近ではデザインケータイの「INFOBAR xv」も製造しています。また、タフネススマホの「TORQUE」を展開するなど、携帯電話メーカーとしての実績は十分あるメーカーです。

一方で、ドコモの標準仕様に対応したAndroidスマートフォンを開発した経験がないため、最初からフル機能のドコモ向けAndroidスマートフォンを投入するのは難しかったといいます。京セラにとっては、カードケータイの開発を通して、NTTドコモ向けの製品開発の経験を積みたい、という思惑もありました。
通話品質への自信
カードケータイは、高音質なLTEによる通話機能「VoLTE」もサポートします。2018年発売のスマートフォンでは標準的な機能ですが、SIMフリー製品を含めた「小型ケータイ」全般を見渡すと、VoLTEに対応した製品は少数派と言えます。



ドコモの村上氏は、カードケータイはVoLTE対応を前提で開発を進めたと紹介。「通話機能しかない中で、それを磨ききるのは価値がある。小さくしたことで、通話品質が落ちては意味はない」と携帯電話キャリアとしての品質へのこだわりを語ります。

小型端末ならではの悩みが、人間の手による電波干渉。カードケータイで通話するときは、手に包み込むように持つことになりますが、この時のアンテナ性能の確保には苦慮したといいます。量産を担当した京セラが、アンテナの構成や内部の配置を検証し、手に包み込んで持った場合でも途切れづらいように工夫したといいます。
バッテリーと大きさのせめぎ合い
カードサイズを維持しつつ、使い勝手を確保するためにもっとも困難だったのは電池の持ち時間の担保だったといいます。

村上氏は「長時間のバッテリー容量を確保しようとすると、筐体はどうしても大きくなってしまう。『バッテリーと大きさのせめぎ合い』だった」とふり返ります。

結果として、カードケータイでは380mAhというスマホの10分の1ほどのバッテリー容量ながら、VoLTEで2時間弱（110分）という通話時間を確保しています。そのためには、かなり大胆な機能の切り捨てが必要でした。


▲カードケータイで使われている容量380mAhのバッテリー

電子ペーパーならではの使い方
カードケータイの最大の特徴となっているのが、ディスプレイに消費電力が少ない電子ペーパーを採用したこと。

試作段階では、液晶や有機ELディスプレイをも検討したといいますが「カードサイズと言える厚みと電池持ちを両立するには、液晶や有機ELディスプレイでは不十分だった」（村上氏）。最後に選ばれたのが、電子ペーパーだったというわけです。



モノクロ表示の電子ペーパーは、低消費電力で目に優しいという特性から、電子書籍端末で多く採用されています。一方で、書き換えに時間がかかるため、動画などの表示には適していません。このため、カードケータイでは動画は再生できない仕様となっています。

このほか、チップセットはウェアラブルデバイス向けの「Snapdragon Wear 2100」を採用するなど、消費電力を抑えるためにさまざまな工夫が施されています。
見かけのインパクトを追求
電子ペーパーによって、モノクロ表示という特徴を得たカードケータイ。その魅力を引きたてるのが「Ink Black」というボディカラーです。

グレー1色のシンプルな仕上げですが、電子ペーパーとボディの境目が目立たないように仕上げ、「完璧に黒い板から画面が浮かび上がる見た目を目指した」（ドコモ村上氏）といいます。電子ペーパーが完全な黒にならないことから、目指したデザインが完璧に実現できたわけではないとしていますが、他のケータイとはどこか違う異質さは十分に感じられます。



そして、京セラがこだわったのは、デザイン性と強度の確保です。前面と背面に樹脂の中にガラス繊維を混ぜ込み、磨き上げることで、強度を確保しつつ、なめらか手触りに。樹脂で加工し、角張った形状で『カード』を表現しました。

ブザー音で「ポケベル」オマージュ
音響では、厚みの制約から、通話用以外の内蔵スピーカーは搭載できなかったといいます。

そのため、カードケータイでは、着信音用に「ブザー」を搭載しています。京セラでも数年ぶりに採用したというブザーが奏でるのは、かつてのポケベルを彷彿とさせる音色。そこで、プリセットの着信音では、ポケベルをオマージュした曲が収録されています。


▲「カード型」と言うためには、厚み抑える必要がありました。カードケータイでは約5mmという薄さに仕上げています

決済、ワンナンバー......今後の機能追加は？
通話機能にフォーカスした「カードケータイ」ですが、売れ行き次第では第2弾、第3弾のモデルの発売もあり得るとしています。

カードケータイの発表時には、SNS上で「おサイフケータイ機能がほしい」「ワンナンバー（スマホと同じ電話番号を使う機能）に対応してほしい」といった要望もありました。

この点についてNTTドコモの只松明洋氏は「カードケータイを投入したことで、『小型の通話携帯がほしい』という市場ニーズがあることを改めて確認できた」と述べた上で、ユーザーの反響を製品開発に生かしていきたいと語ります。

一方で「あれもこれもと追加していくと、またスマートフォンに戻ってしまうのではないかという懸念がある」と、「通話」という軸をぶらさずに機能を追加していく方針を説明しました。


▲只松明洋氏（NTTドコモ プロダクト部 第一商品企画担当主査）

活用法をきいてみた
最後に、カードケータイをどのように活用してもらいたいのか、企画開発に携わった方に聞いてみました。NTTドコモの村上氏は、「この大きさなので、身に着けるようにして使ってもらいたい」と、普段使っているカードケースや名刺入れに入れる使い方を提案。「一見、携帯電話だと思えない見かけなので、みんなに見せびらかしてほしい」と話します。

NTTドコモ プロダクト企画部の只松明洋氏は「スマートフォンは多機能なだけに、どこでもメールやメッセンジャーで仕事ができてしまう。休日はふだんのスマホを家におき、カードケータイだけを持ってでかける。そうした"リフレッシュタイム"の携帯として使ってほしい」と話します。

京セラの中園氏は、「カードケータイの待受画像に"名刺"を表示する」という使い方を披露してくれました。電子ペーパーの「静止画の表示には電力を消費しない」という特徴を生かした、カードケータイならではの使い方と言えそうです。



▲中園博喜氏（京セラ 横浜事業所 通信機器事業本部 通信事業戦略部 マーケティング部 商品企画課）

また、中園氏は「スマホになってから通話を使わなくなってたが、カードケータイを持つと、お店の予約などで自然と電話をする機会が増える」と話し、相手に要件を手っ取り早く仕えられる、通話の良さを再発見したと紹介しました。

ドコモと京セラのこだわりがつまった「カードケータイ KY-1L」は、NTTドコモにて発売中。ドコモオンラインショップでの販売価格は、3万1752円。月々サポートによる割引を含めた実質負担額は1万368円となっています（いずれも税込）。
「カードケータイ」の記事をもっと読む：
実質1万円の名刺サイズ「カードケータイ」をドコモが発表、画面は電子ペーパーを採用
話題のドコモ カードケータイ試用レビュー。テザリングはできるも電池持ちに不安
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月29日の話題は「四脚ロボの米軍不採用」「心拍計内蔵マウス」：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/12-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/f2517ab0-0a23-11e9-bfee-e8231a432a7f" />※年末年始は製品やサービスの発売、発表のニュースが少ないため、過去の今日から気になる記事を紹介します。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オピオイド依存者の過剰摂取を予防するリストバンド「HopeBand」発表。光や音、テキストでユーザーに警告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/hopeband/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F6aadaef0-0ad5-11e9-887d-f3952abf8fc3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3b984368eefb0711b2cc4c0db5731392e4c42fee" />
米国では1999～2016年の間に、薬物過剰摂取による死亡者数が約3倍にも膨れ上がりました。最も多いのが鎮痛薬のオピオイドで全体の半分以上を占めており、今年2018年の数字を上げれば1日あたり115人以上がオピオイドの過剰摂取で命を落としました。

こうした状況を改善するため、カーネギーメロン大学の学生はオピオイドの摂りすぎをユーザーに警告するウェアラブルデバイスを開発しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 16:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ3のカメラで背景をボカシたいならコレ！：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/xperia-xz3-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2880%2C1440%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C600&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fb8dbbf70-08b6-11e9-ba3f-f1d267e9964c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c7a252b1bf3355bd24f7da42e6506f03a100356f" />
最近ではデュアルカメラ搭載スマホが主流となってきていますが、Xperia XZ3の背面カメラはひとつ。有効画素数約1320万画素で、暗い状況下でも明るく写り、十分きれいに撮影できますが、「背景ぼかしも使えればいいのに......」なんて人も多いのではないでしょうか？

安心してください、最新機種のXperia XZ3には「ぼけエフェクト」機能が搭載されており、シングルレンズでも手軽に背景をぼかした写真が撮影できますよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-692/" title="「ぼけエフェクト」を使って撮影する">【ギャラリー】「ぼけエフェクト」を使って撮影する (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 18:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    暗所撮影にとことん強い「Pixel 3」が大活躍：ベストバイ2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/pixel-3-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/0f064cb0-0814-11e9-99f6-eeb3e707e800" />

Engadgetにて記事を執筆しているが、実際に私が扱うのは決済関連のネタばかり。ガジェットの購入はというと、新製品に飛びつくこともなく、iPhone 8でさえ発売から半年近くが経過した2018年1月に購入と保守的で、取材旅費関連の出費を除けば財布の紐もかなり固めだ。

そんな筆者だが、久々に発表と同時にオンライン発注して発売とほぼ同時に入手したガジェットがある。それがGoogleの「Pixel 3」だ。

以前のレビュー記事でも触れたように、もともと使い続けてきた「Nexus 5Xのサポート」が終了することを受けて、その後継としてPixel 3の購入に踏み切ったというのが経緯である。

 
関連記事：米国版Pixel 3レビュー　圧倒的にラクなeSIM、将来のFeliCaグローバル対応に期待（鈴木淳也）

 


 
Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！

筆者は「Google Fi（旧名：Project Fi）」というGoogleが提供するMVNOサービスのSIMを運用している。現在でこそ対象機種がかなり緩和されたものの、Pixel 3発表当時はまだ「Pixelを中心に米国で販売されている限定的な機種のみ対応」という厳しい条件があり、泣く泣く10万円以上するPixel 3を購入したわけだ。

このように割と消極的な理由で購入した最新ガジェットだが、実は使い続けるうちにその圧倒的な性能に驚かされることとなった。その最大の理由は「カメラ性能」。スナップ撮影でほぼ無敵に近い実力を発揮してくれる。

実際、Pixel 3を入手して以降、ほぼデジタル一眼レフなどのカメラを持ち歩かなくなり、取材時も望遠レンズを使ったステージ撮影でもしない限りは、手持ちのiPhone 7 Plusとの組み合わせで撮影をこなしている。

iPhone 7 Plusも数回のアップデートを経て写真撮影性能が大幅に向上したものの、暗所撮影や手ぶれ補正処理に難がある。だが、これらはPixel 3でほぼカバーすることができる。言葉を並べるよりは実際のサンプルを見た方が早いと思うので、Pixel 3を入手以降の2ヶ月間で撮影した写真をぜひご覧いただきたい。

 
暗所撮影と手振れ補正、そしてNight Sight

▲まずは上海でお馴染みの夜景スポット「外灘」


▲中国風の建物にお土産物屋やレストランが集まった上海で人気の観光スポット「豫園（よえん）」


▲北京の王府井にある出店街

Pixel 3のカメラ性能を最大限に活かせるのは夜景などの暗所撮影だ。暗所ノイズもなくシャープな線が再現され、色味も比較的明るい。強い光源があることで周辺の映像が潰れてしまうこともなく、ある意味で「見たままに近い映像」をそのまま再現できる。

またPixel 3とともに過ごした2ヶ月間の旅程では、発売後のアップデートにより追加された「Night Sight」機能を使うことで、これまでのカメラでは非常に難しかった撮影が可能になる。

上海の外灘（がいたん）の画像が顕著だが、暗い部分を明るくするだけでなく、本来であれば両立しにくい夜景と手前の人物合成が可能だ。Night Sightでは、暗い場所を撮影した際に通常撮影時とは異なる色味が出ることがあり、工夫しだいでいろいろな撮影効果が期待できる。

また"AI"による自動補正機能により、通常のカメラに備え付けられた光学手振れ補正機能よりも、より強力な補正がかかるという裏技的特徴も備えている。例えば、日中の撮影においても、筆者のデジタル一眼レフやiPhone 7 Plusではシャッターを押す瞬間に一呼吸だけ完全に動きを止めないと手振れが画像に出てしまっていた。

しかし、Pixel 3ではそんなことはお構いなしに、歩きながら適当にシャッターを切っているだけで自動的にシャープな画像が出力されてくる。決定的瞬間に遭遇したとき、手元からスマートフォンを取り出して撮影しようとしたものの、手振れでうまく撮影できなかったというケースも少なくないと思うが、Pixel 3であればこうした状況でも貴重な一瞬を逃さない。


▲パリ北駅にて、モニュメントとアーチ




▲スウェーデンのオスロ中央駅の時刻表表示板。文字の細かい部分が潰れず、拡大して判別できる精度で撮影できる


▲英ロンドンのヒースロー空港から飛び立つ飛行機から、ターミナル周囲を撮影したところ


▲外灘を囲む歴史的建造物群。表現のシャープさに驚く


▲急速に発展を遂げるAlibaba Groupの本拠地杭州の夜景


▲フィンランドのヘルシンキ市内をNight Sightで撮影。露光時間が長いが、動く人もシャープにブレなく撮影できる



▲クリスマス市で盛り上がるオスロ中心部。実際には周囲はかなり真っ暗なのだが（11月は午後3時過ぎに日没）、Night Sightで明るい状態になっている



▲Night Sightで驚くのは、動く人物写真がごく自然に撮影できる点にある



▲Pixel 3は手振れ補正も優秀で、瞬間的にカメラを起動してベストショットを見逃さず、かつブレなしでフレームに収めることが可能


▲ノイズ除去処理も優秀で、筆者の他のカメラは真っ暗または露出過多になってしまうような映像でも、思ったように撮影できる。これは杭州市内を高層ホテルの窓から撮影したところ


▲Night Sightの優秀さは、このように背景と手前の風景を両立した形で綺麗に撮影できる点にある


▲手前は動き回る人で溢れているが、背景と自然に溶け込んで、視覚に近い状態で撮影できる


▲夜中だが昼のような明るさで人々が映し出されている


▲Night Sightが有効なのは夜だけではなく、朝焼けでまだ周囲が暗い状態でも有効。暗い部分の露出を上げつつ、朝焼けを自然な色で合成している


▲こちらはNight Sightではないが、車で高速移動中の夜景も手振れや残像なしに綺麗に撮影できる

 
ズーム機能を撮影に活かす
Pixel 3でもう1つ面白いのはズーム機能だ。最大6倍までのズームが可能だが、望遠用の別レンズを持たないPixel 3では純粋にデジタルズーム処理によって拡大される。ただし、通常のデジタルズームと異なるのは"AI"による自動補完が働く点で、あまりデジタルズームによるアラが目立たない。


▲ズーム機能を使うとサンフランシスコの坂も急勾配がわかる形で撮影できる。6倍ズームでやや色がのっぺりしているものの、ディテールは比較的きれいに補完されている

以前のレポートにもあるように、実際に引き延ばされた画像が自然に見えるかは基となった画像しだいではあるのだが、きっちりとはまれば非常に綺麗で面白い画像を作り出すことができる。Night Sightとの組み合わせも可能なので、単純にシャッターを切るだけでなく、ズームを組み合わせていろいろ面白い絵を作ってみてほしい。


▲外灘周辺の建造物を3倍ズームで撮影したところ。夜景でもこのようにきれいに描写


▲こちらもカンヌ旧市街のレストラン通りを3倍ズームで


▲ズーム撮影を駆使すると、旧市街特有の通りの入り組んだ雰囲気を再現できる


▲夕暮れ時のカンヌの旧市街方面を3倍ズームで撮影


▲カンヌ旧市街の裏通りを3倍ズームで。ほぼ真っ暗な通りだが、Night Sightを組み合わせることで非常に明るくなる


▲世界遺産である杭州の観光名所「西湖」の渡橋を3倍ズームで。夕暮れ時の微妙な色合いが出ている


▲上海の虹橋駅を3倍ズームで。通常の画角だと駅構内の広さが表現できる一方で、人の密集感がいまひとつ。ズーム機能を組み合わせることで混雑さが表現できる



▲ズームを使うと、通常では近付くと逃げられてしまう動物も簡単に大きな状態で撮影できる。暗い場所で被写体が動いていても、Pixel 3が自動的に補完してシャープな映像を作ってくれる


▲ハワイのマウイ島で日没直前の夕陽を撮影。Night Sightと6倍ズームを組み合わせている



▲こちらは飛行機から撮影した夕陽。3倍ズーム

 
見えないもの、撮れないものを撮る
Pixel 3のカメラ機能はそれ自体でも十分に楽しめるのだが、Night Sightをはじめとして、さまざまな追加のオマケ機能が用意されており、飽きさせない。特にNight Sightは「肉眼で識別しにくい物体や背景」まで暗闇から浮き上がらせてしまうこともできるので、驚きの連続だ。


▲日没後に出発した「Sunset Cruise」のツアーで陸地方面に見えた船をNight Sight撮影したところ。実は周囲は真っ暗で、船の灯りだけが見えている状態だったが、Night Sightならやや不明瞭ながらも、陸地や船の形がはっきりとわかる


▲Night Sightでは星空の撮影も可能。そのままではノイズ除去の過程で明るい星のみが記録されるが、加工処理中の段階でスクリーンショットを撮っておくことで、天の川は暗い等級の星も含めて観察できる

夜景だけでなく星空の撮影まで可能なのだが、そのまま画像処理をさせてしまうと「明るい星」のみが抽出され、ちょうど都会で見る星座のようなイメージになってしまう。今回、ハワイでクルーズ船に乗って陸地から離れたことで、都会では見られない暗い星々や天の川も肉眼で十分観察できた。

ただし、これをそのまま撮影してもNight Sightや通常の撮影では自動補完で明るい星以外は除去されてしまう。そこで、補正をかけている最中の画像がカメラアプリのプレビュー画面で表示されている点を利用し、途中でスクリーンキャプチャをかけることで、星雲なども含めて肉眼での風景に近い星空を再現することができるのだ。

これらはほんの一例だが、Pixel 3ではまだまだ面白い映像が撮影できるポテンシャルを秘めている。10万円というのは非常に高い金額だが、それだけの価値があったと今では思う。ぜひ、皆さんも驚きの映像の撮影にPixel 3でチャレンジしてみてはいかがだろうか。


▲Pixel 3はいろいろ遊べる驚きのカメラ携帯だ。10万円という価格は非常に高いと思うが、十分に遊べて実用的な製品だといえるだろう

 


 
Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    場所を選ばず長文が書ける「Gemini PDA」は至高の文章入力マシン：ベストバイ2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/gemini-pda-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fe047d350-0820-11e9-bfbf-7a40b51b571b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5d6abc49a33493b64664b35480b9b49354babf20" /> 今年買って、一番使い倒したものと言えば「Gemini PDA」に尽きるでしょう。ハードウェアキーボードを搭載したAndroidスマホで、かつて一世を風靡したポケットコンピュータ「HP200LX」やイギリス製PDA「PSION」を今の技術で復活させたらどうなるか、を体現したデバイスです。2017年に「Indigogo」で予約受付が開始され、2018年2月末に無事手元へ到着しました。

 


 
Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！

長文を打ちたいとき、スマホやタブレットにBluetoothキーボードを繋いでタイプするという作戦を実行している人を見かけますが、それをやるにはそれなりのスペースや、安定した場所が必要になります。電車内の椅子に座って、膝の上に抱えたカバンの上のような不安定な場所では、なかなか難しい。しかしGemini PDAはスマホ部分とキーボード部分がくっついてますので、クラムシェル型ノートPCのように安心して使えます。

冒頭の画像の通り、Gemini PDAの画面はデフォルトで横長。Gemini PDAは普通のAndroidスマホとしては使いにくいです。電車の中でiPhoneでメールやメッセージをチェックしていて、うはーこれはガッツリ返信しないとマズいな、という案件に出くわしたときに、おもむろにカバンからGemini PDAを取り出します。膝の上でパカッと広げて、ガッツリ返事を書く。そういう使い方がベストです。

そういうガッツリ返信しなければならない案件って、割と急を要するケースが多いんですよね。家に帰ってからゆっくり、などと思って明日の朝まで忘れていると、エラいことになってしまいます。それを、そのときにスパッと処理できるGemini PDAは、筆者にとって神機です。


▲キートップがグラグラするという批判もありますが、実用上は問題ありませんでした

もちろんメールなどのコミュニケーション用途だけでなく、原稿の下書きなどにも威力を発揮します。ノートPCだと隣の人に覗き込まれる可能性がありますが、Gemini PDAは画面が小さく、それに比例して文字サイズも小さく設定しているので、隣の人は何を書いているのか判別できないレベルです。

実はこの機体、LinuxとAndroidとをデュアルブートにすることができます。物好きの筆者も早速デュアルブートにしてみましたが、基本的にLinuxはPC向けマウス操作前提のUIなので、画面タッチでは微妙に使いづらいものでした。またデュアルブートにしていると、Androidのオートアップデートができず、いちいちWindows用のツールを使って書き込んでいかないといけないため、めんどくさくなって元のシングルブートに戻してしまいました。

リリースから10か月、専用アプリも少しずつアップデートされています。前回追加された「Gemini LED」は、特定のアプリでメッセージを受信したら、天板のLEDを光らせるというもの。メールは赤、Instagramはピンク、LINEは緑といった具合にアイコンの色に割り当てておけば、どのアプリで新しいメッセージが入っているかわかります。


▲どのアプリで新規メッセージが来たか、LEDでお知らせ

▲ピンクのLEDは、インスタで「いいね!」を頂いた証

Gemini PDA向けには面白いアプリも公開されています。PSION時代のスケジュールアプリをAndroidで復活させた「Agenda」がそれです。Googleカレンダーなど存在しなかったあの時代、このアプリがなければ締切も守れない人間のクズであったかもしれない筆者にとって、その恩恵は計り知れません。

そんな旧PSIONユーザー垂涎のアプリではあるのですが、あいにく今はGoogleカレンダーの表示に慣れきった体になってしまって、あんまり使ってません。もっともGoogleカレンダーとも同期できるので、改めて使ってみると楽しいかもしれません。


▲伝説のスケジュールアプリ、「Agenda」がAndroidで復活

なお、Gemini PDAの開発元であるPlanet Computersは、後継モデルとなる「Cosmo Communicator」の予約受付をIndiegogoで開始しています。天板にもディスプレイを装備した意欲作となっているので、欲しい方はお早めに。

 



 
Engadgetの豪華ライター陣＆編集者による
特別企画「ベストバイ2018」
年末の買い納め・年始の買い始めの参考にドウゾ！
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、Oracleのラリー・エリソン氏を取締役に起用。株式非公開化発言めぐるSECとの和解条件
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/oracle-sec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F9712ef10-0b15-11e9-8f76-145508f4f3d2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3f8289dfc2f8b45c33b38b03806ad0f22eb5c801" />
EVメーカー、テスラが、取締役として新たにOracle共同創業者のラリー・エリソン氏および、ウォルグリーン・ブーツ・アライアンスの人事責任者キャスリーン・ウィルソン・トンプソン氏を迎え入れると発表しました。

テスラは2018年、イーロン・マスクCEOによる一連の株式非公開化に関するツイートや発言で米証券取引委員会(SEC)に提訴され、和解条件として3年間は会長職を外れることと、社外から取締役2人を迎え入れることが求められていました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 22:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Essential Phoneが販売終了。アクセサリー販売とサポートは継続し、次期製品に注力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/essential-phone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fd3142ef0-0b08-11e9-bfff-cffe65d90d3c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a046ff2dd0df50f92691fdeaef1b42196a2704d8" />
Androidの父として知られるアンディ・ルービン氏が、Google退社後に設立した企業 Essential のスマートフォン、Essential Phone (PH-1)が公式サイトでの販売を終了しました。他のECサイトや小売店での販売も在庫限りとなるようです。

11月末からのホリデーシーズン中に在庫切れとなっていたようですが、Droid Lifeや9to5Googleへの声明では、在庫の追加は行わず、次期モバイル製品に注力するとのこと。なお、Essential Phone向けのアクセサリー販売や迅速なソフトウェアアップデート、カスタマーサポートは引き続き提供するとしています。

販売終了が少し早い印象もありますが、Essential Phoneの発表が2017年5月末、出荷開始が8月末で約1年半経っており、製品ライフサイクルとしては早過ぎるということはありません。

Essential Phoneは、画面上の切り欠き（ノッチ）を最初に搭載した端末でもありました。しかし、発表から1年後の2018年5月時点では累計販売台数が15万台と伝えられるなど、売り上げは低迷。次期スマートフォンとして噂されていたPH-2の開発中止や、会社自体を売却するとの噂、10月には全従業員の30%を解雇するなど、ネガティブなニュースが続きました。

その一方で、音声操作とAIを中心にした新機軸の端末を開発しているとも伝えられており、このためなのか、12月には電子メールのスタートアップを買収しています。

この新製品がいつ発表されるのかは定かではありませんが、2019年1月のCESで発表されるとの噂もあります。はたしてどのような製品が登場するのか、そしてノッチのように、その後のスマートフォンのトレンドを先取りしたようなものになるのか、注目しておきたいところです。

 
関連記事：
Essentialが次期スマホの開発中止、身売り検討か。アンディ・ルービン「売れる製品に集中するため」
Essentialが従業員の30%を解雇の報道
Essentialが新機軸携帯電話を開発中か、音声操作とAIを中心にした小型モデルとのウワサ
Essential、電子メールアプリのスタートアップを買収。次期AI端末に応用か？
Essential Phoneにハイレゾ／MQA対応のDACアダプター。3.5mmイヤホンジャック復活

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルがインドでハイエンドiPhone製造を来年開始か。中国からの生産拠点シフト準備？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F22e44790-0b17-11e9-98d7-472b1c089f40&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6824b5af323b31b0aee0e442f2c5c288c6393ac2" />
アップルがiPhone XSやiPhone XS Maxなどのインドでの生産を、早ければ来年に開始するとの噂が報じられています。

米大手メディアReutersの情報筋によると、同社は台湾の大手サプライヤーFoxconn（鴻海）の現地子会社を通じて、高価なフラグシップモデルの組み立てを始めるとのこと。今回の動きが、アップルのインドにおけるビジネスを新たな領域に引き上げる可能性があると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    お正月は2018年を振り返りながら「スマホかるた」で遊びたい
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/28/2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F27744ed0-08d9-11e9-b8bf-994a0e1ab443&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4761aaaf1394aed00063dadae459a2ed706d2a66" />2018年もさまざまなスマートフォンが登場し、話題を振りまいてくれました。

Engadget日本語版の読者忘年会にて、ITジャーナリストの富永彩乃氏と筆者は、スマートフォンを身体で表現する「スマホジェスチャー」を披露しましたが、ネタはいくつあっても尽きません。ならばと、スマホに関するネタを50音別に絞ってそれぞれをかるたにしてみました。題して「スマホかるた」。



急な思い付きでやったので、文字札は完成しましたが、絵札はまだ3枚しかできていません。何を表しているかわかりますか？ 皆さんもぜひスマホかるたを作ってみてください。

あ アップルが、やるとみんなやりはじめる
い eSIMに、なったらちょっと寂しいな
う 売ってくれー！ その端末が欲しいんだ
え ASUSの会長はかなりの日本好き
お OPPOは世界第4位

か 買ったはいいけど、使わない
き キーボードマニアが喜ぶブラックベリー
く グーグルピクセル買って安心
け 携帯博士は俺のこと
こ 困ったな、すぐにSIMピン出てこない



さ サムスンは日本で名前がギャクシー
し SHARPのAQUOS、国民機
す スライドスマホで争うシャオミとオナー
せ セルフィーするならMeituだ
そ ソニーのスマホ、頑張って



た 大変だ！マイクロと思ったらタイプC
ち Cheeroのバッテリーは安心さ
つ つながる僕らの5G
て DSDS、SIM2枚
と どこに行ったの、Alcatel？

な なにはともあれ買ってみよう
に 日本では、技適のルールを守ろうね
ぬ ヌビアのスマホに注目だ
ね 寝ないで行列アップルストア
の ノキアへの愛なら誰にも負けない

は 速さが自慢のスナップドラゴン
ひ ピアスにするならSIMピンね
ふ ファーウェイのスマホに罪は無し
へ へんじゃない？そのノッチは太すぎる
ほ ホムテルは、プレハブ事務所に最適だ

ま まだ出るの？中華スマホが毎週発表会
み みんな大好きHTC
む 難しいぞ、Gemini PDAのSIM交換
め めずらしいスマホを変態スマホと呼ぶ
も モッズで拡張モトローラ

や やっぱり素敵だInfobar
ゆ 夢のよう！Find X日本発売
よ YotaPhone今でも大好きだ

ら ライトニングケーブルはいつまで続くの
り リモコンになるのがSペンの魅力
る るんるんしながらSIM買った
れ Razerは、スマホもめちゃくちゃカッコイイ！
ろ Robinというスマホを覚えているかい？



わ OnePlus、欧米でも大人気！
を をいをいArrowsを忘れちゃだめだぞ
ん んー、いい匂いだねこのスマホ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 23:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホゲームが超快適に？　「ROG Phone」外付けコントローラーと2画面化アダプターを試す
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/29/rog-phone-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/2941dc90-0a7e-11e9-bb3f-3df767d86cdc" />
ASUSから発売されたゲーミングスマホ「ROG Phone ZS600KL」。スマホゲームのプレイに特化したこの端末は、専用アクセサリーも豊富に用意されています。「Gamevice for ROG Phone」「ASUS WiGig Display Dock」「ASUS Professional Dock」「Mobile Desktop Dock」「TwinView Dock」と5種類もあり、スマホの画面をPCに表示してキーマッピングが使えるようになったり、2つのディスプレイが使えるようになったりになったりと、さまざまな機能を追加できます。

ゲーミング生活に彩りをプラスすること間違いナシのラインナップだと思いますが、実際の使い勝手はどのような感じでしょうか。、今回は、その中からコントローラー系アクセサリーの2種類「Gamevice for ROG Phone」「TwinView Dock」を検証しました。
Gamevice for ROG Phone




Gamevice for ROG Phoneは、装着して「ニンテ○ドースイッチ」のようにアナログスティックと各種ボタンを追加できるアクセサリー。




前回のレビューで紹介した「AirTriggers」と同じように、使用する前にキー配置の設定が必要です。設定はゲーム向け機能「Game Genie」のキーマッピング設定から行いますが、この設定方法がわかりづらい！

コントローラーの任意のボタンを押して、画面内の配置を決定。そして画面上の適当な場所をタップするとそのボタンの設定完了です。後はまた任意のボタンを押して......と同じことの繰り返しですが、当初「1個ボタンを置いたら画面内をタップする」というステップに気付かず、お恥ずかしい話ですが「あれ？　こんなにボタンがあるのに左右1ボタンずつしか設定できないのかしら？」と四苦八苦しました......。

なおAirTriggers同様、縦画面のゲームには使えません。



ちなみにプリインアプリの「Free Fire」はデフォルトのボタン配置が完璧で、装着してキーマッピングをオンにするだけで快適にプレイできました。


感激して「うはははは！　走りながら敵殴るのすげー楽！　ヤバい、楽しい！！」と殴りながら走り回っていると、あっさり敵に撃たれて死亡...。



エイム（照準合わせ）のやりやすさは、元々FPSのプレイヤースキルがない筆者の感想なので、あてにならないと思いますが、少なくともタッチパネルより操作しやすいというレベル。ボタンはいっぱいあるので、ありとあらゆる操作に対応できるのが嬉しいですね。その配置を自分でしっかり覚えられるかどうかは別として。


個人的に、筆者はスーファミ時代から"N天堂配置"が染み込んでしまっているので、ABボタンとXYボタンの位置を、AとB（もしくはXとY）を押し間違えることがゲーム中もよくありました。自分で設定して、しかもABXY意識しないようにしているはずなのに間違えます......。（XboxやSteamのコントローラーもこのパッドと同じABXY配置なので、SteamのFPSに慣れている方なら問題無いかも）

このパッドは近年スマホゲームでも増えつつある3Dアクションや3Dシューティング"専用"と言っても過言ではないでしょう。その手のゲームをがっつりプレイする人は必需品だと思います。

余談ですが、パッドを装着してもカメラを塞ぐことはないので、そのまま写真を撮ることもできます。


TwinView Dock
重厚感のあるTwinView Dockは、装着するとROG Phoneが2画面のクラムシェル型端末になるアクセサリーです。

鈍器のように重く、長い時間持っていると手が少し疲れます。ゲームより筋トレに役立ちそうです。ゲームをしながら筋トレもできて一石二鳥......な気がします。


しかし、筋トレ以上にこのツインビューは非常に役に立ちます。アプリが上下で連動していないので(一部例外のゲームもあり。詳しくは後述）、上と下で全く違う操作ができます。オーソドックスな例としては、ゲームをプレイしながら、攻略Wikiや攻略動画などを閲覧できます。



もちろんゲームも2つ同時にできます。プレイ中にガッツリ操作する必要がないライトなゲームなら、他のゲームをプレイしている間も進めることもできます。

これは多少ニッチな例え話ですが、例えばセガの『チェインクロニクル3』なら、片方の画面で魔神襲来イベントの序盤を進めたり、踏破型イベントの繰り返し型クエストを周回したりしながら、もう片方の画面で別のゲームをプレイする......という使い方などいかがでしょうか。



最大まで開くと自重でひっくり返ってしまうので、片手で押さえながら撮影しています。

2つ同時にゲームができるのは嬉しいことですが、この状態でスクリーンショットや「AirTriggers」はどうなるのかといいますと......。



スクリーンショットは上の画面のみ保存されます。音量キーは上部分のカメラ近くにあります。
それとは逆に、AirTriggersは下画面のゲームのみ適用されます。LRボタンが付いているので、AirTriggersより"押している"感触が味わえて、ゲームのワクワク感も少しアップしますよ。



ただし、2画面同時に違うゲームをプレイをすると、サウンドも2ゲーム同時に鳴るので、非常にうるさいです。それはもう思わず笑ってしまうほどうるさい（笑）　なので、2画面で別々のゲームをする時は、端末のボリュームを極力下げたり、サウンドをオフにしたりしながらゲームをプレイすることをおすすめします。

なお、このアクセサリーはSDカードスロットを搭載し、SDカードにデータを保存しておくことが可能です。ROG Phone本体はにmicroSDスロットが無いので、スクリーンショットや動画をいっぱい撮ってストレージ容量が圧迫されてきたら、こちらのSDカードに古いファイルを移す、といった使い方をすると便利でしょう。


少し前の話に戻りますが、2画面使う"例外"ゲームもあります。それはプリインアプリの「アスファルト9」です。今回いろいろ遊んでみた中では唯一、2画面の両方を使ったプレイに対応していました。

最初は片方で別のゲームをしていたので、「アスファルト9をプレイしていたらアスファルト9の広告が表示されたのか！？」と少し驚きましたが、しばらくしてから"2画面ゲーム"であることに気が付きました。
プレイ画面の他に、自分が今どこを走っているのかが一目でわかるマップ画面も大きく表示されます。




ゲームロフトさん、このアクセサリーのために2画面モードを開発したのでしょうか...？　それとも「M Z-01K」のような2画面端末なら2画面モードになるのかしら？　2画面端末をお持ちの方で気になった人はぜひ試してみてください。

最後に、このアクセサリーを使って気付いたプチ注意点を。2画面を動かしている時に本体を再起動すると、下の画面が真っ暗になりウンともスンとも動かなくなるので、その時は一旦外してまた着け直してください。面倒だとは思いますが......。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Dec 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もう一眼レフ機にはもどれない？Nikon Z 6：ベストバイ2018
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/29/nikon-z-6-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1152%2C768%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F416dcc50-0a35-11e9-af7e-d29a3f9e60ca&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e03eb90862d24b40d74b83a9a8da7e7e05c9add5" />

2018年は、ミラーレスの年と言っても良いくらい、ミラーレスカメラの話題が豊富でした。そんな中でもニコン、キャノン２大メーカーが満を持して投入してきたフルサイズミラーレス機は、今後の勢力地図を大きく変えるきっかけとしての一石を投じたと言えるでしょう。

そんなフルサイズミラーレスですが、フルサイズ一眼レフを所有している筆者としては、第２世代が出るまで保留でもいいかなと思っていました。しかし Nikon Zの発表会でそのパフォーマンスを目にして即予約、ついに購入してしまいました。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/z6-0/" title="ベストバイZ6">【ギャラリー】ベストバイZ6 (48枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Dec 2018 01:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>