<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    男性用ボディケア製品「Xbox Lynx」発売。爽やかなグリーンシトラスの香り
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/xbox-lynx/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F331f5130-8773-11e9-bedf-181749a8db6e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=430e0dcebf9630d909f609c4ef2dbe566d307b54" />
Microsoft

世界最大のゲーム見本市E3が間近に迫っているなか、マイクロソフトが男性用ボディケア製品ブランドのLynxと提携し、「Xbox Lynx」と呼ばれる製品を発売することが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.003 フシギバナ入手方法・色違いと対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/go-no-003/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F9528d8b0-82be-11e9-ae59-dabe2b1d2f02&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=092ef703948606a649be656c781798c97a6ce789" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回は、今回は初代『ポケットモンスター緑』のパッケージに描かれているポケモン「フシギバナ」です。



「大人のポケモン再入門ガイド」一覧ページはこちら
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 08:11:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモン最新作ソード・シールドは11月15日発売。4人協力レイドや巨大化「ダイマックス」など新要素多数 #ポケモン剣盾
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/11-15-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/8edd3790-8795-11e9-bf2d-82e082754be5" />

任天堂がポケモン本編の最新作、『ポケットモンスター ソード・シールド』の新情報を公開しました。

『ポケットモンスター ソード・シールド』(ポケモン剣盾)は、ニンテンドースイッチにプラットフォームを移して初めての完全新作として、2019年11月15日に全世界で同時に発売します。

新要素は、すべてのポケモンが使える一時的な巨大化能力「ダイマックス」、4人のトレーナーが力を合わせて野生のダイマックスポケモンに立ち向かう「マックスレイドバトル」、自由にカメラを操作でき野生ポケモンの生態に出会える「ワイルドエリア」など多数。

あわせて、今作の看板となる伝説のポケモン『ザシアン』『ザマゼンタ』のすがたも明らかになりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3000円のAmazonギフト券が当たる！お題に答えてゲット #懸賞 #プレゼント #キャンペーン #Engadget
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/3000-amazon-engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F1eed7fa0-8752-11e9-92be-a4bede635839&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa9cc3faf81d7d9a66cc20c0120678a1b12bd543" />今月はちょっと趣向を変えて当たりを多めにご用意します。「Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン」です。

基本的なルールはいつもどおり、Engadget 日本版 編集部からのお題に答えていただき、正解した方の中から抽選で1名さまに3000円（ぶんのAmazonギフト券）をプレゼントするというもの。先月よりも当選金額が少なくなっていますが、そのぶん出題頻度をアップしますので、当選確率は上がるはず？ です。

 
 ※当選された方には3000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておくことをお忘れなく。

というわけでさっそくいってみましょう。

 
6月6日のお題：
先日、基調講演が行われたWWDC19（Worldwide Developers Conference 2019）。開発者向けイベントということでハードウエアの発表は新型「Mac Pro」と32型6Kディスプレイ「Pro Display XDR」に留まりましたが、ソフトウェアを中心に新しい話題が多数登場しています。

今回の出題はそんなWWDC19の話題から。

Engadget 日本版 編集長のACCNが現地で取材を行っているのですが、初日の基調講演はかなりの盛り上がりっぷりだったようで......会場が超湧いた瞬間トップ5なる記事が掲載されています。

それによれば、堂々の1位は「新Mac Pro発表」のときだったそう。
さて問題。会場が超湧いた瞬間 第5位は何が発表されたときだったでしょうか？


答えがわかった方は以下のボタンからどうぞ。ご応募お待ちしております。

 



応募の締切は6月8日23:59まで。締切を過ぎてからの応募は無効とさせていただきます。


 
Amazonギフト券（3000円）プレゼントしちゃいますキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 11:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月6日のできごとは「米国でPalm Pre 発売」「Kobo Clara HD 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/6-6-palm-pre-kobo-clara-hd/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/6c0835b0-8733-11e9-b5fb-45d02cac9d6e" />6月6日のおもなできごと
2009年、米SprintがwebOSを搭載した「Palm Pre」を米国で発売
2012年、ISOCがIPv6移行促進イベント「World IPv6 Launch」を開催
2016年、アンカー・ジャパンが434Whの「PowerHouse」を発売
2018年、楽天が電子書籍リーダー「Kobo Clara HD」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ガチで凄かったAppleのPro Display XDR。HDRディスプレイとして最良の選択（本田雅一） #WWDC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/apple-pro-display-xdr-hdr-wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/ce8a2940-87a7-11e9-aef7-58584d1c3447" />日本では、非モテキャラだけど、実はめっちゃいい人な山里亮太さんが蒼井優さんと結婚という話題でもちきりですが、ここ、カリフォルニア州サンノゼ市で開催中の「WWDC 2019」では、プロフェッショナルに向けて"至高の製品"を目指した2つの製品の話題でもちきりです。

ひとつは、これまで"Pro"というには少々パフォーマンスに問題があった「Mac Pro」の最新モデル、もうひとつは業界でもっとも優れたディスプレイだ！ と自ら宣言してしまった「Pro Display XDR」です。



Mac Proについても思うところはありますが、まずはPro Display XDRについて感動のレポートをしたいと思います。このディスプレイはスタンドなどがオプションであるにも関わらず、4999ドルと極めて高価な製品です。しかし、実際にその映像を落ち着いて確認したところ、コンピュータ用ディスプレイとして最高峰であることはもちろん、業務用のマスターモニタ（いわば映像制作のための"原器"）と比べても、遜色ないどころか要素によっては上回ることを確認しました。

高価と書きましたが、これだけの感動的なパフォーマンスを持つのであれば、むしろ"安い"と評価できるほどです。とりわけ、映像制作の現場ならば、他に選択肢はありません。これ一択。 発表された基調講演や製品ページからは読み取りにくい要素も含め、詳細に話を聞いてきました。

 
関連記事：
#WWDC19 まとめ。新型「Mac Pro」や「iPadOS」、「iOS 13」など新トピックス盛りだくさん
新型「Mac Pro」、32型6K「Pro Display XDR」実機レポ

 
Apple独自アルゴリズムを備えた驚きのローカルディミング技術
32インチで6Kという解像度のPro Display XDRですが、注目点は解像度ではありません。液晶ディスプレイとしては、業務用も含めて最高峰のHDR表示能力が、この製品の極めてユニークな部分です。

最大1000nitsを表示する......とスペックだけを見れば、市販HDRテレビの上位モデルも対応しているのでは？ と思うかもしれません。しかしPro Display XDRは、画面がすべて真っ白の状態でも1000nitsを出し続けることが可能。Pro Display XDRの価値の一つは、まずここにあります。



「1000nits」と言われてもピンと来ないかもしれませんけれど、多くの4K/HDR作品が最大1000nitsの輝度を目安として制作されています（通常ダイナミックレンジの場合は100nitsが目安なので10倍に相当）。一般的な被写体は、明るくとも概ね100〜200nits程度以下に収まっているため、Pro Display XDRがあれば、別途モニタを用意しなくともMacの画面上でHDRコンテンツを確認しながら制作できます。

ちなみに一般的なHDR対応テレビは最大400nits程度、高級モデルで800〜1000nits。もっとも明るい超高級モデルでは1500〜2000nits程度まで再現できるものもありますが、消費電流が大きくなりすぎるため、明るい領域が画面全体で広い場合は最大輝度の下がるモデルがほとんどです。

ましてパソコン用ディスプレイの場合、HDRの再現性に拘った製品はほとんどありません。

直下型LEDバックライトのローカルディミング（部分駆動）システムで全画面を1000nitsを出すためには、LEDを最大限に光らせなければならず、発熱も極めて大きくなります。消費電力も大きくなるため、大画面のテレビでは最大輝度を出せる条件が細かく設定されているわけです。



Pro Display XDRが1000nitsを常時出せる理由は、背面の特殊な形状のスリット入り筐体を通じ、冷却設計を重視しているからです。大電流でバックライトをギンギンに焚いたとしても、バックライト寿命に影響を与えず、明るさを維持できます。

実はこれがなかなか難しいことなんです。32インチ6Kともなれば、液晶の開口率は極めて低くなります。つまり暗いパネルなのですが、暗いパネルで1000nitsを全画面で出せるのは凄いことです。

こうした設計が施されたうえで、直下型LEDバックライト1個1個のLEDを、個別で明るさを調整。Appleは公式に何も話していませんが、発光が不安定なローライトシーンでも極めて低輝度まで光量を絞っています。細かな分割制御もあって「ハロ」と呼ばれる、高輝度部の周囲に現れる雲のような部分が現れるものですが、真っ暗な夜空に月が浮かぶようなシーンでも、ほとんどハロの影響は受けていませんでした。

バックライト制御は完璧にフレームごとで同期し、ゲイン補正処理までが完璧に行われており、動画でも不自然な挙動は出てきません。まずこれだけでも褒め称えたいところです。

しかもバックライト制御に関連しての処理が複雑でレイテンシがあるかと思いきや、それも感じられませんでした。

 
リファレンスモニタと比肩する正確な色再現と明暗のリニアリティ
ちなみにPro Display XDRは、PQカーブで出力された一般的なHDR信号に対応します。HLG（ハイブリッド・ログ・ガンマ）は非対応のようですが、コンピュータ用ディスプレイなのですから、これで問題ないでしょう。

コンピュータ（Mac Pro）の画面表示が正しくできれば充分と言えるからです（もっともHLG対応カメラにUSB Type-C経由で直接接続した場合には問題が生じるかもしれません）。

0nitsから1000nitsまで制約なく表示でき、Display-P3の色再現を正確に行えるディスプレイは他に見あたりません。よく似た特性のディスプレイに、ソニー製の業務用マスターモニタ「BVM-XM310」や同「BVM-X300」がありますが、それらとは製品の目的も機能も異なるため単純に比較はできません。

しかし、シンプルなコンピュータ用ディスプレイとして、BVM-X300と比べてもほとんど同じと言える色再現を引き出していたのは素晴らしいことです。

なお、Pro Display XDRのピーク輝度は1000nitsですが、1000nitsまでをリニアに表現できるハードクリップモードと、800nits程度までをリニアな表現として1600nitsを上限にロールオフ処理を行うモードがあり、これらを切り替えて使えるとのこと。加えて低反射コートにより、ピカピカのフルラミネーションガラスな仕上げにもかかわらず、映り込みが目立ちません。

あくまでコンピュータ用なので、放送番組をキレイに見せるノイズ処理などは備わっていませんが、業務として映像を扱うのであれば、Pro Display XDRとMacだけで完結してしまう用途はたくさんあるはずです。



重箱の隅をつつくのであれば、BVM-XM310のデュアルピクセルモニタよりは視野角が広いものの、斜めから見るとトーンカーブが変化します。おそらくVA型液晶をベースとしているのでしょう。テレビであれば弱点ですが、オペレータがひとりのPCという意味では弱点とは言えません。

一方で少し気になったのは、ホワイトバランス。平均輝度が高く、色彩豊かなシーンでは気になりませんが、モノクロに近いような映像になると、すこし寒色系のグレートーンに見えました。調整は可能なようですが、この価格ならば出荷時のバランス調整を追い込んで欲しいものです。

キャリブレーションも気になる方がいるでしょう。Appleはローカルディミングに使うLEDの個体差や液晶のムラなども含め、1台ごとに計測し、補正値を組み込んでいるとしていますが、Apple自身がキャリブレーションを提供することはないそうです。

しかしサードパーティのカラーキャリブレーションシステムと連携はしており、Apple以外のメーカーから、Pro Display XDR向けキャリブレーションが提供されるとのこと。

なお、まだ公式なアナウンスはありませんが、iPad ProのUSB Type-Cコネクタから接続も可能なようです（6Kでの出力が可能かどうかは現時点では不明）。



結論として言うならば、パソコン用ディスプレイとしては比較対象はなく、業務用モニタとの比較になりますが、作業用ディスプレイがマスターモニタ品質というのは、何かの冗談のようですらあります。Mac Proよりもむしろこちらの方が"凄さ"では上でしょう。すごく高価だけれど、解っている人からすれば激安。Pro Display XDRはそんな製品でした。

 
おまけでMac Proに関しても少しだけ
新しいMac Proは原点回帰。"PowerMac G5 Mark III"という印象です。

当時と同様、コストをかけてフレームの空間を用途ごとにわけ、モジュールの種類ごとに美しく分割されています。

価格を考えれば個人が簡単に買える製品ではありませんが、Pro Display XDRとの組み合わせただけで、プロフェッショナル向けの品質が得られる点は大いに評価したいところです。

 
ところで、Mac Pro、Pro Display XDRともに言えることですが、価格はめっちゃ高いけれど、でもその実力は価格以上。製品満足に対するコストという意味では、むしろお得感があるわけですが、そんなことをお鮨屋さんとして実践し、今も75%もの原価率で営業するお店があります。

筆者が書いた「蒲田 初音鮨物語」の主人公で、ミシュランの二つ星をご夫妻だけで11年連続獲得した中治勝さんとみえ子さん。そんな二人の物語が、いくつかのエピソードを再現ドラマ化しつつ、NHKで6月10日夜10時から放映されます。今、話題の山里亮太さんがメインの司会。

めっちゃくちゃ蛇足ですが、価格の高低ではなく、その製品、サービスの品質にこそ、価値があるのだという意味で人生の教訓ともなる話ですから、ぜひ番組をご覧になってください。
プレスリリース

 


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    神様の子どもを成長させる!?シュールな育成SLG「太陽人間」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/sunhuman/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/3e80dea0-815f-11e9-afbd-4217433e39c7" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「太陽人間」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「太陽人間」は神様の子どもを育てる育成シミュレーションゲーム。カジュアルなシステムなので、空いた時間にキャラクターの面倒を見てあげたいプレイヤーにピッタリの内容です。



プレイヤーが面倒を見るのは、いずれ神様となって世界を創る小さな生命体。ゲーム中で「むすこ」と呼ばれているこの生物を、手間暇かけて育て上げるのが本作における大きな目的です。



 
「太陽人間」アプリダウンロードはこちらから
　





むすこの育成はイベント発生と共に進めていきます。各エリアで遭遇する様々なシチュエーションによってむすこのパラメーターが増減。例えば放任主義だと活発さに磨きがかかり、逆に厳しく叱りつけると素直になる分おとなしくなるなど、教育方針によってむすこの将来が大きく変化します。



イベントと同様に重要なのが、エリア内にフワフワと舞い落ちる光の結晶「オーブ」。大量のオーブを回収することで、むすこは新たな姿へと成長を遂げ、見た目や性格にだんだんと個性が表れてきます。オーブは時間経過で出現し、画面をタップするだけで簡単に回収可能です。



少し過保護気味に接したせいか、むすこは大人しい性格の「ジミー」に進化しました。このような進化パターンは1種類だけでなく何種類も用意されており、全ての進化パターンをコレクションするやり込み要素が楽しめます。



成長したむすこを連れて、学生たちで賑わうスイーツバイキングへとやってきました。エリア移動は画面左下のアイコンから行えるので、イベントをコンプリートするためにも色々な場所へむすこを連れて行ってあげましょう。



初めて訪れるエリアでは、好奇心旺盛なむすこが大胆な行動を起こすシーンも珍しくありません。ここでどのような姿勢でむすこと接するか、プレイヤーの育成手腕が大きく試されます。



ちなみに画面下のアイコンをタップすれば、現在のパラメーターや発生したイベントの回収状況が大まかに確認できます。むすこの性格や過去のイベントを見たくなった場合にチェックしておくと良いでしょう。

「マイペースにコツコツ遊べるゲームをプレイしたい」方、「キャラクターの成長が一目で感じられるゲームが好き」な方、「太陽人間」で自分だけのむすこを育て上げてみてはどうでしょうか。

 

 
「太陽人間」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneもUSBメモリー対応に　iPadOSだけの機能ってナニ？ #WWDC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/iphone-usb-ipados-wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/dca7fac0-87d9-11e9-9cbe-9005c0502c6e" />
秋に配信されるiPadOSへのアップデート後、USB-C端子経由で挿したUSBメモリーの読み書きがiPadで可能になるとWWDCのキーノートで語られました。ローカルのストレージにコピーすることなく直接読み込み、編集なども行なえるということで、たいへん便利そうと巷では盛り上がっておりますが、独自の取材でLightningを搭載したiPadも（Lightning - USBアダプター等を経由し）この機能の恩恵に授かれることがわかりました。では、iPhoneではどうなのでしょう？

 

 
関連: iPadがUSBメモリに対応

この機能はiPad（iPadOS）の専売特許というわけではなくて、iOS13にアップデートしたiPhone・iPod touchでも、Lightning - USBアダプター等を経由し挿したUSBメモリーに「ファイル」アプリからダイレクト・アクセスできるようになります。Zipも解凍可。iOS 13の新機能でもあるのですね。


▲盛大に独立宣言がなされたiPadOSですが、同じmacOS（UNIX）のサブセットであるiOSそのものという事実は何も変わりません。ブランディングでしょう。

 
関連: iOSからiPadOSの独立に期待すること

iOS（iPhone）にはない、iPadOSならではの機能をおさらいしてみます。


関連: iPad専用 iPadOS 発表

Sidecar
まず、「待ってました」の声も多かったSidecar。タッチペン入力に対応したMacのサブディスプレーとしてiPadを活用できます。


Mac上のウインドーをiPadに映し出してペンで作画 #WWDC19 #WWDC2019 #DubDub pic.twitter.com/OebfwZ0o9G
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2019年6月3日



マウスカーソル on iPad #WWDC19 #WWDC2019 #DubDub pic.twitter.com/LI8Oa37IeM
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2019年6月3日
WWDC会場のデモでは、USB-CケーブルでiMacと接続されていましたが、Pro以外のiPadもLightningケーブルまたはワイヤレスで接続できます。Macのメニューバーから選ぶだけですぐに開始できるで、かなりシームレスに使えます。

デスクトップ ウィジェット

▲Androidタブみたい......という声も聞こえなくはありませんが。左へページをめくるような操作をするとアイコン幅が狭まり通知センターが固定されるイメージです。設定で従来の挙動にも戻せます。
マルチタスキング・ファイルドラッキング

▲すでにiPadはマルチウインドー・マルチタスクに対応していますが、同一アプリでサイド・バイ・サイド表示が行なえるようになりました。ファイルのドラッグ操作もiPadOSのみとなります。
デスクトップ ブラウジング

▲iPhoneのようなモバイルエージェントではなくデスクトップとしてSafariがウェブページを認識し表示する仕様に。いずれタブレット版のUAはなくなるかもしれませんね。画面比率で調整されるのでiPad miniだと表示が細かくて見えにくいということもありません。12.9インチのiPad Proはいよいよ高精細ノーパソと変わらなくなりますね。
フォントの変更

▲Safariやサードパーティ製アプリで、ダウンロード（購入）したカスタムフォントを導入できるのも、iPadOS独自の機能として案内されたものです。

Apple Pencilによる操作もレイテンシーが9ミリ/秒になり、より快適に。左下の角からペンを右上方向へジェスチャー操作するとスクショが撮れたりと、独立宣言したくなるのもわかるほどiPhoneにはない機能や使い勝手がてんこ盛りとなっているiPadOS。秋のアップデートが楽しみですね。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロバート・ダウニー Jr.が、 AIとナノテク、ロボット工学で地球環境をクリーンアップする団体を設立
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/jr-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F01aa0fe0-87ba-11e9-befe-62acc4b9be8f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=096b5c0892e13e535e053db456a49837cf5b536c" />
映画『アイアンマン』のトニー・スターク役でおなじみの俳優ロバート・ダウニーJr.が、米Amazonがラスベガスで開催したRe：MARSカンファレンスで基調講演に登壇し、ロボット工学とナノテクノロジーを利用して地球環境を改善する組織 "Footprint Coalition" を立ち上げ、2020年4月までに正式に活動を開始することを明らかにしました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ドローン配送」ついに商用化、Amazonが発表（西田宗千佳）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/82f82550-87e2-11e9-9b66-1390a93a4eab" />
6月5日（現地時間）、米Amazonは、ドローンでの配送「Prime Air」を「商用サービス」として、数ヶ月以内に開始する。ラスベガスで開催中のAIとロボティクスを主軸にしたイベント「re:MARS」の基調講演で明らかにした。Amazonはかねてよりドローンによる配送をテストしていたが、新型ドローンを開発し、いよいよスタートする。




▲Prime Airで利用する新型ドローン実機。ひとが手を広げたよりも大きい

配送距離は15マイル（約24km）以内で、30分以内に終了。配達できる荷物の重さは５ポンド（約2.3kg）以内、とされている。現状、「どこでサービスを提供する」かは明らかにされていない。

re:MARSの基調講演にて、米Amazon・ワールドワイド・コンシューマ担当 CEOのジェフ・ウィルケ氏は、新しいデザインのドローンと共に「Prime Air」が商用サービスになることを公開した。


▲米Amazon・ワールドワイド・コンシューマ担当 CEOのジェフ・ウィルケ氏。左にあるのが実機

ドローンは円筒の中に6つのローターが入った構造。これで上下に動くだけでなく、一定高度になると傾いて「水平飛行」に移行する「ハイブリッド型」なのが特徴。


▲開発者自身による詳細説明セッションより。飛行中に姿勢を変える「ハイブリッド型」のドローンになっている

 
▲Amazonが公開している「Prime Air」用新型ドローンの飛行デモ映像




▲詳細説明セッションより。風洞実験やシミュレーションを繰り返し、強い風にも影響を受けづらく、効率的で安定したデザインを目指したという

配送場所は登録した自宅などの住所だが、実際に着陸する場所には二次元バーコードを使ったマーカーを置き、それを目印に着陸する。もちろんすべての操作が自動だ。

着陸地点の近くに人がいたり障害物があったりすると着陸を待つ。それだけでなく、目では見えにくいほど遠くを飛ぶ鳥や別のヘリコプター、自宅近くにある電線などもちゃんと見分けて動く。


▲詳細解説セッションより。中央にあるのが着陸の目印となるマーカー。人が着陸マーカーの近くにいると、感知して着陸しない。安全性維持のためだ。


▲詳細解説セッションより。小さい赤い四角は、2.4km先を飛ぶ飛行物体。画像を見ても、人間にはなかなか気づけない


▲基調講演より。電線などのワイヤーは見づらいものだが、ステレオカメラを使って認識する

ドローンが近づく音で配送が来たことがわかるようになっているが、その音は「同じ距離にいるトラックの騒音より小さい」（ウィルケ氏）という。

冒頭で述べたように、どこでサービスを開始するかは公開されていない。

ウィルケ氏は「複数の規制当局や政府と協議をしている。安全性を最優先にサービスを進めていく」と述べるにとどまり、場所は公開されていない。交通法規が大きく違うことから、その場所は日本、ということはあり得ないのが残念なところだ。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 18:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「不便」を「便利」に変える！実は使える「アクセシビリティ機能」：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Ffc38d830-7ad4-11e9-be7e-5c0b33157724&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2a314ac7aae8dd8c1bcc5f005a7bb46ecae42393" />
「アクセシビリティ」という言葉をご存知でしょうか？ もともとは近づきやすさ、利用しやすさを表す英単語ですが、IT分野においては、身体の状態や能力の違いによらず、同じように利用できる状態のことを指す言葉です。

そしてiPhoneの「アクセシビリティ」には、視覚や聴覚、身体に障がいのある人が快適に使えるようなサポート機能が多く搭載されていて、実は使い方によっては万人に便利な機能でもあります。

そんなわけで今回は、「アクセシビリティ」の中でも日常生活で活躍してくれそうな視覚サポート機能「VoiceOver」と「ディスプレイ調整」についてご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-731/" title="視覚サポートを活用する">【ギャラリー】視覚サポートを活用する (14枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iOS 13」でiPhoneはどう変わる？ 基調講演で明かされなかった新機能も（石野純也） #WWDC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/ios-13-iphone-wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/b0793bb0-87e0-11e9-b63b-67ed0eee0fa7" />
爆誕した「iPadOS」や、App Storeへのアクセスが可能になった「watchOS 6」など、サプライズの多かったWWDCの基調講演。その陰に隠れてしまいがちでしたが、やはり普及台数ベースで考えると、ユーザーにとっての影響が大きいのはiPhone向けの「iOS 13」です。ここでは、新機能の「ダークモード」や、機械学習を駆使して大幅に進化した「写真」アプリなどに加え、細かな点まで、次期OSで何が変わるかをチェックしていきたいと思います。

 
関連
・iPhoneもUSBメモリー対応に　iPadOSだけの機能ってナニ？ #WWDC19



▲数々の新機能を採用したiOS 13

基調講演で大々的にフィーチャーされたのは、「ダークモード」でした。黒を基調にしたデザインで、見栄えがよくなるのはもちろん、暗い場所で見るときに、まぶしいといったことがなくなるのはうれしいポイント。壁紙も、通常モードとダークモードで切り替えることができます。時間で自動的に切り替わるような設定にも対応しています。

ダークモードはシステム全体と、アップル純正アプリに対応しているほか、サードパーティ用のAPIも用意されるとのこと。アプリ側の対応は必要になるため、iOS 13になったからといって、即座にすべてのアプリでダークモードが使えるようになるわけではありませんが、ユーザーからの評判がよければ、徐々に対応は広がっていく可能性があります。






▲暗い場所での視認性が上がるダークモード

ガラッと変わるのが、写真やスクリーンショットなどを管理する「写真」アプリ。ポイントは機械学習をフルに活用したところにあり、メモ用に撮ったホワイトボードの写真や、資料として取っておいたスクリーンショットなど、あとから振り返る必要のない写真が自動的に除かれます。連続して撮った同じようなカットも省かれ、人物写真や風景写真など、思い出を振り返るような写真だけがキレイに並ぶことになるというわけです。


▲写真アプリには、アップルお得意のオンデバイス機械学習を活用。映える写真だけが表示される

写真アプリは、画面下に「日」「年」「月」などのタブが表示され、表示を切り替えることも可能。編集機能も強化され、ポートレートライティングで照明の位置や効果を変えることが可能に。動画の編集も写真アプリからできるようになり、フィルターをかけたり、縦横の回転ができたりといった機能が加わります。


▲写真編集の機能も強化される


▲動画の編集にも対応

基調講演では、iPadOSと重複する部分の説明が省かれていましたが、実はiPadOSもベースはiOS 13のため、iOSに対応する機能が多々あります。中でも、刷新されたファイルアプリは、iPhoneユーザーにとってのメリットも多そうです。新たなファイルアプリはSDカードの読み込みにも対応しているため、たとえばデジカメで撮った写真をLightning経由で読み込み、iPhone側で編集してSNSに共有するといったことも簡単にできるようになります。

編集などはiPadを使った方が画面が大きく、細かな操作もしやすいのは確かですが、iPhoneでできれば、移動中などのすき間時間を使うことができます。若干、コレジャナイ感があったこれまでのファイルアプリですが、新ファイルアプリでは、フォルダを自由に作成できるほか、ファイルサーバーへのアクセスも可能になります。iPhoneを、よりコンピューターライクに活用したい人には、待ちに待った機能といえるかもしれません。


▲外部メモリの読み込みに対応したファイルは、iOSにも搭載される

ファイルに付随する機能として、Safariのダウンロードマネージャーにも対応するため、今までのように、ファイルを開いたあと、ファイルに保存したり、アプリで開いたりといった手間が減りそうです。PCでは当たり前の作法といえるかもしれませんが、それがiPhoneでできるようになるのは、歓迎すべきことといえます。

筆者の個人的な関心が強い部分でもありますが、iOSが搭載されるiPhoneならではなのが、通信やデュアルSIM周りのアップデート。基調講演では、「その他機能一覧」としてサラッと流されてしまいましたが、ここを見ると、「Low Data Mode」や「iMessage on Dual SIM」「FaceTime on Dual SIM」「Simultaneous phone call on Dual SIM」といった項目が数多くあります。


▲その他の新機能には、通信に関連したものも多く含まれていた

Low Data Modeとは、おそらくデータ容量を節約するモードのことを指していると見られます。同様の機能を備えたブラウザなどは存在しますが、これをOSレベルで実装することで、アプリでの通信量を節約できる可能性がありそうです。格安SIMの低容量プランを使っているユーザーや、大手キャリアの段階制プランで料金を抑えたいユーザーには、うれしい機能といえるかもしれません。節約の程度がどの程度になるのかにもよりますが、"ギガ死"の救世主になりそうです。

逆に、App Storeからダウンロードできるアプリの容量制限も解除できるようです。大容量プランを契約していると、アプリのダウンロードのためにわざわざWi-Fiにつなぐのは面倒になってきますが、このオプションがあれば、そうしたわずらわしさから解放されます。

iMessage on Dual SIMやFaceTime on Dual SIMは、2つの番号を同時にiMessageやFaceTimeに登録できる機能になりそうです。現状のiOS 12では、デュアルSIMで使っている場合、iMessageやFaceTimeには、どちらか一方の電話番号しか登録できません。現実的には、2つ目のSIMカードはeSIMになり、データ通信用や国際ローミング用というケースがほとんどでしょう。そのため、2番号登録できるメリットはそこまでないかもしれませんが、香港版など、物理的なSIMカードが2枚入るiPhoneで、2つの電話番号を使い分けているときに重宝する機能になりそうです。


▲現状ではiMessageとFaceTimeには、どちらか一方の電話番号しか使えない

Simultaneous phone call on Dual SIMは、文字通り捉えると、デュアルSIM利用時の同時着信機能ということになります。現状では、電話中にもう一方の電話番号に着信があると、自動的に留守番電話に飛ばされてしまいますが、どちらを取るのかが選択可能になるのかもしれません。上記のように、2回線目がeSIMの現状では、出番が少ないかもしれませんが......。

このような感じで、基調講演でフィーチャーされた機能、されなかった機能が分かれましたが、パフォーマンスの向上などに重きが置かれていた昨年から一転、iOSにもさまざまな新機能が搭載されるようになります。正式版の配信は例年9月に発表、発売される新iPhoneに合わせてになると思われますが、そのときが今から楽しみです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:52:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JR東「QRコードはSuicaの代わりにはならない」──交通×QR決済の可能性を考える
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/jr-qr-suica-qr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F93053000-878d-11e9-bcde-1925f70ccfd7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aec279f4d267ab33f6869cc8fa0113695429605f" />「交通利用ではQRコードはSuicaの代わりにはならない」--JR東日本でSuica事業を統括する野口忍氏はこう発言しました。

5日、楽天ペイとJR東日本は、楽天ペイアプリとSuicaの連携を発表。冒頭の発言は、発表会終了後に行われた野口氏の囲み取材の中で、JR東日本としてQRコード決済導入についての見解を問われた際に出たものです。


▲JR東日本 IT・Suica事業部長の野口忍氏（左）と楽天ペイメントの中村晃一社長

QRコードがSuicaの置き換えにならない理由として、野口氏は「Suicaは乗車券なので、入出場のデータ、運賃計算の仕組みなど、すべてを変えていかないとQR対応にはできない」と説明。加えて「駅でスマホを立ち上げるお客様が増えると、保安上の不安もある」と述べました。

一方で、交通系以外でのQR決済の利用については「QRはFeliCaよりもより簡易に利用できる。Suicaアプリの中に今後どう組み込んで行けるのかを検討する余地はある。QRコード決済をどう活用していくかは、より広く勉強していきたい」（野口氏）と前向きな姿勢を示しました。
 
関連記事：
楽天ペイから「Suica」発行可能に、2020年春から​​​​​​​
 

■交通とQR決済の可能性
日本には、QRコード決済が利用できる鉄道が存在します。沖縄都市モノレール（ゆいレール）では、紙の切符にQRコードを印刷し、それを読み取る方式の改札機を採用。その拡張として、中国のQR決済「Alipay（支付宝）」で乗車できるようにする実証実験を行っています。

▲ゆいレールでは切符にQRコードを印刷、読み取らせる方式の改札を用いています（2020年春よりSuica対応予定）

ただし、ゆいレールのような利用形態は、乗車人員が桁違いに多いJR東日本では適用できません。

ゆいレールでは、もっとも乗車人員が多い県庁前駅でも、1日平均で6680人の乗降にとどまります。一方、JR東日本で最大の新宿駅では1日平均で77万8618人が利用します。上位100番目の田端駅でも4万7034人。ゆいレール県庁前駅の約7倍の乗客が改札を通過します（データはいずれも2017年度）。

Suica/PASMOが使える首都圏エリアでは、およそ2000もの駅が存在しています。その組み合わせに複雑な運賃制度を適用して瞬時に運賃を計算する日本の交通系ICカードのシステムは、世界的に見ても特異なものと言えるでしょう。Suicaで高速処理が必要となる背景にはこのような事情があります。

そして、たとえ乗降客数が少なかったとしても、QR決済は利用にインターネット接続が必要となるため、つねに通信環境が確保できるか分からない交通システムでの利用にリスクが伴います。

一方で、「すべての切符を販売する」という点にこだわらなければQR決済を導入する意義も残されています。たとえば、湘南モノレールでは駅窓口で販売する定期券や一日乗車券などをQR決済で購入できるようになっています。栃木県の路線バス事業者である関東自動車も、PayPayやLINE Payで定期券や観光乗車券を販売しています。こうしたプラスアルファの決済手段としてなら、導入コストが低く小回りの利くQR決済は、便利な存在と言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    なぜスマホメーカーは『ゲーミング』に力を入れるのか：佐野正弘のITトレンドウォッチ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/it/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/6625cbb0-87ee-11e9-ba6e-9b5d411c63f1" />
最近のスマートフォン新機種、特にハイエンドモデルの発表を見ていると、ディスプレイやカメラなど各社が最も力を入れている機能や特徴をアピールするのは当然なのですが、最近ではそれに加えて、必ず「ゲーム」をアピールする機会が増えているようです。そこで今回は、スマートフォンとゲーミングについて考えていきたいと思います。

ゲームはスマートフォン黎明期から人気のアプリ・コンテンツとして広くプレイされており、スマートフォンとは非常に縁深い存在です。それだけに、これまでもゲームに力を入れたスマートフォンというのはいくつか存在したのですが、最近は多くのスマートフォンメーカーが、スマートフォンゲームが快適に楽しめることを積極的にアピールするようになっています。

例えばソニーモバイルコミュニケーションズの「Xperia 1」は、21:9比率のディスプレイを搭載しており、映画が見やすいことをアピールポイントとしていますが、いくつかのゲームベンダーと連携し、21:9の画面をフルに生かしたゲームが楽しめることをアピールしています。


▲「Xperia 1」は「フォートナイト」などの人気ゲームを、最大の特徴である21:9の横長ディスプレイに対応させるなどして、快適にプレイできることをアピールしている

またサムスン電子の「Galaxy S10」シリーズは、高い性能を備えるだけでなく、独自の冷却機構を搭載し、ゲームをプレイしても熱くならないことを特徴の1つとして挙げており、最近ではゲームとコラボレートしたイベントを実施するなどしてアピールを進めています。シャープの「AQUOS R3」も高い性能を備えるだけでなく、手が触れる箇所が熱くなりにくいよう放熱に工夫をすることで、長時間ゲームを快適にプレイできることを特徴の1つとして打ち出しています。


▲シャープの「AQUOS R3」も、120Hz駆動のIGZOディスプレイの採用に加え、放熱機構に工夫を加え長時間プレイしても熱くならないなど、ゲームプレイのしやすさがアピールポイントの1つとなっている

また2018年からは、ゲームをプレイするために作られた、"ゲーミングPC"ならぬ"ゲーミングスマートフォン"も見られるようになってきました。国内でも2018年にエイスーステック・コンピューター(ASUS)がゲーミングスマートフォン「ROG Phone」を投入しており、ゲーミングPCのようなデザインや、放熱のために外部ファンを装着できる仕組みを用意するなど、ゲームに特化した内容で注目を集めました。


▲ASUSのゲーミングスマートフォン「ROG Phone」。ゲームに特化したデザインや設計に加え、専用の端子に周辺機器を接続し、冷却ファンを装着したり、2画面ディスプレイにしたりできるなどゲームに特化した拡張ができるのもポイント

そして2019年にはTAKUMI JAPANが、シャオミ系のBlack Sharkが開発したゲーミングスマートフォン「Black Shark2」を国内で販売することを発表しています。こちらもゲーミングPCを意識したようなデザインと高い性能を備えるだけでなく、タッチの反応速度を向上させるなど、一瞬の操作が勝負を分けるゲームプレーヤーに応えるための仕組み作りに力が入れられています。


▲シャオミ系企業のゲーミングスマートフォン「Black Shark2」。やはりゲームプレイに注力した高性能と、ゲーミングPCのようにロゴが光るなど独特のデザインを採用しているのが特徴だ

しかしなぜ、端末メーカーはそこまでゲーミングに力を入れるようになったのでしょうか。その1つの理由はゲームの高度化にあります。ゲーミングスマートフォンを生み出すほどスマートフォンのゲームプレイに熱心なのは主に東アジア地域ですが、日本を除く東アジアでは元々、コンシューマーゲームよりパソコンゲームの方が人気があります。

しかもそこで人気を博しているのは3Dグラフィックを活用したリアルな表現を用い、なおかつPvP(Player vs Player、対人戦)の要素を含んだFPS(First Person Shooter、一人称シューティングゲーム)やTPS(Third Person Shooter、三人称シューティングゲーム)などです。故にそうした地域では、スマートフォンゲームでもパソコンと同様、FPSやTPSなどの人気が年々高まっているのです。


▲3Dグラフィックによるリアルな表現のFPSなどは、日本ではあまり人気のないジャンルであったが、海外では非常に高い人気を博している

またゲーミングPCが最近人気となっているように、そうしたゲームを快適にプレイするには、とても高い性能が求められます。ハードスペックの影響でゲームの動きがカクつき、それが操作ミスにつながるようなことがあれば、相手に勝つことができないからです。そこで人気ゲームの変化とともに、ゲームをプレイするスマートフォンにも高いハード性能が求められるようになり、それがゲーミングスマートフォンの誕生や、スマートフォンメーカー各社がゲームに力を入れる要因にもなったといえます。

ですが日本のスマートフォンゲーム市場は、コンシューマーゲームの影響を強く受けていることから、スマートフォンでもRPGを中心とした一人で楽しめる内容で、なおかつキャラクターの収集や育成に重きを置いたゲームの人気が高い傾向にあります。それゆえ海外と比べれば、ゲームをするのに性能の高いスマートフォンを求める人がそこまで多かった訳ではありません。

そうした状況を大きく変えたのが、2018年に「荒野行動」や「PUBG Mobile」などのバトルロワイヤル型のゲームがヒットしたこと。これらのゲームはいずれも3Dグラフィックによるリアルな表現を用いたTPSであり、快適にプレイするには高い性能のスマートフォンが必要です。そこで日本でも、ゲームをするのに高い性能のスマートフォンを求める声が増え、メーカーもそうした声に応える形で、ゲーム関連の機能を重視するようになったといえます。


▲2018年は日本でもスマートフォンでバトルロワイヤル系のゲームがブレイク。「東京ゲームショウ2018」でも「PUBG Mobile」の試遊に長蛇の列ができるなど、人気と注目を集めていた

そしてもう1つの要因は、端末メーカー側にあります。日本ではソニーのスマートフォン事業が赤字に苦しんでいることがよく報じられますが、それはHTCやLGエレクトロニクスなども同様ですし、最近の業績を見ると、アップルやサムスン電子といった大手メーカーでさえ、スマートフォンでは苦戦が続いている状況のようです。

その背景にはもちろん中国メーカーの躍進もあるのですが、より影響が大きいのがスマートフォン市場の飽和です。先進国だけでなく新興国でもスマートフォンの普及が進んだことで市場が飽和傾向にあり、既にメーカーが販売を大きく伸ばすことが難しくなっているというのが、本質的な要因となっている訳です。

そのため端末メーカーは、数を売らないと利益が出ないローエンドモデルより、単価が高く利益が見込みやすいハイエンドモデルに力を入れる傾向が強まっています。ですがスマートフォン自体の性能が飛躍的に向上し、通常の使い方をする分にはミドルクラスのモデルでも日常使いには十分満足できるだけに、10万円クラスのハイエンドモデルを「性能が高い」というだけでは買ってくれない状況にあるのも事実です。

そこでメーカー各社は、カメラの性能を飛躍的に向上させるなど、さまざまな付加価値を付けてハイエンドモデルの販売を拡大しようとしているのですが、そうした付加価値の1つとして、ゲーミングが注目されるようになった訳です。

ゲームはスマートフォンの性能向上が快適なプレイに直結しますし、高性能で高価格なゲーミングPCの市場が拡大していることからも分かるように、コアなゲームプレーヤーであれば、快適なゲームプレイのために積極投資する傾向にあるのも確か。SNSで日常的に利用されるカメラと比べればターゲットの幅は狭くなるかもしれませんが、それでもゲームはスマートフォンの人気コンテンツだけあって、高い市場性を持ちます。


▲日本で販売されるBlack Shark2は最も高い性能を持つモデルで、価格も9万9800円とかなり高額だが、ゲーミングに特化することで価格相応の価値を持たせている

そこで端末メーカーは、スマートフォンの付加価値を高め、販売価格を上げるために、ゲーミングに力を注ぐようになったといえるでしょう。日本でもスマートフォン性能の向上を受けてか、バトルロワイヤル系のゲームだけでなく、「アイドルマスター ミリオンライブ! シアターデイズ」などのように3Dグラフィックを多用し、快適な動作のために高いパフォーマンスを必要とするゲームは着実に増えているだけに、メーカー各社がゲームに力を入れる傾向は、今後より広がっていくかもしれません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ARKit 3で変わる未来。Minecraft Earthだけでなく「一般化戦略」がスゴイ（西田宗千佳） #WWDC19
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/arkit-3-minecraft-earth-wwdc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/8afbf760-87e5-11e9-b5cf-78e160a1be37" />
WWDC19の基調講演におけるデモで、一番注目を集めていたのは「ARKit 3」を使った「Minecraft Earth」の実機プレイだろう。

 
関連記事：
ARマイクラMinecraft Earthゲームプレイ初公開。#WWDC19 でARKit 3のオクルージョン実演

あの背景にある技術は、間違いなくARを次のレベルに押し上げるものだ。だが、ARKit 3の価値はそういう「先端」だけにとどまらない。全体戦略の面白さ・巧みさこそ、ARKitの特徴でもある。WWDC会場で公開されていたゲーム「AR Swift Strike」のプレイの様子などを含め、ここでは「ARKit 3」の全容を解説してみたい。



 
ARKitの歴史をおさらい
ARKitは、iOS11から搭載された「ARのためのフレームワーク」だ。最初はシンプルな水平面を認識してそこに物体を「置いたように見せる」だけだったが、すぐに垂直面も認識するようになった。昨年のiOS12では、周囲に置かれた物体や床の色を認識し、CGの物体に反映する「環境マッピング」などが実装され、リアリティが高められている。

▲こちらは「ARKit 2」の映像例。机の上のバナナ（本物）がCGの器に映り込んでいるところに注目

ARというと「リアカメラから見える風景にCGを重ねる」もの、というイメージを持つ人が多いだろうが、実際には「なにかにCGを重ねる」ならすべてAR。Face IDを使って顔の表情を取り込み、CGアニメーションに変える「アニ文字」も、ARKitによって実現されている。手や顔の動きを取り込むことはCGをリアルにするためのコア技術だ。ARKitが登場以降、「CGを体や顔に重ねる」アプリがたくさん出てきたのは、基盤としてこの技術が定着してきた証拠だろう。

なお、追いかけるようにAndroidの「ARCore」も似た要素が追加されている。5月のGoogle I/Oでの発表では、表現力の面で、ARKit 2を超えた部分も出てきた。両者が存在し、競い合うことで、スマホのアプリ自体の機能が変わりつつあるのは間違いない。

 
CGの中に人が入り込む「People Occlusion」
さて、今秋リリース予定のARKit 3ではどう変わるのか？

もっともインパクトが大きい機能は「People Occlusion」だ。人とCGを重ねる時、人とCGの物体の前後関係を判断し、「CGで人の一部が隠れる」ようになる機能である。



Engadgetに掲載済みである「Minecraft Earth」のデモプレイの中でも、CGの中に人が入り込んでいたり、CGが人の前に自然に重なる様子が確認できるはずだ。

WWDC会場でデモとして公開されていたARゲーム「AR Swift Strike」のプレイ映像を分析すると、そのあたりの効果がわかりやすくなる。このゲームは、巨大なボウリングの球を2人で押し合って、相手の後ろにあるボウリングのピンを倒す......というシンプルなもの。プレイヤーがiPadで球を押している珍妙な姿に目を奪われてしまい、そのままだと見逃してしまいがちだが、「CGの球と人の位置関係が自然に描写されている」のは地味にスゴイ。

この自然な描画を行うためには人のシルエットと前後の位置関係をすべてリアルタイムに認識している必要がある。しかも、プレイヤー2人分を。


▲「AR Swift Strike」のプレイ動画から。ボウリングのピンやボールが人物とうまく前後関係を持って重なっているのに注目。髪の毛の周囲などで不自然な点もあるが......

よく見ると、頭の輪郭の認識が不自然になっていたり、前後位置の判定に失敗したりしている時はあるが、その範囲は小さい。少なくともプレイ中は、こうした矛盾を「感じられない」くらいちゃんと動いていた。

この技術のスゴイところは、「すでにある」iPhoneやiPadのリアカメラでちゃんと実現できている、ということだ。こうした判定には、物体の奥行きを判定する「距離センサー」が搭載されている方がいい。Face IDで顔の形をちゃんと認識できているのは、距離センサーなどの仕組みが搭載されているためである。

だが、今のiPhone・iPadのリアカメラには距離センサーはない。すなわち、カメラからの画像で奥行き推定をしていることになる。いままでのARKitでも、物体を正しく置けるのは「画像センサー＝カメラの情報による奥行き推定」ができていたためだが、人のように複雑な形のものを認識しつつ、リアルタイムかつ自然に重ねられるのはすばらしいことと言える。

ここで、カンのいい人は気付くことだろう。

iPhoneのカメラには「ポートレートモード」がある。ポートレートモードでは、人のシルエットと奥行きとを「機械学習を使った認識」で理解し、背景をぼかす。この仕組みを転用すれば、ARの中で人とCGを自然に重ねることも可能なのである。
Appleによれば、人の形の認識には機械学習が使われているという。逆に言えば、この機能は「人のシルエット」に特化したもの、ということだ。つまり、ARKit 3でのアプローチの限界は「人に限られる」ということになる。機械学習を使って人に特化した認識を行っている以上、他のものではオクルージョンができない。例えば、家具やペットなどは不可ということになる。

同じようなオクルージョンを実現している例としては、ナイアンティックが開発中の次世代技術がある。こちらは人に限らない形でのオクルージョンを目指している。こちらの方が自然な絵になるし制限も少ない。

   ▲ナイアンティックが開発中の技術。ポケモンが人々の足の間を動きまわり、風景の中で自然に振る舞う。これもまた「オクルージョン」のひとつだ

しかし、人間は「人の周囲」の目を奪われる。だから、Appleのアプローチは非常に「コスパがいい」やり方と言えるだろう。

 
「全身モーションキャプチャ」や「前後カメラ同時利用」がVTuberを変える？！
ARKit 3の機能の中で、筆者が「地味に有用だしスゴイ」と思っているものが2つある。

ひとつめは「全身モーションキャプチャ」。サードパーティーの中には、独自の実装でモーションキャプチャーを実現しているところもあるのだが、Appleはその要素をOSの一部に取り込んでしまった。iOSのデベロッパーであれば無料かつ、簡単に利用できるのはとても重要だ。

ただし、ARKit 3でのモーションキャプチャは、手足や腰の動きなどを認識するに留まっている。指先の細かい動きなどは認識できない。これは、カメラを画像センサーに用いている弱みでもある。細かな部分の前後関係や分離を把握できるほどの精度が出しづらいのだ。

そして、ふたつめは「Simultaneous Front and Back Camera」。すなわち「前と後ろのカメラを同時に使ったAR」である。

今のスマホARでは、フロントカメラとリアカメラは「それぞれ別々」にしか使われていない。だがそれらが両方同時に使えるとどうなるのか？

例えばこんなことができる。

スマホの画面にはCGキャラクターが表示されている。そのキャラに自分の気持ちを「表情で」伝えることが可能になる。自分が笑えば相手も笑う、といった風に。

同じように、自分の表情を画面に映っているキャラクターに「転写」することもできるようになる。自分の姿をCGキャラにして、その姿を自分が見ている......なんてこともできるわけだ。これはVTuberアプリなどで使うと面白いことになるかもしれない。

 
実は「Unityキラー」？ 誰でもARが作れる「Reality Composer」とは

ARKit 3に付随する技術基盤として注目されるのが「RealityKit」だ。これは、物体の物理的法則に則った動きなどを簡単に再現するための仕組みだ。「指でつついて積木を崩し、それに合わせて効果音を出す」というようなことをするために必要なものがみな揃っている。と言えばわかりやすいだろうか。

従来、こうした部分は別途ゲームエンジンなどを用意して開発するのが常だったが、Appleはそこまでも自社でカバーしたため、アプリ開発のハードルがかなり低くなる。この種の仕組み自体は珍しくないが、RealityKitの特徴は「ARに特化している」ことだ。そのため、Appleによれば、ARに必要な「実景と重ねた時にどういう形がリアルなのか」という部分がカバーされているとのこと。

さらにハードルを下げるために用意されるのが「Reality Composer」というアプリ。これは簡単にいえば、「プレゼンソフト程度の作業で、プログラムを一切使わずにARで動くデモを作れるもの」だ。用意されたモデルを組み合わせて配置し、動きを付ければ、「実際の風景の中でCGが動く」ARデモが誰にでも作れる。



▲Reality Composer。プレゼンソフトくらいの難易度で、誰もがプログラミングなしでARを作れる。Mac用とiOS/iPadOSが用意される

しかもこのアプリは、Appleにデベロッパー契約をしていない人にも提供される予定。例えば、個人がちょっとしたデモを作ったり、教師が理科などの学習用デモ（太陽系の説明や分子の説明など）を作ったりして、自由に見せることができるわけだ。

Reality ComposerはRealityKitをベース技術として使っており、できることはシンプルだが、誰もが使えるのがポイントだ。さらにそこにプログラムを組み合わせて、本格的なアプリ開発の省力化が行える。

これまでこうしたことを行うには、Unityのようなゲームエンジンが必要だった。Unityは一からプログラミングを組むよりはずっと簡単だが、それでも、プログラミングの経験が一切ない人には難しい。アーティストや教師などがARを使う場合、エンジニアと組んで作るか、自分がプログラミングを習得するか、という選択肢を迫られていた。Reality Composerはそうした状況に一石を投じるもの。とても重要である。

同じような思想のアプリにAdobeが開発中の「Project Aero」がある。こちらはReality Composerより凝ったことを、Adobeのツール群と連携して開発することを目標としており、少々趣が異なる。

いずれにせよ、iOS 13 / iPadOS13とともにARKit3が世に出て、Reality Composerのようなアプリが広がると、ARを使うこと・作ることがより一般的なものになるだろう。

その先に「なにか新しいハードウエアの世界」も隠れていそうな気がする。

 
関連記事：
#WWDC19 まとめ。新型「Mac Pro」や「iPadOS」、「iOS 13」など新トピックス盛りだくさん

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報6月6日昼版｜4Kアクションカムが77％オフの5083円、首掛けスピーカーが15％オフの3399円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/amazon-6-6-4k-77-5083-15-3399/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 









特選タイムセール
&yen; 1,992 - &yen; 134,800
【本日限定】Zhiyun 手持ちジンバル スタビライザー お買い得

特選タイムセール
&yen; 1,359
【本日限定】LANアダプター 充電ケーブルなどがお買い得

特選タイムセール
&yen; 389 - &yen; 32,832
【参考価格から最大50%OFF】BEAMSのメンズ商品がお買い得



&yen; 2,399 - &yen; 2,799
価格: &yen; 2,999 - &yen; 3,499(20% OFF)
Anker PowerCore Speed 10000 QC (10000mAh 大容量 モバ...

&yen; 1,700
価格: &yen; 2,000 (15% OFF)
PS4 Pro 専用 縦置きスタンド PECHAM ファン付 置くだけ ...


&yen; 4,983
参考価格: &yen; 23,500 (79% OFF)
【2019最新版 3カメラ搭載】ドライブレコーダー 前後カメラ 車...



&yen; 2,124
価格: &yen; 2,899 (27% OFF)
Magsbud スチーマー 美顔器 ナノケア イオンケア スチーム 顔 美肌...

&yen; 5,083
参考価格: &yen; 21,800 (77% OFF)
【新型】 APEMAN アクションカメラ 4K高画質 1600万画素 H...

&yen; 3,399
価格: &yen; 3,999 (15% OFF)
ネックスピーカー 肩掛け 首掛け bluetooth ワイヤレススピーカー ..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2万円のスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」で「フォートナイト」を始めたら止まらない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/2-razer-raiju-mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/78180ca0-8692-11e9-93bf-3e224b69a07d" />
RazerはAndroidスマホ向けのゲームパッド型コントローラー 「Razer Raiju Mobile」を6月14日に発売します。価格は税込み2万1384円。 東京秋葉原の Razer x Tsukumoや、 全国の「au ショップ」「au オンラインショップ」にて販売予定です。




既にPCやPS4向けとして発売されているコントローラー「Razer Raiju Ultimate」と同じ「タクタイルボタン」を採用。軽いタッチで、カチカチと心地よい操作感を楽しめます。スマホホルダーの下部にはRazerのロゴが刻印されています。残念ながらこのロゴは光りません。光ったら駆動時間が短くなってしまうので、、、、。



▲コントローラー裏面のスイッチをスライドして、Bluetooth接続と有線接続とを切り替えることができます



▲専用アプリでキーの配置やアナログスティックの感度などを細かく設定可能です

Bluetoothでのスマホ接続は最大2台までペアリング可能。 Windows 7以降のPCも専用のドライバーをインストールすることで接続できます。 1回の充電で最大23時間連続使用可能。


▲USB Type-Cの有線接続も可能。有線接続時はコントローラーのバッテリーを使用せず、スマホなど接続した機器からのバスパワーで駆動します

スマホを取り付けるスタンドは角度の調整が可能。自分がしっくりくる位置でプレイできます。さらに、ゲームプレイ時に重要となる「R2」「L2」のストロークは深い／浅いで切り替えが可能。浅めのストロークはシューティングゲームでの素早いショット、深いストロークはレースゲームでの絶妙なアクセル加減調節など、タイトルによって適切な操作環境を構築できます。

Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」。スマホホルダーの角度を調整できます🏄🏾&zwj;♀️https://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/MWiK4fZnTU
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日



Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」。R2.L2のストロークを浅い/深いで切り替えることができます。https://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/EQ9NKgKBvO
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日



Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」。どの角度から見てもロゴが光らない、、、、。鼻息が荒くなっちゃいましたー。https://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/Ex6QsLJXJS
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日

では、実際にRazer Raiju MobileとGalaxy S9を使ってプレイしてみます。ちなみにRazer Raiju Mobile対応ゲームは製品サイトで確認可能。「グランド・セフト・オート・サンアンドレアス」といったアクションゲームからRPG「クロノ・トリガー」など、幅広いジャンルに利用できます。

「アクションゲームは分かるけど、RPGにコントローラーはいらないのでは？」と思う方もいるかもしれませんが、キャラ移動がしにくいスマホ用RPGゲームは案外多いです。ボーリュームがあるRPGこそコントローラーがあることでじっくりとゲームの世界に没頭できるでしょう。
■Razer Raiju Mobile対応タイトル一覧
https://www2.razer.com/jp-jp/raiju-mobile-compatibility-list


さて、今回プレイしたゲームは「フォートナイト」。PCやPS4でのプレイに慣れているせいか、スマホ版での移動や建築、シューティングがとても難しく感じていたタイトルです。

Razerのスマホ用コントローラー「Razer Raiju Mobile」で「フォートナイト」をプレーしましたー。高級感＆重さ（306g）たるやhttps://t.co/T5SvXGybOy pic.twitter.com/IufqBEBRwJ
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) 2019年6月6日

最初こそ軽い触感のアクションボタンに違和感がありましたが、慣れてくると軽快な打感に後押しされるようにゲーム内での動きが若干機敏になった気がします。あと、マップをボタン操作でパッと開けるのが地味に嬉しかったです。

建築しながらの移動や、索敵、射撃、スマホのスペックによるところがありますが、接続していた「Galaxy S9＋」では快適にプレイできました。

私は「Nintendo Switch」や「3DS」などの携帯ゲーム機で、だらけた姿勢でダラダラ長時間ゲームするのが好きです。しかし、携帯ゲーム機は操作性では据え置き機のコントローラーと比較すると物足りない部分が多いのも事実。「Razer Raiju Ultimate」のスマホホルダーがコントローラーと一体型となっているスタイルは、だらけた姿勢でプレイできる携帯性と本格的な操作性を合わせ持っているのです。

以前にも、スマホ向けのホルダー付きコントローラーは使用したことはあるのですが、ボタンがペコペコだったり、接続が不安定だったりして快適とは言えませんでした。ボタンやスティックなど各パーツの作りが精巧な「Razer Raiju Ultimate」環境では、操作性で不満を持つことはありません。また、最大23時間使用可能なスタミナのおかげで、休日中は充電休憩ナシでずっとフォートナイトをプレイしていました。

「Razer Raiju Ultimate」で沢山遊びましたが、不満は無いわけではありません。まずは「重さ」。PS4純正コントローラー「DUALSHOCK 4」（約210g）、「Xbox コントローラー」（約230g）と比べ、Razer Raiju Mobileの重さは306g。これに加えてスマホも取り付けると余裕で400gを超えてしまいます。「Nintendo Switch」（約398g）も同じような重さですが、コントローラーを宙に浮かせてプレイすると、腕に負担がかかって少々ツライです。長時間プレイするのならば肘を机に載せたり、ソファにゴロンと寝そべったりするなど工夫が必要かもしれません。

そのほかiOSに対応していないことや、6000円くらいの「 Xbox コントローラー」＆1000円のスマホ固定ホルダーの組み合わせである程度快適にゲームができるので、2万円超えの「Razer Raiju Ultimate」高価格設定が高すぎる。など、諸々思うところはあります。

しかし、「Razer Raiju Ultimate」の 精巧なアクションボタンとアナログスティック。ボタンの割り振りといったカスタマイズ性。簡単な端末の接続切り替えなど「ブランド」モノがもたらす上質なゲーム体験に魅力を感じるのならば購入する価値はあるでしょう。

 
■Razer Raiju Mobile製品サイト
https://www2.razer.com/jp-jp/gaming-controllers/razer-raiju-mobile
 


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 22:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6月18、19日限定。デルのビジネス製品を体験できるカフェが虎ノ門に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/6-18-19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/25237/28/resize/d25237-28-158527-0.jpg" />
デルは6月18日（火）、19日（水）の二日間、体験型スマートワークのイベントとして「Dell Caf&eacute;」を東京都港区虎ノ門にオープンします。

朝から夕方の定時までデスクで仕事をしていた時代はもう終わり。 ON / OFF 問わず、いつでもどこでも、スキマ時間を活用してスマートに仕事をこなしたい。新時代の IT は人の存在を検知したり、より人に優しく、生産性を犠牲にしないスマートワークを支援します。

「Dell Caf&eacute;」では、「思い描いた未来がココに。スキマ時間を活用するスマートワークを体験しよう。」をテーマとして、デルが提供する最新のビジネス向けPCからモニター、多機能バックパック、USB-Cアダプターといった周辺機器の一斉展示と来場者に体験いただけるデモを行います。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SAOの片手剣『エリュシデータ』スマートトイが予約開始。グッスマとセレボのコラボ製品に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/sao/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/fde6b4c0-8805-11e9-9eff-0e844ea76ea1" />
人気小説『ソードアート・オンライン』（SAO）の主人公が持つ片手剣『エシュリデータ』。その劇中内での活躍を演じられるスマートトイが、グッドスマイルカンパニーとCerevo（セレボ）のコラボ製品として予約開始となります。

製品名は『High-Grade Electric Toy エシュリデータ』。発売は2020年4月の予定、価格は通常版が10万9091円（税別）、高級版となる「Special Edition」（後述）が13万6364円（同）となります。予約受付終了は8月21日の21時まで。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル製忘れもの防止タグ「B389」は開発進行中？iOS 13ベータから手がかり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/b389-ios-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff5f9bb80-8801-11e9-b7fc-249213a6f96e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0295d8776e539c7ab522ff88dce72132c2e2b1f6" />9to5Mac

ここ最近、アップルが開発中とされる忘れもの防止タグ。その開発状況が伺えるいくつかの情報がiOS 13ベータ版から発見されたとの続報が伝えられています。

そもそもこの話は、iOSの「友達を探す」と「iPhoneを探す」を統合したアプリを通じ、自社製品のみならず、あらゆるアイテムを追跡できるよう計画に基づくもの。そのためにコードネーム「B389」という忘れもの防止タグを新ハードウェア製品として開発に取り組んでいると噂されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーミングスマホ「Black Shark 2」量販店で7日発売、補償プランも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/black-shark-2-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/9ad19df0-880a-11e9-a3ff-4a2ca2071539" />
TAKUMI JAPAN(KAZUNA)は、ゲーミングスマホ「Black Shark 2」を全国の家電量販店やAmazon.co.jpにて7日に販売開始します。あわせて、有料の拡張補償プランも6月中に販売されます。価格は10万7870円（税込）です。

Black Shark 2は中国シャオミの関連メーカーBlack Shark製のスマートフォンで、ゲームプレイに特化したモデル。最新チップセットの「Snapdragon 855」に12GBのメモリなどを備え、タッチパネルに遅延を抑えるチューニングをほどこすなど、とにかくゲームを快適にプレイすることに主眼を置いた1台です。

▲TAKUMI JAPANの増田薫代表

なお、KAZUNA直販サイトでは先行販売を実施しており、こちらはすでに初回出荷が完了しています。同サイトでの出荷分では先行予約特典として外付けゲームパッドとハードケースが付属していますが、こちらは7日以降、別売のアクセサリーとして販売されます。



また、Black Shark 2購入者向けの有料のオプションサービスとして、破損・水濡れなどを補償する「プレミアム端末補償プラン」を提供予定。こちらは購入から30日以内に加入すれば、購入美から2年間、補償が適用されます。価格などの条件は6月中に案内するとしています。TAKUMI JAPANの増田薫代表によると、すでに製品を購入したユーザーについても、この補償プランに加入できるようにするとのことです。


関連記事：
Xiaomiのゲーミングスマホ「Black Shark2」日本上陸
超高負荷なミリシタの13人ライブもクールにこなす「Black Shark 2」の怪物スペックを堪能（河童丸）
日本上陸した史上最強ゲーミングスマホ、Black Shark 2の実機を動画でチェック
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「日本の5Gは遅れている」って本当？　ドコモが回答
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/05/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F12263630-880c-11e9-9afb-ff603860e846&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9bf07e13905106a96f4c2d769982c29fd1cd6ea0" />
「日本の5Gは遅れている」──。そんな声をちらほら耳にします。米国や韓国・英国などでは商用サービスがすでに始まっており、中国でも今年後半に開始予定。そんななか、日本では2020年春以降の開始と、確かに先頭集団からは外れているように見えます。

本当に日本は5Gで遅れを取っているのか。5月31日に開催したEngadget x TechCrunchのイベントで、NTTドコモの奥村幸彦氏（5Gイノベーション推進室 室長）がITジャーナリスト石川温氏との対談で回答しました。

▲NTTドコモ 5Gイノベーション推進室 奥村幸彦 氏

『確かに遅れているように見えますが、少なくともオリンピックまでに開始するという意味では、遅れ幅は決まっています。何年も遅れるわけではありません。主要国でサービスが開始されてから1年以内には追いつきます。これをどう捉えるかです。本格的な商用セルラーサービスが開始されたのは日本が一番最初。1Gで世界初をやっていますので、あまり世界一にこだわらなくていいかなと』（奥村氏）

『本当に一番が良いのか、ちょっと遅れたほうが良いのか。戦略を含めて考える必要があります。結果論ですが、モバイルネットワークは10年おきに大きな進化を繰り返しています。5Gも少なくとも寿命は10年、つまり2030年より先まで続きます。その10年間に5Gネットワークをどのように立ち上げるのか。ここ数か月、1年のスタートの差がのちのち影響するとは考えづらい』（奥村氏）
5Gプレサービス「全国一斉で展開」
なお、NTTドコモをはじめとする3キャリアは、9月のラグビーワールドカップの開催にあわせて"5Gのプレサービス"を実施予定。このプレサービスについてNTTドコモの奥村氏は『全国一斉で展開する』として、何もラグビーワールドカップ会場に限らないと説明。

プレサービスと商用サービスの違いについては『お客様からお金をいただくかいただかないか』としたうえで、プレサービス中に5G対応スマホを発売するかに関する明言は避けました。なお、KDDIは5G端末について商用サービスがはじまる2020年3月までは発売しないと高橋誠社長が明言しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4万円スマホ「Galaxy A30」auが発売、有機EL・FeliCa搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/4-el-felica-galaxy-a30-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F65495170-75f2-11e9-b97f-bafbb933fb30&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0fe073db8467ea98271cc266ea49dc38023b7e64" />

auは、サムスン製スマートフォン「Galaxy A30」を本日（6月6日）発売しました。価格は税込4万3200円。UQ mobile版の3万1644円に比べると1万円ほど割高です。

Galaxy A30は、4万円台という低価格ながら、6.4インチ有機EL（フルHD＋）およびFeliCaを搭載。RAMは4GB、ストレージ容量は64GB。SoCはExynos 7904（1.8GHz x 2・1.6GHz x 6）のオクタコア構成と基本スペックも充実しています。

カメラは1300万画素（広角）と500万画素（超広角）のデュアルレンズでF値は1.9。インカメラは800万画素。

日本向け仕様も充実しており、前述のFeliCaに加え、IP68防水防塵にも対応。また、筐体には懐かしのストラップホールも搭載しています。


バッテリー容量は3900mAh、本体サイズは160 x 75 x 8.0、重量は176g。カラーはレッド・ブルー・ブラック・ホワイトの4色展開です。

低価格ながら大画面で防水・FeliCaなど必要なものも揃っており、3Dゲーミングなどで高い性能を必要としないユーザーにとっては『これで十分』と言えるかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アジア初のポケモンGO Festは横浜で8月開催。要事前応募の抽選制イベント
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/go-fest-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7dd2ebe0-8810-11e9-bbf3-1ed9d25f7727&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=09356ede445085ee184d04010773deae2b0d78c5" />
ポケモンGOが、アジア初開催となる大規模リアルイベント「Pok&eacute;mon GO Fest 2019 Yokohama」の詳細を発表しました。

ポケモンGO Fest 横浜の会期は8月6日(火)から8月12日(月)まで一週間。山下公園・臨港パーク・赤レンガパークの三会場で、特別なレアポケモンが出現します。

参加は無料ながら、事前に申し込みが必要な抽選制。6月19日(水)朝8時から28日(金)朝8時までにゲーム内の「イベント参加」ボタンから申し込むことで、翌29日以降に当選が伝えられる仕組みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay、VISA加盟店で利用可能に 「デジタル決済対応カード」発行で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/06/line-pay-visa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F583546f0-8818-11e9-ab0c-a8a98163a6f2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d48a388b79c1edc338513d995b2cbc08468a17dc" />
LINE PayとVISAがフィンテック分野で提携。VISAブランドの「デジタル決済対応カード」（仮称）を提供し、全世界5400万のVISA加盟店でLINE Pay決済が利用可能にすると発表しました。

（更新中）

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jun 2019 01:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>