<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Pixel 4とPixel 3の仕様比較。FelicaとeSIMの両対応に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/pixel-4-pixel-3-felica-esim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff3dcbaf0-ef67-11e9-b19d-d85bb7753bfb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=855f326fc37a29372a7829499047890f1b45e360" />
Googleが発表した新スマートフォン「Pixel 4」「Pixel 4 XL」。発表前から仕様のリークが続いていましたが、改めてPixel 3、Pixel 3 XLとその仕様を比較してみます。仕様はいずれも日本モデルです。

 








Pixel 4/XL
Pixel 3/XL


ディスプレイ
Pixel 4: 5.7インチ
Pixel 4 XL: 6.3インチ
Pixel 3: 5.5インチ
Pixel 3 XL: 6.3インチ


解像度
Pixel 4: FHD+ 19:9
Pixel 4 XL: QHD+ 19:9
Pixel 3: FHD+ 18:9
Pixel 3 XL: QHD+ 18.5:9


プロセッサ
Snapdragon 855
Snapdragon 845


メモリ
6GB
4GB


ストレージ
64GB/128GB
64GB/128GB


バッテリー
Pixel 4: 2800mAh
Pixel 4 XL: 3700mAh
Pixel 3: 2915mAh
Pixel 3 XL: 3430mAh


カメラ
リア: 12.2MP + 16MP（望遠）
フロント: 8MP
リア: 12.2MP
フロント: 8MP（標準）+8MP（広角）


生体認証
顔認証
指紋認証、顔認証


Wi-Fi
802.11 a/b/g/n/ac
802.11 a/b/g/n/ac


Bluetooth
5.0+LE
5.0+LE


NFC
Felica対応
Felica対応


SIM
nanoSIM + eSIM
nanoSIM


ネットワーク
LTE: 対応バンド 1 / 2 / 3 / 4 / 5 / 7 / 8 / 12 / 13 / 17 / 18 / 19 / 20 / 21 / 25 / 26 / 28 / 38 / 39 / 40 / 41 / 42 / 66
LTE: 対応バンド 1 / 2 / 3 / 4 / 5 / 7 / 8 / 12 / 13 / 17 / 18 / 19 / 20 / 21 / 25 / 26 / 28 / 29 /30 / 38 / 40 / 41 / 42 / 48 / 66


サイズ
Pixel 4: 147.1 x 68.8 x 8.2 mm
Pixel 4 XL: 160.4 x 75.1 x 8.2 mm
Pixel 3: 145.6 x 68.2 x 7.9 mm
Pixel 3 XL: 158.0 x 76.7 x 7.9 mm


重さ
Pixel 4: 162g
Pixel 4 XL: 193g
Pixel 3: 148g
Pixel 3 XL: 184g


その他
Active Edge、Motion Sense
Active Edge


税込価格
（SIMフリー）
Pixel 4: 799ドル～
Pixel 4 XL: 899ドル～
Pixel 3: 9万5000円～
Pixel 3 XL: 11万9000円～






Pixel 4で初搭載となったジェスチャー機能「Motion Sense」は、残念ながら日本では非対応。これは、本体上部に搭載されたSoliセンサーが60GHz帯の電波を使う為、各国の電波法規制を受けるのが理由と考えられます。

ただし、ヘルプページには「現在のところ、Motion Sense は日本ではご利用になれませんが、まもなくご利用いただけるようになります」との記載もあり、今後利用可能になる可能性は高そうです。

背面カメラは、12.2MP+16MPのデュアル構成に。最近のハイエンド機のトレンドになりつつある超広角ではなく、望遠を載せてきたのがやや意外な感じがします。そのカメラでは、ソフトウェアと組み合わせたロスレスズームや、Pixel 3から引き続き夜景モードを強化。天体撮影モードも加わり、天の川の撮影も可能となっています。

また、日本モデルのPixel 3ではFelicaを搭載する代わりにeSIMが非対応でしたが、Pixel 4ではどちらも搭載となりました。

なお、Pixel 3aまで搭載していた指紋センサは非搭載。Motion Senseで強化された顔認証にのみ対応となりましたが、肝心のMotion Senseが使えない日本ではどうなってしまうのかが気になるところです。

 
関連記事：
速報：Pixel 4 / 4 XL発表。Soliセンサーで手振り操作、録音時自動文字起こしなど新機能
Pixel 4はかざすジェスチャー「モーションセンス」搭載で、ピカチュウもなでなで可能。ただし日本は「近日対応」
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google Pixel 4は星まで撮れる夜間モード搭載、デュアルカメラで超解像ズームやポートレートも進化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/google-pixel-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fb793de00-ef64-11e9-bebf-59ac1d7b934a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f06d01d1dcb1c072469b3d5e086aa4f635c2f0ac" />

Google が純正スマートフォン Pixelシリーズの最新モデル、Pixel 4  / Pixel 4 XL を発表しました。

Pixel 4 の新機能・新仕様は、ミリ波レーダーセンサ Soli で画面に触れずスマホを操作するモーションセンス(日本は発売後に対応予定)や、機械学習エンジン Pixel Neural Core でさらに速く賢くなった Google アシスタント、90Hzで滑らかに書き換えるディスプレイ、交通事故を検出して自動で緊急通報する Personal Safety アプリ(米国のみ)など多数。

しかしもっとも大きく扱われたのは、シングルレンズのPixel 3 でその威力を知らしめたソフトウェア＋ハードウェアによるカメラ機能の進化でした。

Pixel 3で世間を驚かせた夜間撮影モード Night Sight は、星や天の川さえスマホで撮れる天体撮影に対応します。


背面デュアルカメラ化でポートレートも超解像ズームも進歩
前機種のPixel 3は背面シングルカメラでしたが、Pixel 4は望遠2倍＋標準(広角)デュアルにようやく更新。

Pixel 3ではシングルカメラながら競合のデュアルカメラ機種よりも優れていたポートレートモードは、従来のデュアルピクセルにデュアルレンズからの情報も加えて、背景・前景の境界をより自然に、奥行きをより深く捉えられるようになりました。

一般的なスマホのポートレートモードでは背景との境界が怪しくなる人の髪や、「抜き」に失敗してボケるべき場所がくっきりしてしまう細かな隙間、さらに形状の切り分けが難しいペットなどもより正確に、本物の一眼レフカメラのボケのように描写します。
夜間モードは月明かりの風景や惑星、天の川まで


Pixel 3でカラー暗視カメラのようと驚かれた夜間モード Night Sight も大幅に進化。ブレ補正と長時間露光、ソフトウェア補正で月や星、惑星、晴れていれば天の川さえ撮れる天体撮影に対応しました。

ナイトサイトはブレを検出して最適な長さの長時間露光と複数枚の連続撮影を組み合わせることで、手持ちでも暗所撮影ができることが売りでしたが、天体撮影モードでは条件によって最長4分の長時間露出に対応。本格的に星を撮るならば、Pixel 4を置くか立てかける、三脚などに固定することを推奨しています。4分間の星の動きもちゃんと補正します。

月明かりの夜景は単に明るく撮れるだけでなく、光源である月と、弱々しく照らされた風景のどちらも飛ばさず潰さずディテールを残すと豪語します。最大で9枚を露出を変えつつ撮影し結果を合成するHDR+ により、EV値で19段、明るさの差にして50万倍近いダイナミックレンジまで対応するため。


Live HDR+ 、デュアル露出コントロール

Google が強調するのは、スマホカメラにおけるソフトウェアの重要性。カメラが捉え損ねたものを「ソフトで誤魔化す」ようなネガティブな意味だったかつてのソフトウェア補正から、連写やデュアルピクセル・デュアルレンズを含むさまざまなセンサ情報を元に機械学習など高度な演算処理を加えることで、従来では考えられなかった情報まで引き出す Computational Photography への進化こそ、スマートフォンカメラの強みであると説明してきました。

今回の Pixel 4カメラの進歩点も、他社より遅れてレンズがひとつ増えたというだけではなく、プロセッサの Neaural Core や6GBに増えたRAMも含めて、この Computational Photography 技術のための元データと演算能力が増えた結果です。

そうした新機能のひとつ Live HDR+ では、露出を変えながらの連写と合成による HDR+ をリアルタイムにプレビューできるようになりました。

Dual Exposureは明るさとトーンマッピングにそれぞれ別のスライダを用意。全体の明るさ(露出)だけでなく、暗部などのディテールをどれほど残すかまで個別に調整して、リアルタイムにプレビューしながら撮影できます。





そのほか、シングルレンズの Pixel 3でも搭載していた超解像ズームは、2倍望遠レンズからの情報でさらに進化。手ブレで発生するわずかな揺れから複数の画像を撮影して、個々のピクセルの差から本来の形状やディテールを復元することで、光学2倍を超えても破綻せずズームできます。

超解像ズームの説明では、撮影時にプレビューでズームした値によって超解像処理が働くため、2倍で撮ってあとから切り出しではなくちゃんとピンチズームするようにとの説明も。

どうせハードウェア的には光学2倍までしか撮れないのだから、ソフトウェアで引き伸ばすなら撮影後でも同じ、とはスマホカメラの仕組みを把握しているほどやってしまいそうですが、どこまで超解像ズームしたいか Pixel のカメラアプリに知らせる手間は必要なようです。

またカメラ機能の全般にわたって、画像のどの領域に何が写っているのかを機械学習で切り分け、結果に応じて処理するセマンティックセグメンテーションも導入。

顔を認識してフォーカスしたり明るさをあわせる古くからの使い方に加えて、ナイトサイトで夜空の部分を認識してノイズ除去を最適化するといった挙動も、Pixel 4のニューラルネットワークエンジン Neural Core を使ったセグメンテーションで処理します。

速報：Pixel 4 / 4 XL発表。Soliセンサーで手振り操作、録音時自動文字起こしなど新機能

Pixel 4は手かざしジェスチャー「モーションセンス」搭載で、ピカチュウもなでなで可能。ただし日本は「近日対応」 

Pixel 4の新ボイスレコーダーは自動文字起こし対応。オンデバイスAIで機内モードでも使える

ネット接続不要の自動文字起こし・手かざしジェスチャ認識・自然なボケのポートレート撮影や天体撮影はそれぞれまったく違った機能ですが、どれも Neural Core による高速なニューラルネットワーク処理やソフトウェアで可能になっています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:34:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2009年10月16日、100色の組み合わせが選べた異色のデジタル一眼「K-x」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/2009-10-16-100-k-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F2cef2410-eeb2-11e9-b1bf-aa615b4f9d86&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=642a4cde024563a1daa2e139d80e1ee9fc3b3ef8" />個性的なカメラを多数発売しているペンタックスですが、その機能や性能以上に、レギュラーカラーにホワイトやレッドを揃えたことで注目されたのが「K-x」。このカメラが発売されたのが、2009年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    犬顔の男が大暴れ！ベルトスクロールACT「WarDogs: Red’s Return」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/act-wardogs-red-s-return/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F0fd604b0-e67f-11e9-be59-5802ee79d9c7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=746c130f5ec5a9f57d66e033143eb17aa5b7f8c1" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「WarDogs: Red's Return」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「WarDogs: Red's Return」は、Red Noseが配信するタイトル。見るからに強そうな犬顔の主人公を操作し、様々な敵を倒しまくるアクション性溢れる作品です。



 
「WarDogs: Red's Return」アプリダウンロードはこちらから
　




『ファイナルファイト』シリーズを彷彿とさせるベルトスクロール形式アクションとなる本作。画面内に出現する敵を全て倒すと右方向へ進むルートが解放。そのみステージ最深部で待ち受けるボス敵を倒せばクリアとなります。屈強な肉体で街のならず者に立ち向かう犬顔の男「RED」を操り、ステージクリアを目指して先へと進みましょう。



REDの移動は画面左下のバーチャルパッドを使い、画面右下に並んだ各種アイコンで攻撃できます。連続タップで小気味好いコンボ攻撃を気軽に叩き込み、反撃の機会を与えずにノックアウトしましょう。

触ってみた感じとしては、スマホゲームながら往年のベルトスクロールACTの良さを忠実に再現している......という印象。ゆえに、相手の攻撃を縦移動でサッとかわす"ラインずらし"などのテクニックをそのまま活かすことができます。



パンチやキックよりもさらに強力なのがスキル攻撃。ボタンをタップするだけで発動できるうえ、複数の敵に囲まれてもダメージを与えられます。攻略に便利なのはもちろん、キャラクターがアップ寄りになるド派手な演出もたまりません。また、自身の攻撃力が一定時間アップするスキルと組み合わせれば、体力の多いボス敵もスムーズに蹴散らせます。



ゲーム内通貨でスキンアイテムを購入すると、キャップ、トップス、ボトムス、シューズ、アクセサリーの着せ替えも楽しめます。そのほか、攻撃力や防御力を補正する強化チップも装備可能。プレイスタイルに合わせてチェックしておきましょう。

マンガの如く大胆な展開で話が進むストーリーモードに加え、一風変わったお題に挑み続けるミッションモードといったやり込みコンテンツも収録済みの「WarDogs: Red's Return」。アクションゲーム好きなら遊んでおいて損はないはずです。

 

 
「WarDogs: Red's Return」アプリダウンロードはこちらから
　



 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ねこの行動を把握する「Catlog」をうちの“しろ”くんに装着してみた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/catlog/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F8d8b09c0-ed8a-11e9-99ff-c49bd185e910&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4eae43f4949624dd37b2320d028fb779d236bf64" />
ねこは1日どのように過ごしているんだろう。大切な家族を1日中見守っていられればいいけれど、さすがにそうもいきません。そこで、IoTの力でねこの行動を記録する「Catlog」がスタートアップ企業のRABOから先月発売されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サイクリングに最適な鼻専用マスク「Sport mask Extreme」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/sport-mask-extreme/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F264b6be0-ef2b-11e9-adbd-436a3bdce103&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=250c97703d642623da50b23cb713d4d6681a2fba" />
 

世界中のすべてのサイクリストのためのスポーツマスク
スポーティーマスクエクストリームとは？？

・今までになかった鼻だけを守る開放型スポーツマスク
・通勤、サイクリング、激しいトレーニングなど様々なシーンで活躍
・フィルター交換型で長期の使用が可能
・花粉や排気ガスなどの外気から鼻を苦しくなく守る





スポーティーマスクエクストリームは、鼻だけをフィルタリングする開放型スポーツマスクとして世界中の
全てのサイクリストのために開発された商品です。
既存の顔を覆う布マスクから抜け出し、今までのマスクの枠組みを超えて
さらにスポーツ中の息苦しさを取り除く、新しい概念のマスク！





開放型マスクのため、サングラスとの同時装着も可能です！







シンプルで繊細なデザインのSport Mask Extremeは、
鼻だけをフィルタリングするマスクでありますが、有害物質を遮断する効果がある優れもので、フィルター交換で永久使用可能です。


その上、人体工学デザインにより好みに合わせて調整も可能、激しい活動にも安定感のある付け心地を与えます。
人体に無害な軽い素材だけ構成され、折り畳み式持ち運びにも便利です。







【スポーティーマスクのここが凄い！】

・口を覆いかぶさる事はしないので普通のマスクに比べると圧倒的に呼吸が楽！
・サングラスのように着用できるので着脱のストレスが少ない！
・激しいトレーニング、通勤など様々な場面で活躍！
・長時間の着用でもストレスを軽減し、付け心地も抜群です！



【こんなお悩みはありませんか？？】

・サイクリング中にマスクをしたいが、長時間使うと苦しくなってしまう！
・通勤で自転車を使っているが通勤ラッシュ時の車の排気ガスがストレス！
・マスクを長時間使っていると呼吸が湿気となり、ストレスを感じる！
・鼻の持病を持っていてサイクリングを楽しみたいけど、マスクはしたくない！
・花粉が飛ぶ季節は自転車に乗りたくない！

Sport mask Extremeはそんなお悩みを解決します。


【スポーティーマスクを使うとどんな効果があるの？？】

スポーティーマスクを着用することでサイクリング中でも外気から鼻を苦しくなく守ることができます。
鼻の持病を持っている方は、スポーツを行う際に支障が出てしまい、
パフォーマンスやトレーニングの効率は下がってしまいます。
鼻の持病は薬などで症状を軽減することも可能ですが、同時に眠気を誘発してしまうため、快適にスポーツを楽しむことが出来ません。





【排気ガス対策】

スポーティーマスクは排気ガスを吸いこむことを軽減することができます。
排気ガスは目では見えない場合が多いですが、独特で嫌な臭いがします。
臭いだけではなく身体にも有害な物質が多く含まれているため、
大量に吸い込んでしまうと肺に悪影響を及ぼす可能性が高いのです。
特に、道路の近くで行うランニングやウォーキングする際には必要度が高まります。
また、交通量が多い場所で練習する場合、通勤時などの場面でもスポーティーマスクはサイクルライフをより豊かに致します。





スポーティーマスクセット

（グリーンファンディング限定セット）

・カラー　ホワイト

・サイズ　125mm~150mm

・付属品　スポーティーマスク、交換フィルター15個セット





スポーティーマスクセット

（グリーンファンディング限定セット）

・カラー　ブラック

・サイズ　125mm~150mm

・付属品　スポーティーマスク、交換フィルター15個セット







【製造スケジュール】

支援してくださった方にはいち早く、12月中旬より順次発送致します。





【Q&amp;A】

Q1・このマスクは鼻のみを守るマスクですか？

A・はい。こちらのマスクはスポーツ中の呼吸のストレスをなくすために鼻のみを守る構造になっています。

Q2. 商品のサイズが知りたいです

A．はい。

一般成人の標準サイズ(125mm~150mm)に合わせて制作されています。

Q3．男女問わず使用可能ですか？

A．はい、可能です。

Q4．部品の交換などは出来ますか？

A．破損された際、破損部位交換できます。

※別途、交換費用を頂戴致します。

Q5．フィルター交換の頻度はどのくらいでしょうか？

Ａ．3回の使用での交換をおすすめしております。

Q6．取り換えフィルターはどこで注文可能ですか？

Ａ．当社のホームページ及びインターネットで注文可能です。

Q7．自転車以外のスポーツにも使えますか？

Ａ．はい。ランニングなどその他のスポーツにもご利用頂けます。





【リスク&amp;チャレンジ】

※類似品が発生する可能性があります。

万が一類似品が発生した場合、責任を負いかねます旨ご了承願います。

個人輸入等、国内の弊社正規品以外のものについては、一切サポートや保証の対象外となります。

想定を上回った場合、製造工程上の都合等により出荷時期が遅れる場合がございます。



【プロジェクト起案者】

最後までページを見てくださり、ありがとうござます。

はじめまして。

今回のスポーティーマスクの起案者のサイクルコネクション合同会社と申します。



私はサイクルショップの現場時代に何千人というお客様と接してきましたが
当時「この仕事をしてて幸せだな～」といつも感じる瞬間がありました。



それは、スポーツバイクに始めて乗った方の少年少女のような無邪気な笑顔を見た時です。

スポーツバイクには人生をも変える素晴らしい可能性があると私は信じており、
この良さを多くの方に体感して頂きたい。

そして、出来るだけ長く楽しんで頂きたい。



そう思っております。



スポーツバイクはほとんどの方が趣味の世界であり、楽しんでなんぼ。

そして、その楽しみ方は良いも悪いもなく、人それぞれだと思います。



『まだ見ぬサイクルライフを日本へ』



そして、あなたのサイクルライフがより豊かに楽しくなるよう
心から応援致します。

弊社ＨＰ

http://cycleconnection01.com/




 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲル状の壁、高速道路にせり出す巨大な建物。建造物に見る日本との親和性（スイスTech探訪 Vol.2）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/tech-vol-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F613ba7b0-e65c-11e9-bedf-2f4fce9e1f12&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2e46f6c1bf20ba1736822de15fe9b33c5654c469" />
『Press tour to Switzerland for Japanese media A Swiss perspective on Society 5.0』初日の午後には2つの「建築系」最新技術に触れることができました。

1つはNEST（ネスト）、もう1つはTHE CIRCLE（サークル）です。どちらにも、スイス事情を折り込んだ最新技術が使われていますが、日本の影がチラ見えしていました。

まずは、技術の粋を集めたNESTからご紹介します。

 
世界で唯一、本当に住んで実証実験をしている住居「DFAB HOUSE」
NESTと呼ばれる建物があるのは、チューリッヒ空港から南東へ車で10分ほどのところ。スイス連邦科学技術研究所の一角です。



EMPA イノベーションマネージャーのEnrico Marchesi（エンリコ・マルケシ）氏によれば、NESTはEMPA（エンパ）という研究所が運営しているとのこと。

スイスには2つの工科大学、4つの研究所があり、それら全てを合わせて「ETH（エーテーハー）ドメイン」という組織が構成されています。その研究所の1つがEMPAであり、それゆえに政府機関の1つであるということです。

とはいえ、EMPAでは何かの技術開発をしているというよりも、大学、企業、政府機関などの知見や技術を試せる場所を提供しているそう。その1つがNESTという建物で、マルケシ氏は、このような施設は世界でここだけと言います。

なぜ、"試せる"場所が必要かというと、新しい素材や技術を開発したとしても、PCで計算されたものや、実験室内だけのデータでは、実際に人が住んで使ってみたときの"リアル"がわからないから。その技術を取り入れて住める空間をNEST上に組み込み、そこに実際に住んでもらい、実用に耐えられるかを確認できるのです。

また、市場に出ることなく埋もれてしまいがちな新しい素材や技術を生み出している研究所と市場の橋渡しをする、という役割もあるそうです。

ちなみに、住んでいる人は研究所の人ではないとのこと。博士号を取ろうとしている学生、または取得した人など、「高学歴ではあっても」（マルケシ氏談）無関係の人が、ここで何が行われているか、ここがどういう場所かを理解した上で家賃を払って利用していると教えてくれました。

建築物で「革新的」と言われてもピンとこないので、NESTに組み込まれているDFAB HOUSE（ディーファブ ハウス）と呼ばれるユニット部分をさっそく見せてもらいましょう。案内してくれるのはHannes Mayer（ハンネス・メイヤー）氏です。


1. ロボットが鉄骨を組んだグネグネした壁

わたしたちが壁や柱を想像するとき、ほとんどの場合は"直線の何か"ではないでしょうか。ところが、DFAB HOUSEの共用リビング部分に使われているのはグネグネとした壁。



しかも、この上にも住居が2層ほどあるのにかなり薄く感じます。



ところが、この複雑な曲線が高い強度を生み出しているのだそうです。素材は、メッシュ状の鉄筋（Mesh Mold メッシュモールド）とリサイクルコンクリート。



メッシュモールドを鋳型に見立てて、コンクリートを注入していきます。短時間で効率的に、しかも少ない量のコンクリートで頑丈な壁ができあがっていきます。


これほど複雑な鉄筋を組むのは人力では時間がかかりすぎる、ということで、メッシュモールドの組み立てはプログラミングしたロボット任せ。なお、人力との工期の比較については「ちょっとわからない」とのこと。これだけ複雑な曲線を人力で組んでもらおうという発想がなかったから比べられないのだそうです。

 

これほどグネグネとした曲線を持つ壁を狭い日本の家屋で取り入れようとすると、家具の配置に困りそうですが、耐荷重や強度を高くするのに効果的とあらば、安全して過ごせるリビングづくりに使ってみたくなるかもしれません。


2. 専用型なしに生み出される一辺が湾曲した柱

柱にも曲線が利用されています。



しかもすべすべです。



なんとこの柱、専用型枠不要で、ロボットから「ニュルン」と生まれます。

 

これは、「スマートダイナミックキャスティング」（SDC）と呼ばれる工法で、実物大の柱の専用型ではなく、ごく小さな型枠を制御することで、耐荷重性の高い鉄筋コンクリート柱作りを可能にしたものです。

建築法の範囲内で安全であることが確認されていれば、施主の好みに応じたコンクリート柱を自在に作れる、というわけです。使い終わったら捨てるだけの型枠を作るより、はるかに環境に優しそうですね。


3. 日本の障子を彷彿とさせるゲル入りの壁

柔らかくて半透明の壁――話を聞いたときには、「それはいったいなんですか？」と日本語で質問しそうになりましたが、実物はこのようなものでした。



この壁は、外光を優しく取り込むので"半透明"と説明されています。窓際だけでなく、部屋全体が優しい光に包まれます。



ぐっと押してみると弾力があります。



この壁は、2枚のフィルムとその間に注入されたエアロゲルで構成されています。ゲルとはいえ非常に軽く、なおかつ断熱性も高いとのこと。1年を通じて、快適に住めるんだそうです。

「日本の障子に似ていますね」と感想を述べたところ、メイヤー氏は「かなりデザインの参考になった」と応対。飛行機で12時間離れたスイスで日本に出会えた瞬間でした。

 
鉄道とバス、おまけに飛行機までもすぐに乗れる街「THE CIRCLE」
もう1箇所訪れた建築物は「THE CIRCLE」。目の前を通る高速道路に沿った半円状のデザインが目を惹きます。



THE CIRCLEは、チューリッヒ国際空港に隣接する多目的複合施設で、18万平方メートルにもおよぶ敷地に建てられており、総工費はおよそ10億スイスフラン（日本円換算で約107億円）。

この建物のデザイナーは、なんと日本人。2009年に開催された世界12カ国、90チームによるコンペを山本理顕氏率いる山本理顕設計工場が勝ち抜いたのです。

勝因は「ほかのコンペティターは、ショッピングモール的な機能のみを打ち出していたが、山本理顕設計工場では、スイスの旧市街の雰囲気を残した街を意識した。空港側から見れば1つの建物のようですが、裏の丘側から見ると、たくさんの建物、街が立ち上がっているようにデザインしたこと」だとプロジェクトリーダー チーフアーキテクト 妹尾慎吾氏は説明します。





斜めになったファサード（建物正面）は、見た目がほぼガラス。スイスでは、建築物のガラス窓は3重であること、さらに夏の日差しからインテリアを守るため、遮光性のあるシャッターなどをつけることが求められています。さすがにここにシャッターはつけられないので、遮光性のあるガラスで代替。7層のガラスが、日差しや寒さから居室空間を保護します。



場所によっては、ペアガラスの間に電動ブラインドを挟んだ窓もあります。このガラスとガラスの間の空間は密封されており、中にホコリが入り込まないよう、常に空気を送って気圧を少しだけ高く保っています。

 

ちなみに、入居が決まっているのは、Microsoftスイス本社、ハイアットリージェンシー、チューリッヒ大学病院、OMEGAなど。


▲ハイアットリージェンシーホテルのバー（予定）。来年には完成し、入れなくなるので今のうちに堪能

 
ジャパニーズスピリッツとの親和性の高さを見た
NESTのDFAB HOUSEも、チューリッヒ空港前のTHE CIRCLEも、スイスの高い技術力によって作られていますが、前者では障子からインスピレーションを得て、後者では設計そのものを日本人が行うなど、日本とスイスの親和性の高さを垣間見ることができた1日目の午後でした。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10がメモ帳になる！ペンホルダー付きLAMYの革ケースとSペンで快適な手書きライフ（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/galaxy-note10-lamy-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fd091e9d0-ef26-11e9-a75f-74fdb36096cb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b6c4297f2e932cefb23b9a3950fdcaacbd8f4fd7" />
Galaxy Note10+が日本でも発売になります。Galaxy Noteシリーズといえば本体内蔵のスタイラスペン「Sペン」の書き味には定評があるところです。ニューヨークで行われたGalaxy Note10シリーズの新製品発表会ではペンメーカー「LAMY」のSペンがメディアに配布され、同社のペンと同じ握りやすい本体サイズからぜひとも別売してほしいと思ったものです。

Apple Pencilの書き心地を超えた？有名ペンメーカーの「Sペン」がGalaxy Note10用に登場するかも

そう思っていたところ、韓国でさっそくLAMYからSペンが製品として登場。しかも本格的な革ケースまで出てきました。すでにGalaxy Note10+を持っている筆者としてはこれはぜひともゲットしなくてはなりません。さっそく購入してみましたがなかなかいい出来栄えで、日本でもぜひ発売してほしいと思える一品です。


LAMYのGalaxy Note10用アクセサリは、「Note10」用と「Note10+」用の2種類。高級文具のように大きな箱に収められています。価格は18万ウォン（約1万6500円）と高価ですが、セット内容を考えると妥当でしょうか。



パッケージの中には「LAMY Leather Wallet」「LAMY Stylus Pen」「LAMY Safali Pen」が入っています。Note10用とNote10+用はレザーケースのサイズが違うだけでセット内容は一緒です。後述しますがスタイラスペン（Sペン）は1本45000万ウォン（約4100円）、Safaliボールペンは2000円程度なので、ケースは1万円程度の計算になります。


今回購入したものはGalaxy Note10+用。ケースは革の手帳のような感じです。ペンホルダーが大きいのですが、これはLAMYのSペンまたはボールペンを装着できるようになっているのです。



ケースを開くとGalaxy Note10+をはめ込むようになっています。じつはこの内部は2重構造になっていて、Galaxy Note10+を装着する部分だけを外すこともできるのです。


そしてその取り外した部分はGalaxy Note10+のケースになります。つまりレザーケースを使わないときにGalaxy Note10+を外しても、ケースが付いた状態で使えるというわけ。これはなかなかいいアイディアです。


ケースを付けた状態で革ケースにはめると準備完了。

さて付属のペンですが、Sペンはホワイト、ボールペンはブラック。2本ともSペンのほうが嬉しいのですが、「Galaxy Note10+とボールペンを持ち運びたい」という用途もあるでしょうから、ボールペンを付属させる意味も十分あるのでしょうね。

ではLANYのSペンを革ケースのペンホルダーに装着。当然ですがサイズはぴったりです。


Galaxy Note10+本体のSペンも使いやすいのですが、ペンの握りやすさはやはり本物のペンのサイズにはかないません。


革ケースを裏返して片手で持ってLANYのSペンを抜けば、メモ書きも快適です。ペンキャップが革ケースのペンホルダーに保持しておけるのでキャップを無くす心配もありません。


今のところこのLAMYの革ケースセットは韓国のみで発売されています。LAMYは他にもブラックとパープルのSペンを別売していて、それぞれ4万5000ウォン（約4100円）。今回はそれも買ってみました。これで発表会でもらったブルーと合わせ、LAMYのSペンが4本揃いました。


Galaxy Noteシリーズが他のスマートフォンと違うのはSペンの存在であり、手帳やメモ帳のように自在に手書きできるのが大きな魅力になっています。高級なデジタルステーショナリーにもなる製品だけに、老舗のペンメーカーとのコラボレーションは歓迎できますね。日本でも伊東屋や紀伊国屋などでこのケースやSペンが発売される日が来ることを願っています。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Internet Archive、2500本以上のMS-DOSゲームを追加公開。Webブラウザ上でプレイ可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/internet-archive-2500-ms-dos-web/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F53d180c0-ef28-11e9-bdf7-57cedb7a84ac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea114d0eede38d5602ad0a1e31693b8b669ac9a9" />
Internet Archive

インターネットやマルチメディアの資料を収集・保存して公開する団体Internet Archiveが、懐かしのMS-DOS用ゲームを一挙に2500本以上も追加したと発表しました。この試みは2015年の最初の発表以来続けられてきたものですが、今回が最大のアップデートになると述べられています。

いずれもWebブラウザ上でエミュレータにより再現されており、数々のゲームが面倒なセットアップの必要なしに、すぐ遊べるかたちで公開されています。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ねじって曲げてラジコン操作、感圧フィルムの新感覚コントローラーが技術展示。フォルダブルへの応用も #CEATEC
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/ceatec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F7e5907f0-efaf-11e9-9ebc-51d788914e9f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3ec8c3342a663a9ef271cc294e02c5eaba630ae4" />
技術展示会CEATEC 2019より。村田製作所はねじりや曲げを検出できる「圧電フィルム」を使用した新感覚のコントローラーを展示しています。

村田製作所の圧電フィルムは、ねじりや曲げといった操作を高精度で検出可能。 素材を工夫することにより、体温など熱による影響もなくし、数ミクロン単位のひずみも検出できるようにしたとしています。

今回の展示では2種類のコントローラーを用意。ラジコンカーを制御するコントローラーは、「前にたわませて前進」、「ねじって方向転換」といった操作で制御します。



もう1本の棒状のコントローラーは、手で持つ部分に圧電フィルムを巻き付け、ねじった力の強さによってゲーム画面が変化し、氷や風船を割ることができます。夢中で遊んでいたらフィットネスになっているというその操作感は、任天堂のフィットネスゲームに通じるものがありました。



このほか、同社の圧電センサーは透明度が高いのも特徴としており、開いて大画面になる「フォルダブルスマートフォン」に組み込めば、独特な操作体験を実現できるだろうとも紹介されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報10月16日昼版｜サイクロン掃除機とスチームモップが23％オフ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/amazon-10-16-23/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








本日の特選セール
iwoly コードレス 掃除機 サイクロン
price￥9,980 価格:￥12,980(23% OFF)

本日の特選セール
iwoly スチームクリーナー
price￥9,980 価格:￥12,980(23% OFF)

本日の特選セール
令和最新版 ドライブレコーダー 前後カメラ 【最新 32Gカード付き】 
price￥4,383



特選タイムセール
&yen; 6,799 - &yen; 13,199
価格: &yen; 8,499 - &yen; 16,499 (20% OFF)
【本日限定】4ridersバイクインカムがお買い得


特選タイムセール
&yen; 13,599
【本日限定】レーザー 脱毛器がお買い得

特選タイムセール
&yen; 1,919
【本日限定】Bluetoothイヤホンがお買い得




特選タイムセール
&yen; 3,980
価格: &yen; 5,980 (33% OFF)
【本日限定】ワイヤレスイヤホンがお買い得

特選タイムセール
&yen; 4,000
【本日限定】USB C ハブがお買い得

特選タイムセール
&yen; 2,384
価格: &yen; 2,980 (20% OFF)
【本日限定】EMSフットマッサージがお買い得




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4眼カメラで約5万円は驚異のコスパ。motorola one zoomレビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/4-5-motorola-one-zoom/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F41e66150-eefb-11e9-bf5a-01c71a433d24&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9f3bfbfbd617122a5107d39c945af11e7be5e9a2" />IFA 2019にて発表されたmotorola one zoomをさっそく入手してみました。背面のMロゴが光り、4眼カメラ搭載で約5万円の端末となります。弾丸海外旅行での利用を中心に使用感をお伝えしていきたいと思います。

まずはスペックです。本体サイズが75&times;158&times;8.8mm、重さが190g。ディスプレイは6.4インチの有機ELとなります。SoCにはSnapdragon 675を採用し、RAM容量は4GB、ストレージ容量は128GB。バッテリーは容量4000mAhで、turbopowerと呼ばれる急速充電に対応しています。



背面はラウンドしたフォルムで手にしっくりとなじみます。Electric Gray、Cosmic PurpleとBrushed Bronzeの3色の本体カラーはいずれも落ち着いた色合いかつ、ヘアラインのような模様が透けて見え、背面の指紋も目立ちにくいです(筆者が入手したのはElectric Gray)。



同梱物はACアダプタ、USB Type-Cケーブル、Mロゴがアクセントになっているイヤホン、SIM取出し用のピン、ケース、そしてクイックスタートガイド。ケースは本体に取り付けられた状態でした。液晶には端末紹介がプリントされたよくあるフィルムのみが貼られています。今のところ保護フィルムなどを貼らずとも傷などは付いていませんが、気になる方は別途手配すると良いかもしれません。



筆者が入手したmotorola one zoomはXT2010-1というモデルで、対応周波数的には渡航先の台湾にも対応しています(詳細が気になる方は公式サイトにて)。デュアルSIM対応でどちらもnano SIMサイズですが、SIM2スロットはmicroSDとの排他利用になります。今回の渡航先ではTaiwan Mobileと台湾之星(Taiwan Star Telecom)のSIMをセットし、ネットワーク設定を確認。再起動せずにどちらもすぐに接続できました。

空港からMTRでの移動中や、立ち寄った台北市や新北市での通信は問題なし。特に新北市ではイベントに大勢の人が詰めかけており、移動基地局も出ているような場所で使用しましたが、パケットが詰まるようなことはなく快適に利用できました。

さて、motorola one zoomの最大の特徴ともいえるのは4眼の背面カメラです。メインカメラは48MP(クアッドピクセル)でF1.7、光学式手ブレ補正機構(OIS)搭載、高解像度光学ズームカメラは3倍の光学ズームと10倍のハイブリットズームに対応、8MPでOIS搭載、超広角カメラは117&deg;で16MP、深度用のカメラは5MPとなかなかのもの。


超広角(0.5倍)と1倍、3倍とをワンタッチで切り替えることができ、0.5倍から10倍までズームが使えるのは旅先でも便利です。



オートとマニュアルの切り替えは画面上のアイコンで行う仕組み。最初はどこで切り替えるのかわからず戸惑いました。マニュアル選択時に設定できる項目はISO(100～3200)、WB(2300K～7500K)、シャッタースピード(1/6000～1/4)明るさ(&plusmn;2)、焦点距離(マクロ～ )。保存形式はJPEG、RAW(DNG)、RAW(DNG)+JPEGの3種類から選択できます。



また、写真モードとして、ポートレート、カットアウト、スポットカラー、ナイトビジョン、Cinemagraph、パノラマ、ライブフィルタが、動画モードして、スローモーションとタイムラプスが用意されています。ポートレートモードでは、背景のぼかし具合を6段階から選択可能です。



シーンの自動認識は良好で、料理や夕焼け、夜景などで確認できました。夜景の場合は、ナイトビジョンに切り替えるかのメッセージが表示されます。なお、好みはあるかと思いますが、料理モードだと少し赤が強い印象を受けました。簡単にオン・オフできるので、プレビュー画面を見たうえで、好みの色合いの方を選ぶのがおススメです。

以下に、作例をいくつか掲載しておきます。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/motorola-one-zoom/" title="motorola one zoom作例">【ギャラリー】motorola one zoom作例 (19枚)</a></p>

一方、25MPのフロントカメラは、写真モードとして、ポートレート、スポットカラー、Cinemograph、グループ自撮り、ライブフィルタが、動画モードとして、スローモーションとタイムラプスを備えます。フロント側にもマニュアルモードがあり、焦点距離以外の項目はリアカメラと同様の設定が可能です。保存形式もリアカメラと同様にJPEG、RAW(DNG)、RAW(DNG)+JPEGの3種類から選べます。

高画質でセルフィが撮れるだけではなく、フェイスビューティーモードも搭載します。個別に設定できる項目はなく、スライドバーでエフェクトのかかり具合の調整のみですが肌質を滑らかに加工してくれます。



グループ自撮りはパノラマ風に撮影。上部真ん中に表示されるガイドに合わせて左右にカメラを動かして撮影。パッと撮れないのが個人的には不便かなと感じますが、フロントカメラでパノラマを楽しめると思えば面白いのかもしれません。



もう一つ本機の特徴である背面のMロゴの点灯ですが、通知以外でも充電中、電源ボタンを押したときなどにも楽しめます。意味もなく電源ボタンを押して点灯させてニヤニヤしたくなりますね。



また、Mロゴをあしらったアイコンのアプリも目を惹きます。Mロゴのアイコン萌えるのは筆者だけではないでしょう。アイコンをタップすると「Motoアクション」「Motoディスプレイ」というこの端末の便利機能の設定などができます。「Motoアクション」の「クイックキャプチャー」は画面オフ状態やロック画面でも有効なので、カメラをよく使う方は設定しておくと便利です。

そのほかの特徴として挙げられるのは、「最大2日もつ」とされる容量4000mAhのバッテリー。その実力を試すべく......いうわけではありませんが、今回の旅の目的でもあった「ポケモンGO」を空港に到着した午前8時頃からイベント終了後までしっかり使って試してみました。

炎天下のイベント会場では写真も撮りつつプレイを続けたところ、さすがにお昼過ぎにはバッテリー残量が10%を切りました。モバイルバッテリーをつなぎつつプレイを続け、40%くらいまで回復したところでモバイルバッテリーを取り外し。イベント終了の17時には5%くらいまで減りましたが、なんとか乗り切ることができました。バッテリーにやさしくない使い方をしたわりには頑張ってくれた印象です。SIMを2枚装着していたのですが、1枚にしておけばもう少しバッテリーが持ったかもしれません。



イベント終了後、しっかり充電した後は、SNSをチェックしたり写真を撮ったりしましたが、帰るまでバッテリーの心配はありませんでした。



セキュリティ面では画面内指紋認証と顔認証に対応しています。早速両方登録し、ロック画面の解除に使用してみました。指紋認証は画面に表示されるガイドに合わせて指を置くことですぐに認識され、顔認証はカメラを見つめるとあっという間にロック解除されます。両方でもどちらか一方でも、設定しておくと安心です。



ちなみにモトローラ社のスマートフォンは素のAndroidに近いことも特徴の一つ。AndroidとGoogle以外の独自のアプリなどはほとんどありません。余計なアプリは要らない、という方にもおススメです。

日常でも旅先でもバッテリーを気にせずに写真や動画をたくさん撮ったり、地図アプリやSNSを使ったり、ゲームを楽しんだりと、使い倒せるコスパ抜群のmotorola one zoom、ぜひ日本での発売を期待したい1台です。

 
関連記事：
モトローラ、光学3倍・4眼で5万円の破格スマホ One Zoom海外発表
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：Google Pixel 4国内発表、9万円〜　Soliジェスチャーも対応予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/google-pixel-4-9-soli/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ffc3df2d0-efb8-11e9-9f59-2d70f76d12fb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7bf4c4e702c09725299d9ab58e909dd1321ff6bd" />
Googleが自社製スマートフォンPixel 4 / Pixel 4 XLの国内展開を発表しました。本日（10月16日）より発売。GoogleストアなどでSIMフリー版を購入できるほか、携帯キャリアはソフトバンクが取り扱います。なお、NTTドコモは現時点では取り扱っていません。

価格は下記の通りです。

Google Pixel 4
・64GB　8万9980円
・128GB　10万3950円

Google Pixel 4 XL
・64GB　11万6600円
・128GB　12万8700円

なお、Pixel 4にはSoliレーダーセンサーを用いたジェスチャー操作「Motion Sense」が新機能として搭載されています。こちらは諸外国では発売時から利用できますが、日本での提供は遅れ、2020年春となる予定。同機能では、スマートフォン本体に触れることなく、運転中や料理中、入浴中といったシーンで、アラームをスヌーズにしたり音楽の曲送りをすることができます。

Google Pixel 4の詳細は下記記事をご覧ください。

・速報：Pixel 4 / 4 XL発表。Soliセンサーで手振り操作
・Google Pixel 4は星まで撮れる夜間モード搭載
・Pixel 4の新ボイスレコーダーは自動文字起こし対応

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13.1.3配信開始、メールやBluetooth接続の不具合等を修正。iPadOS 13.1.3も同時リリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/ios-13-1-3-bluetooth-ipados-13-1-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Faf3abf60-efb6-11e9-9fee-a8c403102640&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9eaa2a189068fe99b8ea6a1b7b24074258491f34" />
アップルはiPhoneやiPod touch向けの最新アップデート「iOS 13.1．3」の配信を開始しました。同時期に、iPad向けの「iPadOS 13.1.2」も配信されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5分でわかるPixel 4 / 4 XLまとめ。日本でも販売、ジェスチャー操作に対応予定で約9万円〜
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/5-pixel-4-4-xl-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F890af3f0-efbb-11e9-b77c-018b86163f5e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=86da8acc33e90656164be8ce9573dfc7fb66010d" />日本時間の昨夜（10月15日）に行われたグーグルのイベント「Made By Google 2019」。いくつか新製品が登場しましたが、やっぱり気になるのはPixel 4 / Pixel 4 XLです。日本での発売も発表されており、ジェスチャー操作「Motion Sense」にも対応予定とのこと。そんなわけでここではPixel 4の情報を中心にまとめてみました。

 
Pixel 4 / 4 XL発表。Soliセンサーで手振り操作、録音時自動文字起こしなど新機能


Made by Google '19イベントより。Googleが自社ブランドのスマートフォンPixel 4およびPixel 4 XLを発表しました。目新しい機能としては、Soliレーダーを搭載し、手をかざすだけでたとえば音楽の再生操作や電話の受信、ページのスクロールといった操作が可能です。カラーラインナップは事前のリークどおり白、黒、オレンジの3色をラインナップします。（つづき）

 
Google Pixel 4国内発表、9万円〜　Soliジェスチャーも対応予定


Googleが自社製スマートフォンPixel 4 / Pixel 4 XLの国内展開を発表しました。10月24日より発売。GoogleストアなどでSIMフリー版を購入できるほか、携帯キャリアはソフトバンクが取り扱います。なお、NTTドコモは販路に含まれておらず、取り扱いを見送った模様です。（つづき）

 
Pixel 4とPixel 3の仕様比較。FelicaとeSIMの両対応に


Googleが発表した新スマートフォン「Pixel 4」「Pixel 4 XL」。発表前から仕様のリークが続いていましたが、改めてPixel 3、Pixel 3 XLとその仕様を比較してみます。仕様はいずれも日本モデルです。（つづき）

 
Google Pixel 4は星まで撮れる夜間モード搭載、デュアルカメラで超解像ズームやポートレートも進化


Pixel 4 の新機能・新仕様は、ミリ波レーダーセンサ Soli で画面に触れずスマホを操作するモーションセンス(日本は発売後に対応予定)や、機械学習エンジン Pixel Neural Core でさらに速く賢くなった Google アシスタント、90Hzで滑らかに書き換えるスムーズディスプレイ、交通事故を検出して自動で緊急通報する Personal Safety アプリ(米国のみ)など多数。

しかしもっとも大きく扱われたのは、シングルレンズのPixel 3 でその威力を知らしめたソフトウェア＋ハードウェアによるカメラ機能の進化でした。（つづき）

 
Pixel 4はかざすジェスチャー「モーションセンス」搭載で、ピカチュウもなでなで可能。ただし日本は「近日対応」


Pixel 4の注目機能の1つにジェスチャー機能「Motion Sense（モーションセンス）」があります。スマホに直接触れず、手をかざすことで操作できるというもので、音楽再生時の進む・戻る操作や、着信やアラームの停止などが可能です。（つづき）

 
Pixel 4の新ボイスレコーダーは自動文字起こし対応。オンデバイスAIで機内モードでも使える


Googleは新スマートフォン「Pixel 4」を発表。その中で新たなボイスレコーダーアプリを搭載することを明らかにしました。

新ボイスレコーダーアプリには音声からの自動文字起こし機能を統合し、音声からリアルタイムで文字に書き起こしします。さらにアプリ内に検索機能をもち、スピーチやインタビュー、講義などで話された言葉をそのまま検索することができます。（つづき）

 
Pixel 4以外にPixelbookの新モデルや新型イヤホンなども
さて、「Made By Google 2019」ではPixel 4以外にも新ハードウェアの発表がありましたので、そちらもまとめておきましょう。

 
Pixelbook Goは13.3型、約1.06kgで649ドルからのChrome OS機


Googleのハードウェアイベント「Made By Google 2019」より。Googleが昨今力を入れるPixelbookシリーズの新モデルとして『Pixelbook Go』を発表しました。（つづき）

 
Google、AirPods対抗の新イヤホン「Pixel Buds」（第2世代）発表


Made by Googleイベントより。Googleが完全無線イヤホン「Pixel Buds」（第2世代）を発表しました。20年春に発売予定、価格は179ドル（約2万円）です。（つづき）

 
Google、新型スマートスピーカー「Nest Mini」発表


Made by Googleイベントより。Googleが、Google Home Miniの後継機をなる「Nest Mini」を発表しました。価格は49ドルで、米国では10月15日から予約開始。発売は10月22日です。（つづき）

 
Google、メッシュルーター「Nest WiFi」発表。スマートスピーカー機能も搭載


Made by Googleイベントより。GoogleがメッシュWiFiルーターGoogle WiFiの後継モデル「Nest WiFi」を発表しました。（つづき）

 
Stadia は11月19日から14か国で開始。Googleのストリーミングゲームサービス


10月15日の made by google イベントで、Google がストリーミングゲームサービス Stadia を11月19日から開始することを発表しました。

11月19日のサービス開始時の提供地域は、米国のほかカナダ、英国、アイルランド、フランス、ドイツ、イタリア、スペイン、オランダ、ベルギー、デンマーク、スウェーデン、ノルウェー、フィンランド。予告どおり、日本は含まれません。（つづき）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、大型スマートディスプレイNest Hub Maxを日本で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/google-nest-hub-max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fbde336c0-efbe-11e9-95ff-e57ed524a357&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6166ac17aa09edb26831b634403b2af9d61f41ff" />
Googleは、6月に国内発売したスマートディスプレイNest Hubの大型版「Nest Hub Max」を、日本でも11月22日に発売します。価格は2万8050円（税込）。

 
関連記事：
Google、10型スマートディスプレイNest Hub Max発表。 旧Google Home Hubは日本でも発売 - Engadget 日本版

Maxの名が表す通り、画面サイズが7インチから10インチに拡大。Cast機能を内蔵しており、Google Homeアプリなどから、対応コンテンツをストリーミング再生可能です。また、3インチのウーファーとステレオスピーカーを搭載しており、迫力のある音楽を楽しめます。

これに加えて、Nest Hubではあえて搭載されなかったカメラも採用しています。外出時にスマートフォンアプリからカメラの映像を確認できるほか、Google Duoでのビデオ通話も可能です。

また、音声で本人認識を行うボイスマッチの顔認識版、フェイスマッチと呼ぶ顔認識にも対応します。これにより、端末の前で操作しているのが誰なのかを認識し、表示するスケジュールなどを切り替えます。

このほか、カメラを使ったジェスチャー操作にも対応しており、Nest Hub Maxを見て手を挙げれば、再生中のメディアを一時停止するなどの操作が可能です。

なお、背面にはカメラとマイクを切ることが出来る物理的なスイッチも搭載します。

 
関連記事：
「Google Nest Hub Max」はカメラ搭載で便利度アップ、日本発売に期待──実機レビュー（石川温） - Engadget 日本版

カラーはCalkとCharcoalの2色展開。Googleストアのほか、各家電量販店などで販売されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、Daydream Viewの販売を終了。今後はARへシフト
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/google-daydream-view-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F5e79d290-efb2-11e9-beef-99bcb325547a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=55be00e4e9e44703a9b24fadfe7157793a4b22e0" />
GoogleはMade by Googleイベントにおいて、Pixel 4やPixelbook Go、Nest Miniなど多くの製品を発表した一方で、VRヘッドセットDaydream Viewの販売を静かに終了しました。販売は終了しても、Daydreamアプリやストアを含めたサポートは継続するとしています。

Daydream Viewは、初代Pixelが発表された2016年のMade by Googleで登場した、スマートフォンを収めて使うVRヘッドセット。Android向けのVRプラットフォームDaydream向けに最適化されており、それまで主流だった段ボール製ゴーグル「Cardboard」とは違い、簡易ながらもコントローラーを備えるのが特徴でした。

 
関連記事：
速報：GoogleのVRヘッドセットDaydream View発表。リモコン付き79ドル、柔らかな布製で各社端末に対応
GoogleのモバイルVRは『Daydream』。Android NにVR最適化モード追加、秋からヘッドセットや対応スマホ登場

しかし、Googleが思っていたほどDaydream Viewの利用は伸びなかったとのこと。VRの使用中はスマートフォンを利用できないことが、明確な制約になってしまっていたと分析しています。

このため、GoogleはDaydreamのサポートを徐々に縮小しており、Pixel 3aでも非対応に。Pixel 4もDaydreamはサポートしていません。また、3月にはVRシネマ制作スタジオのSpotlight Storiesを閉鎖、6月にはVRコンテンツの作成サービスであるJumpを終了するなど、VRからも距離を取るようになっていました。

 
関連記事：
Google、VRシネマ制作スタジオ「Spotlight Stories」を閉鎖 - Engadget 日本版
Google、360度VRカメラ『JUMP』のテスターを募集。GoPro 16台で4K五面分の3D撮影

各メディアに送った声明によると、現在はGoogleレンズやGoogleマップのARナビゲーションなど、ARに多額の投資を行っているとのことです。

GoogleがVRからARへのシフトを明確にしたことで、スマートフォンでのVR体験はひとまず終焉を迎えることになりそうです。今後は、VRはより本格的なOculusやViveなどの専用ヘッドセットを利用し、ARは手軽に利用できるスマートフォンで......といった住み分けになっていくのかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラが家庭用蓄電池を2020年春に国内発売　価格は99万円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/2020-99/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F1dccd730-efba-11e9-b6ff-964d71c1b79e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=08cc129cb7d091546bfb1830dfe813fc3e3a20a7" />

電気自動車を手がけるTeslaの日本法人テスラモーターズジャパンは10月15日、家庭用蓄電池「Powerwall（パワーウォール）」を2020年春頃に日本国内で販売すると発表しました。既にWebサイトにて予約を受け付けており、価格は99万円（税別）です。

Powerwallは2015年から初代製品が販売されていましたが、今回日本で販売するのは、その2世代目となる製品です。

▲Powerwall 2世代目 の内部構造

リチウムイオンバッテリーを内蔵し、家庭用としては大きめな13.5kWhという容量を備えます。出力は5kWで、具体的には4人世帯が約1日に消費する程度の電気を蓄電できます。電子レンジ、ドライヤーのような消費電力の高い家電製品、エアコンやIH調理器などの200Vの機器も、Powerwallからの電力でまかなえます。

太陽光発電システムとの連携も可能で、パワーコンディショナーや水冷式冷却システム、電力を状況に合わせて送電するインテリジェントソフトウェアを搭載します。停電した際には、蓄電池からの電力供給に自動で切り替え、バックアップ用電源活用できます。

▲テスラアプリのイメージ

さらに、テスラアプリを使うことで、Powerwallや太陽光発電システムの稼働状況や、家庭内の電気の使用状況などを確認できるほか、運転モードの設定変更も可能です。

保証期間は10年で、設置費用は別途かかります。

▲Powerwall 2世代目 の仕様
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来アップルリングが実現？指輪型デバイスの特許が承認
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/15/applering/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F88c37f20-efc5-11e9-85fd-7b05b9ebf5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=648a4b4e23e46a757063c4cc88a9a423baae82d4" />
Apple/USPTO

アップルが申請した指輪型デバイスの特許が、米特許商標庁（USPTO）に承認されたことが明らかとなりました。

今年9月にアマゾンがAlexaが利用できる「Echo Loop」を発表し、2016年にはマイクロソフトがスマートリングの特許を申請していましたが、ウェアラブルの次の波は「指輪」に来るのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:53:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーの360 Reality Audioが今秋スタート。対応楽曲は1000曲から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/16/360-reality-audio-1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc10e1310-efcd-11e9-afef-0c50edc82f1c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c9da9f50bbfd48c98580b3e6e4ec382267237916" />

ソニーが年初のCES 2019で発表していた、没入型オーディオの360 Reality Audioを、この秋にサービス開始することを明らかにしました。スタート時に用意される楽曲数は1000曲となかなか寂しいラインナップではあるものの、iOS、Android向けの対応するストリーミングサービスでライブ会場にいるような音楽体験が可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterが「世界のリーダー」のツイート削除もあり得ると説明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/16/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F55fc2480-efce-11e9-99bb-64dea65e4a4c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f5cc2d3af6d6cd7c344a95904077575348e23296" />
AP Photo / Matt Rourke

Twitterは「世界のリーダー」のツイートについての原則とアプローチを公式ブログにて発表しました。

同社は主に米トランプ大統領のTwitter活用を巡って批判を受けていましたが、彼ら世界の指導者達のツイートが「自社のポリシーを超越しているわけではない」（無条件に許されているわけではない）と強調しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Logitech、Chrome OS向けキーボードとマウスを発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/16/logitech-chrome-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F58f27ac0-efc6-11e9-b76b-7e2a7b5196de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=43d9806170bec20caa77d2cf4b7afcd73aa32597" />
米Logitechが、Chrome OS向けに最適化したというワイヤレスキーボードK580とポータブルワイヤレスマウスM355を発表しました。価格はキーボードが49.99ドル、マウスが29.99ドル。海外ではMK470として販売しているコンパクトキーボードとマウスのセットをChrome OS向けにアレンジした製品のようです。

キーボードのK580は、Chrome OS用をうたうだけあり、Googleアシスタントキーを搭載しているのが特徴です。また、キーボード上部にはChrome OS向けのファンクションキーが並びます。Chrome OSのほか、Androidでも利用でき、最大3台のデバイスを切り替えて使えます。



接続はBluetoothもしくはLogitech独自のUnifyingレシーバーを利用。単4電池2本で最長2年（プレスリリースでは3年となっていますが）使えるとしています。

ワイヤレスマウスのM355は、日本でPebble M350として販売されているものとまったく同じに見えます。海外ではMK470のセット販売しか行っておらず、これをあらためて単独販売したものが、M355なのかもしれません。



そのM355は、コンパクトサイズのワイヤレスマウスで、接続はBluetoothとUnifyingレシーバーに対応。単3電池1本で最大18か月利用可能です。ゴム製スクロールホイールを採用するなど、静音性が特徴となっています。Chrome OS向けをうたってはいるものの、これといってChrome OS向けの何かがあるわけではないようです。

ところで、Chrome OSといえばChromebookのようなラップトップが一般的。このため、マウスはともかくとしてキーボードにそれほど大きな需要はないと推測できます。Chrome OSを搭載したタブレットやセットトップボックスも販売されていますが、かなりニッチな市場なのは間違いありません。

そもそもChrome OSがあまり盛り上がっていない日本では、販売されない可能性が高いですが、それでも仮に出たとして、何台くらい売れるものなのか気になるところではあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「5Gで何が変わる？」ドコモ、au、ソフトバンク、楽天モバイルのトップが激論 #CEATEC
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/16/5g-au-ceatec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-10/7db57520-efd4-11e9-bfff-862c36cb5a30" />

CEATEC 2019の講演会の1つとして開催された「5G Summit」。総務省主催のもと、携帯会社（キャリア）4社の社長・副社長が登壇。きたる5G時代に向けて携帯キャリアはどう変わるのか、議論を戦わせました。登壇者はNTTドコモの吉澤和弘社長、KDDIの高橋誠社長、ソフトバンクの宮川潤一副社長CTO、楽天モバイルの山田善久社長です。


■5Gの現状
5Gこと第5世代モバイル通信サービスは、2020年春から以降、各キャリアがそれぞれサービスを開始する予定。これまでの4G LTE技術の延長として、光回線に近い高速でレスポンスの良い通信が可能になるほか、多くのIoT端末を同時にネットワークに繋げるといった使い方も実現されます。

ただし、サービス開始当初は4G LTEと共存させるため、最初から受けられる5Gの恩恵は「5Gエリア内に入れば高速な通信ができる」といった程度。低遅延や多端末接続といった"真の5G"の特徴は、2020年頃に5Gの仕様策定が完了し、その後通信機器メーカーや携帯キャリアの準備がととのって、初めて利用できるようになります。


■5Gで何を実現する？
「5Gになることで、何が変わるのか」という問にはさまざまな答えが考えられます。実際、4社が展開する5G時代に向けたプレサービスも、多様性に富んだ内容となっています。



このうち、早くから実現できそうなのが映像サービスです。たとえばドコモではラグビーワールドカップ2019の中継をマルチアングルで楽しめるサービスを展開。KDDIはドローンレースの中継で、ドローンに搭載した5G端末により、高画質な映像を配信するといった実証も行っています。



近い将来、特に有望と言われているのは自動運転など、輸送に関わるサービス。自動運転についてはソフトバンクがトラックの隊列走行や自動運転バスなど、さまざまな取り組みを行っています。またソフトバンクはトヨタ自動車と合弁で自動運転のプラットフォーム「MONET」を設立し、自動運転時代への準備も進めています。



さらに、AR/VRなどいわゆる「XR」技術も5G時代を形作る柱となると期待されています。ARやVRではKDDIが特に注力しており、傘下のファンドを通じてさまざまなXRエンタメを提供するベンチャー企業に出資しています。また、ドコモはARグラスを設計・販売するMagic Leap社と提携し、日本でのサービス展開を手助けしています。



ただし、候補は出てきているもの、たとえば3G時代のメール・imodeや、4G LTE時代のスマホのように「キラーコンテンツ」と呼ばれる存在は、現時点では判然としない状況です。5Gには高速で低遅延、多端末接続という汎用性の機能を持ちますが、やはり通信そのものでしかありません。各社は5G時代の到来を前に、多くのパートナー企業と連携して、5G時代の新たなサービスを発掘する競争に入っています。
■5Gで変わる携帯料金のあり方
今では携帯電話・スマホを1台持ち、専用の回線契約をして使うという使い方が主流となっていますが、このあり方は2022年以降とされる"真の5G"の到来で大きく変わる可能性があります。

なぜなら、身の回りにIoT機器が登場し、そのそれぞれが通信機能を持つことになるからです。機器1つ1つに料金プランを設定するのは、現実的ではなくなります。ドコモの吉澤社長は「通信だけの料金もきっちり作って行く必要があるが、5Gではパートナーのサービスと組み合わせた融合型の料金が主流となってくる」と予想を示します。

▲NTTドコモの吉澤和弘社長

KDDIの高橋社長は5G時代のこの料金体系の変化を「フロービジネス（都度課金）からストックビジネス（継続型課金）へ移行する」と表現します。生活に必要なあらゆる機器が5Gをネットワークにつながることで、これまでのような買い切り型の機器販売から、エンドユーザーひとりひとりにあわせたサポートが求められる"サービス"へと変貌していくという見立てです。

関連：5Gにauはどう挑むか ──KDDI高橋社長を直撃

▲KDDIの高橋誠社長

料金の変化の中で重要なプレイヤーとなるのが、10月からの「4G LTEサービス開始」を表明した新規参入者・楽天モバイルです。しかし、楽天はサービス当初は5000名限定で、無料サポータープログラムとして通信料金を取らないサービスとなっているなど、実態は"商用サービス"とはほど遠い状況です。

楽天モバイルの山田社長は5G時代の料金体系について「まだ4G LTEの料金も出してないので具体的なものは申し上げられない」と明確な回答を避けました。

▲楽天モバイルの山田善久社長

楽天にローミングパートナーとして、都市部以外と屋内での通信サービスを期間限定で提供しているKDDIの高橋社長は「山田さんのところは低廉なサービスを提供するということで、ビビっている」と冗談めかしく語っています。

関連：「意外なほどつながる」楽天キャリア回線を1日使ってみたレビュー

ソフトバンクの宮川副社長CTOは「料金部門の人間ではないので、個人的な意見として」と前置きしつつ、5Gスマホの価格は高止まりさせるべきではないと表明。「5G端末の価格が高止まりすると、隣に安い4G端末が並ぶ売り場では選ばれないだろう。韓国では4Gより5Gの端末の方が安いということで5Gが急速に普及した。（携帯料金は4割値下げできると発言した）菅官房長官に逆らうわけではないが、端末の価格についてはもう一度議論の必要がある」と話しました。

▲ソフトバンクの宮川潤一副社長 兼 CTO

■3キャリア相乗りで基地局展開？
現在、4G LTEサービスを（商用サービスとして）展開している3キャリアは、いずれも4G LTEエリアの人口カバー率で99％台と、全国に広くサービスを展開しています。

ただ、5Gの普及で課題となってきそうなのが、このカバー率の問題。大都市での整備は順調に進むとみられていますが、"真の5G"で自動運転やドローン管制などの新たなサービスが実用化した場合、人がほとんど住まない場所にも携帯サービスを展開する必要がでてきます。営利企業である携帯キャリアにとって、こうした過疎地のエリア整備はこれまで以上の負担になる可能性があります。

そこで、5Gを見据えた新しい動きとして、KDDI、ソフトバンク、楽天モバイルは合弁企業を設立。同じ基地局を3キャリアで使うことで、コストを節約するという新たな動きを見せています。

関連：5G普及のカギに？ "基地局シェア"でau、ソフトバンク、楽天がタッグ

KDDIの高橋社長は「運輸業界では競合同士が配送で協力してインフラコストをさげ、良いサービスを提供していくと言う取り組みが進んでいる。通信会社もそういった協力が求められる時代になってくると思う」と表明。

これに呼応して楽天モバイルの山田社長は「5G時代になるとキャリア間の協力の関係も変わってくると思う。海外だと携帯キャリア各社が出資するタワーカンパニーがあり、大きな電波塔をつくって、まとめて各社のアンテナが入っている」と話し、日本でも共同でのエリア整備が進むという見方を示しました。山田氏が続けて語った「共同整備をやりすぎてしまうと、各社で差がなくなるが、いつまでも進まない用地交渉して繰り返してやっていくべきなのか......」という言葉には、新規参入事業者ならではの苦悩が見られます。

一方でソフトバンクの宮川氏は、山田氏に反論する形で「日本では競争政策で急速に立ち上がってきた。（共同整備を進めてきた）アメリカは広大な国土で5万局しかない。日本は10分の1の国土で10万局超ある」と、キャリア間の競争が高品質なサービスにつながってきたという意見を表明。一方で、「（人口カバー率ではなく）産業カバー率99.7％を目指すとすると、キャリアにとっては不採算なエリアばかり。それでもやろうと思っている。そんなところを協力して整備していこうと、KDDIさんに協力しましょうと持ちかけた」と合弁会社設立の経緯を語ります。

ドコモの吉澤氏は「5G時代もエリアカバー率は競争の焦点になるが、キャリア間の連携に乗らないわけではない」として、トンネルなどは現在でも共同でエリア整備を行っていると説明しています。
■5G時代の国際競争
3G時代は国内携帯メーカーやキャリアの独自サービスが多数林立し、花開いた携帯業界ですが、4G LTE時代にはiPhoneを始めとしたスマートフォンが登場したことを契機に、国内メーカーの淘汰が進みました。議論は「5G時代の国際競争の軸はどこになるのか」というテーマに及びました。

NTTドコモの吉澤社長は「日本は"課題先進国"だ。いろいろな社会課題を解決していくなかで、その基盤となる通信を提供する携帯キャリアは、課題解決のプラットフォームを作り上げていくことができる。そしてそのプラットフォームを国際展開することで競争力につながる」と説明します。

ドコモが5Gに向けて進める「マイネットワーク構想」はその思想が反映されているものと捉えることができるでしょう。マイネットワーク構想は、スマホがハブとなり、デジタルカメラやVRデバイスなど、さまざまなものが連携するというコンセプトですが、ドコモは機器メーカーと協力して、簡単にスマホへ繋げるための仕組み作りに注力するとしています。



関連：ドコモ、「5G」の料金プランは「使い放題」型か

ソフトバンクの宮川CTOは「日本がものづくり大国と言われた時代のまま、成長しきれるのでしょうかというと、これは疑問」と言及。その上で、「我々はモノからコトへと変わろうとしている世界観の中にいる。自動車が基幹産業と呼ばれてきたが、もう少し経つと、MaaS（マース、Mobility as a Services） となってくる」と語ります。MONETは、そのトレンドを先取りした動きと言えるでしょう。

関連：ソフトバンク✕トヨタの「MONET」が目指す、『移動のサービス化』とは

新規参入の楽天モバイルですが、強みは基地局アンテナより先の「コアネットワーク」にあります。この部分にはこれまで専用の機器が多数使われていましたが、楽天ではそれらのほとんどを汎用のサーバー機器上で動作するソフトウェアに置き換えた「完全仮想化ネットワーク」を実現しています。5GではエッジAIという、基地局に近いサーバーでデータを処理する仕組みが取り入れられますが、楽天モバイルのアプローチはこのエッジAIとも相性の良いものとなっています。

▲最初から5Gを見据えた作りになっているのが、後発ならではの楽天の強み

このネットワークの実現について山田社長は「世界からエンジニアを招聘して、ぎゃーぎゃーと議論しながら、形になるところまでもってきた」と語り、通信システムのパッケージとして海外展開する構想を示しました。

関連：楽天が立ち上げるキャリアはどこが凄いのか？ MWC19で三木谷社長が語ったこと
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルとFacebook、マンハッタン高級オフィス確保めぐり対立のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/16/facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F92854c80-efd6-11e9-ad5d-71df488343d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23f510d7feb57e37322e2819ec9f3a10bb51204b" />
AMY OSBORNE via Getty Images

アップルとFacebookが米ニューヨーク市マンハッタン地区の高級オフィススペースの確保をめぐり、互いに競り合っていることが報じられています。今のところFacebookが有利とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 02:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auが「4年縛り」を完全撤廃、ドコモ型の36回割賦に移行
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/16/au-4-36/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fc6cc6eb0-efe0-11e9-9c79-e854d762fdb9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f0ff5fea92abd6e15d9070a959d9b763c4fd33fd" />
auは、新たな端末購入補助プログラム「アップグレードプログラムNX」を発表しました。NTTドコモの「スマホおかえしプログラム」と同様の36回割賦とし、25回目以降は端末返却を条件に残債を免除します。

つまり、端末価格が最大で3分の2程度に抑えられる格好。加えて、前プログラムに存在した「auが指定する端末への機種変更」という残債免除条件も撤廃しており、いわゆる『4年縛り』として問題視されていた要素を排除した格好です。一方で割引幅は前プログラムの「最大半額」からは見劣りします。

この『4年縛り』は、総務省・公取委の指摘や電気通信事業法の改正をうけ、徐々に条件が緩和されてきました。具体的には「残債免除時の再加入条項の撤廃」や「他キャリアユーザーへの開放」など。しかし、根本的な縛りの解消に至っていないと問題視する総務省の圧力により、今回、3度目の正直でようやくの完全撤廃に至りました。

旧プログラムの「アップグレードプログラムDX」は10月31日で新規受付を終了予定。新プログラムの提供は11月1日に開始します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>