<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    イケア初のオーディオ製品　「ENEBY/エネビー」Bluetoothスピーカーが登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/eneby-bluetooth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/6550/199/resize/d6550-199-734820-2.jpg" />

「より快適な毎日を、より多くの方々に」をビジョンとするスウェーデン発祥のホームファニッシングカンパニー イケアの日本法人イケア・ジャパン株式会社は、イケアで初となるオーディオ製品「ENEBY/エネビー」Bluetoothスピーカーを2019年4月1日に発売しました。



イケアのスマートホームシリーズに新たに「ENEBY/エネビー」Bluetoothスピーカーが登場。見た目は、布製カバーを取り付けたソフトなスタイルと、布製カバーを外してスピーカーのパーツを見せたミニマルなスタイルから選べます。どんなインテリアにもマッチするデザイン。イケアの人気シェルフにもぴったり合います。お好みで、スタンドにのせたり、壁に取り付けたりすることもできます。またデザインだけでなく、クリアでパワフルなサウンドも楽しめます。

スピーカー前面にある電源のオン・オフボタンで、曲やそのときの気分に応じて、バス（低音）やトレブル（高音）などのボリュームを調整できます。スマートフォンやパソコンなどのBluetooth対応機器から、お気に入りの曲を選んで聴けます。Bluetooth非対応の機器とスピーカーを接続するには、3.5mmのauxケーブルをお使いください。

概要
■商品名：ENEBY/エネビー Bluetooth スピーカーおよびアクセサリー
■発売開始：2019年4月1日（月）
　※在庫状況については、ウェブサイトでご確認ください。
■URL：https://www.ikea.jp/eneby
■商品紹介（価格は税込み）

・ENEBY/エネビー Bluetooth スピーカー　ホワイト　20x20cm　￥ 5,999


・ENEBY/エネビー Bluetooth スピーカー　ホワイト　30x30cm　￥ 9,990


・ENEBY/エネビー Bluetooth スピーカー　ブラック　20x20cm　￥ 5,999


・ENEBY/エネビー Bluetooth スピーカー　ホワイト　30x30cm　￥ 9,990


・ENEBY/エネビー スピーカー用ウォールブラケット　￥ 500


・ENEBY/エネビー スピーカースタンド　￥ 1,000


・ENEBY/エネビー バッテリーパック　￥ 2,500 / 1ピース
　※20x20cmのENEBY/エネビーに対応
　　プレイタイムは8～10時間

お役立ち情報
オートオフ機能付き。スピーカーを使っていないときは電源が自動で切れるので省エネです。
アンプ出力：20W（20x20cm）、42W（30x30cm）
待機時消費電力：0.5Ｗ未満
入力電圧：100-240V
Bluetooth バージョン4.2

スマートホームシリーズ
ライフスタイルとテクノロジーは変化・進化し続けており、私たちの家にも同じことが言えます。イケアは、お客さまが時代の先端の技術を気軽に家に取り入れられるように、豊富な種類のスマート照明・携帯端末用のアクセサリー・設備機器などをそろえています。家を少しスマートにして、より快適に過ごしてみませんか？

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 03:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのAシリーズチップ開発リーダーが退社。アップルにとって大きな痛手？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/iphone-a/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F38413700-5447-11e9-9fef-5c8fb4a8ecb3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8f67f0873bd5379fbca8b8007d80bfc4b3a7bbfd" />
iPhoneの中核部分であり、競争力の源であるSoCのAシリーズチップ。その開発を長らく主導してきた人物が、今年2月にアップルを退社したと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、テスラのパワートレイン担当VPを特別プロジェクトへ引抜き。アップルカー開発を加速か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/vp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F46875400-5458-11e9-bfff-d491c667fcc6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a6cb452fe6bde0cd2dc79e92ebff1cfd5f6cdf81" />

アップルは自前の電気自動運転車開発プロジェクト Project Titan を縮小していると伝えられているものの、プロジェクトそのものを諦めてしまったわけではありません。3月はじめにEV専業メーカー・テスラのパワートレイン技術担当VPの職を離れたMichael Schwekutsch氏を、アップルが「スペシャルプロジェクトグループ」へ迎え入れたと、自動車情報メディアElectrekが報じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.464 ドサイドン入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/go-no-464/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F185f4050-51ca-11e9-9fa5-b1caffcd1ba0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=698e1c749077b10c305969042077c1f42e7b6fca" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。
今回は、2018年11月に新しく登場した進化アイテム「シンオウの石」で優先的に進化させたいポケモン「ドサイドン」
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 05:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPad Air」実機レビュー 「iPad Pro」とあれこれ比較。物欲で選ぶPro、理性で選ぶAir
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/ipad-air-pro-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/01ab66e0-545e-11e9-9f7f-7b27ce5ea745" />
3月29日、「iPad Air（2019）」がApple Storeの実店舗で販売開始されました。同時に発表された「iPad mini（2019）」を含めてiPadは全部で5シリーズが現行製品となるので、MacBookより多くのラインナップが用意されていることになりますね。MacにはiMacやMac Proなども存在しますが、モバイル向けの情報端末としてアップルはiOS端末に軸足を置いているのかもしれません。
 
関連記事：
アップル新iPad発表まとめ。iPad Airとmini登場で全5機種、すべてペンシル対応に
iPadはどれを買う？新iPad Air、新iPad miniが加わった全5機種の選びかた
新iPad Air実機インプレ＆写真ギャラリー。十分に「プロ」な実力 (Engadget本家レビュー)

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型Nintendo Switchの噂、ハード無しのApple発表会、デジタル50倍ズームスマホP30 Pro登場｜Engadget人気記事ランキング
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/nintendo-switch-apple-50-p30-pro-engadg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F7e5a4d20-5443-11e9-baca-f3f3ca6e5d5e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=95b68840384c7c49359cdebfffc329c30e92e674" />3月26日〜31日の期間でEngadget 日本版で人気だった記事を紹介します。新型「Nintendo Switch」についてのウワサやTwitch Prime会員ならNintendo Switch Onlineが12か月利用できるニュースのほかに、2つのイベントが注目を集めました。

 


1つ目は25日深夜（日本時間）に開催された「Apple Special Events」。ハードの発表はありませんでしたが雑誌読み放題サービス「Apple News+」、100以上の有料ゲームがプレイし放題の「Apple Arcade」、クレジットカード「Apple Card」、さまざまなハードで視聴できる動画サービス「Apple TV+」が登場しました。競合サービスの後追いというかたちですが、ドコが差別化されるのかに注目していきたいです。

2つ目は翌日26日深夜にパリにて発表された「HUAWEI P30 Pro」。4眼で光学5倍ズームが可能、ISO40万というモンスタースペックをきいて胸をときめかせた方も多かったのではないでしょうか? 数多くの日本人ライターさんが現地に訪れており、P30で撮影した美麗なパリの町並みが記事やSNSにアップされました。

Engadget 日本版編集部では注目のデジタルガジェットについて、中の人があれこれ語る「Engadget NEWS（仮）」というショート動画を毎週月曜日に公開します。4月1日は「Apple Special Events」と「HUAWEI P30」について編集部員の小口＆田沢が語り合います。一週間の注目トピックスがサラリとわかる放送を目指します。





1 任天堂、新型Switchは上位版・廉価版を夏にも発売。「形に驚く」？(WSJ）
任天堂が準備中とみられる新型Nintendo Switchの話題に続報がありました。ウォール・ストリート・ジャーナルが関係者から得たという情報によると、開発中の新型ニンテンドースイッチは2機種。片方はゲーマー向けの上位版で、もう片方はニンテンドー3DSの後継を狙った安価なカジュアル層向けになるとのこと。（つづく）


2 「無印」なのにモンスタースペックな新スマホ「HUAWEI P30」

ファーウェイは26日、パリにてフラッグシップモデルP30 Pro/P30を発表しました。スタンダードモデルに相当する「HUAWEI P30」は、上位モデル P30 Proと基本的な性能は共通にしつつ、カメラ性能などを抑えた構成になっています。（つづく）




3 Amazonプライム会員なら「Nintendo Switch Online」が12か月無料に〜Twitch Primeで特典追加
Amazonのゲーム実況SNS「Twitch」は、有料会員Twitch Primeの特典として、「Nintendo Switch Online」が12か月無料になる利用券の提供を開始しました。Twitch PrimeはAmazonプライムの特典の1つとして提供されており、Amazonプライム会員なら追加料金無しでTwitch Primeの特典を利用できます。（つづく）


4 物理Apple Cardは驚きのチタン製。名前のみが記載される「最も安全なクレジットカード」に

今回の隠し球的な発表となった、アップルのクレジットカード『Apple Card』。その最後に紹介されたのが、いわゆる物理クレジットカードでした。特徴はチタン製のプレートにレーザー刻印された、非常に豪華なカードであるという点。リリースではプラスチックカードならぬ「titanium Apple Card」と称されています。（つづく）

5 ファーウェイ新スマホ P30 Pro、4眼・光学5倍・ISO40万の怪物カメラ搭載

ファーウェイが新フラグシップ「HUAWEI P30 Pro」を発表しました。光学5倍の望遠レンズを含む4つのレンズを搭載し、ズームや暗所撮影など、カメラ性能を大幅に強化しています。（つづく）

6 iPhoneで使える「Apple Card」登場、2％還元で年会費・手数料ナシ

7 PayPay、還元額上限10倍に　29日のプレミアムキャッシュレスフライデー限定

8 iPad Proで効率的にメモを取るには？オススメの設定からアプリまで：iPad Tips

9 不振Xperiaの販売台数　今後は開示されない可能性？　ソニー新体制

10　忍殺ゲーム『SEKIRO』インプレ&amp;初心者メモ。またはフロムに泣きついた話 (Ittousaiゲームコラム）

11　スマホで月が撮れた　HUAWEI P30 Proの「4眼カメラ」を試す 

12 iPad Proと液タブWacom Cintiq 16どちらを買うべきか!?：鈴木みそのえんがちょnote

13 LINE Payとメルペイが提携、QR決済の相互開放へ

14 ポケモンGO：No.242 ハピナス入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)

15 次期「ゼルダの伝説」開発が始動か、スタッフ募集をモノリスソフトが開始。BotWの次は巨大スケールに？


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 07:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4月2日のできごとは「MX Master 発売」「USBメモリー版 ATOK 2009 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/4-2-mx-master-usb-atok-2009/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/7100f390-5452-11e9-bddf-83a5aac9153e" />4月2日のおもなできごと
2009年、ジャストシステムがUSBメモリー版「ATOK 2009」を発売
2015年、ロジクールが「MX Master」を発売
2016年、ASUSがSIMフリースマホ「ZenFone Go」を発売
2018年、IIJがドコモ網を使った訪日外国人向けのフルMVNOサービスを開始
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ネットに繋がるコーヒーメーカー iDrip　バリスタの『技』を再現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/idrip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F36bb2ee0-5429-11e9-815e-f1fdfe62dad2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0491ebc1d7b91fed1ab4bc15ae5bf1e171c6190d" />

専用のドリップバックのバーコードをスマホで読み取るだけで、世界のバリスタの技を再現するスマートコーヒーメーカー「iDrip」がクラウドファンディングサイト「Makuake」にてプロジェクトを実施しています。

iDripの開発には世界13人のプロバリスタが参画し、各バリスタが監修した専用ドリップバッグごとに、豆の種類や焙煎の程度、それに適した注水速度や注水量などがデータ化させてクラウド上に保存されていると言います。



▲世界各国13名のバリスタが厳選したコーヒーパックは4タイプ・18種類から選べます。

ユーザーは、淹れたいコーヒードリップバッグを選択して、パッケージに印刷されたバーコードをスマホで読み取るだけで、前述のデータがクラウドから呼び出されて、プロバリスタの淹れ方をiDripが再現し、美味しいコーヒーが飲めるとのこと。



▲専用のスマホアプリiDrip

スマホの専用アプリでは、iDripの状態やバリスタのコーヒーに関する情報などが確認できます。ただし日本語アプリは開発中で、リターン発送時点ではダウンロード可能になる予定です。

iDripの本体サイズは19&times;19&times;47cm（幅&times;奥行&times;高さ）、重量は7.8kg。消費電力は1200Wです。満水容量は700cc。カラーはブラック、ブラウン、レッド、ゴールド、ホワイトの5色展開です。

Makuakeでのプロジェクトは目標金額が100万円、早期早割で先着25名限定の43%オフで8万784円（税込）プロジェクトは6月28日まで支援を募集しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テンポよく敵を蹴散らせ！ネコが主役のアクション「カンフーキャット」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/KungFuCatFight/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/9b799c40-512c-11e9-bfab-eee17e9970ed" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「カンフーキャット」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「カンフーキャット」はタップ操作がメインのアクションゲーム。タイトル名から想像できるように、カンフーの使い手であるユニークなネコが主役として登場します。



ゲームを始めると、画面中央にプレイヤーが操作するカンフーキャットが登場。道着を着こなしたその姿はやる気満々といったところでしょうか。

まずは一定間隔で画面に表示されるアイコンの色に応じて、画面下のボタンをタップしましょう。順番や種類を間違えずにタップできれば、引っかき攻撃やキックが発動し、敵を倒すことができます。

もしタップするボタンを間違えてしまうと、敵からの手痛い反撃で体力が減ってしまうことも。カンフーキャットの体力を表す画面左上のハートに気を配りながら、正確に攻撃を加えましょう。



 
「カンフーキャット」アプリダウンロードはこちらから
　




赤色のボタンは黄色・青色の2つとは違い、2回タップして攻撃を繰り出します。1回目のタップ後にアイコンが画面中央のマーカーに接近するので、最も近づいたタイミングで再度タップ。上手く処理すればスペシャル攻撃を繰り出せるほか、減少したハートを回復させることができます。



画面左下の奥義ボタンはゲージを一定量貯めることで発動できます。カットイン後に強力な攻撃を敵に叩き込む必殺技なので、出し惜しみせず使いましょう。



群がる敵を一通り倒すと、他とは明らかに違う屈強なボスが出現。ザコ敵に比べて体力こそ多いものの、操作自体は基本的に一緒なので特に心配はいりません。温存しておいた必殺技を使って一気に倒すのもアリです。



通常のゲームモードで稼いだコインを使えば、カンフーキャットに新たな技を覚えさせられます。これらの技はどれもモーションがバラバラで凝った作りなのが特徴。全て集めるとなれば大量のコインを要求されますが、収集欲を掻き立てるやり込み要素としては申し分なしでしょう。

タップアクションにリズムゲーム的な要素が上手く合体した「カンフーキャット」。ネコ派の方だけでなく、コツコツ遊びたい方にもオススメです。

 

 
「カンフーキャット」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    熱も光も電気に変える！『PowerWatch 2』MATRIX CEOインタビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/powerwatch-2-matrix-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F201a7b60-51f3-11e9-9f5d-667a971db83d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=130a290790029fb26cd7a61a3b33216ba5c46507" />活動量計としてスマートウォッチを使っている人にとって最大の悩みといえるのがバッテリー問題。国内でユーザー数の多いApple Watchでは最大18時間、筆者が愛用しているGalaxy Gear S3でも最大4日間というのが公式アナウンスとなっています。心拍数を測ったりトラッキングをしたりすれば、当然それよりも使える時間が短くなるのですが。

そのため、睡眠を記録したいと思っていても、就寝時に充電台に載せなければならないというもどかしさを感じるかもしれません。

そこへ登場したのが、世界ではじめて体温を利用して発電した電力を用いて駆動させるスマートウォッチ『MATRIX Powerwatch』シリーズです。こちらは、MATRIX INDUSTRIESが開発。米クラウドファンディングサービスIndiegogoで2億円近い資金調達を果たしたことから、充電問題に多くのユーザーが悩まされていたことがうかがい知れます。

そして、2019年1月。充電要らずのPowerWatchが『MATRIX PowerWatch 2』（以下、PowerWatch 2）として生まれ変わり、Indiegogoに登場しました。

PowerWatch 2は前モデルとの違いや開発の経緯、今後の展開などについて来日したMATRIX INDUSTRIESのCEO Akram Boukai（アクラム・ブカイ）氏とCTO Douglas Tham（ダグラス・タム）氏に話を聞きました。
高機能なのに充電不要

「温度差を電気に転換する温度差発電という新しい技術をPowerWatch 1で紹介できたが、多くの機能を搭載できなかった」とブカイ氏。「でも、PowerWatch 2には14もの機能を盛り込むことができました」と語ります。



追加されたのは心拍数モニター、GPS機能、カラーLCDディスプレイといった他社製のスマートウォッチのほんとどが搭載している機能。さらに、Google FitやAppleのヘルスケアのようなサードパーティ製アプリを使うこともできるようになりました。
 ▲中央のものがPowerWatch 2。カラーLCDディスプレイで視認性が高まった。

 ▲PowerWatch 2デモ機。インデックス部分がソーラーパネル

「でも」とブカイ氏は言葉を続けます。「温度差発電のほかにPowerWatch 2にはソーラーパネルも搭載したので充電する必要がない。これが他社製品に対してのアドバンテージになります」。

前モデルでは、真夏のように体温と気温の差が少ないと充分な電力を得られなく成る可能性がありましたが、ソーラーパネルがあるので、今後はそのような心配もいらなくなったといいます。

「夏はソーラーパネルが、冬は温度差が電力を生じさせます」とタム氏。「身に着けていなくても1年はバッテリーが保ちますよ」。

ブカイ氏も「電力を多く発生させられるようになったこともあるが、低い消費電力で、ストレスなく動作できるようハードもソフトも最適化することにかなり力を注いでいる」と付け加えました。

細かい点では、リュウズを廃して4つのボタンで操作可能になったこと、50mから200mに防水機能が強化されたこと、バックライトが明るくなったこと、PowerWatch 1の上位モデルPowerWatch X（直径51mm、厚さ17mm）より若干コンパクト（直径47mm、厚さ16mm）になったことなども挙げていました。
PowerWatchはデモのためのプラットフォームだった！

MATRIX INDUSTRIESは、2011年にシリコンバレーの材質科学会社として、タム氏とふたりで起業。「熱を電気に転換する技術を持っていたので、それを使って何かできないかと考え、PowerWatchの開発に至った」とブカイ氏は説明してくれました。

「PowerWatch 2の開発で難しかったことは？」の問いに、「すでにPowerWatchを作っていたので、機能をこのサイズに詰め込むのは大変だったが、最初のものほどではなかった」とサラリと答えます。

タム氏は、「PowerWatch 1のときは、ファームウェア開発を外注していたけれど、遅れが生じがちでした。そこから学びを得て、PowerWatch 2ではエンジニアを5人採用して、ファームウェアを内製することにした。おかげで前モデルよりUXの良いものを完成させることができました」と説明しました。



「持っている温度差発電の技術をスマートウォッチにするというのは創業当初からの考えだった？」という問いに、ブカイ氏は「いい質問ですね」とにやり。「はじめは、その技術を搭載したモジュールを販売しようと思っていた」と言います。



▲温度差発電の仕組みを説明するためのモジュールなど一式。白い部分に指を当てると体温が伝わり、ヒートシンクで取得している環境温度との差で発電する。可視化するため装置のLEDが点灯し、Bluetooth接続したスマートフォンにはモジュールが取得した温度と湿度が表示される

「だけど、この技術があっても用途のアイデアを誰も持っていなかったんです」（ブカイ氏）

「そこでまず生じた電力を安定したより大きな電圧に整える小型チップを開発しました」とタム氏が続けます。「PowerWatchは温度差発電の使用例、デモのためのプラットフォームとして生まれたんです」。

 ▲コンバーターとなる小型チップ。1mm角のものもあるという。

PowerWatchを作ることで、知名度も注目度も高まったMATRIX INDUSTRIES。今では米国政府や米国の数社と別のプロジェクトで協力関係を結ぶほどになったそうです。
「日本は大切なマーケット」

2018年4月に国内での一般販売がはじまった前モデルに引き続き、PowerWatch 2も国内で販売予定。Indiegogoのバッカーたちに出荷をスタートした後の2019年8月頃には正式にリリースするとのことでした。

PowerWatch 2は、無印、Premium、Luxeの3モデル展開。機能は同じでも、Premiumモデルではケースサイドがシルバーフィニッシュでバンドはステンレススチール、Luxeモデルはケースサイドがチタンでバンドがシャークフィンのようなパターンメッシュ（ステンレスバンドより着け心地がなめらか）と差別化を図っています。パッケージもLuxeは木箱で、バンド交換ツールも同梱しているとのこと。

「日本のユーザーは新しい技術への理解が深く、Indiegogoキャンペーンバッカー（出資者）の人数が米国に次いで多い国。日本はわたしたちにとって大切なマーケットだと考えています」（タム氏）

日本では、別のプロジェクトも進行中。PowerWatch 1を発表する際に行なったワークショップで出てきたアイデアを元に、温泉の熱を使ったクリーンなエネルギーを活用できないか、ということで、別府温泉の協力の下でテストが進められているとのことでした。

ブカイ氏は次のような言葉でインタビューを締めくくってくれました。

「GARMIN（ガーミン）やSUUNTO（スント）のスマートウォッチが提供しているのと同じ機能を盛り込んだPowerWatch 2。会社はまだ若いけれど、全く充電する必要のないスマートウォッチを作っているのはわたしたちだけ。PowerWatch 2を使ってもらえれば、われわれの技術を改善する助けになる。それはあらゆる電子デバイスの改善につながると信じています」（ブカイ氏）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    文字入力を高速化する4つのワザ：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/4-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1688%2C1792%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=754%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Ff3a2d510-514c-11e9-bf1f-fd42b5258333&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c429906de547b1c879bdb4f7861d9c5802da05e9" />
​​​​​​ウェブ検索やメールの作成など、文字入力はスマホを使ううえで欠かせない操作の1つですが、キーボードを切り替えたり、打ち間違えた単語を一度消してまた入力したり...とやっていると、意外と時間がかかってしまうものです。

そこで今回は、意外に知らない入力や変換のワザをまとめてみました。小さな工夫ですが、知っておくと効率化できて便利ですよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/keyboard-techniques/" title="keyboard techniques">【ギャラリー】keyboard techniques (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPod課金の夢ふたたび？ 「スマホ補償金」議論が再燃
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/ipod/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C799%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F1c555810-549b-11e9-b5bd-0cf98eb80fea&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=630343c8b803aee4b4ff825fb018cbfbb5036283" />
「分離プラン」の導入によって、高額化が予想されるスマートフォン。その価格を更に上振れさせかねない議論が水面下で進んでいます。

昨年（2018年）10月、文化庁において、スマートフォンの販売に"補償金"を載せるべきだという議論が提起されました。これは「私的録音・録画補償金制度」の対象となる機器にスマートフォンを追加するという内容です。この議論が報道されると話題を呼び、ひとまず法制化を回避する方向で収束しています。しかし、「補償金」を求める人達は諦めていなかったようです。
 
関連記事：
スマホ販売に「補償金」上乗せ 著作権者に分配検討。の時代錯誤（石川温）

ことし2月、自民党内で「私的録音・録画補償金」の対象拡大を検討するワーキンググループが発足し、非公開で議論が進められています。今回、Engadgetでは自民党のワーキンググループや文科省の懇親会で委員を務める有識者数名に取材しました。

自民党内のワーキンググループで進められている議論とは、どういったものなのでしょうか。出席した委員の1人によると、「私的録音・録画補償金制度の対象機器の拡大」を視野に入れたものであるようです。
■「私的録音・録画補償金」とは何か
まず「私的録音・録画補償金制度」とはどういった制度なのか、あらためて整理しておきましょう。

私的録音・録画補償金制度は、著作権法を元に定められた制度です。たとえばレンタルしたCDをコピーするなど、個人の「合法な」複製でこうむったとされる『損害』を補償するという趣旨で、CDなどのメディアの販売時に補償金が上乗せして販売されます。CDなどの場合、補償金はJASRACなど3つの音楽権利者団体に分配され、そこから管理費などが引かれた上で権利者に分配されます。

前提として確認しておくべきは、私的複製、つまり個人がCDなどをプライベートで楽しむためにコピーするような行為は合法あること、そして、補償金制度が「合法な」私的複製に対する補償であること。つまり、「違法にコピーされた音楽」への対策を目的としたものではないということです。
■「iPod課金」の夢、ふたたび
補償金の対象を拡大しようという議論が話題となったのは、今回が初めてではありません。実は文化庁では10年前以上から繰り返し提起され、そのたび立ち消えになっているのです。

一連の議論の中でもっとも話題となったのは、2005年の議論でしょう。当時携帯音楽プレイヤーとして普及しはじめたiPodやWalkman。パソコンなどでストレージ搭載の機器を補償金制度の対象に加えるよう、権利者団体の関係者が要望を出したのがきっかけでした。この件はメディアに「iPod課金」として大きく報道されましたが、意見が1つに集約されなかったとして、制度改定にはつながっていません。

また、私的録画補償金制度については、その管理団体SARVHが機器メーカーの東芝に敗訴したことがきっかけで、デジタル方式の録画機器からの徴収は認められなくなりました。SARVHは2015年に解散し、私的録画補償金は徴収者不在の事態となっています。

昨年2018年に持ち上がった議論でやり玉にあげられているのは、音楽プレイヤーではなく、スマートフォンでした。文化庁の審議会に出席した経験のある委員は「権利者サイドは『不正があれば補償が発生する』という認識のようだ」と話します。

■もともとの趣旨は「利用と補償のバランス」
もともと、私的録音・録画補償金制度は1980年代にCDの隆盛に対応するために生まれた制度です。CDとそれ以前のメディアであるカセットテープやレコードなどとの大きな違いは、品質を落とさないデジタルコピーができることでした。それは、権利者側からみると、「無制限にコピーされてしまう」という懸念につながります。

そうした背景から生まれた私的録音・録画補償金制度は、録画に使うメディア・機器に「補償金」を上乗せして販売し、その売上を権利者への補償に充当します。つまり。「デジタルコピー」がなければ"本来発生していたはず"の売上を補填して、自由な利用と権利者への対価支払いとバランスを取ろうという発想のもとに成り立っています。

私的録音・録画補償金は録音・録画に関わるメディアと機器に課せられていました。ただし、2019年現在の実態としては、補償金が徴収されている対象はほぼCDのみとなっているようです。
■スマートフォンの補償金徴収は適切か
スマートフォンは音楽プレイヤーとは違い、「音楽を聴く」用途に限定された機器ではありません。パソコンと同じ、いわゆる"汎用機器"です。

文化庁の審議のなかでは、過去には"汎用機器"であるパソコンを対象に加える検討がなされたこともありますが、音楽・映像視聴専用ではない汎用機器への課金はふさわしくないという反対意見もあり実現には至っていません。

前述の審議会委員は「権利者側は、まずはこれまでかかっていたが対象外とされているレコーダーなど、そして車載オーディオなどの専用機器に補償金の対象としたいようだ。あわよくばその先を見据えていて、それがスマホ課金ということになる」とコメントしています。
■「対価還元」の不透明さ
「クリエイターへの対価還元」を目的とした補償金制度ですが、その分配方式には不透明な点もあります。特に疑問が残るのは、クリエイターへ直接分配される補償金が、徴収額全体の50％強にとどまることです。

機器メーカーにより回収された補償金は、補償金管理団体（音楽著作権の場合はsarah）に渡り、3つの権利者団体（音楽の場合は日本レコード協会、JASRAC、芸団協）に分配されます。この補償金管理団体と権利者団体が分配額からそれぞれ2割程度を手数料としています。
また、徴収額全体の2割程度にあたる分が、芸術振興のための共通目的基金として支出されます。その使途についてsarahでは、①著作権制度の普及、調査研究、②創作振興・普及、③著作権保護に関する国際協力、④デジタル録音録画用機器のコピーガード技術に関する調査研究の4つの項目を案内している一方で「当面は、①の著作権に関する知識の普及・啓発のための事業を中心として実施すること」として、著作権に関する啓発活動に主として支出していることを公表しています。

sarahおよび権利者団体の取り分、基金充当分を除いたものが著作権者に分配されることとなりますが、その分配の算定基準の詳細は公開されていません。また、実際の分配実績は総額に留められており、例えばレコード会社ごとといった大まかな実績も公表されることはありません。
 
関連記事:
クリエーターへの適切な対価還元を考慮せず私的複製補償金を徴収する愚策：旅人目線のデジタルレポ 中山智
 

■時代はCDからストリーミングへ
補償金制度ができた1992年と現代を比較すると、社会や技術は様変わりしています。音楽の消費もMDやCDへダビングする文化から、スマートフォンでダウンロード配信やストリーミング再生によって聞く文化へと移行しています。

日本レコード協会の統計によると、2018年の音楽配信の売上は645億円。その中でもストリーミング配信は349億円を占め、ダウンロード配信の売上を初めて上回りました。
 
関連記事：音楽ストリーミング売上がはじめてダウンロードを超えた、日本レコード協会発表（TechCrunch）



一方で、CD販売金額は1542億円となっており、今なお音楽産業の売上の屋台骨となっています。とはいえ、通年のグラフを参照すると、ピークとなる2012年に2246億3100万円を売り上げて以来、年を追う毎に市場が縮小している状況が見て取れます。

ストリーミング配信で主流となっている、Apple MusicやSpotifyなど「聴き放題」型のサービスでは、登録した機器以外では聞けないような技術上の制約が設けられています。また、1回の再生された曲ごとに記録し、著作権者により公平な分配を行うことも（少なくとも技術上は）可能です。
■平成初期の制度を「令和」まで持ち込むべきか
私的録音・録画補償金制度の対象機器は政令で指定されているため、対象となるデバイスを追加する場合、少なくとも形式上は、政令の改定だけで追加できることになります。スマートフォンのような社会に与える影響の大きい機器に追加するなら、本来はより幅広い議論の末に決定するべきですが、政令での変更が可能となると、国民の注目が集まらないうちにひっそり制度改定される、という結末もあり得ます。

文化庁の審議会に出席していた別の委員は、「（権利者団体側の委員は）どうしても補償金だ、補償金制度以外の方法は『100歩譲っても嫌』だと言う」と証言します。補償金制度を運営する側は、より新しく公平な分配制度よりも、現在の制度を延命させた方が良いと考えている、ということでしょう。

私的録音・録画補償金制度が成立した1992年は平成4年。昨日（2019年4月1日）、その平成も31年間もまもなく終わりを迎え、新元号の「令和」に移行します。この間約30年のテクノロジーの進化は目覚ましく、特にインターネットとスマートフォンの登場は、音楽や映像の消費の仕方を大きく変えました。平成生まれでまもなく30歳を迎える筆者は、30年前の制度を生きながらえさせる勢力の存在は、大いに疑問に感じます。新たな時代に文化を盛り上げるためにも、社会の要請と技術にマッチする、より公平に分配制度の可能性を模索するべきではないでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報4月2日昼版｜完全分離イヤフォンが79%OFFの2980円、ドライブレコーダーが75%OFFの7649円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/amazon-4-2-79-off-2980-75-off-7649/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 5,329
参考価格: &yen; 25,580 (79% OFF)
【2019進化版 Bluetooth5.0 3500mAh】 Bluetooth イヤホ...

&yen; 594 - &yen; 699
14%カートに追加済み
限定数: 500
終了まで 4:18:13
TOPK【3本セット 1M】 USB Type C ケーブル USB Cケーブル.

&yen; 7,649
参考価格: &yen; 29,999 (75% OFF)
1%カートに追加済み
限定数: 100
終了まで 7:02:01
ドライブレコーダー 前後カメラ 【最新改良版 32Gカード付き】 ...



&yen; 509 - &yen; 645
HAOYU AUXオーディオケーブル 3.5mm 片側L型 ステレオミニ...

&yen; 2,980
完全ワイヤレス イヤホン Bluetooth イヤホン Bluetooth 5...

&yen; 1,784
価格: &yen; 2,099 (15% OFF)
ゲーミングキーボードLEDバックライト usb 26キー防衝突 Levens ...



&yen; 799
価格: &yen; 1,350 (41% OFF)
荒野行動 PUBG mobile ゲームパッド ゲームコントローラー [改善...

&yen; 1,869
価格: &yen; 2,199 (15% OFF)
AMERTEER レーザーポインター ワイヤレスマウス操作 リモコン...

&yen; 1,343
価格: &yen; 1,580 (15% OFF)
毛玉取り 毛玉カット 改良版 強力 6枚刃モデル 3段階調節可能 US..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 2/2 XLの販売が終了。ストアには最新モデルのみ掲載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/pixel-2-2-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fefdaab00-54e5-11e9-befb-81ca2658cbcf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e54b94098d4ccb4d2e22bf7a854a55ea80c96f9d" />

米グーグルはGoogle Storeから、スマートフォン「Pixel 2/2 XL」を取り下げました。現時点では、最新モデルの「Pixel 3/3 XL」のみがストアに掲載されています。

グーグルは伝統的に旧モデルを早めにストアから削除する傾向があり、初代モデルの「Pixel/Pixel XL」も去年の同時期に削除されました。

今回のモデル削除は、それ自体は特に大きな意味を持たないと思われます。しかし、グーグルは450ユーロからと廉価な新型スマートフォン「Pixel 3a/3a XL」を準備していると噂されており、その発表前にラインナップを絞り込んだのかもしれません。

グーグルは5月に開発者向け会議「Google I/O」を開催します。同社の未発表プロダクトやサービスは「Nest Hub Max」や「Apple MusicのChromecastへの対応」などの情報があり、イベントではPixel 3a/3a XLやこれらに関する発表が期待されています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミマ、「顔決済」の次世代店が横浜にオープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/family-mart/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F84759df0-54e7-11e9-b9ce-0c761ed21383&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ef5335e1e15d70dd5a0fa5ba0bf6ffbae98db840" />

ファミリーマートはパナソニックと協業し、顔認証決済などを導入した次世代コンビニ「佐江戸店」を横浜市都筑区に本日（4月2日）オープンしました。

同店舗では、ディープラーニングを活用した顔認証決済システム、および画像認識で商品を読み込むセルフレジを導入。また、スマホから注文＆決済し、店舗から客のもとにバイクなどでデリバリーする「モバイルオーダー」も取り入れます。（顔認証決済は当初はパナソニック従業員のみ利用可能）

このほか、店内に設置したセンサーが従業員のウェアラブル端末と連動し、業務をアシストする仕組みなども導入。本店舗を通じ、店舗の抜本的な省力化などの知見を蓄積し、次世代店舗ビジネスの確立を目指すとしています。



   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadで海の生き物を激写！　横浜・八景島シーパラダイスで子ども達がクリエイティブ体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/seaparadise/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fb139f740-51b4-11e9-b7f7-82e59389fba8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a11e12485ea5ba665b3b7e2a93b703cfdb856c8b" />
「あ、サメがこっちに来たよ！」

にぎやかな子ども達の声が響く水槽前。​​​​横浜・八景島シーパラダイスにある日本最大級の水族館「アクアリゾーツ」で、3月26日～27日の2日間、子ども向けの春休みイベント「 『海の生きものたちの動きをとらえる』 iPadで"決定的瞬間"を撮ろう！」が開催された。



イベントでは、アクアリゾーツで実際に魚の飼育を行っている飼育員が先生となり、子ども達に海の生き物の特徴や生態を伝授した。子ども達は1人1台のiPadを使って、自由に海の生き物達を撮影し、自分だけのアイデアやクリエイティビティ（創造性）を写真で表現していく。写真を撮るだけでなく、最後には自分の撮った写真の編集も行い、世界に1枚だけのポストカードを作成した。

■子ども達がiPadで海の生き物を激写！

当日は春休みということもあり、横浜・八景島シーパラダイスは、たくさんの親子でにぎわっていた。今回の参加者は親子合わせて12名。下は4歳から、上は小学校高学年まで、魚や生き物好きな子ども達が集った。対象年齢は9歳からとなっていたが、希望があれば未就学児でも保護者と一緒に参加することができた。


▲子ども達に、海の生き物についてレクチャーをする、飼育員の西川さん。

イベントでは、ホッキョクグマ、セイウチ、ペンギンにくわえ、マイワシの群れやエイ、サメなどが泳ぐ大水槽の4か所をまわり、それぞれで撮影を行った。



最初に、水槽の前で生き物の特徴や生態を教えてもらった後、参加者全員にiPadが手渡された。次に、アクアリゾーツリーダーの新島さんが、iPadでの撮影方法を子ども達に説明する。


▲iPadでの写真撮影のコツを優しく教える、アクアリゾーツリーダーの新島さん。


▲ピントの合わせ方などを教わり、さっそくホッキョクグマの撮影を行ってみた。ホッキョクグマは体も大きく、まったりと寝転んでいることが多いので、最初に挑戦する生き物としてもおすすめだ。



▲次に挑戦したのは、2匹の巨大なセイウチ。子ども達は「大きいね〜」と言いつつ、セイウチのベストショットを狙う。


▲「動きの速いペンギンは、Live Photosを使うといいですよ」と教わり、さっそく撮ってみる。


▲1つの水槽で、5〜10分ほど撮影を行った。その間、全員が夢中になって魚達の姿を追いかけていた。





最後に訪れたのが、アクアリゾートの中でも大人気のスポット「LABO5 『大海原に生きる群れと輝きの魚たち』」だ。大きな水槽の中に、小型魚の群れから大型魚まで、自然の海さながらの情景が広がっている。この時期は桜にちなんで、天井からピンクのライトが照らされ、集団で泳ぐマイワシの群れがキラキラと輝いていた。

最初は巨大な水槽を前に、魚を眺めていた子ども達だったが、撮影がスタートするとベストな撮影スポットを探しつつ、何十枚も写真を撮っていた。


▲広い水槽を生かした縦型の「パノラマ写真」の撮影方法も教わった。


▲この日は特別に、水族館の生き物たちのごはんを用意する場所も見学した。

■フィルタやエフェクトを使い写真を編集


4つの水槽での撮影が終わると、いよいよ、写真の編集に挑戦だ。写真の編集画面から、写真フィルタやLive Photosのエフェクト、明るさの調整などを行っていく。



▲写真の編集に初挑戦。「写真フィルタ」を使い、様々な色使いを試してみる。


▲Live Photosで撮った写真を、「ループ」や「バウンス」を使って動きをつけてみた。

子ども達に人気だったのが、Live Photosの機能だ。今回は動画は撮らず静止画のみだったが、Live Photosを使うと簡単に動きのある写真ができあがる。子ども達は「ループ」などのエフェクトを使い、魚に動きをつけて楽しんでいた。編集を行った中からお気に入りの1枚を選んで、最後に自分達のオリジナル・ポストカードを完成させた。参加者には、印刷したポストカードにくわえ、撮影した写真データもおみやげとして手渡された。



今回のイベントに参加した保護者に話をうかがったところ「最年少の4歳だったので、1時間半も参加できるか不安でしたが、親子ともにとても楽しく挑戦できました。普段から、機能を限定させたうえで、子どもにもiPhoneを使わせています。今回のような活用方法を教えていただけるイベントは、どんどん行ってほしいと思います」と話してくれた。

イベントは子ども達にも好評で、筆者の10歳の子どもも参加者の一人として楽しんでいた。「iPadやiPhoneの撮影はいつもやっているけれど、今回は知らない機能もあって勉強になった。魚みたいな動きのある生き物は、Live Photosで撮った方が、普通に撮るよりもわかりやすいし、記憶にも残るね」と満足気だった。


▲息子が選んだベストショットは、大水槽を優雅に泳ぐサメ「シロワニ」と「マイワシ」の群れを撮った1枚。エフェクトでお気に入りの色に変えてみたとのこと。

■横浜・八景島シーパラダイスのスタッフが学んだ「Everyone Can Create」


今回のイベントは、横浜・八景島シーパラダイスのスタッフが自分達でiPadについて学び、講師役までを行っていたのが非常に印象的だった。

スタッフがワークショップを行うために学んだのが、Appleが無償で提供している学習プログラム「Everyone Can Create」だ。その名の通り、誰でも自分のクリエイティビティを発揮することができるというテーマで、iPhoneやiPadで、スケッチや写真、ビデオ、音楽などを通して、自分のアイディアを形にするためのガイドブックとなっている。


▲iBooksで無料で提供されている「Everyone Can Create」のシリーズ。



▲「写真」では、iPhoneやiPadでの写真の撮影方法だけでなく、編集方法、作品の作り方などがわかりやすく解説されている。

今回、iPadの講師を務めた横浜・八景島シーパラダイスの新島さんは、「さすがに今の子ども達はデジタル機器を使い慣れていると、改めて感じました。対象年齢を9歳からにしていましたが、実際にはもっと小さい子どもでも難なく操作していて、とても楽しんでいたようです」と話してくれた。また、今回は写真をテーマにしたイベントだったが、今後は動画を使ったイベントなども検討したいということだ。

いつも何気なく撮影している写真1枚でも、撮り方を考えたり、自分なりのアイディアを組み合わせていけば、それは自分だけの作品となる。「Everyone Can Create」は特別なことではなく、年齢や経験に関係なく、万人がクリエイティブになれるのだと感じさせてくれたイベントであった。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Gmailに予約送信機能がようやく追加。深夜に書いたメールを明日の朝に送信が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/gmail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/7e935d40-54ed-11e9-9bff-08ff94af3aae" />
Google

Googleは4月1日（米現地時間）、Gmail15周年を記念するとともに、予約送信機能の追加を発表しました。メール送信の際にオプションが表示され、日時を予約できるようになります。

書いたメールをすぐに送信せずに指定した未来の時間に自動送信する機能は、多くのユーザーから長らく待望されていたもの。サードパーティ製ソフトやChrome拡張の力を借りていた機能が、ようやくGmail単体で実現できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S10 5Gは4月5日に韓国にて発売へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/galaxy-s10-5g-4-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3fc18420-54ed-11e9-bed3-d3accb3025d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=391bca6b69e3f3056d11ea1adf4b85ad3e98c701" />

韓国サムスンは、5G通信に対応した新型スマートフォン「Galaxy S10 5G」を韓国国内にて4月5日に発売すると発表しました。

Galaxy S10 5Gは「Galaxy S10シリーズ」の最上位モデルとして位置づけられています。Snapdragon 855プロセッサとSnapdragon X50モデムチップを搭載することで、5G通信に対応。さらに画面サイズも6.7インチとシリーズ最大で、深度センサーを含む4カメラを搭載するなど、非常にリッチなスペックとなっています。

韓国におけるGalaxy S10 5Gの投入は、同国での5G通信サービスの提供とほぼ同時期となります。海外報道によれば、韓国政府はキャリアによる5G通信サービスの提供をようやく4月1日に認めており、50ドル〜110ドルの非使い放題プランとして提供されるそうです（無制限プランはいまのところ提供予定なし）。

また、Galaxy S10 5Gはアメリカやイギリスへの投入も予定されており、アメリカではベライゾンが端末の取り扱いと4月11日からの5G通信サービスの提供を予定しています。一方、イギリスではEEが今夏より5G通信サービスを開始します。

なお、日本では今年の秋から5G通信のプレサービスが始まります。そして正式ローンチはオリンピックイヤーとなる2020年の予定です。現時点では取り扱い端末などの情報はありませんが、2020年の段階ではGalaxy S10 5Gの後継機種が、5G通信対応端末として用意されるのかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone2019年モデルは双方向ワイヤレス充電対応？バッテリーも大容量化とのアナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/iphone2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F2b600880-54f7-11e9-bf47-8d4890eec7c5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e54dcd8b94b7db1227ed0a0f0aee72c91e68f22" />
まもなく登場が確実視されながら、公式に発売中止とされたアップルの純正ワイヤレス充電マットAirPower。その空白を埋めるかのように、「iPhone2019年モデルは双方向ワイヤレス充電に対応」との予測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロシアがショットガン搭載ドローン開発。対ドローン用にヴェープル12を機体に内蔵
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Ff5f64930-54f5-11e9-b6ed-bd43a8ff80d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f208d5774490456a5a85b965ecffc357d714b010" />
ロシア国有軍需企業アルマズ・アンティが、迎撃用ショットガンを搭載するドローンの特許を取得しました。このドローンは飛来する不審なドローンを打ち落とすことを目的としているとのこと。垂直離陸が可能な飛行機型ドローンで、ヴェープル12 オートマチックショットガンを搭載しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あなたのスマホ守れてる？ AppleがiPhoneのセキュリティに関するCMを公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/apple-iphone-cm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe2fa6720-54f6-11e9-aaeb-3310cc7399d3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=02004ec097ddfe108ee8b718c1cb0f9208d25e78" />
Appleは4月2日、iPhoneのプライバシーに関するCMの日本語版をYouTubeで公開しました。

 

動画の内容としてはこう、立入禁止の看板やひそひそ話をする人々、秘密のメモ、シュレッダー、鍵などプライバシーを連想させるようなイメージが続き、最後にはiPhoneを操作しているユーザーに。CM内で表示されるコピーは以下の通り。

プライバシーは大切
毎日使う/携帯電話ではなおさら
プライバシー。これがiPhone。

iPhoneには個人情報や写真、ブラウザーの履歴以外にもApple Watchでトラッキングした情報やApple Payの情報など、他人の手に渡れば悪用されかねない情報がぎっしりと詰まっています。それらをきちんと保護しているということを訴求する内容です。あえてパスコードやFaceIDなどのiPhoneの具体的な機能は紹介せずに、テンポのいい映像で「えっ、何これ〜？」とオチまでの興味を持続させるのもニクイ演出ですね。

プライバシーやセキュリティのCMといえば、お笑いコンビのラーメンズによるMacのCMが僕の印象に残っています。コンビでの活動は休止ぎみですが、Appleの新CMとかで再び2人の姿を観ることができたらいいな、なんて思ってしまいました。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windowsの日付表示を「令和」にする方法　MSが案内
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/windows-ms/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fcc41e6b0-5501-11e9-abea-3572f71e36f4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=957aa38df231f60ac460ab47a0c5205002c9a486" />

日本マイクロソフトは4月1日、5月1日以降にWindowsの日付表示を「令和」と表示させる方法を案内しています。



日本マイクロソフトによると、ソフトウェアの自動更新を有効にしている場合、新元号に対応する更新プロセスが自動的にインストールされるため、特別な操作を行う必要はないとのこと。

最新の更新プログラムをインストール後、日本の新元号が表示されるように、日付と時刻を設定することができるといいます。

その手順は下記の通りです。
・コントロール パネルを開く
・[カテゴリ] で並べ替えます。 [時計と地域] の [地域] 設定を開く
・[地域] 設定ダイアログ ボックスで、次の手順を実行
・[形式] を [日本語 (日本)] に変更
・[追加の設定...] ボタンをクリックして [形式のカスタマイズ] 設定を開く



[形式のカスタマイズ] ダイアログ ボックスで次の手順を実行
・[日付] タブをクリック
・[カレンダーの種類] を [和暦] に変更し
・[OK] をクリックして設定を適用

なお、記事執筆時点（4月2日正午頃）においては、筆者の環境ではカレンダーに「令和」は反映されておらず、5月1日以降も「平成31年」と表示されます。5月1日の新元号施行までに順次反映されるものと思われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:22:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    著作権法を見直し私的録音録画補償金ではなくフェアユース規定での運用がクリエーターにも消費者にもベスト：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/JASRAC/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/14607160-545c-11e9-b777-a6d894bf6bf1" />
旅人ITライターの中山です。以前文化庁の「文化審議会著作権分科会 著作物等の適切な保護と利用・流通に関する小委員会（さらに）（4回）」を傍聴・取材した記事を書きましたが、その後も小委員会は定期的に開催され、2月1日の第7回で審議経過報告案の修正を承認。平成27年度から続いた審議に「一応」のまとめが成されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LUMIXカメラの体験・修理拠点　銀座に20日オープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/lumix-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F4239b9a0-54f9-11e9-9bfd-4428ced76318&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3273223d07198432625d72b386d957b8b60b54c3" />

パナソニックは、東京・銀座に、デジタルカメラLUMIXブランドのショールームとギャラリーを設置した「LUMIX GINZA TOKYO」を4月20日にオープンします。

35mmフルサイズセンサーを搭載したミラーレスカメラの「LUMIX S」シリーズをはじめとする、LUMIXブランドのカメラを幅広く用意します。

ショールームは、製品を見るだけでなく、実際に触れることも可能です。ギャラリーではLUMIXを愛用するプロフォトグラファーやビデオグラファーによる作品の数々を展示。パナソニックは「卓越した表現力や心を揺さぶる質感描写などプロの作品を通じて、新たな写真・映像文化を広めていく」とアピールします。



新製品を紹介するセミナーや、企業や著名なフォトグラファーとコラボレーションしたイベントなども開催します。さらに、LUMIXブランドの専門スタッフによる個別アドバイスや修理相談・受付などを行なう「LUMIX コンシェルジュサービス」を提供します。

パナソニック広報は LUMIX GINZA TOKYO について「製品の購入はできませんが、少しでも多くの人にLUMIXカメラの良さを知ってもらい、交流の場づくりになれば幸いです」とコメントしました。

LUMIX GINZA TOKYO の所在地は下記の通りです。

住所：東京都中央区銀座5丁目1-8 銀座MSビル 1階・2階
アクセス：東京メトロの銀座駅から徒歩3分、JR有楽町駅、新橋駅より徒歩5分
営業時間：11時～19時（月曜日は定休）

この他、プロ向けのサポートサービスの拠点も、現在の東京・秋葉原からLUMIX GINZA TOKYOに近い銀座エリアに移動し、「LUMIX PROサービス」として4月22日から運用を開始します。

住所：東京都中央区銀座7丁目5-19
営業時間：10時～17時（土・日・祝日は休業）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの「AI運行バス」が出発、九州大学の学内バスで初の商用導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/12eb4b60-54fd-11e9-aedf-eccbc0196420" />
NTTドコモは、次世代のバス運行管理システム「AI運行バス」を九州大学に提供しました。これまで全国10か所で実証実験が行われていましたが、商用サービスとしての導入は今回が初めてとなります。

九州大学では「aimo（アイモ）」というサービス名称で、学内移動用の無料バスとして導入します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>