<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    赤外線ヒーター搭載で目の疲れ軽減＆血流促進に。USB充電可能な3D構造ホットアイマスク「DreamLight HEAT Plus」 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/usb-3d-dreamlight-heat-plus/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff37e5730-fbb0-11e9-9ffe-00ba6f72c907&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c707c9abaa453077199dd6f89ceac3480327b0fe" />

  































































ホットヒーター部分を外せば洗濯可能

いつでも衛生的で清潔



（ホットヒーター部分は取り外してください）









ドリームライト ヒートプラスはたった1分で温まるため、作業の合間などちょっとした休憩時間にも利用可能。

短時間でリフレッシュ効果をもたらし、午後の仕事の効率アップも♪



仕事中の仮眠時間が取れない方





休みたいけどメイク崩れが気になる方



腕枕をしても立体構造で目元に当たらないため、快適な休憩も





ドリームライト ヒートプラスはワイヤレスタイプでどこでも持ち運び可能。

光を遮断するため、長時間の移動の睡眠時も活躍。



出張やご旅行の移動中の睡眠では光を完全に遮断





付属のトラベルケースに入れれば持ち運びも便利。



製品は丸めて持ち運び可能。非常にコンパクトでハンドバッグにも収納可能。







ドリームライト ヒートプラスを使用して就寝前に目元を温めることで疲れ目のケアだけでなく

「眠れない夜の寝つきを良くする」などの快眠効果をもたらします。





目元が温まると自然と心地よい眠りに。

ヒーターを外しても遠赤外線効果で保温を持続。







ドリームライト ヒートプラスはベルクロストラップ式を採用。

温熱部分をあてていたただく事で「首や肩の疲れもしっかりケア」





寒くなった足元のケアにも♪







「ドリームライト ヒートプラス」の使用方法はとても簡単です。







これだけでいつでも、どこでも、何度でもご使用いただけます。







製品名：Dreamlight HEAT Plus / ドリームライト ヒートプラス

サイズ：72.5cm x 10.3cm x 2.8cm 重量：91.3g （ヒーター重量：26.8g）

バッテリー：1000mAh/5V 充電方式：micro-USB充電

連続利用：最大1時間　　　　　　　　充電時間：約75分

インナー素材：ナイロン・ポリエステル・スパンデックス

表地：ポリエステル繊維構成材料　　　洗濯：手洗い・洗濯機利用可能（アイマスク部分のみ）

システム：遠赤外線ヒーター

付属品：取扱説明書、充電用USBケーブル、トラベルケース





【ドリームライト ヒートプラスのサイズは？】

サイズはフリーサイズです。ベルクロストラップを使用しているため幅広いサイズに対応しております。


【洗えますか？】

はい、アイマスクのカバーは洗う事ができます。手洗い、洗濯機（手洗いモードを推奨）

自然乾燥。

洗う際はヒートユニットを取り外してください。（簡単に取り外し・装着できます）


【製造元メーカーはどちらですか？】

製造メーカーは米国カリフォルニア州、Dreamlight Inc.、生産国は中国となります。

ウェザリー・ジャパン株式会社はドリームライト製品の日本正規代理店となります。



【製品保証は？】

ドリームライト ヒートプラスは１年間の製品保証付です。

保証期間中に製品に不具合などが発生した場合は、正規代理店ウェザリージャパンにて交換もしくは不具合箇所の部品の交換などの対応をさせていただきます。

※製品不具合ではなく、自損の場合は保証対象外となる場合がございます。ご了承ください。


【リスク＆チャレンジ】

※使用感等に関する返品・返金はお受けいたしかねます。

※開発中の製品につきましては、デザイン・仕様が一部変更になる可能性もございます。

※ご支援の数が想定を上回った場合、製造工程上の都合等により出荷時期が遅れる場合がございます。

※本プロジェクトを通して想定を上回る皆様からご支援を頂き、現在進めている環境から量産体制を更に整えることができた場合、正規販売価格が販売予定価格より下がる可能性もございます。

※並行輸入品が発生する可能性があります。個人輸入及び販路によっては防ぐことができない可能性がある点、ご了承願います。

クラウドファンディングの性質上、以上の注意点につきましてあらかじめご理解とご了承いただいた上でご支援くださいますよう、よろしくお願い申し上げます。





ウェザリー・ジャパン株式会社は、「新しい眠りと健康を世界からお届けします」を理念に2005年に設立されました。

これまで数多くの革新的な眠りと健康をサポートする優れた製品を世界中から発掘し、日本のみなさまにお届けして参りました。

この度、「ドリームライトヒートプラス」をみなさまにお届けできることを嬉しく思っております。

Dreamlight社は、ドリームライト製品の研究、開発、改良にこれまで17,520時間以上を費やしてきました。

そして現在もより使いやすくより良い睡眠に役立つ製品の研究と開発を重ねております。

ドリームライトヒートを活用していただくことでより効果的な瞑想を皆様の生活への有効活用するためのパートナーとして選んでいただき、

本キャンペーンをサポートしていただけましたら幸いです。



ウェザリー・ジャパン株式会社

オフィシャルサイト：

http://weatherly.jp/

http://www.dreamlight-jp.com/

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch風の四角画面。セルラー通信対応「Mi Watch」の外観をシャオミが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/apple-watch-lte-mi-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F346ec530-fb9e-11e9-addf-770f16837458&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8948e2d3733481dbadda0ffd756fbe412eac7ae6" />
中国シャオミが、近日リリース予定の新型スマートウォッチ「Mi Watch」の外観イメージを公開しました。

同社初の本格的スマートウォッチ製品となるMi Watchは、同社サブブランドのMijiaから投入される予定です。本体は四角い文字盤と物理的な竜頭（リュウズ）を備え、そのスタイルはApple Watchと極めて酷似しています。ただ側面から見ると、Apple Watchよりも多少厚く、そして「角のたった」形状となるようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    来年のiPhoneは最新鋭5Gチップ「X55」搭載、A14(仮)は5nmプロセス製造か（日経報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/iphone-5g-x55-a14-5nm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Fb907f680-fb90-11e9-bf9e-47dc652c9752&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=83918ecc9239cb16e1f84a452695a16aa6da5129" />
5G対応が見送られた形となったiPhone 11シリーズ。ですがその判断は、5Gインフラの整備状況やモデム技術がまだ未成熟という事情を踏まえると、むしろ正解との分析も出ています。

そんななか、2020年の5G対応版iPhoneにはクアルコム製の最新5Gモデムチップ「Snapdragon X55」が搭載されるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「鏡よ鏡……」の時代も近い? Clova対応「スマートミラー」を日栄インテックが企業向けに発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/clova/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F8227b640-fbaf-11e9-8fb7-25e7eb4b1d65&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=54d26ec5f40c657311078dcbe286f3b84d9ec283" />
LED照明や業務用タブレットなどを手掛ける日栄インテックは31日、同社製「スマートミラー」にLINEのAIアシスタント「Clova」を搭載したと発表しました。

同社のスマートミラーは、Android 5.1を搭載したタブレットデバイスを内蔵した鏡。上の写真のようにディスプレイが鏡の背面に埋め込まれており、例えば、身支度をしながら天気やニュースといった情報を確認できるほか、写真や動画などの各種コンテンツも再生できます。

製品としては、筐体やディスプレイサイズが異なる「M10H00」と「M15C10」の2モデルが用意されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2000年11月1日、カメラを搭載した初の写メール端末「J-SH04」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/2000-11-1-j-sh04/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F70b57080-fba7-11e9-9bbf-6f6d1e09b7c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3281a7604eb7de5f79a0e69ed26bd9a7297ee6b2" />撮った写真をそのままメールで送れるという画期的な機能で注目を集め、そして人気となったのが「J-SH04」。J-フォンから登場したシャープのケータイです。

この写真を撮る行為は、サービス名となる「写メール」を略して「写メ」と呼ばれ、（やや死語となりつつ）今でもケータイやスマートフォンで写真を撮影する言葉として使われていたりします。

そんなJ-SH04が発売されたのが、2000年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    打倒魔王の鍵は合体にあり！2048風パズルゲーム「勇者がいっぱいあらわれた！」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/yushaippai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F0479d520-f28b-11e9-bfef-6119e3f53bae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a846e791b442a50915b535438fbea4a6d7d7c529" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「勇者がいっぱいあらわれた！」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『勇者がいっぱいあらわれた！』は、サイバーゲートテクノロジーより配信中のパズルゲーム。タイトル通り、2048人という大量の勇者が登場するパズル&times;RPG作品です。



魔王討伐のために派遣したパーティーが全滅し、途方に暮れる王様。そこで新たに強力な勇者を招集しますが、集まった人数はなんと2048人。プレイヤーは全ての勇者たちを率いて、打倒魔王を目指して冒険の旅に出発します。



 
「勇者がいっぱいあらわれた！」アプリダウンロードはこちらから




ベースとなる遊び方は人気を博したパズルゲーム「2048」を踏襲。といっても勇者の成長要素が組み込まれているため、大きな数字になるほど強い勇者が出現する仕組みとなっています。

まずは画面をタップして上下左右にスライド。そのままレベル（数字）が同じ勇者同士を近づけて合体させると、画面上に勇者の軍勢が現れて魔物に攻撃します。ステージごとに設定された魔物を全て倒し、新たな冒険の舞台へと向かいましょう。



闇雲に勇者を強化するのではなく、あらかじめスライドする方向や場所を決めておくと、レベルが上昇しやすくなります。

もし「2048」をやり込んだ経験があるなら、自己流で攻略を進めてみるのもオススメ。ちなみに盤面が詰まってしまった時は、1回限りでリセットすることもできます。



プレイ中に稼いだお金は、忘れないうちに勇者の強化に使用しましょう。ステージ後半は魔物が手強く、どれだけ各キャラクターの育成状況によって難易度が大幅に変わります。

「勇者がいっぱいあらわれた！」は、育成を中心としたやり込み要素と歯ごたえのある難易度が魅力的なパズルゲーム。「2048」の経験者やそうでない方も、頭の体操を兼ねてプレイしてみてはいかがでしょうか。

 
「勇者がいっぱいあらわれた！」アプリダウンロードはこちらから




 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノイキャン嫌いでも納得のAirPods Pro。これはAppleらしい完成度
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/airpods-pro-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F0dd1f360-fbe0-11e9-afbe-74ef8321efaf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=17de80ee8c444755aed10c690ae8d5f6387c89b0" />ノイズキャンセリング機能のイヤホン、ヘッドホンが嫌いです。機能を否定しているのではありません。使い始めてからの、あの「んもー」という重い圧が掛かる感じがどうにも馴染めず、そのままガマンをして使っていると気持ちが悪くなってくるのです。

ノイズキャンセリング機能そのものが嫌いという訳ではないので、あの気持ち悪ささえ解決できれば是非使いたいのです。仕事柄、電車や飛行機での移動が多いので、リラックスしたり集中したりするのに使いたいのです。......ただ、これまでノイズキャンセリング機能が搭載された色々なイヤホン、ヘッドホンを使ってきましたが、どれにも満足はできませんでした。

なので外部からの音をシャットアウトできるオーバーサイズのヘッドホンや、耳型を取って作るカスタムIEM(In Ear Monitor)を使っています。それはそれで純粋に音楽を楽しむために良いのですが、AppleのAirPodsのようにお気楽に音楽を楽しむスタイルも捨てがたく、それぞれを使い分けていました。


▲左：Campfire Audio社のIO。右：ONKYOのIE-C2。両方共スマートフォンでは使わず、音楽再生専用機にてバランス接続で聴いています

 
SONY WF-1000XM3との出会い
変化があったのは今年7月に発売されたソニーのWF-1000XM3です。周囲のオーディオ好きがこぞって購入し、その良さを伝えてきました。半信半疑で視聴をしてみると、これまでのノイズキャンセリングイヤホンにあった悪印象が驚くほど低減。完全に無くなったわけではないですが、耐えがたいレベルではありませんでした。

その理由は、状況に応じてノイズキャンセルを行う専用のプロセッサが開発・搭載されたこと。内側と外側の複数のマイクで集音した内容を演算して、違和感をできるだけ感じさせず必要なノイズを打ち消す「デュアルノイズセンサーテクノロジー」のお陰ということがわかり、過度なノイズキャンセリングが気持ち悪さの原因だったと理解しました。以前からソニー製品には「デュアルノイズセンサーテクノロジー」がありますが、WF-1000XM3はその完成度が高いです。

また、イヤホンを装着したままで外部の音を聞ける「アンビエントサウンドモード」も素晴らしく、気になった時にすぐに外の音を鮮明に聞き取れるのは感動すらありました。自分もすぐに購入しましたが、とはいえ、装着感はAirPodsの方が好みで、ノイズキャンセリング非搭載の安心感からか併用していました。

結果、しっかりと音楽を聴きたい時はカスタムIEMなどのイヤホンで、専用機(DAP)を使い、イヤホンとはバランス接続。それ以外はAirPods。周囲のノイズが気になる時はWF-1000XM3と使い分けていました。ですが、体調が悪い時はWF-1000XM3は使えなかったので、自分の中でノイズキャンセリング機能はまだ完全ではないなぁと思っていました。

 
WF-1000XM3を潰しにきたAirPods Pro
そこに発表されたのがAirPods Pro。内容を確認していて、これはWF-1000XM3を本気で潰しに来たなと思いました。基本的なノイズキャンセリングの仕組みは似ています。もちろん味付けはAppleお得意のSiP(System in Package)の賜物であるH1チップ。かなり高度なノイズキャンセリングを毎秒約200回処理しているとあります。とにかく、すぐにApple Storeに注文しました。


▲発売日の朝にちゃんと入手できました。既に90%以上のバッテリー充電量だったので、すぐに使い始めることに

発表直後、タイミング良く注文できたので、10月30日の朝には手元に届きました。音を出す前に現物をチェックをすると、まず驚いたのがスピーカーノズルの開口の大きさ。カスタムのダイナミック型ユニットを内蔵しておりかなり豊かな低音が出せるのがAirPodsの特徴でしたが、Proになってその開口径はさらに拡大しました。イヤーチップは交換式になりましたが、先の開口部のこともあり汎用品は使えずに専用品を用意しています。このあたりもAppleらしいなと思います。


▲AirPods Pro（左）とWF-1000XM3（右）のスピーカーノズルの違い。AirPods Proは汎用サイズを無視して独自仕様にしたことで開口が大きくなっている。小さい音量でも厚みがありながら嫌味のない豊かな中低音を実現


▲AirPods Proの専用イヤーチップには耳垢が入り込まないよう、ネット（ワックスガード）が貼られているのに感心した。開口も大きいので有効な対策と言える

早速装着をしてみると、最初はノイズキャンセリング効き始めの「圧」を感じますが、すぐに落ち着きます。WF-1000XM3と似ていますが、ノイズキャンセリングの効き方が違った感じです。WF-1000XM3よりも若干周囲の環境音が聞こえる感じがしますが、音楽を再生すれば気にならなくなります。音を出し始めて数分で気に入りました。

AirPods Proはユニット重量が片方で5.4gと、WF-1000XM3の8.5gより軽く小さいため、装着感もとても良好です。重量以外にもオリジナルのイヤーチップの形状がすばらしく、汎用品を使わなかった理由はここにもあるなと思われます。

イヤホンを収納するケースは、AirPods Proの方がWF-1000XM3よりも二回り小さく、ケースの重量はAirPods Proが45.6gと、WF-1000XM3の74.5gよりも軽く仕上がっています。また、ケースの小ささと相まって適度な密度感が質感を高めています。WF-1000XM3のケースも決して悪くありませんが、AirPods Proのケースを見た後だと少し安っぽく感じます。しかも、AirPods ProのケースはQi規格のワイヤレス充電にも対応しています。


▲左：WF-1000XM3のケース。右：AirPods Proのケース

 
ノイキャン能力はAirPods Pro。音質はWF-1000XM3が上
1日使ってみて、聞き疲れの少なさはAirPods Proの方でした。対してWF-1000XM3は、AirPods Proよりも音の粒立ちの良さがありますが、AirPods Proと比較してノイズキャンセリングの効き方が強くて長時間は疲れます。ノイズキャンセリング自体に違和感を感じない人は、WF-1000XM3の方が高音質だと思います。特にXperiaでのDSEE HXとの組合せではさらに差がつきます。

しばらくは両方共携帯して、もっと長く使ってみようと思います。勝手な想像ですが、ソニーもこのままではいないように思えます。折角の専用プロセッサを活かし切る新しいファームウェアがリリースされることにも期待が持てるでしょう。しばらくは両社の戦いに期待しています。


▲Xperia 1とも組合せて使ってみましたが、ノイズキャンセリングは問題なく動作しました。具合が良いので、この組合せでもそのまま使っています

 
関連記事：
AirPods Pro発表。ノイズキャンセルと遮音チップ採用、2万7800円で10月30日発売
AirPods Pro実機レビュー。やわらかフィットで感動のノイズキャンセリング体験
AirPods Pro実機をソニーのWF-1000XM3と比較 ノイズキャンセリングの決定版は？
「ノイキャンが想像以上に効いている」AirPods Pro発売、Apple表参道は大盛況
AirPods Proの本当の凄さ。NC性能、音質、小ささ以上の魅力はここ！ソニーWF-1000XM3とも比較（本田雅一）
Appleが「AirPods Proを作れた理由」を分析してみる（西田宗千佳）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods Proを速くもiFixitが分解。バッテリーはボタン電池に変更、修理スコアは(また)0点
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/airpods-pro-ifixit-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F04ce9630-fbde-11e9-bd7b-0cc9ad003f75&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=23e8a289abde6516538a6b8eed0e3235451d6ba1" />
新製品が発売されたらすぐに分解でおなじみの修理業者iFixitが、アップルの新型ワイヤレスイヤホンAirPods Proの分解レポートをさっそく公開しています。

見かけも内部構造も前モデルの第2世代のAirPodsから一変していますが、修理しやすさスコアは同じく10点中0点(事実上の修理不可)とのこと。とはいえ、分解によって明らかとなった、いくつかの新情報が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MIT、自由に飛び跳ね連結合体するキューブ型ロボットを開発。互いを識別する機能も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/mit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F0e1ae410-fbb0-11e9-8ff3-ff8fc61b7d82&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c18b1bb9b246945c47b4656eda0e91b90d56ff41" />
2010年代もそろそろ終わりですが、この10年間はAIとロボットが大きな進歩を遂げてきました。特にロボットはヒューマノイドタイプ、犬型、魚型からゴキブリ型までいろいろな形態が登場し、我々に驚きを与えてきました。しかし、MITが開発したキューブタイプロボ"M-Blocks"はとくに奇妙なものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitter、11月22日から政治広告の禁止を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/twitter-11-22/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F18688540-fb96-11e9-b1dd-b628f72e08f0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5bdd09d5e2f5f84d287ce9e32ea43b6f18d94f2d" />2019年10月30日(現地時間)、Twitterのジャック・ドーシーCEOが、Twitterでは政治広告を掲載しない考えを明らかにしました。11月15日までに新しいポリシーを作成し、11月22日に施行予定。以降は有権者登録を促す広告以外は全面禁止となります。

ドーシー氏は今回の決定について11件にわたるツイートで説明。これによると、「政治的なメッセージは広告(金銭)によって得られるものではなく、フォローやリツイートなど人々の判断によって広がることが適切だ」として、掲載禁止を決断したとのこと。

昨今はSNSにおけるディープフェイクや誤情報の拡散などが問題になっています。こうした誤った情報を拡散し、政治的議論を意図した方向に進ませようとする動きが増していることも、今回の決定に影響しているとのこと。

SNSにおける政治広告については、Facebookが2019年9月に「政治家の投稿は通常の投稿ルールの範囲外」であることを表明。同年10月にはアメリカ大統領選の候補のジョー・バイデン氏が誤った情報の削除を求めたものの、これをFacebookが却下しました。先日もマーク・ザッカーバーグCEOが政治広告の掲載を「表現の自由」と容認し、世間だけでなく自社の従業員からも大きな批判を浴びたばかりです。

今回のTwitterの決断を受け、その他の大手ソーシャルメディアが追随する可能性も少なくありません。そうなると、頑なに政治広告の正当性を主張しているFacebookの立場も微妙なものになるでしょう。また、2020年行われる大統領選にも影響を及ぼす可能性もあります。もしかすると各候補がこれまでとは違った形でPRを行う姿が見られるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    花王、超細い繊維で『未来の肌体験』。新技術ファインファイバーのスキンケア製品を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/kao/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F7abf3990-fc4b-11e9-977e-7fe772b6ad48&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=33388fdd56d2c8367d25fae89648691b46d41f6e" />
花王は新技術「ファインファイバー（Fine Fiber）」を活用した事業展開の第1弾として、家庭用スキンケア化粧品での事業展開を発表しました。専用機器と美容液を12月4日より発売します。

ファインファイバーは、花王が持つ不織布技術を発展させたもので、1マイクロメートル以下の細い糸を噴射して、肌の上に「かさぶた」のような極薄膜を生成します。花王による検証では、化粧水や日焼け止めの浸透が良くなり、スキンケア効果が高まるとしています。顔につけても見た目にはほとんど目立たず、付け心地も自然なため、普段の生活のなかでスキンケア効果を高められるとしています。
関連：超細い糸で「肌の膜」を作るファインファイバー技術、花王が商品化へ
今回は家庭向けのスキンケア化粧品として展開。夜のスキンケアの保湿効果を高める製品で、パナソニックが製造した専用機器（5万円）と専用の美容液をセットで販売します。

専用機器は不織布を作る装置をコンパクト化したもので、パナソニックの美容家電チームが花王と共同開発。花王からの共同開発もちかけから足かけ4年かけて小型化したとしています。



専用製剤は花王「est」ブランドとカネボウ「SENSAI」ブランドから発売。専用の美容液（3か月・1万2000円、約90回）と、薄膜を作るためのポーション（1.5か月・約45回分、8000円）を組み合わせて利用します。つまり、初期投資として7万円、維持費として3か月で3万8000円のかかる計算です。なお、詰め替え用の美容液も1万1500円で販売されます。

今後花王は、ファインファイバー技術を医療などにも展開していく方針。たとえば密閉型のばんそうこうのように、怪我の治癒効果を高めることができるとしています。このほか、ファインファイバーに着色して、「第2の肌」のような化粧下地を作る新しいメイクアップツールとしての展開も期待されます。

（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:04:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3分間でメガネやアクセサリーをキレイに。スマート超音洗浄機「ASHMORE」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/3-ashmore/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2Ff39f73c0-fbb0-11e9-bbee-ee9e1f6c404b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a3a6269386bdf00f6b0ad85e3e70bb59fb92f485" />
  






ASHMORE 製品特徴

■47kHzの超音波を採用（従来の超音波洗浄機は約40kHz）

■コンパクトサイズで省スペースを実現、インテリアにもピッタリ

■革新的なT-Air音波透析技術により、3分間で98%の洗浄率を実現











独自研究開発したT-Air音波透析技術を採用

ASHMORE独自研究開発したT-Air音波透析技術により表面だけでなく、奥深層まで洗浄します。
超音波技術と真空爆破技術を結合して、液体分子は更に細かい分子に分解します。また、高周波数音波振動により、液体分子よりキャビテーション効果を引き起こして最適な圧力をかけます。隙間の奥に潜んでる汚れを十分落とせて、油などを乳化させて洗浄することを実現。品物の元々の綺麗な表面を取り戻します。







細かい細部までしっかり洗浄！

洗浄率は98％を実現！肉眼の見えない汚れまでが振動により汚れを叩き出し、汚れ、埃、指紋まで綺麗にします。洗浄が始まると汚れがはっきりと確認ができ、洗浄が終わると新品のような状態に蘇ります。





優しい洗浄だからコンタクトレンズまで洗浄できる！

ハードレンズタイプ等は、毎日の擦り洗いが必要なのに破れやすい物です。
ASHMOREは、他の音波洗浄機に比べて、47kHzの超音波対象物へのダメージがとても少ないです。
その為、コンタクトレンズまで洗浄できます。スイッチ一つでタンパク質を簡単に洗浄できます。曇った世界からクリアな視界を体験してください。
※コンタクトレンズを洗浄する時はコンタクトケースに入れたままでも洗浄可能ですが、コンタクトレンズを直接入れた方がしっかりと洗浄できます。





効果検証の後、導き出した最適な洗浄時間

汚れの付着の種類や素材によって、洗浄時間は異なります。
様々な実験していく中で、汚れを落とすベストな時間が3分間であることが分かりました。





2段階タイマーで自動停止

・ボタンを一回押すだけ、3分間の洗浄時間。アクセサリーなど金属製品に最適
・ダブルクリックで5分間の洗浄時間。プラスチックなど非金属製品に最適

3分間・5分間で自動停止するので、洗浄しすぎることがない安全設計です。
ボタン一つですべての機能を実現し、手軽に使える工夫が施されています。





カンタン4ステップ

①水と洗浄したい物を入れる
②本体の電源コードを繋ぐ
③スイッチを押す
④3分後完成！

たった4つの手順で細部の汚れや肉眼では見えない汚れもパワフル洗浄できます！簡単操作で使いやすいは魅力です。

※水は、最高水位以上いれないようにして下さい。





ホルダーで小物類もきれいに洗浄

洗浄用ホルダー付属で、防水加工されていない時計を洗浄する際にベルト部分だけを洗浄することが可能。
小さいアクセサリー等、ホルダーの上に入れて洗浄後も手を汚さずアクセサリーを引き上げることができます。





お手入れが簡単・便利！

電源ケーブルが本体から取り外しできるので、水を捨てる時でもケーブルか取り外して簡単に捨てることができます。





重さ509g・片手コンパクトサイズ

軽量サイズなので、机の上に常に置いても邪魔にならないサイズになっています。
500mlの清涼飲料水とほぼ同じ重さで、移動や水の入れ替えも手軽に行なえます。





レトロ調でおしゃれなデザイン

外装には耐久性が高いABS材質を採用、洗浄槽は厳選された304ステンレス鋼を使用しております。洗浄物の負担を軽減し、耐食性にも優れています。
見た目からは音波洗浄機とは、わからないように小物入れのようなおしゃれなデザインをしました。オフィス・テーブル・鏡台など、どんなインテリアにもマッチします。





滑り止めゴム足で安定

本体を支える足には、滑り止めのゴムがついており、振動をおさえる役割も果たしています。
仕事中・勉強中などできる限り邪魔しないように静音設計になります。



他社に比べて非常に軽くスリムなデザインです。





お肌のトラブルを防止

毎日使っているとカミソリや歯ブラシなどは、定期的に清潔に洗浄しないと、バクテリア・カビ・ブドウ球菌等、雑菌の温床になっており、肌のトラブルなどの原因になります。
簡単、気軽に使えるASHMOREで、身の回り物をしっかりと洗浄！









大事な物は、キレイに

子供から大人まで思い出いっぱいのおもちゃ箱

大事な物は、歳月によって増えていきます。
・親からのプレゼントされたおもちゃ
・自分で買った時計
・エンゲージリング・アクセサリー

年齢とも思い出と大事な物が増えてきます。時間と共に増えた思い出。タンスにしまっている大事な物を綺麗に優しく洗浄させてください。
眼鏡や髭剃りや入れ歯など日常用品まで、タイムマーシンに乗せた様に、あなたの思い出と新品のような輝きが蘇ります。











スタイリッシュな2カラー

ベビーピンクとダークグリーンをご用意。









■2019年10月　クラウドファンディング開始
■2019年12月　クラウドファンディング終了
■2020年2月　日本国内配送予定



Q1:洗浄中はジーという音はなりますか？
A1:超音波洗浄のため、ジーという音は聞こえます。

Q2:洗浄する時に水だけを入れて使用してもよいですか？
A2:水道水や浄水器の水を入れて使用しても清浄できますが、洗浄力を強くする場合は、家庭用の中性洗剤を2～3ｍl投入すれば、ガンコな汚れを落とすのに効果的です。

Q3:防水仕様ですか？
A3:水槽部のみ防水できるため、本体を水に浸したり、スイッチと電源端子部に水が入らないようにご注意ください。水槽部を洗い終わったら、柔らかい布で水気を拭き取り、自然乾燥させてください。

Q4:蓋を開いて洗浄してもいいですか？
A4:水槽部の蓋を開けておいても機器は正常に作動します。ペットが邪魔をしないようにカバーを閉じて洗浄することをおすすめします。

Q5:保障は付いていますか？
A5:1年間の保証期間を設けております。取り扱い説明書に従った使用状態での商品不良に対して、当社にて送料を負担したうえで商品の修理、交換対応を行います。詳しくは保証書をご確認下さい。(お客様の故意、過失等で生じた故障は除きます)









起案者について

みなさま、こんにちは。AFUと申します。ページを最後までご覧頂きました皆さま、ありがとうございます！

2015年に阿芙株式会社を立ち上げ、主にAmazonなどのECサイトでネットショップを運営しています。2017年からクラウドファンディング事業を展開しており、日本のクラウドファンディングにて、傘の部門 1～3位まで独占を達成。モバイルバッテリー部門 1位などPC周辺機器、アウトドアグッズ、ファッション小物、生活雑貨、電動アシスト自転車など、多くのメーカーブランド商品の独占販売権を獲得しております。現在、日本の大手クラウドファンディング運営サイトを通じて既に130件以上のプロジェクトを立ち上げました。総計2億5千万円以上の金額が集まり、中には複数のプロジェクトは1000万円以上や2000万円以上達成したプロジェクトともあります。
さらに、GREEN FUNDINGのパートナーとなり「AFUストア」の運営を開始。驚きと感動のお声をいただいたオリジナル商品を揃え、暮らしが豊かになる良品を皆様にお届けできるように引き続き頑張ります。


ここをクリックして、AFUストアのほかのプロジェクトをチェック！


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:27:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    東京モーターショー2019：日産の「アリア コンセプト」は市販化予定の次世代EV
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/2019-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F85f133a0-fbaa-11e9-a3df-5e7e3ee55bc6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e6b155711aac7c96e2808ca89f48037ff7322ca0" />現在開催中の東京モーターショー2019で、日産自動車が展示している「ARIYA（アリア）コンセプト」。このクルマは日産の「リーフ」に続く次世代の市販電気自動車になる予定です。

日産ブースで複数の関係者に話を聞いたところ、基本デザインはほぼこのままで、市販EVとして製品化される計画であることが確認できました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    地味に珍品、地味に便利。「HDMIからDPへの」変換アダプタがアイネックスから。ゲーム機にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/hdmi-dp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F646637e0-fc4e-11e9-bb6f-4b8cdaecbf2f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7cf9e7b9e72961e83aada87de84c18238342114f" />各種PCやスマートフォンのアクセサリ、とくに自作PC派向けのアイテムを得意とするアイネックスから、歴戦のEngadget読者であればちょっと気になるであろう映像変換アダプタが登場しました。
モデル名は『AMC-HDDP』。市場想定売価は4300円前後（税別）、出荷予定は11月6日です。

その機能は、HDMI出力をDisplayPort（DP）に変換するというもの。誤解のないようにもう一度繰り返すと「HDMIが入力、DPが出力」。つまり、市場で多く出回っている「DPからHDMI」とは反対になります（DPからHDMIの変換用には使えません）。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モトローラの縦折りスマホ「RAZR」の公式らしき画像が大量流出
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/razr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F6607e580-fc44-11e9-b067-95acd418276d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6bf4a91ae10d417515a471689d38c2a566535e8e" />
Motorolaの折り畳み端末RAZRの公式らしき画像がTwitterに投稿されました。画像を投稿したのは、著名リーカーのEvan Blass氏。

画像を見ると、MotorolaのフリップケータイRAZR V3によく似たスタイルで、ディスプレイが縦に折られるのが特徴です。端末下部、顎の部分にボタンらしきものがものが確認できますが、指紋認証用のセンサーと考えられます。Blass氏は計8点の端末画像を投稿しており、閉じた状態の表側にもディスプレイを確認できます。

 


また、側面の画像では、ヒンジ部分がぴったりと閉じているように見えます。同じ折り畳み端末のGalaxy Foldは、ヒンジ部分に隙間があるのですが、そこを解決しているようです。




RAZRの仕様については、これまであまり情報がありませんでしたが、オランダのテックサイトmobielkopenが、Blass氏の投稿に合わせて情報を掲載しました。mobielkopenによると、ディスプレイは6.2インチ、表のセカンドディスプレイはサイズは不明ですが解像度は600x800ドット。この画面ではフル機能が使えるわけでは無く、機能は制限されているとのこと。

SoCはSnapdragon 710で、RAMとストレージの組み合わせは4GB+64GBと6GB+128GBの2モデル。バッテリー容量は2730mAh。

2019年1月にWall Street Journalは、米キャリア Verizonの専売になると伝えていました。ただ、MotorolaはこれまでもVerizonから専売モデルを出していますが、大抵は名称や仕様を若干変えて他の市場でも発売しています。今回のRAZRについても、グローバルで発売される可能性は高そうです。

なお、RAZRは11月13日にイベント開催を予定しており、そのイベントでRAZRが発表されるものと考えられます。

 
関連記事：
モトローラの名作携帯「RAZR」、1500ドルの折りたたみスマホとして復活か 
モトローラ、折りたたみスマホ「RAZR」を11月13日に発表か　ヒンジ構造をチラ見せ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「AirPodsユーザーにこそAirPods Proを買ってほしい」クックCEO語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/airpods-airpods-pro-ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F2f520f70-fc49-11e9-bb37-8917716ff768&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3cc5073fc70b675a3277f4f4d78dc5b57e602423" />アップルの新型ワイヤレスイヤホンAirPodsProは、ノイズキャンセル機能や耐水性能を備え、幅広いユーザー層から大きな反響を得ています。

そんななか、同社のティム･クックCEOが「すでにAirPodsを持っているユーザーにこそ、AirPodsProを買ってもらいたい」との趣旨を発言したことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    京セラが一転、5Gスマホ投入へ「需要が予想以上」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/10/31/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F4600c280-fc57-11e9-9fbe-5be1687424f6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9c02457f16e2cb229b413423dc49bdb2c549c6e4" />
5Gスマートフォンに慎重姿勢を示していた京セラが一転、5Gスマートフォンを来期に投入すると表明しました。本日（11月1日）の決算説明会で谷本秀夫社長が明かしました。

谷本社長によると、特に米国で5Gスマートフォンの強い引き合いがあったため、来期（1〜3月）に5Gスマートフォンを米国市場に投入するとのこと。日本向けは「未定」としつつも『技術的には（米国に投入する端末と）同じなので、声がかかれば作れる』と述べました。


▲京セラの谷本秀夫 代表取締役社長

京セラといえば前回の決算会見で『5Gのコンテンツが何になるのか現段階では不透明』『5Gスマホはゆっくりした普及になるのではないか』などと述べ、5Gスマートフォンの開発に慎重姿勢を示していました。ここにきての一転は、海外における5Gの急速な立ち上がりを象徴するものと言えます。

5Gの予想以上の立ち上がりを受け、京セラは通期の業績予想のうち、コミュニケーション事業の売上高を従来比84億円、事業利益を17億円それぞれ上方修正しています。
5Gは4G黎明期を超えるペースで普及
5Gの商用サービスは米国や韓国・シンガポール・欧州・中国など世界各国で開始済み。日本は海外の先進グループから遅れ、20年春の開始を予定します。

なお、現時点で5Gは高価格帯のスマートフォン向けに限られていますが、クアルコムは2020年に中価格スマートフォン向けの5Gチップセットを供給予定。5Gの普及は4G黎明期を上回るペースで進む見通しです。

このほか京セラは、5G基地局向けのセラミックフィルタや、5GをWi-Fiのように使える「ローカル5G」向けのデバイスやソリューションを提供。5Gの大波を収益化に繋げます。

（見出し画像は京セラの従来機「TORQUE G04」）

 
関連
・京セラ、スマホ事業を数年で見直しの方針
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Insider向けWin 10プレビューに顔文字やPowerToys新機能が追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/insider-win-10-powertoys/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F92545710-fb7f-11e9-b5ec-13b641ac0f85&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1c320413cfec62830e5c9e5584fd2a955ea80d89" /> Microsoftは20月29日（現地時間）、Windows 10 InsiderのFast Ring向けに、ビルド19013（20H1）の配信を開始しました。ビルド19013には、新しい顔文字の追加、PowerToysに新機能の追加、スマホ同期の変更などが含まれています。

5月に配信開始されたWindows 10 バージョン1903では、顔文字ショートカットが利用可能となっています。これまでOS標準の顔文字は、絵文字や、欧米風の横向きの顔文字（:-P など）が主流でしたが、このバージョンでは日本風の顔文字（(❁&acute;◡`❁) など）が追加されていました。さらにビルド19013では、ユーザーからのフィードバックに基づき、日本風の顔文字がいくつか追加されています。

また、9月にリリースされたWindows 10向けカスタマイズツールPowerToysも新しくなり、複数ファイルの一括リネーム機能PowerRenameが追加されました。ウィンドウを指定位置にレイアウトできるFancyZonesもアップデートされ、マルチモニターにも対応。なお、PowerToysについては、GitHubで配布されており、Insiderでなくとも試せるようになっています。

スマートフォンの画面をWindows PC上に表示できるスマホ同期の「スマートフォンの画面」機能にも大きな更新がありました。この機能を利用するには、PCとスマートフォンが同一のWi-Fiに接続されている必要があり、それ以外にもPCがBluetooth Low Energyへの対応が条件となっていました。

Galaxy Note 10などSamsung製の一部のスマートフォンでは、Bluetooth LE非対応でも利用可能だったのですが、これがさらに多くのスマートフォンに拡大されます。ただし、対応するのは基本的にSamsung端末のみとなっています。

ビルド19013では、ほかにもWindows Subsystem for Linux (WSL) 2で、確保したメモリサイズが不要になった場合、それを開放してメモリサイズを縮小可能になったり、DirectX 12の新機能がプレビューできるなどの変更も加わっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型Mac Pro、もうすぐ発売？テンキーなしのシルバー/ブラック版キーボードも用意される可能性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/mac-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff076ede0-fc50-11e9-b6fb-e6eaebb633d5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7e1af70ff6951d88508e36bbee415730e1e220e9" />新型Mac Proは「今年秋に出荷」と予告された後、様々な紆余曲折を経ながらも、いまだに正式な発売日は発表されていません。

そんななか、ようやく発売日が近づいてきたことや、新たな周辺機器の手がかりが発見されたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホと離れたら教えてくれる紛失防止タグ「RS-SEEK3」。3段階の音量調整対応で温度・湿度センサー付き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/rs-seek3-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc1664490-fc57-11e9-b6fd-0e2cb657c02c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3ee4d402ab776b68dfe5450dfbd3310d69003f4" />ラトックシステムは、紛失防止タグ「RS-SEEK3」の出荷を11月中旬に開始します。ECサイト楽天とYahoo!ショッピングでの取り扱いが決定しており、楽天での販売価格は3780円（税込）です。


▲スマホからタグを呼び出せる（その逆も可）

本製品は、鍵や財布などの失くしやすい物につけておき、スマホアプリ「紛失防止タグ」から呼び出して使います。逆に、タグのボタンを押して、スマホを呼び出すことも可能です。


▲地図で接続が切れた場所と時間を確認できる

スマホとはBluetoothで接続し、スマホとタグが通信できる距離は最大30m。スマホとタグが一定以上離れると音で知らせてくれるほか、接続が切れた場所と時間を地図で確認できます。

ラトックシステムの紛失防止タグとしては3代目の製品となり、新たに音量調整に対応しました。大・中・小の3段階の音量設定が可能で、特に「大」ならばカバンに入っていても、しっかり音が聞こえるとされています。

面白いのは温湿度センサーを搭載している点。タグ付近の温度と湿度をアプリで確認でき、携帯時の熱中症対策などに活用できるとのこと。タグとスマホが接続されているときは5分ごとに温度と湿度の情報を取得し、接続されていないとき（タグから温湿度のみを取得している場合）はリアルタイムに更新します。

このほかにもスマホカメラのシャッターキーとしても動作する機能を備えており、紛失防止タグアプリでのカメラモードでのみ使えます。写真撮影だけでなく、動画撮影の開始・停止もタグのボタンで操作することが可能で、離れた位置からシャッター操作したいときに活用できそうです。

▲RS-SEEK3

RS-SEEK3のサイズは直径30mm、厚さ10mm。重量は約8gです。ボタン電池（CR2032）で駆動し、約6カ月のバッテリー持ちとのこと。iPhoneであれば最大4台、Android端末なら2台まで接続でき、Bluetooth 5.0をサポートします。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DeepMindのAIゲーマーが『StarCraft II』グランドマスターに。ランキング上位0.2%へ到達
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/deepmind-ai-starcraft-ii-0-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F9907b340-fc51-11e9-b7b7-e81ba2a889f1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=07d69593c477b2553cf3cbc534cd21bb2cfc4add" />
Google(の親会社Alphabet)傘下のAI開発企業DeepMindが開発する「AlphaStar」が、プロゲーマーが集うStarCraft IIのランキングにおいて、3つ種族すべてで"グランドマスター"レベルに到達しました。グランドマスターとはこのゲームの最上級レベルのプレイヤーが集まるリーグの呼称であり、AlphaStarはランキングの上位0.2%に入っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13.2とiPadOS 13.2にはバックグラウンド強制終了バグあり？ 多数のユーザー報告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/ios-13-2-ipados-13-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F365aad10-fc56-11e9-8d79-bb4bec5e8948&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=664884d6dfa1cabbf4a649c7387e25ca2800eaad" />
iPhone向けのiOS 13.2およびiPad向けのiPadOS 13.2では、バックグラウンドのアプリが頻繁に強制終了される、書きかけのメールが消えたなど、ユーザーから不具合の声が多数報告されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジャパネットたかた限定スマホ「arrows J」発売、SIMセットで1万780円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/felica-100-arrows-j/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ffeb3be40-fc70-11e9-93ff-d1fa6988eb0c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dd9507b5efb459a643fd0dc54f7646882e98a91c" />通信販売大手のジャパネットたかたは11月1日、富士通コネクテッドテクノロジーズ製のスマートフォン「arrows J（アローズ ジェイ）」を発売しました。ジャパネットたかたの限定モデルとなり、テレビショッピングやジャパネットたかたの通販サイトなどで、ワイモバイル(Y!mobile)のSIMカードとセットで販売されます。

新規契約時の価格は1万780円（税込、以下同）。12月27日までにドコモかauからMNPで乗り換える場合は100円に割引されます（ソフトバンクからの乗り換えは割引対象外）。




arrows Jは、フルHD＋（2280&times;1080ドット）で表示可能な約5.8インチのディスプレイを搭載するスマートフォン。画面の見やすさを追求した製品でもあり、ユニバーサルデザイン書体の「UD新丸ゴ」を標準採用しています。また、「シンプルモード」に設定すると、文字やアイコンがより大きく表示され、スマホ初心者でも安心して使えるのも特徴です。

そのほか、arrowsシリーズでお馴染みの防水 (IPX5/8) 、防塵 (IP6X) 、耐衝撃性能、おサイフケータイに加え、紛失や落下の防止に役立つストラップホールなどを備えます。



背面には約1310万画素と500万画素の2つのカメラを搭載し、手前の人物や物にピントを合わせて、背景をぼかした写真撮影が可能。インカメラは約800万画素で美肌補正に対応します。

OSはAndroid 9で、SoCはQualcomm製のSnapdragon 450（SDM450）を採用。内蔵RAMは3GBは、ROMは32GB、外部ストレージは最大400GB（microSD／microSDHC／microSDXC）をサポートします。本体サイズは約149&times;72&times;8.8mm（H&times;W&times;D）、重量は約166gです。

ジャパネットたかたは、幅広い世代が使えるスマホですが、特にスマホを初めて使う人にも安心して使えるスマホとして「arrows J」を用意したと説明します。

同社は通販を通じて多くの端末を販売するなかで、スマホを選ぶ上で使いやすさ、画面の大きさ、耐久性といった要素が求められていることを把握。富士通のスマホ製造のノウハウを生かした上で、ジャパネット独自のカスタマイズを加えて、ジャパネットたかた限定モデルを誕生させました。

【更新：2019年11月1日 17時58分】
ジャパネットたかたのコメント、販路などについて記述を追加しました。

「arrows J」販売ページ：ジャパネットたかた
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『基地局の整備はカンタンではない』au社長、楽天携帯にコメント
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fe7ece920-fc7f-11e9-bfb7-d2d5b4830357&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5cfb2ab41115e5ca0886fc560cbd0c927034c335" />
auを展開するKDDIの高橋誠社長は11月1日、楽天の携帯（MNO）参入にコメント。当初10月1日を予定していた商用サービス開始が実質的に延期となっている状況について『そうだろうなぁと。基地局を整備するのは簡単なことではない』と述べました。

高橋社長は楽天について『今年の春先から言っているが、仮想化ネットワークと実際にネットワークを作るのは別問題。基地局の整備はそう簡単ではない。10月1日に基地局が揃うとは思っていなかったので、（実質的な延期は）そうだろうなぁと思っていた』とコメント。

続けて『（楽天は）整備をかなりの体制でやられているようなので、（楽天の商用サービス開始が予想される春以降に向けて）気を引き締めて（料金競争など）対応していきたい』と述べました。
1.7GHz帯は「しっかり整備しないと」
なお、楽天の携帯サービスは当初、郊外や都市部の屋内を中心に、au回線を間借り（ローミング）する契約をKDDIと結んでいます。このローミングの利用状況について高橋社長は『東京23区の外に出てしまうと、ほぼ我々のネットワークに繋がる。地下鉄や楽天さんが対応していないビル、昨年までに建てられたビルにはローミングを提供している。楽天さんは1.7GHzでの整備になるので、しっかり整備されないと室内浸透は厳しくなると思う』と述べました。

なお、現時点で楽天とKDDIのローミングは「S8」と呼ばれる接続方式で、ハンドオーバー（au回線から楽天回線への切替、あるいはその逆）の際には音声通話が途切れてしまいます。これについて、4月までに「S10」と呼ばれる新方式に移行し、問題は解消されると改めて表明しました。

 
・【検証】楽天モバイル自社回線。都内は薄く広く繋がる（石野純也）
・「意外なほどつながる」楽天キャリア回線を1日使ってみたレビュー
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Android向けGoogleマップでシークレットモードが利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/01/android-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F16cfc850-fc50-11e9-9fe4-4b46c774df5d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=03eb14cf00efbbff5bff9a7f669585a8ae588fa2" />10月初めにGoogleが発表した、Googleマップのシークレットモード。それがAndroid向けに正式リリースされました。段階的に展開されており、今後数日ですべてのユーザーが利用可能になるとのこと。なお、iOS向けの情報には触れられていませんが、以前の情報ではすぐにリリース予定となっています。

 
関連記事：
Googleマップに「シークレットモード」、YouTube履歴の自動削除も。プライバシー関連機能を強化 

利用方法は、Googleマップのプロフィール写真から、「シークレットモードをオンにする」を選ぶだけです。

 



Googleマップのシークレットモードでは、Chromeブラウザのシークレットモードと同様に、検索やナビゲーションの結果などがGoogleアカウントに保存されません。

その代わり、通勤やおすすめ、ロケーション履歴機能が利用できなくなります。とくにロケーション履歴は、Googleマップだけではなく、デバイス全体で一時的に停止されるので注意が必要です。逆にシークレットモード中でも、Googleアシスタントはその影響を受けず、アシスタントと情報を共有すると、通常通りにその情報は保存されるとのこと。

常時有効にして使うようなものではありませんが、Googleマップ上で検索するスポットをおすすめに反映させたくないような場合には便利そうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>