<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    10月31日新Surface発表か。MSがロンドンでイベント開催、Surface Pro LTEや新Surface Bookに期待
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/10-31-surface-ms-surface-pro-lte-surface-book/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/17d727aefe5d6cec4e88faa3d54429fb/205638569/dims.jpg" />
Microsoftが10月31日と11月1日の2日間、ビジネス向けのイベント「Microsoft Future Decoded」をロンドンで開催します。基調講演ではSurfaceシリーズの責任者パノス・パナイ氏も登壇するのですが、The Vergeによると、このイベントで少なくとも1つ、新しいSurfaceデバイスを発表するとのことです。

昨年のFuture Decodedでは、オールインワンPCのSurface Studio、Surface Dial、新Surface Bookが発表されています。

新Surface Bookをマイクロソフトが発表。バッテリー駆動は16時間に延長、GPU性能は初代比2倍に強化
速報：新型Surfaceは「Surface Studio」、タッチ＆ペン対応28型オールインワン。新入力デバイスSurfaceダイヤル対応

画面に乗せて回す Surfaceダイヤル発表。Surface Studioと連携、ペンを持たない手用ショートカットデバイス

発表からちょうど1年なので、これらのアップグレードはありそう。特にSurface Bookは昨年、マイナーチェンジに留まっていたので、全面リニューアルは可能性が高そうです。

また、5月にSurface Proを発表した際、LTE対応モデルを今秋発売予定としていました。タイミング的にもこれの発表は考えられます。

LTE通信搭載可能な新Surface Pro発表、米国価格は799ドルから。バッテリー駆動はPro 4比で1.5倍に

このほか、Snapdragon上で動作するフル機能のWIndows 10も年内にリリース予定です。MicrosoftのスポークスマンはThe Vergeに対し「MicrosoftとQualcommはOEMパートナーのASUS、HP、LenovoとAlways Connectedデバイスについて協力を続けている」と語ったとのこと。これらのメーカーからSnapdragon搭載デバイスの発表も期待されます。

マイクロソフト、ARM版Windows 10発表。Win32アプリケーションもエミュレーションで動作。Photoshopやゲームもスイスイ
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Engadget JP Live #24 今夜も360ライブ：全国680の格安SIM事業者必見 MVNOの道を切り開いた日本通信社長と語ろう
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/engadget-jp-live-mvno/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6d3e49fed0154a5811ba6331284cae4c/205636338/JCI+NF.jpg" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルでは毎週木曜夜に360ライブ配信を行っています。

今宵（9月7日）はゲストに日本通信の福田社長をお招きし、20時より開始します。



日本通信といえば、国内のMVNO第一号であり、SIMロック解除の義務化をけん引、格安SIM・スマホブームのきっかけをつくった業界の立役者。

現在、登録されているMVNO事業者は680社に登るといいます。福田社長は、このブームを予想はしていたものの、当初200社程度と読んでいたそう。

とはいえ、MVNO事業者のなかで利益を挙げられているのはほんのひと握り。最近では撤退のニュースもよく目にするようになりました......。

 
＜福田 尚久 プロフィール＞
1962年生まれ。群馬県出身。東京大学文学部卒業、米国ダートマス大学経営大学院（MBA）修了。1992年アンダーセンコンサルティング（現アクセンチュア）入社。1993年アップルコンピュータ株式会社（現 Apple Japan 合同会社）入社、 1996年よりアップルコンピュータ・インク（現アップル・インク）米国本社ディレクター兼務。最高経営責任者（CEO）の下マネージメント職を歴任し、 2001年米国アップル本社副社長に就任。2002年4月日本通信上席執行役員に。以降、創業者の三田聖二に師事し、2010年より代表権をもつ取締役を務める。2015年6月、代表取締役社長に就任。

同社の歩みを（たいへん長くなりますので、かなりかいつまんで）ご紹介しますと......。

 
1996年
5月　日本通信株式会社設立
10月　米国にCCT社設立（技術開発会社）
12月　郵政省（現 総務省）に一般第二種電気通信事業者の届出
2000年
6月　 bモバイル 第1弾8商品販売開始
2001年
8月　PHSデータ通信の大口利用を活用した MVNO事業を展開
12月　bモバイル・プリペイド・サービス提供開始
2007年
5月　bモバイル製品における本人確認システムの導入
11月　NTT ドコモとの相互接続に関し、総務大臣が裁定
2008年
6月　日本で初めてノン・キャリア端末で3G通信サービス提供
8月　3GによるMVNOサービス b-mobile3G発売
2009年
3月　ドコモとのレイヤー２相互接続を完了
2010年
5月　iPadユーザ向けモバイルWiFiルータ発売
7月　スマートフォン用SIM talkingSIM発売
8月　ドコモ網でiPhone 4を快適に使えるマイクロSIM発表
2011年
1月　世界初050ベースのモバイルIP電話をサービス開始
4月　SIMロック解除バースデー製品を発売
6月　イオン限定サービスメール・SNS向けデータ通信を980円/月で展開
7月　NTTドコモの接続約款に規定されてない相互接続を申し入れ
2012年
5月　訪日旅行者向けSIM製品の提供を開始
6月　月額2970円で無駄なく分け合える PairGB SIM発売
8月　高速と低速をワンタッチ切り替えできるTurbo Charge始動
2013年
5月　MVNO事業モデルの命を守る接続料算定式を大臣裁定に申し込み
2014年
4月　全国約170店舗でイオンのスマートフォン発売
2015年
10月　タスクフォース（公開）星飛雄馬のフィギュア
11月　タスクフォース（非公開）
2016年
1月　新事業戦略を発表 ─総務省によるMVNO規制緩和方針を受け─
9月　MVNO・格安SIM市場倍増 接続協定に関する命令を総務省に申し立て
2017年
2月　ソフトバンクと相互接続に関して合意
3月　ソフトバンクの格安SIM b-mobile S 開幕
8月　ソフトバンク版iPhone向け格安SIMを発売

本ライブ配信は、視聴者の皆さまとの対話を軸にやっております。ぜひ、YouTubeのコメント欄からリアルタイムで書き込んでいただけましたらと。

日本通信といえば、「本来あり得ない理由で」（2013年6月）など数々の業界内流行語を生み出したやんちゃなプレスリリースも有名です。その辺りのことを突っ込んで聞いてみるのもアテクシは止めません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：女子必見、ASUS Zenfone Liveレビュー、自然な美白でライブ配信も安心の玉子肌、重さ120gは超絶軽い
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/asus-zenfone-live/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4187156ee421f72790de1deac4cf59ee/205638757/oku2.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ASUSから借りたSIMフリースマホ「Zenfone Live（ZB501KL）」には、ライブ配信などで使える美白アプリ「美人エフェクト」があります。今回は、奧津さんと一緒に、この美人機能を試してみました。現役iPhone女子がもしケータイを買い換えるなら？　そんな話も聞いています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インドで約44kmのHyperloop建設計画が始動。世界初の実用化路線になる可能性も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/44km-hyperloop/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/99f4dc361920807d51b8ee6ea5e53d21/205638653/mainhtt.jpg" />
Hyperloop Transportation Technologies(HTT)が、インド・アマラーヴァティー～ヴィジャヤワーダ間約27マイル(約44km)のHyperloop路線建設契約にサインしたと発表しました。初期計画の立案に約6か月をかけ、その後に建設を開始する予定です。

インド初となるHyperloop計画は総延長約44kmと、これまでに発表された国の計画に比べるとかなり短くなっています。現在、現在の2都市間の移動時間はおよそ70分とされますが、Hyperloopが開通すれば、わずか6分で到着するとのこと。

建設に必要な資金は、アーンドラ・プラデーシュ州の経済開発委員会によると官民パートナーシップで提供されるとのこと。しかしその大部分は民間が負担することになるとリリースには示してあり、最終的には税金のような格好で徴収されることになるかもしれません。

なお、総延長の短さと着工時期などの要因により、このHyperloop建設計画は世界で初めて完成にこぎつける路線となる可能性があります。それはインドにとっては大きな経済利益をもたらすかもしれません。

なお、HTTはアブダビを皮切りに欧州アジアで次々とHyperloopの建設計画を進めていますが、2015年に発表したカリフォリニア州クエイ・バレーのテストコースは、どういうわけかいまだ着工には至っておらず、HTTは世界各国での建設計画締結を優先している模様。これは地道にポッド開発および走行テストを重ねるHyperloop Oneとは対象的なところです。


[Image : Hyperloop Transportation Technologies]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、遠近・中近のZoff PCが発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/2012-zoff-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a336e8db650c50d4ae3c5d3cf53cfbf/205622222/zoff.png" />
おもなできごと

1930年9月8日、3Mがセロハンテープの販売を開始
1966年9月8日、米NBCが「宇宙大作戦」（スタートレック）の放映を開始
2012年9月8日、ブルーライトカットの「Zoff PC」に遠近・中近レンズ登場
2016年9月8日、「iPhone 7/7 Plus」発表
2017年9月8日、活動量計「HUAWEI Band 2/Pro」が発売

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アイコス専用充電スタンドが便利すぎて歓喜したくなる件：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/iqos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/23a0ab58cd43c1e65e3af469f9554fd4/205639455/00.JPG" />

アイコスユーザーの皆さんこんにちは。アイコスヘビーユーザーのナックル末吉です。さて、皆さんは帰宅後、アイコス本体に充電ケーブルをセットしたあと、喫煙するのにいちいち充電ケーブルを外したり、吸い終わったらまた挿し込んだりするのって面倒じゃありませんか？

充電ケーブルを挿しっぱなしにすることも可能ですが、、その場合、フタを開けてアイコスホルダーを取り出して、吸い終わったらまた挿し込んでというのがメンドイと思うのはワタシだけでしょうか。

そんな面倒くさがりな人に最適なアイテムをご紹介します。筆者的に、アイコスを充電するのに卓上のペンスタンドみたく挿し込むだけで充電できるスタンドがないかとずっと待ち望んでいたので、今回、歓喜しながらレビューしてみます。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、価値がわかる玄人向けPC「MateBook D」発売。i7で9万円台の高コスパ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/pc-matebook-d-i7-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/57657ff3eead436e95db5d6e0604e82d/205642651/DSC08227.jpg" />
ファーウェイは9月8日、新型ノートPC「MateBook D」を発売しました。価格は税別9万9980円。

MateBook Dは、15.6インチ液晶を搭載したノートPC。10万円を切る低価格ながら、Core i7や独立GPU、DDR4の8GB RAMを搭載するコストパフォーマンスの高さを売りにします。

主な仕様は、第7世代Core i7 7500Y（2.7GHz 最大3.5GHz）、GeForce 940MX（GDDR 2GB）外部グラフィックス、8GBのRAM、1TBのハードディスクなど。OSはWindows 10 Home。



ディスプレイは15.6インチのフルHD IPS液晶で、映り込みの少ないノングレア方式です。特徴的なのが、15インチノートでは珍しいベゼルレスデザインを採用した点。一昔前の14インチノートといったサイズ感で、大画面とモビリティを両立させています。本体の厚さは15.6mm、重さは1.9kgです。

メモリは8GBのDDR4（2133MHz）と高速。1TBのハードディスクを搭載するため写真や動画も大量に保存できます。

（なお「製品版と同等仕様」として借りた実機には、1TB HDDのほかに128GBのSSDが積まれていた。製品版も同様なのか、現在ファーウェイの広報担当者に確認中）


筐体は液晶回りを除きアルミニウム製。表面の仕上げが美しかった従来のMateBookシリーズに比べると、手触りはややチープ。価格なりですが、樹脂よりは高級感があります。


左側面には電源端子、HDMIポート、USB 3.0 x2、イヤホンジャックが並んでいます。

右側面にはUSB 2.0端子が1つ。


音質の良さも売りにします。MateBook Xと同様にDOLBY ATMOSサウンドシステムを搭載し、臨場感あふれるサウンドを体験できるとのこと。一方、担当者は「MateBook Xに比べると音質は劣る」と語ります。その理由は、スピーカーを前面ではなく底面に配置したためとしています。

家族には勧められない理由
このように価格の割に高性能な本機。コストパフォーマンスがPCを選ぶ基準なら「有力候補」間違いなしですが、それを思いとどまらせる要素もあります。なぜかというと、キーボードはUS配列のみ。SDカードスロットや光学ドライブも非搭載のため。



ファミリー層の需要も根強い15インチノートでありながら、価格も9万円台とお手頃。これは家族や友人にも勧めたくなりますが、 前述の通り癖の強い製品でもあるのです。

どちらかというと、映画視聴はDVDやBlu-rayではなく配信サービスを使い、キーボードはJISよりUS配列が好みで、カメラの写真の取り込みはUSBやWi-Fiを使う... といった比較的リテラシーの高い層。あるいは、税別で10万円を切る低価格ながら、Core i7に加え、カジュアルな3Dゲームをぐりぐり動かせる独立GPUの搭載に価値を感じることができる、玄人向けの製品と言えるのではないでしょうか。




関連：

12インチMacBookそっくりの「MateBook X」、ファーウェイが7月7日発売
「中国企業が品質で信頼されるには、多大な努力が必要」--ファーウェイCQOが語る

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PC/Mac版Googleドライブ / フォトアプリが終了､代替アプリ移行を推奨｡G Suite利用者には新機能提供へ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/07/pc-mac-google-g-suite/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/33d69e896f82fb2418c949df508eee39/205642818/main.jpg" />
Googleが、Mac/PC向けのGoogleドライブアプリおよびGoogleフォトアプリのサポートを12月11日で終了すると発表しました。Googleはすでに両者を統一した「バックアップと同期」というアプリを提供しているため、こちらへの移行を推奨しています。またビジネス向けのG Suiteユーザーには、新たにGoogle Drive File Streamアプリ機能が正式に提供されます。


「バックアップと同期」アプリでは、その名前のとおり、PCのローカルにあるフォルダ、USBメモリー、SDカードなどのストレージからクラウド上へのファイルのバックアップや動機が可能で、GoogleドライブとGoogleフォト両方に対応しています。

Google Drive File Streamは長らくベータ版として提供されていたものでGoogleドライブにあるファイルをクラウドからストリーミングする機能。要するに、ローカルとの同期をすることなく、クラウド上のファイルをローカルと同様に扱う機能です。この機能によってユーザーはローカルドライブの容量を気にすることなくファイルを扱えるため、グループでファイルを共有しつつ作業する用途などに適しています。

もし、古いGoogleドライブやGoogleフォトアプリを使い続けている場合は、12月11日でGoogleによるアプリのサポートが終了します。また2018年3月12日にはアプリが使えなくなるとのこと。まだこれらのアプリを使い続けている人は、忘れないうちに切り替えておくことをおすすめします。

Google、新ツール「Backup and Sync」発表。Googleドライブへの任意フォルダのバックアップに対応

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    汚れたApple Watchよ蘇れ！ シャープの「超音波ウォッシャー」はウーブンナイロンのケアに必須の存在だった
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/570ec19bf950178c36ee1d34012988a9/205642840/+img_02.jpg" />
Apple Watch Series 2でSuicaが使えるようになってからというもの、外出には欠かせない存在になりました。普段使っているバンドは軽さと通気性を期待しての42mmケース用パールウーブンナイロンです。Apple Watchそのものが防水化したこともあり、最近は家事のときも付けっぱなしですし、ジムでの運動時にも欠かさずつけています。


▲普段気づいていないかもしれませんが、使い続けたウーブンナイロンは汚れています）

しかし、気がついたら、もとの色が思い出せないような汚れ方をしていました。正直端から見ても汚い･･････！とてもおしゃれとはほど遠い状態です。1度ブラシを使って洗ったことがありましたが、どうも綺麗になりきりませんでした。

そこでとある製品を使ってみたところ、新品同様とまではいかないまでも、非常に綺麗にすることができたのです。それがシャープの超音波ウォッシャー UW-A1（以下、超音波ウォッシャー）。我が家では、ウーブンナイロンを使い続けるなら欠かせないといってもいいくらいの製品になっています。
SHARPの超音波ウォッシャー UW-A1とは
超音波ウォッシャーとは、部分汚れを落とすために開発されたスティック型の製品。なぞるだけで、毎秒38000回の超音波振動が汚れを弾き飛ばし、ワイシャツの襟の汚れ、洋服にうっかりつけてしまった口紅、シャツに飛んだ油汚れなども綺麗にします。満充電で約30分使えます。


▲汚れまくったバンドを、超音波ウォッシャーで洗ってみます！

表面の汚れだけでなく、ブラシが届かないような繊維の中の汚れも吹き飛ばすので、染み汚れがよく落ちるのです。メガネ屋さんの店先にあるメガネの超音波洗浄機を思い出せば、その効果は分かりやすいでしょう。外からは見えないフレームとレンズの隙間から汚れが浮き上がってくるあのイメージです。ゴシゴシしないので、こすって洗うより、布傷みが少ないというメリットもあります。

今回は自分の汚れたバンドに加えて、超ハードに使い込んでいたライター仲間の同じモデルのバンドもお借りし、洗浄してみました。本人曰く「（アウトドア的なこともしていたので）ドロドロ」とのことですが、洗浄前の状態では、どんな色のバンドだったのかちょっと分からないくらいになっておりました。革製品でしたら"味"なのかもしれませんが、さすがにウーブンナイロンにそれは通用しそうにありません。
超音波で繊維の中まで綺麗に！
まず、知人のバンドを洗濯洗剤を溶かした水につけて、歯ブラシでこすってみました。直接肌に触れているバンドの表面だけでも、浸した水が変色するほど汚れが落とせましたが、肝心のバンドそのものはいまいち綺麗になった感じがしません。あまりしつこくこすると、バンドが毛羽立ってしまいそうなので無理もできません。


▲ブラシでこすったところ、邪悪な汚れに染まる洗剤液･･････


▲ブラシだけでもかなり綺麗になりましたが、まだかなり汚れが目立ちます


▲綺麗になったのに、いまいち綺麗な感じが薄い仕上がりに

一旦バンドを洗い流したあと、改めて洗剤を入れた水につけ、超音波ウォッシャーで撫でてみました。そっと撫でると霧が舞い上がります。洗剤を溶かした水につけたまま何度も撫でてみたところ、綺麗だった水がまたうっすら汚れているのが分かるくらい、さらに綺麗にすることができました。

ある程度乾かした状態で、洗っていない筆者のバンドと比べると、明かに違いがわかります。バンドの側面の汚れも見事に落ちています。使用感こそあるものの、新品に近い色合いが復活しています。これをつけ置き洗いやブラシで実現するのはかなり厳しいといっていいでしょう。


▲超音波ウォッシャーの出番です


▲ブラシでは落としきれない繊維の中の汚れがでてきたのがわかります


▲洗っていない筆者のバンドと比べると、雲泥の差！


▲汚れが落ちたと実感できるレベルになりました


▲洗いにくい部分まで綺麗になっているのがわかります


続いて、自分のバンドはブラシなしでいきなり超音波ウォッシャーを使ってみましたが、みるみるうちに汚れが染み出してゆきました。水の中に汚れがどんどん出ていく様子は、洗っていて気持ちがいいくらいです。


▲自分のバンドも洗いました。見てくださいこの仕上がり！
繊維に負担をかけずに綺麗にできる！
超音波ウォッシャーなら、高価なバンドの繊維にダメージを与えることなく、中までしっかり汚れを落としてくれることがわかりました。

もし汚れたバンドを前に買い換えるべきか悩んでいる方がいたら、筆者は超音波ウォッシャーの導入をおすすめしたいです。新しく買ってもいずれまた汚れるんですから。いろんな汚れが繊維の中に入り込むんですから。超音波ウォッシャーがあれば「汚れてもまた洗えばいいや」と気兼ねなく利用できます。

迷彩色や黒など、汚れが目立ちにくいカラーの導入も期待したいところですが、まずは綺麗になったバンドでかけますか！


▲1本しかないバンドが蘇りました。これでまた堂々と出かけられます


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    富士フイルム、Xシリーズ最小・最軽量ミラーレス「FUJIFILM X-E3」9月28発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/x-fujifilm-x-e3-9-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a9046d6706fbe3c2f2fdba04748d7dd5/205642867/img_137469_2.jpg" />

富士フイルムは、FUJIFILM X-E3を9月28日に発売します。参考までにヨドバシカメラでの価格はボディ単体12万3660円、レンズキット16万6860円。

X-E3は、Xシリーズとしては最小・最軽量のボディを実現したモデルで、AFアルゴリズムの見直し、シリーズ初となるBluetoothをサポートしています。ボディ天面にシャッター速度、露出補正のダイヤルを用意した、クラシカルな雰囲気は踏襲。

有効約2430万画素のAPS-Cセンサ「X-Trans CMOS III」を採用。画像処理エンジンはX-Processor Pro。ファインダーは視野率100％の0.39型有機ELを搭載。レンズは富士フイルムのXマウントに対応し、レンズキットは標準レンズに位置づけられるフジノン XF18-55mm/F2.8-4 R LM OISとなっています。



像面位相差AFエリアを拡大し、アルゴリズムの見直しをはかったことで、フォーカス性能は最速0.06秒、高速連写もライブビュー撮影で秒間5コマを実現。AFの改善で被写体の追従性能も向上しているほか、起動時間は0.4秒、シャッターラグは0.05秒、撮影間隔は0.25秒となっています。

4K動画撮影に対応し、富士フイルムの色再現技術を再現できるフィルムシミュレーション機能も備えています。HDMIの映像出力や外部マイク入力も用意。3型タッチ対応の液晶モニターを搭載し、記録メディアはSDカード。

ボディサイズは、121.3 x 73.9 x 42.7mmで、バッテリー含む重さは約337g。バッテリーはNP-W126S。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPodsも充電するiPhoneバッテリーケース『PodCase』、Pebble創業者がクラウドファンディング開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/airpods-iphone-podcase-pebble/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/41d1946b5241e74cb41a93aba152d46c/205642870/dims.jpg" />

アップルの完全無線イヤホン AirPods も収納・充電できる iPhoneバッテリーケース PodCase がクラウド資金調達キャンペーンを始めました。

PodCase は厚みのあるiPhoneバッテリーケースの背面上部、リアカメラの脇あたりに AirPods を挿すスロットを備えた構造。

容量2500mAhのバッテリーで iPhone 7 を約1回、AirPods は最大40回充電できるとしています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleがHTCのスマートフォン事業を買収検討の噂。交渉は最終段階、年内にも結論か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/google-htc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d69f0f9757ffd452b555259aa58484c4/205642825/EG170501_01.jpg" />
8月末にVR事業を売却検討していると噂が出ていたHTC。その際、VR事業だけではなくスマートフォン事業を含む会社全体の売却も検討していると伝えられていましたが、今度はスマートフォン事業をGoogleに売却するとの話しが出てきました。
HTC、VRヘッドセットVIVEを含むVR事業の売却を検討か（Bloomberg報道）

台湾メディアの工商時報によると、HTCとGoogleの協議は最終段階に入っているとのこと。ただ、Googleは買収するのか、戦略的パートナーとしてHTCの開発部門に投資するのかは結論が出ておらず、買収を含めすべての結論は年末までに明らかになるとしています。

なお、会社全体の売却ではなく、対象はスマートフォン事業のみ。以前噂に出ていたVR事業は含まれていません。
過去13年で最悪の業績
HTCは5月にフラッグシップとなるU11を発表しています。握って操作するEdge Senseやカメラ性能などで高評価を博しており、日本でも発売されています。

HTC U11発表、握って操作する新フラッグシップ。Alexa標準搭載、ハイレゾNCヘッドホン同梱

しかし、残念ながら落ち込んでいる業績を回復させるまでには至らなかったようです。HTCが投資家向けに発表している財務情報によると、6月と7月は好調に推移したものの8月は7月から51.56%減少、前年同期比でも54.39%減少しており、DigiTimesによると過去13年間で最悪の業績となったようです。


▲2017年のHTCの月間収益（HTCの公式サイトより）

GoogleとHTCの関係は深く、HTCは最初のNexus端末 Nexus Oneの製造を担当したほか、昨年リリースされたPixel、Pixel XLも担当。10月に発表が噂されるPixel 2もHTC製と言われています。Googleとしては、Pixelの安定供給を図るために手を差し伸べざるを得ない状況なのかもしれません。


Googleの次期スマホPixel 2とXL2は10月5日発表か。SoCは未発表のSnapdragon 836搭載説も

Motorolaのときとは違う？
Googleによるスマートフォンメーカーの買収といえば、Motorolaの買収そしてLenovoへの売却が思い出されます。

更新：Google、モトローラ・モビリティを買収へ。総額125億ドル

Google、モトローラ・モビリティをレノボに売却。総額約29億ドル (更新)
この際は、Motorolaが所有する特許などを取得するのが最大の目的、またGoogleが抱えたままにするより、成長しているLenovo傘下になったほうがMotorolaにとっても良いことだとして、Lenovoへの売却が行われていました。

GoogleがHTCのスマートフォン事業を買収した場合、Motorolaと同じように数年後に売却となるのか、そのままGoogleの一部門としてスマートフォンを製造するのかは定かではありません。しかし、盛り上がりを見せているAIプラットフォームでは、ソフト、ハードの一貫した開発が重要になっているように思います。このためにもGoogleの一部門として抱えたままにすることも十分に考えられそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テレビの音量、大きすぎない？ パイオニアが両耳集音器「femimi」新モデル発売。※もうすぐ敬老の日
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/femimi-9-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ec9439926cbf98efbfa2a323f2118af/205643138/VMR-750%28N%29.jpg" />
2017年の9月18日は敬老の日。おそらくこれに合わせた形になりますが、オンキヨー＆パイオニアは耳が聞こえにくくなった人向けの新製品を発表しました。

パイオニアブランドから発売されるのは、両耳用集音器「ボイスモニタリングレシーバー femimi（フェミミ） VMR-M750」。発売は9月中旬予定。オープンプライスで、参考までにヨドバシカメラの価格は3万2180円（税込）となっています。

femimiは、パイオニアが長年販売している集音器ブランドで、1998年の発売以来、シリーズ累計37万台を出荷しています。医療機器の補聴器に対し、集音器は認定を受けておらず比較的安価に入手できます。

主に、耳が聞こえにくくなってきたシニア世代向けの製品となり、たとえば家族でテレビを観る団らんのひとときでも、自分だけ音が聞こえにくいといった疎外感を感じずにすみます。

 

VMR-M750は両耳イヤホンマイクタイプの製品で、イヤホン部に集音マイクも搭載しているため、自然な音を感じ易く、音声通話も装着したまま利用可能。左右の音量のバランス調整にも対応しています。

雑音抑制およびハウリング抑制機能を搭載するほか、人の声がよく聞こえる特性になっています。また、突然大きな音が発生した場合に入力レベルを瞬時に下げる保護機能も装備。

最大音響利得は42 dB、最大出力音圧は115 dBSPL。イヤホンはドライバー口径&phi;10mmの密閉型ダイナミック方式。充電して約21時間連続使用可能で、市販の単4電池も利用可能。電池とクリップをのぞく重さは約19g。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 02:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fitbitの新スマートウォッチIonicで血糖値の連続モニタリングが可能に。埋込みモジュールメーカーとコラボ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/fitbit-ionic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9d53f2c1f230ffa94a6e4338b538ee1a/205642994/mainfb.jpg" />
FitbitとDexcomが、血糖値モニタリングモジュール(CGM)デバイスの対応で協力すると発表しました。Dexcomの皮下埋込み式モジュールが計測する血糖値を、Fitbit Ionicで継続的に監視することが可能となります。

DexcomとFitbitは2018年中にこの機能をIonicユーザーに提供する予定で、それだけでなく糖尿病を管理するツールの開発を進めるとのこと。Dexcomのケビン・セイヤーCEOは「Fitbit IonicにCGMデータを表示可能とし、iOSおよびAndroidデバイス両方でそのデータを利用可能にすることは、糖尿病の管理方法によりよい影響をもたらす」とコメントしました。

DexcomはすでにApple Watchでも(iPhoneを経由して)同様の機能を提供しています。接続可能なデバイスが増えることは、血糖値をモニタリングし続けなければならない糖尿病患者にとっても、選択肢が増えるという意味で重要といえるでしょう。

特に血糖値を管理しながらスポーツをしている人などにとっては、低血糖を避けるための血糖コントロールは重要です。値の変動をより的確に把握できれば、トレーニングや試合などに安心して臨めそうです。

Ionicは、相対SpO2センサーや心拍センサーを内蔵し、GPS、50ｍ防水などといったワークアウトに必要なひととおりの機能を備える健康およびフィットネスに強いスマートウォッチ。はやく日本発売決定の知らせが届いてほしいものです。
[Image : AOL]
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スター・ウォーズ Ep. IXのトレボロウ監督が降板、脚本はリライト中。後任はどうなる？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/ep-ix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/87f9008d6fdbb63895682f0d5f1e3a80/205643170/ix.jpg" />

映画『スター・ウォーズ』シリーズの最新作、エピソードVIII『最後のジェダイ』はこの12月に公開を控えていますが、再来年の続編『エピソードIX』で監督脚本を担当するコリン・トレボロウが降板したことが分かりました。

タイトル未定の『エピソードIX』は2019年公開予定。『フォースの覚醒』から続く続三部作(エピソード7,8,9)の完結編であり、『スター・ウォーズ』の正伝9編すべての最終章となる見込みの作品です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    通信するゴミ箱、沖縄で実証実験。「回収コスト」削減狙いKDDIがLTE-M活用
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/kddi-lte-m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/83f1c3ea3ceb5a52e370fe68891d3ea/205643304/DSC08417.jpg" />
「日本の街にはゴミ箱が少なすぎる」ーー。そんな外国人の不満を耳にします。ゴミ箱を増やせばいいのに... とも思いますが、運用コストや安全上の配慮から自治体や店舗は設置に及び腰です。

そうした課題も、IoTを使えば解決できるかもしれません。KDDIと沖縄セルラーは、ゴミの集積量をリアルタイムで把握し、クラウドに送信できる「IoTゴミ箱」の実証実験を沖縄県で実施しました。ゴミ箱の設置で障壁となる「ゴミ回収コスト」の削減が期待できるとのこと。将来的には、入れられたゴミの種類を判別し、テロ対策に役立てる仕組みも検討します。
コスト削減、テロ対策への応用も検討
IoTゴミ箱は、上部に搭載した超音波センサーでゴミの量を検知。その情報をクラウドに自動アップロードする、いわば「賢いゴミ箱」です。管理者はゴミ箱ごとのゴミの量をリアルタイムで把握可能。「満杯になりそうなゴミ箱」「まだ回収しなくていいゴミ箱」が一目瞭然でわかるため、ゴミ回収作業の効率化が期待できます。

クラウドサーバーとの通信には、KDDIが2017年度内に商用化予定の「LTE-M」を活用。これはIoTに特化した無線通信で、スループットは最大でも1Mbps。一方で、通常のLTEに比べて広いエリアカバー率と、乾電池2本でも数年間運用できる高い省電力性を売りにします。コンセントなどの外部電源なしで長期間運用できるため、IoTゴミ箱との相性は抜群というわけです。



実証実験では、那覇市の国際通り商店街付近の4か所に「IoTゴミ箱」を設置。ゴミの集積量をクラウドサーバーに送信したほか、市街地におけるLTE-Mの浸透をテストしたといいます。

「同じような4か所だが利用頻度にばらつきがあり、ここは何度も回収しに行ったほうが良い。ここはそんなに頻度を高めなくてもいいということを確認できた」と担当者は語ります。


管理センターでは、ゴミ箱別のゴミ集積量をリアルタイムで確認できる


IoTゴミ箱を解説するKDDI ビジネスIoT企画部長の原田圭吾氏

なおIoTゴミ箱の商用化は現時点では未定。今後の展開についてKDDIの原田氏は「我々としてもテロ対策に結びつくのではないかと考えています。（ゴミ箱にカメラをつけて）動画をとれば、怪しいものが入れられたら警官を呼ぶといった運用もできます」とも語ります。

なおIoTゴミ箱を巡っては、ゴミ圧縮機能を備えた「BigBelly Solar」が日本でも表参道などに設置中。中国のファーウェイも、都市インフラをIoTで効率管理する「スマートシティ」の文脈でIoTゴミ箱を開発するなど、世界的に注目を集めています。ゴミ箱設置の課題である「管理コスト」と「セキュリティ」をIoTで解決できれば、「ゴミを捨てる場所がない」不便さがいずれ解消されるかもしれません。

東京渋谷区・表参道にかしこいIoTゴミ箱設置、ソーラー発電で通信＆ゴミ圧縮「BigBelly Solar」



なぜLTE-Mは省電力でエリアが広いのか
今回の実証実験で、IoTゴミ箱の通信に使われた「LTE-M」です。スマートフォン向けのLTEと同じ基地局・周波数帯を活用しながら、なぜ省電力でエリアも広いのでしょうか。KDDIの松ヶ谷氏はこう解説します。

「普通のLTEは、1.28秒ごとに基地局と通信して、今電話がかかってきているのかどうかを確認しています。LTE-Mならこの間隔を最大13日まで伸ばせるので、電力消費が小さいんです」（松ヶ谷篤史氏）

KDDI技術企画部の松ヶ谷篤史氏


LTE-Mでは着信しない状態に遷移することで、省電力に寄与する

またIoT通信は、データ量の少ないテキストデータのやりとりが大半。さらにデータを送る頻度がスマートフォンに比べて圧倒的に少ないため、その分消費電力は抑えられます。このため、単3乾電池2本で数年単位という長期間の運用が可能になるわけです。

さらに、LTEと同じ周波数帯の電波を使いながら、LTEよりエリアを広げる事が可能。これは、同じデータを複数回送信することで、弱電界でも受信できる確率を高める技術「エリアカバレッジエンハンスメント」を活用します。担当者は「通常のLTEに比べて都市部であれば1〜3km、平地で見通しが効く条件だと5km以上エリアが広がる」といい、携帯さえ繋がらない山間部での利用も想定します。


KDDIはセルラーIoTの「LTE-M」「NB-IoT」商用サービスを2017年度に開始する

なおIoT通信としては、LTE-Mのほかに、免許不要の周波数帯を活用する「LoRaWAN」や「SIGFOX」などがあります。これらと比較したLTE-Mの強みについては担当者は次のように説明。通信速度が1MbpsとIoT向け通信としては比較的高速なほか、移動中の基地局の切り替え（ハンドオーバー）が可能な点などを挙げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2007年の今日、iPhoneの販売台数が100万台を達成しました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/2007-iphone-100/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1fe0169d7fd0ac4b87567d8ff50c3e84/205625035/00.jpg" />
おもなできごと

1975年1月1日、宇宙開発事業団初の人工衛星「きく1号」打ち上げ
2000年9月9日、ソニー初のCLIE端末を発売
2001年9月9日、秒数の桁が増える事による「10億秒問題」
2007年9月9日、iPhoneの販売台数が100万台達成（発売から74日）
2016年9月9日、国土交通省がGalaxy Note 7の持ち込みについて航空会社に周知要請

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    発売サイクルの早いXperiaはいつ購入したらいいのかを考えてみた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/xperia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/facc044e72f0e260751288629771de4a/205643989/P8312206.jpg" />
旅人ITライター中山です。現在Android端末は「Xperia XZ Premium（SO-04J）」を使用しており、ドイツ・ベルリンで開催されたIFA 2017で後継機が発表されずホッとしているところです。4Kパネルを搭載したモデルは前回が「Xperia Z5 Premium」で約1年半のリリース期間が空いていましたから、すぐに後継機が発売されないだろうとは思っていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 20:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    試乗レポ：イタリア生まれの電動四輪パーソナルコミューター「BIRO」。買い物便利なちょい乗りミニカー、普通免許で運転可
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/08/biro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fd178356d7048e342fee8c78b95bed36a%2F205643411%2FP9071530.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8c40c8fffd8dbc040c6386b93c31f2dd7acdbf96" />
BIRO JAPANは、着脱式バッテリーを採用した電動四輪のパーソナルコミューター「BIRO」（ビロ）の試乗会を開催しました。試乗レポートをお届けします。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/biro/" title="BIRO">【ギャラリー】BIRO (46枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Sep 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2014年の今日、Apple Watchが発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/09/2014-apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d1f274d7483dc2d35de1c041988ff646/205625613/00.jpg" />
おもなできごと

1960年9月10日、テレビのカラー本放送を開始
1999年9月10日、Windows 98 Second Edition（日本語版）発売
2007年9月10日、イラスト特化SNSのpixiv開設
2014年9月10日、初代「Apple Watch」発表
2015年9月10日、「iPad mini」 4受注開始

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Sep 2017 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ通信網の中枢公開、未来の災害対策にドローンや船上基地局。巨大ディスプレイ並ぶまるで怪獣映画の司令室
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/09/docomo-noc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8a7238b0bcd30ab3b343a8f17438d8e6/205613455/P8290083.JPG" />

この夏、NTTドコモは報道機関向けに東京品川のネットワークオペレーションセンター（NOC）を公開し、災害時のネットワーク復旧対策について語りました。NOCのあるドコモ品川ビルは東日本エリアのドコモネットワークの遠隔監視やさまざまな措置をする拠点でもあります。

体育館ほどの広さのNOCには、壁面に60インチディスプレイが縦4枚 x 横9枚の36枚、対面にも2&times;9=18枚が並べられています。数十名分あるデスクにもそれぞれ数台のディスプレイ、キーボード、マウス、連絡用の電話などが置かれ、オペレーターたちが通信に異常がないか日々監視しています。

ここはまるで怪獣映画やパニック映画などに出てくる司令室のよう。24時間携帯電話がつながるようにと努力している迫力が、オペレーターの背中越しにヒシヒシと伝わります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Sep 2017 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新iPhoneは『iPhone X』『iPhone 8 / 8 Plus』、iOS 11 GMリークから判明
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/09/iphone-iphone-x-iphone-8-8-plus-ios-11-gm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5338414434fec8df1cb7c7d7f62d5b99/205524053/iPhone8glyph.jpg" />

9月12日の発表イベントを前に、新iPhoneの正式名称がようやく判明したようです。

従来 『iPhone 8(仮)』とされてきた有機ELディスプレイの最上位モデルは『iPhone X』。そして現行 iPhone 7 / 7 Plus の後継となる液晶ディスプレイ採用モデルは、3GS以来の「s」型番をすっ飛ばして『iPhone 8』『iPhone 8 Plus』。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Sep 2017 21:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone X (仮)の目玉は動く絵文字「アニモジ Animoji」。3D表情認識と声で作成
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/09/iphone-x-animoji-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cf330c6c8647f1dcd8c5364dcbaa7431/205648748/iphone-8-animoji-leak.jpg" />

次期iPhoneの名称 iPhone X, iPhone 8, iPhone 8 Plus (仮) が見つかった iOS 11 GMリークからは、他にも新機能や新製品の手がかりが発掘されています。

画像のポリゴン絵文字は、iOS 11を解析したSteve T-S 氏いわく「Animoji」。iPhone X (仮) の新機能である3D顔認識・表情トラッキングを使い、ユーザーの声と表情を反映したアニメーション絵文字とされています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Sep 2017 23:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LTE対応のApple Watch Series 3(仮)、iOS 11GMリークから見つかる。新色のヒントも
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/10/lte-apple-watch-series-3-ios-11gm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8237968049a01ea155d18c6545a7b673/205648796/DJTutVBWsAE6106.png" />

日本時間9月13日未明の新iPhone発表イベント直前に落ちた爆弾、iOS 11 GM流出からの新情報はまだまだ続きます。

画像は iOS 11 の Apple Watch アプリから見つかった、新型 Apple Watch と見られる画像。黒 (グレー？)の筐体に赤いワンポイントつきデジタルクラウンという、これまでになかった組み合わせのほか、文字盤の中央におそらくLTEの電波強度を示すと思われるドットがあります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 02:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの完全無線イヤホンAirPods に新モデル。流出したiOS 11から発覚
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/09/10/airpods-ios-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3799fe8e1afcfdecd495b200c6a3ac1a/205648826/DJTuuMeW4AAuKUp.jpg" />

『iPhone X』や『Apple Watch Series 3』など大ネタ多数のiOS 11 GMリークから見つかった小ネタ。人気の無線イヤホン AirPods にも新型が控えているようです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 03:12:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>