<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    イーロン・マスク、NY-DC間に地下Hyperloop建設を公表。ただし許可は「口約束」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/25/ny-dc-hyperloop/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/19fbc77ae41c08390c307ff7975a176f/205497197/tunnel-boring-company-borer.jpg" />
SpaceX、テスラなどを率いる超人起業家イーロン・マスクが、ニューヨーク市とワシントンDCを結ぶHyperloopの建設について"口約束"を取り付けたとツイートしました。路線の建設は先日初のトンネル掘削を実施したThe Boring Companyが担当、高架式チューブではなくトンネル式になる見込みで、ニューヨークとワシントンDC間を約29分で結ぶ計画です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    友人のクルマの位置、カーナビにリアルタイム表示。NAVITIME・au助手席ナビに新機能
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/25/navitime-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/301fb8fe1754c3e59117104de274686e/205510783/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-26+11.00.32.jpg" />
カーナビで友人のクルマの現在位置も表示するーー。そんな新機能「グループドライブ」の提供をナビタイムジャパン、およびKDDIが開始しました。

Android / iOS対応のカーナビアプリ「NAVITIMEドライブサポーター」「au助手席ナビ」で7月31日利用可能。複数台のドライブや、別々の場所から同じ場所に集合する際に威力を発揮するとしています。

グループドライブは、複数のドライバーがグループを作り、お互いの位置情報、移動ルート、目的地までの到着予定時刻を共有できる機能です。

使い方は次の通りです。グループを作成できるのは「NAVITIME ドライブサポーター」もしくは「au助手席ナビ」の有料会員のみ。目的地を設定できるのも有料会員だけです。有料会員は最大9人までのユーザーを招待可能。グループへは無料ユーザーも参加でき、通常は有料会員限定の音声ルート案内をグループ作成から24時間（最大72時間まで延長可）利用できます。


連絡を取り合うことなくスムーズに集合可
グループドライブの利点について、ナビタイム側は次のように説明します。ドライバーがお互いの状況を把握できるため、例えばゴルフや複数の家族の旅行で、それぞれが別々の場所から同じ目的地に向かう場合などに、途中停車して連絡を取り合うことなくスムーズに集合できます。

競合サービスについて。地図上で友人の位置情報をリアルタイム表示するサービスは、Google Mapの「ロケーションシェア」があります。それと比較したグループドライブの強みについて、ナビタイムの担当者は「グループの紐付きがあり、シェアしやすい」点をあげます。Google Mapのロケーションシェアは、グループという概念がなく、個人個人が紐づくため、集団で使いにくいという説明です。

一方の「グループドライブ」では、グループをLINE、SMS、メールなどさまざまな手段で共有可能。「NAVITIME ドライブサポーター」「au助手席ナビ」のアプリをインストールしていれば、料金不要でグループに参加でき、通常は有料のナビゲーション機能も無料で使えます。

グループナビの提供開始に伴い、KDDIではデータプレゼントキャンペーンを実施します。キャンペーン期間中に「au助手席ナビ」の月額コースに新規で会員登録したユーザー全員に、データ容量200MBをプレゼント。さらに、このうち「グループドライブ」を利用したユーザーに、抽選でデータ容量800MB分をプレゼントするとしています。

＜アプリダウンロード＞

NAVITIME ドライブサポーター（iOS / Android）
au助手席ナビ （iOS / Android）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インド政府､ドライバー不在の自動運転車を禁止。安全上の理由よりも「運転手の職を奪う」のが問題
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/25/india/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aba8b51d77087d6e6b6e6da4dfbb329d/205507555/mainind.jpg" />
いまや自動運転車の公道テストは米国以外にもドイツやオーストラリア、韓国などで行われるようになっています。しかしインドでは自動運転車が公道を走ることがないかもしれません。というのもインド政府の大規模輸送大臣が、ドライバーの乗らない自動運転車の使用を禁止すると発言したから。

「なるほど、道路がきちんと整備されていない所も多いインドのことだから、まだ自動運転車が走るには危険なのだろう」とだれもが考えそうなところですが、そうではありません。ニティン・ガドカリ大規模輸送大臣の説明によれば「失業率が高い現在の状態で、さらに運転手の職まで奪うような技術を導入することはできない」のだとか。

そして大臣は、インドでは現在2万2000人の運転手要員が不足しており、政府は今後数年間をかけて5000人以上の職業ドライバーを要請すべく各地に自動車学校を開設しようとしている最中だとも述べています。

ただ、先ごろUberを離れたトラヴィス・カラニック氏やGoogleのCEOサンダー・ピチャイ氏らは、インドでは路面が荒れていたり深刻な道路混雑のために、自動運転車を安全に走行させられないだろうと発言しており、道路事情が問題というのも別にはずれているわけではなさそうです。

とはいえ、インドには大手自動車メーカーTATAのグループ企業TATA ELXSIのように、わざわざインドの道路事情に似せたテストコース(人間だけでなく牛などの家畜がいたり、車線や標識が消えたりなくなっている)を作って、インド向けの自動運転AIを鍛えあげようと取り組んでいる企業もあります。

このような企業にとっては、完全自動運転車の禁止はせっかく開発してきた技術が無駄になってしまうかもしれない、ただただガッカリな話かもしれません。
[Image : Bloomberg via Getty Images]

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スターウォーズAR登場。独自HMDでライトセーバー戦を現実化、ディズニーとLenovoが協業 
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/25/ar-lenovo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa33e766e3f665996c2049e743d1808e/205510912/Lenovo_Star_Wars_1.jpg" />

Lenovoは、ディズニーのファンイベント「D23 Expo 2017」で、スター・ウォーズを題材にしたARゲーム「Jedi Challenges」を発表しました。

 

詳細は非公開ですが、独自ARヘッドセットを活用したARゲームとなる模様。作中に登場したホログラフィックによるチェスのほか、ライトセーバー戦が楽しめるようです。

発売時期はLenovo.comとBESTBUYで「まもなく」（Coming soon）と表示されています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 12:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    水質汚染源を探し出すウナギ型自泳ロボEnvirobot､レマン湖でテスト中。自律または指定ルートの水質を即時送信
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/25/envirobot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/aa417262516fe8c57d7cd745a2f65a91/205510926/maineel.gif" />

スイス連邦工科大学ローザンヌ校(EPFL)の研究者が、湖などの水質汚染源を探して自由に泳ぎ回れるウナギ型ロボットを開発しました。胴体はモジュラー式となっており、必要なセンサーを組み合わせて1体の細長いロボットを組み上げます。

このウナギロボは、泳ぎながら湖沼の水質環境パラメーターを測定し、特に汚染が酷いところを探し当てその原因調べることを目的として開発されました。したがって正式名称は「Envirobot」といいます。スクリュー推進式のロボットでは、移動するたびに湖底の泥を巻き上げてしまうことがありますが、Envirobotの場合体をくねらせて前進するため水を濁らせず、最大限に正確な水質測定が可能です。

胴体は各節がそれぞれ個別のセンサーとなっており、周囲の水質から科学的、物理的、生物学的な調査項目を組み合わせて接続し、それらを一度に計測できます。研究者らはすでにレマン湖でテストを重ねており、あらかじめプログラムした泳動ルートに従っておよぎ、水の伝導度や温度検出が可能なセンサーモジュールを試しました。

現在は塩分濃度を仮想の汚染物質としてテストをしているものの、今後は新たなセンサーの追加によって、水銀やその他の毒素となる化合物を検出するテストを実施し、その有効性を確認するとのこと。

ちなみに、まったく記事とは関係ありませんが昨日、7月25日は土用の丑の日でした。土用の丑は一度っきりではなく、8月6日にもまたやってきます。昨日ウナギを食べ損なったという人は今からスマホのカレンダーに通知付きで予定しておくと良いかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 12:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneにも対応したGoogleの安否確認アプリ「あんしん連絡先」、相手の位置を半強制取得
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/25/iphone-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/458a42347f0aefd3c6342489a423d4b0/205510914/trustedcontacts.png" />
Googleが家族や恋人など、大切な人と位置情報を共有できる安否確認用アプリ「あんしん連絡先」のiOS版をリリースしました。これに合わせて、2016年12月にリリースされていたAndroid版もアップデートされています。

あんしん連絡先は、アプリ上で親しい人、信頼できる人と相互に登録し合うことで、緊急時に自分の位置情報を相手に知らせることができるというもの。

自分から発信するだけでなく、相手側から位置情報をリクエストすることも可能です。この場合、指定時間内（標準では5分。即時～1時間で設定可能）に拒否しなければ自動的に位置情報が送信され、電池切れやオフラインの場合には、最後に記録された場所が使用されます。

 


また、登録された相手は位置情報だけではなく、最後にスマートフォンを使った日時やバッテリーの残量、インターネット接続状況などを確認することもできます。

 

位置情報の共有機能は、Googleマップにもありますが、相手の位置情報をリクエストできる（リクエストされる）のが大きな違いです。機能自体はGoogleマップと統合されており、あんしん連絡先で共有している位置情報はGoogleマップ上で確認することも可能です。

知人の現在地、Google Mapでリアルタイム表示可能に 「現在地の共有」ついにロールアウト
これからのシーズン、1人で登山やハイキング、あるいは子供に親戚の家まで一人旅をさせるという機会もあるかもしれません。そのような場合でも、あらかじめ「あんしん連絡先」を設定しておけば安心できそうです。なお、相手の位置情報などをリクエストするには、相手もあんしん連絡先でこちらを登録している必要があります。くれぐれも事前の設定をお忘れなく。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 12:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    月1000円・1機種1プランで攻める異色のMVNO「TONE」が新スマホ発表、その特徴は？：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/1000-1-1-mvno-tone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/acc6afd69f5cbee73299d1091a3fa332/205510967/1.jpg" />
トーンモバイルの石田氏（写真＝左）と、VERYの今尾朝子編集長（写真＝右）

1機種1プランで、ターゲットを子どもとシニア世代に絞る異色のMVNO「TONE」が、新商品、新サービスを発表しました。安心、安全の機能を強化した「TONE m17」がそれです。同時に、光文社の雑誌VERYと協業して開発した、子ども向けサービスもスタートさせます。
まずは端末ですが、TONEはこれまで、ODMを使い仕様まで細かに決める自社開発と、メーカーのベースモデルにカスタマイズを加える方法の2つを、繰り返してきました。
TONEの前身であるフリービットモバイルで取り扱っていた端末が、ODMが作った「PandA」。2号機の「TONE m14」は中国・TCL製。3号機の「TONE m15」は、SIMフリースマホとして珍しく、ドコモのBand 21に対応していましたが、これもTONEが主導になって開発したモデルです。


ODMで経験を積み、メーカーからノウハウを吸収することを繰り返してきた

TONEを展開するトーンモバイルの代表取締役社長、石田宏樹氏によると、3号機は「メーカーのノウハウを一生懸命吸収し、台湾のODMで開発した」といいます。

初物の機能を入れたり、スピード感を重視したりする際は、すでに存在している大手メーカーに頼り、そこでの知見を自社開発の端末に入れ込んでいくというわけです。このサイクルどおり、新たに発売にする「TONE m17」は日本メーカーである富士通が製造を担当します。


新機種の「TONE m17」はMade in Japanで富士通製

TONEが最重要視する安心、安全を実現するには、耐衝撃性スマホで高いノウハウを持つ富士通が、ベストな組み合わせと言えるでしょう。また、iPhoneが耐水やFeliCaを採用したことで、トーンも「戦略変更が必要になった」（同）といいます。こうした仕様や開発の速度を踏まえると、「コストが上がっても国内メーカーがいい」（同）という結論になるのは、ある意味自然です。


防塵、防水、耐衝撃などの特徴は子ども向けにもマッチ

ぱっと見で分かるとおり、その姿は「arrows M04」。これは、コストの問題などもあり、「パーツなどが共通している」（同）ためです。チップセットやディスプレイサイズ、解像度、メモリ（RAM）、ストレージ（ROM）などのスペックも、基本的にはarrows M04に準じていると考えておけばいいでしょう。ワンセグやおサイフケータイにも対応しており、モバイルSuicaやiDなどのサービスも利用できます。


おサイフケータイ対応で、背面にはFeliCaロゴも

もっとも、中に搭載されるソフトウェアは、arrowsとは別物。石田氏によると、ソフトウェアだけでなく、それを支えるミドルウェアまでTONEが開発したといいます。実際、端末を見てみると、ホーム画面はこれまでのTONEを踏襲しており、Android風のものと、より項目を絞って簡単に操作できる「TONEホーム」の2種類を搭載。家族向けの管理機能である「TONEファミリー」や、端末のパッケージ置くだけで自動的にハードウェアの不具合を診断する「置くだけサポート」といった機能にも対応しています。


同社が開発した「TONEホーム」に変更可能

ハードウェアが進化することで、サービス面にも磨きがかかりました。その1つが、「ジオブロック」機能。これまでのTONE端末にも、「ジオフェンス」機能は搭載されており、子どもがあらかじめ設定したエリアに入ると、親の端末に通知を表示させることができましたが、これが進化しています。ジオブロックを使うと、端末に自動でロックがかかる仕組みで、子どもが学校に持ち込むときなどに活用できそうです。

ジオブロックは、基本的にTONE m17の機能で、1機種前のTONE m15では「精度がどこまでいけるのかテストを行っているが、完全対応できないかもしれない」といいます。新端末の投入に伴い、GPSや各種センサーの性能が上がったことで、実現した機能の1つと言えるでしょう。


位置情報に基づいてロックをかける「ジオロック」に対応

雑誌VERYと共同で開発した機能も、盛り込まれることになりました。「子どものスマホ利用が社会問題化している」（同）という背景を踏まえ、小学生以下の子どもが利用する際は、夜10時から朝6時まで、端末にロックがかかってしまいます。しかも、契約時に年齢を入力すると、自動的にこの状態になるという踏み込んだ仕様。

子どもには、「ガチガチすぎる」と思われるかもしれませんが、親にとっては安心感がありそうです。


中学生になる前の子どもは、夜間利用が標準で禁止に

もっとも、石田氏が「スマホは親子で納得して使っていただかなければいけない」と語っていたように、これは強制ではなく、親子の合意さえあれば解除することが可能です。親と子で話し合い、ルールを決め、アプリごとに利用可能な時間帯を設定することもできます。

一方で、親世代の中には、そこまでスマホのスキルが高くない人も。ルールを作ってはみたものの、設定をどうすればいいのか分からないというケースが考えられます。

こうした問題を解決するため、TONEは「親子の約束」という機能を実現しました。これは、紙に書いたルールをカメラで撮ることで、端末側の設定を行うというもの。文字認識などのために「AIプラットフォームも作り込んだ」（同）といいます。実際に設定できる機能には限界もありますが、LINEやChrome、Twitterなどのアプリは、これで時間帯制限をかけることができます。

設定のために書いた紙は、"約束"として壁に張っておくことを想定しているそうで、アナログとデジタルを上手に融合したサービスに仕上がっています。






紙を読み取り、親子の約束を設定に反映できる

TONEは子どもや家族、シニアをキーワードに特化型MVNOの道を突き進んでいますが、実際、東京都の推奨を取得したあと、子どもの割合が「激増した」（同）そうです。石田氏は、春商戦である3月や4月には、「6割5分が子どもだった」と振り返ります。

その後、シニア向けキャンペーンを入れたところ、4割程度がシニアになったといいますが、今はさらに子どもの利用者が増えているとのこと。この市場は、ドコモ、au、ソフトバンクといったMNOが得意としていた領域ですが、月額1000円で端末も基本は1機種という安さや分かりやすさを武器に、TONEも伸びていることがうかがえます。

子ども向けという観点だと競合になりそうなMVNOが少なく、しかも利用者は初めてケータイを持つ、文字通りの新規契約者になるため、無理をして競合他社からユーザーを奪ってくる必要もありません。ターゲットを絞ったことでニッチなMVNOになったかのように見えますが、TONEの垂直統合的なアプローチと子ども向け市場の相性は、案外悪くないのかもしれません。


大手キャリアや他のMVNOとは異なる道を進むTONE

ただ、TONEは基本料金が1000円で、端末もTONE m17で3万4800円と、あまり儲かりそうなビジネスに見えません。グループ会社の軒先とはいえ、リアル店舗も63に広がっており、CMを放映するなどコストもかけています。さらに複数台同時契約キャンペーンで、基本料の1000円を半年間無料する大盤振る舞いぶりです。

石田氏は「シニア、子供をしっかり取ったあと、iPhoneを使う層を取っていこうと最初に決めた」と述べていましたが、今は基礎を固めている時期なのかもしれません。ビジネスとして成長させるためには、ある程度お金をしっかり使う、子どもの親世代にどこまで波及できるのかが、鍵になりそうです。


キャンペーンに、CMにと大盤振る舞い


戦略メモにあった1台目需要を取り込めるかが鍵になりそう
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEで出前が頼める「LINEデリマ」、吉野家・KFCなど全国1万4000店舗のメニューに対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/line-line-1-4000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2e5b0a6c587b8e6df32705ce0080f151/205511140/name.jpg" />
LINEは、LINEアプリ上で吉野家など全国1万4000店舗のフードメニューを注文できる「LINEデリマ」サービスを開始しました。チャットによる店舗検索や、LINEポイントによる決済にも対応。将来的には日用雑貨や生鮮食品、医薬品などの展開も視野に入れます。

LINEは、シェアリングデリバリー（飲食店向け出前代行）サービスの「出前館」を運営する「夢の街創造委員会」と2016年10月に資本提携。

LINEデリマはその提携サービス第1弾です。出前館の加盟店ネットワークを活用し、「吉野家」「カクヤス」「フレッシュネスバーガー」など、全国約1万4000店舗のフードメニューを注文可能。配達は各店舗の出前スタッフのほか、出前館のシェアリングデリバリーサービスを活用。これは、新聞配達店と提携して配達するもので、新聞配達店のバイクや人員といった配達リソースをそのまま活用できる点を売りにします。










検索方法は「ジャンル別」「店舗名」「エリア別」に加え、チャットベースの検索も可能。LINEデリマの公式アカウントで「寿司」「ピザ」などといった食品に関するワードを入力すれば、チャットベースで最適な店舗やメニューを提示してくれます。

出前館の中村社長（夢の街創造委員会 代表取締役）によると、食品デリバリー市場は2兆円以上に急拡大。背景には一人暮らしの増加や、女性の社会進出があるといいます。LINEと提携することで、出前館へのユーザータッチポイントを拡大する狙いもあるといいます。


左から吉野家代表取締役社長の河村 泰貴氏、LINE代表取締役社長の出澤剛氏、夢の街創造委員会代表取締役社長の中村利江氏
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO､フリーザー出現は7月31日まで！以降7月31日～8月7日ファイヤー､8月7～14日サンダー降臨!
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/go-7-31-7-31-8-7-8-7-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/293fcedf48c44b6b767c4a52b9ea615f/205511080/mainp.jpg" />
Niantic Labsが、伝説ポケモン3種のレイドバトル出現期間を明らかにしました。なかなかのグダグダに終わった米シカゴでのイベント以降、レイドバトルに出現しているフリーザーは7月31日までで終了。しかしその後、8月にはファイヤーとサンダーが相次いで登場するとしています。

Nianticは7月25日付のブログにて、シカゴで開催した Pok&eacute;mon GO Festで発生した障害を説明しています。そしてそのエントリーの最後には現在レイドバトルに出現している伝説ポケモンのひとつフリーザーの出現期間、さらにファイヤーとサンダーの出現期間を記述しています。

 


フリーザー (ミスティック) 7月22日から7月31日まで
ファイヤー(ヴァーラ―) 7月31日から8月7日まで
サンダー (インスティンクト) 8月7日から8月14日まで



ちなみにルギアは今後しばらくは出続ける模様。

フリーザーの登場期間があと1週間弱とわかった以上、まだ捕獲できていないトレーナー諸氏は、いわ、ほのお、でんき、はがね系ポケモンの強化と、レイド仲間を集めて早めの捕獲を計画されることをおすすめします。

なお、案の定地方では伝説ポケモンが現れても人手が足りず、ボッコボコにされるだけだという悲鳴もちらほら。伝説を捕まえるにはトレーナー同士のネットワーク構築も重要かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iRobot、ロボット掃除機ルンバが収集した「間取りデータ」を販売する計画（ロイター報道）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/irobot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1c1eb70eaadc3cbb1ea7f360d7df40c/205510997/dims.jpg" />
日本でも利用者が多いロボット掃除機ルンバ。その製造元であるiRobotがルンバが収集した家庭内のマップ情報を、スマートデバイスを手掛けるメーカーに販売する計画があるとロイターが伝えています。

ロイターによると、iRobotのCEO Colin Angle氏は「スマートな照明、サーモスタット、防犯カメラなどがすでに販売されているが、それ自身が置かれている物理的環境を把握するという点ではまだ無能だ」と述べ、ルンバのマッピング技術を使えばこの状況を変えることができ、今後はそれが同社の戦略事業になると考えているとのことです。

そして、ルンバが収集したマップデータを今後数年以内にAmazon、Google、Appleのいずれか一社に販売する可能性があるとしています。

ルンバは搭載したカメラとフロアトラッキングセンサを使い室内の環境を適宜把握、家具の下や椅子の脚周りなども掃除残しがないのを特徴としていますが、その際に間取りや家具の配置なども必然的に収集することになります。


▲ルンバのカメラとトラッキングセンサー（image / iRobot）

その収集したマップデータを販売するということですが、間取りや家具の配置がわかっていれば、スマートデバイスが効率的な空調や音響などを調整し、より便利になる可能性があることは想像に難くありません。しかし、利用者側からすればプライバシーの問題が気になるところです。Angle氏は顧客の承諾なくデータを販売することはないとしていますが、どのような形で承諾を得るのかは不明です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 16:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOフェスの大規模障害、原因をナイアンティックが説明「ログインの殺到でクラッシュ」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/765f471130259b2f2898eb0d5c2e0a1e/205511286/PokeGO1.jpeg" />
先日シカゴで開催されたポケモンGO一周年記念イベントPokemon GO Festの会場で大規模障害が発生した件につき、運営元のナイアンテックから公式ブログ上で説明がありました。

同社はここで得られた経験を、今後行われる日本やヨーロッパ各地でのPokemonGOイベントに活かすと約束しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    USB 3.2発表、マルチレーンで転送速度2倍。既存のType Cケーブルに対応
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/usb-3-2-2-type-c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/605fd93b1007bd831e101591010e3444/205511390/named.jpg" />

アップルやインテル、マイクロソフト他からなる USB 3.0 Promoter Group が、転送速度2倍の新規格 USB 3.2 を発表しました。

拡張に備えて定められていたマルチレーン技術を使い、符号化や物理層は従来のまま、USB Type-Cケーブルで従来より2倍速い2GB/秒以上を実現します。

機器はホスト側・デバイス側の両方がUSB 3.2に対応する必要がありますが、ケーブルについては、現在市販されている認証済みUSB-Cケーブル(※)ならば買い換える必要なくそのまま利用可能です。
(※ SuperSpeed USB 10 Gbps 対応 / SuperSpeed+ ロゴつきのケーブルに限る)

USB 3.2規格は現在最終ドラフトレビューの段階で、今年9月開催の開発者イベント USB Developer Days North America で正式版がリリースされる見込み。

従来のUSB 3.xとどう区別するか、見分け方などブランディングはさらにその後に決定し、実際に実装した製品は2018年～2019年以降に登場する見込みです。

関連：

USBタイプCの互換性問題を解決した15型モバイルモニタをASUSが発表
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    長州小力も諦めた？超頑丈Lightningケーブルをオウルテックが発売「5万回の屈折試験をクリア」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/lightning-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/436b2f7e0bcb79c10306fca451ae847c/205511292/P7260135.jpg" />
オウルテックは7月26日、「超タフなオウルテック新製品発表会2017夏」と題した製品発表会を開催。5万回以上の屈折試験をクリアした新ケーブル「超タフストロングケーブル」シリーズを8月中旬から発売する。

今回発表した「超タフストロングケーブル」は下記の6種類。

AC充電器 Lightningコネクタ（最大2.4A出力）/3580円～
AC充電器 Type-Cコネクタ（最大2A出力）/2480円～
AC充電器 microUSBコネクタ（最大2.4A出力）/2480円～
USB Type-A Lightningコネクタ（最大2.4A出力）/2130円～
USB Type-A Type-Cコネクタ（最大3A出力）/1780円～
USB Type-A microUSBコネクタ（最大2.4A出力）/1080円～

カラーはAC充電器モデルがホワイトとブラックの2色、USB Type-Aモデルはホワイトとブラック、レッドの3色をラインアップ。またそれぞれケーブルの長さが違ったモデルが用意されている。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル｢The Rock x Siri｣日本語字幕版公開。多忙なドウェインもSiriとタッグ組めばここまでできる
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/the-rock-x-siri-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4f7f5dc2b45151bb2f06c3dc7fd7062e/205511274/madwesiri.jpg" />

WWEレスラーにしてハリウッドスターのザ・ロックことドウェイン・ジョンソンがツイートして話題になった超大作的ショートムービー「The Rock x Siri」の日本語字幕版が公開されました。サブタイトルは「今日を支配せよ」。

超多忙な日々をおくる大スターのドウェイン・ジョンソンでも、Siriの力を借りればさらにここまでできる！というストーリー。

　
ざざっとテキストで解説すれば、剃髪および腕の筋トレをしながら盆栽をいじりつつSF映画のセリフ「地球を救いにきたぜ」を練習しているドウェインが、ふと見かけたテレビ番組で「多忙なのでこれ以上何もできない」と言われたのに触発され、リマインダーに入れていた"人生でやりたいことリスト"をSiriの助けを借りて一気に片付けようとします。

まずはSiriで配車、移動しながらSiriで行先となるローマの天候を確認しつつ飛行機で飛び、現地で礼拝堂の壁画を修復。そのときSiriが読み上げたメールでファッションデザイナーのもとへ赴きデザインを相談、そのままショーのバックドロップ映像出演。突如料理がしたいといい出し、Siriでアポをとったシェフとともに見事なフレンチを調理、その後は中国美女とともに古箏(中国琴)を演奏、さらに宇宙遊泳中にFaceTimeで呼び出されつつSiriにセルフィーを撮らせます。
　

　
そして最後は多脚ロボットが暴れる映画の撮影シーンに宇宙から乱入。練習していたセリフ「地球を救いにきたぜ」をキメる...という内容。ラストはあまり役に立たないマネージャーを放置でSiriと勝手に予定を入れていくザ・ロックさんでしたとさ。というオチもハマって、Siriの有能さを存分に宣伝するCMにできあがっています。
　

 


なお、アップルは「The Rock x Siri」と同時に iPhone 7 のCM2種類を公開しています。ひとつめはとある床屋さんがカット後のお客さんの写真をiPhoneのポートレートモードで撮影するようにしたところ、続々と客が集まり出しすという「バーバーショップ」編、さらにもうひとつは人それぞれの人生をiPhoneが記録していく「アーカイブ」編で、いずれもiPhone 7のカメラ機能を宣伝するイメージCMです。特にバーバーショップ編は見ていてちょっと笑える出来栄えです。
　

　
　


　
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jul 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IoTオープンプラットフォーム「plusbenlly」β版をNECパーソナルコンピュータが公開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/iot-plusbenlly-nec/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/dims-shared/dims3/GLOB/crop/1360x767+0+0/resize/1200x678!/format/jpg/quality/85/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/89aa2bfb93befe076c52d52d202d0641/205500516/P71900551335.jpg" />​​​​​​
NECパーソナルコンピュータとキュレーションズで共同開発したバックエンドサービス「plusbenlly」。機器やWebサービスと連携し、クラウドを活用した企業向けIoTプラットフォームとして'17年度の正式リリースを目指しています。現時点で52社の企業・団体がパートナーとして参画。&beta;版は無償で利用可能です。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/plusbenlly/" title="plusbenlly">【ギャラリー】plusbenlly (50枚)</a></p>

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 04:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクが折り曲げOKのセラミックバッテリーを商品化、特性をどう活かすか
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/ok/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c01dfee5164459f93f41cf070d074d19/205511530/001.jpg" />
ソフトバンク コマース＆サービスが発表した、これまでにないタグ型のモバイルバッテリーがちょっとした注目を浴びています。

関連：
『次世代電池』使ったモバイルバッテリー、ソフトバンクC&amp;Sが開発「1年放置でも残量90%」

これまでのモバイルバッテリーと比べて非常に薄いだけでなく、折り曲げにも耐えられるなど衝撃に強いことが特徴。その秘密は次世代のセラミックバッテリーを利用したことにあります。
台湾企業のセラミックバッテリーを商品化
ソフトバンクC&amp;Sが「Power Leaf」と名付けたこのバッテリー技術は、台湾企業が開発したもの。そのPower Leafを利用した製品の第1弾が、タグ型バッテリー「Tag」という位置付けです。

バッテリーはLeaf（葉）という名前の通りペラペラの薄さで、厚さはわずか0.38mmとのこと。リチウムイオンなど一般的なバッテリーでは電解質として液体を用いるのに対し、Power Leafでは固体のリチウムセラミックを利用しています。


セラミックバッテリー「Power Leaf」。0.38mmしかない

折り曲げができるのはもちろん、衝撃や加熱、切断にも耐えられる安全性も大きなメリットとのこと。通常のバッテリーなら発火してもおかしくない状況にも耐えられるというわけです。


簡単に折り曲げできる。Tagではこれを7枚重ねて利用する


Tag本体は本革製のため折り曲げは難しいが、ある程度の柔軟性がある

使い方はやや特殊です。MicroUSBコネクターがある取っ手部分はネジ止めされており、取り外すにはコインなどを用いてネジを外す必要があります。


MicroUSBコネクターを取り出すにはネジを外す必要あり

普段使いには不便に思えますが、ソフトバンクが想定する利用シーンはあくまで「非常用」とのこと。バッテリー容量は700mAh、出力は0.4Aと小さく、最近のスマホなどを充電するには力不足ですが、いざというときの備えとして、スーツケースやバッグに付けっぱなしにしておくと心強い存在になりそうです。


バッテリー自体の充電にはこのようなアタッチメントを利用する

気になる価格は7980円。高級ノベルティ需要を見込む
Tagの発売予定は2017年9月で、ソフトバンクセレクションのオンライン販売などを想定しているとのこと。問題は「7980円」という価格です。

いくら本革製のタグといっても、700mAhのバッテリーとしてはかなり高額です。理由はセラミックバッテリーがまだまだ高価だからとのことですが、さすがに商品化するには早すぎるのではないかと思えるレベルです。

この点については、一般的なリチウムイオン電池と同じ土俵で勝負することは考えていないらしく、ソフトバンクではノベルティ需要を想定。企業ロゴを入れるなどのカスタマイズに対応します。


「お父さん」のイラストを企業ロゴなどに差し替えるカスタマイズに応じるとか

ノベルティといえばボールペンのように大量に配るものを想像しがちですが、高級ノベルティの世界はたしかに存在します。たとえば航空会社やホテルなどが、上級会員向けにこうしたタグを提供することがあります。

今後、ソフトバンクではPower Leafの特性を生かした第2弾、第3弾の製品も計画しているとのこと。これまでにないバッテリー製品が実現するか、注目です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Anker、4999円のネックバンド型防水BTイヤホンを発売「SoundBuds Life」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/anker-4999-bt-soundbuds-life/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5ce58e6b4706c5821260408748b42fbc/205514833/d16775-46-496054-0.jpg" />
Google発の周辺機器メーカーAnkerは、IPX5防水対応のネックバンド型Bluetoothイヤホン「SoundBuds Life」を国内発売しました。価格は税込4999円。Amazon.co.jpおよび一部家電量販店で取り扱います。

SoundBuds Lifeは、2重構造の10mmドライバーを内蔵。「より響く低音」が売りだといいます。

1回の充電で20時間の音楽再生が可能。イヤホン自体は90分でフル充電でき、10分間の充電で約1.5時間音楽を再生できます。（いずれも公称値）。充電端子はmicroUSBを採用します。

IPX5防水にも対応。雨の日のランニングや、ジムでの運動で汗をかいてしまっても安心して使えます。

マイクを内蔵しており、ハンズフリー通話も可能。着信時に震えるバイブレーション機能を内蔵する他、コントロールボタンで音楽の操作や通話時の応答も容易に行えるとしています。

カラーバリエーションはBlack + Grayの1色展開。重さは59gです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Payとマネーフォワードが連携開始。取引を家計簿に自動記録、先着1万名にポイント付与も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/line-pay-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/23dafb5893d0f115ffa01ce7c7f32e5d/205514857/d1594-763-206755-1.jpg" />
LINEで使えるおサイフサービス「LINE Pay」と、家計管理アプリ「マネーフォワード」のAPI連携が始まりました。

マネーフォワードは、証券口座、クレジットカードなどから入出金情報を取得・記録してくれる自動家計簿サービスです。

7月26日より両サービスが連携を開始したことで、両サービスを使っているユーザーは、LINE Payでの決済が自動的にマネーフォワードの家計簿に反映されるようになります。これにより、LINE Payユーザーの家計や収入・支出管理の手間が大幅に軽減できそうです。

また今回のAPI連携開始を記念して、LINE Pay残高300円をプレゼントするキャンペーンを実施。7月26日から7月30日の期間中に、マネーフォワードとの連携を行った先着1万人が対象としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    パジャマ姿の女のコとカードゲームで「賭ケグルイ」たい：VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fa698210175b577a57f7215c59a03c47/205510797/PH01.bmp" />
2017年7月よりアニメ版が絶賛放映中の「賭ケグルイ」にすっかりハマっているジャイアン鈴木です。原作単行本も全部買いましたがアニメが終わってからゆっくり読む予定です。

アニメ第2話「つまんない女」では「ダブル神経衰弱」でギャンブルが繰り広げられるのですが、カードつながりということで今回のVR情報局では、パジャマ姿の女のコとふたりっきりでトランプゲームを楽しめるVRゲーム「OldMaidGirl」をご紹介します。強引ですね！
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これでモテる！ iPhone・iPad用リグケース「iOgrapher」フロンティアファクトリーから発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/iphone-ipad-iographer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c44ec279fa750c9643813949ae56e959/205512750/06_2.jpg" />
iPhone・iPad専用リグケース「iOgrapher」（アイオグラファー）シリーズがフロンティアファクトリーから発売されました。動画撮影時にしっかりiPhone・iPadを固定できる専用ケース型になっているのが特徴で、海外でYouTuberに広く愛用されている製品です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    予約瞬殺の北米版ミニ スーパーファミコン｢遺憾ながら｣全数キャンセル｡米ウォルマート「誤って予約受付」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/26/snes-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/49ed9a3e2017072b4051327a96993097/205514912/mainsnsesm.jpg" />
米国の大手小売業者ウォルマートが、先週に実施したオールドファン待望のゲーム機SNES Classic Edition(日本版名称：ニンテンドークラシックミニ スーパーファミコン)の予約受付をすべてキャンセルすると発表しました。理由は、「技術的な誤り」で予約受付を開始してしまったため。

ウォルマートでのSNES Classic Editionの予約受け付けは、現地の日付で7月21日に突然開始されました。事前予告もなかったにもかかわらず、予約ページにはSNSで情報を嗅ぎつけた購入希望者が殺到。一時はアクセス困難になりつつも、受付開始から30分ほどで完売になりました。

ところがこの予約受付はどうやらウェブサイトの「技術的不具合」で実施されてしまったものだったようです。予約受け付けから3日後、7月25日になって予約者のもとには続々とキャンセルをお知らせするメールが届いており、その文面には「誠に遺憾ながら」予約をキャンセルしなければならないこと、PayPalまたはギフトカード払いの人には払い戻しをすること、クレジットカード払いの場合はまだ請求していないので払い戻しがないことなどが記されています。
　


米国でのSNES Classic Editionの発売日は9月29日で、価格は79.99ドル。熾烈な争奪戦を勝ち抜いたのに何も得られず白目状態の予約者には不幸な話ではあるものの、これでSNES Classic Editionが購入できなくなったわけではないので、気を取り直して発売に備えてほしいものです。


一方、日本に目を向けてみれば、ミニ スーパーファミコンの発売日は米国からやや遅れて10月5日の予定。価格は税別7980円。こちらはブラウン管にかじりついてプレイした懐ゲーの数々に再会できるだけでなく、開発の遅れから後継のNINTENDO 64発売が迫りお蔵入りとなってしまった「スターフォックス2」が収録されるとあり、期待していたのに肩透かしを食らった当時の少年なら迷わず購入すべき一品となっています。
[Images : Nintendo, Walmart]
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 12:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夏休みあるある「子供が動画をずっと見」にストップ。YouTube Kidsで視聴条件を設定する：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/27/youtube-kids-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/41412510a85b45e94dd70239104344ab/205497067/main.PNG" />
本格的な夏に入り、学校が夏休み中、というご家庭も多いこの季節。「子供が空き時間に、iPhoneを使ってYouTube動画を見ている」という方もいらっしゃるのではないでしょうか。
YouTubeは世界各国の動画を視聴でき、使い方によっては学習にも役立つものですが、興味深かったり、ためになったりする動画がある一方、子供に見せたくない動画もあります。

そんなこの時期に嬉しいアプリが「YouTube Kids」。YouTubeを擁するGoogle公式の、子供に悪影響を与えない動画だけを視聴できる子供向けのアプリです。
対象年齢や動画の閲覧時間を保護者の権限で設定できるため、スマホを安心して子供に手渡せます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/youtube-kids/" title="「YouTube Kids」で子供向けの動画を視聴する方法">【ギャラリー】「YouTube Kids」で子供向けの動画を視聴する方法 (11枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 14:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    エイサーの4万円MRヘッドセットが予約再開、即完売。出荷は8月28日から
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/27/4-mr-8-28/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f7823dd7e67fed9e1c8960448e10e08a/205297724/Acer_HMD_02_s.jpg" />
日本エイサーが、5月末に休止していた Windows Mixed Reality Headset デベロッパーエディションの予約受付を再開しました。しかし今回も購入希望者が殺到し、開始10分後には完売する2コマ漫画的展開になっています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国シャオミ、音声AIスマートスピーカー「Mi AI Speaker」発表。約5000円と低価格
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/27/ai-mi-ai-speaker-5000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1fd1c4cc7f2065e33c51014b838d44b/205515025/dims.jpg" />
日本でも正規代理店を通じてイヤホンやモバイルバッテリーの販売が始まっている中国Xiaomi（小米）が、競争が激化しているスマートスピーカー市場に参入します。

Xiaomiが発表したのは音声AIアシスタントを搭載した「Mi AI Speaker」。他社製品では円筒形が多い中で立方体のデザインが目を引きます。オーソドックスなXiaomi製品らしいデザインです。

Amazon Echo同様に上部のLEDリングが明暗しステータスを表示。マイクを6つ搭載し、ノイズリダクション、ビームフォーミング技術を駆使して全方向からの音声を認識します。
 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    足元まで星空のGear VR用プラネタリウム｢HomeStar VR｣発売。NASAデータで星の位置や距離、色まで再現
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/27/gear-vr-homestar-vr-nasa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/54b9000b21c41d125e8b79fe7f0cd59d/205515252/d1909-228-578753-0.jpg" />


セガトイズが、家庭用プラネタリウム「HOMESTAR(ホームスター)」シリーズ初のVRアプリ「HOMESTAR VR」を発売しました。サムスンのGear VR対応に対応し、税込価格は790円とお手頃です。

「ホームスター」といえば、全世界で115万台以上を売り上げた人気家庭用プラネタリウム製品。170万個の星を映し出せる「MEGASTAR」シリーズを制作したプラネタリウムクリエイター、大平貴之氏が共同開発者として参加しており、家庭用と言えども高品質な夜空の星ぼしを寝室に映し出せるアイテムとして人気です。

そのHOMESTARシリーズから初のVR作品として発売されたのが「HOMESTAR VR」。アプリ開発はNintendo Switch対応ゲームなどを制作しているポケットが担当し、そこにセガトイズが協力。もちろん監修は大平氏が務めており、NASAの天体データを用いた正確な星空を再現、VRの特性を活かし位置や距離、色までを忠実に再現し、没入感にくわえて通常ではあり得ない足元までひろがる星空までも表現可能としました。
　
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/vr-6/" title="ホームスターVR">【ギャラリー】ホームスターVR (6枚)</a></p>
　
HOMESTAR VRには3つのモードあります。ひとつは世界の星空タイムトラベルと題し、地球上のあらゆる場所、好きな日時の星空を再現、誕生日やいろいろな記念日当時の夜空をもう一度見直す事が可能です。

2つめはVR天体プラネタリウム。史上初をうたう全天球型プラネタリウムモードを採用、360度見渡す限り、足元まですべて星だらけという、まるで宇宙空間にいるかのような状況に身を委ねられます。また季節ごとの星座に関する解説や神話のナレーションを4種類のBGMとともに楽しめるとのこと。

最後は満天の星空セレクション。世界7か所にある星空スポットをじっくりと眺めるためのコンテンツで、スイス・マッターホルンの夜空からイースター島、ボリビアのウユニ塩湖などの壮観な空をただただ静かに眺め続けられます。日本からは富士山から見た星空が収録されています。

HOMESTAR VRはGear VR対応アプリなので、鑑賞にGear VRが必要なのは言うまでもありません。入手はOculus Storeからのダウンロードのみ。価格は税込みで790円です。

あまりに美しい夜空にまさに没入できるというのはVRならではの特長です。ただ、VRになったことでせっかくの夜空を使用者ひとりでしか体験できないのは、欠点といえば欠点かもしれません。通常のHOMESTARシリーズなら家族やカップルで楽しむことができますが、VRの場合は没入感と同時にぼっち感も味わってしまう可能性も否定できません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jul 2017 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>