<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    TBSラジオが配信する音で観る映画「AudioMovie」でサスペンス作品を聴いたら没入感が凄すぎて放心状態に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/tbs-audiomovie/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F01e25940-0f46-11ea-bfc9-fc2d8d4be5bc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=70b79062320bb9c5c3e381810ffd49ea19725db5" />
TBSラジオが音で観る映画「AudioMovie（オーディオムービー）」をスタートしました。配信形式はポッドキャスト。第一弾コンテンツとして、スマッシュヒットしたデンマークの映画『THE GUILTY / ギルティ』を音声ドラマとして配信しています。1話約15分で、3話完結のコンテンツです。

この記事では、なぜポッドキャストでの配信なのか、ラジオドラマとの違い、などにも触れてAudioMovieを紹介します。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ公開のCybertruck vs F-150綱引き動画に疑惑。フォード「うちでもやるから1台送れ」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/cybertruck-vs-f-150-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F698ae330-0ff7-11ea-b5bd-ebc9c4d58444&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c1c796ea3f52b76f347e8d301cb0b08aad6b6114" />

テスラが先週発表したばかりの電気ピックアップトラックCybertruckは、そのカクカクしたポリゴンチックなデザイン、ハンマーで殴ってもへこまない頑丈さ、さらに砲丸を投げつけても割れないガラス(割れましたが)の採用といったわかりやすい特徴で多くの人を驚かせました。

しかし週が明けて、発表イベントでイーロン・マスクCEOが訴求した高出力のアピール、すなわちフォードF-150との綱引きの映像が、実はインチキなのではないかとする疑惑が生じています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    プロサッカー選手への道を拓くアプリ「Gloria」。アルゼンチンでサービス提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/gloria/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F286b3360-1000-11ea-ad6f-55646d413935&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa347f77d12f4a945b3c6a238e4cda5a48eefb03" />
Lionel Messi（リオネル・メッシ）は今も世界最高のサッカー選手として知られている。彼は最初の契約をFCバルセロナと13歳の時に結んだ。アルゼンチンの小さな町に育ったにもかかわらず、世界の名だたるサッカーチームが11歳の時から彼に注目していた。

メッシ氏の立身出世物語がスポーツ界の夢そのものであり、世界最高峰のチームであっても世界中の優れたプレーヤー全員を見つけることが不可能なのは、このゲームの参入障壁が驚くほど低いからだ。サッカーは誰でもプレイできる。小さな子どもに必要なのはボール代わりの何かと走れるスペースだけだ。そして現在サッカーには世界で40億人のプレーヤーとファンがいる。

そこへ登場したGloriaは、サッカーをプレイしている人でスマートフォンを使える人なら、誰でも見つけてもらえるチャンスを得られるアプリだ。Victoire Cogevina（ヴィクトワール・コゲヴィナ）氏とMatias Castello（マティアス・カステッロ）氏が1年前に米国サンフランシスコで共同設立した同社は、つい最近プレシードラウンドで非公開の金額を調達し、Initialized Capital、ロサンゼルスのMuse Capital、そしてVerizon Media GroupのCEOで、私のボスのボスであるGuru Gowrappan（グル・ゴーラッパン）氏を始めとするエンジェル投資家らがラウンドに参加した。

この投資の結果、Redditの共同創業者でもあるInitializedのAlexis Ohanian（アレクシス・オハニアン）氏がGloriaの取締役に就任した。



Gloria共同創業者のMatias Castello氏とVictoire Cogevina氏、およびInitialized共同創業者のAlexis Ohanian氏


コゲヴィナ氏とカステロ氏が出会った後、アルゼンチンの歴史を共用していること（二人ともそこで生まれた）、世界で最も人気のあるスポーツを愛していることからふたりは強く結びついた。カステロ氏の父は、コゲヴィナ氏が地元で応援していたRacingというチームで実際にプレイしていた。


アルゼンチンでスポーツエージェントをしていたコゲヴィナ氏は、サンフランシスコに移住して会社を立ち上げると、数カ月後にはカステロ氏を説得し、Facebookを辞めてフルタイムで彼女と一緒に働くよう決断させた。

「子供たちのために現在ほとんどない選択肢に代わるものを作ることが目標です」とカステロ氏は語る。「ものすごく才能があればアカデミーに入れるけれど、お金がたくさん必要です。参加するには費用がかかります。発見してもらうのが困難なうえにそういう問題もあるのです」。

クラブチームのスカウティング能力にも限界がある。ボカ・ジュニアーズやリバープレイスのように特に裕福なチームは広大なスカウティングのネットワークを持っている。「それでもアルゼンチンには300～350万人のプレーヤーがいるが、スカウトたちが見るのは年間5万人くらいだ」とカステロ氏は語る。

「現在、大ブレークを目指すアスリートはYouTubeで見つけてもらうか、お金を払ってアカデミーに行くしか発見される道はない」とコゲヴィナ氏は言う。Gloriaはサッカークラブ専用で、米国のクラブチーム、シアトル・サウンダーズのスカウティング・ディレクターらの協力を得て作ることができた。

「アカデミーで見つけてもらうためにいくらかかるかを私たちは知っています」とカステロ氏は言う。「2万～5万ドルという費用は、アプリのプロ機能に月間2.99ドル払うのとは比べ物になりません」。

現在ベータの同アプリは無料で利用可能で、アスリートはSNSと同じようにプロフィールを設定できる。将来のバージョンには、コーチング機能などのプロフェッショナルなツールを追加する予定だと創業者たちは語る。

Gloriaはアルゼンチンでスタートしており、すでにこの国で最大級のサッカークラブがいくつか顧客として契約を結んでいる。



[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    13インチMacBook Proを入れてコートを羽織れる極薄バックパック「INVIRU」の収納力を検証
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/13-macbook-inviru/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F780b7ff0-0f3e-11ea-a38f-53e7c771af69&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=712482987adc84cd148b6924120b739716f969ef" />
極薄バックパック「INVIRU」が、現在GREEN FUNDINGにてクラウドファンディング実施中です。プロジェクト期間はプロジェクト期間は12月31日までで、一般販売予定価格が9900円のところ30％割引などで展開されています。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポイント還元抑制のLINE Pay、今度は「年末クーポン祭」　吉野家など参加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/25/line-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb6635f50-1008-11ea-bf7d-8579b3de4733&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c9bbab454abfb44357bb7720acc6fb83f9ea181" />
キャッシュレス決済の還元を抑制する方針を示しているLINE Payが、年末年始に「年末感謝クーポン祭」を開催します。

「年末感謝クーポン祭」では、大手コンビニ・吉野家。ドラッグストア等のクーポンを配布。商品を絞らない「200円以下無料クーポン」や「300円以下無料クーポン」も用意します。期間は12月中で、実際に利用されたクーポンが合計で400万個に達し次第終了となります。



クーポンは12月1日以降、キャンペーンサイトよりダウンロードできます。クーポンは1人1個までで、「マイクーポン」一覧から確認できます。ダウンロード後のキャンセルはできません。

LINE Payアプリにおけるクーポンの設定方法は下記のとおりです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 23:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 12(仮)は5G対応で1億台以上売れる？アップルが予測とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/iphone-12-5g-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F884ea000-1000-11ea-8f7e-d4869eb19f52&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3b7e2a5cd0a155a37c7058af2755541ca652588c" />
様々なうわさ話が飛びかいつつある、iPhone2020年モデルことiPhone 12（仮称）。アップルがサプライチェーンパートナーに対して、その注文が1億台を超えると予測していると伝えたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    シェイクスピアの「ヘンリー8世」はどこまで別人が書いたのか？AIが判定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/8-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Faa913210-1003-11ea-bfe9-165db237e6e8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=198a2d04df7a874af6a1d3eb263e5cf33b24385b" />
劇作家のウィリアム・シェイクスピアが残した作品の多くは、別の作家との共著だといわれています。例えば、16世紀初期にイングランドを納めたヘンリー8世の生涯を描いた『ヘンリー8世』は、シェイクスピアの後継者であるジョン・フレッチャーとの共作であることが指摘されています。しかし、これまでフレッチャーがどこまで関わったのかは不明でした。

そこで、文学研究者がAIを用いて、フレッチャーがどの程度執筆したのかを調べました。

今回の試みは、チェコ・プラハにあるチェコ文学研究所のペトル・プレチャチ氏によるもの。AIにシェイクスピアとフレッチャー両方の「最も多く用いる単語」や「最も頻繁に用いられる言語リズムパターン」などを学習させ、『ヘンリー8世』のどの部分がシェイクスピアによるもので、どこがフレッチャーの手掛けた部分なのかを判定。その結果、フレッチャーは「半分以下」に関わった可能性が高いことが分かりました。

フレッチャーが執筆した箇所は章の始まりや中盤、終わりなどさまざまな部分に登場し、中にはシェイクスピアとフレッチャーの両方の特徴が混在した箇所も多くあったといいます。ただし、シェイクスピアがフレッチャーを、フレッチャーがシェイクスピアを「模倣」した可能性もあるため、より確度を高めるためにはさらなる検証が必要とのこと。

今回の技術が発展すれば、例えば有名な作品が複数の作家によるものだと分かったり、ある作品が実は有名作家が別のペンネームで執筆していた作品だと判明したりなど、新しい発見につながる可能性があります。また、「盗作」を発見するのにも役立つかもしれません。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 4／4 XL購入で1万6000円分の特典。日本Google ストアでブラックフライデーセールが11月29日より開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/pixel-4-4-xl-1-6000-google-11-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fad56dd90-100a-11ea-b5c1-1ac1ead031cd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=60c662457a721cffb54d0282e6b1c17b34a3ce7d" />

グーグルは日本のGoogle ストアにて、11月29日からブラックフライデーセールを開始すると発表しました。セールではPixelスマートフォンの購入により、特典が付属します。

特典の内容としては、Pixel 4／4 XLを購入すると、Google ストアで利用できる1万6000円分のプロモーションコードがプレゼントされます。また、Pixel 3a／3a XLを購入すると、Google Home Miniがプレゼントされます。

なお、どちらの特典も端末を11月29日午前12時0分（日本時間）から12月2日午後11時59分までに購入する必要があります。Pixel 4／4 XL購入時のプロモーションコードは端末の発送から8週間以内にメールで送られます。また、コードは日本のGoogle ストアでのみ有効で、2020年4月30日午後11時59分までに利用する必要があります。

そして、Pixel 3a／3a XLの特典は2つの製品をすべてショッピングカートに入れ、一度の注文で購入する必要があります。こちらのキャンペーンは在庫がなくなり次第終了します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:36:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：ドコモ、「ギガホ」「ギガライト」でAmazon プライムが1年分無料に。既存ユーザーも対象
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/docomo-amazon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fb1c779f0-1011-11ea-bfbe-80fb70048ef0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e76a4d2217556fab35970796495ec54d5c81bc01" />
NTTドコモは、アマゾンジャパンと連携し、新プラン「ギガホ」の契約者にAmazon プライム会員権を1年分無料で提供すると発表しました。キャンペーン申し込み用のWebサイトは、12月1日9時に公開されます。

また、スタート当初限定のキャンペーンとして、段階制プラン「ギガライト」の契約者もAmazon プライム 1年無料特典を受けられます。すでにギガホ・ギガライトを利用しているユーザーも対象となります。

なお、キャンペーンの無料期間の終了後は自動更新で課金されます。更新を希望しない場合は、Amazonの会員ページから解約手続きが必要となります。

Amazon プライム会員は動画見放題ビデオ「プライム・ビデオ」や、電子書籍読み放題の「prime reading」、Amazon.co.jpのお急ぎ便無料や限定セールといった特典を利用できる会員制サービス。通常の月額料金は500円（年間契約で4900円）となっています。

ドコモはAmazonとの取り組みとは別に、ディズニー動画が見放題の「ディズニーデラックス（Disney DELUXE）」と新プランの契約で12か月分の料金を割引するキャンペーンも実施しています。今回のAmazonとの取り組みによって、動画見放題の提供をさらに強化することになります。
■Amazonで5％還元も
今回のキャンペーンの対象ユーザーに対し、ドコモのスマホ決済「d払い」では、Amazonで購入額100円ごとに5％還元するキャンペーンも実施します。上限は1か月あたり3000ポイントで、期間限定dポイントで還元されます。

（発表会場から更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:58:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ、10.8インチのMatePad Proを発表。高輝度ディスプレイやクアッドスピーカー搭載のハイスペックモデル
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/10-8-matepad-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fbe0bac40-0ffd-11ea-bffb-80b13a1c954f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=294f3a1bc67269b21f3b24034f18d98796922861" />

中国ファーウェイは、新型タブレットの「MatePad Pro」を発表しました。

MatePad Proは10.8インチディスプレイを搭載したタブレットで、画面解像度は2560 x 1600ドット、ベゼル幅は4.9mmに抑えられており画面専有比率は90%に達します。このディスプレイはDCI-P3の色域に準拠し、540ニットを誇る高品質なもの。またディスプレイ右上にはパンチホールデザインにて、800万画素カメラが内蔵されています。

内部には最新プロセッサのKirin 990が採用され、RAM容量は6GB／8GBに内蔵ストレージは128GB／256GBとトップスペック。背面には1300万画素のメインカメラが搭載されています。バッテリー容量は7250mAhで40Wの高速充電（ワイヤレス給電時には15W）に対応しています。採用OSはファーウェイがAndroid OSに独自カスタムを施したEMUI 10です。

さらに、上位モデルではキーボードカバーとスタイラスが付属するのも特徴。両者を装着した様子は、まるで米アップルのiPad Proのようです。本体重量は460gと、iPad Proとほぼ同等。ただし厚さは7.2mm（iPad Proは5.9mm）と、ライバル製品に比べて若干分厚くなっています。また、本体にはHarman Kardon製のクアッドスピーカーが搭載されています。



MatePad Proはキーボードカバーとスタイラスが付属する、8GB RAM／256GB内蔵ストレージモデルが4999元（約7万8000円）、タブレット単品となる6GB RAM／128GB内蔵ストレージモデルが3299元（約5万1000円）で販売されます。

なお、現在のタブレット市場はiPad一強状態となっています。かつては米グーグルのNexusブランドのタブレットが人気だった過去もありましたが、同社はタブレット市場から撤退してしまいました。AndroidタブレットにはiPadと比べて廉価に入手できるという強みがあるのですが、スマートフォンの大型化でタブレットの需要が低下していること、そして残り少ない需要をアマゾンのKindle Fireシリーズに刈り取られていることから、多くのメーカーが製品投入を中止してしまったのかもしれません。

そんな中であえて高価格帯に投入される今回のMatePad Proは、Androidタブレットの生き残りの試金石となる可能性があります。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    小6女児誘拐、「子どもとスマホ」にどう向き合うか（石川温）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F533653b0-100d-11ea-bd76-b5179dd1afcc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=95a288e7c0c557e19fd333c32ab562379567096e" />
小学6年生の女児が、大阪から栃木まで連れ去られるという事件が発生した。35歳の容疑者と女児をつないだのはSNSだ。

年々、スマホを持ち始める子供の低年齢化が進む中、「子供にスマホをもたせるのが不安」と思う親も多いだろう。

スマホ業界的にはこれから「学割商戦」に突入する。児童や生徒であれば月額基本料金の割引が受けられたり、データ容量の増量キャンペーンが適用になる。

各キャリアやMVNOとしても来年3月までの卒業・進級・進学シーズンに向けて、新規顧客の獲得に躍起だ。

まだスマホデビューしていない家庭としても「受験勉強で合格したお祝い」「卒業式までにクラス全員でスマホデビューしてLINEグループを作って卒業」「クラス替えで別れてしまう友達との連絡手段」として、子供からスマホをせがまれる親も多いだろう。
まずルールづくり、子供と丁寧な話し合いを
　子供をスマホデビューさせる際、まずやるべきことは親と子供で、スマホを使う上でのルールづくりだ。何時まで使っていいのか、家だけで使っていのか、連絡先は家族と友達だけに限定するかなど、使って良いアプリは何なのかといったことを「親と子の話し合い」で決めるのが理想だ。親が一方的にルールをつくるのではなく、子供が納得する形で、ルールを一つ一つ丁寧に作っていくことが肝心だ。

ルールができたら、それを紙に書いて、冷蔵庫などに貼っておくことをおすすめしたい。毎日のようにルールを確認。ルールを破るような使い方をしたら没収や利用停止等といった厳罰も予め決めておきたい。

使っていくうちにルールを見直しをしてもいいだろう。もちろん、そのときも親と子で納得するまで話し合いたい。
　
子供にスマホを与える際、親としては「どんなふうに使っているのか」「決められた時間どおりに使わせたい」と思うのは当然だ。

ただ、ほとんどの親が「スマホのことはよくわからない」と、子供のスマホ利用に制限をかけたくても投げ出してしまうのではないだろうか。
「見守り」強化した格安スマホも登場
そんな「よくわからないけど、心配」という親におすすめしたいのが、格安スマホの「トーンモバイル」だ。月額1500円からで、子供の見守り機能が強化されている。

TwitterやYouTube、FacebookやInstagramといったSNSに加えてゲームや音楽、動画など32のサービスに対して、遠隔で通信制限をかけることが可能だ。

しかも、セルラー通信だけでなく、Wi-Fi通信においても通信制限が効くため、自宅でWi-Fiにつないでいても、子どもを守ることができる。

トーンモバイルではiPhone向けにもSIMカードを提供しているので、子供に人気のiPhoneでも見守りができるというのはかなり魅力だろう。
ワイモバは「スマホデビュー検定」12月開設
今後、子供がスマホを使うのは避けて通れない。そこで「いかにネットリテラシーを養うか」が重要となってくる。インターネットはとても便利なものだけに、いかに有益に使いこなし、悪影響のあるコンテンツやユーザーを判断し、近づかないようにするかが肝心となってくる。

そんななか、ワイモバイルは12月5日より「全国統一スマホデビュー検定」というサイトを立ち上げる。子供のスマホデビューにあたり、親子で一緒にスマホに関する正しい知識を学べるというものだ。検定には保護者用と子供用があり、「ネットいじめ」「ながらスマホ」「災害時のフェイクニュース」「フィルタリング」などについての設問があるという。回答終了後、親子でスマホを使用する上での取り決めをまとめられるルールリストの作成画面に進むことができるという。

まさにスマホの使い方を学び、ルール作りもできてしまうというわけだ。
SNS運営企業にも求められる「子供も守るルールの強化」
今回、被害にあった女児は12歳の小学6年生で、Twitterのダイレクトメッセージ機能で容疑者と連絡を取り合っていたという。

ただ、Twitterは13歳からしか利用できない規約となっているのだが、今回、事件が発生したということは、この規約が有効に働いているとは思い難い。

そもそも、Twitterはアカウントを年齢確認なしに簡単に作れてしまう環境も問題ではないか。子供向けのスマホであれば、LINEのようにキャリアのシステムと連動し、年齢確認をした上で、機能の拡張などを許すようにすべきだ。

Twitterも18歳未満は「他人のつぶやきは閲覧できるが、書き込みやダイレクトメッセーは利用不可」にすれば、だいぶマシになるのではないか。18歳以上となり、キャリアに本人確認することで、書き込みやダイレクトメッセージが使えるようになればいい。そうすることで悪意のある大人から子供を守ることができるのではないか。

「MVNO回線では年齢確認ができない」という課題もあるが、これは総務省などが指示をして、キャリアに年齢確認の仕組みの開放を迫るべきだろう。

子供の安全を守るのは親だけではどうにもならない。SNS事業者、キャリア、プロバイダなど今まで以上に業界全体で早急に取り組むべきだろう。もちろんその時は「親が理解しやすい機能」であることが重要だ。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 01:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2画面化スマホ LG G8X ThinQインプレ、ゲームに特化した仕掛けも
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/2-lg-g8x-thinq/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F78f2d2e0-0f63-11ea-bdbc-218a88f26c41&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e642667c403f052ce4ae3768335cc4ad8c597f67" />

2画面スマホといえば、2013年にNECカシオ（当時）がした「MEDIAS W」、ドコモとZTEが共同開発した「ZTE M」（2018年に発売）、最近では「Surface Duo」をマイクロソフトが発表するなど、再び注目を集めています。

閉じれば1画面のスマホとして使え、開けば2画面になり、1画面より多くの情報を表示できるのが特徴です。しかし、LGによると、独自性を極めるあまり「使い方がわからない」「ニッチすぎる」「高い」などのネガティブな印象が多く、ヒットには至っていないと言います。

こうしたことを踏まえ、LGが考えたのは「常時2画面である必要はない」ということ。LGが商品化したスマホ「G8X ThinQ」は、デュアルスクリーンケースが同梱され、ケースを装着すると2画面スマホに変身します。逆をいえば、ケースを付けずにスマホ単体（1画面）として使えるということです。

この記事では、G8X ThinQがこれまでのスマホと比べてどのような点が優れているのかを、「ZTE M」との比較も交えつつ、考えたいと思います。

▲ZTE M

まず、2画面に切り替える方法ですが、ZTE Mの場合、A画面だけ使用する「通常モード」のほかに、下記3つのモードが用意されています。いずれも、画面下にある「M」アイコンをタップして各モードを切り替えます。

・それぞれの画面で異なるアプリを起動できる「2画面モード」
・A画面と同じ映像をB画面に表示できる「ミラーモード」
・2画面をひとつのディスプレーとして使用できる「大画面モード」

▲G8X ThinQ


▲G8X ThinQの2画面表示はこのアイコンをタップして切り替える

一方、G8X ThinQの場合、ケースを装着すると、デュアルスクリーンをオンに切り替えるアイコンが画面の端に小さく表示されます。それをタップすることで、下に記載の各モードに切り替えられます。

・デュアルスクリーンのON / OFF
・画面の入れ替え
・片方の画面をもう片方に移動
・ワイドモード
・メインスクリーン節電

2画面を使って別々のアプリを個別に表示したり、ひとつのアプリを大画面で表示する、といったモードは共通しています。G8X ThinQには、片方の画面を使わない時に両画面を点灯しつつ、片方のみを暗くしてバッテリーの消費を抑えるモード「メインスクリーン節電」が用意されています。


▲2画面で別々の記事を表示


▲YouTubeを視聴しながらTwitterも見れる

2画面の具体的な活用方法は、例えば、Chromeを起動して別々の記事を読み比べたり、YouTubeを視聴しながらTwitterでつぶやいたり、というように様々あります。特に便利だと感じたのは、少し角度をつけて片方の画面をスタンド代わりに使えることでした（下の写真）。


▲動画視聴がしやすい

 
大画面モードはZTE Mより不便かも
一方で、2画面をひとつのディスプレーとして使用できる「大画面モード」は、Webブラウザの閲覧や動画視聴には不向きと言えそうです。

ZTE Mで大画面モードを表示すると、ヒンジ部分の影響で表示が途切れますが、ベゼルが狭いため、そこまで気になりませんでしたが、G8X ThinQでワイドモードを使うと、ヒンジ部分がむき出しになっているどころか、ベゼルがZTE Mよりも太いため、あまり良い印象を与えてくれませんでした（下の写真）。

▲ZTE Mはベゼルが細い

▲G8X ThinQはベゼルが太く、ヒンジ部分がむき出し

 
G8X ThinQはゲーム好きにたまらない仕掛けあり
しかし、ゲームとなればG8X ThinQの方が圧倒的に便利だと感じます。それは、片方にゲームの画面を表示し、もう片方をコントローラー（パッド）として使うという機能を搭載していること。これこそ、2画面を活かせる魅力だと感じます。

▲左上にあるコントローラーのようなアイコンをタップするとゲームの設定が行える

同機能は、ゲーム中に戻るボタンの左に表示されるコントローラーのようなアイコンをタップすることで使えます。

パッドのスタイルは下記4種類が用意されています。基本的にはハードウェアゲームパッドをサポートしているゲームでのみ使えますが、ハードウェアゲームパッドをサポートしていないゲームで使えるパッドを作成することも可能です。


▲コンソールゲームのスタイル


▲レーシングゲームのスタイル

▲アーケードゲームのスタイル


▲ベーシックゲームのスタイル

まずは、試しに3Dのガンシューティングゲーム「Call of Duty: Mobile（以下、CoD：M）」をプレイしてみました。

▲LG G8X ThinQで「CoD：M」をプレイ

このゲームはデフォルトで用意されていたパッドが使えなかったので、同ゲーム用のパッドを作成してみました。特にこうしたゲームでは、周囲にいる敵の位置を把握するためにも、広い視野で見れた方が有利です。ゲーム画面とパッドの画面を分けることで、メインのプレイ画面に指がかぶらなくて済みます。

しかし残念なことに、せっかく作成したパッドで補えたのは前後左右に移動するための方向ボタンのみでした。リロードやシューティング、武器の切り替えといった操作は、どうしてもパッドではなく、メインのプレイ画面で行う必要がありそうです。

▲LG G8X ThinQで「アスファルト9」をプレイ

一方、レーシングゲームの「アスファルト9：Legends」では、パッドがレーシングゲームのスタイルよりもコンソールゲームのスタイルの方が、使いやすいと感じました。「L1」もしくは「L2」をタップするとドリフト、「R1」もしくは「R2」をタップするとニトロが使えます。

アスファルト9では、加速とステアリングを自動で行ってくれるため、レーシングゲーム用のハンドルは全く必要ありません。むしろ、親指の届く範囲にあるLとRボタンを備えるコンソールゲーム用のパッドが使いやすいと感じました。

この他にも、単純にコントローラーとして使えるだけでなく、ゲーム待機中にディスプレイの輝度とパフォーマンスを抑え、バッテリーの消費を抑える「ゲーム待機中節電」や、プレイ中の画面をスクショ撮影できる、YouTubeでゲームタイトルを検索できる、ゲーム中の通知を制限するなど、気の利いた機能がたくさん用意されています。
意外と綺麗に撮れるG8X ThinQ
ZTE Mユーザーだからこそ感じるG8X ThinQの魅力は、ゲームに限ったことではありません。実際に2機種で撮影した写真を見比べてみましょう。


▲ポートレートの比較

カメラのスペックはZTE Mが有効画素数約2030万画素、G8X ThinQは背面に有効画素数約1,200万画素の標準カメラと有効画素数約1,300万画素で画角136度の超広角カメラを搭載しています。インカメラは単眼ですが、画素数は3200万画素と、セルフィー向きな仕様です。

ポートレート（上の写真）は、どちらの機種もインカメラで撮影しました。画角が異なる点はご容赦ください。全体的に暗いZTE Mの写真よりも、G8X ThinQの方が程よい明るさを担保できています。




カメラの比較に関しては、ZTE Mは単眼でG8X ThinQが複眼構成なので、単純に良し悪しを判断するのは難しいです。G8X ThinQは、どうしても2画面だけが注目されがちですが、超ワイドに撮れるのも魅力です。

 
防水やFeliCaに対応するも、やや重いG8X ThinQ
カメラの他に気になるのが耐久性です。ZTE Mは、防水やFeliCa（おサイフケータイ）などの、いわゆる日本仕様には非対応でした。G8X ThinQは、付属のケースは防水に対応しないものの、本体はしっかりと対応しています。

手に持ったときの感じ方は人それぞれ違いますが、単体では193gと、大画面のスマホとしては標準的な重さと言えます。しかし、ケースを装着した場合の重さは331gとなるため、片手で持ち続けるには、ややつらいです。サイズは単体で76&times;160&times;8.4mm、ケース装着時で164&times;166&times;15.0mm。

ちなみに、ZTE Mの重さは約226g、サイズは72&times;151&times;12.1mmです。G8X ThinQは、必要に応じてケース装着し、2画面化できる半面、重さとサイズは妥協するしかなさそうです。

▲G8X ThinQ本体下部のType-C端子とケース下部の端子が噛み合うように装着

さらに、注意すべきは充電方法です。ZTE MとG8X ThinQの充電端子はどちらもUSB Type-Cを採用しています。G8X ThinQの場合、本体下部のType-C端子とケース下部の端子が噛み合うように装着します。

▲変換アダプターはマグネットでくっつく

ケースを装着すると、Type-C端子穴は隠れてしまいます。ケースを装着したまま充電するには、付属の変換アダプターにType-Cケーブルを接続し、さらにそれをケースにカチッと付けます。

 
ZTE Mからの買い替えはありかも
G8X ThinQは、ZTE Mユーザーが買い換えたとしても、思う存分満足できそうです。とくにカメラやゲーム、防水やおサイフケータイに対応している点においては、すごく魅力を感じます。

今現在、大手キャリアで購入できる2画面スマホは選択肢が非常に限られています。より多くのアプリが2画面表示をサーポートすることで、真価を発揮できると言えるでしょう。G8X ThinQが単なる一発屋で終わらないように願うばかりです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天が「Galaxy Note10+」の取り扱いを発表。Galaxy Budsをプレゼントするキャンペーンも実施
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/galaxy-note10-galaxy-buds/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff3ced530-1009-11ea-bedc-02f218e416cb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6d9e147a0939b5f128b7c08257fbc92e9321228b" />

楽天モバイルは、MNOとMVNO共通で使える新機種として「Galaxy Note10+」「Galaxy S10」「OPPO A5 2020」「AQUOS sense3 plus」を12月3日（火）以降、各販売チャネルにて順次発売します。

発売に先立ち、楽天モバイル公式サイトで11月26日（火）午前10時から、4機種すべての注文受付を開始しました。

なお、全ての機種がSIMフリーとして販売され、「楽天モバイル 楽天市場店」では単体で購入できます。

楽天市場店での販売価格は次のとおりです。

Galaxy Note10+──12万6800円
Galaxy S10──9万9800円
AQUOS sense3 plus──4万8800円
OPPO A5 2020──2万9480円



▲発売スケジュール

Galaxy Note10+
▲手書きの文字をテキストに変換できる

Galaxy Note10+は、付属のSペンを使って、メモを取ったり絵を描けます。また、手書きの文字をテキストデータへ変換することも可能です。背面には約123度の超広角カメラや望遠カメラに加え、深度即位用のカメラを搭載します。
関連記事
国内版Galaxy Note 10+実機レビュー、大満足だが電池持ちが課題か（石野純也）

Galaxy S10
▲Galaxy S10

Galaxy S10は、約6.1インチの有機ELディスプレイを搭載したスマホ。パンチホールを採用したことで、ほぼフレームレスな外観が特徴。ワイヤレス充電にも対応し、他のデバイスへ電力供給できる機能も備えます。
関連記事
2年ぶり大刷新。Galaxy S10シリーズは何が変わったのか　実機レポ（石野純也）

AQUOS sense3 plus

▲AQUOS sense3 plus

AQUOS sense3 plusは、4000mAhのバッテリーと省電力性能に優れた約6インチのIGZO液晶ディスプレイを搭載。この他にも、立体音響技術「Dolby Atmos」に対応したステレオスピーカーを搭載します。
関連記事
シャープ、AQUOS sense3/sense3 plus発表。前モデルから仕様を底上げ

OPPO A5 2020
▲OPPO A5 2020

OPPO A5 2020は、5000mAhの大容量バッテリーを搭載し、他のデバイスへ電力供給できる機能を備えたスマホ。背面に119度の超広角やモノクロなどの4眼カメラを搭載します。この他にも、FMラジオや防水防塵に対応します。
関連記事
格安なのに4眼カメラ。OPPOがコスパスマホ「A5 2020」投入



新機種いきなり大特価キャンペーン



このうち、Galaxy Note10+、Galaxy S10、AQUOS sense3 plusのいずれかを楽天モバイル（MVNO）の通話SIMとセットで新規契約すると、割引する「新機種いきなり大特価」キャンペーンを実施します。

割引後の価格は次のとおりです。


Galaxy Note10+──11万7800円
Galaxy S10──8万9800円
AQUOS sense3 plus──4万4800円



機種変更も大特価キャンペーン

下記の対象購入期間中に楽天モバイル（MVNO）において、公式サイトまたはショップでAQUOS sense3 plusに機種変更すると、割引する「機種変更も大特価」キャンペーンを実施します。

楽天モバイル公式サイト──2019年11月26日（火）10:00～2020年1月16日（木）8:59
楽天モバイルショップ──2019年12月3日（火）開店時間～2020年1月15日（水）閉店時間

キャンペーン適用後の価格は次のとおりです。


楽天モバイル公式サイト──4万2819円
楽天モバイルショップ──4万7700円




Galaxy Note10+ / S10購入者にGalaxy Budsをプレゼント
楽天モバイルは、Galaxy Note10+ / S10を2020年1月16日までに購入し、1月23日までに専用サイトから応募したユーザーに、ワイヤレスイヤホン「Galaxy Buds」をプレゼントするキャンペーンを実施します。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 01:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods Proの左側が不調に……。ジーニアスバーで交換ついでに不具合情報をリサーチしてきた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/airpods-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/01f083a0-1002-11ea-8ff7-7d13e8ecdf2a" />発売と同時に使い始めたAirPods Proですが、いきなり不具合に遭遇。色々とやってみましたが、結局ユニット交換になってしまいました。自分の周囲では不具合報告がポロポロとありますが実際のところどうなんでしょうか？ 修理ついでにアップルストアのジーニアスバーで聞いてきました。

 
購入して数日で不具合発生
発売されてそろそろ1か月。未だに品薄状態が続くアップルのAirPods Proですが、高機能なアクティブノイズキャンセリング機能は思ったよりも色々と課題があるようです。

まず、発売早々に専用ファームウェアが配信されて接続性の改善が施されました。その2週間後にもさらに新しいファームウェアが配信されており、専用ケースでの充電とノイズキャンセリングの改善が施されています。
関連記事：
AirPods Proにファームウェア・アップデート配信開始。バージョン確認の方法

自分のAirPods Proは発売初日の10月30日に受け取りしたもの。初期ファームウェアバージョンは2B576ですが、入手した時点では既に2B584にアップデートされていました。

そんなAirPods Proですが、使い始めて数日過ぎた頃から外のノイズレベルが変動するような状態になると、左側のみブツブツと途切れたり、ポッポッとノイズが入ったりするように。

例えば、駅のホームで電車を待っていて電車が入ってきた時などです。部屋で聞いている時は発生しません。同一条件で、AirPods(第2世代)を使うと何も起こりません。試しにAirPods Proのノイズコントロールを「オフ」にしてみると、問題が再現しないことから、自分ではアクティブノイズキャンセリングに問題があるのではと想定していました。

　
▲AirPodsのファームウェア2B584と最新バージョンの2B588。ファームウェアのアップデートは自動的に行われますが条件があります。iOS 13.2以降にアップデートされたiPhone, iPadシリーズで、専用ケースと本体共に充電済のAirPods Proと接続状態でかつ、WiFi接続されている場合に実行されます。iOSのアップデートとは異なり状態が見えません。AirPods Proのファームウェアバージョンは設定 一般 情報から確認ができます

さらに1週間後には、専用ケースに戻した際に左側のみ充電されない状態が不定期に発生し、赤い「!」アイコンがちらちらと表示されるようになりました。その時は再ペアリングをしたり、AirPods Proをリセットしたりして解決しましたが、数時間後には再現してしまいます。充電ケース内部の充電端子の汚れや接触不良を疑いましたが、購入したばかりなので端子部は綺麗です。


▲左側のみ「！」が表示されて接続も充電もできなくなった状態


▲ケース内部にあるイヤホンの充電端子。長期間使っているとホコリが溜まって接触不要が起きることがありますが、これはまだ新しいので綺麗です

そんな状況のなか、さらに新しいファームウェアバージョン2B588が配信されました。不具合の現象が、自分の事例とほぼ合致していたので期待してアップデートされるのを待ち、アップデート後に再度状況確認をしましたが、全く改善されません。結局、自力での解決はできないと判断してアップルのサポートに連絡。アップルストア内のジーニアスバーで現象の確認となりました。

 
変だと思ったらまずはリセット


予約をした日時にジーニアスバーへ行って状態を見てもらいます。iPhone上のエラー表示を見てすぐに、スタッフは馴れたように該当の左側ユニットの交換決定と判断しました。残念ながらその日は交換用の製品が無くなってしまい後日の対応に。似たような現象は他にもあるのか質問をすると、日に数件問い合わせや相談があるとのことでした。実は珍しい事例では無かったようです。もしも、再現性が低い場合は、エラー時のスクリーンショットなどがあれば確認しやすいとのこと。


▲職場から一番近いアップルストア銀座店4Fにあるジーニアスバーで状況チェック。エラー状態をiPadに入力し、スタッフがカルテを作っていきます。時間にして10分程度でした。なお、ジーニアスバーでサポートを受ける際には、元箱や購入が確認できるレシートや注文メールのコピーが必要です

2日後、アップルストアからの連絡で交換に訪れると、左側だけの交換用ユニットを渡されて、元々の左側ユニットは回収されました。その時の担当にも今回の件について聞くと、正式な発表がされていないので推測でしかないですが、同じ様にノイズが発生したり切断したりすることがある旨の問い合わせがユーザーから入っている状況だそうです。



▲交換用となる左耳だけのユニットが専用箱で届きます。よほどのことがない限り全交換にはなりません。交換用のユニットに付いているイヤーチップはMサイズ。自分はSサイズなので交換してもらい受け取りました

 

AirPods Pro、左のみボツボツ途切れるので、Apple Storeにて交換。左右の充電状態が揃うまでオレンジの点滅を繰り返します。暫し放置。 pic.twitter.com/RM6VAICeAF
- Ken Shimoda (@ShimoKen) 2019年11月24日

交換したてのユニットはバッテリーの充電状態とファームウェアのバージョン違いの可能性があるため、左右の状態がそろうまでは、ステータスランプがオレンジの点滅状態になります。Lightningケーブルを接続してそのまま1時間くらい放置すると、点滅は止まり使用できるようになりました。

その時のスタッフからアドバイスされたことは、何か変だと思ったら、まずはAirPods Proのリセット操作をするということ。大半の問題はこれで解決するそうです。特に最近の頻繁なファームウェアアップデート後に再接続が上手くできていない場合があり、これもリセット操作で解決するそうです。

リセット方法はペアリングを解除した後で、AirPods Proを専用ケースに入れて蓋を開けた状態で裏側の設定ボタンを長押し、LEDがオレンジ色で点滅するまで待ちます。その後、再度ペアリングをやりなおします。

自分の場合は、既に何度かリセット操作を実行済だったのも交換判断になったようです。交換後はノイズキャンセリングを有効にしても変なノイズが発生しなくなりました。気のせいかノイズキャンセリングレベルも上がったようにも思えます。

iOSのアップデートもそうですが、最近のアップル製品はファームウェアアップデートが頻繁に行われています。こまめにチェックするのが良さそうです。

 
関連記事：
AirPods Pro発表。ノイズキャンセルと遮音チップ採用、2万7800円で10月30日発売
AirPods Pro実機レビュー。やわらかフィットで感動のノイズキャンセリング体験
AirPods Pro実機をソニーのWF-1000XM3と比較 ノイズキャンセリングの決定版は？
「ノイキャンが想像以上に効いている」AirPods Pro発売、Apple表参道は大盛況
AirPods Proの本当の凄さ。NC性能、音質、小ささ以上の魅力はここ！ソニーWF-1000XM3とも比較（本田雅一）
Appleが「AirPods Proを作れた理由」を分析してみる（西田宗千佳）
ノイキャン嫌いでも納得のAirPods Pro。これはAppleらしい完成度

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    TwitterとFacebook、一部アプリが個人情報に不正アクセスできた可能性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/twitter-facebook/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc1d4af40-100a-11ea-afe3-a8fb3c397ab9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=16471c34950127a743f34d3e96afbc4c432b9c08" />
TwitterおよびFacebookは、アカウントと連携した一部Androidアプリが個人データに不正アクセスできた可能性があると発表しました。

これらは両社のシステムに脆弱性があったわけではなく「oneAudience」というモバイルSDK（ソフトウェア開発キット）によるものとのこと。Twitterはアカウントに連携したアプリを確認した上で、信頼できないアプリの削除や、使用しなくなったアプリの連携を取り消すことを呼びかけています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ウェブの父ティム・バーナーズ＝リー氏、ウェブをより良くする行動指針「Contract for the Web」を発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/contract-for-the-web/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fd261c2f0-1003-11ea-b63e-13630391443a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=92bdd16905457d42d206df1dae80f75d7ac5acc1" />
ティム・バーナーズ＝リー氏がWord Wide Web（WWW）を考案してから30年、インターネットは多くの人々にとって、なくてはならないものになりました。しかし同氏は、少数の強力な企業が支配し、ユーザーは自分のオンラインデータをコントロールできず、なにより、まだ世界人口の半数がオンラインに接続できない現状に満足はしていないようです。

そのティム・バーナーズ＝リーが11月25日（現地時間）、ウェブへのアクセスやプライバシー、オープン性などを確保するための行動指針「Contract for the Web」を発表しました。

Contract for the Webは、2018年のWebサミットでその構想が発表されていたもの。1年をかけて、フランスとドイツの政府、Google、Microsoftを含む企業、WikimediaやWeb Foundationなどの団体からの意見をもとに草案が作成され、最終的に9つの原則としてまとめられています。

すでに150以上の企業や組織が、サポーターとしてContract for the Webの支持を表明しており、テック系大手ではGoogleやMicosoft、Facebook、Twitterなども含まれます。ただし、発表時点ではAmazonとAppleは支持をしていないようです。

Contract for the Webは、順守すべき行動指針というだけで、なんら強制力があるものではありません。ただ、今後支持を表明した政府が法規制に組み込んだり、各企業がサービス展開時などに意識することで、インターネットがより良いものになっていく可能性はありそうです。

なお、The Guardianによると、支持を表明したにも関わらず、原則を則った行動をしていない場合、証人リストから削除されるとのことです。

ちなみに、9つの原則のうち3つは一般市民向けとなっており、個人的に支持の表明も可能です。内容としては「ウェブの作り手や協力者になること」「互いの意見と人間の尊厳を尊重する強力なコミュニティを築くこと」「ウェブのために戦うこと」となっています。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 02:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ゴンチャ ジャパン」社長に元アップル・マクドナルド日本法人の原田氏
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/gongcha/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fadd09f70-1020-11ea-8faf-c8cea0faacb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b4c21f8fbeb2325363c7af3d413fc3db84c6776f" />
台湾発のタピオカチェーン「ゴンチャ」を展開するゴンチャ ジャパンの代表取締役社長に、元アップル日本法人、日本マクドナルドHD社長などを歴任した原田泳幸氏が就任します。

原田氏は1948年生まれで、長崎県佐世保市出身。1997年から2004年までアップル日本法人の代表取締役社長兼米アップルの副社長、2014年から2016年にはベネッセHDの代表取締役会長兼社長を歴任したほか、2013年から2019年までソニーの社外取締役に就任しています。

ゴンチャは2006年に台湾・高雄市で創業。台湾・韓国・フィリピン・マレーシア・シンガポール・メキシコ・オーストラリア・カナダ・英国・米国など17の国と地域に1000店舗以上を展開しています。

その日本法人となるゴンチャ ジャパンは、2015年に東京・原宿に1号店をオープン。現在は関東1都3県を中心に静岡県・広島県・福岡県・沖縄県にて店舗を展開。11月28日には東京・下北沢に新店舗もオープンします。

アップル・マクドナルド・ベネッセ・そしてゴンチャと、ITから飲食・教育を手掛ける異色の経歴と言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    顔パスの自動改札機、大阪メトロが試験設置
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/osakametro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=958%2C744%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1031%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F4b230660-100c-11ea-a397-a60a9b1def03&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea1e863c0d3567a2bce8b198772c5a24f23fbf75" />
大阪メトロ（Osaka Metro、大阪市高速電気軌道）は25日、顔認証に対応した自動改札機を試験的に設置すると発表しました。同社は2024年度までに、全駅で「チケットレス改札」の導入を目指すとしており、今回は大阪メトロの社員を対象として技術を検証します。

大阪メトロが開発した次世代型改札機は、QRコードリーダーと顔認証用のカメラを搭載。QRコードに紐付けられたデータと顔写真データに改札を通過する人を照合し、合っていればゲートが開きます。

これは日本の出国手続きで使われている顔認証ゲートと似た仕組みと言えます。日本の出国手続きではパスポートに搭載されてICチップから顔写真を読み込み、所持者の顔と照会しますが、大阪メトロの改札機ではQRコードを"鍵"として、あらかじめ登録された顔写真データを参照します。

実証実験における設置場所は4駅で、長堀鶴見緑地線ドーム前千代崎駅、中央線森ノ宮駅、堺筋線動物園前駅、御堂筋線大国町駅となっています。設置期間は12月19日〜2020年9月30日です。

この技術が実用化された場合、定期券のような仕組みと親和性がありそうです。QRコードを表示するスマホ（あるいは紙でも）さえあれば、顔認証だけで通れる"スマホ定期券"のようなサービスが期待されます。

あるいは、アプリで購入から顔写真登録まで完結する1日乗車券のようなサービスを用意できれば、訪日外国人向けの利便性向上にも使えるかもしれません。

確実に言えるのは、この技術が（少なくとも近い将来には）PiTaPaやICOCA、あるいはSuicaのような交通系ICカードの置き換えにはならないであろうということです。あらかじめ顔写真を登録する手間がある上、QRコード読取＋顔認証の仕組みは、改札機1つを通過するのに時間がかかりすぎるという問題があります。
関連記事：
JR東「QRコードはSuicaの代わりにはならない」──交通&times;QR決済の可能性を考える

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    映像が遠隔視聴できるドラレコアプリ「VTeacher」。チャット読み上げによるサポート機能も搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/vteacher/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=645%2C665%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=776%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F08b2bbb0-100a-11ea-bdff-c226fb7045d0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=85cbb779394c94ed193c17b5fa4aad89b1c0ad1a" />
2019年11月26日、鈴木ソフトラボラトリー合同会社は、運転中の映像を遠隔視聴できるドライブレコーダーアプリ「VTeacher」を発表しました。対応機種はiPhoneのみで、動作はiPhone5以降の機種かつiOS10.3.3以上。2019年12月1日よりサービス開始となります。

利用するには、まず車に設置する用のスマートフォンにアプリをインストールした後、スタンドを使ってダッシュボードの上などに設置。その後、アプリを立ち上げて「クラウド録画」を押すことで、一般的なドライブレコーダーと同じように運転中の映像が録画されます。


映像を遠隔視聴する「サポーター」側は、PCやスマートフォンで専用のWebページにアクセスし、認証用のIDとパスワードを入力してログイン。そうすると、車の現在地が確認できたり、映像をリアルタイムで視聴できたりします。遠隔視聴の際には、ドライバーの声も聞くことが可能です。

音声通話には対応していないため、ドライバーとサポーターが通話することはできませんが、専用Webページのチャットに文字入力をすることでアプリが文字を読み上げ、ドライバーに情報を伝えることができます。電話で通話できない状況でも、文字入力で意思疎通ができるのは、利点だといえます。


遠隔視聴はPCだと最大1秒、スマートフォンでは最大10秒ほどのラグが発生するとのこと。方向指示などを行う際は、このラグがネックになるかもしれません。できるだけラグのない状況で視聴したいのであれば、PCでの遠隔視聴が望ましいでしょう。

本アプリは連続20分までの遠隔視聴は無料ですが、20分以上は有料。ただし料金は1カ月120円からと、そこまで高額ではないので、万が一の事態を避けるための保険として考えると安いかもしれません。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 03:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米マサチューセッツ州警察、ロボット警察犬を試用中。Boston DynamicsのSpot使用、移動式監視カメラとして
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/boston-dynamics-spot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F6113a520-1010-11ea-b7f4-eb4bf6ae8102&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0b0d860da6fe25b4173dc7574cb9d776f254d405" />
Boston Dynamicsが開発する犬型ロボットSpotの活用方法を模索中ですが、アメリカ自由人権協会(ACLU)と米国のラジオ局WBURは、米マサチューセッツ州警察の爆弾処理班が8月から11月にかけてこのSpotをリースしていたことを伝えました。

Spotがどのような役割を与えられたかまでは定かでなかったものの、州警察のスポークスマンは取材に対し危険物が仕掛けられたと想定される場所を見回る「移動式監視デバイス」としてロボット犬の可能性を試したと述べました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflixがニューヨークの歴史的シアターと契約。自社作品を上映する「専用シアター」として利用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1599%2C1000%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C750&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F8570cf40-1012-11ea-b0f7-3be91fb4869e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fcee0495224a901d85a32483b17eed453af55596" />
2019年11月25日(現地時間)、Netflixはニューヨークにある「パリ劇場」(Paris Theater)とリース契約を締結したと発表しました。イベントの開催や、自社映画を上映する専用シアターとして利用するとしています。

パリ劇場はニューヨークに残る最古の劇場の一つで、ニューヨークで唯一のスクリーンが一つしかないシングルスクリーンシアターです。111年の歴史を誇るパリ劇場は、残念ながら2019年8月に閉館しましたが、今回のNetflixとの契約で再びシアターとして利用されることとなりました。

Netflixは、今月上旬からスカーレット・ヨハンソンとアダム・ドライバーが出演する同社の映画作品『Marriage Story』を上映するイベントをパリ劇場で開催。このイベントが成功したことと、歴史的なシアターを救いたいということで、リース契約を締結するに至ったとのこと。

今回のパリ劇場以外にも、Netflixは歴史あるシアターと協力関係を結ぶことに積極的で、他にもロサンゼルスでも同様の試みを行っています。このように歴史的なシアターと協力することは、映画ファンの支持を得ることはもちろん、ハリウッドの重鎮たちとの関係強化にもつながります。

また、Netflixはこれまでに幾つもの高い評価を得る映画作品を制作してきたものの、劇場上映されていないことからオスカー関係者から正当に評価されませんでした。昨年には、スティーブン・スピルバーグが「オスカーではなくエミー賞(テレビドラマを表彰するコンテスト)で戦うべきだ」とコメントしたほどです。

今回のような専用のシアターを得ることで自社作品を「劇場で長期上映」することができ、ハリウッドの重鎮たちの言う「オスカーの条件」を満たすことにもなります。
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折り目は濃くなる？「Galaxy Fold」をメイン端末として1か月使ってみました
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/galaxy-fold-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/df8e94b0-0f38-11ea-aa5d-5f1a5d4e4019" />
日本初のフォルダブルスマホ「Galaxy Fold SCV44」を発売日に購入してから1か月が経ちました。この間、おサイフケータイのためにiPhoneも持ち歩いてきましたが、基本的にメイン端末として本機を使い続けてきました。そこで今回は1ヵ月使い続けてきたうえでの個人的なGalaxy Foldの総括的なレビューをQ&amp;A形式でお届けしたいと思います。

 
   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Razer、アイコン表示できるUSBマイクとChroma対応マウスパッドを11月29日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/razer-usb-chroma-11-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F8c764850-100e-11ea-bdf7-8bcd4d4ba4a0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3c394aef5b490c623514de411e2a76c6e208fae5" />
各種ゲーミングデバイスを手掛けるRazerが、LEDディスプレイにアイコンを表示できるUSBマイク「Razer Seiren Emote」とChroma対応の光るマウスパッド「Razer Firefly V2」を11月29日（金）に日本国内で発売します。価格はRazer Seiren Emoteが1万8000円（税別）、Razer Firefly V2が5891円（税別）。

まずRazer Seiren Emoteですが、8x8ドットのLEDディスプレイを備えたUSBマイクです。USBマイクにディスプレイを設けてどうするのかと思うところですが、これは動画配信者向けのアイテムです。映像中にマイクも映しつつ、専用ソフトを利用することで、視聴者から新しくフォローされたときなどシーンに合わせて個別のアイコンを表示可能。アイコンは100種類以上あり、自作もできます。

専用ソフトの対応OSはWindows 7以降で、配信プラットフォームはTwitchとMixer、配信ツールはStreamlabs OBSとXSplitに対応しています。

なお、もちろんマイク単体でも利用できます。単一指向性に属するハイパーカーディオイド集音パターンを採用しており、声の微細な変化も捉えられる一方、ノイズとなる周辺音を遮断します。



​​​​​​もう一つのRazer Firefly V2は、Razer Chromaに対応したハードタイプの薄型マウスパッドです。専用ソフトを使って発光パターンをカスタマイズできるほか、​​​​​他のChroma対応マウスやキーボードと同期させ、一体感のあるライトエフェクトも楽しめるとのこと。​​​​

なお、光るという点を除いてはただのマウスパッドですが、マウスのケーブルキャッチも備えるなど、しっかりとゲーミング仕様にはなっています。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビル広告をARで、広告料もビル所有者に支払い　KDDIなどとタッグ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/ar-kddi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F59326580-1029-11ea-b798-ab07a1fd7875&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9cf8d699bf3d5397e6525bfe44d7431b581babec" />
ビルをスマホカメラで覗くとARの動画広告が表示される──。そんなARプラットフォーム「ARaddin」を開発するZEPPELINは、KDDI・電通デジタルと提携し同プラットフォームの提供を開始しました。

「ARaddin」は、AR技術を用いて事前に登録したビルをスマホのカメラで覗くと、建造物の壁面等にARの動画広告（人物・キャラクターなど）が飛び出す仕組みです。

また、KDDIとの業務提携により、KDDIが戦略パートナーシップを結ぶ米SturfeeのVisual Positioning Service（VPS）技術を搭載。同技術はスマートフォンのカメラ越しの画像と3Dマップを照合し、位置情報だけでなく向きや方位まで細かな位置情報を特定できます。同技術を活用することで、ビルの場所や形を補足し、現実世界のビル上にAR広告を表示できるといいます。





また、通常のビル広告と同様に、広告費の一部をビル所有者が受け取れる仕組みも構築。これを機能させるために、広告主とビル所有者をマッチングさせるためのプラットフォームや、ビルの所有比率に応じて広告費を分配するサービスも提供します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 05:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハリポタ魔法同盟で魔法薬学の教室イベント、スネイプ先生の部屋行き1kmポートキーも #HPWU
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/26/1km-hpwu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fc0010970-1046-11ea-be4b-2a74bbff31cf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ddd6f0814f1ce22acff30472a2641e66ffe65868" />

ポケモンGOのナイアンティックとワーナーが運営するリアルワールドゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』で、約一週間の期間限定イベント「ホグワーツの英雄たち」が11月27日早朝から始まります。

イベント中は若き日のハリーやスネイプ先生、シリウス・ブラックなど、「ホグワーツの伝説・魔法薬学の教室」登録簿のファウンダブルが増加。新しい場所「スネイプ先生の部屋」(研究室)に飛べる、1kmのポートキーも期間限定で出現します。

ほかボーナスは痕跡検知ドリンク使用で魔法薬学の教室ファウンダブル出現率がさらに増加、痕跡検知ドリンクのマスターノート効果向上、キー素材のひとつであるエルンペントの角がマップ上に多く出現など。

ストアには銀の鍵や痕跡検知ドリンクの入った期間限定の無料バンドルが入荷します。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 08:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>