<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ソフトバンク通信子会社、12月19日に上場　約2.4兆円を調達
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/12-19-2-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F39ecff20-e652-11e8-b6bd-c4d2b4da1b2f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=06987a3bd5cc0cd09bb32e651d28baad9c263dc8" />
ソフトバンクグループの通信子会社（携帯キャリア子会社）は、12月19日に東京証券取引所に上場します。

想定時価総額は約7.2兆円で、株式の売り出し後、ソフトバンクグループの出資比率は現在の99.99%から63.1%に低下する見通し。ソフトバンクグループは最大2.4兆円を調達することになります。

この上場により、ソフトバンクグループはビジョンファンドを始めとする投資事業に専念。上場の目的について同グループは「投資を進める当社と、通信事業分野における中核企業であるソフトバンクの役割と価値を明確に分けること」とコメントしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 03:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    クレカ・電子マネー対応の決済端末「VEGA3000」 ソフトバンクが店舗向けに発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/vega3000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ffb163510-e632-11e8-8aa3-7dfed6cf8c7d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eb2282f54d6230c1c62f680217e5b2b0a6051c1c" />
決済代行・オンライン決済サービスを手がけるソフトバンク・ペイメント・サービスは、マルチ決済端末「VEGA3000」の提供を開始しました。

「VEGA3000」は、銀聯カードを含む主要クレジットカード・電子マネーに1台で対応することが売り。またプリンタを内蔵し、決済からレシート印字までを1台で完結できます。

対応するカードブランド・電子マネーは下記の通りです。



今回の提供開始に伴い、長崎・伊王島の「i+Land nagasaki（アイランドナガサキ）」に「VEGA3000」を先行導入しているとのこと。ソフトバンク・ペイメント・サービスは今後について『EC向けオンライン決済に加えて店舗向け決済も充実させていくことで、今後も事業者のニーズに沿った付加価値の高い決済総合サービスを提供していきます』とコメントしています。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    進化したRazer Phone 2でゲーミングスマホ市場を攻めるRazer：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/razer-phone-2-razer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F5f782cc0-e345-11e8-beff-073d85680cda&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=39ad46111425ad874810b848504c31b0c191b692" />

Razerから1年ぶりとなる新型スマートフォン「Razer Phone 2」が登場しました。初代モデルは「ゲーマーのことを考えたスマホ」として大きな話題になりましたが、2世代目となる今回の製品は、初代モデルの不満点をすべて解消したと思えるほどアップグレードされた製品に仕上がっています。


Snapdragon 835を搭載した初代Razer Phoneは120Hzのリフレッシュレートで「ぬるぬるサクサク」な画面スクロールを実現するなど、スマートフォンゲームユーザーにとって最強ともいえる端末でした。しかし一方ではカメラ画質がイマイチなど、スマートフォンメーカーとしてのノウハウが足りていない部分も明らかになり、総合的な完成度は満点とは言えない製品だったのです。

とはいえRazer Phoneの後を追いかけるようにシャオミ、Nubia、ASUSから相次いでゲーミングスマートフォンが登場したことを考えると、Razerがこの市場を切り開いた先駆者であることは間違いありません。最近ではファーウェイの「Mate 20 X」がゲーミングパッドを装着してゲーム対応を謳うなど、ゲーム利用を重視したスマートフォンが増えています。

Razer Phone 2は、そんなゲーミング市場を切り開いたメーカーの最新端末にふさわしい製品です。Snapdragon 845にRAM8GB、ROM64GBを搭載。外観は大きく変わっていないように見えるものの、Razerのキーボードなどでおなじみの「Chroma」ライティングシステムに対応。カラフルに光ってくれます。アプリではなくAndroid OSの設定画面からChromaライティングを選べば、あとは点滅パターンや色の種類を自在に設定可能。そして背面のRazerロゴがそれに合わせて光ってくれます。



さらにはSNSとの連携も図られており、通知が来るとロゴが光って通知してくれます。しかもFacebookなら青、WhatsAppなら緑、Snapchatなら黄色と、SNSのテーマカラーと同じ色で光るので、何の通知が来たかもわかるようになっています。おそらくこの設定は自由に変えることができるので、LINEやインスタグラムを登録してそれぞれ緑や赤にしたり、あるいはよく使うSNSは自分の好きな色にするといったこともできるでしょう。この機能はスマートフォン版のChromaならではといえます。


そしてQi方式のワイヤレス充電にも対応し、ワイヤレス充電台も発売になりますがこちらも光りまくります。クアルコムのQuick Charge 4+に対応、電池残量1%からわずか30分で50%までの急速充電ができます。このワイヤレス充電台は他のスマートフォンでも使えますから、暗闇で美しく、いや派手に光る充電台が欲しい人はぜひ買いたいもの。



そのほか本体はIP67の防水防塵に対応したため屋外での使用も気を使う必要がなくなりました。しかも初代モデル同様にフロントは上下にステレオスピーカーを搭載、Dolby Atomosにも対応し迫力あるゲームサウンドを再生可能です。見えないところでは冷却機構を「Vapor Chamber」としたことで、ハイスペックなゲーム使用時の発熱を抑えています。



なおRazer Phone 2の発売に先駆けてゲーミングパッド「Razer Raiju Mobile」も発表されています。スマートフォンをクリップで挟む一体型コントローラーで、Android OS 6.0以上の他社のスマートフォンでも利用できますが、Razer Phone 2を買ったらセットで購入したいアクセサリでしょう。装着したスマートフォンのチルト角の調整や細かいボタンのカスタマイズなど、Razerらしい凝りに凝ったゲーミングパッドになっています。


ディスプレイアスペクト比は16:9のままで、これは複数の指先で画面タッチを行う際に操作しやすいことを考えてあえて旧来の形状を引き継いだようです。全体に角ばったデザインも初代と変わりませんが、ゲームユースだけではなくビジネスユースでも使いたくなる、そんな落ち着きのあるデザインでもあります。そもそもRazerはもはやゲームPCメーカーではなく、「ゲーミングライフスタイル」を提案するメーカーです。Razer Phone 2も単体で持ち歩くだけで人目を惹く、そんな外観に仕上がっているのです。



筆者は11月7日に香港で開催された香港向けのRazer Phone 2発表会に参加しましたが、日本での販売についてはコメントを得られることはありませんでした。現時点ではまだ日本市場への投入は無いようです。しかし他社のゲーミングスマートフォンが日本へ上陸する時代を迎えた今、Razerブランドのスマートフォンもぜひ日本に投入してほしいものです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Cloudflare、DNSサービス「1.1.1.1」のモバイルアプリをリリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/cloudflare-dns-1-1-1-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fc602fe60-e62a-11e8-bfbf-f7b34cde30b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7d56fed88ea106c4664603719dc6a2dcd04d75ab" />
米時間11月11日、コンテンツデリバリーネットワーク（CDN）や各種セキュリティサービスを提供する米CloudFlareが、DNSサービス「1.1.1.1」のAndroid、iOS向けアプリを公開しました。Google Play、App Storeでそれぞれダウンロードが行えます。

1.1.1.1はCloudflareが4月1日に公開したパブリックDNSサービスです。公式サイト上ではAndroidやiOSでの設定方法も公開されていましたが、Wi-Fi接続時にしか利用できないものでした。しかし、あらたに公開されたアプリでは、VPNを利用することで、モバイルネットワークでも簡単に利用可能となっています。

 
関連記事：ネットのプライバシー守れ。CloudFlare、新DNSサービス「1.1.1.1」を提供開始


DNSはドメイン名（engadget.comなど）とIPアドレスを紐づけるためのもので、キャリア・ISPが提供するものを利用するのが一般的です。これは裏を返すと、ISPなどはDNSの記録から、ユーザーがどこにアクセスしているのかを簡単に収集できることを意味します。

Cloudflareは、利用するDNSを1.1.1.1に変更することで、ISPによる履歴の収集が困難になるとしています。また、Cloudflare自身もDNSのアクセス記録を残さず、それを担保するための年1回の監査を受けるとのことです。

また、そういったプライバシー面だけではなく、各サイトへのアクセスが速くなるというメリットもあります。DNSの応答速度をモニターしているDNSPrefの調査では、直近30日間の1.1.1.1の応答独度は14.8msで第1位。同種のパブリックDNSを提供するGoogleは43.35msで第4位となっています。

そんな1.1.1.1は無料で利用可能。Cloudflareは「プライベートなインターネットを無料で使えるのは正しいことだ」とした上で、利用者が増えるとCloudflareを利用する数百万のサイトを高速化することもできると、同社にとってのメリットも説明しています。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xbox One用『Fortnite』、11月14日からキーボードとマウスに正式対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/xbox-one-fortnite-11-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F6b371850-e638-11e8-bc37-03badc905174&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa4019ac1bc6de261986f1abf860394907ca0816" />
マイクロソフトはメキシコで開催されたXboxユーザー向けイベント「X018」にて、11月14日（米現地時間）からXbox One用のゲームでキーボードとマウスがサポートされることを発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「GPSいらず」を実現する量子コンパス、英で初デモ。重力波検出にも応用可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/gps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F1a0f9d50-e63b-11e8-bcfa-6fc530d67641&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=caf44d59c30f227971133c264247ffe323e25621" />
インペリアル・カレッジ・ロンドンとフォトニクス企業のM-Squaredがナビゲーション用量子加速度計のデモンストレーションを行ないました。このデバイスの開発が進んで実用化されれば、将来的にはGPSを使用せずに、高精度での測位が可能になる可能性があるとされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 05:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンの二つ折り画面スマホGalaxy F (仮)は約20万円で3月発売？新ジャンル「フォルダブル」は各社が投入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/galaxy-f-20-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/bf31d870-e2d0-11e8-beff-5a382a44dba1" />

サムスンがプロトタイプを公開した二つ折り画面スマホ(フォルダブル)は、20万円前後のプレミアム価格になるかもしれません。

韓国の聯合ニュースは業界筋の話として、サムスンのフォルダブルスマホ Galaxy F (仮)は2月末のイベントMWC 2019で発表したのち、3月末に発売の見込みであると伝えました。価格はサムスンも検討中ながら、200万ウォン(約20万円)に迫ると予想されています。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 07:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自撮り専用SIMフリースマホのススメ！：熟女のガジェットライフ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ffc7d1bf0-e51d-11e8-b79f-c9ddef6b5ad5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f8dfd7665408f998526722dd0a91b4e14448fd81" />

人が集まる場所ではセルフィーするのが当たり前になって、気がつけばセルフィーの人と言われるようになっていました。初対面でセルフィーする 見せる 盛れ具合に驚かれる 会話はずむという展開を楽しんでいます。

でもそうやって一緒にセルフィーしていて実感するのは、みんなスマートフォンのフロントカメラでここまで綺麗に撮れるということを、あまりにも知らないという事実。

何のアプリかと聞かれます。フロントカメラだけだというとびっくりされます。「そういう機能があるんですか！えーーー！」という具合。こちらは「えーーーー！ 情報がまったく届いてない！」ってがっくりするんですけれど（苦笑）

そして今すでに使っているスマートフォンがあるから、盛れるスマホがあっても買い換えられないという気持ちになるようです。

しかし、メイン端末はそのままに、セルフィー専用に1台持つっていう手もあるんですよね。なぜなら盛れるスマートフォンを出しているメーカーは、ほぼSIMフリー端末を出しているからです。

たとえば、私がついついセルフィーしちゃうOPPOのスマートフォンの場合、2018年11月10日時点の価格は以下の通りです。

R17 Neo：2018年11月下旬以降発売 38,988円(税込) ※UQ独占販売モデル
Find X：2018年11月9日発売 120,829円〜
R15 Pro：2018年 9月下旬発売 72,000円〜
R15 Neo：2018年8月31日発売 31,948円〜
R11s：2018年2月9日発売 38,500円〜

ここで1つの事実をご紹介しましょう。

セルフィーに力を入れているメーカーのミドルクラスのSIMフリー端末は、メインカメラの性能は抑えられても、フロントカメラの性能は落ちません。10万円を超えるハイエンドモデルのフロントカメラにはお値段なりの素晴らしさがありますが、3万円台だからといってハイエンドに大きく差を付けられるかというと、そんなことはないのです。むしろその層に向けて、性能は充実させてくる傾向にあります。なぜならそれらはセルフィーの習慣はあるけれど、ハードウェアにそんなにお金はかけられない、若い世代がターゲットだからです。

▼Find X発表会時のセルフィーです。お値段なりのさすがのクオリティ！
でもミドルクラスも負けてないんです。


盛れるスマートフォンをお得な価格で購入して、2台持ちすればいいんです。

SIMフリーなので好きなMVNOが利用できますし、カメラとして利用するならむしろふだんはSIMカードをいれなくてもOK。Wi-Fiの設定をしておけばいいですし、必要ならメインのスマートフォンでテザリングしてもいいでしょう。

実際私の場合、本連載のセルフィーのほとんどはOPPO R15 Proですが、メイン回線のSIMを入れているのはiPhone X、メモや録音などの文具として使っているのはサブ回線のGalaxy Note8、セルフィーするときはSIMなしのOPPO R15 Proという使い分けになっています。

本当にフロントカメラの性能は変わらないの？ という方のために、前述の端末の中から、真夜中の化粧直しもしていない顔を、OPPOのRシリーズで撮り比べてみました（なぜOPPOかというと、たまたま比較できるレベルの数の端末をお借りしていたからです）。

すべて「AI」のおまかせモードです。多少の味付けに違いはありますが、盛れるスマホとしての価値は変わらないことがおわかりいただけると思います。参考までにiPhone Xのポートレートもつけました（したくないけど！）

▼iPhone Xのフロントカメラ（ポートレートモード）リアリティ重視派に。



▼ R17 Neo



▼ R15 Pro



▼ R15 Neo


▼ R11s


今回はOPPOの例をご紹介しましたが、ミドルクラスは侮れないというのは、セルフィーに力を入れているメーカーの端末に共通していえることだと感じています。

セルフィー専用スマホをプラスして、セルフィーライフを楽しんでみませんか。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    11月13日のできごとは「DMC-LX100発売」「Nexus 10発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/11-13-dmc-lx100-nexus-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/8bf7a7a0-e622-11e8-bfff-ee188d35f98e" />11月13日のおもなできごと
2012年、グーグルが10インチタブレット「Nexus 10」を発売（米国）
2014年、パナソニックが4/3型CMOSセンサー搭載の「DMC-LX100」を発売
2015年、パナソニックが世界初UHD BD再生に対応した「DMR-UBZ1」を発売
2015年、ソフトバンクが「モバイルシアター」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホをなくした？「Androidを探す」とググれば解決
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fce837220-e63b-11e8-bdff-2f3deae37fad&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e23241a271eca9dab9f05cb01317a123e9f85458" />
今朝、家を出る前にスマホがないことに気が付きました。私は「iPhone 8 Plus」と「Galaxy S9+」の2台持ち。iPhoneは手元にありましたが、Galaxyの方が見当たりません。まずは電話で、Galaxyを呼び出してみましたが耳を澄ませて部屋中をうろついても着信音が聞こえません。

外出時に落とした可能性が濃厚です。iPhoneはよく人の家や店に置き忘れるので毎月「iPhoneを探す」を使っていますが、Androidを紛失したのは初めてです。どうしましょう。
電源が入っていれば検索するだけで解決
とりあえずPCで「Androidを探す」と検索したところ、問題は解決しました。それが代表画像のスクリーンショットです。Androidと同じGoogleアカウントを使用しているChromeから検索したら、すぐに私の家にGalaxyがないことがわかりました。

Googleの「端末を探す」という機能でスマホの位置を確認することが可能です。この機能を有効にするには、スマホの設定で「端末を探す」と「位置情報」の項目を有効にする必要があります。

PCと専用のスマホアプリから端末を探せます。充電がなくなったなどの関係で端末が見つからない場合は、確認された最後の位置情報が表示されるので、スマホを紛失したおおよその位置が把握できます。

端末を探すでは、マナーモードでも着信音を5分間鳴らすか、端末のデータを削除するかの2つの行動が可能。個人情報を保護したいのであればデータは削除したほうがいいでしょう。


▲マップに示されていた「国際興業」はバスの会社でした。朝から沢山のバスを見れて僕は幸せ者です



▲無事戻ってきたGalaxy S9+

新幹線にスマホを落とした石井徹さんとは違い、家から1駅営業所に行くだけで解決できてよかったです。Androidユーザーの方は万が一に備えて端末を探す機能をオンにしておくといいでしょう。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、左右を自動的に入れ替えるヘッドフォンの特許を出願。ビームフォーミング技術も投入？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/headphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/1b6067d0-e65d-11e8-96eb-99218cddc9b3" />
Patently Apple

ヘッドフォンの形は左右対称に近いため、左と右を間違えて装着しがちなのは万国共通のようです。そんなデバイス本来の実力を発揮できない"あるある"に対して、アップルが解決方法を検討していることが明らかとなりました。

USPTO（米国特許商標庁）が公開した資料によると、アップルは2017年に「ヘッドフォンが自動的に右耳を検出するためのシステムと方法」という特許を出願していたとのこと。要はヘッドフォンが左右の向きを自動的に検出し、左右のチャンネルを入れ替えるという発想です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スタン・リー死去、95歳。スーパーヒーロー界のスーパーレジェンド
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/95/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/c70f7e60-e6c4-11e8-9ee5-b8cbcc4ad2d0" />

マーベル・コミックスの伝説的クリエーター、スタン・リーがロサンゼルスの病院Cedars-Sinai Medical Centerで亡くなりました。95歳でした。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドウシシャ、消臭機能付きのLED電球「消臭してくれる電球」を発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/led/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fe332c300-e65a-11e8-adfd-3355907b70a7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d8e566f87afe8aa5401beb53b731568e7bc4fc75" />

ドウシシャは、2018年11月9日（金）、トイレや洗面所などのスペースに適した消臭機能を併せ持つLED電球「消臭してくれる電球」を発売しました。


「消臭してくれる電球」は、専用の取り付け工具を使用することなく、一般家庭の電球ソケットに設置することが可能です。

スイッチを入れた瞬間にマイナスイオンが噴射され、ニオイの原因菌を抑えることで消臭効果を発揮します。

本体内部に、人感センサーを搭載し、人が居ない時は自動的に消灯するため、省エネ効果もあります。

上の写真は、左が点灯イメージ、右がパッケージイメージ

製品型番はそれぞれ異なり、昼白色は「DPL40NHS」、電球色は「DPL40LHS」です。

いずれも消費電力は6W、重さは約132g、サイズは直径が約90mm、全長は約95mmです。口金はE26です。

昼白色と電球色の違いとしては、昼白色「DPL40NHS」の明るさが555lm、電球色「DPL40LHS」は544lmです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    磁力で汚れを落とす緑内障インプラント、米大学が開発。5年以上の長期使用
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F8d04ed90-e651-11e8-bbf2-182232ee2fe7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=019a59bde00ed8ba420406a31de03cd76b1559be" />
緑内障は、眼球内の水(房水)がたまりすぎて眼圧が上がってしまい、視神経を圧迫して視野が狭まる病気です。この緑内障の治療としてはまず眼圧を下げるための点眼薬、ついでレーザー治療などが使われるものの、効果がなければ房水を排出するためのインプラントを入れる手術が検討されます。

しかし、米インディアナ州のパデュー大学によると、このようなインプラントは約半数がおよそ5年以内に機能しなくなると報告しています。原因はインプラントが形成する排水経路に微生物が繁殖し、膜を形成してしまうため。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    まるでウィークリーのビジネス手帳！ドコモ版Galaxy Note9の「てがき手帳」アプリでできること
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/galaxy-note9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Fd7b52f50-e65e-11e8-af4f-5c1c21fb4eeb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bd83237f0045c74474263eddbf1ebad290c81456" />
今季のハイエンドスマホとして、すでに販売されている「Galaxy Note9」ーー。そのNTTドコモ版モデルでは、オリジナルアプリ「てがき手帳」がプリインストールされています。そのため、手書きにこだわるなら、ドコモ版を買うと面白いかもしれませんよ。

実際どんな使い方が想定されるのか、カタログなどからだとわかりづらい部分もありますので、本記事では同アプリの使い勝手についてご紹介します。

 
関連記事：
Galaxy Note9まとめ Bluetooth対応の新Sペンが気になる
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/galaxy-note9-0/" title="Galaxy Note9でNTTドコモ版オリジナルアプリ「てがき手帳」をレビュー">【ギャラリー】Galaxy Note9でNTTドコモ版オリジナルアプリ「てがき手帳」をレビュー (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メモリーカードスロットがないPSクラシックに思いを馳せて：レトロゲーム浪漫街道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/psclassic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/29f86270-e40a-11e8-8ed7-c37f3f4466e1" />2018年12月3日に発売される、手のひらサイズの復刻版PSこと「プレイステーション クラシック」。その収録ソフト全20本が先日発表され話題になっています。

このPSクラシックでは情報初出しの際に収録タイトルを5本のみ発表し、残り15本を1か月後に発表するという手法がとられたため、「残り15本に何が選ばれるか」の予想でも盛り上がるという経緯がありました。

 
関連記事：
プレイステーション クラシック収録20タイトル発表！一般予約は11月3日から




結果的に選ばれた国内版タイトルは以下の20本。（カッコ内はメーカー／ゲームジャンル）

 

アークザラッド（ソニー・コンピュータエンタテインメント／RPG）
アークザラッドⅡ（ソニー・コンピュータエンタテインメント／RPG）
ARMORED CORE（フロム・ソフトウェア／アクション）
R4 RIDGE RACER TYPE 4（バンダイナムコエンターテインメント／レース）
I.Q Intelligent Qube（ソニー・コンピュータエンタテインメント／パズル）
GRADIUS外伝（KONAMI／シューティング）
XI [s&aacute;i] （ソニー・コンピュータエンタテインメント／パズル）
サガ フロンティア（スクウェア／RPG）
Gダライアス（タイトー／シューティング）
JumpingFlash! アロハ男爵ファンキー大作戦の巻（ソニー・コンピュータエンタテインメント／アクション）
スーパーパズルファイターIIX（カプコン／パズル）
鉄拳3（バンダイナムコエンターテインメント／対戦格闘）
闘神伝（タカラトミー／対戦格闘）
バイオハザード ディレクターズカット（カプコン／アクション）
パラサイト・イヴ（スクウェア／RPG）
ファイナルファンタジーⅦ インターナショナル（スクウェア／RPG）
ミスタードリラー（バンダイナムコエンターテインメント／アクション）
女神異聞録ペルソナ（アトラス／RPG）
METAL GEAR SOLID（KONAMI／アクション）
ワイルドアームズ（ソニー・コンピュータエンタテインメント／RPG）



※プレイステーション クラシック公式サイトより

 
ラインナップ予想に関するあれこれ
以前、「残り15本」予想合戦にも参加した筆者でしたが、予想結果はどちらかというと外れが多かった......。「パラッパラッパー」、「みんなのGOLF」が入らなかったのがかなり意外だったのと、「スーパーパズルファイターIIX」はなぜカプコンの名作2D格闘ゲーム群をさしおいて収録されたのか！？　という動揺もありました。同時期に発売される「ストリートファイター 30th アニバーサリーコレクション インターナショナル」でひと通り収録されるからでしょうか。

 
関連記事：
ミニプレステ収録作「残り15本」について本気出して考えてみた（ガチ予想＋&alpha;）：レトロゲーム浪漫街道


逆に、うれしい誤算は「GRADIUS外伝」、「Gダライアス」とシューティングが2作選ばれていたこと。今となってはライトゲーマーが触れる機会がまずなさそうな90年代シューティングの良作を、PSクラシックの20本のうち2本も入れた（触れられる機会を作った）のは偉業といってもいいでしょう。

また全体のバランスを見ると、RPGが7作も選ばれているのが印象的でした。「遊べるプレステのミニチュア」的アイテムと考えた場合、じっくり系のゲームってそこまで遊ばなくない？　と思ってしまうのですが、逆にPSクラシックには「せっかくだからじっくり遊んでほしい」という意図が込められているとも考えられます。

 
15ブロックをやりくりした初代PSのメモリーカード
PSクラシックに収録された7作のRPGのうち、（五十音順に並べても）筆頭となるのが「アークザラッド」「アークザラッドⅡ」。この2作は作品のストーリーが連続しているのに加え、「アークザラッド」のセーブデータを「アークザラッドⅡ」に引き継げるという業界初のシステムを採用していたのが特徴です。

※以下は、従来のプレイステーションとその画面の写真です）


▲「アークザラッドⅡ」タイトル画面

この2作が収録されたということは、PSクラシックでもセーブデータの引き継ぎができるのはまず間違いなさそうですが、それをきっかけに「PSクラシックのセーブってどういう仕組みになるのか」が気になってきました。ちまたではPSクラシックの先行レビューも上がり始めているようですが、ここでは懐かしいほうのプレステ実機で復習してみたいと思います。


▲プレイステーションのメモリーカードスロット

かつての初代プレイステーション（PS）は、データのセーブにメモリーカードを使う仕組みでした。PSの見た目を再現するPSクラシックでも外観上はメモリーカードスロットを模しているものの、サイズも小さくなっているのでここを使うことはありません。メモリーカードを使わない以上、データは本体内蔵メモリにセーブする仕組みになります。


▲PSのメモリーカード（好きなゲームソフトやメーカーのロゴが入ったシールを貼りがちでした）

128KBの容量を持つPSのメモリーカードは、記憶領域の単位をキロバイトではなく「15ブロック」と分かりやすく表現。セーブに何ブロックを消費するかはゲームごとに異なり、この15ブロック以内でデータをやりくりする仕組みでした。一方で、PSクラシックの内蔵メモリ容量がどれぐらい用意されているのかは気になるところ。128KBしかなかったメモリーカードと比べたら何百倍～何千倍という容量にはなるでしょうけれども......。


▲ゲームのディスクを入れずにPSの電源をオンにすると表示されるメニュー画面

また、PSにはメモリーカードのセーブデータ管理画面があり、ここでコピーや消去の操作ができます。この画面では各タイトルを表すセーブデータのアイコンがかわいらしかったり（しかも少しアニメーションしている）、タイトルによってはセーブを2つ、3つと増やしていったときにアイコンが変わっていく仕掛けもあったりして。

また、PSのメモリーカードには「差込口1・2」の概念もあります。PSクラシックの仕様としては（PSタイトルをプレイできるPS3のように）データ上で仮想メモリーカードを作成して出し入れするのか、あるいはそれを意識しなくてもいい仕組みになるのか。PSクラシックの内蔵メモリ容量がどれぐらい確保されるのかも気になります。128KBしかなかったメモリーカードと比べたら何百倍～何千倍という容量にはなるでしょうけれども。


▲PSのメモリーカード管理画面

例えばPSクラシックにも収録される「サガ フロンティア」の場合、システムデータとして1ブロック、これとセーブデータ1つごとに2ブロックを消費。この作品では主人公を7人から選んでプレイできるのが大きな楽しみですが、セーブデータが主人公ごとに違うアイコンで保存されるのがポイントです。主人公7名ぶんのデータをセーブすると15ブロックのメモリーカードはいっぱいになってしまいますが......。

そんな「サガフロ」をはじめ、内蔵ソフトには長く遊べそうな20本が揃ったPSクラシック。空き容量のことは気にせず、アイコンも揃えながらセーブしたいものですね。あとは発売日に備えて、最初にプレイする一本をそろそろ考えておきましょう。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスンの5G対応Exynosはまもなく、ファーウェイの新モバイル向けプロセッサも来年発表へ？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/5g-exynos/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F61d22a30-e6e6-11e8-b5db-779786ecc345&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1a73b6f29fa3c9c5e590e1ace088014dae5f677e" />

韓国サムスンが5G通信に対応したモバイル向けプロセッサ「Exynos 9820」を近日中に発表することが、海外サイトにて予測されています。さらに中国ファーウェイも、5G対応プロセッサ「Kirin 990」を2019年第1四半期に発表する可能性があります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キャラの上半身キャプチャーが可能なVTuberアプリ「GooMe」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/vtuber-goome/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F430b42a0-e6e9-11e8-bfef-80f3be10191a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6ec638e6941cbf10ee68afaa6312734f8c7a470b" />

スマホアプリ開発などを手がけるトライフォートは11月13日、渋谷QUARTZ GALLERYにてバーチャルタレントライブ配信アプリ「GooMe」の記者発表会を開催しました。
専門機材ナシで高度な配信が可能に！
GooMeは、バーチャルタレントによるライブ配信と視聴を1つのアプリで楽しむことができるサービス。リアルタイムモーションキャプチャーや3D変換技術を活用することで、顔の表情だけでなく体の動きもバーチャルタレントで表現できるのが特徴です。


リアルタイムで上半身の動きをスマホのGPUのみで解析してアバターの動きに反映できます。ユーザーの動きをトラッキングする機材などを使わずに、スマホ1つで体の動きを反映できるのは大きな魅力ですね。



アバターは顔、髪型、コスチュームをカスタマイズ可能。現時点ではそれぞれ5種類のみですが、アイテムは順次追加予定とのことです。


配信はギフトやコメント機能で配信者と視聴者がインタラクティブにコミュニケーションが取れます。今後はギフトアイテム等の一部3D化やアクション化を予定しているそうです。アプリ内でのみ完結するかたちで外部アプリへの配信機能は搭載されていません。

&beta;版公開まで利用できる先行体験版の募集を開始されます。先行体験版アプリは、iPhone X、iPhone XS、iPhone XS Max、iPhone XR（iOS 11.2以上）で利用可能です。
慧桜ココロがVTuberデビュー

サービス提供開始に伴い、「GooMe」公式バーチャルタレント「慧桜ココロ」がVTuber（バーチャルYouTuber）デビューすることになり会場のモニターに彼女が登場しました。機材トラブルのあるほろ苦いデビューでしたが、明るく元気な彼女のパーソナリティが伝わりました。




慧桜ココロちゃんがデビューしました！ pic.twitter.com/7fPVy3IvSw
- 田沢梓門/Engadget JP (@samebbq) 2018年11月13日



慧桜ココロちゃん、再び会場に登場しましたー pic.twitter.com/9yFwyczSVM
- 田沢梓門/Engadget JP (@samebbq) 2018年11月13日

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:11:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、MacBook Pro（2018）などT2チップ搭載機種で「サードパーティ修理ブロック」を認める
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/macbook-pro-2018-t2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ffe454e80-e6ee-11e8-9fb3-a97efd2f7902&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9adfcb120b4daeea516b65e2030c00d22a985972" />
先日、アップル独自開発のT2チップを搭載した最新のMacは、サードパーティによる修理が制限されているとの噂が伝えられていました。この推測につき、アップルが本当だと認めたことが報じられています。

アップルはThe Vergeに対して、T2チップ搭載MacのロジックボードやTouch IDセンサーなど、特定パーツの交換を制限していることを確認しました。今のところ交換を制約されるパーツのリストや、このポリシーの影響を受けるデバイスは明かされず、やはりT2チップを搭載する新MacBook Aiなどが含まれるかどうかは不明です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自販機でキャッシュレスの「Coke ON Pay」、コカ・コーラのスマホアプリに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/coke-on-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-11/21e9c1e0-e6ef-11e8-b3f9-3449616cf1f2" />
日本コカ・コーラは、同社のスマホアプリ「Coke ON」に、キャッシュレス決済が可能な「Coke ON Pay」機能を追加しました。2018年10月時点で全国に27万台設置されている「スマホ自販機」が順次対応します。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「VAIO A12」発表。2 in 1 PCの弱点を克服し、クラムシェルのような快適さを追求
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/vaio-a12-2-in-1-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2Ff6325450-e6b6-11e8-afdf-d9bb2ce4339d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d11c42e160d4d7790a07fc7d9765b5bc41325939" />VAIO待望の新モデル「VAIO A12」は、従来の2 in 1 PCの使いにくさを払拭し、クラムシェルタイプと同等の使い勝手をもたらす製品です。本日（11月13日）予約受付が開始され、最短で11月22日受け取りとなっています。価格は12万1800円（税別）から。

短時間ながら実機に触れることができたので、製品情報に加えて使い勝手に関してもレビューします。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/vaio-a12/" title="VAIO A12">【ギャラリー】VAIO A12 (67枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Ginco、指紋認証・非接触型のハードウェアウォレット「Kinco」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/ginco-kinco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F359c6fd0-e6f9-11e8-bab7-8381aec638a5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1b35147ba2534a0ef4da1b3d9b1e44189582c454" />
仮想通貨ウォレットアプリを手がけるGincoは、同社初のハードウェアウォレット「Kinco」を発表しました。

ブロックチェーン関連のインキュベーターを手がけるLongHashと提携し、同社が支援するWOOKONGと共同開発したもの。発売は2019年上半期を予定します。
"セルフゴックス"防ぐ高い堅牢性
Kincoは、仮想通貨ウォレットアプリのGincoと連携するハードウェアウォレットです。

従来のハードウェアウォレットの多くは「秘密鍵の保管」のみを目的としたデバイスであり、利用時にはオンライン端末との接続が必須。このため、トランザクションの書き換えなどが問題視されていました。

一方のKincoでは、内蔵するICチップ内で、「乱数に基づく鍵生成」「仮想通貨用ウォレットアドレス生成」「トランザクションの署名」（暗号化）までを行うことが可能。資金の移動に関する重要な処理を完全にオフラインで完結させることができます。

また、オンライン端末（スマホにインストールしたGincoアプリ）との接続時には、指紋による生体認証を採用。その際、Bluetoothによる非接触通信でトランザクションデータを共有することで、ウォレット内部への干渉を防ぐことが可能です。



担当者は『秘密鍵の生成と保管はKincoで行い、スマホにはBluetooth接続で秘密鍵の情報をワンタイムで共有して、トランザクションを発行する仕組み』と語り、USBの抜き差しやソフトウェアアップデートなどで"セルフゴックス"の恐れもある従来型ハードウェアウォレットに比べて信頼性が高いとアピールします。


また、Kinco内の資産は、Gincoアプリ内の資産ポートフォリオに自動で反映されるため、アプリ内から常にチェックする事が可能。Kinco内の資産を移動する際には、GincoアプリのUI/UXを使えるので、従来のハードウェアウォレットにはない使いやすさも売りにします。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハリウッド制作『名探偵ピカチュウ』初の予告編公開。ピカチュウ役は『Deadpool』ライアン・レイノルズ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/deadpool/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F98780010-e6f4-11e8-abfe-d2fd2de100b7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2c35c03015c8d9f84696ab73b2266a43db11f09c" />
映画『名探偵ピカチュウ』の最初の予告編映像が公開されました。ピカチュウの声は、デッドプールのライアン・レイノルズが担当しており、CGで描かれる作中のピカチュウはゲームとは違いまるで本当に生きているように見えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、通販で買うと携帯代から値引き～2019年1月から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/12/au-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=588%2C331%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C676&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F3d057ac0-e6f7-11e8-b7ff-1cf1cec361f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b90a290da82df117d2875665e1fbe6d01f082b28" />auは通販の利用額の最大10％を携帯電話などの通信料金から還元する新サービスを2019年1月中旬以降に開始します。

新サービスでは、auの通販サイト「Wowma!（ワウマ）」で購入した金額に応じて、au携帯電話などの通信料金を割引します。還元率はauのサービスをどれだけ利用しているかによっても変動し、最大で購入金額の10％が還元されます。

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Surface GoのLTEモデルが29日発売、ただし法人向けのみ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/11/13/surface-go-lte-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-11%2F463537c0-e6fc-11e8-b677-35e87e7e4f19&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2bd6a3909eedd9d97203be8140ecb6c43b60dfc9" />日本マイクロソフトは、「Surface Go」に LTE Advanced対応のSIMフリーモデルを追加しました。法人向けに11月13日より先行受注を開始し、11月29日に発売します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>