<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    編集ページ全ての写真を「Pixel 3」で撮影した雑誌「VOGUE GIRL」小松菜奈が表紙で3月14日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/pixel-3-vogue-girl-3-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fa70c96c0-43c1-11e9-bb6f-407ee660ec4e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b5b378f3919adcafd1324bd1d8abb24ec07cfb70" />
ウェブマガジン「ヴォーグ ガール（VOGUE GIRL）」公式サイトの発足5周年を記念した特別増刊号が3月14日に出版されます。価格は税込み600円です。

同誌一番のトピックスとしては表紙やインタビューなど編集ページ全ての写真が「Pixel 3」で撮影されていること。表紙は小松菜奈さんです。彼女はPixel 3のCMに出演し、昨年末に「Google Pixel presents 表参道イルミネーション 2018」の点灯役を努めました。

 
■関連記事
小松菜奈「OK Google」で表参道のイルミネーションを点灯！





撮影を振り返り、小松さんは「スマートフォンで撮ると聞きとても驚きましたが、色がはっきりとしていて、いつもの撮影と変わらないハイクオリティーな写真で感動しました。こういった新しい試みに参加できてとてもうれしい。もう雑誌もスマートフォンで撮れる時代なんですね！」とコメント。

ヴォーグ ガール副編集長の荒井現氏は「"TOKYO STYLE"がテーマの今号を象徴するファッションストーリーだ。スマホを使っての撮影はとても身軽で、小松さんとカメラマンの距離もぐっと縮まった。そんな軽やかさは、ビジュアルにも表れていると思う」と語っています。

iPhoneのみで撮影した写真集などはこれでも存在していましたが、編集ページすべてがスマホ撮影という雑誌はとても興味深い取り組みですね。

筆者も紙媒体の編集をしていたときは、解像度や仕上がりの面で十分なクオリティなので小さいコマなどではスマホ撮影の写真を採用していました。しかし、記事のキメとなる大きいカットや表紙などは細かな修正や補正を入れるために、一眼レフやミラーレスなどのカメラ機材で撮影した高解像度の写真を用いていました。

今回発売するヴォーグ ガールの"TOKYO STYLE"というテーマがあるにしても、Pixel 3のカメラが雑誌使用に耐えうるスペックだと商業雑載の編集部が判断したことには間違いありません。Pixel 3のカメラ性能を堪能するという視点で3月14日に発売される増刊号と通常号を購入して読み比べてみるのもおもしろいかもしれませんね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Foursquare、位置情報を可視化する「Hypertrending」を披露
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/foursquare-hypertrending/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F17f57b60-43bb-11e9-a73b-fda47dcee8bf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=568cf63b1a80a6644b3bccb5792cd06f8e65cdd7" />
テキサス州オースティンで開催されている音楽や映像などのクリエイティブ関連とIT技術の複合イベントSXSW 2019において、位置情報サービスを提供するFoursquareが、ユーザーの位置情報を可視化する「Hypertrending」を披露しました。

これは、Foursquareのユーザーがどこにいるのか、地図上で確認できるというもの。もちろん情報は匿名化されており、誰がどこにいるのかはわからないようになっています。何人集まっているかの具体的な数字も隠されており、人数が増えてくると円が大きくなるといった具合です。

また、集まっている人が多い場所をリスト表示するTOP100機能も搭載しており、増加傾向なのか減少傾向なのかを把握する矢印も表示されます。

もちろん、この機能はFoursquareユーザーのみを集計しているので、実際の人の多さを反映していない可能性もありますが、位置情報データを使ったデモ機能としては十分でしょう。

ただし、ユーザーによっては自分の位置情報が使われることに対して、反感を抱く人もいるはず。Foursquareもそれは承知しており、Hypertrendingは3月21日までの期間限定、かつオースティンでのみ利用可能。今後、一般公開する予定もないとしています。

ではなぜわざわざ作ったのかというと、Hypertrendingのデモにより、同社の技術をアピールするとともに、位置情報の利用方法について考えるきっかけにしたかったようです。

Foursquare共同設立者のCrowley氏は、Hypertrendingのようなものが広く使われるようになる前に、位置情報の利用方法について考える機会が必要だとしており、Hypertrendingについてもフィードバックを寄せて欲しいとしています。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国スマートスピーカーユーザーが6600万人を突破。アマゾンのシェアが6割超
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/smartspeaker-investigation/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/03/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388-2019-03-11-11.32.34.png?w=2832&h=1502" />

スマートスピーカーやAIに特化したメディアのVoicebotは3月7日、「Voicebot Smart Speaker Consumer Adoption Report Jan 2019」と題された、アメリカにおけるスマートスピーカーの普及率などに関する調査の結果をリリースした。

VoicebotとVoicifyが共同で行なった同調査によると、アメリカの成人6640万人ほどがスマートスピーカーを所有している。成人における普及率は同国の成人人口の1/4強に値する26.2パーセントまで成長し、所有者数は前年同時期に発表された前回調査と比較すると約40パーセント増加した。

アマゾンとグーグルのシェア争い

そしてこの調査によるとアマゾンが市場をリードしていることは鮮明だ。アマゾンの「Amazon Echo」のシェアは61.1%、 グーグルの「Google Home」は23.9%となっている。だが昨年の調査結果ではアマゾン71.9%に対しグーグルは18.4%。グーグルが徐々に差を縮めてきているのがわかる。



アップルの「HomePod」や「Sonos One」を含む「その他」のブランドに関しても9.7%から15%に伸びたが、Sonos OneはAlexa搭載だ。

同調査はアメリカの成人1038人を対象に2019年1月に行われた。

なおStrategy Analyticsが2018年10月に発表したレポートによると、アメリカで使われているスマートスピーカーのブランド別シェアは、アマゾン63%、グーグル17%、アップル4%。その他の同類の調査においても、やはりアマゾンのブランド別シェアの高さが目立つ。

スマートスピーカーの普及率、日本では？

電通デジタルが2月に発表した調査によると、スマートスピーカーの認知率は約76%だが、普及率は約6%に止まっている。「スマートスピーカーの所有状況」はGoogle Homeが2.9%、Amazon Echoは2.4%、そして94.1%は所有していなかった。



所有者の約4割が「音楽スピーカーの代わりになる」ことをスマートスピーカーの購入理由として挙げており、実際に74.5%以上の所有者が音楽聴取のために利用している。あとは天気予報を聞いたり、アラームをセットしたり、といった使い方が多い。

電通デジタルは「音楽以外のさらなる機能の拡張や、サードパーティー・アプリケーションの拡大が普及のカギとなる」「サードパーティー・アプリケーションの利用者は一部を除きまだ多くはないが、利用している場合はエンゲージメント形成に役立っていることが伺える」と説明している。

同インターネット調査は2018年12月、全国の15から69歳の男女1万人を対象に実施された。

MMD研究所が2018年10月に発表した「スマートホーム関連製品に関する調査」においても、スマートスピーカーの利用経験者が4.2％と低いのが目立つ。利用したことがある製品の順は、AmazonEchoがトップで56.3％、Google Homeが47.2％、LINE Clovaが14.1％だった。

この調査は15歳から69歳の男女5000人を対象に、2018年7月31日から8月1日の期間、インターネット上で行われた。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ユーザーの心拍や環境に応じて紅茶を抽出する「Teplo」がクラウドファンディング中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/teplo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Faf8aaea0-43d4-11e9-bdb6-02b55d3672b9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8ad503c88f86a04d13438ab4def406d805c06e02" />
一流のお店ではその日の天気や湿度、お客さんの体調に合わせてコーヒーや紅茶の淹れ方を変えているとの話も聞きますが、それに近い心配りをしてくれるティーポット「Teplo」がKickstarterでクラウドファンディングを実施しています。

Teploはお湯と茶葉をセットすると、お茶を抽出してくれるいわゆるティーサーバーです。セットした茶葉をスマートフォンで指定すると、そのお茶に適した温度で淹れてくれるというもの。

このとき、前面にあるセンサーに指を乗せると心拍や体温を測定。温度や湿度、騒音レベルも加味して、飲む人と環境に適した淹れ方（温度など）をしてくれます。



たとえば、心拍数と体温が高く、周囲の騒音レベルが高ければ、ストレスを感じていると判断し、少し低めの温度で甘みが多いお茶に。朝など、心拍数が低く、周囲の騒音がレベルが低いときには、カフェインが多く抽出されるよう、高めの温度でお茶を入れるといった具合です。

また、お茶の淹れ方に対して、スマートフォンから評価を行うことで、ユーザーの好みを学習していくとのこと。

また、SiriやGoogleアシスタント、Alexaといった音声アシスタントにも対応しており、（茶葉や水をセットしておけば）ボイスコマンドで紅茶を淹れられます。珈琲メーカーではよく聞く機能ではありますが、ティーサーバーでは珍しいかもしれません。そもそも自動で抽出するティーサーバー自体が珍しい気もしますが。

クラウドファンディングは4月4日までの予定で、すでに達成率は90%以上になっています。Teploを入手できる最低出資額が299ドルから。上手くいけば2020年4月に出荷の予定です。

クラウドファンディングなので、出資したとしても予定通り出荷されない、そもそも届かないなどのリスクはありますが、紅茶派の人にとっては検討してみる価値はありそうです。

 
  
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米大統領選出馬の上院議員、アップルも分割すると公約。App Storeの大きな優位性を批判
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/app-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F29e14a00-43db-11e9-bf73-47535256faa8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=80366381b09e0f07a6ffcd2f6e7c6ff6e720cd2f" />Reuters/Gary Cameron

米大統領選への出馬を表明した民主党のエリザベス・ウォーレン議員がアマゾン、Google、Facebookといったハイテク大手企業を分割するとの公約を打ち出したのは、先日もお伝えしたとおりです。

その公約の中で言及されなかったアップルにつき、ウォーレン議員が「やはり分割すべきだ」として、具体的にはアプリストアのApp Storeを分離すべきだと述べたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOに続く新作ARゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』日本版トレーラー公開。事前登録受付中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/go-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9a25cac42479940cf87ce2b4a1aaf513/205845666/wizardsunite.jpg" />

ワーナー・ブラザースが、新作スマホゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』の日本版予告編第一弾を公開しました。

『ハリー・ポッター：魔法同盟』(Harry Potter:Wizards Unite)は、Ingress やポケモンGOのナイアンティックとワーナーのWB Gamesが共同開発するリアルワールド・モバイルゲームの最新作。

プレーヤーは魔法使いとして、現実世界に魔法が溢れ出す謎の大災厄を食い止め魔法界を守るため、仲間の魔法使いたちと協力して活躍することになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 08:16:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『ハリポタGO』ではないARゲーム『ハリー・ポッター：魔法同盟』先行体験リポート
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/harry-potter-wizards-unite-go-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F0d870460-43d8-11e9-bd96-1abef64b694a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=57142cc8b218de3cc29eb00b88f34da51dc64268" />


『ハリー・ポッター』『ファンタスティック・ビースト』シリーズのスマホゲームとして、またポケモンGOの開発運営元ナイアンティックの新作として期待の『ハリー・ポッター:魔法同盟』(Harry Potter: Wizards Unite)。

正式リリースを前に、サンフランシスコのナイアンティック本社で開発中バージョンを体験してきました。実際に触ってみた感想と開発者から聞いた情報を交え、そもそもどんなゲームなのか？を中心に、原作ファンとスマホゲーマー向けにお伝えします。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/harry-potter-wizards-unite/" title="ハリー・ポッター：魔法同盟 (Harry Potter: Wizards Unite)">【ギャラリー】ハリー・ポッター：魔法同盟 (Harry Potter: Wizards Unite) (8枚)</a></p>



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 10:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月12日のできごとは「LUMIX DMC-CM1 発売」「VAIO Phone VA-10J 公開」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/3-12-lumix-dmc-cm1-vaio-phone-va-10j/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/e719cf80-4394-11e9-bcf9-446c2e662d6c" />3月12日のおもなできごと
2008年、ツクモが小型PC「UMPC M704」を発売
2015年、パナソニックがAndroid搭載コンデジ「LUMIX DMC-CM1」を発売
2015年、日本通信が「VAIO Phone VA-10J」を公開
2016年、ソニーがNC付きヘッドホン「MDR-100ABN」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、3月25日にスペシャルイベント開催。新 iPadや動画サービス発表？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/3-25-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2019-03/fc552f20-4434-11e9-91ec-cbf739e75572" />

アップルが新たな発表イベントを予告しました。開催は3月25日、場所はアップル新社屋の講堂スティーブ・ジョブス シアター。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 17:53:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    単純作業がクセになる！ダンボール箱にテープを貼り続ける『Tape it Up!』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/tape-it-up/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/620b5da0-3f01-11e9-8f3f-f197d03baed1" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Tape it Up!』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『Tape it Up!』は、ダンボールにテープを貼り続ける一風変わった縦スクロールアクションゲーム。プレイヤーは工場で働く可愛らしいテープ張り機を操ることになります。



テープを貼る作業は至極シンプル。テープ張り機はプレイヤーが操作するまでテープを貼り続けます。画面の上から下へダンボール箱が流れていきますので、次のダンボールに飛び移るイメージで画面をフリックしましょう。適切な長さになるよう、ステップ移動でテープを切ってあげてください。



 
『Tape it Up!』アプリダウンロードはこちらから
　




ダンボールのサイズはバラバラなので、綺麗にテープが貼れるよう、長さを確認しながらのフリックを心がけましょう。テープをキッチリ貼ることで画面に「PERFECT」の文字が出現します。全てのダンボールにしっかりテープを貼るか、それとも安全を優先して早めに次のダンボールへ移動するか、もどかしいポイントです。



ベルトコンベアーを流れるのは、ダンボールだけとは限りません。コインが手に入るボックスや、コインを支払うことで別の場所に移動するワープボックスなんかも。利用するかしないかはプレイヤー次第なので、使いどころを見極めましょう。



なお、全てのボックスが安全ということはなく、中には見るからに怪しさ全開の場合も。こちらのドクロボックスに入ると、通常より難度が上昇したステージに飛ばされます。ある程度プレイを繰り返し、自信がついてきたら挑戦してみると良いでしょう。



キャラクターはローラー状のものだったり動物のネコだったり、さまざまな種類が用意されています。ただし明確なステータス差はないようです。興味があるならアンロック、というスタンスで問題ありません。

テープを貼るという作業に焦点を当てたユニークさが際立つ『Tape it Up!』。黙々とプレイするのが好きな方は、そのクオリティの高さにきっとヤミツキになることでしょう。

 

 
『Tape it Up!』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad ProとKeynoteで「ワンランク上の手書きプレゼン」 ポイントは5つの基本テク：iPad Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/ipad-pro-keynote-5-ipad-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F997acf70-43cd-11e9-a7bb-769e5f0d1473&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=92a8f5d2afa6fa8a399788e981e897065110b90d" />
iPad ProとApple Pencilがあれば、「Keynote」アプリで手書き文字やイラストを使ったスライドが作成できます。キーボード入力による文字だけを使うよりも、柔らかなプレゼンテーション資料に仕上げられるわけです。また、グラフや表組みに指示を書き込むことで要点をわかりやすくする、なんて応用も簡単にできてしまいます。

今回は5つのポイントと共に、手書きスライドの作成に活用できる基本テクニックをご紹介するので、ぜひ参考にしてみてください。

なお、本記事ではホームボタンの無い11インチiPad Proと、Apple Pencil（第2世代）を組みあわせて使用しています。また、Keynoteのバージョンは4.3です。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ipad-pro-7/" title="iPad ProでKeynoteを使うときの基本テク">【ギャラリー】iPad ProでKeynoteを使うときの基本テク (12枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報3月12日版｜Nintendo Switch対応ジャイロセンサー搭載コントローラーが2804円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/amazon-3-12-nintendo-switch-2804/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 2,804
価格: &yen; 3,299 (15% OFF)
「ジャイロセンサー搭載」 BEBONCOOL Switch プロコン...

&yen; 2,304
価格: &yen; 2,880 (20% OFF)
RuiPu ソーラーチャージャー モバイルバッテリー 大容量 24000

&yen; 1,241
価格: &yen; 1,460 (15% OFF)
PS4 コントローラー 充電 BEBONCOOL PS4 充電 スタン...




&yen; 1,428
価格: &yen; 1,680 (15% OFF)
ジョイコン Joy-Con Pro コントローラー 充電 スタンド Nintendo ...

&yen; 3,043
価格: &yen; 3,580 (15% OFF)
進化版 完全防水 Bluetooth イヤホン【2019最新版】WINTORY B...

&yen; 4,464
価格: &yen; 5,580 (20% OFF)
【改善版 高音質】ワイヤレスイヤホン デュアルドライバー Sound...



&yen; 1,443
価格: &yen; 1,698 (15% OFF)
ENERG LEDデスクライト コードレス 卓上スタンド 三段階調光 18...

&yen; 1,019
価格: &yen; 1,280 (20% OFF)
スマホスタンド アルミタブレットホルダー 10.5インチ以内対応 ...

&yen; 11,305
価格: &yen; 13,580 (17% OFF)
AKASO V50 Pro　アクションカメラ　2インチタッチスクリーン...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    25日のアップルイベント、新ハード発表もあり？iPad mini 5（仮）からAirPods 2（仮）まで噂を総まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/25-ipad-mini-5-airpods-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F77b3f9a0-4465-11e9-bfef-e311f0752830&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e2caf36976542a59a5954167d24a5784072aa2d" />
きたる3月25日、アップルのスペシャルイベント開催が予告されました。

その惹句は「It's show time.」。まさに噂されていた動画ストリーミングサービスを想起させ、これまでのハードウェア事業を中心としたアップルが「ニュース版Netflix」などを含めたサービス事業へと軸足を移す華麗な転身を予感させるフレーズです。

その一方で、25日のイベントでは新サービスのみ発表され、ハードウェア製品のお披露目はないとの観測ももっぱら。が、例年3月は廉価版iPadが立て続けに登場している前例もあり、まだまだ予断を許しません。

もしもハードウェア製品の発表があるとすれば、、いったい何が飛び出すのか？　モノによっては1年以上にもわたる噂話の数々を、駆け足で振り返ってみましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 21:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonギフト券プレゼント企画！お題に答えてゲットしよう【3月12日】 #プレゼント #懸賞
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/amazon-3-12-jobs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F2b2567b0-4468-11e9-bfff-d58b072c1a31&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c729a40191510b2a7d8eebb8c99311a1962b842" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続けますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年3月12日のお題：
3月25日（現地時間）にAppleのスペシャルイベントが開催される模様です。

今回のキャッチフレーズは「It's show time.」。まー何が発表されるのかは当日のお楽しみですが、ストリーミング動画サービスがあるのは濃厚なのかな？ しばらく登場していないiPad miniの新型の登場にも期待したいところですが......はてさて。

というわけで本日のお題です。このスペシャルイベント「It's show time.」が開催される場所はどこでしょうか？ 


答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


 

 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トランプ大統領、「ティムアップルは時間と単語の節約」とツイート。フェイクニュースに不快感を表明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/timapple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F334ed840-446d-11e9-b7de-5c35da9db811&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c062710543f4f78bc2567fa3ba3662e5261ce42" />ASSOCIATED PRESS

先日アップルのティム･クックCEOの名前を「ティム・アップル」と言い間違えた件について、トランプ大統領がTwitter上でコメントを述べています。

トランプ氏いわく「最近の経営幹部会議で、そしてアップルのティム･クックを紹介したずっと後に、時間と単語を節約するためにティム＋アップルをティム/アップルと縮めて言ったんだ」とのこと。さらに「フェイクニュースが不愉快にもこれに飛びつき、また悪い噂を作った」と怒りを露わにしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTubeストーリーにSnapChat風のARフィルター追加。リアルな化粧効果なども
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/youtube-snapchat-ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F9bb31020-4465-11e9-beff-7ce020edc142&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=454af6037a43fc9062f71228d73d6c6854f19fba" />
YouTubeストーリーに、SnapChat風のARフィルターが追加されました。

YouTubeストーリーは短い動画を複数まとめてプレイリストのように投稿でき、期間限定で公開できるもの。2018年末にチャンネル登録者数1万人以上のクリエイター向けに正式リリースされました。

 
関連記事：
「YouTubeストーリー」機能がクリエイター向けに公開。7日間で消える短編動画を通じてファンとの交流 

そこに追加されたARフィルターは、顔にメガネや帽子などのオブジェクトを重ねられるもの。それ自体にとくに目新しさはありませんが、そこはGoogle。得意の機械学習を用いて高精度に顔の認識とトラッキングを実行しています。

顔の動きをリアルタイムに捉えるものとしては、AppleのFace IDのように専用のカメラやセンサーを用いたものがありますが、YouTubeのARフィルターはそういった専用カメラがが不要なのが特徴です。また、専用カメラが不要で画像認識を行っているので、撮影後の動画にフィルターの適用も可能です。

単に顔に追従するだけではなく、メガネに照明や風景の反射なども再現します。


▲このメガネはAR

また、ARによるリアルな化粧効果も追加可能。下図は実際のメイクとARとの比較ですが、素人目には見分けがつきません。



最初に書いた通り、現在はチャンネル登録者数1万以上のクリエイターしか利用できませんが、機能そのものは、2月に公開された最新のARCoreに含まれるAugmented Faces APIを利用したもの。これを使えば、開発者は自分のアプリにARフィルターを組み込むことができます。

 
関連記事：
GoogleのARCoreがさらに強化。顔の立体認識を専用ハード無しで実現

なお、将来的にはこの技術を他のGoogle製品にも拡大する予定とのこと。ぜひAndroidの標準カメラにも組み込んでほしいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By ファーウェイ・ジャパン :     この性能・デザインで9万円台〜の衝撃。ファーウェイ新ノート「HUAWEI MateBook 13」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/pr/9-huawei-matebook-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/f7b065b0-3dd2-11e9-bff5-bdf80f9d648f" />
新生活のスタートが間近に迫っている。とくに入学や就職、転職などで大きく環境が変わる場合、学業や仕事の内容も大きく変わりがちだ。今まではスマホで何とかなっていた人でも、流石にPCを使わずに過ごすのは難しくなっていく場合が多いだろう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    gloの軽量コンパクト版「mini」が全国で近日発売！先行実機チェック：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/glo-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F801f2e60-43cb-11e9-bffb-e879257462ca&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=af3155e6ab4171467708249104fb7c9e834136e4" />
加熱式タバコの「glo」シリーズを販売するBATJ（ブリティッシュ・アメリカン・タバコ・ジャパン）は、これまでのglo、glo series2に加えて、最新モデルとなる「glo series 2 mini」を3月21日より順次全国で発売すると発表しました。希望小売価格は5980円（税込）ですが、公式ストアやオンラインショップ、コンビニや主要たばこ店での実売価格は3980円（税込）となる見込みです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    胎児のエコー、スマホで写真　ドコモと富士通がタッグ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/11/docomo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fbb142190-4472-11e9-bdb5-599dde2f836e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=803c2d3d88faca0ff44d9852f0034f9217e5119c" />
妊婦の電子カルテや検査データを、妊婦自身がスマホから自由に閲覧できるようにする──。そんな産婦人科向けPHR（Personal Health Record）でNTTドコモと富士通が提携。スマートフォンの「母子健康手帳アプリ」から診療情報を参照できる「妊婦健診　結果参照サービス」を産科医療機関向けに4月1日より提供すると発表しました。

PHRは、患者個々人の"診療データの流動性"を高める取り組みです。従来、診療した各病院に留まり続けていた診療データをクラウドで管理することで、患者自身がいつでもどこでも参照することが可能。また、病院・診療所をまたいだ診療や、その他医療サービスとの連携も容易になります。

今回ドコモと富士通が発表した「妊婦健診　結果参照サービス」では、産婦人科での診療結果が記載された電子カルテや胎児のエコー画像を、富士通のPHRプラットフォームにアップロード。その情報をスマートフォンの「母子健康手帳アプリ」から確認できます。

この「母子健康手帳アプリ」は、ドコモが2016年より提供しているもの。Android / iOSスマートフォンに対応し、一般ユーザーは無料で利用可能。ドコモ以外のユーザーも利用できます。



ドコモと富士通は同サービスを月額費用3万円から産科医療機関向けに販売予定。今後5年間で600医療機関への導入を目指します。

担当者は『診察室でいろいろなアドバイスをうけても、診察室を出ると先生のコメントを忘れてしまう。もらったエコー写真も色褪せてしまう。災害などで紙の母子手帳を紛失してしまったりもする』と語り、スマホで診療情報を確認できるメリットを語りました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 23:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メルセデス初の量産型電気自動車「EQC」を乃木坂のMercedes me Tokyoにて展示
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/12/eqc-mercedes-me-tokyo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F837a4990-4476-11e9-bf7f-d8644bbb9d63&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e8246f86f2b29f033a17e912a8186a6b644fa610" />
メルセデス・ベンツは竹中工務店との協業で、未来の自動車とリビングの形を具現化した施設「EQ House」を3月13日から2年限定でオープンします。場所は東京メトロ千代田線「乃木坂駅」から徒歩2分の「Mercedes me Tokyo」内です。



▲Connected (ネット接続)、Autonomous（自動運転）. Shared &amp; Services（シェアおよびサービス）、Electric (電動化)



EQ Houseは、メルセデス・ベンツの親会社であるダイムラーが2016年に提唱した中長期戦略「CASE」が普及した未来を再現した体験施設です。ショールーム兼宿泊施設として、実際に来場者が宿泊することができます。

建物は1200枚に及ぶパネルがテント型の施設全体を覆っているのが大きな特徴。立地の日照パターンをシュミレートした上でパネルを配置しており、パネルに空いた穴から心地よい木漏れ日や自然の風を感じられるように調整されているとのこと。来場者の見える範囲からは空調機などは確認できませんが、パネルの裏側に空調設備が施されています。

施設内にはさまざまなセンサーが設置されており、人の声や手の動きで室内の照明や空調をコントロールできます。人とのコミュニケーションから得たデータをもとにAIで利用者にとって快適な室内環境になるようにカスタマイズされていくそうです。

富士通が眠りのアルゴリズムによる「快眠セミナー」を開催するなど、今後はIoTに関連する取り組みを展開しているメーカーなどとコボレーションして、施設内で体験できる取り組みを展開していく予定です。

ベンツのコンセプチュアル施設EQ
housesさん。音声で照明を操作できるそうです。 pic.twitter.com/cwVY733mGi
- 田沢梓門🍣EngadgetJP (@samebbq) 2019年3月12日



施設内ではメルセデス・ベンツ初の量産型電気自動車「EQC」が3月18日まで展示されています。昨年9月に発表されたSUVタイプ車両です。航続距離400km以上で4輪駆動、最高速度は時速180km、0〜100km/hまでの加速は5.1秒。日本での発売時期などは未定です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米国、ドイツが5G通信網にファーウェイ採用なら機密情報の共有を制限すると警告
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/12/5g-huawei/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fa5a69150-4475-11e9-b7fe-4c56454ac4ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6645c28da53d11a23690aa91fb00a3b498459c1f" />
米国が同盟国各国の5G通信インフラにファーウェイ製品の採用を取りやめるよう働きかけているという話題はこれまでにもお伝えしてきましたが、技術先進国であるドイツに対しても、やはりファーウェイ製品を採用した場合は国際的な機密の共有などを制限せざるを得ない旨を通告している模様です。

Wall Street Journalが伝えたところでは、米国のリチャード・グレネル駐独大使がドイツ経済大臣に対し、ファーウェイの5G機器を許可すれば、米国は現在のレベルでドイツと重要機密情報の共有を維持できなくなるだろうと警告する書簡を送ったとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12.2パブリックベータ5リリース。Apple WatchのECG地域チェックが厳格化、クレカ管理機能が追加？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/12/ios-12-2-5-apple-watch-ecg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F790adfa0-447c-11e9-b7df-e23e3130544d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6592f4bf806ba2fa0e4c75e55d9cd81783c70f52" />
アップルがiOS 12のパブリックベータ 5の配信を開始しました。開発者でなくてもパブリックベータプログラムに登録してる人なら誰でも利用できるものです。

これまでiOS 12.2ベータからは「Hey Siri」対応AirPodsや噂のニュース版Netflix（Apple News Magazine）などの手がかりが発見されており、アップルの未発表製品や新サービスを予測する重大なヒントを提供しています。

最新版ベータでも、アップル関連情報サイト9to5Macのライターであり開発者のGuilherme Rambo氏が内部を解析。今回も、Apple Watchや噂のアップル版クレジットカード関係と思しき変更が報告されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 01:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    送金アプリPring、セブンATMから出金無料に　銀行口座的な利用も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/12/pring-atm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F8b42d140-4482-11e9-bf77-4b8b81f610fd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f15dd8f2765cedaa8d0ead92324b160907966644" />
送金アプリのPring（プリン）は3月12日、ウォレット残高をセブン銀行ATMから引き出せるサービスを開始しました。ATM出金手数料は1日1回まで無料。なお、引き出す際も物理的なカードは不要で、アプリ上で発行されるパスワードをATMに入力するだけで現金を引き出せます。

Pringは、「メッセージ感覚でお金を送りあえる」をうたう個人間送金や、QR決済などに対応したアプリです。昨年3月よりサービスを開始し、銀行口座などからウォレットにチャージ可能。また、今月より報酬支払いや経費精算にPringを活用できる法人向けの送金サービスも展開しています。

今回提供を開始したATM出金サービスでは、セブン銀行の子会社であるセブン・ペイメントサービスと提携。出金手数料は1日1回まで無料で、それ以降は1回216円がかかります。出金額は1日最大10万円。なお、手数料無料の原資はPringも負担していて、その理由について『新しいマーケットを切り開くため』の投資フェーズであると荻原充彦社長は説明します。
預金口座的な使い方も
なお、Pringのウォレットには1日あたり最大100万円、合計で1億円まで入金可能。また、ウォレットからは24時間365日、1日1回まで手数料無料でセブン銀行のATMから引き出せるため、まるで銀行口座に現金を預け、必要な時に引き出すような使い方も可能となります。

▲左からセブン銀行の和田哲士氏、Pringの荻原充彦社長
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 01:16:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モバイル版Slackでダークモードが正式サポート。iOSとAndroidで目と消費電力に優しい画面に切り替え可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/12/slack-ios-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fb9f3b0e0-4487-11e9-bebf-8929c588e895&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=13aa2e86ecd504d3b282ced6e9f1cc42fd2fc4b6" />
ビジネス向けコラボレーション/チャットツールSlackのモバイル版にて、ダークモードが正式にサポートされました。iOSおよびAndroid公式アプリの設定に、通常モードとダークモードの切り替えオプションが追加されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 02:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ディスプレイ付き「Clova Desk」登場 LINEのビデオ通話や動画視聴もできるスマートスピーカー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/12/clova-desk-line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fa34207e0-448a-11e9-b82f-e743fad4cdb4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b7aec75e2e37fa1e9e3163e16152bfd0291ddf82" />LINEは、同社のスマートスピーカー「LINE Clova」シリーズの新モデルとなる「Clova Desk」を3月19日に発売すると発表しました。価格は2万7540円（税込）。

最大の特徴は、従来の「Clova WAVE」や「Clova Friends」などとは異なり、ディスプレイが搭載されたこと。これによりスマホを利用せずともLINEのビデオ通話が可能となるほか、テキストでLINEを利用する場合でもスタンプの確認が可能です。また、動画視聴やLINE Music経由での音楽再生時には曲名の確認などが行えます。

そのほか、赤外線リモコン機能を備え、テレビや照明、エアコンといった家電を音声で操作できるのも特徴です。

ディスプレイは7インチ。本体サイズは181.0&times;104.5&times;172mm、重さは915gとなっており、10インチディスプレイを備えるAmazonのEcho Showと比べるとコンパクト。さらに3000mAhのバッテリーを内蔵し、家の中での自由度が高いのもポイントと言えそうです。

Clova Deskの製品ページでは、利用シーンのイメージができる動画や、Clova Deskのマンガが掲載されているので、気になる方はそちらもチェックしてみてください。

 

 
関連記事：
LINEのAIスピーカーClova WAVE、正式版が1万2800円で発売。グーグルとの違いは？
LINEのスマートスピーカー「WAVE」体験版レビュー、音声認識精度に問題も今後に期待
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 02:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>