<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Galaxy S10のリリース情報流出か。3サイズで1TBの大画面モデルはかなりお高く？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/galaxy-s10-3-1tb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fdf9dd0a0-01de-11e9-bedf-cded8b57c6c2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a19667e3fbdadac35406196e6492a4de629c96e8" />

じょじょにその姿が明らかになりつつある、韓国サムスンの次期フラッグシップスマートフォン「Galaxy S10」。そのリリース情報やスペックについて、詳細な情報が伝えられています。

海外テックサイトのGizmodo UKが入手した情報によれば、Galaxy S10はMWC 2019の直前となる2019年2月20日にイベントにて披露されます。また端末の予約も同日に開始され、製品出荷は3月8日となるようです。

そして、Galaxy S10には「フラット／通常モデル／Plusモデル」の3バリエーションが登場。それぞれのディスプレイサイズは5.8/6.1/6.4インチとなり、超音波によるディスプレイ指紋認証機能が利用できます。また「パンチホール」とも呼ばれるカメラ内蔵ディスプレイが搭載される一方、フラットモデルではカーブディスプレイは採用されないようです。

さらに、「Mate 20 Pro」と同じようなスマートフォンからのワイヤレス充電機能「Powershare」も搭載。3.5mmのイヤホンジャックは存在する可能性が高いのですが、まだ確証はないとしています。一方で、5G通信への対応はGalaxy S10のローンチ時にはサポートされず、2019年第2四半期（4月〜6月）から提供されるとしています。

最後に価格情報について、フラットモデルは128GBが669ポンド、通常モデルは128GB/512GBモデルが799ポンド/999ポンド、Plusモデルは128GB/512GB/1TBモデルが899ポンド/1099ポンド/1399ポンドになると伝えられています。容量ラインナップが完全に一致するわけではありませんが、これはiPhone XR/XS/XS Maxよりも100ポンドほど安い価格設定となっています。

今回の情報では、6.7インチディスプレイや6カメラを搭載し、5Gに対応すると噂される「Beyond X」の情報は登場していません。しかし他社からすでに5G対応スマートフォンが発表されていることを考えると、Beyond Xも同時発表＆遅れて発売されるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    タップとスワイプで「スーパーショット」を叩き込め！己の腕が試される『机でテニス』が面白い：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/tsukuedettennis/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F44c63d70-fd00-11e8-9ffd-74da2f7e2da2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=93f76a4519f0d64d43fb64aa4414ff1882cf3d7c" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『机でテニス』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


学校の教室に置かれた机をフィールドにした『机でテニス』は、タップとスワイプだけで遊べる手軽なスポーツゲームです。対戦を通してテクニックを磨くだけでなく、個性豊かなラケットを集めるコレクション要素も楽しめます。



 
『机でテニス』アプリダウンロードはこちらから
　


スマホゲームと言えど、サーブやレシーブを始めとするテニスのエッセンスを落とし込んでいるのが『机でテニス』の特徴です。



画面をスワイプするとそれに合わせてラケットが移動します。飛んでくるボールにぶつける感覚でラケットを動かすことで、相手のコートにボールを打ち返せる仕組み。ボールの動きをよく見てラケットを操作しましょう。この時、飛んでくるボールに対して左右からラケットを当てると、狙った方向へボールを打ち返しやすくなります。



自分のコート内でバウンドしたボールをタイミングよく打ち返すと、通常ショットが「パワーショット」に変化します。勢いと飛距離が増すので、相手のいない場所に向かって打ち分けるようにしましょう。

何回かラリーを繰り返すと、画面左下のゲージが上昇し、MAXになると球速の速い「トップスピン」、ネット周辺にボールが落ちる「ドロップショット」、相手の頭上を通り越す「ロブショット」といった強力な「スーパーショット」が発動できます。通常時はなるべくパワーショットを狙い、ゲージが貯まったら相手のスキを見てスーパーショットを叩き込む。これが『机でテニス』の基本的な遊び方です。



『机でテニス』には剣や傘、巨大な消しゴムに金属バットなど、バラエティ豊富なラケットが用意されているのも面白いところ。レアリティが3段階あるものの、必ずしも高レアリティのラケットが使いやすいとは限らないため、自分に合ったラケットを見つけるのも重要です。その際は、「パワー」「コントロール」「ゲージのたまりやすさ」の項目に注目してください。



ちなみにラケットはガチャから入手可能です。色んなラケットを使ってみたい場合は、対戦を何度も繰り返してガチャを回すポイントを貯めましょう。

本作にはCPUを相手に何勝できるか競う「勝ち抜き戦」以外にも、ネットワーク機能を介したオンライン対戦モードも搭載されています。こちらは勝っても負けても勝敗が記録されるので、腕を磨いて挑戦してみてください。


『机でテニス』アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pepperに続く家庭用ロボ「LOVOT」発表　約60万円の代替ペット
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/pepper-lovot-60/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F78fb6b90-026b-11e9-bd97-9bdec365d5de&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6bd666b894e7db6a487585d279c35ef94bd5c4fe" />
Pepperの元開発リーダー、林要氏が設立したロボットベンチャーGROOVE Xは12月18日、次世代家庭用ロボット「LOVOT」（ラボット）を発表しました。価格は2体セットが税別59万8000円。予約受付は本日（12月18日）19時より開始し、出荷は2019年秋冬を予定します。

「LOVOT」は、人の家族になることを目指した家庭用ロボットです。体温は人肌より少し暖かく、低温やけどの恐れがない40度程度に設定しているとのこと。また「ペットも多頭飼いのほうが愛着が湧く」ことから、2体のセット販売を基本とします。（1体販売は2020年以降を予定）




特徴について林氏は「人の仕事の代替をしないこと」と語ります。「人に寄り添い、 癒しを提供することで、人のパフォーマンスや生活の質を向上させる目的がある」とのこと。

また、最先端のAIや顔認証技術により、この人は誰なのかを識別することが可能。可愛がってくれた人や面倒を見てくれた人を覚えて、その人に近寄ったり甘えたりします。「好きのスイッチが入ったら、振り向いてもらえるまで猛アピールする」と担当者は説明します。

2体のLOVOTはコネクトしており、1体が抱っこ状態であることを検知すると、もう一体もユーザーのもとにハグを求めて近寄ってきます。体は柔らかく、手もよちよちと動きます。大きさは小型犬程度ですが、足には車輪を搭載。センサーが障害物を検知して、部屋が少し散らかっていても、ぶつかることなく部屋を移動できます。





林氏は購入層について「ペットを好きな人も欲しがる」といい「（家庭用ロボット市場は）将来的にペット市場より大きくなる。日本初の新産業が立ち上がってくる」とコメント。

また一見高価な59万円超の価格については「開発費すら含まない製造原価での販売、日本初の新産業を立ち上げ、マーケットを切り拓くことに期待したい」と語りました。

なお予約には予約金として2万円が必要ですが、キャンセル時には全額返金されるとのこと。また、そのまま購入に至った場合、予約金を割り引いた価格で販売します。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 21:33:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイのパンチホールスマホ「Nova 4」は4800万画素カメラ搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/nova-4-4800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fe6cf8760-026a-11e9-bbd7-ed516c89fe66&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e407a32fff860854fe30ce474dc527bd3173dcbc" />

中国ファーウェイは新型スマートフォン「Nova 4」を発表しました。ディスプレイ上にカメラを内蔵した「パンチホール」機構が特徴のミッドレンジ向け端末となっています。

Nova 4は6.4インチ/FHD+解像度のほぼベゼルレスなディスプレイを搭載し、その左上には2500万画素カメラを内蔵しています。さらに、上位モデルでは本体背面に4800万画素カメラを含むトリプルカメラを搭載しているのも特徴。なお、下位モデルでは2000万画素のメインカメラが採用されています。

搭載プロセッサは1世代前のKirin 970で、RAM容量は8GBの内蔵ストレージは128GB。バッテリー容量は3750mAhで、本体背面に指紋認証センサーを搭載。また、USB Type-C経由での18Wの急速充電にも対応しています。

このようなディスプレイ上にパンチホールを搭載したスマートフォンとしては、すでに韓国サムスンが「Galaxy A8s」を発表済み。さらに、ファーウェイのサブブランドとなるhonorも「honor View 20」の情報を公開しています。honor View 20は4800万画素カメラを搭載する点ではNova 4に似ていますが、こちらは最新プロセッサ「Kirin 980」を搭載したハイエンド向けモデルとなっています。

Nova 4の販売価格は4800万画素カメラ搭載モデルが3399元（約5万6000円）、2000万画素カメラ搭載モデルが3039元（約5万1000円）。端末はまず、中国向けに投入される予定です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 21:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3Dプリントのニセ顔で各社スマホの顔認証をテスト。結果はiPhone Xは「侵入不可能」、Android4機種は全敗
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/3d-iphone-x-android4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F108539b0-0270-11e9-bfff-a752cda1240c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bc4a4bae6f44d30dd95b964f55a802d0fefded53" />
近年の最新スマートフォンには顔認証システムが広く搭載される傾向にありますが、いったいどの程度のセキュリティが確保されているのか。米経済メディアのForbesは、3Dプリンタにより作られた偽の頭部により、アップルのiPhone Xおよび主要なAndroidスマートフォン4機種のテストを行いました。

その結果は、Androidデバイスは4つとも偽の頭部で認証を通してしまったのに対して、iPhone Xは「侵入不可能」だったとのこと。各社の顔認証システムに対するスタンスがうかがえる、興味深い報告となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルに元マイクロソフト～テスラのデザイナーが加入。自動運転車開発に携わる？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/apple-tesla-microsoft-designer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F28d0ee30-026e-11e9-9d9d-19bd4dee4bf6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b4bea93499f8a0d21ce90880d895c3496a71317c" />
アップルが、マイクロソフト～テスラを渡り歩いたデザイナー、アンドリュー・キム氏をデザインチームに迎え入れました。

キム氏は、さかのぼればiOSデバイスを机の上にスマートに配置できるスタンドをデザインしたことが話題となったデザイナー。2012年には "いちファンの企画" としてマイクロソフトのリブランディングとデザインランゲージに関するビジョンを示し、それをきっかけにマイクロソフトに入社、HoloLensやXbox One S、そして、Windows 10のUI設計に加わってきました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアシスタントがフライト遅延予測に対応。まもなくスマホ上での通知機能も追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F5d230de0-026d-11e9-a8fb-994c0aa8edce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=08c194031565889ce2a2d3b7460c777412a5ec54" />
飛行機がなんらかの理由で遅延する際、基本的には航空会社から、遅延が確定した時点で情報がリリースされます。しかしそれよりも早く、「ひょっとしたら遅延するかもしれない」という時点で分かっていれば、その後の対応も早めにとれそうです。

これを実現するため、Googleは2018年の初めに飛行機の路線やフライトスケジュールを検索できる「Googleフライト」をアップデート。機械学習により、過去の状況などから遅延を予測し、遅れそうな場合にはその旨を表示する機能を追加しました。実際に85%の確率で遅延が発生するといいます。

 
関連記事：Googleのフライト検索がAI遅延予測を導入。遅延確率が高い場合は独自の予測を表示

そして新たに、Googleアシスタント経由でも遅延予想が表示可能になりました。便名や路線を検索すると、遅延の可能性がある場合にはその旨を表示します。

いずれにしても、現在は遅延予測の表示にはユーザー側から検索が必要ですが、今後数週間以内にGoogleアシスタントによるプッシュ通知にも対応するとのことです。

最近はAmazonの音声アシスタントAlexaの機能追加が多く、Googleアシスタントがやや劣勢のようにも見感じていましたが、この手のビッグデータを使ったサービスは、Googleアシスタントのほうが得意なようです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    首掛けAIで人手不足を解消、機器から作り込む音声AI設計サービス～オンキヨー×ドコモ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/ai-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/2b3b52f0-0278-11e9-bff7-124fff9d33bb" />
オンキヨーは、音声AIを用途にあわせてカスタマイズする導入支援サービスを提供します。NTTドコモの日本語音声AI基盤を活用し、音声AIの特性にあわせた作り込みを強みとしています。18日の発表会では、首掛け型のウェアラブルデバイスによるデモンストレーションが披露されました。

オーディオ機器を手がけるメーカーとして知られるオンキヨーですが、今回披露された首掛け型のデバイスがそのまま販売されることはありません。接客や現場作業支援など、用途に応じて作り込み、業務の効率を改善するためのデバイスとして提供されます。


 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    指を耳に当てて骨伝導＆音声操作でLINEを送れるスマートリング「ORII」2万3800円で発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/17/line-orii-2-3800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/ed229b30-0278-11e9-a7ea-5d812f203f24" />
Origami Labsは12月18日、赤坂ガーデンシティにて「ORII（オリー）」の販売発表会を開催しました。ORIIは骨伝導技術と音声アシスタント機能をかけ合わせたスマートボイスリングです。同日から発売予定で希望小売価格は2万3800円（税別）。販売チャンネルはビックカメラ、ヨドバシカメラ、＋style、AppBankStore、Amazon、TSUNAGUで、順次販路は拡大していくとのこと。
 
   



ORIIを装着した指を耳に当てることで骨伝導技術によって通話やメッセージのやりとり、音声検索ができます。メッセージは現在、LINEとSMSに対応。Facebookメッセンジャーやskypeなどは今後対応予定です。混雑した電車でスマホを取り出せないシーンなどでは重宝しそうですね。



両側面にあるボタンをタッチすることで、通話の受け取りやメッセージの送信といった操作ができます。バッテリー容量は50mAhで通話時間は1.5時間で、通話待受時間は48時間。防水性能はIPX7です。通信はBluetooth 4.0　BLEで、Android 5.0以降、iOS 10以降の端末に接続できます。




カラバリは4色で左からアーマーレッド、スペースグレー、スターダストシルバー、ダークナイト。S/M/Lのリングサイズをラインアップしています。サイズは家電量販店に展示予定のブースやカタログで計測できます。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 23:55:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 12.1.2が配信開始。公式にはeSIMアクティベーション等のバグ修正、実はクアルコム特許訴訟に対応？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/ios-12-1-2-esim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fc9421e90-fcf9-11e8-91fe-de3766190c65&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4ec0821802e8ff2e510a307bf29ea9d3197a969e" />
アップルは12月17日（米現地時間）、iPhone/iPad向けの最新システムソフトウェアiOS 12.1.1をリリースしました。すでに日本向けにも配信開始されており、端末への通知から、ないしは「設定 -一般 - ソフトウェア・アップデート」から手動で確認してアップデートできます。

本バージョンのアップデート内容は、公式発表によればiPhoneに発生していたバグを修正するもの。iPhone XR、iPhone XS、およびiPhone XS MaxのeSIMアクティベーションに関するバグや、トルコでのモバイルデータ通信に影響する可能性のある問題に対処したといいます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    146gの国産有機ELスマホ「AQUOS zero」、ソフトバンクが9万9840円で12月21日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/146g-el-aquos-zero-9-9840-12-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F17fc7f00-027a-11e9-befc-7ef8bc9d891a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=956f19241675972f2cf708eeba7cc43c6a977d67" />

ソフトバンクは、シャープ製スマートフォン「AQUOS zero」を2018年12月21日に発売します。

6.2型の国産有機ELパネルを搭載しながら、146gという軽さを実現。側面にはアルミニウムよりも軽量なマグネシウム合金を、背面には軽量かつ高強度なアラミド繊維をそれぞれ採用したことで軽量化に成功しています。発表当時は、有機ELディスプレイ搭載機ならではの軽量さと、設計の難しい曲面状の画面形状が話題になりました。

このほか、背面カメラは約2260万画素、前面は約800万画素。IPX5/IPX8等級の防水、IP6X等級の防塵、映像技術「Dolby Vision」、音響技術「Dolby Atmos」、おサイフケータイなどに対応します。

OSはAndroid 9.0、SoCは8コアのSnapdragon 845を採用。一括価格は9万9840円（税込）。本体サイズは73&times;154&times;8.8mm。ボディカラーは、アドバンスドブラックの1色です。
関連記事：
シャープ、国産有機ELスマホ「AQUOS zero」発表 6.2インチで世界最軽量146g
軽さは正義。「AQUOS zero」を発表会でじっくり触った
AQUOS zeroで初採用、国産有機ELディスプレイの裏側──シャープに聞く




さらに開発元のシャープでは、AQUOS zero の発売に合わせて、2019年1月31日までに AQUOS zero を購入し、専用ページから応募した人全員に、AQUOS zero の背面に採用している素材と同様のアラミド繊維を使った、オリジナルガジェットポーチをプレゼントするキャンペーンを実施します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ストリーミングゲーム専用Xbox、AMD Picassoチップ採用で開発中のうわさ。ディープラーニングで遅延を解消？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/xbox-amd-picasso/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F6e8dd890-0280-11e9-a5fb-ff2cd5e4f637&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0bd33a39e173ea737793d53e43e86be6715d950f" />
マイクロソフトが今年6月にゲームイベントE3で複数の次世代Xboxを開発中であることを発表して以来、「光学ドライブレスのXbox One」などの噂が散発的に伝えられてきました。

そして最近伝えられた注目の噂が、ゲームストリーミング技術「Project xCloud」用に設計された「ストリーミング専用Xbox」というもの。従来のXboxコンソールよりも低消費電力デバイスになるとされていました。

この「ストリーミングXbox」について、セミカスタムのAMD Picassoプロセッサが採用されるという新たな噂が報じられています。

ローカルで全てを処理する現状のゲーム専用機よりも、ゲームストリーミング端末は高速で高価なメモリが必要なく、安価に抑えられるメリットがありますが、反面ではネットワークを経由した遅延がつきもの。この点についても、対策が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    軽い！ 薄い！ 紙資料を一掃する251gの「電子ペーパー」発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/251g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/6e196050-028a-11e9-bffd-7cccad0ba322" />
富士通クライアントコンピューティング（FCCL）は、電子ペーパーデバイス「電子ペーパー」を発表しました。A5サイズの「P02」とA4サイズの「P01」をラインナップ。直販価格はA5サイズが7万5500円で、A4サイズは8万6200円です。直販サイトでは発売記念セールとして、2019年1月16日まで最大34％オフで販売されます。

「電子ペーパー」はその名の通り、電子ペーパーを装備したデバイス。紙資料の代わりに持ち歩くことを想定したデバイスで、重さはA5サイズでわずか251g。厚さ5.5mmという薄さ軽さが特徴です。

専用ペンが付属し、紙に近い感触でメモが取れるなど、アナログな紙の使い心地を再現。カレンダーアプリのようなスケジュール管理機能など、デジタルならではの使い勝手も盛り込んでいます。



（更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 01:04:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    HTC、エントリーモデル「Desire 12s」発表。5.7インチにスナドラ435搭載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/htc-desire-12s-5-7-435/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fd3c29e40-027f-11e9-a5fb-1cf97533eb2c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e519270e0bbc3317fb6bf68bf3f89d657aa6cb6" />HTCが、Snapdragon 435を搭載した5.7インチのエントリーモデル「Desire 12s」を台湾で発表しました。価格は3GB+32GBモデルが5990ニュー台湾ドル（約2万2000円）、4GB+64GBモデルが6990ニュー台湾ドル（約2万6000円）。1月上旬に発売となります。

HTCといえば、日本でもU12+などを発売しています。それらUシリーズがHTCのフラッグシップなのに対して、Desireシリーズは主にロー～ミドルクラスの端末として展開されています。

そのDesireシリーズとしては、今年3月にDesire 12/12+を発表済み。Desire 12sは、MediaTek MT6739で指紋センサも非搭載だったDesire 12よりもやや仕様がアップしていますが、Snapdragon 450のDesire 12+よりもやや劣る、ちょうど中間の端末となっています。



Desire 12sの主な仕様は、5.7インチ 1440x720のディスプレイに、SoCはSnapdragon 435。RAM 3GB/4GB、ストレージ32GB/64GB。背面カメラは13MP(f/2.0)で前面カメラも13MP(f/2.2)。バッテリー容量は3075mAh。OSはAndroid 8.1 Oreo。

無線関連は802.11 b/g/n(2.4GHz)、Bluetooth 4.2、NFC。3.5mmジャック搭載で、USBはmicroUSBとなります。

カラーバリエーションは黒/銀/赤の3色。



HTCのスマートフォン事業は業績悪化が度々報じられており、そろそろ次期フラッグシップの話題が出てきてもいい時期なのですが、それもまったくないのが気になるところです。

ここ数年、HTCは5月にフラッグシップを発表していますが、2019年はフラッグシップの発表を行わず、2019年後半に代わりとなる何かを発表するとの話も出ています。それが何のか、肝心なことが分かりませんが、HTCとしては競合ひしめくハイエンドモデルではなく、ロー～ミドルクラスに活路を見出そうとしているのかもしれません。

 

  
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    宇宙から3Gbpsダウンリンク通信──JAXAが「革新的衛星技術実証1号機」打ち上げへ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/3gbps-jaxa-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2Fd9dc7240-0290-11e9-afcf-f83eda66d07b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ad49e448d6c466d4817658fa054100ccf6e6a4bf" />
宇宙へアクセスできない民間企業や大学に、宇宙実験の機会を提供する──。そんなJAXAの「革新的衛星技術実証プログラム」第1号が、強化型イプシロンロケット4号機を用いて年度内に打ち上げられます。

この「革新的衛星技術実証1号機」は、宇宙ベンチャーのアクセルスペースが開発し運行する小型衛星「RAPIS-1」、および6基の超小型衛星を搭載。JAXAが民間の宇宙ベンチャーに人工衛星の開発や製造・運用までをすべて委託するのは今回が初めてです。

この「RAPIS-1」は、民間企業や大学・研究機関からの公募で選ばれた7つの実証テーマに沿った機器や部品を搭載します。その内訳は下記の通りです。

・革新的FPGAの耐宇宙環境性能軌道上評価（提案機関：NEC）
独自の動作原理（原子スイッチ：ナノブリッジ）に基づくFPGA（設計者が自由に論理回路の構成をプログラムできるデバイス）の軌道上実証。従来のFPGAと比較しても大幅な省電力化・小型化が可能だといいます。

・X帯2-3Gbpsダウンリンク通信の軌道上実験（慶應義塾大学）
降雨に強いX-Bandを利用して、地球の周回軌道から地球に2-3Gbpsのダウンリンク通信を目指す実証実験です。これまでの衛星通信と比較しても大幅に高速だとアピールします。

・グリーンプロペラント推進系の軌道上実証実験（宇宙システム開発利用推進機構）
人工衛星のスラスターに用いられる推進剤を弱毒化する実証実験です。従来の推進剤「ヒドラジン」は毒物であり、充填時の人体の防護に課題がありました。この実証実験では「SHP163」という新しい推進剤を使って弱毒化を図るほか、凝固点が低く消費電力も削減できるメリットもあります。

・粒子エネルギースペクトロメータの軌道上実証（宇宙システム開発利用推進機構）
低価格な民生部品を活用した、軌道上環境観測装置の実証実験です。陽子・原子・粒子線がどのように衛星にあたっているのかを観測する。既存のシステムに比べて縦横幅は3分の2、高さが半分、質量半分、消費電力は3分の1、コストは8分の1、納期は半分に済みます。

・革新的地球センサ・スタートラッカー（東京工業大学）
民生用カメラと携帯用の超小型カメラを使った、革新的地球センサー・スタートラッカーの実証実験です。軌道上からリアルタイムで雲や海、砂漠・森といった地球の地形・気象を画像認識で観測します。情報の鮮度が重要な防災分野などに活用可能。また画像認識にはディープラーニングも活用します。

・軽量太陽電池パドル軌道（JAXA）
従来に比べて3分の1に軽量化した太陽電池パネルを軌道上で展開。開いた後に太陽電池が動作するかを確認します。

・超小型・省電力GNSSの軌道上実証（中部大学）
最新の車載用GNSS（スマホなどにも搭載される衛星測位デバイス）受信機アーキテクチャをベースに、超小型衛星での利用に最適化した切手代のGNSS受信機を宇宙環境で動作することを確認します。



なおこの「革新的衛星技術実証プログラム」は2年に1回、計4回の打ち上げ実証を計画。12月12日には2号機の15テーマが決定しています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 02:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PS VR『シアタールームVR』に「宇宙空間モード」。ガンダム宇宙世紀もの10本を配信
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/ps-vr-vr-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F2e2a24d0-01d0-11e9-ba6f-b795d5c0feb5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bebf5b7f9c15a23674f3f81dedb844a749750273" />

ソニー・インタラクティブエンタテインメント(SIE)が、PlayStation VR用の動画視聴アプリ『シアタールームVR』をアップデートして「宇宙空間モード」ほか新機能を追加しました。

また宇宙空間モードの実装にあわせて？なのか、『機動戦士ガンダム』シリーズから最新作『機動戦士ガンダムNT』冒頭23分を含む、新旧10作品を有料・無料で配信します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    PayPayに強制アプデ、「クレカ不正利用」で総当たり防ぐ対策導入（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/paypay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/7dcd1b40-0294-11e9-b977-2f1603814e41" />
クレジットカードの不正利用が相次ぎ、100億円還元のお祭ムードから一転、一気に社会問題化の様相を呈しているPayPayですが、本日、アプリにアップデートがかかりました。アプリ側で最新バージョンかどうかのチェックがされているようで、アップデートなしでは利用できないようになっています。これは、いわば強制アップデートで、緊急性の高さが伺えます。

▲PayPayアプリに強制アップデートがかかった
PayPay広報部によると、今回のアップデートには、いくつかの要素があるとのこと。その中の1つとして、「クレジットカードのセキュリティコードを何回も入れられることに対しても制限をかけた」（広報）といいます。本当に対策が入ったのかどうか、筆者がわざと何回か間違ったセキュリティコードを入力してみたところ、正しい番号を入れても、そのクレジットカードが弾かれるようになってしまいました。アカウントにロックがかかったりするのではなく、そのクレジットカード番号自体が使えなくなるという仕様のようです。


▲アップデートの詳細は伏せられているが、PayPayによると、セキュリティコードの試行回数に制限を設けたという


▲複数回セキュリティコードをわざと間違えたところ、そのカードが登録できなくなった

そもそも、なぜPayPayでクレジットカードが不正利用された可能性があるかというと、登録時の仕様に抜けがあったからにほかなりません。話を整理しておくと、まず「PayPay自体からカード情報が流出したわけではない」（広報部）という点は押さえておいた方がいいでしょう。今回のトラブルはその逆で、不正に入手されたクレジットカード情報がPayPayに登録されてしまったのが原因と考えられます。

ただ、この場合、PayPayのアカウントを持たないユーザーにまで被害が広がってしまうおそれがあり、むしろ対象がより拡大する可能性があります。VISAやMastercardなど、PayPayに登録可能なクレジットカードを持つすべてのユーザーが対象になってしまうからです。「自分はPayPay祭に参加しなかったから大丈夫」というわけではなく、対象となるユーザーはWebなどで明細を改めて確認してみる必要がありそうです。


▲PayPay祭に参加しなかったクレジットカード利用者も被害にあう可能性が

PayPayそのものにあった"穴"とは、すでに明らかになっているように、クレジットカードの登録を、無制限に試行できた仕様のことを指します。登録はクレジットカード番号と有効期限、セキュリティコードの3つがあればできますが、以前のバージョンでは、ランダムにこれらを作って有効なものに当たるまで試せてしまったというわけです。

とはいえ、これだと組み合わせもかなり数に上るため、不正利用をする側の効率はあまりよくありません。おそらくですが、すでに流出しているクレジットカード番号や有効期限を使い、セキュリティコードのみを総当たりで突破したと考えるのが現実的です。


▲セキュリティコードを総当たりされた可能性が

仮にセキュリティコード以外のクレジットカード情報が盗まれたとしても、物理的なカードがないため、基本的には店舗では利用できません。ネットショップで使おうとしても、セキュリティコードを何度も誤入力すると、決済がストップしてしまい、不正も発覚しやすくなります。もちろん、チェックが甘いほかの加盟店でも不正利用は起こりえますが、ここまで大騒動に発展したのは、PayPayだと、1カ所突破できてしまうだけで、幅広い場所で使えてしまうからにほかなりません。決済を扱うサービスとしては、セキュリティが甘すぎたといえるでしょう。

厄介なのが、「PayPay側にくる決済データは、正しく処理されたものとして上ってきてしまう」（広報部）ところです。つまり、加盟店はもちろん、PayPayにもそのクレジットカードが本当にユーザーのものなのかは、確認できていないということ。登録時に氏名などの照合を取った方がいい気もしますが、現状では、その処理が不正だったかどうかは、クレジットカード会社しか判断ができません。不正利用と思われる決済があった場合、クレジットカード会社に問い合わせるよう呼び掛けているのはそのためですが、ユーザーとしては釈然としないところがあります。

そもそも、PayPayは100億円を投じたキャンペーンの発表会で、大量のトランザクション処理や、セキュリティに強みがあると語っていました。PayPayは、インドの決済大手で、ソフトバンクビジョンファンドの投資先でもあるPaytmと技術提携しているのが特徴で、「Paytmのあらゆる技術を取り入れて開発しており、PayPayはどんどん進化している」（代表取締役社長執行役員CE 中山一郎氏）とうたわれていたほどです。


▲Paytmとの技術提携による「セキュリティ」の高さが、売りの1つだった

ところが、ふたをあけてみると、100億円あげちゃうキャンペーンの負荷に耐えられず、サービスは何度もダウンしてしまう始末。挙句の果てに、クレジットカードの登録にセキュリティ的な制限もなかったとなると、Paytmの技術とは一体なんだったのかという話にもなりかねません。

インドで長年サービスを展開してきたPaytmを加えた座組だからこそ、「成功例だけでなく、失敗例も知っている。それをやらなくていいのは大きなアドバンテージ」（同）だと語っていましたが、この様子だと、本当に失敗例から学んだのかが疑わしくなってきます。


▲キャンペーン中は、システムダウンも相次いだ。スケーラビリティとは一体......

他のスマホ決済はどうか
なお、競合となるLINE Payでは、そもそもクレジットカードからのチャージができず、ダイレクトにクレジットカードを利用する方式も採用されていません。ドコモのd払いも同様です。また、楽天Payでもわざとセキュリティコードを間違えてみたところ、3回でロックがかかり、一定時間登録を受け付けないアラートが表示されました。競合の仕様を見ても、PayPayのセキュリティはザルだったことが分かります。


▲LINE Payはクレジットカードの利用に対応していない


▲楽天Payは、セキュリティコードに3回失敗した時点でエラーが出た

とはいえ、今回の事態は、せっかく盛り上がってきたQRコード決済に冷や水をかぶせることにもなりかねません。100億円キャンペーンでこの市場を大いに盛り上げたのは、ほかでもないPayPayですが、自らその火を消すことになりかねないのは残念。市場拡大を急ぐ気持ちは分かりますが、決済はインフラともいえる分野なだけに、もう少し慎重さも持って事業を運営してほしいところです。
「PayPay」の関連記事：
スマホ決済「PayPay」サービス開始　ヤフーアプリでも利用可
還元率20％の衝撃──スマホ決済のPayPay、100億円バラマキでキャッシュレス市場に攻勢
LINE Pay、20%還元のPayPayに対抗せず 「我々が戦っているのは現金、一緒に盛り上げよう」
PayPayキャンペーン本日終了？　怪文書出回る。PayPayは「公表したものではない」と否定
PayPay「100億円狂騒曲」ついに終幕、キャンペーンは13日限り
PayPay、100億円祭りは「孫さんを中心に決めた」──ヤフー執行役員が明かす
PayPayアカウントは削除できない
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 02:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フォルクスワーゲンのEV「I.D.」はゴルフと同価格帯、満充電で550km走行
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/ev-i-d-550km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F4b27e1e0-028d-11e9-bd6b-ff64579a03cb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b8e1e81be7300af99d979c1b025c0d9666e5f90a" />
独フォルクスワーゲン(VW)が2020年に発売を予定するEV「I.D.」は、その価格帯が1万9000～2万5000ポンド(約270万～約355万円)となり、満充電状態での航続距離はEPA基準で最大290マイル(約467km、WTLP基準では550km)になると、セールス＆マーケティング担当取締役のユルゲン・シュタックマン氏が明かしました。

これはつまり、VWの主力車種「ゴルフ」とほぼ同じ価格帯で、日常生活には充分な走行距離を持つと考えられます。ただし、英自動車雑誌TopGearによれば、最も安価なモデルの航続距離は約206マイルにとどまるとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米T-MobileとSprintの合併を対米外国投資委員会が承認。ファーウェイ排除が条件との報道も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/t-mobile-sprint/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F67f6cd30-028e-11e9-bb7f-4588b63fcb74&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b76b9667c8fbcb379243ab888410b8af576a60f4" />
米通信キャリアのT-MobileとSprintは、2018年4月に発表していた合併について、対米外国投資委員会（CFIUS）の承認を得たと発表しました。合併に向けての障壁の1つをクリアしたことになります。今後、FCCの承認に進むことになり、最終的には2019年上半期に合併が完了する予定です。

米T-MobileとSprintはそれぞれ米国3位と4位の通信キャリアで、両社の合併は次世代の5Gネットワークを見据えたもの。大きく差を付けられている米国1位と2位のAT&amp;T、Verisonに対抗すべく4月に発表されていました。

 
関連記事：ソフトバンク傘下のSprintとT-Mobileが合併に合意。5G推進に意欲

合併は、SprintがT-Mobileの100%子会社になる形でおこなわれ、合併後の社名もT-Mobileとなります。また、現在、SprtintはSoftBankの子会社ですが、合併後はSoftBank傘下ではなくなります。ただし、新会社の株式の約27%はSoftBankが保有するとのこと。ちなみに、約41%はT-Mobileを所有するドイツテレコムが、残りは一般株主が所有します。

合併後も外国籍の企業となるため、外国投資家による米国企業買収を調査し、国家安全保障上の問題がないかなどを審査するCFIUSの承認が必要となっていました。今回承認を得られたことで、晴れて次のステップに進めるようになったわけです。

ただし、この承認の条件として、ドイツテレコムとSoftBankに対して、HUAWEI機器排除の圧力が米政府からかけられていたとCNBCは報じています。

HUAWEI製品は、セキュリティ上の懸念を理由に米国市場からの排除が進んでおり、米政府から同盟国への使用中止要請も行われているとの報道もありました。これを受けて、日本も政府調達に関しては、名指しこそしないもののHUAWEI、ZTE製品を除外する申し合わせを行ったとのことです。

 
関連記事：
『サプライチェーンリスクある機器』の民間への排除要請「予定ない」──菅長官
アメリカ政府、同盟諸国にファーウェイ製品の使用中止を求める
ファーウェイとZTE、オーストラリアにて5G技術提供から排除へ
ニュージーランド、5G網構築でHuawei製品使用案を却下。セキュリティリスク懸念

HUAWEIをめぐっては、CFOがカナダで逮捕され、その報復のようにカナダの元外交官が中国で拘束。その後、HUAWEI CFOの保釈など、政治的な問題に発展しています。

 
関連記事：
ファーウェイCFOがカナダで逮捕。米国からの要請、対イラン制裁に違反した疑い
中国当局、カナダ元外交官を拘束。一方、カナダはファーウェイCFOを保釈

企業合併にもHUAWEI問題が出てくるのは、少々行き過ぎな気もしますが、国家安全保障上の問題を調査するCFIUSの対応としては、当然のことなのかもしれません。
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Fortnite」のEpicを提訴。米コメディアン、ゲームに登場のダンスに著作権を主張
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/fortnite-epic/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F2f897ac0-02a1-11e9-b3bf-5fe861eff376&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=413e5dfae1ace80ae8cea1596ab65243dbd3c8f0" />
米国のコメディアン、アルフォンソ・リベイロがゲームメーカーEpic Gamesなどを提訴しました。理由は人気バトルロイヤルゲーム「Fortnite」において、ゲーム内でキャラがダンスを披露する"エモート"と呼ばれる動作に、自身が編み出したダンスの"振り"を無断使用されたから。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『不審者検知ドローン』でスタジアム警備、KDDIが日本初の実証実験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/kddi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1024%2C768%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F68bda1d0-029d-11e9-9956-c68693440b8a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5a333b7c980c6fc439c54b5ca061848f2bd08362" />
KDDIは、ドローンを使ったスタジアム広域警備の実証実験に成功しました。

この実証実験では、高高度を飛ぶ「俯瞰ドローン」と低高度を飛ぶ「巡回ドローン」の2種類を活用。「俯瞰ドローン」が上空から不審者を自動検知し、位置情報を特定。その情報を受けた「巡回ドローン」が不審者を追跡し警告を行います。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/kddi-4/" title="KDDIドローン">【ギャラリー】KDDIドローン (65枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メルカリ、英国から撤退　株式評価損は14.4億円
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/14-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/12/スクリーンショット-2018-12-18-17.34.41.png?w=1024&h=633" />メルカリは12月18日に開催された取締役会において、英国子会社のMercari EuropeとMerpayを解散し清算することを決議した。解散の理由としては、「期待する水準の事業の確立には至らなかったため」とのこと。なお、赤字が続いている米国を含むグローバル市場においては、マーケットプレイス関連事業の拡大に取り組んでいくという。

Mercari Europeは英国ロンドンを拠点として2015年11月に設立。2016年9月期に約4900万円（34万4000ポンド）、2017年6月期には約5億（354万7000ポンド）、2018年6月期には約10億（730万8000ポンド）と経常損失額が増加していたことから、今回の決定に至ったようだ。売り上げは2016年と2017年は計上されておらず、2018年6月期で約42万円（3000ポンド）だった。

Merpayも英国ロンドンに2016年4月に設立され、2017年6月期に約4000万円（28万7000ポンド）、2018年6月期に約4700万円（32万9000ポンド）の経常損失を出していた。売上は2018年6月期のみの計上で約14万2000円（1000ポンド）だった。

メリカリ本体には、拠点閉鎖に伴う諸費用などで概算2億円前後の費用が2019年6月期、または2020年6月期の連結決算で発生する見込みとのこと。

また同社はこれまでに、Mercari Europeに係る関係会社株式評価損を合計約13.5億円、Merpayに係る関係会社株式評価損を合計約0.9億円と認識しており、当該損失は、2019年6月期以降に税務上認容され、当社の連結及び単体の法人税などの金額が軽減される見通しだ。
 

11月15日に開催されたTechCrunch Tokyo 2018に登壇したメルカリの小泉文明社長/COOは、これまでの休止サービスについて「山田（代表取締役会長兼CEOの山田進太郎氏）も自分も、そもそもスタートアップをたくさん作ってきた人間。『新規サービスはそう簡単には当たらないよね』というのが合い言葉のようになっている。無責任にサービスを延命してリソースを取られるのは避けたほうがいい。メルペイのような重要なところへリソースを配分し直す、という考えだ」と語っていた。

また、サービス休止の見極めは「初動を見て」行うとのこと。「大きなチャレンジがたくさん出てきている中で、数値、そして感覚で見極める。経営会議で担当役員や事業責任者の話を聞きながら、冷静に判断している」（小泉氏）。

関連記事：米国展開とメルペイに注力--上場後のメルカリの今、そしてこれから

メルカリは今回、ロンドン子会社2社の解散を発表したが、同社のチャレンジはこれからも続いていくだろう。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:57:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    松井愛莉をファンがGalaxy Note9で激写！写真のデコではセンス爆発
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/galaxy-note9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/7cad1960-02a1-11e9-a7ff-09484f636ae8" />
六本木ヒルズのヒルズカフェにて展開している「Galaxy Studio Roppongi Hills」にて12月18日、「Galaxy Note9」を活用した「Galaxy Sessions」を開催しました。

 




Galaxy Note9は10月25日に発売したSamsungのSペン対応フラグシップスマートフォンです。背面カメラはデュアルレンズ仕様で、周囲の明るさにあわせてF1.5とF2.4を自動で切り替える機械式の可変絞りを搭載。イラストや手書きメモがとれるSペンはBluetooth対応になりペンのボタンを押すことでカメラのシャッター、プレゼンのスライドおくり、動画の再生停止が可能。auとドコモにて販売しています。

 
■関連記事
「Galaxy Note9」をドコモが10月25日に発売　Sペン対応のハイエンドスマホ
auがGalaxy Note9 SCV40を10月下旬に発売。進化したSペンやデュアルカメラのプレミアムスマホ
カスタマイズが超楽しいGalaxy Note9用LED View Cover待望の国内発売決定



Galaxy SessionsはGalaxy端末を活用したイラスト作成や写真撮影などを学ぶことができるイベントです。今回はファッション誌「Ray」の専属モデル松井愛莉さんがゲストとして登場し、Galaxy Note9を使用した写真撮影や写真加工についてのセッションを展開しました。

松井さんは3年来のGalaxyユーザーとのこと。現在はGalaxy Note9を使用しており、買い物リストや友達勧められた映画などその場で記憶したいことをSペンでメモしているそうです。トークセッション時にはGalaxy Note9で撮影したセルフィやパリの写真などを紹介しました。


会場のスタジオで松井さんをモデルに参加者がGalaxy Note9で撮影することに。抽選で選ばれた松井さんファンの参加者は事前にスタッフから操作方法を教わっており、真剣な眼差しでシャッターを切っていました。



最後は松井さんもSペンボタンのシャッター機能を利用してパシャリ。



Sペンでササッとハートマークなどを描いて写真加工をする松井さん。なんとこの加工は1分ほどで描いたものです。ペン機能の便利さもさることながら、松井さんのセンスに恐れ入りました。


Galaxy Sessionsでは、キャリアの販売ブースも展開しておりその場で購入可能です。インフルエンサーのトークや実機による撮影などで端末の魅力を十分に理解した上で購入を決断できますね。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 06:21:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    12月19日のできごとは「DANBOARD USB CABLE発売」「AQUOS CRYSTAL X発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/12-19-danboard-usb-cable-aquos-crystal-x/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2018-12/acf79c80-023d-11e9-a3fe-2bc369ea37d4" />12月19日のおもなできごと
2003年、ソニーが「DSC-F828」を発売
2013年、ドコモが「Xperia Z1 f SO-02F」を発売
2014年、cheeroが「DANBOARD USB CABLE」を発売
2014年、ソフトバンクが「AQUOS CRYSTAL X」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自動運転のテストにUnityゲームエンジン活用。Baiduの自動運転車開発コンソーシアム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/12/18/unity-baidu/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2018-12%2F3307e3c0-02fc-11e9-8fdf-32e2c0d9a07d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f033a069c30d6113f10f2b441f39faead78fa0db" />
ここ数年、自動運転車の開発が各国で盛んに行われています。しかし、公道における試験走行ではいくつか事故が発生しており、その中のひとつは死亡事故になってしまいました。もちろん、事故はすべてが自動運転システムのせいで起こっているわけではありません。そして自動運転に限らず、公道を走る以上は他車や歩行者らを巻き込んでしまうリスクは避けられません。

そこで、自動運転車を開発する企業のひとつ、中国のBaiduは、未熟な自動運転システムによる事故を避け、さらに効率よくアルゴリズムを鍛え上げるために、リアルタイム3DゲームエンジンのUnityと協力することを発表しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 15:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>