<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    100%合成肉のImpossible FoodsにFDA承認。スーパーでの偽肉ハンバーグ販売が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/100-impossible-foods-fda/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc58e20d0-b420-11e9-9fcb-7c36a7f63f2e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1a17a2e5623975e6ac9265548051f93bd7e78897" />
肉汁したたる植物100%ハンバーグを開発し、バーガーキングなどにその本物と見分けがつかない偽肉を卸しているImpossible Foodsが、米食品医薬品局(FDA)から米国内の食料品店における販売の承認を得たとBloombergなどが報じました。これで、米国ではスーパーなどにおいても、まるで本物のような100%合成肉ハンバーグを販売/購入することが可能になります。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、10月の楽天参入で携帯料金見直しも──高橋社長
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/au-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fef5213e0-b439-11e9-bc73-aec33dc4744f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=995c68011c262a60863c6cc9e4b09f49281e2e74" />
KDDIの高橋誠社長は8月1日、決算説明会に登壇し、10月より携帯キャリア（MNO）に参入する楽天モバイルの料金次第では、auの携帯料金を見直す可能性もあると示唆しました。

同社は、NTTドコモの「最大4割値下げ」に対抗する新プランを6月に発表。高橋社長も『当面はこれで行く』と述べ、直近の新プラン導入は否定します。

一方で10月の楽天参入を見据え『楽天が新しい料金プランを発表されると思うので、それを見ながら下期に対応する』ともコメント。楽天の料金次第では、値下げも含む携帯料金見直しに踏み切る可能性を示唆しました。

なお楽天の三木谷社長は携帯料金についてANNのインタビューで『乞うご期待』とコメント。既存キャリアに比べた値下げに含みをもたせています。

端末割引も9月で終了へ

また、端末割引の「アップグレードプログラムEX」を9月30日に終了することも表明。これは、今秋に予定されている改正電気通信事業法の施行に伴い、端末割引が最大2万円に制限されるため。

つまり、10月以降はauから端末割り引きが消えることになりますが、高橋社長は『お客様のもとにお届けするためには、何も工夫しないわけにはいかない』と延べ、法改正後の端末割引2万円の上限をクリアした、新たな購入補助プログラムを導入する考えも示しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 04:54:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchの転倒検出がまたもお手柄。救急車を呼び女性の命を救う
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fcbcf55f0-b410-11e9-bd0f-6f89e12b7f05&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47096260d051917ccae74c46084858bef6fe486f" />
Apple

Apple Watch Series 4に搭載されている転倒検出機能が、オーストラリア在住の女性の命を救ったニュースが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、黒い色違いレックウザが伝説レイド初登場。弱点とおすすめ対策ポケモン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fa8b19a50-b245-11e9-abdf-58bec9ad1b5c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d1cc8ee40a7063964643d9e1252096b13600fd77" />

8月1日から、ポケモンGOの伝説レイドバトルに「レックウザ」が再び姿を現しました。

レックウザは以前にも何度か伝説レイドボスを務めましたが、今回はポケモンGOでは初となる黒い色違い個体も低確率で出現します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 05:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    一人称視点で迫力のドローンレースを。DJIが超低遅延FPVシステムを海外発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/dji-fpv/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F94375b40-b42b-11e9-bf7f-a43cc1a8eef7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3d6d4208c740bc02c334b992ce4645db6342c132" />
DJIが、ドローンからの映像を一人称視点（FPV）で表示し、ドローン視点での操作を行えるドローンレス向けのDJI Digital FPV Systemを海外発表しました。原稿執筆時点では、日本での販売はありません。

このシステムはドローンに搭載するカメラとコントローラー、そしてFPVゴーグルから構成されるシステムで、最大伝送距離は2.5マイル（約4Km）とのことです。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    惑星協会「LightSail-2」、太陽帆による推進で軌道上昇を確認
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/lightsail-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F70332130-b416-11e9-bed4-e33f6925dfdf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=209308f1e8960b78fed9fc93364cb61b1ab644e4" />
太陽光を帆に受けて推進するソーラーセイルの実証機、LightSail-2はその帆を展開した後、4日間のソーラーセイリングで軌道の最高高度を2km上昇したことを確認したと発表しました。同様に最低高度も2kmほど降下したものの、これは事前のシミュレーションどおりの結果であり、光による推進を実証できたと述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 07:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    8月2日のできごとは「DVR-ABH4 発売」「AQUOS PAD SH-08E 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/8-2-dvr-abh4-aquos-pad-sh-08e/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/5e2ad3b0-b363-11e9-afff-05cc51a2bd22" />8月2日のおもなできごと
2002年、富士通が「Pocket LOOX」（FLX2H）を発売
2003年、アイ・オー・データ機器が「DVR-ABH4」を発売
2013年、ドコモが「AQUOS PAD SH-08E」を発売
2016年、マイクロソフトが「Windows 10 Anniversary Update」の提供開始
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    飛んで跳ねて転がって、ボールをゴールへ導くパズルアクション「Tricky Taps」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/tricky-taps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/58ff99f0-adb6-11e9-bf77-150285957764" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Tricky Taps」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Tricky Taps」はギミックを操ってゴール地点までボールを導くパズルアクションゲーム。あくまで"ギミックのコントロール"に特化しているゲームシステムがポイントです。



本作ではボールを直接操るのではなく、ステージ内のいたるところに設置されているギミック（仕掛け）を動かしてボールをゴールへと導きます。画面をタップするとギミックが作動するので、ボールの通り道を遮るブロックをずらしたり、高所へ登るためのジャンプ台にしたりと活用しましょう。



 
「Tricky Taps」アプリダウンロードはこちらから
　




各種ギミックは個別に作動するわけではなく、ピンクならピンク同士、ブルーならブルー同士といった具合に同じ色のギミックが同時に動きます。複数のギミックがどのように作用するのか、よく観察してから画面をタップしてください。

画面外への落下などでゲームオーバーになってしまった場合はスタート地点からリトライできるほか、動画広告を視聴してその場から復活することも可能です。



ステージ内に浮遊している緑色のダイヤは、後述するボールのスキン解放に必要な消費アイテム。回収せずとも攻略に支障はありませんが、なるべく多くのダイヤを拾えるようにプレイすれば自然とテクニックの上達が見込めるはず。同様にステージクリア率の指針となる紫色のスターも忘れずに入手しておきましょう。



集めたダイヤはレアリティごとにデザインの異なるスキンだけでなく、ボールが移動した際の軌道エフェクトのアンロックにも使えます。

必然的にダイヤの消費量も増えるため、全種類のスキンおよびエフェクトをコレクションするならやり応えは抜群。手軽かつ長く遊べるようなパズルゲームを求めている方、ぜひ一度「Tricky Taps」をプレイしてみてください。

 

　

 
「Tricky Taps」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO、シャドウポケモンが多数追加。サーナイトやギャラドスもGOロケット団の魔の手に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/go-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/6d64d2a0-b49d-11e9-9fb7-6b563a715f76" />

ポケモンGOで、GOロケット団に操られたシャドウポケモンが新たに10種以上増えました。

GOロケット団のしたっぱをポケモンバトルで倒すと、コイキングやラルトスなど新たなタイプ・種族のシャドウポケモンを救出できます。

進化やリトレーンすれば、闇堕ちサーナイトや強く育てやすい浄化ギャラドス等が作成可能です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 19:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleのApple Arcade対抗プランか。アプリ定額サービス「Play Pass」をテスト中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/google-apple-arcade-play-pass/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fb6702a50-b423-11e9-9fb6-4fa51e45d240&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=19f2e2c18fcf958fb28bb6166e603aa6450adbcd" />
Appleが定額ゲームサービスのApple Arcadeを3月に発表し、今秋の提供を予定していますが、Googleも対抗サービスを検討しているようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルがARゴーグル開発にテコ入れ? ソフト部門の有力幹部を異動の噂
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9dc4c6a0-b446-11e9-b3f9-826c2df3bbee&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e498d28b1478f90385b0f4f4e2a300011195c9c2" />
Reuters/Stephen Lam

アップルが、AR（拡張現実）チームに名うてのソフトウェア幹部を異動し、ARヘッドセット開発チームにテコ入れをしたとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4Gフィーチャーフォンが面白くなってきた：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/4g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/dad3abf0-b3f7-11e9-bf7a-575878bfa2ee" />スマートフォン全盛の時代ですが、まだまだ通話用途で別途ケータイを使いたいという人はいるのではないでしょうか。とはいえ4Gの時代に通話だけしかできないケータイでは面白味がないと思うかもしれません。しかし、最近登場した2つの4Gフィーチャーフォンは、スマートフォンユーザーも使いたくなる製品なのです。

HMD Globalがリリースした「Nokia 220 4G」はコンパクトな手のひらサイズのフィーチャーフォン。「Nokia 220」は2014年に登場しており、その4G版と思われた本製品ですが、本体デザインには共通性はなく、どうして同じ型番が付けられたのかは不明です。ノキアブランドのフィーチャーフォンはHMD Globalがノキア製品を出すようになって、これまでに「Nokia 3310」「Nokia 8110 4G」と過去製品のリバイバルモデルを投入してきたので、今回もあえて過去と同じ型番を使いまわしたのかもしれません。



Nokia 220 4Gは4G対応のため、HD Voiceのクリアな音での発着信が可能です。カメラは300万画素、ディスプレイも2.4インチ320x240ピクセルと必要最小限。これならデジタルデトックスができそうと思うのですが、OSはあのKaiOSをベースにしたFeature OSを搭載。これはNokia 8110 4GやNokia 3310の3Gモデルにも搭載されており、Opera miniが内蔵されているため最低限のWEBブラウジングができます。



Feature OSにはFacebookやWhatAppアプリもあるため、このNokia 220 4Gでも利用できるはず。画面サイズが小さいもののSNSでのコミュニケーションを取ることができます。そもそも「SNS疲れ」なんて言葉がありますが、SNS無しではコミュニケーションできないのが今の時代です。デジタルデトックスするには「SNSの使えない端末」を使うのではなく、SNS表示が最小限の端末を使えばいいわけです。



Nokia 220 4Gの予定価格は39ユーロ、5000円以下です。発売は今月、2019年8月予定。Nokia 8110 4Gはデザインがちょっと飛びぬけてしまっていますし、価格もやや割高で1万円くらいしました。MVNOの余ったSIMを入れてサブに使いたい、なんて人にNokia 220 4Gは最適な端末といえそうです。価格も安いしHMD Globalにはぜひ日本市場への参入を再検討してほしいもの。世界的には2Gや3Gの停波も進んでいますから、海外旅行用途にも向いた製品でもあるでしょう。



もう一つ、特徴的な4Gフィーチャーフォンとして特筆したいのがPunkt.の「MP02」。MP02はディスプレイ表示すらモノクロで、Webの利用は全く考えられていません。ところが価格は税込みで4万4064円。ミッドレンジクラスのスマートフォンが買える値段です。この値段を見て「高い」と感じる人も多いでしょうけれど、そもそもMP02はIT製品としてスペックに価格が付けられた製品ではないのです。もしもMP02のデザインを見て「いいデザインだな」と感じたら、4万円を出してもぜひ買ってほしいと筆者は思います。

MP02は4G通信可能、充電はUSB Type-C、通話とSMSができる、主な機能はこれだけです。しかし4G通信ができるため、テザリング機能を備えており、ホットスポットとして使えます。つまりMP02が他の端末のデータ通信モデムにもなるわけです。MP02の製品紹介のWEBページを見ても「インターネットとはどっぷり浸かるものではなく、少しだけ浸るもの」とあります。MP02のデザインがいくら良くとも、デジタル社会と完全に決別する製品では購入を悩んでしまうでしょう。

特徴的なMP02のデザインは、デザイナーのジャスパー・モリソン（Jasper Morrison）氏が手掛けています。その詳細は過去に記事を書いたのでそちらを読んでいただくとして、存在そのものに美しさを感じられるだけではなく、手に持った時にも心地よく使うことができるデザインに仕上げられています。

 
関連記事：
iPhoneと一緒に持ち運びたい、ミニマリズムデザインの4Gケータイが日本登場か

筆者は2G対応の初代「MP01」を所有していますが、普段は机の上に置いたままにしています。PCのディスプレイの前に座って仕事をしながら、時々目に入るMP01のフォルムを見るだけで「ちょっと電話をかけてみようか」と思えるのは不思議です。また長電話をするときなどはスマートフォンではなくMP01を使うことも多いのです。この感覚は他のスマートフォンでは味わえません。そしてその感覚を味わいがために数万円を支払い、満足しているのです。

プロダクトとして持つことで精神的に豊かになれる、そう思える製品はなかなかありません。もちろんデザインに対しての個人個人の嗜好は異なります。MP02を見て「なんとなくいいな」と思ったら、ぜひ一度実際の製品に触れてみてほしいと思います。実機が触れるお店が日本でも増えるといいのですけれどね。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    auの「iPhone半額」9月で終了の衝撃──法改正で存続不可、他社にも波及
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/au-iphone-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F78e8b900-b4c7-11e9-bff7-5f9c19c2e824&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8b01624a52ee527e4ed22f7aaaf176952e1862dc" />
auは、iPhoneやハイエンドAndroidスマートフォンなどを最大半額で購入できる「アップグレードプログラムEX」の新規受付を9月30日で終了します。10月頃に施行される改正電気通信事業法で、端末割引の上限が2万円に設定されたことに抵触するため、存続が困難になった格好です。

「アップグレードプログラムEX」は、端末を48回（48か月）割賦で購入し、購入から25か月目以降に機種変更した場合に、端末の返却を条件に以降の残債を免除するもの。iPhoneのような高額機種を最大半額で購入できることから、スマホの端末代高騰を救済する側面もありました。

一方、残債免除の条件として、同じau端末への機種変更を求めていることから、長期に渡りユーザーをauに拘束する「4年縛り」として総務省が問題視。また、当初は条件に「アップグレードプログラムEXへの再加入」が加えられていたことから、4年縛りをループさせる「事実上の永年縛り」との批判もありました。
端末下取りも「割引」として規制対象に
今回「アップグレードプログラムEX」の提供が終了する背景としては、前述の法改正があります。

同法に関しては、総務省の有識者会議において、携帯キャリアによる端末値引きを「最大2万円」とする方針がほぼ確定。下取りを前提とする「アップグレードプログラムEX」に関しても、24回の支払い後、予見される市場端末価格と下取り価格の差額は「割引」とみなされ規制対象となります。

決算会見に登壇したKDDIの高橋誠社長は同プログラムの終了理由について『奨励金が2万円までになりましたので...』とコメント。同法の「2万円制限」により存続が困難になったと明かします。


▲決算会見に登壇したKDDIの高橋誠社長

なお、同様の下取りを前提とした端末割引プログラムは、NTTドコモが「おかえしプログラム」、ソフトバンクが「半額サポート」として提供中。秋の法改正に伴い、こちらも見直しを余儀なくさせられる可能性が高そうです。

「iPhone 11」（仮称）は9月中に買うのがお得？
なお、9月といえば毎年iPhoneが登場する時期。発売スケジュールが例年通りなら、次期モデルと噂される「iPhone 11」（仮称）は9月の中頃に発売される見通しです。その場合、9月30日までの短い期間だけ、アップグレードプログラムEXを適用して最新iPhoneを購入できることになります。

KDDIの高橋誠社長は次期iPhoneについて『まだ発売時期が降りてきていない』と前置きしつつ、仮に例年通り発売されたとしても『（短い期間だけアップグレードプログラムEXが適用されるという）いびつなものにはしたくない』と述べ、何かしらの方法で対処する姿勢を示しました。
法改正をクリアする新たな端末割引を提供へ
また、10月以降はauから端末割引が一切なくなることについて高橋社長は『お客様のもとに端末をお届けするためには、何も工夫しないわけにはいかない』と述べ、法改正に準拠した、新たな割引プログラムを模索していると明かしました。

ただ「端末割引は2万円まで」という上限がある以上、大胆な割引プログラムの提供は難しいのが実情かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 22:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTuberの元邸宅が「ホームレス支援施設」に？Googleマップへのいたずらに、助け求め集まった人は困惑
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/youtuber-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F6d52ab60-b4b7-11e9-bfee-3365cbef2544&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=338f1e23b4f5c9f50fd30bf1f30ffe9fa9b588e0" />ロサンゼルスのある地域では長い間ホームレスらへの十分な支援が提供されていませんでした。ところが最近、Googleマップで調べると高級住宅街のターザーナ地区に、暖かい食事と寝床を提供するホームレス支援施設ができたと記されています。そして、情報をききつけたホームレスたちが、この施設をもとめて集まるようになりました。

しかし、その支援施設には重大な問題がありました。実際のところ、それはそこに「存在していなかった」のです。Googleマップにはいくつもの高評価レビューが添えられた"Ice Poseidon Homeless Shelter"が写真付きで紹介されていますが、それは全くのでたらめ。そしてネットの情報を信じ、支援を求めてようやくたどり着いたホームレスは、ただ追い払われて引き返すか、その近くの路上にテントを張って居着くしかありませんでした。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インテルCEO、アップルへのスマホ向けモデム事業売却意図と5Gビジネスの展望を語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/ceo-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F8c61a430-b4cf-11e9-bfea-6d0cfa7acbc4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=018dba64713cca4ee44472712e1891b54c8e50db" />
インテルのロバート・スワンCEOが、スマートフォン向けモデム事業の大部分をアップルに売却した後も、5Gネットワークでの主要企業であり続ける意図を語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    インディカー、2022年よりハイブリッド化。900馬力超、F1に迫る最高出力でよりエキサイティングに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/2022-900-f1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9ca54740-b4d2-11e9-be6e-1206155cbbed&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=18fee46bb2a9f87e0a5970569f0356bbd971fac7" />
米国最高峰のフォーミュラカーレースであるインディカーには、現在ホンダとシボレーの2社がエンジンを供給しています。このエンジンが2022年のシーズンからハイブリッド化されることが決まりました。このハイブリッド化によってインディカーの最高出力は現在の500～700馬力から900馬力以上へと引き上げられ、F1のパワーユニットに匹敵するレベルに到達します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホが壊れても、たった3時間で交換機が届くドコモの「ケータイ補償」に感動（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/01/3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/48cd6ec0-b4d4-11e9-bdff-650fb117ca5b" />
皆さんは、持ち歩くとき、スマホをいつもどこにしまっていますか？　筆者のオレオレ統計では、男性はどちらかというと、パンツの後ろのポケットに入れている人が多い印象があります。いわゆるケツポケですね。かく言う自分も、メインのスマホはケツポケに収納し、必要なときにすぐ取り出せるようにしていました。

そんな持ち運び方が災いしてか、先日、ソフトバンクの5Gプレサービスを取材するために向かったフジロックの会場で、悲劇が起きました。5Gで受信されたVRコンテンツがどのようなものかを確認すべく、ゴーグルを装着し、一通りのデモを体験しました。六本木からVR空間に入っていた別の参加者とハイタッチして、盛り上がっていた矢先のこと。ゴーグルを外し、メールをチェックしようとケツポケに入った「P20 Pro」を取り出したところ、指に違和感が。裏返してみると、背面がバッキバキに割れていたのです。


▲ソフトバンクの5Gプレサービス中を取材したとき悲劇が起った。サムズアップしている場合ではなかったようだ


▲VR終了後にP20 Proを取り出してみたところ、背面がバッキバキに。重かったのかな......

スマホを落下してこうなるならまだしも、ポケットに入れていただけということもあり、一瞬、何が起こったのかよく分かりませんでした。落下での破損とは違って、決定的瞬間を目撃できたわけではありませんが、おそらく筆者の体重にスマホが耐えられなかったのでしょう。ハイタッチする際に椅子に座りながら体をひねったこともあり、過度な負荷がかかってしまったのかもしれません。発売、購入から1年以上経っていることもあり、何度か地面や床に落としているため、ダメージが蓄積していた可能性もあります。

それはさておき、このままだと使い続けるのに難があります。幸い基板やディスプレイは無事で、普通に操作することはできましたが、持つとガラスが手に刺さってちょっと痛い......。ドコモで「P30 Pro」を予約していたため、それを待ちつつケースをつけてしのぐ手もありましたが、この情勢ではいつ発売されるかも分かりません。仕方がないので、ケータイ補償サービスを使い、リファービッシュ品に交換することにしました。

ケータイ補償を利用すべく、越後湯沢駅に向かうバスの中で、iPhoneを使ってポチポチと手続きを進めていきました。すると、端末選択時に以前とは違った選択肢が提示されました。リファービッシュ品だけでなく、外装を交換していない「B品」と呼ばれるリフレッシュ品も選べるようになっていたのです。

以前、ケータイ補償を利用した際には、この選択肢はありませんでした。こちらを選ぶと、代金が8100円から4320円に安くなるようです。ただ、せっかく交換するのであれば、見た目も新品同様にしたいところ。4000円程度の差であれば、外装交換されていた方がいいと考え、今回は通常のものを選択しました。


▲以前ケータイ補償を利用した際にはなかった、リフレッシュ品（B品）の選択肢が

さらに驚いたのが、その次に提示されたメニュー。都内在住の筆者は、「エクスプレス配送」と呼ばれる配送を選べるようです。これを利用すると、手続き終了から、なんと4時間程度で自宅などの指定した場所に、交換する端末が送られてくるとのこと。「速すぎて、さすがにビックリするわ」と思いつつ、ものは試しとういことで、今回はこのエクスプレス配送を選択してみました。ちなみに、こちらを選ぶと、料金は3240円高くなります。通常配送でも翌日になるため、背面ガラスが割れた状態ならそちらでも十分とはいえますが、本当に4時間で送られてくるのであれば、全損したときにはありがたいサービスといえるでしょう。


▲エクスプレス配送が選択できた。料金は3240円高くなるが、4時間ほどで届くという

その後、新幹線に揺られて都内の自宅へ。途中、30分ほど寄り道してしまいましたが、申し込みから3時間後ぐらいには、家に到着しました。家族に何か届いていなかったか確認してみたところ、見慣れた段ボール箱を発見。なんと、出張先から家に帰る間に、交換品が届いていたのです。キャリア版のファーウェイ端末は、同社のカスタマーサービスセンターで修理をしてもらえませんが、これなら、ほぼその代替になりそう。料金もWebから申し込んだことで10%の割引が適用され、1万530円で済みました。毎月、ケータイ補償代を払っているということはありますが、これなら安いといえます。


▲代金もWebからの申し込みで、10%割引になった


▲新幹線に乗る前に、発送の準備が完了


▲家につくと、すでに交換品が届いていたのにはびっくり。正味3時間程度で到着したようだ

ちなみに、利用するまですっかり忘れていましたが、ケータイ補償の拡充については、5月に開催されたドコモの発表会でもサラッと紹介されていました。新サービスは6月から。上記では、B品以外のエクスプレス配送やWeb割引は、すべて始まったばかりということになります。早速、新サービスのお世話になってしまうとは......と若干残念な気持ちにはなりますが、ユーザーにとっては安心感があります。大手キャリアならではの体験といえるかもしれません。


▲5月の新商品発表会でも、このサービスは紹介されていた

なお、エクスプレス配送は東京23区および大阪市に限定されるため、その点は要注意。ただし、9月からは、一部のドコモショップでの店頭交換にも対応する予定です。交換を急ぎたい人は、そちらを利用するといいでしょう。

データの移行には、ファーウェイ端末の独自機能である「Phone Clone」を利用しました。まず、新旧両方の端末にPhone Cloneをインストール。アプリ起動後、旧端末で新端末のQRコードを読み込み、移行したいアイテムにチェックをつけ、実行すると、自動的にデータのコピーが始まります。


▲旧端末も生きていたため、データ移行にはPhone Cloneを活用した

Phone Cloneがすごいのは、写真や音楽などのデータだけでなく、アプリや設定、アイコンの配置に至るまで、根こそぎ旧端末から新端末にコピーしてしまうところ。クローン（Clone）と銘打っているのも、伊達じゃないといった感じでしょうか。待つこと1時間30分ほどで、データのコピーが終了しました。特に手間取ることなく、新端末に環境が移行でき、ファーウェイの実力を思い知った次第です。

ただし、Phone Cloneも完ぺきではありません。内部データまで完全にコピーでき、旧端末と同じようにすぐに使えたアプリがあった一方で、IDやパスワードの再入力を求められたリ、不具合が発生してしまうケースもあったりで、状況はアプリ次第。中でも、認証や決済に関わるアプリは、丸ごとコピーするのは難しかった印象があります。

たとえば、dアカウントアプリはそのままコピーできたものの、認証時にエラーが出てしまい、使いものになりませんでした。三菱UFJ銀行のアプリも、なぜかPhone Cloneでコピーした状態だと、指紋認証でログインするための設定ができませんでした。iDアプリも、あまり調子がよくなかった記憶があります。ほかにも、いくつか起動しないアプリがありましたが、これらはすべて、「設定」から「アプリと通知」を選び、「アプリ」の中から当該アプリを選択したあと、「ストレージ」から「データを消去」すると、利用可能になりました。


▲一部アプリではエラーが出てしまった。その場合は、アプリ内のデータをいったん消去すればいい

おそらくですが、アプリ側が何らかの端末情報を見ていて、それが変わってしまったために不具合が起きていたのだと思われます。ホイホイとコピーできてしまっては、セキュリティ的に不安なところもあるため、それはそれでいいのかもしれません。いずれのアプリも、上記の方法でリセットできたため、今現在は、特に困らず使えています。完ぺきではありませんが、データを1つ1つ移すよりもはるかに簡単で、その日のうちにほぼ環境は再現できました。

そんなわけで、背面がバッキバキになったP20 Proは、その日のうちに新端末に変わりました。まさかの"ケツ圧故障"でしたが、入っててよかったケータイ補償。毎月の支払い額は上がってしまいますが、端末も高額化しているため、転ばぬ先の杖として、契約しておくことをオススメします。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 23:53:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ANAの新ビジネスクラス「THE room」は24インチ4Kモニター付きの快適スペースだった：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/ana-the-room-24-4k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1920%2C1440%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F9cd24720-b484-11e9-b3fd-fc575b7c4a09&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2529dae25f1c83bd1d3bea123e2dd50f342fc92a" />旅人ITライター中山です。先日、日本の航空会社ANAが長距離路線で使用しているボーイング777-300に新シートを導入するというニュースが飛び込んできました。特にファーストクラスとビジネスクラスは10年ぶりのリニューアル。しかもビジネスクラスは「THE Room」という名前からもわかるとおり、個室タイプになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia 1」投入でもソニーのスマホ販売減、理由は？　CFO明かす
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/xperia-1-cfo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fa4880ce0-b29d-11e9-adba-1063b1192e0a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7cce9714e500a4af4364aa49589dc973358a5978" />
『1から生まれ変わったXperia』そんなうたい文句で登場したソニー最新スマートフォン「Xperia 1」（エクスペリア・ワン）。同端末の発売後初となるソニーの決算会見が7月30日に開催されました。

3年連続の赤字に苦しんできたソニーのスマホ事業ですが、2019年度Q1決算ではついに約10億円の黒字に（前年同期は108億円の赤字）。しかし、黒字の内訳は大幅な人員削減を含むオペレーションコストの削減が主で、端末の販売台数は前年同期比で減少。売上高も15％減と奮っていません。

また、Xperia 1の国内販売が本格化する来期（7〜9月）以降のスマートフォンの販売台数についても見通しを下方修正。オペレーションコストのさらなる削減で利益目標は据え置くものの、見通しは決して明るいものとは言えません。

この背景についてソニー専務CFOの十時裕樹氏は『海外で中価格帯スマホの販売が想定に達していない』とコメント。また『日本では10月より（改正電気通信事業法の施行で）分離プランが義務化されるため、携帯キャリアが端末調達に慎重になっていることを考慮した』と述べました。

▲巷で高評価な「Xperia 1」投入でもスマホ販売減は続く

3つのレンズを搭載する高いカメラ性能や、シネスコサイズの映画も全画面表示できる超縦長ディスプレイなど、巷での評価が非常に高い「Xperia 1」をもってしても、スマホ事業のV字回復を果たせていない構図が浮き彫りとなった形。その背景には国内の分離プランなど、スマートフォン市場を取り巻く根本要因も影響しており、今後の展開が不透明なものになっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon「タイムセール祭り」開催中！Kindle Paperwhiteが29％OFF
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/amazon-kindle-paperwhite-29-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。7月31日9:00〜8月2日23:59の期間Amazonでは「タイムセール祭り」を開催中です！

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








特選タイムセール
&yen; 6,980 - &yen; 18,980
【最大29%OFF】Kindle電子書籍リーダー

特選タイムセール
&yen; 1,260 - &yen; 62,820
【夏家電がお買い得】扇風機、かき氷機など


特選タイムセール
&yen; 5,980 - &yen; 178,000
シャープの家電がお買い得



特選タイムセール
&yen; 14,800 - &yen; 31,800
ロボット掃除機や電動歯ブラシ、ドローンなどの最新便利グッズがお..

特選タイムセール
&yen; 502 - &yen; 230,625
アディダス、リーボックなど人気のフィットネス・ヨガ商品がお買い得

&yen; 3,229 - &yen; 3,399
9%カートに追加済み
限定数: 500
Anker PowerPort+ 5 USB-C Power Delivery (60W 5ポート P...



&yen; 2,124
参考価格: &yen; 2,499 (15% OFF)
Anker PowerPort 6 Lite (30W 6ポート USB急速充電器)【PSE...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 3,399
価格: &yen; 15,000 (77% OFF)
イヤホン 完全 ワイヤレス イヤホン 110時間連続駆動 イヤホン AAC...

プライム会員先行タイムセール
&yen; 4,780
参考価格: &yen; 26,680 (82% OFF)
【2019革新デザイン 260時間再生 最新Bluetooth5.0+EDR搭載】 Bl..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 01:41:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    第7世代10.2インチiPadは9月発売？台湾業界情報誌がうわさを報道
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/7-10-2-ipad-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fb82eee10-b4e3-11e9-9a73-c234f8c280f4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=48acff49aab14bc036d1202034d1fe25e5850407" />うわさの第7世代10.2インチiPadが第3四半期（7〜9月）の後半、すなわち9月に発売されるとの予測が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    テスラ、犬を残して車から離れられる「Dog Mode」にバグ。手動で風量設定すると車内温度がうなぎのぼりに
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/dog-mode/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F95d97140-b4d5-11e9-b8fd-7905a2c7abaa&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c943053085af2c8785bc8fed94bfc0cdf5ff1736" />
テスラは現在"Dog Mode(犬モード)"の改善に取り組んでいます。なにそれ？とまず思った人も多いと思うので簡単に説明すると、ドッグモード(Dog Mode)とは、愛犬家のテスラオーナーが犬を連れて外出した際、食事などクルマからしばしの間離れるときに使うモードのこと。車内温度を自動的に調節し、設定した温度に保持してくれる機能です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    楽天、「こんまり」の株式過半数を取得しパートナー契約
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/konmari/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F5bd6f450-b4f2-11e9-b5fb-532699cab356&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0e4239c3a84bb5edd0c90d1109675bf98e69bfc5" />
楽天は、片付けコンサルタント「こんまり」こと近藤麻理恵氏のプロデュースを手掛けるKonMari Media, Inc.の株式過半数を取得し、パートナーシップ契約を締結したと発表しました。

発表によると、楽天は近藤氏が提唱する片付け法「こんまりメソッド」における、片付けを通じて自分の内面を見つめ直すという本質を追求する姿勢に深く共感し、過半数の株式取得に至ったとのこと。

楽天は創業以来、月曜日に社員自らオフィスの掃除をする習慣を継続しているといい、近藤麻理恵氏は楽天社内のこうした片付け習慣を監修し推進する「Joy Ambassador」に就任します。

楽天の三木谷社長は「整った職場環境を保つことは、 楽天の企業文化の基盤を成すと同時に、ビジネスパーソンとしての成功に向けた重要なステップのひとつでもあると考えています。 今後、片づけを通じて『世界のときめき総量』を上げていくことを目指す近藤 麻理恵さんとともに、様々な取り組みを推進していくことを楽しみにしています」とコメントしています。

近藤麻理恵氏は"ときめき"要素を取り入れた独自の片付けメソッドで知られ、著書『人生がときめく片付けの魔法』シリーズは世界40か国で累計1100万部突破のベストセラーに。2019年にはNetflixで冠番組が放送されるなどグローバルに活躍しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 03:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「新たなNEOGEOのハードウェア」をSNK公式が予告。詳細は近日発表予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/neogeo-snk/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fff188480-b4e8-11e9-ab2e-aa9604a8924f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6b8f0c34c53306103043254081ad379a39bdacbb" />
SNKブランド40周年を記念し、昨年発売された手のひらサイズゲーム機「NEOGEO mini」。それに続く「新たなNEOGEOのハードウェア」が登場すると予告されています。（冒頭の画像はNEOGEO mini サムライスピリッツ限定セット ナコルルバージョン）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    リクナビ、AIで「選考辞退の可能性」を予測。説明不足の指摘うけ提供とりやめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/02/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F4e3d62a0-b4ef-11e9-b2ff-7d9adeb83f04&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5961dd29de2e555410c5118a791ef40afd9ca5fb" />
リクルートキャリアは8月1日、新卒採用サイト「リクナビ」で企業向けに提供していた「選考辞退の可能性」を予測するサービスの提供を取りやめたと発表しました。

このサービスは「リクナビDMPフォロー」という名称で提供されていたもの。リクナビWebサイトの閲覧傾向からAI技術により、応募傾向のアルゴリズムを作成。応募した学生の「採用選考のプロセスが途絶えてしまう可能性」を表示するという内容です。リクナビでは2018年3月にスタートし、これまで38社に対して試験的に提供されていました。

この問題を報じた日経新聞の記事をうけ、リクルートキャリアは「当社サービスに関する、一部の報道につきまして」と題する文章を発表。同社はこのサービスを利用する企業に対して「採用の判断には使わないこと」と説明し、同意書を得た上で提供していると主張しました。

一方で、「リクナビ」のプライバシーポリシーには行動履歴の利用方法として「採用活動補助のための利用企業等への情報提供（選考に利用されることはありません）」という記載はあるものの、具体的な活用方法についての説明はなく、同意の手続きが不十分という指摘もなされています。これをうけ、リクルートキャリアは7月31日をもってリクナビDMPフォローの提供を休止しています。

このサービスが求められる背景には、就職市場の活況があります。政府調査によると、2019年度の大学生の就職率が97.6％と過去最高の水準を維持しているとのこと。一方で、企業にかかる新卒採用の費用は1人あたり50万円前後といわれており、企業側としては有望な学生をつなぎとめておきたい現状があります。

企業にとっては「学生が辞退するかどうかの可能性」は採用活動の参考になる貴重な情報です。ただし、仮に選考段階で「選考辞退の可能性」のスコアが高く表示される学生がいたとすると、採用時にネガティブな判断がなされるおそれもあります。

そのスコアの算出が学生のWebサイト上での行動傾向に基づくもので、学生自身にはどのように判定されるかの基準が示されていない点も問題と言えます。リクルートキャリアが説明するように「学生の能力を推し量るものではない」としても、学生個人の行動と紐付けられているという点で、スコアの提供に際して学生側への分かりやすい説明が必要だったことは否めません。

この一件は「行動傾向から評価された個人のスコアが、人生を左右する重大な判断に活用される」という意味において、AI技術の活用とプライバシー保護を巡る問題の根深さを象徴したものと捉えることができるでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>