<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    無人島で繰り広げるARアトラクション「ジュラシックアイランド」は波に揺られる価値あり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/28/ar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d17db65e4017a3c4cd4f7db3ed86e5e6/206491586/PH01.jpg" />
ハウステンボスは7月1日より、長崎県中央部に位置する大村湾に浮かぶ無人島「長島」にて、ARアトラクション「ジュラシックアイランド」の営業を開始します。営業開始前に開催されたプレスツアーに参加したので、体験レポートをお届けいたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 19:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOのナイアンティック、仮想と現実をつなぐOS「リアルワールドプラットフォーム」発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/28/go-os/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/dcaf08f72bb57f6b17e03010f874419f/206492673/nrp.jpg" />

ポケモンGOの運営元ナイアンティックが、開発中の拡張現実プラットフォーム Niantic Real World Platform をプレビュー公開しました。

「デジタル世界と現実世界をつなぐオペレーティングシステム」と表現されるリアルワールドプラットフォームは、現実世界を詳細に3Dモデル化したうえで、形状だけでなく「椅子」や「花」などそれが何か、どんな役割があるのかまで把握して取り込み、デジタル世界のキャラクターやデータとリアルに相互作用させる技術。

仮想のキャラクターが現実の物体の裏にまわって隠れる表現(オクルージョン)を画像認識と機械学習で実現するほか、複数人で低遅延のAR空間共有など高度な機能を備えつつ、モバイル端末でも動作することが特徴です。

ナイアンティックではこの Niantic リアルワールドプラットフォームをゲームだけでなく様々な用途に利用される基盤技術と位置づけており、独自のゲームやアプリの展開を望むサードパーティー開発者を募っています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 19:52:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nokiaの「バナナフォン」がやっと届いた！懐かしいのにLTE対応、癒やしの携帯電話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/28/nokia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/955c6b6b44ef8c43b4f8712d80a6e55d/206492798/IMG_5.jpg" />
iPhoneが登場してからのスマートフォンのカタチってだいたいはもう決まっていて、ちょっとワクワクするものが足りません。それより前の時代では変な形の新型端末が発表される度に驚いたりして面白かったのは良い思い出。その当時の先頭を走っていたのはNokiaで、毎回個性的なモデルを発表していました。

中でも1999年の映画「マトリックス」で主人公のネオ（キアヌ・リーブス）が使っていた携帯電話Nokia 8110はカッコ良いギミックが話題になりましたが、今回紹介するのは、そのNokia 8110の復刻版ともいえるモデルです。その名もNokia 8110 4G。


▲このカーブが美しい




今年2月末のMWCで発表され、見た目はもちろん完成度の高さと価格の安さ、それにポップなイエローモデルは「バナナフォン」と呼ばれ最新スマートフォンに負けず話題となりました。それから待つこと4ヶ月。やーっと、入手できました。



自分は仕事の関係で年の半分は中国周辺にいるので、入荷と同時に購入できました。発売直後なので、価格はちょっと高めでして日本円で約1万2000円。落ち着けば1万円くらいになると思います。箱は写真の通りPETボックスの簡易的なもので、まるでBluetoothヘッドセットみたいです。パッケージにはバナナの絵が書かれていて、バナナフォンイメージを前面に押し出しています。



スライディングカバーを閉じていると新しいスマートフォンにも見える未来感。ただのカバーなのに、動く場所があるというのはとても楽しいものです。

手に取ると懐かしいNokia 8110のサイズ感。それもそのはずオリジナルが約141 x 48 x 25mm/152gで、8110 4Gが133.5 x 49.3 x 14.9 mm/117gと近い寸法です。そして最大の特徴であるスライディングカバーを下にスライドすると、ファンクションキーと10キーが登場。もうこれだけで満足ですね。

ちなみに、映画ではスライディングカバーが、スプリングアクションでシャキッと格好良く開きましたが、これは映画用の演出でして実機は手動でした。Nokia 8110 4Gももちろん手動で開閉します。開閉はスムーズで電話応答にも連動しています。

ブラックは質感は高くて意外に良いです。キーパッドはブラックの方が絶対に見やすいです。 背面のカメラ部はイエローだけ白く縁取られています。その訳は？

さて、現代版に生まれ変わったNokia 8100 4Gですが、フューチャーフォン的とは言え、実は結構高性能です。4Gに対応するため、北米から欧州、アジアの大半の国で使える様になりました。もちろん日本でも。

ですが残念ながら日本の技適マークはないので、自分は海外滞在時に使います。なお、Nokia 8110 4GにはシングルSIMとデュアルSIMモデルがあり、自分が購入したのは中国版でデュアルSIM仕様です。もうひとつのSIMスロットは3Gまでですが、立派にDSDSです。テザリング機能を使えばルータにだってできるよい子です。


▲中身が白くなっているのに感動。だって、バナナですから！ ちなみにブラックは、中もブラックでした。

画面は小ぶりな2.4インチ。解像度320 x 240ピクセルと懐かしさ満点です。当然タッチパネルなんて付いてないから、全部テンキーでプチプチと入力しなきゃいけません。カメラも付いているけれどなんと2Mピクセル！でもCPUはSnapdragon 205のDualcoreでRAMは512MBと意外と高スペックだったりします。

内蔵ストレージは4GBで最大64GBのmicro SDカードが装着できるので普通に使う分には問題ないでしょう。Wi-FiにBluetooth、GPSも搭載しています。

FMラジオまであるのはNOKIAならではです（過去の端末にはラジオが搭載されているものが多かったのです）。


▲充電用USBコネクターは上側に。隣には3.5mmヘッドセットジャック

通話はもちろんネットも普通に使えるので、情報の受け身側と割り切ってしまえれば十分です。オーディオプレイヤーとして使える3.5mmイヤホンジャックだってあるし、Bluetoothイヤホンでも音楽が聴けます。

中国に滞在していると、会社とプライベート、香港と中国大陸用にと最低でも4回線は常にオープンにしておく必要があります。DSDSのスマートフォンを2台持てばいいのでしょうが、1台はiPhoneを使っているのでシングルSIM。溢れた回線はこのNokia 8110 4Gに任せることにしました。端末は小さくて邪魔にならないし、バッテリーも長持ちなので緊急回線としても重宝しそうです。



搭載されているOSはMozillaのソフトウェアプロジェクトをベースにしたKaiOS。最近のエントリーモデルのスマートフォンやフューチャーフォンに搭載例の多いOSです。まだ新しいOSながら徐々にシェアを増やしています。






メニューはフューチャーフォンならではのもので、一部提携の終わっているGoogle系ソフトウェアもリストに加わっています。KaiStoreからアプリケーションをダウンロードして追加も可能です。



元々、日本語は一切サポートされていないのですが、中華圏は対応しているため、マルチバイトのフォントの表示は問題ありません。ですので、見るだけなら日本語は完全に表示できたりします。試しにGoogleMapやFacebook、Twitterを開いてみましたが全てのページで日本語で表示されました。他、SMSやカレンダーなどの日本語も問題無く表示されるので、日本語FEPの登場が待たれます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperiaでメールもマップも一度に見たい！ 画面分割すれば操作性が大幅UP：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/28/xperia-xz2-up-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/11295fe0b92c3776c03c660d6e50a52e/206478610/1.png" />先方からのメールを見ながら、地図で位置を確認したい――そんな時は、2つのアプリを画面分割で同時に表示する「マルチウィンドウ」機能がおすすめ。一度にふたつの情報を得たいときや、平行して行いたい作業があるときに役立ちます。

今回は、Xperia XZ2でマルチウィンドウ機能を使う方法を紹介しましょう。なお、同機能はAndroid 7.0以上のデバイスで利用できます。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-553/" title="マルチウィンドウの操作方法">【ギャラリー】マルチウィンドウの操作方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NASAが航空機の着陸時の騒音を70パーセント低減させる実験に成功
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/28/nasas-aircraft-modifications-make-planes-70-percent-quieter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1b1c1ecea404b599205f59209f4ef7fb/206481595/gulfstreamIII.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

NASAの研究は、宇宙探査における技術進歩の象徴としてニュースの大見出しをよく飾っています。そう、たとえば小型の原子炉とか、X線を使ったナビゲーションとか。しかし、地球上の私たちの暮らしに役立つ研究も行われています。NASAは、航空機の新しい機体材料を使った一連の飛行試験を完了させました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneのSafariで一気に「ページを戻る」方法教えます：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/iphone-safari-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2286%2C2364%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=774%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fd3adc6dbe3a377a54daf86964c1c69f4%2F206482460%2F01.png&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8153af2322d80dbdfb99e8801a2430bd2962dc1c" />ネットサーフィンが捗りすぎて、じっくり見たかったページはいずこへ――。誰もがそんな経験をしたことがあるのではないでしょうか。「戻る」操作で何ページも履歴を辿ると、ページ更新を何度も待たなくてはいけないし、そもそも通信量がもったいないですよね。実は「Safari」では、履歴からお目当てのページを一発で表示できるので、覚えておくとよいですよ。

※本記事内の手順は、iOS 11.4のiPhone Xで検証しています。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/safari-4/" title="Safariで複数ページを一気に戻る方法">【ギャラリー】Safariで複数ページを一気に戻る方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleが参入と噂の「ゲームストリーミングサービス」とは？  コンテンツ開発に本腰か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/c371213462ed6ebcc3ea12c440776350/206492928/Google.jpeg" />
2018年3月にGoogleがゲームストリーミングサービスに参入を計画中との噂が報じられましたが、その詳細についての続報が伝えられています。

新たなうわさは、まずGoogleがゲームストリーミング用のコンテンツの準備を進めるため、大手ビデオゲーム会社の何社かと交渉しているということ。

もう一つは同社のYouTubeとゲームストリーミングサービスとの大規模な統合の可能性。たとえば攻略動画をゲーム画面に重ねて表示するといった例が示されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米モトローラ、8月2日に「大きな発表」　5G対応Moto Modsかも？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/8-2-5g-moto-mods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/678f1174ffd5c48eb0358987acc9838/206492870/2018-06-29_10h18_54.png" />
Motorolaが、シカゴ本社で8月2日に何か「大きな発表」を行うとして、ティザー動画を公開しました。

11秒の短い動画からは、何が発表されるのか予想するのは少々難しいところ。それでも新端末だとすれば、旗艦端末となるMoto Z3の発表、あるいは今月初めに情報が流出していた新Android One端末「Motorola One Power」の発表と考えられます。

 
関連記事：
モトローラがmoto Z3 Playを海外発表。6インチに大型化し指紋センサは側面に

「Motorola One Power」画像リークか。デュアルカメラとノッチ搭載のAndroid Oneモデル？

ただし、動画には「Say "hello" to a whole new way to connect, stream, download, video chat, and more. 」との一文が添えられており、これをそのまま読み取るなら「接続、ストリーム、ダウンロード、ビデオチャットなどのまったく新しい方法」が発表されると受け取れます。

このため、発表されるのは端末ではなく、以前に画像が流出していた5G接続のMoto Mods「5G Mods」の可能性もありそうです。



そう考えると、ティザーの中で車が行き交っている様子も、データの流れを表しているのではと思えてきます。

 
Moto Z3 Playだけでなく5G通信対応「Moto Mod」の画像が開発者向けフォーラムに投稿

5Gに関しては、世界初のサービスがカタールで発表はされているものの、まだ各国で実証実験が行われている真っ最中。本格的なサービス開始は2018年末～2019年になる予定です。

しかし、標準仕様の策定は完了しており、サービス開始に向けたカウントダウンが始まっているともいえる状況です。

 
関連記事：
世界初の5Gサービスがカタールで開始！しかし端末やサービスはアナウンス無し

「5G」標準仕様の策定が完了、サービス開始へのカウントダウンへ

5G端末については、HUAWEIが2月のMWC 2018で初の商用端末(宅内WI-Fiルータ)を披露していますが、発売自体はまだされていません。もしMotorolaの発表が5G Modsで、すぐに発売されるとしたら、世界初の称号は獲得できそうです。

もっとも、8月2日の発表が5G絡みだと決まったわけではなく、上記はすべて推測にすぎません。実際になにが発表されるのかを知るには、あと1か月ほど待つ必要がありそうです。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    太陽系外から来た葉巻型物体「オウムアムア」小惑星でなく彗星と判明。ガス噴出なければ加速の説明つかず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/oumuamua-comet-asteroid/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/efa3248eb883ae9bba2eafe71121375b/206492978/omm.png" />
2017年10月に飛来した葉巻型の小天体「オウムアムア(Oumuamua)」は、観測史上初となる太陽系外から飛来した恒星間天体(interstellar object)だとして注目を集めました。しかし最新の研究では、やはり一般的な彗星のひとつとの結論に至った模様です。

オウムアムアが発見された当初、それは高速で太陽系に接近し、去ってゆく一般的な彗星だと思われました。しかしオウムアムアには彗星の尾、つまり核から噴出するガスが見えなかったことから、これは初めてわれわれの太陽系以外から飛来した小惑星だと、分類を新たにした経緯があります。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazon Fire HDタブレットが「画面付きAlexaスピーカー」に、ソフトウェア更新で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/amazon-fire-hd-alexa-show-mode-7-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9c3bd749058ebf5e6a7aa6011c40e592/206492941/Show%2BMode%2Band%2BShow%2BMode%2BDock%2B-%2BSide.jpg" />
米Amazonは6月28日（現地時間）、Fire HD8、HD 10をディスプレイ付きのハンズフリーAlexa端末として利用できる「Show Mode」を発表しました。現行のFire HD 8とHD 10を対象に、7月2日にアップデートで提供されます。

日本ではFireタブレットでAlexaを利用できませんが、米国ではすでに「Alexa」のウェイクワードにも対応しており、これまでもハンズフリーでAlexaを利用可能でした。

あらたに追加されるShow Modeは、これのハンズフリー機能をさらに推し進めるもので、同社のディスプレイ付きEchoデバイス「Echo Show」と同じUIを提供します。ようするに、Fireタブレットを大画面そして薄型のEcho Showとして使えるようにするものです。

 
速報：アマゾンEcho Show発表。画面がついて本気を出したAlexa会話操作コンピュータ

また、Show Modeをより簡単に利用できる「Show Mode Charging Dock」も発表しました。タブレットに専用カバーを装着、専用スタンドに置くだけでShow Modeへの移行と充電が行えます。



対応するのは2017年に発売された第7世代のFire HD 8とHD 10。それぞれ34.99ドルと44.99ドルで7月12日に発売です。残念ながらFire 7用はありません（Show Mode自体もFire 7へは提供されません）。

現状、Fireタブレット上でAlexaが利用できない日本では、Show Modeも使えないのですが、先日はEcho Spotの国内販売が発表されています。また、iOS、Android向けAlexaアプリでもAlexaが利用可能になっており、そろそろ日本のFireでもAlexaが使えるようになることを期待したいところです。

 
関連記事：

アマゾン、画面つきスマートスピーカーEcho Spotを国内発売。カメラでビデオ通話も対応のアレクサ置き時計

iOS版Alexaアプリ、ついに音声コマンドに対応。日本でもAndroid版と合わせて利用可能に

なお、AmazonはShow Modeと同時に、Fire HD 10のKids Editionも発表しています。こちらは従来からあったFire 7、HD 8のKids Editionと同等なもの。専用のシリコンケースが付属するほか、2年間の延長保証と子供向けコンテンツ（本、動画、アプリなど）を無制限で利用できるFreeTime Unlimitedの1年分の権利がセットになっています。

価格は199ドルで通常のHD 10よりも50ドル高いのですが、FreeTime Unlimitedや延長保証などを含めた総価値は319ドル相当とのことです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    奇ゲー『トージャム＆アール』完全新作、スイッチやPCで2018年秋発売決定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/pc-2018/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/bf72cdd4cd06d14c94648f26764fa0ae/206493133/hqdefault%5B1%5D.jpg" />

ファンキー宇宙人ローグライクcoopアクションゲーム『ToeJam and Earl』が、いよいよこの秋ニンテンドースイッチとPCで復活を果たします。

『トージャム＆アール』といえば、1991年にセガのメガドライブで第一作が発売されたキテレツな協力アクションゲーム(国内では92年)。

新作『ToeJam and Earl: Back in the Groove』はメガドラ版の第一作を正統に進化させた2.5D協力探索アクションゲームとして、シリーズ全作品を手がけたオリジナル開発者グレッグ・ジョンソン氏がみずからインディーズ作品として販売します。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 04:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleがフィーチャーフォンOSのKaiOSに2200万ドルを投資
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/google-os-kaios-2200/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/06/india-phone.jpg?w=800" />
Googleは、検索、地図、音声アシスタントのようなGoogleサービスを、新興市場のさらなる10億人のインターネットユーザーに提供するという目標の実現に向けて、スタートアップ投資を強化しようとしている。今回Googleは、2200万ドルの投資をKaiOS社に対して行った。同社はフィーチャーフォン向けの同名のOSを開発している会社で、そのOSは多くのネイティブアプリやスマートフォンのようなサービスを搭載している。投資の一環として、今年の初めにKaiOS搭載のNokia携帯向けGoogleアプリを発表して以来、KaiOSは検索、地図、YouTubeそして音声アシスタントなどのGoogleサービスを、より多くのKaiOSデバイスに統合しようとしている。

KaiOSのCEOであるSebastien Codevilleは発表の中で次のように述べている「今回の資金は、KaiOSを搭載したスマートフィーチャーフォンの開発の加速を行い、国際的な開発を促進します。このことで特に新興市場で、今だにインターネットにアクセスできない膨大な数の人びとが、接続を行えるようになるのです」。

私たちの現在のモバイル世界はスマートフォンによって支配されている：昨年には約16億台が販売された。しかし、フィーチャーフォンも引き続き売られ続けている。2017年には約4億5000万〜5億台が出荷されたと推定されている。そして、現在それらの売り上げは、彼らの強力ないとこたち（スマートフォン）よりも、実際に速いスピードで成長している。

KaiOSを搭載した携帯電話は、明らかに後者のカテゴリーで活躍している。そしてまだフィーチャーフォンが影響力を持つ市場では、勢いを増しているのだ。インドではAppleのiOSを追い抜いて、Android端末に続く2番目に人気のある端末になっている。KaiOS社によれば、現在までに4000万台以上のKaiOS携帯電話が出荷されているそうである。

GoogleのKaiOSへの投資は、将来的にはスマートフォンへと移行する可能性のあるフィーチャーフォンユーザーたちに、そのサービスを紹介する手段とみなすことができる。しかし、これらのユーザーがフィーチャーフォンカテゴリに留まっていたとしても、これらのユーザーに対してしっかり行えることもある。フィーチャーフォンカテゴリは、進化しより機能的になり続けているのだ。

「Googleと協力して、より多くの携帯端末にサービスを提供できることを嬉しく思っています 」と、KaiOSのCEOであるCodeville語る。「手頃な価格の携帯電話上にインテリジェントな音声アシスタントを搭載することは、本当に革命的です。なぜならそれはキーパッドによる限界を打ち破る手助けをしてくれるからです」。




KaiOSを実行するNokiaデバイス


KaiOSは、米国で2017年に始まったプロジェクトだが、それはMozillaの失敗したFirefox OS実験の焼け跡の上に構築されたものだ。これはLinuxコードベースから分岐したものである。Firefox OSは、HTML5を利用する低コストスマートフォンの、新しい波の礎となることが意図されていた。それらのデバイスやより広範なエコシステムは、実際に立ち上がることはなかったが、KaiOSは健闘してきた。

KaiOSは、Nokia社（HMD）、Micromax社、Alcatel社などのOEMメーカーが提供する携帯電話で動作し、SprintやAT&amp;Tなどの通信事業者と協力し、北米、欧州、アジアにオフィスを構えている。しかし、これまでで最も重要な展開は、手頃な価格の4Gデータパッケージでインドの市場を破壊的に変革した挑戦的電話会社のReliance Jioによるものである。

Reliance Jioは独自のKaiOS端末を提供し、低コストのデータパッケージと組み合せることにより、インドの携帯電話市場におけるKaiOSのシェアは、15%に急増したと伝えられており、AppleのiOSを追い越してAndroidに次ぐ第2位になった（Jio自身のデバイスが、インドのフィーチャーフォンの数を実際に増加させていて、同国では大きな影響力を持っている）。

インドのような高成長市場での市場シェアだけでも、Googleの関心を引くのに十分だったようだ。

「デスクトップ、スマートフォン、フィーチャーフォンのいずれを使用していても、誰もがGoogleのアプリケーションやサービスを利用できるようにしたい」とGoogleのNext Billion Users（次の10億人）部門の製品管理担当副社長、Anjali Joshiは声明で述べている。「JioPhonesの成功に続いて、KaiOSと協力しながら、世界中のフィーチャーフォンユーザーたちによる情報へのアクセスを、さらに向上させることができることを大変うれしく思っています」。

さらに、 Next Billionビジネスユニットは、新興市場のインターネットユーザーのニーズにGoogle体験とサービスを適合させる作業を行っている。そうしたものには、ローカルアプリや便利な公衆Wi-Fiプログラムなどの新しいサービスも含まれている。

GoogleはAndroidスマートフォンプラットフォームの開発を続けてはいるが、他のプラットフォームへのサービス拡張も提唱してきた。それはKaiOSの場合も同じである。

2月にKaiOSは、新しいNokia 8110フィーチャーフォンに、Google Search、Google Maps、Google Voice Assistantを追加することを発表した。これはGoogleの投資の一環として、全てのモデルに対して拡大されるGoogleとの契約のようだ。

はっきりさせておきたいのは、KaiOSで提供されるのはGoogleサービスだけではないということだ。今年の初めにはTwitterやFacebook向けのアプリを追加し、またより基本的なHTML-5ウェブアプリも含む専用のKaiOSアプリも提供している（WhatsAppもやがて提供されるということだ）。

KaiOSへのGoogleの投資は、Googleの2つの投資部門GVとCapitalGが関わる、直接的なスタートアップ取引の最新のものである。GoogleはコンシェルジュサービスDunzoもサポートしており、ヨーロッパ、中東、アフリカでの新興企業への投資あるいは買収をにらんで、キャリアであるOrangeと提携を行っている。



[原文へ]
（翻訳：sako）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2010年の今日、メガネケース型のAndroid機「IS01」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/2010-android-is01/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/149b1ab02e576a00d5ca6567f836da5b/206492553/00.jpg" />
おもなできごと
・2010年6月30日、auがキーボードを装備したAndroid1.6搭載機「IS01」を発売
・2015年6月30日、アマゾンが300ppiに高精細化された新「Kindle Paperwhite」を発売
・2016年6月30日、「NOTTV」サービス終了
・2017年6月30日、ソフトバンクコマース＆サービスがBLUの低価格なSIMフリーAndroid機「GRAND M」「GRAND X LTE」を発売
・2017年6月30日、auが防水・防塵・耐衝撃性に優れたタフネススマホ「TORQUE G03」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ThinkPadをポチってから手元に届くまでの全行程を大追跡！（前編）：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/thinkpad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/469d1bdafed1aeaa4d68f8be1ea02878/206493165/00.JPG" />
オンラインストアでThinkPadをポチったあとって自分の注文が今どうなっているのか気になりますよね。ポチった以上、一刻も早く使いたいというのが人情ってもんです。「とっととオレのThinkPadを生産しやがれ！」と思うのも無理はありません。

そこで、今回はThinkPadの米沢生産モデルをポチったあと、どのようにして生産され、アナタの手元に届くのかをレノボ全面協力のもと、大追跡してみました。感動の一大スペクタクル巨編に、アナタは刻（とき）の涙を見るかも？
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ThinkPadをポチってから手元に届くまでの全行程を大追跡！（後編）：電脳オルタナティヴ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/thinkpad2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/35b3b1a9416ed35f0c0052b93ed1c361/206493249/P6141452.jpg" />
ThinkPadをポチったあと、どうやって生産されて手元に届くのかを大追跡するこの企画。前編につづく後編では、いよいよ組み立て工程に入ります。我々が組み立てラインで目撃したものとは？ Engadgetにしては珍しいスペクタクル巨編、ここに堂々完結です！

（前編はこちら）
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 21:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO 夏イベント開幕。3時間限定の色違い伝説や特別なボーナス多数
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/29/go-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8087bd921d14262c0b5a6e03a3d7ff21/206495595/Dg4lb_uX4AA_cjq.jpg" />

ポケモンGOの夏イベント、「Pok&eacute;mon GO サマーツアー 2018」が始まりました。

発表済みのイベント予定と、現地に行かなくても参加できる企画や期間限定ボーナス、色違いポケモンやアローラのすがた出現についてまとめます。

この週末6月30日から7月1日には、全世界連動企画「ウィロー博士のグローバルチャレンジ」第一弾が開催。この二日間にポケストップやジムを訪れると、期間限定の特別なフィールドリサーチタスクが与えられます。

世界各地のトレーナーがこの特別なリサーチタスクを累計で一定数クリアできれば、7月7日(土)正午から15時限定で、伝説のポケモン『フリーザー』がレイドボスに復帰する『フリーザー・デイ』がアンロック。

フリーザーは6月のフィールドリサーチ大発見リワードとして配布されていたばかりなので有難みは正直微妙と思いきや、フリーザー・デイには色違いのフリーザーが出現するほか、ジムからレイドパスが5枚が無料で手に入ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 23:16:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルVSサムスン訴訟、7年越しにようやく和解。条件は明らかにせず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/30/vs-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1cafa9a5ea24c7e2afd27829c12a170e/206495627/AppleVSSamsung.jpeg" />
アップルとサムスンのスマートフォン特許を巡る訴訟につき、カリフォルニア州の米連邦地裁にて両者の和解が成立したことが報じられています。

両社の訴訟は、実に7年越しに決着。和解の条件は明らかにされていませんが、2018年5月時点での同地裁での判決のままとすれば、サムスンはアップルに約1億4千万ドル（約150億円）を追加で支払うことになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1979年の今日、「ウォークマン」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/06/30/1979/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/75c24b1be2204ee5becea6e375a30cd9/206492931/00.jpg" />
おもなできごと
・1979年7月1日、ソニーが初代ウォークマン「TPS-L2」を発売
・1986年7月1日、富士フイルムがレンズ付きフィルム「写ルンです」を発売
・1995年7月1日、NTTパーソナル（後にNTTドコモ）がPHSサービスを開始
・2009年7月1日、UQコミュニケーションズが「UQ WiMAX」の正式サービスを開始
・2011年7月1日、ソニー・エリクソン・モバイルコミュニケーションズ（現：ソニーモバイルコミュニケーションズ）がXperia用マイクロディスプレイ「LiveView MN800」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Jun 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    熱迷彩素材が開発・セグウェイ発のe-Skate・3億4000万人分の個人情報漏えいか： #egjp 週末版123
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/01/e-skate-3-4000-egjp-123/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ccdbc2116ce526fbf41b3bc18d049b70/206496742/main123.jpg" />
1週間のあいだに拾いきれなかったニュースをいくつかピックアップしてお届けします。今回は「熱迷彩素材が開発」「セグウェイのe-Skate」「3億4000万人分の個人情報漏えいか」といった話題を取り上げました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2004年の今日、世界初の光学ズーム搭載ケータイ「V602SH」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/01/2004-v602sh/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/96355f0f5f230b1fd1762ee73241ca6b/206493833/00.jpg" />
おもなできごと
・1963年7月2日、日清食品がインスタント焼きそば「日清焼そば」を発売
・2004年7月2日、ボーダフォン（現：ソフトバンク）が世界初の光学ズーム搭載携帯電話「V602SH」を発売
・2013年7月2日、キヤノンがデジタル一眼レフカメラ「EOS 70D」を発表
・2016年7月2日、タカラトミーがゆるい会話が楽しめる「スマポン」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年にタイムスリップ、auの「5G」をひと足早く体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/01/2020-au-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5d4e2980f46b64ea9f8bc598fbddaced/206495612/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-06-30+11.37.06.jpg" />
まるで2020年にタイムスリップした感覚でした。

auを展開するKDDIは、那覇市の「沖縄セルラースタジアム」を5Gエリア化。28GHz帯の電波を用い、野球の「自由視点映像」をリアルタイム配信する実証実験を行いました。Engadget日本版では、KDDIの招待を受け実証実験の模様を取材しました。

5Gは、4G（LTE）の次世代となる移動体通信規格です。日本では2020年に商用サービスが開始予定。数Gbpsに達する高速・大容量だけでなく、1000分の1秒という低遅延、無数のIoT機器と同時接続できる超多接続性が売りで、自動運転やロボティクスなど、あらゆる分野での活用が期待されています。

同技術が"社会を変える存在"であることは誰もが認めつつも、その使い道についてはまだまだ模索中なのも事実。スポーツ分野での活用を模索するため行ったのが今回の実証実験となります。

●野球の自由視点映像を「5G」で伝送

具体的には、野球のバッターボックス付近の映像を、観客席の手元のタブレット端末にリアルタイム配信します。しかも、「自由視点映像」という特殊な映像を伝送しています。これは、カメラのないアングルからの映像を、複数台のカメラの映像を用いて3Dモデリングで合成するというもの。これによって観客は、目の前でプレイしている選手の姿を、好きな角度から、タブレット端末上のスワイプ操作でぐりぐりとリアルタイムに楽しむことができます。


▲眼の前の野球選手の様子を、「カメラのないアングル」も含む好きな角度で楽しめる


▲16台のカメラで撮影した映像から自由視点映像を合成。3Dモデリングだがほぼ実写に見える

 

リアルタイムでの自由視点映像の合成には強力な処理能力が必要。タブレット1台につき、ゲーミングGPUのGTX 1080が専属で処理をするという、かなり強引なシステムを組んでいます。実用化は遠いように思いますが、5Gが本格普及する2020年台には、技術的なブレークスルーが期待できるかもしれません。

●まるで2020年にタイムスリップした感覚

この実験で何よりも未来を感じたのは、5Gで実際に映像が伝送されているということ。実験に使われたサムスン製のタブレット端末はiPad mini程度の大きさですが、実際に28GHz帯を掴みます。5Gのピクト表示もあり、まるで2020年にタイムスリップした感覚です。ちなみに、アンテナピクトの上にある「R」という文字は、ローミングではなく「レシーブ」（受信）という意味だそうです。


▲ピクト表示は「5G」


▲実験に使われたのはサムスン製のタブレット、小型だが実際に28GHz帯を掴む

技術的な課題もあります。外野側にあるアンテナからビームフォーミングで電波を飛ばすために、受信環境は割とシビア。端末も固定で、前を人が横切るとたちまち映像が途切れるといいます。これは、28GHz帯がミリ波で直進性が高いため。なお各社はミリ波でも広域をカバーする技術開発を進めているほか、6GHz以下の4Gに近い周波数帯を活用した5Gでカバーできるかもしれません。

「5G」を用いて、スタジアムで新たな観戦スタイルを提供する本実証実験。商用化については未定とのことですが、東京五輪の開催を控え、5Gがどのように社会を変えるのか楽しみにしたいところです。

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「格安スマホ最速に」 LINEモバイル、ソフトバンク回線のサービス開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/01/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5bfdb7afb3de1f1d60faff807187c850/206497593/P7021115.jpg" />
LINEモバイルは本日（7月2日）、ソフトバンク回線を用いた格安SIMサービスを開始しました。

ドコモ回線からの乗り換えには3000円の事務手数料がかかりますが、8月末までは無料で何度でも乗り換えられます。



ソフトバンク回線で利用できるのは「LINEフリー」「コミュニケーションフリー」「MUSIC+」の3プラン。料金もドコモ回線と同一です。なお、ソフトバンク回線限定で、7月と8月はデータ容量が2倍になるキャンペーンも実施します。

ドコモ回線のサービスも引き続き提供します。ソフトバンクの資本が51%も入るLINEモバイルがドコモ回線のサービスを提供するのは奇妙ですが、「私たちは欲張りなので、もっと多くのお客様に使っていただきたい。そのためにマルチキャリアを推進する」と嘉戸彩乃社長は語ります。


●格安スマホ最速にチャレンジ

なお、通信速度ではソフトバンク回線が優位に立ちます。具体的には、ソフトバンク回線限定で「格安スマホ最速チャレンジ」を実施予定。通信速度の公開測定し、月に1度でも1Mbpsを下回った場合、ユーザー全員にデータ容量1GBをプレゼントするといいます。嘉戸社長は「格安SIMで通信速度を重視するユーザーはソフトバンク回線を選ぶことになる」とコメントしています。



その他、これまでの「カウントフリー」は「データフリー」へと名称変更。ソフトバンク回線では「データフリー」のうち、現時点では使い放題機能のみを適用します。この場合、データフリーの対象サービスでもデータ通信量はカウントされるものの、データ容量を使い切った後でも、対象サービスにおいては通信速度制限なく利用できます。

また、LINEモバイルで音声通話SIMを契約＆利用開始すると、月額基本利用料が6か月間で900円引きとなる「スマホ代　月300円キャンペーン」を8月31日まで提供します。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 21:31:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、ポケットサイズのSurfaceをまだ諦めていない模様
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/01/surface/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/f3d7c068c335e938f8a8485bb3ecada7/206497528/20180702nmic1.jpeg" />

［Engadget US版より（原文へ）］

マイクロソフトがペン入力を重視した折りたたみタブレット端末「コードネーム：Andromeda」を開発しており、2018年にも製品が登場する可能性については、以前にもお伝えしました。そして海外テックサイトのThe Vergeが入手したマイクロソフトのリークドキュメントによれば、これはポケットに入るSurfaceデバイスになるようです。

The Vergeによれば、マイクロソフトはAndromedaを「新型フォームファクタを採用したポケットサイズのSurface」だと説明しています。その詳細は不明なものの、製品はノートブック用のアプリによってOneNoteに接続したり、あるいは実際のノートのようなページ・インターフェイスが利用できるとされています。また、ブラウザー「Edge」や画像アプリ「Photos」も動作し、通信機能も内蔵されるとの情報も。

もちろんThe Vergeも言及しているように、プロジェクトは現在進行形で今後中止される可能性が十分あります。実際に開発されたのに計画がキャンセルされた「Surface Mini」のような例もありますからね。

もしAndromedaの形状が気になるようでしたら、The Vergeが言及している下のツイートをごらんください。画像は特許情報から作成されたレンダリングですが、はたしてこのような折りたたみSurfaceは実現するのでしょうか？

 

@zacbowden @h0x0d @windowscentral #Surface Andromeda Render according to the latest patents pic.twitter.com/CmbvlfETtU
- David Breyer (@D_Breyer) 2017年12月18日


編集部が日本向けに翻訳・編集したものです。
原文著者：Rob LeFebvre
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ2で撮るクリエイティブな写真。加工アプリいらずでこだわりの一枚を：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/01/xperia-xz2-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6fec9183e0dab79900519772163ca7e7/206485841/DSC_0029+-+%3F%3F%3F.JPG" />
Xperia XZ2は、新たに4K HDR動画撮影や、フルHD画質のスーパースローモーション撮影に対応するなど、カメラ機能においても進化を遂げています。普通に撮影するだけでもきれいな仕上がりになりますが、いつもとちょっと違う個性的な写真を撮りたいときには、従来からある機能「クリエイティブエフェクト」を活用するのがおすすめ。

今回は、簡単にアーティスティックな写真を撮影できる「クリエイティブエフェクト」を、作例とともに紹介します。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-556/" title="クリエイティブエフェクトの活用方法">【ギャラリー】クリエイティブエフェクトの活用方法 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    真のフル画面スマホVivo NEX S動画レビュー。飛び出すインカメラに埋め込み指紋センサ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/07/01/vivo-nex-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/1ece6f91e6ab6a5dea04bdf5b76a9a8e/206449698/lede.jpg" />

本物のフル画面スマホとして話題を呼んだ Vivo NEX S の動画レビューをお届けします。

中国メーカー Vivo が開発した NEX は、フロントカメラを電動ポップアップ式にしたことで、いわゆるノッチ（切り欠き）のないほぼベゼルレスな画面を実現したスマートフォン。しかもディスプレイ一体型の指紋センサまで搭載します。

未来の先取りなのかアイデア倒れの実験端末なのか、レビュアーは本家米国版Engadgetのモバイル先生クリス・ベラスコ記者。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Jul 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>