<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    日清「All-in NOODLES」が凄い！糖質制限ダイエットにもピッタリな完全食、裏技＆全味レビュー：世永玲生の電網マイノリティ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/all-in-noodles/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/6766e880-ca2c-11e9-b42d-3aff8725890a" />こんにちは。世永玲生です。

ケトジェニックダイエットという糖質制限も込みのダイエットをここ数か月行っているのですが、正直食事がワンパターンでそれだけが悩みなんですよね。

そんなタイミングで日清から「完全栄養食」を謳う「All-in NOODLES」（オールインヌードル）が発売！ ダイエット中でしかも麺好きの僕が見逃すわけないじゃないですか！



先に発売された「All-in PASTA」（オールインパスタ）は発売後即完売となり（2か月分の在庫が数時間で完売）、注文数に生産が追いつかない状態が長く続いていましたが、第二弾となる「All-in NOODLES」は予約開始後、生産計画がしっかりしているのか、今の所安定して購入することができます。



ざっくりいうとこのシリーズは、1食に必要な栄養素すべてが簡単に取れるのがウリとなっている「完全栄養食」な「インスタント麺」です。

さっそくレビューをしていきましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    耐久性バッチリの防水生地を使ったバックパック「HURU Bag」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/gf120-huru-bag/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=4928%2C3280%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C799&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Facb46d10-ca2f-11e9-82ff-5a93175b1196&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4d392fc191daa4f4275fde5fa5e163def6e055ef" />

使う人やシーンに合わせて様々な顔を持つ『Huru Bag』

タフで頼れるアメリカ陸軍も認めた素材で作られているので長期間使える！
スリムでスタイリッシュなのに超多機能！

仕事が終わったらそのまま旅行に行ってもよし、
ワークアウトに向かうもよし、

アウトドア、海外旅行、オフィス、...
あなたならどう使いますか？



HURU H2バックの大きな特徴



スタイリッシュなユニセックスデザイン


高品質の素材へのこだわり


タフでオシャレなバックルデザイン


海外旅行でも安心！3つの隠しポケット


スリムなのに大容量22リットル


ガバッと開く収納スペース


取り外し可能なウエストバック





Point01 ■ スタイリッシュなユニセックスデザイン

露出を最小限にしたステッチとジッパーで対称的でシンプルに設計されており、普段使いや旅行などで使用可能です。
ジッパーには耐水性があるシリコン素材のコーティングがあり、見た目もスッキリ納めています。



キャリーバッグを持っていても取り扱いが容易なバックの構造

胸部分にある、ストラップを利用するとキャリーバックの上に置いて持ち運びが容易になります。
キャリーバックの上に収まるスリムなデザインです。
いっぱい荷物が入ったバックを背負って旅行の前に疲れることが無くなります。

大切なパスポート、カギ、パソコン、タブレットを入れて機内に持ち運び可能で、
飛行機の頭上にある収納スペースにすっぽりと収まるサイズですので安心して持ち運べます。



Point02 ■ 高品質の素材へのこだわり

米国陸軍からも信頼されている、CORDURA 500d生地でつくられており耐久性に優れています。さらに、CORDURA 500d生地は湿度に応じて伸縮するミリタリー仕様の素材のため、水を弾くなど信頼性が高く、海や川などの水辺でも使用が可能です。オフィスでうっかりコーヒーをこぼしても安心の素材です。
さまざまな場面で使用をしていただけます。
ジッパーには高品質な耐水性で知られているドイツで生産された日本のYKKジッパーを使用しています。
耐久性のあるナイロンストラップ、ステンレス製のストッパー、フックを使用しており、
一生物のバックとして使用していただくことも可能です。





調整のしやすいストッパー





着脱しやすいフック




Point03 ■ タフでオシャレなバックルデザイン

アルミニウムと真鍮で作れた独自のデザインのバックルになります。
機能性はもちろん、バックの美的魅力を際立たせています。

大きなバックルなので着脱しやすくなっています。
一度使うと虜になる使い心地です。






Point04 ■ 海外旅行でも安心！ 3つの隠しポケット



フロントポケットの奥にさらにある隠しポケット



背中部分にある隠しポケットはバックを着用している際は完全にアクセスができません。
バックを着用していない際はアクセスがしやすい作りになっています。
もちろん、ここのジッパーも撥水加工が施されており、中のものは容易に水には濡れません。


Point05 ■ スリムなのに大容量22リットル

パソコンやタブレットと着替えを別れる機能性重視のデザインです。

さらにパソコンを保護するためにポケットを分けてあるので、パソコン、タブレットを２台
入れてもお互いが傷つけ合うことはありません。





１５インチのパソコンも収納できます。





出し入れに便利なポケットがあるので、
小物を入れたりフレキシブルに使用できます。

フロントポケット



フラップポケット



Point06 ■ ガバッと開く収納スペース

メインの収納スペースがスーツケースの様にガバッと開くので荷物の整理が簡単です。
急いでいる時にはとにかく詰め込んでいただいても構いません！！
内側にある3つのポケットは整理整頓に役立つことは間違いなし！





HURUバックを持って仕事終わりのワークアウト、小旅行に行く場合にも十分な着替えを入れる収納スペースで、
必要に応じて使い分けが可能です。

出し入れ簡単！デュアルポケット



両サイドからアクセスできるので、使用頻度の高いものの出し入れがスムーズにできます。



Point07 ■ 取り外し可能なウエストバック



なんとウエストバックはバックパックのサポートベルトにもなります。

パックパックから取り外したらウエストバック、ボディーバックとして使用していただくことも可能です。
旅先で重たい荷物を置いたら、貴重品はウエストバックに閉まって身軽に観光に出かけられます。

もちろんウエストバックも防水加工で突然のスコールでも中身は濡れません。



ウエストバックをバックパックに取り付けた場合





小さなポケットがあるので、



ホテルのフロントに鍵を預け忘れても安心、無くしたり、どこにしまい忘れたかと探す必要もなくなります。



ウエストバックですが、2.9リットルの収納があるので、お土産で買った小物なども閉まっておくことが可能です。

最後の隠しポケット





パスポートや万が一の時に取って置きたいお金を閉まっておくことが可能です。



さあ、HURUバックとどこに行きますか？

好きな場所に行くときはHURUバックがサポートします。









HURU H2バックカラー

ブラック



グレー



※今回支援いただきたいのは２色となります。



容量

■HURU　H2バック
幅：30 cm
高さ：48 cm
深さ：16 cm
容量：22リットル
重量：950g

■ウエストバック
幅：33 cm
高さ：11 cm
深さ：8 cm
容量：2.9リットル
重量：300g



■スケジュール

スケジュール

■ 2019年9月 　 日本初上陸
■ 2019年10月末頃 　 クラウドファンディング終了
■ 2020年1月 　日本国内発送完了予定

お届けまで楽しみにお待ちください！

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 22:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フィンテックの本流、スマホ決済の先にある「スコアリング」と「レンディング」は日本で定着するのか(佐野正弘)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/scoring/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fc4e09710-cbab-11e9-b9f7-66d8c77abfe1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6728840c99d406ec366cda9728c9f3e5c6136c48" />
QRコード決済を中心としたスマホ決済サービスの盛り上がりはとどまる所を知りませんが、各社がQRコード決済の普及後に狙っているのは「スコアリング」と「レンディング」とも言われています。今回はそのスコアリングに関する動向について触れていきましょう。

ここで言うスコアリングとは、いわゆる「信用スコア」のことを指し、職業や収入などの個人情報に加え、QRコード決済の支払い履歴やEコマースの購買、携帯電話の料金支払いなど、さまざまなIT関連サービスの利用状況などからその人の信用度合いを点数化するというものになります。クレジットカードやローンなどの審査をする際に用いられる、従来の信用情報機関が提供するスコアとは異なる軸で、その人の信用度合いを判断するものとして世界的に広まりを見せているようです。

このスコアリングが大きな注目を集めるようになったのには、中国の「芝麻信用」の存在があります。これは、中国アリババグループ傘下の金融会社、アントフィナンシャルサービスグループが提供するスコアリングサービスで、アリババのEコマースサービスやQRコード決済の「Alipay」など、アリババグループ傘下のサービスの利用状況などから独自の信用スコアを付けるというものです。

そして芝麻信用のスコアが高いほど、アントフィナンシャルが提供するローンの金利優遇が受けられるなど、さまざまな特典が得られるようになっています。そうしたことから中国では、芝麻信用のスコアが社会的な信用を測る尺度にもなりつつあるようです。

こうしたスコアリングサービスは新興国を中心に急速に拡大しているようで、東南アジアのライドシェアサービス大手「Grab」なども、ドライバーの評価や、決済サービスの「Grab Pay」の利用履歴などから信用スコアを算出し、ドライバーへの融資に活用する仕組みを提供しています。

▲東南アジアでライドシェアサービスの大手として知られるGrabは、ドライバーの評価や決済サービスの利用歴などを活用したスコアリングとレンディングを実施している

そしてスコアリングを語る上で欠かせないのが「レンディング」、つまりお金を貸すサービスです。芝麻信用やGrabの例を見れば分かるように、スコアリングはローンなどの評価に直接結びついており、スマートフォンで融資をするサービスなどで、貸し出しの審査や金利を決めるのに用いられている訳です。

こうしたスコアリングサービスが急速に広まっているのは主に新興国ですが、そこには既存の金融機関による信用情報が成り立っていないという実情が大きく影響しています。中国などに行ったことがある人は、お店でクレジットカードが使えなくて困ったという経験をしたことがあるかと思いますが、それは既存の信用情報による審査があまり成り立っておらず、クレジットカードを利用できる店舗が非常に限られているがゆえです。

同様に新興国の中には、多くの人達が銀行口座さえ持てず、信用情報を築けない状況にある所が少なくありません。そうした既存の金融事業者がカバーしきれない人達に、QRコード決済などを提供して成功を収めたのがアリババなどのIT企業であり、その実績を生かして自らスコアリングによる信用情報を構築し、レンディングも手掛けることで大きな成功を収めているのです。

そうした海外での成功事例に影響されてか、日本でもQRコード決済などのデータを活用し、スコアリングやレンディングに積極的に取り組もうとする企業が増えています。その先駆けとなったのは、2017年にソフトバンクとみずほ銀行が合弁で開始した「J.Score」ですが、2019年に入るとNTTドコモが、独自のスコアリングを活用した金融機関向けレンディングプラットフォーム「ドコモ レンディングプラットフォーム」を開始しています。

▲NTTドコモは2018年10月に、同社のサービスの利用状況から独自のスコアリングを実施、それを金融機関に活用してもらう「ドコモ レンディングプラットフォーム」を発表した

さらにその後、ヤフーが「Yahoo! スコア」、LINEの傘下企業が「LINE Score」を開始するなど、スコアリングに参入する企業が相次いで出てきています。また明確にスコアリングとはうたっている訳ではないものの、メルカリの「メルペイあと払い」も、メルカリやメルペイの利用実績に応じて後払いできる金額が決められることから、スコアリングを活用したレンディングサービスの1つと見ることができるでしょう。

▲LINEも2019年6月に、傘下企業を通じて独自のスコアリングサービス「LINE Score」を提供。さまざまな企業と連携し、レンディング以外にもスコアが高い人向けにさまざまな特典を用意している

ですがよくよく考えてみると、日本では多くの人が銀行口座を持っており、既存の金融機関による信用情報がしっかり機能しています。中国などと違ってスコアリングがなくても大きく困る状況にはなく、盛り上がりの一方でスコアリングの使い道がそれほどあるのか?という点には疑問が浮かぶ所です。

実際、ドコモ レンディングプラットフォームやLINE Scoreなどの事例を見ても、いずれも既存の銀行などとがっちりタッグを組んでおり、審査には既存の信用情報も用いられているようです。独自のスコアが融資の金利優遇などに生かされてはいるものの、それが審査のメインになっておらず、スコアの高い人に金利を優遇するなどの味付けにとどまっている印象です。

では日本において、スコアリングの活用法は他に存在しないのかというと、2つの可能性があると考えられます。1つは新興国と同様、スマートフォンは使えるが既存の信用情報システムの対象外となりがちな人、具体的には若い世代をターゲットにした金融サービスへの活用です。

ある意味、その典型となっているのが「メルペイあと払い」です。メルカリの利用者は比較的若い世代が主ですが、そうした世代の中には学生を中心に、クレジットカードを持っていない人が多くいることから、「今お金はないけど、欲しいものがちょうどメルカリに出品された!」という時に購入機会を逃してしまいがちです。それだけに、手持ちのお金がなくても後払いで購入できるメルペイあと払いは、18歳以上という条件は付きますが、クレジットカードを持ちづらい若い世代のニーズをうまくくみ取ったサービスといえるでしょう。

▲メルペイは2019年8月に、吉野家で「メルペイあと払い」で決済すると、食事代の70%を還元するキャンペーンを実施するなど、メルペイあと払いに力を入れている様子がうかがえる

そしてもう1つは、既存の信用情報があまり生かせないけれど、信用情報が使えた方がよいサービスでの活用です。具体的には、カーシェアやシェアサイクル、ルームシェアリングなどのシェアリングサービスなどが挙げられます。

シェアリングサービスは比較的新しい概念であるため、ローンやクレジットカードなどと異なり利用者の信用を判断する情報の軸が口コミくらいしかありません。それゆえスコアリングサービスがそれに代わる軸として利用審査に活用されたり、スコアが高い人に何らかの優遇を提供したりする可能性は高いといえそうです。

▲LINE Scoreはローンだけでなく、シェアリングサービスなど他のさまざまなサービスと連携してスコアの高い人向けの特典を揃えたとアピールする

既に信用情報に関するインフラが整っている日本で、芝麻信用のように特定企業のスコアリングサービスが、社会インフラになるという可能性は低いでしょう。ですが従来の軸にはない新しいサービスなどでの活用が進む可能性は、意外と高いのではないかと筆者は考えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windows 10にクラウドから直接再インストールする機能。Insider PreviewのFast ringで公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/windows-10-insider-preview-fast-ring/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F38b48740-cc61-11e9-9e6d-7485c3c55df1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=26badac785c7d1985badabc61e3c2d1431e300bb" />
米マイクロソフトが、Windows 10 の開発者向け早期ビルドを公開するInsider Preview Fast ringで最新版「18970(20H1)」をリリースしました。これまで、あらゆるWindowsは物理媒体かデバイス上のローカルコピーを使ってインストールすることが基本とされてきましたが、今回のビルドではクラウドからの直接インストールが可能になりました。これはSurfaceなど一部PCに搭載されていたのとは別の機能です。

Windows 10 Insider Preview版をリセット、再インストールする際に現れる「Windowsを再インストールする方法を選択する」というからダウンロードする項目が選択可能になっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ノートPCがGalaxy Note10の外付けディスプレイになる！ 新DeX機能は便利（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/pc-galaxy-note10-dex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F89998f30-cba7-11e9-b342-69214a50c239&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3dc08e18a899fcb82a4b999310b021628ad2ca9a" />

Galaxy Sシリーズ、Galaxy Noteシリーズは外部ディスプレイに接続して専用のデスクトップ画面を利用できるDeX機能を搭載しています。Galaxy Note10とGalaxy Note10+はその機能がさらに進化し、ノートPCやデスクトップPCに接続すると、Windowsの画面の中にDeXのウィンドウが表示され、スマートフォンの操作をデスクトップ環境で利用できるのです。


この新しい機能を利用するにはPC用のDeXアプリケーションをインストールする必要があります。対応OSはWindows 7、Windows 10そしてMac OS 10.13以降です。PCの動作環境は以下の通り。



Windows 10のPCにアプリケーションをインストールして、Galaxy Note10+をUSBケーブルで接続してみます。最初にDeXアプリケーションが自動的に立ち上がり、接続準備の画面が表示されます。



そしてDeXが無事起動されます。デスクトップにDeXの画面が表示され、あとはPCのキーボードやマウスを使ってDeXのウインドウ内の操作ができるというわけです。なおタッチパネル対応のPCを使っている場合はDeX内の操作も画面タッチで行えますが、一部の操作（Chromeの画面スクロール）などは非対応。このあたりはキーボード・マウスの併用で操作します。



DeXのウィンドウの縦横比は固定されています。全画面表示に切り替えるとノートPCの画面そのものがDeXウィンドウとなり、あたかもGalaxy Note10+の外付けディスプレイ+キーボードのようなスタイルとなります。この全画面表示にしたときはWindowsのショートカットキーなどは使えず（Alt+TabでWindowsアプリケーションの切り替えなど）、キーボードはDeX専用操作となります。


また接続したGalaxy Note10+は個別に操作可能ですが、同じアプリをGalaxy Note10+とDeXの両方で起動することはできません。起動しようとすると片側で起動中のアプリはいったん閉じられます。通常はDeX起動中はPCのキーボード操作ですべてをこなすでしょうが、急いでSNSで返事をしたいときにフリック入力したい、なんてときはアプリの再起動が必要になるわけです。



DeX内でアプリを起動してみましょう。Andoridの標準アプリやサムスンのアプリはスマートフォン画面の縦長表示ではなく、DeXのウィンドウに合わせた横長表示で起動されます。複数のアプリを開くと、PCの画面のようにそれぞれを自由に配置できます。ウィンドウのサイズも変更可能です。



PCとのデータの連携も可能。ギャラリーを開いて写真をPCのデスクトップへドラッグ＆ドロップすると、無事コピーされます。もちろんその逆も可能。Galaxy Note10+をPCに接続してストレージとして認識させれば手軽にコピーできますが、DeXを使えば写真を拡大して確認してからコピーする、といったことも可能になります。





文字入力にノートPCのキーボードをそのまま使えるのは便利。Google ドキュメントを全画面表示してみました。もちろんPCのブラウザを開いてGoogle ドキュメントを使ったほうがいいのでしょうが、このようなこともできる、というわけです。なお日本語入力はDeX内ではサムスンキーボードに自動的に切り替わるようです。



Samsung Notesを起動して、ノートPCのタッチパネルから手書きしてみましたが認識します。ペン入力可能なノートPCを使えば、Galaxy Note10+そのままの感覚で書き込みができそうです。



YouTubeの再生もOK。PC側のマシンスペックがそれなりに高いこともあってか、音ずれなどもないようです。



PC側でできることをDeXでわざわざやる必要は無いかもしれません。よりDexらしく使うなら、スマートフォンでしか使えないアプリをPC側で操作してみましょう。試しにツイキャスを起動してストリーミング配信を行ってみましたが、コメント入力にキーボードが使えるのが楽ですね。初期のDeX（ドックを使い、外部ディスプレイにしか接続できなかった時代）ではカメラ系アプリは動かなかったと記憶しているのですが、今はカメラも動作します。



Galaxy Note10シリーズはSペンのリモコン機能が強化されました。DeXでカメラを起動してSペンを抜いて動かしてみると、モード切り替えやズーム、シャッター押しなども動作します。PCの外付けカメラ的に使うのも面白そうです。



一部のアプリはスマートフォンの画面サイズでの利用になり、「DeXラボ」を起動して「アプリのサイズを強制変更」可能にすると全画面表示できるものもあります。しかしこの機能の本来の目的はPCとGalaxy Note10のシームレスな連携であり、ファイルベースではなくデスクトップ、アプリ環境で相互利用を可能にするもの。PCでできる作業はPCで行えばいいでしょうし、両者を連携させるときに直感的な操作ができる点に大きなメリットがあります。そして何よりもPCのキーボードやマウスでGalaxy Note10を操作できるのは便利。Galaxy Note10、Note10+はPCのコンパニオンとしてもかなり便利な存在になりそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 23:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11(仮)は13日予約開始？から忘れ物防止タグ、近日登場？まで。最新アップル噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/iphone-11-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F5cb7bc70-cc61-11e9-9b71-885a7feb580f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8fd876a012d4f571337a2d0a690832aca23b01b0" />
MIGUEL MEDINA via Getty Images

ついに新型iPhone発表イベントが今月10日（日本時間11日午前2時〜）と発表。「今年のiPhoneは変わり映えしない」と噂されながらも、やはりアップルの動向からは目を離せないと思しき世間の盛り上がり方でした。

iPhone 11(仮)は13日予約開始？から忘れ物防止タグ、近日登場？まで、最新アップルの噂をまとめてお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11（仮）は形状は？ 発売日とiOS 13の配信日にも目処
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/08/31/iphone-ios-13-ipados-accn/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3876%2C2907%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F3cad2540-cb3b-11e9-b64e-99b8197ee43d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=61cfdfccf45cd04f24eb9f89a787dd1f11cb3030" />
さて、9月は新iPhoneお披露目の月。そのXデーは9月10日、日本時間では11日の深夜となることがわかりました。エンガジェット日本版もスティーブ・ジョブズ・シアターへお招きいただいております。招待状は日本時間の8月29日深夜（日付上は30日）に配信されました。前年は30日深夜（日付上は31日）でしたので「開催日前々週の末」というのが定着しつつあります。

Appleからイベント招待状が私の元にも届きました。新しいiPhone（ほか？）が発表されるでしょう、Xデーは9月10日、日本時間11日午前2時〜 準備していた予測まとめを雨音BGMにお読みください https://t.co/vWjzWhLxah pic.twitter.com/4C0udxS5mM
- 矢崎飛鳥@エンガジェ日本版 (@ACCN) August 29, 2019


関連: 新iPhone発表は日本時間11日午前2時～

新iPhoneの発売日は9月20日か
発売も前年と同じパターンであると仮定すると、次期iPhoneの発売日は9月20日（金）のセンが濃厚でしょう。日本のキャリアもそのセンで動き始めているようです。昨年は新ラインアップのXRだけ10月26日でしたが、今回はリーク情報から察するに同じタイミングになるのではないかと個人的には考えています。この記事を書いている8月31日にも「9月20日発売説」を推すリーク情報がでておりました。

 
関連：iPhone 11（仮）は9月13日予約開始で20日発売 3モデル同時発売か

新iPhoneのカタチはどーなる
ネットの騒ぎにより既視感ある形状でのお披露目が続いてはおりますが、その割に毎度超盛り上がっているiPhoneのことですから、きっと今年もそうなるのでしょう。翌週には世界中で発売するようなものを完璧に隠し通すなんてことは不可能ですから、そこはAppleに同情してしまいます。


そしてフライングケースとパズルのピースのようにフィットする風物詩も、みなさんに飽きられて久しいので記事化の予定はございません pic.twitter.com/SjUeMDoFBW
- 矢崎飛鳥@エンガジェ日本版 (@ACCN) August 13, 2019


カメラ周り以外の外観的な変更に関しては、リンゴマークの位置と底部のスピーカー・マイク穴の数、ボタン位置の微々たる移動、iPhoneの刻印の有無などが注目ポイントになっています。

 
関連: iPhone 11 Pro（仮）用 純正（？）ケースがリーク Appleロゴは少し移動？

Apple Watchも出そうな予感
iPhoneほどリークで溢れてはいませんが、マイナーチェンジ程度の新モデルはありそう。watchOS 6ベータ版からは、セラミック製とチタン製のモデルが追加されるとの手がかりも発見されています。

関連: Apple Watch Series 5（仮）の写真が流出
関連: Apple Watchにセラミックとチタン製モデル登場か

iOS 13（iPadOS）の配信開始は16日？
そして、忘れてはいけないのがiOS 13（iPadOS）のリリース。iOS 12の配信開始はiPhone XS発売週の月曜でした。同じパターンだと今回は16日（月）辺りではないでしょうか。すでに13.1のベータがリリースされているくらいですから早まる可能性も否定できませんが、いずれにせよ準備万端って感じですよね。



 
関連: 早くもiOS 13.1ベータ版がリリース

エンガジェット読者は当てはまらないかもしれませんが、昨年iPhoneを買われた（フツーの）方の多くは、今年のモデルはスキップするでしょうから、iOS 13の配信を心待ちにされているのではないでしょうか？ iPadに関しては新モデルこそもう少し先と思われますが、iPadOSでかなり使い勝手が向上しますから、バッチリおさらいしておきたいところです。



 
関連: iPadOS &beta;を試用して見つけた仕事が捗る4つの機能

ちなみにGoogleもAndroid OSのアップデートを9月の早いタイミングで配信予定です。甘いこと言ってられないと思ってか、コードネームからお菓子が消え失せました。ファーウェイの独自OSの話もありますし、もはや第何次かわかりませんけれどモバイルOS大戦勃発といった感じですね。

 
関連: 正式名称は「Android 10」ついにお菓子を捨てる
関連: ファーウェイ Harmony OS採用のソーシャルスマホ誕生か

ファーウェイは、Googleと付かず離れずの関係を保っているAppleをよく観察し戦略を練っているでしょう。Google（やAmazon、Facebookもですが）は、なにかとプライバシーの取り扱いに関し槍玉に挙げられますから、ライバルとしてはここを突いて安全性をアピールするのはまっとうかと思われます。

▲1月のCES会場付近にAppleが掲げたスローガン

WWDC19でもiOS 13についてAppleは「いかにプライバシーが守られているか」を強調しており、（GoogleやAmazon、Facebookのように）サービスありきではなく、プライバシーありきで統合的に製品を開発していることを繰り返し述べています。たとえばSiriは現状、Googleアシスタントより理解度と正答率では若干、劣る部分もあるものの、クラウド経由でビッグデータと参照しているGoogleに対し、Appleは端末の機械学習によりAIアシストを実行しています。それゆえ、「Siriの録音を人間が聴いていた件でAppleが謝罪」というニュースが出る事態もあったわけですが、それでもクラウドに上げるよりは十分セキュアであったとは思います。次の基調講演ではプライバシー保護に関する取り組みについて、どのような言及がなされるかも見所でしょう。

 
関連: Siriの録音を人間が聴いていた件でAppleが謝罪

Appleが動けば業界、そして世界が動く......例年以上にこの9月は慌ただしくなりそうです。引き続きエンガジェット日本版にご注目いただけましたら幸いです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 23:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au、「中古スマホのSIMロック解除」にひっそり対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/au-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/b1538010-712c-11e9-8f1f-ca8560399a13" />
au（KDDI、沖縄セルラー）は、9月1日より中古スマートフォンの「SIMロック解除」に対応しています。同社のサポートページをひっそり更新して、その対応を周知しています。

これまでauでは、中古で購入したり、知人から譲ってもらったスマートフォンのSIMロック解除には対応しないという方針でした。

一方、9月1日から適用される総務省のガイドラインでは、「中古スマホのSIMロック解除」を受け付けるよう定められており、これにあわせて（渋々）制度を変更し、対応した形です。

中古スマホのSIMロック解除はauショップの店頭のみ受け付けで、手数料として3000円（税抜）がかかります。また、中古スマホのSIMロック解除受け付けについては、「1日に2台まで」という制限が設けられています。

なお、これまで通り、ネットワーク利用制限中のスマホや、分割購入で購入日から100日目以内の機種ではSIMロック解除の手続きは受け付けられません。



今回適用される総務省のガイドラインは2018年8月に公布されたもので、SIMロック解除については2019年9月1日からの適用とされていました。NTTドコモはいち早く、2019年2月にはガイドラインに沿った対応を実施。ソフトバンクは8月20日に対応しています。

auではガイドライン適用日ぎりぎりまで対応を変更しなかった上、今回の制度変更については、ニュースリリースやホームページ上の「お知らせ」などで告知をせず、サポートページをひっそり更新することで「然るべきホームページにて確認頂けるよう」な対応を取ったことになります。


関連記事：
SIMロック解除、中古で買ったスマホもOK ドコモが2月20日から
ソフトバンクがSIMロック解除の条件緩和、中古iPhoneもSIMフリー化可能に
中古スマホのSIMロック解除、auも「9月1日までに」対応予定〜ソフトバンクに続き
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:09:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロシアTelegram、香港デモ参加者の身元を当局の監視から保護するアップデート予告(Reuters報道)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/telegram-reuters/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fae096700-cca6-11e9-95f8-4a32fd905468&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e7fae26f4c1a334606bb5b7ffa2f5862ad8c563" />
Billy H.C. Kwok via Getty Images

世界で人気のメッセージングアプリTelegramが今後数日中に、中国当局の監視から抗議デモ参加者の身元を保護するためのアップデートを公開する予定だと報じられています。

具体的には、抗議デモ関連のグループチャットに参加している人々を特定できないように、ユーザーの電話番号が隠されるとのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 07:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手書き日本語をテキスト化 Galaxy Note10の文字認識はかなり実用レベル（山根康宏）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/galaxy-note10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/f3608a90-cbcf-11e9-98d2-aa3966544aec" />

Galaxy Noteシリーズの最大の特徴は専用スタイラスペン「Sペン」が付属していること。このSペンは毎年の新モデルで次々と新しい機能が搭載されてきました。Galaxy Note10 / Galaxy Note10+では新たに手書き文字をワンタップでテキスト化する機能が搭載されています。Galaxy Note9でも手書き文字を選択してテキスト化することはできましたが、操作がやや面倒なうえに日本語の認識も今一つでした。しかしGalaxy Note10では実用レベルと思えるほど「手軽に」しかも「ほぼ正確に」日本語テキスト化が可能なのです。



手書きを日本語テキスト化するためには以下の設定が必要です。
・Samsungキーボードに日本語を追加
・Samsung Notesの設定で「手書き認識言語」を日本語に



あとはSasmung Noteで新規メモを作り、文字を書いていきます。書いた文字をタップすると、その場でテキスト化されるのです。文字が2行以上に渡るときは、テキスト変換枠を下にドラッグすることでテキスト変換エリアを広げることができます。



そしてテキスト変換できたところで「コピー」でクリップボードに文字をコピー、「変換」とするとノート内にテキストBOXとして貼り付けられます。また保存後はPDFのみならずWord文書への変換も可能です（WordへはテキストBOXとしてテキスト貼り付け）。



ある程度綺麗に文字を書いて変換を試してみましたが、斜めに書いた場合はどうなるでしょうか？急いでメモを取ったときのイメージですね。文字と文字の間をあまり離すと上下2段の別の文字列として認識されてしまうようなので、ある程度文字の間を詰めて書きます。すると3行に書いた文字も変換できました。ただし次の行の終わりが前の行の終わりよりも上にくると、そちらの行が先と認識してしまいます。まあこのあたりは書き方の工夫や、変換後のテキストを移動させればいいでしょう。また多少の誤認識はこれから改良してくれると思いたいもの。



さらには殴り書きまではいきませんが、ラフに書いても見ました。「筆」の字をご変換しているものの、あとはほぼ認識しています。ひらがなでざっくりと書けば誤変換はないかもしれません。


便利なSamsung Notesのテキスト変換機能ですが、「いちいちSamsung Notesを起動して、新規メモを作るのは面倒」と思われるかもしれません。実はGalaxy NoteシリーズはSペンを抜くだけで即座にメモを取ることができるのです。設定画面のSペンの設定で「Sペン取り外し時の動作」を「ノートを作成」にしておきます。そうすれば思いついたことがあったらSペンを抜くとすぐに新規ノートに手書きできます。いったん保存してSamsung Notesからそのメモを開けば指先タップで日本語テキストに変換できるのです。



手書き文字を逐一テキスト化できるアプリもあるでしょうが、反応速度を考えるとGalaxy Note10のSamsung Notesのように「一旦手書き、必要なら後からテキスト化」のほうが実用的かもしれません。Galaxy Note10 / Note10+をビジネス用途に利用したい人にとってもこの手書き認識機能は有用でしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイMate 30、9月19日にドイツで発表。Googleサービスの有無には触れず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/mate-30-9-19-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F58164ea0-ccb3-11e9-9dff-325699cfed95&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dcb3f15c435f8d16a1f53c1bcc6d69b713165ad6" />
PA Wire/PA Images

ファーウェイの次期フラッグシップスマートフォン「Mate 30シリーズ」が9月19日にドイツのミュンヘンで発表されると、同社の公式Twitterアカウントが告知しました。

先日もファーウェイのソフトウェアエンジニアリング部門社長Wang Chenglu氏が「9月19日にヨーロッパでMate 30シリーズの製品発表をする」旨を発言したと報じられていましたが、噂が裏付けられたかっこうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 08:34:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2016年9月2日にE-ink採用の活動量計「Withings Go」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/2016-9-2-e-ink-withings-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/d6aada21-cbae-11e9-9fbb-e839bad7353b" />スマートフォンと連携できる活動量計は、IoTデバイスの代表ともいえる製品。歩数や睡眠時間を正確に測れることから、生活サイクルの確認や運動量を知りたい人にとって便利な製品となっています。

ただし問題は、数日に1度充電しなくてはならないという面倒臭さ。この問題を電池の採用で解決し、最大8ヶ月の連続駆動を実現した活動量計が「Withings Go」です。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    次世代宇宙望遠鏡の組み立て完了・マインクラフトでAIを強化・アレシボ天文台に1900万ドル : #egjp 週末版180
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/ai-1900-egjp-180/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F4b24b9c0-ccd1-11e9-b77e-ce76aaa071ba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1dadcc7c2d0b8b0264c9da36f7be332b3719b84f" />
この1週間で拾いきれなかったニュースをいくつかダイジェスト的にお届けします。今回は「次世代宇宙望遠鏡の組み立て完了」「マインクラフトでAIを強化」「アレシボ天文台に1900万ドル」などの話題をお届けします。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 17:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    街を舞台に銃撃戦！「Crime.io」でバトルロイヤルを生き残れ：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/crime-io/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/456c4700-c7db-11e9-b7f7-59898c6cfa6d" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Crime.io」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Crime.io」は、箱庭ステージを舞台に激しいギャング達が銃撃戦を繰り広げるバトルロイヤルゲーム。テキストで表現すると物騒に思えますが、パーティー感覚で楽しめるゲーム性を秘めています。



基本ゲームモードは制限時間内の撃破人数を競う「VS」モードと、最後の1人になるまで戦い抜く「バトルロイヤル」の2つ。どちらにせよ、ステージ内で出会った敵プレイヤーを倒すことが自身の勝利に繋がります。

キャラクターは画面をドラッグすると移動しますが、攻撃手段となる武器は全てゲーム中に拾って獲得しなければなりません。アサルトライフルなどの銃器は入手すると同時に装備し、特にトリガーを引かなくとも敵に向かって自動で弾丸が撃ち出されます。画面左上のライフゲージ残量に気を配り、敵に近づいて激しい銃撃戦を仕掛けましょう。



 
「Crime.io」アプリダウンロードはこちらから





激戦を勝ち抜く秘訣は「適切な武器を装備する」こと。アサルトライフルは中〜遠距離、サブマシンガンは中〜近距離など、武器ごとに得意な交戦距離が異なるため、プレイ中は相手の位置や得意なプレイスタイルに応じて適切に武器を切り替えながら戦うのがコツです。

一発の威力がデカい武器を使うか、それとも一発の威力が弱い代わりに連射の利く武器を使うか、全てはプレイヤー次第。しっくり馴染む武器に出会うまで根気よく探し続けましょう。



VSモードの場合はタイムアップ、バトルロイヤルの場合は最後の生存者が決定した時点でゲーム終了となり、戦績に応じたキャッシュや経験値が配布されます。さらに上の戦績を目指したいなら繰り返しプレイして腕を磨きましょう。ある程度キャッシュが貯まったら「空港」や「大型駐車場」、「港」といったマップを解放し、新たな戦場へ赴くのもオススメです。



上述したステージのほか、新たなキャラクタースキンはキャッシュでアンロック可能。とはいえ、こちらはゲームプレイに直接関わる部分ではないので、気になるならチェックしてみるというスタンスで構いません。

操作方法やゲームシステムをはじめ、「Crime.io」はカジュアルながらも緊張感溢れるバトルロイヤルゲームを気軽に体験できる作品。1位を目指してひたすら戦うのが大好きな方、ぜひ本作を触ってみてはいかがでしょうか。



 
「Crime.io」アプリダウンロードはこちらから


 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    そろそろ発表？ 次期Xperiaの噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/xperia/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F0f5a9760-cad9-11e9-8e71-48383e3079b6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=949d6d5ff931335a01777eaf33b2d149c5d064d3" />
MWC2019でソニーはXperia 1やXperia 10など合計で4つの新型Xperiaを正式に発表しました。ユーザー待望の新シリーズであり、さらにXperia 1はSONYの技術を全面に押し出したXperiaらしいXperiaとなっており、ユーザーも思わず興奮してしまう仕上がりに。

Xperia 1の発売が5月下旬と、ちょっと遅かったこともあり、まだXperia 1の話題が中心となっていますが、もうまもなく下半期最大のイベントであるIFAが開催されます。ソニーは毎年プレカンファレンスを開催し、新型Xperiaを発表しています。

今年のIFAで発表が予測されている機種は全部で3機種。特にユーザーが待望しているコンパクトモデルがいよいよ登場するとされています。この記事では発表される可能性が高い3機種のデザインやスペックの噂をちょっと見ていきたいと思います。
待望のハイエンドコンパクトモデル。
IFA2018であれば、Xperia XZ3のみの発表でしたが、今年はハイエンドモデルモデルが2機種。そしてミドルレンジモデルが1機種発表されると噂されています。

その中心になるのが、Xperia 2（仮称、以下同）です。

正式名称は確定的ではありませんが、デザインとスペックはある程度伝えられています。スペックを簡単にまとめると以下のようになります。





MWC2019においては、コンパクトモデルが発表されず、がっかりしたユーザーが多かったと思いますが、「Xperia 2」は待望のコンパクトハイエンドに。画面サイズは6.0インチと一見大きい感じがしますが、これはアスペクト比が21：9と超縦長のため。横幅68.3mmはXperia Compactシリーズに迫る細さとされています。


▲噂ではXperia 1と同じくアスペクト比21：9を採用。Xperia 1の魅力をコンパクトに凝縮

ちょっと情報が混乱していますが、OSは最新OSであるAndroid Qではなく、Android Pの可能性があるとされています。下半期に発表されるXperiaは、いち早く最新OSを搭載している印象でしたが、今年はちょっと違う可能性も。

SoCはSnapdragon855を搭載しているとされていますが、サプライズでSnapdragon855＋が採用される可能性も。ちょっとでも高性能であって欲しいので、個人的にはsnapdragon855＋が採用されることに期待しています。

そしてカメラですが、画素数は変更なく、トリプルレンズカメラを採用するとされています。ただXperia 1と異なりTOFセンサーを搭載しているとの噂も。TOFセンサーを搭載が事実なら、ボケ感の演出やARがより高度になります。


▲トリプルレンズカメラの搭載位置が中央から左端に変更。TOFセンサーも確認できる。

そしてちょっと不安なのがバッテリーサイズ。本体がコンパクトになることからも、バッテリーサイズも小型化。ハイエンドモデルであることを考えると、3000mAhという大きさはちょっと物足りなく感じるかもしれません。

Xperia 1では、充電速度を最大18Wに強化したことで、電池持ちと充電速度のバランスが向上しました。Xperia 2でも電池持ちと充電速度が絶妙なバランスに仕上がることに期待したいところです。
見た目は変わらずとも中身は大きく進化。
次にミドルレンジモデルであるXperia 20のスペックは次のように噂されています。



画面サイズなどから見ると、日本では未発売ですが、Xperia 10とほぼ同じ仕様になっています。ただSoCがSnapdragon 710に強化されるとしています。

Snapdragon 710はXperia XZ1などが搭載していたSnapdragon 835とほぼ同等の性能です。なのでストレスなくサクサク動くことに十分に期待できます。また、RAMが6GBに増強され、さらにミドルレンジモデルとしては初となるROM128GBになる可能性も。

そしてカメラが1200万画素のカメラセンサーを2つ搭載するとの噂もあります。


▲Xperia 10とほぼ同じデザイン。見た目でその進化を確認することは難しい。

また、3機種目として5G対応Xperiaスマートフォンの投入も噂されています。

MWC2019で新シリーズに移行し、Xperiaのラインナップを確立させた上で、IFA2019ではさらに拡充してくると思われます。近年SONYはリーク情報への管理が特に厳しく、有力な情報は、正式発表が近いこの時期でもあまりありません。

だからこそ、新型Xperiaの発表が非常にワクワクしてしまいます。何より日本でも発売される可能性が高いXperia 2は、久しぶりのハイエンドコンパクトモデルになり、特に日本国内では、大きな話題になる可能性もありそうです。

なお上記の情報はあくまで噂。ドイツ・ベルリンでの正式発表に期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 20:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE Pay『残高あるのに決済できない』問題、解消へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/line-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fd16ff550-cd1a-11e9-adfb-56f5fb93c759&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=52092248b737b283a39e1fb118b4045e0d1b357f" />
LINE Payの物理カードやQUICPay+決済で、LINE Pay残高が十分あるにも関わらず「残高不足」となり決済が弾かれる問題がようやく解決します。LINE Payは、問題の原因となっている「LINE Payボーナス」をLINE PayカードやQUICPay+でも利用可能にすると明かしました。

この問題は、コード決済やオンライン決済でしか利用できない「LINE Payボーナス」が、通常のLINE Pay残高と合算表示され、かつ残高に含まれるLINE Payボーナスの額をアプリで確認しずらいのが原因でした。

今回、「LINE Payボーナス」がLINE PayカードやQUICPay+でも利用可能になることで、この問題は生じなくなります。

筆者の身近でも同問題に遭遇し「もう使いたくない」と愚痴をこぼすユーザーがいましたが、もう決済が通るかハラハラする心配はなくなりそうです。

なおLINE Pay側は変更について「準備中」としていて、時期は明示していません。

 

LINE Payボーナスにつきまして、LINE Pay カードやQUICPay+でのお支払いにも利用したいとのご要望を多くいただいており、現在利用に向け準備を進めております。利用できるようになりましたら改めてお知らせいたしますので今しばらくお待ちください。
- LINE Pay公式アカウント (@linepay_jp) August 30, 2019





 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Galaxy Note10+」数日使ってみたレビュー。S10+の不満が改善
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/galaxy-note10-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F2b7b83e0-cae4-11e9-bcdf-130fb41f121a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6134068fb1710878584baa1a53bb5915019f1594" />

8月7日に開催されたイベントでいよいよ正式発表されたサムスン Galaxy Note10/Galaxy Note10+。2019年下半期大注目の機種となっています。サムスンは別シリーズとしてGalaxy SシリーズとGalaxy Noteシリーズを発表していますが、下半期に登場するGalaxy Noteシリーズは、実質その年の集大成とも言えます。

日本での発売はまだ先になりそうですが、例年どおりなら10月下旬より発売されるはずです。Galaxy Note10シリーズにおいても、同時期になると思われます。

ただグローバル市場では、すでに発売を開始しており、海外版のGalaxy Note10+を購入してみました。まだ数日間しか使用していませんが、購入して良かったと思えることをこの記事ではまとめたいと思います。
スペックで変更なくても使用感は改善。
Galaxy Note10+は上半期に発売を開始したGalaxy S10シリーズに引き続き、超音波式画面内指紋認証を搭載しています。超音波式はHUAWEI P30 Proなどが採用している光学式と比較すると、認証精度/認証速度が優れているとされています。

ただ、以前Galaxy S10＋で、超音波式画面内指紋認証を使用した際に、ちょっと残念という印象を受けました。なぜなら、認証精度がイマイチで、スクリーンプロテクターによっては反応しないなど、実用性にちょっと欠ける面があったからです。だからこそ同じ超音波式画面内指紋認証を搭載しているGalaxy Note10+も不安でした。


▲指紋を認証する位置は、相変わらず固定されている。

しかし、実際に使ってみると、Galaxy S10シリーズの時からも何回かアップデートが行われていたこともある影響か、以前使っていたGalaxy S10+と比較してかなり実用的になったと感じます。

なお、Galaxy Note10+は別に顔認証も搭載していますが、2Dとなっているためセキュリティ面では不安が残ります。だからこそ、指紋認証がより重要になるのですが、Galaxy Note10+では、まだ完璧とは言えませんが、Galaxy S10シリーズから約半年でかなり改善されています。
6.8インチの大画面はより満足度を高める。

Galaxy Noteシリーズとはいえば、ファブレットのパイオニア的存在。Galaxy Note10+は市場でも最大クラスとなる6.8インチの有機ELディスプレイを搭載しています。ミドルレンジモデルでは、7.0インチ程度のディスプレイを搭載したファブレットはありますが、ハイエンドモデルになるとなかなか存在しません。

だからこそGalaxy Note10+は大画面派にとって貴重な選択肢の一つでもあります。6.8インチのディスプレイを搭載するにあたって、サムスンはGalaxy S10で採用されたインカメラのパンチホールを継承し、ベゼルもスリム化。Galaxy Note9の画面占有率が83.51%で、Galaxy Note10+が90.74%と数字でもベゼルのスリム化を確認できます。

 ▲全画面の動画視聴でもパンチホールはあまり気にならない。

もちろん忘れていけないのは、6.8インチのディスプレイを搭載したからといって、決して本体サイズが極端に大きくなっていないこと。前述のベゼルレス化が奏功して、ほぼGalaxy Note9と同じサイズになります。実際に実機を触ってみるのが一番ですが、Galaxy Note9からも違和感なく使用することができます。また本体が薄くなっているのも、持ちやすさに貢献しています。
電池持ち◯充電速度◎
そしてあまり期待していなかった電池持ちですが、Galaxy Note10+はいい意味で期待を裏切ってくれました。というのも、先代のGalaxy S10+は4100mAhのバッテリーを搭載していても、電池持ちが決していいとは思えませんでした。そしてGalaxy Note10+は4300mAhと、バッテリーが大幅に強化されたわけではありません。

またGalaxy Note10+はGalaxy S10+と比較してディスプレイサイズも大型化しているので、Galaxy S10+から電池持ちが大きく改善しているとは思っていませんでした。

しかし、いざ実際に使ってみると、1日は十分に持ちます。もちろん、動画を長時間見たり、ゲームを長時間したら厳しいと思いますが、通常の使用感であれば十分です。

▲自分の使い方だと12時間以上。つまり1日は充電なしで電池が持つ。

筆者はGalaxy Note10+について、初期設定で表示解像度をFHDから2Kに変更して使用しています。それでも1日充分に電池が持つので満足です。せっかく6.8インチの有機ELディスプレイを搭載しているので、Galaxy Note10+の魅力を最大限に活かすためにも2Kで使用してみてはいかがでしょうか。

ただFHDで表示しても充分に綺麗なディスプレイです。2Kで使う時よりさらに電池持ちが良くなるはず。Galaxy Note10+は表示解像度をユーザーの任意で設定することができます。なので画像や動画を共有するときは2Kに、一人で使っている時はFHDと、使用シーンに合わせて、表示解像度を使い分けするのもちょっと手間がかかりますが、ギークな使い方と言えるのではないでしょうか。

またGalaxy Note10+は最大45Wの急速充電に対応しています。ただ、付属している充電器は25Wにとどまります。最初は45Wに対応した充電器がちょっと欲しくなりましたが、付属の充電器でも1時間程度でフル充電することができます。なので付属の充電器でも大満足です。

さらにQiワイヤレス充電はもちろん、他のQi対応スマホをかざすことで、Galaxy Note10+のバッテリーをおすそわけできるリバースワイヤレス充電にも対応しています。ただ注意としては、ワイヤレス充電はそこまで速くありません。充電速度を優先させるのであれば、有線で充電することをおすすめします。

まだ数日しか使用していませんが、Galaxy Note10+を購入して良かったことをまとめてみました。Galaxy S10+の時に感じた不満が、Galaxy Note10+ではかなり改善しているからこそ、より満足度が高く感じるのだと思います。

今後不満点ももちろん出てくると思いますが、何よりGalaxy Note10+は購入して満足できる1台に仕上がっていると思います。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    空気も水も入れられるエアクッション「JFT 3D」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/gf122-jft-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2Fad238290-ca2f-11e9-bdfd-4564654ea9b4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1468b2e06cad9bfaa35beb3bc255e26a6dcc8d80" />







「水も入れられる3Dエアクッション+冷感素材」

5つのポイント

・長時間座りつづける現代人の様々なお悩みをスッキリ快適に！

・特許技術を生かした優れた弾性力と復元力で、体重をしっかり分散します。

・超快適な座り心地！体圧分散のエアセルクッション。

・水も入れられるウォーターベッド感覚のエアクッション。

・新冷感素材で座っている時のお尻蒸れにサヨウナラ。










空気の塊のエアセルに座ることにより体圧を分散し長時間座っていても快適さが持続します。
まるで空気の上に座っているような心地よさです！







エアセルは1つ1つの間があいていて動くたびにその間をを空気が流れ快適な環境を作ります。

更に今回は空気と水を同時に入れることが出来るようになりました。

水を入れてウォーターベッドのような快適さとエアセルの快適さがドッキング！

今までにない快適な座り心地を実現しました。

















更に更に座った時の快適さを追求するためにエアクッションの表面に冷感素材を採用しました。

ずっと座っていると椅子との接地面のお尻が熱くなってきますよね？

その不快感を軽減するのがこの冷感素材です。

エアセル内に水が流れることで快適にクッションの表面を冷やします。







実はこのエアクッションにに初めて軽く座ったときは「なんだこんなもんか」という気持ちでした。

その後メーカーのスタッフさんがしきりに勧めてくるので再度座ってみると私のお尻に今まで感じたことのない気持ち良さが広がりました！

「な、なんだ。この感覚は座って軽く動くだけでお尻がマッサージされてる・・・」

そんな感覚でした。


実は最初座った時の感動が薄かったのは空気がパンパンに入っていたからでした。

適度に空気を抜くことで空気の上に座ってる感が増し気持ちよさにつながったようです。
※個人の感想ですのでご自身の気持ちの良い圧で空気を入れてみて下さい。


そしてさらなる驚きは水を入れられることでした。

水を入れると空気とはまた違うゆったりとした体圧の分散が感じられます。
例えるならウォーターベッドやジェルの上に座っているよな感覚です。

空気も水も簡単に入れられますのでその日の気分によって変えてもいいかもしれません。


そして最新の変更点が表面生地に冷感素材を使用したことでした。

エアクッションは空気が流れるとはいえ、ずっと体制を変えずにいるとお尻との接点部分はどうしても熱くなってきます。

エアセルの中に水を入れることで冷感素材が適度に冷やされお尻とエアセルの接点を快適な温度に保ちます。

空気の流れと冷感素材で今までにないくらい気持ち良く座っていることが可能になりました。







このエアクッションは夏は蒸れにくく、冬は冷たい空気を遮断し保温効果で快適な座り心地をお届けします。



もちろん丸めれば持ち運びも楽々です。
小さく折りたたんで持ち運べばどこでも快適な座り環境を整えることが出来ます。


実は空気入れもより簡単に空気が入れられるポンプに改良を致しました。

地味な改良ですがこれが結構あなどれない改良になりました。
今までのポンプだと穴が小さく正直空気を入れるのが大変だったんです。
この新しいポンプであれば穴も大きくシュコシュコとエアセルに空気を簡単に入れることが出来ます。

※水を入れるためのポンプでも空気は入れられます。





素材は環境にやさしいTPU素材を使用しています。

ウレタン樹脂とも言われているプラスチックの一種です。
丈夫なプラスチックであるのと同時に、弾力性があり、柔らかいのが特徴な素材です。

















42個のエアセルが均等に配置されることで体圧を分散し心地よい座り心地を実現致しました。

クッションの裏面は滑り止めで覆われており、左右のずれや不注意による滑りを防止するように設計されています。
これで滑りやすそうな椅子の上でも安心して快適にご利用頂けます。













人は大体1日平均して12時間も座っていると言われています。

あなたは果たして何時間くらい座っているでしょうか？

1日の流れをちょっと振り返ってみると結構座ってる時間が長いと感じますよね。





シドニー大学の研究者たちが世界20カ国の成人を対象に、平日の座位時間について調査した結果、日本人が最長で1日420分＝7時間であるとわかりました。



日本人は20カ国中でもっとも長い時間座っているようです。

さらに長時間座っていることによる健康リスクが非常に高いという研究結果も出ています。



長時間あなたの体重を支えてくれているあなたのお尻に少しでも恩返しをしてあげませんか？

このエアクッションなら体圧分散によりいつもよりお尻への負担が軽減されます。





エアセルクッションはこんな時に快適にご利用頂けます。

・学校で。
・オフィスで。
・食卓で。
・勉強中に。
・車の運転に。
・長時間のバス移動に。
・飛行機で。
・ゲームに。
・研究室で。
・アウトドアで。
・映画鑑賞で。
・コンサートで。
・歌舞伎で。
・オペラで。
・キャンプで。
・フェスで。

長時間座る環境全てで快適にご利用頂けます。

















商品代金には、ご自宅までの送料が含まれています。






Q:洗えますか？
A:手洗いで洗って頂けます。

Q:色は何色ありますか？
A:今回のキャンペーンでは4色となります。

Q:サイズは色々ありますか？
A:サイズは1サイズとなります。
通常のご使用であれば十分な大きさとなっております。

Q:屋外や車の中でも使用出来ますか？
A:もちろん屋外でも車でもご利用頂けます。

Q:畳や床の上で使用出来ますか？
A:もちろん畳や床でもご利用頂けます。

Q:ソファーやベッドで使用出来ますか？
A:もちろんソファーでもベッドでもご利用頂けます。
※ベッドに腰掛ける場合にご利用下さい。

Q:エアクッションはどのぐらいの重さまで耐えることが出来ますか？
A:エアクッションの耐荷重は大体130kg までです。

Q:発送はいつ頃出来ますか？
A:クラウドファンディングが終了した後、大体1-2ヶ月程度になります。
可能な限り早く発送を出来るように随時対応をさせて頂きます。








私自身やはり1日中座っている生活を送っていました。

ちょっと計算してみると軽く14時間以上座る生活でした・・・。

今までは自宅でも会社でも座り心地の良い椅子を求め続けていました。


「デザインの良い椅子は座り心地が悪く、座り心地の良い椅子はデザインがイマイチ」



今では気に入ったデザインの椅子にこのクッションを置くだけで快適に過ごせるようになっています。

もちろん車の運転や飛行機での移動にも欠かせない相棒です。



是非、あなたもこの快適な3Dエアクッションで快適な座り心地を楽しまれて下さい！








弊社は2013年に設立されたまだ若い会社です。

弊社のエアクッションはおかげさまで日本の皆様にご好評を頂いております。

今回ご紹介させて頂きました3Dエアクッション+冷感素材は弊社の最新作となります。

弊社は今後も常にお客様に快適な座り心地のエアクッションを開発して参ります。

弊社の3Dエアクッションで快適な座り環境を整えて頂ければ幸いです。


















株式会社ベルクレールは「世界中の素晴らしい製品を通じて笑顔をお届けする」ことをミッションとする会社です。

これからもお客様が笑顔になれるような製品をご紹介して参ります。


今後ともご支援よろしくお願い致します。



株式会社ベルクレール







・本プロジェクトを通して想定を上回る皆様からご支援を頂き、現在進めている環境から量産体制を更に整えることができた場合、 正規販売価格が販売予定価格より下がる可能性もございます。

・デザイン・仕様は予告なく一部変更になる可能性もございます。

・ご注文状況、使用部材の供給状況、製造工程上の都合等により出荷時期が遅れる場合があります。

・並行輸入品が発生する可能性があります。個人輸入及び販路によっては防ぐことができない可能性がある点、ご了承願います。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:21:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonタイムセール祭り｜iPad・Apple Watch・MacBook等Apple製品がお買い得！9月2日23:59まで開催中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/amazon-ipad-apple-watch-macbook-apple-9-2-23-59/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F5d808dd0-cd29-11e9-b6f3-53d86705385c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=107e6c8d38420574f0f5d7a44c89b309e1806511" />




数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 












特選タイムセール
&yen; 19,480 - &yen; 159,980
Beats・iPad・Apple Watch・MacBook等Apple製品がお買い得



iPad Wi-Fi 128GB - ゴールド (最新モデル)
28
price￥47,980参考価格:￥52,704(9% OFF)



Apple MacBook (12インチ, 1.2GHzデュアルコアIntel Core m3, 256GB) - スペースグレイ
8
price￥124,980





Apple Watch Series 3(GPSモデル)
price￥29,980



Apple Watch Series 4(GPSモデル)
price￥44,480



Apple Watch Series 4(GPSモデル)
price￥44,480





Beats Solo3 Wireless
price￥19,480参考価格:￥32,184(39% OFF)



Beats Solo3 Wireless
price￥19,480参考価格:￥32,184(39% OFF)




Beats Solo3 Wireless
price￥19,480参考価格:￥32,184(39% OFF)






※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。




 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:32:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    コンパクトだけど大音量なHUAWEI Mini Speaker。2台でステレオ再生にも対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/huawei-mini-speaker-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fea724980-cc71-11e9-a5f8-db26113e9b20&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d2202520d9f73ea0e5fb9f43e9daaef829e8d1b3" />
HUAWEIが8月23日に発売したワイヤレススピーカー「HUAWEI Mini Speaker」。この手のミニスピーカーは、各社からいろいろと発売されており、目新しさがあるものではありませんが、コンパクトサイズながら、3Wフルレンジドライバーにパッシブラジエターを搭載しているのが特徴です。

 
関連記事：
「HUAWEI Mini Speaker」3280円で登場、2台でステレオ再生可能

大きさは、直径50mmで高さ56.3mm。重さは約100g。手のひらにすっぽり収まってしまうサイズです。



単体ではサイズ感がつかみにくいですが、iPhone XSと並べると下記のような感じ。



底面はパッシブラジエターに。パッシブラジエター搭載のミニスピーカーは増えてきていますが、このサイズで搭載しているのは珍しい気がします。



スイッチ類は1つだけ。2秒長押しで電源ON。電源ON状態で3回押すとペアリングモードになりますが、電源ONすれば最後に接続していた端末と自動的に繋がります。なお、ボリューム調整や音楽の再生・停止などは本体からは行えません。



背面にはUSBポートとストラップホール。USBは残念ながらmicroUSBです。そろそろこの手のデバイスも、USB Type-Cに統一して欲しいところです。

なお、バッテリー容量は660mAh。1回の充電で約4時間の再生が可能。また、充電しながらの再生も問題ありませんでした。



スピーカーとして肝心の音質ですが、サイズの割に中～高音域はクリアで、音量を上げても音が割れるようなことはありませんでした。ただ低音はやや物足りなさがあります。パッシブラジエターを搭載しているとは言え、サイズ的には仕方のないところでしょう。なお、対応コーデックはSBCのみです。

HUAWEI Mini Speakerのもう一つの特徴は、2つのスピーカーを利用してステレオ再生を行うステレオペアに対応している点です。サイズを考えれば1つでも十分な音質ですが、ステレオ再生ではサイズ以上の迫力ある音楽を楽しめます。



ただ、いくらコンパクトとはいえ、2つ持ち歩くとさすがにかさばります。ステレオペアは自宅や会社など、固定の場所で使い、持ち歩くのは1つだけというのが良さそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボクシング王者マニー・パッキャオが独自暗号資産「Pac」発行へ。グッズ入手やSNSでのふれあいなど特典
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/01/pac-sns/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F581a5060-cd2e-11e9-9fe7-8c5c44006cbc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a7a016c7ade60a7af048650a3cdff97c5c131de1" />
フィリピンの伝説的ボクサーだったマニー・パッキャオが、首都マニラで開催した無料の単独コンサートで、自身の独自暗号資産(暗号通貨)Pacを開始すると発表、会場に集った2000人のファンにそのメリットを説き、関心を高める宣伝を行いました。

マニー・パッキャオと言えば、ボクシング史上2人目の6階級制覇を成し遂げたフィリピンの英雄です。人気が出ればレコードデビューするのはどこの国でも同じ。彼もまた日曜日のコンサートで自身のアルバムからの楽曲をいくつか披露、そしてPacを購入すれば、パッキャオグッズやSNSを通じた交流などといった特典が得られると、暗号資産の魅力をファンに説明しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    中国政府、iPhoneハッキングサイトでウイグル自治区のイスラム教徒を監視？位置追跡などに利用した疑い
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/02/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2F57bfb7d0-cd2f-11e9-b79c-5f18557bca5e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b03b61ff6b3702b0d34c4589c3e77c93b84fa5e9" />
Zhang Peng/LightRocket via Getty Images

ゼロデイ攻撃を専門とするGoogleのセキュリティ研究チームProject Zeroは先週、iPhoneをハッキングする悪質なWebサイトを多数発見したと報告していました。これらサイトの背後には中国当局があり、新疆ウイグル自治区のイスラム教徒を標的にしていたと疑いがあると伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    レトロゲームをリアルタイム翻訳するエミュレータ公開。音声で読み上げも可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/02/RetroTranslate/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-09%2Fef419280-cd3a-11e9-bedb-228a88df8770&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=870adc4a007b3c2f14ed28041745c0ffa985f9ff" />
LibRetro

世界中で人気のマルチエミュレータRetroArchが、最新バージョンの1.78でAIによる自動翻訳サービスを導入したと報じられています。日本語と英語に対応しており、日本語ゲームを英語に翻訳することも、英語を日本語に和訳することも可能となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー初の4KチューナーBDレコーダー「FBシリーズ」6機種11月16日に発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/02/4k-bd-fb-6-11-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-08%2F32881e10-b7f6-11e9-bbff-c1b5f7f7efe1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=834860001afb188f955fb9daf10cb0186035e350" />

ブルーレイディスクレコーダーと言えば、国内メーカーのパナソニックやシャープが先行していますが、ソニーもようやく、初の4Kブルーレイディスクレコーダーを発売します。

ソニーによると、業界では17年からアナログ停波により、テレビの買い替え需要が増しており、19年末には買い替え台数や本体価格が増すと予測。これに伴い4Kチューナー内蔵テレビやブルーレイディスクレコーダーなども増えていくとされています。ソニーとしては前述の買い替えシーズンや20年の東京五輪に間に合わせるべく、4Kブルーレイディスクレコーダーを出すということです。

 
4Kなのに超大容量でたっぷり録画できる

11月6日に発売予定のソニー初4K Wチューナー内蔵ブルーレイディスクレコーダーは容量ごとに分かれる計6モデルをラインナップします。


▲BDZ-FBT3000

型番は、3番組を同時録画できるBDZ-FBTシリーズ、2番組同時録画のBDZ-FBWシリーズ、大きく2つに分かれます。BDZ-FBTシリーズでは容量が1〜4TBまで選択でき、BDZ-FBWシリーズでは1TBもしくは2TBの2種類です。
FBTシリーズでは3番組を同時録画可能
4K Wチューナー搭載機のメリットは、4K番組の放送時間が重なって番組が連続して放送された場合でも、しっかりと録画できる点。例えばBDZ-FBTシリーズの場合、4K放送2番組と地上デジタル/BS/CSなどのいずれか1番組、計3番組を同時に録画できます。もちろん3番組全てが地上デジタル/BS/CSの場合も同時録画可能です。

4Kなのに長時間録画できる
前述の同時録画機能に加えて、4K放送を長時間録画できることも特徴の１つです。録画モードはこれまで同様にDRやXRなど分かれますが、4K放送を例えば画質優先の「DR」という録画モードで約130時間（容量は14.9GB）、画質や容量を抑えて長時間録画したい場合は録画モード「EER」を選択。EERでは、約1430時間（容量は1.3GB）の録画が可能です。ただし、工場出荷時はソニーが推奨するDRモード（4K放送の場合）が優先されます。加えて4K放送の場合、どのモードも圧縮効率の良いコーデック「HEVC」で録画します。4Kでの長時間録画という点においては、BDZ-FBTシリーズの4TBが最も恩恵を受けられるでしょう。

録画モードが異なっても後からタイトルを結合可能
また、ソニーの新モデルでは異なる録画モードであってもタイトルを結合できる点が売りの1つです。これは他メーカーの製品でよくある問題で、前述の録画モードやビットレートなどが異なると、後から番組の結合ができないのです。ソニーの新モデルでは例えどんな録画モードやビットレートであっても、全て「TS」という記録方式で録画します。

使い勝手の工夫はソニーならでは
ソニーは4Kのあらゆる機能だけを追求したわけではありません。製品の使い勝手も工夫しています。それは、他社製品よりもスクロール時の速さと滑らかさが優れている点です。


▲BDZ-FBTシリーズやBDZ-FBWシリーズに付属するリモコン

例えば数多くの番組一覧から見たいもしくは録画した番組を探すとき、リモコンのボタンを押したタイミングとカーソル表示とでズレが生じると見づらいです。

新モデルではスクロール速度を高速化しながら、ズレを抑える工夫をしたことで、番組の探しやすさに大きく貢献します。筆者も発表会場で試しましたが、縦横どちらの方向でのスクロールも機敏に動作したので快適でした。


▲親指が届きやすい

リモコンの方向キーは親指が届きやすい範囲に設置されています。リモコン背面にはどこが真ん中なのかがわかるように凹みもあります。

▲背面には凹みがある

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/sony-bdz-fbt-bdz-fbw/" title="SONY BDZ-FBT BDZ-FBW">【ギャラリー】SONY BDZ-FBT BDZ-FBW (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 01:38:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ハッセルブラッドの中判カメラ「X1D II 50C」のとんでもない解像感をお伝えします
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/09/02/x1d-ii-50c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-08/8586f4e0-c49b-11e9-b2f2-d4d68a57cca4" />カメラを構成する部品のなかで最も重要なパーツはイメージセンサー。そしてこのイメージセンサーはサイズが大きければ大きいほど高い性能を発揮します。というわけで今回、名門ハッセルブラッドより借用したのが中判CMOSイメージセンサーを採用した最新モデル「X1D II 50C」。イメージセンサーのサイズはなんと43.8&times;32.9mmです。
■関連記事
ハッセルブラッドが新中判デジカメ発表


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>