<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    ルノー日産連合、自動運転EVタクシー事業を中国配車大手と計画。将来的には業務提携も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/07/ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cc5840699320a40eeef691ed19df84e6/206105268/rnm.jpg" />
ルノー・日産・三菱連合(以下ルノー日産連合)が、中国のライドシェア・配車大手、滴滴出行(ディディチューシン)と将来的な自動運転ライドシェア事業を計画中だと発表しました。ルノー日産連合は、2022年までにEV12車種にくわえて40車種の自動運転車を用意し、配車サービスへの参画を中長期計画に盛り込んでおり、今回の発表はその一環にあたるとされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Feb 2018 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleがゲーム事業に本腰か、ストリーミングサービス参入と専用ハード(!!)のウワサが浮上
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/21fc26ffeb4d8d0e973e2299a64e4332/206105389/Google.jpeg" />
Googleがゲームストリーミングサービスに参入を計画中、とのうわさが出てきました。もし実現すれば、SIEのPlaystation NowやNVIDIAのGeforce Nowといった、同種サービスの強力な対抗馬となるやもしれません。

コードネームは「Yeti」（ヒマラヤ山脈に住むと言われる雪男）で、支払い方式はサブスクリプションベース、つまり利用期間に対して対価を支払うタイプとなる模様。そして、さらに興味深いのは想定ハード。GoogleのサービスなのでChromecast上での動作はもちろんですが、Google製の専用ゲームハードもテスト中と伝えられているためです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GoogleドライブがOffice文書やPDFとの互換性強化、コメントがファイル変換なしで使えるように
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/google-office-pdf/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f59f1217dca03fa48a101e17a5c93ce2/206105265/dims.gif" />
Googleが、Googleドライブ上にあるWordやExcelといったMicrosoft OfficeファイルやPDF、画像などに直接コメントできる機能を追加しました。

Googleドライブ上にあるOfficeファイルは、これまでもプレビュー表示が可能でした。しかしコメントを見るためにはGoogleドキュメント形式で開かねばならず、さらに追加したコメントを保存する際も、同様にGoogleドキュメント形式にする必要がありました。

しかし、今回追加された機能では、ファイル形式を変換することなく、プレビュー状態のままコメントの確認・追加が可能です。オリジナルのファイル形式で保存されるので、追加したコメントはOfficeアプリでも表示されるため、利便性が大きく向上します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルとスピルバーグ製作のリブート版「アメージング・ストーリー」から現場責任者が離脱。後任探し中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/apple-amazing-stories-showrunner-departs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f96429cf72f0bd909dba73a5532ad0f3/206105526/hr.jpg" />

アップルによって制作されるスティーブン・スピルバーグ製作総指揮のリブートドラマ「世にも不思議なアメージング・ストーリー」から、ショーランナーを務めるブライアン・フラーおよびプロデューサーのハート・ハンソンが離脱したと報じられました。

フラーの離脱は、リブート版「アメージング・ストーリー」をNetflixで大ヒットしたSFドラマ「ブラック・ミラー」風に仕立てたい意向だったものの、アップル側がそれを良しとしなかったことが原因と考えられます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界最小プログラム教育ロボ、Ozobot Evoの日本発売は2月10日より。キャスタリアから
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/ozobot-evo-2-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/8167/32/resize/d8167-32-679196-0.jpg" />

キャスタリア株式会社（本店: 長野県長野市、本社: 東京都港区、代表取締役: 山脇智志）は、Evollve Inc.（本社: 米国カリフォルニア州）の開発する教育用ロボット「Ozobot」（オゾボット）の新機種、「Ozobot Evo」（オゾボット エボ）の国内発売を2018年2月10日(土) より開始し、同日より、全国のMoMA Design Store 計8店舗および同オンラインストアにて先行限定販売を行います。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2階建てバスが乗っても大丈夫。メルセデスF1がコクピット保護用「ハロ」を解説
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/2-f1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d825e1617097e1584f884da3ee35e910/206105984/main.jpg" />
メルセデスAMG F1チームが、2018年シーズンからF1マシンへの装着が義務付けられた"ハロ"の強度が、ロンドンの2階建てバスが乗っても大丈夫なほど高い、と主張しています。ハロとは、草履の鼻緒のような形状をしたコクピット保護デバイスのこと。最近ではフォーミュラEの新型マシンにも装着されていたことが話題となりました。

メルセデスチームのテクニカルディレクター、ジェイムズ・アリソンが言うには、このハロを新型マシンのモノコックに取り付けるのは非常に重要かつ困難な課題だったとのこと。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 06:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    全端子4K60p/HDR対応で5000円。3入力HDMIセレクターが玄人志向から
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/4k60p-hdr-5000-3-hdmi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6b514d78659674857217197813a6247f/206107934/kurouto-HDMI_01_s.jpg" />ビデオカード（グラフィックスボード）を中心とするPCパーツやユニークなPC周辺機器で知られる「玄人志向」が、4K 60p（60Hzプログレッシブ）/HDR映像信号に対応したHDMIセレクター『KRSW-HDR318RA』を発表しました。

発売は2月中旬予定。市場想定売価は5000円（税抜）ながら、入力は3系統、出力は1系統と個人向けのスタンダードとも呼べる仕様で、すべての端子が4K/HDR対応。入力切り替えはあえての手動のみで、信号切り替え用リモコンも付属と、いい意味で同社モデルらしいお買い得感を備えます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2002年の今日、一体型PCの「VAIO W」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/2002-pc-vaio-w/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5ea45c3e96da1dbde7e898616c7e13dd/206105362/00.jpg" />
おもなできごと
・2002年2月9日、ソニーが液晶・キーボード一体型PC「VAIO W」を発売
・2013年2月9日、米マイクロソフトがタブレットPC「Surface Windows 8 Pro」を米国とカナダで発売
・2015年2月9日、カシオがスマホ連携を強化した「EX-ZR1600」を発売
・2018年2月9日、ドコモがZTE製の折り畳み2画面スマホ「M Z-01K」を発売
・2018年2月9日、OPPOが日本参入第一弾となるSIMフリースマホ「R11s」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneなど偽造品4万点を密輸した男が米国で有罪に。本体と偽造ラベルを別々に出荷する手口も明らかに
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/iphone-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b37a5d66a99df7290af5bb2c67bc5f00/206106798/KIRF-iPhone-X.jpg" />米司法省は、学生ビザで現地に滞在する中国人の男性がiPhoneやiPadなどの偽造品を密輸および販売したとして、有罪判決を下したことを発表しました。

男性は43歳で、2009年7月から2012年2月の約4年半に、4万点以上もの偽造品をアメリカに持ち込んで売りさばいたとのこと。男性が110万ドル（約1億2千万円）以上もの売上金を手にした事実のほか、アメリカの税関および国境警備局の監視を欺くための巧妙な手口も明らかにされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOに伝説の『レックウザ』飛来。4日間限定のホウエン地方祭りや確変イベント多数
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/go-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/72c8f96d0ab4760426c499ae47ca162e/206108177/rayquaza.jpg" />

ポケモンGOが新たな展開を発表しました。2月10日から、伝説のポケモン『レックウザ』がついにレイドボスとして飛来します。

レックウザと同時に、ボーマンダやメタグロスなど、これまで登場していなかった強力な人気ポケモンも新たに追加。

さらに2月13日まで限定で、ここ最近少しずつ追加されてきたホウエン地方のポケモン、いわゆる第三世代ポケモンばかりが野生で出現するようになるイベントも実施予定です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    本日発売！ドコモの2画面スマホ「M」は買いなのか？ 実機レビュー＆コラムまとめ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/2-m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/50332a90bc32ccfd28009a28414eeb0/206109207/dims.jpeg" />
PCはマルチディスプレイ環境だと作業が捗りますが、スマホではどうでしょうか？ そんな疑問に答えを与えてくれそうな2画面スマホ「M」（Z-01K・ZTE製）がドコモより発売されました。



2画面スマホといえば「Medias W」など過去にもありましたが、2画面で使えるアプリが限られているなど、パッとしない印象がありました。一方の「M」は、ここ最近のAndroid OSやハードウェアスペックの進化を追い風に、やっと実用的な2画面スマートフォンが登場したとの呼び声もあがっています。

そこで、Engadget日本版でこれまでに掲載した「M」に関するレビュー・コラム記事をまとめてみました。購入を検討されている方は、ぜひご覧ください。

折りたたみ二画面スマホ『M』発表。ドコモ主導で誕生したグローバル端末

片方でdTV、片方でLINEを開いて動画を見ながらメッセージなど2つのアプリを同時に使うマルチウィンドウ・マルチタスクができるほか、2枚をあわせて6.75インチの1画面としてタブレット風に扱うことも、畳んで通常のスマホのようにも使えるユニークな機種です。（つづき）



これ変態？ ドコモの「M」はスルメスマホだ

ドコモが自身の製品であると語る理由など、いろいろ話していただきました（つづき）



異形の2画面スマホ「M」を買わざるを得ない理由
2画面スマホで記憶に新しいのは「YotaPhone 2」ですが、「M Z-01K」はまったく異なるコンセプトのスマートフォン。系統的には「MEDIAS W N-05E」に連なる端末です（つづき）



ドコモの2画面スマホ『M』、MEDIAS Wとの違いは「OSの進化」 ──吉澤社長が語る
M（Z-01K）は、5.2インチフルHD（1920 x 1080）液晶を横に並べた2画面スマホです。2つの液晶を1つの大画面（6.75インチ）として使ったり、左右の液晶に別々のアプリを表示して、マルチタスクを楽しむことができます。（つづき）



噂の2画面スマホ『M』速攻レビュー。これはスマホのトレンドに一石を投じるステキな一台
本体の重量は約230g(公称値)とさすがに重めで、手に持ってずっしりと重みを感じます。しかし、2画面であることをを考えると、見た目ほどの重さは感じないと言ったところが率直な感想です（つづき）



 

ドコモが復活させた変態2画面スマホ『M』、控えめに言って大勝利では？

ポケモンGOとGoogleマップを並列起動。アクティブなのは片方で同時にスクロールはしないけれど、触るだけで切り替えられるのと、並べて確認しながら使えるのが良しhttps://t.co/vmYUQvROGJ pic.twitter.com/vD7Rxcx9oK
- Ittousai🏝Engadget JP (@Ittousai_ej) 2017年10月26日


 

ドコモの折りたたみ2画面スマホ『M』で #Ingress 。
2アプリ同時の動作はアプリに依存。YouTubeはゲームなど別アプリ操作中も再生でき、Chromeも更新が続きます。マルチウィンドウ非対応アプリを強制対応させる設定もhttps://t.co/vmYUQvROGJ pic.twitter.com/XeZTPPX2SV
- Ittousai🏝Engadget JP (@Ittousai_ej) 2017年10月27日


いかがでしたでしょうか？ Android OSも標準でマルチウィンドウをサポートし、2画面で使えるアプリが「Medias W」より格段に増えているのがうれしいポイントと言えそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    世界4位「OPPO」のSIMフリースマホが発売、有機EL＆デュアルカメラで5万円台の実力は
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/4-oppo-sim-el-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/38b9b1f7a71ad84de0eece017035de77/206109239/P1310191.jpg" />
「黒船」と聞くとアメリカの東インド艦隊を連想しますが、日本のSIMフリー市場で存在感を高めているのが中国勢です。とりわけファーウェイは日本でシェア1位を獲得。世界のスマホ出荷台数シェアでもサムスン、アップルに次ぐ3位の地位を盤石にしつつあります。

そんな巨人「ファーウェイ」に次ぐ世界シェア4位の中国メーカー「OPPO」（オッポ）が日本上陸。"最強のカメラフォン"をうたう「OPPO R11s」の国内販売を開始しました。

スペックをザッと解説すると、6インチ フルHD＋（2160 x 1080）解像度の縦長有機ELディスプレイに4GB RAMを搭載。また最大の売りはカメラで、一眼レフ風のボケ感演出に加え、低照度撮影に特化した2000万画素＋1600万画素のデュアルカメラを搭載します。SoCはミッドレンジのSnapdragon 660を採用するものの、フルHD＋解像度ならSnapdragon 660でも動作的には十分。かなり充実した仕様です。

それでいて価格は税別5万7980円と、iPhone Xの半値程度。世界シェア4位の実力もあわせ、日本のSIMフリー市場に刺激を与えてくれる製品になるかもしれません。そこで本記事では、Engadget日本版でこれまでに掲載したOPPO R11sのコラムやレビュー記事をまとめてみました。
動画：新スマホ OPPO R11s 日本上陸、20MPデュアルカメラで6万円台のSIMフリーモデル
一言で言えば、これで税込み6万円台ならお買い得感ある！ そんなSIMフリーモデルとなっています。

 



日本上陸した「OPPO R11s」速攻レビュー。驚速の顔認証、夜も綺麗な2眼カメラ
世界第4位で、中国市場ではファーウェイやアップルを抑えて首位に輝くOPPOが、ついに日本に上陸します。日本参入の第一弾となる端末が、デュアルカメラや18:9のディスプレイが特徴の「R11s」。チップセットにはSnapdragon 660を採用した、ミドルハイの端末になります。（つづき）




QWERTYキーボード機からセルフィー路線へ変更、OPPOの日本参入に歴史あり：山根博士のスマホよもやま話
筆者がOPPOを知ったのはそれこそ音楽ケータイを出していたフィーチャーフォン時代からですが、特に気に留めるようなメーカーではありませんでした。しかし最初のスマートフォン「Find X903」を出した時に「なかなかやるな」と思ったものです。（つづき）



 
「流行ってる感」でアジアを席巻したOPPO。同様の戦略で日本でも躍進するか：旅人目線のデジタルレポ 中山智
OPPOのシェアが伸びている東南アジア圏を歩いていると、特に目につくのがOPPOの屋外広告物です。到着した空港から鉄道のホームなどの公共交通機関、ビル内のポスターや屋上などに設置された巨大な看板。さらにはラッピングバスやタクシーなどなど。人が立ち止まって視線を向けた先には、かなりの確率でOPPOの看板が目に入るイメージです。(つづき)




OPPOの最新スマートフォン「R11s」に見る世界シェア4位の実力
気が付けば世界シェア4位にまで存在感を高めている中国のOPPO（オッポ）。日本進出の噂話も聞かれるなど、同社のターゲットとする市場は新興国を飛び出し先進国へも拡大しようとしている。急成長する中国メーカーの代名詞と言えば、ちょっと前まではシャオミだった。しかし今やOPPOの勢いはシャオミを大きく上回っている。（つづき）



 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 21:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>     アンカー、モバイルバッテリーへのPSEマーク表示「早期に実施」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/pse/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/9cc59f2a07f154fe676c189a6b699bad/206109263/AnkerJapanLogo2018.png" />
2018年2月1日に経済産業省より発表された、電気用品安全法に基づくポータブルリチウムイオン蓄電池の規制対象化を受け、アンカー・ジャパンでは全対象製品に対して早期にPSEマークの表示を行っていくことをお知らせ致します。


米国・欧州・日本のEC市場において、スマートフォン・タブレット関連製品でトップクラスの販売実績を誇るAnkerグループの日本法人、アンカー・ジャパン株式会社（所在地：東京都中央区、代表取締役：井戸義経、以下アンカー・ジャパン）は、2018年2月1日（木）に経済産業省より発表された、電気用品安全法に基づくポータブルリチウムイオン蓄電池（いわゆるモバイルバッテリー）の規制対象化（※「電気用品の範囲等の解釈について（通達）」の改正）を受け、ポータブルリチウムイオン蓄電池にあたる全ての対象製品に対して早期に対応を行うことをお知らせ致します。

スマートデバイス周辺機器のリーディング・ブランドとして、「Anker」では既にPSEマークの取得に必要な技術基準に適合した製造を行っており、加えて独自に高い品質基準を設け、製品の検査および品質管理を行っております。今後、既存製品については段階的に対応を進め、経過措置期間中に、全ての対象製品にPSEマークの表示がなされるよう取り組みを進めて参ります。

アンカー・ジャパンは、スマートフォン等のスマートデバイスの充電（チャージング）を軸とした製品を通じてお客様のモバイルライフをサポートし、2018年1月30日（火）で5周年を迎えました。今後も、お客様からの信頼に足る品質にて製品をお届けし、お客様のモバイルライフを安心＆快適にサポートして参ります。


About Anker Group / Anker Japan ｜　Ankerグループおよびアンカー・ジャパンについて
Ankerグループの中核を担うモバイルライフ・パートナー ブランド「Anker」は、米Google出身の数名の若者達によって2011年に創設されました。最新テクノロジーを採用しながら、納得の価格と安心のサービスで高品質のスマートデバイス周辺機器を提案し、米国、英国・ドイツをはじめとした欧州各国、日本など世界のEC市場でベストセラーや売上1位を獲得。また2017年9月からは、スマートホーム ブランド「Eufy」や、スマートオーディオ ブランド「Zolo」をもって、スマートライフ領域への参入を発表致しました。今後は、モバイルライフに留まらず、暮らしのより幅広いシーンでお客様に力を与える【Life Empowerment Company（ライフ エンパワーメント カンパニー）】への成長を目指しています。


【ブランドサイトについて】
Anker： https://www.anker.com/jp
Eufy：　https://jp.eufylife.com
Zolo：　https://jp.zoloaudio.com


【アンカー・ジャパン株式会社について】
本社： 〒104-0033　東京都中央区新川2-22-1 いちご新川ビル3階
代表者： 代表取締役　井戸 義経
設立： 2013年1月
資本金： 1億6,000万円
Tel： 03-4455-7823
Fax： 03-6280-5881
事業内容： デジタル製品の開発・製造・販売（Ankerブランドの日本法人）


【商標について】
-　Ankerは、アンカー・ジャパン株式会社またはその関連会社の商標または登録商標です。
-　その他会社名、各製品名は、一般に各社の商標または登録商標です。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、開発者向けイベント「Build 2018」を5月7日より開催。Google I/Oとバッティング
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/build-2018-5-7-google-i-o/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4a4896d6f5494374d3482f57538dbd54/206109273/ms.jpg" />
米Microsoftが、開発者向けカンファレンス「Build 2018」を今年は5月7～9日に開催すると発表しました。会場はシアトルにあるWashington State Convention Centerで、参加チケットは2月15日より発売するとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneで通知の見落としを防ぐには？　バナーの「継続表示設定」をオンにしよう:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/iphone-iphone-tips_tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c468f7f607424aa4275d3762f0d152e4/206037273/main.jpg" />
通知を受け取ったとき、画面に表示される「バナー」。どのアプリで、どんな通知があったか確認できて便利ですが、すぐに消えてしまうため大事な情報を見落とすこともあります。

実は、通知バナーが消えないよう設定する方法があることをご存知ですか？　LINEやメールアプリなど通知を見落としたくないアプリがあったら、試してみるといいでしょう。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/-456/" title="通知バナーが消えないよう設定する方法">【ギャラリー】通知バナーが消えないよう設定する方法 (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterが創業以来、初の黒字を記録。使い勝手が「劇的に改善」との指摘もあり
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/52346676913e564d4286a7793bbeca3/206109330/twitter2.jpeg" />
Twitterが創業から12年、初の黒字を記録したことを報告しました。2017年の第4四半期の売上高は7億3200万ドル、前年同期の2％増で9100万ドルの純利益を計上したとのこと。

売上の中では、特にビデオ広告の伸びがめざましかったとされています。2017年通年の純損失も1億800万ドルで、2016年の1億6700万ドルから縮小しており、こちらも黒字化の見通しが開かれてきた格好です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：FREETELは健在。2眼カメラの新スマホ「REI 2 dual」、エントリー「Priori 5」発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/freetel-2-rei-2-priori-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/638979c02ce1e6522e3553701605d62/206109384/DSC00633.jpg" />
民事再生を申請し、格安SIM事業を楽天に売却したプラスワン・マーケティング。端末事業はMAYA SYSTEMに譲渡しており、同社もとで「FREETEL」ブランドの端末開発が継続しています。

そんな新生・FREETELが本日（2月9日）に記者発表会を開催。新型スマートフォン「REI 2 dual」「Priori 5」を発表しました。
FREETEL REI 2 dual









 
FREETEL Priori 5





なお、MAYA SYSTEM傘下となったFREETELですが、端末サポートはこれまでどおり継続するとしています。



（発表会進行中につき更新中）
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 23:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DeX Padの画像流出。Galaxy S9がタッチパッドになる新型 DeXステーション
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/08/dex-pad-galaxy-s9-dex/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ff31e922027936e07cf71759f5a136ea/206109256/dexpad.jpg" />
サムスンが2月25日に発表予定の次期フラッグシップ Galaxy S9。同時発表が噂されている新製品 DeX Padとされる画像が出てきました。公開したのはモバイル製品のリークで知られる evleaks こと Evan Blass氏。1月末にはGalaxy S9の画像も公開しています。

Galaxy S9もGalaxy S8やNote8同様、ディスプレイを繋ぎデスクトップPCのように利用できる「DeX」への対応が見込まれます。そのためのドックの新製品とされるのがこの DeX Pad です。

 
Galaxy S8 / S8+をデスクトップPC風にするDeX Station実機レビュー、念願のノートPCレス出張もマウスは必要


流出した画像を見てみると、従来のスタンド型とは違い横に寝かせて使用することがわかります。手前に見えるポート類は標準サイズのUSB x 2、USB Type-C x 1、HDMI x1。また冷却用のファンも備えているようです。



もしトラックパッドだけではなく、キーボードとしても使えるのであれば、出先で利用するためにマウスやキーボードを持ち運ぶ必要がなくなり、DeX Station以上に活躍の機会は増えるかもしれません。

なお、今回の画像でもう一つ注目すべきなのは、接続されているGalaxy S9らしき端末です。この画像が正しいのであれば、S9には3.5mmジャックがあるようです。

The so-called 'DeX Pad,' first reported here: https://t.co/DowGkJrKUA pic.twitter.com/5hDaR4g5CM
- Evan Blass (@evleaks) 2018年2月8日


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 23:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マリオそっくりのカーリング選手が大人気。五輪チームの公式Twitterも悪ノリ
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/09/twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=4947%2C3298%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=630%2C420&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F17abd4172ff14fef259931d712d6665%2F206109391%2Fmatt-hamilton-of-the-united-states-delivers-a-stone-against-olympic-picture-id915533028&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=10e0091142f73714aa27c4871e242fb5d48f87e0" />
平昌オリンピックに出場する、アメリカ代表カーリングチームの選手が、マリオにそっくりと話題になっている。

事の発端は、2月7日に投稿されたこのツイート。TwitterネームJonさんが、オリンピックに出場するカーリングのマット・ハミルトン選手が、マリオにそっくりだとつぶやいた。


Just watching the olympics during my night class and we have Mario on our curling team!!#USA #curling #Olympics2018 pic.twitter.com/xqFucdjQdQ
- Jon (@douglasturtle) 2018年2月8日



「夜の授業の合間にオリンピックを見ていたら、我々のカーリングチームにマリオがいた」

この冗談に、アメリカオリンピック委員会も悪ノリ。オフィシャルTwitterアカウントで2枚の写真を投稿して「違いはなんでしょう」と呼びかけた。


Spot the difference. @MattJamilton pic.twitter.com/s1XxSYqnsw
- U.S. Olympic Team (@TeamUSA) 2018年2月8日



このツイートを面白がった人たちが、さらに投稿している。


Mario isn't looking at the stone.
- Ben Martin (@bendicoot) 2018年2月8日



「マリオがストーンを見ていない」


I see the difference...the one on the right is missing the back shoe. Or is it the difference in the size of the nose? Nah, it's the missing shoe.
- R Seykora (@rjseykora) 2018年2月8日



「右側は、後ろ足の靴が脱げている。もしくは鼻の大きさが違う？いや、やっぱり靴だな」


Pretty there's an extra light reflection in the stone on the right.
- Joe Garrick (@JGarrick62) 2018年2月8日



「右側のストーンは、光が当たっている量が多い」


These two pictures are the same.
- Jon (@douglasturtle) 2018年2月8日



「二枚とも一緒」

ハミルトン自身もこのジョークが気に入ったようで、オリンピック委員会の投稿をリツイートしている。

マリオで話題になったハミルトンだが、本業のカーリングでも活躍している。2月8日に開催された混合ダブルス初戦に妹のベッカ・ハミルトンと出場し、ロシア出身のチームを破った。









ハフポストUS版の記事を翻訳しました。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 01:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トレーニング中にAirPodsが爆発する事故が米フロリダで発生。Appleが原因調査中
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/09/airpods-apple/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/be49d14dd4fe8a5d370a42009c706abe/206109464/2018-02-09_13h58_12.png" />
米フロリダ州でAppleの完全ワイヤレスイヤホンAirPodsが爆発する事故が起きたと地元テレビ局WFLAが報じました。

それによると、フィットネスクラブで音楽を聴きながらトレーニングしていたJason ColonさんがAirPodsから白い煙が出ているのに気づき、助けを呼びに行き戻ってくると爆発した後だったとのことです。

幸い、発煙に気付いた時点で耳から外していたため、Colonさんにケガはありませんでした。

Colonさんは爆発しているところを見たわけではないとしながらも、原因はバッテリーだと考えているようです。この事故について、AppleはColonさんと連絡を取っており、調査が進められているとしています。

原因が本当にバッテリーなのかは調査を待つ必要がありますが、これに起因する爆破事故は度々発生しています。2016年のGalaxy Note7のリコールのほか、身に着けるものとしてはFitbitのフィットネストラッカや、ワイヤレスヘッドセットでも爆発事故が起きています。

衝撃を加えないなど取り扱いに注意する以外にも、発熱や異臭、発煙に気づいたらすぐに使用を中止し、体から離すなどを日ごろから意識しておく必要はあるかもしれません。

なお、今回はトレーニング中にAirPodsを使用していたとのことですが、AirPods自体は防汗・防水性能をうたっていません。今回の事故とは関係がないかもしれませんが、トレーニング用にはせめて防汗対応したものをおすすめします。

 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「授業向けInstagram」のSeesawは、既に米国の学校の半数で使われている
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/09/instagram-seesaw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/02/seesaw-closeup.png?w=738" />
子供たちは、誰かが見てくれていると思っていない限り、最大限の努力はしないものだ。人の多すぎる教室や、相手をしてくれない両親の下では、子供たちは学校の課題に力を注ぐことを無意味に感じることがある。しかし、 Seesawのアプリは、子供たちの学習課題を、教師、友達、お母さん、お父さんと共有できるソーシャルメディアに変えてくれる。アプリは今では全国の学校で導入が進んでおり、LinkedInのCEOであるJeff Weinerや、その他の人たちから、シリーズAラウンドで資金調達を行ったばかりだ。

Seesawでは、自撮り写真にいいね！を集めたりコメントを受け取る代わりに、生徒たちには、クイズや、お絵描き、そして理科プロジェクトに対する積極的な強化が行われる。教師のためには、Seesawは拡張された目として機能し、教室の管理に集中する手助けをする。そして、後から生徒たちがタスクを行う様子や、設問を解く様子を録画を通して見ることができる。

子供たちに授業中の作業に集中させ、教師たちに生徒たちの成果だけではなく途中経過を見ることも可能にすることで、Seesawは静かに、小学生にとって最も人気のある学習ツールの1つになっている。現在、米国の全学校の半数にSeesawを利用している教師がいる、 2016年6月にこの教育スタートアップについて取り上げたときには、まだ4分の1に過ぎなかった。現在、何百万人もの生徒たちが150カ国で、毎月Seesawを使用している。そして、スタートアップが提供するプレミアムバージョンのSeesawに、お金を払う学校や学区は1000を超えている。



「ほとんどの小学校で使われているプロダクトは、高校用プロダクトの省機能版です」と共同創業者のCarl Sjogreenは語る。Seesawのデザインは、大きくてわかりやすいボタンや、ほとんどの子供たちが既に遊ぶことに慣れているカメラ機能を使うことが特長だ。これにより、クリエイティブなプロジェクトの割り当てが容易になり、デジタルプレゼンテーションのおかげで、より多くのやりがいを感じることができる。子供たちは、自分たちの行った課題に慌ただしく点を付けられたあと、そのままゴミ箱行きになるような感覚を感じなくても良い。「従来の教室の多くは、子供たちにワークシートを通して自分自身を表現させてきました。何かを創造するために、ワークシート上の空白を埋めること以上に、型にハマったやり方を想像できますか？」。

Seesawは、Adrian Grahamと、自身の立ち上げた旅行スタートアップのNextStopをFacebookに売却し、Facebookのプロダクト管理ディレクターも勤めたCarl Sjogreenによって共同創業された。Sjogreenは写真スライドショーにアフレコを行う手段を提供する、Shadow Puppetというソーシャルアプリを2013年に開始した。これはSnapchat Storiesが立ち上がる遥か以前に登場した、クールなアイデアである、GreylockのDiscoverファンドから資金調達も行った。

Shadow Puppetは、消費者向けにはあまり受け入れられなかったが、これをクラスでのプロジェクトの発表に愛用する、教師や生徒たちもいた。9ヶ月のうちに、彼はShadow Puppetの方向転換を行い、2015年にはSeesawを立ち上げた。今ではLinkedInのCEO、元DFJパートナーのBubba Murarka、そしてReach CapitalのWayee Chuを含む投資家たちからのシリーズAの資金を、金額は不明ながら受けている。この資金のうちの一部は、Instagramの競争相手VSCOの元CTOであるMike Wuを、SeesawのエンジニアリングVPとして雇用するために使われた。



生徒たちのためのソーシャルメディア

Seesawは、iOS、Android、Kindle、Chromebook、そしてウェブアプリを提供し、子供たちが写真、ビデオ、絵、メモ、リンク、ファイル、ブログを共有し、自分の作品を説明するナレーションを録音することができる。生徒たちはまず教師のところへ行って、自分たちのコンテンツが、他の生徒たちに見せても良いような安全なものかどうかの許可を得る必要がある。教師は作品を評価したり、生徒たちにフィードバックを送ったり、クラス、生徒、トピックごとに整理を行うことができる。特殊教育の生徒たちは、特に、書くことやビデオではなく、話すことや絵を描くことで彼らの強みを活かして課題に取り組むことのできる、マルチメディアオプションの恩恵を受けている。





また親たちは、子供に家に持ち帰る宿題がなかったときでも、子供が何をしたかを知ることができる。Sjogreenは次のように言う。「素敵な瞬間は『リリー、今日学校はどうだったの？』『まあまあ』『何したの？』『別に』というやりとりをする代わりに、もっと豊かな会話に飛び込むことができるときです。『あなたの作ったこれについて教えてくれない？』という具合に」。

生徒や保護者たち向けのSeesawは無料で、教師も最初は無料で始めることができる。しかし、学校や学区が、Seesawと学生データベースと採点システムを同期させ、管理、分析、より多くの採点機能の集中化を図りたいと考えるなら、支払いを行うことになる。その場合は、年間に生徒1人当たり5ドルを支払うことになる。Seesawの1000件の有料クライアントには、100人規模の子供がいる学校や、数十万人規模の生徒を抱える学区が含まれている。それによってスタートアップの収益は、前年比3倍となった。



教室で子供たちにこれ以上「ソーシャルメディア」を与えることには、いくつかの懸念がある。私は、もし子供が他の子供の作品に、意地悪なコメントを残すとどうなるかと尋ねてみた。Sjogreenの答は、コメントは教師の承認を経なければならないので、子供がインターネット上で行動する方法を理解するための、学習機会を生み出すことができるというものだった。

また、子供たちが教室でよりデバイスを使うようになると、さらに気が散ってしまうのではないかという懸念もある。ほとんどの生徒たちは、限られたアプリや接続性だけを備えた、学校提供のタブレットでSeesawを使用しているため、勉強と遊びを混同することはない。

スタートアップたちにとって、学校への売り込みは非常に厳しいものだ。幸運なことに、Seesawの採用したDropboxスタイルのボトムアップ配布戦略は、学校がSeesawを自分のシステムに取り込みたいと感じさせるまで、プロダクトを教師に無償提供し続けることができる。それでも、アプリはより高学年の生徒たちにフォーカスし、より幅広い採点プションを提供する、FreshGradeような競合製品と競争しなければならない。



子供たちを、特に日中は、可能な限りソーシャルメディアから遠ざけておくことを希望する教師や親たちもいる。しかし、魅力的なデジタルコンテンツを創作するスキルが、様々な仕事（マーケティング資料の作成、プロダクトデザイン、もしくは単にPowerPointプレゼンテーションを行うとしても）に対して重要であるという事実から、目をそらすことはできない。教師からの強力な監督の下で、こうした体験に子供たちが触れやすくすることで、子供たちは有利なスタートを切ることができる。そして子供たちは創造性と知性が高く評価されていると感じることによって、学問の世界が提供する全ての機会に対して関心を持ち続けることだろう。

[原文へ]
（翻訳：sako） 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：キヤノンの最軽量レーザーポインター PR80-GCをプレゼン風に紹介。※プレゼント応募締切：2月16日
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/09/pr80-gc-2-16/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/265b9037dcb1ebda374acf201fca4a67/206109751/IMG_4008.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。誰しも仕事ができる、と思われたいもの。かっこいいプレゼンで聴衆を魅了し、仕事ができるようなイメージをアピールしてみてはいかがでしょうか。動画では、そんなプレゼンの出来不出来に関係してくる要素を紹介。プレゼント付きでお届けします。
　
 
　
キヤノンは2月9日、ペン型レーザーポインター「PR80-GC」を発表。特徴は軽量で機能的。ペン型なので胸ポケットからさっと取り出せます。視認性の高いグリーンレーザーを採用。

直接レーザーを出力するダイレクトグリーン方式を採用し、グリーンレーザーの苦手な15度以下の環境でも利用可能。



Win/Mac対応で、PowerPoint、Keynote、PDFファイルのプレゼンテーションでページ送り/戻しが可能。音量調節も行えます。

重さは39.5gで、キヤノンのレザーポインターとしては現時点で最軽量のモデルです。2月22日発売、直販価格は1万2880円（税別）。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/canon-pr80-gc/" title="Canon PR80-GC">【ギャラリー】Canon PR80-GC (5枚)</a></p>
　
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 05:01:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    コインチェック、日本円出金を2月13日に再開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/09/2-13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/fe2da0f1e20663d7e3662ad61a7444c5/206110128/dims.png" />
仮想通貨取引所のコインチェックは、日本円出金機能を2月13日に再開すると発表しました。その理由について「外部専門家による協力のもと 、技術的な安全性の確認を完了した」と説明しています。

また、仮想通貨の出金、および出金以外の機能についても、技術的な安全性の確認・検証を行っており、安全性が確認され次第、順次再開するとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 06:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロボット三原則は守ってるけど……：辛酸なめ子のコーヒーロボット話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/09/robot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f0614225abb652f1133cc558f5d19ca4/206110078/nameko-robot.png" />
渋谷モディ地下のH.I.S.渋谷本店内に「変なカフェ」がオープン。アメリカ製の協働ロボット「ソーヤー」と、バリスタマシン「ポアステディ」が協力してコーヒーを提供してくれます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 06:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『マリオカートツアー』はDeNAとの共同開発、基本無料のFree to Start型と発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/09/dena-free-to-start/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f9301ae52bfefc890f8479e5037e5ca4/206110995/mariocarttour.jpg" />
任天堂から2019年3月までに配信開始と発表された、スマートフォン向けのマリオカートシリーズこと『マリオカートツアー』。DeNAは2月8日に決算説明会を開催し、同アプリを任天堂と共同開発していることを明らかにしました。

さらに、『マリオカートツアー』が基本無料の「Free to Start」方式になることも合わせて発表。とはいえ、任天堂配信のスマホアプリにおける「基本無料」には様々な形態があり、詳細については不明です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>