<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    スタンフォード大学の学生、バク宙もできる四足歩行ロボを発表。製造コストは33万円未満
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/33/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fe68a2290-7bcf-11e9-b771-8f02533762f5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3a2e6e85a1c36ff55fa47cece0d018847edf308d" />
Stanford University

米スタンフォード大学のクラブ「Stanford Students Robotics」は、ダンスやバク宙、ジャンプや駆け足ができる四足歩行ロボット「Stanford Doggo」を発表しました。

このロボットには特別な部品は一切使われておらず、すぐに入手できるパーツから構成されているもの。自分で作りたい人に向けて、設計図や製造方法、プログラムコードや部品リストをGitHubにて公開しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 21:05:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報5月22日昼版｜ジェットウォッシャーが15％オフ、ドラレコが80％オフ #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/amazon-5-22-15-80/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 3,383
価格: &yen; 3,980 (15% OFF)
【2019最新改良版】口腔洗浄器 BEST TOPONE ジェットウォッ...

&yen; 4,828
参考価格: &yen; 23,988 (80% OFF)
【2019年最新版】ドライブレコーダー 前後カメラ 1080P フルHD ...

&yen; 1,785
価格: &yen; 2,480 (28% OFF)
OYIKYI usbメモリ 32gb iPhone フラッシュドライブ 人気 usb メ...



&yen; 5,610 - &yen; 5,695
価格: &yen; 6,600 - &yen; 6,700(15% OFF)
Bluetooth iPhoneコントローラーPXN Apple認証 ...

&yen; 2,360 - &yen; 2,530
ゲーミングヘッドセット マイク付き ArkarTech G2000 PCゲーム...

&yen; 1,683
参考価格: &yen; 5,980 (72% OFF)
Ewin&reg; 最新モデル FMトランスミッター Bluetooth4.2 ワイヤレス式 .



&yen; 27,115 - &yen; 71,399
参考価格: &yen; 31,900 - &yen; 83,999(15% OFF)
ANRAN 防犯カメラ ワイヤレス 屋外 2台1080P 円筒形 ワイヤレス...

&yen; 3,600
価格: &yen; 4,599 (22% OFF)
コントローラー ps4 ワイヤレス PS4 Pro/Slim PC対応 HD振動 ...

&yen; 3,600
価格: &yen; 5,199 (31% OFF)
アイマッサージャー 目元マッサージャー Masvan めもとエステ 目...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 21:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    手のひらサイズで10000mAh「cheero Power Plus 5」発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/10000mah-cheero-power-plus-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/24130280-7c34-11e9-b97f-932f314b67f7" />
cheero Power Plus 5 10000mAhは、その名の通り容量10,000mAhのモバイルバッテリー。同社のPower Plus 3 10500mAhより18%小型化、PD18W対応で、スマホなどを2台同時に充電できます。


 

本体はアルミ素材で、ひんやりかつザラついた手触り。重量は約205グラム。密度高い感あります。


▲側面ボタンを押すと、バッテリー残量がパーセンテージでLEDに表示されます。

対抗機はAnker PowerCore 10000 PDでしょうか。並べて比べてみましょう。


▲プラスチックボディーのPowerCore（右）は重量約192グラムと、若干軽いですが、コンパクトさはPower Plus 5が勝っています。


▲端子はUSB Type-C（入出力）とUSB A（出力）の2つ。合わせて最大18W出力となります。高速充電したい場合は、積極的にCのほうを使っていきましょね。

実売価格は3000円前後。Anker PowerCore 10000 PDは4500円前後なので、割安感ございます。これからの季節にオススメ（なんとなく）。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 22:03:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflixの『ダーククリスタル』前日譚シリーズ、8月30日配信開始。声優にマーク・ハミルら
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/netflix-8-30/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F7a1509d0-7c39-11e9-bd5f-db971fb31411&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=88e7eddf6aa6ac4228f9a90936f7a09b7ae4b979" />
Netflixがファンタジードラマ『ダーククリスタル：エイジ・オブ・レジスタンス』を8月30日に配信開始します。この作品は1982年に公開された映画『ダーククリスタル』の前日譚で、全10話で構成されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    13インチMacBook Pro（2016）のバックライト修理プログラム発表。購入から4年間は無償
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/13-macbook-pro-2016-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F232247a0-7c39-11e9-bd8b-30ba4bfbec88&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=26bfc821d72b1faff86d480201206c53494916cd" />
アップルは5月21日、新型MacBook Proの発表と並行して、13インチMacBook Pro（2016）につきディスプレイバックライト修理プログラムを開始しました。アップルやアップル正規サービスプロバイダは、対象となるMacBook Proを無償で修理すると告知されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Buds 実機レビュー　iPhone+AirPodsに勝る部分も
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/galaxy-buds-iphone-airpods/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/918138b0-7a53-11e9-bf09-bb103995422d" />
ワイヤレス イヤホンではトライ・アンド・エラーを繰り返してきた感のあるサムスン。Appleの新型AirPodsより安く（日本だと3000円程度）、洗練したデザインと機能を盛り込み世に送り出したGalaxy Budsは、すでに発売した国のユーザーから高い評価を得ています。

日本でも5月23日からGALAXY原宿やAmazonはじめ各ショップで購入できますが、ドコモ、auではGalaxy S10｜S10+の購入特典としてプレゼントキャンペーンを展開中（応募時期など若干異なります）。かつてVRはゲットし即メルカリなんて方も多かったようですが、少し使ってみて、これはなかなか手放せないアイテムと感じたので、少々お話を。

 
Galaxy S10 | S10+購入者プレゼント（ドコモ）
Galaxy S10 | S10+購入者プレゼント（au）

Galaxy Buds（以下、Buds）はAndroid端末用でGalaxyなら尚相性よし、iPhone（iOS）端末ともつながるがフル機能は使えず、AirPodsは（方法がなくはないが）Apple製端末専用という認識の下で、両者を比べながら細部を見ていきます。


▲蚕（かいこ）のような充電池内蔵ケース。しっかりとしたつくりで開閉も心地よい。AirPodsはホワイトのみですが、ブラック、イエローも選べます（イヤホン本体とケースが同色になってます）。

 


▲なお、ドコモには1万台限定のオリンピックエディション（S10+）があり、こちらには単品では入手不可のBudsが付属するという博士ハァハァの代物。


▲充電端子はUSBタイプCでワイヤレスチャージ対応。最新AirPodsはLightningとワイヤレス。連続駆動時間は約6時間とBudsのほうが若干スタミナありますが、ケースの電池容量はAirPodsのほうが多く、総駆動時間としては10時間ほどアドバンテージがあります。


▲Wireless Charger Duo Padでスマホとペアで充電。Appleユーザーには叶わなかった夢が叶います。時計（Galaxy Watch Activeなど）も一緒に充電できるという意味で。Wireless Charger Duo PadでiPhone、AirPodsの充電もできますが、Apple Watchはできませんので、ね。


▲そして、ワイヤレスパワーシェアによりGalaxy S10｜S10+の背中で充電可能！ クドいですが、Galaxy Watch Activeもいけます。寛大にもAirPodsの面倒だって見てくれます。iPhoneもこの機能を搭載する説ありますが、果たして......。


ニューAirPodsをGALAXYで充電 pic.twitter.com/fnHNlk2vEm
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2019年3月26日

関連: 新AirPodsレビュー シームレスに使えGalaxyでも充電可


▲双方のバッテリー内蔵ケース。AirPods（左）はツルツル、Budsはマットな質感。まぁ好みでしょうけど、線傷はBudsのほうが目立ちにくい気がします。


▲Budsの充電LEDは前面とケース内側の2箇所にあります。フタを開ければ即ペアリング......は共通です。共通ですが、AirPods+iPhoneのほうが、よりスムーズではあります。初回だけですけどね。

同じiCloudのIDで登録したデバイスだと機器間でAirPodsの使い回しがラクでしたが、Budsにはそういう機能はありません。Budsを「信頼するデバイス」として登録することでAndroidのロック解除に用いることができます。指紋認証も顔認証もあるから使わない気がしますが。


▲Budsはインナータイプで、複数付属するイヤーピースでサイズ調整が行なえます。AirPodsが、どうしてもフィットしなかったという人もいるのではないでしょうか？ 私です（緩い）。


▲Budsには小さなウィングもありますが、耳の大きさや形状で引っかかる人と引っかからない人がいそう。引っかからなくても問題なく固定できますが。なお、装着の向きですが、プリントされているR（L）の文字が逆さまにならないように、写真の向きで装着します。垂れ下がるAirPodsに対し、上に突き上げる方向感で耳に押し込みましょう。


▲装着後の見た目的にはう○ん（この表現、聞き飽きて辟易とするのですが）or プチ フランケン程度の違いですが、フィット感はかなり違います。耳の形状によりけりですが、AirPodsがしっくりこなかった人もBudsならしっくりくる可能性は高いと思います。外部音を取り込むモードがありますが、密封感が高いので、AirPodsにある「気軽なウェアラブル感」は逆にないかもしれません。お好みで。
高いカスタマイズ性

▲Wearableアプリでイコライザーや、Buds本体をタップした際の挙動、外音取り組みなどの設定を細かく行なえます。


▲装着しにくいなんて声もありましたが、慣れれば大丈夫。「タッチパッド」（という表記はヘンと思いつつ）を「長押し」（という表記もヘンと思いつつ......本体外面にしばらく触れる感じです）した際の挙動をGalaxy Wearableアプリからカスタマイズできます。私はボリュームコントロールにしてみました。


▲タッチパッドの長押し時の挙動は、音量調整のほかに外音取り込み、音声コマンドが選択できます。短いタップは曲の再生／一時停止に用い、こちらは変更できません。ちょっと位置を調整しようとしただけでも反応してしまい、誤操作にもつながるのでタッチパッド自体を無効化（ロック）してもいいと思います。Galaxyのロック画面やGalaxy Watch Activeから楽曲操作できるので、さほど困りません。
音質は？

▲装着感がまったく異なるのでAirPodsと比べてどうとは言えませんが、ノイズキャンセルがないとは思えないほど遮音性が高く、小さなボリュームでも非常に解像感の高いサウンドが楽します。さすがAKGという感じ。イコライザーはいろいろ試したけど無効でもいいかな。ごくたまに無線が混線しているような場所で音が途切れることがありましたが、気にするほどではありません。


▲AirPodsは私の場合、ゆるゆるで音漏れが気になってしまうため自宅専用ウェアラブルになっています。ただ、接続の安定性はBudsより高いかも。
蛇足ですが、Gear IconXのようにBuds自体に音楽ファイルを入れることはできません。Galaxy Watch Activeに曲を入れ、スマホを介さずにBudsで時計内の楽曲を再生することは可能。この辺りはApple Watch+AirPodsも条件ですね。トレーニングとかする人に。

以上。とりあえず、悪いことは言いません、もらっときなさい。耳にフィットし、いい音で楽しめ、カスタマイズが楽しく、どこでも気軽に充電可。私はちゃんと買いますよ（海外版S10ユーザーなので）。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Adobe、動画編集アプリPremiere RushのAndroid版をリリース
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/adobe-premiere-rush-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Faf83ddc0-7c30-11e9-bfff-db9afc0b543d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6abb81409c0d1fe7b28e043e9607bcc3f6bf6136" />
Adobeが、動画編集アプリPremiere RushのAndroid版をリリースしました。Rush自体は、2018年10月にWindowsとMac、そしてiOS向けにリリースされていましたが、Androidのみ非対応でした。

なお、すべてのAndroid端末で利用できるわけではなく、 いまのところ対応しているのは、Galaxy S10/10+、S9/9+、Note9、Note8、S10e、Pixel 3 / 3XL、Pixel 2 / 2XL、OnePlus 6Tのみとなります。

 
関連記事：
Adobeの新動画編集アプリ「Project Rush」レビュー。スマホでも高度な編集作業が可能に

Premiere Rushは、高機能な動画編集アプリPremiere Proの操作を簡易化したようなアプリです。簡易化されているとはいえ、動画編集に必要な基本的な機能は一通りそろっており、モバイル端末上で撮影した動画をそのまま編集し、YouTubeやInstagramなどで公開可能です。

Premiere Rushは無料で試用可能ですが、動画の書き出しは3回までに制限されています。それ以上使うには、月額980円のPremiere Rush単品プランへの加入が必要です。なお、Creative Cloudコンプリートプラン、Premiere Pro単品プランでもPemiere Rushを利用できます。

 

The wait is over! #PremiereRush is now available in the Samsung Galaxy Store &amp; Google Play Store. Try the app for free: https://t.co/kaqlxFoEC2#MadeWithRush | 📽️: @jessicaneistadt pic.twitter.com/UgyQFoPLtE
- Adobe Video Creators (@AdobeVideo) 2019年5月21日



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    MacBookのキーボード無償修理プログラム、全モデルに拡大。出たばかりの2019年モデルも対象
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/macbook-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4d4b4110-7c31-11e9-bfb5-6e400ef05d76&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=52436ffa9d1f57aa8916636d61f35042fd72703e" />
アップルは5月21日（米現地時間）、キーボード無償修理プログラムをバタフライキーボードを搭載した全てのMacBook、MacBook AirおよびMacBook Proに拡張することを発表しました。

この対象には、2018年モデルのMacBook AirやMacBook Proに加えて、発表されたばかりのMacBook Pro新モデルも含まれています。本体の保証状況に関係なく、世界中で最初の小売販売日から最大4年間は無償でキーボードの修理が受けられることになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO『特別なレイドウィーク』イベント開幕。22日18時からはレイドアワー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/go-22-18/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fee5b06d0-783a-11e9-beff-6f6e05b214ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=44ab70a040429a3b6192e23f1c42fe78fd5ef0b8" />

ポケモンGOのイベント『特別なレイドウィーク』が始まりました。

5月28日までレイド報酬のXPと砂が倍増するほか、初日22日(水)18時から19時は全レベルのレイドバトルが増える「レイドアワー」、26日(日)11時から14時は「ラプラスのレイドバトルデー」(ラプラスデー)など、イベント内イベントも開催します。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 00:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ製スマホ発売延期、au・ワイモバ　ドコモは予約中止へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/21/au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F860ea1f0-7c4e-11e9-87ff-baa458aa280f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c06ad9700a7e6bbc1d721f1af4ab7ac38c222af1" />
auおよびワイモバイルは、ファーウェイ製スマートフォン「HUAWEI P30 lite」「HUAWEI P30 lite Premium」の発売を延期します。当初は5月下旬の発売を予定していましたが、新たな発売時期は「未定」となっています。

延期の理由について、ワイモバイルを展開するソフトバンクの広報担当者は『お客様に安心して販売できるかどうか、多方面に確認が必要なため』とコメント。KDDIの広報担当者は『今回の経緯や影響範囲などの事実確認を進めており、まだ発売できる段階でないと判断した』とコメントしています。

今夏にファーウェイ製スマートフォン「HUAWEI P30 Pro」を発売するNTTドコモも『影響範囲を確認する必要があり、予約受付を一旦中止する方向で検討している』と述べました。

米国のトランプ政権が発動した禁輸措置によって、Googleはファーウェイに対するAndroid OSのサポートを「既存端末」を除き中止する方針。その影響について各キャリアが確認作業を進めるなかでの延期となった形です。

なお、昨日（5月21日）SIMフリー新製品を国内発表したファーウェイは『（制裁を受けても）セキュリティアップデートの提供等に影響はなく、安心して使用してほしい』と呼びかけていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 00:34:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    高性能カメラはファーウェイだけじゃない、OPPOのRenoが狙う世界シェア3位：山根博士のスマホよもやま話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/oppo-reno-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/1af18a70-7c3c-11e9-8bfb-8790b9c03d0b" />
日本でも発売になるファーウェイの「P30 Pro」はデジタル50倍ズームを搭載するなど、カメラ機能を大きく引き上げたモデルとして大きな話題になっています。いまやスマートフォン業界でカメラの性能アップをけん引しているのはファーウェイと言っても過言ではないでしょう。カメラのベンチマークサイト「DxOMark」でもファーウェイの最新モデルは常に上位に入っています。

そのファーウェイを追いかけるOPPOも、カメラ性能を本格的に高めたモデルの投入を始めました。新しいラインナップ「Reno」は全モデルが4800万画素カメラを搭載しており、10倍ハイブリッドズームモデルや5Gモデルもラインナップに加えたOPPOのハイスペックフォンブランドとなります。



先進国市場では存在感が無かったOPPOがスマートフォン世界シェアでサムスン、ファーウェイ、アップルに次ぐ4位グループに入ったのは、新興国で大きな人気を誇るまでに成長したからです。OPPOは他社とはスマートフォンのラインナップ構成が異なり、フラッグシップモデルではハイエンドモデルではなくミッドハイレンジを中心に展開を図り人気を集めてきました。

中でもOPPOのフロントカメラ性能はアジア各国のセルフィー人気の高まと共に大きな評価を受けました。AIビューティーモードによる美顔効果は女性だけではなく男性にも人気、OPPO＝セルフィーに強いというイメージは新興国では絶対的なものになっています。


とはいえOPPOもメインカメラ性能を強化したモデルをここのところ出しています。フロントカメラ性能は他社も強化を続けているだけに、カメラ全体の性能を高めなくては差別化できません。しかしセルフィーに強いというOPPOのイメージを打ち崩すのも難しいものです。

RenoはそんなOPPOの従来製品のイメージを破る、全く新しいスマートフォンとして誕生しました。最初に登場した3つのモデルは4800万画素カメラを搭載し、フロントカメラはポップアップ式。上位モデルは10倍のハイブリッドズームを搭載し、さらに5G対応モデルもスイスで発売になりました。


5Gスマートフォンは現時点では韓国、アメリカ、スイスで販売されています。サムスンの「Galaxy S10 5G」、LGの「V50 ThinQ」、ファーウェイの「Mate 20X 5G」、シャオミの「Mi Mix 3 5G」そしてOPPOの「Reno 5G」です。これらの中でReno 5Gはカメラのズーム性能で一番上であり、さらにフロントカメラが動くギミックも搭載しています。4Gから5Gへと乗り換えを考える消費者に対し、購入意欲を沸かせる仕上げになっています。


5Gは先進国からサービスが始まります。その先進国でサムスンやファーウェイは誰もが知っているブランドでしょうが、OPPOの知名度はまだまだ低い存在です。しかし5G開始と同時に製品展開を行えば、メーカーの知名度も一気に上がるでしょう。たとえば日本では2020年に5Gが開始予定ですが、最初に登場するスマートフォンはサムスン、ファーウェイ、LG、シャープ、ソニーといったところでしょう。ですがここにOPPOが加われれば、日本での知名度は一気に上がるに違いありません。

OPPOはすでに新興国で安定した人気を持っています。さらに販売数を伸ばすためには先進国への進出は必須です。これは同じ4位グループを構成するシャオミも考えていることでしょう。先進国では価格よりもブランドや性能が重要になりますから、その足掛かりとして5Gの開始は大きなチャンスと言えます。そして5Gを開始するキャリアは当然のことながら5Gスマートフォンを前面に出してプロモーションを行っていくでしょう。iPhoneの5G対応が遅れている今、OPPOやシャオミにとってアップルを抜く機会が訪れるかもしれません。ちなみにIDCの調査では2019年第1四半期のアップルのシェアが急落。例年、アップルの販売数は第4四半期のみ好調で第2、第3四半期は低調でしたが、今年は第1四半期からシェア11.7%と激しく落ち込んでいます。



5Gスマートフォンの販売台数はそれほど期待できるものではなく、IDCによれば全体の1％程度に過ぎないと予想されています。しかし最先端技術に対応した製品としてキャリアや家電店の店頭に並べば、そのメーカーに対しての信頼度やブランド力を高める効果が期待できます。iPhoneの5G対応は早くても2020年、あるいは2021年以降になるでしょうから、アップルにブランド力では勝てなくとも、技術力の高さを十分アピールすることができます。Renoは日本でも発売される予定です。5G版の登場はまだ先でしょうが、Renoの登場は今の日本におけるOPPOの製品のイメージを大きく変えるものになるでしょう。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    有線でペアリングする無線イヤホン「HUAWEI FreeLace」6月下旬発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/huawei-freelace-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2Fa8436050-7bac-11e9-b7cd-773a635bc203&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f6e2738105fcb894aaa4ea4c7bd3f8ee34bdf361" />

ファーウェイ・ジャパンは、ネックバンド型のワイヤレスイヤホン「HUAWEI FreeLace」を6月下旬に発売します。

市場想定価格は8880円（税抜）で、カラーはアンバーサンライズとグラファイトブラックの2色展開です。

▲カラーはアンバーサンライズとグラファイトブラックの2色

FreeLace最大の特徴は、スマホやタブレット端末とのペアリングが容易に行えることです。音量調節部分にUSB Type-Cコネクタを内蔵しており、充電や接続する際はイヤホン本体を音量調節部分から取り外します。

▲USB Type-C端子　音量調節部分が分離する

イヤホンのUSB Type-Cコネクタを端末に挿すことで、自動的にBluetoothのペアリングをします。ただし自動ペアリングに対応するのは、ファーウェイ独自UI「EMUI9.1」以降を採用した一部の端末のみ。


▲FreeLaceをスマホの充電端子に刺すと、スマホの画面には接続をするように表示される

▲USB Type-C端子を備えており充電とペアリングが簡単に行える

また、Type-C OTGに対応したスマホに繋ぐと急速充電もできます。充電にかかる時間や連続使用時間の目安としては、5分の充電で4時間の音楽再生ができるほか、1回の充電で18時間までの連続再生も可能です。

左右のイヤホンにはマグネットが内蔵されており、イヤホン同士をくっつけると自動的にスリープモードに切り替わります。ファンクションキーを2秒間押すと、スマホの音声アシスタントを起動することもできます。

FreeLaceは音楽再生も重視したイヤホンなので音質にもこだわっているとのこと。9.2mmダイナミック型ドライバーユニットに、複合チタンメッキダイアフラムを採用しており、「力強い低音と、抜けのあるクリアな高音を実現した」と言います。また、風の強い場所でも風ノイズを低減できるといいます。

耐久性については、IP55等級の防塵耐水性能を備えており、汗や雨にぬれても使えるとのこと。


▲FreeLaceと同時に発表されたP30

ワイヤレスイヤホンFreeLaceは、21日にスマホの新機種「P30」と同時に発表されたこともあり、発表会場では注目を集めていました。会場の製品担当者は、P30とFreeLaceを同時に発表した狙いについて、「スマホもイヤホンもファーウェイを使ってほしい」とアピールしていました。


▲FreeLaceの仕様
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    どうなるファーウェイ、キャリアは発売延期の動き（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/c8957750-7c4f-11e9-bff5-8dbc37dd2e0e" />
米国商務省の「エンティティリスト」に入り、連日のようにその名前が取りざたされているファーウェイ。未発売だった端末の日本展開が危ぶまれるなか、同社の日本法人であるファーウェイ・ジャパンは、SIMフリーモデルの「P30」と、その廉価版にあたる「P30 lite」を発表しました。どちらも、発売は5月24日を予定。大手家電量販店やネットショップのほか、主要なMVNOを通じての販売も開始されます。


▲SIMフリー版のP30、P30 liteを発表したファーウェイ




▲家電量販店のほか、MVNOを通じて販売される予定

エンティティリストに登録されてしまったことで、米国原産の半導体やソフトウェアの調達が難しくなってしまいます。ファーウェイに関しては、アプリケーションチップやモデムを内製化しているため、他社のようにクアルコムからSnapdragonを即調達できなくなるといったリスクは少なくなりますが、OSとして採用しているAndroidにはGmailやGoogleマップ、YouTubeといった、各種グーグルアプリが載っています。

また、単にアプリが載っているだけでなく、AndroidにはGoogleアカウントが登録でき、サードパーティのアプリを配信するGoogle Playも用意されています。AndroidはオープンソースのOSで、禁輸措置を受けたといっても利用はできますが、そこに密接に組み込まれたサービスや、グーグルのアプリケーションを利用できなくなるのは、ファーウェイにとってかなりの痛手。


▲Android上にはPlayストアや各種グーグルアプリがプリインストールされている。新規の端末を開発するにあたり、これらを調達できなくなるおそれも

中国のように、グーグルのサービス抜きで提供している国ではあまり問題がないのかもしれませんが、その他の国や地域では死活問題です。実際、昨年ZTEに対して禁輸措置がかかった際には、アップデートサーバーが停止され、セキュリティパッチも当てられない状況になってしまうなど、日本の端末も大きな影響を受けました。ZTE端末を提供してきたキャリアにとっても、頭の痛い問題だったようです。直近で発売されたのはワイモバイルのWi-Fiルータのみで、ラインナップも以前より減っている印象を受けます。

一方で、制裁措置には例外もあり、既存の端末のサポートに関しては、90日間、取引規制が免除されていることも明らかになりました。グーグルは、ファーウェイのエンティティリスト登録後、いち早く既存製品でのAndroidが利用可能なことや、セキュリティパッチを提供し続けることなどを発表していましたが、この声明と猶予措置は合致するもの。つまり、少なくとも既存の製品は、期間限定ではあるものの、問題なく利用できるというわけです。


▲米商務省の発表によると、90日間は猶予期間として、端末のセキュリティアップデートなどに関係した調達が行えるという

ここで問題になるのは、日本で未発売のP30やP30 lite、さらにはドコモから発売予定の「P30 Pro」が「既存の端末」なのかというところ。海外では発売済みですが、日本では未発売とあって、どちらとも解釈できる、微妙な立ち位置といえました。ただ、ファーウェイの発表会や、同社日本法人のデバイス部門を率いる呉波氏のコメントを聞く限り、P30シリーズはあくまで既存端末という位置づけの模様。日本でも、無事に発売できることになったようです。


▲P30およびP30 liteはどちらも未発売だが、海外では発売済み

発表会に登壇した呉波氏は、米国の決定に対して異議を唱えつつ、P30やP30 liteを含む既存の製品について、セキュリティアップデートとアフターサポートは継続的に提供していくことを表明しました。呉氏のコメントは次のとおりです。

「AndroidはオープンソースのスマートフォンOSで、当社は重要な参加者として、その発展と成長に貢献してきた。ユーザーや産業にとって有益なエコシステムは、引き続き発展させていく。ファーウェイとhonor（ブランド）に関して、販売済み、もしくは販売中のスマートフォンやタブレットにおいては、今後の継続的なセキュリティアップデートやアフターサポートが影響を受けることはない」


▲発表会で、セキュリティアップデートとアフターサポートの継続を約束した呉波氏

P30のカメラ性能や、P30 liteのコストパフォーマンスに魅力を感じていたユーザーには、ひとまず朗報といえますが、状況は日々、刻々と変化しているため、予断を許しません。上記の猶予期間が延長されるか、終了までに米中間で何らかの妥協点を見つけられなければ、今後のアップデートが継続できなくなってしまうからです。また、現時点ではOSのメジャーアップデートにはファーウェイからもグーグルからも言及がなく、これは棚上げになっていると見てよさそうです。

各キャリアから相次いでP30シリーズの発売延期が発表されましたが、これも状況がまだ完全に見えていないためです。現時点では、3カ月でサポートができなくなってしまう可能性があり、メジャーアップデートも難しくなっています。現時点ではファーウェイやグーグルから確約を取るのが難しく、影響範囲が見極めづらいため、とりえあず、発売日を先送りしたのが真相といえます。

さらにいえば、例年、秋に発表されていたMateシリーズや、来年以降のPシリーズがどうなるかも未知数です。ファーウェイとしても、既存の端末だけではビジネスが厳しくなってしまうため、何らかの対策を講じる必要はあります。それが先か、政治的な決着が先かは不透明ですが、この状況が続くのは、スマートフォンを取り巻くエコシステム全体にとって、あまり好ましいことではありません。

アップルを抜き、世界シェア2位になったファーウェイは、その部材調達も膨大です。日本企業からも年間6700億円相当（2018年）の部材を購入しており、新端末の発売ができないとなると、甚大な影響を受けます。中には、業績の大幅な下方修正を迫られる企業も出てきてしまうでしょう。日本のみならず、当の米国にも調達先はあり、呉氏が述べていたように、「アメリカの社会に対しても巨額の損失をもたらす」のは必至です。


▲世界シェア2位と影響力が大きなメーカーだけに、サプライチェーンに与える影響も深刻になりそうだ

Androidのエコシステムへの悪影響も懸念されます。呉氏のコメントにもありましたが、ファーウェイはAndroidに対して、さまざまな貢献をしてきました。昨年11月に中国・深センで同社のソフトウェア開発をリードするソフトウェアエンジニアリング部門社長の王成録氏にグループインタビューした際には、ファイルシステムやナビゲーションバー、省電力機能、PCモードなど、ファーウェイで開発したさまざまな機能がAndroidに取り入れられてきたことが語られています。

当然、総販売台数の低下につながれば、Androidのエコシステム拡大にとってもマイナスです。グーグルがいち早く声明を出した背景には、こうした事情もありそうです。

加えて強調しておきたいのは、やはりユーザーの選択肢が減ってしまうこと。特にP30やP30 Proは、そのカメラ機能が高く評価されており、カメラ画質の評価機関であるDxOMarkでは、P30 Proがサムスンの「Galaxy S10 5G」と並んでトップスコアを記録しているほか、ベスト5の中の3台がファーウェイ製端末で占められているほど。将来、これを超える端末が出せなくなるとすれば、率直に言ってユーザーにとっての損失にほかなりません。


▲カメラ性能の高さは、さまざまな場面で評価されている

政治的な色合いが強い今回の対ファーウェイ制裁ですが、業界全体はもちろん、ユーザーに悪影響をおよぼしているのは残念でなりません。今後の展開にも、注目しておきたいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、PS5(仮称)の下位互換性を正式に表明。PS4は今後3年間は収益の原動力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/ps5-ps4-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F515cf290-7c4e-11e9-bfbd-04a6d4f4c9bd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bafed7dc0602b3f3de7279db325b37038c7f72fc" />
Justin Sullivan via Getty Images

ソニーは5月21日に開催した経営方針説明会にて、次世代ゲームコンソール（仮称はPS5）に言及し、PS4 Proを圧倒する処理性能をアピールしました。

その概要は先日もお伝えしたところですが、PS5上でPS4専用のソフトが動作する下位互換性など、他の興味深いことも語られています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Firefox 67正式版リリース。アマゾンやGoogle検索が40〜80％高速化
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/firefox-67-google-40-80/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/f701ec30-7c5a-11e9-9cd7-b987d07d94f2" />
Mozillaは5月21日（米現地時間）、Firefox 67の正式版をリリースしました。Webブラウジングの大幅な高速化のほか、追跡技術フィンガープリントや暗号通貨マイニングのブロックなどセキュリティの強化も謳われています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 02:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ボーイング737MAX墜落事故、バードストライクが失速制御ソフトの問題を引き起こした可能性
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/737max/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F734a81a0-7c63-11e9-9f7b-65092d91a16f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ca1ce575f1a9ebafdd97afb34587d54ce5e75bb5" />
相次いだボーイング737MAXの墜落事故は先週、ようやく失速制御用ソフトウェア(MCAS)の修正が完了したとボーイングが発表し、FAAの承認を待つばかりとなりました。ただし、墜落の根本的な原因となった"仰角センサーの異常な指示値"がなぜ発生したのかはいまだ確定した情報が出ていません。

しかしWall Street Journalは匿名の当局者からの情報として、米連邦航空局(FAA)が2回の737MAX墜落事故のうち、2019年3月に発生したエチオピア航空のケースにおいて、離陸直後に機体に鳥が衝突する「バードストライク」によって仰角センサーが破損したことが事故の発端になったとの考えを深めていると報じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    表は液晶、裏はE-Inkな両面タブレット「Janus」登場、巨大なYotaPhoneはペン対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/e-ink-janus-yotaphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/3444a030-7c63-11e9-9ff7-08e3fd1c3545" />

表も裏もスマートフォンになる「両面スマホ」はYotaPhoneを筆頭にこれまでいくつもの製品が出てきました。しかし商業的に成功した製品は皆無と言えるでしょう。YotaPhoneは3機種を出して破産、中国家電のハイセンスの「A」シリーズは中国の家電量販店で売っている姿を見かけません。これらはいずれもカラーディスプレイ＋E-Inkモノクロディスプレイという組み合わせで、E-Ink側では電子書籍を楽しむなどカラー面との使い分けをアピールしていました。



一方、2018年に発売されたNubiaの「Nubia X」は裏も表もカラーディスプレイという組み合わせです。片側は液晶、もう片側は有機ELと材質を変えることで、有機EL側では待ち受けアニメや時計を常時表示するなど、スマートフォンの裏面を「情報表示ができるカバー」のようにして使える製品です。しかしこちらも両面を使い分けるアプリケーションが不足しており、ニッチな製品にとどまっています。



両面スマートフォンは、2つの画面を使い分ける必然性がなければ使い道がなく、現時点ではそれを求めるユーザーは限られています。では2画面使えるタブレットならどうでしょうか？OGadgetが開発した「Janus」は今まで失敗した両面スマートフォンにはない機能を持っており、2画面ならではの使い分けができる実用性を備えた端末です。意外と使い道があるかもしれません。



Janusは9.7インチ2048 x 1536ピクセルディスプレイのメインディスプレイと、裏側に1200 x 825ピクセルのE-Inkディスプレイを搭載します。iPadとKindleを貼り合わせたような製品です。これくらいの大きさがあればE-Ink側の画面で電子書籍を読もうとも思うでしょう。2画面スマートフォンが成功しなかったのは画面サイズが小さすぎたことが大きな敗因だったと考えられます。Janusの大きい画面サイズならアプリケーションごとに裏表を使い分けることができそうです。


E-InkディスプレイはタッチパネルでAndroid OSも動く上に、スタイラスペンが付属して手書きなども可能。ワコムのデジタイザーを搭載しておりペンは充電が不要で画面への追従性も高いようです。ちなみに身近な例ではサムスンのGalaxy Noteシリーズのペンがワコムの技術を採用しています。Jansesはスタイラスペンが使えることで、紙のノートのようにメモや議事録を書き留めるのも簡単に行えます。E-Inkなので表示は目に優しく、本物の紙の上に書いているような感覚で使えるはずです。

本体サイズはまだ非公開ですが、思ったより厚くはないためかばんへ入れるのも苦にはならないでしょう。ただしスタイラスペンは本体内に収納できないようです。主なスペックはチップセットがMT8176ヘキサコアCPU、2GB RAM、32GB ストレージ。カメラは表裏どちらも800万画素。バッテリー容量は大きめの5000mAh、そしてLTEにも対応します。



ペンが使えるタブレットはiPad Proがあるもののペンの充電が必要。E-Inkディスプレイでペン対応のタブレットはOnyxなどが出していますが、CPUやメモリスペックが低いため動作はややもっさりとしています。カラーの大画面でタブレットとして使え、モノクロ画面ではペンを使って自在にメモが書ける、そして動作が快適ならば、Janusは新世代のタブレットとして新しいマーケットを切り開くかもしれません。発売が楽しみです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 04:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、一部のG Suiteパスワードを内部システムに平文保存。2005年から14年間
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/google-g-suite-2005-14/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4c568d90-7c41-11e9-b7bf-d7583b3302b1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a37b9f3bfbd8566bcaf0db62d71bad7a7e1092d" />Googleは5月21日（現地時間）、一部のG Suiteユーザーのパスワードを暗号化せずに平文で保存していたと報告しました。対象は主に企業で利用されるG Suiteのみで、一般のGoogleアカウントには影響しません。なお、具体的にどれだけのユーザーが影響を受けたのかは、明かされていません。

パスワードを暗号化せず、平文のまま保存していた不具合は、最近ではFacebookで見つかっているほか、2018年にはTwitterでも発生していました。

 
関連記事：
Facebook、最大6億ユーザーのパスワードを社内に平文保存。2万人の従業員がアクセス可能な状態に
Twitterが全利用者にパスワード変更を呼び掛け。バグで平文保存が発覚 

今回の平文保存の発生は、2005年までさかのぼります。Googleは、G Suiteの管理ユーザーらがパスワードの手動設定や回復を行うツールを2005年に提供開始。この実装にバグがあり、管理コンソールに暗号化されないパスワードのコピーが保存されていたとのことです。なお、このツールは現在利用不可となっています。

また、これとは別に、2019年1月からG Suiteの新規サインアップ時に、平文パスワードを最大で14日間保存していたのが見つかっています。

いずれの問題もすでに修正済みで、不正アクセスや悪用の証拠は見つかっていませんが、対象となったG Suite管理者に対して、パスワード変更をするよう通知したとのこと。また、変更を行わない場合にはGoogleにおりアカウントリセットを実施するとしています。

今回のようなケースだと、ユーザーは注意のしようがありませんが、セキュリティキーなどの2段階認証を用いれば、たとえパスワードが漏れたとしても安全性を高めることは可能です。

 
関連記事：
アカウント保護には電話番号を登録するだけも有効。Googleが1年間の調査結果を発表


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 04:53:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホ版「どうぶつの森」「ファイアーエムブレム」8月にベルギーでサービス終了。ガチャが賭博法違反のため？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F84c7bc80-7c6e-11e9-bbdf-2339be1aad64&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=386a82f3e01da4fbe28b0c0d3bfdeea371d7fec1" />
任天堂はベルギーにて『どうぶつの森　ポケットキャンプ』（以下「どうぶつの森」）と『ファイアーエムブレム　ヒーローズ』（以下「FEヒーローズ」）のサービスを終了すると発表しました。、2019年8月27日以降は、両方のゲームともプレイおよびダウンロードができなくなります。

サービス停止の理由は「特定のゲーム内収益モデルに関する不明確な状況」とのこと。具体的に明言されたわけではありませんが、ベルギー政府がいわゆる「ルートボックス」を賭博法違反と認定したことと関係があると推測されます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    23.7型LG UltraFine 4Kディスプレイ、アップルストアで発売。7万7800円、21.5型は販売終了
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/23-7-lg-ultrafine-4k-7-7800-21-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F0eca13a0-7c6b-11e9-ab17-55edcb3ca039&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=120b66d0cbb22cb041dbf63c419ba9c64e88e532" />
アップルのオンラインストアApple Storeが、LG製の23.7インチ4Kディスプレイ「LG UltraFine 4K Display」を発売しました。価格は税別7万7800円。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 05:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windowsの大型アップデート「May 2019 Update」配信開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/windows-may-2019-update/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F5f889f30-7c5e-11e9-affe-75720d225440&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8e5ab0e3bc26f6fcf400ee9f1af66b42ac427ce2" />
Microsoftは5月21日（現地時間）、Windows 10の大型機能アップデートとなるWindows 10 May 2019 Update（バージョン1903、通称19H1）を一般公開しました。

アップデートは「設定 &gt; 更新とセキュリティ &gt; 更新プログラムのチェック」から確認可能。なお、Windows 10 バージョン1803あるいは1809で、同日配信されている更新プログラムを適用していると、アップデートを最大35日間延期するなどの調整が可能になります。



ただ、USBストレージやmicroSDを利用している場合には、取り外さないとアップデートできないので注意してください。

 
関連記事：
Windows 10 Homeでもアップデートの延期が可能に
Windows 10次期アップデート適用にはUSBストレージやSDカードを取り外す必要あり

Windows 10 May 2019 Updateでは、検索機能とCortanaの分離や、Windows Sandbox、Windows HelloのFIDO2認定など、多くの変更・機能追加が行われており、その変更点はMicrosoftのブログに纏められています。

前回の大型アップデートOctober 2018 Updateでは、アップデート後にファイルが消失するという不具合が発生していました。

 
関連記事：
秋のWindows 10大型アップデート、配信を一時中止。「ファイルが勝手に削除された」との苦情が相次ぐ 

このため、Windows 10 May 2019 Updateではユーザーのフィードバックを慎重に確認しながら、アップデート対象を増やしていくとしており、これまでのアップデートよりも展開が遅くなる可能性はあります。

また、寄せられた問題はWindowsのリリース情報サイトで公開されています。解決策が示されていることもあるので、何か不具合が発生した際は確認してみてください。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 05:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Type-C急速充電やQiにも対応したモバイルバッテリー『GOSPACE SuperCharger』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/type-c-qi-gospace-supercharger/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/cc1c0afbb6e551b57c4d12588b4e2a7cdd939466471ef9a3bd3c74724b54/SuperCharger%E5%90%8D%E7%A7%B0.jpg" />
 



あなたのデバイスをあらゆる場所、あらゆるシチュエーションで充電することが出来ます。ご自宅、仕事場、外出先、旅行先、海外旅行、出張やさらには移動中でも活躍してくれます。
お手持ちのケーブルがあれば有線で充電。ケーブルが無ければ無線で充電。コンセントがあればそこから電源を確保することも出来ます。さらには海外150ヶ国に対応したプラグもありますので、海外でも安心です。
あなたが充電に悩むことはもうありません。



無敵のポータブル充電バッテリー


GOSPACE SuperChargerは、急速充電と10000mAhのバッテリーを搭載した、世界初の最先端バッテリー内蔵型充電式プラグです。
急速充電ポート-USB TypeCポートは急速充電機能を最大限に活用できます。このポートはあらゆるタイプのスマートフォンを約30分で少なくとも約50％まで充電します。
Qiワイヤレス充電-互換性のあるスマートフォンや他のQi互換のデバイスを5Wの急速充電パッドに直接置くだけで、充電が始まります。
10000mAhバッテリーを搭載しており、同時に最大4台の機器を充電することが出来ます。
交換プラグ-GOSPACE SuperChargerの強力な機能として、世界150ヶ国以上で使えるプラグをサポートしていることです。 GOSPACE SuperChargeを接続してる間も他のデバイスの充電器として使用することが出来ます。
外出先だけでなく、仕事場、ご自宅でとあらゆるシーンであなたの助けになることでしょう。



USB Type-C 急速充電ポート

USB Type-Cポートは、USB Type-Cの急速充電機能に対応しています。このポートは、あらゆるタイプのスマートフォンを約30分で少なくとも約50％まで充電します。





Qiワイヤレス充電

互換性のあるスマートフォンや他のQi互換のデバイスを充電器やUSBポートに接続する必要なしに充電できます。デバイスを5Wの急速充電パッドに直接置くだけで充電が始まります。
残量を%表示で確認することが出来ますので、GOSPACE SuperChargerのバッテリー残量を一目で確認することが出来ます。
ワイヤレス充電をしながら、煩わしいケーブルを気にすることなくデバイスを使用することが出来ます。



交換可能プラグ

GOSPACE SuperChargerの強力な機能は、150カ国以上で使用可能なプラグをサポートしていることです。日本はもちろん、アメリカ、イギリス、フランス、オーストラリア、カナダ、中国、台湾など主要各国で安心してお使いいただけます。



汎用性

電源に刺して使用することで、通常のUSB電源アダプターとしても使用することが出来ます。
普段持ち歩くだけでなく、自宅やオフィスでの電源としてご使用いただけます。
純正ケーブルを使うことでMac Book Proのアダプターの代わりに使うことも出来ます。



パワー

10000mAhのバッテリーを搭載することにより、iPhone8なら約3.5回、iPhoneXRなら約2.5回のフル充電が可能です。同時に４つのデバイスを充電出来るパワーを持っています。





スペック


AC充電器:5V 3A(15W)
Qiワイヤレス充電
10,000mAhバッテリー
内蔵交換型プラグ
5Wワイヤレス急速充電パッド
一度に最大4つのデバイスを同時充電可能
ワールドワイドアダプター付属（世界約１５０ヶ国以上で使用可能）
USB PD/QC 2.0対応
Smart IC対応
USB Type-Cポート:出力:5V 2.4A 入力:5V 3A
USB Type-Aポート&times;２ 5v 2.4A
本体重量:225g


互換性

　　　USB Type-A、USB Type-C、およびQiワイヤレス対応デバイス




保護機能


温度保護
電圧保護
短絡保護
電源保護
出力保護
充電保護
出力電流保護
電磁界保護




この革新的で便利なGospace SuperChargerを皆様の元にお届けできる事を嬉しく思っております。
是非とも皆様の相棒としてお役立て下さい。
ご支援のほど何卒よろしくお願い致します！！



☆株式会社セブンシーズ・パスタ概要
〒107-0062
東京都港区南青山2-11-14 直樹ビル4F

2014年の創業より世界中から優れたアイテム、雑貨、アパレル、食品などを選りすぐり集めています。

これからも魅力ある商品を皆様にお届けできるよう、活動していきます！

ご支援のほど何卒よろしくお願い致します！



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ホンダ初の量産電気自動車「Honda e」欧州で予約開始　ボディ・カラーは5色
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/honda-e-reservations-open/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/83cb2cb0-7c71-11e9-b31f-a8c6e05e6b46" />
ホンダ初の量産電気自動車として発売が待たれるHONDA e。その予約受付が5月21日、欧州で始まりました。今のところ、オンライン予約申し込みページが開設されているのは、欧州の中でも英国、ドイツ、フランス、ノルウェーの4カ国。まずは新型EVの需要が特に高い国から予約を受付け、同市場の顧客に優先的に納車したいということでしょう。当然ながら量産開始当初は、市場に供給できる台数が限られることが予想されるからです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 07:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロレックスなどの修理技師がつくる機械式カスタマイズ腕時計「BASECAMP」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/basecamp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/be6a1992f3f592b48fb44667804bc2419331cbc83cadc1c6cad681293fca/base_re6.jpg" />
 



日本未発売モデル

「BASECAMP（ベースキャンプ）」

　時代によって時計に求められるものは様々です。時には視認性が高い必要があったり、耐久性を求められることも多くあります。また、ファッション性を求めることでもその様相は変化しています。しかし、ツールウォッチとして一番大切なことは、丈夫かつカジュアルに身につけられること。どんな環境下でもあなたの腕で時を刻むことを私たちこの「ベースキャンプ」に求めました。



「3万円台で機械式時計をカスタマイズ」







《 特徴 》

1. ケース



　ケースサイズは、毎日着用するのに快適なものとなるよう、本体の厚さは15mmと日本人にもフィットするよう薄く設計されています。また、流線型のラグに仕上げも特徴です。





2. ドームガラス



　また、3mm厚のドーム型の風防は、レキサン(ポリカーボネート・熱可塑性樹脂)を使用。これは、車のヘッドランプや防弾ガラスにも使用されおり、通常のガラスの250倍の強さを誇ります。

この風防と滑らかな形状のケースの開発には、2年の歳月を要しました。





3. ベゼル



　ベゼルに関しては、ブランパンのフィフティーファゾモスに敬意を表してデザインされています。インデックスが上部に1つのみデザインされたミニマリズムなベゼルは、アクリルの中に蓄光加工の目印を表示させたロレックスに見られる往年の「ベイクライトベゼル」を彷彿とさせる仕様に。ツールウォッチとしてのカジュアルさを残しつつ、両方向に回転するこのベゼルがとてもアンティークを感じさせてくれます。





4. ハンズ（針）

　BASECAMPの主な特徴であるオレンジの時分針はとても視認性が高く、UNDONEの創業者マイケル・ヤンが愛するロレックス「エクスプローラーII」からインスパイアされデザインしました。





5. ダイアル

　白い針とコントラストが出るようにデザインされたブラックマットダイアルにクリームイエローのインデックス。ユニークさと同時に魅力を与えてくれます。





6. ムーブメント



　信頼性の高い「SEIKO（SII）NH35a」を採用したオートマチック（自動巻機械式）タイプ。UNDONEのダイバーズウォッチシリーズと同型のムーブメントで、フルリザーブで42時間駆動し続けます。





７. 蓄光機能

　インデックスと針に蓄光加工が施され、夜でも視認性の高いツールウォッチに仕上げました。象徴的なネオンオレンジの時針、ミニマリストの潜水ベゼル、防弾ガラスと同じ原材料で作られた自社開発のクリスタルが特徴の高性能デバイス。それがBASECAMPです。









《 カスタマイズについて 》

BASECAMPのカスタマイズは、UNDONE専用カスタマイザーから行います。

機械式時計を３万円台でカスタマイズできることこそ、それがBASECAMPの大きな特徴の一つです。





① ケースカラーは４色から



② ストラップは約40種類からカスタムすることが可能。



BASECAMPは、ケースとストラップをカスタマイズできるモデルです。通常よりカスタマイズ範囲を制限することで、世界観を残しつつ、コストを削減した機械式の新たなカスタムシリーズとなりました。



BASECAMPのストラップは弊社のURBANモデルと同様の仕様。工具無しで着脱できるクイックリリースも採用。



《 既製品モデル 》

カスタマイズしない「既製品モデル」を今回２タイプラインナップ。


ミリタリーグリーンのナイロンベルトが特徴の『BASECAMP - Standard - 』は、シルバーケースフレームタイプ、ブラックのナイロンベルトが特徴の『BASECAMP - Blackout - 』は、ブラックケースフレームタイプとなっています。





《 機械式時計が高価な理由 》

1. 構造の複雑さ



時計には機械式とクォーツ式とがあります。

機械式ムーブメントはその名の通り、全て機械で組み上げられます。

ゼンマイの力を伝える機構の他、一定の速度を保つための脱進機機構、時計に精度を与えるテンプとヒゲゼンマイなど、そのパーツ数はクォーツ比べて格段に多く、シンプルなものであっても100を超えるパーツ数で構成されています。当然、使うパーツが多ければ多いほどコストはかかりますので、それが価格に反映されているのです。



2. 量産化の難しさ



また一つ一つのパーツが細かく、大量生産されにくいという難点も機械式が高価な理由です。クォーツ式は電池を動力源としているため、電子回路の量産化で比較的安価に仕上げることができます。



《 機械式時計なのに３万円台の理由 》



1. BASECAMPを３万円台で提供する意義



　私たちはBASECAMPを「ツールウォッチ」として位置づけています。それは、生活の中であなたを支える役割を担うことを意図しています。「丈夫であること」「安価であること」が、普段使いできる重要な条件だと思っています。



2. コストを最大限削減



　UNDONEの他シリーズよりカスタマイズの範囲を絞ることで制作コストを削減。また、ムーブメントはSEIKO（SII）NH35aを採用。この型は既に別シリーズ（AQUA）で使用されてるため、在庫リスクも削減しています。



3. 15万円相当の価値



コストは最大限まで削減しましたが、素材にはこだわって制作しています。

例えば、ケースは「316Lステンレス」という医療用のメスに使用される上位ランク、風防は防弾ガラスと同等の強度を誇る「ポリカーボネート」、約40時間駆動するSEIKOの機械式ムーブメントなどで、そこに「カスタマイズできる」という要素を追加すると、15万円以上の価値は十分にあると確信しています。

長年、工場と直接とやり取りをしてきた時計技師が始めたブランドだからこそ、この価格での提供が実現しました。



《 ファンディング特典 》

★ 未発売モデルの先行販売

日本での販売を前に、グリーンファンディング限定の先行販売となります。

★ 特別価格でのご提供



《 プロダクトイメージ 》

















《 UNDONEとは 》



　UNDONE（アンダーン）は2014年に香港で創業した"世界にひとつのオリジナル時計が作れる"カスタマイズ腕時計ブランドです。UNDONEという言葉には「未完成」という意味があり、「最後に完成させるのはあなた自身」という思いが込められています。



　最大の特徴は、高性能でありながら様々なカスタマイズができること。ITと職人の技術でそれぞれの時計にストリーを吹き込む、それがUNDONEです。


《 注文方法 》

① 本プロジェクトページよりチケットを購入する。

② 返信メールに記載されている特設ページのリンクから、BASECAMPのカスタマイズを行う。

③ カスタマイズが完了したら、カートに製品を追加する。

④ 返信メールに記載されている「特別コード」をカート内の「クーポンコード」欄に入力する。

⑤ 合計金額が「￥0」になっていることを確認できたら、「NP後払い」を選択して購入。

⑥ 通常の製品とは異なるため、納品予定は9月中旬以降順次発送予定となります。



《 特記事項 》

・お届けはプロジェクト終了後より順次お送りいたします。購入された日に関わらず、全て9月中旬以降のお届けを予定しております。ただし、注文数によっては製造に時間を要する場合もございますので、あらかじめご了承下さい。

・本製品の保証期間は保証書記載日より満１年です。

・本製品には時計本体の他、正規保証書や取扱説明書が同封されております。初期不良や破損等ありましたら、保証書に記載されてありますご連絡先までお問い合わせください。

・本プロジェクトでの販売に関しましては、ご返品の対応は一切しておりません。また、弊社の一部規定（15日以内の返品・交換規定）にも本製品は該当いたしませんので、あらかじめご了承ください。なお初期不良の場合には、無償にて修理対応させていただきます。

・カスタマイズ時にパーツが一部欠品している場合があります。在庫システムと連動しているため、タイミングによって在庫状況が変わる場合があります。

・本プロジェクトでは、ダイアルやケースバックのネーム入れは受け付けておりません。

・ストラップ（ベルト）はクイックリリースにて着脱可能です。着脱の際、工具等は必要ありません。

・カスタマイズチケットに記載されている特別コードは、本プロジェクトのみに使用できます。ベースキャンプ以外の他の製品や追加での購入はできません。



 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 08:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AppleからWWDC 2019のポップな招待状届く
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/05/22/apple-wwdc-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1428%2C1720%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=664%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F22a536b0-7cad-11e9-9f5f-5fe070cc2992&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8b77d141bd6414e138c9de808cea560a16cab16d" />
新型MacBook Proの案内を終え、「発表内容に注目してね」と言わんばかりのタイミングで招待状が本誌編集長の元へひらりと舞い込んでまいりました。


▲「Join us June 3 for the WWDC keynote.」とメッセージが添えられています。


▲開催場所は例年通り、San Jose McEnery Convention Center（写真は昨年のもの）。

WWDCの招待状をいただきました。画像は今回もみなさん違っている模様... すっかり定番ですね。6月3日、場所はSan Jose McEnery Convention Center。行ってまいります！ 引き続きEngadget 日本版にどうぞ、ご注目くださいね🍏 https://t.co/ZZRNvyMkDm #WWDC2019 pic.twitter.com/xxy29al5Ym
- ACCN @EngadgetJP (@ACCN) 2019年5月22日
※訂正: 招待状の画像は皆さん同じようですm(_ _)m

 
Twitte ハッシュタグ: #WWDC2019
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 12:21:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>