<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    『ドンキーコング』と『パックマン』元世界記録保持者、不正でギネスからも資格剥奪
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/gameover/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a7de3ab387555541fe2e69db9ac7c713/206298100/donkey.jpeg" />
米アーケードゲーム界のカリスマ（だった）ビリー・ミッチェル氏がゲーム記録団体Twin Galaxiesから全スコアを抹消されたことに続き、今度はギネスからも記録を削除されると報じられています。

その対象となるのは、不正と審判の下った『ドンキーコング』（世界初100万点初達成など）のみならず、ミッチェル氏の名を全米に刻み込んだ『パックマン』の世界初パーフェクトゲーム（333万3360点を獲得）を含むもの。ギネス代表は、今後数日以内に2つの世界初記録につき、適切な資格者を見つけて更新すると述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー Xperia XZ2 Premium発表。2眼カメラに4K液晶、6GB RAMの怪物スマホ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/xperia-xz2-premium-2-4k-6gb-ram/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/6cf2e6e1f0f2a43df8edead914b5fafc/206298243/collage%3F%3F%3F%3F%3F.png" />ソニーモバイルが新型フラグシップスマートフォン「Xperia XZ2 Premium」を発表しました。Android 8.0 Oreoを搭載し、グローバルで夏に発売予定。



●初のデュアルカメラは「超暗所」に特化

Xperia XZ2 Premiumは「スマホの枠を超えた」という（ソニー談）背面デュアルカメラ（2眼カメラ）を搭載。一口にデュアルカメラといってもさまざまですが、本機は超暗所撮影に特化。モノクロセンサーとカラーセンサーを組み合わせることで、静止画でISO 51200、動画でISO 12800という高級一眼カメラ並の高感度を実現しています。

具体的には、1920万画素1/2.3型（F値1.8）カラーセンサーに加え、1220万画素の1/2.3型モノクロセンサー（F値1.6）を搭載。従来のXperiaはカラーセンサーが色情報と輝度情報の両方を取得していましたが、本機ではモノクロセンサーが収集した輝度情報をカラーセンサーの色情報と合成。これにより、豊富な輝度情報の取得が可能になったといいます。



また、2つのセンサーで集めた情報をリアルタイムで合成する新開発の画像融合処理プロセッサーAUBE（オーブ）を搭載。これにより、撮影時のライブビュー画面でも、ISO1万2800相当の明るい画面で撮影中の被写体を確認できるといいます。

2眼カメラを活用した「ボケ」や、モノクロ撮影にも発売後のバージョンアップで対応予定です。

●ディスプレイも進化、RAMは6GBに

Xperia Premiumシリーズの売りといえる4Kディスプレイは5.8インチに大型化（先代のXZ Premiumは5.5インチ）。さらに、RGBに白ピクセルを追加するRGBW方式の採用で、最大輝度が30%アップしています。XZ2と同様にHDR表示にも対応するほか、4K HDR映像も撮影可能。つまり、世界で唯一の「4K映像の撮影も再生もできる」スマホなのもアピールポイントです。なお、アスペクト比は16:9に留まります。



プロセッサはXperia XZ2と同様にSnapdragon 845。RAM容量は6GBに増量しています。ダイナミックバイブレーションシステム、ワイヤレス充電、背面指紋センサーといった基本機能はXperia XZ2を踏襲します。バッテリー容量は3400mAh、 IPX5/8防水防塵にも対応します。

本体デザインもXperia XZ2を踏襲し、シームレスなアルミフレームに曲面のガラス背面を採用。一方で仕上げは異なっており、Xperia XZ2の背面は「光の透過」をイメージしたのに対し、XZ2 Premiumは「光の反射」を意識したといいます。カラーはクロムブラック、クロムシルバーの2色です。

●約1年ぶりPremiumで「カメラのXperia」巻き返しなるか

Xperia XZ Premium以来、約1年ぶりとなったPremiumの新作モデル。HUAWEI P20など暗所撮影に強いスマホも登場する中で、「カメラのソニー」として一気に巻き返しを図る意欲作と言えます。先代はNTTドコモから発売されており、本機に関しても国内発売が期待できそうです。

 
関連：ソニー新スマホ Xperia XZ2 / XZ2 Compact 関連記事まとめ。気になる仕様や特徴は？

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 03:02:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「スタートレック：ディスカバリー」シーズン２に伝説のパイク船長が登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/star-trek-discovery-has-its-christopher-pike/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/5f5976e06a146006d4496d7aec3dd46f/206283187/mount.jpeg" />

［EngadgetUS版より（原文へ）］

「スタートレック：ディスカバリー」は、オリジナルのテレビ・シリーズ（邦題「宇宙大作戦」）の前日譚という設定になっていますが、その物語からはひとつだけ、大きな存在が欠けていました。それはクリストファー・パイク。ジェームズ・T・カークの前にUSSエンタープライズ号の船長だったとされる人物です。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米連邦取引委員会は「剥がしたら保証は無効」のステッカーを違法と判断
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/ftc-warranty-warning/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e672ca265b89cf13fa9528b3139a3d99/206287315/dims+%284%29.jpeg" />

［EngadgetUS版より（原文へ）］

ガジェットに、「剥がすと保証が無効になります」というステッカーが貼られていますよね？　新しい電子機器を買ったとき、ほぼかならず目にするはずです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchがサードパーティー製文字盤に対応か。コードのなかに対応を示唆するコメント発見
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/98a3af8e1d44f975d7c05a57ca14fd53/206298126/AppleWatch.jpeg" />
［EngadgetUS版より（原文へ）］

2015年に最初のApple Watchがプレミア公開されて以来、ユーザーはサードパーティー製の文字盤が使えないことに不満を覚えてきました。しかし、Appleばかりを責められません。Waer OSもPebbleも、長年そうだったように、Apple Watchのユーザーも、あらかじめ用意された文字盤をカスタマイズするぐらいしかできなかったのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    コンセントに挟むだけで家電を簡単にスマート化できるTP-Link「HS105」実機レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/tp-link-hs105/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d893e54a26464a401a6902d08ddac0d7/206298080/2018-04-16+12.23.46-1.jpg" />
Amazon EchoやGoogle Homeなどのスマートスピーカーが普及し、それとともにスマートスピーカー経由で音声コントロールするスマート家電への注目も高まっています。スマート家電までいかなくても、エアコンやテレビなど赤外線リモコンを使用するものなら、Nature Remoなどの対応デバイスを使いスマートスピーカーから操作が可能です。しかし赤外線リモコンすらないデバイス（たとえばデスクライトや加湿器など）は、スマート化するのが難しいもの。

そんな家電をスマート化できるのが、TP-Linkが発売したスマートプラグHS105です。

簡単に説明すると、電源プラグ部分にスマートプラグを挟み、スマートフォンのアプリやスマートホームからの操作で電源を入り切りするもの。要するに電源プラグの抜き差しを行っているイメージです。

この種の製品はHS105が初めてではなく、以前から出てはいるのですが、アース付きの三叉プラグが主流で、一般的な平型プラグの製品はほとんどありませんでした。

その意味では、HS105は気軽に使える待望の製品とも言えそうです。
シンプルな外観のHS105
製品自体は非常にシンプル。正面（？）にはAC用のソケットがあるだけです。



ちなみに「N」と書かれていますが、こちらはニュートラル側の意味。あまり意識されることはありませんが、ACのコンセントにはライブとニュートラルがあり、スリットのサイズが違います。


▲我が家の壁コンセント。左側のスリットが長いのがわかるでしょうか？

今回の話とは直接関係がないので割愛しますが、ライブとニュートラルの違いが気になる人は検索してみると豆知識が身につくかもしれません。


▲背面のプラグにもNの文字

側面には手動で操作できるスイッチがあります。



コンセントに差し込んだ様子は下記。そこそこな大きさなので、2口のコンセントだともう片方に差し込むものは、ある程度制限されそうです。


▲このサイズだともう1口欲しくなります


セットアップはスマートフォンから
使用するにはWi-Fiに繋げるなどのセットアップが必要ですが、それらはすべてスマートフォンにインストールした専用アプリ「Kasa for Mobile」から行います（Android、iOS）。



セットアップと言っても、アプリをインストール後、「端末の追加」からとプラグを選び、あとは画面の指示に従ってWi-Fiの設定と名前付けを行うだけです。ちなみに本機のWi-Fiは2.4GHz帯のみとなっています。



セットアップが完了するとスマートフォンのアプリから電源のON/OFFが行えるようになりますが、Google Homeなどから使うには、Google HomeやAlexaアプリから設定を行う必要があります。

以下、Google Homeの例ですが、Google Homeのメニューから「スマートホーム」を選び、右下からデバイスの追加を行います。選ぶのは「TP-Link Kasa」。あとはTP-Linkのアカウントでログインすれば設定は終了。Google Homeから「OK Google、デスクライトを消して」などで操作が可能です。



基本的に行えるのは電源のON/OFFのみですが、アプリ上からタイマーやスケジュールを設定し、毎日決まった時間に電気を消す、点けるといった使い方も可能です。

 
▲動画中、「パチッ」という音がしますが、それがHS105の作動音。大きめのリレーを使っているみたいです

最初に書いたとおり、やっていることは電源プラグの抜き差しと変わらないので、本体の電源を入れた状態でプラグを抜き、再度プラグを挿したときに電源が入らない機器には使えません。HS105で利用予定の機器があるなら、購入前に電源プラグの抜き差しを試してみることをおすすめします。

最大出力は1400Wなので、HS105にタップを接続するような使い方も可能ではありますが、接続する機器すべてが遠隔で電源ON/OFFを行っても問題ないかなどの確認は必要です。なお、マニュアルには、電気ストーブや電熱器等、無人の状態で電源が入った場合に火災や傷害の危険がある機器では使用しないようにとの注意書きがあります。

基本的にはライトや加湿器、扇風機などの小型家電に使用するのが無難そうです。

スマートホーム非対応な家電をスマート化するものには、他にもボタンを押すだけのSwitchBotなどがあります。うまく組み合わせて快適なスマート生活を送りたいものです。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 05:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、AIと言葉遊びする「セマンティック体験」を一般公開。本との対話と連想落ちゲー「Semantris」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/google-ai-semantris/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4b5bb31b643fc0c3a48039537148b788/206298466/TalkBooks.jpeg" />
Googleは自然言語処理研究の一環として、一般ユーザー向けに2つの「セマンティック体験」を公開しました。

一つは「Talk to Books（本との対話）」。文章ないし質問文を入力すると、Google Books（英語のみ）の蔵書を検索して関連のありそうな一節を抜き出してくるサービスです。

もう一つは、ブラウザゲームの「Semantris」。上から落ちてくる単語に関係深いと思える単語を入力して並び替え、次々と単語を消していく『テトリス』のような落ちゲーです。いずれも、コンピュータに意味を機械学習させて検索精度を向上する「セマンティック」技術を応用した言葉遊びとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 05:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新画像フォーマット「JPEG XS」発表。低レイテンシーで高画質、ストリーミングやVR向け
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/jpeg-xs-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/8f65b8c8af9f1bc2cc945f36f6415675/206298496/jpegxs.jpg" />
Joint Photographic Experts Group(JPEG)が、JPEG XSフォーマットを正式発表しました。2015年から進められていた標準化作業が完了したJPEG XSは、低レイテンシーかつ高画質を保つことができるため、WiFiや5Gネットワークを介したライブ配信やVRストリーミングへの利用に向くとされます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AIが「原始家族フリントストーン」のアニメを文字から製作
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/AICreatesAnimation/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a143c1f5309188eb324e17f0da5009a5/206298171/flintstone.jpeg" />
［EngadgetUS版より（原文へ）］

漫画をアニメーション化するには大変な時間がかかります。リック・アンド・モーティに聞いてみるといいでしょう。しかし、コンピューターに手伝ってもらえるとなれば、どうです？　それが可能になるかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO カントーウィークは4月17日まで。ミュウ未入手のスペシャルリサーチャーは要確認
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/go-4-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/4bd3f446b4fc4ea65489377ef36de8f2/206286195/kantocelebration.jpg" />

ポケモンGOで開催中のイベント「カントーウィーク」は4月17日に終了予定です。

カントー地方、つまり「ポケットモンスター赤・緑」のポケモンが多く出現するイベントですが、期間中はすべてのポケモンでアメの獲得量が二倍になるため、溜まったポケモンを厳選整理して博士に送ったり、タマゴの孵化ボーナスで一気に大量のアメを稼ぐ最後の機会です。

また、3月から導入された新要素「スペシャルリサーチ」で幻のポケモン『ミュウ』発見を目指すためにも、カントーウィークのボーナスや出現確率変更は重要になってきます。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 07:55:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3Dアバター向け汎用規格「VRM」発表。「人格の許諾情報」や一人称視点に対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/3d-vrm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/27a699b50ba072e4a5b1734ef240dbce/206298921/vrm.jpg" />

ドワンゴが3Dアバター向けの汎用ファイルフォーマットVRMをオープンソースで公開しました。

VRMはいわゆる「VTuber」の配信やVRゲーム、チャットなどで使うアバターに特化した、プラットフォーム非依存のファイル形式。

3Dモデルとしてのテクスチャやボーンといった情報に加えて、視線設定など一人称で操作するアバターに必要な情報を扱えるようにし、環境により異なるスケールや座標系などを統一することで、アバターを作りやすく使いやすく、お気に入りのアバターを配信でもゲームでもプラットフォームを跨いで使えるようにすることを目指します。

人が操作して人格をまとわせるアバターの特性を考慮して、このアバターを演じて良いか(人格を与えることの許諾)、このアバターで暴力表現をしても良いか、性的表現は良いか、などの「人格に関する使用許諾」までをファイルに埋め込むことができるのも大きな特徴です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 10:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    何が変わった？ Xperia XZ2 Premium仕様比較 2眼カメラ＆4K RGBW液晶
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/xperia-xz2-premium-2-4k-rgbw/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/58df24eda7a983bb7ba2abaaa37223f1/206298774/POM2.jpg" />
ソニーモバイルが突如として発表したXperia XZ2 Premium。既に発表済のXZ2やXZ2 Compactとはどう違うのでしょうか。


▲左からXperia XZ2 Premium、Xperia XZ2、Xperia XZ2 Compact

デザインや基本仕様はXperia XZ2をほぼ踏襲。アルミ側面にガラス背面、ワイヤレス充電、筆者がXperia XZ2の真骨頂と感じている「ダイナミックバイブレーションシステム」もそのまま搭載します。基本的には「大きくなったXperia XZ2」というイメージです。


▲3モデルの仕様比較。カメラのほか、RAM容量もグレードアップしている

では何が異なるのかというと、最大の違いはカメラです。Xperiaシリーズ初となる2眼カメラを採用。具体的には、1920万画素1/2.3型（F値1.8）カラーセンサーと、1220万画素の1/2.3型モノクロセンサー（F値1.6）を搭載。輝度情報の取得に特化したモノクロセンサーを搭載することで、静止画でISO 51200、動画でISO 12800という高級一眼カメラ並の高感度を実現しています。

「スマートフォンの枠を超える」とのことなので、これまでのスマホカメラの常識を超える暗所撮影性能が期待できそうです。例えば人間の視覚はISO 1600相当。一方のXperia XZ2 Premiumは動画でもISO 12800に達します。人の眼にも見えない夜間でも、鮮明な映像の撮影が期待できます。
​​​​
​​​​
▲静止画はISO 51200とプロカメラ並の高感度


▲ヒトの眼（ISO1600相当）を超えるISO 12800で動画撮影できるとアピール

なお、同様にモノクロセンサーで暗所性能を高めたスマートフォンとしては「HUAWEI P20」があります。こちらも暗所の撮影性能に定評があり、かつ3倍望遠レンズも搭載する3眼カメラスマホでもあります。ファーウェイやソニーを筆頭に、​​​​スマホのカメラ競争は新たなステージに突入したと言えそうです。

●ディスプレイの輝度も向上

4Kディスプレイも進化しました。従来のRGBに白色のサブピクセルを加えた「RGBW方式」のディスプレイを採用。これにより、4K解像度の弱点と言われていた画面の暗さを改善し、最大輝度はXperia XZ Premium比で30％も向上したといいます。


▲RGBW方式の採用で最大輝度は先代Xperia XZ Premiumに比べて30％向上した

​​​​​唯一ネックに感じるのは液晶のアスペクト比です。今となっては懐かしさも感じる16：9を採用。XZ2 / Compactが18:9と縦長で、SNSやWEBの視認性を高めていたのとは対象的です。とはいえ、画面サイズ自体が5.8インチと、​​​​先代のXperia XZ Premium（5.5インチ）から大型化しているので、「縦に短い」というよりは「縦だけでなく横にも広い」と感じられるかもしれません。

Xperia XZ2 Premiumはグローバルでは夏に発売予定。国内発売はアナウンスされていませんが、先代Xperia XZ PremiumはNTTドコモから発売されとおり、本機についても期待できるかもしれません。
​​​

関連：
ソニー Xperia XZ2 Premium発表。2眼カメラに4K液晶、6GB RAMの怪物スマホ
ソニー新スマホ Xperia XZ2 Premium / XZ2 / 同Compact情報まとめ

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 16:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1996年の今日、「Libretto 20」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/1996-libretto-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/a947fa36cb8533c9a463d43e08db6f2b/206298077/00.gif" />
おもなできごと
・1996年4月17日、東芝がミニノートパソコン「Libretto 20」を発売
・2010年4月17日、東芝が64GBの大容量を実現したSDXCメモリーカード「THNSU064GAA2BC」を発売
・2011年4月17日、京セラが2画面Android機「Echo」を米国で発売
・2015年4月17日、キヤノンが2420万画素CMOSセンサー搭載のデジタル一眼レフ「EOS 8000D」「EOS Kiss X8i」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    奇跡のバイオ調味料「牛醤」で料理が異次元に : 情熱のミーム 清水亮
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/meat/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/9cabfe881f87f25d9951f348788f23c6/206300493/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2018-04-17+5.17.21.png" />先日、高校のミニ同窓会みたいなのがあって、同窓生の美穂ちゃんの家でお食事会、みたいなことをするというから「料理作って持ってっていい?」と聞くと「今までそんなこと聞いた人いない。誰も作ったことない」という言われた。


「おまえら主婦だろ。女子力低いな!」と、会社でいえばセクハラになりそうな発言も、同級生相手だと別にノーダメージなところも心地よく、30過ぎてから中学高校の同級生のありがたみを感じる。全く何にも気を使わなくていい相手というのはこの歳になると特に有り難い気がする。ほら、基本的にもう仕事がらみの人としか知り合わないしね。


美穂ちゃんはとても上品な味付けの素敵な料理を作るので、いつもの肉バカみたいな下品な料理しか作れない僕は、前日の夕方にスーパーで買っておいた国産牛を、朝からローストビーフに仕込む。


ローストビーフといっても、焼き方さえ覚えていればフライパンでも焼ける。これもまた、格之進で肉の修行をした時に学んだことだ。格之進の千葉社長は道具を選ばない。本来は鉄板が必要なのに網しかないときでさえ火を絶妙に使いこなして焼き上げてしまう。まるでマスター・キートンがその場にあるものを武器として使って拳銃を持った敵を次々倒していくようだ。


ローストビーフをフライパンで作るのは慣れれば誰でもできる程度の「料理」とも呼べないような料理である。


コメを炊くよりはずっと簡単だ。


まず、自然解凍した肉に塩コショウを振り、全体になじませる。
それから、肉をトングで掴んで6面をまんべんなく焼き、表面に焼き色をつける。これをできるだけ素早くやってしまうのが大事だ。


そこまでできたら、あとはあちこちひっくり返したり、時々肉を休ませたりしながら中火でゆっくり火を入れていく。そうすると全体がまんまるにパンパンに膨らんでいく。最初に焼き目をつけたことで肉汁が封じ込められ、肉の本来の旨味がジューシーさとともに残る仕組みだ。


基本的にはこれだけだ。


一通りやったあと、火を止めてジョギングに出かけて、小一時間ほどして戻ってきたらちょっと肉に火が通り過ぎていた。ちょっと失敗気味だ。


「しまった。火を通しすぎたな」


包丁で真ん中あたりに切り込みを入れてみて断面を確認する。

どうしようかな、と思った時にそういえば「アレ」があるのを思い出した。


格之進が世界で初めて開発した、牛のエキスを凝縮した調味料、牛醤である。



この牛醤、決して安くはないのだが、調味料としてのポテンシャルが半端ない。
これは牛の旨味エキスを凝縮して調味料にしたもので、まあ要は味の素が昆布の旨味を化学的に作り出したのと同様、和牛の旨味を凝縮したものである。一滴でビックリするくらい和牛感がある。


試しに焼きすぎてしまったローストビーフの端っこの方に牛醤を垂らして食べるとこれが無茶苦茶美味い。
ローストビーフを焼きすぎた時のリカバリー方法はソースでごまかすという伝統的な方法があるが(他にもアメリカから直輸入したBBQソースを使うなどの裏技もある)、この牛醤のインパクトには敵わない。よし、今回はこれで誤魔化そう。


かくして、同窓会に持ち込んだのがこのローストビーフである。



ご覧のようにやや焼きすぎではあるが、そのぶん牛醤をかけてある。
牛醤をかけると、失われてしまったジューシーさが戻ってくる感じがするのだ。


さらに極め付きがウニである。
このウニは、ロシア産のミョウバンを使ったものなのでまあさほどいいものでもない。
あくまでもアクセントとして載せてみた。これだけで調理の失敗はだいぶごまかせるはずだ。


ちなみに僕が料理をするとだいたいただ茶色いだけのものになってしまうのだが、美穂ちゃんがパセリをのせてくれたので彩りもバッチリである。


おかげで好評で、肉マニアとしての面目を保つこともできた。


牛醤をいろいろ使いすぎてしまったので、忘れ物をとりにいきがてら千葉社長に「忘れ物とりにいくからついでに牛醤を売ってくれ」と言って格之進Nuefに行くと、「牛醤の素晴らしさをみんなに伝えて欲しい!」ということで三本も貰ってしまったので正直に「もらった」と書きつつ、せっかくだから少し贅沢な使い方をしてみようと思った。実験ですな。


「これから六本木で飲むよー」とFacebookで声をかけると、暇人がわらわら湧いてきて、いつものように盛り上がった。店はいつも通っている六本木のシャムロック。

そこで肉料理を頼んでから、おもむろに牛醤を取り出す。おれは海原雄山か。ついに調味料を持ち歩く人間になってしまったのか。




和牛をつかったドイツ製ハンバーグ。もちろんこれだけでも十分美味いが、ここに牛醤を加えてみると・・・



より「牛だぁぁぁぁぁ」感が強調されて異次元の旨さに。

ちなみに補足しておくと、吾輩のポリシーとして、ビーフ100%ハンバーグはハンバーグ界では邪道であり、基本的に合挽肉のハンバーグしか認めない。ビーフ100%にすると原価率が上がるので値段を高くできるから店はこぞって「高級ですよ!」の記号としてビーフ100%を謳いたがるが、人形町今半など本当の一流店は合いびき肉を使っている。それはビーフ100%だけだとどうしてもパサついてしまうからだ。豚肉の粘り気があって初めて滑らかなハンバーグが完成するのである。


世の中にポーク100%ハンバーグがない(どこかにはあるかもしれないが)のは、ポーク100%ハンバーグにする意味がないからであろう。


あとにも先にも豚肉と牛肉をブレンドした料理というのはハンバーグぐらいしかないのではないか。
ハンバーグが合い挽きである理由は、牛肉の持つ強い旨味、脂味と、豚肉の持つ甘味と粘り気をブレンドし、最上の美味さを引き出すためである。


ちなみにハンバーグが存在するのは日本だけだ。アメリカでどれだけ探し回ろうともハンバーガーはあってもハンバーグはない。ハンバーグというのは実はそもそも繊細な料理なのである。ちなみにフランス料理のステーク・アッシュも牛100%でつなぎも一切ないので、ハンバーガーのパテのような食べ物になってしまう。当然ながらハンバーガーからパテだけ取り出して食って美味い訳がない。嘘だと思うなら、ハンバーガーを買ってきてパンとパテを別々に食べてみるといい。とても食えたものではない。


ビーフ100%がはびこるのは消費者が自分の舌で判断することをやめ、頭で「ビーフ100%は高いから美味しいはずだ」と勘違いをしているだけだと僕は思うのだ。


実際、ブラインドテストをやってみたら、たぶん合いびき肉の方が美味いと言われるはずである。


閑話休題、したがって合い挽き以外のハンバーグが美味いとは認めない人類である吾輩は、それでもこういう趣向で飲み屋で出てくるビーフ100%ハンバーグは許容することにしている。


まず普通に食べると、やはり案の定、肉がパサパサしている。
牛肉の融点はかなり高い(40～50℃)ので、火を通すにはそれなりの火力が必要になる。もちろん牛肉は生焼けでも食べられるのでビーフ100%のハンバーグステーキの場合、レアで食べることも可能だが、実際にはそれほど美味しくはない。わざわざミンチにしてレアで食べる意味はあまりない。また、ハンバーグ・ステーキをレアで焼くのはそれなりに高度な技術である。


牛肉に火を通すには、牛肉を50℃にしなければならないが、そのプロセスでは周囲は80〜100℃くらいまで加熱しないといけない。


だいたいどんな肉料理も、鉄板は150〜200℃に達するのは珍しくない。特に牛肉はそうだ。
すると、水分が蒸発してしまう。それによってパサパサしてしまうのだ。


全ての肉に均等に熱が伝わるのが理想だが、実際にはそれも難しいのでどうしても焼きすぎになる。


それがビーフ100%ハンバーグがパサパサする理由だ。
ビーフ100%ハンバーグと普通のビーフステーキなら、後者のほうがずっとジューシーさを保てるのは、ミンチにせず肉の旨味や肉汁を内部に封じ込めることができるからである。


これだけ牛肉にこだわり抜いた格之進であっても、ハンバーグだけは黒毛和牛100%の黒格と、黒毛和牛と白金豚の合い挽きである白格、そして普通のブタとの合い挽きである金格という三つのカテゴリー展開をしているのは、どうしてもビーフ100%という「情報」を食べたい消費者のニーズに対応しつつも、味は最上級の白格と、リーズナブルな金格を展開しているというのは、グルマンとしての矜持だろう。知らないけど。


さて、そんなパサついたビーフ100%ハンバーグに牛醤をかけるとあら不思議
ジューシーさが蘇ってくるデナイノ!



まあ要するに加熱によって失われた肉汁を牛醤で補完するわけだから当たり前なんだけど、そうすると肉の旨味が倍増しまあ美味いです。


他にも、普通のステーキにも使ってみる。



残念ながらこれさえもうまくなってしまう。

結局、今度は肉質の話になっちゃうけど、そりゃ格之進で6000円の肉とシャムロックで3000円の肉を比較するのはフェアじゃないわけです。


このステーキも十分美味い。というか普通はこれだけで美味い。
これに牛醤を組み合わせても、むしろ邪魔しない、ということが大事かもしれない。このレベルの肉なら牛醤はちょっともったいなかったかな、と思いつつ、たしかに旨味が加速されることは確認できた。


もう調子にのっていろんなものにかけてみる。


シャムロック名物フィッシュ・アンド・チップスのポテトに牛醤。
ポテトなのに肉の味がする。



クアトロ・フォルマッジ(四種のチーズピザ)に牛醤。


ピザなのに牛の味がする。
これは中々良い。
チーズと牛の味が合うのは疑いようもない。


というわけで格之進の牛醤、70gで2100円とわりと高価な調味料ではあるが、効果は抜群である。


正直、最初に聞いたときは「千葉チャン、また変なもの作って・・・」と呆れたのだが、今やその効果に脱帽。大量に買い置きしたいくらいの勢いだ。


話のタネに持ち歩くのもいいかもしれない。
通販で買えます。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自律型攻撃ドローンによる果てしない復讐戦を避けよ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/mutual-assured-dronestruction/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2018/04/dr-strangelove.png?w=800" />
西側が中東を空爆した：デジャビュ以外のなにものでもない。20年前、米国はトーマホーク巡航ミサイルでスーダンとアフガニスタンを攻撃した。そして2日前、米国はシリアを攻撃した...やはりトマホーク巡航ミサイルで。各攻撃のメリット/デメリットはともあれ、この20年の間に小規模戦略戦攻撃のための技術が変化していなかったというのは、少々驚くべきことではないだろうか？

とは言うものの、次の10年で、戦略は大幅に変化するだろう。しかもおそらくそれは良い方向にではない。先週Kelsey Athertonがツイートしたこの鋭い1行に思いを馳せてみて欲しい：



the future of war is million-dollar gray triangles hunting hundred-dollar quadcopters

- Kelsey D. Atherton (@AthertonKD) April 9, 2018






戦争の未来は100ドルのクワッドコプター（四角形）たちを迎撃する100万ドルの灰色の三角形たちとなるだろう


もちろん、安価なドローンたちは、すでに戦場で小規模には用いられている：ISISが、ヒズボラが、ハマスが、そして麻薬カルテルたちがそれを利用している。そしてもちろん世界中の、従来の国家の軍隊によっても。しかしそれらは、人間の操縦するドローンであり、かつ短距離、しばしば場当たり的な方法で使用されている。興味深いが実際には戦略的に重要ではない。

その一方で、現在世界は人工知能とオートメーション技術のカンブリア大爆発の真っ最中である。たとえば、自動運転者の1人開発プロジェクトとして始まったスタートアップのComma.aiのことを考えてみて欲しい。あるいは驚くべきSkydioについて考えてみるのも良いだろう。この自律飛行ドローンは障害物を避けて飛行しながら、あなたの後をどこまでも追う。

...私たちがどこに向かっているかおわかりだろうか？現在は、強大な軍事力だけが数発の爆弾を遠くの敵に投げつけて、政治的論点を強調することができる。だが、大きなSkydiosの群れを想像してみてほしい。それらは指定されたGPSの位置、もしくは視覚的ランドマークをめがけて飛ぶ、もしくは特定のナンバープレートの車を追いかけるように再プログラミングされている。もちろん大量の爆発物を抱えてだ。

トマホーク1基の費用は187万ドルである。個人的には、ISIS、ヒズボラ、ハマス、そしてシナロア・カルテル（メキシコの犯罪組織）などの有能で裕福な非国家勢力...その他のあらゆる好ましからざる勢力が、自律飛行で対象を狙う攻撃型ドローンの群れを生み出す日は、それほど遠くないのではと思っている。そうしてその群れを目標となる場所へと送り込むのだ...1基のトマホークよりも遥かに少ない費用で。自律飛行と目標追跡のためのソフトウェア/AIモデルは、自動運転車のような完璧さを求められることはない。武力を誇示してパニックを起こしたいだけなら、50％の失敗率でも効果は十分以上だ。

国家やテロ勢力、麻薬カルテル、夢想的カルト集団などが、何千人もの人びとに犠牲を与え、数百万人に絶え間ない恐怖を与える能力を持つ多極化した世界で、果てしない相互テロの応酬を想像することは、ぞっとすることながら極めて容易である。強い復讐の炎に包まれた沢山の様々な勢力が、散発的に果てしない攻撃を加えてくる。それぞれの攻撃での犠牲者はせいぜい100人程度だとしても、攻撃を受ける側に底なしの恐怖と怒りを引き起こす。制御することの難しい怒りだ。ハッキングのように、自律ドローンによる攻撃は非常に防ぎにくい。

おそらくこれをSF的な妄言と笑うこともできるだろう。それにも一理ある。このようなことがまだ起こっていないことは事実だ、しかし商用ドローンの兵器への応用例は、はっきりとした警告のサインなのだ。ドローンの馬がまだ1匹もやってきていないのに、納屋のドアを固く閉ざそうとするのは、間違っているし馬鹿げた先走りだという意見には同意する。西側諸国が、研究の制限やハードウェアやソフトウェアのコントロールを考え始めるべきだと言いたいわけではもちろんない（まあ、たとえそれが上手く行ったとしても、それは結局は無意味だ、ドローンのハードウェアは安く、研究開発はグローバルに行われているからだ）。

しかし、もし自律飛行する攻撃型ドローンが、非対称戦略攻撃を可能にした場合には、それらにどのように対処すべきかについて考え始めることは、時期尚早ではない。そして、それが起こる前に、武力行為を最小限に抑えようと努力することも早すぎることはない。理想的には、大きな怒りを感じる度にミサイルを投げつけて解決しようとするのではなく、世界中で燃え盛る紛争の根本原因を解消するように務めることが大切なのだ。なぜなら、私たちが力で対抗しようとするなら、それほど遠くないある日、私たち自身の災厄となって跳ね返ってくるからだ。

（本記事の原題は "Mutual assured dronestruction" というものである。これは "Mutual assured destruction" （MAD：相互確証破壊、2つの核保有国が核戦争を起こせば確実に双方とも滅んでしまう状況）のもじりで、ドローン群による果てしないゲリラ的復讐戦に対する心配を表現したものである）



[原文へ]
（翻訳：sako）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple HomePodは失敗だったのか？　Engaget編集主任とイギリス支局長が激論を交わす。
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/apple-homepod-engaget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/79ba98d3b14a63e8ef6fa4d9aedeac04/206298670/pod.jpeg" />
［EngadgetUS版より（原文へ）］

Bloombergの記事によれば、AppleのHomePodは苦戦していて、Appleは供給業者への発注量を減らしたとのことです。そう聞いても驚かない人もいるでしょう。Appleは大切な年末商戦を逃し、GoogleやSonosやAmazonといった、より安価な競合製品との戦いを強いられているからです。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia XZ1の「3Dクリエイター」でディテールまで再現した3D自画像を作ってみた：Xperia Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/xperia-xz1-3d-3d-xperia-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/91a371214d395b6d0e92a73dce1fbd46/206286591/DSC05825.JPG" />ソニーモバイルのスマートフォンXperia XZ1には、人や物をスキャンして3D画像を作れる機能「3Dクリエイター」というアプリがプリインストールされています。これは、被写体のまわりをぐるりとスキャンするだけで、360度の立体的な画像を撮影できるという機能。

3Dクリエイターに対応するのは、Xperia XZ1のほか、Xperia XZ1 Compact、Xperia XZ Premium（OSバージョンアップにより対応）の3機種です。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/3d-1/" title="3Dクリエイターのスキャン方法">【ギャラリー】3Dクリエイターのスキャン方法 (11枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、ラズパイがセットになったAIYプロジェクトの新版発売。AIスピーカーやカメラを自作可能
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/16/google-aiy-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1000%2C664%2C0%2C168&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C797&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F4cbb4697719d5aa2dcd72cd8307e2109%2F206300913%2FAIY%2BVoice%2BKit%2BOpened1.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fe7719a0171f5e47785e3a300cc072395bbb5ad4" />
AIを手軽に利用できるようにした、Makerコミュニティ向けのGoogle AIY Project。昨年はスマートスピーカーのVoice Kitと、スマートカメラVision Kitの2つがリリースされていました。

 
AIスピーカー自作キット「AIY Projects Voice Kit」11月に3000円で国内販売、別途ラズパイが必要

Google、スマートカメラを自作する「Vision Kit」を発表。スマートスピーカーに続くAIYプロジェクト第2弾

もともとはMakerコミュニティ向けとあるように、どちらかというとギーク層に向けたキットとしてリリースされていました。しかし、STEM教育（Science, Technology, Engineering and Mathematics、ようするに理工学系教育）のツールとしての引き合いが多く、今後も多くの需要が見込まれるとのことで、セットアップが簡単になった新バージョンをリリースしました。

新バージョンには、これまで別売りだったRaspberry Pi Zero WHとUSBケーブル、必要なソフトが入ったSDカードが同梱されます。Vision KitにはRaspberry Pi Camera V2も含まれており、どちらのキットもmicroUSB経由で5V/2.1Aを共有できる電源だけ用意するればすぐに組み立て・使用可能です。なお、新たなに「Made by you with Google」のロゴも追加されています。

従来は初期設定にマウスやキーボードなどの接続が必要でしたが、Android用のコンパニオンアプリ「AIY」がGoogle Playで公開されました。これを使うと、スマートフォンからネットワークなどの設定が行えるとのことです。

新バージョンは米国ではすでにTarget.comで販売中（残念ながら日本への発送は不可）。Voice Kitが49.99ドル（約5300円）、Vision Kitは89.99ドル（約9600円）。前モデル同様、今後世界中で販売を行うとのことです。

Voice Kitは日本でも発売されており、この新バージョンの国内販売も期待したいところです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サムスン、ネットに繋げない最新スマホを発売。勉強に集中したい受験生向け
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/17/offline-smartphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/d5fa3f492b741805d4eb480678eda33f/206301029/J2Pro.jpeg" />
サムスンがインターネットに接続できないスマートフォンGalaxy J2 Proを発売しました。通話とテキストメッセージ以外の通信は一切できず、新たなアプリはインストールできない仕様です。

スマホの定義を揺るがすこの端末は、韓国国内だけで販売。受験を控えた高校生向けの「気を散らさずに勉強に集中できる」コンセプトとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    英米「ロシアによる世界中のルーター侵害行為」を警告。被害機器による一斉攻撃の可能性も指摘
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/17/russia-hacked-routers/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3fde33e8f71889d4024ad748dce0d462/206301049/russia.jpg" />
英国サイバーセキュリティセンター(NCSC)、FBI、米国土安全保障省(DHS)が、ロシアを拠点とするサイバー攻撃の可能性について警告を発しました。

ホワイトハウスのサイバーセキュリティ・コーディネーター、ロブ・ジョイス氏は「ロシアがもう何か月ものあいだ世界各地のルーター、スイッチ、ファイアウォールと言ったネットワーク機器に攻撃を仕掛けていると、かなりの自信を持って言える」としています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米商務省、ZTEに7年間の部品輸出禁止を発表。対イラン・北朝鮮違法輸出につき、繰り返し虚偽の供述のため
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/17/zte-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/3221e5955cded801827b10b2210d3bdd/206301087/ZTE.jpeg" />
米商務省は、中国通信機器大手ZTEへの米企業による部品輸出などを7年間禁止すると発表しました。イランや北朝鮮に通信機器を違法輸出していた件につき、同社が虚偽の報告を繰り返していたのが理由とのこと。

ZTEは有力なAndroidスマートフォンメーカーの一つであり、製品には米クアルコムやインテルなどのチップが採用されています。禁輸措置は2025年3月15日まで続き、同社の事業や関連企業に深刻な影響を与える可能性があります。ZTEはこれを受けて「米商務省による今回の発表が全社に及ぼす潜在的な影響の範囲を評価し、関係者と連絡を取り合っている最中である」とのプレスリリースを4月17日付けで発表しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップ、一部地域で店舗名を使ったナビゲーションをテスト中か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/17/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/44d3ce78bbe4d17229b3d6d3371f5537/206301061/dims.jpg" />
スマートフォンで利用できるナビゲーションアプリの多くは、「○○m先を右折」「○号線を左折」など距離や通りの名前を使って指示を行います。よく知っている場所ならこれでも困らないのですが、初めての場所では曲がる場所がわからず、道を間違えた経験がある人もいるのではないでしょうか。

そのような不便を改善するためなのか、Googleマップの経路案内が店などのランドマークを目印として利用し始めたとの報告が上がり始めています。例えば、「○○m先を右折」の代わりに「バーガーキングを右折」といった感じです。

この指示の変更、少なくともニューヨークでは利用出来ているとのこと。

So @googlemaps instructed me to "turn right after Burger King" ... I think this is the best update yet. #mindblown
- Deemah MS (@iamdeemah) 2018年4月14日



Google Maps told me to make a right "right after the White Castle." Does it do that now?
- Scott Stein (@jetscott) 2018年4月14日
ただし、Googleは公式に何の発表もしておらず、一部地域、一部ユーザーのみでテストが行われている可能性もあります。また、どのような店舗や場所がナビで利用されているのかもわかりません。このため、新たな広告の一部（費用を払う代わりに店舗名を読み上げてもらう）ではないかとの見方もあるようです。

いずれにしろ、本来ナビが必要な不慣れな場所では、目印になる場所で指示してもらったほうがわかりやすいのは間違いありません。近いうちに何らかの発表があることを期待したいところです。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外データ定額が「1日90円」、ワイモバイルがPocket WiFi向け新プラン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/17/1-90-pocket-wifi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/ebecff387b34d83b701902e6e791a634/206301159/NAME.jpg" />
ワイモバイルは、モバイルルータ向けの新料金プラン「Pocket WiFi 海外データ定額」を4月24日に提供開始します。同プランの専用機種として「Pocket WiFi 701UC」も同日発売します。

●追加料金、たったの90円で海外データ定額

「Pocket WiFi 海外データ定額」は、国内で毎月7GBのデータ通信を利用できるPocket WiFi専用のプランです。海外での利用時には、1日90円の追加料金を払うだけで、国内利用分とは別に月7GBのデータ通信を世界100以上の国と地域で利用可能。なお6月30日まではキャンペーンで追加料金が無料です。

同プランの利用には、専用機の「Pocket WiFi 701UC」が必要。同モデルは4インチディスプレイと5350mAhの大容量バッテリーを搭載。最大通信速度は下り72Mbps、上り37.5Mbpsです。



また、海外利用時には、uCloudlinkが提供する「CloudSIM Platform」を通じて、現地の通信事業者のネットワーク情報が自動で書き込まれ、そのネットワークに接続。これにより、ユーザーは国際ローミングや通信事業者ネットワークなどの設定が不要で、そのままデータ通信を利用できるといいます。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 02:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホはトリプルカメラがブームに？TwitterにP20 Proそっくりな「Leagoo S10」画像が掲載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/17/twitter-p20-pro-leagoo-s10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/b15fd284421ffde4305cb34d53871b14/206301120/20180417nlagoo.jpg" />

スマートフォン関連のリークアカウント、ベン・ゲスキン（Ben Geskin）氏は、中国のスマートフォンメーカーことLeagooの未発表端末「S10」のものとされるレンダリング画像を掲載しています。

ゲスキン氏によれば、S10は6インチのフルHD+解像度ディスプレイを搭載。プロセッサはSnapdragon 845かMediaTekのHelio P60で、RAMは6GB/8GB、内蔵ストレージは128GB/256GB。トリプルカメラの詳細なスペックについては残念ながら明かされていません。ディスプレイの上部には「Essential Phone」のような小型のノッチが確認でき、ディスプレイ埋込み型の指紋認証センサーも搭載されるようです。

トリプルカメラを搭載したスマートフォンといえば、中国ファーウェイが先月パリにて発表した「P20 Pro」が思い出されます。P20 Proは4000万画素のカラーカメラ、2000万画素のモノクロカメラ、望遠レンズ搭載カメラを組み合わせることで、撮影画質の向上と（擬似的な）光学3倍ズームを可能にしました。S10のカメラスペックは不明ですが、同じくカメラ性能にこだわった端末になることはほぼ間違いなさそうです。

それにしても、背面の2+1構成のカメラにメーカー名のロゴ、トワイライトのグラデーションカラーを取り入れた背面ケースなど、P20 Proのデザインを丸パク......リスペクトする大胆さには、若干驚かされます。その一方で、指紋認証センサーを画面下に埋め込むなどただのパクリに終わらない点は、同時に中国スマホメーカーの技術力の高さも感じさせてくれます。

なお、S10は既存端末のバリエーションモデル「S9 Pro」とともに、今年の4月18日から香港で開催されるグローバル・ソーセーズ・コンシューマー・エレクトロニクス・トレードショーでの発表が期待されています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneでも使える薄型無線チャージャー「Freedyミニワイヤレス充電パッド」レビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2018/04/17/freedy-kws211g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1023%2C767%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2F7573ff1b919f64c08e38094125dc56d9%2F206301167%2FIMG_7108.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f9f4f2630aae0e1ee954d3a5905088b28bb203ab" />

Phone Xと8シリーズが対応したことで、盛り上がりを見せているのがワイヤレス充電パッド。先日紹介したFreedy『EA1702』は、高出力ゆえにヘビーユーザーからも評価されています。

今回は、同じくFreedyの薄型ワイヤレス充電パッド「Freedyミニワイヤレス充電パッド（KWS-211G：販売代理店はエムエスシー、実売価格4000円前後）」をiPhoneシリーズと組み合わせ、使い勝手を試してみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>