<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    夜の大阪城公園でデジタルアートと肝試しを楽しんできた：辛酸なめ子のサクヤルミナ話
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/sakuyalumina/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F0efdc340-1d33-11e9-bdae-4d3e1b63bcc5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c1bdaa39db2a54f27971ef12306e85fd1c4545a5" />
大阪城公園をナイトウォークするイベント、「サクヤルミナ」。大阪出張のあとに立ち寄ってみました。都民なので大阪城の広さを知らず、駅から歩いてすぐだろうと思ったらエントランスまで結構な距離で、良い運動になりました。案内表示がほとんどないので、地元の人と一緒に行った方が安全かもしれません。

チケットは前売りで大人2700円ですが、カナダのデジタルアート集団モメントファクトリーが手がけているので期待が高まります。以前開催された「食神」というデジタルアートの展示がかなり楽しかったので......。



このイベントの参加者はカップルが多く、足元がおぼつかない夜の公園を手をつないで歩く姿が散見されました。自分の顔を取り込んで映したり、ところどころプロジェクションマッピングでストーリーが展開したり、夜の公園を歩きながらデジタルアートを体験できます。

主人公の少女アキヨが、キャラクターたちの力と参加者の笑顔のパワーで、時空の扉を通ってもといた未来の世界になんとか帰ろうとする、というストーリー。吉本興業が関わっているので、笑顔という要素が入っているようです。夜の公園にお稲荷さんが浮かび上がるなど幽玄な演出でした。

ちなみに会場マップには「秀頼・淀殿らの自刃の地碑」とか、さり気なく書かれていてスリリングです。デジタルアートと、肝試し、両方楽しめるコンテンツでした。カナダのデジタルアートは色遣いがおしゃれで、たぶんおしゃれな結界で心霊現象からは守られそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゆうこすがりゅうちぇるに動画作成を伝授、「Filmora9」なら映える動画を簡単に作れる
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/filmora9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/307a28b0-1d42-11e9-bff6-7f1662e6a15b" />
1月21日、渋谷シダックスカルチャーホールにて動画編集ソフト「Filmora9」の製品発表会が開催されました。Filmora9は1月15日から発売開始しており、無償技術サポートがない無料プラン、年間プラン（税込6980円）、買い取り式のライフタイムプラン（税込7980円）、最大5つのPCで利用できるライフタイムプラン（税込3万9900円）、商用向け、学生・教職員向けのプランを展開しています。


Filmoraは、シンプルな操作性で動画編集初心者でも操作しやすいインターフェースが特長。豊富なフィルターやエフェクトが特長で、多くのYouTuberなどが利用しているそうです。

▲エフェクトはユーザーのリクエストを受けて作成される場合もあるそうで、和風の素材もあります

▲YouTuberに人気のテレビ番組風のオープニング素材も豊富です


Filmora9での大きなアップデートとしては、前バージョンでは2つしか編集できなかったトラックを100つに増強、インターフェースの変更、インポートとエクスポートの速度を向上などが挙げられます。また、200点以上のエフェクトパックを月額で利用できるサブスクリプションサービスも開始されました。


イベントではYouTuberとしも活躍するインフルエンサーのゆうこすさんが登壇。かわいいエフェクトに惹かれてFilmoraを使い始めたそうで、去年は自身のオンライサロンでFilmoraの勉強会を開くほどのハマりっぷりだそうです。

「Filmora9になってから、タイムラインなどの編集画面のインターフェースがすごく見やすくなりました。アップデートでより簡単に動画が作成できるようになったので毎日の編集が楽しいです。初心者にはエフェクトをイチから作ることは難しいですが、Filmoraならば用意されいるエフェクトを使うだけで簡単にクオリティの高い動画が作れます。キーフレームやオーディオフレームの調整、ノイズの削除もとにかく簡単です。私にインフルエンサーやYouTuberになりたいですって言ってくる子が多いですけれど、発信したいのに動画編集が難しくて心が折れてしまうことが多いそうです。けどFilmoraならば簡単に動画編集ができるのでドンドン発信して欲しいです。ライバルが増えそうで怖いですが（笑）、楽しみです」
とFilmoraを愛用する「フィモ民」として熱いコメントを残しました。





続いて、タレントのりゅうちぇるさんも登壇。昨年の7月にパパとなったりゅうちぇるさん。ゆうこすさんのアドバイスのもと、お子さんが生まれて半年を記念したハーフバースデームービーを作成することになりました。PCは普段使わないというりゅうちぇるさんでしたが、ドラッグ＆ドロップで素材やエフェクトを入れることができるのでサクサクと動画編集が進んでいきました。エフェクトの違いなどをワイワイ楽しみながら、10分ほどでバースデームービーが完成しました。

 

りゅうちぇるさん＆ゆうこすさんが動画編集ソフト「Filmora9」を使って、りゅうちぇるさんのお子さんのハーフバースデームービーを作成しました！
簡単でサクサクに動画を編集してましたー！ pic.twitter.com/oBTmd1wuqA
- 田沢梓門@EngadgetJP (@samebbq) 2019年1月21日

完成したムービーをみてりゅうちぇるさんは「初心者の方でもやりやすいですね。こうやって編集すると思い出がより華やかになっ伝わるからいいですね。結婚式や新婚旅行とかの前にFilmoraの存在を知りたかったです。今度は奥さんのぺこりんにも動画をプレゼントしてみたいです」と目を輝かせていました。


▲会場には本格的なクロマキーのセットがあったので、筆者も撮影してみました

▲クロマキー処理も簡単！ココに様々な効果をドンドン載せられます

 

Filmora9の発表会で作成した動画です、へらへらしている僕がいろんなエフェクトで盛られてます！ pic.twitter.com/W7wXVTsY2q
- 田沢梓門@EngadgetJP (@samebbq) 2019年1月21日


 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 03:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    吉野家、Suicaなどで「ピピッとして丼(どんぶり)当たる」キャンペーン実施中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/suica/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F725776a0-1d4e-11e9-acb9-866236eb732f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d88cd0d55f53d4c52bfd395ced9feaa8a1ea2164" />
牛丼チェーンの吉野家は、2018年8月から順次、交通系電子マネーへの対応を進めており、12月にはほとんどの店舗で利用可能になったとのこと。その交通系電子マネーで支払いをすると、抽選で吉野家120周年記念どんぶりが当たる「吉野家で交通系電子マネーピピッとして丼（どんぶり）当たるキャンペーン」が実施されています。

キャンペーンは1月11日～1月31日まで。交通系電子マネーが利用できる吉野家で、対象となる交通系電子マネーを使い500円（税込）以上支払うのが応募条件。ただし、使うだけでは応募にならず、キャンペーンサイトから交通系電子マネーIDの登録が必要です。キャンペーン期間中であれば、あとからエントリーしても有効になるとのこと。

500円以上の支払い1回で1口となりますが、1回の支払いが1000円以上の場合でも2口とのカウントにはならないので注意が必要です。

対象の交通系電子マネーは「Kitaka」「Suica」「PASMO」「TOICA」「manaca」「ICOCA」「SUGOCA」「nimoca」「はやかけん」。PoTaPaは対象外。なお、複数の交通系電子マネーでのエントリーも可能となっています。

また、モバイルSuicaを利用した場合、1200名（どんぶりの当選者は対象外）にモバイルSuicaチャージ3000円分が当たるWチャンスもあります。むしろ、モバイルSuicaチャージのほうが欲しい人もいそうですが、残念ながら選ぶことはできません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    JKが360度カメラTHETAを使う撮影会に密着したら使い方が全然違ってた
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/jk-360-theta/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1968%2C1310%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C799&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fe10caf40-1c7f-11e9-bdaf-d33814c26835&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bff3d090833c7cc4fea7871f5ffeb0907aa2ce6e" />
JKが360度カメラ「THETA」を使って六本木を散策する会に密着してきました。きっかけは、日本最大級のJKイベント「シンデレラフェス」を運営するチームシンデレラが定期的に行っている企画。企画の題材が360度カメラ「THETA」の会があり、「JKが360度カメラを持ったらどんな使い方をするのか」という興味で密着させてもらいました。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Stratolaunch、ポール・アレンのロケット発射用双胴機プロジェクトを縮小。親機開発は継続。
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/stratolaunch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd08036c0-1d55-11e9-bf7f-b652aa7d959c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d38fb111fc6f3b24aaa8d0a2be5b525170b45154" />
マイクロソフト共同創業者ポール・アレン氏が設立したStratolaunchは、2018年にアレン氏が逝去してからも、ロケットを吊り下げて上空まで運ぶ"親機"となるロケット発射用双胴機「Roc」の開発を継続しています。しかし、残りのいくつかのプロジェクトについては縮小し、イメージ図に描かれたロケットやシャトルタイプの宇宙船といった"子機"の開発計画は今後進むことがないと思われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 04:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Nintendo Switchにスーファミ登場のウワサ、Xperia XZ4 Compactはナシ？ Engadget人気記事ランキング（1月第3週）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/nintendo-switch-xperia-xz4-compact-engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/376fddc0-1d53-11e9-bef3-fb8644639426" />
Nintendo Switch Onlineでのスーパーファミコン用ソフトが近日中公開予定の噂や安定のポケモンGO記事、PUBGなどゲーム色の濃い1週間となりました。


【1位】Nintendo Switch Onlineでスーファミゲームが遊び放題に？コード内に『スーパーマリオワールド』等を発見

ニンテンドースイッチ向けオンラインサービスNintendo Switch Onlineにて、スーパーファミコン用ソフトが近日中に遊べるかもしれないとの噂が報じられています。（続き）


【2位】「モバイルSuica」年会費無料に、ケータイ向けサービスは終了～2020年2月以降


JR東日本は、「モバイルSuica」について、2020年2月26日以降、年会費を全面的に無料とすると発表しました。モバイルSuicaでは現状、ビューカード以外のクレジットカードを登録すると1030円（税込）の年会費が発生します。これについて2020年2月26日以降、年会費が無料となります。（続き）


【3位】ポケモンGO、3時間だけの限定リサーチイベント開催。色違い含むヒンバス乱獲チャンス


ポケモンGOがさかなポケモン「ヒンバス」をフィーチャーした新しいリサーチイベントを予告しました。1月20日(日)正午から15時までの3時間のみ、ポケストップから特別なフィールドリサーチタスクがドロップします。タスク完了のリワードはヒンバス出現。さらに、確率で新規実装の色違い個体も手に入ります。（続き）


【4位】Xperia XZ4 Compactは発売されない？ Sony Mobile副社長が意味深発言

2018年12月末に公開された、Xperia XZ4 Compactとされる予想レンダリング画像。指紋センサがサイドに戻り、3.5mmジャックが復活するなど、原点回帰したかのようなデザインが話題となりました。（続き）


【5位】ポケモンGO、イオンでカイオーガとグラードンが毎日18時に出現するイベント。1月22日まで

ポケモンGOのオフィシャルパートナーであるイオンが、毎日18時から伝説のレイドボスが現れるイベント「伝説レイドバトルウィーク」の開催を発表しました。1月16日(水)から22日(火)まで、毎日18時から、イオングループの店舗に設置されたジムに伝説のポケモン『カイオーガ』『グラードン』が出現します。（続き）

【6位】1月18日発売のスマートウォッチ「PRO TREK Smart WSD-F30」を一足早く体験

【7位】「プルームS」と「プルーム・テック＋（プラス）」 JTが新型加熱式タバコを2種を発表

【8位】廉価版Pixel 3 Lite XLはSnapdragon 710にRAM 6GB搭載か

【9位】真の360度撮影ドラレコ「d'Action 360 S」の実力レビュー。この性能を待ち望んでいた

【10位】最新「Office 2019」1月22日に発売、「Word」や「Excel」の単独販売も展開

【11位】モトローラのスマホを水と塩で充電できる「燃料電池mods」が参考展示：CES2019


【12位】Pochinkiは「ポチンキ」読みで正しかった！ PUBG全マップの地名公式読みを発表


【13位】GPD Pocketにそっくりな7インチ小型PC「OneMix 2S」実機レビュー。スタイラスも使えるハイスペックモデル

【14位】あのとき、確かに「ゲーム買うならコンビニ」だった：レトロゲーム浪漫街道

【15位】Galaxy S10のデザインポロリ？ サムスン公式がパンチホールスマホ画像を投稿
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 04:36:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleアシスタント最新ベータ版でもダークモードが確認。ただし、まだ開発途上？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fc2630710-1d5b-11e9-93e3-266ffb91fa04&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=1ebbca17cc71dd06f3ebbf79e9841ddb2104e54e" />
次期Android「Q」のリークからOS標準でダークモード（ダークテーマ）のサポートが確認されましたが、新たにGoogleアシスタントがダークモードに対応する可能性があると報じられています。

米Google関連情報サイト9to5Googleによると、Googleアシスタントの最新ベータ版にて黒い背景と白いテキストの画面が確認されたとのこと。Webブラウザ「Chrome」のAndroid版でも採用に向けた動きが伝えられていましたが、全てのGoogleアプリに関してダークモード対応が進められている兆しかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    折りたたみ画面RAZRはこうなる？縦フォルダブルなスマホをモトローラが意匠登録
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/razr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F7756a320-1d70-11e9-bfcf-80e11af6b3f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=38a22cbb499d686b02ae31058f29c23557095422" />
モトローラが折りたたみディスプレイ採用スマホとして復活させるという新生「RAZR」、製品はこんなデザインになるかもしれません。

図は世界知的所有権機関WIPOにモトローラ・モビリティが登録した「通信機器」の意匠。確かに、クラムシェル携帯だったRAZRを上下部分ともディスプレイにしたように見えます。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 07:33:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    1月22日のできごとは「amazon go オープン」「Aspire X（AXC710-H54F） 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/1-22-amazon-go-aspire-x-axc710-h54f/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/b12a0eb0-1d30-11e9-a6bb-c5039754b72f" />1月22日のおもなできごと
2009年、米大統領初のスマホは「BlackBerry」に
2016年、日本エイサーがスリム型PC「Aspire X」（AXC710-H54F）を発売
2016年、レノボがテーブルPC「Yoga Home 900」を発売
2018年、米アマゾンが無人レジのコンビニ「amazon go」をオープン
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モトローラ次期端末「G7シリーズ」プレス画像や価格情報リークか
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/g7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F21cfdcc0-1d5f-11e9-af73-f0449d40d97a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a34510f02cf20baf63fb6fabd12ee5dba9562954" />

米モトローラの新型スマートフォン「G7シリーズ（Moto G7）」のものとされるレンダリング画像や価格情報が、海外より報告されています。

 

EXCLUSIVE LEAK! Providing you the high quality off. renders (w/o watermarks!) and details along with Pricing of the Moto G7 Series in this thread!
G7- Black &amp; White
G7 Plus- Red &amp; Blue
G7 Play- Gold &amp; Black- &euro;149
G7 Power- Blue &amp; Purple - &euro;209
Thoughts?!https://t.co/VSwvCGD6sE pic.twitter.com/3jSUV4arOS
- Ishan Agarwal (@ishanagarwal24) 2019年1月18日


Ishan Agarwal (@ishanagarwal24)が投稿した、今回のレンダリング画像。情報が正しければG7シリーズは「G7」「G7 Plus」「G7 Play」「G7 Power」の4モデルが登場します。

まずG7とG7 Plusは、水滴型のノッチ内にシングルカメラを、そして背面にはデュアルカメラを搭載しているようです。こちらのモデルの価格情報はありませんが、G7にはブラックとホワイト、そしてG7 Plusにはレッドとブルーのカラーリングが用意されています。

そしてG7 PlayとG7 Powerは、より幅広なノッチの内部にデュアルフロントカメラを搭載。背面カメラはデュアル仕様で、それぞれゴールドとブラック、ブルーとパープルが存在するようです。また、G7 PlayとG7 Powerの販売価格は149ユーロ（約1万9000円）と209ユーロ（約2万6000円）になると言及されています。

なお、以前に海外テックサイトのMySmartPriceが伝えたところによると、Moto 7のスペックはプロセッサが8コアでRAMは4GB、内蔵ストレージは64GB。背面カメラは1600万画素+500万画素でフロントカメラは1200万画素の、ローエンド〜ミッドレンジ向けスマートフォンとなるようです。

一方、モトローラは昨年国内向けに現行モデル「Moto G6 Play」を投入しています。現在判明しているリリース情報はありませんが、このG7シリーズもどれかの機種が国内投入されるのかもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    走って掴んで投げまくれ！最後に生き残るのは1人だけのバトルロイヤル『Party.io』：発掘！スマホゲーム 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/1-party-io/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/4d069ed0-1948-11e9-bbaf-ae7b68726c52" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『Party.io』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『Party.IO』は、多人数の中から最後の一人になるまで相手を投げ飛ばすバトルロイヤルゲーム。と言っても内容は至ってシンプル。簡単な操作方法と分かりやすいルールで、世界中のユーザーとオンライン対戦が楽しめます。



 
『Party.io』アプリダウンロードはこちらから



ゲームをスタートすると必要な人数がマッチングされ、自分を含めた十数人のプレイヤーがフィールドに集められます。全てのプレイヤーをフィールド外に投げ飛ばせば勝利です。逆に他のプレイヤーに投げ飛ばされてしまうと敗北となるので注意しましょう。

画面をスワイプするとキャラクター移動し、タップすると近くのプレイヤーを掴んで持ち上げます。そのまま画面をもう一度タップすれば、掴んだプレイヤーを投げ飛ばすことができます。効率よくフィールド外へ落とすなら、プレイヤーを持ち上げた後はフィールド端へ少し移動するといいかもしれません。



隙を突かれて自分が相手プレイヤーに持ち上げられてしまったら、画面の連続タップで脱出を試みましょう。画面右上の円状ゲージが赤色に変化するまで繰り返しタップし続ければOKです。

誰にも投げ飛ばされずに生き残るには、プレイヤーが密集している場所を避けて立ち回るのもオススメです。ただし、プレイヤーを倒すと体が巨大化し、投げ飛ばす力がパワーアップするというメリットもあるので、1人〜2人はフィールド外へ投げ飛ばせるようにプレイしていきましょう。



「ラスト1人になるまで生存する」「プレイヤーレベルが上昇する」といった条件を満たすと、ゲーム中に使える新たなキャラクターがアンロックされます。とはいえキャラクター間における大きな性能の変化は特になく、実際に使用するためには動画広告の視聴が必要なので、アンロックを進めるかはプレイヤーの任意で構いません。



『Party.IO』は長時間やり込むというより、5分〜10分のスキマ時間に1プレイという遊び方がしっくりくるカジュアルなゲームです。オンライン対戦に特化したシステムですが、「対人戦だから......」と気負わずに楽しめる手軽さが魅力。気になった方は試しに遊んでみてください。



 
『Party.io』アプリダウンロードはこちらから


 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 17:34:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドイツ、高速道路アウトバーンの「速度無制限」を廃止？温暖化対策のため時速130kmにする提案
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/130km/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F490fb1a0-1da7-11e9-affc-afde4e5407ac&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=dba4199e24ac59568660cc6a5f66b879a382d083" />
ドイツと言えば欧州有数の自動車生産国であり、速度無制限の区間がある自動車専用道路アウトバーンがよく知られています。しかし、このアウトバーンの特徴である速度無制限区間をすべて時速130kmに制限しようという提案がドイツ交通委員会から出されました。理由は、排出ガスを抑制し、気候変動を緩和するため。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 17:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    NECの学生向けモバイルPCがUSB-Cを搭載。LAVIE Note Mobileが世代交代
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/nec-pc-usb-c-lavie-note-mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/b6f7e120-1de7-11e9-9fbf-0c6910d9ff57" />
NECパーソナルコンピューター（NEC PC）が、PCの2018年春モデル新製品を発表しました。今回中心となるのは、主に大学生向けを狙ったモバイルノートPC『LAVIE Note Mobile』のメジャーモデルチェンジです。
店頭モデルのグレードは2種類となり、発売予定は1月24日以降。本体カラーはパールホワイトとメタリックピンク、パールブラックの3種類です。

同シリーズは、12.5インチ・フルHD液晶を搭載し、908gからの軽さでありながら、想定実売価格がMicrosoft Office 2019搭載で10万9800円（税別）からと、小型、軽量、廉価なな点が特徴。
今世代では、待望のUSBタイプC搭載（ACアダプタ入力兼用）やキーボードの大型化など、主に操作性の向上を図ったモデルチェンジとなっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「遺伝子操作ベビーは違法」中国当局が認定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/china-declares-crispr-babies-research-illegal/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/01/biotech-image-e1548066412791.jpg?w=990" />
中国政府は、世界初の遺伝子操作ベビーの誕生に成功したと主張して科学界を震撼させたHe Jiankui（賀建奎）の研究を、「個人的名声と利益」を求めた違法行為であると宣言した。捜査当局はHeの発表後の11月から開始した調査の予備段階を完了し、同研究者の法律違反を「厳重に」罰する方針であると発表した。月曜日（米国時間1/21）に中国の公式報道機関、Xinhua（新華社通信）が報じた。

Heは深圳の南方科技大学で、遺伝子操作技術CRISPRを研究するチームを率いて、2016年中頃からガンなどの病気治療を試みてきた。本件をきっかけに地元および海外の投資家らが支援する同教授自身のバイオ技術スタートアップも大きく注目された。



UPDATED: CRISPR scientist in China claims his team's research has resulted in the world's first gene-edited babies



捜査の結果Heは、倫理承認を捏造し、2017年3月から2018年11月の期間に臨床試験に協力するカップル8組を募集したことが明らかになった。実験の結果妊娠が2例、うち1例では双子が誕生し、もう1例の胎児はまだ生まれていない。5組のカップルは受精に至らず、1組は実験から離脱した。

Heのプロジェクトは世界中の科学者の間で激しく非難された。CRISPRは現在でも危険なほど非倫理的であり、重大な遺伝子損傷を起こす可能性がある。



CRISPR DNA editing may cause serious genetic damage, researchers warn



[原文へ]

（翻訳：Nob Takahashi / facebook ）
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドローン大手DJIに約162億円損失の可能性。従業員40人以上による不正が発覚
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/dji-162-40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F49c8b080-1deb-11e9-b7f6-e5591b1d9592&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=161fe6f122a0393bf93af6445947616f67641822" />
ドローン大手のDJIが、複数の従業員がはたらいた詐欺行為によって最大10億元(約162億円)の損失を計上することになりそうです。DJIの発表によれば、この従業員らは部品価格を不正につり上げ、その差額を着服していたとのこと。不正は大規模に行われていた可能性があり、DJIはこの不正に関わった従業員をすべて解雇するとともに法的措置を取るとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GeForce RTX 20シリーズ搭載の17.3型ゲーミングノート「Lenovo Legion Y740」22万円で1月25日発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/geforce-rtx-20-17-3-lenovo-legion-y740-22-1-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F2c2ff010-1deb-11e9-b6cf-be81045507bc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ceb05a90f87807d4f898fcd88e6d4a16624994e5" />
レノボ・ジャパンは1月25日に、17.3型ゲーミングノートPC「Lenovo Legion Y740」を発売します。価格は税別22万5000円からです。

CPUは第8世代Core Hシリーズを搭載。グラフィックは薄型ゲーミングノートPC向けのデザインプラットフォーム「Max-Q Design」のGeForce RTX 20シリーズを採用しており、最薄部21.95mmのボディを実現しています。

17.3型ディスプレイは、従来モデルよりも薄いベゼルの採用。FHDでのレンダリングが最大144Hz、最大輝度は500nits、200万ピクセル以上で表示可能です。

冷却システムは2つのファンでCPUとGPUを別々に冷却。4つの熱通気口により、効率的な冷却とシステムノイズの削減を図ります。

キーボードはフルサイズで、素早い連続入力も可能なアンチゴースト対応、WASDハイライト、迅速な応答、RGBバックライトなどの機能を備えています。

主な仕様は以下の通りです。

OS：Windows 10 Home 64ビット
プロセッサー：Core i7-8750H
グラフィックス：NVIDIA GeForce RTX 2080（Max-Q Design）、GeForce RTX 2070（Max-Q Design）
メモリー： 32GB、16GB
ストレージ：512GB（PCIe NVMe / M.2）＋1TB HDD
インターフェース：USB3.1 Type-C、USB3.1&times;1、USB3.0&times;2、HDMI、Mini-DisplayPort、RJ-45、マイクロフォン / ヘッドフォン・コンボ・ジャック
ワイヤレス：Killer Wireless-AC 1550i
ディスプレイ：LEDバックライト付 17.3型 FHD IPS液晶 (1,677万色以上、144Hz) 、光沢なし
バッテリー：約3.5時間
本体寸法： 約412&times;305&times;21.95mm（最薄部）
本体質量：約2.9kg

 

 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 22:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジャ〇ーズのネイルもラクラク！ネイルプリンター「プリネイル」で指先も自担色に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/prinail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/38688470-1de9-11e9-bd8f-caa24e362014" />「爪の先まで、自担色に染まりたい！」

それはヲタクの切なる願い。

でも、「仕事柄、ネイルができない！」「ヲタ隠してるので、自爪にネイルは無理！」など、いろんな事情を抱えた方もおられましょう。

大丈夫！ そんなヲタにも「デジタルネイルプリンター PriNail（プリネイル） KNP-N800」（以下、プリネイル）は優しいのです。

発売以来、「えっ 好きな画像を爪にプリントできるってマジか!?」とヲタクを沸かせたプリネイル。今回は、「自爪にネイルできないマン」のあなたにピッタリな使い方をレクチャーしますよ。

楽しく使って、コンサートやイベントなど、ネイルもばっちりキメて"現場"にいきましょう！


▲大好きなジャガーズ！ ちーやんさんとジャガーともひろさんのネイルが爆誕。


▲こちらは親指。ジャガーズさんのデビュー曲「カスカー・ド・アーラ」をフィーチャー！


▲ヲタをざわつかせたコイズミ（小泉成器）の「デジタルネイルプリンター PriNail（プリネイル） KNP-N800」。

 
自爪がダメなら、ネイルチップを使えばいいじゃない
まず、ネイルチップを用意しましょう。100円ショップでも買えます。

私は80枚入りでお得なこちらをチョイス。クリアとホワイトがありましたが、白のベースカラーを塗るのでホワイトがおすすめです。


▲リーズナブルで気兼ねなく使えるものがいいですよ！

 
プリント用チップを"養殖"する
続いて自分のネイルサイズに合ったチップを選び、下準備をします。

チップに白のベースカラーをムラなく塗り、乾いたら付属のプリコートを塗り重ねて乾燥させましょう。この"準備"をしないとプリントできないので、あらかじめたくさん作っておくとはかどります。


▲左から専用のプリコート（付属）、ベース（インテグレートネールズN WT905）、トップコート（インテグレート トップ＆ベースコート N）。

私は厚紙の上にテープを貼ってチップを固定し、一気に大量のチップをこしらえました。こうしておけば、急にプリントしたくなったときも安心です。


▲こんな感じで一気にベースカラーとプリコートを塗布！ チップを大量生産しました。

 
専用アプリ「PriNail」をダウンロード！
プリントは、無料のスマホ向けアプリ"PriNail"経由で行ないます。Google PlayまたはApp Storeからアプリをダウンロードしましょう。


▲PriNailのスタート画面。プリント操作はアプリから簡単にできちゃいます。

 
好きな画像でデザイン作成！
PriNailには多数のデザインが収録されていますが、今回はスルー。"新規作成"のタップ一択ぅ!!


▲新規作成を選んで、オリジナルデザインと洒落込みましょう。


▲カメラロールが表示されるので、好きな画像を選びましょ！

"新規作成"を選ぶとネイルのテンプレートが表示されます。プリントしたい画像をテンプレートにドラッグ＆ドロップしてデザイン。どの爪にどの画像を入れるかでイメージが変わるので、いろいろ試してみるとよき。


▲画像をドラッグして、プリント部のレイアウト調整もラクラク。


▲このデザインに決定。試しに、人差し指の画像をプリントしてみます。

 
いざ、プリント!!
デザインが決まったら、フィンガーホルダーを本体にセットします。アプリに従って操作しますが、今回はネイルチップを使うので、ホルダーには指でなくチップをのせますよ。


▲ネイルチップをホルダーの奥にのせます。軽くてズレやすいので、慎重に。


▲割りばしや竹串を使って、そっと奥に入れ込みましょう。


▲アプリが手取り足取り操作方法を教えてくれます。


▲ホルダーを押し上げると、チップと規定線が表示されます。ずれていたら位置を直し、"爪を撮影"をタップ。


▲プリントされる範囲が表示されるので、バランスや大きさを確認します。よければ、デザイン編集完了。


▲"プリント開始"をタップ！ 10秒ほどで印刷が終わります。


▲"プリントが完了しました"を確認したら......。


▲そっとホルダーを押し下げ、チップを取り出します。アイスのスプーンを使うと便利！ きれいにプリントできました。

 
プリントだけでは、終わらんよ！
プリントが済んだら、チップを十分に乾かし、トップコートを塗って仕上げます。「ちょっと眠たいかな？」と思う色合いも、トップコートを塗るとくっきりしますよ。

 
ストーンやシールでデコるもよし!!
トップコートを塗って終わり、でもいいのですが、好みでデコるとまた楽しい。ラインストーンやシール、グリッターなどで彩ると可愛さが増し増しです。

 
愛猫ネイルでドン!!

▲愛猫&times;ラインストーン。


▲親指。

 
美少年でドン!!

▲美少年（カスタムドール）&times;ネイルシール。


▲親指。


さて、いかがでしょうか？

こちらのプリネイル、約5万4000円となかなか高価ではありますが、そもそもサロンで施術してもらうと1回5000円～1万円はかかります。

ネイルを付けたいとき、自宅でカンタンに作れるのは助かるし、「自担の画像をネイルに落とし込める」「自担グッズ製造機としても使える」などの利点を考えると、なかなか悪くないのでは。

次の現場は、オリジナルネイルで自担にアピる──そう決めたあなたには、うってつけの一台ですよ！

 
関連記事：
iPhoneとつながるネイルプリンター。プリネイルは忙しくてもこまめにネイルを着せ替えたい女性にオススメ

 


※ジャガーズさんの画像使用に関してはご本人の許諾をいただいております。
※商用製品ではありません。趣味の範囲で楽しみましょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 22:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フランス規制当局がGoogleに約62億円の罰金。プライバシー情報に関する説明の不透明性などがGDPR違反
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/21/google-62-gdpr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F9d5a5740-1df4-11e9-afb8-6ab824b5cb56&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0ed3b83f24402f06f50075c370610fbe75e27649" />
フランスの規制当局CNIL（情報処理と自由に関する国家委員会）はGoogleに対し、EUのGDPR（一般データ保護規則）に違反したとして5000万ユーロ（約62億円）の罰金支払いを命じました。

CNILは、Googleが個人情報の取り扱いの説明について透明性と明確さを欠き、広告のパーソナライズ（ユーザーの興味や関心などに基づいたターゲティング広告）に関してユーザーの同意が適格に得られていないとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Spotify、指定したアーティストのブロック機能をテスト中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/spotify-block/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F2f5125e0-1dee-11e9-bd73-0385ead404fb&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7d40b04215418c7954eb1b35fc6729bbe7306cc1" />音楽配信サービスのSpotifyが、ユーザーが聞きたくない特定のアーティストをブロックできる機能をiOSアプリでテスト中だと報じられています。

Spotifyは時間帯や気分、楽曲のジャンルなどによるプレイリスト機能が充実していますが、なかには好きではないアーティストの曲が含まれることもあります。しかし、テスト中のブロック機能を使用すると、指定したアーティストの曲が再生されなくなるとのこと。

対象はライブラリ、プレイリスト、チャート、ラジオと基本的にすべて。ただし現在は、指定したアーティストがフィーチャーしている曲には適用されないようです。

テック系メディアのThurrottによると、Spotifyはブロック機能を2017年に検討していたものの、提供しないことに決定していたとのこと。これを覆し、ブロック機能のテストを始めた背景には、最近大きな話題となっているR.Kellyの問題があるのかもしれません。

R.KellyはR&amp;D界の大御所シンガーですが、以前から未成年を含む性的虐待の問題が取り沙汰されており、#MuteRKellyといった抗議活動も行われています。また、1月初めにはR.Kellyを告発する内容のドキュメントが米テレビで放映されるなど、この問題への関心が高まっているところです。

これが関係しているのかどうかはともかくとして、ユーザー側に選択肢が与えられるのは歓迎したいところです。ブロック機能は一部のユーザーでテスト中。利用できる場合には、アーティストページのメニューからブロックを選べるとのことです。

 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google新OS「Fuchsia」にPixel 3 XLサポートが追加。サード開発者が尽力
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/google-os-fuchsia-pixel-3-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F08d62700-1dfb-11e9-b2b3-cedd851e9cf8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=51d956df1527ba02862883ca092b0fbf2ecfc5fb" />

米Googleが開発を進める新OS「Fuchsia」に、同社のスマートフォン「Pixel 3 XL」へのサポートが追加されたことが、海外からの指摘により判明しました。

まずFuchsiaとは、オープンソースにより開発されているOSです。Android OSとは異なり、カーネルには「Zircon」を採用。なおGoogleからOSに関する公式な発表はまだなく、どのような位置づけのOSなのかは明らかになっていません。また以前には、ファーウェイ傘下の中国HiSiliconのプロセッサ「Kirin 970」へのサポートが追加されたこともあります。

今回の情報は、分散型ソースコード管理システム「Git」向けのソースコードレビューシステム「Gerrit」から発見されました。具体的にはPixel 3 XL（ソースコードではCrosshatchと言及）でのZirconカーネルのブート、バーチャルコンソールの表示などが確認されています。

なお、今回のサポート追加はGoogleによるものではなく、インド人開発者のZhuowei Zhang氏が追加したものです。彼は、マインクラフト・ポケット・エディションにてシェーダーとモッドを利用するためのツール「BlockLauncher」を開発したことでも知られています。

また今回のサポート追加はGoogleによるものではないので、今後Pixel 3 XLでのFuchsiaのサポートが推し進められるのかどうかは不明です。さらにサポートは極めて限定的なため、開発者以外はPixel 3 XLでFuchsiaをテストすることは推奨されません。

これまでも、「Google Home Hub」や「Pixelbook」でのテストが確認されているFuchsia。詳細は不明ですが、Android OSとの関連性が今後も注目されそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、Surfaceキーボードの打鍵感を改良予定？押し込みを圧電モーターで補う特許を出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/surface/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fd84976f0-1dff-11e9-bbe1-66ed1d462415&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fa5ef3c29d3fdf66c39a4059e38f342bc42b5006" />
マイクロソフトが、Surfaceキーボードの薄型化と打ちやすさの両立を可能とする特許を申請していることが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    WhatsApp、メッセージの転送制限を世界中に拡大。インドで実施していたフェイクニュース対策
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/whatsapp/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2Fcd8e0650-1df9-11e9-9ffd-354b605d24ce&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=aef2469b4ac02bedb63aebb740b007c277d50fae" />
Facebook傘下のメッセージサービスWhatsAppが、メッセージの転送を5チャットまでに制限すると発表しました。

WhatsAppは、最大256人が参加できるグループチャット機能があり、あるグループに流れてきたメッセージを他のグループチャットに転送できます。従来は20チャットまで転送できましたが、これが5チャットまでに制限されます。

日本ではあまりなじみがないWhatsAppですが、世界的には非常に人気が高いアプリです。ただその人気ゆえに、フェイクニュースの拡散などにも利用され、しばしば問題視されています。2018年にはインドでフェイクニュースを発端とする暴力事件も発生していました。

 
インドでフェイクニュースを原因とした暴力事件が多発。拡散に「WhatsApp」が使われる

他のサービスであれば、フェイクニュースが流れないようにメッセージ内容の監視を強化するところですが、WhatsAppではこれが簡単には行えません。というのも、WhatsAppはエンドツーエンドの暗号化を特徴としており、中東やアジアなどネットワーク監視が行われている国や地域で、人気の理由となっています。

この暗号化のため、運営側でもメッセージの検閲が行えず、フェイクニュースの拡散を積極的に制限できないのが実情です。

そこで、先のインドの事件の際には、インドでのみ、メッセージの転送を5チャットまでとする制限を設けていました。これに一定の効果が認められたからなのかは定かではありませんが、この制限を世界中に適用することにしたわけです。

セキュリティを緩め、メッセージの監視を行えばフェイクニュースの拡散は防ぎやすくなるのでしょうが、WhatsAppはそれを良しとせずに、別の方法を模索しています。効果が出るのかは別の話ですが、この点は評価したいところです。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Alexaの会話継続モードが日本でも利用可能に。ホットワード不要で続けて質問できます
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/alexa/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F0bdb9dd0-1e06-11e9-bd53-524b8ba9c29b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f3138dfbaeca4a89e528a799cba348ed8b85627a" />Amazonの音声アシスタントAlexaの会話継続モードが日本でも利用可能になりました。1週間ほど前から利用可能だったようです。　

会話継続モードは、2018年3月に米国でフォローアップモードとして導入されたもの。「Alexa、～」と指示した後、約5秒間は「Alexa」と呼びかけなくても指示や質問を受け付けてくれるモードです。

 
Alexaにフォローアップモード搭載。続けて指示する際には「Alexa」の呼びかけが不要に、ただし米国のみ

例えば、「Alexa、今日の天気は？」と聞いたあと、明日の天気も知りたくなった場合には、そのまま「明日の天気は」と続けられます。会話継続モードで待機している場合、EchoデバイスのリングLEDが青く光った状態になっています。

会話継続モードは、デフォルトではオフになっているので、Alexaアプリから、利用するデバイス毎に有効化する必要があります。

なお、オーディオ再生中に指示をして音楽再生が止まっている状態や、Alexaに話しかけているとAlexaが判断できなかった場合などには、利用できないとのことです。

先の天気の例以外にも、Remoなどの赤外線デバイスを使ってテレビを操作する際に「テレビをつけて」「NHKにして」「音量を上げて」などをいちいち「Alexa」と呼びかけずに行えるようになり、便利に使えそうな機能です。

   
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 02:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    メルカリのスマホ決済「メルペイ」開始迫る？　売上金が移管
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/merpay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-01%2F84405340-1e17-11e9-afec-6763c1504c5e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d044f21b5f79ca69a581aeee63f3852ad7f6014e" />
メルカリは2月1日より、フリマサービスの売上金を子会社の「メルペイ」に移管します。

決済サービス事業に関する権利義務等の一部を、2月1日付けで完全子会社であるメルペイが吸収分割により継承します。これに伴い、ユーザーが保有している売上金及びメルカリポイントについても、その管理がメルペイに移管されます。

メルカリは、フリマ売上金を実店舗などの決済に利用できる「メルペイ」の立ち上げに向けて、2017年に金融・決済子会社の「メルペイ」を設立。また2018年7月には、メルペイ加盟店開拓に向けた孫会社「メルペイコネクト」も設立しています。

なお、スマホ決済は「LINE Pay」や「PayPay」など群雄割拠の状態。既存プレイヤーと比較した強みについて小泉社長は『入金サイドにメルカリの売上金の存在があることが大きい。（中略）コンビニや金融商品など、生活のあらゆる場所でメルカリのウォレット機能が使われることで、ウォレットにお金を貯めるために、メルカリで商品をさらに売るという好循環が生まれる」とコメントしています。


▲メルカリ代表取締役社長COOの小泉文明氏

売上金の移管で、メルペイのサービスインが近づいた印象を受けます。肝心のサービス開始時期については現在広報担当者に問い合わせており、コメントがあり次第追記します。

なお、今回の変更によってメルカリのユーザー体験に変更はないとしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 02:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    エヴァスマホのチームが手がけるNERV官給品ソニースマートウォッチが各色500本の限定で登場！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/01/22/nerv-500/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-01/19e5abf0-1e06-11e9-9dff-d66dae8ff9be" />
ソニーはハイブリッドスマートウォッチ「wena wrist」とエヴァンゲリオンのコラボモデルを発表しました。シルバーとブラックの2色展開で、1月29日から各販売店にて数量限定で販売を開始します。1月22から予約受付をスタートしています。各色限定500本で、市場推定価格は7万円前後です。

デザインはエヴァケータイ「SH-06A NERV」とエヴァスマホ「SH-06D NERV」を手掛けたデザインチームが再集結して担当。作品に登場する組織「NERV」の官給品というコンセプトの製品です。


wena wristはベルト部分にスマートウォッチ機能を備えたウェアラブル端末です。FeliCaを搭載しており電子マネーでの支払いが可能。ディスプレイでスマホに届いた通知や電池残量などを確認できます。GPSと光学式心拍センサーを搭載しており、移動距離や平均速度、歩数、心拍数、睡眠状態などを計測可能。バッテリーは1回の充電で、約1週間使用できます。






時計部のデザインはベゼル部分にエヴァンゲリオンの活動限界表示をモチーフにしており、内部電源使用時の「5分」と拡張バッテリー使用時の「30分」が計測可能。文字板の蓄光塗料のグリーンやオレンジはエヴァンゲリオンの世界観と共通性を持たせ、本体のマット仕上げでは軍用時計仕様です。

デイデイト表示部には「NERV ONLY」ロゴ、6時の位置には第3新東京市を意味する「TOKYOIII」の文字が配置。スリーブやパッケージ、取扱説明書や充電コネクターもコンセプトに沿った細部までこだわったデザインになっています。バックル部分には「0001/0500～0500/0500」の管理番号の刻印を施しています。

エヴァスマホのチームによるこだわりのスマートウォッチ。数量限定なので購入に迷う前に速攻でポチリましょう。




 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>