<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    新iPad Air実機インプレ＆写真ギャラリー。十分に「プロ」な実力 (Engadget本家レビュー)
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/ipad-air-engadget/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F967565e0-4c58-11e9-ab3f-311c81ed461c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ee55e5066fc17db7bafce357eac946a26782fa0f" />

アップルが発売した新iPad Air (2019)の実機写真ギャラリーと、米国版記者による試用インプレをお伝えします。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ipad-air-2019-hands-on-0/" title="iPad Air (2019) 実機ハンズオン">【ギャラリー】iPad Air (2019) 実機ハンズオン (10枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GeForce RTX 2070搭載の外付けGPUボックスが登場。Thunderbolt 3接続でWindows 10対応
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/geforce-rtx-2070-gpu-thunderbolt-3-windows-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/e5484f40-4c65-11e9-9e47-c842a11416b3" />
PCパーツの総合サプライヤー CFD販売が代理店を務めますGIGABYTEブランドの新製品として、 NVIDIA GeForce RTX 2070 グラフィックボード内蔵 外付けGPU BOXを発売いたします。

■ NVIDIA GeForce RTX 2070 搭載モデル


GV-N2070IXEB-8GC 製品ページ：
https://www.cfd.co.jp/product/graphics_bord/nvidia-graphics/gv-n2070ixeb-8gc/





NVIDIA GeForce RTX 2070グラフィックボードを内蔵した、外付けGPU BOXです。

Thunderbolt 3でPCと接続し、ノート型などの限られた性能のPCのグラフィックス性能を高めることができます。

カスタムファンや、ヒートパイプダイレクトタッチなど、GIGABYTEの冷却システムが盛り込まれており、性能の安定性と静音を両立。

外付けUSBデバイスを接続可能なUSBポートや、高速充電専用USBポートも搭載しており、ゲームプレイをガッチリサポートします。



--------------------------------------------------

企業プレスリリース詳細へ
PRTIMESトップへ
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 02:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「明日から本気出す」から脱け出そう。 ボタン型IoTデバイス、時間の家計簿『kotobo』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/10/gf002-iot-kotobo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/f02d4c8d1dbde8b853f3feaabf49270566ba10126e6b1cb9a7da6c320e38/king_pushes_btn2.jpg" />
 




「kotobo（ことぼ）」



「少しだけのつもりで見始めた動画サイト、気付けばもう2時間......」

「LINEやメールが気になって、集中力が続かない......」

「そんな日々を続けるうち、何も達成できないまま早や1年......」

「資格の予備校やパーソナルトレーニングは高すぎてちょっとなぁ......」



あなたもそんな経験はありませんか？

もしくはお子さんや身近な友人がそんな状態で悩んでいないでしょうか？



仕事、勉強、ダイエット、読書、スキルアップ......
やらなきゃいけないこと、より良い自分になるために取り組みたいことがあるのに、

つい陥ってしまう「寄り道」と、

その後に訪れる「明日から本気出す」の無限ループ。



実は私も、その一人でした。



先延ばしグセが強く、つい誘惑や弱い自分に負けてしまう。

たまにスイッチが入って頑張ることはあっても、習慣にまで高められない。

かと言って、効果がありそうな資格の予備校やパーソナルトレーニングのような

他己管理は高すぎて躊躇してしまう。



自己管理できていないのに、他己管理にも手が出せない。

そんなこんなで、目指していた資格取得への道も、

気付けば志してからすでに10年が経過する始末......



そんな自分を変えたい、できれば同じ悩みを持つ人たちの背中を少しでも押したい、

そんな一心で開発したのが「kotobo」でした。



「kotobo」は、いわば「時間の家計簿」。



「時間の使い方を見える化」し、

押すだけで「やる気モード」へとスイッチを入れてくれるボタン型のIoTデバイスです。



「kotobo」で、取り組みのハードルがグッと下がり、習慣が身につきやすくなります。



あなたも「kotobo」で、より良い自分を目指してみませんか？

（kotobo:ことぼ、ことのはじめをサポートするボタンの略）



ボタンを押すだけ



「kotobo」はシンプルな押しボタン型の、時間管理用IoTデバイスです。

使い方は簡単。


ボタンを押して、勉強などの取り組みを開始する。
終わったら、もう一度ボタンを押す。


たったの、これだけです。

見た目も使い方もシンプルなデバイスですが、「kotobo」の３つの特徴があなたの生産性や集中力をアップし、自己管理に役立ちます。



猫でもできる！？



特徴① 取り組み時間をウェブアプリに自動送信



あなたの取り組んだ時間は、「kotobo」がウェブアプリに自動で記録。

表やグラフで、記録をわかりやすく表示します。

家計簿はお金の使い方を振り返ることができますが、「kotobo」はまさに"時間の家計簿"！

家計簿が家計改善に役立つのと同じで、時間の使い方が「見える」ようになることでモチベーションの維持・向上に繋がり、行動改善に役立ちます。



特徴② 取り組みにリズムを生み出す



ポモドーロテクニックという生産性向上の手法をご存知でしょうか？

「今から30分くらい勉強しよう」となんとなく始めるよりも、「ストップウォッチできっかり30分」と決めてから始めると、取り組みに緊張感やメリハリが生まれますよね。

ポモドーロテクニックは、タイマーを使い時間を区切る取り組み方。

２５分集中 ５分休憩 ２５分集中 ５分休憩...という短いサイクルを繰り返すことで、集中力を維持しながら取り組み量も確保できるテクニックです。

「kotobo」は始めにボタンを押すだけで、このサイクルに沿って休憩や再開のタイミングを光や音でお知らせし、取り組みにリズムを生み出します。

（集中・休憩の時間はウェブ上で変更可能です）



特徴③ 取り組みを始めるきっかけに



ついテレビ視聴やスマホのアプリに流されてしまうとき、人間はその行為の「きっかけになるものを」「目にすることで」、無意識のうちに行動を起こしてしまいがちです。

テレビならリモコン、スマホアプリならスマホ本体。
これらを「目にする」から、つい手を伸ばしてしまうわけです。

「kotobo」はその心理を逆に利用します。

何かを始めるときは「kotobo」のスイッチを押す。
この行為をルーチン化することで意識が刷り込まれ、「kotobo」を「目にする」ことで勉強や仕事をスムーズに開始できるようになる、シンボルオブジェクトとしての役割も果たします。

ぜひ、スマホやリモコンの代わりに、気持ちを切り替えるスイッチとして、あなたのそばに「kotobo」を置かれてみてはいかがでしょうか。



スマホ依存・中毒対策としても



「スマホがないとそわそわする」

「SNSが気になって集中できない」

このような、スマホやネットへの依存・中毒が社会的な問題になっています。


アンケートによると、全体で７０％以上の人がスマホに影響を感じており、２０〜３０代に至っては８０％近くにのぼります。



少しだけと思って始めたスマホゲームやSNSで、

いつの間にか時間をなくしている。

あなたにも、心当たりがありませんか？



そんな方のために、スマホアプリの開発も進めています。
あなたがスマホを使用している時間をバックグラウンドで集計して、「kotobo」のウェブアプリに自動で記録するスマホアプリです。


「勉強をしているはずなのにSNSを見ていた」
「思ったよりスマホを見ている回数が多いなぁ」




こういった気付きが得られるようになり、あなた自身をコントロールしやすくなります。



スマホから離れて取り組むために

「kotobo」はWi-Fiで無線LANルータに接続して使います。

スマホやPCには接続しません。

つまり「kotobo」以外のデジタル製品を、あなたの近くに置く必要がないわけです。


※責任取れませんので、真似しないでください

スマホで作業や勉強の時間を計る人もいらっしゃるでしょうが、

スマホは目の前にあるだけで「寄り道」のきっかけとなり、あなたの集中力を低下させます。

もしあなたが現在、スマホからの良くない影響を少しでも感じていて、効率よく作業・勉強をしたいとお考えであれば、

スマホは遠ざけておく・電源を切っておくのがベスト。



そのお手伝いができるのが「kotobo」なのです。



カフェでも使えます



家よりもカフェや図書館の方が捗るという方にも使っていただけるよう、以下の機能も搭載しています。


Wi-Fiが使えない場所でも使用可能
この場合、取り組み時間は本体のメモリに記録し、Wi-Fi接続時にまとめて送信します。
充電式で持ち運び可能
音のオン・オフの切り替えも簡単に


多くのことはできないけれど...



「kotobo」を使ってあなたができることは、ボタンを押すだけです。

スマホやPC、AIスピーカー、スマートウォッチのように多くのことはできません。

時間やカウントダウンの表示すら、行いません。

動く表示があると、そちらに気が向いてしまうためです。

ですが、シンプルだからこそ、あなたの集中力を最大限に高めるサポートができると考えています。

実際に、先延ばし癖の強かった私でも、「kotobo」のおかげで自己管理がしやすくなり、10年間も思い続けていた資格を取ることができました。

あなたも「kotobo」でよりよい自分を目指してみてください！

今後の機能拡張予定



将来的にはウェブアプリに以下のような機能を追加していきたいと考えています。


SNSで目標や記録を共有できる機能
蓄積したデータやあなたの目標設定から、適切なフィードバックをもらえる機能
集中・休憩の切り替わりを伝える音を変更できる機能（かわいい・かっこいい声で応援してくれるようにもしたいです）


などなど...

また、「kotobo」内部のソフトウェアも随時オンラインアップデートしていきます。

あなただけの時間のコンサルタントとしての機能を拡充していき、より効率よく快適に使ってもらえるようなサービス向上を目指します。



製品仕様


電源 : 充電式、充電中の使用も可能（USB micro type-B）
電池：リチウムポリマー電池
　　　スリープ時　約２ヶ月
　　　連続使用　　約９時間
通信方式：Wi-Fi 802.11 b/g/n
本体サイズ : 75(W)&times;75(D)&times;53(H)mm
質量 : 約100g
データ保存先 : 本体メモリおよびウェブアプリ


※開発段階のためデザイン・仕様は変更になる可能性がございます。
※本体色は白と黒からお選びいただく予定です。
※開発状況、製造上の都合等により出荷時期が遅れる場合があります。
※一般発売後の市場価格は下がる可能性もございます。



ご支援のお願い

鋼の意志を持って、自分をコントロールできるーー

理想はこうだと思いますが、誰もがそんなに強いわけではありません。



ですが、私を含めて、ほんの少しのきっかけで変われる人もたくさんいるはずです。

そのきっかけとして「kotobo」を使っていただきたいのです。



そうすれば、社会を今よりちょっと、良いものにできるはず。

より良い自分になれるはず。



私たちは、「kotobo」が持つ、そんな可能性を信じています。

「kotobo」のリリースには、皆様方お一人おひとりのご支援が必要です。



ご支援のほど、何卒よろしくお願いいたします。

なお、いただいたご支援は、kotoboの金型費・製造費などに活用いたします。



プロフィール

代表　江川実（Minoru Egawa）



平成元年生まれ。東京大学大学院（電気系工学）の修士課程修了後、大手電機メーカーの研究開発職として就職したものの、スマホ依存・ネット依存による仕事効率の著しい低下に悩む。取りたいと思っていた資格も10年近く放ったらかしに。この状況を打開すべく「kotobo」の開発を始め、プロトタイプを活用し、放置していた資格（応用情報技術者）の取得を実現した。同じ悩みを抱えている人にも使ってもらいたいと考え、2018年5月に「ことのはじめをサポートする会社」株式会社ことはを創業。



営業本部長　きんぐ君

2018年5月生まれ。癒しと笑いで江川のパワーアップに寄与する、アメリカンショートヘアの男の子。報酬はチューブ状のおやつとおもちゃ遊び。最近は営業にも参画し始めた。ボタンを押す写真を撮らせてくれるサービス精神の持ち主でもある。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 03:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    4Kチューナー、Android TV搭載で7万円切りの40V型4Kテレビがピクセラから。50V型もラインナップ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/4k-android-tv-7-40v-4k-50v/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F738ca390-4c67-11e9-a53f-588b1a782029&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0fafce2e61a8ba051212617f04f45bf8dea7cd0d" />ピクセラは、4Kチューナー内蔵に加えてAndroid TVを採用した4K液晶テレビの予約販売を3月22日に開始しました。40V型の「PIX-40VM100」（税込6万9800円）と50V型の「PIX-50VM100」（7万9800円）の2モデルがラインナップされており、いずれも発売は4月1日予定。3月31日23時59分まで発売を記念したキャンペーンが行われており、各100台限定にはなるものの、PIX-40VM100が税込4万7800円、PIX-50VM100が税込5万7800円で予約可能です。

2機種とも画面サイズ以外の特徴や仕様はほぼ同じ。パネルはいずれも4K（3840&times;2160ドット）解像度のVA方式のものが採用されます。2018年12月から放送が始まっている新4K衛星放送対応チューナーを2基、そして地上/BS/CS対応の3波チューナーを3基内蔵。USB接続の外付けハードディスク（別売）をつなぐことで録画も可能。4K放送の裏番組録画にも対応します。

また、Android TV（Android 8.0）を搭載しているので、Google Playストアから動画や音楽、アプリなどのダウンロードに対応。さらに「Chromecast built-in」搭載となるため、Chromecastを使うようにスマホの画面をキャストしてテレビの大画面に映し出すことも可能です。



付属するリモコンにはマイクが内蔵されており、Googleアシスタントを使った音声検索や操作が可能。番組の検索や天気や調べ物にも使えます。

なお、2機種ともにU-NEXT内で配信されている映画やドラマ、アニメなどの作品を視聴できるプレミアムチケット（2000円相当）が同梱されるとのこと。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルのニュース読み放題サービス、WSJも参加？月額9.99ドルのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/wsj-9-99/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F8432e9f0-4c73-11e9-8e9f-a8fd0587fa73&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=387229cee6dcc168f1e45715935b2a479988ca23" />3月25日のスペシャルイベントで発表と見られている、アップルのニュース版Netflixこと、新聞・雑誌などの読み放題サービス。そんなサービスに、米大手新聞メディアのWSJ（Wall Street Journal）が参加するとの噂が報じられています。

このニュースの報道元は、やはり米大手新聞メディアのNYT(New York Times）。同誌は、Washington Postおよび自社がアップルと購読収入をめぐって合意に至らず、参加を拒否したという生々しい情報を伝えています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Googleマップの新しい地図 「劣化」か「進化」か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/googlem/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fcd094620-4c81-11e9-bf39-f97bf2c87ce3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c626fe584ea1072b0bdadfe3951cc9746eef1871" />
3月22日、突如更新されたGoogle マップの「新しい地図」が話題を集めています。

Google Japan Blogでは3月6日付けの投稿で日本のGoogle マップを刷新すると予告。それが反映されたのが22日の夜でした。Googleが「刷新」と説明した内容は、実際には地図データをGoogleが独自開発したものに変更する内容となっており、「現実とは異なる地図表示」が次々と発覚してインターネットユーザーの間で話題となっています。
 
関連記事：
『Googleマップが劣化した』指摘にグーグル『早急な解決に向け調査中』

■新しいGoogle マップで発覚した「奇妙なミス」
Google マップの新しい地図は「ストリートビュー画像、交通機関を含む信頼のおける第三者機関から提供される情報、最新の機械学習技術、地域のユーザーの方々からのフィードバックなどを活用し、新しい地図を開発しました」（Google Japan Blog）と説明されています。

この説明は大まかで抽象的なものですが、実際に発覚した「奇妙な表示不具合」と見比べてみると、Googleがこの地図で機械学習（AI、と言い換えてもよいでしょう）をどのように活用しているのかが分かります。

たとえば、地形図について、Twitterでは「航空写真の山影がマップで湖として表示されている」という表示ミスが報告されています。このミスからは、航空写真を画像認識（つまり、機械学習技術の活用）大まかな地形図を生成していることが推察されます。

 



Googleマップが劣化したらしいと聞いて、近所の地図見たら、山影が湖になってたw pic.twitter.com/B237RUOpPA
- りん (@rin_kawakoubou) 2019年3月22日

また、「駐車場が道として描かれている」という表示ミスも多く発見されています。これは、Googleが「スマホユーザーの移動情報」を地図作成の参考にしていることを示唆するものでしょう。

AI活用の1つのトレンドとして、「プローブ情報」があります。クルマの位置情報を集約し、道路の交通情報として整理するもので、膨大な位置情報を分析するためにAIが欠かせません。今回のGoogle マップでは、その活用も行っていると見て良いでしょう。

たとえば、多くのユーザーのスマートフォンから位置情報を取得し「よく移動されている場所」を"道"として認識する仕組みを作れば、実際にその場所に行かなくても地図を描くことが可能になります。「駐車場が道路表示」となっている問題は、「地元の住民が通用路として使っている道を、プローブ分析によって道路と誤判断した」ものと推測できます。

新しいGoogle マップではほかにも「太めの路地と県道が同じ太さで描かれている」「経路案内で車道ではない道を案内する」といったエラーが報告されていますが、これらもプローブ情報を活用した仕組みによって引き起こされたエラーと思われます。

プローブ情報を地図の描画に活用する取り組みは、交通量が多い都市部では有効に機能しますが、地方では十分なデータが集まらないという問題もありそうです。新しいGoogle マップをざっとチェックしてみると、地方の山道や農道の情報が大きく抜け落ちている箇所があることに気付きます。
 

主要道(県道)と太めの路地が区別つかないんで、戸惑うな...。#Googleマップ pic.twitter.com/OZhYMdroxu
- せき のりかず (@kotonoha_s) 2019年3月22日
  


Google Mapが独自データに切り替えた話，前以上にエクストリームな経路案内をしてくることが判明して震えてる
これインターじゃなくて管理用の側道やぞ pic.twitter.com/QULwCLaaox
- すほーい！ (@Fragmented_nt) 2019年3月22日

 
■ユーザー報告で改善する仕組み
前述のGoogle Japan Blog記事では「地域のユーザーからのフィードバックというのは、とても大事なポイントです。Google はテクノロジーを得意としますが、それぞれの場所を一番熟知している各地のユーザーから提供される情報は地図を作る上で欠かすことができません」として、ユーザーが地図の改善に協力するよう訴えています。

そして、「フィードバック機能」をリニューアルすると予告しています（なお、フィードバック機能は、日本のマップが更新された22日夕方の時点で、利用できない状態となっています）。

また、Google マップには「ローカルガイド」という機能があります。これはまさに、ユーザーによる地図改善をシステム化したものと言えます。ローカルガイドは希望するユーザーが参加できる取り組みで、Google マップのスポットに口コミや写真を投稿して、「ポイント」を獲得できます。ポイントは何かと交換できるわけではありませんが、ポイントを貯めると上がるレベル制度が取り入れられています。

▲Google マップのユーザーガイド機能。質問内容からは、修正提案の審査にもユーザーの意見を取り入れていることが分かります

このローカルガイドに参加すると、たとえばレストランなどに立ち寄った際に「○○レストランについての情報募集」といったアプリ通知が届き、○&times;式で手軽に情報提供し、ローカルガイドのポイントを得られる仕組みが整っています。

これはつまり、「ユーザーが今いるお店について情報提供し、見返りとして"達成感"を得られる」もの。コストを掛けずに多くの情報を集めるために人間の脳の報酬系に上手く作用する仕組みと言えます。

ローカルガイド制度の「人を動かす仕組み」は、地図を低コストで作成するためにも応用できるでしょう。
■地図開発のアプローチを大きく変えるか
新しいGoogle マップでは今後、ランドマークなどを目印とした徒歩ナビ機能や、ダウンロードして使える「オフラインマップ」などが今後数カ月で追加されます。大幅リニューアルにより提供する新機能としては小粒な内容ですが、Googleは自前の地図開発に取り組んでいるのは、それ以上の意義を見出しているからかもしれません。

これまで日本のGoogle マップで使われていた主に地図は、ゼンリンが提供する住宅地図製品などをベースとしたものでした。今回、Googleマップのライセンス表示からZENRINの表示は消えており、地図の刷新を機にゼンリンとの契約を解消したものと見られています。

地図は、想像以上に変化が激しいもの。新しい道ができたり、住宅が建て替えられて店舗になったりといった変化が毎日起こっています。

ゼンリンでは地図作成のための調査に多くの人手をかけていることで知られています。同社の公開資料によると、1日1000人のスタッフが歩き回り、新たにできた住宅などを調査しているそうです。

もとっとも、Googleもこれまで地図コンテンツを作っていなかったわけではなく、360度の景色を撮影する「ストリートビュー」など、自前で"足で稼ぐ"地図データの収集も進めています。とはいえ、多くの人手を動員し、精細な地図を作るゼンリンと比較すると、日本のGoogle マップに新たに導入された地図は、開発のアプローチも製品設計も対照的です。

新しいGoogle マップの画像認識やプローブ情報といったAIを活用した技術を駆使し、多くのユーザーから得られた情報を地図に取り込んで改善するという仕組み、そして「多少、正確でなくてもユーザーの報告を反映して直せばいい」という製品設計は、実にWeb企業らしい発想と言えます。

ここ数年でAI関連の技術は大幅に進歩し、日本のGoogle マップでのユーザー投稿の仕組み作りも回りはじめてきています。実はGoogleは海外で地図の内製化を進めており、今や50カ国で自前の地図コンテンツを導入しています。

もちろん、新しいGoogle マップの出来は素晴らしい出来ではなく、「劣化」という評価はおおむね妥当と言えるでしょう。新しいGoogle マップに見られる、山影を湖として表示する不具合は、地図としての信頼性を大きく貶めるものですし、私有地の駐車場を道路として表示してしまうのは、その土地の所有者や周辺住民を危険に晒すもので、すぐにでも修正すべき内容と言えます。ゼンリン地図ベースの従来版と比較して、明らかな「劣化」と評されても仕方のないものでしょう。

見方を変えると、Google マップが日本地図の内製化した今回の一件は、AIとユーザー情報の活用によって、人手で作った地図と同じ程度に高性能な地図を作れるという同社の自信のあらわれとも言えそうです。テクノロジー好きの筆者は、劣化を嘆くだけではなく、今後の改善がどのように進むかを期待したいとも感じました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 05:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、テキストデータをDNAに変換する装置を開発。将来はデータセンターをサイコロ大に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/dna/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fb0136c80-4c6d-11e9-9bfe-cbf43dbe23ef&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf0dafeea38f51bf7ce730f8c5a2ca044d8ff1bf" />
マイクロソフトが、ワシントン大学と共同でデジタルデータをDNAに変換・保存する初めての装置を開発しました。マイクロソフトは、この装置による概念実証がDNAストレージ技術を進歩させ、データセンター規模の情報を手のひらに乗るほどの大きさのDNAに記録できるようにしたいと考えています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhoneとApple Watchワイヤレス充電、＋もう1台。ベルキン、3つの機器を同時充電できるドックを発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/iphone-apple-watch-1-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F546ac590-4c7c-11e9-ad7f-ddc389aec9c4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2817ed0eca5e45f68d7bf9caaec4bfe07daf16d4" />Belkin（ベルキン）は3月22日、ワイヤレス充電器の新製品として「BOOST&uarr;UPワイヤレス充電ドック」を発売しました。ベルキンのオンラインストアでの価格は1万6480円。カラーはホワイトとブラックの2色展開です。



「3つの端末を同時に充電できる」と謳われる本機は、スタンド型でQi対応のワイヤレス充電パッド（向かって左側）と、同じくスタンド型の磁気充電モジュール（向かって右側）、そして本体背面にUSB Type-Aポートを1つ完備。iPhoneなどのスマホとApple Watchの無線充電に加え、もう1つの機器を同時に充電可能です。

ワイヤレス充電パッドはiOS端末を最大出力7.5Wで急速充電可能（Android端末では5W）。スマートフォンにケースを装着していても厚さ最大3mmまでであれば、取り外すことなく無線充電が行えるとのこと。なお、その隣にある磁気充電モジュールは最大出力5W、USB Type-Aポートも最大出力5Wとなります。

BOOST&uarr;UPワイヤレス充電ドックは安全面にも配慮されており「異物検知機能（FOD）」を搭載。充電器本体と充電する端末との間に鍵や硬貨などの異物を感知した場合、LEDランプ（赤点灯）でお知らせしてくれる仕組みを備えています。



公式に互換性が謳われているデバイスは、iPhone XS / XS Max / XR / X / 8 / 8 PlusなどのQi対応機種、Apple Watch Series1〜4、そしてAirPods。

長さ1.5mのACアダプタ、クイックインストールガイド、延長保証書が同梱されます。基本的な製品保証期間は2年ですが、Belkin.comに登録することで1年間の保証期間延長が可能です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「夏を全力で愉しむ」あなたへ贈る、夏のマストアイテム 小型ポータブルエアコンCooling style（クーリングスタイル）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/10/GF006-cooling-style/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/b8505b6e0f59c324c16cbb83e9e48ab9008ed7f99c956e8fe61eb7183e92/%E3%82%A2%E3%82%BB%E3%83%83%E3%83%88+78.png" />
 




































Cooling styleの小型コンプレッサーから最大限のハイパワーを引き出して、

1700BTU / H（約500W）の冷却能力で、数分で冷やすことができます。













Cooling styleは片手で気軽に持ち運べる軽量設計なので、本体は驚きの6.5Kgです。

小柄な女性でも無理なく持ち運びが出来る設計になっています。











シチュエーションや周りの温度にあわせて3パターン（弱・中・強）の風量設定が出来るので、

使用環境や気分に合わせて風量を簡単に切り替えることが出来ます。









前面に2つのUSBポートがあるので、屋外でもスマホやモバイル機器の充電が出来るので便利です。











前面には大型のLEDライトを装備しているので、夜間の照明としても便利に使用できます。

また、緊急時のSOSシグナル機能もあるので、万一の事態にも安心です。









エアコンの排熱用のロングダクトがあるので、テントや部屋の中に排気熱がこもらずに高い冷却効率を誇ります。



屋内での使用時は、冷房のドレン水は専用のドレンホースでバケツやペットボトルなどの入れ物でためておくことが出来ます。

ホースの直径はわずか1cm未満なので、小型のボトルにも簡単に入ります。







2013年3月に設立されたCooling style社は世界をリードするmicro rotary compression refrigeration technology（マイクロ・ロータリー・コンプレッサ冷却テクノロジー　※以下、「小型冷却装置」）の先駆けで、業界内の経験と実績が非常に豊富で、小型冷却装置の分野で世界をリードしています。



軍事・医療にも使用されている実績のある確かな技術で設計・開発されたCooling styleの心臓部の小型冷却装置のコンプレッサーは、小型でも非常に高い冷却能力を発揮します。



















Coolingstyle本体にはバッテリーが内蔵されていないため、屋外でも電源の確保が出来るように高出力に対応した外部電源装置をご提案いたします。





こちらamazonで販売されている車用パワーインバーターは300Wの出力まで対応しているので外部電源を持っていない方でもCoolingstyleを便利に使うことが出来ます。

























RiverならCoolingstyleだけでなく、様々なデバイスに同時に給電することが出来るのでキャンプやアウトドア・スポーツや災害時の非常電源としてもとても役立ちます。







電源のないところでも、RIVERとCoolingstyleがあれば家にいる時と同じ感覚でお使いいただけます。








ソーラーパネルで、充電いらずのキャンプ・アウトドアライフが楽しめます。













RIVERを詳しく知りたい方へ

https://greenfunding.jp/lab/projects/2470







近年の日本では猛暑による熱中症で多くの方が命を落としています。

最近数年間の調査では日本の夏は熱帯地域の不快指数を超える過酷な環境であることが報告されています。



※出典: https://www.mhlw.go.jp/toukei/saikin/hw/jinkou/geppo/m2018/08.html

厚生労働省　人口動態統計月報（概数）（平成30年8月分）

６～９月の熱中症による死亡者数より





















Coolingstyle（イエロー）





Coolingstyle（ブルー）





River

・本体

・専用防水カバー

・50Wソーラーパネル







Q.Coolingstyleとは何ですか?

A. Coolingstyleは軽量コンパクト・ポータブルで、3パターン（弱・中・強）の風量と、便利な機能を搭載した、どこにでも持ち運べる多機能エアコンです。

Q. Coolingstyleと他のエアコンは何が違いますか？

A.Coolingstyleと他社製エアコンの違いは主に3つあります。

1.　Coolingstyle社は小型冷却システムの分野で世界をリードするパイオニア企業です。長年の経験がもたらす技術力の高さで現在でも世界をリードし続けています。

2.　多くの研究施設を有しており、より専門的な実験環境を提供する設備が整っているため、Coolingstyle開発時には全てのファン・コンプレッサー・コンデンサー・エバポレーター（蒸発器）において最適な試験を実施することが出来ます。

3.　小型冷却システム分野での長年の実績に裏付けされる、他社にはないサプライチェーンシステムの構築と、成熟した大規模な生産ラインを使い、安定した生産体制を提供します。



以上の3つの理由から、Coolingstyleは価格を抑えつつも、安定した高い性能の小型エアコンを市場に提供する事が可能です。

Q.Coolingstyleは単体で動作しますか？

A.Coolingstyleは単体では動作しません。動作には外部電源が必要です。ご自宅のコンセントに繋ぐか、同時に販売する「River」などの外部電源供給が必要になります。

Q.車用パワーインバーターとは何ですか？

A.自動車のシガーソケットからAC電源を取り出す変換器です。

自動車の12V電源を、家庭用の100Vに変換する事でコンセントとして使用する事が出来ます。

車用パワーインバーターでCoolingstyleを使用する際は、事前に必ずお持ちの車の最大出力を確認の上接続してください。誤った使用方法で万が一車にトラブルが発生しても一切の責任を負いかねます。

詳細は車用パワーインバーターの取扱説明書を参照してください。

Q.Coolingstyleはバッテリーを内蔵していますか？

A.内蔵バッテリーはありません。

Q.防水性能はありますか？

A.Coolingstyleに防水性能はありません。

Q.暖房機能はありますか？

A.Coolingstyleに暖房機能はありません。

Q.通常のエアコンとの違いは何ですか？

A.使用用途による様々な違いはありますが、最大の違いは持ち運びができる事です。

Q.使用中に気をつけなければいけない事はありますか？

A.Coolingstyleは通常のエアコンと同じように熱交換をすることにより、状況によってドレン水が発生しますので、付属のドレンホースを適切に使用してドレン水の処理が必要です。

屋内ではペットボトルやバケツなどを使用してください。

適切なドレン水処理をせずに使用された場合、ドレン水による床濡れ等のトラブルが発生する恐れがありますが、一切の責任を負いかねますので、ご注意ください。

Q.Coolingstyleの消費電力を教えてください

A. Coolingstyleの消費電力は、弱(100W)・中(150W)・強(180W)です(外気温20℃の場合)。

使用環境により外気温が高くなると最大消費電力は250Wまで上がる場合があります。







Cooling styleインテリジェントテクノロジー株式会社は、超小型冷凍システムの開発に特化したハイテク企業です。

大型の冷却技術を小型軽量化するため、小型DCインバーターコンプレッサーと、オリジナルの小型冷房製品を日々研究、開発および設計しています。



私たちは研究開発における最高水準の経験、能力および技術を持っていて、5年以上にわたり、冷却システムの専門家として業界をリードして参りました。

Coolingstyleは様々な分野の技術を集めた最新の小型ポータブルエアコンです。







株式会社リシェアは、総合輸出入貿易会社です。 香港、アメリカ、ドイツ、イタリア、イギリスの5か国と貿易取引をしており、今年で創業5年目になります。 主に、ゲーム機器やアウトドア用品を多く扱っており一般消費者向け海外製品の日本市場向けブランディング、マーケティング、販売を行っています。



昨今、日本でも夏の暑さが話題になっておりますが、持ち運べる小型のエアコンが欲しいと思ったことはありませんか？

そんな時代を先取りするポータブルエアコン「Coolingstyle」についてご提案させて頂く事をとても嬉しく思います。

アウトドアでのスポーツ・バーベキュー・キャンプ・海水浴から、屋内までオールラウンドで活躍するポータブルエアコン「Coolingstyle」を一人でも多くの支援者の皆様にお届けするために努力して参ります。

最後までご覧頂きありがとうございました。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Facebook、最大6億ユーザーのパスワードを社内に平文保存。2万人の従業員がアクセス可能な状態に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/facebook-6-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F112e8e70-4c71-11e9-bdfb-6f49a8eb0776&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e722c834e4446cdb7c6fad984bd27775ae282d13" />
たびたび報じられるFacebookのセキュリティ・プライバシー問題。3月初めには2段階認証で使う電話番号でユーザー検索が可能になっていることが判明しましたが、今度は、最大6億人におよぶユーザーのパスワードがFacebookの社内システムに暗号化されていない平文で保存されていたのが見つかりました。

これは、1月に実施した定期的なセキュリティ点検で発覚したもの。Facebookの社内基準ではパスワードは暗号化された状態で保管され、Facebook従業員でもユーザーのパスワードはわからない状態になっていなければなりませんでした。この問題はすでに修正済みとのことで、データがFacebook外部に漏れたり、内部で悪用されたりした形跡はないといいます。

なお、対象は何億人ものFacebook Liteユーザー、何千万人かのFacebookユーザー、そして何万人ものInstagramユーザーに及ぶとのこと。念のため、平文でパスワードが保存されていたユーザーに対しては個別に通知を行うとしています。

Facebookは詳細な数字を明らかにしていませんが、実はこの問題、Facebook自身が発表する前に、セキュリティ情報サイトのKrebsOnSecurityが匿名のFacebook幹部からの情報として伝えていました。

それによると、2億から6億ユーザーのパスワードが平文で保存されており、約2万人のFacebookエンジニアあるいは開発者が平文パスワードを含む情報を検索可能。実際に900万回以上の内部クエリが実行されていたそうです。

FacebookのソフトウェアエンジニアScott Renfro氏によると、誰かが意図的にパスワードを検索していたケースは見つかっていないとのこと。ユーザーへの通知は行うものの、パスワードの変更は必要ないとしています。

1月に見つかっていた問題の発表が、なぜここまで遅れたのか。KrebsOnSecurityが報じなければ、そもそも公表するつもりもなかったのではと疑ってしまいます。

Facebookのセキュリティ問題といえば、先に挙げた2段階認証に使われる電話番号のほか、複数のiOSアプリからFacebookに個人情報が無断送信されていたのも見つかっています。また、MessengerやWhatsApp、Instagramのメッセージ機能を統合し、プライバシー重視のネットワーク構築を命じたと伝えられたばかりでした。

 
Facebook、二段階認証に使う電話番号でユーザー検索可能。しかもオプトアウト不可と指摘
複数のiOSアプリによるFacebookへの個人情報無断送信が判明。排卵周期から不動産情報アプリまで11種
Facebook、「Messenger」にInstagram/WhatsAppのメッセージ機能を統合か 背景にアップルとの確執



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO：No.076 ゴローニャ入手方法と対策 (大人のポケモン再入門ガイド)  
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/go-no-076/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fd539b960-4c77-11e9-af3f-6009f7534994&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4bfe9a41253c6a02c2b844d2f650887b083a7cc3" />
最先端のモバイルARと、世代を超えて人気のポケットモンスターが融合したポケモンGO。
久々にポケモンを遊ぶ元トレーナーや、これが初めてのポケモンゲームというかたに向けて、要点だけをまとめた大人向け「ポケモン図鑑」です。

今回のポケモンは元祖いわ・じめんポケモンの「ゴローニャ」。いわタイプのアタッカーとして超優秀な戦力です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 07:01:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月23日のできごとは「MEDIA SKIN 発売」「α7 III 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/3-23-media-skin-7-iii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/5d6509c0-4c78-11e9-b5df-7a38a58b2512" />3月23日のおもなできごと
2007年、auが「MEDIA SKIN」（W52K）を発売
2012年、ウィルコムが窓用警報器「WX04A」を発売
2017年、任天堂がAndroid版「スーパーマリオラン」を配信開始
2018年、ソニーがフルサイズミラーレス「&alpha;7 III」を発売
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルの動画サービス、他社の有料チャンネルをまとめて値引きがメイン？  3月25日発表予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/3-25/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fcb742730-4c81-11e9-bb79-2326d79bdf7f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b5110c1bbabd2870315ff708260d28fdffc557cc" />
アップルが3月25日に予告しているスペシャルイベントは、「It's show time」というキャッチフレーズから、ニュース読み放題サービスとともに動画ストリーミングサービスが発表されると噂されています。

その中で配信する内容としてHBO、Showtime、Starzといった有料チャンネルからのコンテンツ取り込みを交渉中との報道もありましたが、その新たな詳細が伝えられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日清が新たな「謎肉」開発、ウシ細胞をサイコロステーキ状に培養
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/nazoniku/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/6eb37d60-4c8c-11e9-bbb5-38b5f70e08af" />
日清食品ホールディングスと東京大学 生産技術研究所は、世界初という「サイコロステーキ状のウシ筋繊維培養」に成功しました。

今後見込まれる食料不足の救世主の1つと目される「培養肉」。家畜を飼育するこれまでの食肉産業と違い、地球環境への負荷が低く、厳密な衛生管理が可能といったメリットがあります。動物の細胞から肉を培養する研究は世界各国で行われていますが、そのほとんどが「ミンチ肉」状の培養肉を作成する研究。それに対して、日清食品と東大の研究チームは「ステーキ肉」の再現に挑戦したわけです。

ステーキ肉を頬張ったときの噛み応えは、ウシの筋肉の立体構造によってもたらされます。その形状を細胞培養で再現するためには、ただ細胞を増やすだけでなく、細胞を融合させ細長い筋細胞の形状にする「成熟」の必要があるといいます。

研究チームは、培養過程のウシ筋細胞にビタミンCを投与することで、成熟のプロセスが促進されることを発見。さらに、立体的に培養するため、コラーゲンゲルの中で培養肉を作成しました。こうした培養方法の工夫によって、最終的にサイコロステーキ状のウシ筋組織（約1.0✕0.8✕0.7cm）の培養に成功したとしています。





日清食品の看板商品「カップヌードル」には、"謎肉"という通称のサイコロ形状の肉が入っています。2017年9月に日清食品はこの謎肉の正体を「大豆と肉由来の原料に、野菜などを味付けしたミンチ肉」だったと明かしています。

 

正確には謎肉は肉と大豆由来の原材料などでできています。ありがとうございます！ pic.twitter.com/2TEdUlePRu
- カップヌードル (@cupnoodle_jp) 2017年9月18日


ほぼ大豆だった"謎肉"と違い、今回の培養肉は人工的に作られたものではありますが、牛肉そのものと言えます。将来的に、この研究の実用化が進めば、よりリッチな"謎肉"として登場する未来もあり得るかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 19:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    安い新iPad mini登場　アップルの潮目は変わった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/ipad-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F1b65ff00-4c98-11e9-8f3d-c6a9cc5d912b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=35a0e8bf023c0080ef6f1e0dd0f474b6209483c9" />
2015年以来、約3年半ぶりとなる新型iPad mini（第5世代）がついに登場しました。iPhone XSと同じ高性能なA12 Bionicや、目に優しいTrue Tone対応のRetina液晶も搭載。旧世代とはいえApple Pencilにも対応し、高度な手書き入力も可能となっています。

それでいて価格は税別で4万5800円（Wi-Fi・64GBモデル）。3年半前に発売されたiPad mini 4（4万2800円）に比べるとやや割高ですが、iPad mini 4は当時最新のiPhone 6sより1世代古いA8プロセッサを採用していましたし、当時は今ほどスマートフォンが高価ではなかった時代。平成も終わる今、4万円台半ばという価格は「安い」と感じざるを得ません。

また、発表タイミングも異例です。アップルは3月25日に「It Show Time」と題したスペシャルイベントを開催予定。そこで、新たな動画配信サービスとともに、新iPadを発表するものと思われていました。しかし今回、iPadを前倒しで発表したことで、スペシャルイベントは動画配信などサービスに特化したものとなる見通しです。
サービスへのシフトが鮮明に
こうした背景には、潮目の変化があります。中国市場の減速、そしてスマートフォンの成熟化で、消費者は1・2世代前のiPhoneでも機能的に満足するようになり、ハードウェア販売が伸びづらくなっています。

そんな中でアップルは「モノ」から「サービス」へシフトしているようです。ここ数年の「高級路線」から一転、iOS端末を安く販売し、アップル経済圏を拡大させサービスで稼ぐ方針に切り替えているように見えます。ハードをサイレントで発表し、スペシャルイベントでサービスを発表するのはその表れです。

4万円台で買える新型iPad miniですが、先代のiPad mini 4比でグラフィックス性能が9倍に向上し、スマートフォン向けのリッチな3Dゲームも快適に動作します。ゲームプラットフォームとしてのiOSを地位を間違いなく高めるでしょう。また、TrueToneに対応し、常に目に優しい色温度となった7.9インチ液晶は、アップルが3月25日に発表する新しい動画配信サービスとの親和性も期待できます。

新型iPad miniは3月30日に発売される予定です。 ​​​​
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 19:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Proで効率的にメモを取るには？オススメの設定からアプリまで：iPad Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/ipad-pro-ipad-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F19a91940-4ad6-11e9-af5b-a43ef2239318&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d3bb92a6774f66c0358659d3671b3cc28db6809b" />
iPadとApple Pencilの組み合わせで必ず活用したいメモツール。ちょっとした設定の工夫と、サードパーティ製アプリの活用で、使い勝手は格段に変わります。今回はiOS標準の「メモ」アプリに加え、録音やイラスト混じりのメモを作成できるアプリ3つもご紹介しますので、まずはここから試してみてください。

ちなみに本記事では、ホームボタンのない11インチiPad Proと、Apple Pencil（第2世代）を組みあわせて使用しています。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ipad-pro-8/" title="iPad Proでメモを取る">【ギャラリー】iPad Proでメモを取る (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 20:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    光発電で世界最高精度、年差±1秒の腕時計がシチズンから
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/9328be30-4ca0-11e9-9ffd-7fd04d952484" />
シチズンが、光発電では世界最高精度の年差&plusmn;1秒を実現した腕時計を発表しました。電波塔や人工衛星から発信される時刻情報に頼ることなく、定期的な電池交換も必要とせず、わずかな光さえあれば正確な時を刻み続けます。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    時間変更に注意。ポケモンGO、キモリ大量発生は23日(土)15時から。3月コミュニティ・デイ開催
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/go-23-15-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F22fe35d0-36d5-11e9-bfbf-947a7be1c996&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e01bc0fd875d16e7dd561acc2d7edd3accc290b4" />

ポケモンGOの月例イベント「コミュニティ・デイ」、3月23日(土)の回からは15時～18時の三時間開催です。従来の正午から15時ではないことに注意してください。

大量発生するのはくさタイプの「キモリ」。進化形は「ジュプトル」「ジュカイン」。色違いの個体もまれに出現します。

19時までに進化させた「ジュカイン」は、強力なくさタイプのわざ「ハードプラント」を特別に習得。もともと強いジュカインが、ハードプラントを得たことでくさ単タイプ最強アタッカーになります。





 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 22:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニューヨーク・タイムズCEO、アップルのニュース読み放題サービスに不参加の理由を語る
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/22/ceo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F17a673a0-4d14-11e9-a77f-c09a6c680f31&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ab5e9583dc50d6e43a5f54ba50b22eec11c35102" />mizoula via Getty Images

3月25日のスペシャルイベントで発表が噂されている、アップルのニュース・雑誌などの読み放題サービス。これに米大手新聞NYT（The New York Times）が参加しないとNYT自らが報じていましたが、同社のCEOがその理由を語っていることが伝えられています。

マーク・トンプソン氏は2012年にNYTのCEOに就任して以来、オンライン購読者の大幅な増加を指導してきた人物です。そうした新聞デジタル化の先駆者は、米Reutersの取材にて、アップルのニュース読み放題サービス参加を見送った2つの理由を述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IFTTT、3月31日からGmailのトリガーと下書き作成が利用不可に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/ifttt-3-31-gmail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fd62d03b0-4d1f-11e9-b2ff-69c27a6ee72b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=45285af21553ddefb97895bdd70a6a8eb99483cd" />
各種ウェブサービスなどを自動化できる人気のサービス「IFTTT」が、3月31日以降、Gmailトリガーと、Gmailの下書きを作成するアクションが利用できなくなると発表しました。

これは、2018年10月にGoogleが発表した、サードパーティによるGoogleアカウントへのアクセスを制限する取り組みProject Strobeに関連してのこと。Googleは個人情報が流出するおそれのあるバグが見つかったとして、消費者向けGoogle+の終了を発表しましたが、そのときに同時に発表された内容です。

 
関連記事：
消費者版Google＋がサービス終了。「あまり使われなかったから」と最大50万人の個人情報流出の恐れあるバグのため

利用不可になるのはトリガーと下書き作成のアクションのみで、アクションとしてメールの送信は、引き続き利用できます。また、Gmail以外のGoogleドライブやGoogleアシスタントなど、他のGoogleサービスについては影響がないとのことです。

Gmailだけに厳しい印象もありますが、2018年7月には、Googleはサードパーティ製アプリにGmailを読む権限を与えているとの批判を受けていました。少なからず、この件も影響しているものと考えられます。

 
関連記事：
Gmailの内容がサードパーティ開発者に読まれている可能性あり？Googleは「ユーザーの同意を得ている」と説明

プライバシー保護やセキュリティの観点からの変更ではありますが、Gmailのトリガーが利用できなくなる影響は大きそうです。たとえば、特定の送信者からのメールを受信した際にはLINEに転送する、あるいはEvernoteに保存するといったことが出来なくなります。

1週間前という直前の発表なのは、ギリギリまでGoogleと協議を重ねた結果......と思いたいですが、何にしろ、Gmailをトリガーとするアプレットを利用している人はいまのうちに代替案を検討する必要がありそうです。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイヤレス充電マットAirPower、3月下旬に発売？ アップルは商標を確保の動き
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/airpower-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Ffc012cb0-4d3d-11e9-a7e6-78e629c47f0f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b6d5aaea3c53500f2284460b92edd06dbc7526b1" />Reuters/Stephen Lam

2017年9月に発表、2018年中に発売が予告されながら、未だに登場しないアップル純正ワイヤレス充電マットのAirPower。アップル公式サーバーの中から新たな画像が発見されたのに続いて、3月下旬に正式発売されるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    毎日Amazonギフト券プレゼント！お題に答えてゲットしちゃってください【3月24日】 #プレゼント #懸賞 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/amazon-3-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F2b2567b0-4468-11e9-bfff-d58b072c1a31&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5c729a40191510b2a7d8eebb8c99311a1962b842" />Engadget 日本版 読者の方に日頃の感謝の意を込めてAmazonギフト券を毎日プレゼントする「毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン」。ご好評につき、まだまだ続きますよ。

こちらの企画は、Engadget 日本版 編集部のお題に正解した方の中から抽選で1名さまに1000円ぶんのAmazonギフト券をプレゼントするというもの。（だいたい）毎日お題を出題するので、当選のチャンスは（ほぼ）毎日です。

 
 ※当選された方には1000円ぶんのAmazonギフトコードをTwitterのダイレクトメッセージでお送りします


できるだけシンプルにご参加いただけるよう、解答の受付にはTwitterを利用しています。お題の答えをダイレクトメッセージで送信ください。

Twitterアカウントをお持ちであれば基本的にはどなたでも参加可能です。やり取りを円滑に行うため、Engadget 日本版のTwitterアカウントをフォローいただけるようお願いいたします。また、当選された方にはTwitterのダイレクトメッセージでご連絡を差し上げますので、ダイレクトメッセージが受信できるように設定しておいてくださいね。

回答の受付はお題の記事を掲載した時点からその記事が掲載された日の23:59まで。

さてさて、どんなお題が飛び出すのか。毎日お楽しみに！

 
2019年3月24日のお題：
新型iPadからiMac、AirPodsなど、Appleの新製品ニュースが目立った先週。まあ、それはさておき。今日のお題は個人的に気になったこちらのニュースからの出題です。

次期型フィアット500が電気自動車になるというお話。時代の流れ的にそういう感じなんですかね。

さて、フィアット500といえばルパンの愛車としても有名ですが、ルパン三世は誰の孫でしょうか？


答えがわかった方は以下からどうぞ。ご応募お待ちしております。

 


ちなみに3月22日の答えは「1万980円」でした。


 
毎日誰かに当たる！お題に答えてAmazonギフト券をゲットしようキャンペーン概要

応募条件
・ご応募にあたっては当応募条件に同意の上ご応募ください。同意いただけない場合はご応募いただくことができません。ご応募をもって同意したとみなさせていただきます。
・ご応募は、お一人様につき1日あたり1回限りとさせていただきます。
・同一アカウントで複数回ダイレクトメッセージを送信しても応募は1回とさせていただきます。
・Engadgetの運営会社の従業員および関係者の応募はご遠慮ください。
・当選者には、『Engadget日本版』公式Twitterアカウント(@engadgetjp)よりTwitterのダイレクトメッセージにて、ツイートいただいたアカウント宛に当選通知をお送りいたします。
・ご応募いただいたTwitterのアカウントを削除した場合は応募・当選の対象外となります。ご注意ください。

※記入内容に不備、誤り、虚偽等があった場合、応募・当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選された方と連絡が取れない場合、当選を無効とさせていただくことがございます。
※当選発表は当選者の方のみにご連絡いたします。また、抽選・当選に関わるお問い合わせは一切お受けいたしかねますので、ご了承ください。

注意事項
&bull;ご応募にはTwitterのアカウントが必要です。
&bull;ご記入内容に不備がある場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;ご連絡が取れない場合は当選の権利が無効となることがあります。
&bull;本キャンペーンの利用規約、Twitterが定める規約に反する不正な利用（架空、他者へのなりすまし、複数アカウントの所持など）があった場合、キャンペーン運営事務局にて予告なしに応募・当選を無効とさせていただくことがあります。
&bull;抽選や当選に関するご質問の受付は行っておりません。
&bull;本キャンペーンの内容につきましてはキャンペーン運営事務局の都合により予告なく変更する場合があります。
&bull;当選の権利は当選者様本人のみが行使できるものとし、第三者への譲渡（有償・無償を問わない）・換金を禁止させていただきます。キャンペーン運営事務局は譲渡・換金に関する一切の責任を負いません。
&bull;本キャンペーンに関連して、ご応募いただいた方の個人情報を取得することはございませんが、その他データの取り扱いに関しては、下記リンク先ページをご覧ください。

個人情報保護方針 
Oath利用規約
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 11:25:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    3月24日のできごとは「Mac OS X 発売」「Xperia arc SO-01C 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/3-24-mac-os-x-xperia-arc-so-01c/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-03/a598d2a0-4cad-11e9-afed-687056cf532f" />3月24日のおもなできごと
2001年、アップルが「Mac OS X」を発売
2011年、ドコモが「Xperia arc SO-01C」を発売
2016年、キングジムが「ディスプレイボード」を発売
2016年、LINEが「LINE Payカード」のサービスを開始
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Beatsブランドで完全ワイヤレスイヤホンが4月発売？新AirPodsと同じH1チップ搭載、Hey Siri対応のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/beats-4-airpods-h1-hey-siri/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fab1078f0-4d1b-11e9-befb-6830c6d94bd3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ec09b14a0b94f2da87963fdc6fb4fc19403abedb" />Beats

アップルが新型AirPodsを発表したばかりですが、新たにBeatsブランドで完全ワイヤレスイヤホンが今年4月に発売されるとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    フリックで列車を誘導する「Infinnite Train」 指一本でどこまで走らせられるか：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/03/23/infinnite-train/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2F92a21700-4948-11e9-a25f-1810db7c714f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=eedc54ce20a95b465a9173eef3f5024d733437f9" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Infinnite Train」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


とにかくどこまでも列車を走らせ続けるのが目的となる「Infinnite Train」。フリック操作のみで遊べる分、プレイヤーの反射神経と判断力が問われるアクションゲームです。



難しいルールはなく、自動走行する列車を線路に沿ってなるべく遠くまで走行させればOK。プレイヤーは列車がレールから脱線しないよう、動きを制御する必要があります。列車は自動で走り続けますが、そのままでは曲がれません。カーブ地点に差し掛かったら、プレイヤーが曲がりたい方向に画面をフリックして進行方向を変えてあげましょう。



 
「Infinnite Train」アプリダウンロードはこちらから
　




走行距離がある程度伸びると、列車はスピードアップ。短い間隔でカーブが迫ってくるので、冷静かつ的確なフリック操作が求められます。脱線を防ぐコツは、列車そのものではなく画面外の動きにも注目すること。急なカーブにも対応しやすくなります。



間違って何もない場所でフリックしてしまうと、列車が場外に飛び出してしまいます。細かいモーションは可愛らしいのですが、脱線は即ゲームオーバー。幸い直ぐにリトライできるので、再挑戦してベストスコアを狙いましょう。



デフォルトで使える列車（キャラクター）以外にも、ゲームの進行度に応じて個性豊かな電車がアンロックされていきます。中には明らかに電車ではないものも含まれていますが、プレイ中はしっかり走ってくれるので心配は無用。それぞれスピードなどに違いがあるので、先に自分にあった電車を見つけるのがオススメです。

シンプルなようで、プレイヤーのテクニックとキャラクターのチョイスが絶妙に絡んでくる奥深さが魅力の「Infinnite Train」。ドット調のグラフィックに惹かれる方も含め、気になったらとりあえずプレイしてみてください。

 

 
「Infinnite Train」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 18:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>