<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    Nintendo Switch用サードパーティーVRゴーグルを試す！…結局約5000円で自作
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/16/nintendo-switch-vr-5000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/e6268180-a83f-11e9-bf7e-7c04629bd235" />
Nintendo SwitchでVRコンテンツを遊べる「Nintendo Labo Toy-Con 04: VR Kit（ブイアール キット）」は、非常に素晴らしい製品です。作る楽しみ、そしてさまざまな体験型VRコンテンツを堪能できる点において、VRファン必携のアイテムと言えます。しかし個人的最大の残念ポイントは、段ボール製の標準VRゴーグルが頭に固定できないこと。今回はこの不満点を解消すべく、サードパーティー製VRゴーグルを試してみました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 23:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「α7 IV」日本では9月6日発売、価格は税抜40万円前後
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/7-iv-9-6-40/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/12e486b0-a7d5-11e9-aef7-45e909ddbf92" />
ソニーは、世界初の6100万画素フルサイズセンサーを搭載した高画素デジタル一眼カメラ「&alpha;7R IV」を日本で9月6日に発売します。7月26日より購入予約を受け付けます。価格は40万円前後（税抜）となる見込みです。

スペックは既報の通りで、「R」シリーズらしい解像性能を突き詰めた仕上がりになっています。6100万画素のイメージセンサーを搭載し、APS-Cサイズの切り抜きでも約2600万画素の高解像度記録が可能。連写を合成してさらに高解像度化するピクセルシフト撮影では、前機種の4倍となる16枚の合成に対応し、約2億4080万画素という画像を生成できます。
関連：ソニー、「&alpha;7R IV」 発表。世界初61メガピクセルセンサー搭載




（更新中）
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モノクロ液晶なシンプル携帯、+Styleが発売　SIMフリー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/style-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F8410f4d0-a84e-11e9-bf77-ba54fb4071bd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=65106ed0f17b071afc8060d6ad34919338583d39" />


プラススタイルは、機能を絞ったシンプル携帯「Punkt. MP02 4G」を8月8日に発売します。価格は税込4万4064円で、予約は本日（7月17日）開始。



「Punkt. MP02 4G」は、通話・電話帳機能のほか、SMS、カレンダー、リマインダー付きメモ機能、時計、各種タイマー機能を搭載したシンプル携帯です。機能を必要最小限に抑えることで、SNSの通知に追われがちな現代の生活から抜け出せる「デジタルデトックス」を実現するとアピールします。

こうしたシンプル携帯でありながら、4Gに対応しテザリングも可能。本機をモバイルWi-FiルータとしてPCやタブレットでインターネットを利用することもできます。

チップセットにはクアルコムのSnapdragon 210を採用。OSはAndroid 8.1のAOSP版を搭載します。バックライト付きのキーはしっかり押し込める物理キーとなっており、テキスト入力時のミスも低減します。日本語入力にも対応します

ディスプレイは2.0インチの半透過型モノクロ液晶、RAMは2GB、ストレージは16GB、カメラは非搭載です。

バッテリー容量は1280mAh、連続通話時間は4時間10分、連続待受時間は最大12.5日です（いずれも公称値）






SIMフリーでテザリングにも対応しているので、格安SIMを挿してサブ機として運用するのも良さそうです。

なお発売にあわせ、先着100名限定でPunkt. オリジナルトートバッグをプレゼントするキャンペーンも実施します。


 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:43:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    CES 2020、アダルトトイには新技術必須。コンパニオンのドレスコードも導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/ces-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6dbbeff0-a83f-11e9-a6ee-fdc5f8f724c8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=853c7e19e389378569017e25b8c46a3c3b93ade3" />
GLENN CHAPMAN via Getty Images

来年1月にラスベガスで開催予定の家電見本市CES 2020に向けて、主催団体のConsumer Technology Association(CTA)が技術ベースの性的製品、つまりハイテク大人のおもちゃ的ガジェットの出展に関するポリシーを更新しました。このポリシーが適用される製品は革新的でなければならず、新たな技術を含むべきとの条件が付けられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    トヨタ、『世界最大の電池メーカー』中国CATLと提携
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/catl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fd6dcccd0-a852-11e9-b734-ed0c6c81daa0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a8452002ec26cdcdf38256616501bf7b98a0daa6" />
トヨタ自動車は7月17日、 世界最大の電池メーカー中国CATLと新エネルギー車（NEV）向け電池に関する包括的パートナーシップを締結したと発表しました。

CATLは、EV向けのリチウムイオンバッテリーなどを製造。年間生産量（GWh）ベースで2017年にパナソニックを抜き、世界最大の電池メーカーに躍り出ています。

今回の提携により両社は、CATLの電池開発・供給力と、トヨタの電動車および電池開発技術を持ち寄り、魅力あるEVの開発と普及を目指すとのこと。具体的には、下記3分野での協業を検討します。

NEV用電池の開発・供給
電池システムの新技術開発、セルの品質向上
電池のリユースとリサイクル

EVの普及に伴ってバッテリー供給の逼迫が予想されるなか、トヨタは先手を打ってCATLと提携し、バッテリーの安定調達をめざす考えです。

なおトヨタはパナソニックともEV用電池で提携。合弁企業を2020年末までに設立すると発表しています。

Robert Hradil via Getty Images
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 01:35:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple、iOS13などで採用する新しい絵文字を発表。義手や車いすなども追加
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/apple-ios13/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F35275ab0-a837-11e9-bbfb-197798cca2bc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=af067a01a50fc0bf9d1af70be68a79ef74019555" />7月17日の世界絵文字デーにあわせ、Appleが今秋追加予定の新しい絵文字を公開しました。iOS 13やiPad OS、macOS Catalinaなどに採用されます。

これらの絵文字は、3月5日に正式発表となったUnicode 12.0に準拠したもの。ちなみに5月7日には、日本の新元号が追加されたUnicode 12.1も発表されています。

 
関連記事：
2019年の新しい絵文字、最終案230種をUnicodeが公開。正式採用は秋ごろ

新絵文字では、ナマケモノやフラミンゴ、オラウータンなどの動物や、タマネギやワッフル、バターなどの食べ物、あくびを表すスマイリーや、ワンピースの水着などが追加。カップルが手をつなぐ絵文字も更新され、性別や肌の色など75以上の組み合わせが可能となります。

また、Appleは2018年3月にUnicodeコンソーシアムに障害者をテーマにした絵文字の採用を提案しており、これらもUnicodeに正式採用されています。今秋には、盲導犬や義手・義足、車いす、補聴器などの絵文字も使えるようになります。

 
関連記事：
Apple、障がいをもつ人々を表現する絵文字をユニコードコンソーシアムに提案

なお、同様の絵文字は、GoogleもAndroid Qのベータ版で対応しており、Apple端末でしか利用できないという状況にはなりません。






Unicode 12.0では多様な肌色に対応しましたが、Unicodeコンソーシアムは他の絵文字についても、色のバリエーションを増やすことを検討しています。やみくもに絵文字を増やすのではなく、絵文字の色を変更可能にする仕組みを考えているとのこと。この仕様はUnicode 13.0で採用される可能性がありますが、詳細は7月の会議で議論される予定です。
Android Qに絵文字64種類が追加。うち53種類が男女区別あいまいな人物のデザイン
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 01:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    macOS向けセキュリティアップデート配信。Webカメラが勝手に起動される脆弱性を修正
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/macos-web/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F61e25ff0-a84b-11e9-be73-3b14254eb50e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=612533e708671cff217158088d676c99d07d136b" />
アップルは先日、macOS用ビデオ会議アプリ「Zoom」に許可なくユーザーのWebカメラを起動する脆弱性があるとしてセキュリティアップデートを配信しました。

そして17日（米現地時間）、Zoomアプリの技術を利用したビデオ会議アプリ「RingCentral」と「Zhumu」に関する同様の脆弱性を修正するため、2度目のセキュリティアップデートを配信したと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 02:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『スーパーマリオメーカー2』人気コースが謎の理由で削除。面白半分のユーザー報告が原因？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F0b21d380-a85a-11e9-87ff-62f98af5734e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4966f4b79ad49eaf5a5c65a52f974d296b2c54b5" />
先月末に発売されたNintendo Switch専用ソフト『スーパーマリオメーカー２』はユーザーが自作コースを公式サーバー上にアップロードして公開できます。が、非常に難しく人気の自作コースが、米任天堂によって理由の詳細な説明なしに削除されたことが報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 02:51:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモ、2年縛り見直しに「値上げはしにくい」：吉澤社長インタビュー（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/docomo-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/1bd2f680-a83e-11e9-afff-6c239b5d4a42" />
電気通信事業法の改正に先立ち、新料金プランを導入したドコモですが、省令やガイドラインは想定を上回る厳しさになり、予断を許しません。端末購入補助の条件が2万円までに設定されたほか、2年縛りの違約金に関しても、1000円という基準が示されました。いずれも10月までに準拠する必要があるほか、このタイミングでは、楽天のMNO新規参入も控えています。

こうした状況を踏まえ、ドコモの吉澤和弘社長は、筆者のインタビューにこたえる形で、現行の料金プランに何らかの改定を加える可能性を示唆しました。吉澤氏は、楽天の様子を見つつ、10月までに何らかの対応策を検討することを語っています。一方で、新料金プランと同時に開始された「スマホおかえしプログラム」については、例外はありつつも、そのままの形で継続できる見通しを示しました。

さらに、ドコモは9月には5Gのプレ商用サービスを開始します。ここでは、商用環境と同じ周波数を使い、実際の端末をユーザーに貸し出す予定。春に商用化される際には、容量無制限のプランなど、今とは異なる料金体系についても検討しているようです。ほかにも、吉澤氏はMNOが展開するドコモ回線を使ったMVNOや、dポイント、d払いについてなど、ドコモの最新戦略を語っています。その主な一問一答は、以下の通りです。
■端末値引き「上限2万円」解約金「上限1000円」の対応

──端末購入補助の上限が2万円と規定されましたが、スマホおかえしプログラムへの影響はどう出てくるでしょうか。

吉澤氏：今のスマホおかえしプログラムは、端末代から24カ月分を払ってもらって、残りの1/3を免除する形です。端末の2年後の下取り価格が厳密にいくらになるのかが分かりませんが、ある程度の金額に仮定した場合でも、かなりのケースで2万円以内に収まります（注：省令では、市場での買取価格よりアップグレードプログラムの方が高くなる場合、その差額が補助と見なされる）。仮に入らない場合に、どういう工夫をすべきかというのはありますが、スマホおかえしプログラムは、9月に出ると思われる新型のiPhoneでも、同じスキームでやれると思います。

──ファーウェイ端末は、買取価格が安くなっているケースもあり、計算によっては、2万円を上回ってしまうケースもありました。ドコモは「P30 Pro」の予約受付を停止していますが、あれはどうなるのでしょうか。

吉澤氏：トランプ大統領の発言で動きが出ると思いましたが、まだ商務省は（制裁解除の）声明を出していません。今は、状況を注視している段階です。現状では、何らかの形で出すことができても、バージョンアップができないとなると、お客様にご迷惑をおかけしてしまいます。（MVNOで）出しているところがあることは把握していますが、我々はそういうわけにはいきません。

▲危惧されていたスマホおかえしプログラムだが、新ルールでも継続できる見通しだという

──次に、2年契約の解除料についてうかがいます。これは1000円に引き下げる予定でしょうか。

吉澤氏：もともと9500円という解除料は、2年契約をしたときと、期間拘束がないときの差分という考えでした。料金の差を1500円にしていますが、これは2年の契約をお約束していただき、ある程度の収入が入ることを前提に、安くしていたものです。半年から1年の間で解約されてしまったときの逸失利益や逸失収入を考え、9500円にしていました。

その意味でいえば、（解除料が1000円になると、拘束ありのときの料金を）1500円引けなくなってしまいます。ロジックとしては、2年契約なしの1500円高い料金から、（差分として許容されている）170円を引いたものが期間拘束ありの料金になります。

とは言っても、今の料金をそのまま高くするわけにはいきません。論理的には、その間（今の料金と、単純計算で導き出した1330円高い料金）になりますが、値上げはなかなかやりづらい。「新料金プランをやるなら省令が出てからにすればよかったのに」といわれてしまうかもしれませんが、我々としてもそこまで読んでいるわけではありません。たまたま今回、解約金がそうなってしまいました。ただ、1000円ということであれば、やはり対応は考えなければなりません。料金に影響がまったくないというと嘘になりますが、どうすればいいかは、今、検討しているところです。

──値上げの可能性もあるのでしょうか。

吉澤氏：ロジック的には、その選択肢もありますが、世の中を見ると、値上げはしにくいですね。楽天がどう出てくるのかも、まったく分かりません。それを見なければいけないと思っています。10月1日の前には何らかの対応をしたいと思っていますが、その都度何回も新料金を出すわけにはいかないので、楽天の状況も見てからになります。

▲新料金プランの金額は、今の2年縛りを前提に設計されていた。これが崩れると、見直しも必要になるという

■楽天参入への対応

──新料金プランも、かなり楽天を意識していたようですが、実際、どの程度影響があるとお考えですか。

吉澤氏：あれだけネットワークコストが安く、料金も安くするとおっしゃっていて、さらに期間拘束がなく、出入りも自由という発言もあり、関心はあります。とはいえ、MVNOの料金もありますし、あれもそもそも3年契約が前提です。auとのローミングもあり、その料金も加算しなければならないため、そこまで簡単に、ドラスティックなものを出せるのかどうかですね。

──楽天モバイルといえば、先日DMM mobileを買収することを発表しました。ただ、MVNOとしての楽天モバイルも、DMM mobileも、ともにドコモ回線を利用しています。今後、MNO（無線通信設備を自前で持つ携帯事業者）として競合になるわけですが、こういった関係についてはどうお考えでしょうか。

吉澤氏：楽天モバイルとしてMNOを始めるからには、MNOとしてやるのが基本です。MVNOは解消してもらいたいですね。

──具体的に話はされているのでしょうか。

吉澤氏：まだこれからです。また、（楽天以外にも）グループでMVNOを持つ会社があります。たとえば、BIGLOBEはKDDIの子会社ですが、ドコモ回線が数十万回線あり、これは今話をしているところです。ただし、どういうふうに移行させていくのかは、まだこれからです。

──ドコモ回線を使うLINEモバイルも、ソフトバンク傘下になりました。

吉澤氏：本来は、そこ（MNO）に合わせるべきではないかと思います。このままだと、いいとこ取りをするところも出てきてしまう。MNOとしてやられる方が、MVNOを同時にやるのは本来おかしいと思っています。そこはきっちり分けるべきですね。

▲MNOが他社の回線を使ってMVNOをすることに対しては、否定的な見方を示した

──ただ、それを規制するルールは特にありません。総務省でルール化する必要があるとお考えでしょうか。

吉澤氏：もっと影響が出てくるのであれば、声を上げていこうと思っています。今すぐに話題にするというわけではありませんが、一度整理することも必要です。

■新料金プラン「ギガホ」「ギガライト」の反響

──新料金プランですが、現状、どのぐらいのペースで移行が進んでいるのでしょうか。

吉澤氏：7月6日で約301万の申し込みがありました。年度末には、これが1700万ぐらいになると見ています。前回のカケホーダイ＆パケあえるのときは、最初の1か月で500万まで行っていましたが、これは理由が分かっています。前回は通話料が定額になり、元々通話料が高かった人が一気に料金プランを変更しました。今回は、月々サポートがなくなるまでは、変えなくてもいいと言っています。月サポが終わり、プラン変更をする方が今後も一定程度出てくるため、年度末には1700万までいけると思っています。

──カケホーダイのときは、想定を上回るスピードで移行した結果、収益も予想以上に悪化してしまったと思います。その意味で、今回は想定通りということでしょうか。

吉澤氏：（以前は）対象の方がすぐに新プランに移り、その影響が10か月続いてしまいました。あれが痛かったですね。営業利益も、1200億円ぐらい下方修正することになりました。料金を見直すと必ず減収になるため、失敗とは言いませんが、想定が甘かったところはありました。今回は、月サポの関係で、こうなることは考慮に入っています。

──料金についてですが、ここまで制約が多くなってくると差別化が難しくなるのではないでしょうか。

吉澤氏：キャリアを移るとき、何を見るかというと、まず料金です。ただ、我々は料金だけなのかとも思っています。楽天の場合、彼らがやっている色々なサービスやポイントの加入条件があった上でいくらとやるかもしれない。そういう料金設定も考えられます。クレジットカードを持っていただくことや、証券に入っていただくことで、料金がさらに安くなるとうたうかもしれません。

料金そのものが、モバイル役務の中だけで完結しない。そういう考え方は、（改正電気通信事業法や省令でも）否定されているわけではありません。そういうことも、考えなければならないと思います。
■5Gに向けての展望
──次に、5Gのプレ商用サービスについて伺います。先日ソフトバンクがフジロックでのプレサービスを発表しましたが、ドコモの場合は商用環境という理解でよろしいでしょうか。

吉澤氏：（プレ商用サービスは）周波数も、すべて商用免許をいただいたものでやります。ラグビーワールドカップの8会場をエリア化して、会場では5G対応スマートフォンをお貸しします。そのスマートフォンでは、マルチアングルの映像や、反則があったときのルール解説、選出のデータなどを出せるようにしていきます。こういったデータは、ほぼリアルタイムで出てこないと意味がないですからね。また、それらを遠隔で見られるようにするため、何らかの施設でパブリックビューイングができるようにしていきます。

ラグビーワールドカップ前ですが、東京ゲームショウでも、5Gをやることになりました。メインの5Gスポンサーとして、5Gを使ってゲームそのものを楽しんでいてだきます。ほかにも、コンシューマーへの対応では、サッカーのスタジアムなどでの5Gも仕込んでいるところです。B2Bで言うと、新人研修や工場の作業支援として、グラス上にARでコンテンツを出すようなこともやります。遠隔での教育や観光などで、法人向けにやろうと思っています。

春には正式ローンチになりますが、そのときには、サービスとしてお金をいただいていく形になります。そこでは通信料も出しますし、場合によってはソリューションとして、まとめて利用料をいただく形になると思います。

▲ドコモのプレサービスは、商用環境と同じ周波数帯を活用するという

──料金ですが、コンシューマー向けはいかがですか。

吉澤氏：ギガホの30GBはLTEだと十分かもしれませんが、やはり無制限プランはある程度考えていかなければいけないと思います。ただし、それはギガホよりちょっとだけ、高くなるかもしれません。同等はやはり厳しい。ギガホも、5Gを出したときに値付けがしやすいよう、ああいう金額設定にさせていただきました。

──とは言え、当初のエリアを考えると、5Gスマートフォンを持っている人が、LTEで使うことも多くなると思います。

吉澤氏：確かに、1か月間ずっと5Gで使うというわけにはいかないと思います。LTE側で消費されるデータ量もあるため、最初はある程度キャップを設定し、それを超えたらギガホの1Mbpsではなく、もう少し速度を出せるようにするということもあると思います。auの「auデータMAXプラン」にも、テザリングの20GBや、短期間の利用に制限がありますが、ああいった条件をどこまでつけるのか、つけないのか、ですね。

──4月には、マイネットワーク構想を発表されました。あれは今後、どういった形になっていくのでしょうか。

吉澤氏：スマートフォンとの連携の中で、周辺にデバイスが出てきて、そこに映像空間や体験空間ができるというイメージです。アップロードの観点では360度カメラがありますが、今よりもうちょっといいものがないのか、探しているところです。また、ダウンロードでは、やはりウェアラブルやXRですね。VRゴーグルもありますし、Magic Leapにも出資しました。Magic Leapはすでにデバイスを出していますが、あれはまだ開発用のものです。春には間に合わないかもしれませんが、来年には実際に販売できるものも出てきます。スタートの時期にはいくつかに制限されますが、来年の夏や秋以降には、さらに充実させていく予定です。


▲スマートフォンをハブとする、マイネットワーク構想を掲げ、周辺機器を充実させていく方針

──dポイントを軸にした会員基盤に転換しているところですが、これについて詳しく教えてください。

吉澤氏：回線契約そのものを軽視しているわけではありませんが、会員基盤で言うと、dポイント会員は7000万を超えました。2021年には、それを7800万人にしていきます。一番いいのは、回線契約をしていただくことですが、必ずしもそうでなくてもいい。ドコモのサービスを使っていただく基盤を増やすということです。我々だけでなく、ドコモのdポイントやd払いのようなサービス基盤はパートナーも使えます。

我々はお客様のデータを分かっています。たとえば渋谷に住んでいる30代の女性に、こういうものを進めたいというとき、クーポン付きで情報を配信し、お店にくれば買えますとなれば送客効果があります。それで商流を拡大することはどんどんやっていきたいですね。相互にマーケティングするところは、今、力を入れて進めています。


▲dポイントやd払いを軸に、パートナーのデジタルマーケティングを促進する

──とは言え、大手チェーンの中には、すべて自前でやろうとしているところもあります。自前でやろうとして失敗した例もありますが......。

吉澤氏：コンビニチェーンで言うと、dポイントやd払いはローソンでやっていますし、ファミリーマートにもdポイントは導入予定です（d払いは導入済み）。どこかとだけやるのではなく、幅広くやりませんかと言っています。ただ、なかなかセブン-イレブンさんは固いですね（苦笑）。「7Pay」もああなってしまいましたが、得意なところとやればいいのに......と思います。セブン-イレブンは自らの力や会員基盤がありますが、そうは言っても、自分たちだけでやるのではなく、パートナーと組みながらやっていった方がいいのではないでしょうか。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 03:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロータスの電動ハイパーカーEvija、フル充電時間わずか9分。2000馬力、2億円超とスペック・価格もハイパー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/evija-9-2000-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F62c63040-a84b-11e9-bffc-8ceb4ca7c913&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e987a0d72c7c24b3b1169473e6b7677592bbbaf6" />
スポーツカーメーカーのロータスが、初のエレクトリック・ハイパーカー「Evija(エヴァイア)」を公開しました。その未来的な外観のボディに隠されたパワートレインは、2000ps(1972hp)というちょっと想像できない超高出力を路面に叩きつけます。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 03:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブルガリア歳入庁サーバーにハッカーが侵入。500万人分の個人ID、納税、医療情報など漏洩か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/500-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F4194ffa0-a873-11e9-bb7f-a8030f3ac62f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c65788d878523a95dd1251e86707e03a89ef8a28" />
ヨーグルトは知っているけれど、いまいちその場所がわからないという人は多いであろう南欧の国ブルガリアで6月末、国家歳入庁(NRA)へのセキュリティ侵害が発生し、成人の納税者数百万人分の納税に関する情報が漏洩したことが明らかになりました。

Reutersによると、ブルガリアのVladislav Goranov財務相はNRAのネットワークに国外からハッカーが侵入したことを確認しているとしつつ、漏洩した情報がどのようなものか具体的には説明していません。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 05:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    封筒型のXperia 1専用ケース試してみました、見た目と機能に大満足（くんこく）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/xperia-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/ffc0bd10-a6df-11e9-bffe-588b73c36f27" />
お気に入りのスマホを全力で守りたい！

今回は、Deff（ディーフ）製のXperia 1用 PUレザーケース「clings SLIM HAND STRAP CASE for Xperia 1」を装着して試してみました。ガッツリ保護するケースが多いなかレザーケース的な雰囲気で端末をやさしく守ってくれるのが特徴。直販価格は税別3500円です。

PU（ポリウレタン）レザーは、本革とまではいかないまでも見た目と触感がほぼそっくりなのにメンテナンスがなにしろ楽ちん。ケースのサイズは約幅86.5&times;高171&times;厚10.9mm。質量は約27gと軽く、本体（178g）とあわせても205g程度。




最初、これはいったいどうやってXperia 1を収めるのかわかりませんでした。スキマから突っ込むのかと思ったら、横から差し入れるように開閉するフタ式だったのです。

特に面ファスナーやボタンのようにとめるのではなくて、開いてフタのさきを閉じ込めるという封筒のような入れ方で、ちょっとおしゃれさん。

不意に開いてしまうんじゃないか？と心配になりますが、一度閉じるとしっかりホールドされて開いてしまうことはまずありません。なかなか良くできています。

Xperia1のボディ形状に合わせて縫製されていて、しっかりと側面から底面といった主要部分を覆う立体的なカタチでぴったりフィット。

内側はスエード調の柔らかな手触りのある素材で、中で傷がついたりする心配もなく。

ケースを装着しても、思っていたほど巨大化しないので、これはこれでアリだなと思わせられます。

Xperia 1特有のディスプレイ外側の左右のフチをダブルタップしたりフリックして連動する「サイドセンス」ももちろん使えます。

ただし、本体の側面を物理的に覆われている部分もあるので、ケースを着けていないときの感覚と少し変えてディスプレイの上面に近い部分をなぞるようにするとわりとイケるはずです。

画面領域が広が圧倒的に広がってベゼルが狭くなりったXperia 1のディスプレイをケースが侵食していないのも良いところ。

本体をケースに装着した状態でも、本体右サイドにあるボリュームキー／指紋センサー／電源キー／カメラキーの部分は開口してあるのでダイレクトに操作できます。

下側にあるUSB type-C端子についてはくり抜かれているので、配線の抜き差しも可能。

スピーカーやマイク用の穴があるので、ケースを付けたからといって音が聞き取れなくなるといった弊害もありません。

ケースの背面は、カメラあたる部分が大きくくり抜かれて、そのまま撮影できるのは当然。

おサイフケータイ機能やNFCの機能もケースを装着したままでも問題なく使えています。

背面にはちょっと面白いギミックがいくつかあります。クレジットカードサイズのカード類を入れられるポケット。

ここにお気に入りのカードをセットしておけば、よく利用するお店でささっと利用できてなかなか便利です。いざという時には名刺を収納可能。

後ろ部分につながったベルトは、指を通して持つとかなりしっかり本体をキープ。

スマホにつけるストラップリングと同じ役割で、特に縦長になって上下にタップするときにふと思う不安定さもこれでカバーできます。確かに指通しがあるとないとではまったく保持力が違います。


オマケに、このベルトを引っ張りだしてアーチ状にすると、なんとスマホを横置きしてのスタンドにも早変わり。

若干、勾配がキツイ気がしますが、それでもないよりあったほうが写真や動画を観るときには重宝します。



さらに、ベルトの端にはそこそこ大めの穴（ハトメ）があって、ここにはストラップを取り付けておくことができます。

Xperia 1の本体自身にストラップホールがないため、こうしてケースにストラップホールがあると万が一の落下を防ぐためのネックストラップなどつなげて便利です。


カラーバリエーションはブラック、ブルーバイオレット、レッド、ホワイトの4色。

同色系であわせるのもよし、レッドのようにXperia 1にないカラーリングで気分を変えてみるのもいいかもしれませんね。

Xperia 1を万が一にも落としてしまうかもしれない不安を回避するにも、ちょっとおしゃれなケースに入れるとまた気分も違って楽しめるのではないでしょうか。

■関連記事
「Xperia 1」レビュー / アクセサリまとめ
Xperia 1ケースまとめ。純正は即買いレベルの使いやすさ
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    6100万画素の解像度番長「α7R IV」で試し撮り。400％拡大でもくっきり
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/6100-7r-iv-400/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fa621d570-a886-11e9-bff5-57b6a85756b7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=52767d44059579e52bce52e6a9144a7f5a2cdc65" />
ソニーが17日発表したミラーレス一眼「&alpha;7R IV」。Rシリーズの高解像性能をさらに突き詰め、フルサイズで世界初という裏面照射型のイメージセンサーを搭載し、6100万画素まで高画素化しています。

本稿では発表会場にて試し撮りした感触を実機での撮影写真とともにお届けします。なお、掲載媒体の都合により、写真はリサイズまたはトリミング加工を施している点についてはご容赦ください。
関連：ソニー、「&alpha;7R IV」 発表。世界初61メガピクセルセンサー搭載

本体のホールド感は&alpha;シリーズそのもの。高解像度化したからといって大きくなっているわけではなく重すぎず、安定して手持ちできるサイズに収めています。操作面で際立つのが電子ビューファインダーの性能向上。高画素な有機ELの採用により、小さい画面を覗き込んで細かいピントをあわせやすくなっています。背面のディスプレイはタッチパネルで、触ってピントあわせもできるようになっています。スマホでの撮影になれた人には便利に使えそうです。

撮影した画像の精細感は、確かにうたい文句通り。6100万画素での記録画素数は9504&times;6336ピクセルで、400%に拡大して切り出しても、2376&times;1584ピクセルと、デバイス上で表示するならまず足りる解像度を確保できます。距離が離れていてもくっきり切り出せるため、切り出し前提で活用するのも現実的かもしれません。APS-Cレンズと併用すれば、ほぼフレーム全体にフォーカスをあわせられるため、野鳥撮影のような、遠くで高速に動く物体を撮るには最適と言えます。


▲&alpha;7R IV | FE 85mm F1.4 GM | 1/800 | F1.4 | ISO 100（掲載時横幅1200ピクセルに縮小）

▲上の画像を400％拡大の上切り出し
▲800％拡大で切り出し

高解像度なだけに、ファイルサイズが大きくなることには注意が必要です。6100万画素で撮った写真はJPEGで1枚10〜60MB程度、RAWでは120MBとなります。また、連写や「ピクセルシフト撮影」を多様する場合、バッファメモリからストレージ（SDカード）への書き込みに時間がかかるため、SDカードはUHS-II対応のものを選ぶのが賢明でしょう。

「&alpha;7R IV」は解像能力の高さは妥協しないことはもちろん、取り回しを考えた​​​​​​て実用的な大きさ、重さに抑えている点が好印象でした。明らかにプロユースを意識した製品ですが、ハイアマチュアでも（かなり頑張れば）手が届く価格帯にある意欲的な一台と言えそうです。

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-746/" title="α7R IV 試写作例">【ギャラリー】α7R IV 試写作例 (6枚)</a></p>
関連：ソニー、「&alpha;7R IV」 発表。世界初61メガピクセルセンサー搭載
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 07:36:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチに(また)新モデル、バッテリー駆動時間が最大8割伸びたマイナーチェンジ版
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fd8096750-a891-11e9-b5fd-668809635dae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7e9e6b8f523c6f37c32658baad9704b7bd1f02b5" />

携帯専用機Nintendo Switch Liteの発表から一週間、任天堂がまたニンテンドースイッチの新モデルを発表しました。

といってもサイズや機能が大きく変わったわけではなく、従来モデルと原則おなじまま、内部改良によりバッテリー駆動時間を延長した改良型。

従来モデルは遊ぶゲームにより約2.5時間から約6.5時間のバッテリー駆動時間だったのが、新モデルでは約4.5から約9時間に延長。つまり約1.4倍から1.8倍長く遊べるようになりました。

発売は8月下旬ごろ。価格は2万9980円＋税のまま変わりません。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 08:57:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドースイッチのJoy-Conに新色ネオンパープル / ネオンオレンジ / ブルー。スプラトゥーンのガール・ボーイ色
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/joy-con/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F21577340-a89a-11e9-abac-23503c9e44e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a15c1b6aec5cecbebd5de18075acba5d44d2b811" />
任天堂がニンテンドースイッチ用コントローラJoy-Conの新色を久々に発表しました。今回の新色(組み合わせ)は「(L)ネオンパープル / (R)ネオンオレンジ」と「(L)ブルー / (R)ネオンイエロー」。

価格は通常モデルと同じ7480円＋税。発売は少し先の2019年10月4日。このうちネオンイエローは、すでに2017年にLRとも発売済みです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 10:14:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月18日のできごとは「ソフトバンクが英ARMを買収」「Qosmio G50/F50 発売」ほか：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/7-18-arm-qosmio-g50-f50/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/e3906f50-a829-11e9-9eef-61109848a8f1" />7月18日のおもなできごと
2003年、ビクターが「InterLink MP-XP7310」を発売
2008年、東芝が「Qosmio G50/F50」を発売
2013年、ウィルコム「DIGNO DUAL 2」（WX10K）を発売
2016年、ソフトバンクが英ARMを240億ポンドで買収
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 16:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルがオリジナルPodcast番組製作に資金を提供、独占配信を予定とのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/podcast/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F6dff2390-a878-11e9-bffa-0ebbe5cae8a1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6ffb7287d99ddd7dd4cdea12773c230318f924f3" />
stockcam via Getty Images

アップルがオリジナルPodcast番組の製作に資金を提供し、自社サービスで独占配信する計画しているとの噂が報じられています。SpotifyやStitcherといった競合他社とのシェア争いを優位に進めるため、Podcast業界への投資をさらに増やす予定とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    大人顔負け！レベルの高さに驚くN高等学校「ICT×障がい者支援」プロジェクト発表会
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/nnn2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/b5871350-a871-11e9-bfd5-0e228fd37533" />
　今、"新しい学び方"として注目されている角川ドワンゴ学園のN高等学校。2016年の開校以降、全国から生徒が集い、2017年からは通学コースがスタートした。元々プログラミングや文芸小説創作、職業体験プログラムなど、一般的な高校ではあまりない多彩なカリキュラムが特徴だったが、通学コースではコーチングやアクティブラーニング、プロジェクト学習などを取り入れた授業が人気を呼んでいる。

　7月8日、N高等学校で「プロジェクトＮ」の成果発表会が開催された。プロジェクトNとは、実社会の問題をテーマとし、個人やグループで課題を考えて解決策などを発表していく学習法だ。中には年単位で取り組む長期プロジェクトもあり、N高通学コースの神髄ともいえる。


メイン会場となった代々木キャンパス。中に入ると、IT企業のオフィスのような広々としたスペースがある。
11チームが新しいICTサービスを立案・発表


　成果発表会では予選を勝ち抜いた11チームが、それぞれのプロジェクトについて発表を行った。全国に13キャンパスあるため、本拠地は東京・代々木にあるキャンパスに大型モニター2台を設置し、参加した生徒達と全国のキャンパスをつないだ。今回はメイン会場となった代々木のほか、御茶ノ水、大宮、柏、名古屋、心斎橋、江坂、福岡の全8か所をつなぎ、進行していった。

　代々木キャンパスには特別審査員として、古藤オリィ氏が登場。ロボットコミュニケーターである古藤氏は、身体障がいなどによるコミュニケーションを助ける分身ロボット『OriHime』の開発者として知られており、6月にはN高の名古屋キャンパスから中継で全13キャンパスに向けて特別講演会を行っている。


ロボットコミュニケーターの古藤オリィ氏。

　発表時間は3分間。それぞれプレゼン用の資料を用意しており、どのチームも自分達の考えたプロジェクトを堂々と発表した。今回の課題は、6～7月のテーマ「ICTサービス」をもとに、「身体的なハンディキャップを抱えている人を支援するアプリを、立案・提案する」というものだ。



1チームが発表を終えるごとに、古藤氏から鋭いアドバイスが生徒達に伝えられる。

　今回の発表会を見て、どのチームにおいても共通して徹底していたことが3点あった。ひとつめは、発表資料の完成度が高いことだ。画像素材や調査した実データのグラフなどを活用し、説得力のある資料に仕上げていた。


発表では「オリジナリティを魅力的に伝えられ、必要と感じられるプレゼンか」という点も、評価の対象となる。

　2つめが、課題に対して「きちんと向き合っている」ことだ。身体的なハンディキャップを抱えている人向けということで、身近な人をリサーチしたり、様々なデータを探したりして、プロジェクトの根拠を確かなものにしようとしている姿勢が素晴らしかった。さらに、プロジェクトを進める際、事前に「類似・競合サービスはないか」ということを調査している点も感心した。
　3つめは、全チームが堂々とプレゼンを行っていたことだ。N高では、この「プロジェクトN」を日常的な行っているということで、生徒達の日々の学習のたまものかもしれないが、高校生でこれだけ説得力のある発表を行える点には圧倒された。



　チームの中には、同じ地域ではなくメンバー全員がバラバラの場所に住んでいるチームもあった。8組目に登場した「Aチーム」は仙台、京都、福岡のメンバーで、ネットを介して打ち合わせを行ったという。

外部端末と連携した2チームが入賞
　
　全チームの発表後、古藤氏が1位から3位、さらに特別賞としてオリィ賞を発表した。入賞したチームと、そのプロジェクトを紹介しよう。

1位/オリィ賞　チーム「T5」（千葉キャンパス）
　1位は、どちらも素晴らしいということで、2チームが入賞。さらに、チーム「T5」にはオリィ賞も贈られた。
　会話や聞き取り、ログ、アナウンスなどの機能を備えた聴覚障害者支援アプリ「MIMITOMO」を提案。外部端末として、ネックレスやブレスレッドなどと連携し、緊急時に振動して危険を知らせるなどの工夫を行っている。
　古藤氏も、「アプリの中だけでおわらず、適切なでバイスも付いている点が、すごくよいアイデア。聴覚障害者の支援はアプリだけだと難しい点をカバーして役に立つデバイスを外に設けている」と高く評価していた。



1位　チーム「カエル」（御茶ノ水キャンパス）
　身体不自由者が全国で193万人いるという調査により、筋電義手に着目した。リハビリが大変なうえ、トレーニング施設が限られているという現状を受け、ARを活用し、自宅でも一部のトレーニングを行えるアプリを提案した。
　古藤氏も、「おもしろい発想。モチベーション高めることは、ヒアリングしないとわからない」と着眼点を評価し、さらに「この先進化すると、こういうアプリになって子どもが楽しめるようになるといった将来像なども提示すると、説得力があってもっとよくなる」と、チームに向けてアドバイスを行った。



3位　Cチーム（柏キャンパス）
　口頭摘出手術をした人向けのコミュニケーション支援となる会話支援アプリ。口の動きをカメラで読み取って音声化するというもの。年間5000人が口頭摘出手術をしているのにも関わらず、使い勝手のよいアプリやサービスが少ないところから、ネットを使わなくても利用できる利便性などを工夫したという。
　古藤氏は、「ヒアリングしないとわからない課題がきちんと出ていた点がよい。完成したら口頭摘出手術をした子ども達がいる。ぜひがんばってほしい」と、着目点がよさなどを評価した。



　最後に全体の講評として、「プレゼンも上手く、ビジネスコンテストにも出られるレベル」と評価したうえで、1位の2チームについてはは、「アプリやスマホにおさまる必要はない。あらゆるものがつながっていく中で、画面の中だけにとらわれていないのがよい」と、古藤氏は話した。
　さらに「プレゼンは聞いた人に行動させて、初めてプレゼンとなる。聞いた人の心を動かして、実際の行動をうながす。そのためには、どういう企画で、どんなデータをそろえればいいのかを考えてほしい。これらのスキルは、入試にも役立ちますし、今後社会に出てからも活用できる」と話を締めくくった。

　また、分身ロボット経由で自宅から参加したまさ氏からは、「高校生とは思えないすばらしい発表でした。今日発表されたアプリは全部ほしくなりました。未来の明るい日本のために頑張りましょう」と、エールが贈られた。
N高では全員がMacBookを使用

　今回の発表では、代々木キャンパスにいた生徒全員がノートパソコンを持参し、それぞれの端末で作業をしていたのが印象的だった。
　近年では中学や高校入学時に、パソコンやタブレットを購入する学校が増えている。N高もそのひとつで、通学コースでは教材として最新の『MacBook』を採用している。特定の機種が決められているわけではなく、推奨スペックが例示されているので、生徒は自分のニーズにあったスペックのMacBookを購入できるというわけだ。


今回の成果発表会でも、生徒達は自分のMacBookを使い、資料を作成していた。

　学校法人角川ドワンゴ学園N高等学校の通学コース運営部部長である梶原純氏にお話をうかがったところ、「MacBook導入には、生徒と運営それぞれに大きなメリットがある」という。

　「まず生徒の利点として、N高では柱のひとつにプログラミングがあります。特に、iPhoneなどのアプリを開発するSwift言語はmacOS環境がベストであり、さらにディスプレイの性能の良さによってクリエイティビティを刺激されます。導入する教育教材として調査した中で、性能とコストのバランスがよく、とてもリーズナブルにやりたいことが実現できることが、MacBook導入の理由でした」

　運営側のメリットとしては、教員は複数のキャンバスを移動して授業を行っているため、MacBookは外付けのデバイスなしに1台で使いやすいことだという。
　また、実際に3年間導入して使ってみたところ、ファイルのやりとりでは「AirDrop」機能などを大変重宝している。一方で、eスポーツをやっている生徒などは、自作したWindowsマシンを使っている例もある。

　また、生徒の7割はiPhoneユーザーで、日常ではスマホを使うことが当たり前になっている。そうした場面でも、iPhoneと親和性の高いMacBookは使いやすいようだ。

「プログラミングの授業はMacBookで行い、エンジニアが技術的な指導しています」と話す、N高等学校の通学コース運営部部長 梶原純氏。
MacBook Proを授業に活用

　今回、代々木キャンパスのチームとして登場した3年生の田邉快哉さんと2年生のイースターウッド海歌（かいか）さんに、MacBookをどのように活用しているかをお聞きした。

N高の通学コースに在籍中の田邉さん（写真右）と、イースターウッドさん。

　田邊さんは、13インチMacBook Proを使っており、自宅では入学前からiMacを使っている。購入にあたっては「自分がやりたい映像は、スペックが必要だったので、フルスペックのMacBook Proを選んだ」という。
　「自宅でのiMacと互換性がある点もよいですね。入学するまでパソコンを触ったことのない生徒もいますが、初心者でも直感的にわかります」

　父親がApple好きだというイースターウッドさんは、小学生のころから親のおさがりでパソコンやタブレットを触ってきたという。「興味がすぐ変わるため、これまではイラストなどを描いていましたが、最近では映像にも興味が向いています。MacBook Proなら何にでも対応できる点はよいですね」と話してくれた。

　2人ともMacBook Proを自分の道具のひとつとして使いこなしているようで、「今回の発表でも、資料写真をiPhoneで撮影し、グループにAirDropで送っていました。MacBook Proですぐ編集して作業できる点も楽でした」（田邊さん）、「全員がMacBookを持っているから、すぐにデータを共有することができます。AirDrop は、WiFiに頼りすぎない点が強いですね」（イースターウッドさん）と、それぞれのMacBook活用法を教えてくれた。

　2人に将来の夢をお聞きしたところ、すでにインターンとして大手のレコード会社で働きつつ、フリーの映像ディレクターとしても活躍中の田邊さんは映像の道に進みたいと話してくれた。また、「人と話すことを大切にしている」と語っていたイースターウッドさんは、コミュニケーションを学びにアメリカの大学へ進学を予定している。今夏は、N高オリジナルカリキュラムの、スタンフォード国際教育プログラムに参加するという。
教育の新しい在り方を考える「N高」の独自カリキュラム

　今回、成果発表会やN高の生徒達と話して感じたことは、自分達の目標、やりたいことを明確に持って行動しているということだ。N高の授業はとてもユニークで、既存の学校教育からみると、かなり型破りなイメージがあるかもしれない。それでも、プロジェクトNをはじめとしたカリキュラムはとても魅力的で、ここからどんな人材が日本のみならず世界へ羽ばたいていくのか、今回の生徒達の発表を聞いて楽しみになってきた。

　今や、N高は「自分が本当に学びたいこと・やりたいことをもっと突き詰める」ことができるひとつの選択として、大きな期待が寄せられている。大きな曲がり角にある日本の教育界において、ひとつの明確な方向を示してくれているのは確かだ。そういった意味でも、今後もN高の活動、そして生徒達の活躍に注目していきたい。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    弓矢オンリーでモンスターに立ち向かう「アーチャー伝説」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/archero/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-07/87bf3020-a145-11e9-89ae-682c9d5331d4" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「アーチャー伝説」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「アーチャー伝説」は、弓矢を装備したキャラクターが様々なステージに挑むアクションシューティングゲーム。カジュアルながらもプレイヤーの挑戦心をそそるゲームバランスが魅力です。



キャラクターの移動には画面中央のバーチャルパッドを使います。移動速度が速い代わりに、動いている最中は攻撃できないため、矢を放つには必ず立ち止まらないといけません。敵に攻撃されないように中〜遠距離を意識して立ち回るのがポイントです。



 
「アーチャー伝説」アプリダウンロードはこちらから
　




ステージ内の敵を倒すと経験値が手に入り、一定値まで達するとキャラクターがレベルアップ。冒険に役立つ便利なスキルを覚えることができます。

各スキルは攻撃系や防御系、一定時間パワーアップするものなど、種類や効果もバラバラ。ただしレベルアップごとに覚えられるスキルは1つだけなので、自分のプレイスタイルに合わせてベストなスキルを選択してください。



ステージ内には厄介な敵以外にも、攻撃の通らないブロックが置かれている場合があります。上手く壁として使えば敵の攻撃を防げるほか、反射系のスキルと組み合わせて敵のせん滅に活用できるかもしれません。邪魔な障害物も全て利用する......ぐらいの気持ちで先に進みましょう。



キャラクターのステータスが心許ない序盤は打たれ弱いため、ステージを突破するのに色々と苦労するはず。しかし繰り返しプレイするうちにコインや装備品が手に入り、キャラクターを強化できるようになります。

「アーチャー伝説」はポップな見た目とは裏腹に、しっかりと腰を据えて遊びたくなる作品です。「トライアンドエラーで少しずつゲームを進めたい」という方、ぜひ一度挑戦してみてはいかがでしょうか。

　

 
「アーチャー伝説」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ARマイクラMinecraft Earth、東京でもベータテスト開始。収集・建築して等身大マルチプレイ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/ar-minecraft-earth/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-05/afc92c31-78a3-11e9-9bbf-e5041923147b" />

マイクロソフトが、マインクラフトの完全新作スマホARゲーム『Minecraft Earth』(マインクラフト アース)の限定ベータテストを開始しました。

位置情報ゲームでもあるマイクラアースのベータテストはまずは世界の限られた地域から、登録して招待されたプレーヤー限定で始まります。

この最初のベータ開催地である世界の四都市に、マイクロソフトの地元でありマイクラアースの開発スタジオがあるシアトル、英ロンドン、マインクラフトの故郷であり開発元Mojangのお膝元ストックホルムと並んで、東京も選ばれました。

クローズドベータ版はすでに配布中。登録したユーザーはすでに自分のスマホにMinecraft Earthを落としてブロックや新種のモブ(生き物)を収集したり、テーブルのうえで自分の作品を建築したり、等身大ARでフレンドと一緒に遊んだりが可能です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 21:37:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    OPPO新スマホReno 10x ZoomはLINEモバイルがお得。販売開始記念で1万円値引き中
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/oppo-reno-10x-zoom-line-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/1594/1693/resize/d1594-1693-874012-0.png" />
LINEモバイル株式会社（本社：東京都新宿区、代表取締役社長：嘉戸 彩乃）は、同社が運営するMVNO（仮想移動体通信事業者）事業「LINEモバイル」 https://mobile.line.me/ において、本日より、オッポジャパン株式会社（本社：東京都品川区、代表取締役社長：鄧 宇辰、以下 OPPO）が販売するスマートフォン端末「Reno 10x Zoom」の販売を開始いたしましたので、お知らせいたします。


本日より販売を開始したOPPOの新端末「Reno 10x Zoom」は、10倍ハイブリッドズームを搭載した高機能モデルです。「LINEモバイル」では販売開始を記念し、7月17日（水）～8月13日（火）の期間中、同端末を10,000円値引きで購入できる「Reno 10x Zoom販売記念　10,000円値引きキャンペーン」を開催いたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「この数年で日本は発展途上国になった。結構やばい」孫社長がAI講演で
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F346acaf0-a907-11e9-9f4a-d7aff015b5e6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=017cae747b132f9d9bf792a3b0c140f73e085a27" />都内で開幕したSoftBank World 2019に登壇したソフトバンクグループの孫正義社長は、日本はAI分野で『完全な発展途上国になっている』と述べ、危機感を示しました。

同イベントの基調講演では、東南アジアの配車・フードデリバリー最大手Grab、インドのスマホ決済最大手PaytmのCEOも登壇。孫社長は彼らを紹介する中で「インドや東南アジアから次々とAI起業家が生まれている」としたうえで、日本の現状について次のように語りました。

「日本はいつの間にかAI後進国になってしまった。ついこの間まで、日本は技術で世界最先端の最も進んだ国だったが、この数年間で一番革新が進んだAIの分野で、完璧な発展途上国になってしまった。（中略）まだ挽回できないことはないが、結構やばい」

「私は日本で育ち、愛しているからこそ、（AIの分野で他国に追いつき、追い越していかなければいけないと思っている」

「『孫さんは日本の会社にちっとも投資していない。なにか思いがあるのか』とよく聞かれる。悲しいことに、日本には世界でNo1といえるユニコーンがないのが現実で、投資したくても投資できない」

「AIの革命ははじまったばかり。インターネットに例えるなら、25年前の状況。ヤフーが生まれたばかりで、その頃はフェイスブックもグーグルもなかった。アマゾンは生まれたばかり。ネットフリックスもなかった。5年10年過ぎた頃からまたたく間に世界一のインターネットカンパニーになった事例がある」

「今がインターネット革命がはじまったばかりの25年前だと考えれば（日本は）手遅れではないが、今始めないとやばい」

【更新中】
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 22:58:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    未来感あふれるハイパーカー「FZero」ニュージーランドで開発中。300km/h到達は10秒足らず
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/17/fzero-300km-h-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F0b3b8380-a8fe-11e9-b557-ed2f5c38a478&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ecc47eed6508ab5ee71cbf38e13e0451006b10bf" />
ニュージーランドの自動車ベンチャーRodinが、まるでゲーム『グランツーリスモ』に登場するRedbull Xシリーズのような未来的ハイパーカー「FZero」を開発中です。

Autoblogに掲載されているFZeroの画像はそのコンセプトを表すもので、灯火類がなくフロントサスペンションもむき出しでかなり細く頼りないなど、実物とは違う部分があるかもしれません。しかしRodinはこれを「F1よりも速い公道走行可能なマシン」に仕立てて販売する計画です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 23:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone2020年版はToF式3Dリアカメラ搭載？アップルがサプライヤーに準備依頼のうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/18/iphone2020-tof-3d/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2Fad350580-a903-11e9-b33b-71ca202afa0c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3cd8da3ec848ed0057bc902c33b56ba6fe3539b2" />
Getty Images

アップルがサプライヤーの1社に、背面カメラ用のToF（Time of Flight）式3Dセンシングシステムの準備を依頼したと報じられています。

この新システムは、2020年版の新iPhoneに搭載される可能性があるとのこと。より正確に立体を捉えた3D写真撮影や、ARアプリのさらなる精度向上が期待できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    QWERTYタフネススマホ「Unihertz Titan」、間もなくクラウドファンディングを開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/07/18/qwerty-unihertz-titan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-07%2F46f0e2f0-a915-11e9-bfff-09b765bf5236&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=634a748dd8a5829698f63d96bd9c2da0ead54e3d" />
Jelly ProやATOMなど、小型の携帯端末を手掛けていたUnihertzが、ストレートタイプQWERTYキーボードを搭載したスマートフォン「Unihertz Titan」のクラウドファンディングを間もなく開始すると告知しました。

 
関連記事：
2.45インチ画面の極小スマホ「Unihertz Jelly Pro」国内版ファーストインプレ。技適あり、国内MVNOのAPNも登録済み
極小タフネススマホ「Unihertz ATOM」ファーストインプレ。DSDVにIP68対応、技適も取得済み

Unihertz Titanは、これまでUnihertzが手がけてきた小型端末とは大きく毛色が違う上、情報はまだあまり多くはありませんが、ストレートタイプ（つまり、スライド式やクラムシェルタイプ形状ではない）QWERTYキーボード搭載スマホという時点で、欲しいユーザーにとっては注目できるモデルでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>