<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    火星探査車「Mars 2020」ローバーの試運転が完了。地球重力下で10時間の連続運用を確認
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/mars-2020-10/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F3c505f20-2236-11ea-8ffd-0d6973f6f1e3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea2a8e6709d52fd1bbbf20ecf49cea063e9ccfd6" />
2020年7～8月の打ち上げを予定している火星探査ローバーのMars 2020が、カリフォルニア州パサデナにあるNASA JPLのクリーンルームで最初の試運転を完了しました。ドライブシステムの担当者はこのローバーが「運転免許を取得した」と述べています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 07:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy Note10 Liteの公式画像が流出？　Sペン対応に四角いカメラ突起が存在
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/galaxy-note10-lite-s/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F4a801320-2235-11ea-8f37-cd05caa17539&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=10a4c580053ad462f8c4886c720dc53a6afbb0ec" />

韓国サムスンの新型スマートフォン「Galaxy Note10 Lite」の公式のものとされる画像が、海外サイトにて掲載されています。

Galaxy Note10 Liteはその名が示すように、Galaxy Note10シリーズの下位バリエーションに位置づけられる端末です。Galaxy S10シリーズにおけるGalaxy S10eにも似たバリエーションになることが予測されます。

そしてドイツ語サイトのWinFutureが掲載した今回の画像では、Galaxy Note10 LiteにSペンが付属し、さらに背面には四角いカメラ突起が配置されていることが確認できます。その他の目視できる特徴としては、ディスプレイはカーブデザインではなくフラットなもので、またベゼルも若干太くなっています。

サムスンは先日発表したGalaxy A71／A51にて、四角いカメラ突起のデザインを採用しています。このデザインはすでに米アップルのiPhone 11 ProやグーグルのPixel 4でも採用されている、業界のトレンドともいえるもの。さらに、来年冒頭の発表が期待されているGalaxy S11シリーズにも、この四角いカメラ突起が採用されるとの噂があります。

現時点ではGalaxy Note10 Liteのスペックについての情報は多くはありませんが、プロセッサはSnapdragon 855で4800万画素カメラを搭載すると伝えられています。また、カラーバリエーションはシルバー／ブラック／レッドの3色となるようです。

FinFutureによれば、Galaxy Note10 Liteは近日中にも発表されるとのこと。お求めやすいSペン対応スマートフォンが投入されれば、これまで価格が理由でGalaxy Noteシリーズを購入していなかった消費者も惹きつけることができそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 10:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2013年12月20日、6インチの大型画面が魅力の「Fonepad Note 6」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/2013-12-20-6-fonepad-note-6/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F21b2f740-21dc-11ea-9f7f-50fa7033f5ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=30518af5757edff54513d6f0c10d1b66c885b3ce" />
6インチでフルHDという大きく広い画面を装備して登場したのが、ASUSのスマートフォン「Fonepad Note 6」。今でこそ6インチのスマホは珍しくありませんが、当時のスマートフォンは4インチ台が主流。7インチ以上の大画面であればタブレットというノリだったこともあり、このモデルはこの中間サイズとなる"ファブレット"として扱われました。実際はタブレットに分類されることさえ多かったですね。

この製品が発売されたのが、2013年の今日です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    転生を体感できる「Detroit: Become Human」 は年末のPS4セールで来たら絶対に買い｜ベストバイ2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/detroit-become-human-ps4-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc5d4cf80-2239-11ea-b7f7-b76733add190&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6638a3db5e9721541507ce40b8acf4f5d59227d8" />デトロイト（Detroit: Become Human）。

2018年5月発売のゲームですが、正直、ここまで語るのを意図的にずっと避けていました。

というのも、このゲームは「先入観なし」で楽しんでもらいたい「エポックメイキング」な作品だからです。

でも、つい最近「PlayStation Plus」のフリープレイで「詫び配信」として扱われたり、何度も大型セールの目玉商品になったりしているので、そろそろ語ってもいいかなと。まぁ色々無理くり言い訳してでも、まだプレイしていない人に向けて紹介したい気持ちがどうしても抑えきれず......今回ご紹介するのをお許しください。

実は僕もこのゲームをゲットしたのがPS4 Pro購入時の年明け。出会いは2019年なのです。

もし、この記事を読んでいるときに、年末のセール対象になっているのであれば、この記事を読まずに購入し、プレイするのをおすすめします。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    長く座ってお仕事される方に。楽で快適が続く最新型3Dエアクッション「balloon air」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/3d-balloon-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/b4535d00-1648-11ea-bcf7-bd46b5548b93" />

クッションの進化系である3Dエアクッションの最新型「balloon air」が日本初上陸。人間工学に基づいて設計された「大きさ・形・高さ」が異なる新開発エアセルが体をしっかり支えることで安定感が加わり、快適で楽な座り心地がさらに進化。新機能のおしりにやさしいくぼみの設計や、ラウンド型背部の採用により「だれでも、いつでも、どこでも使える」仕様に進化。



balloon airはその独自の形状により「減圧・体圧分散・通気性・おしりの疾患の発生や悪化を予防・快適なやわらかさ・安定性・セルの形の最適化・保温性」8つのサポートを実現。



さらに6つの便利な機能「柔らかさ調節機能・すべり止め機能・ポータブル機能・水洗いできる機能・背面ラウンド型機能・湾曲した座面に対応する柔軟機能」でオフィスやご自宅だけでなく、これまで「さまざまな座面の形や湾曲した座面」のためクッションを使用することが少なかったアウトドアチェアでのクッションの使用がついにballoon airによって実現します。



「デスクワーカーへ、ドライバーへ、アウトドアを楽しむ方へ、テレビやゲームを楽しむ方へ、趣味の時間を過ごす方へ、勉強に励む学生の方へ、座ることの多いお年寄りへ、車いすを使用する方へ」さらに多くの場面に対応できるようになったballoon airはあらゆる方の座っている時間を楽で快適なものへと進化させます。



まるで風船に乗って浮かんでいるかのような新感覚の座り心地で、楽で快適な座りが持続するballoon airクッションをご紹介します。



座りすぎに潜むリスク

日本では座りすぎとなる人が多いです。デスクワークや移動中、スマホやテレビ、食事や趣味の時間など、様々です。

シドニー大学の調査によると日本人は平均1日7時間以上座っているとさてれいます。年間に換算すると2,555時間。私たちは年間106日に及ぶ時間を座って過ごしています



長時間にわたり座り続けることで体にはたくさんの大きな負担がかかっています。



balloon airは座ることで発生する体への負担をやわらげ、楽で快適に座り続けられることを目的に新たに開発されました。



balloon air（バルーンエア）は独自の8つのサポート効果を持っています。



1、体にかかる圧力負担を減圧



同社のエアクッションを用いた実験では、最も荷重がかかっていた座骨部分の圧力値はエアクッションを用いると5分の1以下になりました。

　　エアクッション使用前　ピーク圧力　110.31kpa 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 　&darr;

　 エアクッション使用後　ピーク圧力　 19.62kpa

減圧効果により、体にかかる負担を減らし楽に座ることができます。



2、一部に集中する体圧の負担を分散



同社のエアクッションを用いた実験では集中していた圧力がクッション全体に分散しています。一部に集中しがちな圧力をエアクッションが分散します。
そのため、体にかかる負担が分散され快適に座ることができます。



この実験は同社の3Dエアクッションを使用し実施されたものです。balloon airクッションの減圧効果と体圧分散効果のめやすとなります。



3、保温性



空気で満たされたエアセルは保温性に優れ、冷えやイスに座ったときのひんやり感からあなたを守ります。



4、汗の蒸れを逃がす通気性



エアセルとエアセルの間の谷間は座っているときにも通気性を確保し、汗による蒸れを外に逃がします。長時間座り続けても、さらりとした気持ちの良い快適さが持続します。



5、人間工学に基づいた大小のセル配置で安定感のある座り心地



エアセルの形、大きさ、高さ、配置は人間工学に基づいて設計され、大きな負荷がかかる部分はしっかりとした大きなエアセル配置がされています。これにより、エアセルがしっかりと体を支え、より安定した座り心地が実現します。



6、おしりの疾患の発生や悪化を予防



おしりの疾患にやさしい設計で悪化を防ぎ、誰にでも安心してご使用いただけます。中年以降から罹患される方が増えるといわれるおしりの病気の予防にもなります。発症する前の予防であなた自身を守ります。





7、やさしくやわらかな座り心地



やわらかなエアセルの中は空気で満たされています。さわり心地はふんわりとして気持ちがよくリラックスできます。



8、セルの形の最適化



隣接するセルとセルは小さな管でつながっているため、座ったときに空気がクッション全体に循環し、それぞれのセルがからだにそった適切な形に移行します。



こだわり・特徴

balloon air（バルーンエア）クッションは6つの便利な機能がついていて、快適に使用していただけます。

1、好きな柔らかさに調節できるインフレーター機能



付属のポンプで簡単にお好きなやわらかさに空気を入れていただけます。

2、すべり止め機能



裏面のすべり止めによりクッションのずれや落下を防止します。



3、折りたためてコンパクトにたためる機能



空気を抜いて折りたたむとコンパクトで持ち運びもできます。



下の付属のポーチに入れて出張や旅行、アウトドアに最適です。



リュックサックの右にあるのが付属のポーチに収納した状態のクッションです。



4、水洗いできる



汚れたら水洗いでき、清潔にご使用いただけます。



5、背部ラウンド型で様々なタイプのイスに使用可能



オフィスチェアや車の座席などはもちろん、丸形のイスや座面の形が特殊なアウトドアチェアなど、様々なイスにフィットします。



6、曲がった座面にも沿う、しなやか機能



アウトドアチェアのような座面が湾曲するイスでも、balloon airクッションはぴったりフィットします。



balloon airクッションはこんな方へ

1、デスクワークされる方へ

減圧・体圧分散に優れたballoon airクッションは長時間パソコンやデスクワークをされる方の体への負担を軽減し、快適で楽な座りを持続します。





2、アウトドアや、キャンプを楽しむ方へ

アウトドアチェアは布1枚でできた座面が多く見られます。



コンパクトに持ち運べて、様々なアウトドアチェアにフィットするballoon airはアウトドアに最適です。



大切な時間を、快適な座り心地で過ごせます。





3、ドライバーや同乗者の方へ

仕事やお出かけでの長時間のドライブも楽で快適な座り心地が持続します。





4、出張や旅行をされる方へ

コンパクトに折りたたんでどこへでも持ち運びできます。長時間の移動で座る姿勢が長く続くときも減圧・体圧分散効果で楽で快適に過ごせます。





5、テレビやゲーム、趣味の時間を過ごされる方へ

時間を忘れ楽しくすごす時間も、楽で快適な座りでサポートします。



6,受験生や、学生の方へ

長時間机に向かわれる学生の方は、減圧・体圧分散効果で大切な体への負担を軽減し、座席時のストレスなく勉強に集中していただけます。



balloon airクッションはどなたにもご使用いただけます。体の大きい方やお年寄りの方、お子様、妊娠中の方、だれにでも安心してご使用いただけます。



プロダクト誕生までのお話し



製品開発　JFT社

台湾出身のエンジニアJack T Sai氏が率いるJFT社は、これまで数々のエアクッションの製品を生み出し、その先進性と確かな品質により数々のクラウドファンディングサイトで爆発的なヒットを生みだしてきました。

彼自身が開発し国際特許を取得したエアセルクッションをもっと、だれにでも、どんな場面でも、どんなイスにでも使用できるように・・。Jack T sai氏は座りでお困りのすべてのお客様に使用していただける全く新しいエアクッション開発しました。

①おしりに疾患のある方でも使用していただける②オフィスでもアウトドアでも移動でも使用できるようコンパクトになる③背部ラウンド型により様々なイスにフィットできる④形・高さ・大きさの違うエアセルを配置した安定性、これらの新機能を備え、座り心地もより進化したballoon airクッションが誕生しました。

厳しい製品テストを重ね、Jack T Sai氏が自ら管理する自社工場で開発から生産を一括管理するシステムによりJFT製品は常に高い品質を維持します。

JFTはこれまで培ってきた自社生産技術による確かな品質と、進化した最先端のエアクッションの快適な座り心地を、日本のみなさまにお届けいたします。



製品情報・仕様

製品名　balloon air

ブランド　JFT

パッケージ内容　本体　空気ポンプ

サイズ　45cm *40cm*5cm

カラー　ブラック

素材　TPU+LYCRA

企画　台湾

製造　中国

緩衝対流エアセルはJFTの知的財産です。類似品にご注意ください。



Q&amp;A

Q:手入れはどうしたらいいですか？

A:水で手洗いができます。お湯洗いや洗濯機のご使用は製品が傷つく可能性がありますのでおやめください。



Q：素材は何ですか？

A：TPU+LYCRA素材を使用しています。TPUは環境にやさしい素材で、きれいな形を保ち、弾力性、保温性に優れていて、水洗いもできます。

　　

Q：空気はどうやって入れますか。

A:クッション裏面に空気注入口がございます。付属のエアポンプで、お好みの加減になるよう空気を注入してください。空気注入口はこちらです。



指でポコッと押し上げると注入口が盛り上がります。



注入口のプルを開け、ポンプで空気を注入できます。この注入口は入れた空気が外に漏れないため空気の微調整に便利です。



注入口のプルをさらにめくると2つ目の注入口が開きます。こちらは一度にたくさんの空気が入るのでたくさん空気を入れるのに便利です。



付属のポンプでお好きなやわらかさまで空気を入れます。



注入口を締め、注入口を押し込むと完了です。



空気を抜く際は2つ目の注入口を開け、空気を抜いてください。





プロジェクト実行者　BALEARICA



BALEARICAは海外の優れたアウトドア製品や生活雑貨をセレクトし日本に輸入しています。優れた製品を通して皆様に快適で健康なライフスタイルをご提案いたします。



実行者から皆様へ

日本人は座る時間が長くなりがちで、年間で換算すると106日にもなるという調査が出ています。

仕事に、勉強に、運転に、趣味に、移動に、頑張っている方の体への負担を少しでも減らし、快適で健康に過ごしていただきたいとの思いからこのプロジェクトを立ち上げました。

balloon airクッションは車いすで生活される方、お子様やお年寄り、あらゆる方に安心して快適に使っていただけるよう開発されました。快適な座りを一人でも多くの方に実現していただけるよう全力を尽くしてまいります。みなさまのご支援をお願いいたします。










 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 17:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ブロックいい感じに置いてボールをゴールへ。3Dパズル『ウッディーボール パズル』：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/woodybricks/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F2fd32870-1f4a-11ea-bbfb-006f71640b6b&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=44fd5b9c1c56b514ede5d04eb40294f5e2119491" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは『ウッディーパズル ボール』です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


『ウッディーボール パズル』はMARKAPPより配信中の3Dパズルゲーム。ブロックやスロープを設置し、決められたゴールまでボールを導きましょう。



本作の目的は、ブロックで構成された様々なステージを舞台に、丸く穴の開いたゴールへボールをストンと落とすこと。ボールは自動で転がり続けるため、きちんとゴールまでたどり着くにはプレイヤーのコントロールが必要です。

まずは画面下のリストから使えそうなパーツをドラッグし、ステージ上の指定範囲に合わせて配置しましょう。



 
『ウッディーパズル ボール』アプリダウンロードはこちらから
　



パーツの配置が済んだら画面右下の再生アイコンをタップ。そのままボールが転がりだし、キレイにゴールへ落ちればクリアとなります。どうしても答えが分からない場合は、動画広告を視聴してヒントを参考にしてもOKです。

また各ステージは次第に難度が上昇するほか、ステージ20まで進むとさらに難しいハードモードが解放。配置可能なパーツ数やギミックの種類が大きく増え、通常モードより歯応えのある難問に挑戦できます。



各ステージのクリア後に獲得できるコインの主な使い道は、ステージスキンのアンロック。これはボール単体ではなく、文字通りステージの外見をガラッと変える大規模なアイテム。広告の視聴を除き、入手に掛かるコインは2000枚とやや多めなので、目当てのスキンがあるならコインを貯めておくのがオススメです。



平面で捉えた2次元的な内容ではなく、『ウッディーボール パズル』はブロックの形状やギミックの特性を踏まえ、立体的な空間把握力と頭の柔さかが問われます。ステージごとにプレイ時間を短く区切ってもよし。難問相手にじっくりと取り組むもよし。3Dパズル作品を探している方、気軽に触ってみてはいかがでしょうか。

 
『ウッディーパズル ボール』アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadやMacBookに直挿しできるApple Watch充電ドック、米Satechi が発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/u/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/10a005f0-228c-11ea-afbf-9924ee4c814f" />
USBハブやドックで知られる Satechi が、Apple Watch 充電ドックの新製品「USB-C Magnetic Charging Dock for Apple Watch」を発売しました。

純正の時期充電ケーブルと同様にApple Watch を載せて充電する製品ですが、本体から直接USB-C端子が出ているため、MacBook や iPad Pro にケーブルレスで直挿しできる点が特徴です。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 17:54:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    キング牧師の「I Have a Dream」がVRで蘇る――米TIME誌が再現計画発表、2020年2月公開予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/i-have-a-dream-vr-time-2020-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1065%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C799&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fbd0e98d0-222b-11ea-bd97-02bea116c232&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f0caf0cae3793968bad9e691fcaa84119021420e" />2019年12月18日(現地時間)、TIME誌は「1963年にキング牧師がリンカーン記念堂前で行った歴史的なスピーチをVRで再現する」と発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    映画館でおすすめ！ショートカット「会議中は消音にする」レシピを取得しよう：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fbb6c39b0-12a4-11ea-8f66-29717af54e85&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=7a4aa328f74c3879f302cd22bf84775813a7752f" />SNS上で、映画館やライブ会場、劇場内でのスマホの使用マナーに関する議論をよく見かけます。映画やパフォーマンスを集中して楽しみたい人にとって、スマホの音や光は迷惑な存在。なにより、演者に迷惑がかかってしまいます。

とはいえ、いろいろな事情があってスマホの電源を切れない、もしくは切りたくないという人もいるでしょう。そんな人に使ってほしいのが、「ショートカット」アプリの「会議中は消音にする」というレシピ。このレシピを使えば、「通知音が鳴らないように設定する」「通知がきてもスマホの画面が明るくならないように設定する」という作業が2タップでできるんです。

今回は、そのレシピの取得方法と使い方をご紹介。スマホの電源を切れない・切りたくない派の人は必見です。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-772/" title="会議中は消音にする">【ギャラリー】会議中は消音にする (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 18:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IBM、コバルトフリーなEV向けバッテリーを開発中。海水から材料取得で低コスト高効率実現
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/ibm-ev/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fc8fb76d0-222c-11ea-bf7f-559ac4510449&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8378a69383180593130466d98e6507b6a9997682" />
現在電気自動車（EV）において主流のバッテリーとなっているリチウムイオン電池は、その内部にコバルトやニッケルなどの重金属を使用しており、廃棄の際には環境面でのリスクがつきまといます。またレアメタルに数えられるコバルトの供給量は限られており、リチウムイオン電池がコスト高になる要因のひとつでもあります。

IBM Researchは、このコバルトを海水から抽出できる材料で置き換える、革新的なEV向けバッテリーの開発を進めています。この材料を用いた電池はコスト、充電速度、エネルギー密度や効率の点で従来のリチウムイオン電池に比べて優れており、さらに引火性が低いため、電気自動車・トラックだけでなく厳しい条件で使用される航空機や大規模蓄電システムなどへの利用も可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    本当に5万以下の廉価版? 超コスパスマホ「Pixel 3a」を作ったGoogleのセンスに脱帽｜ベストバイ2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/5-pixel-3a-google-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F8b7e13d0-20b0-11ea-adf3-7c572a636bc4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bc1846f0d1bfbf2e5e22477e1e7dcb9033a971bf" />
「Pixel 3a」は、2019年5月17日に発売開始されたGoogle製スマートフォンです。前年11月に発売された「Pixel 3」から価格を約半分の4万9500円としながら、上位モデルと変わらないAIカメラ性能、おさいふケータイ搭載しています。

廉価版という扱いを受けることが多いこの機種ですが、Googleの設計開発の妙により、実はそれ以上となったこの機種を、筆者はベストバイ2019に推したいと思います。
■関連リンク
Pixel 3a製品サイト
■Engadgetベストバイ2019

Engadgetのライター陣が2019年にベストだと思ったスマホやカメラ、デジタルガジェットを一挙紹介するベストバイ企画を展開中です。年末年始のお買い物の参考にドウゾ！ベストバイ記事の一覧は下記のリンクからご覧いただけます。
https://japanese.engadget.com/latest-reviews/


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 19:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    200g切りドローン「Mavic Mini」を購入したけれど、近所に飛せる場所がなかった
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/200g-mavic-mini/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/7e66f320-215e-11ea-befd-b2ddb04747d5" />
10月31日、DJI JAPANは重量199gの折り畳み式ドローン「DJI Mavic Mini」を発表しました。海外向けモデルの重量は249gですが、バッテリー容量を2400mAhから1100mAhに減らすことで、本体、バッテリー、microSDメモリーカードの合計重量を199gに収めており、「無人航空機」ではなく「模型航空機」カテゴリーの製品となるので、いわゆる「無人航空機に係わる航空法」の制限を受けません。というわけで画期的なコンシューマー向けドローンなのですが、どこででも飛ばしていいわけではないのです。そのあたりの注意事項も含めて実機レビューをお届けします！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「iPhoneを探す」で盗難自動車が発見される
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fbcee1be0-2254-11ea-9dea-985f57dcacec&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=696b8e644b8ad9340ba3ff8fee53dde884e4864e" />
Apple

iPhoneに搭載された「Find My」（日本名は「探す」）アプリは、見失ったアップル製品を探し当てるのに便利ですが、なんと盗まれた車を見つける手がかりとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 20:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゼルダにハマって未プレイならNintendo Switch版「Skyrim」を絶対にやるべき｜ベストバイ2019
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/nintendo-switch-skyrim-2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fb95fe5d0-20c4-11ea-af5c-a75aea2a6143&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fe78d674dfb5d038811c304d856dcf4faf6c8a28" />
旅行や年末年始の移動において最も輝くゲーム機、それがNintendo Switchです。海外でも簡単に充電できる仕様にしてくれて、ほんと任天堂よありがとうと思っています。

特にオフラインで遊べるベセスダ・ソフトワークスの名作オープンワールドRPG『The Elder Scrolls V: Skyrim（スカイリム）』は、2018年2月の発売から今に至るまで195時間以上プレイしました。一体そんな時間どこから捻出したんでしょう。でも、この2年弱の間、スカイリムは私を移動中の退屈や寝付けない夜から何度も救い出してくれた恩人です。

Skyrimは、2011年にPCやPlayStation3,Xbox360向けに出されたソフトです。8年も昔のゲームですが、いやいや、2019年が終わる今もむちゃくちゃ面白い。Nintendo Switch版ならではの「良さ」を交えつつご紹介します。なお本作はZ指定なので18歳以上の方が遊べます。

■Engadgetベストバイ2019

Engadgetのライター陣が2019年にベストだと思ったスマホやカメラ、デジタルガジェットを一挙紹介するベストバイ企画を展開中です。年末年始のお買い物の参考にドウゾ！ベストバイ記事の一覧は下記のリンクからご覧いただけます。
https://japanese.engadget.com/latest-reviews/


 



こんな人に向いてます

・超名作『ゼルダの伝説 ブレス オブ ザ ワイルド』にハマった人
・Nintendo Switchの携帯性を活用したい人
・人の話をミッチリ聞くのが好きな人
・人の話を聞かない人
・アナーキーな人

オープンワールドってなに？

簡単にいうと「ゲームの世界を自由にウロウロして進めるゲーム」です。「ステージ1をクリアしてステージ2に進む」といった直線的なプレイではなく、北の山が気になれば北に進み、西に良さげな滝があればそこに向かう......といった気まぐれなプレイができるオープンワールドゲームです。

「本筋」と呼べる物語は用意されていますが、無数のイベントとキャラクターが広い世界に散らばっています。ゲーム開始20分後には「自由の身」となり、本筋を無視して遊ぶこともできます。

ゲーム序盤で大変お世話になった相手に対してすら「スリ」を試みることが可能。しかしスカイリムは無政府状態ではありません。スリは犯罪で、ペナルティが発生する場合もあります。そもそも盗む必然性もありません。でもできるんです。ここで私の反社会性と好奇心に火がつきました。

ひろーい世界を携帯機で遊べる

Nintendo Switc版で度肝を抜かれるのは、PC版や他のコンシューマ版と同じ内容が小さなNintendo Switchで遊べるところ。舞台は"タムリエル"という大陸のどこか。こんな風光明媚で広大な世界が私のカバンに収まっているだなんて！

湖も綺麗。本作は環境音が本当に良くできてます。鳥のさえずりや川のせせらぎ、雨音が心地よい。


街もたくさんあります。フルボイスの会話が雨のように降り注ぎます。ちょうどこの時は奥の露店で「あなたの臭いでお客が遠ざかる。商売の邪魔だからあっちに行け」と酔っ払いが追い払われていました。世知辛い。

世知辛いがファンタジーの世界なのでドラゴン完備。このドラゴン、友好的ではない上にちょいちょい飛んできては襲ってきます。因縁があるんです。

北のエリアはTVドラマ「ゲーム・オブ・スローンズ」の北部と似ています。

雄大な自然と、人間臭い街。どちらも探索しがいがあります。散漫にダンジョンをクリアしたり、街の噂話に耳をすませたり、ヤギを無意味に追いかけて谷底へ滑落したり。毎日忙しいのです！

MODが使えないのが惜しいが

スカイリムラバーの中には「PC版が至高」という方も多いです。Nintendo Switch版以外は、ゲームの仕様やグラフィックを改造する「MOD」に対応しており、特にPC版の自由度が高いからです。

私は「携帯機で遊べる」ことに感動したのでNintendo Switch版を推薦しますが、MODを愛する彼らの気持ちもわかります。本作のビジュアルはコテコテの洋ゲーなのです。

また、Nintendo Switch版は両手にJoy-Conを持つ戦闘操作や、3つのDLコンテンツが同梱されているので、既プレイの人にとっても楽しめるでしょう。

こちらはゲーム内のNPC「ジェナッサ」。ゴリゴリのダークエルフで、お世辞にも可愛いとは言えない容姿です。でも、彼女が勝手に喋ってくる身の上話（暗い）や雑談（凶暴だがアート志向）に愛着が湧き、スカイリム内の伴侶は彼女と決めています。MODで美麗にするのではなくて、この顔じゃないと落ち着かないのです。

オープンワールドだから自由なのか？

広い世界を自由に行き来するオープンワールドは数多いですが、数年も前の作品にも関わらずスカイリムの開放感は頭一つ抜けたクオリティです。最も心惹かれる「自由」は何なのでしょうか。それは「行動」だと思います。好きに行動して、その行動がちゃんとゲームの世界で受け止められるんです。

王道RPGとして遊ぶもよし、「主要人物の話を一切聞かない」スタイルを貫くもよし。私は100時間くらいコソ泥として活動し、盗みに入った城でやっと主要人物を見かけました。「ああ、これが噂の彼か」と軽く感動し、そのままスルーしました。

こんなテキトーさでもスカイリムの世界は破綻しません。だから他のスカイリムプレイヤーと話をすると、誰一人として「同じゲーム」になっていないのです。ある人は馬泥棒かつ反体制派の闘士、ある人はネクロマンサー、ある人はエロ小説ハンター......。

「今日こんなことをして、こんな目に遭った」という短い日記を無限に書けるゲームです。

プレイヤーは、最初に選んだ「種族」と「性別」は変更できませんが、「どう生きていくか」の意思は自由です。行き先も、敵も味方も、結婚相手の性別も、自分の顔も。それって「憧れとする人生」のリアリティに近いです。だから居心地が良いんです。自由度と広大な世界がマッチした名作ゲームで、ぜひ「あなたのもう一つの自由」を堪能してください。

■Engadgetベストバイ2019

Engadgetのライター陣が2019年にベストだと思ったスマホやカメラ、デジタルガジェットを一挙紹介するベストバイ企画を展開中です。年末年始のお買い物の参考にドウゾ！ベストバイ記事の一覧は下記のリンクからご覧いただけます。
https://japanese.engadget.com/latest-reviews/


 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 20:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    雑誌ニュース読み放題Apple News+、出版社の収益にほとんど影響を与えず？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/apple-news/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fd86809e0-2226-11ea-badf-e2f29f6b2b03&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=fc914bd434f8be085e0a4c6114bd84ea7b3183e9" />
Apple

アップルが雑誌・ニュース読み放題の定額サービス「Apple News+」を3月に開始してから、すでに9ヶ月が経過しました。しかし、これまでの結果では、参加した出版社の収益にほとんど影響を与えていないとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    夜間は自動でダークテーマに、「Android 11」で実装か
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/android-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F5c55ae90-223d-11ea-bb7f-363dd31e3cbc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=0b4f4ca33e29dd507c25f4658be1adb71046d503" />

Android OSの将来のバージョンにて、ダークテーマ（ダークモード）にスケジュール機能が追加されることが明らかになりました。

ダークテーマとは、画面デザインをダークトーンで統一する機能です。Androidではバージョン10からこの機能が導入されており、目の疲れを低減するだけでなく、有機ELディスプレイ搭載機種では消費電力の低減も期待できます。

実は、現行バージョンのAndroid 10の初期ビルドでは、ダークテーマのスケジュール機能が搭載されていました。しかし、正式配布バージョンにてこの機能が削除されたのです。これについて、米グーグルは「使用中のアプリケーションが突然再起動すれば、ユーザー体験を妨げる」と説明しています。

しかし、この変更に関してはユーザーから苦情が寄せられていました。そしてグーグルの従業員はGoogle Issue Trackerへの投稿にて、ダークテーマのスケジュール機能を将来のAndroidバージョンにて復活させると認めているのです。

なお、iOS 13に搭載されているダークモードでは、スケジュール機能が利用可能です。日中はスッキリとした白色で、そして夜間は暗色でスマートフォンを使いたいという需要も多いはず。一度は実装されていた機能ですから、そう遠くないうちに機能が復活することでしょう。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINE PayがUber Eatsに対応、半額クーポンも配布
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/line-pay-uber-eats/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F5fb34420-22cf-11ea-bf7f-5f75ab3e0183&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=afc6d14f599ceea24baa9f7890e4e391dd74a664" />
LINEのスマホ決済「LINE Pay」がUber Eatsの支払いに対応。これ似合わせ、本日12月20日から12月29日まで、10万人を上限に半額クーポン（値引き上限1000円）を配布するキャンペーンも実施しています。

半額クーポンはUber EatsでLINE Pay決済（オンライン）した場合にのみ利用可能。クーポンはLINE IDからの配信や、Uber Eatsアプリ内のバナーからクーポンのダウンロードページへ移動し、事前にダウンロードする必要があります。クーポンの受け取り方は公式ブログで解説されています。

なお、従来から対応しているLINE Payカード（JCB）経由のLINE Pay決済は、クーポンの対象にはなっていません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:24:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    IP65防水防塵とソーラー充電に対応。もしものときに安心できるタフネスモバイルバッテリー『SurgeProX2』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/ip65-surgeprox2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-12/b7800be0-1648-11ea-aefd-a0bb00abe725" />
 


さらに進化した！タフでマルチな次世代モバイルバッテリー SurgeProX2

SurgeProX は日常で、またアウトドアで利用ができるようにデザインされた、世界でもっとも多目的利用が可能なポータブルパワーバンクです。
いつも持ち運べる手のひらサイズの大きさのフォルムに「ワイヤレス給電」「ソーラー充電（ビルトイン）」「高輝度大型LEDライト」の機能を保有しています。

また、「IP65の防水と防塵性能」を兼ね備え、台風、豪雨や津波による浸水などの過酷な状況にも耐えうる実用性があります。
「ポータブルの電力供給」また、「部屋や周囲を明るく照らすことができる高輝度LEDライト」で電力に頼ることができない困難な状況でも力を発揮します。


SurgeProX2にはワイヤレスチャージの機能が付いています。ケーブルレスで充電ができるため、部屋でも外でも簡単に充電が可能です。
また、ほぼ全ての航空会社で許可が必要なく飛行機に乗せて世界中に持ち出せる、最大級の容量を保有するパワーステーションとして力を発揮します。

このたびアップグレード版のSurgeProX2では大容量バッテリーにソーラー充電、大型高輝度LED、IP65防水防塵の機能性はそのままに、８０％高速になった急速充電など、より使いやすく大幅に機能が拡充されました。また、防水機能付きの本体ケースなど、ストレッチゴールもご用意しています。ぜひ、最後まで読んでください！




SurgeProX2の特長



01.20,000mAhのバッテリー容量

あなたのスマートフォンを６回分も充電ができます*。


02.高速ワイヤレス充電

端末のLEDライト側にのせるだけで充電開始。ケーブルなしで充電ができます。これまでの5Wから最大10WのQi高速ワイヤレス充電が可能になりました。


03.IP65防水・防塵性能

アウトドアや、スキー、台風、豪雨、川の氾濫や浸水などの災害の避難時、もしバッテリーを保有していても濡れてしまうことで使えなくなる心配はありませんか。
SurgeProX2 はIP65の防水・防塵性能を持ち、高輝度LEDライト、ソーラーチャージ機能とともに日常以外でも利便性を発揮します。


04.キャンプや停電時に活躍！LEDライトとして最大７０時間連続利⽤可能

786ルーメンの高輝度LED（白熱球60W型相当の光量）として利用できます。フル充電の状況で最大７０時間の利用ができます。専用の本体ケースを利用しランタンとして様々な場所に取り付けることもできます。

アウトドアとしての利用にも適しています。
身軽に充電されたSurgeProX2をバックパックに１台入れておきましょう。山登りやトラッキング、キャンピングにはSurgeProX2が1台があれば充電とライトの使用に十分です。川や雨水にぬれても問題ありませんし、いざという時はソーラー充電も可能です。

アウトドアや災害時にストラップや専用ケースを利用して目線より高く照らすと日常的な自然な明かりとして利用できます。

災害時の停電などでは夜間にろうそくや懐中電灯を利用するよりも圧倒的に明るく、復旧するまで人々へ安心感を提供します。

目線よりも下に置く場合にはペットボトルを活用すると複数人が集まる場所にも簡単に周りを照らしながら、ランタンとして十分な明るさで利用できます。

大型のLEDランタンとして手元や周囲を明るく照らすことができます。

05.高速充電機能

通常の充電速度と比べて最大で３倍高速の充電に対応。前モデルと比べても約1.8倍の高速充電が可能となりました。
また、新モデルはワイヤレス充電もQiワイヤレス高速充電に対応しこれまでの充電スピードと比べて最速２倍で充電が可能です。

また、USB-C接続でPD（PowerDelivery 規格）による本体充電も可能になり、本体充電も約８０%高速に。大容量のため、これまで本体充電に10時間程度かかりましたが、およそ6時間で満充電が可能になりました。寝ている間に満充電が可能です。

06.端末4台を一度に充電可能


2つのUSB端子と、1つの新しいPD USB Type-C対応端子に加えて、1つのワイヤレスチャージングパッドを利用して、1度に4つの端末の急速充電ができるようになりました。複数端末や、災害時には家族で一度に充電を行うことができます。


07.ソーラー充電ができるので、災害時や緊急時に電気不要で給電が可能

SurgeProX2はキャンプ、ハイキング、探検を行う時などに利用するのにも最適です。様々なアクティビティにも重宝しますし、夜間のライトとしても利用できます。 また、災害などの緊急時の停電にも大きな力を発揮します。電源がない場合には日中の太陽光を利用してSurgeProX2本体で充電を行うことがきます。



08.手のひらサイズで持ち運べてスマートフォンを最大６回充電可能！

高密度リチウムポリマーバッテリーによってハンディサイズの中に大容量のバッテリーを搭載しています。サイズはiPhoneより少し大きなフォルムでフィット、560gの重量。およそペットボトル500mlが1本の重量です。


09.災害時、アウトドアにも強い-20℃〜+75℃ まで対応

高い耐久性を持つ屋外使用を想定した設計、オールシーズンで幅広い気温の変化にも対応します。また、いざと言う時に利用いただくためにSurgeProXは商品の耐久性と安全性は最も大事な要素と考えています。安心の機能を兼ね備え、CE、FCC等の国際的な認証も取得。 相次ぐリチウムイオンバッテリーの発火事故の影響により、2019年2月から厳格化、必須となった日本国内の電気用品安全法の技術基準（PSE）にも準拠しています。



*試験温度：-20℃〜+75℃

SurgeProXをご利用いただいている方々

昨年のSurgeProXのクラウドファンディングでは目標金額の3422%にあたる、予想を大幅に超える &yen;10,268,390ものご支援いただきありがとうございました。その後購入者の方々も含めて多くのフィードバックをいただき、この度SurgeProX2の提供を開始いたします。

現在のSugeProXの利用者の方々は以下のように活用いただいております。


以下は購入いただいた方々のレビュー（一部抜粋）です。


あなたを守る。災害に対応するモバイルチャージャー

地震やその際の停電対策に加えて、水害への対策も急務になっています。
本年10月に発生した令和元年台風19号の台風では全国で3万8千人を超える避難者が数日間も停電や水害に見舞われました。災害時だからこそ、命を守るための情報が必要になります。しかし、同時に停電や水害によって情報が閉ざされてしまう可能性が高く、孤立し助けを求められない可能性も高くなります。

以下は平成17年以降の水害の発生状況を示した地図です。

このように、地震の津波だけではなく台風や河川の氾濫による水害は、実は私たちが想像するよりもごく身近なものであり、常日頃からの対策が肝心です。
10月13日長野市

SurgeProX2はIP65の防水と防塵に対応し豪雨などで本体に水が噴射した場合にも影響なく利用ができます。暗闇で家が冠水の際には、足下が見えづらく歩行が困難になります。大型LEDのランタンとしてだけでなく、防水の機能を保ち足下を安全に照らすために利用ができます。


災害時にも活躍するSurgeProX2と通常のモバイルバッテリーとの違い

SurgeProX2は災害時の以下の状況やインシデントにも対応しているので、他のパワーバンクと違う圧倒的な安心感をもたらします。




他社製品との比較


全員が得するストレッチゴール

支援額が増えるほど皆様にさらにお得に！SurgeProX2をさらに便利に使うためのアクセサリーを追加でプレゼント！
早期支援者にへメリットがあるだけではなく、支援者が増えれば増えるほどメリットが拡大するストレッチゴールを採用いたします。
支援額が増えれば増えるほど、ゲット出来る特典が増えるので是非多く方にご紹介ください！！




マルチファンクショナルケースを利用してお持ちのSPX2をさらにアップグレードできます。キャンペーン後に一般販売予定ですが、ストレッチゴール達成時には本体１つにつき１ケースを支援いただいた皆様に無料で同時にお届けいたします。










FAQ

Q: ビルトインソーラー充電パネルを利用して本体を充電するにはどれくらいの時間がかかりますか
A: SurgeProX2の容量は20,000mAh もしくは74Wh があり、太陽光だけでSurgeProXをフルチャージするためには長時間がかかり現実的ではありません。しかし、LEDライトや端末を充電するための容量を太陽光を利用し得ることができます。

Q: 天候に関わらずソーラー充電パネルを利用して充電ができますか
A: SurgeProXのソーラーインディケーターのLEDライトが充電中は緑に光り、充電中であることをお知らせします。効率性は太陽光でも季節や天候によって変わるため、インディケーターのLEDライト点灯中も必ずしも最大の充電が行われるわけではありません。

Q: 災害時に利用する際に様々な端末に利用することができますか
A: はい、最大で４台同時に充電なため多くの端末で利用が可能です。高輝度LEDも含めて用途の幅が広がるため、災害時などには複数台で活用するとより安心な運用ができます。

Q: SurgeProX2はパススルー方式ですか
A :いいえ

Q: SurgeProXのバッテリーが消費され低い場合は、ソーラー充電中にそのままUSBポートへ電力を送ることができますか？もしくは、バッテリーがフル充電される必要がありますか？
A : バッテリー容量が少ない場合は、本体のバッテリーにまず充電がされる必要があります。

Q: 飛行機への持ち込みは可能ですか
A: 可能です。通常、渡航時にはバッテリーを預け荷物ではなく手荷物として扱います。

Q: ワイヤレス充電は高速充電に対応していますか
A : SurgeProXは対応していませんが、SurgeProX2は対応しています。

Q: 記載の充電回数についてどのように計算していますか。
A : SurgeProXの容量と、充電端末の必要充電容量にて計算しています。携帯電話を利用しながら充電する場合などは端末が熱を発生する原因となり、パフォーマンスが悪くなる場合があります。

Q: ワイヤレス充電の際の注意点について
A : ワイヤレス充電中は端末が温かくなることがあります。気温などの外部要因を含めて発熱がひどい場合、バッテリーの寿命を延ばすために端末のソフトウェアが充電のリミットを80％に制限する場合があります。

Q: ワイヤレス充電の効率性について
A : ワイヤレス充電中は端末が温かくなることがあり、80%の充電効率に収まる場合がございます。効率性を重視する場合は有線での充電がオススメです。

Q: 提供価格について
A : クラウドファンディング期間中は特別価格で提供させていただいております。

製品スペック




製品名
SurgeProX2 IP65 Solar Wireless Power Bank


カラー
ブラック


バッテリーセルタイプ
リチウムポリマー電池


容量
20000mAh(74Wh)


出力1(USB-A)*
5V/3.0A


出力2(USB-A)*
5V/3.0A 9V/2A 12V/1.5A


出力3(USB-C)*
5V/3A 9V/2A 12V/1.5A


ワイヤレス（Qi）*
10W


入力1(Micro-USB)*
5V/2A 9V/2A


入力2(USB-C)*
5V/3A 9V/2A


製品重量
560g


サイズ
約18.8cm*9.8cm*2.9cm


製造
Made in China


ライフサイクル
500回以上の充電・給電サイクル対応


付属品
本体/Micro USB/マニュアル/箱




*最大出力および最大入力の値

キャンペーンについて

皆様の支援によって日本での流通が可能となるプロジェクトです。既にこちらの商品はプロトタイプの完成後にゴールデンサンプルが完了しており生産を行える状態が整っております。想定を超える大幅な方々のご支援があった場合に生産に時間がかかり配送が遅れる可能性があるため、その点ご考慮いただける方のご支援をお願いいたします。また、PSEについては配送時には本体に明示してお届けいたしますが、万一要件（表示方法や認証が）満たない場合その調整のために時間がかかる場合がございます。デザインおよびスペックは明示の内容で決定しておりますが発売前の製品のため生産や認証におけるプロセスで一部変更となる可能性があります。プロジェクト終了後も生産および配送の進捗については随時活動報告にてお伝えいたします。本プロジェクトを通して想定を上回る皆様からご支援を頂き、現在進めている環境から量産体制を更に整えることができた場合、正規販売価格が販売予定価格より下がる可能性もございます。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Twitterでてんかん患者にストロボ画像を送りつける事件、Twitterは防止を約束
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/twitter-twitter/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-10%2F18688540-fb96-11e9-b1dd-b628f72e08f0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5bdd09d5e2f5f84d287ce9e32ea43b6f18d94f2d" />
2019年12月16日、アメリカてんかん財団(『Epilepsy Foundation of America』)は、ストロボが点滅する画像を多数のてんかん患者に送りつける事件が起こった、と発表しました。

同財団によると、今回の事件が起こったのは「全米てんかん啓発月間」に当たる今年11月。財団のTwitterアカウントをフォローしている、少なくとも30人のユーザーに向けて、何者かがストロボが点滅するメッセージを送ったとのこと。強い光や点滅する光は光過敏性てんかんの発作を引き起こすため、同財団は「てんかん患者を攻撃する悪質な行為」だとして、警察に通報しました。

今回の件を受けたTwitter社は、現状はメディアが自動再生されるのを無効にする、病気の発作を引き起こすような画像を検索した際に画像を表示しない、といった対策を講じていると発表。その上で、さらにプラットフォームの安全性を高めることを約束すると述べました。

過去には、てんかん患者であることを公表していた作家のカート・アイヒェンヴァルト氏が同じような攻撃を受けたことがありました。この事件の犯人は捕まりましたが、再び同様の事件が起こったことで、昨今強まっているSNSの安全性を疑問視する声がさらに大きくなるかもしれません。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:38:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    車椅子用のドライブレコーダーが発売
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1000%2C562%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C674&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fe2656300-221e-11ea-bf73-1b95e176deb6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=883871605dd621d5b7de0a8a90006e4d02307977" />2019年12月17日、電動車椅子の輸入販売を行うトライクスジェイピーは、車椅子・電動カート用のドライブレコーダーの予約販売を開始しました。価格は1万9800円。現在送料無料のキャンペーンを実施しています。

本製品の特徴は、車椅子用としては珍しい「前後撮影が可能」であること。モニターのある本体と前後用のカメラが独立しており、これらをケーブルで接続して前後を撮影します。

また、USB電源と12V電源で起動するため、ポータビリティ性にも優れています。USB電源や12V出力のある電動カートならそこに接続して使用。一般的な車椅子のように電源がない場合は、モバイルバッテリーを用います。さらに、防水機能も備えており、雨天時でも使用可能です。

昨今、あおり運転によるトラブルの増加から、ドライブレコーダーの需要が増えていますが、車椅子用のドライブレコーダーは普及が進んでいないのが現状です。しかし、映像で確認できれば、接触事故の事実確認だけでなく、わざとぶつかられるといった悪質な行為の対策も可能です。また、自分の行動記録を残したい場合にも重宝します。

「もしも」の時に役立つドライブレコーダーですが、そのうち自動車や自動二輪車、自転車に車椅子など、公道を利用するタイヤ付きの乗り物はドライブレコーダーの装着が必須となるかもしれませんね。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:48:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    スマホの「暖色モード」、実は寝付きを悪くするとの研究結果
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/mobile/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Ff4d887a0-22ce-11ea-bbff-c4ad44eda643&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=70ecc142fb438dda4a5393809ba24a38a6b087a8" />
目に負担を掛けるブルーライト（青い光）は、就寝前に見ると眠りに悪影響を及ぼすと一般に信じられています。実際に各社デバイスのナイトモードは、そうした趣旨のもと、日没後は青色を減らして暖色系の色域に切り替える仕組みとなっています。

ところが英マンチェスター大学の研究者らは、そうした定説を覆し、暖色系を増やすナイトモードは逆に睡眠を妨げるとの調査結果を発表しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:53:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    GUのPlayStationコラボ衣類が安いしかわいい、790円から
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/790-gu-playstation/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F075ba290-2252-11ea-abe7-736841019e65&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=22fa9506b5dbc82bb14fd3392b2f958d7f8cd67c" />
ファッションブランドGUはPlayStationとのコラボ製品を販売中で、実店舗かECサイトにて購入可能です。上記画像左はコットンビッグT（1490円、税別以下同）、右はビッグスウェットプルパーカ（2490円）。



▲左からキャンバストートバッグ、グラフィックT、iPhoneケース。

ファストファッションの代表格であるGUとのコラボということもあり、価格がとても魅力的です。今回コラボで一番値段の低い製品はキャンバストートバッグとグラフィックT。お値段なんと790円！ 飾り気の無いシンプルなデザインがいいですね、安すぎるので気を抜くと何枚でも購入してしまいそうです。

アパレルだけでなく、iPhoneケースも展開。コチラの価格も1490円と公式製品とは思えない安さですが、対応端末はiPhone 7とiPhone 8のみ。なぜ、iPhone X以降のケースもラインアップしてくれないのでしょうか.........。

以降、コラボ製品をいくつかご紹介します。

▲左からコーチジャケット（4990円）、コットンビッグT（1490円）、ビッグスウェットプルパーカ（2490円）。



▲キッズモデルも展開しています。左からKIDS男女兼用コットンビッグT（990円）、KIDS男女兼用スウェットプルオーバー（1490円）。


任天堂の公式ストア「Nintendo TOKYO」を巡った際にも感じたのですが、自分が好きな作品やブランドのグッズはお値段以上の価値を感じてしまいますね。記事執筆時点の12月20日にはECサイトでは品切れの製品もちらほらでてきたのおで、気になった方はお早めに。
■関連リンク
GU　PlayStationコラボ製品サイト


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 22:08:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    YouTube Music、3つのプレイリスト機能提供開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/youtube-music-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2Fd0f9e6f0-2209-11ea-afab-e5e2fc56b32d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=753a6fabd6736a361775205c1325d7ef600f0c56" />
YouTube Musicに3つのパーソナライズされたプレイリストが追加されました。これは10月に発表されていたもので、世界中のAndroid、iOS、Webで利用可能となっています。

 
関連記事：
YouTube Music、間もなくSpotifyに似た3つのプレイリスト機能を追加

追加されたのは、Discover Mix（おすすめミックス）、New Release Mix（ニューリリースミックス）、Your Mix（マイミックス）の3つ。

Discover Mixは、いままで聴いたことがないアーティストや、すでに知っているアーテイストのまだ聴いたことが無い曲が50曲ピックアップされます。毎週水曜日に更新されるとのこと。

New Release Mixは、お気に入りのアーティストや再生履歴から好みだと判断されたアーティストの最新リリースが配信されます。新曲が出るたびに更新されますが、毎週金曜日に大幅な更新が行われます。

Your Mixは、お気に入りの曲と、まだ聴いてはいないものの好みに合いそうな曲をピックアップ。小さな更新が定期的に行われ、プレイリストが古くなるのを防ぐとのことです。

Discover MixとNew Release Mixは、それぞれSpotifyでのDiscover Weekly、Release Radarに相当するものです。どのプレイリストもYouTube Musicでの視聴履歴に基づいているので、お気に入りの曲や好きな曲を聴くほどにレコメンドの精度が向上し、プレイリストが良くなっていくとしています。

YouTubeでも視聴履歴に基づいたレコメンドを行うGoogleにしては、これまでなかったのが不思議な機能ではありますが、最近ではギャップレス再生に対応するなど、順調に機能追加を進めています。徐々にではありますが、SpotifyやAmazon Musicなど先行サービスに対抗しうるものになりつつあるようです。

 
関連記事：
YouTube Musicがギャップレス再生に対応。まずはWebとAndroid版から
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 22:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米議会、タバコおよび電子タバコ喫煙年齢を21歳以上に引上げる案可決。2020年施行へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/21-2020/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F93ee71b0-22d4-11ea-99ed-14555308f669&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=cc8ec3428b493698ddb4a26d19a40edc3a58e7dd" />
米議会は、通常のタバコおよび電子タバコ、さらにあらゆるタバコ製品の購入可能年齢を2020年内に現在の18歳から21歳に引き上げる審議を可決しました。ただ、米国では基本的に喫煙可能年齢は18歳以上とされるものの、ほぼ半数の州がすでにこれを21歳以上に引き上げて設定しています。

ドナルド・トランプ大統領は9月に全米での電子タバコの販売禁止を提案したものの、その後11月に21歳未満への販売禁止へと方針を変更し、この議案を支持していました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 23:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    将来Apple Pencilは紙の書き心地も再現？アップルが特許申請
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/12/19/apple-pencil/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-12%2F82f698d0-22dc-11ea-badf-b0fc269987a3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=93f379c2297c3094f72f6e906a1391e31dac1469" />
すでに第2世代となったApple Pencilは良好な追従性やレスポンスの速さが高い評価を得ていますが、やはり「平板なガラスの上に筆を走らせる」基本的な構造に変わりはありません。

しかし、将来的にはまるで紙のような書き心地までも再現されるかもしれないｰｰそう予感させる特許を、アップルが申請していることが明らかとなりました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Dec 2019 23:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>