<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    コインチェックのNEM窃盗事件、犯行グループが活動再開か。少額ずつバラ撒き監視を撹乱？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/30/nem/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/85f385e1805f23a56632db8434069160/206080219/cc.jpg" />
仮想通貨取引所コインチェックから仮想通貨NEMが盗み出された件は、NEM財団やコインチェックがその行き先アドレスを把握し監視をしていると発表した状態で約4日間、動きがなく過ぎました。ところが、日本時間の1月30日夜になって、犯行グループがNEM（通貨単位はXEM）を移動させようとしていると、NEM財団幹部がReutersに語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    速報：黒船スマホ「OPPO R11s」2月9日発売決定、18：9有機ELにデュアルカメラ搭載
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/30/oppo-r11s-2-9-oled/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b390c06c7c99b052ea3013675ad8ec51/206050168/oppo-r11s.jpg" />
中国のOPPOは、日本参入第1弾となるSIMフリースマートフォン「R11s」を2月9日よりビックカメラ・ヨドバシカメラで発売します。価格は6万円台。

OPPOは中国に拠点を置くスマートフォンメーカーです。スマートフォン出荷台数の世界シェアはサムスン、アップル、ファーウェイに次ぐ第4位。中国市場ではファーウェイを抑えて1位の座を獲得しています。

「OPPO R11s」の主な仕様は、6.01インチ 2160 x 1080解像度（アスペクト比 18：9）のAMOLEDディスプレイ、Snapdragon 660プロセッサ、4GB RAMなど。

最大の特徴はカメラで、背面は1600万画素と2000万画素のデュアルカメラ構成。デュアルカメラの使い方が他のメーカーとは異なっているのが特徴で、通常シーンでは1600万画素のカメラで撮影し、暗いシーンでは暗所に強い2000万画素のカメラに切り替わります。つまり、暗所性能を強化するためのデュアルカメラというわけです。また、インカメラも2000万画素と高画素で、自然なビューティー補正の適用も売りにします。

本体サイズは155.1mm x 75.5 x 7.1mm、重さは153g。カラーバリエーションは、シャンパーニュ、ブラック、レッドの3色展開です。

バッテリー容量は3205mAhで、5分間の充電で2時間の通話が可能な急速充電機能も搭載します。

対応ネットワークはTD LTE Band 38/39/30/41、FDD-LTE Band 1/2/3/4/5/7/8/18/19/20/26/28、WCDMA 1/2/4/5/6/8/19、GSM 850 / 900 / 1800 /1900MHz。WI-Fiは802.11 a/b/g/n/ac、NFCは非対応。

（発表会進行中につき更新中）

 
「OPPO R11s」の詳細はこちらの記事をご覧ください。

日本上陸した「OPPO R11s」速攻レビュー。驚速の顔認証、夜も綺麗な2眼カメラ

OPPOの最新スマートフォン「R11s」に見る世界シェア4位の実力
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    日本上陸した「OPPO R11s」速攻レビュー。驚速の顔認証、夜も綺麗な2眼カメラ：週刊モバイル通信 石野純也
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/30/oppo-r11s-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/23a3e4c079231129114526e894fa7381/206079836/1.jpg" />
世界第4位で、中国市場ではファーウェイやアップルを抑えて首位に輝くOPPOが、ついに日本に上陸します。日本参入の第一弾となる端末が、デュアルカメラや18:9のディスプレイが特徴の「R11s」。チップセットにはSnapdragon 660を採用した、ミドルハイの端末になります。このR11sの実機を借り、実際に使ってみることができました。ここでは、そのファーストインプレッションをお届けします。

関連：
速報：黒船スマホ「OPPO R11s」2月9日発売決定
OPPOのR11s
端末を一通りセットアップして、最初に驚いたのが、顔認証のスピードの速さです。カタログ値では0.08秒とうたわれていますが、ここまで速いと、ロックが解除されていることすら認識できないほどです。標準設定で、本体を傾けるとディスプレイが点灯するようになっていますが、これと組み合わせると、まるで最初からロックがかかっていなかったかのように、すぐに使い始めることができます。


▲顔認証のスピードがとにかく速く、ロック解除していると気づかないほど

R11sは指紋センサーも背面に搭載していますが、ここまで顔認証が快適だと、あえて使おうとも思わなくなります。ただし、スピード重視でセキュリティは若干緩めな点には注意が必要です。設定時に注意書きが出ますが、顔の似た人でもロックが解除されるおそれがあるとのこと。iPhone Xのように顔の凹凸を見ているわけでもないので、写真でも解除できてしまう可能性があります。ただし、筆者が実験した限りでは、写真でのロック解除はできなかったことを付け加えておきます。

背面には2つのカメラが搭載されていますが、これも少々風変りです。一般的に、スマホのデュアルカメラというと、ファーウェイ方式でモノクロとカラーを組み合わせたり、アップル方式で標準と望遠を組み合わせたり、LG方式で標準と広角を組み合わせています（メーカー名は便宜的に搭載が早かったところを使っています）。ところが、OPPOのデュアルカメラは、このどれにも当てはまりません。


▲デュアルカメラだが、2つのカメラの役割が他社とは異なる

1つ目のカメラが明るい場所用、もう1つのカメラが暗所用と、明るさでカメラを自動的に切り替えているのです。片方のカメラを指でふさいでみると分かりますが、少し経つと、すぐにもう一方のカメラに切り替わります。これは、周りが暗いと検知して、カメラを暗所用にしているためです。暗所用のカメラを使うと、夜景などもノイズが少なく、きれいに撮ることができます。

暗所用のカメラは、画素数も2000万画素とより高くなり、ソフトウェアの処理によって受光面積を4倍に拡大しているといいます。逆に、ポートレートモードやオートフォーカスが高速になるデュアルピクセルAFには非対応。1600万画素の明るい場所用カメラでしか、これらの機能が使えません。画素数も大きいのであれば、常に暗所用を使ってカメラは1つにすればいいのでは......とツッコミを入れたくはなりますが、とりあえずきれいに撮れることは確かです。もしかすると、暗所用の処理とデュアルピクセルを両立できなかったのかもしれません。


▲夜景の写真。確かにノイズが少なく、キレイに写っている

ポートレートモードでは、他のスマホと同様、背景にボカしをかけることができます。ポートレートと銘打たれてはいるものの、ご飯を撮るようなときでも、背景がきちんとボケるようです。ただし、先に述べたように、2つのカメラは独立して動くようで、両眼の焦点距離の差を使って被写体との距離を測っているわけではないようです。ボケはあくまでソフトウェア処理とのこと。深度が記録されているわけでもないため、後からフォーカスを合わせる場所を変更するといった操作もできませんでした。


▲ポートレートモードで背景をボカした写真


▲F値1.7のためか、室内でも十分な明るさ

カメラでは、セルフィ用のインカメラが優れているのも特徴です。特に顔の補正効果が高く、自分の欠点をうまく隠してくれるように写してくれます。やりすぎることなく、かつきれいに補正してくれるので、あたかも自分が本来こういう顔であったかのような錯覚を覚えるほど、仕上がりはナチュラルです。OPPOによると、200万のパターンを学習して、人物の状態に合わせた補正をかけているとのこと。セルフィにこれでもかと力を入れているのは、さすがアジア圏を中心に勢力を拡大しているだけのことはあります。


▲セルフィ用のカメラも2000万画素。自然な美顔効果が魅力

OSはAndroid 7.1をベースにOPPOが独自にカスタマイズを加えた、「ColorOS 3.2」が搭載されています。独自の名称はついているものの、れっきとしたAndroidであることは確かで、Google Playをはじめとする各種Googleのサービスも利用できます。一方で、ゴリゴリにカスタマイズされている部分も多く、この点は賛否両論ありそうです。

たとえば、Androidではおなじみの、アプリドロワーがありません。そのため、インストールしたアプリは、iPhoneと同じようにホーム画面に次々と追加されていきます。iPhoneをインスパイアしたと思われる部分はそれ以外にも多々あり、たとえば、Androidでは画面上部にある設定用のボタンも、R11sでは画面下からスワイプすると現れます。デザインが、iOSのコントールセンターに似ているような気がするのはさておき、操作のお作法がAndroidとあまりにも違うので、戸惑いもありました。使い始めた当初は、どうやってマナーモードに切り替えたらいいのか、迷ったほどです。


▲アプリドロワーがないユーザーインターフェイス


▲コントロールセンター風の設定パネル

また、通知もiOS風にカスタマイズされており、左右のスワイプで削除することができません。左方向にスワイプすると、「設定」と「削除」の両方が表示されるところも、iOS風です。筆者は常にiPhoneとAndroidの両方を使っているため、こうだと分かればすぐに慣れることはできますが、Android一筋だった人にとっては、違和感が大きいかもしれません。


▲左にスワイプすると、「設定」と「削除」ボタンが現れる

電話やSMSなど、一部機能の設定をする際に、各アプリからではなく、設定アプリからしか入れないところもiOS風。iPhoneユーザーを狙った端末と考えると合理的なのかもしれませんが、正直なところ、あえてAndroidらしさを削いでまで、iOSに似せなくても......と感じました。


▲一部アプリの設定は、設定アプリから行う

とはいえ、当然ながらiPhoneにはない機能もあります。先に挙げた珍しい構成のデュアルカメラはその1つですし、デュアルSIMに対応しているのも、SIMフリーのAndroidスマホならではです。しかもR11sは、3キャリアのVoLTEに対応しています。実際、筆者がOCNモバイルONE、mineo、ワイモバイルと3キャリアぶんのSIMカードを挿してみたところ、すべてでVoLTEが利用できました。


▲3キャリアでVoLTEが利用できることを確認した

音声通話を利用するため、auのVoLTEに対応した端末は徐々に増えていますが、その他のキャリアのVoLTEが利用できることはまだまだレアケース。徐々にワイモバイルのVoLTE対応は進んでいますが、ドコモやドコモ系MVNOのVoLTEまできっちり利用できるのは、評価できるポイントです。ただし、DSDS（デュアルSIM／デュアルスタンバイ）止まりで、DSDV（デュアルSIM／デュアルVoLTE）には非対応。そのため、au系のVoLTE対応SIMカードをセカンドにしてしまうと、着信はできなくなります。

ほかにも、たとえばゲーム使用時にパフォーマンスをアップさせる「ゲーム加速機能」や、ゼスチャー操作などを搭載。チップセットには、クアルコムのSnapdragon 660を採用しており、キャリア向けが中心となるハイエンドモデルに比べるとややパフォーマンスは落ちますが、いわゆるミドルレンジモデルよりは高いパフォーマンスになります。実際使っていても、遅いと感じることはほとんどありませんでした。


▲ゲーム加速機能や、ゼスチャー操作などにも対応する

端末としての性能は高く、独自機能も光るR11sですが、ゴリゴリにカスタマイズされたユーザーインターフェイスが、気になる人はいるかもしれません。また、個人的には、タッチ操作時のバイブによるフィードバックが強すぎた点にも、引っかかっています。プレミアムクラスの端末ではないため、トレードオフがあるのは仕方がないのかもしれませんが、ソフトウェアで対処できるところは、継続的に改善していってほしいと感じました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 23:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフトがEAやPUBG、Steam買収？？トランプ減税で得た莫大な資金の投資先に検討
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/ea-pubg-steam/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/661015e111db4aad9133e523611d6919/206080422/PUBG.jpeg" />

マイクロソフト（以下MS）が、世界最大級のゲームパブリッシャーであるElectronic Arts（EA）の買収を検討しているとのうわさが、「MSに近い信頼できるソース」からの情報として報じられています。

また別の情報筋によると、買収の対象としてはゲーム配信プラットフォームSteamを運営するValveや、人気バトルロイヤルゲーム『PlayerUnknown's Battlegrounds』(PUBG)の開発元 PUBG Corpの名前も上がっているとのこと。アナリストの一人は、MSから近々に何らかの発表があるだろうと予測しています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 01:26:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マツダ、第3世代SKYACTIVはEV匹敵のクリーンエンジンに。熱効率56％実現目指す
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/3-skyactiv-ev-56/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f556b6b6909ed5f8038f00453ccda63/206080424/mazda.jpg" />
　
EV化の流れが鮮明になりつつある自動車業界で、あえてエンジン性能を突き詰めるという逆張りの戦略をとる稀有な自動車メーカー、マツダの人見光夫常務が、第3世代のSKYACTIVエンジンではその熱効率を56%にまで高め、(化石燃料を使う発電インフラを考慮すれば)EVに匹敵するクリーンエンジンになると、オートモーティブワールド2018で発言しました。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    富士通、携帯端末事業をポラリスに売却。arrows ブランドは継続
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/arrows/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b30d8bf7d2cb5fdea0f37a8e0f7f9331/206080569/1.jpg" />

富士通が携帯端末事業の売却を正式に発表しました。

富士通はスマホや携帯端末を開発する100%子会社 富士通コネクテッドテクノロジーズ(FCNT)の株式と、富士通周辺機器株式会社の携帯端末製造部門(社工場)を独立させた新会社ジャパン・イーエム・ソリューションズ(JEMS)の株式を、投資ファンドのポラリス・キャピタル・グループに譲渡する契約を締結しました。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 02:16:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    au「田中プロ」退任へ、4月から髙橋氏が新社長に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/au-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2b5854304c75363330bf7095b0fcecbb/206080595/IMG_8557.jpg" />
携帯電話サービスのauなどを展開するKDDIは、高橋誠副社長が社長に昇格する4月1日付けの人事を発表しました。「田中プロ」こと現職の田中孝司社長は会長に退きます。
現職の田中孝司社長は、自身で「オタクでガジェッター」を自称するガジェット好き。Engadget日本版が実施したインタビューでは、2014年に発売したFirefoxスマートフォン『Fx0』について（面白そうだから投入した）「市場性は考えていない」と断言するなど、新しいもの好きの側面も。また、Macintoshを愛好するなど、マカーとしても知られています。

関連
KDDI田中社長インタビュー：僕はオタクでガジェッター、自ら電波測定する社長の「べき」論
iPhone Xの感想は？ 新Apple Watchは「びっくらこいた」──au田中社長に聞く（後編）


新社長に就任する高橋氏は、横浜国立大学工学部金属工学科卒。1984年4月に京セラに入社し、同年6月に第二電電に入社、2001年6月にはKDDI au商品企画本部モバイルインタ&minus;ネットビジネス部長に就任しています。その後、コンシューマー事業統括本部長やグループ戦略統括本部長を歴任し、2016年6月に代表取締役執行役員副社長 バリュー事業本部長 兼 経営戦略本部長に就任し現在に至ります。

新社長に就任する高橋氏は会見で「固定電話から携帯電話に、普通の携帯電話からモバイルインターネットに、フィーチャー・フォンからスマートフォンに変わるというディスラプトを体験できたことが印象に残る仕事であります。今は新しいディスラプトが起こる時代ですし、チャレンジしていければと」とコメントしました。

（写真：左からKDDI田中孝司代表取締役社長、高橋誠 代表取締役執行役員副社長）
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 02:25:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ニンテンドーラボ 先行体験イベントの応募は1月末まで。東京・大阪で2月開催、小学生と保護者限定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/1-2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cd1194f518e814c630da29fe776c4b07/206040596/7d882b3e-29e2-46e6-9a24-813052fcd846.jpg" />

任天堂はニンテンドースイッチを使った段ボール工作キット Nintendo Labo (ニンテンドーラボ)の先行体験イベント「Nintendo Labo Camp!」を2月に実施します。

開催は東京会場が2月17日(土)・2月18日(日)、大阪会場が2月24日(土)と2月25日(日)の計4日間。事前エントリー制で、小学生と保護者のペア限定で応募できます。

応募の締切は、2018年1月31日(水)。こちらのフォームからフォームを埋めてウェブでエントリーする方式です。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 02:35:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LINEモバイルがソフトバンク傘下に。戦略的提携に向け基本合意
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/a2d3e55d2601f1781df3dd9f6d583274/206080543/LINEMO_01_s.jpg" />
LINEモバイルとソフトバンクが、戦略的提携についての基本合意に達したことを発表しました。

基本合意の内容は、LINEモバイルが実施する第三者割当増資をソフトバンクが引き受ける形での資本提携と、MVNO事業推進のための業務提携の２つ。詳細は今後の協議により決定するとのことです。

本取引は2018年3月頃に完了予定とされており、取引完了後の出資比率はLINE49%、ソフトバンク51％。LINEモバイルはこれまで、LINEの100%子会社として、ドコモ回線を使ったMVNO事業を展開していましたが、実質的にソフトバンク傘下の企業となります。

 
LINE無料の格安SIM「LINEモバイル」一般販売が本日スタート。10月開始予定を前倒し

LINEモバイルは、2017年12月にはユーザー1人あたりの平均月額サービス利用料（Average Revenue Per User/ARPU）が前年同月比約1.3倍に、サービス開始からこれまでの平均月間解約率は0.92%と順調に成長を続けてきたとのこと。しかし、多角化したユーザーニーズに対応し、ユーザーの生活に寄り添ったモバイル通信サービスの提供を拡大させていくため、ソフトバンクとのパートナーシップを決めたとのこと。

なお、現在契約中のユーザーはこれまで通りサービスを利用可能とのことです。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 02:37:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    35年ぶり「スーパーブルーブラッドムーン」、もし雲で覆われてるならライブ中継で観よう
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/35/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/426155aefa3cc41082ac07ffdf0a7b1f/206080677/moon.jpg" />
今日1月31日は月が地球に近づいた状態で満月となる「スーパームーン」、1か月に2度めの満月となる「ブルームーン」そして、皆既月食で月が赤く染まる「ブラッドムーン」が重なった「スーパーブルーブラッドムーン」が観測できます。

この3つの条件が重なるのは1982年依頼、約35年ぶりなのだとか。これは天文ファンならずとも観て置かなければ損というもの。できるとことなら写真にも残しておきたいはず。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 03:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    不適切Androidアプリ排除にAIが威力、削除数は70％増とGoogleが発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/google-android-ai-70/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8ac42287e1f3b8c95ee1c86ca1707f81/206080332/dims.jpg" />
Androidで度々話題になる、マルウェアなどを含む有害なアプリや不適切なコンテンツを含むアプリですが、その対応にはGoogleも当然力を入れており、このほど、その成果の一部を発表しました。

Googleによると、2017年にはGoogle Playストアのポリシーに違反したアプリ70万本以上を削除しており、これは2016年実績から70%増しとのこと。また、単に削除しているだけではなく、それらのアプリを早期に特定し、99%は誰かがインストールしてしまう前に削除出来ているとしています。これらの大幅な改善は、新しい機械学習モデルや技術の向上により可能になったとのことです。

なお、70万本のうち、既存の人気アプリを模倣したコピーキャットがおよそ25万本、ポルノや違法行為など不適切なコンテンツを含むものが数万本だったとしています。

さらにマルウェアやフィッシング行為を行う有害アプリ（PHA： Potentially Harmful Apps）は2017年に導入したGoogle Play Protect（Google Playアプリ自体に組み込まれたセキュリティ機能）の成果により、インストールされる率が2016年から半減しているとのことです。

非常に優秀な結果のようにも思えますが、それでも検出機能をすり抜けてGoogle Playに登録、インストールされてしまう危険なアプリがあるのも事実です。完璧ではないことをGoogle自身も認めており、引き続き機能の革新を進めるとしています。

なお、いくらGoogle Playで対応していても、それ以外の場所からアプリをインストールしていたり、OS自体にセキュリティ的な問題があるとあまり意味がありません。1月度のAndrodバージョン別シェアでは、最新のAndroid 8.0/8.1はまだ0.7%で、Android 7.0/7.1も26.3%。セキュリティパッチは毎月リリースされているものの、これを毎月提供できているメーカー、キャリアは少ないのが実情です。

Android 8.0ではProject Trebleなど、アップデートを容易にする方法も考えられており、徐々にこの状況も改善していくものと思いますが、当面はGoogle Play以外からはインストールしない、怪しいアプリはインストールしないなどの基本的な自衛策を心掛ける必要はありそうです。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：新スマホ OPPO R11s 日本上陸、20MPデュアルカメラで6万円台のSIMフリーモデル
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/oppo-r11s-20mp-6-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/91a16f34d48959aa5c9b28411d1a2687/206080839/IMG_8915.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。中国のOPPOの日本進出第1弾スマホ OPPO R11ｓのファーストインプレッションを動画でお届けします。一言で言えば、これで税込み6万円台ならお買い得感ある！ そんなSIMフリーモデルとなっています。

 

主な仕様は以下の通り。

▼ディスプレイ
6.01inch、2160 x 1080 FHD、AMOLED

▼カメラ
アウト：20MP + 16MP、F1.7
イン：20MP

▼CPU
Qualcomm Snapdragon 660

▼メモリ
RAM：4GB
ROM：64GB
microSDカード

▼バッテリー
3205mAh
急速充電：5分充電 2時間通話

▼SIM
Nano SIｍ／DSDS

▼対応通信（国内VoLTEサポート）
FDD-LTE：1/2/3/4/5/7/8/18/19/20/26/28
TD-LTE：38/39/40/41
W-CDMA：1/2/4/5/6/8/19
GSM：850/900/1800/1900MHz
WiFi：802.11 a/b/g/n/ac 2.4/5GHz

▼そのほか
NFC：なし
防水：なし
防塵：なし

▼大きさと重さ
155.1 x 75.5 x 7.1mm
153g
　

 
関連記事：
日本上陸した「OPPO R11s」速攻レビュー。驚速の顔認証、夜も綺麗な2眼カメラ：週刊モバイル通信 石野純也

日本参入のOPPO、R11sの次に投入されるスマホはこれだ！：山根博士のスマホよもやま話
　
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カシオ、世界初のソーラー充電GPSナビ搭載G-SHOCK GPR-B1000発表。太陽光でGPSが復活
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/gps-g-shock-gpr-b1000-gps/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/14cbc7b442b382c94f626d8b7b038dbb/206080798/dims+%281%29.jpg" />

カシオがG-SHOCK RANGEMANシリーズの最新モデル GPR-B1000 を国内向けに正式発表しました。

GPS-B1000 は世界初の「ソーラーアシストGPSナビゲーション」機能を搭載した高級モデル。

単体で位置情報の取得・記録、事前設定したルートや目的地の方向表示といったナビ機能が使えることに加えて、バッテリー残量がGPS使用可能レベル以下に落ちても、ソーラー充電で一定時間は復活する点が世界初です。

つまり充電器や電源がない場所で長期間過ごすことになったとしても、明るい太陽光さえあれば少しずつGPSで現在地を確認したり、出発地点に戻れるサバイバビリティが最大の魅力。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 06:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2012年の今日、「Kinect for Windows」が発売されました：今日は何の日？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/2012-kinect-for-windows/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/de99e33bd01daf958d4eb97f169a119b/206071684/00.jpg" />
おもなできごと
・2003年2月1日、スペースシャトル「コロンビア号」が大気圏再突入時に空中分解
・2012年2月1日、マイクロソフトが「Kinect for Windows」を発売
・2013年2月1日、ロジクールがUstream対応の「ロジクール ブロードキャスター Wi-Fi ウェブカム」を発売
・2014年2月1日、任天堂がWii U用フィットネスソフト「Wii Fit U」を発売
・2017年2月1日、JALが国内線の機内Wi-Fiを無料で利用できるキャンペーン開始
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 11.3ベータ版では家族の購入リクエストにFace ID承認が可能に。毎回パスワード入力が不要になる？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/ios-11-3-face-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/434bcfc488b53caf4dd3d5fec9f604c3/206080771/FSiOS112.png" />
先日、開発者向けに公開されたiOS 11.3ベータ版にて、「ファミリー共有」を設定している際に、家族からの購入リクエストに対して、顔認識機能のFace IDにより承認できるようになったことが分かりました。

Touch IDを搭載するiPhoneでは指紋認証による承認ができた一方で、iPhone XではFace IDを利用できず、その都度パスワード入力が求められることに不満の声が寄せられていましたが、ようやく「最新機種ほど不便になる」逆転現象が解消しそうです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    緊急寄稿：KDDIが突然の社長交代、au田中プロが次代にバトンを渡すワケ。「スマホの次」背負う高橋氏の重責
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/kddi-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8cdd083f1249cf40515cd0ea3f41ebb8/206082697/2018-02-01.jpg" />

―― それは異例で突然の発表だった。

通常、KDDIは15時から決算会見を行っている。しかし、1月31日は、その15分前、14時45分に「同じ場所で15時40分から別の会見を行う」というメールが広報から飛んできたのだった。

15時直前には会場で「15時40分から『人事の会見』をやる」とアナウンス。ここで勘の良い記者は「田中社長が代わるんだな」と気がつき始める。

15時になって、会場に現れた田中社長は満面の笑みを浮かべていた。今思えば、社長の重圧から解放された穏やかな笑顔だった気がする。

15時30分までは、通常通りの決算会見が行われた。しかし、「田中社長、いつもと違うな」と感じさせられたのが、記者からの「楽天が携帯電話事業に参入することについてどう思うか」という質問に答えている時であった。
　
 
　
田中社長は「新しい時代に向けて、誰が最初にゴールするのか。トラック競技のように受け止めている。次の時代に向かって走り出している。楽天が最初にゴールしたいと動いているのではないか。自分が持っていない機能を獲得しながら、いろんなプレイヤーと戦っていく。RPGのような戦い。次の時代に、通信が基本でありながら、さらに金融、コマース。お客さんをたくさん持っていた方が次の世代に行きやすい。数をたくさん取る。お客さんと深いエンゲージメントを持つかが重要だ」と熱っぽく語ったのだ。

この田中社長の発言には、やたらと「次の時代」とか「次の世代」という言葉が出てくる。

実際、楽天はネット通販でユーザーを獲得したのを武器に、クレジットカードや証券などの金融事業に強みを発揮し、最近ではウォルマートと組んでネットスーパー事業に本格進出を狙い、さらに損保事業にも手を出そうとしている。多角経営を進める上で、ユーザー接点として最も強い「スマホ」に参入しようとしているわけだ。

一方、KDDIは「スマホ」でユーザー接点を持ちながら、「じぶん銀行」という銀行業を手がけ、DeNAからネット通販事業を手に入れ「Wowma！」を展開。auショップでミネラルウォーターや様々な商材を売ってきた。



まさに、ネット通販の楽天が通信事業を目指し、通信事業のKDDIがネット通販に注力するというクロス現象が起きている。どの会社も、得意分野の顧客基盤をベースに、自ら持っていない事業を手がけることで、「楽天経済圏」「au経済圏」の拡大を狙っているのだ。

そんななか、田中社長が「次の時代」にバトンを渡そうと決断したのが、高橋誠副社長だったというわけだ。
　
・au「田中プロ」退任へ、4月から髙橋氏が新社長に
・iPhone Xの感想は？ 新Apple Watchは「びっくらこいた」──au田中社長に聞く（後編）
・「さすがに1000円はアレだよね」-- au田中社長、テザリング料廃止に前向き
・KDDI田中社長インタビュー：iPhone 7は『Plusに慣れると戻れない』、IoTは回線だけじゃ稼げない
・au田中社長、ソフトバンク新料金は「高いよね」。キャッシュバックは「わりと気持ちいい」
・KDDI田中社長インタビュー：僕はオタクでガジェッター、自ら電波測定する社長の「べき」論
・KDDI田中社長インタビュー：新しい形のスマホ。 変でもauらしいものを
・KDDI田中社長インタビュー：auは800MHzで広さ、2GHzで速度。パケ詰まりは「相当良くなった」

 
幅広い業種に顔が利く高橋副社長、右に出るものなし

メディアの立場からすると、実は田中社長よりも高橋副社長のほうが、昔からなじみがあったりする。



1999年、NTTドコモが「iモード」をはじめたとき、ライバルであったKDDI（当時はIDOとセルラーグループ）は、「EZweb」という携帯電話向けインターネット接続サービスを開始した。

その当時、「EZweb」というかDDIの顔としてメディア対応していたのが、?橋誠さんだった。その後、商品発表会などでも登壇することが多く、当時からKDDIのキーマンであったことは間違いない。

今回の新社長就任会見で、高橋副社長は「新規事業担当をしていたこともあり、通信関連ではない、音楽やエンタメ、不動産などなど幅広い業種の企業つきあいをしてきた」という点を自身の強みに挙げている。
　
・KDDIが「中心のない」新ポータル Syn. 構想発表。12社13サービスに共通サイドメニューを設置
・KDDI Labo発表会、「みんなで作るWEB大図鑑」ズカンドットコムが撮影して魚種特定するアプリ開発
・auスマートパス拡充し、伊勢丹やHIS、LUXA協業。月額390円有料で800万会員突破。iPhoneアプリ配信
　
実際、EZwebのころから、ポータル事業として、コンテンツ分野には精通していたし、その後、LISMOや電子書籍事業をはじめたことで、音楽やエンタメ分野にも顔が広い。

ベンチャーへの目利きもすごく、数多くのベンチャーにも投資し、コロプラやグリーなどにも早いタイミングで出資し、成功を収めてきた実績もある。

今後、IoTや5G時代には、単にスマホを売るのがキャリアの仕事ではない。様々な企業と連携し、新しい価値を生み出すだけでなく、auのユーザー基盤をベースとした経済圏の拡大が不可欠となる。その点において、幅広い業種に顔が利くという点に置いて、高橋副社長の右に出る人はKDDI社内にいないのかもしれない。



いまから7年2カ月前の2010年12月、UQコミュニケーションズ社長であった田中プロがKDDI社長に就任している。

ソフトバンクがiPhoneを売りまくっていた当時、KDDIはスマホのラインナップがほとんどなく、大きく出遅れていた。

そこに「プロ」としてメディアの前に登場したのが、田中社長だった。社長就任の翌年には、auでは初となるiPhoneである「iPhone 4S」を発売することとなった。

まさに田中社長の登場により、KDDIは「ケータイからスマホ」の会社にシフトすることができたのだ。
2018年4月、その田中社長から高橋社長にバトンタッチするということは、文字通り、KDDIはスマホの会社から脱皮することになるのだろう。

高橋新社長は、その人脈の広さと新規事業を開拓してきた手腕で「スマホの次を生み出す」という重大なミッションを背負うことになりそうだ。
　
 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、HTCのPixel開発チーム買収を完了。台湾がGoogleのエンジニアリング拠点に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/google-htc-pixel-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2e3e2d9ffd34ab84a37c5408c0d95f3c/206080477/mg-4144-1.jpg" />
GoogleがHTCのPixel開発チームの買収を完了したと発表しました。買収額は11億ドル。

この買収が発表されたのは2017年9月のこと。その時から規制当局による承認の関係で、買収完了は2018年前半になるとされており、スケジュール通り滞りなく買収が完了したようです。

 
速報：Google、HTCから11億ドルでPixel開発チームを買収、自前でデバイス開発へ。HTCのビジネスは従来どおり


Googleが買収したのはHTCでGoogleブランドのスマートフォンPixelを開発していたチーム。HTCの開発部門にいる4000人のうち、およそ半数が対象になっているようです。またHTCが所有する知的財産（特許）の利用権も取得します。

ただし、HTCのスマートフォン部門自体は存続しており、今後も自社ブランドの端末をリリース予定。Viveを擁するVR部門もそのままHTCに残ります。

Googleのリック・オストロフ氏（ハードウェア担当シニアバイスプレジデント ）はブログの中で、「台湾はGoogleにとって重要なイノベーションとエンジニアリングの拠点であり、台北はアジア太平洋地域で最大のGoogleエンジニアリングサイトになる」とコメントしています。

Googleのハードウェア事業も今年で3年目。例年通りであれば、10月には新しいPixel端末が発表されるはずです。その端末には本買収による効果が反映されるのかどうかも興味深いところです。

その一方で、HTC自身の2017年の業績は前年から-20%、過去13年間で最低水準となっており、こちらの先行きも心配です。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 18:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    面倒な入力が不要に。Wi-Fiのパスワードを秒速で共有する方法教えます：iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/wi-fi-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/befde397fe09931ebdac344d53ef3b19/206020250/main.jpg" />
家に来た友達に、「Wi-Fiに接続したいからパスワードを教えて」と尋ねられたとき、どうしていますか？ パスワードが複雑な場合、相手に教えるのは大変ですよね。

実は、iOS 11にアップデートしたiPhone同士なら、こうした際に便利な「端末を近づけるだけでWi-Fiのパスワードを共有できる」機能が搭載されました。片方のiPhoneがWi-Fiに接続している状態であれば、2代目以降のiPhoneはパスワードを教える手間なく接続ができます。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/wi-fi-4/" title="Wi-Fiのパスワードを共有する方法">【ギャラリー】Wi-Fiのパスワードを共有する方法 (3枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 21:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂、マリオの新映画化は『ミニオンズ』のイルミネーションと提携。宮本茂も共同プロデュース
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/super-mario-movie2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/383d52d300507b5e7ae5d9fc6013aed4/206084257/dims.jpeg" />
任天堂とイルミネーションは、『スーパーマリオ』を扱ったアニメ映画の企画開発を開始したと発表しました。

イルミネーションは、米国に拠点を置く映画制作会社。ユニバーサルスタジオの子会社であり、主に3DCGアニメを制作しています。代表作は『怪盗グルーの月泥棒』や『ミニオンズ』など。イルミネーションがスーパーマリオのアニメ映画を制作することは以前より噂されており、それが現実となった形です。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 21:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    apt-X対応で1980円。お得感の高い首掛け式ワイヤレスイヤホンがpleasant.japanより発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/apt-x-1980-pleasant-japan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/27997/3/resize/d27997-3-739873-0.jpg" />
Bluetoothバージョン4.2,apt-X,防水規格IPX5と機能充実のbluetoothイヤホンの登場です。

平成３０年１月３１日に、Amazon.co.jp,ヤフーショッピングにて株式会社Pleasant.japanが販売代理店の元、Bluetoothイヤホン『BE5』を発売致しました。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    13年間行方不明だったIMAGE衛星みつかる。NASAがID確認、再び観測可能か試験も
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/13-image-nasa-id/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ffddd64b15b7f0235ce12ece740f0158/206084279/nasa.jpg" />

2005年に地上との交信が途絶えてしまい、その後行方がわからなくなっていたNASAの人工衛星IMAGE(Imager for Magnetopause-to-Aurora Global Exploration)が、13年ぶりに発見されました。アマチュア天文家が1月20日に謎の電波をキャッチし、NASAがIMAGE衛星だと確認したとのこと。

 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 22:45:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂、スイッチのオンライン有料化は2018年9月。詳細は今後発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/2018-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5a1f1117e1901738474e989070ca5e19/205333610/DBRw1aKUQAA7E3E.jpg" />

任天堂は、ニンテンドースイッチ向けオンラインサービスを2018年9月から有料化します。

Nintendo Switch Online は、オンライン対戦やロビー、ボイスチャットなどの利用に必要なサービス。スイッチが発売された2017年の夏から一部機能を先行して無料提供したのち、2018年のどこで有料化の予定とされていました。

価格は月300円、12か月まとめて払うと2400円(月200円換算)。スプラトゥーン2などオンラインマルチプレイを楽しんでいるプレーヤーは、今年の秋まで無課金で遊び続けられます。




 
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 22:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    任天堂の新スマホアプリは『マリオカート ツアー』、2019年3月までに配信スタート
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/01/31/2019-3/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1302d2249c5b53975632097d6e4f845c/206084294/mariocarttour.jpg" />
任天堂は2018年3月期第3四半期決算説明会およびTwitter上で、マリオカートシリーズのスマートフォン向けアプリ『マリオカートツアー』を開発中と発表しました。

今のところ発表されているのはタイトルのロゴと、来期（2018年4月〜2019年3月）に配信開始というスケジュールのみ。詳細は、今後適切なタイミングで報告するとされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 23:20:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2.5mmバランスヘッドホン出力にも対応。ラズパイ用オーディオ出力ボードがAVIOTから発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/01/2-5mm-aviot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://prtimes.jp/i/27368/18/resize/d27368-18-168891-2.jpg" />

オーディオ機器およびIoT機器の輸入販売を行うバリュートレード株式会社（本社：東京都豊島区、代表取締役：土山 裕和）は、ネットワーク指向のオーディオ&amp;ビジュアル機器を展開するAVIOTブランドから、ハイレゾ再生・バランス接続に対応したヘッドホンアンプ／DACボード「DAC 01」を2018年1月31日(水)に発売致します。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 01:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「流行ってる感」でアジアを席巻したOPPO。同様の戦略で日本でも躍進するか：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2018/02/01/oppo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4c47914704112c3e0bed78977ef94c03/206084039/P1310166.jpg" />旅人ITライターの中山です。1月31日にOPPOの日本市場参入記者発表会が開催され、同社のフラッグシップモデル「R11s」の発売が報じられました。アジア各地をよく旅して回っている筆者としては「あのOPPOがついに日本に来たか！」という印象です。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Feb 2018 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>