<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    動画：スマホを探して自動で充電してくれる（はずの）賢い「充電ロボ」。思わず「頑張れ」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/autocharge-robot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/32d76f48b61184a0bd3613dee621a33/205104165/MW_juden_01.JPG" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ガジェットをたくさん持っていると、毎晩の充電儀式が面倒ではないでしょうか。きちんとケーブルが挿してあるかと気になって夜中に目がさめることもあるかもしれません。

"充電すべき端末"を見つけては自動的に充電してくれ、本人（自機）も勝手に充電してくれる――そう、某お掃除ロボットのように、日々の煩わしさから解放してくれる装置があれば、どれだけ楽だろう！ と思ったことはありませんか。今回紹介するのは、そんな夢の実現に一歩近づいた「充電ロボ」です。

スマホ「充電ロボ」現ル。探して自動充電、充電後に帰還。KDDI総研がプロトタイプ開発。3月24日より展示も




充電ロボはGoogleが2016年に開催した「Android Experiments Object」プロジェクトに寄せられた200以上のアイデアのうちのひとつ。そのプロジェクトでは4つの作品がグランプリを、ふたつの作品が特別賞を受賞しました。

充電ロボは、その特別賞受賞作品のひとつで、KDDI総合研究所 ミラツクからの出品。円筒形のボディにカメラ、センサー、バッテリーを搭載し、小さなふたつのタイヤで自走します。普段は「充電ステーション」で自機を充電、同じ平面にスマホなどを見つけるとそこまで移動してドッキング。スマホの充電を終えたら離れ、また充電ステーションに戻る仕組みになっています。

グランプリ作品のプロトタイプは東京・六本木で展示されていましたが、特別賞の充電ロボは東京・二子玉川の蔦屋家電でのみ展示。思わず「頑張れ」と声をかけたくなるようなその動きは動画でどうぞ。尺は4分20秒です。

 
開発したKDDI総合研究所の久保健さん、花野博司さん、関口直紀さんが取材に応じ、仕組みの詳細や販売時の予想価格、今後の展開などについて教えてくれました。

なお、動画内では省略してしまいましたが、カメラから取り込む画素数は、処理速度優先のためあえて落としてあること、積載バッテリーは柔軟に対応できることなども話してくれました。尺は5分50秒です。
 
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2017 16:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    木星の公転軌道を逆回転するワガママ小惑星「2015 BZ509」。実は絶妙なバランスで安定していると判明
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/2015-bz509/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/501780a42e713b1f06de110388bf344e/205108261/mainjp.gif" />
　
太陽系最大の惑星である木星は、その軌道上に無数の小惑星を従えて太陽を周回しています。当然それらの小惑星は木星そして太陽系すべての惑星と同じ方向に回っているわけですが、2015年にハワイのPan-STARRSで発見された2015 BZ509だけは、木星とほぼ同じような軌道をまったく逆方向に公転していることがわかりました。

これまでにも太陽系を逆回転する天体がなかったわけではありません。1999年に見つかった"ディオレッツァ"こと20461 Dioretsaや、2016年にやはりPan-STARRSが発見した"Niku"なども、その傾斜角が大きすぎて逆回転と言えるような軌道を回っています。

ただ、2015 BZ509が特に個性的なのは、上にあげた2つの小惑星の公転軌道がどの惑星とも異なるのに対して、木星とかなり近い軌道を木星と同じような周期で逆回転しているところ。1周の間に2度ある木星とのフライバイ（接近通過すること）は、1度目で木星軌道の内側に引っ張られ、2度めは外側に押し出されるように作用しています。
　


　
観測データを分析した学者は通常なら小惑星が木星に飲み込まれたり、逆に弾き飛ばされたりするところを、うまく木星とバランスできたために、もう100万年ものあいだ安定して軌道を共有できていると分析しました。

2015 BZ509は、その他大勢に見向きもせずひたすら我が道を行く超絶ワガママな星かと思いきや、しっかりと木星のお世話になっているところが憎めないヤツという感じで面白いものです。そして、こんな例外をあっさりと許容する宇宙の懐の深さにもまた驚かざるを得ません。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2017 16:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    どこか懐かしい質感ーー新9.7インチ「iPad」に触って感じたこと：速攻フォトレビュー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/9-7-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8259b7923836d66443e32bdade639ede/205108404/IMG_6650.jpg" />

アップルの新しい9.7インチiPad。歴代最安となる税別3万7800円（Wi-Fi/32GB）の低価格が魅力です。いざ実機に触れてみると、懐かしさがこみあげてきました。
実機に触れて感じた懐かしさ
新しい9.7インチiPadは、Appleが2012年以来約4年ぶりに発売した無印「iPad」です。厚さは7.5mmと、従来モデルのiPad Pro（9.7インチ）やiPad Air 2より1.4mm厚いです。重さもiPad Pro（9.7インチ）や iPad Air 2に比べて32g重くなっています。

この寸法や重さ、実は2013年に登場した初代iPad Airと同じです。このためか、いざ持ってみるとiPad ProやiPad Air 2のような「身が詰まっている」感があまりしません。これが、手にした時の「どことなく懐かしい感じ」に繋がっているように感じます。

とはいえ、中身までiPad Airと同じというわけではありません。ロックの解除だけでなく、Apple Payなどの決済認証にも使えるTouch IDに対応。プロセッサも、iPhone 5s世代のA7から、iPhone 6s / SE相当のA9プロセッサに刷新しています。iPad Air 2のA8Xプロセッサより世代は新しく、iPad Airでは力不足だったコンテンツも、より高速に動作してくれるはずです。


編集部がアップルから借りたのは、セルラーモデルです。AirやProといった付帯ブランドの無い、無印「iPad」の登場は2012年ぶり。


右側が新しいiPad、左側のiPad Pro(9.7インチ)に比べて分厚くなっている


初代iPad Airと筐体サイズは共通だが、ホームボタンはTouch IDに対応している

最新iPadが格段に入手しやすく
最近はPCを使わずに、タブレットでインターネットを楽しむユーザーも多いでしょう。一方で、iPad Proの9.7インチモデルは、最安でも税別6万2800円と、価格的に手の届きにくい印象がありました。そこに、手頃な価格帯のモデルが登場したことで、最新iPadが格段に入手しやすくなったように感じます。

また、iPadの導入コストが下がることで、今後は教育分野や法人向けソリューションでのiPadの活用がますます広がっていく。そんなきっかけに本機がなるかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2017 18:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：サムスンGalaxy S8 / S8+ ハンズオン。大画面なのにスリムなボディ、S7 edgeと比較してみました
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/galaxy-s8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5d5c200a92f67dad633f75093d0a5acb/205108480/1703_MV01_01.jpg" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。3月29日に発表されたサムスンの新製品「Galaxy S8」「Galaxy S8+」のレビュー動画をお届けします。それぞれ5.8インチ、6.2インチの大型ディスプレイを搭載しながら、片手でも持てるスリムな形状が大きな特徴。アスペクト比が18.5:9という、縦長のディスプレーを搭載しています。日本での発売も楽しみですね。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2017 18:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    容量倍増のiPhone SE、auが4月7日発売。実質価格は1万800円〜
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/iphone-se-au/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/804b8bc8e687eb71520f8daa8b7be4df/205108760/mg-1603-1.jpg" />
auは、4月7日より iPhone SE（32GB / 128GB）の販売を開始します。また、ケータイからスマートフォンへの乗り換えで、最大3万円引きとするキャンペーンも実施します。

au版の本体価格は32GBモデルが5万6800円（税込、以下同）、128GBモデルが6万5880円。毎月割適用後の実質価格は、新規・MNP・機種変更ともに32GBが1万800円、128GBが2万2680円。

また既存の16GB・64GBモデルについては「4月7日以降も販売するが、ゆくゆくは32GB・128GBモデルに一本化する」（KDDI広報部）方針。なお、16GBモデルの実質価格を、4月7日より16GBモデルと同じ1万800円に引き下げます。

iPhone SEの32GB・128GBは、新しい無印iPadなどと共に3月21日に正式発表。SIMフリー版においては、16・64GBモデルに比べて容量が倍増したにも関わらず、価格が据え置きなのが話題を集めました。通信キャリアではNTTドコモ、au、ソフトバンクのほか、UQmobileおよびワイモバイルが取り扱います。
ケータイからの乗り換えで3万円引き
またauは、iPhone SE 32GB / 128GBを「auスマホ交換プログラム」に追加。ケータイからスマホへの乗り換えで、最大3万円引きで購入できるキャンペーンを実施します。詳細は、キャンペーンページをご覧ください。


 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あらゆるモノ（TENGAとかも）をVR空間に持ち込めるViveトラッカーを試してみた：週刊VR情報局
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/tenga-vr-vive-vr/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2111fca29e195e99cfa46420e9ba7bd8/205104021/P3290008.JPG" />
3月27日に販売を開始したHTC Vive専用モーショントラッキングコントローラー「Viveトラッカー」が大人気です。13時に販売開始が発表されたあと、15時ぐらいにはすでに初回出荷分は完売となり、現在は4月下旬以降出荷分の予約販売を受け付けているほどの人気ぶりです。筆者は初回出荷分を買い損ねたのですが、貴重な貸出機を借りられたので実機レビューをお届けいたします。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Mar 2017 19:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    もはや声かけの必要もナシ！　頭を振るだけでSiriを起動する方法:iPhone Tips
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/siri-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6bd02551614b5a5c53e5ceb7fa179075/205083071/main.jpg" />
「Siri」は、「Hey Siri」と呼びかけたり、ホームボタンを長押ししたり、簡単な操作で起動できます。そんなSiriを、呼びかけもホームボタンの操作もなしで起動できる方法をご存知ですか？ ここでは、「スイッチコントロール」という機能を使い、頭を左右どちらかに振るだけでSiriを起動できる方法を紹介します。
<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/siri-8/" title="頭を振るだけでSiriを起動する方法">【ギャラリー】頭を振るだけでSiriを起動する方法 (4枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    水道の検針にもう人はいらない？ 安価な100bps通信網で自動化、KDDIなど4社が提供
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/100bps-kddi-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d1fca54fb660938c83281cb448baf993/205112211/dims.jpeg" />
下り100bpsのIoT通信網「SIGFOX」（シグフォックス）を活用した、水道の自動検針ソリューションが登場します。第一環境、アズビル金門、KDDI、京セラコミュニケーションシステム（以後：KCCS）の4社が提供。姫路市水道局協力のもと、島しょ部において導入の実証を行うとしています。

従来、離島や山間部などの遠隔地における水道検針では、検針員が現地まで出向く負担が大きい課題があったといいます。LTEなどの携帯回線を用いて検針を自動化することも可能ですが、その場合は通信費用や運用コスト、機器の電池寿命が大きな課題だったといいます。

そこで4社は、IoT向け無線通信網として注目を集めるLPWA（Low-Power Wide-Area）を活用。今回のソリューションでは、LPWAの1つである「SIGFOX」を利用します。

SIGFOXの特徴は「低価格」「省電力」「長距離伝送」の3つです。周波数帯は免許不要の920MHz帯を使い、最大伝送距離は数十kmに達します。また省電力という点でも、電池で約5年間のデバイス運用が可能であり、定期的な充電が不要で屋外の利用に向く利点もあります。

今回のソリューションでは、SIGFOX対応の無線機を水道メーターに取り付けることで、水道の検針を自動化します。また、ガス業界も同様の課題を抱えているとして、ガス検針の自動化も併せて取り組むとしています。

なお、SIGFOX自体についての詳細は、こちらの記事をご覧ください。
「たった100bps」の通信網、京セラが全国展開へ─『ビッグデータを安価に集める手段が必要』と社長語る
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモが容量倍増のiPhone SEを本日発売。実質価格は1万5552円から
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/30/iphone-se-1-5552/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ade9747600c15455c4c506ef5173a6fc/205112244/mg-1603-1.jpg" />

NTTドコモが本日（3月31日）より、iPhone SEの32GB版と128GB版の販売を開始しました。

ドコモ版の本体価格は、32GBモデルが5万1192円（税込、以下同）、128GBモデルが6万3504円。月々サポート適用後の実質価格は、新規・MNP・機種変更ともに32GBが1万5552円、128GBが2万5920円。また、FOMAからの機種変更の場合、32GBモデルは5832円、128GBは1万6200円で利用できます。

iPhone SEの32GB・128GBは、新型の無印iPadなどと共に3月21日に正式発表されたモデル。SIMフリー版においては、16・64GBモデルに比べて容量が倍増したにも関わらず、価格が据え置きな点が話題を集めました。
通信キャリアではNTTドコモ、au、ソフトバンクのほか、UQmobileおよびワイモバイルが取り扱います。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 11:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Sponsored By J:COM :     動画：J:COM MOBILE、スマホでどこでもプロ野球。パケ代を気にしないセ・パ12球団徹底生中継の楽しみ方
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/pr/jcom-mobile-baseball/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/8715aba9dcdfaf6c11ae750402382e2b/205052773/jcombb1.jpg" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。ケーブルテレビ「J:COM」のMVNO、J:COM MOBILEは「野球推し」で格安スマホ戦線に挑みます。J:COM MOBILEのスマートフォンなら、セ・パ12球団のプロ野球が存分に楽しめるのをご存知ですか？

最近ではプロ野球のテレビ中継もちらほら。たとえ中継があっても、試合後半のいいところ、いやむしろここからだろ！ってところで番組終了なんてことも珍しくありません。

J:COMでは、セ・パ12球団のプロ野球を生中継。J:COM MOBILEのアプリ「J:COMオンデマンドアプリ」なら外出先でも場所を選ばずプロ野球の中継が楽しめます。ナイターゲームは帰宅中、なんて人にも嬉しいはず。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S8は縦長フル画面＋BixbyでiPhone 8の先を行く：山根博士の海外スマホよもやま話
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/galaxy-s8-bixby-iphone-8/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/282f41275713c0563572a36a59a07181/205111599/1703_S01.jpg" />サムスンが実質的に約1年ぶりとなるフラッグシップモデル「Galaxy S8」「Galaxy S8+」を発表した。どちらも18.5:9という縦長のアスペクト比を持つディスプレイを搭載し、Snapdragon 835など最新のチップセットを搭載したハイエンド製品となる。

しかしサムスンはこのGalaxy S8シリーズをただの新しいスマートフォンとして開発したのではない。「Unbox your phone」。今までのスマートフォンをすべて過去のものにしてしまおうという、サムスンの意欲が現れた製品なのである。

Galaxy S8シリーズのハードウェアの進化を見ると、ディスプレイ以外の部分では大きな進化はないようにもみえる。虹彩認証や顔認識といったセキュリティ部分も強化されたが、それら自身はテクノロジーとして新しいものではない。
またカメラを見ると、各社がダブルカメラによる高性能化を図る中、Galaxy S8シリーズは昨年モデルと同じ1200万画素デュアルピクセルセンサーとなっている。

▲ディスプレイの大型化と本体のスリム化を両立したGalaxy S8とGalaxy S8+

3月29日にニューヨークで行われた発表会でも、縦長になったディスプレイによるコンテンツの視認性向上や、大画面ながらも片手で持てるというハードウェアの進化についての説明に多くの時間が割かれた。
だが後半になって発表された新機能「Bixby」（ビクシビー）こそが、Galaxy S8シリーズの本当の進化のなのだ。

Bixbyは一言でいえばスマートフォンをパーソナルアシスタントにする機能と言える。文字入力や画面タッチと言う従来の方法に加え、音声を使った操作や指示が行えるとのこと。

しかし、音声によるエージェントとしてはアップルのSiriやグーグルのGoogleアシスタントなどがすでに商用化されているため、Bixbyはそれらの後追いのように見える。
しかしBixbyはそれらに比べてインテリジェンスな機能を持たせており、スマートフォンをパーソナライズ化させた、個人個人のアシスタントにするポテンシャルを持っている。


▲新製品の目玉機能ともいえるのはBixbyだ

Galaxy S8シリーズの本体側面にはBixby専用ボタンがあり、これを押すだけでBixbyが起動する。Bixby対応アプリであれば、Bixbyを使ってアプリの操作を音声で行うなど、より簡単に操作することができる。

あるいは「ギャラリーから最新の花の写真を選んで、それを注文してAさんに届ける」といった、複数の操作・アプリをまたがる指示もBixbyで行えるという。またスマートフォンのホーム画面も、Bixbyにより自動的に利用者の使いやすい画面にカスタマイズされていく（Galaxy S8シリーズでは、画面右スワイプで表示される、Bixbyホームがその画面となる）。

Bixbyを日々使えば、アプリケーションの操作も音声、タッチなど利用時の状況に応じて簡単に行えるようになる上に、複雑な操作もワンタッチで行えるようになっていく。スマートフォンは日々機能アップしているが、Bixbyはその進化を受け止めたうえで、直観的でわかりやすく、単純な操作を提供しようとしているのだ。

▲英語版Bixbyの機能の一つ、カメラを通して写したものをオンライン検索しているデモ

とはいえBixbyはまだ英語、スペイン語、韓国語など4か国語にしか対応していない。また発表会では「カメラで撮影した商品をオンラインで検索し、そのままショッピングカートに入れる」という機能のデモが行われたが、商品が見つからなかったり、違う商品が検索されることもあった。
Bixbyはまだまだ発展途上であり、現時点では予定確認や特定のアプリの操作など、実用性はまだ限定的だ。

しかしいずれBixbyが十分な実用性を持つ時代がやってくれば、スマートフォンは今よりも肌身から離せず、常に持ち歩くツールになっているだろう。

また今後、スマートフォンの画面には、SNSのタイムラインやニュースに限らず、天気や予定、自分の身の回りの最新情報など、より多くの情報を表示することが必要とされるようになるはずだ。
そう考えると、Galaxy S8シリーズのディスプレイや本体デザインは、そんな将来のスマートフォン像に必要な形状と機能を持っているのかもしれない。

WQHDディスプレイより長辺側に400ピクセル広い1440 x 2960ピクセルのディスプレイは、映画を見ながら画面の横に情報を流したり、2つのウィンドウを余裕をもって開いて使うことができる。

とくにGalaxy S8+は、6.2インチ画面ながらも横幅73.4ミリと、iPhone 7 Plusよりスリム。「大画面をポケットにいつも入れておける」大きさだ。しかもエッジディスプレイにより、実際に手に持ってみた感覚では、さらにスリムに感じられる。


▲縦長かつホームボタンの無いディスプレイは、これからのスマートフォンに求められる形状かもしれない

Galaxy S8シリーズはサムスン端末の個性でもあったホームボタンが廃止されたが、これはディスプレイ全面をほぼすべて表示画面とするために必須だったからだろう。
そもそもスマートフォンにおいて、フロント側のボタン類（ハードウェアにしろソフトウェアにしろ）は、操作のためには必要かもしれないが、情報を表示するディスプレイとして考えてみると一切不要だ。

他社がこぞって採用を進める「美しい写真を撮影する」ためのデュアルカメラをGalaxy S8シリーズがあえて搭載しなかったのも、スマートフォンの機能をただ向上させようとしたのではなく、スマートフォンそのものの概念を進化させようとしたからと見ることができる。


▲Galaxy新製品は「次世代のスマートフォン」を目指す

もしもサムスンの目指す「Bixby＋スマートフォン」の進化がうまくいかなかったとしても、他社のソリューションを搭載し、常に身に持てる大画面端末の需要は広がるに違いない。例えば、アマゾンのAlexaも今後スマートフォンへの搭載が進み、類似の機能を提供していくだろう。

果たしてGalaxy S8とS8+は「スマートフォンの将来を先取りする」ことをどれだけ考えて開発された端末なのだろうか？ 海外での発売は4月21日から。
実際に製品を手に取り、その使い勝手をじっくりと試してみたいものだ。


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 14:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Xperia Z4・Z5もマルチウィンドウに対応、ドコモとauがAndroid 7.0更新を配布開始
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/xperia-z4-z5-au-android-7-0/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/97c4380802159c7cc37771450df2c010/205112437/img_20170112_01.jpg" />
NTTドコモとauが、ソニーモバイル製スマートフォン「Xperia Z5」と「Xperia Z4」向けに、Android 7.0 Nougatバージョンアップの提供を開始しました。加えてドコモは同社のみが扱う「Xperia Z5 Compact」「Xperia Z5 Premium」も加わり、4モデルへの提供となります。

Android 7.0 Nougatは、グーグルが2016年夏に公開した最新モバイルOSです。

最大の特徴は2つのアプリを同時に使える「マルチウィンドウ」を標準でサポートした点。例えば、YouTubeを見ながらブラウザでWEBページを見たり、地図を表示させながら飲食店のでクチコミをチェックする。といった「ながら利用」が便利になります（一部アプリはマルチウィンドウに非対応）。


▲マルチウィンドウ機能使い方解説（auのOS紹介ページより）


使い方は、まず表示させたいアプリを起動します。そして、画面下部にあるオンスクリーンメニューの右ボタンを長押し、タスクマネージャーを起動。同時に表示させたいアプリを選択するという形です。


▲メッセージ返信も便利になります（NTTドコモの紹介ページより）


その他の変更点としては、アプリ利用中のメッセージ返信が手軽に。例えばゲームアプリで遊んでいても、アプリを閉じずに、通知エリアから直接返信できるようになりました。

また、スリープ時の省電力機能を強化したほか、Android 7.0のデザインに合わせて、ソニーモバイル製のダイヤルと連絡先アプリのデザインが刷新されています。

両社のXperia向けAndroid 7.0更新は、2017年1月よりXperia XZ / X Performance向けに提供されていました。今回、その提供対象がXperia Z5シリーズおよびXperia Z4などにまで拡大した形です。
なお両社とも、Xperia Z4より前の世代にはAndroid 7.0は提供されません（詳細は下記記事を参照ください）。

ドコモがAndroid 7.0更新予定モデル全19機種を発表。Xperia Z4など2015年夏モデル以降が対象

auのスマホ、Android 7.0アップデート予定製品が明らかに──Xperia XZやHTC 10など14機種

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソフトバンクのSUPER FRIDAY、ファミチキ無料は今日が最終日。4月はサーティワン無料に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/super-friday-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dc4d0d4385374d3f2ade50dba5d01fb3/205112552/DSC07498%2B%282%29+%281%29.jpg" />

毎週金曜日に、月替りでオトクなクーポンを配信するソフトバンクのSUPER FRIDAY。ファミリーマートのファミチキ1個が無料のキャンペーンは本日（3月31日）が最終日です。4月からはサーティワンアイスのシングルコーン1個相当が無料になります。


このSUPER FRIDAYは、ソフトバンクの携帯電話サービス開始10周年を記念した、ユーザー向けのキャンペーンです。

2016年10月の「吉野家」からスタートし、11月には「サーティワン・アイスクリーム」、12月には「ミスタードーナッツ」のクーポンを配信してました。



12月末で一旦終了したものの、2017年3月より第2弾がスタート。3月はファミリーマートのファミチキ1個が、4月からはサーティワンアイスクリームのシングルコーン1個相当が無料になります。

また第2弾では、学生など25歳以下の方であれば、SUPER FRIDAYの特典が2倍になる「学割SUPER FRIDAY」も実施。3月ならファミチキ2個、4月ならアイスクリーム2個相当が無料となります。

なお現状では、SUPER FRIDAYの実施は4月まで。5月以降の実施は未定となっています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 15:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S8にMicrosoft専売版が登場、MSアプリを増やしたMicrosoft Editionが4月21日発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/galaxy-s8-microsoft-ms-microsoft-edition-4-21/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7f0dc0d5bd3b92c09d1b2a2523aebdf8/205112453/gs8-01.jpg" />

3月30日（日本時間）に発表されたサムスンの最新端末Galaxy S8/S8+は、現在大きな注目度を集めるスマートフォンですが、米国Microsoftが自社製アプリを搭載した特別版Microsoft Editionを4月21日に発売します。現在既に米国のMicosoftストア（Web直販）で予約を受け付けています。

サムスンとMicosoftは2011年に特許のクロスライセンス契約を締結しており、昨年発売されたGalaxy S7にもOneDrive、OneNote、Excel、Word、SkypeといったMicosoftのアプリがプリインストールされていました。

標準版のGalaxy S8 / S8+にもこれらのMicosoftアプリが含まれていますが、Microsoft Editionではこれに加え、Cortana、Outlook、Bing、Grooveなどが追加されます。アプリのインストールは、最初にWi-Fiに接続したときに自動で行われるということです。

Micosoftの広報担当者は米Engadgetに対し「Officeその他の生産性の高いMicrosoft製アプリをインストールし、ホーム画面上にショートカットを配置することで、LinkedinやWunderlistなどMicosoftの他のアプリケーションとの連携を高めることが目的」と語っています。

Galaxy S8では、サムスンの新しい音声AIアシスタント Bixbyが目玉機能となっていますが、これに競合するMicrosoftの音声AIアシスタントCortanaをインストールするのが興味深いです。
Galaxy S8は縦長フル画面＋BixbyでiPhone 8の先を行く：山根博士の海外スマホよもやま話

コンシューマー目線で見ると、標準でもMicrosoftアプリが含まれている端末に、ここまでする必要性はあるのか？とも思えますが、ビジネスユーザーにとってはこれらMicrosoft製アプリは当然Windowsとの親和性も高いことから、利用しやすい環境となるのかもしれません。

関連：
速報：Galaxy S8 正式発表。ほぼ全部画面の超狭額、超縦長の新時代スマホ
動画：サムスンGalaxy S8 / S8+ ハンズオン。大画面なのにスリムなボディ、S7 edgeと比較してみました




 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、初の再利用ロケット打上げ～回収に成功、15年越しの目標達成！マスクCEO「次は24時間以内の再打上げだ」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/spacex-15-ceo-24/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/e933e1fb2eb302a95a0c3d0f858f3513/205112258/SES-10.gif" />

SpaceXが、Falcon 9ロケット第1段ブースターの再利用にはじめて成功しました。これは軌道打ち上げに使う宇宙ロケット初の再利用事例となります。

ライブ中継では肝心の着陸の瞬間、無人船OCISLY(Of Course I Still Love You)上のかぶりつきカメラからの映像がブラックアウトしてしまったものの、再開した映像ではやや煤けたブースターが2度めの大役を終えて佇む姿を見せました。

 


この歴史的成功を受けて、いつもは影でツイートしているだけのイーロン・マスクCEO本人がなんとライブ中継に登場。
「今日は宇宙にとって宇宙産業にとって素晴らしい日になった。一度打ち上げたロケットブースターをもう一度打ち上げ、そしてその回収に成功したのは宇宙飛行の歴史における大きな革命だ。計画をはじめてから15年の月日をつぎ込んだが、今日ここでマイルストーンを達成できたことをとても誇りに思うよ」と、興奮で若干パイナップルのようになった髪型のままコメントしました。

 


ちなみに、今日2度めの帰還を果たした第1段ブースターは、昨年4月に初めて国際宇宙ステーション(ISS)へ接続するドラゴン宇宙船を送り出した機体であり、そして何度も言われてきたように初めて洋上無人船への着陸に成功した、SpaceXにとって非常に特別な機体です。

第1段ブースターはロケット打ち上げコスト全体のおよそ80%を占めるとされます。月や火星を目指して本格化していくであろう宇宙探査の時代に向け、確実に回収できる技術を持つことがどれほど強みになるかを考えれば、CEOがパイナップル頭で喜ぶのもわかる気がします。

ただ、すでにイーロン・マスクは次の目標として「24時間以内の再打上げ」を掲げており、技術者たちの下顎が胸にくっつく様子が目に浮かびます。


@elonmusk pic.twitter.com/EbDrM5GMw9
- Nick Pappas (@NickAPappas) 2017年3月30日



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップルが「歴代最安」iPadを発売したワケーーいつもとは違う、本当に変わった点とは
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7ffa0844eb9af033fba109758eb13721/205112651/FullSizeRender.jpg" />

Appleは9.7インチ「iPad」を発売しました。Apple直営店のほか、NTTドコモ、au、ソフトバンクの3社も取り扱いを開始しています。



いざ実機に触ってみましたが、見た目や手にした印象に、特筆すべきことはありません。iPad Air相当のボディにA9チップを搭載し、指紋認証システムのTouch IDに対応するなど、「時代に合わせたいつもの高品質なiPad」です。それで十分です。

どこか懐かしい質感ーー新9.7インチ「iPad」に触って感じたこと：速攻フォトレビュー
タブレット需要伸び悩みを、教育分野で挽回
もっとも注目すべきは3万7800円（税抜）〜という低価格。これは歴代の9.7インチiPadで最安です。

背景としては、iPhoneの大画面化により需要が奪われ、iPadの販売台数が伸び悩んでいる事情があります。そのためAppleは、ビジネスや教育分野へのiPadの導入を推進。今回の新しいiPadで「お手頃価格で、企業や学校で安心して使えるモデル」への需要に応える形となりました。

教育の中でも、プログラミングをはじめとするICT教育は、今後Appleがより注力する分野です。新型iPadや（PRODUCT）REDのiPhone発表の影に隠れてしまいましたが、同日にはプログラミング言語「Swift」を学べるアプリ「Swift Playgrounds」の日本語対応も発表されています。


さらに、Apple製品を使って、学校の教師をサポートする「Apple Teacherプログラム」も開始。ここでは、iPadやMacを使った教え方・学び方の基本を伝えるガイドをすべて無償提供します。

なお、プログラミング教育には教師の理解と指導力向上が不可欠です。そこでAppleは、Swiftの教え方を学べるコンテンツ「Everyone Can Code」の日本語版の提供も開始。日本に限定するなら、実は新色iPhoneや新型iPadよりも、教育関係のリリース（と日本語対応）のほうが多かったのです。


新しいiPadは、教育現場で普及するモデルの始まり
2020年には日本の小学校でもプログラミング教育が必修に。今回の新型iPadシリーズは、これから教育現場に普及するモデルの始まりであり、家庭でも学びのツールとして活用されることでしょう。

もちろん子どもだけでなく、大人の学びにも。


&lt;br /&gt; &amp;nbsp;
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「どこでも投影」をこれ1台で。9999円のメディアプレーヤー内蔵プロジェクターを上海問屋が発売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/1-9999/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5c53d402f1531f146f3bab17a61df226/205112419/2017-0330-2801-h.jpg" />
各種ガジェットを取り扱う上海問屋から、またまた面白そうなアイテムが登場しました。メディアプレーヤーとプロジェクターが一体となった「メディアプレーヤー機能搭載プロジェクター」です。名前の通りメディアプレーヤーが搭載されているので、これ単体で動画や写真を再生することが可能です。


スクリーンサイズは最大120インチ(最小は25インチ)。HDMI入力対応となっているので、別売のHDMIケーブルを使ってブルーレイレコーダーに接続すれば、好きな映画や録画したテレビ番組を大画面で見ることが可能。

またゲーム機、パソコンを繋いで迫力あるゲームプレーを楽んだり、別売の変換ケーブルを用いてスマートフォンやタブレットに接続して動画や写真を多人数で鑑賞することもできます。


その他、SDカード(最大256GBまで上海問屋で確認済み)や、USBメモリにも対応。三脚を取り付けることもできるため、環境に応じて用いるといいでしょう。本体重量は約811g、サイズ220&times;160&times;82mm（幅&times;奥行き&times;高さ）。上海問屋の店舗、通販サイトのほか、各種取扱店で税込み9999円で販売中です。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「The」の文字は自信の表れか。バルミューダが高級扇風機GreenFanの2017年版を発表、3万6000円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/the-greenfan-2017-3-6000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/43e8867f844ff3d89ec516490e08c901/205112247/A98I0591WH.jpg" />
バルミューダが、DCモーター扇風機「TheGreenFan」の予約受付を3月30日より開始しました。予約はバルミューダオンラインストアのほか、家電量販店などでも順次開始予定。出荷は4月中旬から始まるとのこと。

「TheGreenFan」は2010年に発売された「GreenFan」シリーズの最新モデル。本製品の最大の特徴とされるのが、速い風と遅い風を同時に作りだす二重構造の羽です。


この2種類の風をぶつけ合わせることで風のもつ「渦」をなくし、15メートル先まで大きく広がる「自然に近い風」を作りだします。



また、風量が「1」の場合の駆動音は13dBと、静音性の高さも特徴です。リリースによると、これは「蝶2羽の羽ばたき」と同じとのこと。別売のBattery&amp;Dock(9800円：税別)を用いることで、コードレス扇風機としても使用可能です。


カラーラインアップはホワイト&times;ブラック、ホワイト&times;グレー、そして新色となるダークグレー&times;ブラック、さらに販路限定モデルとして、ホワイト&times;シャンパンゴールドを用意します。

高級扇風機として定評あるモデルの最新バージョンだけに、エアコンの風が苦手な人や、小さなお子さんのいる家庭で重宝されるかもしれません。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：Androidスマホ対応の360カメラ「Insta360 Air」インプレ。フィルター効果リアルタイム表示の手軽な1台
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/insta360-air/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/cd5f4315b8d53e6b6165e85afe7bc9eb/205113246/17692803_1643047309044799_1959834947_o.png" />
Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。Insta360 Airは、Android端末のUSB端子に接続して使用する360度カメラです。接続端子はMicro USBとUSB-Cの2種類があります。本体に記録メモリ、電源、シャッターボタンなどなく、Insta360 Air単体での使用はできません。

Android端末に接続すると専用アプリが起動します。撮影モードは静止画、動画、ライブストリーミングの3種類。静止画解像度は3K品質（3008 x 1504ピクセル）、動画も最高解像度で3K（3008 x 1504ピクセル）で撮影でききます。ただし、解像度は使用するAndroid端末のスペックによって変わるとのこと。今回使用したASUS ZenFone 3 Laserでは1280P（2560 x 1280ピクセル）まで撮影できました。



360画像はカメラ内で画像を繋ぎ合わせてくれるハードウェアスティッチングに対応。撮影したその場で静止画も動画もぐるぐる回して閲覧できます。フィルターや美肌効果は、閲覧時だけでなく撮影時にもリアルタイム表示が可能です。

ソーシャル連携機能としては、Facebook、Instagram、Twitterなど各種SNSへの投稿機能を実装しています。
 
なお。一点だけ気をつけなければいけないのが、USB端子がMicro USBとUSB-Cの2種類あることです。今回使用したのはMicro USBのものですが、Android端末をUSB-Cのものに機種変更してしまうと、Insta360 Airを買い換えるか変換コネクタが必要となります。

このほか、ライブストリーミング機能については、追って「ぐるぐるVR学園」で解説します。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 19:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    これで巻き込みリプライも減少？ Twitterが「本文に返信先を含めない」仕様導入、複数返信でも140文字使用可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/twitter-140/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/1830e49ce647384d9afea554bbf50582/205112768/twitter_res.png" />
Twitterはかねてより、140文字制限の緩和に関していくつかの変更を予告していましたが、そのうち「返信ツイート時の＠ユーザー名は140文字に含めない」という変更の開始をブログで発表しました。

これにより、他のユーザーへのリプライなどでも文字数のやりくりに頭を悩ませることなく、140文字がフルに使えるようになります。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 19:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    動画：ダイビングでも使える！ アクションカムになるパノラマカメラ「360fly 4K」 レビュー。最深40mの防水仕様
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/360fly-4k-40m/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/78431f9c7250148710c1193c8d19fb5/205113467/17671332_1643266485689548_1774557545_n.jpg" />

Engadget 日本版 YouTubeチャンネルより。魚眼レンズひとつで水平方向360度、垂直240度を撮影できる「360fly 4K」のレビューをお届けします。全天周カメラではどうしても撮影者自身も写ってしまいがちですが、これなら死角に入れます。

360fly 4Kの本体に搭載するのは魚眼レンズひとつだけ。そのため画像の繋ぎ目がなく、どの方向からカメラに近づいてもキレイに写ります。レンズを正面に向けてPOVモードに切り替えると、超広角アクションカメラとしても使用できます。

特筆すべきは防塵防水性能。カメラ単体で水深10mまで撮影可能で、専用ハウジングを装着すれば水深40mまで対応します。これならダイビングでのパノラマ映像撮影ができますね。

撮影協力：サンシャイン水族館
 

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 20:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、リサイクル成功のFalcon 9から約7億円のノーズ部も回収。イーロン・マスクはロケット全部再利用にも興味
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/spacex-falcon-9-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/103c150ea31ab6fdbb8426d4705067ff/205112780/spacex.jpg" />
　
今日、歴史的なブースター回収成功によって名実ともに再利用可能ロケットメーカーとなったSpaceXが、偉業の影でもう一つのパーツの回収にも成功していました。打ち上げ後の記者会見でSpaceXが明らかにしたのは、Falcon 9ロケットの先端部分にあるノーズコーン(フェアリング)の回収成功。

このノーズコーンは打ち上げの際、内部の積荷(ペイロード)を保護し、ロケットを空力的に安定させるために装着されます。SpaceXは打ち上げ前に、このノーズコーンの回収にもチャレンジすることを明らかにしていたものの、はじめて再利用した第1段ブースターの歴史的な再回収劇があったため、発表は打ち上げ終了後の会見まで持ち越されていました。

ロケット打ち上げコストの70%占めるとされる第1段ブースターの回収と再利用がロケット打ち上げコストを下げる効果があるのは、もはや言うまでもありません。しかし、これまで使い捨てていたノーズコーンも実は1セット600万ドル(約6億7000万円)もする代物。乱暴に言えばこれを回収するだけで、7億円儲けたのと同じことになるわけです。

SpaceXは、ノーズコーンの回収のために専用のスラスターと方向制御できるパラシュートを取り付けていたと発表。分離時に2つに別れたうちの、少なくとも1つは回収できたと明らかにしました。これで、Falcon 9ロケットの使い捨ての部分はロケット2段目のみになるわけですが、イーロン・マスクはこの部分の回収にも興味があるとしています。

なお、SpaceXは今回の打ち上げの本来の目的、SES 10 通信衛星の軌道投入も無事に終え、ミッションを完璧にこなしました。イーロン・マスクは、再利用可能な部分を増やすことでロケット打ち上げ費用を現在よりもさらに3割削減したいとしています。

 


Successful deployment of SES-10 to geostationary transfer orbit confirmed. pic.twitter.com/FkVoUYSsmq
- SpaceX (@SpaceX) 2017年3月30日

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 20:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    音声証拠を保護・活用するために特化した、法執行機関向けボイスレコーダー「VRP-1」がエルモから
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/vrp-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d78ca05e3a97196de3ff4a432a63da76/205112775/sub2.jpg" />
監視用機器や学校向け機器各種を手がけるエルモから、警察などの法執行機関で使われている改ざん防止機能付きSDカードに対応したボイスレコーダー「VRP-1」が発売されました。価格はオープン。

本機が対応するSDカードの改ざん防止機能は、いわゆるWORM(Write once read many)と呼ばれているタイプ。名称からわかるように、読み込みは何度もできるものの、一度書き込まれたものは上書きも消去もできません。
そのセキュリティ性能の高さから、捜査機関などで主に証拠保全のために使われています。

リリースによると本製品はこのWORM SDカードに対応した「日本で唯一のボイスレコーダー」とのこと。



合わせて、音声を圧縮せずに高品質のまま録音する「リニアPCM形式」を採用していることも特徴。
レコーダーの向きに関係なく全方位を集音する無指向性マイクで録音した音声を原音のまま記録し、残すことができます。

さらにイヤホンジャックは5個を搭載。すべて同時使用が可能なため、録音した音声は5人同時に聞けます。さらに「録音していない状態でも、無指向性マイクで集音した音が聞ける」という機能も備わっています。

同社はニュースリリースで「すでに複数の捜査機関への納品が決まっている」と発表。今後は国内だけでなく、イギリスやオーストラリアなど、高いレベルの証拠保全が求められる海外捜査機関への展開も予定します。

このように本機は、証拠保全や多人数での音声聞き取りといった法執行機関向けの機能をハードウェアレベルで備えた、技術的にも興味深いボイスレコーダーとなっています。

本来は特定業務向けの製品ではありますが、高いセキュリティ性が役立つという局面は一般レベルでもありそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    第2期電王戦第1局開幕。雪化粧の日光東照宮で佐藤名人vsポナンザの勝負の行方は？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/03/31/2-1-vs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/2b14abd802df0bf0bc8a61f7edcff9e2/205116608/IMG_6985.JPG" />

本日4月1日、第2期電王戦の第1局が10時より開始されました。先手ポナンザは、初手はなんと☗３八金、これに対し後手、佐藤名人は少し考えて☖８四歩と飛車先を突きました。3手目は☗７八金と両金が玉から離れるという意表を突く手で始まっています。現在対局が進んでおり、今夜8時過ぎには決着する模様です。



対局場所は日光東照宮にある、東照宮社務所2階。前日の雪で境内は雪化粧しており、外はとても寒い状況です。徳川家康は将棋を愛好し、現在ある7タイトルの1つ「名人」の称号を、徳川家康が最強のものに与えたことが始まりと言われています。その名人が、今回対局者の一人ということで、今回、徳川家康が眠る日光東照宮が対局場所として選ばれました。



中継はこちらから。

第2期電王戦 二番勝負 第1局 佐藤天彦叡王 vs PONANZA

【現地対局会場】
立会人：勝又清和六段、解説：永瀬拓矢六段
聞き手：熊倉紫野女流初段、レポーター：山口恵梨子女流二段
【現地大盤解説会場】
野月浩貴八段、竹部さゆり女流二段
【ゲスト出演者】
加藤一二三九段

最強の将棋ソフト・ポナンザに相対する佐藤名人の戦いっぷりに注目が集まっていますが、今回代指しロボットである電王手さんの最終形態にも注目。写真を見ての通り、これまで1つのアームロボットだったのが、なんともう1本増え、2本で指すようになっています。



デンソーの産業用ロボットアーム「VS-060」を１台のロボットとして作動させる協調制御システムで、2本のアームを両手として同時に動作させています。静音性は前回と変わらないレベルで、さらに指す時、引く時の加速度を高めているようです。

「人間の対局相手を考慮した「空気を読んだ」動作を実現」とか「対局相手に心理的負担を与えないよう」など、アピール文には記載されていますが、アームが2本になっただけで、かなりの威圧感かと。「空気を読んだ」とはどのようなあたりなのかも気になるところです。

名称は「電王手一二さん」。かつて両手を使って指したことのある棋士、加藤一二三九段をもじったものとなっています。



電王戦の第1局結果は、終局後インタビューが終了次第、速報でお伝えしますのでお楽しみに。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    英実業家、自作アイアンマンスーツ「Daedalus」で最長12分の飛行(?)に成功。軍の採用を目指す
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/04/01/daedalus-12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c14bb2cabfd57d33ae441ab6e2bbb2d0/205116912/mainim2.jpg" />
　
英国人実業家リチャード・ブラウニングが、自作アイアンマンスーツを開発しています。アイアンマンスーツと言っても映画「アイアンマン」モチーフのコスプレスーツなどではなく、プロテクターに空を飛ぶためのアタッチメントを取り付けたもの。

2年前、ブラウニングはふと「空を飛んでみたい」と考えました。最初は羽根を身につけてと思ったもののそれは明らかに無理とわかり、次にファンモーターを使う方法を考えました。しかし仕事上がりから深夜まで毎日作業をしても成果は上がらず、しまいには家族に止められる始末だったとのこと。

それでも諦めなかったブラウニングは、手足に6つのジェットエンジンを取り付け、アイアンマンのように飛ぶ方法を考えました。そしてレッドブルとの関わりもある投資家をみつけ、4万ポンド(約550万円)を投じて灯油を燃料とするマイクロガスタービン6基を入手しました。

スーツの開発にあたっては当初、両手両足にガスタービンを装着していましたが、現在では飛行安定のため背中に2基、両手に各1基ずつという構成に変化。上半身には転倒転落時のためのプロテクター、そしてもちろんヘルメットも用意しました。マイクロガスタービンは1基あたり22kgの推力を発生するため、ブラウニング自身の体重と機材を足しても充分に浮上可能です。またエンジンの出力は腕の動きに連動するようになっています。
　
　


公開された動画では、ほんの数十cmながらブラウニングがトニー・スタークのように浮上して、滑空する姿が確認できます。ブラウニングは、最初はうまく姿勢制御ができず映画「アイアンマン」のようにそばにある自動車に突っ込みそうになったと説明。そのため本当に「アイアンマン」で飛び方の研究をしたととのこと。そして筋力トレーニングなどの成果もあり、いまでは最長12分間も宙に浮いていられるようになったとしています。
　
現在、ブラウニングはスタートアップ企業Gravityを興し、このジェットスーツの特許を取得、商品名「Daedalus(ダイダロス)」として開発販売するためのビジネスを構築中です。すでにスーツに関する講演や、コンサルティング分野である程度の収入を得るようになっているものの、スーツの完成はいまだ先の話。いまでは残り燃料などステータス表示用のHMDも機材一式に加えられているものの、たとえば自動バランス制御や全体的な軽量化など、まだまだ開発すべきポイントは多数あるようです。
　
突き詰めていけば本当にアイアンマンスーツになりそうなこのDaedalus、ビジネスとしての目標は軍隊に採用してもらうことだそう。ただ、ギリシア神話に出てくるダイダロスの息子イカロスのエピソード思い出すならば、まず商品名を変えるべきかもしれません。イカロスは重力(Gravity)に逆らって天高く舞い上がり、太陽に焼かれて蝋で固めた翼を失い、墜落死しました。Daedalusももし墜落すれば燃料タンクが壊れて引火、火だるまになる可能性がなきにしもあらずです。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>