<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    画面が自在に曲がるスマートバンドの特許をサムスンが出願
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/29/sam-pat/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/85842750-974c-11e9-afb9-befde6175484" />

韓国サムスンが曲面ディスプレイを搭載したスマートバンドの特許を出願していたと海外メディアが報じています。

91mobilesが発見した、WIPO（世界知的所有権機関）に出願された今回の特許。その特徴は柔軟性で、くるくると8の字にループさせて腕に装着し、その外周を表示エリアとして利用します。これにより、一度に視認できるディスプレイ面積を増やすことができるわけです。



バンド部分にはカレンダーや音楽、メール、アプリストアなど、スマートフォンやスマートウォッチでおなじみのアプリが並びます。また特許の説明によれば、このデバイスはマイクやスピーカーだけでなく、カメラのような「画像入力モジュール」や、本体の曲がりを検出するセンサーが搭載されることも想定されているようです。

このような曲面ディスプレイを搭載したスマートバンドのアイデアは以前から存在しており、MWC 2019では中国Nubiaから曲面ディスプレイを搭載したスマートウォッチ「Nubia &alpha;」が発表されています。本体外周の全てを表示エリアとして使えるのは実用性だけでなく見た目にもクールです。

サムスンは有機ELディスプレイのサプライヤーとしての強みを活かし、画面が本体に巻き付くスマートフォン、四角く折り曲げられるディスプレイ、本体内部に画面が収納できる端末など、興味深い特許をいくつも出願しています。バッテリー容量など解決しなければならない問題もありますが、従来の発想を覆すようなデバイスの登場に期待したいものです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iOS 13で写真アプリがアップデート！タブが増えて探しやすいんです：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/29/ios-13-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=5472%2C3648%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fbc635700-98aa-11e9-bf5f-2eab4cc8e3ae&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6b048604d5b13b0895fccfa94f5e9819f0a2d8c8" /> 日々、iPhoneで景色やペットなどを撮影していると、いつの間にか「写真」アプリが想い出の写真で溢れかえることに。これでは「あの時の写真はどこだっけ？」と探し出すのも一苦労。

iOS 13の「写真」アプリは、表示方法が新しくなって扱いやすさがぐっとUP。去年の今頃に撮った写真もサッと見つけられます。さっそくiOS 13のパブリックベータ版をインストールした端末で、そのアップデートを検証してみました。

なお、秋に公開予定の正式版と画面や手順が異なる可能性もありますのでご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/ios13-1/" title="iOS13の「写真」アプリの使い方">【ギャラリー】iOS13の「写真」アプリの使い方 (6枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 22:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「Xperia 1」レビュー / アクセサリまとめ。2019年夏モデルで間違いなしの1台！
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/29/xperia-1-2019-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F8cbdd570-9ada-11e9-b07e-c26f91f86163&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ea5dca7a5a95020b6d1a4665e4e4d62143b8dac4" />各キャリアから6月14日に発売された「Xperia 1」。2019年夏モデルの目玉とも言える端末ですが、発売から約2週間が経ち、"もう購入した"という方や、"まだだけど気にはなっている"という方も多いのではないでしょうか？ 21：9のアスペクト比に癖があるようにも思えますが、実際はかなり高い評価を得ているようです。

ということで、Engadget 日本版に掲載された「Xperia 1」の実機レビュー/インプレッションに加え、発売に合わせて登場したアクセサリーなどをまとめてみました。まだ購入を検討している方は参考にしてみてくださいね。

 
Xperia 1の縦長画面は活用できる？ 「LINE」「Netflix」など人気アプリ20本でチェック


Xperia 1の最大の売りとも言える、細長比率21：9の視認性を享受するには、アプリがXperia 1に最適化されている必要があります。そうでないアプリには、片方に黒帯が表示されてしまいます。そこで色々なアプリで表示がどうなるのかを検証してみました。（つづき）

 
Xperia 1は画質・音響・サイドセンスのUIがブラッシュアップ
 

映画館に近い21：9のアスペクト比やマスターモニターの技術を活かしたクリエイターモードを搭載するなど、ディスプレイ周りを中心に進化しているXperia 1ですが、これら新機能の他にXZ3などの他機種に比べて何が変更されているのか、ソニーモバイルの担当者に聞いてみました。（つづき）

 
細長いボディー「Xperia 1」の画面比率が叶えてくれること


これまで数々のXperiaを手にしてきましたが、ここまで欲しいと思った製品は「Xperia 1」ぐらいでしょう。6月中旬に発売を控えるXperia 1をお借りしたので、 使い勝手を中心にチェックしてみました。（つづき）

 
Xperia 1は「音」も快適、画面だけじゃない魅力に迫る


前回はソニーモバイルの新しいスマートフォン「Xperia 1（エクスペリア ワン）」の細長比率がもたらす「快適」についてじっくり語りましたが、ここではオーディオについて検証していきます。（つづき）

 
「Xperia 1」を買ったらカートに入れたいケースをまとめてみた


6月中旬に発売した「Xperia 1」。ディスプレイは6.5インチで4K有機EL、アスペクト比は21:9。カメラはメインカメラはトリプル仕様。プロセッサはSnapdragon 855でメモリは6GBとスペック面でも十分な仕上がり。パープルのカラバリや端末のデザインなどXperiaファンにとってはたまらない一台です。もう購入した人や購入を検討している人向けに、端末と合わせて揃えたいフィルムやケースをまとめてみました。（つづき）

 
フタをしたまま操作できる「Xperia 1」の純正ケースStyle Cover Touch「SCTI30」は見つけたら即買いすべし


待望の「Xperia 1」が登場して、最初に考えることと言えばいかにボディを守るかということ。

21:9という細長い画面になって今までよりもタテに長くなっていることもあって汎用ケースからもほぼ間違いなく飛び出ます。そこでターゲットとなるのは、定番ともいえるソニー純正ケースStyle Cover Touch「SCTI30」。価格は6134円（税込み）で、ソニーストアをはじめ「au +1 collection」や家電量販店、各ECサイトにて販売中です。今回は「SCTI30」のインプレッションをお届けします。（つづき）

 
「Xperia 1」専用のMIL規格取得ケースとクリアケースが発売に。Spigenから


Spigenは6月14日、「Xperia 1」用のアクセサリを発売しました。画像左は米軍軍事規格を取得したケース「ラギッドアーマー」。落下時の衝撃を効率よく吸収するデザインになっており、よくスマホを落としてしまうといった人におすすめです。価格は1990円（税込）。（つづき）

 
「Xperia 1」の手帳型ケースがトリニティから。人工皮革「クラリーノ」採用


トリニティは、「Xperia 1」対応のケースとフィルムを販売中です。上記画像の「Xperia 1 [FlipNote] クラリーノ フリップノートケース」はクラレの人工皮革「クラリーノ」を採用した手帳型ケース。天然皮と比べ、傷が付きにくく型崩れしにくいのが特徴です。価格は3221円（税込、以下同）。（つづき）

 
海外版Xperia 1を速攻入手して開梱レビュー。ストレージ128GBが魅力


もう待てない！発表されてから発売までの期間があまりにも長いのも考えもの。国内では6月中旬に発売を予定しているXperia 1ですが、居ても立ってもいられません。

1日でも早く欲しい！ただそれだけのテンションで、アジア向けのSIMフリー機よりも早く、おそらく最速だと思われる英国の販売サイト「Clove」からXperia 1を購入してみました。（つづき）

お久しぶり！ 「紫色」と「側面指紋センサー」が復活──Xperia 1インプレ
 

ソニーモバイルのフラグシップスマートフォン「Xperia 1」の試作機が日本の報道関係者向けにソニー本社にて披露されました。

ここでは、歴代Xperiaシリーズを使ってきた筆者からみた、Xperia 1のファーストインプレッションを実機写真を交えてお届けします。（つづき）

 
ここ数年のXperiaとは全く異なる。Xperia 1実機ファーストインプレ
 

スペイン・バルセロナで開催されたMWC2019で、Xperia 1が発表された2月末からひたすら待ち続けること約3か月。ようやく国内でもNTTドコモ、au、ソフトバンクからXperia 1が6月中旬に発売されることとなりました。

その発売に先駆けてXperia 1の実機をお借りすることができたので、レビューしてみたいと思います。（つづき）

 
Xperia 1の『トリプルカメラ』をじっくり試した（実機レビュー）
 

Xperiaといえば、優れたカメラ性能が特徴の一つだったものの、ここ最近では積極的に複眼化する他社スマホに遅れをとっていました。

ついに2眼化したXperia XZ2 Premiumは、ソニー独自の画像融合処理プロセッサ「AUBE（オーブ）」を別途搭載してまで巨大ボディになりながらも、発売当初利用できたのは暗所撮影のみ。（つづき）

 
実際どう？ Xperia 1『超縦長』ディスプレイの使い心地（実機レビュー）
 

ソニーモバイルのフラッグシップモデルXperia 1は、報道向け発表の様子やSNSの反応をみてもとても高評価です。自分自身で触ってみないことにはわからないよねとなるべく平然を装っていましたが、実機を触れば触るほど実によくできたプロダクツだとわかってきました。（つづき）

 
ワタシがXperia 1を即買いする5つの理由
 

「5つの理由」と書くと無理矢理数合わせしているのではとうがった見方をする人もいるかもしれませんがご安心ください。たまたま5つになりました。それはさておき4月16日、ソニー本社ビルにて報道陣を対象にした「Xperia 1体験会」が開催されました。ワタシがXperia 1を触ったり、説明員さんから直接話を伺ったのは今回が初めてなのですが、会場で早くも購入を決意したので、今回はその5つの理由をお伝えいたします。（つづき）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 23:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5Gスマホが10機種登場!? 日本では絶対販売されないレア端末も：MWC19上海
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/5g-10-mwc19/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fc4c50390-9a39-11e9-9fdd-63709c17b0fd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=05d440ce8a38684354f3139bff2f8a7bb421d896" />中国・上海で開催されたMWC19上海では、5Gスマートフォンの出展が目立っていました。開催国である中国の3大通信キャリアがそろってブースを出していましたが、その中でも世界最大の加入者数を誇るチャイナモバイル（中国移動）は5Gスマートフォンを10機種展示。日本でもおなじみのメーカーの製品がそろっており、日本の5G開始時にはいくつかが投入されることでしょう。

今回展示されていたのは以下のモデルです。

サムスン：Galaxy S10 5G
ファーウェイ：Mate 20X 5G
OPPO：Reno 5G
OnePlus：7 Pro 5G
Vivo：NEX 5G
Vivo：IQOO 5G
シャオミ：Mi MiX 3 5G
ZTE：Axon 10 Pro 5G
Nubia：mini 5G
レノボ：Z6 Pro 5G




チャイナモバイルの5GはNR方式・バンドn41（2.6GHz）。会場では実際にスピードテストを行うことができ、例えばファーウェイ Mate 20 X 5Gでは1Gbps弱の速度をコンスタントに記録しており、5Gの速さを体感できました。



さらにはもう1機種、見慣れぬメーカーの5Gスマートフォンも展示されていました。それが「先行者X1」です。メーカーはチャイナモバイル、つまりキャリア自らがスマートフォンを展開します。



実はすでにチャイナモバイルは自社ブランドのスマートフォンやスマートウォッチ、モバイルルーターなどを多数販売しています。キャリアが自らハードウェアも手掛けることで、価格を抑えたり新規加入者への優待時に割引販売を行ったりしているのです。

今回展示されていたスマートフォンにつけられた「先行者」という名前は、そのチャイナモバイルの自社製品のうち、5G対応製品につけられるブランド名とのこと。チャイナモバイルの5G開始は早ければ今年後半ですが、前述した大手メーカー品に加えて自社スマートフォンも投入することで、5Gユーザーを一気に増やそうと考えているわけです。

先行者X1の主なスペックはCPUがSnapdragon 855、5GモデムがクアルコムX50M、メモリ8GB、ストレージ256GBとかなりのハイスペック。ディスプレイは6.47インチでノッチは水滴型。カメラも4800万画素＋2000万画素＋800万画素で、背面をツートンカラーに仕上げている上品なイメージです。フロントカメラは2000万画素と高画質。バッテリー容量は4000mAh。価格は未定ですが、今年8月に正式発表予定とのことです。



チャイナモバイルは、大手メーカー品よりも自社スマートフォンを安くすることで、ユーザー層の拡大を狙ってきました。日本でいえば「docomo with対象スマートフォン」というイメージです。しかしこの先行者X1のスペックは他社のハイエンド品と変わりません。価格重視ではなくハイエンドな自社ブランド製品を投入することで「5Gをけん引するチャイナモバイル」という印象をユーザーに植え付けたいと考えているのでしょう。

さて、MWC19上海には他にもチャイナモバイルから登場予定の5Gスマートフォンの展示がありました。ただしこちらはモックアップで、発売日は未定です。展示されていたのは相手先ブランドで製品開発を行うODMメーカー、Wingtechのブースです。



一見すると普通のスマートフォンに見えますが、ディスプレイサイズは7インチと大きく映像コンテンツなどを見るのに適した端末となっています。しかもCPUはSnapdragon 865を採用予定。5Gモデムも最新のX55を搭載するとのこと。一方メモリ構成はRAM4GB+ROM64GBまたはRAM6GB+128GBと控えめ。価格を抑えるためにメモリスペックは低めなのでしょうか。

背面には先行者X1と同様に「CHINA MOBILE 5G」のロゴが記載されています。カメラは6400万画素+1300万画素x2+800万画素と高性能。



ところでチャイナモバイルは自社ブランドの端末を一部の海外キャリアにも提供しています。フランスのオレンジやマレーシアのYESなどが自社ブランドの端末をチャイナモバイルから購入しているのです。ということはもしかするとこれらのチャイナモバイル5G端末も、同様に海外キャリアが採用する可能性もあります。

そう考えると日本の5G開始時にこの端末の導入に期待がかかりますが、前述したようにすでに10製品が市場に出る予定ですし、キャリア販売が主体の日本で、別の海外キャリアの製品を導入することは現実的ではないかもしれませんね。しかし7インチのスマートフォンなど、他社にない製品はぜひ使ってみたいもの。いずれにせよ、日本で5Gが始まる頃にはさらに多くの5Gスマートフォンが市場に出回っていることでしょう。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「プルーム・テック」の吸いごたえが向上する純正マウスピース、7月1日からコンビニでも取扱い開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/7-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7cde7b00-9aee-11e9-93b2-2d35114ebb0f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=20c52b5888fb98f9ae2c6a8390a71acd897b6c5d" />
JTは7月1日、「プルーム・テック・マウスピース・ブラック」（以下、マウスピース）を一部を除く全国のコンビニエンスストアとたばこ販売店等でも取扱開始します。価格は2個入りで税込み850円です。

マウスピースは、「プルーム・テック」と「プルーム・テック・プラス」両方の吸い口に装着可能。吸い口のフィット感にこだわったデザインとなっており、吸い応えが向上とデバイスの清潔さの維持という効果が期待できます。

マウスピース自体は2017年6月に登場し、累計77万個以上が販売されています。ただ、今までの販売チャンネルはPloomオンラインショップ、 全国Ploom専門店、 及びJT公式Ploom楽天市場店のみでした。

しかし、生活に身近なコンビニでの取扱いが開始されたことで、多くのプルーム・テックユーザーに認知を広げ、手にとって貰える機会が増えるでしょう。筆者もプルーム・テックを利用していましたが、このマウスピースの存在さえ知りませんでした。吸いごたえがどれほど向上するのか、コンビニで購入して試してみたいです。

■主な取扱いコンビニ

セイコーマート
デイリーヤマザキ
ファミリーマート
ミニストップ
ローソン
ローソンストア100





 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報6月30日昼版｜まとめ買いで「Fire HD 8」が5000円OFF #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/amazon-6-30-fire-hd-8-5000-off/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 29,980 - &yen; 35,980
【5,000円OFF】Kindle Oasis (第9世代)

【まとめ買いで5,000円OFF】Fire HD 8タブレット

【Echo Dotが46%OFF】対象品10,800円以上同時購入で



&yen; 3,999 - &yen; 4,159
参考価格: &yen; 4,999 - &yen; 5,199(20% OFF)
【改善版】Anker SoundCore 2 (12W Bluetooth5.0 スピーカー ...

&yen; 1,444 - &yen; 2,889
冷風扇 冷風機 扇風機 USB給電式 卓上 ミニエアコン 風量３段階 小..

&yen; 2,294
価格: &yen; 2,699 (15% OFF)
アイロン スチームアイロン ハンガーにかけたまま シワ伸ばし ス...



&yen; 24,480
価格: &yen; 28,800 (15% OFF)
GooDeeプロジェクター 令和元年初発売 4500lm 300インチ大画面...

&yen; 2,399
参考価格: &yen; 4,999 (52% OFF)
電動 歯用ツール 歯清潔 歯間ブラシ 歯磨き 歯石取り 口腔洗浄器 口...

&yen; 3,145
価格: &yen; 3,760 (16% OFF)
Te-Rich 電源タップ タワー式 8個AC口 コンセント 4USBポート ...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:39:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone 11(仮)の予想画像から、16インチMacBook Proは9月に登場？まで。アップルの最新噂まとめ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/iphone-11-16-macbook-pro-9/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb39d7f30-9af1-11e9-b7fb-a4b428d78465&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3dd2e64b3883bf4b0a5d17e0c7c402bbe93095b7" />米トランプ大統領がファーウェイへの禁輸解除を表明して、激震が走るスマートフォン業界。その一方でiPhoneを含む中国原産品に対する関税引き上げも当面は見送られ、アップルのクックCEOも胸をなで下ろしているかもしれません。

新型16インチMacBook Proは9月に登場？ からiPhone 11（仮）の予想画像まで、先週のアップル噂を振り返ります。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    DJIの地上走行ロボ「ROBOMASTER S1」は最高にエキサイティングなおもちゃでした
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/dji-robomaster-s1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/88d9d900-9a20-11e9-affc-e2d71b070df1" />6月26日、東京にある私立武蔵野大学附属千代田高等学院でDJI Japanによる教育用の地上走行ロボット「ROBOMASTER S1」（以下、S1）のプレス向け説明・体験会が開催された。

DJIといえばドローンやアクションカメラ「OSMO」等でおなじみのメーカーだが、最近では学校教育でも利用できるトイドローン「Tello」を発売するなど教育分野にも力を入れている。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    5G待ち？最近はスマホをあまり買い替えないという調査結果
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/06/5g-3.jpg?w=730" />
調査会社NPDの最新の調査が、2019年のスマートフォンの動向について私たちがすでに知っていることを確認している。消費者は、あまり頻繁にアップグレードしなくなっている。その結果ご覧のようにAppleやGoogleは傾いた船を立てなおそうと大慌てだ。以下しばらく、具体的な数字を見るのも悪くないだろう。

米国の携帯電話ユーザー3650名を調査した結果、その4分の1は今の機種を3年以上使い続けている。この層は、2年前に比べて18%増加している。一方39%は、現在の機種を2年以上使っている。

アップグレードサイクルが遅くなっているのは、高価格化、あまりぱっとした新機能がないこと、そして正直に言うと、今のよりも良いと言える製品がないせいだ。スマートフォンのメーカーは袋小路に自分を追い込んでしまった。上げ調子だったものがやがて横這いになり、その後下降をたどることはどの企業でも知っているが、変化が急激かつ深刻だったため、どの企業も無防備だった。

無論、5Gには光が見える。NPDによると、消費者の3分の2近くはその技術を知っている。それは去年の後半の数字だから、今はもっと多いだろう。そして、そんなデバイスがあれば買うかもしれない、は3分の1だった。いい数字だが、メジャーリーグの野球チームも、買えれば買いたいと多くの人が答えるから、あまりあてにはならない。

すでにサムソスン（Samsung）やLG、モトローラ（Motorola）などが5G対応機種を出しているし、実際に使える地域もちらほらとある。でも、もっとあちこちでユーザーを見かけるようにならないと、大普及は始まらない。

確かに5Gはスマートフォンの売上を再び押し上げるだろう。今は三途の川の岸辺でがっくりしているフォルダブル（画面を折り畳めるスマートフォン）も、5Gなら出番だ。でも企業が本気で自分の運勢を変えたいなら、トランプの言う6Gがいいかもしれない。

[原文へ]

翻訳：iwatani、a.k.a. hiwa）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 02:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    排他利用でも困らない！microSDが一体化したnano SIMついに登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/microsd-nano-sim/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fbf76bee0-9ad6-11e9-9fdf-db3e4074968d&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=130e352c96353bf717e1c40ca707e095f2869bf3" /> SIMフリーのスマートフォンを中心にnano SIMカードが2枚入る「DSDS」「DSDV」対応端末が増えています。「仕事とプライベート」「メイン回線とデータ回線」「MNOとMVNO」のように1台のスマートフォンで2つのSIMカードを利用できるメリットは計りしれません。

しかし多くのデュアルSIM対応スマートフォンのSIMトレイは、片側がnano SIMカード、もう片側がnano SIMカード/microSDカードの排他利用となっているため、2枚のSIMを装着するとmicroSDカードが利用できなくなります。スマートフォンに大量のデータを保存したい場合、これでは困ります。



そのため、nano SIMカードとmicroSDカードを改造して、両者を1枚のカードに仕上げてしまった"勇者"も世にはいます。しかしこの改造は薄いICカードを貼り合わせる作業が必要であり、万人にお勧めできるものではありません。

そんな状況の中、香港のキャリアが「nano SIMカード＋microSDカード」という2 in 1なSIMカードの販売を始めました。しかもプリペイドタイプなので日本人でも買うことができます。



CSLが販売する「Super Club SIM」は、プリペイドで利用できるnano SIMカードと、128GBのmicroSDカード（SDXC）を融合させた製品です。ちなみに自分でnano SIMとmicroSDを改造した人のものと同形状のよう。形はmicroSDカードですが、microSDカードの端子部分以外のところにnano SIMカードが貼り付けられた格好です。



製品には2種類用意されており、日本人でも使い勝手が良さそうなものも販売されています。

・SUPER CLUB SIM(YEARLY LOCAL SERVICE PLAN)
販売価格：900香港ドル（約1万2500円）
有効期限：1年
プラン内容：香港内60GB+通話無制限、10日間アジアデータ無制限（日本や中国など）

・SUPER CLUB SIM (YEARLY CHINA-HK-MACAU SERVICE PLAN)
販売価格：900香港ドル（約1万2500円）
有効期限：1年
プラン内容：香港+中国+マカオ20GB+通話無制限

このSIMカードは香港キャリアのものなので中国ではそのまま壁越えできます（わかる人はわかるでしょう）。一方価格は香港中国マカオタイプで1GBあたり625円。十分許容できる金額ではないでしょうか。DSDS、DSDVなSIMフリーのSIMトレイの片側に日本のSIM、もう片側にこのCLUB SIMを入れて中国で使う、というのが現実的かもしれませんね。

なお対応機種が掲載されていますが、非掲載モデルであってもおそらく使うことは可能でしょう。また自分のスマートフォンがDSDS、DSDVでもここに掲載されていないモデルは、「nano SIMカード+nano SIMカード+microSDカード」という、3つのカードが同時に使えるモデルかもしれません。


 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    マイクロソフト、Cortanaを単独アプリとしてMicrosoft Storeで配信開始
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/cortana-microsoft-store/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F53b2d8e0-9aec-11e9-bbe8-f0d27c8aa7db&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3f29b3b34d9178cc35b002f2bd0fe4fb7d3e44e6" />
Windows 10に搭載されている音声アシスタントといえばCortanaですが、最近では検索機能から分離されたほか、Windows 10 Home以外ではセットアップ時の音声ガイドもデフォルトで無効になるなど、OSからの分離が進みつつあります。

そんな動きの1つなのか、まだベータ版ではありますが、CortanaがMicrosoft Storeで、スタンドアロンアプリとして配信されました。これまで、CortanaのアップデートはWindows Updateとして配信されていましたが、今後は、Windowsとは別に更新がかけられるようになります。

以前、WindowsでCortana以外のアシスタントが利用可能になるのではとの噂もありましたが、いまのところ置きかえられるようにはなっていません。それでも、Windows 10向けにハンズフリー操作に対応したAlexaアプリがリリースされており、その下地はできているとも言えます。

今回の単独配信は、この流れを加速させる可能性もありそうです。

 
関連記事：
次期Windows 10では、Cortanaの代わりにAlexaを利用可能に？
PC版Alexaアプリがハンズフリー操作に対応。最小化していてもホットワードで利用可能に
マイクロソフト、次期Windows 10からセットアップ中のCortana音声ガイドを無効に

とはいえ、すでにAndroidやiOS向けにもCortanaは配信されているので、これらとアップデートのタイミングを合わせる意味でも、Windows向けのCortanaが独立したアプリになるのは自然なことかもしれません。

また、Microsoftは5月に開催されたBuild 2019で、AIアシスタントと自然な会話を行える新秘術を披露しています。この技術をCortanaに組み込むともしており、今回のアプリリリースは、その下準備と考えることもできそうです。

 
関連記事：
マイクロソフト、AIアシスタントと自然に話せる新技術を披露。今後Cortanaなどへ組み込み予定

いずれにしろ、Cortanaがこの先どうなるのか、正解が分かるのはもうしばらく先になりそうです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報6月30日夕版｜Kindle Oasis (第9世代) が最大17％オフ #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/amazon-6-30-kindle-oasis-9-17/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-05%2F4f66de60-705a-11e9-b77d-113fe531efba&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=4507a67565cdfa9f1e9079a30cb3fdca93481c95" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 29,980 - &yen; 35,980
【5,000円OFF】Kindle Oasis (第9世代)

【まとめ買いで5,000円OFF】Fire HD 8タブレット

【Echo Dotが46%OFF】対象品10,800円以上同時購入で



特選タイムセール
&yen; 139,000
【本日限定】ハイセンス65V型4Kチューナー内蔵テレビがお買い得

特選タイムセール
&yen; 54,800
【本日限定】50V型4Kテレビがお買い得

特選タイムセール
&yen; 6,749 - &yen; 8,999
【本日限定】ローテーブル　などお買い得



特選タイムセール
&yen; 1,104 - &yen; 6,399
【本日限定】機能性も備えたおしゃれ家電がお買い得

特選タイムセール
&yen; 12,449 - &yen; 14,999
【本日限定】レーザー脱毛器 永久脱毛 家庭用脱毛器がお買い得

特選タイムセール
&yen; 8,990 - &yen; 39,990
シャープの空気清浄機や除湿機、テレビ、4Kチューナーなどがお買...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 03:54:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「プルーム・テック・プラス」はとても転がりやすい。専用リングを買うべきです
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/korokoro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/c670c670-9af7-11e9-bded-9fa3b0e05e03" />
編集部にあったサンプルを何気なく口に咥えた「プルーム・テック・プラス」。無印モデルの「プルーム・テック」と比較してリキッドや充電方法がアップデートされ、まるで別物のデバイスでした。紙巻きたばこと併用していましたが、次第に紙巻きのにおいが気になるようになり、遂に「プルーム・テック・プラス」に完全移行したのです。

 
■関連記事
「プルーム・テック・プラス」のおかげで紙巻たばこを卒業できました

 

コロコロころがーる pic.twitter.com/PEWLlBcApZ
- Engadget 日本版の田沢梓門 (@samebbq) June 28, 2019

しかし、プルーム・テック・プラスは完全なデバイスとは言えません。大きなマイナスポイントはステンレス製で突起がない円柱形状。そのせいで、机に置くとコロコロと転がります。何度も落としてしまったせいで、最初に使っていた端末は傷だらけになってしまいました。どうしたものかと思って、見つけたのがこれです。


▲左は「プルーム・テック・プラス プレミアムリング」1400円（税込）、右は「プルーム・テック・プラス スタンダードリング」900円（税込）

プルーム・テック・プラスに装着することで転がりを防止してくれる専用のリングです。メタリック素材と樹脂素材、2種類のリングが販売されています。


▲「リラックス・ワインレッド」の端末と「ピンクゴールド」のプレミアムリングの組み合わせ。アイアンマンみたいな色合いがお気に入りです

さっそく装着してみました。確かに机に置いても転がりません。さらに、リングが引っかかりになって持ちやすさが格段に向上しています。そもそも転がりやすい形状が問題なのかもしれませんが......。プルーム・テック・プラスユーザーならば、購入を検討してもいいアクセサリーだと思います。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    7月のキャッシュレスまとめ。コード決済はd払い無双、通常20%で最大は27%還元
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/7-d-20-27/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/06/e382b9e382afe383aae383bce383b3e382b7e383a7e38383e38388-2019-06-30-12.43.27.png?w=1024&h=624" />6月は、LINE Payが上旬と下旬に最大20%還元のPayトク祭を計2回、PayPayがドラッグストア対象の20%還元、メルペイが通常50%還元、セブン-イレブンとファミリーマート限定で70%還元など、日々各社を追っている我々でも混乱するほどさまざまなキャンペーンが展開された。

しかし、7月は決済方法を迷う必要はなく基本的にはd払い一択だ。7月31日までの１カ月限定だが、対象店舗で通常20%、金土曜なら25％、dポイントスーパー還元プログラムを組み合わせると最大27%の還元を受けられる。注意したいのは、キャンペーンを利用するには、事前に専用ウェブサイトでのエントリーが必要であること。

さっそく業態別に7月に活用すべきコード決済サービスを見ていこう。

 
コンビニでは基本的にd払い20%還元


前述のように、事前エントリーさえすればもれなく20%還元となるd払いを利用しよう。対象となる店舗は、ローソン、ローソンストア100、ファミリーマート、ミニストップ、ポプラなど、セブン-イレブンを除く大手コンビニで使える。還元上限額は1万円相当（1万ポイント）と枠はたっぷりある。



7月1日からファミリーマートが独自コード決済の「FamiPay」を開始するが、基本は無視していい。FamiPayでは、7月31日までチャージすると15%還元となるキャンペーンを実施するが、還元率はd払いよりも低いうえ現状ではファミマ以外で使えないからだ。ただし、FamiPayの専用アプリをダウンロードして会員登録すれば「ウェルカムクーポン」が付与され、「ファミチキ」などが無料でもらえる特典は覚えておこう。

FamiPayがd払いに対抗できる点としては、ファミマの承りギフト（夏の贈り物、三越のギフトなど）をFamiPayで決済すれば20%の還元を受けられる。

 
セブン-イレブンではLINE Pay、11日からは20%還元
現在のところセブン-イレブンではd払いが使えないので、LINE Payを利用しよう。セブンではこれまでコード決済にまったく対応してこなかったが、7月1日から独自コード決済の「7pay」を開始する。併せて、LINE Pay、PayPay、メルペイでの決済も可能になる。

LINE Payを選ぶ理由としては、7月いっぱいまではコード払いで3%還元、マイカラーで0.5〜2％の還元、合わせて最低でも3.5%以上の還元が受けられるからだ。PayPayは最大で3%、メルペイはキャンペーン期間外で還元を受けられない。

しかも7月11日からは、LINE PayとPayPay、メルペイが合同で20%還元を実施する。こちらは各コード決済ごとに還元上限が1000円相当なので、合計で3000円相当の還元が受けられる。



7payは、nanacoポイントが200円で1ポイント（1円相当）が付与される0.5%還元が基本。10月31日までは200円で2ポイント（2円相当）の1%還元となるが、LINE PayやPayPayの還元率には及ばない。なお、9月以降はnanacoポイントと同じように使えるセブンマイルが200円で1マイル付くので併せて1.5%の還元となるが、こちらもやはり還元率は低い。

7payで注目すべきは、次の2つのキャンペーンだ。7月10日までの期間限定で160円未満のおにぎり1個無料のクーポン、1000円チャージすると同じ無料クーポンをさらに1枚もらえる。また7月22日〜31日まではセブンカフェ（ブラックレギュラー）1杯無料クーポン、1000円チャージすると同じ無料クーポンをさらに1枚もらえる。

 
ドラッグストアでもd払い20%還元


もちろん、ドラッグストアでもd払い一択だ。マツモトキヨシやスギ薬局、ツルハドラッグ、ウエルシア、どらっぐぱぱすなど主要なドラッグストアに対応している。ただし、ココカラファインやアインズ＆トルペ、サンドラッグなどは対象外なので、これらのドラッグストアチェーンを利用することが多いなら、3.5%以上が還元されるLINE Payを使えばいい。LINE Payが使えない場所では3%還元のPayPayを使おう。

なお、楽天のクレジットカードを持っている場合は、このカードを楽天ペイに紐付けたうえで専用サイトからエントリーすれば5%還元（1%は楽天カード側の還元）を受けられる。対応しているドラッグストアも多いので、d払いに対応していない店舗では積極的に使うべきだ。

 
スーパーマーケットでは11〜14時限定でPayPay20%還元


d払いの対象店舗には残念ながらスーパーマーケットが含まれていない。イオンなどiD対応のスーパーはあるが、今回のキャンペーンはd払いのコード決済のみが対象のため、iD決済では還元が受けられない。そのためスーパーでは、7〜8月限定でキャンペーンを実施しているPayPayを利用したい。毎日11〜14時の時間限定にはなるが、最大20%の還元を受けられる。

20%還元を受けるには、ソフトバンクもしくはワイモバイルの回線を利用しているか、Yahoo!プレミアム会員であること。そして、金融機関もしくはYahoo!マネーからチャージしたPayPay残高を利用することが条件となる。

現在、スーパーマーケットに積極的に進出しているのはPayPayで、LINE Payがそのあとを追う状態。時間限定ながら、主婦・主夫層、シニア層など日中にスーパーに行ける利用者にとっては魅力的。しかも、時間外でも3%の還元を受けられる。

なおPayPayのキャンペーンは飲食店も対象で、11〜14時の間に20%還元が受けられる。対象の店舗はグルメ情報サービスの「Retty」で探せるので、会食などの機会があるなら覚えておこう。

 
まとめ
総じてd払いをメインに使えば問題ないが、d払いが使えない店舗のコード決済では、5%還元の楽天ペイ、3.5〜5%還元のLINE Pay、3%還元のPayPayの順に使えば最も効率的に還元が受けられる。7月1日からスタートするセブン-イレブンの7pay、ファミリーマートのFamiPayの影響力は限定的だ。7pay、FamiPayでは、それぞれで配布されるクーポンの内容だけをチェックしておけばいいだろう。

とはいえ、7payが侮れない存在になるのは確実だ。セブン-イレブンからはアナウンスはないが、今後は同じセブン&amp;アイ・ホールディングス傘下であるイトーヨーカードやロフト、デニーズなどに7payが導入されるのは自然な流れ。特にイオンに次ぐ業界第2位のスーパーであるイトーヨーカードで使えることになれば、その影響力は甚大だ。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 04:15:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadOSでは「ウィジェット」をホーム画面に固定できます：iPad Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/ipados-ipad-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2048%2C1536%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F926c84b0-973f-11e9-a56e-9d6cfec2cb50&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a706662b9a1470d699b8924284b9fc46e46cb918" />今秋リリース予定のiPadOSでは、これまで別画面表示だった「ウィジェット」がホーム画面に表示され、また画面上に固定することができるようになります。今回は、iPadOSのパブリックベータ版をインストールしたiPadを使い、ウィジェットの使い方を解説します。

なお、パブリックベータはあくまでテスト版。正式版として公開されるものとは仕様が異なる可能性がある点にご留意ください。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/widget/" title="widget">【ギャラリー】widget (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 04:44:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    macOS CatalinaのSidecarがもう手放せない
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/sidecar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://techcrunchjp.files.wordpress.com/2019/06/sidecar1.jpg?w=990&h=659" />Apple（アップル）のmacOSと新しいiPadOSのパブリクベータの公開によって、ついにSidecarを自ら体験することができた。iPadをMacの外部ディスプレイとして利用できるようにする機能だ。私としても、iPadが登場したときから、こうなればいいのに、と思っていたことで、その望みがついにかなったというわけだ。

これらはまだベータ版のソフトウェアなので、当然ながらいくつかのバグに遭遇した。例えば、Macのディスプレイが点滅したり、再起動しなければならなくなったりもした。もちろん、これは問題ではない。ベータ版は、まだ完成品ではないのだから。しかし、Sidecarはすでに大変革を起こしつつある。将来は、おそらくこれなしてやっていくのは難しくなるだろう。特に出張中は。

Sidecarも「そのままでうまく動く」というAppleの精神にぴったりと適合しているので、設定はものすごく簡単だ。MacのOSが10.15 Catalinaになっていて、iPadOS 13 betaをインストールして、BluetoothとWi-FiがオンになったiPadが近くにあれば、MacのメニューバーにあるAirPlayのアイコンをクリックするだけで、ディスプレイのオプションが表示される。

そこでiPadを選択するだけで、SidecarがMacの拡張デスクトップをiPadのディスプレイに表示する。macOSのシステム環境設定では、通常の外部ディスプレイとして扱われるので、他の外部ディスプレイも含めて並べ方を変えたり、ミラーリングモードに設定することもできる。一般的な外部ディスプレイにできてSidecarではできないことの１つは、解像度を変更すること。ここは、デフォルトの1366&times;1024ピクセルのままとなる。これは、私がテストに使用した、第1世代の12.9インチiPad Proの場合だ。Retinaディスプレイのデバイスとしての解像度は2732&times;2048ピクセルだ。この設定が、iPadとして最も使いやすい標準的な解像度なのだ。そのため、ピクセルで構成された画像も、装飾的なフォントも、まったく自然に表示される。

Appleは、仮想Touch Barと「サイドバー」と呼ばれる新機能をデフォルトでオンにしている。そう、Sidecarにサイドバーがあるのだ。このサイドバーからは、Dockを開いたり、ソフトウェアキーボードを引き出したり、すばやくコマンドにアクセスしたり、といったことができる。これは、Mac側ではなく、iPad側を操作する際に特に便利だ。ドローイングのアプリにどっぷり浸かっている場合など、たとえば取り消しのようなコマンドが使いたくなった場合にもありがたい。Appleは、そのためのボタンをサイドバーに用意してくれているのだ。



Touch Barの内容は、2016年以降のMacBook Proが備えるハードウェアのTouch Barと基本的に同じもの。 このTouch Barは、お飾りの機能のようなもので、特にハードウェアの「esc」キーがないことを理由に、Touch Barのないエントリーレベルの13インチMacBook Proのほうがいいと声高に主張する人もいた。また、Sidecarを使用しているiPadでは、その最も優れた機能かもしれないTouch IDを利用することができない。それでも、Sidecarを写真やビデオの編集に使う場合には、アプリに特有のクイックアクションを可能にするサイドバーが自動的に呼び出され、すぐに使えるように準備されるは、見ていて感動的だ。

特に優れているのは、Touch Barもサイドバーも、簡単にオフにできるようになっていること。いずれもMacのメニューバーから簡単に操作できる。そうすれば、大きくて美しいiPadディスプレイをフルに表示用として利用できる。Sidecarは、この設定を憶えているので、次に接続したときも同じ状態で利用できる。

また、macOS Catalinaの新機能として、ウィンドウ左上にあるウィンドウをコントロールする3色のカラーボタンに、マウスホバーで表示するメニューが加わっている。そのメニューにより、フルスクリーン表示にするか、ウィンドウを画面の左半分、または右半分にタイリング表示するか、さらにSidecarを使っている場合には、そのウィンドウをiPad側に移動するか、あるいはiPadからMacに戻すか、といった操作が選べる。

これによるウィンドウ操作は、かなりうまく機能する。元のウィンドウの設定も憶えていてくれる。たとえば、手動でサイズ変更してMacの画面の4分の1くらいの大きさにしたウィンドウを、いったんSidecarでつないだiPad側に移動してから、またMac側に持ってきた場合、しっかりと元のサイズと位置に復帰するのだ。このように複数のディスプレイ間でウィンドウを管理する機能が、純正のソフトウェアによってサポートされたのは間違いなく素晴らしいことだ。

私はSidecarを無線接続で使ってみたが、もちろん有線接続でも動作する。Appleによれば、どちらの接続でも、それによる性能の差はないはずだという。これまでのところ、無線接続でも、あらゆる期待を上回っていた。特に信頼性と品質の点で、競合するサードパーティの製品よりも優れていた。Sidecarは、iPad Proをキーボードケースに格納した状態でも機能する。その場合、Mac本体が離れたところにあっても、何の問題もなくiPad側のキーボードでキー入力を代用することができる。

Sidecarは、デジタルアーティスト用としても本当に優れている。Mac上でのスタイラス入力を最初からサポートするAdobe PhotoshopやAffinity Photoといったアプリでは、そのままApple Pencilによる入力が可能となるからだ。私は、こうした用途のために、MacにWacom Cintiq 13HDを接続して使っていた。そして今回、AppleのSidecarは、驚くほどうまく、その代替として使えることがわかった。それは無線接続が可能だからというわけでもないし、12.9インチのiPad ProであってもWacom製のデバイスよりは持ち運びに便利だから、というわけでもない。入力する際の応答の遅延がほとんどなく（実際、まったく認識できないほど）、Pencilの先端の位置が画面上のカーソルと一致するようにキャリブレーションする必要もない。上でも述べたように、Sidecarと専用の「取り消す」ボタンの組み合わせは、アーティストにとって生産性向上マシンのようなものだ。

このPencilは、Sidecarにおける唯一のタッチ入力手段となっている。この点は、これまでサードパーティ製のアプリを利用してきた人にとって、奇妙に感じられるだろう。それらのほとんどは、iPad上でのタッチ入力を、Macでもフルに利用できるようにしているからだ。Appleは意図的に、指によるタッチ入力ができないようにしたのだ。なぜなら、Macはそれを意識した設計になっていないからだ。実際に使ってみると、私の脳が期待した通りの動作が得られる。したがって、ほとんどのユーザーにとって、指による入力ができないことは、それほど問題にはならないだろう。

Appleは5K iMac以降のモデルで、長い間そのオールインワンのデスクトップの大きな魅力の１つだったターゲットディスプレイモードを省いた。その発表は、古くなったiMacを最大限に活用したいと考えていた人にとっては残念なものだった。しかしSidecarは、それを補って余りあるものだ。それによって、比較的最近のモデルなら、iPadの利用価値は、ほとんど倍増する。もちろん、追加された画面の表示面積を、有効に活用できる人なら、の話だ。その際、感圧式のApple Pencilを利用するかどうかは、さほど大きな要因ではない。出張や、オフィスの外で仕事をすることが多い人にとって、Sidecarは、まるでAppleのエンジニアリングチームと一緒になって、自ら設計したもののようにしっくりくるだろう。

［原文へ］

（翻訳：Fumihiko Shibata）

関連記事：
macOS Catalinaのパブリックベータ版公開。iTunes廃止に戸惑うなかれ
このためにiPadを買う価値があるかも。iPad ProをMacのサブディスプレイにできる「Sidecar」を試してみた
「iPadOS」でiPadはどう変わったのか？Sidecarだけじゃない進化点を総ざらい（西田宗千佳）
macOS Catalinaのバブリックベータに早速触れる。好印象も本当の評価はまだ少し先（本田雅一）
iTunesがなくなった「macOS Catalina」で後継アプリを試してみた（井上晃）
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 04:52:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全防水IPX8の完全ワイヤレスイヤホン「On The GO」。モバイルバッテリーにもなる（7/31まで）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/gf071-ipx8-3-000mah-84-on-the-go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://greenfunding.jp/attachments/store/953882a2a9acdea85ee896de10fe4ffb3576e9396c0af497a1c4e04367ca/IMG_8211-hiq.jpg" />




完全防水IPX8、高速Bluetooth5.0、3000mAhのモバイルバッテリー機能搭載（最大84時間再生）、自動ペアリング、CVC 8.0ノイズキャンセリング等の機能を搭載した完全ワイヤレスイヤホン、それがOn The GOワイヤレスイヤホンです。





ワイヤレスイヤホンを使っていてこのようなお悩みありませんか？


シャワーを浴びながら音楽が聴きたい
イヤホンのバッテリーが長持ちしない
モバイルバッテリーを忘れてスマホのバッテリー切れ
Bluetoothが不安定で音楽がよく途切れる




On The GOワイヤレスイヤホンはこれらのお悩みを解決するために開発されました！










最高基準の完全防水IPX8（イヤホン）
大容量バッテリーケース（84時間再生）
防水IPX5（充電ケース）
最先端Bluetooth 5.0
AACコーデックによる優れた音質
CVC 8.0ノイズキャンセリング
自動ペアリング
軽量＆優れた付け心地
両耳通話＆マイク
Siri &amp; Googleアシスタント対応
ハンズフリー
左右分離型


一つ一つの特徴を見ていきましょう！





IPX8は最上級の防水規格です。水深1.5mに30分浸しても壊れない完全防水です。もちろんランニングや筋トレ時の汗、シャワーの水で壊れることがありません。エクササイズやお風呂でのリラックスする時にも問題なくお使い頂けます！













通常の充電ケースはイヤホンを充電するものが一般的ですが、On The GOワイヤレスイヤホンは3000mAhと大容量のためイヤホンだけでなくスマホを充電することも可能です。充電ケースが満充電の場合、バッテリー容量が3000mAh以下のスマホを満充電することが可能です。例えば、

・iPhone XS
・iPhone XR
・iPhone 8
・Galaxy S7　等

iPhone XS MAXは3,174mAhなので満充電とはいきませんが、満充電近く充電することができます。モバイルバッテリーを忘れてもOn The GOワイヤレスイヤホンを持っていればどこでも充電することができます！







イヤホン自体は満充電状態で約４時間使用可能。充電ケースのバッテリーが満タンであれば、最大約84時間音楽を再生することができます！一度の頻繁に充電することがなく非常に便利です！

お届けする頃には、日本国内の安全基準に則って製造・輸入されたことを示す「PSEマーク」を表示する予定です。





イヤホンだけでなく、充電ケースも防水です。防水規格はIPX5。

洗面所など水が比較的多いところに起き多少水が掛かっても壊れません。USBケーブルの差し込み口もしっかりゴムで閉じることができるので、ここからも水が浸水しにくい仕様となっています。







最新のBluetooth規格であるBluetooth 5.0を搭載。

従来のBluetooth4.2と比較し、以下の点で優れています


転送速度が2倍
データ通信容量が10倍
通信範囲が4倍
接続に関する干渉を低減
低消費電力化


On The GOワイヤレスイヤホンは、Bluetooth 5.0を搭載することで、安定したシームレスな接続を実現しました。また、パワフルな接続と速い通信速度により、ワイヤレスイヤホンで有りがちな音ずれを大幅に軽減します。









AACコーデックは、標準のSBCコーデックよりも圧縮率と転送速度で優れている為、高音質な音楽を遅延の少ない状態で楽しむことができます。







CVC 8.0ノイズキャンセリングを搭載しており、通話時の風切り音や環境音を低減します。これにより通話相手の声がクリアに聞こえます！







お持ちのスマホに一度手動でBluetoothを介して繋げば、次回以降は充電ケースから取り出すだけで自動でスマホとペアリングします。この時、スマホのBluetoothがオンになっている必要があります。
そのまま充電ケースに戻せばイヤホンはオフになります。（しばらくイヤホンの赤いライトは点灯します。自然に消えますのでご安心ください）









イヤホン１個の重量は5g、１セットで10g、充電ケースは90gとどれも非常に軽いです。充電ケースとイヤホンを合わせて合計わずか100gのため、非常に持ち運びやすいです。
イヤホンはエルゴノミックデザインで優れた付け心地です。イヤピースはSサイズとLサイズが付属しているので、自分にあった方をお使いください。







両耳通話が可能でマイクも搭載されているため、簡単に通話することができます。

着信があれば、両方のイヤホンを軽く指でタップすると応答できます。







両方のイヤホンを指で3回タップするとSiriやGoogleアシスタント等のボイスアシスタントを起動させることが可能！
いちいちスマホを取り出す必要はありません。







On The GOの操作方法はタッチ式を採用。
ハンズフリーなので、わざわざスマホを取り出して操作する必要はありません。

＜音楽再生/音楽停止＞
左 or 右のタッチボタンを１回タップ

＜曲送り＞
次の曲：左側のタッチボタンを２回タップ
前の曲：右側のタッチボタンを２回タップ

＜音量調節＞
上げる：左側のタッチボタンを２秒間タッチ
下げる：右側のタッチボタンを２秒間タッチ

＜ボイスアシスタント起動＞
左右のタッチボタンを３回タップ
iPhoneであればSiri、アンドロイドであればGoogleアシスタントが起動

＜通話＞
着信：左右のタッチボタンを１回タップ
終了：左右のタッチボタンを１回タップ
拒否：左右のタッチボタンを２回タップ





左右分離型なので、片方のイヤホンだけ起動させ音楽を聞いたり通話することができます。
但し、片側だけで使う場合は左側だけであり、右側だけでの使用はできません。







・イヤホン左右
・充電ケース
・USB充電ケーブル
・イヤピース：S/L各２セット
・ストラップ
・取扱説明書





商品基本仕様

Bluetooth：Bluetooth 5.0 +EDR

防水：イヤホン IPX8、充電ケース IPX5

対応コーデック：AAC、SBC

接続距離：１０m

スピーカー振動板：2mmダイナミックドライバーユニット

スピーカーインピータンス：32&Omega;

スピーカー再生周波数：20-20khz

マイク入力感度：-42+-2db

Bluetooth周波数：2.4〜2.48 GHz

ノイズキャンセリング：CVC 8.0

イヤホンバッテリー容量：50 mAhリチウムバッテリー

両耳連続再生時間：4時間

片耳連続再生時間：5時間

充電ケースバッテリー容量：3000 mAhリチウムバッテリー

イヤホン充電回数：20回（合計再生時間84時間）

DC充電電流(MAX)：800 mA

充電電圧：DC 5V

DC出力電流(MAX)：1A

イヤホン重量：5g（1ピース）

充電ケース重量：90g

合計重量：100g

カラー：マットUVブラック

保証期間：1年間

※保証期間内であっても商品返送時の送料はお客様にご負担いただいておりますので予め了承ください。
※初期不良につきましては、送料は弊社で負担いたします。商品到着から1週間以内にご連絡ください。











6/25(火)：プロジェクト開始

7/31(水)：プロジェクト終了

9/中旬頃：支援者さまへお届け





マーケティング・プロモーションのための資金として活用させて頂きます。





Q1：プールや海で泳ぎながら使用することはできますか？
A1：防水規格IPX8のため、使用しても水が原因で壊れることはありません。ただし、水の中に入ってしまうとBluetoothが途切れてしまいますので、音楽の音切れが発生してします。

Q2：CVC 8.0ノイズキャンセリングは、音楽を聴いている時に外部音を遮断しますか？
A2：いいえ。通話時の風切り音や環境音を遮断する機能です。

Q3：Bluetoothの技適（技術適合）マークは取得していますか？
A3：すでに取得済みです。

Q4：モバイルバッテリーなのでPSEマークはついていますか？
A4：すでにPSEマークの為の検査は終わっており、これより日本国内に手続きを開始します。


 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 04:59:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モノクロから3Dへ!? プレイヤーの手でゲームそのものが進化する「Evoland」：発掘！インディーゲーム（Steam）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/evoland/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Fb9885f20-95cc-11e9-ab3a-ff92c4903620&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=44109227a83eeb62b51ab73a737cb76ab913cdaf" />
【連載：発掘！インディーゲーム】
PCゲームプラットフォーム「Steam」でプレイ可能な作品から、見逃し厳禁のおすすめインディーゲームをピックアップ！ 今回ご紹介するのは「Evoland」です。

発掘！インディーゲーム連載一覧


「Evoland」は「進化」をテーマに捉えたアドベンチャーゲーム。グラフィックスからBGM、キャラクター移動や戦闘システムまで、プレイヤーの手によってゲームシステムを進化させていく独創的な作品です。



ゲーム開始直後の画面は殺風景極まりないモノクロ。申し訳程度の草木はありますが、それ以外は何もなく、主人公らしいキャラクターも右方向にしか進めません。ここからプレイヤーはフィールド内の様々な場所に隠された宝箱を見つけ出し、あらゆるシステムを充実させていくことになります。



 



幾つか宝箱を見つけ出したところ、背景に色がついてファミコンのゲーム作品を彷彿とさせるグラフィックスまで進化。同時にモンスターが出現したことで一段と"ゲームらしく"なってきました。基本的な操作方法は「移動と攻撃」ぐらいなので、高度なアクションは要求されません。アクションゲーム初心者から見ても、ゲームバランスは割と良心的な部類に入ると思います。



宝箱を求めながら冒険を進めていくうち、サイドビュー形式のターン制バトルに突入することも。時間経過で行動可能になるATB（アクティブタイムバトル）を意識したシステムを採用しているため、「ファイナルファンタジー」シリーズ経験者には懐かしく感じるかもしれません。ゲーム全編を通して製作者のセンスが光っています。



進化がテーマとなっているからか、単純にゲームシステムが変化を遂げる過程を見るだけでも楽しめるのが「Evoland」の魅力。NPCと会話できるようになったり、共に冒険する仲間が加わったり、挙句には2Dから3Dアクションアドベンチャーに発展したりと、プレイヤーの好奇心を否応なく刺激します。クリアまでにかかる時間もそこまで長くないので、短時間でサクッと楽しみたい方にオススメです。



 

 
発掘！インディーゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイスマホの動作が鈍くなったら？改善するには「端末管理」アプリで最適化：HUAWEI Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/huawei-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2400%2C1600%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F7f94ac60-9964-11e9-bfff-5ad9ac5da6fc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3b817820cbec6d5ea6ce01bb65a8417d794111c6" /> 日々、わがままなユーザーの命令に従っているスマートフォン。そりゃ、機嫌が悪くなったり、反抗したくなったりすることもありますよね。

という冗談はさておき、スマホに負荷がかかる使い方を続けていると、タッチした時の反応が遅くなったり、反応しなくなったりすることもあります。今回はファーウェイ製のスマホを例に、そんな時の対処法を覚えておきましょう。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/huaweitips7/" title="huaweitips7">【ギャラリー】huaweitips7 (7枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ジョニー･アイヴ氏、ハンドルがないアップルカーを構想していたとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/siricar/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2Ff67c6730-9b14-11e9-93f5-57a666eaf4b0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=b0319a97ed31ad58f01cada31f7fb3c06d28b094" />
年内の退社が発表されたアップルのデザイン最高責任者ジョニー･アイヴ氏ですが、実はアップルの自動運転車などのプロトタイプ開発にも関わっていたと報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    甘酸っぱい侵略者が跳ね回る！ミカンそっくりの敵を倒すアクション「ミカニオン」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/mikan/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/37f95c30-95bc-11e9-b77d-7ef645fbc013" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「ミカニオン」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


人々が平和に暮らす星にやってきた「シンリャクシャ」は、酸味と甘みのバランスが絶妙なフルーツ「ミカン」に擬態して星を襲撃。プレイヤーはそんなシンリャクシャに対抗するべく、弓矢を携えて討伐に向かうというのがこの「ミカニオン」です。



大まかな内容は、固定画面のステージを移動しながら敵を攻撃するアクションゲーム。操作は画面下の各種アイコンをタップして行います。ミカンにそっくりなシンリャクシャに向かって矢を発射し、平和な星を取り戻しましょう。

ただし、序盤から敵が大量に出現するので油断は禁物。バウンドしながら出現するシンリャクシャの動きを見極め、ダメージを負わないように攻撃するのが攻略の秘訣です。



 
「ミカニオン」アプリダウンロードはこちらから
　




ステージ内にはシンリャクシャのほか、色の濃くてサイズも一回り小さい本物のミカンも出現。シンリャクシャと見分けがつきにくいものの、魔法陣を展開して吸収すれば「マナ」へ変換することができます。

画面左上のマナゲージが最大になるまでマナを溜めると、プレイヤーの体力が回復。ゲームが進むとダメージを受ける頻度も増えるので、ミカンを見つけたら積極的に吸収しましょう。



一定数のシンリャクシャを倒すと、画面を埋め尽くさんとばかりに巨大なボスが登場。ボスはそのまま攻撃するだけでは倒せませんが、弱点へ正確に矢をヒットさせればダメージを与えられます。



どうしてもボスに勝てない時は、ステージ内で吸収したミカンを使ったステータス強化がオススメ。コストこそかかりますが、体力を含むキャラクターの性能を底上げできます。特に初期状態だと移動スピードが遅く、シンリャクシャの攻撃を避けきれず倒されることもしばしば。そんな時はアジリティを強化して、俊敏さに磨きをかけてあげましょう。

簡単なように見えて意外と歯ごたえのある難度が特徴の「ミカニオン」。キャラクターの育成に加え、プレイを繰り返して自身のテクニック上達を味わいたい方にピッタリの作品です。



 
「ミカニオン」アプリダウンロードはこちらから
　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:10:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    新型Kindle Oasisと一緒に過ごすプチトリップ！プールやお風呂で読書を楽しむ、オトナの休日
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/kindle-oasis/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F2e1b9130-9b23-11e9-8efb-9e2bf23598e1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f64028a87b13a8980b86a27d7fb2003e0aa8b502" />最近、本、読んでますか？

私は、これまで小説、随筆、実用書から漫画まで、とにかく本に埋もれる人生を送ってきました。特に最近は電子書籍派で、紙の本が3割、電子が7割という感じ。というのも、仕事上出張や移動が多く、何冊も本を持ち運べないからです。

普段はもっぱらiPhoneのKindleアプリ＋Kindle Unlimited （月額980円の読み放題サービス）で、色々な本を楽しんでいます。

さて、そんな私が、大磯プリンスホテルで開催されたアマゾンジャパン合同会社主催のKindleイベントに参加してきました。その名も「オトナ女子限定♡Kindleとこれから始まる夏のプチトリップへ♪非日常を楽しむ新しい旅のカタチ"ステイケーション"」です。

Kindleで旅を楽しもう！ というコンセプトに合わせてホテルに宿泊してきちゃいました。今回宿泊した大磯プリンスホテルは先日SPAが大リニューアルして新しくなったばかりです。旅のお供として、7/24発売予定の新デバイス「Kindle Oasis」をフロントで受け取りました。一泊二日の宿泊体験中、この端末と一緒に過ごします。



Kindle Oasisは、本物の紙のような読み心地が味わえる、最新のe-linkを使用したKindleシリーズの最上位機種。シリーズ最大の7インチディスプレイにフラットベゼル、人間工学に基づいた持ちやすいデザイン。薄くて軽くて、長時間掴んでいても疲れません。




▲裏面から。薄型ですが、持ち手の部分が少し盛り上がった形状になっています


▲ページ送りに使える物理ボタンが2つ。もちろん画面タップでもページをめくれます

300ppi高輝度ディスプレイで画面もくっきり。また、シリーズ初の色調調節ライトを搭載しています。明るい所では、視認性が高いホワイトの色調で楽しみ、夜間のベッドサイドなどではアンバーへ色調を変えるなど、バックライトの色温度が変更可能です。色調節には自動機能もついているため、場所や時間に合わせて、ディスプレイの見え方が最適化されるのです。

紙の本と比べ、電子書籍の魅力は何かと考えた時、最初に思いつくのが「自分が読みやすい環境に整えられる」ということでしょう。文字タイプを変更したり、サイズ調整をしたり太さの調節したり。そのほか、気になった部分にデジタル線引きができる「ハイライト」や、辞書翻訳機能、ウィキペディア検索も搭載されています。どれも読書体験をより深くするものでありながら、本を読む時間を中断することなく、没頭できるのが嬉しいポイントです。

一度充電しておけば、（使用条件によって異なりますが）数週間は使用でき、充電しなければならなくなるまでの期間が長いので、ACアダプターやバッテリーを持ち運ばなくていいのも良いですね。

また、Kindle Oasisの場合、なんといっても最大の特徴はIPX8等級の防水性能を備えていること。なんと水深2mの真水への浸漬に最大60分耐えられるのです。これで、旅先のお風呂やプールなどの水辺に行って本を読む......！ なんてことができるわけ。なんだ、最高か......。

というわけでKindle Oasis片手に「海との一体感が楽しめるスパ」へ。

水温28度程度のスパに水着で入浴。Kindle Oasisと一緒に。海を見ながら、スパに入りながら、自分の好きな小説を読める......。なんというリラックス体験なのでしょう。



水につけても問題なし。ジャバァァ......と浸している様子は動画でご覧ください。

 

KindleOasisを一足お先に体験。防水加工（IPX8）だから...水に浸しても！大丈夫！ #KindleOasis #engadget pic.twitter.com/Br04UOKZXz
- 弓月ひろみ (@yuzukihiromi) June 30, 2019

私は普段から、バスタイムに本を読みたいタイプです。これまでは紙の本を持ち込んでいましたが、Kindle Oasisなら安心して電子書籍を持ち込めます。

こんな本が読みたい、欲しい、と思った時に、Kindleストアでダウンロードして直ぐ読める、という体験も電子書籍ならではですよね。

Kindle Oasisのラインナップは以下の通りです。



ちなみに専用カバーも用意されており、ファッションに合わせて選べます。


▲真っ赤なカバーが映えますね♡

というわけでKindle Oasisなら、数千冊の本を持ち運べるからショートトリップでもバケーションでも楽しめそう。iPhoneアプリで読むのも悪くはありませんが、私の場合、どうしてもメッセージの通知や仕事のメールが気になってしまい、読書に集中できないことがあったのでKindleOasisでの体験は代え難いものになりました。

本を読む快楽には、没頭する時間がマスト！ 大人にこそオススメしたい新時代の読書体験です。


▲バケーションを気取ってみました。薄くて軽くて便利！

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    誤タップから守る！ホーム画面のアプリを消せないようにする方法：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=2250%2C2436%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=739%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F566b2220-8da6-11e9-999d-46bffff02d6e&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=8b741bb7e8826101825588afc890e1ef8968113a" /> ホーム画面に表示されているアプリを間違って削除してしまったことはありませんか？ 誤操作や誤作動などの思わぬアクシデントで大切なアプリが消えてしまうのは、そう珍しいことではありません。再インストールすれば元通りになることもありますが、アプリによってはデータが元に戻らないことも。もしお気に入りのゲームのデータや、メッセージアプリ上での大切なやり取りが消えてしまったら......。

そうならないようにするには「スクリーンタイム」の設定でアプリを消せないようにするのがおすすめ。今回はその方法をご紹介します。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/-740/" title="アプリを消せないようにする">【ギャラリー】アプリを消せないようにする (9枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 07:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ガジェット系YouTuber「カズチャンネル」のカズさん、2019年下半期に1個しか買えないとしたら何をポチる？──単独インタビュー
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/youtuber-2019-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-06/fdc7acc0-9b19-11e9-9bd6-d7da056b49ff" />
9月に東京で開催される「YouTube NextUp 2019」に際し、「YouTube Space Tokyo」にてNextUp卒業生によるトークセッション「NextUp Red Talk」が開催されました。

NextUpとは、YouTubeの動画クリエイターを支援するプログラムのこと。コンテストを通過したクリエイターが動画制作のワークショップを受講でき、機材費のサポートも受けられるというものです。



トークセッションにはガジェット系YouTuberのカズさん、ファッション系YouTuberのげんじさん、YouTubeで音楽活動などをしているあさぎーにょさんが登壇。YouTubeでの活動についてやNextUpでの経験についてトークを繰り広げました。


カズさん ── ボクは2012年のプログラムに参加しました。意識高いYouTuberだらけだったから沢山の刺激を受けることができてとても良かったです。YouTubeでの活動をはじめたばかりの人は、時給換算とかはせずにどうテンションを上げて行くかが重要だと思います。


げんじさん ── YouTubeのクリエイターツールに表示されていたお知らせを見てNextUpの存在を知りました。YouTubeのバックアップで動画作成のアドバイスが貰えると知って応募。プログラムでは、動画を作るマインドや方法を共有できるのは良かったし、動画作成をする時に案外初歩的なポイントを見逃していたことにも気づきました。合宿感や青春をしているなっていう雰囲気でしたね。


あさぎーにょさん ── 私は音楽活動の一環で、MVをYouTubeに投稿しています。MVは1人でなく大勢の人が制作に関わっています。撮影をする時に私のイメージを色んな人に伝える為、NextUpで学んだ絵コンテの書き方などがとても役にたちました。NextUpみたいにプロの人から動画制作を教えて貰えるのは貴重な機会です。「家でカメラ1個だけで撮影しているから大丈夫じゃない？」と思うかもしれませんが、プロの世界を知ることで制作の幅が広がるはず。チャレンジしてみてはいかがでしょうか？

 
▲NextUp Red Talkの模様はこちらで確認できます

 
YouTube NextUp 2019概要
・YouTube Space Tokyoまたは制作スタジオで 5日間にわたる集中的な動画制作ワークショップと撮影の機会 (日程は9月14〜16日、21〜22日)
・制作エキスパート、人気クリエイター、パートナーマネージャーによる教育ワークショップとスキル共有セッション
・機材費として20万円相当のクーポン
・YouTube コンテンツ パートナーシップ チームによる継続的サポート

応募資格
YouTube にチャンネルを持っていて、YouTube NextUp コンテストの応募要件（参加規約を参照）を満たしていれば、日本の NextUp 2019 に応募可能。応募要件は以下の通りです。

1）チャンネル登録者が1万人以上10万人以下であること
2）チャンネルが良好な状態（違反警告なし）であること
3）過去90日間に3本以上の動画をアップロードしていること

NextUp 東京 2019 申し込みフォーム
https://youtube.secure.force.com/EventRegistration/EventRegistrationPage?Id=Q0grYTA2MkUwMDAwMVB4TlNGUUEz

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 07:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ストリーミングゲームサービスStadiaはデータ通信制限に厳しい？Googleのフィル･ハリソン氏が疑問に答える
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/06/30/stadia-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-06%2F4a2f9db0-9b34-11e9-bff7-fd44a8b4d6e2&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=136f0fec536a59fcb6caa53a5c0e55968d7b2f3b" />
Googleは6月初めにストリーミングゲームサービスStadiaの詳細を発表しましたが、具体的なサービス内容や必要なネットワーク帯域が明かされたことで、新たな疑問が寄せられています。

こうした諸点につき、同社のゲーム部門責任者フィル･ハリソン氏が各種メディアでインタビューに応え、より踏み込んだ内容を語っています。
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 08:50:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>