<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    2006年11月15日、インテルのハイエンド向け4コアCPU「Core 2 Extreme QX6700」が発表されました：今日は何の日？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/2006-11-15-4-cpu-core-2-extreme-qx6700/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F862b8b90-0681-11ea-a7fe-6f8fe2f43f87&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6d44da8633ef43fc7670a758bfc7cc6c00706628" />まだデュアルコアが主流の時代に登場した4コアCPUが、インテルの「Core 2 Extreme QX6700」。開発コード「Kentsfield」で知られていたCPUですが、この製品が正式発表されたのが、2006年の今日です。

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    自分だけの箱庭空間が作れちゃうパズルゲーム「Puzzrama」：発掘！スマホゲーム
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/puzzrama/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F55a675b0-febc-11e9-8e3f-166de7371318&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a3e1b539a10e63cfb4d22effeac087f4084874ec" />
【連載：発掘！スマホゲーム】
星の数ほどあるスマホゲームの中から、話題になっているもの、気になったもの、何か面白そう、そんなタイトルをひたすらご紹介していきます！ 今回ご紹介するのは「Puzzrama」です。

発掘！スマホゲーム連載一覧


「Puzzrama」はTranslimitより配信中のカジュアルなパズルゲーム。オブジェクトを作成するパズル要素とジオラマが合体したユニークな一作です。



本作はタイトルから想像できる通りパズルとジオラマを融合した作品。パーツを組み合わせてオブジェクトを作るだけでなく、土台の上に様々なオブジェクトを設置するジオラマ要素が特徴です。

といっても難度は低く抑えられているので、パズルゲーム初心者でも問題なし。まずは画面下からパーツを選び、影の中で当てはまる位置にはめ込みましょう。



 
「Puzzrama」アプリダウンロードはこちらから
　



パズルが完成すると、それまで平面だったオブジェクトが立体的な3Dモデルに変化。組み上がったものはジオラマ用のパーツとして土台の上に配置されていきます。

人型のオブジェクト（フィギュア）の場合は完成後に生き生きと動き出すため、ジオラマというより一つの箱庭世界を作り上げるイメージに近いかもしれません。いずれにせよ、全てのオブジェクトを組み立てた時点でクリアとなり、新たなジオラマがアンロックされます。



単にパズラマを作成するメインモードに加え、一から自作が楽しめるクラフトモードも実装済み。オブジェクトを土台に自在に配置できるほか、照明の明るさや背景のカラーリングも変更できます。オブジェクトそのものを作り上げる機能も搭載されているので、クリエイター気質に溢れる人は挑戦してみてはいかがでしょうか。



パズルゲームとジオラマ作業をシングルプレイでゆったり楽しめる「Puzzrama」。オンラインでユーザー同士の対戦に疲れた方や、自分だけの箱庭空間を作ってみたい方、ぜひ一度チェックしてみてください。

 
「Puzzrama」アプリダウンロードはこちらから
　

　

 
発掘！スマホゲーム連載一覧

 

 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:05:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    『セグウェイの二の舞にはさせない』電動キックボード日本導入へ、自民党が勉強会
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/lime/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F5e6f03d0-06c1-11ea-b46b-44ba2e9cfff5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=948cea8630a686759291e684e08b27dc13b48b37" />
「セグウェイは10年経っても実証実験の域を出ていない」「いつまで実証実験を行うのか、期限を明確にすべき」──。世界的に普及が始まっている電動キックボード、この国内導入を話し合う自民党MaaS議連の第1回マイクロモビリティ勉強会で、そんな声が飛び出しました。

米国や中国、欧州などでは、市街地の移動手段として電動キックボードが普及の兆しを見せています。フランスのパリやドイツのベルリンなどでは、街の至るところに電動キックボードが設置されており、スマホでQRコードを読み取って利用可能。最高時速25キロ程度で移動でき「最寄り駅から目的地まで」といったラストワンマイルの移動に威力を発揮しています。

一方、日本では道路交通法により、電動キックボードは「原付バイク」と同じ扱い。つまり、方向指示器やサイドミラー、ナンバープレートの搭載が必須です。また、乗車にはヘルメットと原付免許が必要となるなど、自転車の延長線上で気軽に乗れる移動手段としての提供は難しくなっています。

勉強会は非公開で行われたものの、参加者によると『規制が不当に足を引っ張ることは避けたい』といった趣旨で議論が行われたとのこと。また、国内で電動キックボードを導入するうえで最大の障害となる道路交通法の改正については『まず実証実験をしっかりやり、データを取る』『（法改正など）どのような形で制度設計するかはその次のフェーズ』と参加者は述べ、具体的な議論はまだ行われていないことを示唆しました。


▲ドイツでは運転免許不要で電動キックスケーターに乗れる法改正が行われた。また、日本と道路事情が似ている韓国でも電動キックスケーターの導入が始まっている
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:10:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    圧巻の美。シャープの巻き取れる有機ELディスプレイ、LG製との違いは？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/el-lg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F50773670-06c7-11ea-bf5a-1d1fd09b4b08&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9e219abcc3a5d93d653d898671e7dfb7202198bd" />
先日、シャープの30インチ4K有機ELディスプレイが話題を集めました。テレビ大ながらカレンダーのようにクルクルと巻いて半径2cmの筒状に収納できるのが特徴です。

同様のディスプレイは韓国LGがすでに製品化していますが、シャープ製の優位点はどこにあるのか、実物が展示されているInterBEE会場（千葉・幕張）で開発担当者に取材しました。








▲30インチの大画面を巻取り半径2cmとコンパクトに収納できる

シャープの担当者は同パネルについて『商用化を前提にしたものではない』『まだ歩留まりを判断できるレベルでもない』と述べ、あくまで技術のショーケースだと強調します。市場投入は『世の中のニーズを見てみて、需要があると判断すればありえる』と述べます。

また、韓国LG製の同等製品と比較した優位点として『30インチと大型なのに、RGBをしっかり塗り分けている』点を挙げます。

というのも、巻取り型に限らず、ソニー製テレビなどにも採用されているLG製の有機ELパネルは、白色の有機ELにRGBのカラーフィルターを重ねて色を表現しています。

一方、シャープが今回開発したパネルは、RGBがそれぞれ自発光する、技術難度の高いRGB方式を採用。このRGB方式はカラーフィルター方式に比べて色再現性が高いのが特徴で、シャープ開発担当者も『色が濃いでしょ、それがRGB方式の特徴の1つ』『RGBで塗り分けしないと（光の）効率が取れない。（LG製のように）光がカラーフィルターに吸収されるなんてもったいない』と優位性を強調します。

実物を見てみると、厳密に比較をしたわけではないですが、圧巻とも言える鮮やかさでした。


▲厳密な比較をしたわけではないが鮮やかさに目を奪われた


▲ペラペラのフィルム基板上にRGB方式の有機ELを蒸着


▲巻取りの際にはややたわみがある

このRGB方式は、スマートフォン向けの有機ELパネルでは一般的ですが、大型化が難しく、テレビなど大型ディスプレイへの導入は進んでいません。大型パネルに向く「印刷式」の技術を持つJOLEDですら20インチ台がやっとという状況。そんななかで、シャープは30インチの大画面を実現した点で技術的な意義があります。

なお、シャープは昨年、大阪と三重の工場で有機ELディスプレイを自社生産するなど、最近は有機ELに注力しているように見えます。

今後液晶から有機ELに軸足を移すかというと、そうでもないとのこと。『世の中的には有機ELが増えているのでやらなければパイが減ってしまうが、我々の強みはバックプレーン（TFT基盤）の工場。いわば、パンの生地を作っている。液晶も有機ELもその上に乗るトッピングの違いでしかない』と語り、ディスプレイ市場全体が有機ELへシフトしても、シャープとして競争力を保てるという認識を示しました。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX、宇宙船Crew Dragonの静的点火試験を完了。今回は火災なし
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/spacex-crew-dragon/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fe2c31900-06b7-11ea-bf6f-84b2bbeef40f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=567a0816c097fb04d40568014b3d3117e7eac7a9" />
SpaceXが宇宙船Crew Dragonの静的エンジン点火試験を実施し、正常に完了したと発表しました。

この試験はロケット打ち上げ時になんらかの異常が発生した際、宇宙船をロケットから切り離すためにSuperDracoエンジンを点火し離脱させるためのもの。4月20日に同じ試験を行った際は、内部のヘリウム配管に液体酸化剤が漏れ出てバルブのチタン部品と反応して発火し、火災事故に至っていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    実は突然ではなかった、ヤフーとLINEの統合話（佐野正弘）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/line/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F9628a7c0-06dc-11ea-acfe-d76710fe143a&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e4902c0b46305c1348a1b25bfc33bcbed423eb71" />
2019年11月14日夜、日本のIT業界に非常に大きな影響を与えるニュースが飛び込んできました。ポータルサイトの「Yahoo! Japan」を展開するヤフーを持つソフトバンク子会社のZホールディングスと、メッセンジャーアプリ「LINE」を運営するLINE社が、経営統合に向け最終調整に入ったとの報道が一部メディアでなされたのです。

多くの人がご存知の通り、Yahoo! Japanは日本最大のポータルサイトですし、LINEは日本で8000万を超えるユーザーを抱えるコミュニケーションツールとして定着しています。もしその2つが統合すれば、非常に大きな顧客基盤を持つ日本最大のインターネット企業となることは確実ですから、与えるインパクトが大きいのは確かでしょう。

一見すると突然沸いて出てきたようなヤフーとLINE社の統合話ですが、これまでを振り返ると、以前からその兆候はいくつか見られたものでもありました。実際、ヤフーなどを傘下に収めるソフトバンクグループが、LINE社に関心を示している様子が報道されたのは今回が初めてではなく、2014年2月にも現在のソフトバンクグループに当たる旧ソフトバンクが、LINEを1兆円超で買収するとの報道が一部メディアでなされ話題になったことがあります。

2014年といえば、スマートフォン向けメッセンジャーアプリが急速に普及して世界的な競争が激しくなっていた時期。楽天が「Viber」を運営するバイバー・メディアを買収し、フェイスブックが「WhatsApp」を運営するワッツアップを買収するなど、世界的に投資も過熱していました。

それだけに当時ヤフーが韓国カカオと提携して展開していた「カカオトーク」を破り、日本で事実上標準の座を獲得したLINEにソフトバンクは興味を示したといえます。この際は買収には至らなかったものの、何らかの形でLINE社、そしてその親会社である韓国のネイバーと接触し、関係を構築していたものと考えられそうです。

そしてソフトバンクグループとLINE社との直接的な関係といえば、ソフトバンクグループ子会社のソフトバンクが、LINEのMVNOによる通信事業「LINEモバイル」の運営会社を、2018年に子会社化したことが挙げられます。このことは携帯電話会社の攻勢によって苦戦していたLINEモバイルを、当の携帯電話会社の側であるソフトバンクが子会社化したことで話題となりましたが、LINEとソフトバンクの関係性を示したという意味でも大きな出来事だったといえるでしょう。


▲「LINEモバイル」は2018年にソフトバンクが出資して子会社となっており、現在はソフトバンクの回線を用いた低価格モバイル通信サービスなども提供している

ではなぜ、今のタイミングでヤフーとLINE社との統合に向けた動きが急加速したのでしょうか。その理由は、ソフトバンクグループとLINE社が抱える赤字にあるといえそうです。

ソフトバンクグループは2019年11月6日に決算を発表し、シェアオフィス事業の「WeWork」を運営するウィワーク・カンパニーズに関するさまざまな問題の影響を強く受けて大きな損失を出し、15年ぶりの営業赤字を記録しています。そこでグループ全体での業績回復のためにも次の一手が早急に求められていたといえ、地盤でもあり安定した収益が得やすい日本国内で大きな成果を出すべく、ヤフーとLINE社の統合に動いたと考えられそうです。


▲投資事業の好調を続けていたソフトバンクグループだが、2019年度の上期決算で、WeWorkに関する一連の問題の影響による損失で営業赤字に転落している

一方LINE社の動向を見ると、こちらは2019年度に入って以降営業利益の赤字が続いて続いている状況です。その主因は決済サービス「LINE Pay」の先行投資がかさんだためです。

QRコード決済は事業者の急増により、各社が相次いで大規模な還元キャンペーンを実施し顧客争奪戦を繰り広げるなどして競争激化が続いています。LINE Payもその例にもれず、300億円を投じたキャンペーンを実施するなど大規模キャンペーンを相次いで実施し、それが赤字要因となっていた訳です。


▲「LINE Pay」も他社に対抗し、300億円規模のキャンペーンを実施するなど攻めの姿勢を見せていたが、最近ではキャンペーンへの投資を抑える傾向にある

ですがさすがに荷が重すぎたのか、LINE社は最近、大規模キャンペーンを抑える方針を打ち出しています。一方でソフトバンク系の「PayPay」は引き続き大規模キャンペーン施策を続けて順調に利用者を拡大しており、同社の代表取締役社長執行役員兼CEOである宮内謙氏はPayPayの「一人勝ち」を宣言するなど、優劣が出てきたことが今回の統合話には影響したといえそうです。


▲QRコード決済事業者の大規模キャンペーン合戦は現在も続いているが、その中でも「PayPay」が"一人勝ち"宣言をするなど優劣も出てきつつある

またLINE社は、日本などで多くの会員を獲得しコミュニケーションツールとしては定着したものの、実際の収益は公式アカウントなどによる広告事業と、ゲームや漫画などのコンテンツ事業が今なお8割近くを占めている状況です。

2016年より「スマートポータル」戦略を打ち出し、生活系サービスに力を注ぐなどLINEのポータル化を進めてはいるものの、決算内容を見ると、まだそうした分野で大きな成果を出せていない様子が見えてきます。

それに加えてLINE社は今後を見据え、「Clova」「LINE BRAIN」などのAI事業や、みずほフィナンシャルホールディングスと銀行設立を打ち出すなど金融事業を積極的に強化していました。LINE Payだけにとどまらない先行投資がかさんでいる状況でもあった訳で、好調だった事業に陰りが見えていたのも事実です。


▲LINEはネイバーと共同でAI関連事業にも力を入れており、最近ではAI技術を外部の企業に提供する「LINE BRAIN」の提供も開始しているが、現在はまだ先行投資段階の状況でもある

LINE社の中心人物でありながら、これまで裏方に徹していた代表取締役CWO(Chief WOW Officer)のシン・ジュンホ氏が、2019年に実施された事業戦略イベント「LINE CCONFERENCE 2019」で表舞台に出てきたという点からも、そうした危機感が見えていたといえます。

顧客基盤を収益化にうまく生かせていない現状を打破し、なおかつ将来への投資にかかる負担の大きを考慮するには、さらなる事業拡大のため新しいパートナーを必要としていたといえ、それが今回の統合話につながったと考えられそうです。


▲「LINE CCONFERENCE 2019」では、これまで表舞台に出てこなかったLINEの中心人物であるシン・ジュンホ氏が登場したことが驚きをもたらしていた

もちろんこの統合は、ソフトバンクグループとネイバーの意向が強く働くものでもあるため、交渉の結果によっては統合が実現しない可能性もありますし、実現したとしても報道されたのと同じスキームで実現するのかというのは、現時点では分からないことでもあります。両者から正確な情報が出てこない限り、今回の一件は全て仮定に過ぎないことは覚えておく必要があるでしょう。

ですが仮にこの統合が実現すれば、日本で圧倒的な顧客基盤を獲得するプラットフォーマーとなることもまた確か。日本のIT業界全体の勢力構図を大きく塗り替える可能性も秘めているだけに、まずは交渉の行方を見守りたいと思います。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:03:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watchの心電図測定は医学的に有効――スタンフォード大の論文が米医学誌で発表
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F6cd18240-06ad-11ea-9f7f-8c4b29d866dd&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d482f7bd55993139fb8456911d2c00453da1f0b5" />
Apple Watchの心電図機能によって、心臓疾患が見つかり事なきを得た――というエピソードは、昨今では度々聞く話ではありますが、本当に心臓疾患の早期発見に役立つのかを米スタンフォード大学の研究者らが8か月に渡り調査を行いました。その結果が、米医学情報誌New England Journal of Medicineで発表されています。

対象とした心臓疾患は心房細動。Apple Watchも備える心電図（ECG）機能で発見できる疾患ではありますが、自覚症状が出たときに調べても、心電図に異常が現れないことも多く、定期的に検査を行ったり、疑わしい場合には24時間計測装置を身に着けて、そのログを確認する必要があります。Apple Watchではあれば、常に身に着けて心電図を取っているので、診断しやすいというわけです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Mate 30は日本で発売されるなら5G対応版。呉波氏がファーウェイの今後について言及
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/mate-30-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F637a4270-06dc-11ea-be6f-12f676c4cfa4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=04dad0d1bf64c37ccacec39d3b435fdfcf2ce638" />

ファーウェイの日本法人は11月14日、スマートフォン「HUAWEI nova 5T」、ウェアラブルデバイス「HUAWEI WATCH GT 2」「HUAWEI Band 4」、ワイヤレスイヤホン「HUAWEI FreeBuds 3」を順次発売すると発表しました。

同日の新製品発表後に行われたグループインタビューでは、OSに対する考え方や、Mate 30シリーズなどについて、ファーウェイの日本法人でデバイス部門のプレジデントを務める呉波氏から語られたので、ここではその模様をお届けします。

 
関連記事：
ファーウェイ新スマホ nova 5T日本上陸、P30級性能・4眼カメラで5万円台
ファーウェイ新スマートウォッチ「WATCH GT 2」11月29日発売、普段使いで2週間の電池持ち
HUAWEI WATCH GT 2レビュー。2週間の電池持ちはダテじゃない
5000円切りのUSB直差しウェアラブル「HUAWEI Band 4」11月22日発売
ファーウェイ、東京で独自アプリ基盤「HMS」の開発者会議

 
Googleのサービスは引続き提供していく
ファーウェイは、今年5月に米商務省のエンティティーリスト（米国企業が政府の許可なしに取引が禁じられているブラックリスト）に追加されたことで、新製品にGoogle Playストアを含む各種Googleサービスを搭載できなくなり、事業や製品の先行きが日本でも懸念されていました。

そして、9月にドイツで発表されたスマートフォン「Mate 30」シリーズにおいても、米国からの禁輸措置の影響により、Google PlayやGoogleのサービスには非対応となりました。

▲HUAWEI nova 5TはGoogleのサービスに対応

そんな状況がありながらも、ファーウェイの日本法人が14日に発表したスマートフォンHUAWEI nova 5Tは、Android OSを搭載し、Google PlayやGoogleのサービスに対応します。

この理由について、呉波氏は「HUAWEI nova 5Tは、米商務省のエンティティーリストに追加されるよりも前にグローバルで発売していたため」と回答しています。

▲製品のアップデートは継続的に行う

また、今後、日本市場に投入していく製品については、「これまでと変わらず、優先してAndroid OSを搭載していく。過去に発売した製品についても継続してGoogleのサービスを提供していく。2年前の旧製品であるMate 10 Proもアップデートの対象」と説明しました。

OS関連では、ファーウェイ独自の「Harmony OS」がグローバルで発表されていますが、呉波氏はこれについても改めて説明しました。

「Harmony OSは、決してAndroid OSやiOSに取って代わる存在ではなく、将来を見据えたもの。マイクロカーネルをベースとしたOSで、今後はウォッチやイヤホン、スマートスピーカーなどに搭載していく」（呉波氏）

 
HMSについても注力
発表会とグループインタビューでは、独自のアプリストアを含む「HUAWEI Mobile Service（HMS）」についてもアピールしました。

HMSは、開発者が全世界の170か国・地域にアプリを提供できるサービス。呉波氏によると、HMSを通じて開発されたアプリのダウンロード数が3か月間で300万を超えているとのこと。



また、「HMSを使うことで、より多くの人にアプリを配信できる」とアピールします。ファーウェイは、HMSに参画する開発者を集めるべく、すでに、スペイン、ポルトガル、マレーシア、シンガポール、アラブ首長国連邦などの地域で開催された開発者会議を今年12月に日本国内でも開催します。

呉波氏は、「日本には非常に多くの優秀な開発者が多くいる。日本語によるサポートを強化していく」と述べました。

 
Mate 30は5G製品の投入を検討
日本でも例年秋冬にMateシリーズが発売されており、Mate 30シリーズについてもキャリアやSIMフリー版の発売が期待されています。

▲Mate 30（グローバル製品）

これに対し呉波氏は、「Mate 30シリーズについては5Gに対応する製品として、日本国内での発売を検討しております。ただし、標準モデル（4G）に関しては発売する計画はありません」と説明。5Gの商用サービスが開始されるタイミングでの投入を検討していることを明かしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「ポケモンGO」でポケストップ設置申請が解禁。Wayfarer通じ審査も可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/go-wayfarer/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F35382360-0749-11ea-bc34-5051fecd5f4c&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5fd7ad27b8af4773c1411d07ca327a6b63891178" />ポケモンGOでレベル40以上のトレーナーが、ゲーム内からポケストップの設置申請を行えるようになりました。10月にNitanticが新たに開始したNiantic Wayfarerサービスも、ポケモンGOトレーナーによる審査が可能となり、申請されてきたポケストップの審査を行えるようになっています。

WayfarerはもともとはIngressのエージェントがポータルの申請審査するために利用する「ポータルリコン」というサービス。10月にWayfarerとして新たに開始した時点でポケモンGOトレーナーにも対応することが予告されていました。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:40:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デュアルディスプレイのモンスターマシン「ZenBook Pro Duo」をデスクトップPCとして導入してみた：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/zenbook-pro-duo-pc/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff71910c0-074e-11ea-bc9f-71f2986de187&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=feafae3c3434c83c604a646862274ee903c636d3" />旅人ITライター中山です。最近YouTubeへの動画アップに本腰を入れ始めました。いわゆるYouTuberです（チャンネル登録よろしくお願いします）。そこで気がついたのが、「動画作成時間問題」。自宅の自作デスクトップPCだと、作成した動画の再生時間以上に書き出し時間がかかってしまうのです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    AirPods Pro、発売後初のファームウェア・アップデート配信開始。バッテリー残量表示が改善？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/airpods-pro/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F382e78a0-074c-11ea-b7be-5cfbc9bfe8e0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=74cb312e69b2849df86a63b7ac71081120841e6a" />
アップルは14日（米現地時間）、AirPods Pro発売後初となるファームウェア・アップデートの配信を開始しました。新ファームウェアのバージョンは、「2B588」（製品出荷時は「2B584」）となっています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    モバイルアプリ版Google検索で英単語の発音練習が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fffd9a420-0746-11ea-b7cf-f16f075e3ac1&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=9b503d7c42507257321a0e169e77b2c3c15c95c3" />
英単語の意味を調べたり、その発音を確認したりするのにGoogle翻訳を使っている人は多いと思いますが、それに加えて、自分の発音チェックも可能になります。

Googleは11月14日（現地時間）、モバイル版のGoogleアプリで英単語を検索した際に、発音練習が行える機能を追加しました。ただし、利用できるのは米国の英語のみ。近いうちにスペイン語も公開される予定です。

発音の確認はこれまでも行えましたが、新機能ではスマートフォンのマイクを使い自分で発音すると、おかしなところがあれば指摘してくれます。発音の判定には機械学習が利用されているとのことです。



このほか、英単語を翻訳したり、その意味を調べたりする際に、その画像が表示されるようになります。すべての単語で表示されるわけではありませんが、名詞からはじめて、対象を順次拡大していく予定。この機能も英単語に限られますが、日本でも画像の表示は行えました。馴染みのない英単語の理解に役立ちそうです。




なお、Googleによれば、音声認識と機械学習の進歩により、言語の学習方法は改善できるとのこと。追加された新しい機能も、今後より多くの言語や地域に拡大する予定とされています。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    「歌声がどれだけフレディ・マーキュリーに似ているのか」を判定するアプリ「FreddieMeter」をGoogleが公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/14/freddiemeter-google/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1599%2C1136%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1127%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F1f236360-075c-11ea-9cdf-fdca0d3e5566&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=bf391b8646131a6851bf02dc4593e7cb922375bc" />
2019年11月14日(現地時間)、Googleは「歌声がどれだけフレディ・マーキュリーに似ているのか」を判定するwebアプリ「FreddieMeter」を発表しました。

FreddieMeterは、「Queen」のメンバーであるブライアン・メイ、ロジャー・テイラーとGoogleが協力して開発したもの。「Bohemian Rhapsody(ボヘミアン・ラプソディ)」、「Don't Stop Me Now」「Somebody to Love(愛にすべてを)」、「We Are the Champions(伝説のチャンピオン)」の4曲のカラオケが収録されており、ユーザーはこのうちいずれかを選び、画面に表示されるガイドに合わせて歌います。すると、AIが歌声をピッチ、メロディー、音色の3つの項目で分析し、0から100のスコアで判定。スコアが100に近ければ近いほど、フレディに似ているという具合です。



フレディ度を判定するAIは、Google Researchが開発した機械学習モデルを用いて教育されています。このシステムを活用すれば、もしかすると他の有名シンガーのそっくり度合いも判定できるようになるかもしれません。

ちなみに、ユーザーの音声データは端末内でのみ利用されるもので、Googleのサーバーにはアップロードされないとのこと。昨今 、ユーザーデータの取り扱いに関しては特に過敏になっていますから、そのあたりのフォローもぬかりないようです。
 ]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、2020年にApple Music、News+、TV+のセット販売を準備中とのうわさ（Bloomberg報道）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/2020-apple-music-news-tv-bloomberg/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Ff31abd30-0752-11ea-b9bd-097dc7303254&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=d07219ebde91e910a39b678831f20a72f6de3bfc" />アップルは、雑誌・ニュース読み放題のApple News+、動画配信のApple TV+、そして音楽配信のApple Musicといった定額制サービスを提供中です。これら3つのサービスをバンドル（一括販売・提供）を2020年に開始して、より多くの加入者獲得を目指すとの噂が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイ発表会をまとめ読み。Google搭載スマホ発売へ、5Gスマホの日本投入も意欲
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/google-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C800%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2Fbe6be440-0763-11ea-aff6-6cda058ae0b7&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e4a49ac7acb10a567b1d0a39e149f3b34de84a1" />
ファーウェイ・ジャパンは11月14日、半年ぶりとなる日本での発表会を開催し、スマートフォン「nova 5T」など4製品を発表しました。

発表会後のインタビューではファーウェイ・ジャパン デバイス部門プレジデントの呉波氏が対応し、記者からの質問に答えています。
■4つの新製品を発表

（1）4眼カメラ・Googleサービス搭載のスマホ「HUAWEI nova 5T」


ファーウェイ新スマホ nova 5T日本上陸、P30級性能・4眼カメラで5万円台

（2）電池持ち2週間のスマートウォッチ「HUAWEI WATCH GT 2」
ファーウェイ新スマートウォッチ「WATCH GT 2」11月29日発売、普段使いで2週間の電池持ち

（3）4800円で買えるウェアラブル「HUAWEI Band 4」
5000円切りのUSB直差しウェアラブル「HUAWEI Band 4」11月22日発売

（4）開放型ノイキャンイヤホン「HUAWEI FreeBuds 3」

ファーウェイ「FreeBuds 3」日本発売、AirPods対抗な開放型ノイキャンイヤホン

■発表会・インタビューで語られたこと
製品発表に勝るとも劣らないぐらい注目を集めたのが、ファーウェイの今後の展開について。米中の貿易戦争が過熱するなか、同社は米国の商務省から「エンティティリスト」に指定される措置をうけ、米国企業との取引制限の対象となっています。特にスマートフォンにおいては、新たに設計した機種で、Google PlayアプリストアなどGoogleサービスを搭載できない状況が続いています。

こうした厳しい状況の中で、呉波氏は日本でも独自アプリストアを中核としたプラットフォーム「HUAWEI Mobile Service」を強化していく方針を示しました。

ファーウェイ、東京で独自アプリ基盤「HMS」の開発者会議

さらに発表会後のインタビューでは、Googleサービス非対応の状態で発表されたフラッグシップ「Mate 30」を日本での5G商用サービス開始にあわせて投入する意思も示しています。


Mate 30は日本で発売されるなら5G対応版。呉波氏がファーウェイの今後について言及
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:15:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Google、米国でもキャリアに関係なく次世代メッセージサービス「RCS」が利用可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/google-rcs/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F31314780-0751-11ea-bffb-7f29083c0e21&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ad4b9de45089f21dd9077ec974be6903bcf4d862" />
Googleは、SMSやMMSに代わる次世代メッセージサービスRCS（Rich Communication Service）に力を入れていますが、米国内でも広く普及させる準備が整ったようです。Gogoleは、キャリアに関わらず、年内には米国内で広範囲でRCSの利用が可能になると発表しました。

RCSを利用するには、基本的にはキャリアのサポートが必要となっており、日本でも+メッセージとして3キャリアが導入しています。しかしGoogleは、キャリアの対応を待たずに、自身でサービスを運用することで誰でもRCSの利用を可能にします。

すでに英国、フランス、そしてメキシコでは同じ方法でサービスを提供済み。米国は自前で運用する4か国目となります。

 
関連記事：
Google、Androidユーザーに次世代メッセージサービスRCSを直接提供へ。英仏でまもなく開始

キャリアがサポートしている場合、相手がRCSを利用できるかどうかはキャリア経由で判断できますが、Googleが自前でサービスしているため、利用可否の確認は、メッセージアプリから相手にPingを打つことで行われます。また、専用サーバーがあるわけでもなく、エンドツーエンドの暗号化にも未対応なのは注意が必要なところです。なおGoogleは、メッセージの配信と同時に、バックエンドサービスからメッセージを削除するとしています。

10月末には、メッセージのベータ版を利用してキャリアに関係なくRCSを利用できるのが確認されました。世界中で一斉に開始しないのは、設備の問題なのか、各国のキャリアに配慮してのことなのかは定かではありませんが、今後も世界中で利用できるよう作業を継続するとしています。

 
関連記事：
キャリアに関係なくRCSが送受信可能に。Androidメッセージのベータ版を利用

日本の場合、RCSが利用可能になるとして、+メッセージとの互換が気になりますが、Android標準ならMVNOでも利用できるのが大きなメリットです。とりあえず、早く利用可能になるのを期待したいところです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    西原理恵子×高須院長：居酒屋『サイバラ酒場 feat.高須院長』を歌舞伎町にオープンしたい！ 
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/feat/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/52720050-075c-11ea-afef-0817eeb93af0" />

漫画家・西原理恵子と高須クリニック・高須院長の
居酒屋「サイバラ酒場feat.高須院長」

新宿・歌舞伎町で、2020年に期間限定開催！

...を目指して、クラウドファンディング募集中！



クラウドファンディング支援者だけをご招待する
●西原さんと一緒に飲もう！プレオープンパーティープラン
●昼から煮え煮えプラン
●高須院長お誕生日＆単行本発売記念パーティープラン
など、人数限定で募集中です！　

お早めにお申込みください！



こんにちは。「小学館の西原担当ズ」の一員、"水の"です。

西原さんと高須院長の居酒屋を開きたい！　
西原ワールド満載の店内で、笑えるフード＆ドリンクと共に、ファンの方々と盛り上がりたい！

そんなことを、以前から思っていました。



どうせやるなら、西原さんの原点・新宿歌舞伎町で！

居酒屋の代名詞的なところに運営をお任せしたい！

しかも、高須院長の誕生日を祝える時期に開店したい！



そんな無謀な想いを、西原さん＆高須院長ファンの皆さんと共に実現できたらと思い、クラウドファンディングを始めさせてもらうことにしました！



■デビュー前の原点・新宿歌舞伎町で、『恨ミシュラン』で最高点をつけた養老乃瀧が運営！



西原さんが高知から上京後、先も見えない中、ミニスカパブで働いていた新宿・歌舞伎町。



＞＞こちらのページで、当時のエピソードを描いた漫画が読めます！





1990年代、まだ日本がバブルに浮かれていたころに『週刊朝日』で連載され、一斉を風靡した西原さんの出世作『恨ミシュラン』（神足裕司さんと共著）。

その中で、最高点（一つ星）を付け、「西原はきっとまたいくと思う」と記していた養老乃瀧。



（小学館文庫『サイバラ茸　１』より）

＞＞こちらのページで、養老乃瀧への食レポを描いた漫画が読めます！



それから数十年の時を経て、新宿・歌舞伎町のど真ん中に、居酒屋を開店するプロジェクトがスタート！　

運営するのは、まさかの養老乃瀧！　運命の歯車が、今、絡まり始める予感・・・



■ダーリン・高須院長の誕生会も開催！



１月22日は、西原さんのダーリン・高須院長の誕生日。

そして、同日は単行本『ダーリンは74歳』の発売予定日でもあります。

西原さんも来店して、壮大な誕生会＆発売記念パーティーを、居酒屋店舗にて開催予定です。



※支援者のみご入店いただけます。

※高須院長の来店予定はございません。



　クラウドファンディング支援者のみが入れる特別営業日は、こちらのページでご紹介しています。



■西原＆高須だらけの店内！ ここでしか味わえないオリジナルメニューが満載！



西原さんと高須院長の世界観をモチーフにした店内で、西原ワールドを体現したフード＆ドリンクメニューをご用意します。



ダーリンやお友だちと共に、楽しく食べて飲んで騒いでください！

■ここでしか買えないオリジナルグッズも発売予定！

超人気キャラクターの会社や、超有名キャラカフェを手掛ける会社に作ってもらう予定なので、まるで西原グッズじゃないみたいにすてき（予定）！　お土産にもピッタリ（予定）！

「サイバラ酒場」グッズを持ってたら、オリンピックイヤー2020年はハッピーに過ごせるはず！



■"タニマチ"な皆さまに、魅惑のリターンをご用意！



支援者だけをご招待する「西原さんと一緒に飲もう！プレオープンパーティープラン」や「昼から煮え煮えプラン」、「高須院長お誕生日＆単行本発売記念パーティープラン」などの他、
新宿歌舞伎町ど真ん中！の大看板にお名前を掲載する「あんたがタニマチ！プラン」など、魅惑のリターンをご用意しました。





店内には、大半の支援者のお名前を掲示します。

西原さん＆高須院長ファンみなさんと作り上げたいと思っています。



開店資金の目標金額は200万円です。

募集期間は12月5日（木）23:59までの約一ヶ月間。



養老乃瀧が運営する新宿歌舞伎町の店舗を、2020年1月におさえてしまっているので、達成しなかったらどうしよう......

令和最大級の無謀な企画が始動しました！！



※目標額に到達しなかった場合、ご支援いただいた金額は全額返金されます。





最新情報は「小学館の西原担当ズ」のTwitterで

「サイバラ酒場」の特設サイトも随時更新予定ですが、最新情報は、「小学館の西原担当ズ」のTwitterでもお伝えします。

八巻和弘　@yamakikazuhiro

水野隆　@mizno7



以下をご確認のうえ、ご支援をお願いいたします。

【店舗につきまして】

※画像はすべてイメージです。実際の店舗、提供物等とは異なります。
※店舗の混雑状況によっては、相席になる場合がございます。
※ご来店に際し、支援者のご本人確認、および、ご年齢確認させて頂く場合がございます。GREEN FUNDINGから届いたメールと、身分証明書（免許証、保険証等）をご持参ください。
また、店舗にて受ける特典についてもご本人確認、ご年齢の確認及びGREEN FUNDINGから届いたメールの確認をさせて頂きますのでご承知おきください。
※昼間の営業は、1月18日・19日のみです。支援者以外はご入店できません。

【リワードにつきまして】

※送付と記しているもの以外は、いかなる理由であっても、配送はいたしかねます。
※発送は当企画の店舗運営終了後を予定しています。
※海外への送付は対応しておりません。

※店舗に掲示するお名前は８字以内で、ご指定いただけます。掲示するにふさわしくないと判断した場合には、変更をお願いする場合がございます。

※「限定グッズ詰め合わせ」は運営側でセレクトした商品の詰め合わせとなります。不良品をのぞき、返品・交換には応じかねます。
※万一、お届けした商品が不良品だった場合、交換させていただきます。商品到着後10日以内にこちらのフォームよりご連絡をお願いいたします。
https://form.id.shogakukan.co.jp/forms/sol

※支援者限定特典フードとドリンクは、当企画開店時間内に来店された際にご提供します。
※限定イラストドリンクは、ビールかソフトドリンクからお選びいただけます。

※「いいちこ　シルエット」の容量は720㎖です。ご来店の際にお出しします。ボトルは持ち帰ることができません。当企画実施期間限定のボトルキープとなります。 当企画終了後は、店舗にて廃棄させていただきます。焼酎の割材は別売りです。
※「いいちこ　シルエット」ボトルの一般販売はございません。
※「いいちこ　シルエット」ボトル用「サイバラ酒場」特製プレートをお持ち帰りになりたい場合は、当企画実施期間内に店舗でお受け取りください。配送や期間外の受け取りには対応できかねます。当企画終了後は、店舗にて廃棄させていただきます。

※「店内装飾」は運営側がセレクトした装飾物となります。実際に店舗で使用されたものになります。汚れなどをできるだけ取った上で送付しますが、汚れ・破損等がある場合があります。返品・交換には応じかねます。予めご了承いただきますようお願いいたします。

【当企画につきまして】

※クラウドファンディングが目標額を達成しなかった場合、当企画は中止となる予定です。
※目標額に到達しなかった場合、ご支援いただいていた金額は全額返金されます。

&copy;西原理恵子・小学館


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadで描く漫画家 高河ゆんインタビュー(前編)：デジタル移行から20数年、作画環境の遍歴
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/025b4bf0-0494-11ea-bbfb-b623af3513aa" />

こんにちは、メーカーCEO兼業ライターの東です。

少女の頃から敬愛してやまない偉大な漫画家である高河ゆん先生に「第7世代iPad」をお試しがてら目の前でイラストを描き下ろしていただく！　という僥倖に恵まれました。

高河ゆん先生は、1980年代から第一線で活躍を続けられる漫画界のレジェンド。『アーシアン』『源氏』『LOVELESS』など名作をたくさん生み出しながら同人活動も精力的に続けておられます。また、デジタルへの移行が大変早かった作家でもあります。

関連記事：
第7世代iPadを使った印象「最安モデルだけど、もはやほぼPro」（井上晃）

普段、iPad Proと自作PCを使ってお仕事をされている、という高河ゆん先生が、廉価版iPadでも仕事ができるのか！？　憧れの作家が滑らかに走らせるApple Pencilの美しいペンタッチに痺れながら、デジタル移行が早かったゆん先生の、意外と長いパソコン歴やデジタルへ移行したきっかけ、ネームや作画につかっているソフト、iPadって実際どこまで仕事に使えるの？　などなど、たくさん質問をしました。

聞きたいことがありすぎてめちゃくちゃ長くなったので、前編、後編、2回に分けてお届けします！前編の今回は高河先生の作画環境について、アナログ時代からデジタル導入、現在の iPad Pro + 自作PCに至るまでの履歴についてお聞きしました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:59:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2019年Q3のスマートスピーカー市場はAmazonが圧勝。Googleは4位転落
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/2019-q3-amazon-google-4/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F1433c9c0-075e-11ea-bffc-f0d5fd81b0f3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=47cc0f63e365f3b4248db2d40ab4b36356cc9fc2" />
スマートスピーカー市場を牽引しているイメージが強いAmazonとGoogleですが、Amazonが順調にシェアを伸ばしているのに対し、Googleの出荷台数が伸び悩んでいることが最新の調査で明らかになりました。

市場調査会社Canalysのレポートによると、2019年第3四半期におけるGoogleのスマートスピーカー出荷台数は、350万台で世界第4位。第2四半期には中国のBaiduに抜かれ2位から3位に転落していましたが、さらに順位を下げる形となりました。なお、前年同期と比べると、出荷台数は40%の減少となっています。
 
関連記事：
グーグルがスマートスピーカー市場で3位転落　浮上したのは中国バイドゥ

スマートスピーカー市場そのものが縮小しているのかというと、そういうわけでもなく、市場全体では2860万台の出荷台数で、前年同期比で44.9%増加しています。Amazonが1040万台を出荷したほか、中国Alibabaが390万台で2位となりました。もちろん、中国市場ではトップ。Alibabaはスターバックスやバドワイザー、オレオなどのブランドと提携することで、その出荷台数を伸ばしているようです。

Googleのサービスは、市場規模の大きな中国で利用できないので、出荷台数的に不利なるのは仕方がないところでしょう。それでも中国市場でしか販売していないBaiduやAlibabaに出荷台数で抜かれているのは、あらためて中国市場の大きさを思い知らされます。

そんな中、Amazonは安定して1位をキープ。1桁違う1040万台を出荷しており、市場シェアも36.6%を誇ります。とくにEcho Show 5は、Amazonの出荷台数の16%を占め、Amazonの成功に大きく貢献しているとのことです。中国市場を差し引いたとしたとしても、新モデルがコンスタントに投入され、比較的安価なモデルが多いことも人気の理由かもしれません。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    2020年の5Gスマートフォン市場はアップルがリードする？ リサーチ会社が予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/2020-5g/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F2f387930-075b-11ea-addd-6a09a3150a07&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=392af8c88ff43bb331dda48bed5282af69535f73" />これまでアップルは5G対応iPhoneを1つも発表していませんが、2020年には5Gスマートフォン市場をリードする存在になるとの予想が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Netflix、『ビバリーヒルズ・コップ』新作でパラマウントとライセンス契約。エディ・マーフィも合流
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/netflix/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F31882070-0759-11ea-bddd-00000cf1b605&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=07ce78d608cf54ebf415a131ea192d3ee300c5c8" />
Netflixが刑事ドラマ映画『ビバリーヒルズコップ』シリーズの4作目になる新作を作るため、パラマウントとライセンス契約を締結しました。Netflixのストリーミング専用となる模様で、すでにエディ・マーフィとプロデューサーのジェリー・ブラッカイマーが参加しています。なお、契約には4作目が順調に制作配信された場合の5作目の制作もオプションとして含まれているとのこと。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 03:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Wi-Fi対応バーベキューグリル、スマートスピーカーから肉が焼けるように
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/wi-fi/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1600%2C1067%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F4c022f30-076e-11ea-aaf6-71d63361ce98&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a06694dd48a81137f87e29e3deec6c9bbb0e5e6d" />
2018年にWi-Fi対応のバーベキューグリルを販売するなど、意欲的な製品を世に送り出しているTraeger社。今回、同社のWi-Fi対応機種に音声制御機能が追加され、AlexaやGoogle アシスタントといったスマートスピーカーを介して調理指示が出せるようになりました。

音声制御機能の利用は、Wi-Fi対応のバーベキューグリルを同一Wi-Fiネットワーク上のスマートスピーカーに接続し、専用のアプリをインストールするだけ。これでスマートスピーカーから温度の変更、タイマーの設定、調理終了後の自動シャットダウンの指示が出せます。

火加減の調整などでわざわざバーベキューグリルまで行かなくて済むので、例えば屋内で別の用事を済ませながらAlexaに指示を出して調理するということも可能です。また、グリル内の温度など使用状況はスマートフォンで確認できるため、情報をモニターしながらスマートスピーカーに指示が出せるのも特徴です。

現在、スマートホーム対応の機種は3シリーズがラインアップ。価格は安いものでも699ドル(およそ7万5000円)とお高めです。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 03:30:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファーウェイが『激安』高性能スマホを軸に進める「1＋8＋N」戦略とは（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/1-8-n/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1000%2C750%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1067%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F8fd442e0-0767-11ea-bf78-b415535fcdbf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c688cac7439465404447282e7f5681bd3eab1071" />
ファーウェイは、11月14日に発表会を開催。SIMフリースマホの「nova 5T」をはじめ、多数の周辺機器を一斉に披露しました。周辺機器は、スマートウォッチの「HUAWEI WATCH GT 2」や、スマートバンドの「HUAWEI Band 4」、ノイキャン対応ワイヤレスイヤホンの「HUAWEI FreeBuds 3」（以下、HUAWEIは省略）と、いわゆるウェアラブル製品が一堂に介した格好。こうした製品群は、「1+8+N」戦略に基づき開発されたものだといいます。

その戦略を解説する前に、まずは個々の製品をざっと見ていきましょう。製品数は全部で4つ、WATCH GT 2のサイズ違いをカウントすると5つになりますが、やはり主役を務めていたのはスマホのnova 5Tです。novaという名称からミドルレンジスマホと考えてしまいがちですが、nova 5Tはむしろハイエンドモデルに近い端末。チップセットには、「P30 Pro」や「P30」と同じ「Kirin 980」を採用し、デュアルNPUの処理能力を生かし、動画撮影時に背景だけをモノクロにするような機能も利用できます。


▲nova 5Tは、コスパ抜群のハイエンドモデル

▲動画撮影時に背景だけをモノクロにできるのは、NPUの処理能力があってこそ

ハイエンドモデルらしく、カメラもクアッドカメラです。メインカメラの画素数は4800万でディテールまで写し出せるほか、センサーサイズも1/2と大きく、暗所にも強くなります。トレンドになりつつある超広角カメラもフォロー。ToFではありませんが、被写界深度測定用のカメラも搭載しています。もう1つ、nova 5Tならではなのが、マクロカメラです。接写用のカメラを別途搭載したことで、約4cmまで、被写体に近づいて撮影できるようになりました。物撮りなどにも重宝しそうで、ズームの倍率を高めたP30 Proとは逆のアプローチというのもおもしろいところです。

▲メインカメラは4800万画素で、センサーサイズも1/2と大きい

▲超広角カメラで、迫力ある風景を撮ることが可能

▲マクロ撮影専用のカメラも搭載する

ただし、このカメラのスペックをよくよく見ていくと、P30 ProやP30などの上位モデルと比べ、絶妙にコストダウンが図られていることが分かります。nova 5Tにはライカブランドがつかない上に、メインカメラもセンサーサイズはやや小さめ。技術的に難度の高そうな望遠カメラもありません。カメラ以外でも、指紋センサーが画面内部に組み込まれておらず、側面に搭載されているなど、随所にコストを意識して設計されていることがうかがえます。それもあって、価格は5万4500円と、ハイエンドモデルとしては"激安"。novaシリーズは若年層向けのラインですが、まさにお金のない若者に向けたハイエンドモデルと言えるでしょう。

▲ハイエンドながら、5万円台半ばとリーズナブルだ

脇を固める周辺機器の中で注目したいのが、ワイヤレスイヤホンのFreeBuds 3です。一見するとデザインは、アップルのAirPods風ですが、開放型を維持したまま、ノイズキャンセリングに対応しているのがこのモデルのすごいところ。AirPods Proがノイズキャンセリング対応のためにカナル型になったのに対し、FreeBudsは開放型のまま、ノイズキャンセリングを搭載したのが大きな違いです。耳栓のように耳がふさがれるカナル型とは異なり、装着しても圧迫感がなく、気軽につけ外しができます。

▲左がFreeBuds 3、右がAirPods Pro。FreeBuds 3は開放型のまま、ノイズキャンセリングに対応した

開放型のため、すき間からノイズが入ってくるかと思いきや、意外と効きもよく、ガヤガヤとしていた発表会会場がシーンと静まりかえったかのようになりました。ノイズキャンセリングの効き具合は耳の形によって異なるため、端末側のアプリを使って手動で調整する仕組み。開放型ゆえに音漏れは少々気になりますが、この形状でノイズキャンセリングに対応したモデルはほかになく、唯一の選択肢と言えます。話題になったAirPods Proを、指をくわえながらながめるしかなかったAndroidスマホユーザーには、うってつけの選択肢と言えるかもしれません。

▲ノイズキャンセリングの効き具合は、アプリで調整する


▲ショートカットの設定も多彩

しかもFreeBuds 3は、ホワイトとブラックの2色展開。編集長から禁止されているため、一部伏字にしておきますが、ブラックを選択すれば、〇ど〇感も軽減されそうです。さらに驚いたのがその価格で、同モデルは1万8800円と、税抜ではありますが2万円を切っています。ノイズキャンセリング対応で左右独立型のBluetoothイヤホンは、2万円台半ばから後半ぐらいが相場ですが、それを大きく下回ってきました。特に、比較されがちなAirPods Proを9000円ほど下回ってきたところには、ファーウェイの意地を感じました。

▲ホワイトとブラックの2色展開

WATCH GT 2は、42mmと46mmの2サイズ展開。それぞれデザインには3つずつのバリエーションがあり、計6種類が用意されています。最大の特徴は、約2週間持つというバッテリー駆動時間。詳細は本誌のレビュー記事に譲りますが、旅行や出張の際に、充電せず使い続けられるのはうれしいポイントと言えるでしょう。しかも充電には、USB Type-Cのケーブルが使えるため、いざというときはスマホ用のものを拝借すればOKというわけです。常時つけていられるため、睡眠を測定する機能も搭載されています。

▲WATCH GT 2。左が46mm、右が42mm

▲通常使用で約2週間という超長時間駆動を実現

もちろん、一般的にスマートウォッチに必要とされる機能は網羅しています。通知を受けたり、アクティビティを測定したりといったことはすべてでき、コンパスまで搭載します。46mmモデルはスピーカーを搭載しており、音楽再生も可能とのこと。スマートウォッチとしては賛否ありそうですが、Apple Watchとは異なり、円形のディスプレイを採用しているため、パッと見のデザインははアナログの腕時計のようです。42mmが2万2800円から、46mmが2万4800円からと、こちらもお値段はリーズナブル。スマートウォッチ初心者にも手に取りやすい価格設定と言えそうです。

▲アクティビティの測定や睡眠の記録などが可能

よりリーズナブルな方向に振り、スポーツなどの利用に特化させたのがリストバンド型のBand 4で、こちらは価格が4800円と5000円を切ってきました。WATCH GT 2と同様、睡眠測定機能も搭載されていますが、着け心地やディスプレイが小さく、まぶしすぎないという点では、こちらの方がその用途には向いていると言えそうです。バンド部分を外して、直接USBの口に差し込んで充電できるのも、便利なポイントと言えそうです。

▼16▲5000円を下回る価格が魅力のBand 4

▲直接USBの口に差し込んで充電できる
■ファーウェイが提示した「1+8+N」戦略
このようにバリエーション豊かな新製品を一挙に発表したファーウェイですが、これは冒頭で挙げた、「1+8+N」と呼ばれる戦略に基づいているといいます。

1とはハブになるスマートフォンのことで、今回はnova 5Tがそれに該当します。対する8は、スマホを軸につながるウェアラブル製品やPC、タブレット、VRグラスなどで、こうした製品を連携させていくことで、ファーウェイ独自のエコシステムを作り上げる方針を掲げています。別の視点で見れば、現時点でファーウェイが注力している製品ジャンルと言えるでしょう。

▲「1+8+N」という戦略を掲げるファーウェイ

その先の「N」はまだ未知数な部分ですが、5G導入以降に本格化する、多種多様なIoT製品を指しているといいます。ファーウェイはこれらの基盤となる「Harmony OS」も発表済み。残念ながら、今回発表されたWATCH GT 2などに関しては、Linuxベースの独自OSだといいますが、Androidに頼らないエコシステムの構築を目指していることもうかがえます。米国の制裁を受け、日本で展開するスマホのバリエーションが減っている中、その影響の少ない周辺機器を多数投入することで、リカバリーを図ろうとしている様子も垣間見えました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 04:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ウサイン・ボルトの電動キックボード「BOLT」、日本参入を表明
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/bolt/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-11%2F4c56e870-077a-11ea-bc97-9cdc942ee60f&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2bb19457b6e15350c41441445965cdd723ccfa91" />

欧米や中国を中心に市街地の移動手段として普及の兆しを見せつつある電動キックボードのシェアリングサービス。小型で持ち運びが容易なことから、目的地までの「ラストワンマイル」の移動を担う新たな存在として注目を集めています。

一方、日本では法令上、電動キックボードは原付扱いになるため、免許やナンバープレートなどが必要となり、普及には至っていません。それでもキックボードのシェアリングサービスを手がける企業は複数登場し、業界団体を結成して自民党に働きかけを行うなど、電動キックボードの普及に向けた動きもあります。

そんな中、日本の電動キックボード業界に、また"黒船"がやってきました。元陸上男子短距離のウサイン・ボルト氏が、共同出資者として名を連ねる「Bolt Mobility（ボルト・モビリティー）」です。同社は11月15日、日本で記者会見を開き、電動キックボードのシェアリングサービスを展開すると発表しました。

▲左から順に「BOLT CHARIOT」と「BOLT ONE」

今回日本でお披露目された電動キックボードは基本性能が異なる「BOLT CHARIOT」と「BOLT ONE」の2種類。ボードの上にハンドルと電動モーターを搭載し、2輪走行が可能です。片足をボードに乗せ、もう片方の足で地面を蹴ると走行できる仕組みで、加速や減速はハンドルのレバーで調整できます。また、安全面の兼ね合いで、最高速度を場所に応じて制限できる機能も備えます。

交換可能なバッテリーを搭載し、1回の充電で走行可能な距離はBOLT CHARIOTが55km、BOLT ONEが40kmです。最高速度は2モデルともに時速約24.1kmです。


▲「BOLT CHARIOT」と「BOLT ONE」のスペック

<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/bolt-mobility-bolt-chariot-and-bolt-one/" title="Bolt Mobility BOLT CHARIOT and BOLT ONE">【ギャラリー】Bolt Mobility BOLT CHARIOT and BOLT ONE (5枚)</a></p>


11月15日に都内で行われたBolt Mobilityのローンチイベントには、ウサイン・ボルト氏や同社CEOのサラ・ヘイネス氏が登壇し、今後の意気込みを述べました。

▲Bolt Mobilityのサラ・ヘイネスCEO

Bolt Mobilityのサラ・ヘイネス氏は、「小型な移動手段によって渋滞を減らしていきたい」と話し、国内でも徐々に展開していく姿勢を示しました。

▲ウサイン・ボルト氏

ボルト氏は本体のデザインについて、「ボディカラーには街中で目立つように黄色を採用しました。女性でも乗りやすいように荷物を置ける場所を設けるなど、設計はかなり工夫した」とアピールしました。

国内における今後の展開について、同社広報は「私有地から徐々に展開していきたい」と話しており、11月15日時点で、京都先端科学大学、県立公園ヤ・シィパーク（高知県香南市）などを含む国内数か所での設置が決定していると明かしました。国内での具体的な使い方やサービスの詳細は「体制が整い次第発表する」と述べるにとどめました。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 04:50:00 -0500</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ワイヤレス接続可能で4K解像度、バッテリーも搭載した15.6インチIPS液晶タッチディスプレイ「Astro4K』
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/11/15/4k-15-6-ips-astro4k/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-11/5290d2f0-075c-11ea-bdff-e6a91519f92a" />
 
世界初　ワイヤレスモバイルモニターが日本初上陸！
ケーブル不要でスッキリした環境でお仕事をすることができます。
MacBookを始めたとした各種PC・iPhone/Androidスマートフォン、タブレットなどのモバイルデバイスにご利用いただけます。

・世界初登場　「ワイヤレス4Kモバイルディスプレイ」

・大画面15.6inモニターを4K高画質で！

・バッテリー内蔵で8時間の駆動が可能





















今までのモバイルモニターはバッテリーが内蔵されていないため、PCからケーブルを介して給電を行い、更に別のケーブルを使ってモニターに画面を映す必要がありました。

・モニターへの給電によりPCの充電が急速になくなり、シャットダウンした

・お客様に画面を見せようとモニターを動かしたらケーブルが外れてしまった

・ケーブルがごちゃついてテーブルの上が汚くなる

そんな悩みを改善！



様々なシーンでご活用いただけますが、例えばビジネスシーンでは２つ目のモニターとして拡張して利用することで、生産性を大幅に向上することができます。





勿論、モニターを縦にして利用することもできます。

コード作成時や、イラスト作成時など、縦型のほうが使いやすい際には、是非モニターを回転しご活用ください。





１人で使用するときだけに限らず、例えば大人数での会議室でのプレゼンテーションや





１対１のプレゼンテーション用のモニターとしてなど、様々なビジネスシーンで利用することができます。





勿論、Astro 4Kはビジネスシーン以外でも活躍します。

カメラで撮影した画像や動画を確認したり任天堂switchやPlayStationなどのゲームモニターとして、またスマートフォンを大画面で操作するためのモニターとしてもご利用いただけます。









また、モニター内にバッテリーが内蔵されているためUSC-Cを介してスマートフォンなどを充電することもできます。











Astro 4Kは鮮やかで、明るく、鮮明なIPSパネルを採用し、上下左右178&deg;の広い視野角を確保すると共に、Adobe 100％発色の広い色域を実現しています。



性能が良いだけではありません。
屋内外の各種環境下においても安心してご利用して頂くために

・製品寿命計測のための「加速劣化試験」
・「高温高湿連続動作試験」を始めとした様々な「信頼性評価試験」

を実施致しました。
また、製品ごとに品質のバラツキが発生しないかの確認も行っております。



モニターの応答時間は8msです。
勿論、通常使用時における応答性向上にも力を入れ、テスター様からのフィードバックを受けながら常に改善に努めております。
また、屋外で使用した際でもモニターが見えやすくなるようにIPS液晶パネルを採用しています。





私もカフェでモバイルモニターの画面を対面に座っているクライアントに見せようとした際に不満を覚えました。

モバイルモニターのケーブルがグラスに引っかかりそうになって、一度ケーブルを抜いてからモニターを移動し、再接続するという面倒な作業が発生したからです。

１番困ったのが、カフェに電源がない場所で打ち合わせをしたときでした。

通常のモバイルモニターはケーブルを使ってPCから給電するため、どうしてもPCのバッテリーの減りが早くなってしまいます。

クライアントに説明をしている最中に、PCの電源が持たなくなることを悟った私は、急いで説明を進めてしまい、満足のいかない説明しかできませんでした。



そんな経験を踏まえ、せっかくモバイルモニターを持つのであれば、利便性を追求した最高品質のモニターを持ちたい。
そこでオーストラリアの製造メーカーと共に、開発を行ったのが「Astro 4K」です。



Astro 4Kの主なスペックは以下の通りです。







この最高品質のモバイルモニターはビジネスシーンは勿論、プライベートで映画やゲームを楽しむモニターとしてなど、幅広くご利用いただけます。

接続可能なデバイス

ノートパソコン（無線 / 有線）
iPhone（無線 / 有線）
アンドロイドスマートフォン（無線 / 有線）
Nintendoスイッチ（有線）
PS4（有線）
Xbox（有線）
カメラ（有線 / 無線）
Samusung dex
など

















※磁気カバーはオプションとなります。

また、モニター本体とは別に以下の商品が付属品として同梱されております。











商品本体のスペックは以下になります。



※上記スペックは開発段階のものです。お届けする製品は仕様変更が行われる可能性がございます。

お届けする製品は技適認証を受けたモニターを送付致しますので、ご安心してお使いください。

また、各種デバイスへの接続可否の実施済みテスト結果は以下のとおりです。











Astro 4Kは、12月から量産を開始する予定です。

そのため、支援者の皆様への発送は12月以降に順次行わせていただきます。




 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:00:00 -0500</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>