<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>https://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    文字入力を高速化する4つのワザ：iPhone Tips
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/4-iphone-tips/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1688%2C1792%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=754%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Ff3a2d510-514c-11e9-bf1f-fd42b5258333&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=c429906de547b1c879bdb4f7861d9c5802da05e9" />
​​​​​​ウェブ検索やメールの作成など、文字入力はスマホを使ううえで欠かせない操作の1つですが、キーボードを切り替えたり、打ち間違えた単語を一度消してまた入力したり...とやっていると、意外と時間がかかってしまうものです。

そこで今回は、意外に知らない入力や変換のワザをまとめてみました。小さな工夫ですが、知っておくと効率化できて便利ですよ。
<p><a href="https://japanese.engadget.com/gallery/keyboard-techniques/" title="keyboard techniques">【ギャラリー】keyboard techniques (5枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 19:07:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPod課金の夢ふたたび？ 「スマホ補償金」議論が再燃
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/ipod/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1200%2C799%2C0%2C0&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C800&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F1c555810-549b-11e9-b5bd-0cf98eb80fea&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=630343c8b803aee4b4ff825fb018cbfbb5036283" />
「分離プラン」の導入によって、高額化が予想されるスマートフォン。その価格を更に上振れさせかねない議論が水面下で進んでいます。

昨年（2018年）10月、文化庁において、スマートフォンの販売に"補償金"を載せるべきだという議論が提起されました。これは「私的録音・録画補償金制度」の対象となる機器にスマートフォンを追加するという内容です。この議論が報道されると話題を呼び、ひとまず法制化を回避する方向で収束しています。しかし、「補償金」を求める人達は諦めていなかったようです。
 
関連記事：
スマホ販売に「補償金」上乗せ 著作権者に分配検討。の時代錯誤（石川温）

ことし2月、自民党内で「私的録音・録画補償金」の対象拡大を検討するワーキンググループが発足し、非公開で議論が進められています。今回、Engadgetでは自民党のワーキンググループや文科省の懇親会で委員を務める有識者数名に取材しました。

自民党内のワーキンググループで進められている議論とは、どういったものなのでしょうか。出席した委員の1人によると、「私的録音・録画補償金制度の対象機器の拡大」を視野に入れたものであるようです。
■「私的録音・録画補償金」とは何か
まず「私的録音・録画補償金制度」とはどういった制度なのか、あらためて整理しておきましょう。

私的録音・録画補償金制度は、著作権法を元に定められた制度です。たとえばレンタルしたCDをコピーするなど、個人の「合法な」複製でこうむったとされる『損害』を補償するという趣旨で、CDなどのメディアの販売時に補償金が上乗せして販売されます。CDなどの場合、補償金はJASRACなど3つの音楽権利者団体に分配され、そこから管理費などが引かれた上で権利者に分配されます。

前提として確認しておくべきは、私的複製、つまり個人がCDなどをプライベートで楽しむためにコピーするような行為は合法あること、そして、補償金制度が「合法な」私的複製に対する補償であること。つまり、「違法にコピーされた音楽」への対策を目的としたものではないということです。
■「iPod課金」の夢、ふたたび
補償金の対象を拡大しようという議論が話題となったのは、今回が初めてではありません。実は文化庁では10年前以上から繰り返し提起され、そのたび立ち消えになっているのです。

一連の議論の中でもっとも話題となったのは、2005年の議論でしょう。当時携帯音楽プレイヤーとして普及しはじめたiPodやWalkman。パソコンなどでストレージ搭載の機器を補償金制度の対象に加えるよう、権利者団体の関係者が要望を出したのがきっかけでした。この件はメディアに「iPod課金」として大きく報道されましたが、意見が1つに集約されなかったとして、制度改定にはつながっていません。

また、私的録画補償金制度については、その管理団体SARVHが機器メーカーの東芝に敗訴したことがきっかけで、デジタル方式の録画機器からの徴収は認められなくなりました。SARVHは2015年に解散し、私的録画補償金は徴収者不在の事態となっています。

昨年2018年に持ち上がった議論でやり玉にあげられているのは、音楽プレイヤーではなく、スマートフォンでした。文化庁の審議会に出席した経験のある委員は「権利者サイドは『不正があれば補償が発生する』という認識のようだ」と話します。

■もともとの趣旨は「利用と補償のバランス」
もともと、私的録音・録画補償金制度は1980年代にCDの隆盛に対応するために生まれた制度です。CDとそれ以前のメディアであるカセットテープやレコードなどとの大きな違いは、品質を落とさないデジタルコピーができることでした。それは、権利者側からみると、「無制限にコピーされてしまう」という懸念につながります。

そうした背景から生まれた私的録音・録画補償金制度は、録画に使うメディア・機器に「補償金」を上乗せして販売し、その売上を権利者への補償に充当します。つまり。「デジタルコピー」がなければ"本来発生していたはず"の売上を補填して、自由な利用と権利者への対価支払いとバランスを取ろうという発想のもとに成り立っています。

私的録音・録画補償金は録音・録画に関わるメディアと機器に課せられていました。ただし、2019年現在の実態としては、補償金が徴収されている対象はほぼCDのみとなっているようです。
■スマートフォンの補償金徴収は適切か
スマートフォンは音楽プレイヤーとは違い、「音楽を聴く」用途に限定された機器ではありません。パソコンと同じ、いわゆる"汎用機器"です。

文化庁の審議のなかでは、過去には"汎用機器"であるパソコンを対象に加える検討がなされたこともありますが、音楽・映像視聴専用ではない汎用機器への課金はふさわしくないという反対意見もあり実現には至っていません。

前述の審議会委員は「権利者側は、まずはこれまでかかっていたが対象外とされているレコーダーなど、そして車載オーディオなどの専用機器に補償金の対象としたいようだ。あわよくばその先を見据えていて、それがスマホ課金ということになる」とコメントしています。
■「対価還元」の不透明さ
「クリエイターへの対価還元」を目的とした補償金制度ですが、その分配方式には不透明な点もあります。特に疑問が残るのは、クリエイターへ直接分配される補償金が、徴収額全体の50％強にとどまることです。

機器メーカーにより回収された補償金は、補償金管理団体（音楽著作権の場合はsarah）に渡り、3つの権利者団体（音楽の場合は日本レコード協会、JASRAC、芸団協）に分配されます。この補償金管理団体と権利者団体が分配額からそれぞれ2割程度を手数料としています。
また、徴収額全体の2割程度にあたる分が、芸術振興のための共通目的基金として支出されます。その使途についてsarahでは、①著作権制度の普及、調査研究、②創作振興・普及、③著作権保護に関する国際協力、④デジタル録音録画用機器のコピーガード技術に関する調査研究の4つの項目を案内している一方で「当面は、①の著作権に関する知識の普及・啓発のための事業を中心として実施すること」として、著作権に関する啓発活動に主として支出していることを公表しています。

sarahおよび権利者団体の取り分、基金充当分を除いたものが著作権者に分配されることとなりますが、その分配の算定基準の詳細は公開されていません。また、実際の分配実績は総額に留められており、例えばレコード会社ごとといった大まかな実績も公表されることはありません。
 
関連記事:
クリエーターへの適切な対価還元を考慮せず私的複製補償金を徴収する愚策：旅人目線のデジタルレポ 中山智
 

■時代はCDからストリーミングへ
補償金制度ができた1992年と現代を比較すると、社会や技術は様変わりしています。音楽の消費もMDやCDへダビングする文化から、スマートフォンでダウンロード配信やストリーミング再生によって聞く文化へと移行しています。

日本レコード協会の統計によると、2018年の音楽配信の売上は645億円。その中でもストリーミング配信は349億円を占め、ダウンロード配信の売上を初めて上回りました。
 
関連記事：音楽ストリーミング売上がはじめてダウンロードを超えた、日本レコード協会発表（TechCrunch）



一方で、CD販売金額は1542億円となっており、今なお音楽産業の売上の屋台骨となっています。とはいえ、通年のグラフを参照すると、ピークとなる2012年に2246億3100万円を売り上げて以来、年を追う毎に市場が縮小している状況が見て取れます。

ストリーミング配信で主流となっている、Apple MusicやSpotifyなど「聴き放題」型のサービスでは、登録した機器以外では聞けないような技術上の制約が設けられています。また、1回の再生された曲ごとに記録し、著作権者により公平な分配を行うことも（少なくとも技術上は）可能です。
■平成初期の制度を「令和」まで持ち込むべきか
私的録音・録画補償金制度の対象機器は政令で指定されているため、対象となるデバイスを追加する場合、少なくとも形式上は、政令の改定だけで追加できることになります。スマートフォンのような社会に与える影響の大きい機器に追加するなら、本来はより幅広い議論の末に決定するべきですが、政令での変更が可能となると、国民の注目が集まらないうちにひっそり制度改定される、という結末もあり得ます。

文化庁の審議会に出席していた別の委員は、「（権利者団体側の委員は）どうしても補償金だ、補償金制度以外の方法は『100歩譲っても嫌』だと言う」と証言します。補償金制度を運営する側は、より新しく公平な分配制度よりも、現在の制度を延命させた方が良いと考えている、ということでしょう。

私的録音・録画補償金制度が成立した1992年は平成4年。昨日（2019年4月1日）、その平成も31年間もまもなく終わりを迎え、新元号の「令和」に移行します。この間約30年のテクノロジーの進化は目覚ましく、特にインターネットとスマートフォンの登場は、音楽や映像の消費の仕方を大きく変えました。平成生まれでまもなく30歳を迎える筆者は、30年前の制度を生きながらえさせる勢力の存在は、大いに疑問に感じます。新たな時代に文化を盛り上げるためにも、社会の要請と技術にマッチする、より公平に分配制度の可能性を模索するべきではないでしょうか。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報4月2日昼版｜完全分離イヤフォンが79%OFFの2980円、ドライブレコーダーが75%OFFの7649円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/amazon-4-2-79-off-2980-75-off-7649/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 5,329
参考価格: &yen; 25,580 (79% OFF)
【2019進化版 Bluetooth5.0 3500mAh】 Bluetooth イヤホ...

&yen; 594 - &yen; 699
14%カートに追加済み
限定数: 500
終了まで 4:18:13
TOPK【3本セット 1M】 USB Type C ケーブル USB Cケーブル.

&yen; 7,649
参考価格: &yen; 29,999 (75% OFF)
1%カートに追加済み
限定数: 100
終了まで 7:02:01
ドライブレコーダー 前後カメラ 【最新改良版 32Gカード付き】 ...



&yen; 509 - &yen; 645
HAOYU AUXオーディオケーブル 3.5mm 片側L型 ステレオミニ...

&yen; 2,980
完全ワイヤレス イヤホン Bluetooth イヤホン Bluetooth 5...

&yen; 1,784
価格: &yen; 2,099 (15% OFF)
ゲーミングキーボードLEDバックライト usb 26キー防衝突 Levens ...



&yen; 799
価格: &yen; 1,350 (41% OFF)
荒野行動 PUBG mobile ゲームパッド ゲームコントローラー [改善...

&yen; 1,869
価格: &yen; 2,199 (15% OFF)
AMERTEER レーザーポインター ワイヤレスマウス操作 リモコン...

&yen; 1,343
価格: &yen; 1,580 (15% OFF)
毛玉取り 毛玉カット 改良版 強力 6枚刃モデル 3段階調節可能 US..




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Pixel 2/2 XLの販売が終了。ストアには最新モデルのみ掲載
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/pixel-2-2-xl/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fefdaab00-54e5-11e9-befb-81ca2658cbcf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=e54b94098d4ccb4d2e22bf7a854a55ea80c96f9d" />

米グーグルはGoogle Storeから、スマートフォン「Pixel 2/2 XL」を取り下げました。現時点では、最新モデルの「Pixel 3/3 XL」のみがストアに掲載されています。

グーグルは伝統的に旧モデルを早めにストアから削除する傾向があり、初代モデルの「Pixel/Pixel XL」も去年の同時期に削除されました。

今回のモデル削除は、それ自体は特に大きな意味を持たないと思われます。しかし、グーグルは450ユーロからと廉価な新型スマートフォン「Pixel 3a/3a XL」を準備していると噂されており、その発表前にラインナップを絞り込んだのかもしれません。

グーグルは5月に開発者向け会議「Google I/O」を開催します。同社の未発表プロダクトやサービスは「Nest Hub Max」や「Apple MusicのChromecastへの対応」などの情報があり、イベントではPixel 3a/3a XLやこれらに関する発表が期待されています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 22:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ファミマ、「顔決済」の次世代店が横浜にオープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/family-mart/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F84759df0-54e7-11e9-b9ce-0c761ed21383&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ef5335e1e15d70dd5a0fa5ba0bf6ffbae98db840" />

ファミリーマートはパナソニックと協業し、顔認証決済などを導入した次世代コンビニ「佐江戸店」を横浜市都筑区に本日（4月2日）オープンしました。

同店舗では、ディープラーニングを活用した顔認証決済システム、および画像認識で商品を読み込むセルフレジを導入。また、スマホから注文＆決済し、店舗から客のもとにバイクなどでデリバリーする「モバイルオーダー」も取り入れます。（顔認証決済は当初はパナソニック従業員のみ利用可能）

このほか、店内に設置したセンサーが従業員のウェアラブル端末と連動し、業務をアシストする仕組みなども導入。本店舗を通じ、店舗の抜本的な省力化などの知見を蓄積し、次世代店舗ビジネスの確立を目指すとしています。



   
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 22:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPadで海の生き物を激写！　横浜・八景島シーパラダイスで子ども達がクリエイティブ体験
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/seaparadise/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-03%2Fb139f740-51b4-11e9-b7f7-82e59389fba8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a11e12485ea5ba665b3b7e2a93b703cfdb856c8b" />
「あ、サメがこっちに来たよ！」

にぎやかな子ども達の声が響く水槽前。​​​​横浜・八景島シーパラダイスにある日本最大級の水族館「アクアリゾーツ」で、3月26日～27日の2日間、子ども向けの春休みイベント「 『海の生きものたちの動きをとらえる』 iPadで"決定的瞬間"を撮ろう！」が開催された。



イベントでは、アクアリゾーツで実際に魚の飼育を行っている飼育員が先生となり、子ども達に海の生き物の特徴や生態を伝授した。子ども達は1人1台のiPadを使って、自由に海の生き物達を撮影し、自分だけのアイデアやクリエイティビティ（創造性）を写真で表現していく。写真を撮るだけでなく、最後には自分の撮った写真の編集も行い、世界に1枚だけのポストカードを作成した。

■子ども達がiPadで海の生き物を激写！

当日は春休みということもあり、横浜・八景島シーパラダイスは、たくさんの親子でにぎわっていた。今回の参加者は親子合わせて12名。下は4歳から、上は小学校高学年まで、魚や生き物好きな子ども達が集った。対象年齢は9歳からとなっていたが、希望があれば未就学児でも保護者と一緒に参加することができた。


▲子ども達に、海の生き物についてレクチャーをする、飼育員の西川さん。

イベントでは、ホッキョクグマ、セイウチ、ペンギンにくわえ、マイワシの群れやエイ、サメなどが泳ぐ大水槽の4か所をまわり、それぞれで撮影を行った。



最初に、水槽の前で生き物の特徴や生態を教えてもらった後、参加者全員にiPadが手渡された。次に、アクアリゾーツリーダーの新島さんが、iPadでの撮影方法を子ども達に説明する。


▲iPadでの写真撮影のコツを優しく教える、アクアリゾーツリーダーの新島さん。


▲ピントの合わせ方などを教わり、さっそくホッキョクグマの撮影を行ってみた。ホッキョクグマは体も大きく、まったりと寝転んでいることが多いので、最初に挑戦する生き物としてもおすすめだ。



▲次に挑戦したのは、2匹の巨大なセイウチ。子ども達は「大きいね〜」と言いつつ、セイウチのベストショットを狙う。


▲「動きの速いペンギンは、Live Photosを使うといいですよ」と教わり、さっそく撮ってみる。


▲1つの水槽で、5〜10分ほど撮影を行った。その間、全員が夢中になって魚達の姿を追いかけていた。





最後に訪れたのが、アクアリゾートの中でも大人気のスポット「LABO5 『大海原に生きる群れと輝きの魚たち』」だ。大きな水槽の中に、小型魚の群れから大型魚まで、自然の海さながらの情景が広がっている。この時期は桜にちなんで、天井からピンクのライトが照らされ、集団で泳ぐマイワシの群れがキラキラと輝いていた。

最初は巨大な水槽を前に、魚を眺めていた子ども達だったが、撮影がスタートするとベストな撮影スポットを探しつつ、何十枚も写真を撮っていた。


▲広い水槽を生かした縦型の「パノラマ写真」の撮影方法も教わった。


▲この日は特別に、水族館の生き物たちのごはんを用意する場所も見学した。

■フィルタやエフェクトを使い写真を編集


4つの水槽での撮影が終わると、いよいよ、写真の編集に挑戦だ。写真の編集画面から、写真フィルタやLive Photosのエフェクト、明るさの調整などを行っていく。



▲写真の編集に初挑戦。「写真フィルタ」を使い、様々な色使いを試してみる。


▲Live Photosで撮った写真を、「ループ」や「バウンス」を使って動きをつけてみた。

子ども達に人気だったのが、Live Photosの機能だ。今回は動画は撮らず静止画のみだったが、Live Photosを使うと簡単に動きのある写真ができあがる。子ども達は「ループ」などのエフェクトを使い、魚に動きをつけて楽しんでいた。編集を行った中からお気に入りの1枚を選んで、最後に自分達のオリジナル・ポストカードを完成させた。参加者には、印刷したポストカードにくわえ、撮影した写真データもおみやげとして手渡された。



今回のイベントに参加した保護者に話をうかがったところ「最年少の4歳だったので、1時間半も参加できるか不安でしたが、親子ともにとても楽しく挑戦できました。普段から、機能を限定させたうえで、子どもにもiPhoneを使わせています。今回のような活用方法を教えていただけるイベントは、どんどん行ってほしいと思います」と話してくれた。

イベントは子ども達にも好評で、筆者の10歳の子どもも参加者の一人として楽しんでいた。「iPadやiPhoneの撮影はいつもやっているけれど、今回は知らない機能もあって勉強になった。魚みたいな動きのある生き物は、Live Photosで撮った方が、普通に撮るよりもわかりやすいし、記憶にも残るね」と満足気だった。


▲息子が選んだベストショットは、大水槽を優雅に泳ぐサメ「シロワニ」と「マイワシ」の群れを撮った1枚。エフェクトでお気に入りの色に変えてみたとのこと。

■横浜・八景島シーパラダイスのスタッフが学んだ「Everyone Can Create」


今回のイベントは、横浜・八景島シーパラダイスのスタッフが自分達でiPadについて学び、講師役までを行っていたのが非常に印象的だった。

スタッフがワークショップを行うために学んだのが、Appleが無償で提供している学習プログラム「Everyone Can Create」だ。その名の通り、誰でも自分のクリエイティビティを発揮することができるというテーマで、iPhoneやiPadで、スケッチや写真、ビデオ、音楽などを通して、自分のアイディアを形にするためのガイドブックとなっている。


▲iBooksで無料で提供されている「Everyone Can Create」のシリーズ。



▲「写真」では、iPhoneやiPadでの写真の撮影方法だけでなく、編集方法、作品の作り方などがわかりやすく解説されている。

今回、iPadの講師を務めた横浜・八景島シーパラダイスの新島さんは、「さすがに今の子ども達はデジタル機器を使い慣れていると、改めて感じました。対象年齢を9歳からにしていましたが、実際にはもっと小さい子どもでも難なく操作していて、とても楽しんでいたようです」と話してくれた。また、今回は写真をテーマにしたイベントだったが、今後は動画を使ったイベントなども検討したいということだ。

いつも何気なく撮影している写真1枚でも、撮り方を考えたり、自分なりのアイディアを組み合わせていけば、それは自分だけの作品となる。「Everyone Can Create」は特別なことではなく、年齢や経験に関係なく、万人がクリエイティブになれるのだと感じさせてくれたイベントであった。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Gmailに予約送信機能がようやく追加。深夜に書いたメールを明日の朝に送信が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/gmail/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/7e935d40-54ed-11e9-9bff-08ff94af3aae" />
Google

Googleは4月1日（米現地時間）、Gmail15周年を記念するとともに、予約送信機能の追加を発表しました。メール送信の際にオプションが表示され、日時を予約できるようになります。

書いたメールをすぐに送信せずに指定した未来の時間に自動送信する機能は、多くのユーザーから長らく待望されていたもの。サードパーティ製ソフトやChrome拡張の力を借りていた機能が、ようやくGmail単体で実現できます。
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:20:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Galaxy S10 5Gは4月5日に韓国にて発売へ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/01/galaxy-s10-5g-4-5/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F3fc18420-54ed-11e9-bed3-d3accb3025d8&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=391bca6b69e3f3056d11ea1adf4b85ad3e98c701" />

韓国サムスンは、5G通信に対応した新型スマートフォン「Galaxy S10 5G」を韓国国内にて4月5日に発売すると発表しました。

Galaxy S10 5Gは「Galaxy S10シリーズ」の最上位モデルとして位置づけられています。Snapdragon 855プロセッサとSnapdragon X50モデムチップを搭載することで、5G通信に対応。さらに画面サイズも6.7インチとシリーズ最大で、深度センサーを含む4カメラを搭載するなど、非常にリッチなスペックとなっています。

韓国におけるGalaxy S10 5Gの投入は、同国での5G通信サービスの提供とほぼ同時期となります。海外報道によれば、韓国政府はキャリアによる5G通信サービスの提供をようやく4月1日に認めており、50ドル〜110ドルの非使い放題プランとして提供されるそうです（無制限プランはいまのところ提供予定なし）。

また、Galaxy S10 5Gはアメリカやイギリスへの投入も予定されており、アメリカではベライゾンが端末の取り扱いと4月11日からの5G通信サービスの提供を予定しています。一方、イギリスではEEが今夏より5G通信サービスを開始します。

なお、日本では今年の秋から5G通信のプレサービスが始まります。そして正式ローンチはオリンピックイヤーとなる2020年の予定です。現時点では取り扱い端末などの情報はありませんが、2020年の段階ではGalaxy S10 5Gの後継機種が、5G通信対応端末として用意されるのかもしれません。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPhone2019年モデルは双方向ワイヤレス充電対応？バッテリーも大容量化とのアナリスト予測
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/iphone2019/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F2b600880-54f7-11e9-bf47-8d4890eec7c5&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3e54dcd8b94b7db1227ed0a0f0aee72c91e68f22" />
まもなく登場が確実視されながら、公式に発売中止とされたアップルの純正ワイヤレス充電マットAirPower。その空白を埋めるかのように、「iPhone2019年モデルは双方向ワイヤレス充電に対応」との予測が報じられています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ロシアがショットガン搭載ドローン開発。対ドローン用にヴェープル12を機体に内蔵
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/12/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Ff5f64930-54f5-11e9-b6ed-bd43a8ff80d6&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=f208d5774490456a5a85b965ecffc357d714b010" />
ロシア国有軍需企業アルマズ・アンティが、迎撃用ショットガンを搭載するドローンの特許を取得しました。このドローンは飛来する不審なドローンを打ち落とすことを目的としているとのこと。垂直離陸が可能な飛行機型ドローンで、ヴェープル12 オートマチックショットガンを搭載しています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    あなたのスマホ守れてる？ AppleがiPhoneのセキュリティに関するCMを公開
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/apple-iphone-cm/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fe2fa6720-54f6-11e9-aaeb-3310cc7399d3&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=02004ec097ddfe108ee8b718c1cb0f9208d25e78" />
Appleは4月2日、iPhoneのプライバシーに関するCMの日本語版をYouTubeで公開しました。

 

動画の内容としてはこう、立入禁止の看板やひそひそ話をする人々、秘密のメモ、シュレッダー、鍵などプライバシーを連想させるようなイメージが続き、最後にはiPhoneを操作しているユーザーに。CM内で表示されるコピーは以下の通り。

プライバシーは大切
毎日使う/携帯電話ではなおさら
プライバシー。これがiPhone。

iPhoneには個人情報や写真、ブラウザーの履歴以外にもApple Watchでトラッキングした情報やApple Payの情報など、他人の手に渡れば悪用されかねない情報がぎっしりと詰まっています。それらをきちんと保護しているということを訴求する内容です。あえてパスコードやFaceIDなどのiPhoneの具体的な機能は紹介せずに、テンポのいい映像で「えっ、何これ〜？」とオチまでの興味を持続させるのもニクイ演出ですね。

プライバシーやセキュリティのCMといえば、お笑いコンビのラーメンズによるMacのCMが僕の印象に残っています。コンビでの活動は休止ぎみですが、Appleの新CMとかで再び2人の姿を観ることができたらいいな、なんて思ってしまいました。

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Windowsの日付表示を「令和」にする方法　MSが案内
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/windows-ms/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fcc41e6b0-5501-11e9-abea-3572f71e36f4&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=957aa38df231f60ac460ab47a0c5205002c9a486" />

日本マイクロソフトは4月1日、5月1日以降にWindowsの日付表示を「令和」と表示させる方法を案内しています。



日本マイクロソフトによると、ソフトウェアの自動更新を有効にしている場合、新元号に対応する更新プロセスが自動的にインストールされるため、特別な操作を行う必要はないとのこと。

最新の更新プログラムをインストール後、日本の新元号が表示されるように、日付と時刻を設定することができるといいます。

その手順は下記の通りです。
・コントロール パネルを開く
・[カテゴリ] で並べ替えます。 [時計と地域] の [地域] 設定を開く
・[地域] 設定ダイアログ ボックスで、次の手順を実行
・[形式] を [日本語 (日本)] に変更
・[追加の設定...] ボタンをクリックして [形式のカスタマイズ] 設定を開く



[形式のカスタマイズ] ダイアログ ボックスで次の手順を実行
・[日付] タブをクリック
・[カレンダーの種類] を [和暦] に変更し
・[OK] をクリックして設定を適用

なお、記事執筆時点（4月2日正午頃）においては、筆者の環境ではカレンダーに「令和」は反映されておらず、5月1日以降も「平成31年」と表示されます。5月1日の新元号施行までに順次反映されるものと思われます。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:22:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    著作権法を見直し私的録音録画補償金ではなくフェアユース規定での運用がクリエーターにも消費者にもベスト：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/JASRAC/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/14607160-545c-11e9-b777-a6d894bf6bf1" />
旅人ITライターの中山です。以前文化庁の「文化審議会著作権分科会 著作物等の適切な保護と利用・流通に関する小委員会（さらに）（4回）」を傍聴・取材した記事を書きましたが、その後も小委員会は定期的に開催され、2月1日の第7回で審議経過報告案の修正を承認。平成27年度から続いた審議に「一応」のまとめが成されました。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    LUMIXカメラの体験・修理拠点　銀座に20日オープン
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/lumix-20/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F4239b9a0-54f9-11e9-9bfd-4428ced76318&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3273223d07198432625d72b386d957b8b60b54c3" />

パナソニックは、東京・銀座に、デジタルカメラLUMIXブランドのショールームとギャラリーを設置した「LUMIX GINZA TOKYO」を4月20日にオープンします。

35mmフルサイズセンサーを搭載したミラーレスカメラの「LUMIX S」シリーズをはじめとする、LUMIXブランドのカメラを幅広く用意します。

ショールームは、製品を見るだけでなく、実際に触れることも可能です。ギャラリーではLUMIXを愛用するプロフォトグラファーやビデオグラファーによる作品の数々を展示。パナソニックは「卓越した表現力や心を揺さぶる質感描写などプロの作品を通じて、新たな写真・映像文化を広めていく」とアピールします。



新製品を紹介するセミナーや、企業や著名なフォトグラファーとコラボレーションしたイベントなども開催します。さらに、LUMIXブランドの専門スタッフによる個別アドバイスや修理相談・受付などを行なう「LUMIX コンシェルジュサービス」を提供します。

パナソニック広報は LUMIX GINZA TOKYO について「製品の購入はできませんが、少しでも多くの人にLUMIXカメラの良さを知ってもらい、交流の場づくりになれば幸いです」とコメントしました。

LUMIX GINZA TOKYO の所在地は下記の通りです。

住所：東京都中央区銀座5丁目1-8 銀座MSビル 1階・2階
アクセス：東京メトロの銀座駅から徒歩3分、JR有楽町駅、新橋駅より徒歩5分
営業時間：11時～19時（月曜日は定休）

この他、プロ向けのサポートサービスの拠点も、現在の東京・秋葉原からLUMIX GINZA TOKYOに近い銀座エリアに移動し、「LUMIX PROサービス」として4月22日から運用を開始します。

住所：東京都中央区銀座7丁目5-19
営業時間：10時～17時（土・日・祝日は休業）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:40:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ドコモの「AI運行バス」が出発、九州大学の学内バスで初の商用導入
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/12eb4b60-54fd-11e9-aedf-eccbc0196420" />
NTTドコモは、次世代のバス運行管理システム「AI運行バス」を九州大学に提供しました。これまで全国10か所で実証実験が行われていましたが、商用サービスとしての導入は今回が初めてとなります。

九州大学では「aimo（アイモ）」というサービス名称で、学内移動用の無料バスとして導入します。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 02:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ASUS最新スマホに電波法違反の恐れ 　ZenFone Max Pro（M2）が製品回収（石野純也）
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/asus-zenfone-max-pro-m2/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://media-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com/creatr-uploaded-images/2019-04/ea20da10-5510-11e9-bffc-3337ff0b306e" />
ASUSが、3月15日に発売していた「ZenFone Max Pro（M2）」の出荷を停止しました。すでに購入しているユーザーには、交換もしくは返品の対応を取るとのこと。利用者は、ASUSコールセンター（03-5642-2688）もしくはサポートサイトに問い合わせることをオススメします。ASUSでは、交換もしくは返品は必須と呼び掛けており、事実上の回収に近い状況といえそうです。


▲ZenFone Max Pro（M2）に不具合が発覚、販売を停止した

ASUSが交換・返品を呼び掛けているのは、実機の対応バンドが、本来予定していたものと異なっていたためです。原因は本来と別のパーツが組み込まれてしまっていたことで、ハードウェアに由来するため、ソフトウェアアップデートでは修正ができません。結果として、広範な周波数帯が利用できなくなっています。

具体的には、未対応のバンドは、FDD-LTEのB2/B4/B12/B17/B18/B19/B28と、TD-LTEのB38/B41。3GはBII/BIV/BVI/BXIXが利用できない状態になっていました。3キャリアで利用されるLTEのB1などには対応しているため、通信自体はできましたが、上記の抜けがあると大きな問題も生じてしまい、端末の魅力も半減してしまいます。


▲中国の工場で組み込まれたパーツが実際のものとは異なっており、幅広い周波数帯が利用できなくなっていた

特に影響が大きいのが、LTEのB18とB19。前者はauの800MHz帯、後者はドコモの800MHz帯で、いわゆる「プラチナバンド」と呼ばれる周波数帯域になります。各社とも、その他のバンドも使ってエリアを拡充しているため、都市部だと電波が入ってしまい、気づきにくいかもしれませんが、逆に地方や山間部だと、800MHz帯に頼っているエリアも増えてきます。

そのため、ZenFone Max Pro（M2）を持って地方に行くと、最悪の場合、電波が入らないという事態になることが想定されます。データ通信ができないだけならまだしも、ZenFone Max Pro（M2）はVoLTEにも対応しているため、特にauやそのMVNOのSIMカードを使っていた場合、音声通話まで普通になってしまいます。SIMフリースマホ黎明期にはそんな端末がなかったわけではありませんが、2019年現在では、さすがにこれを受け入れることはできません。


▲ドコモのエリアマップ。薄紫がB19の800MHz帯を使うエリアで、ZenFone Max Pro（M2）が圏外になってしまう可能性がある

また、B41はいわゆるTD-LTEで、日本ではUQコミュニケーションズがWiMAX 2+、Wireless City PlanningがAXGPとして展開している周波数帯になります。前者はauが、後者はソフトバンクがMVNOとして借り受けており、WiMAX 2+に関しては、auを介する形でau系のMVNOでも利用できます。

このB41は、2.5GHz帯で、800MH帯より高く、エリアが狭い代わりに収容端末が少なくなり、さらに帯域幅も広いため、通信速度が速いという特徴があります。都市部のように混雑するエリアで、この周波数が重宝されるのはそのためです。ZenFone Max Pro（M2）は、このB41に未対応だったため、人口密集地で十分な速度が出ない可能性もあります。


▲人口密集地をカバーし、高速化に役立つB41にも未対応だった。画像はUQコミュニケーションズのエリアマップ

単に電波が入らない、速度が出ないというわけならまだいいのですが、この端末をそのまま使用し続けていると、法令に違反してしまうおそれもあります。ASUSもこれを理由に、冒頭で述べたとおり、端末の使用中止を呼び掛けています。端末には技適マークを表示することができるため、一見すると合法のようにも見えますが、これは間違い。

スマートフォンのような製品向けの技適は1台1台全数検査して取得しているわけではなく、「工事設計認証」や「技術基準適合証明」と呼ばれる方式を採用しています。前者は、端末ごとに設計図などとサンプルを使って検査をする仕組みのこと。後者は全数でない場合、サンプル調査が必要になります。技適を取得した際には、本来出荷する予定だったモデルを使っていたため、こうした試験をパスできたわけです。

逆にいえば、実際に販売されたパーツを誤って組み込んだ製品は、本来同一型番で扱うものではなく、技適を取っていないということを意味します。提出した設計図やサンプルと、中身が違うものを出荷していたのはNG。意図的ではないにせよ、その製品に技適マークを表示するのは、厳しくいうと虚偽になってしまいかねません。

電波法違反に問われるのはあくまで使用者になるため、ASUSとしては、交換・返品を受け付ける必要があるというわけです。なお、ASUSに確認したところ、現時点では総務省から何らかの指摘があったわけではなく、自主的な判断でこのような対応を取っているとのこと。

ただ、過去には総務省からのお叱りがあったケースもあります。直近では、ソースネクストの「ポケトークW」が国内利用の認められていないWi-Fiの周波数を出したとして、総務省から厳重注意を受けています。今回の事態が判明したのが4月1日だったため、現在は対応を検討中とのことですが、今後、総務省に対しては何らかの報告が必要になってくるかもしれません。


▲電波法に違反すると、総務省からおしかりを受けることも......。

　ASUSにとって、このタイミングでZenFone Max Pro（M2）が販売できないのは、打撃になりそうです。というのも、同モデルは、春商戦で同社の売れ筋になっていたからです。3月15日と春商戦の終盤に発売されたZenFone Max Pro（M2）でしたが、Snapdragon 660を搭載しながら、価格は3万後半と、コストパフォーマンスのいい製品に仕上がっていました。


▲SIMフリースマホ市場で好調だったZenFone Max Pro（M2）


▲バッテリーが大容量なだけでなく、AIに対応したカメラを搭載するなど、過去のMaxシリーズよりバランスがよくなっていた

ミドルハイのZenFone 5が昨年5月に登場してから、久々のど真ん中を狙える端末で、価格もZenFone 5より抑えていたため、反響も大きかったといいます。実際、家電量販店などでは人気が高く、BCNランキングの日次集計データによると、発売日を含む3月11日から17日のランキングでは、ZenFone Max Pro（M2）がSIMフリーモデルでは1位に輝いていました。翌週の3月18日から24日も5位をキープしており、売れ筋になっていました。


▲3万円台後半ながら、Snapdragon 660を搭載し、コストパフォーマンスが高かった

この価格帯ではファーウェイの「P20 lite」が強く、SIMフリー市場でシェア2位のASUSが一矢報いた格好ですが、まさかの不具合と販売停止で、自滅してしまった感が否めません。ASUSによると、販売の再開は、交換の対応を済ませたあと、早ければ4月下旬を予定しているとのことですが、約1カ月の販売停止は、かなりのダメージ。販売数の多い3月分の一部が返品になる可能性もあるため、手痛い失敗といえそうです。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 02:47:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、中国でのiPhoneやiPad等を値下げ。減税に乗じて安さをアピール？
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/iphone-ipad/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Faf122bd0-5502-11e9-afef-d1df4cb230f0&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=a8ad7e136238dfd1d08b2b63f93bc9a6baf48c42" />Reuters/Kim Kyung-Hoon

アップルの中国向けオンラインストアにて、iPhoneやiPad、MacやAirPodsといった主要製品が値下げされていると報じられています。

たとえばiPhone XR（64GB)の価格は6199元で、3月29日時点の6499元から4.6％もの引き下げ。iPhone XS（64GB)は8699元から8199元とされ、約6％もの値下げが確認されています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 03:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    完全無線イヤホンのBragiがイヤホン事業を売却。AI開発や特許ライセンスに事業転換
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/bragi-ai/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F2ea96620-5502-11e9-aa6f-b2c60ffa75fc&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=3145feb4b1e3584b15973b544a967135a488352b" />
2014年にKickstarterの「The Dashプロジェクト」で大成功を収め、完全ワイヤレスイヤホンの市場拡大に大きく貢献したスタートアップBragiが、そのイヤホン事業を売却したことを明らかにしました。売却先は公表していません。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 03:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>     世界初の5G、韓国KTが5日から　月8000円でデータ通信「完全無制限」
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/5g-kt-5-8000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Feecd9510-5517-11e9-b475-442cd91ec763&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=5b95bf1d15eade2bce6d2715a34da1cd9bdee883" />
韓国の携帯キャリアKTが、スマホ向け世界初の5Gサービスを4月5日に開始します。月8万ウォン（約8000円）で、韓国国内のデータ通信が無制限となるほか、185か国において国際データローミングが100kbpsで使い放題に。対応端末としてサムスン製の「Galaxy S10 5G」を同日発売します。

サービス開始にあわせ、ソウル全域を含む首都圏・6大広域市などに5Gエリアを構築したとのこと。なお、周波数は4Gでも使われる3.5GHz帯を用いており、莫大な帯域が確保できる28GHz帯などのミリ波の導入は、年末〜来年初頭となる見通しです。

商用5Gを巡っては、米国の携帯最大手Verizonが昨年より宅内向けサービスを展開していますが、スマホ向けは韓国KTが先行する形。なお、5Gの真骨頂とも言える、ミリ派を利用した商用5Gサービスは、米Verizonが4月11日より米国で提供を開始します。

韓国KTが提供する5Gサービスの料金プランは下記の通りです。
・スーパープラン・ベーシック　（月8万ウォン＝約8000円）
・スーパープラン・スペシャル　（月10万ウォン＝約1万円）
・スーパープラン・プレミアム　（月13万ウォン＝1万3000円）
・5Gスリム（月5万ウォン＝約5000円）

このうち「ベーシック」プランは、韓国国内でのモバイルデータ通信が無制限。また、世界180か国以上の国際データローミングが100kbpsで使い放題となります。

一方の「スペシャル」プランは、「ベーシック」の内容に加え、端末の破損保険が付属。さらに、タブレットなどのスマートデバイス向け子回線を1つ利用できます。最上位の「プレミアム」プランは、「スペシャル」上記サービスに加え、世界180か国以上の国際データローミングが3Mbpsで使い放題です。

また、料金を抑えた「ベーシック」プランも用意。8GBまで通信速度が無制限となるほか、8GBを超えたあとも1Mbpsでデータ通信が使い放題となります。

（注：Engadgetは、米Verizonの事業部門Verizon Mediaが運営するデジタルメディアの一つですが、管理及び編集を行う完全な権限は、米Verizonから独立しEngadgetに帰属しております）
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 03:45:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Amazonセール速報4月2日夕版｜ Nintendo Switch用クリアケースが1188円、魔法陣ワイヤレス充電器が3825円 #セール #特価
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/amazon-4-2-nintendo-switch-1188-ip67/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-02%2F41adde30-29d4-11e9-bdbf-c7534e6fb5f9&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=abbadcc25f360fd1ba1624f68a377c6e56ac6ce0" />



数あるAmazonタイムセールのなかでも、Engadget編集部が気になったアイテムをお届けします。

今回ピックアップしたのは以下の9アイテム。お得に購入できるうちにカートに入れちゃいましょう。スマホでご覧の場合、右側にスクロールします。

 








&yen; 3,314
参考価格: &yen; 13,800 (76% OFF)
【最新版】 スマートウォッチ IP67完全防水 itDEAL スマートブレス..


&yen; 750
価格: &yen; 949 (21% OFF)
スイッチ ガラスフィルム ブルーライト95％カット 超薄0.26mm ピ...

&yen; 3,825
価格: &yen; 4,500 (15% OFF)
OLAHO 魔法陣ワイヤレス充電器 ワイヤレス充電器 5W/10W 急...



&yen; 1,188
価格: &yen; 1,398 (15% OFF)
スイッチ ケース, Findway Nintendo Switch 専用の保護ケー...

&yen; 10,422
価格: &yen; 12,520 (17% OFF)
ニコマク ドライブレコーダー 前後カメラ ミラー AS-2 デジタルイン..


&yen; 934
価格: &yen; 1,099 (15% OFF)
PUBG Mobile 荒野行動 コントローラー 移動操作用パッド スマ...



&yen; 3,990
価格: &yen; 4,980 (20% OFF)
【2019年の最新版/前後カメラ】 chortauドライブレコーダー 2カ.

&yen; 4,338
参考価格: &yen; 26,380 (84% OFF)
Victure 4K アクションカメラ WiFi搭載 2000万画素 UHD 40M ...

&yen; 3,600
価格: &yen; 4,560 (21% OFF）
目元マッサージャー REAK 目もとエステ 音楽機能 アイエステ エア...




※本記事のセール情報は記事執筆時点のもので、価格や在庫状況が変化する場合があります。



 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 03:48:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    冷蔵庫に貼れる半透明液晶の電子メモパッド Boogie Boardに9.1型登場
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/boogie-board-9-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F7172df40-5502-11e9-9ffd-170cc392e210&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ca8e0e761fefd818753d489376d8811edc6949f1" />

キングジムは、電子メモパッド「Boogie Board（ブギーボード）」の新モデルとして、半透明液晶画面を搭載した「Boogie Board BB-13」を、2019年4月19日に発売します。価格は税別7000円です。

BB-13は、前モデル13.8インチの画面サイズ「BB-11」（279&times;216mm）よりもコンパクトになり、9.1インチ（186&times;139mm）となりました。重さは136g。

BB-11にはなかった機能としては、BB-13の本体裏面にはマグネットを内蔵。デスクや冷蔵庫などの金属面に貼り付けて使えます。



付属のスタイラスペンや爪などで直接書き込みができます。無地・罫線とドット・方眼の2種類のテンプレートシートが付属します。テンプレートシートを下に敷くことでガイドとして使うことができます。

リチウムコイン電池1個で動作し、約5万回消去ができます。


 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 04:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Valveの未発表VRヘッドセット、「Valve Index」は6月15日に出荷予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/valve-vr-valve-index-6-15/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F52e3a980-5505-11e9-a877-cf5df596fc42&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6313b09ccdb2741fa988bf958669f73e224b85d6" />
先日ティザーサイトが公開されたValvleの新VRヘッドセットValve Index。5月に詳細発表の予定とされていましたが、そのIndexの製品ページがSteam上でフライング公開されていました。ページはすでに削除されていますが、出荷開始は6月15日と確認されています。

 
関連記事：
Valve、VRヘッドセット「Valve Index」のティザーサイトを公開。5月発表予定 

仕様的な新しい情報はないものの、ティザーよりも鮮明な画像が表示されており、ヘッドホンを備えているのがわかります。また、これまでKnucklesと呼ばれていたVRコントローラーは、Valve Index Controllersという正式名称になるようです。

その他、PC側の推奨スペックは、クアッドコアCPUにNVIDIA GTX1070以上。最小構成ではRAM8GBにGTX970あるいはRADEON RX480となっていました。

残念ながら価格に関する情報はないものの、コントローラーとベースステーションが別売りとなるようです。Index自体、見た目的にはインサイドアウト型のトラッキングに対応するものと考えられます。このため、ベースステーションは必要ないはずですが、これはValve Index Controllers用なのかもしれません。

 

Valve Index Headset https://t.co/dl8GBdKCSs

Ships June 15, 2019

Valve Index Base Station https://t.co/i9MPD3iU7T pic.twitter.com/xptuFusa4N
- Wario64 (@Wario64) 2019年4月1日


 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 04:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル、大手新聞にApple News+に参加するよう熱烈に求愛？「メリットがない」として振られたとのうわさ
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/apple-news/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2F39310670-5511-11e9-8b3d-a94e84024856&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=ce2db88aac728604b91aa5779977b06df24697dc" />
Apple

3月26日のスペシャルイベントで華々しく発表された、ニュースと雑誌読み放題の定額制サービスApple News+。300以上の雑誌や新聞の購読を獲得できたものの、米大手新聞The New York Times（NYT）やWashington Post（WaPo）は参加を見送っています。

大衆文化や時事問題を扱う雑誌の米Vanity Fairは、2つの主要新聞との交渉に当たったアップルのエディー・キュー上級副社長がどのようにして失敗したか、その過程について詳しく報じています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 05:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Cloudflare、無料VPNサービス「Warp」を「1.1.1.1」に追加。利用開始は7月末の予定
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/cloudflare-vpn-warp-1-1-1-1-7/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fb0a243e0-5511-11e9-bfff-bd410e9affaf&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=2c307fecf8986ef50b12d5bed6185eb45548a6f9" />
コンテンツデリバリーネットワーク（CDN)の大手、Cloudflareは4月1日（米時間）、AndroidおよびiOS向けのDNSアプリ「1.1.1.1」に無料のVPNサービス「Warp」を追加すると発表しました。

Cloudflareは、2018年4月1日にネットのプライバシーを守るためとし、無料のDNSサービス「1.1.1.1」を公開。モバイルユーザーでも簡単に利用できるようにと11月11日にモバイルアプリをリリースしています。

 
関連記事：
ネットのプライバシー守れ。CloudFlare、新DNSサービス「1.1.1.1」を提供開始
米Cloudflare、DNSサービス「1.1.1.1」のモバイルアプリをリリース

これに加えて、今回はVPNサービスを開始した形です。これにより、通信を常に暗号化でき、すべてのトラフィックを保護できるといいます。また、可能な場合にはコンテンツをキャッシュ・圧縮することで、データの使用量を削減できるとのことです。

なお、VPNサービスというと接続国を詐称して......といった使い方を期待する人もいそうですが、そういった使い方はできない様子。あくまでもプライバシー保護の観点からのサービスです。ちなみに、Cloudflareによると「WarpはVPNが何のことかわからないユーザーにとってのVPNだ」としています。

また今後、より高速なバージョンであるWarp+も提供予定とのこと。Warp自体は無料で利用できますが、Warp+は低額ながらも有料サービスになる予定です。

Warpはサービス提供が発表されたものの、実はまだ準備が間に合っていないとのこと。アプリ上から待機リストに登録が可能になっており、登録しておくと7月末までには利用可能になるとのことです。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 05:30:00 -0400</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    航空機の姿を変えるかも？変形可能な翼構造をNASAとMITが開発。軽量高効率な設計が可能に
</title>
			<link>https://japanese.engadget.com/2019/04/02/nasa-mit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?resize=2000%2C2000%2Cshrink&image_uri=https%3A%2F%2Fs.yimg.com%2Fos%2Fcreatr-uploaded-images%2F2019-04%2Fa1f84b40-551c-11e9-bf57-f83ae5cb74be&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=6e5c0a299f6987b1e3ad929bd8e842c601ddc2ca" />
飛行機の翼というのは離陸、巡航、着陸といたそのフライトの各段階において必用な動作を得るため、翼断面形状を替えるフラップを操作して揚力をコントロールします。しかし、NASAとMITの研究チームは現在、フラップやエルロンではなく翼そのものを変形させる方法を研究しています。

チームは、材料工学の専門誌Smart Materials and Structuresに飛行機の翼を根本的に再設計する手法をテーマとする論文を寄せました。その新しい翼は、マッチ棒のような支柱で作った何千もの小さく軽量な格子状のフレームを組み合わせ、薄いポリマーで覆ったような構造をしています。
 ]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 -0400</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>