<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>Engadget Japanese RSS Feed</title>
		<link>http://japanese.engadget.com/rss.xml</link>
		<description>Engadget Japanese</description>
		<item>
			<title>    中国旅行の新定番！ ポケットチェンジでWeChat Payにチャージする：旅人目線のデジタルレポ 中山智
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/27/wechat-pay/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/38aee28722837b3371fc076c6ba08411/205515417/P7260300.jpg" />
旅人ITライター中山です。あちこちの国を旅して歩いていると、ついつい貯まってしまうのが各国のお金。自分は次回訪問のために国ごとに袋に分けて保管しているのですが、出かけるときにうっかり忘れてしまうことも多く、どんどん貯まってしまいます。

特に硬貨は再両替できないので、ついつい手元に残りがち。そんな貯まった外貨を処理するのにピッタリなのが、ポケットチェンジです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ビットコイン分裂にまつわる3つの疑問をまとめて整理：モバイル決済最前線
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/27/bitcoin/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d87bcfcd31e5871230fdee39e7b2e99c/205518546/logotop.png" />
「ビットコイン（Bitcoin）が分裂する」と最近になり騒がれたことは記憶に新しい。例えば日本仮想通貨事業者協会では、傘下のビットコイン交換所13社が、分裂が噂されていた8月1日以降の交換ならびに受け入れ業務停止を予告するなど、新聞を含むメディアを大いに賑わした。

4月以降に1ビットコイン（BTC）の交換価格は1000ドル付近から3000ドル近くへと急上昇するなど投機マネー流入が加速していたが、分裂騒動が本格化した7月には2000ドル前半台に急落している。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    アップル､5G次世代通信の試験許可を取得。シリコンバレーの一角でiPhone､自動運転車での活用想定か
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/27/5g-iphone/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/17fe996301cc654b65f9d584e843e9b3/205518570/mainap.jpg" />
米連邦通信委員会(FCG)が、アップルが提出した5G無線通信技術の試験許可申請を承認しました。これにより、アップルはシリコンバレーの一角にあるミルピタスで、ミリ波帯5Gモバイル通信を使ったサービスの実地試験を行うことが可能となります。

この分野にはすでにSpirintやAT&amp;T、Verizonなど通信事業者からGoogle、Facebook、サムスンといったIT巨人たちがひしめき、それぞれの割り当てられた帯域で次世代通信網から全く新しい通信サービスの試験などをおこなっています。

アップルが試験に使うのは5G周波数帯の中でも28および32GHz帯という上の方の帯域で、ミリ波ブロードバンド通信における様々な通信環境でのリンク確立と通信の安定性評価などを計画しているとのこと。

電波は、周波数を高くすると多くの情報を詰め込めるようになるかわりに、建物などの障害物を回り込んで届く回折が弱まって屋内での通信に弱くなる問題が拡大します。現状でも700～800MHz帯のいわゆるプラチナバンドが建物内での通信に強いのに対して、2.1GHz帯を使う4G-LTEなどでは特にコンクリート建築内での通信が不安定になる経験をした人も多いはず。

これが数十GHzというかなり高い周波数帯をつかう5Gの場合はさらに電波の直進性が高くなり、障害物などの反射によって同じ通信が時間差や位相差を伴って届くマルチパス現象が起こりやすくなります。アップルはこうした通信環境下での通信安定性の評価をするとされています。

具体的な5G通信の活用としては、将来のiPhoneで...というド直球な使い方が考えられる一方、アップルが開発している自動運転車向け技術で、多数のセンサーからの大量のデータを吸い上げるための通信手段として使うことも十分に考えられます。

いずれにせよ5G通信規格はまだ実験段階であり、少なくとも2020年頃までの本格的な商用展開は想定されていません。われわれがその恩恵に預かるにはまだしばらくの年月がかかるはずです。

以下蛇足：

ちなみにアップルが試験を行うミルピタスの街は、現在こそシリコンバレーの一角としてIT企業なども進出しているものの昔はかなりの田舎町でした。そして1970年代には町おこしとしてB級ホラー映画「Milpitas Monster」を制作したことが知られています。この映画、日本でも「悪魔のゴミゴミモンスター」(毒々ではない)としてビデオソフト化されていたため、ひょっとしたらご存じの方もいるかもしれません。さらに驚くことにこの珍作は2014年に国内でDVD化されており、今でも購入可能です。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 12:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サンコー、水中でも聴けるIPX8対応の防水音楽プレーヤー発売。税込み5980円
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/ipx8-5980/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ae018f917677de9adc4a2c9fd93ffc7a/205518593/dio.jpg" />

サンコーは、水中でも使えるIPX8対応防水音楽プレーヤーを発売します。価格は5980円（税込）で、トレーニング用にちょっと使ってみたい、という方によさそうな値段。

内蔵フラッシュメモリは8GB。音楽データはMP3およびWMA対応。連続10時間駆動で、充電時間は約2時間となり、日本語説明書も付属します。水中用イヤーピースと通常イヤーピースを同梱。大きさ約161 x 45 x 135mmで、本体の重さは約25g。

また、水中用イヤーピースやUSBケーブルなどのオプションパーツセットも別売りで用意しています。こちらは税込み660円。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/thanko/" title="サンコー水中対応音楽プレーヤー">【ギャラリー】サンコー水中対応音楽プレーヤー (6枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Apple Watch売ってないじゃん… ソフトバンクに措置命令。在庫ないのに「あるように宣伝」
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/apple-watch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/40c1c0bda5b82354193cdb23713273f7/205518583/name.jpg" />

消費者庁はソフトバンクに対し、景品表示法第5条第3号に基づく措置命令を出しました。Apple Watch（第1世代）の在庫が十分にないにも関わらず、在庫があるように宣伝していたということです。

ソフトバンクは2016年11月3日〜11月11日までの期間中「いい買い物の日」キャンペーンを開催。そこでは、Apple Watch（第1世代）を1万1111円で販売すると告知していました。消費者庁によると、ソフトバンクは同キャンペーンのウェブサイトで、Apple Watch(第1世代)が全国485店舗でキャンペーン価格で購入できるかのようにうたっていました。しかし実際には十分な在庫を用意していなかったとのこと。



ソフトバンクの説明によると、キャンペーン開始時点のApple Watchの在庫は1128台。これをApple Watch取扱店の485店舗のうち、306店舗に配分してキャンペーンに備えたといいます。つまり、全485店舗のうち、179店舗で在庫がそもそもありませんでした。

なおWEBページでは「在庫がなくなり次第終了」「商品によっては在庫がない場合もあります」との注意書もありました。しかし、消費者庁によるとそれらは「在庫があることが前提」あるいは「在庫がないことが例外」であるような記述であり、各商品の在庫状況を明瞭に示していなかったといいます。

これについてソフトバンク側は「今回の措置命令を真摯に受け止め、消費者庁と調整のもと、広告表現の見直しや景品表示法に関する研修などを実施し再発防止に努めてまいります」とコメントしています。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 13:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    民生機で撮影した宇宙、ソニーが4K映像を公開。ISSからフルサイズミラーレス「α7S II」で撮影
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/4k-iss-7s-ii/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bb965d74e8d3236fda42548ccb157ba1/205518633/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-28+13.41.01.png" />

ソニーは、フルサイズのミラーレス一眼カメラ「&alpha;7S II」で4K撮影した地球の様子を公開しました。&alpha;7S IIは国際宇宙ステーション（ISS）の船外実験プラットフォームに採用されており、船外における4K映像の撮影成功は、民生用カメラとしては世界初としています。

&alpha;7S IIは2016年12月、ISS補給機「こうのとり」6号機で運ばれ、2017年2月からはＩＳＳの「きぼう」日本実験棟の船外実験プラットフォームに採用されています。現在、約90分毎に地球を1周しながら約400kmの上空から撮影を行っているとのこと。

 

宇宙では、真空や宇宙放射線、温度変化などの環境変化に耐えうる製品でなければなりません。&alpha;7S IIは民生機ながら、JAXAのカメラ検証をクリアした上で採用されたことになります。

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    海外でも吸える？ 加熱式タバコ最新記事まとめ。珍製品から旅行時の注意点まで一挙紹介
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/tabaco/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/5004324655777592ee2459a471637e5a/205518689/DSC01725.JPG" />
IQOS（アイコス）やglo（グロー）、プルーム・テックなど、盛り上がりを見せる加熱式タバコ市場。Engadget日本版でも最新ニュースからレビュー、海外事情に至る、さまざまな記事を掲載してきました。本記事ではその振り返りをお届けします。

iQOSよりマニアックで爆煙？ミニ四駆みたいな電子タバコ「VAPE」ってなんだ？
IQOSとグローは似た方式で、タバコの葉を加熱して、その成分を吸うという仕組み。一方、プルーム・テックはいわゆる電子タバコ「VAPE」と同じ仕組みで生成されたミストをたばこカプセルを通して吸う仕組みに...



 

海外で加熱式タバコは吸えるのか。免税店でのお得な購入方法も
愛煙家の中でも紙巻きタバコをやめて、加熱式タバコに完全移行した人も多いと思います。日本国内においては、加熱式タバコの本体こそ入手困難ですが、タバコ部分は比較的入手しやすいのが現状です。しかし、海外となるとちょっと事情が違います。今回は...



 

IQOSの5倍お得？海外で大人気。紙巻きタバコが使える加熱式タバコ「ヴェポライザー」って知ってる？

ハロー、ヴェポライザー。今回紹介するのは、加熱式タバコ「ヴェポライザー」です。「ヴェポライザー」って何？って方がいると思いますので簡単に説明をいたしますと、成分が気化する200℃ほどの温度で、タバコ等を温めて喫煙する喫煙具です。燃焼を伴なわない...






加熱式タバコ「glo」の性能とやらを見せてもらったところ、さすが最新型なだけあった件

7月3日に東京と大阪でも販売が開始された最新型の加熱式タバコ「glo（グロー）」。先行するアイコスやプルーム・テックに比べて後発なため、その使い勝手や機能が気になるところです。そこで、今回は愛煙家視点でグローをレビューしてみたい...







加熱式タバコの第三勢力「glo（グロー）」が東京と大阪に進出
先日、日本たばこ産業が販売する加熱式タバコ「プルーム・テック」が東京で発売したばかりですが、今度は「glo（グロー）」という新型の加熱式タバコが東京と大阪で発売になり、アイコスも含めて三つ巴戦の様相を呈し...




ついに東京上陸を果たした「プルーム・テック」をアイコスユーザーがレビューしてみる
加熱式タバコの新勢力である「プルーム・テック」が、6月29日、ついに東京での販売が開始されました。それを記念して「プルーム・テックってどんなもの？」という人に向けてアイコスユーザーである筆者がレビューしてみま...



 

IQOS（アイコス）の持病「充電されない問題」をオシャレに解決する方法
煙が少なく、吸ったときの満足度が高いことで愛煙家に絶大な支持を得ている過熱式タバコの先駆者「IQOS（アイコス）」。そんなIQOSですが、持病とも言えるトラブルが発生しています。今回、応急処置できるものから、トラブルを防止できるいくつかのアイテムを...



 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    SpaceX､｢Falcon Heavy｣ロケット初打上げを11月に決定｡火星ミッションも想定のヘヴィリフター
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/spacex-falcon-heavy-11/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/dbeb6f08d6fe6f8d483c4144fbca485/205518705/main.jpg" />
　
民間宇宙輸送企業SpaceXのイーロン・マスクCEOが、11月にFalcon Heavyロケットの初打ち上げを実施するとツイートしました。Falcon Heavyは、これまでSpaceXが人工衛星の打ち上げなどに使ってきたFalcon 9の1段目ブースターを3本並べて使用する大積載量ロケット(ヘヴィリフター)。

Falcon Heavyのペイロード容量は低軌道(LFO)～静止トランスファ軌道(GTO)現行のFalcon 9(Full Thrast)のおよそ2～3倍あり、火星軌道へも約1万3600kgものの積荷を送り届けられる性能を備えます。

 





Falcon Heavy maiden launch this November

Elon Muskさん(@elonmusk)がシェアした投稿 - 2017 7月 27 6:10午後 PDT




SpaceXは今年始め、2段目ブースターの改良を計画していましたが、記事執筆時点ではその部分について変更があったとの情報は出ていません。

なお、Falcon Heavyはもともと夏の打ち上げを予定していたものの、マスク氏は6月になって「Falcon Heavyのコアがケープ・カナベラルに到着するのはまだ2～3か月先になるだろう」と予定の遅れを公表していました。

11月に予定されるFalcon Heavyの打ち上げはケネディ宇宙センターにある伝統の39A発射台で行われます。ただ、その日時についてはまだ調整中。SpaceXは今後しばらくかけて詳細を詰め、いつものようにライブ中継するかどうかを含め決定するとのこと。

通常の3倍の推力で轟音とともに離陸していくFalcon Heavyの姿はさぞ壮観なはず。ここはぜひともライブ中継はして欲しいところです。

ただ、イーロン・マスクCEOは初の打ち上げについては「軌道に到達しないかもしれない」とあまり自信がない様子。それでも3本のブースターについては、両脇の2本をケープ・カナベラル空軍基地に戻し、中央の1本を無人船で回収するとしています(イメージ動画では3本とも陸上着地していました)。



Side booster rockets return to Cape Canaveral. Center lands on droneship.
- Elon Musk (@elonmusk) 2017年7月28日




via GIPHY

 


via GIPHY

 


 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    カープファン専用、応援リストバンド「funband 」が8月1日から一般発売。先行1000台はすでに完売
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/funband-8-1-1000/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/6c4059a186b7a0495a3e9f19981675c8/205518864/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-28+16.26.40.png" />

シャープは、ウェアラブル端末「funband」の広島東洋カープモデルSA-BY001を8月1日に発売します。価格は1万800円で、サービス利用料は月額120円（初回1年分無料）。

funbandは、スマートフォンとBluetooth接続して利用スルリストバンド型デバイス。広島カープファン専用モデルとなるSA-BY001は試合状況を伝えるほか、腕の動きをモーションセンサーが応援アクションとして感知し、本体バイブレーターが振動したり、LEDが発光したりします。

また、こうした応援アクションが応援ポイントとなり、各ユーザーの応援ポイントによって選手の人気投票などに活かされる仕組み。シーズンオフの次期もカープ情報などが届きます。

6月から1000台限定で先行販売されたfunband。すでに完売しており、今回一般販売となります。ただし発売予定地域は、広島県周辺などに限定されています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 16:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGO激変の1か月を振り返る。レイドバトル導入、そしてルギア・フリーザ出現まで
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/go-1/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/ef2c83e3cc856bc3169c080ef50f37f1/205518828/DED3qYIXYAAJUWf.jpg" />

サービス開始1周年を迎えた「ポケモンGO」。ナイアンティックの発表では、この1年間で累計ダウンロード数は7億5000万を突破しています。

一方で、リリース当初は夢中になっていたけど、最近はご無沙汰...という方も多いはず。ところがどっこい、ポケモンGOはこの1か間で大変貌を遂げています。6月後半からのポケモンGOの変化を、Engadgetの過去記事をもとに時系列で振り返ってみましょう。

6月19日：ポケモンGOは大型更新でこう変わる（レイドバトル編）：「ボスポケモン」ゲットを狙う集団ジム戦がついに
2017年6月19日、ナイアンティックと株式会社ポケモンが実施したPok&eacute;mon GOの大型アップデート。ジムに関する大きな変更に続く柱となるのが、チームで「ボスポケモン」を倒す新たな集団ジム戦『レイドバトル』です。


MMORPGなどをプレイしているトレーナーにはなじみの深いシステム名通り、これは強烈な強さを持つキャラクターを、多人数で倒すというシステム。

事前説明でプレイしたところ、意外にも（？）画面は現在のポケGOの範疇に留まっているものの、全体的な流れはポケモンGOリリース前のイメージビデオ（ミュウツー戦のアレです）に近いイメージとなっています。（続きを読む）

 
6月19日：ポケモンGOは大型更新でこう変わる（ジム編）：ポケスト機能とジムバッジ追加
2017年6月19日、ナイアンティックと株式会社ポケモンは、Pok&eacute;mon GOの大型アップデートを発表しました。今回の特徴的な変更点となるのは、大きく分けて2点。



機能の導入タイミングは、ジムに関しては即日リリースを開始し（実際には従来のアップデート同様若干時間差が生じます）、レイドバトルは『近日中』となります。ここでは、新しく導入されるシステムの詳細として、まずはジム周りに関してがっつりと紹介しましょう。（続きを読む）

6月22日：ポケモンGO､チート捕獲ポケモンにタスキ掛け表示適用へ。博士に送ってもアメなし､バトルにも影響
Nianticが、ポケモンGO用のチートツールを使って不正に取得したポケモンにペナルティを課す模様です。開発者が海外の掲示板サイトRedditに投稿したところによると、不正取得したポケモンは一覧で見たときにタスキ掛け表示され、ジムバトルなどでも期待どおりに動作しなくなるとのこと。


この変更は新しく導入されたレイドバトルのフィーチャーにも影響し、不正取得したポケモンではたとえそれがバンギラスであろうとも大したはたらきをしなくなる可能性があります。（続きを読む）

 
7月7日：ポケモンGO一周年で「サトシの帽子のピカチュウ」、7月7日から出現。レイドパス入り記念セールも
ポケモンGO稼働一周年を記念するゲーム内イベントの内容が明らかになりました。日本時間で7月7日から23日まで、アニメ『ポケットモンスター』(無印)の主人公サトシと同じ帽子をかぶった特別なピカチュウが出現します。


またゲーム内ストアでは、先日実装された新システム「レイドバトル」に必要なアイテム「プレミアムレイドパス」とふかそうち、復活＆全快アイテム「げんきのかたまり」などがセットで割引価格なった限定商品『アニバーサリーボックス』も販売します。（続きを読む）

7月20日：速報：ポケモンGO、ついに伝説のポケモン出現。黒い『伝説のタマゴ』が1周年イベント結果でアンロック
一周年を迎えて、ポケモンGOにとうとう伝説のポケモンが登場します。


開発・運営元ナイアンティックの発表によると、でんせつのポケモンは7月22日にシカゴで開催される一周年リアルイベントに一定の条件で出現。イベント参加者が倒すことができれば、翌日23日から世界中のレイドバトルに特別なタマゴとして出現し誰でもゲットのチャンスが訪れます。（続きを読む）

7月22日：ポケモンGO、伝説のポケモン出現イベント直前まとめ。全世界協力でアンロック
ポケモンGO 一周年記念イベントのハイライト、Pokemon GO Fest はシカゴ会場の現地時間で22日朝10時、日本時間で23日0時から開幕します。イベントの目玉は、ついに「伝説のポケモン」が出現する(可能性がある)こと。


詳細は伏せられているものの、世界の全プレーヤーが「キャッチチャレンジ」を大成功させればシカゴ会場に「伝説のポケモン」が出現し、もしイベント参加者が倒せば、全世界で手に入れるチャンスが生まれると見られています。（続きを読む）


7月23日：まさかの『詫びルギア』爆誕。ポケモンGOイベントで大規模障害、出席者には全額返金と詫びコインも
シカゴで開催されたポケモンGO一周年記念イベント Pokemon GO Fest で大規模障害が発生し、世界中から集った出席者の多数がゲームにログインできない事態になりました。


運営元ナイアンティックはこの事態に対して、チケットの全額返金および、ゲーム内通貨のポケコイン100ドル分(1万4500コイン)、そして伝説のポケモン『ルギア』を参加者全員に配布することを明らかにしました。（続きを読む）

7月23日：速報：ポケモンGO『ルギア』『フリーザー』が国内で出現開始。サンダーとファイアーもアップ中
ポケモンGOで、でんせつのポケモン『ルギア』と『フリーザー』が日本含む世界で出現するようになりました。 黒い『伝説のタマゴ』から現れる_ 特別なレイドボスとして、倒せばゲットできるチャンスが与えられます。


ポケモンGOで、でんせつのポケモン『ルギア』と『フリーザー』が日本含む世界で出現するようになりました。 黒い『伝説のタマゴ』から現れる_ 特別なレイドボスとして、倒せばゲットできるチャンスが与えられます。（続きを読む）

 
7月26日：ポケモンGOフェスの大規模障害、原因をナイアンティックが説明「ログインの殺到でクラッシュ」
先日シカゴで開催されたポケモンGO一周年記念イベントPokemon GO Festの会場で大規模障害が発生した件につき、運営元のナイアンテックから公式ブログ上で説明がありました。同社はここで得られた経験を、今後行われる日本やヨーロッパ各地でのPokemonGOイベントに活かすと約束しています。


北米のみならず全世界から熱心なファンが集まり、広大な公園グラント・パークを会場にして開催された屋外フェスのPokemon GO（ポケモンGO） Fest。その結果は出席者の多くがログインできず、障害を埋め合わせるための返金や「詫びルギア」というパワーワードの爆誕を招いたことは既報のとおりです。

 

7月26日：ポケモンGO､フリーザー出現は7月31日まで！以降8月1日～8月7日ファイヤー､8月8～14日サンダー降臨!
同時に日本時間の28日朝9時まで、アメやXP獲得が2倍、タマゴの孵化や相棒のアメ発見に必要な距離が1/3など、怒涛のボーナスも全世界で有効になります。


Niantic Labsが、伝説ポケモン3種のレイドバトル出現期間を明らかにしました。なかなかのグダグダに終わった米シカゴでのイベント以降、レイドバトルに出現しているフリーザーは7月31日までで終了。しかしその後、8月にはファイヤーとサンダーが相次いで登場するとしています... （続きを読む）

 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 17:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Fitbitがコルタナをサポート、音声で記録の確認や更新が可能に
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/fitbit/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7de90428740af397a12ed253c06de6a1/205518938/dims.jpg" />
フィットネストラッカー大手のFitbitが、Microsoftの音声AIアシスタント Cortanaをサポートしました。といっても腕に装着したFitbitのデバイスでCortanaを利用できるわけではなく、PCやスマートフォン上のCortanaからFitbitに記録したデータの確認や更新が行えるというものです。
Microsoftは5月にサードパーティがCortanaを利用し、自社製品への組み込みや連携を可能にするCortana Skills Kitを発表しています。以前に発表されているCortana搭載スピーカーInvokeやサーモスタット GLASもこれを利用したもの。今回のFitbitの対応も同様にCortana Skills Kitにより実現しています。

FitbitのデータをCortanaから利用できると、Cortanaに「Fitbitに今日は何歩あるいたか聞いて」などと指示が可能になります。アプリやFitbitのサイトを開く必要がないわけです。また、Fitbitには食事や摂取水分量を記録する機能がありますが、これも「Fitbitにオムライスを食べたと記録して」と音声で記録できます。

Cortana自体は日本でも利用できますが、Cortana Skills Kitは現在パブリックベータとなっており、米国でのみ利用可能。このため、今回のFitbit対応も日本では使うことができません。Skills Kitの他地域への展開は時間をかけて行われるとのことです。


 

 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニーFWのスマホゲー第二弾は広井王子原作の新規IP『ソラウミ』。声優＆キャラ推しでアニメ・漫画・舞台などマルチ展開
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/fw-ip/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7e5db999092a5188c4d91b42eda6eaa5/205508372/Soraumi_main.jpg" />
ソニーのスマホゲーム部門 ForwardWorks が、第二弾アプリ『ソラとウミのアイダ』の発表会を開催しました。

『ソラウミ』は若手女性声優演じる「宇宙漁師候補生」を指導しつつ、曲折あって宇宙でモンスターと戦いながら魚を漁る「宇宙魚捕獲アクションゲーム」。iOS / Android対応、基本無料のアプリ内課金式。

原作・総監督は、この「キャラクターと仲良くなる物語パート」＋「アクションゲームパート」を勝利の方程式としてキャリアを重ねてきた大御所 広井王子氏が手がけます。

10月上旬のアプリ配信に向けて事前登録キャンペーンを開始したほか、すでに2018年のTVアニメ化が進行中など、賭け金の高い大掛かりなプロジェクトです。
 ]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 19:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ソニー、渋谷にスパイダーマンVR。映画『スパイダーマン：ホームカミング 』連動企画は7月29日〜
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/vr-7-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/90730912f20438fad653d74cef151e51/205515235/PSVR_s_05.jpg" />

渋谷のSony Square Shibuya Projectにて、7月29日から映画『スパイダーマン：ホームカミング』のVR体験企画が始まります。PlayStation VRを装着してスパイダーマン気分が味わえるとか。

「スパイダーマン：ホームカミングVR」と題したこの体験コーナーは、PS VRを装着するとスパイダーマンスーツに変身、糸を飛ばし宿敵Vulture(バルチャー)と対決するというもの。開催期間は7月29日〜8月31日。



渋谷モディ1階のSony Square Shibuya Projectでは現在、『スパイダーマン：ホームカミング』のイベントを実施しています。映画撮影に使われたグッズの展示や、動くイスに座って視聴する飛行体験コーナーなどがあり、これらに加えてVRコンテンツも追加される形。無料で体験できます。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/vr-5/" title="ソニー、渋谷にスパイダーマンVR">【ギャラリー】ソニー、渋谷にスパイダーマンVR (6枚)</a></p>

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ゲーセンのクレーンゲームにコールドストーンの限定アイス。ナムコ直営店に7月29日から順次設置
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/7-29/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/706e9f41a85707e9405d3a92157d9b30/205518804/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-28+16.01.03.png" />

ナムコは、直営のアミューズメント施設に設置されたクレーンゲーム機ジェミニシリーズの景品として、ナムコ限定フレーバーのアイスクリーム「コールドストーン プレミアムリッチ カップアイスクリーム」を提供します。対象クレーンゲーム機は7月29日より、250台を順次導入する計画。



ジェミニシリーズは、北日本通信工業製の冷却保存機能付きクレーンゲーム機。ナムコ直営のアミューズメント施設では、7月29日より、コールドストーンのアイスを景品として提供します。アイスは3種類。

ストロベリー ミルキー ショートケーキ
チョコレート クインテット
エクセル チーズケーキ ファンタジー

コールドストーンといえば、アイスを混ぜながら歌って接客するアイスクリーム屋として知られています。本当に歌い出すので、どうかしちゃったの？と思うかもしれませんが、どうかしているかは各自判断ください。コールドストーンでは「ハッピーな歌まで歌ってしまう、自慢のエキサイティングなシーン」とアピールしています。

 

今夏のナムコの企画では、ディスプレイ設置店についてはこの歌うサービスを動画で配信。アイスを混ぜる人はいないので、混ぜ合わせて食べるのを推奨しています。

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    米Amazon、集合住宅向けの宅配ボックスサービス「The Hub」を発表
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/amazon-the-hub/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/bffb800e8a55866cbeea8d173da001e4/205519125/dims.jpg" />
米Amazonが集合住宅向けの宅配ボックスサービス「The Hub」を発表しました。Amazonがやるからには何か目新しい機能があるのかとも思いましが、日本のマンションなどで見かけるいわゆる普通の宅配ボックス（宅配ロッカー）です。

Amazonは、すでにコンビニなどに専用のロッカーを設置し、そこで荷物を受け取れるAmazon Lockerを展開していますが、今回のHubは集合住宅やオフィスビル向けのもの。Amazonの荷物しか利用できないAmazon Lockerと違い、他社の荷物も受け取り可能です。
動画：米国で宅配ボックス Amazon Locker を体験してみた。：CES 2017
日本と違い、米国では配達時に不在であれば玄関前に荷物を置く、管理会社に配達するということが一般的。ただ管理会社に荷物が届いていたとしても、その事務所が閉まっていたら受け取ることができません。Hubのサイトにあるプロモーション動画でもこのシチュエーションが描かれており、Hubならいつでも受け取り可能な点をアピールしています。

先にも書きましたが、Hubは集合住宅やオフィスビル向けのサービスで戸建て住宅は対象外。また、申し込みも管理者からのみ受け付けています。設置費用などの詳細は不明。

日本では個人向けの宅配ボックスが各種市販されていますし、集合住宅でも新しいところであれば設置されていることが増えています。ただ、従来のアパートなどでは、安価に設置できるのであれば利用したいという管理人も多いはず。

日本で展開されるかは不明ですが、宅配業者との関係が取り沙汰されているだけに、こういったサービスも期待したいところです。

 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    隅田川花火大会に紛失防止Bluetoothタグ、落とし物をスマホにお知らせ。MAMORIOウチワも配布
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/bluetooth-mamorio/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/b48e1de41868a21e8b3003dbfdc58c45/205375703/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-06-14+16.42.16.jpg" />

BLEタグを使った紛失防止サービス「MAMORIO」は、7月29日の隅田川花火大会において、忘れ物自動通知サービスを提供します。隅田川花火大会は毎年、周辺に90万人超が集まる東京の夏を彩る風物詩ともいえるイベント。MAMORIOユーザーは万が一紛失しても助かるかもしれません。

東京メトロが「忘れ物自動通知サービス」6月19日開始、紛失防止タグのMAMORIOと提携

MAMORIOは、Bluetooth Low Energyタグとスマートフォンを利用し、置き忘れ防止通知や紛失場所通知などが行えるサービス。MAMORIOのBLEタグのサイズは35.5 x 19 x 3.4mmで、リチウム電池で最長1年使えます。



その特徴は、MAMORIOアプリをインストールしているユーザー同士で協力して紛失物の所在を探す、クラウドトラッキング機能です。機能をONにしておくと、アプリユーザーがBLEタグ付きの紛失物の周辺をすれ違った場合に、その場所を通知します。ユーザーが相互にこうした捜索を行うことで紛失物を見つけます。MAMORIOの有効距離は約30m。

 

7月29日の隅田川花火大会では、MAMORIOを付けた忘れ物がMAMORIO Spotに到着した際、自動的にクラウドトラッキング機能で持ち主に預かっている旨をしらせます。ただし、紛失物は花火大会の本部に届き、大会当日は本部に立ち入れません。大会実行員回が紛失物を預かるそうです（要電話）。



このほか、花火大会当日は、会場において配布されるうちわにMAMORIOの割引きクーポンが記載されているとのこと。



 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    【ディオ復活】2010年他界のロニー･ジェイムズ･ディオがホログラムで再臨するライブツアー発表。来日も予定
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/28/2010/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/96772cc5dc2503b09d65fbbc8407fe70/205521454/maindio2.jpg" />
　
2010年に癌で他界した伝説のヘヴィメタルシンガー ロニー・ジェイムズ・ディオが、2017年11月から世界80～100か所をめぐるコンサートツアー「DIO Returns」を開始します。ツアーではホログラム化したディオ本人と後期DIOのメンバーがステージに集結し、フルセットすべて生演奏のライブパフォーマンスを披露するとのことです。

Engadget読者なら、ホログラムで復活したアーティストがすでに何人かいるのは御存知のとおり。ロニー・ジェイムズ・ディオもまた2016年8月6日に世界的ロックフェスティバル「Wacken Open Air」で一時的にステージに降り立ち、還暦を遥かに過ぎても衰えなかったその歌声を轟かせました。

これまでのホログラム復活アーティストは、アーティスト本人の映像と音楽をホログラムで"再生"しているにすぎなかったため、見ている側からはさほどライブ感を感じられるものではありませんでした。ところが、ホログラム・ロニーのヴァッケンでのステージは、インプロヴィゼーションを含むロックヴォーカルが生バンドとシンクロしてのまさに"ライブパフォーマンス"だった分、本物が歌っているかのような迫力を感じさせるものでした。

そのディオがふたたび復活し、今度は世界中のファンの前で再臨ライブを敢行することになりました。ホログラムを制作したEyellusionによると、ロニーのパフォーマンスは彼のキャリア全体からまんべんなく取り上げてホログラム化しているとのこと。照明やパイロなどのステージ効果までも計算に入れた映像づくりには約1年半をかけており、あらゆる世代のファンがロニーの音楽を共有し楽しめるものになったとしています。

ただ、せっかくの復活ライブももし演奏が下手くそだったらば、おそらくファンは納得しません。その点今回のツアーはバンドがほぼ後期DIOの布陣で固められているのも重要ポイント。かつてロニーが自ら集めたバンドメンバーがほぼ勢揃いしており、そのうえセットリストはステージごとに変更するということで、ファンの期待も俄然高まります。

ツアーの第1レグは11月30日のフィンランド・ヘルシンキを皮切りに12月中旬まで、欧州9か国をめぐるスケジュール。その後は名前があがっているだけでも欧州から南北アメリカ、オセアニアの16か国を予定し、さらに決まり次第順次追加されます。もちろん日本での公演も予定には含まれているのでファンはチケット代の準備をしておくのが良さそうです。
　


ちなみに、今回のツアーポスターに用いられているアートワークはロニーのトレードマークとも言える「メロイックサイン」。ヘヴィメタルという音楽ジャンルとファンタジーやサタニックな世界観を結びつけたロニーはそのトレードマークとなっている「メロイックサイン」をロック界に広めた人物として知られます。

蛇足ですが、今年になってKISSのジーン・シモンズが「俺が考えたんだ」と主張してメロイックサイン(デビルズホーン)を商標登録申請したことが話題になりました。しかしこれに対してはロニー夫人のウェンディやファンだけでなくその他のミュージシャン仲間からも「あれはロニーだよ」と非難の嵐が吹き荒れる格好に。あまりの逆風にヅラが吹き飛ばされそうになった シモンズは結局申請を取り下げることとなりました。ただ、シモンズのメロイックサインはロニーのそれとは若干異なり、親指を伸ばした「ウィッシュ」状態だという指摘も相次いでいました。

 




Gene Simmonsさん(@genesimmons)がシェアした投稿 - 2017 4月 9 10:09午前 PDT




 

 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iRobot､ルンバの｢間取りデータ販売検討｣を否定｡｢報道は誤解｡スマートホーム製品との接続にも顧客承認が必要｣
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/irobot/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/4833a1c7a380bc098373ce7bf91b2d8c/205521885/dims.jpg" />
　
ロボット・軍用機器メーカー iRobot が、ロボット掃除機ルンバで収集した部屋の間取りデータ販売を検討しているという報道を否定するコメントを出しました。iRobotの主張は「ルンバの間取りデータは将来的にスマートホーム向けデバイスと通信して活用できると考えているという意味」であり、他社にデータを売却しようとしているわけではないとのこと。

ルンバは機種によってはマッピング情報とナビゲーション情報をWiFi経由でクラウドに送信し、それをモバイルアプリで表示することができます。しかしナビゲーションに使われる画像情報はルンバ内で処理されるだけです。

もちろんiRobotも将来的にスマートホーム製品との連携を考えていないわけではありません。たとえばいまは、エアコンならエアコンが室内環境を把握して部屋のどこを集中的に冷やす/暖めるかを決めていたり、HomePodのような高機能スピーカーが室内の音の反響などを自身で調べて音質調整したりするようになっています。そういった機器が、将来的にルンバと接続して、その間取りデータを活用できるかもしれません。

しかしiRobotはZDNetからの問い合わせに対して、そのような場合はまず「顧客が相互接続でデータをやり取りすることを承認する手順を入れる必要がある」とコメント。コリン・アングル CEOは「ロイターの報道は誤解で、私はiRobotが他の企業にマップやデータを売るなどとは決して言っていません。iRobotはデータトランザクションについて他社といかなる話し合いももっておらず、顧客のデータを無断で売却するなどありえません」とコメントしました。

穿った見方をすれば、ロイターの報道後の反応を見てiRobot発言を修正した可能性もないとは言い切れません。ただどちらかと言えば、アングル氏の発言を取り違えて報じられた可能性のほうが高いようにも思えます。

いずれにせよ、ルンバは今後もオーナーたちのプライベートな間取り情報を吸い込みはしても、吐き出すことはなさそうです。掃除機だけに。
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    Deff、加熱式タバコ glo にアルミジャケット型ケース「Aluminum Case for glo」 発売、4611円（税抜）
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/aluminum-case-for-glo/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3a7ef901c5832c23713649b9e463e733/205521929/glo_top-940x650.jpg" />

ディーフ(Deff）は、加熱式タバコ「glo」（グロー）要のアルミジャケット型ケース 「Aluminum Case for glo」を8月上旬に発売します。直販サイトの価格は4611円（税抜）。

話題の「加熱式タバコ」最新情報まとめ。レビューから珍製品、旅行時の注意点まで
加熱式タバコ「glo」の性能とやらを見せてもらったところ、さすが最新型なだけあった件


喫煙具は常に持ち歩くものですから、スマートフォンのようにケースを装着したい人も多いはず。Aluminum Case for gloはボディにアルマイトを採用し、glo本体をすっぽり覆うデザイン。ケースを装着したまま充電も可能です。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/aluminum-case-for-glo/" title="Aluminum Case for glo">【ギャラリー】Aluminum Case for glo (10枚)</a></p>

大きさは約50 x 27 x 87mmで、重さは約54g。カラーは、ブラック、シルバー、グラファイト、レッド、ブルーの5種類となっています。



 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 19:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ポケモンGOアップデート、レイドバグを修正。行方不明の黄色リーダー帰還
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/go/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/c46620b1009bdfc496ff358625c7f99d/205522110/IMG_9165.PNG" />

ポケモンGOがバージョン0.69.1 / 1.39.1にアップデートしました。内容はレイド中に固まる現象やiPhone 6でのクラッシュなどバグ修正。

また、何故か行方不明だったチームInstinct (黄色)のリーダー「スパーク」も、しれっと帰還を果たしています。
 
 ]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 21:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    iPad Pro 10.5レビュー、手書きデバイスとして極上の仕上がり。12.9inchとどっちがいい？
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/ipad-pro-10-5-12-9inch/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=1047%2C642%2C0%2C125&quality=85&format=jpg&resize=1200%2C737&image_uri=http%3A%2F%2Fo.aolcdn.com%2Fhss%2Fstorage%2Fmidas%2Fe1659d48a1df80f5a13bb36ef6c4bc2d%2F205518648%2FDSC_6880.jpg&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=11746b00f2496428d38072657365d61e9088ea45" />

10.5インチのラインナップが加わったiPad Proは、基本スペックの向上もあり一層「使える」タブレットに仕上がっているようです。そんなiPad ProをApple Pencilを使って、iPad Pro 12.9（2015モデル）や他のiPadシリーズと比較しどこまで使えるようになったのか、レビューしました。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/ipadpro10-5/" title="iPadPro10.5">【ギャラリー】iPadPro10.5 (19枚)</a></p>
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    オムロン、キャラボイスで読み上げるスマホ向けキーボードアプリ。iOS &amp;amp; Android基本無料、ポムポムプリン、ハッカドール など
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/ios-and-android/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/3154dd2a74f39c0be1bf99b590aeaa03/205519263/%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F%3F+2017-07-28+18.36.49.png" />

オムロンソフトウェアは、音声読み上げ機能付きの着せ替え文字入力アプリ「FunKey」（ファンキー）のAndroid版を公開しました。これまで1年近くiOSアプリのみでしたが、Androidでも使えるようになります。



FunKeyは、キャラクターボイスなどで音声読み上げ可能な日本語文字入力アプリ。キーボード背景画像をキャラクターキーなどに変更できます。配信中の着せ替えキャラクターは、ポムポムプリン、ハッカドール、ぐでたま、SHOW BY ROCK!!。



キーボードアプリの利用料は無料。キャラクターボイスも「おはよう」など基本音声はプリセットされています。背景画像を追加したり音声を追加する場合にアイテム課金があります。

 

 
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    ヤマハ、MusicCast対応WiFiスピーカー WX-010 を100名にプレゼント。※ @yamaha_audio_jp 要フォロー
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/musiccast-wifi-wx-010/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/70a32a95679bdf80794da9a2d258a33c/205520009/yamaha.jpg" />

ヤマハは、ワイヤレスネットワーク再生機能「MusicCast」に対応したWiFiスピーカー「WX-010」をプレゼントします。期間は8月21日まで。

WX-010は、MusicCast対応のコンパクトスピーカー。スマートフォンアプリ「MusicCast CONTROLLER」を利用して、radiko.jpやSportifyが楽しめるほか、PCやNASに記録している楽曲もネットワーク経由で楽しめます。

ヤマハMusicCast対応の新製品を発表。WiFiで家中つながりスマホの音楽もリビングで楽しむ


応募はヤマハのTwitterアカウント、もしくはInstagramアカウントをフォローし、Twitterは引用ツイート、Instagramはキャンペーン写真をハッシュタグ付きで撮影して投稿します。

Yamaha Audio Japan Twitter
Yamaha Audio Japan Instagram

通常こうしたプレゼントキャンペーンでは、抽選にもれた人の中からさらに抽選で！ といった形でWチャンス企画を用意したりするものです。しかし、「感動を・ともに・創る」ヤマハはななめ上な感動を用意。



WX-010の当選者が使用感をSNSにハッシュタグ付きで投稿し、いいねの数が多いユーザーに対して、1万円分のiTunes Card（またはmora music card）をプレゼントします。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    サンコー、吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」 2980円で予約受付中。USB駆動、光りで誘いファンで吸引
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/2980-usb/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/7d111c89473c7ac5c3069d62b34221e4/205521954/1_000000002863.jpg" />

実際に便利かわからないけど、とりあえず買って試してみたくなる。そんな季節商品をたくさん取り扱うサンコーは、USB駆動の吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」を発売。価格は2980円ですが、すでに品切れ。現在予約を受付ています。

「ウェル蚊ム」は、殺虫剤などを使うことなく蚊を誘い込むという、USB駆動の吸引式蚊取り器。その仕組みは、誘蛾灯（UV青色LED）で蚊を誘い、集まってきた蚊をファンで吸引するというもの。

<p><a href="http://japanese.engadget.com/gallery/385/" title="吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」">【ギャラリー】吸引式蚊取り器「ウェル蚊ム」 (7枚)</a></p>

PCのファンで蚊を吸引し、下部のトレーで蚊を受け止めます。ボタンON/OFFで動作するほか、光感知センサーによって周囲が暗くなると動作するモードがあります。ペットや子どもがいる家庭など、蚊取り線香や殺虫剤の使うのが不安場所で使いやすいかもしれません。

大きさは130 x 135 x 130mm、重さは441g。屋外での利用も想定しているものの、防水機能はなし。



 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>    デル、8K / 31.5型液晶モニタを49万8800円で発売。「実物に匹敵する」表示訴求
</title>
			<link>http://japanese.engadget.com/2017/07/29/8k-31-5-49-8800/</link>
			<description><![CDATA[     <img src="http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/d87f3125abd1236de3e3a8c49aa379f8/205519017/maindell8k.jpg" />  デルは、8K（7680 x 4320）解像度の液晶モニタ「UP3218K」の国内販売を開始しました。価格は税別49万8800円です。  主な特徴は「実物に匹敵する」とうたう表示品質です。色域はAdobe RGBを100％カバー。さらに、フルHDの16倍、4Kの4倍にあたる画素数を売りにします。このため、色彩にこだわるデザイナー、より詳細な拡大画像を使った解析が必要な科学者など、プロフェッショナル分野に訴求します。   UP3218Kは、8K（7680 x 4320 @60Hz）表示が可能な31.5インチ液晶モニターです。画素密度は280dpi。sRGBおよびAdobe RGBカバー率は100%。ほかREC709 100％、DCI－P3 98％、Rec2020 80％超。表示色数は10億7000万色、コントラスト比は1300:1、視野角は縦横178度、応答速度は6ミリ秒(GTG)となっています。  外観的には液晶周囲のベゼルをほぼなくしたInfinityEdgeデザインを採用、インターフェースは入力がDisplayPort 1.4 x2、上流接続用のUSB 3.0 x1、USB 3.0 x4(うちひとつはBC1.2 充電対応)、音声出力 x1。  サイズは高さが498.4～618.0mm、幅720.5mm、奥行222.0mm。重さはスタンドを取り外した状態で6.9kg、スタンド込みで10.9kg。   
 ]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jul 2017 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>