<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電製品の最新ニュースや便利な使い方を紹介</description>
		<item>
			<title>東京ガス、まとめて注文すると2台目以降がお得なエアコンクリーニング</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1331833.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/833/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">東京ガスのエアコンクリーニングで2台目以降がお得</span></div></div></div></div><p>東京ガスは、5月に開始したハウスクリーニングサービスで、エアコンクリーニングを一度に複数台注文すると2台目以降が割引価格になるメニューを開始した。通常価格に比べ、2台目はエアコン本体に掃除機能がないと3,300円、掃除機能ありで5,500円安くなる。</p><p>壁掛けエアコンクリーニングは通常、1台あたり13,200円/22,000円(掃除機能なし/あり)だが、一度にまとめて注文すると2台目以降の価格は1台あたり9,900円/16,500円(同)になる。掃除機能のあるエアコンとないエアコンの組み合わせの場合、1台目が掃除機能ありの料金となる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/833/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">掃除機能なしの壁掛けエアコンの場合</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/833/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">掃除機能のある壁掛けエアコンの場合</span></div></div></div></div><p>東京ガスは5月11日に「東京ガスのハウスクリーニング」を開始。Webで注文や予約、支払いが完結し、見積もり訪問がないのが特徴。エアコンやレンジフードのほか、洗濯機やマットレス、浴室の清掃も選べる。同社独自の研修施設で研修を受け、試験に合格したスタッフがハウスクリーニングを行なう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/833/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">スマホで注文</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>圧倒的に早い! 電池で動く鉛筆削りを買ったら大正解でした</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/941ikumen/1331604.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">電動鉛筆削り、めちゃくちゃいいです</span></div></div></div></div><p>まいど、どうも! くしいです。</p><p>最近Netflixで「ドラゴンクエスト ダイの大冒険」を観ている小2の娘。味方の誰かがピンチになると一時停止してエピソード一覧に戻り、先のエピソードのサムネイルにいるのを確認して「よかった! 死なない!」と喜んでいます。楽しみ方は人それぞれなので口を出しませんが、将来ネタバレを気にしないタイプになりそうです。</p><p>さて、娘が学校で使うものを細々と買っていますが、最近買った電動鉛筆削りが「この1年で買ってよかったものベスト3」に入る代物だったのでご紹介します。</p><p>ECサイトなどで電動鉛筆削りを検索するといろいろな種類が出てきます。どれを買ったらいいのかよくわからないですが、持ち運ぶことが多いので電池で動くものを選んだところ大正解。悩んだら電池駆動、これです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">買ったのがこちら、似たタイプがたくさんあります</span></div></div></div></div><p>特徴は、次の通り。</p><ul class="list-01"><li>ダストボックス大きめ</li><li>鉛筆を挿して電源ON、削り終わったら自動で電源OFF</li><li>USBまたは電池で給電</li></ul><p>購入価格は2,100円でした。本体/USB給電用のアダプター/ケーブルのシンプルなセットです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">同梱物の一覧</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">電池駆動の場合、単三形乾電池が4本必要</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダストボックス大きめは助かります</span></div></div></div></div><p>鉛筆を挿すだけなので子供でも簡単に扱えますが、本体がまわりがちなのでしっかり押さえる必要があります。最初は少し注意しながらやるとよさそうです。今まで使っていた鉛筆削りよりも仕上がりが鋭利なので取り扱い注意。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">挿すだけの簡単操作(使う時はしっかり押さえてください)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">けっこう尖って出てきます</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/604/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">左側が電動鉛筆削り、右側が手動の鉛筆削りで削ったもの</span></div></div></div></div><p>強く押し込みすぎたり、挿した後にナナメにしたりすると芯が中で折れてしまって故障の原因になります。そっと優しく操作するのが大事なようです。</p><p>電動になったことで鉛筆削りの時間が圧倒的に早くなったので、「これは小学校入学時に買っておけばよかったな」と思うくらいに満足度が高いです。小学校に通うお子さんがいる家庭にかなりオススメです!</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【家電製品レビュー】バルミューダの浮かぶ掃除機The Cleaner、新ノズルセット登場で実用性はアップした!?</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/kaden/1330315.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph01_o.JPG"></div></div><span class="caption">とにかくオシャレなバルミューダのクリーナー。デザインのよさについては多くの人が異論はないだろう。家庭内のどこにあってもナチュラルに佇む</span></div></div></div></div><p>ヘッドが360度回り、ホバークラフトのような宙に浮いた走行性を再現するという斬新な発想で、バルミューダ初の掃除機として2020年秋に発売された「BALMUDA The Cleaner」(59,400円)。</p><p>その後、日本でも同様のコンセプトを持つダイソンの掃除機が発売されたことでも注目されている。実際の評価は賛否両論に分かれている製品だが、個人的には発表会で体験した際の第一印象は「確かにユニークだけど、重い……」「小回りが利かない」とどちらかといえば正直ネガティブなものだった。</p><p>しかし、実際に試用機が届いて自宅で試してみると、操作性に関してはむしろ“慣れ”の問題だと実感。当初は既存のスティッククリーナーの使い方やスタイルが既に身体に染みついているせいか、それと同じ感覚で使い始めると、初めのうちは使いづらいと感じていた。しかし、グリップを両手で握り、ホウキで床を掃くようなスタイルで操作してみると、力を入れなくても床の上を滑るようにヘッドを動かすことができ、むしろ快適で楽しさすら覚えるようになった。在宅で仕事中も気分転換を兼ねて、つい手にして掃除をしたくなったりもする。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph02_o.JPG"></div></div><span class="caption">初めのうちは、ハンドル部分を他の一般的なスティッククリーナーのようにこのように握っていたが、手首に負担がかかって使いづらいと思っていた</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph03_o.JPG"></div></div><span class="caption">よくよく考えたら、柄の部分は棒状。他のクリーナーに比べると、握り方の自由度が高く、ユーザーの好みのスタイルで扱える。例えば、ホウキを持つように両手で扱うこともできる</span></div></div></div></div><p>さらに使い続けるうちに、利点として気が付いたのは吸引力のロスが少ない点。というのも、本製品は、モーターや集じん部が下側にある、いわゆる“下重心”と呼ばれるタイプのスティッククリーナー。これは見方を変えると、ゴミを吸い込む吸引口と集じん部までの距離が短いということである。</p><p>コードレスクリーナーのため、掃除機の吸引力を表す業界標準の指標である、吸い込み仕事率は明示されていないものの、吸引力の高さを売り文句に謳っている他メーカーのスティッククリーナーが上手に吸い込めなかったシュレッダーの屑ゴミを悠々と吸い込んだ。</p><p>また、間に延長パイプを介さないため、管の途中で詰まったりというようなトラブルは皆無だ。意外に見落とされがちだが、さまざまな掃除機を試していると、吸引力が高くても、ゴミの種類や大きさによっては延長パイプのジョイント部分に詰まってしまったりということもあり、理屈どおりにその威力が発揮できていないと感じることがあったりもする。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph04_o.JPG"></div></div><span class="caption">ヘッドから本体までが近いのが特徴。しかもほぼダイレクトで吸引力のロスが少ない</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph05_o.JPG"></div></div><span class="caption">持ち手部分はゴミが通るパイプ状ではない。しかし、スイッチを手元で操作できるようにするために通電させているのだ</span></div></div></div></div></div><div><h2 class="hdg-03"><span>広い場所を効率的に掃除。実は狭い隙間にも届く</span></h2><p>一方、もう1つの難点とされていたのは、2本の回転ブラシを採用していることもあってヘッドのサイズが大きいため、部屋の隅や壁際にアプローチしづらいという声もあること。しかし、個人的にはそれほど気にならない。というのも、確かにゴミの上を1回滑らせただけでは、ゴミが吸い切れていないということはあるが、2往復させればだいたいが除去できている。</p><p>ヘッドが大きいことは一方では難点ではあるが、その反面として一度に掃除できる範囲は広く、広い空間であれば短時間で済むということである。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph06_o.JPG"></div></div><span class="caption">ヘッド部はフロアワイパーのような縦横比で独特な形状</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph07_o.JPG"></div></div><span class="caption">ヘッドの裏面。前後2本の回転ブラシを備え、逆回転してゴミを中央に集めて吸い込む仕組み</span></div></div></div></div><p>しかも、360度自由な角度に動くヘッドの構造のため、前後の往復に留まらず、様々な向きから自在にアタックできる。小回りが利きにくいところは確かにあるものの、ヘッドの向きは縦にもできて、吸い込むことができる。</p><p>実際に使っていると、想像していたよりも狭い隙間にも対してもカバーができる。広範囲を大まかに素早く掃除した後に、隙間などの細かい部分を丁寧に集中して掃除するという手順で行なえば、トータルでは掃除時間を短縮でき、個人的にはあまり苦にはならない。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph08_o.JPG"></div></div><span class="caption">ヘッドのジョイント部分は360度自在に動く</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph09_o.JPG"></div></div><span class="caption">横向きでヘッドを上下に動かすことができる</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph10_o.JPG"></div></div><span class="caption">360度可動するので、ヘッドは縦方向にも</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph11_o.JPG"></div></div><span class="caption">斜め方向にもヘッドを動かすことができる自由度の高さで、思った以上に狭い場所にもアプローチできる</span></div></div></div></div><p>このあたりの感覚はまさに“自在ホウキ”と呼ばれる、学生時代に教室の掃除で慣れ親しんだフロア掃除用の細長いホウキの使用感覚と類似する。他にも、以前、パナソニックから発売されていた「<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1060265.html" class="n" target="_blank">iT イット</a>」というスティッククリーナーも近い感覚だ。そう考えると、下から順に、ヘッド、本体、柄という順番のこの独特な構造は、将来的には、複数のタイプの交換用のヘッドの登場で、拡張性が生まれることを想定したものかもしれず、今後の展開が楽しみだ。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>待望のアタッチメント追加発売で用途が拡大</span></h2><p>一方、ハンディクリーナーとしての使い勝手に関しては、物足りなさはぬぐい切れなかった。ハンディとして使用するには、延長パイプを取り外して、ヘッドをハンディ用のアタッチメントに付け替えるという一般的な2Wayクリーナーと同様の手順が必要だが、本製品のユニークな点は持ち手となるハンドルを取り付けて使用すること。ハンドルはスライドさせてワンアクションで着脱できる。</p><p>他のクリーナーにはない独特な仕様で、手間といえば手間ではあるが、この構造ゆえにスティッククリーナーとしての美しい佇まいを実現しているというのも事実なので、個人的には許容できる。ただし、ヘッドやパイプ自体の取り外しや取り付けがスムーズとはいいがたく、できればスタンドに立てたままの状態でもやりやすくなる工夫や仕掛けがあってほしい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph12_o.JPG"></div></div><span class="caption">ハンディとして使用するには、ヘッドとパイプを取り外す</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph13_o.JPG"></div></div><span class="caption">本体にハンディ用のハンドルを装着</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph14_o.JPG"></div></div><span class="caption">先端に付属のノズルを装着することでハンディクリーナーに</span></div></div></div></div><p>ちなみに、本製品でハンディ用のアタッチメントとして標準で付属しているのは「すき間用ノズル」の1点のみだ。最近のスティッククリーナーは付け替え用のパーツが多数用されているものが多いので、正直、これだけでは物足りない。しかし、バルミューダでは、拡張用のノズルセットを追加で別売する意向を、製品発表時にアナウンスしていた。</p><p>「なぜ後から発売なの?」「最初から同梱されないの?」と思ったものの、確かに家庭によってはあまり使われずにかえって邪魔になってしまうツールもある。そういう意味では、オプションで購入できるほうがありがたい家庭もあるだろう。</p><p>そんなわけで、登場を待っていた「専用ノズルセット」がついに3月26日から発売された。そこで、早速メーカーにお借りして試してみることにした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph15_o.JPG"></div></div><span class="caption">オプションで追加発売された「専用ノズルセット」。付属のバッグに一式に収まっている</span></div></div></div></div><p>まずはセット内容から。箱を開封すると、メッシュ状のバッグの中に5種類のアタッチメントが収められている。スティッククリーナーの付属品は小さくて細々したものが多く、紛失してしまいがちなので、一括して収納できる専用の袋が付いているのはありがたい。セットの価格は9,800円。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph16_o.JPG"></div></div><span class="caption">セット内容。5点のアタッチメントがセットになっている</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph17_o.JPG"></div></div><span class="caption">収納バッグには、標準で付属しているハンドルやノズル、クリーニングブラシもまとめて収めておける</span></div></div></div></div><p>最近は、スタンドの足元にまとめてセットしておける製品も多く、それはそれで便利ではあるものの、個人的にはリビングなどの日常空間の目につくところにそれらを設置するのは、一気に生活感が出てしまうことから、あまり好まない。</p><p>ましてやデザインやインテリアとしての佇まいもウリにしているバルミューダのクリーナーだ。そのようなスタイルは本末転倒になってしまうので、あり得ない選択だろう。しかし、それでも一括して保管ができるように収納バッグを用意してくれるのは気が利いている。市販品でなく、専用に設計されたものなので、シンデレラフィットするのがうれしい。</p><p>本体に標準で付属しているハンディ用のハンドルとすき間用ノズルは、これまで収納場所に少し困っていたが、これらもバッグに収めておくことができてありがたい。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>新ノズルはどんなところで役に立つ?</span></h2><p>アタッチメントは、延長ホースと、吸引用のノズルが用途に合わせた4種類用意されている。延長ホースは、全長97センチの長さのホースで、しなりのある素材で高さのある場所や手が届きにくい場所の掃除をサポートする割と一般的なものだが、長さも太さもちょうどよく、女性が片手で使用するにも扱いやすい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph18_o.JPG"></div></div><span class="caption">延長ホース。本体の先端に直接取り付けて使用する。長さは97cm</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph19_o.JPG"></div></div><span class="caption">ホースの先に付いているノズルはつなぎ目部分で部分的に回転させられるユニークな構造。使用場所に合わせてノズル部分だけ角度を変えられるのが便利だ</span></div></div></div></div><p>「ファブリックノズル」は、いわゆる布団用ノズルだが、ユニークなのはヘッドの付け根の部分が160度可動するように設計されている点。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph20_o.JPG"></div></div><span class="caption">ファブリックノズル。いわゆる布団用ノズルで、見た目は何の変哲もない</span></div></div></div></div><p>他であまり見たことがない珍しい構造に、初めは何のためだろう? と思ったが、使ってみると即理解できた。首の部分がクルクルとスムーズに動くので、フワフワとして不安定な布の上にも柔軟にフィットして吸い込みやすい。ふとんを叩く機能などはないため、試してみる前は簡易的なものかなと少々舐めていたが、ダストカップの中には綿ゴミやハウスダストのようなものがたっぷりと溜まっていて驚いた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph21_o.JPG"></div></div><span class="caption">ノズルの裏側。ふとん叩き機能やUVランプなどはなく、あるのは吸い込み口のみ</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph22_o.JPG"></div></div><span class="caption">延長ホース同様に、ノズルの首元が160°までの範囲で動く構造がユニーク。盛り上がっていたり窪んでいたり、ファブリックの状態に合わせてハンドルの向きを変えられ、手にかかる負担が少ないので疲れにくい</span></div></div></div></div></div><div><h2 class="hdg-03"><span>様々な隙間や汚れに対応する工夫に納得</span></h2><p>その他の3つのパーツは、延長ホースと組み合わせて使用する。このうち「マイクロノズル」は、先が細い隙間に特化したノズル。車内の複雑な段差や狭い隙間などの掃除を想定したもので、棒のように細長く先端が少し曲がった細い吸い込み口が特徴だ。</p><p>初めて見た時は高圧洗浄機の噴射ノズルを思い出したが、歯科医で使用するバキュームノズルを参考にしたものだそうだ。先が長くて細いところを吸うことができ、洗濯機の下や隙間といったところの掃除にも使いやすい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph23_o.JPG"></div></div><span class="caption">マイクロノズル。確かに歯科医のバキュームノズルのよう</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph24_o.JPG"></div></div><span class="caption">細長い棒状で、狭い隙間の奥まで届きやすいのがメリット。先端はゴム状なので家具や床を傷つけにくいのもうれしい</span></div></div></div></div><p>「フラットノズル」は、ヘラのような形状をした幅広い吸込み口が特徴。机の上やテレビ台など広い面積の汚れをすばやく吸い取るのに適したノズルだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph25_o.JPG"></div></div><span class="caption">フラットノズル。三角形に先が広がっていく形状で、吸い込み口のみが広くて扱いやすい</span></div></div></div></div><p>あまり類を見ないこの形状のノズルは、水滴を吸い込むバキュームクリーナーのノズルを彷彿とさせ、確かに平らな面を広範囲に掃除する際にとても効率がいい。バーコードリーダーを見て着想を得たとのことで、持ちやすさと面への当てやすさが快適だ。先端がゴム状のため、家具の表面を傷つけずに使うことができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph26_o.JPG"></div></div><span class="caption">吸込み口。ゴムがあり、家具などが触れる部分を傷つけにくい</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph27_o.JPG"></div></div><span class="caption">吸い込み口がフラットなため、平らな面を水平に滑らすように動かして掃除する</span></div></div></div></div><p>「ブラシノズル」は、隙間用ノズルのような形状だが、先端にブラシを備えている。窓のサッシなどの泥汚れや、狭い場所に入りこんだゴミをブラシでかき出しながら掃除するのに適したノズルだが、ブラシがスライド式で出し入れでき、長さも3段階で調節できる点が、良く考えられている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph28_o.JPG"></div></div><span class="caption">ブラシノズル。ブラシ部分を最大限に出した状態</span></div></div></div></div><p>初めのうちは長さを調整できることに気付いておらず、全部露出した状態で使用していて、「使う場所を選ぶよな～」と思っていたが、実は隙間の高さに合わせて調節できることがわかって「なるほど!」と感激した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph29_o.JPG"></div></div><span class="caption">裏側にロックがあり、ブラシの長さは3段階で調整可能。全部引っ込めることもできる</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph30_o.JPG"></div></div><span class="caption">サッシの隙間のお掃除もブラシをちょうどいい長さに変えられ、快適。気になりつつも今まであまり掃除しておらず、ゴミがかなり溜まっていたが、ブラシでゴミを掻き集めながら簡単に掃除できた</span></div></div></div></div></div><div><h2 class="hdg-03"><span>掃除に新しい体験。フローリング中心の家庭に</span></h2><p>ハンディとしての使用感で全体的に感じるのは、やはり本体が若干重いということ。延長ホースによってそれが軽減されるが、両手が塞がってしまうので、できれば肩にかけられる方式だとうれしい。</p><p>発表会で本製品がお披露目された際には、横にエレキギターが立てかけてあったのが印象的だったが、ギターストラップのようなものが取り付けられると便利かつバルミューダっぽくてかっこいい。子どもの時に、教室でホウキをギターやマイクスタンドに見立ててロックスターを気取っていたような遊び心にも通じるものがある。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph31_o.JPG"></div></div><span class="caption">片手はハンドルを握る必要があり、延長ホースを取り付けた掃除の場合、両手が塞がってしまうため、物を動かしたりしながらの掃除ができないのが難点。ストラップ等で肩にかけられると、片手がフリーになってもっと快適になるはず!</span></div></div></div></div><p>バルミューダといえば、デザイン性に加えて、新しい“体験”を創出し、ユーザーに提供するメーカーである。総評すると、本製品も掃除という家事体験を愉快で楽しいものに変え、新しい価値を与えてくれる代物だ。</p><p>ただし、掃除機である以上は、実用性が求められるのは絶対。スティッククリーナーとして試した限りでは、フローリング中心のフラットなマンション住まいの我が家では吸引力も操作性も十分に合格点。</p><p>大きめのヘッドは確かに小回りが利きにくい面もあるが、いまや掃除機は一家に一台ではなくて用途に合わせて選ぶ時代。我が家に関しては、平日の日常的なお掃除は主にロボット掃除機にお任せで、床の上は比較的に片付いており、ロボット掃除機が入り込んで掃除できるように家具をレイアウトしているため、それほど大きな問題には感じない。</p><p>それ以上に、大きめのヘッドでも前後左右斜めに自由自在に動かすことができるユニークな操作性によって、ザックリと全体的に掃除するにはむしろ手っ取り早い。掃除機自体の重量は約3.1kgと決して軽くはなく、持ち上げる際には少し重たく感じるものの、操作中は2本の回転ブラシで生み出すホバーの特性により、床面との摩擦がなく浮遊感あるスムーズな動きで、過度な重量感はない。ただし、絨毯や畳といった摩擦の大きな床の上では有効に働かないこともあるため、フロア中心の生活の家庭におススメしたい。</p><p>集じん方式はサイクロン式を採用した一般的なものだ。遠心分離で空気とゴミを分離して、排気中にもゴミを漏らしにくいように設計されている。ダストボックスの容量は0.13Lと小さめだが、着脱がはめ込むだけの設計で中のゴミがこぼれにくい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph32_o.JPG"></div></div><span class="caption">ダストボックス部分</span></div></div></div></div><p>ヘッドの軸が360度回転するので、掃除中に本体をくるっと反転させてダストボックスの中身を確認することもできる。それでいて、充電スタンドでの待機時には中身が見えない構造になっている点も抜かりない。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph33_o.JPG"></div></div><span class="caption">ジョイント部分が360度可動する仕様のため、掃除中に本体をクルっと裏返して中身を確認できるのもメリット</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph34_o.JPG"></div></div><span class="caption">はめ込むだけの構造のダストボックスは着脱が容易だ。しかも構造上、着脱時に中身がこぼれにくい</span></div></div></div></div><p>運転モードは「強」と「標準」の2通りと、シンプルでわかりやすい。運転時間は「標準」モードが30分、「強」モードが10分と標準的な仕様で、バッテリーの寿命は約500回の充電回数だが、簡単に交換ができる設計で、長く使い続けられる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph35_o.JPG"></div></div><span class="caption">交換可能なバッテリーを採用しているのもうれしいポイント。バッテリーの寿命が来ても長く使える</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1330/315/Ph36_o.JPG"></div></div><span class="caption">ヘッドブラシをお手入れする際には、工具がなくても着脱できる機構を採用しているのもポイントだ</span></div></div></div></div><p>バルミューダの他の製品同様に、さりげなく自然な佇まいと洗練さを両立させた秀逸なデザインと、世の中にはない発想やギミックが仕込まれたスティッククリーナーで、バルミューダファンであれば、“コレクション”としてもやはり欲しくなってしまう一台だ。</p><p>実用面において、もちろん不完全な部分や多少粗削りな部分もあるが、それは「あちらを立てればこちらが立たない」という、どの掃除機にも避けられないトレードオフの関係のジレンマ。業界の風雲児であるバルミューダが仕掛ける掃除機として、今後の展開にも期待しながら、使い続けたいと思える製品だ。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kirala、オゾンで除菌消臭するスリムなタワー型扇風機</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1331931.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/931/01.jpg"></div></div><span class="caption">Mare KAT-011 ピュアホワイト</span></div></div></div></div><p>Kiralaは、「Kirala Air」から、オゾンを発生させる扇風機「Mare(マーレ) KAT-011/KAT-013/KAT-012」を6月下旬に発売する。価格は49,800円。予約受付は6月15日に開始した。</p><p>人体に影響を及ぼさない0.1ppm以下のオゾンを放出し、空間除菌するという扇風機。室内のオゾン濃度が上がりすぎないよう、最大2時間でオゾンの発生を停止する。オゾン除菌の適用面積は約6～15畳。</p><p>円筒状の羽根を持つファンを8層重ねた「大型8層エアフローシステム」で、それぞれのファンから出る風をクロスさせて立体的な風を生み出す。DCモーターを採用し、きめ細かな風量調整が可能。風のリズムは2モードで、6段階で風量調整できる。「海辺モード」は風量を自動で切り替えて風にリズムを持たせて、海辺に吹くような風を生み出す。「睡眠モード」は微風のリズムで、自動的に3時間タイマーを設定する。</p><p>本体サイズは315×315×960mm(幅×奥行き×高さ)で、重さは約3.1kg。タイマーは1～12時間。カラーはピュアホワイト/アイスブラック/マーレブルー。リモコンが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/931/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">オゾンを放出</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/931/03.jpg"></div></div><span class="caption">KAT-013 アイスブラック</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/931/04.jpg"></div></div><span class="caption">KAT-012 マーレブルー</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>狭山大橋の無料開放前に20円払ってe-bikeサイクリングへ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/ebike-everyday/1328300.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/00.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>埼玉県狭山市の有料道路が無料開放されるという<a href="https://www.city.sayama.saitama.jp/kurashi/dourokotsuu/doro/sayamaoohasi.html" class="n" target="_blank">ニュース</a>を目にしました。詳細はリンク先にありますが、橋をまたぐ短い有料道路が2021年7月28日(水)0時から無料開放されるとのこと。わりと近くなので「あ～あそこか、あの橋が無料で通れるようになるのか」と。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/01.jpg"></div></div><span class="caption">入間川(いるまがわ)をまたぐ有料道路が無料化されるそうです。橋の名は狭山大橋(さやまおおはし)。料金所の場所は「埼玉県狭山市柏原3094」</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">Google マップの航空写真で見るとこんな感じ。実際の有料道路はもっと長いんですが、一般道と交差しているため、実質的には「赤枠部分を通行する場合は有料になる」という感じです。赤枠の左端に料金所があります</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">その通行料金。これが無料になります。クルマの通行量がグッと増えそう。自転車は20円。徒歩で(歩道を)通行する場合は無料です</span></div></div></div></div><p>ん? そういえば、この有料道路って自転車やクルマで数度通っただけかも? 実質的には非常に短い有料道路で、感覚的には「狭山大橋を渡るのが有料」って感じ。現金しか使えないこともあり、いつも迂回していました。</p><p>でもこの狭山大橋、無料で通過できるようになると、もちろん交通の便が良くなりますし、自転車も東西の連絡が良くなって走りやすくなるかも。自転車は通行料金20円なので安いと思いますが、いちいち停車して20円を料金箱に入れるのが面倒でした。でも間もなくそれがなくなります。</p><p>なるほど、2021年7月28日(水)0時から無料開放か。じゃあその前に一度e-bikeで通っておこうかな。記念ってコトで。てなわけで早速行ってみました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">有料道路の東側からe-bikeに乗って狭山大橋を渡ってみます</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">反対側には歩行者が。橋上の交通量はあまり多くない感じ</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">橋の長さは500mくらい。自転車なら1～2分で通過してしまいます。走り出したらすぐに料金所という感覚</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">これが料金所です</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">料金は現金と回数券のみで支払えます。「令和3年7月28日(水)0時から無料開放」と書かれた看板も見えます</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">自転車用の料金箱はドジョウのデザイン</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/010_o.jpg"></div></div><span class="caption">料金の20円をドジョウの口へ投入</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/011_o.jpg"></div></div><span class="caption">反対側から料金所を見た様子</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/012_o.jpg"></div></div><span class="caption">反対側にもドジョウの料金箱が……あれぇ? もしかしたらコレってウナギ? 入間川近辺は鰻屋さんが結構あるし、この料金箱はやっぱりウナギかもしれない!!!</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1328/300/013_o.jpg"></div></div><span class="caption">ウナギorドジョウの料金箱は2021年7月27日とかで見納めなんでしょうか?</span></div></div></div></div><p>てな感じでした。帰りも20円払って狭山大橋を西から東へ。単に橋を渡るためだけのポタリング的サイクリングも、長閑でいい感じです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バルミューダのトースターに、クールな限定色グレー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1332043.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/043/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">BALMUDA The Toasterの新色グレー</span></div></div></div></div><p>バルミューダは、独自のスチームテクノロジーと温度制御を備えた「BALMUDA The Toaster K05A」の新色グレーを6月17日より発売する。価格は25,850円。バルミューダオンラインストアとブランドショップのみで販売する限定モデルとなっている。</p><p>独自のスチームテクノロジーと温度制御により、パンをおいしく焼き上げるというトースター。2020年9月にリニューアルされ、温度制御をより細かく行なうようになったほか、本体デザインも再設計された。</p><p>本体カラーはこれまでブラック、ホワイト、ベージュの3色で展開。2015年の初代モデル発売以降、販売台数は国内外で累計120万台に達している。新色として、マットで落ち着いた質感を持ち、クールな印象のグレーが加わる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/043/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">BALMUDA The Toaster K05A</span></div></div></div></div><p>BALMUDA The Toasterは、使用する前に5ccの水を専用タンクに入れ、スチームを発生させて焼く。庫内にスチームを充満させることで表面だけが先に焼かれ、パンの中の水分や香りを閉じ込めたまま焼き上げられるという。</p><p>搭載モードは「トースト/チーズトースト/フランスパン/クロワッサン」と、スチームを使用しない「クラシック」の5種類。クラシックモードでは上限温度を「170/200/230℃」の3段階に設定できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/043/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">水を専用タンクに入れてから焼くことで、スチームを発生させる</span></div></div></div></div><p>本体サイズは357×321×209mm(幅×奥行き×高さ)。庫内サイズは274×204×178mm(同)。重量は約4.4kg。定格消費電力は1,300W。電源コード長は約1m。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/043/04_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/043/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">設置例</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/043/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">背面</span></div></div></div></div><p>購入特典として、オリジナルレシピブック「Recipes with BALMUDA The Toaster」を用意。これまでWebで公開してきたトースターのレシピを約100ページに渡って紹介したもので、オンラインストア、BALMUDA Store 松屋銀座、BALMUDA Store 阪急うめだ本店でトースターを購入するとプレゼントされる。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:56:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>すみっコぐらしのおとまり会がかわいい目覚まし時計。セイコー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1332048.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/048/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">すみっコぐらしの目覚まし時計</span></div></div></div></div><p>セイコータイムクリエーションは、「すみっコぐらし」の目覚まし時計を7月9日に発売する。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は4,400円。</p><p>すみっコぐらしのキャラクターが「おとまり会」でおうち時間を楽しんでいるデザインの目覚まし時計。アラーム音は「鳥のさえずり音」2種と電子音の3パターンから選択できる。鳥のさえずり音は、カッコウ/ルリビタキ/コマドリの「バードA」とサンコウチョウ/オオルリ/アオジの「バードB」で、上田秀雄氏(ネイチャーサウンド)の音源を使用した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/048/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">おとまり会のデザインの文字盤</span></div></div></div></div><p>本体サイズは86×62×110mm(幅×奥行き×高さ)で、重さは240g。単三形アルカリ乾電池3本で動く。モニター用のマンガン電池が付属する。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 11:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>洗剤や柔軟剤が少なくなると洗濯機が自動注文。シャープのアプリに新機能</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1332082.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/082/1.jpg"></div></div><span class="caption">アプリ「COCORO HOME」が洗剤/柔軟剤購入サービスに対応</span></div></div></div></div><p>シャープは、スマートライフアプリ「COCORO HOME」のアップデートを6月17日より開始。液体洗剤/柔軟剤自動投入機能を搭載したドラム式洗濯機の、洗剤/柔軟剤購入サービスに対応する。</p><p>液体洗剤/柔軟剤の残量と使用量を検知し、洗剤や柔軟剤が少なくなると「COCORO HOME」アプリのタイムラインや、洗濯機の音声で通知する。さらにアプリからECサイトへアクセスでき、必要に応じて洗剤/柔軟剤をすぐに購入可能。</p><p>対象機種は同社のドラム式洗濯乾燥機「ES-W113/ES-WS13」。サービスには、任意のタイミングで購入できる「都度購入」と、自動的に注文される「自動再注文」の2種類の購入方法を用意。</p><p>「洗剤・柔軟剤 都度購入」サービスでは自動投入タンク内の残量を検知。少なくなった際に、購入のタイミングをアプリや洗濯機から通知する。アプリを開くと家電量販店のECサイトに接続でき、スムーズに洗剤/柔軟剤を購入できるようにした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/082/2.jpg"></div></div><span class="caption">アプリからECサイトにアクセスして洗剤を購入</span></div></div></div></div><p>購入する洗剤の種類は注文するたびに選択する。タンク内の残量にかかわらず、アプリの「洗剤を購入する」ボタンからいつでも購入が可能。</p><p>都度注文サービスの対象となる購入先サイトは、2021年6月時点で次の7店舗。エディオンネットショップ/コジマネット/Joshin webショップ/ソフマップ・ドットコム/ビックカメラ.com/ヤマダウェブコム/ヨドバシ・ドット・コム。</p><p>「洗剤・柔軟剤 自動再注文」サービスは洗剤の残量が少なくなったことを計測し、自動的に再注文する仕組み。前回購入した洗剤/柔軟剤の分量から自動投入の使用量を差し引いて残量を計測し、残量が少なくなった段階で自動的に再注文。前回購入したものとは別に手持ちの洗剤などがある場合は、その分量も加算できる。購入先はAmazon.co.jpのみで、Amazon Dash Replenishmentに対応。</p><p>「COCORO HOME」アプリからAmazonの設定ページにアクセスでき、事前に購入する洗剤/柔軟剤を選択する。洗剤などの種類は変更でき、自動再注文のキャンセルも可能。</p><p>同社は新たなサービスを通じて、重くてかさばる洗剤/柔軟剤を手軽に自宅で受け取れるだけでなく、買い忘れ防止もサポートするとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/082/3.jpg"></div></div><span class="caption">再注文サービスはAmazon Dash Replenishmentに対応</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 12:39:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>泡立て/氷の粉砕もできる1台5役のハンドブレンダー。レコルト</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1332054.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/054/01.jpg"></div></div><span class="caption">ハンディブレンダー RHB-1</span></div></div></div></div><p>ウィナーズは、「recolte(レコルト)」ブランドから1台で潰す/混ぜる/泡立てる/刻む/砕く調理ができる「ハンディブレンダー RHB-1」を6月17日に発売する。価格は6,600円。</p><p>ブレンダー/ダブルビーター/チョッパーが付属するハンディブレンダー。アタッチメントを付け替えることで、「潰す/混ぜる/泡立てる/刻む/砕く」の1台5役として使える。</p><p>食材を潰せるブレンダーは鍋の中でも使用でき、スープ作りなどができる。泡立てに使えるダブルビーターには細めのワイヤーを採用。底面はフラットな形状で、食材が少量でも攪拌できるようにした。2枚羽根のため、早く泡立てられるという。チョッパーは、食材のミンチのほか、氷を砕いてフローズンドリンク作りに活用できる。</p><p>いずれも、食材によって攪拌速度を高速/低速で切り替えられる。ブレンダー使用時は低速にすると食感を調整しやすいほか、ダブルビーターでメレンゲを作る際は、細かく撹拌速度を調整することでキメの整った仕上がりになるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/054/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">食材を潰せるブレンダー</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/054/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">少量でも攪拌できるダブルビーター</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/054/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">氷も砕けるチョッパー</span></div></div></div></div><p>ブレンダーセット時の本体サイズは約6×6×36cmで、重さは約560g。電圧は100V(50/60Hz)。消費電力は200W。カラーはベビーホワイト/ベビーピンク/ベビーブルー。スリムカップとレシピブックが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/054/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">ベビーホワイト/ベビーピンク/ベビーブルー</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 13:50:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>象印、3合サイズで4合炊ける高級炊飯器。集中加熱で甘みとうまみ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1332199.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/199/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">炎舞炊き NW-US07</span></div></div></div></div><p>象印マホービンは、コンパクトな4合炊き圧力IH炊飯ジャー「炎舞炊き NW-US07」を7月21日に発売する。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は111,000円前後。</p><p>3合炊き炊飯器と同程度のコンパクトサイズでありながら、4合まで炊ける圧力IH炊飯器。これまで小容量タイプの炊飯器は3合炊きが主流だったが、シニア層の「小容量だと足りなくなるのが心配」「本体はコンパクトであってほしい」というニーズに着目し、2019年7月に「NW-ES07」を発売。シニア層だけでなく、核家族世帯など幅広い世代からの需要を想定し、今回ラインナップを拡充した。</p><p>新モデルは、上述の従来機・NW-ES07では2つだった底IHヒーターを4つに増強。対角線上にある2つの底IHヒーターを同時加熱し、部分的に集中加熱することで激しい対流を起こし、甘み成分のひとつである還元糖を引き出すという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/199/02.jpg"></div></div><span class="caption">従来モデルでは2つだった底IHヒーター</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/199/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">底IHヒーターを4つにすることで激しい対流を起こし、甘みを引き出す</span></div></div></div></div><p>内釜には「鉄～くろがね仕込み～豪炎かまど釜」を採用。IHとの相性がよく発熱効率と蓄熱性が高い鉄と熱伝導率の高いアルミ、耐久性に優れたステンレスが組み込まれている。内釜のフチ部分は特に厚くし、熱が外に逃げるのを抑え、効率よく加熱するという。内釜内面には、還元糖とうまみ成分のひとつであるアミノ酸を引き出すという「うまみプラスプラチナコート(遠赤外線プラチナナノ粒子)」を施した。</p><p>ごはんの食感は7通りに炊き分けられる。また前回食べたごはんのかたさや粘りの感想を入力すると炊き方を微調整し、炊くたびに好みの味に進化するという81通りの「わが家炊き」メニューを用意。麦ごはんは「ふつう/もちもち」の炊き分けができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/199/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">発熱効率/蓄熱性/熱伝導のいい「鉄～くろがね仕込み～豪炎かまど釜」</span></div></div></div></div><p>内フタの構造を見直し、より手入れしやすくした。炊飯後に洗浄するのは内フタと内釜の2点のみ。また衛生面にも配慮し、触る頻度が高いしゃもじと、外フタを開けるときに押すプッシュボタンに抗菌効果のある銀イオン(Ag+)を配合した。</p><p>本体サイズは230×305×205mm(幅×奥行き×高さ)。重量は6kg。電源コード長は1m。炊飯時の消費電力は1,140W。本体カラーは濃墨/絹白の2色展開。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/199/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">コンパクトでありながら4合まで炊ける</span></div></div></div></div><p>本体サイズが同様の4合炊き圧力IH炊飯ジャー「極め炊き NW-MA07」も同時に発売。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は66,000円前後。</p><p>大火力&amp;高圧力で炊き上げる圧力IH炊飯器。内釜には「鉄器コートプラチナ厚釜」を採用。49通りの「わが家炊き」メニューを備える。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/199/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">極め炊き NW-MA07</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 18:08:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不織布マスクで紫外線は防げない! 花王がすすめる日焼け止めの効果的な塗り方</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1332239.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/239/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">花王がマスク着用時の日焼けに関する調査を行なった結果を紹介</span></div></div></div></div><p>花王は、マスク着用時の日焼け止めに関し、効果的な塗り方という「らせん&amp;一方向塗り」について6月10日に発表した。</p><p>この提案は、同社のBRCC(ビューティーリサーチ&amp;クリエーションセンター)とスキンケア研究所が行なった調査に基づくもの。</p><p>BRCCとスキンケア研究所は、紫外線を浴びると肌が紫色に変わる人形を使い、日焼け止めを塗布せずに一般的な不織布マスクを着用。顔全体に紫外線をあてた時、顔のどの部分に紫外線があたっているかを調べた。</p><p>その結果、マスクで隠れない部分はもちろん、マスクで覆われた頬や顎部分も紫色に変化。肌に紫外線が到達していることを確認したという。さらに、サングラスや帽子を着用してもすき間から紫外線の侵入があるとのこと。</p><p>同調査では、顔の半分に適量の日焼け止めをムラなく塗布し、一般的な不織布のマスクを着用して顔全体に紫外線を照射。すると、日焼け止めを塗布した部分は、紫外線の肌への到達を防いでいることが確認された。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/239/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">人形を使って行なったマスク着用時の紫外線到達比較</span></div></div></div></div></div><div><h2 class="hdg-03"><span>マスク着用時の日焼け止めの状態を可視化</span></h2><p>花王では独自の解析方法で、マスク着用時における日焼け止めの塗布状態の経時変化を確認。時間の経過とともに日焼け止めがマスクに付着していることが分かった。</p><p>3時間後には鼻筋、頬、マスクの紐部分に顕著に擦れがみられたほか、マスクで擦れやすい部分では、塗布した日焼け止めがほとんどとれていたという。</p><p>このことから、マスク着用時でも肌への紫外線の影響を防ぐためには、マスクで覆われている部分にも日焼け止めをムラ無く塗ること、さらにマスクで擦れやすい部分は他より対策が必要だとしている。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>「らせん&amp;一方向塗り」を提案</span></h2><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/239/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">日焼け止めのタイプ別に塗り方を紹介</span></div></div></div></div><p>同社が提案する、日焼け止めをムラなく塗る方法は「らせん&amp;一方向塗り」。これはくるくるとらせん状に塗る方法と、一方向に塗る方法を組み合わせたものだ。</p><p>クリームタイプの日焼け止めの場合、顔の数カ所に日焼け止めを置き、小さならせん塗りをする。その後、隙間を埋めるように一方向に短く伸ばすのがよいとのこと。</p><p>ミルクタイプの場合は、額/鼻/顎/両頬に置き、大きならせんを描きながら塗布した後、さらに大きく一方向に伸ばして馴染ませる方法を紹介。顔全体にムラなく均一に塗れるとしている。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>擦れやすい部分には重ね塗りを</span></h2><p>このほか同社では、擦れに強い日焼け止めの使用も推奨。さらに、日焼け止めのあとにファンデーションを塗らない場合にはパウダーを塗布すると、日焼け止めとマスクが直接擦れることを防げ、日焼け止めだけを塗布した場合と比較して長時間保持できるとする。</p><p>マスク着用時の日焼け止めの塗り方のコツとしては、マスクが直接触れる鼻筋や頬の高い部分などに、らせん塗りと一方向塗りを行なう。その上で、指の腹を使って細かくクロスを描くように「重ね塗り」すると効果的だとしている。</p><p>花王では、今回提案した日焼け止めの塗り方を参考に、マスク着用時もこまめに塗り直し、しっかりと紫外線対策を行なうよう呼びかけている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/239/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">マスクが直接触れる部分は重ね塗りをしよう</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鶏ガラから作る白湯ラーメンが最高だった</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/puko/1332140.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/140/01_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>とうとう関東も梅雨入りしました。ジメジメシトシト。この雨降りで洗濯が乾きにくいことよりも気になるのは週末の天気。週1で週末にしか畑に行けない家庭菜園趣味の私にとって、週末の天気はとても大切だ! 1週間行けなかったことと雨上がりで調子に乗った雑草のダブルパンチでなかなかの惨状になる。どうか土日のどちらか1日は晴れてくれー! と祈りながら過ごしている。</p><p>そんな雨続きの今日この頃、相変わらず家でおとなしく飲んでいる、もとい、過ごしている。人にも会わず予定も入れずほぼ家で過ごしているこの1年半、趣味が食べることということもあり、もともと好きではあった料理の腕もそこそこ上がった気がしている。</p><p>それなりに調理家電や鍋たちは充実している。そんな中、私はもう何年も、圧力鍋を持っていなかった。かなり長く使ったWMFの圧力鍋は、使い倒してから引退していたただき、その後「圧力鍋欲しいなぁ」と思ったりもしたけれど、コトコトゆっくり煮ながら作るご飯の美味しさに目覚めたし、狭いキッチンスペースとの兼ね合いも考えて買い替えなかった。あれだけ使い倒していた圧力鍋なのに、無かったら無かったで、まぁやって行けるし、大好きなストウブの重たい鉄鍋でコトコト煮込むほうが性に合っているような気がする。</p><p>電気圧力鍋を持っていた時期もあって、それはそれで「これやっぱりスッゲー!」って感動したけれど、私の場合「時短」というのは、「お腹が空いたらすぐに食べられる」ことであって、「時間はかかるけれど手がかかる時間が短い」ということではなく、私の生活スタイルと合わないというか、なかなか使うタイミングがなくて眠っている時間のほうが長かった。私は料理を作っている時間は苦じゃないし、むしろ好きなのだ。その電気圧力鍋は、使わずにいるのがもったいなく、友人の家に行ったのだけれど、友人の忠実な相棒となって大活躍してくれてて本当によかった! 相性ってあるよなぁ。</p><p>そんなこんなで圧力鍋を持たないこと数年。特に困ったこともなかったけれど、「あぁ、イワシをまるごと骨まで食べたい!」とか、「お豆をふっくら炊きたい!」とかってときどき思う。あれば便利なんだよなぁ。欲しいなと思いながらも、「まぁ、いいか」って思いながらやり過ごしてきた圧力鍋という存在。それが、つい先日とうとう買ってしまった。あと1週間待てばAmazonのプライムセールとやらが始まるのに、衝動的に買ってしまった!</p><p>私の背中を押した存在、それは「鶏白湯スープ」である。作っていたのはすんごい料理上手な友人。そんな彼が先日鶏ガラを使って、見るからに濃厚で美味しそうな白湯スープを作っていた。写真を見て「これどうやって作るの!?」と思わず前のめりに作り方を聞いた。</p><p>奇しくもその数日後、同じ地鶏が我が家に届くことになっていたのだ。そこの鶏肉がとにかく絶品! 地鶏って普通のブロイラーの生育期間の倍くらいの80日とか育てるのだけれど、今回注文していた鶏は、さらにその倍以上の187日齢という、バッキバキに仕上がった私好みのすんごいやつ! そんな最高に美味しい地鶏を丸っと1羽捌いた形で注文していたんだ。噛めば噛むほど肉の旨みがじゅわーっと出てきて、「もう、ずっと噛んでいたい! ずーっと噛んでいたい!」と、とにかく美味しい。</p><p>1羽丸っと注文しているので、砂肝やレバーに白子などの内臓はもちろん、鶏ガラや頭、モミジ(足)なんかも全部いただける。そこで白湯スープが作りたくなってきた! 今まで何度も鶏がらからスープを取ってきて、美味しくいただいてきたけれど、数時間煮込んで作る透明な鶏がらスープだった。「家で綺麗な白湯スープって作れるの!?」と、とにかく作って飲みたくて仕方なくなった私。それには圧力鍋がなければどうにも歯が立たなそうなのである。</p><p>思い立ったが吉日! 「圧力鍋買うぞー!」「白湯スープ作るぞー!」と、完全にスイッチが入ってしまった(笑)。「明日欲しい!」「4リットルサイズ」「お値頃」の3条件。憧れのフィスラーやWMFまでは求めていないって思っていたけれど、「今すぐ欲しい。明日欲しい」の条件で選択肢はほぼ随分絞られた(笑)。じっくり探すのも良いけれど、こういう衝動の買い物で案外後悔しない運を持ち合わせているのか、長く使うことが多い気がする。今回ゲットしたのは、ティファールの「クリプソ ミニット デュオ」の4.2リットルだ。見た目良し! 大きさ良し! 使いやすさ良し! 大満足で即購入。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/140/02_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>そして、鶏ガラと圧力鍋が同日に我が家に届くという、白湯スープ日和となった(笑)。夕飯にお肉をもぐもぐ食べてから、いざスープを仕込む。白湯スープができるまで2時間半～3時間ほど。夜中にグツグツとスープを煮ながら、我ながら自分の食欲に呆れる(笑)。でもとにかくワクワクが止まらない。</p><p>出来上がったスープは、まるで牛乳のように真っ白で美しい! かなり感動してしまった。翌日に同じ鳥の胸肉で作った鶏チャーシューと、煮卵を乗せた鶏白湯ラーメンが完成したときには、「家でこんなのが食べられるの!?」と、とにかく感動! 「これ、行列できるやつじゃね?」「1杯いくらで出す?」などと、くだらない会話をしながら、すぐに食い尽くす我々夫婦。何時間もかけて作ったのに、数分で消えてしまったのであります(笑)。</p><p>圧力鍋のすごさを目の当たりにして、「煮たい! 煮たい! 何もかも煮尽くしたい!」と圧力熱が上がってきた。次は何を作ろうか。圧力鍋はやっぱり最高だと思った。プライムセール中は絶対に値段を見ない(笑)。少しでも後悔したくない大大大満足のお買い物だったのでした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/140/03_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B074M37Z6J/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/41DpV8epxlL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B074M37Z6J/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank" rel="noopener noreferrer">クリプソ ミニット デュオ 4.2L</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホがカギになる宅配ボックス。折り畳めて省スペース</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1332118.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/118/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">折り畳み式スマートキー宅配ボックス「ポスケットボックス」</span></div></div></div></div><p>レスティルは、独自に開発した折り畳み式スマートキー宅配ボックス「ポスケットボックス」を、6月17日にAmazonにて数量限定で販売開始した。価格は49,500円。</p><p>「ポスケットボックス」はスマートキー機能を搭載した電池駆動式のIoT宅配ボックス。</p><p>狭域商圏専用ECプラットフォーム「ポスケット」と連携することで、個人が所有する場合は不在時の配達・集荷が可能な宅配ボックスとして使うほか、事業者が所有の場合は定期利用者向けの通い箱(かよいばこ)として活用できるとする。</p><p>専用アプリをダウンロードしアカウント設定することで、自分のボックスのカギをスマホ上で解除できるようになる。</p><p>ボックスのカギを任意のメールアプリで第三者に発行が可能。カギは発行毎に生成されるワンタイムキー式。有効期限を設定できるという。</p><p>このほか、スマホの充電切れや通信障害などにより、スマートキーが使用できない場合は、付属の物理カギで解錠できるとする。</p><p>本体サイズは組み立て時が、約490×410×410mm(幅×奥行き×高さ)、折り畳み時が、約490×410×120mm(同)。容積約55L。持ち去り防止のワイヤーキーを付属する。カラーはグレー、オレンジ、黒、紺、グリーンの5色。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/118/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">自分の発行したカギの使用状況はアプリ上で確認可能とする</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1332/118/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">持ち去り防止のワイヤーキーを付属</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B095HGJT7R/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/31UW8fwruiS._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B095HGJT7R/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ポスケットボックス</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家電は“みせる”時代へ。蔦屋家電に聞いた、いま本当に選びたい家電</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/topic/1329759.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">隠してしまうのはもったいない。見せたくなるデザインの家電を蔦屋家電で見てきた</span></div></div></div></div><p>最近、ある編集部員から、SNSで気になるキーワードを見つけたと聞いた。「#️家電 #️隠す」というものだ。家電を隠す……。確かに一昔前までは「家電は生活感が出るから」と、隠す傾向があったかもしれない。でも、せっかく便利な家電を買ったのに、隠してしまうなんてもったいないし、なんだか切ない……。</p><p>一方で最近は、家電のデザインもどんどん洗練され、むしろ見せたくなるような家電も増えているはず! では実際、近年の家電のデザインはどのように進化しているのだろうか。そこで今回、家電を通してさまざまなライフスタイルを提案している「二子玉川 蔦屋家電」を訪問し、家電のトレンドとおすすめ製品を聞いてきた。</p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>商品選びのベースにあるのは「万博」「美術館」「博物館」</span></h2><p>蔦屋家電は一般的な家電量販店とはコンセプトが異なる、全く新しいスタイルの家電店だ。取り扱っているのは、バイヤーが国内外から見つけてきた製品がメインで、最先端の技術を駆使した製品からクラシックなデザインまで幅広い。これらを各ジャンルに精通したコンシェルジュたちが、ライフスタイルに沿った形で提案してくれる。</p><p>今回、取材に応じてくれたのは、取り扱い製品を見つけてくるバイヤーの山口史朗氏と、住フロアでコンシェルジュとして接客を担当する佐藤正人氏。2人とも、蔦屋家電がオープンする2015年以前より家電に携わってきた業界通だ。</p><p class="pgh-dialog-01 question"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">——</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">蔦屋家電で取り扱う製品はどのように見つけてこられるのですか。</span></p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">国内外問わず、ユニークな家電をリサーチし発掘するバイヤー、蔦屋家電エンタープライズ 商品部 商品企画ユニットリーダーの山口史朗氏</span></div></div></div></div><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">山口氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">まずは情報収集ですね。コロナ禍前は国内外の展示会に足を運ぶことも多かったですが、今はネットで探すことが多いです。家電 Watchさんも毎日見ていますよ(笑)。そのほかクラウドファンディングでは、ユニークな製品も多いので要チェックですね。</span></p><p class="pgh-dialog-01">取り扱いを決めるポイントは、蔦屋家電に展示してある様子を想像して「しっくりくるか」、お客様が蔦屋家電に求めているものと「マッチしているか」、他ではあまり扱っていない「掘り出しもの感があるか」ということ。基本的には各バイヤーの経験と感性に任されていますが、共通認識としてあるのが、2015年のオープン時から蔦屋家電の「品揃えの基準」として掲げている「万博」「博物館」「美術館」です。</p><p class="pgh-dialog-01">万博では最新テクノロジーを見て技術の進化を目の当たりにし、博物館には古くから愛される銘品が愛でられる。そして美術館には、デザインが美しいものが並んでいます。蔦屋家電に来たら、そんなワクワク感を味わってほしい。という思いで製品を選んでいます。</p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">私たちコンシェルジュも、本当にいいと思ったものでなければ、自信を持ってお客様に勧めることはできません。そういう意味で私たちもモノ選びの一端を担っている意識でバイヤーと意見交換したり、お客様の声を共有するようにしています。</span></p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">店頭でお客様に製品の魅力を伝えている、二子玉川 蔦屋家電 住フロアリーダーでコンシェルジュの佐藤正人氏</span></div></div></div></div><p class="pgh-dialog-01 question"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">——</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">蔦屋家電で扱ったことで知名度が上がった製品も多いのではないでしょうか。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">当店が扱ったから、というのはおこがましいですが(笑)、今人気の家電の中で、最初に扱ったのは当店、という製品はたくさんあると思います。</span></p><p class="pgh-dialog-01">例えば愛知ドビーの「バーミキュラ ライスポット」は、もともと食担当のコンシェルジュが、バーミキュラの鍋の大ファンで。ライスポット初お披露目の展示会初日の朝、開場するやブースに走っていき、バーミキュラ愛を語って、他販路に先駆けて扱わせてもらえることになりました(笑)。</p><p class="pgh-dialog-01">あとディンプレックスの電気暖炉(後述)もそうですね。フルラインナップで大々的に展開したところ、インテリア性の高さが評価されて、今では人気になっています。</p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">山口氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">そういう意味で、韓国・LG社の「LGスタイラー」は、蔦屋家電から始まったと自信を持って言える製品かもしれません。そもそも日本で販売予定がなかったものを、当時の担当者が韓国まで行き、「絶対売れるからやりましょう!」と説得してきたのですから(笑)。今では家電量販店でも販売していますし、CMも見かけますよね。</span></p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>デザインが洗練され、隠す家電から見せたくなる家電へ</span></h2><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">店舗入り口付近では、べランピングをイメージしたライフスタイルを展開(「空の下で過ごす。」5月30日まで)</span></div></div></div></div><p class="pgh-dialog-01 question"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">——</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">最近は家電のデザインもだいぶ洗練されてきたように思いますが、蔦屋家電が2015年にオープンしてから、感じられる変化はありますか。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">確かに以前は、家電は収納するモノ、隠すモノという感覚はあったと思いますが、この5〜6年でデザインを意識するようになったメーカーさんが増えてきましたね。おそらく家電自体の基本性能が一定の水準まで達したため、今度はデザインで差別化を図っていきたい狙いがあるのではないかと思います。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">山口氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">そもそも二子玉川という立地特性もあって、蔦屋家電に来られるお客様の中にはおしゃれなインテリアにマッチするデザイン家電を求める方も多いのですが、実際にご紹介できるのは、高級家電がメインでした。それが最近は、いわゆるジェネリック家電と呼ばれるものでも、デザインが洗練されてきたものが増えており、デザインへの意識が高まっていることは確かです。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">家電にもデザインが必要だと思わされたきっかけとしては、やはりバルミューダの存在も大きいのではないでしょうか。扇風機が数千円で買えた時代に、いきなり4万円の扇風機を出してきたときは、正直業界内もざわつきましたが(笑)、結局お客様に受け入れられ、かなり売れました。</span></p><p class="pgh-dialog-01">これはつまり、「金額は高くても、質とデザインが良ければ、受け入れられる」ということ。これをきっかけに、性能一辺倒だった開発から、デザインにも注力していく流れが出てきたのではないでしょうか。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">「バルミューダの登場が、家電デザインの波を大きく変えたのではないでしょうか」と話す佐藤氏</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">質とデザインの良さが受け入れられたバルミューダの高級扇風機</span></div></div></div></div><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">この流れに、SNSの普及も拍車をかけていますよね。今までは、家電は隠していたかもしれませんが、今はおしゃれな家電を購入したら、それをSNSで発信する。おしゃれな家電なら映えるアイテムの1つになってきた現れだと思います。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">山口氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">最近は、デザインも機能のひとつである、という考えもありますね。余計なものを削ぎ落として、必要な機能のみを残したほうが、見た目がスタイリッシュで直感的に使いやすい場合もあると思います。</span></p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>コロナ禍で丁寧な暮らしを意識する人が増えた</span></h2><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">住フロアの入り口では、べランピングとプロジェクターを組み合わせた、アウトドアの新たな楽しみ方を提案(「空の下で過ごす。」5月30日まで)</span></div></div></div></div><p class="pgh-dialog-01 question"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">——</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">コロナ禍でおうち時間が増え、家電を新たに購入した人も多かったそうですが、購入する製品に何か傾向はありましたか。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">そもそも家電はおうちで使うものなので(笑)、おうち時間の増加に比例して家電全般が売れましたが、求められた傾向としては2つのパターンがあったと思います。1つは、在宅時間が長くなって家事が増えたことから、家事が楽に、時短になる家電。もう1つは丁寧な暮らしが楽しめる家電です。</span></p><p class="pgh-dialog-01">特に売れたのがプロジェクター。おうち時間が増えたことで、今までスマホで済ませていた動画鑑賞を、家で大画面で楽しみたいという人が増えたようです。最近のプロジェクターは4Kで画質もよく、100インチの大画面でも見られますからね。100インチのテレビを置こうと思ったら、よほど広い部屋が必要です(笑)。</p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">山口氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">コロナ禍が始まったころは、価格が安いものをとりあえず買ってみた、という人も多かったですが、今は本格的に導入する人が増え、求められるクオリティも上がってきています。プロジェクター自体、以前に比べておしゃれになったので、インテリアとして出しておいてもかっこいいですし。</span></p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">「以前は海外メーカーのほうが洗練されたイメージがありましたが、最近は国内メーカーも引けを取りません」と話す山口氏</span></div></div></div></div><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">丁寧な暮らしでいえば、低温調理機が売れたのも顕著でしたね。時間がかかるけれど、ほったらかしで作れるし、在宅ワーク中に完成するので、今のライフスタイルにマッチしていると思います。あとはコーヒーを豆からゆっくり挽いて淹れるとか。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">山口氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">ユニークなところでは、酵素玄米炊飯器が非常にヒットしましたね。酵素玄米は自分で作るととても大変で、手に菌が残っていると失敗しがちなのですが、この炊飯器を使えば簡単にできるんです。蔦屋家電は書店でもあり、発酵に関する本がブームになっていることから、健康意識の高まりを反映しているのかもしれません。</span></p></div><div><h2 class="hdg-03"><span>蔦屋家電が発信し続けるライフスタイル</span></h2><p class="pgh-dialog-01 question"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">——</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">最近、おしゃれな家電をSNSで発信する人が増えていますが、家電の上手なコーディネートのコツはありますか。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-1">山口氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-1">コツと言っていいかわかりませんが、蔦屋家電は商業施設でありながら、家にいるような居心地の良さを味わってもらいたいと、おもに住宅などを手掛けているデザイナーが設計しています。床や什器に木材を使い、家のようなくつろぎの中で、家電がどのようにライフスタイルになじむかを感じていただけるのではないでしょうか。</span></p><p class="pgh-dialog-01 answer"><span class="name interview-color-5 interview-color-5-2">佐藤氏：</span><span class="interview-body  interview-color-5 interview-color-5-2">店内は、食や住など、テーマごとに展示していますが、ただ並べているわけではなく、この家電はどのように置いたらおしゃれに見せられるか、常に考えながら陳列しています。ゴチャつきがちな配線もできるだけ見えないようにしているので、そういうところも参考になると思います。</span></p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">蔦屋家電2階では、e-bikeを取り入れたよりアクティブな楽しみ方を紹介(「空の下で過ごす。」5月30日まで)</span></div></div></div></div></div><div><h2 class="hdg-03"><span>蔦屋家電おすすめ! 使うたびにときめく家電5選</span></h2><p>ここで蔦屋家電で人気の家電や、これからの時期に活躍する家電を5つ、コンシェルジュの佐藤氏に紹介してもらった。</p><div><h3 class="hdg-17"><span>バルミューダ「The GreenFan」</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">バルミューダのThe GreenFan</span></div></div></div></div><p>「バルミューダが手がける高級扇風機。内側から生まれる早い風と外側から生まれる遅い風がぶつかることで、上下左右に風が広がります。柔らかく優しい風質なので、家にいながら自然の風を味わえるのが人気の理由。ユニークなのが首振り機能で、首振りさせたい範囲を覚えさせたら、その範囲でしか動かないので、状況に合わせて使えます。オプションのバッテリー&amp;ドックを使えばポータブルとしても使え、べランピングや洗濯物の乾燥など、さまざまなシーンで活躍しますよ」。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体サイズは330×320×871mm(フロア時、幅×奥行き×高さ)、卓上時の高さは497mm、重量は約4.1kg</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">2重構造の羽根が柔らかな風を生み出す</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-17"><span>カドー「LEAF 320i」</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">カドーの空気清浄機「LEAF 320i」</span></div></div></div></div><p>「カドーの空気清浄機は、スタイリッシュなデザインが人気です。円柱形のフィルターを搭載し、360度全方位から空気をパワフルに吸引し、天面から吹き出す仕組み。さらにフィルターには、ニオイや菌を吸着する活性炭と、それらをLED光で分解・除去する光触媒技術を利用した『セルフクリーニング機能』を搭載することで、フィルターの長寿命化も実現しています。花粉やニオイが気になる人におすすめです」。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体サイズは242×652mm(直径×高さ)、重量は6.4kg。適用床面積は〜26畳、最大機器風量は360m<span class="em sup">3</span>/時</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">デザインだけでなく、フィルターが長持ちするセルフクリーニング機能もポイント</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-17"><span>ゴレニア「Retro Mini Single door collection」</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">ゴレニアのRetro Mini Single door collection</span></div></div></div></div><p>「スロベニアのレトロな冷蔵庫です。日本にはない丸みを帯びたフォルムやカラーが人気で、デザイン事務所やリビングに置くなど、インテリアにこだわる人が購入されています。冷凍室付きのワンドアタイプで、機能としてはシンプルですが、260Lの容量で消費電力量180/214kWh(50Hz/60Hz)と省エネなのは珍しいですね。取り扱いカラーは、ブラック、シャンパンホワイト、ブルー、レッドの4色で、今はフォルクスワーゲンとのコラボモデルもあります。冷蔵庫を開けるたびにワクワクする喜びを味わっていただけるのではないかと思います」。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/015_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体サイズは600×670×1,540mm(幅×奥行き×高さ)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">丸みを帯びたフォルムが人気だそうだ</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">2ドアタイプも。ハンドルのデザインも美しい</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-17"><span>kalita Black 復刻版ナイスカットG</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/19_o.jpg"></div></div><span class="caption">kalita Black 復刻版ナイスカットG(KB-12)</span></div></div></div></div><p>「電動コーヒーミルとして根強い人気のカリタ・ナイスカットGを蔦屋家電オリジナルのブラックで作りました。少ない摩擦で豆を挽くため、コーヒーの風味を損なわず、粒度の揃った豆が挽けるのが特徴です。ほかドリッパーやメジャー、スプーンなども同じブラックで揃えた蔦屋家電プロデュースシリーズを用意していますので、コーヒータイムをよりスタイリッシュに演出できるのではないかと思います」。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体サイズは218×120×337mm(幅×奥行き×高さ)、重量は約2.3kg</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/20_o.jpg"></div></div><span class="caption">コーヒーの風味を損なわずに豆を挽ける</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-17"><span>ディンプレックス「電気暖炉 オプティミスト フォートローズ2」</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1329/759/B1_o.jpg"></div></div><span class="caption">写真中央下がディンプレックスの電気暖炉 オプティミスト フォートローズ2。本体サイズは660×390×620mm(幅×奥行き×高さ)、重量は28㎏。消費電力は最大1,200W(炎イルミネーションのみの場合200W)、暖房目安は3～8畳(写真提供：蔦屋家電エンタープライズ)</span></div></div></div></div><p>「イギリス・ディンプレックス社の電気ファンヒーター。LEDが演出する炎の再現度が非常に高く、本物の暖炉のようなインテリア性と炎がゆらめく癒しの時間が味わえます。特にこのオプティミストシリーズは、スチームが煙のように湧き上がり、リアリティ抜群。暖炉に憧れるけど、住宅街やマンション住まいで現実的に無理、と諦めていた人におすすめです」。</p><p>(撮影：阿部 吉泰)</p></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペシャライズド、e-bikeの新モデル「TURBO KENEVO SL」。下り性能重視のフルサスe-MTB</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1331699.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">S-WORKS TURBO KENEVO SL。1,815,000円</span></div></div></div></div><p>2020年に4月ロードバイクタイプのe-bike<a href="https://www.specialized.com/jp/ja/turbo-creo-sl" class="n" target="_blank">「TURBO CREO SL(ターボ クレオ エスエル)」</a>を発売したスペシャライズド。その後、クロスバイクタイプの<a href="https://www.specialized.com/jp/ja/turbo-vado-sl" class="n" target="_blank">「TURBO VADO SL(ターボ ヴァド エスエル)」</a>やMTBタイプの<a href="https://www.specialized.com/jp/ja/turbo-levo-sl" class="n" target="_blank">「TURBO LEVO SL(ターボ リーヴォ エスエル)」</a>が登場。それぞれにレーススペックの「S-WORKS」も用意されている。そして、今年の春にはシティタイプの<a href="https://www.specialized.com/jp/ja/turbo-como-sl" class="n" target="_blank">「TURBO COMO SL(ターボ コモ エスエル)」</a>がラインナップに加わった。</p><p>日本上陸から約1年間という期間ながらもe-bike市場で強烈な存在感を示しているが、新たにe-MTB<a href="https://www.specialized.com/jp/ja/turbo-kenevo-sl" class="n" target="_blank">「TURBO KENEVO SL(ケニーヴォ エスエル)」</a>が発売された。ラインナップはTURBO KENEVO SL EXPERTとS-WORKS TURBO KENEVO SL。価格は順に1,210,000円、1,815,000円。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/00_o.jpg"></div></div><span class="caption">TURBO KENEVO SL EXPERT。1,210,000円</span></div></div></div></div></div><div><h2 class="hdg-03"><span>下り性能を重視したエンデューロモデル</span></h2><p>TURBO KENEVO SLは、MTBの世界でエンデューロというカテゴリーでの走破性に徹底的にこだわり、圧倒的な軽量性と走破性を持つ下り系のe-MTB。フレーム、ジオメトリー、サスペンション、バッテリー、コントローラーなど、すべてが完璧に機能するように開発したという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">SRAM製の最高級のコンポーネンツ</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">新たな液晶ディスプレイを採用</span></div></div></div></div><p>最大の特徴は、約18.6kg(S-WORKS TURBO KENEVO SL)という軽量さ。TURBO KENEVO SLのベースである海外で高評価のMTB「ENDURO」の重量と約4kgしか変わらない。</p><p>ドライブユニットにはコンパクトで軽量な「スペシャライズド SL 1.1モーター」(最大240W・35Nm)を搭載。320Whのバッテリーとともにフレームに内蔵することで、慣性モーメントを減らし、ハンドリングの応答性の向上に貢献。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">TURBOシリーズ共通のドライブユニット「SPECIALIZED SL 1.1モーター」</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/004_o.jpg"></div></div><span class="caption">インチューブタイプのバッテリー</span></div></div></div></div><p>車体にはカーボンフレームが採用されているが、フレーム剛性は不要なたわみをなくすように調整されており、前後のホイールが狙ったとおりのラインを描くための挙動が予測しやすくなるという。また、e-MTBのハンドリング性能に新たなベンチマークを設定。</p><p>ライダーが思い描く走りを実現するために、調整可能なジオメトリーは6種類のセッティングとなっており、ヘッドアングルは62.5/63.5/64.5度に、BBハイトは上下6mm変更できる。さらに車体サイズでなく、走り方に合わせて選べる「S-サイジング」というサイズ展開になっている。S2～S4となっており、数字が小さいほどリーチとフロントセンターが短くなって機敏な走行が可能で、大きくなると安定性が高まり、姿勢にゆとりが生まれる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">ジオメトリー</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">ヘッドアングルは3段階で調整可能</span></div></div></div></div><p>フロントサスペンションは170mmトラベル、リアサスペンションには「シックスバー・リンケージ」という機構を採用。6つのバーとピボットは過酷なトレイルに適しており、コントロール性能や大きな衝撃の吸収性、ペダリング性能、耐久性を高いレベルで発揮。ブレーキから生じる力に影響を受けないため、ブレーキレバーを握りこんでいてもサスペンションはアクティブに動き続けるしくみだ。下の図のように、サスペンションが本来の性能を発揮するという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">フロントサスペンション</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">リアサスペンション</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">シックスバー・リンケージのしくみ</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/010_o.jpg"></div></div><span class="caption">サスペンションのパフォーマンス図</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/011_o.jpg"></div></div><span class="caption">サスペンションの動きのしくみ図</span></div></div></div></div><p>トレイルでの試乗レビューは別途お届けする。</p><div><div><div><div><span class="title">[「S-WORKS TURBO KENEVO SL」その他の写真］</span></div></div><div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph01_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph02_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph03_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph04_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph05_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph06_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph07_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph08_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph09_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph10_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph11_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph12_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph13_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph14_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph15_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph16_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph17_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph18_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph19_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph20_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph21_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1331/699/ph22_o.jpg"></div></div></div></div><script>ipc.loader.queue.load.push(function(){ipc.watch.article.slideshow.init();});</script></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>