<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電製品の最新ニュースや便利な使い方を紹介</description>
		<item>
			<title>体を整えてコロナに克つ!! 在宅ワークを支えた家電製品</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/my2020/1297210.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/210/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニックの高周波治療器「コリコラン」は1回の充電で24時間使用可能。刺激がないので仕事中もつけていられます</span></div></div></div></div><p>今年1年はコロナ禍に振り回された年でした。個人的には、都心にあった事務所を閉めて自宅に拠点を移し、仕事環境が大きく変化したことで体調管理に四苦八苦しています。定時の出勤がなくなったことで生活のリズムが崩れ、外出の機会が大きく減ったことで運動不足に陥り、さりとて仕事は減っていないので運動する時間はなく、机に座りっぱなし。このままでは体調を崩してしまうと、夏前頃から対策を始めました。</p><p>筆者は数年前に頚椎ヘルニアを患い、1年間ほど首筋の激痛と強烈な肩こり、両手のしびれに悩んだことがあります。マッサージをしたりストレッチをしたり姿勢を正したりして徐々に症状は緩和し、今では季節の変わり目に少々痛む程度に回復したのですが、在宅ワークが長引くほどに、徐々に首筋の痛みと肩こりの症状が出てきました。悪化すると仕事にも支障をきたすので、早いうちに対策しておこうと試したのが、パナソニックの高周波治療器「コリコラン」です。</p><p>コリコランは充電式のコードレス。3時間の充電で約24時間使用できます。煩わしいコードがないので仕事中でもつけっぱなしにできるのですが、何より、低周波治療器のような刺激がまったくないので、仕事中に限らず、1日中つけていられるのが良いところ。低周波治療器の場合、電流が流れるたびに腕の筋肉に刺激が伝わり、ビクッビクッと痙攣してとてもじゃないけどキーボードなんて打てないし、マウスなんてポインターがズレまくって正確なクリックができやしない。しかし、高周波は刺激が全くないので、つけたままで仕事も家事もできるし、オンラインミーティングもできるし、目薬をさすことだってできます。</p><p>これで本当に効いているのかと不安になりますが、付属の充電器のチェッカーにかざすと、ちゃんと高周波が出ているのを確認できます。肝心の効果ですが、マッサージや低周波治療器のようにすぐに実感できるものではなく、時間をかけて血管を拡張して血行を促進するので、いつの間にかコリがおさまっている、という感じ。むしろ、1日つけ忘れるとコリがぶり返すので、その時に効果を実感するほどです(個人の感想であり、効果には個人差があります)。</p><p>付属の両面テープで肌に直接貼り付けることができるのですが、筆者は肌が弱く、湿布などの粘着性のものを3日間貼り付け続けるとかぶれてしまいます。そのため、付属のリングと、仕事机の抽斗の中にあったストラップをつかって首からぶら下げています。朝起きたら充電台から外して装着、お風呂に入るときに外して充電台へ、というルーティンができあがり、毎日が快適です。なお、肩に使いたいときには、リングを使ってTシャツに挟んでいます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/210/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">ストラップは別売り。高周波は布を通り抜けるので、ストラップやシャツに挟んでも効果は落ちません</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>腰から背中の違和感にシートマッサージャー</span></h3><p>肩こりはコリコランで解消したのですが、座りっぱなしは腰にも影響を及ぼし始めました。実は筆者、同じく数年前に激しい腰痛に苛まれ、朝の通勤列車での立ちっぱなしが辛かった時期がありました。いろいろ試した結果、寝具が悪いという結論に達し、高反発タイプのマットレスに変えることで腰痛が沈静化した過去があります。それが在宅ワークでまたぶり返してきました。やはり姿勢なんですよね。そこでデスクチェアを買い替えたのですが、それと同時に、腰から肩にかけて凝り固まった筋肉をほぐして1日を終えたほうがより効果的ではないかと思い、シートマッサージャーを導入しました。フジ医療器の「マイリラ シートマッサージャー MRL-1200」です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/210/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">フジ医療器の「マイリラ シートマッサージャー MRL-1200」。首肩つかみ揉みメカと、背腰メカが独立して動きます。背腰メカが赤く光っていますが、ヒーター機能はありません</span></div></div></div></div><p>本当は全身を包み込む高級マッサージチェアが欲しかったのですが、価格が高いし、そもそも大きくて我が家には置くところがないし。というわけで、手軽なシートマッサージャーにしたものです。本来は、リラックスチェアを使ったほうが揉み玉に適度に体重がかかり、マッサージ効果が高いのですが、狭い家がより狭くなってしまうので、リビングのダイニングチェアに装着して使っています。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/210/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダイニングチェアに装着して使っています。ちょっと姿勢が窮屈になるので、やっぱりリラックスチェアが欲しいなあ</span></div></div></div></div><p>MRL-1200で気に入っているのは、肩のジョイントが3段階に調節できるところ。マッサージしたいところに揉み玉をちょうど良く当てられるだけでなく、角度を浅くすれば押し揉み、深くすればつかみ揉みのようにグイグイ、というように角度によって揉みの感触が変わるのです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/210/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">首肩のジョイントが3段階に調節できるので、首の付け根をしっかり掴んで力強く揉むことができます</span></div></div></div></div><p>背中の揉み玉の可動範囲は上下75cmと業界最大。広範囲に揉んで叩いて、凝り固まった背中の筋肉を解してくれます。肩・背ともに、揉み玉の動きは強めです。シートマッサージャーの場合、マシン側では強弱のコントロールはできないので、自分で体重のかけ方を工夫して揉み玉の当たり具合をコントロールする必要があるのですが、弱いものを強くすることはできないので、最初から強め設定のMRL-1200は揉み玉の当たりを調節しやすいのです。なお、強すぎるなと思ったら、付属のカバーシートを被せれば、かなり弱めにすることができます。</p><p>泊りがけの出張に行った場合、ホテルの大浴場にあるマッサージチェアを使ってから眠るようにしています。そうすると、1日の疲れがほぐれてぐっすり寝ることができ、次の日がかなり楽になります。それを思い出し、現在は毎日風呂上がりに10分ほどシートマッサージャーに座るようにしています。外出する機会が減り、体を動かさないようになると寝付きが悪くなり、生活リズムが狂い始めていましたが、寝る前にマッサージしてリラックスすると寝付きが良くなりました。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>健康と暖房費節約にパワフル加湿器</span></h3><p>少し毛色が異なりますが、今年導入して良かったのがパワフル加湿器。10年間使っていた加湿空気清浄機が昨シーズンに壊れたので、今年は空気清浄機と加湿器を別々に使ってみることにしました。というのも、一体型の加湿能力は低く、14畳のLDKではどんなにパワフルに運転しても湿度40％を超えることがなかったのです。部屋の中はカラカラ。今年導入したのは、加湿パワーに定評があるダイニチの「LXシリーズ」。同シリーズには2つのモデルがありますが、空調機器を選ぶときのセオリーとして、実使用面積より大きめのモデルを選ぶというものがあるので、プレハブ洋室33畳/木造和室20畳まで使用できる上位モデルを選びました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/210/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダイニチのハイブリット式加湿器「LXシリーズ」。大きな部屋向けなので本体サイズは大きめ。水タンクも7.0Lと大容量ですが、パワフルなので一晩で水はなくなります</span></div></div></div></div><p>ヒーターと気化式を合わせたハイブリッド式のハイパワーにより、湿度の上昇が本当に早い。30%を切ったリビングの湿度が、30分も経たずに50%に達します。ターボモードがいらないくらいに早い。昨年までの、湿度が上がらないイライラ感が嘘みたいです。湿度が低いうちはエアコン暖房の温度設定は25℃にしていますが、湿度50%を超えるとそれでは暑くなり、22℃まで下げるようにしています。喉、鼻孔、肌が潤い、エアコン暖房の電気代も抑えられる。一石二鳥。さらに、乾燥するとウイルスの活動が活発になるので、部屋の湿度は50～60%に保っておきたいところ。定期的な換気が推奨されている現在、一度下がった湿度をすぐに元に戻すためにも、パワフル加湿は必須と言えます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/210/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">短時間で湿度50%を超えます。湿度が上がると体感温度が上昇し、エアコンの温度設定を低く抑えられるのが良いところ</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今年は普通じゃないこと尽くしだったけれど、どうか良い年末を</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/puko/1297420.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/420/001_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>とうとう2020年最後の家電日記となってしまいました年の瀬でございます。毎年この時期は姪っ子家族とクリスマスパーティーして、お泊まり会して、キャッキャと楽しく食べて飲んでゲームして、「お正月どうするのー?」なぁんて言って、タイミングが合えばお正月の帰省も重なって。って感じで楽しく過ごしているのだけれど、今年に関してはそんなワイワイも全くできなくて、10カ月ほど会っていない。寂しい限り。</p><p>今年のクリスマスプレゼントはECサンタさんに配送をお願いした。毎年の誕生日とクリスマスプレゼントはリクエスト制になっていて、時期が近づくとリクエストを聞いて、ママ(義妹)達の無茶言ってないかチェックを通してから私達に届くという、とても合理的なようで、本当に欲しいものがもらえる良い制度。</p><p>夫側の姪っ子は今年で小学2年生で、年々欲しいものにも成長を感じる。絵が好きな彼女が今年サンタさんにお願いしたのはコピックセットだったらしい。なので私達からはコピックウォレットと上質紙のセットを。成長が早い彼女にはあと1、2年で身長も抜かれそうだし、私の下手絵はとっくに抜かれているかもしれない。もう少ししたら姪っ子に絵を習いにいきたい(笑)。</p><p>そして私側の姪っ子はあと数日で3歳。1年会ってないので、写真で見ると赤ちゃんから、いきなり女の子って感じに成長しててびっくりする。まだあれが欲しいこれが欲しいと自分で言える歳ではないので、もう少し義姉が代理。お洋服がいいとのことで、洋服選びを。</p><p>子供服ってなんて可愛いんだ!!! もうあれもこれも買いたいくらいに可愛い。さらに友人が可愛い子供服のサイトなどを教えてくれて、決められないくらい悩む。やっとで「これかわいい!」という数点を選んで「これにしようと思う」と言うと、「すごくかわいいけど、それくらいの歳の子だったらトイレが大変かも」などと、もう最高なアドバイスをくれるのだ。流石すぎるし助かりまくった!</p><p>そして義姉よ、私に洋服とか任せると大変なことになるぞ(笑)。でもでも、とりあえず可愛い服を送れて良かった。来年くらいからは自分の欲しいオモチャか何かを選び出すのだろうか。成長が楽しみであるとともに、早く会いたいし既に忘れられているのではないだろうかと悲しい。本当にコロナめー! な気持ちです。</p><p>クリスマスが終わればもういよいよ年末。今週末は絶対に絶対に大掃除するんだ! 今年は家にいることが多かったのもあり、もう「まぁ、いっかー」で済ませちゃダメだ! 夫婦でしっかりと大掃除に励んで、年を越したい。普段しない所の掃除どころか、今年は来客が全く無いもんだから、普通の掃除すらちゃんとしてなくて部屋がとっ散らかっている。流石にこれじゃぁいけないだろうと深く反省し、しっかりがっつりと掃除したい。</p><p>今までは友人が不定期とはいえ、そこそこな頻度でご飯を食べにきてくれていたので、嫌でも少しは片付けたりできていた。いや、むしろ強制的に片付けるために来てもらっていたのかもしれない(笑)。もう本当にコロナめー! な気持ちだけれど、2人だけとはいえ少し綺麗になった部屋でお正月を迎えられるようにしっかりと掃除をするつもりであります。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/420/002_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>本連載、「ぷーこの家電日記」というタイトルながら、今年はいつにもまして家電が出てくる頻度が低かった気がする。「今年のマイベスト家電」なんてのも考えたけれど、うーん、昨年のベスト家電冷凍庫を超えるものがないのだ。大きな家電の買い替えをしていないというのもあるけれど、このコロナ禍であまり買い物にも行かない生活をしていると、まとめ買いしてもストックできる冷凍庫の存在が本当に便利すぎるのだ。</p><p>お肉やお魚などを冷凍しておくのも便利だし、まとめてお惣菜なんかを作って、冷凍ストックしておくと、「今日は何も作りたくない!」という気分の日だって楽勝で乗り越えられる。冷蔵庫に付いている冷凍室だけだったら、絶対に困っていた自信がある。もう冷凍庫なしの生活に戻れない! でも、そもそもは「家庭菜園で採れ過ぎて食べられない野菜を冷凍する」が目的で買ったのだ。困るほどの状況になってないじゃないか! ということで、来年は困っちゃうほどの豊作を目指して頑張りたい(笑)。</p><p>あと、来年はそろそろパタパタと家電の買い替え時期が続くんじゃないだろうかなどと思っている。8年ヘビーに使い倒しているオーブンレンジはときどきおかしなときあるし、冷蔵庫は7年ちょっと、洗濯機もそれくらい。ノートPCも先日スピーカー部分だけ壊れちゃったし怪しそう。たこ焼き器やトースターにホットプレートなんかのヘビーユースキッチン家電にもガタが出てきてる。新しい家電を買うのはすごく楽しくて大好きではあるのだけれど、結構高いので、どうか壊れるならばひとつずつでお願いしたいところ。そして、また「こんなのなかった!」みたいな新しい家電が出てきてワクワクしたいなぁ! なぁんて思っている年の瀬です。</p><p>それでは、みなさまどうぞ穏やかに元気にお過ごしくださいませ。来年もどうぞよろしくお願いします!</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/420/003_o.jpg"></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニトリ、テレビを省スペースの壁寄せで置けるスタンド。左右に首振りも</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297371.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/371/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">場所を選ばない自立式。首振り壁寄せテレビスタンド</span></div></div></div></div><p>ニトリ公式通販サイトのニトリネットは、「場所を選ばない自立式。首振り壁寄せテレビスタンド」を発売した。価格は8,990円(税込)。</p><p>テレビボードに置くよりも画面が壁側に近づき、部屋を広く使えるテレビスタンド。テレビの裏面にテレビ用ブラケットをネジと六角レンチを使用して取り付け、その後テレビをテレビスタンド中央に設置する。</p><p>壁掛けタイプのような施工が不要。壁にネジなどを打ち込まないため、賃貸でも安心して使えるという。コード類は八角形の支柱の中を通して隠せるため、すっきりと収納できるとする。</p><p>壁面でもコーナーでも設置が可能。対応サイズは32型～50型だが、コーナーの壁に隙間なく設置できるサイズは32型とする。</p><p>見やすい角度に自由に画面を向けられる240度のスイング機能を備える。</p><p>本体サイズは49.5×37×99cm(幅×奥行き×高さ)で、重さは約14.2kg。素材はMDF/スチール。カラーはホワイト、ブラック。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーグルトも作れるミニ炊飯器が実質1,961円! 12/26まで</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/hikaritvshop/1297435.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/435/01.jpg"></div></div><span class="caption">アルコレ「ミニライスクッカー ARC-T105」</span></div></div></div></div><p>40℃/60℃の発酵モードも備える小型炊飯器「ミニライスクッカー」。ひかりTVショッピングでは2,980円で販売されているが、12月25日正午～12月26日23時59分の2日間、100台限定で商品ページに表示される「クーポンコード」を入力すると、1,000円OFFクーポンが付与される。ぷららポイントは19PT獲得でき、実質1,961円で購入可能。付与ポイントは出荷14日後より利用できる。</p><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><th class="y1 y1x1 x1">メーカー名</th><td class="y1 y1x2 x2 td_end">アルコレ</td></tr><tr class="y2 even"><th class="y2 y2x1 x1">製品名</th><td class="y2 y2x2 x2 td_end"><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010058084/?sid=impress_kaden_20201225_06">ミニライスクッカー 1.5合炊き ピンク　ARC-T105</a></td></tr><tr class="y3 tr_end odd"><th class="y3 y3x1 x1">販売価格</th><td class="y3 y3x2 x2 td_end">2,980円(2日間、100台限定で1,000円オフクーポン進呈、ぷららポイント19PT付与で実質1,961円)</td></tr></tbody></table></div><p>0.5～1.5合のお米が炊けるコンパクト炊飯器。いつでも手軽に炊きたてが食べたい時や、少量のご飯を炊きたい時、家族でご飯のかたさの好みが違う時など、2台目の炊飯器としても使えるという。玄米炊飯にも対応する。</p><p>40℃/60℃の発酵モードを搭載。ヨーグルトや甘酒、塩こうじ、醤油こうじを手軽に手作りできるという。蒸し網が付属するため、蒸し調理も可能。付属のレシピブックには、ご飯もの、おかず、蒸し物、デザート、発酵食品など40種類のレシピを掲載。</p><p>本体サイズは、約168×192×189mm(幅×奥行き×高さ)。重量は約1.3kg。消費電力は210W。コード長は約1.4m。炊飯予約タイマーは1～12時間に1時間刻みで設定可能。計量カップ、蒸し網、しゃもじ、レシピブックが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/435/02.jpg"></div></div><span class="caption">0.5～1.5合を炊飯できる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/435/03.jpg"></div></div><span class="caption">40℃/60℃の発酵モードを搭載し、ヨーグルトや甘酒、塩こうじ、醤油こうじを手作りできる</span></div></div></div></div><p>12月の金・土曜日限定で、エントリーのうえ「d払い」を利用して購入すると獲得dポイントが最大+5%になるキャンペーン<a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/static/s_dpup/data/index.html?sid=impress_kaden_20201225_06">「毎週おトクなd曜日」</a>を開催中。非ドコモユーザーでもクレジットカード払いで参加可能。</p><p>12月1日から<a href="https://dpoint.jp/cp_2/list_201201_1783/index.html?utm_source=device&amp;utm_medium=content-text&amp;utm_campaign=dpc_202012_1783&amp;utm_content=iv" class="n" target="_blank">「dポイント スーパーチャンス あり5とう祭」</a>を開催している。キャンペーンにエントリーのうえ、ひかりTVショッピングなど対象のネット店舗や街の店舗で、dポイントカードの提示もしくはd払いを利用すると、「dポイント最大25,000ポイント(期間・用途限定)」または「5周年ポインコグッズ」が抽選で当たる。ポイントカードの提示もしくはd払いの利用が5回以上(1回の購入金額600円以上)で応募条件クリアとなる。第2弾の期間は2021年1月11日23時59分まで。</p><p>また、LINE Payで購入する場合に、10%オフになるLINE Payマイクーポンを利用できる<a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/static/s_linepay_201201/data/index.html?sid=impress_kaden_20201225_06" class="n" target="_blank">キャンペーン</a>を実施している。期間は2021年1月1日9時59分まで。</p><p>支払い方法で「後払いワイド」を選択すると、キャンペーン期間中の「後払いワイド」利用金額の10%を請求金額から差し引く<a href="https://www.pocketcard.co.jp/campaign/?id=939" class="n" target="_blank">「ひかりTVショッピング×後払いワイド もれなく10%還元キャンペーン」</a>を実施中。「後払いワイド」は、クレジットカードが不要で、最大30万円までの利用枠が繰り返し使える決済方法。期間は2021年1月11日23時59分まで。</p><p>ひかりTVショッピングでは、12月17日から支払い方法に「PayPay」を導入する。PayPayでは12月1日から、<a href="https://paypay.ne.jp/event/paypay-jumbo-20201201/" class="n" target="_blank">ペイペイジャンボ(オンライン)+「年末年始もオンラインがお得!」キャンペーン</a>を実施中。ペイペイジャンボでは、期間中に対象ストアでPayPayを利用して支払った場合に抽選を実施。当選者には決済金額の2～100%のPayPayボーナスを付与する。付与上限は10万円相当。また、「年末年始もオンラインがお得!」キャンペーンでは、ひかりTVショッピングの買い物でPayPayを利用すると10%のPayPayボーナスが付与される。付与上限は5千円相当。キャンペーンは1月11日23時59分まで。</p><p></p><div><p></p><div><div><div><div><span class="title">ひかりTVショッピングで購入</span></div></div><div></div><div><div><div><div><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010058084/?sid=impress_kaden_20201225_06%20" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:160px;height:160px;" alt="アルコレ「ミニライスクッカー 1.5合炊き ピンク　ARC-T105」" id="01b_l.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1297/435/01b_l.jpg"></a></div></div><span class="caption"><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010058084/?sid=impress_kaden_20201225_06%20">アルコレ「ミニライスクッカー 1.5合炊き ピンク　ARC-T105」</a></span></div></div></div></div><p></p></div><p></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>分解して持ち運べるコーヒードリッパー。極薄4mmでポケットに</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297423.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/423/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">ANYWAREアッセンブルドリッパー</span></div></div></div></div><p>ニューワールドと高桑金属は、薄さ4mmでズボンなどのポケットにも入る「ANYWAREアッセンブルドリッパー」を、Makuake(マクアケ)で先行発売した。一般販売の価格はシルバーが3,850円、ブラックが6,600円だが、マクアケではそれぞれ最大25％オフの3,588円、56,560円(すべて税込)から購入できる。期間は2021年1月30日まで。商品の発送は3月末までを予定。</p><p>ANYWARE(エニウェア)は、「高桑金属」が展開するブランド。新潟燕三条発「食べるを自由にする」をコンセプトに、どこでも、好きな場所で"食べる"を楽しむためのプロダクトシリーズだ。</p><p>「アッセンブルドリッパー」は、ステンレスの板4枚を組み立てて使う立体的なコーヒードリッパー。組み立てる時は、それぞれの板に入っているスリットを差し込むだけ。3ステップで簡単に組み立てられるとする。</p><p>三角形コーヒーフィルターのほか、クラシカルな台形コーヒーフィルターも使用可能。どんなコップでもどんなフィルターでも、簡単にコーヒーを淹れられるとする。</p><p>分解すれば薄さは4mm。置き場所を選ばない他、ズボンのポケットなどに収納できるため、持ち運びしやすい。</p><p>板1枚のサイズは、115×1×670mm(幅×厚さ×高さ)、重量は約160g。18−8ステンレスを使用。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/423/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">ポケットなどに入れて持ち運べる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/423/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">スリットを合わせて簡単に組み立てられる</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマートホームアプリ「HomeLink」がSiri対応。Apple Watchで家電や給湯器操作も</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297452.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/452/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">リンクジャパンのスマートホーム統合アプリ「HomeLink」</span></div></div></div></div><p>リンクジャパンは24日、同社のスマートホーム統合アプリ「HomeLink」がアップルのAIアシスタント「Siri」(シリ)のショートカット機能を実装したと発表した。</p><p>HomePod miniやiPhone、MacBookを始め、Siri内蔵のデバイスから、「HomeLink」内のさまざまな家電や給湯器を操作できる。</p><p>電源ON/OFFだけでなく、すべての操作ボタンに好きなワードを振り分け可能。「HomeLink」で設定済みの他社製品(給湯器・鍵・照明スイッチ)等の音声操作ができるほか、Apple Watchによるタッチ操作にも対応。帰宅前にワンタッチでお風呂のお湯張り、エアコン・照明を一括ONなどの操作ができるという。</p><p>このほか、よく使う機能をiPhoneのウィジェットに配置可能。アプリの立ち上げ不要で操作可能としている。</p><p>また、リンクジャパンのスマートリモコン「eRemote」シリーズを使えば、既存の家電もSiriで音声操作できるようになる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/452/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">例えば「Hey Siri、おはよう」で、カーテン、エアコン、テレビなどを一斉に操作可能</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>手を温めながら仕事できる、温熱手袋「すぐぬっく」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297630.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/630/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">Qurra すぐぬっく USB充電ワイヤレス温熱手袋 3R-UWG01</span></div></div></div></div><p>スリーアールソリューションは、手を温めながら作業ができる「Qurra すぐぬっく USB充電ワイヤレス温熱手袋 3R-UWG01」の先行販売を12月24日にCAMPFIREにて開始した。一般販売価格は3,990円だが、12月25日現在25%オフの2,993円(いずれも税込)で購入可能。</p><p>手のひら部分にヒーターを備えた、USB充電式の温熱手袋。指先が開いた形のため、手を温めながらスマートフォンの操作やパソコンの入力作業などが行なえる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/630/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">指先が開いているため、手を温めながら細かな作業ができる</span></div></div></div></div><p>ボタンを長押しすると電源が入り、約3秒で温まる。温度調節は3段階で、連続使用時間は最大約150分。</p><p>容量2,000mAhのリチウムイオンバッテリーを内蔵し、USB経由で充電を行なう。充電時間は約4～5時間。</p><p>伸縮性のあるスパンデックスとマイクロファイバー素材を採用。温かく柔らかなつけ心地を実現した。</p><p>本体サイズは約134×2×130mm(幅×奥行き×高さ)。男女兼用のフリーサイズ。重量は約124g。USB Type-Cケーブルが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/630/3.jpg"></div></div><span class="caption">USB充電式のワイヤレスタイプ</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイニチ、11月の加湿器出荷金額は前年比180%で過去最高に</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297084.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/084/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">新潟県にあるダイニチ工業の中之口工場</span></div></div></div></div><p>ダイニチ工業は、2020年11月における加湿器の出荷金額が、ウイルス対策による需要拡大などで前年比約180%だったと発表した。2003年の販売開始以来、同社の最高実績となる。</p><p>同社では、加湿器需要の拡大をうけ、新潟の中之口工場にて前年比約5倍の人員で加湿器の増産に取り組んでいるとする(12月22日現在)。同社の加湿器は、寝室などでも使われることを想定した静かな運転音が特徴。設計から組み立て、検査まですべて新潟の工場で国内生産を行ない、3年間のメーカー保証も付いている。</p><p>なお、一般社団法人日本電機工業会(JEMA)によると、2020年11月の加湿器の国内出荷実績は前年比161.2%。加湿器の出荷は例年11月から12月にピークを迎えるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/084/001.jpg"></div></div><span class="caption">加湿器の出荷金額が前年比180%を達成</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蛇口の水アカ、コンロの油汚れも。便利グッズで大掃除を気軽に</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/topic/1297726.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">便利グッズで大掃除の負担を軽減</span></div></div></div></div><p>毎年、年末になると頭を悩ませる大掃除。すでに終わらせた人も、まだ手をつけられていない人もいるだろう。今回は大掃除を楽にしてくれる便利グッズをご紹介しよう。掃除する場所に合わせた洗剤、アイテムを使うことで汚れを簡単に落とすことができる。大掃除に限らず、普段の掃除を楽にしてくれるアイテムもあるので参考になれば幸いだ。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>1年放置した浴室の“ウロコ”もピカピカに! 入浴を快適にする曇り止めも</span></h3><p>浴室はこまめに掃除しているつもりでも、いつの間にか汚れていたりする。なかでも蛇口や鏡に蓄積したウロコ状の水アカは、ちょっとやそっとじゃ落とせず、諦めている人もいるのではないだろうか。マルシンの住居用合成洗剤「スーパークリーナー万能Jrくん」は、中性で研磨剤不使用でありながら、蛇口や鏡の水アカを簡単に落としてくれる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/2_o.JPG"></div></div><span class="caption">マルシン「スーパークリーナー万能Jrくん」(価格：980円)</span></div></div></div></div><p>使用方法は、固形タイプのクリーナーをスポンジにつけ、気になる部分をこするだけ。水アカだけでなく、キッチンの油汚れ、自転車のサビなどを落としたい場合にも。研磨剤を使用していないため表面を傷つける心配がなく、安心して使用できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/3_o.JPG"></div></div><span class="caption">お見せするのも憚られるほどの水アカが……</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/4_o.JPG"></div></div><span class="caption">クリーナーでこするだけでピカピカに。頑固すぎて一部残っているが、もう一度繰り返すとキレイになった</span></div></div></div></div><p>鏡の水アカを落としてキレイにした後は、ちょっとひと手間をかけて曇り止めを塗るのがおすすめだ。浴室内でメイク落としやヒゲ剃りをするときに、鏡が曇って顔が見えないといった不満を解消できる。</p><p>木村石鹸の「鏡ハッキリ くもり止め」は、鏡面に塗布すると鏡に水をかけた際にその水で膜を作り、曇りの原因となる細かい水滴が鏡表面に付着することを防ぐ製品。塗布するだけで曇らなくなるというわけではなく、入浴時に鏡に水をかける必要があるが、一度塗るだけでしばらく効果が持続する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/5_o.JPG"></div></div><span class="caption">木村石鹸「鏡ハッキリ くもり止め」(実売価格：968円/税込)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/6_o.JPG"></div></div><span class="caption">「入浴約30回分の持続効果」と記載されているが、筆者宅では半年以上も長持ちしている。もちろん毎日お風呂には入っている</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ギトギトの油汚れも専用シートでひと拭き</span></h3><p>キッチンの汚れの中でも手強いのが油汚れ。LECの「水の激落ちシート IH&amp;ガスコンロ」はアルカリ電解水を使用したウェットシートで、水拭きで取れない汚れをマイナスイオンが包み込み、浮かせて落とすという。オレンジオイルも配合し、ガスコンロやIHクッキングヒーターの油汚れを掃除できる。</p><p>界面活性剤不使用のため、2度拭きの必要がないのもうれしいポイント。ウェットシートタイプで、コンロが汚れたら気軽にサッと拭ける。毎日の掃除にもおすすめだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">LEC「水の激落ちシート IH&amp;ガスコンロ」(実売価格：83円/税込)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">ガスコンロの油汚れもサッと拭き取れる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>窓サッシのホコリはブラシでかき出す</span></h3><p>ホコリや汚れが溜まった窓のサッシは、ブラシを使うと掃除しやすい。マーナの「みぞスッキリサッシブラシ」は、V字状にカットされたブラシがサッシやミゾなど、細かい部分の汚れを掃き出す。またちりとり機能の付いたスクレーパーを備え、こびりついた汚れをかき取りたいときなどに使える。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">マーナ「みぞスッキリサッシブラシ」(価格：638円/税込)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">スクレーパーでこびりついた汚れもかき取れる</span></div></div></div></div><p>サッシ以外にも、エアコンの吹出口の掃除にも使用できる。窓ガラスと網戸の掃除については以前、家電 Watchで<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_special/yoosouji/1033159.html" class="n" target="_blank">「水でびちゃびちゃに濡らしてから掃除する方法」</a>をご紹介したので、そちらも参考にしてほしい。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>屋外の掃除は高圧洗浄機におまかせ</span></h3><p>車やベランダ、庭などの屋外をはじめとする、さまざまな場所の洗浄に適しているケルヒャーの高圧洗浄機「K MINI」(価格：19,800円)。日本人向けに開発されたコンパクトサイズが特徴で、室内に収納しても違和感のないデザインを目指して作られた。使わないときの置き場所を気にして、高圧洗浄機の購入をためらっていた人にも良さそうだ。</p><p>持ち手からノズル先端までの長さが約55cmと短めで、狭い駐車場やベランダでも使いやすい。最大許容圧力は9MPa、1時間あたりの最大吐出水量は330L。騒音は72dBに抑えられている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/11.jpg"></div></div><span class="caption">ケルヒャー「K MINI」(価格：19,800円)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/726/12.jpg"></div></div><span class="caption">車や屋外の掃除に便利な高圧洗浄機</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B083LDPRB2/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/514hQArYIHL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B083LDPRB2/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">マルシン スーパークリーナー万能Jrくん</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B00VYE2F9A/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/41LkfMnUCEL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B00VYE2F9A/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">木村石鹸 鏡ハッキリ くもり止め</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B00OOCWMDI/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/41EKfv1FoOL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B00OOCWMDI/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">LEC 水の激落ちシート IH&amp;ガスコンロ</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B001CZCRQW/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/31vGJwWagEL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B001CZCRQW/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">マーナ みぞスッキリサッシブラシ</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08L6KPL3X/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/41f1ofMVjkL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08L6KPL3X/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">ケルヒャー K MINI</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンダムの除菌スプレーはベビー用品にも! 安全性に配慮した「MA-T」採用</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/kaji/1294704.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1294/704/001.jpg"></div></div><span class="caption">マンダム 「MA-T Pure」</span></div></div></div></div><p>「作用機序」という四字熟語に日常的に親しんでいる人はどれほどいるものだろう……。とりあえず国語の得意なド文系だった筆者が学生だった時分、この「作用機序」という四字熟語を見聞きする機会があったかというと、まず皆無であったと思う。</p><p>まあ日本語なので字面からおよその意味を類推することはできたと思うが「何用語?」という感じではある。「作用機序」という文言で今ググると、なるほど「薬理」「薬剤」といった説明書きが出てくる。あぁ……それ系か。そっち系(どっち系?)か。難し! どうせ読んだって分かんないよ! 的な壁を感じさせる言葉ではある。</p><p>しかして2020年コロナ禍は、思うに、私たちの裡なる(理科的)リテラシーにガンガン揺さぶりをかけたものである。恐怖の症状をもたらす不可解な病原体が新型コロナウイルスと名付けられるや否や「“ウイルス”は“お湯”で死ぬんだって!」などの怪情報がネットに出回り、「いいや“アルコール”でないと“殺せ”ないんだって!」とテレビが言えばあらゆる薬局から「“メチル”アルコール」までが売れに売れて消えた。</p><p>「作用機序」に詳しいリテラシーの高い方達は慄いた。そうして「ウイルスとは何か?」「ウイルスは“死”なない!」「エタノール(“エチル”アルコール)は何故コロナウイルスを“不活化”できるのか?」といった正確性の高い一般向けの記事なり報道なりが根気よく発せられ続けることになった。</p><p>それらのおかげで、おそらく去年の今頃に比べたら格段に物知りになり、リテラシーが向上したという人も少なくないのではないだろうか。これは一種の怪我の功名であるといえようか。</p><p>一方、エタノール品薄の折から、さまざまな「ウイルス不活化効果」を謳う消毒剤が市場に現れ出て売られるなか、果たして「何がいいのか?」自分は「どれを買えばいいのか?」それは「安全なのか?」混乱して「もう分かんない!」などの混迷状態に陥っている人もまた少なくないのでは……? と推察している。</p><p>そんななか、男性用化粧品や整髪料で知られる「マンダム」からも除菌剤が出たと報じられた。マンダムといえば「う〜ん、マンダム」というCMが反射的に浮かんでくる年頃の筆者なので「除菌剤?」「あぁ化粧品にも使うアルコールの転用か」と早計に判じかけたのだけど間違いで、これは「MA-T(要時生成型亜塩素酸イオン水溶液)」というものによる、新しいタイプの除菌・消臭剤なのだという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1294/704/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">マンダムの除菌剤。成分は「MA-T(要時生成型亜塩素酸イオン水溶液)」</span></div></div></div></div><p>それにしても……「要時生成型」の「亜塩素酸イオン水溶液」とは一体何者なのか? もう字面だけで難し過ぎて脳が「ふぇ……」と引いているのを宥めつつ、かなり噛み砕いた説明で処理するに「シュッとしたその場で毎回除菌成分が生成され」「手荒れもせず」「ガスも出ない」「一度シュッとするとそこで18時間もの間、抗菌効果が持続する」「マスクや赤ちゃん用品にも使える」など、多様な効果と安全性が両立した夢のような薬剤であるらしい。</p><p>すでにANAなどをはじめとした多くの航空会社の航空機内、また多くのホテルや空港などの除菌、消臭剤として実用されている(当連載でも紹介した<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/kaji/1237077.html" class="n" target="_blank">『A2Care(消臭スプレー)』</a>もMA-Tを用いたもの)と聞けば、「早く教えてよ」「もっと広く世に出してよ」と言いたくもなるものだが、要は「作用機序」が非常に理解しにくい(説明されても通じにくい?)ところが商品としての難しさなのではないかと思われた。逆に言えばそれ以外に悪いところが見当たらないのである。</p><p>斯様に、多分に使い手のリテラシーを揺さぶる「MA-T Pure」。正しく理解できた人ほどこの価値を知り生活を安心なものにできるのだろう。筆者は2021年こそ「化学1」からやり直すことを誓おう……。</p><p>参考資料：<a href="https://resou.osaka-u.ac.jp/ja/research/2020/20200508_2" class="n" target="_blank">大阪大学研究専用ポータルサイト ResOU(リソウ) 「革新的酸化剤MA-Tが新型コロナウイルスを98%以上消毒することを実証」</a></p><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08KHJGGM4/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/410RQ8KiSUL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08KHJGGM4/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">MA-T Pure</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デザイン3賞を総なめ、シンプルに使える「子育てにちょうどいいミシン」誕生の理由</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/hottopics/1297342.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/1.jpg"></div></div><span class="caption">アックスヤマザキ「子育てにちょうどいいミシン」</span></div></div></div></div><p>アックスヤマザキの「子育てにちょうどいいミシン」は、コロナ禍において、マスクづくりはもちろん、家で過ごす時間を充実させるアイテムとして大いに注目され、各種デザイン賞を総なめにしました。家電 Watchと、アイテム情報誌「GetNavi」によって開催されているアワード「<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_special/1288043.html" class="n" target="_blank">家電大賞 2020-2021</a>」でも『巣ごもり充実家電部門』にノミネートされています。</p><p>筆者も愛用する一人で、7月に掲載した「<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/hottopics/1262132.html" class="n" target="_blank">ステイホームで役立った家電たち</a>」の筆頭でご紹介しました。今回、この「子育てにちょうどいいミシン」(11,000円/税込)がどのようにして誕生したのか、大阪にあるアックスヤマザキの3代目社長、山﨑一史氏に取材した内容をご報告したいと思います。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>この20年で販売台数が半減してしまった家庭用ミシンの復活を目指したい</span></h3><p>アックスヤマザキは1946年、山﨑一史氏の祖父が創業し、2代目を父が継いで、3代目に就任したのは2015年のこと。ミシン業界全体での家庭用ミシンの販売台数は1999年には100万台を超えていたのに、その年をピークに販売台数は減少の一途をたどっていました。バッグやさまざまな袋物など、就園・就学の前に手作りしてそろえるのが当たり前だった時代から、豊富なデザインの既製品が安価に手に入る時代に変化したわけですから、仕方ないのかもしれません。ファストファッションの台頭で、洋裁への興味や“直して着る”という文化もだんだん廃れてきているのもあるでしょう。</p><p>そうした中で、山﨑氏は「ミシンを使わない理由の1つが、小学校の家庭科の授業で初めてミシンに触れて、『ミシンは難しい』という苦手意識を持ってしまうのが原因なのではないかと思ったのです」とのこと。子どものころから「ミシンって簡単、楽しい!」と思わせるような製品を作ろうとしたのは、社長に就任する3年前のことだったといいます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/2.jpg"></div></div><span class="caption">3代目社長の山﨑一史氏</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/3.jpg"></div></div><span class="caption">OEMなどで手掛けてきた歴代のミシンが並ぶ本社内のショールーム。最近、会社のロゴが変更された(取材時は旧ロゴの看板)</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/4.jpg"></div></div><span class="caption">昭和の時代に見かけられたようなデザインのミシンも掲げてあった。このデザインを復刻させたものを作ろうとしたこともあるが、難しいという</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>まずは子どもをミシンのファンに～「毛糸ミシンHug」の誕生</span></h3><p>「子ども向けミシンの開発に向けてアイデアをまとめた企画書を当時の社長だった父親に見せると、『会社をつぶす気か!』と放り出されてしまいました」(山﨑氏)。最初のプランではおもちゃのようだったといいますが、「付属のキットを使い終わったら、ミシンもそれで終わりというものにはしたくなかった。それで注目したのが毛糸を使ったミシンだったのです」。</p><p>遊びながら、裁縫の楽しさを味わってもらえるように、こだわったのが安全性。針から指を守るガードをつけ、針交換は大人にしかできない仕様にしつつも、簡単に使えるような子ども向けミシンを作りたい。その思いをもとに試行錯誤しながら生まれたのが、毛糸で生地と生地を縫合する特許技術でした。準備は毛糸をフックに引っかけるだけ、ミシンのいちばんのネックともいえる面倒な針穴の糸通しも下糸の準備も不要。ついに完成した「毛糸ミシンHug」が誕生するまでに約3年かかったといいます。</p><p>当時、4歳だった娘さんにもサンプル機を使ってもらい、楽しそうに遊んでいる様子を見て「これなら大丈夫だな」と安心したとのこと。2015年の秋の発売開始から2カ月で用意した2万台が完売するなど当初の思いが認められたスタートとなりました。2019年発売の「毛糸ミシンふわもこHug」では、毛糸のポンポンのような“ふわもこ”が作れるキットが追加され、さらに作る楽しさが増して人気商品に。ワークショップなどを行なうと、女の子だけでなく男の子も真剣に取り組んでいて、まさに「子どもをミシンのファンにしたい」という願いをかなえる、ミシンデビューの入り口になったのでした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/5.jpg"></div></div><span class="caption">子ども用ミシン「毛糸ミシンHug」(手前の赤いもの)と。2019年発売の「毛糸ミシンふわもこHug」(右奥)について語る山﨑氏</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/6.jpg"></div></div><span class="caption">安全性に配慮されたカバー付きの5本の針が特徴の毛糸ミシン</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/7.jpg"></div></div><span class="caption">「毛糸ミシンふわもこHug」</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/8.jpg"></div></div><span class="caption">新たに「ふわもこ」が作れるマジカルキットが追加された</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/9.jpg"></div></div><span class="caption">購入してすぐに楽しめるようなキットのほか、1年中楽しめる「レシピブック」が同梱されている。友だちへのプレゼントづくりに毛糸ミシンを役立てている子どもも多いという</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>コードレスで軽く、本棚に置けるスタイリッシュなミシンを</span></h3><p>子ども用ミシンの企画・開発と新たな市場の開拓の成功を経て、おもちゃ売り場ではないところで販売される“大人のためのミシン”の開発が次なるミッションとなりました。</p><p>なるべくシンプルに操作できて、使いたいときにサッと取り出して使えるように「本棚に置けるミシン」をコンセプトにし、カラーもイマドキのインテリアに合うようなマットなブラックに。重量は約2.1kg、ACアダプターだけでなく単三形電池4本で駆動するコードレスのミシンが誕生したのです。</p><p>「コードレスミシンというアイデアは、子ども用の毛糸ミシンがあったからこそ生まれました。ただ、デニムなどの厚物の生地にも対応できるパワフルさと電池の持ちを両立させるためには、モーターのトルクを軽くするなど大変なこともありました」と山﨑氏。発売にあたっては、「これまでよくあったような『電子制御ミシン』というような機能ベースの名前でなく、どんな人に使ってほしいミシンなのかがメッセージとして伝わるようにという思いから『子育てにちょうどいいミシン』としたのです」。</p><p>2020年12月現在では社員数も少し増えたようですが、開発当時は社員数15名という業界最小の企業の社運をかけた挑戦だったというわけですね。2020年3月に発売されてまもなく新型コロナのための緊急事態宣言が出され、ステイホームやマスクの着用を余儀なくされる中で、このスタイリッシュなミシンは大きな注目を集め、入荷予約待ちの状態が続きました。今でも品薄の状態が続いているほど、人気を集めています。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/10.jpg"></div></div><span class="caption">子育てにちょうどいいミシン</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>グッドデザイン賞金賞、キッズデザイン賞、JIDAデザインミュージアムセレクションの3賞を受賞</span></h3><p>「子育てにちょうどいいミシン」は、この秋に発表された第14回キッズデザイン賞優秀賞(少子化対策担当大臣賞)、2020年グッドデザイン賞金賞(経済産業大臣賞)、そして社会に寄与する質の良い製品として毎年50アイテムが選出される「JIDAデザインミュージアムセレクションVol.22」という3つのデザイン賞をすべて受賞するという快挙を成し遂げました。</p><p>グッドデザイン賞など、こうしたデザイン賞は単に意匠としての美しさだけでなく、生活者に寄り添った開発の視点や新しいライフスタイルの提案が重要視されていることは広く知られているとおりです。ミシン離れが顕著化している中で、子育てのタイミングで初めて手作りのグッズに挑戦してみようとする人に「使いやすさと安心感」を提供している点で、このミシンがデザイン賞を受賞するのはもっともだと納得できます。</p><p>スマホで検索して料理を作っている人が多いことから、QRコードのシールを作って、使い方やレシピ動画に簡単にアクセスできるようにしているところなども素晴らしいなと思います。同梱されているミシン糸が多彩な柄やカラーの生地にも映える“黄色い糸”を採用している点も心憎いなと思うのです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/11.jpg"></div></div><span class="caption">すぐに使えるようにリビングの棚の上に置いている(筆者自宅)</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>再び「一家に一台」へ～ミシンはリメイクのサステナブルなアイテム</span></h3><p>大成功の「子育てにちょうどいいミシン」の次の一手はどのように考えているのでしょう?</p><p>山﨑氏は「今後は、同じコンセプトで上位クラスのモデルを作ったり、別のターゲット向けのモデルを作るなど、さらに市場を広げていきたいですね。そして、祖父の時代のころのようにミシンが再び“一家に一台”となるようにしたいと思っています」と語ります。</p><p>先にデザイン賞のことを書きましたが、私自身はこれからの視点として、『ミシン』というアイテムそのものが、長年愛用してきた衣類をリメイクしたり、ソファカバーやカーテンなどのファブリックを小物にリメイクしたりというような、サステナブルな要素があることに注目しています。「子育てにちょうどいいミシン」がそれを推進させるための入り口として大きな役割を示していることも、受賞の裏にはあったのではないかと思うのです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/342/12.jpg"></div></div><span class="caption">リメイクの楽しさに気づかせてくれた「子育てにちょうどいいミシン」</span></div></div></div></div><p>使い捨てずに長く大切に愛用していくこと、ちょっと立ち止まって考えること——こうした考えはニューノーマルな暮らしの中で少しずつ広まっています。山﨑氏が目指す「一家に一台」も決して夢ではないのかもしれません。「子育てにちょうどいいミシン」に続くミシンは、すでに新しいモデルの構想があり、開発も始まっているとのこと。どんなふうに私たちを驚かせ、わくわくと楽しい道を切り開いてくれるのか楽しみです。</p><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g00pl2o8.8nd4id31.g00pl2o8.8nd4j1c4/?pc=https%3A%2F%2Fitem.rakuten.co.jp%2Faxe%2Fmm-10%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.rakuten.co.jp%2Faxe%2Fi%2F10000449%2F" target="_blank"><img src="https://thumbnail.image.rakuten.co.jp/@0_mall/axe/cabinet/mishin/mm-10/mm-10_main.jpg?_ex=128x128"></a></div><div><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g00pl2o8.8nd4id31.g00pl2o8.8nd4j1c4/?pc=https%3A%2F%2Fitem.rakuten.co.jp%2Faxe%2Fmm-10%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.rakuten.co.jp%2Faxe%2Fi%2F10000449%2F" target="_blank">子育てにちょうどいいミシン</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペシャライズド、e-bike「TURBO VADO SL」乗り比べキャンペーン。非売品サコッシュプレゼント</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297463.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>スペシャライズドは、「TURBO VADO SL」の乗り比べキャンペーンを実施中だ。今年、日本でe-bikeのさまざまなラインナップの展開を始めたが、対象となるのはクロスバイクタイプのe-bike<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/ebike-drive/1267930.html" class="n" target="_blank">「TURBO VADO SL」</a>。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/463/01.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>スペシャライズドのe-bikeは、パワフルなドライブユニットが主流の中、トルクの細いスムーズでナチュラルなアシストと、一見e-Bikeに見えないスタイリングが特徴だ。現在、全国の「TURBO VADO SL」試乗可能店舗で<a href="https://www.specialized-onlinestore.jp/contents/blog/detail/708" class="n" target="_blank">「乗り比べればVado SLキャンペーン」</a>を開催しており、店頭で「TURBO VADO SL」と他のバイクを乗り比べて、その感想にハッシュタグ「#turboライフ」をつけてInstagramに投稿すると、非売品のサコッシュがプレゼントされる(※サコッシュがなくなり次第キャンペーン終了)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/463/02.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>参加方法やプレゼントの詳細などは、<a href="https://www.specialized-onlinestore.jp/contents/blog/detail/708" class="n" target="_blank">キャンペーンページ</a>で案内している。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山崎実業、ラップや保存袋を縦に4つ置けるスタンド。蓋付きティッシュケースも</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297634.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/634/00.jpg"></div></div><span class="caption">ラップスタンド 4段 タワー</span></div></div></div></div><p>山崎実業は、ラップを収納できる「ラップスタンド 4段 タワー」やティッシュを収納できる「厚型対応蓋付きティッシュケース リン/厚型対応蓋付きティッシュケース リン S」を発売した。楽天市場での販売価格は順に2,750円、3,300円、2,530円(すべて税込)。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ラップを4本収納できるラップスタンド</span></h3><p>幅8cmのスリムなラップ収納。ラップやフリーザーバッグの箱を4個まで収納できる。耐荷重は1段につき約500g。スチール製なので、横にマグネットなどを付けられる。</p><p>本体サイズは8×18×29.5cm(幅×奥行き×高さ)で、重さが約1,700g。カラーはホワイト/ブラック。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/634/01.jpg"></div></div><span class="caption">カラーはホワイト/ブラック</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>木とスチールの組み合わせのティッシュボックス</span></h3><p>スチール製の本体に木製の蓋を組み合わせたティッシュケース。通常サイズだけでなく海外製品や高さ約10cmまでの厚型のティッシュボックスの入る「厚型対応蓋付きティッシュケース リン」と、ハーフサイズのティッシュボックスを収納できる「厚型対応蓋付きティッシュケース リン S」の2種類をラインナップ。</p><p>厚型対応蓋付きティッシュケース リンの本体サイズは26×13×11.5cm(幅×奥行き×高さ)、重さは約1,100g。厚型対応蓋付きティッシュケース リン Sの本体サイズは13×13×15.5cm(同)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/634/02.jpg"></div></div><span class="caption">2サイズを展開</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g0000018.8nd4i04b.g0000018.8nd4ja88/?pc=https%3A%2F%2Fproduct.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F-%2F7ad0f07a33ec861108f767223fa1b497%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.product.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F7ad0f07a33ec861108f767223fa1b497%2F" target="_blank"><img src="https://thumbnail.image.rakuten.co.jp/ran/img/1001/0004/903/208/049/955/10010004903208049955_1.jpg?_ex=128x128"></a></div><div><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g0000018.8nd4i04b.g0000018.8nd4ja88/?pc=https%3A%2F%2Fproduct.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F-%2F7ad0f07a33ec861108f767223fa1b497%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.product.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F7ad0f07a33ec861108f767223fa1b497%2F" target="_blank">ラップスタンド 4段 タワー</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g0000018.8nd4i04b.g0000018.8nd4ja88/?pc=https%3A%2F%2Fproduct.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F-%2Fbc6ff37a64e8ea9506a07518b644c84a%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.product.rakuten.co.jp%2Fproduct%2Fbc6ff37a64e8ea9506a07518b644c84a%2F" target="_blank"><img src="https://thumbnail.image.rakuten.co.jp/ran/img/1001/0004/903/208/051/774/10010004903208051774_1.jpg?_ex=128x128"></a></div><div><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g0000018.8nd4i04b.g0000018.8nd4ja88/?pc=https%3A%2F%2Fproduct.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F-%2Fbc6ff37a64e8ea9506a07518b644c84a%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.product.rakuten.co.jp%2Fproduct%2Fbc6ff37a64e8ea9506a07518b644c84a%2F" target="_blank">厚型対応蓋付きティッシュケース リン</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g0000018.8nd4i04b.g0000018.8nd4ja88/?pc=https%3A%2F%2Fproduct.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F-%2F2ce20d4c1be487709b5bc25c14e6ac60%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.product.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F2ce20d4c1be487709b5bc25c14e6ac60%2F" target="_blank"><img src="https://thumbnail.image.rakuten.co.jp/ran/img/1001/0004/903/208/051/798/10010004903208051798_1.jpg?_ex=128x128"></a></div><div><div><a href="https://hb.afl.rakuten.co.jp/hgc/g0000018.8nd4i04b.g0000018.8nd4ja88/?pc=https%3A%2F%2Fproduct.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F-%2F2ce20d4c1be487709b5bc25c14e6ac60%2F&amp;m=http%3A%2F%2Fm.product.rakuten.co.jp%2Fproduct%2F2ce20d4c1be487709b5bc25c14e6ac60%2F" target="_blank">厚型対応蓋付きティッシュケース リン S</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビックカメラ、高級家電やキャンプ用品、美容家電の「新春セット」元日に発売</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297586.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1297/586/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">「2021年新春セット」を2021年1月1日から販売</span></div></div></div></div><p>ビックカメラは、2021年1月1日10時から1月3日まで、家電をセットにした「2021年新春セット」を店舗と通販サイト「ビックカメラ・ドットコム」で販売する。</p><p>新春セットの例は以下の通り。価格は税込。</p><p><strong class="em">・高級家電でワンランク上の生活を! 「豪華家電セット」 598,000円</strong><br>大画面有機ELテレビとホームシアター、500L冷蔵庫、ドラム式洗濯機など750,000円相当。ビックカメラ各店、ビックカメラ・ドットコムで合計50セット。</p><p><strong class="em">・ブームに乗り遅れるな! 「ソロキャンプセット」 49,8000円</strong><br>テントやチェア、焚火台、ライト、コンテナなど68,000円相当。ビックカメラ立川店(ビックアウトドア)、ビックカメラ・ドットコムで合計30セット。</p><p><strong class="em">おうち時間でキレイになろう! 「おうちでエステ 自分磨きセット」 99,800円</strong><br>光エステ、美顔器、美容ローラー、スチーマーで130,000円相当。ビックカメラ各店、ビックカメラ・ドットコムで合計100セット。</p><p>なお、例年販売している「福箱(福袋)」だが、2021年はビックカメラ・ドットコムでの抽選販売のみで、すでに申込受付を終了している。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【週間アクセスランキング】トイレ掃除のコツ、ニトリTVスタンド、フリエネが上位(2020年12月21日～12月27日)</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/accessranking/1298050.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><ul class="list-02 list-ranking"><li class="item"><div><div><div>1</div></div><div><p class="date">(2020-12-22 12:02)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1296733.html">花王が教える、快適なトイレを保つ掃除方法とは?</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>2</div></div><div><p class="date">(2020-12-25 09:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297371.html">ニトリ、テレビを省スペースの壁寄せで置けるスタンド。左右に首振りも</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>3</div></div><div><p class="date">(2020-12-24 07:30)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1296891.html">月額2,980円だけで電気代無料の一戸建て!? 「フリエネ」を見てきた</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>4</div></div><div><p class="date">(2020-12-21 08:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/my2020/1296202.html">【私の2020】コーヒーマシンは「デロンギじゃないとイヤ」。メニュー豊富な新モデルに大満足</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>5</div></div><div><p class="date">(2017-12-16 06:30)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/lifestyle/1163093.html">【暮らし】冬至の「ユズ風呂」、効果と注意点、使用済みユズの再利用法2つ</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>6</div></div><div><p class="date">(2020-12-24 08:30)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/kaden/1296704.html">【家電製品レビュー】ボッシュのお掃除回転ブラシが凄いっ!! シンクや浴室の頑固な汚れがあっという間にキレイに♪</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>7</div></div><div><p class="date">(2020-12-21 09:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/my2020/1296247.html">【私の2020】自粛生活で使い方が変わったスマートウォッチ。欲しくなったオーブントースター</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>8</div></div><div><p class="date">(2020-12-24 13:30)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297317.html">サンコー「おひとりさま用着るこたつ」に発火のおそれ。回収・返金へ</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>9</div></div><div><p class="date">(2020-12-23 07:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/kanhoo/1296865.html">【老師オグチの家電カンフー】「普通の男性」は鼻毛カッターを使っているのか?</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>10</div></div><div><p class="date">(2020-12-22 07:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/runner/1296251.html">【走るライター南井正弘のコレはホントにスグレモノ!】厚底全盛の今だからこそ注目すべき裸足感覚の1足!</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>11</div></div><div><p class="date">(2020-12-23 14:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297038.html">暖房機器の火災原因は「可燃物の接触」。ダイニチが安全な使い方を公開</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>12</div></div><div><p class="date">(2020-12-24 13:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297057.html">USB Type-C/Type-A装備で50gの急速充電器。12/29まで1,100円</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>13</div></div><div><p class="date">(2020-12-23 07:30)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/kadenya/comic/1296995.html">【カデーニャカンパニー】第125回：誰も見てはならぬ</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>14</div></div><div><p class="date">(2020-12-22 08:30)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/my2020/1296619.html">【私の2020】初めての電動歯ブラシに感動。磨きやすいコンパクトヘッドで歯がツルピカ</a></p></div></div></li><li class="item"><div><div><div>15</div></div><div><p class="date">(2020-12-25 16:00)</p><p class="title"><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1297084.html">ダイニチ、11月の加湿器出荷金額は前年比180%で過去最高に</a></p></div></div></li></ul></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>