<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電 Watchは、冷蔵庫、洗濯機といった“白物家電”の専門サイトです。新製品ニュースのほか、編集者やライターが実生活の中で使ってみた製品レビューなど、多彩な情報を提供しています。</description>
		<item>
			<title>アピックス、ありそうでなかった「両面カーボンヒーター」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1209702.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　アピックスインターナショナルは、片面と両面で使用を切り替えられる「両面カーボンヒーター ACH-480」を10月初旬に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は8,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/702/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">両面カーボンヒーター ACH-480</span></div></div></div></div><p>　片面と両面で使用を切り替えられるカーボンヒーター。例えば、1人のときは片面で使用し、2人で向かい合ったときは両面を使用できる。エアコンの温風が届きにくいテーブルの下などに最適だという。</p><p>　操作スイッチはダイヤル式で、前面ON/後面ON/両面ON/OFFの切り替えが可能。「転倒自動OFF機能」のほか、電源の切り忘れ防止として「3時間自動OFF機能」を備える。</p><p>　本体サイズは約190×190×525mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約1.4kg。消費電力は300W/600W(片面/両面使用時)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/702/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">片面使用時は300W</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/702/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダイヤル式スイッチ</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 14:01:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プリンストン、USB2ポートを備える電気火災防止キャップ付きマルチ電源タップ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1210184.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　プリンストンは、電気火災を防止する絶縁キャップが付いた、USB給電機能付きマルチ電源タップ「Unitap PPS-UTAP10シリーズ」を発売した。ブラックとホワイトの2色をラインナップ。価格はオープンプライス。店頭予想価格は1,619円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1210/184/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">Unitap PPS-UTAP10</span></div></div></div></div><p>　プラグの根元にトラッキング火災を防ぐ絶縁キャップが付いた、USBポート付きマルチ電源タップ。コンセントとプラグの隙間にホコリが溜まることで、漏電し発火する恐れのあるトラッキング現象を防止するため、プラグの根元に絶縁キャップが付いている。プラグには耐熱性に優れたユリア樹脂を使用し、万が一発熱した際にも融解しにくいため、火災の防止に有効だという。</p><p>　ACコンセント3口とUSB Type-Aポート2口を備える。USBポートは、各接続機器の必要電流量を自動で検知し、急速充電が可能だとする「Smart Power Port」に対応。AC入力は100V、出力は合計最大1400W。USB出力は、5V/合計最大2.4Aの給電が可能とする。</p><p>　また、電源タップ本体にケーブルを収納できるため、持ち運びに便利だという。</p><p>　本体サイズは、56×110×23mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約110g。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1210/184/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">ケーブルは本体に収納可能</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 14:45:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒロ・コーポレーション、注ぐときにお湯がこぼれないグースネックの電気ケトル</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1209752.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ヒロ・コーポレーションは、注ぐときにお湯がこぼれないグースネックの電気ケトル「KTK-370」を発売した。ブラックとホワイトの2色をラインナップ。価格は4,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/752/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">グースネック電気ケトル「KTK-370」ブラック</span></div></div></div></div><p>　容量1.0Lの電気ケトル。注ぎ口には細く曲がったグースネックを採用し、注ぐときにお湯がこぼれにくいとしている。</p><p>　見やすく大きな電源ランプを本体下部に搭載。お湯が沸くと自動的に電源がオフになり、保温し続けるよりも経済的だとする。</p><p>　安全装置に過昇温度防止サーモスタットを採用し、空焚きを防止するという。</p><p>　本体外装にはステンレス塗装を施している。ハンドル、注水部を含む本体サイズは、約380×145×210mm(幅×奥行き×高さ)。重量は約0.8kg。電源コードは約0.8m。消費電力は1,000W。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/752/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">「KTK-370」ホワイト</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:54:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラウン初のAI電動歯ブラシ、磨いた部分をリアルタイムで表示し磨き残しをゼロに</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1212141.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ブラウンは、ブランド初のAI搭載で磨き残しをゼロにする、充電式電動歯ブラシ「ブラウン オーラルB ジーニアスX D7065266XCTG」を、2019年10月下旬に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は34,800円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">充電式電動歯ブラシ「ブラウン オーラルB ジーニアスX D7065266XCTG」</span></div></div></div></div><p>　Bluetooth経由でスマートフォンと連携できる電動歯ブラシ。AIテクノロジーによる、ブランド初の「人工知能ブラッシング機能」を搭載した点が特徴。モーションセンサーがブラシの持ち方や動かし方、スピードを検知し、AIが数千人分のブラッシングデータとパターンを照合させる。</p><p>　さらに、ユーザーが口の中のどこを磨いているか/磨いていないかを瞬時に判断して、スマホアプリからリアルタイムにガイド。ブラッシングの偏りや、磨き残しをゼロにするという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">Bluetooth経由でスマートフォンと連携</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">ユーザーが口の中のどこを磨いているか/磨いていないかを瞬時に判断して、スマホアプリからリアルタイムにガイドする</span></div></div></div></div><p>　歯磨き終了後もブラッシングの達成度や磨いた時間をアプリに表示するとともに、力の入れすぎなどを警告。ブラッシング傾向を分析し、より良いオーラルケアに導くとする。</p><p>　従来モデルではスマホのカメラ機能を使用して磨いている位置を検知していたが、本体にAIを搭載することでさらに手軽に正しい歯磨きができるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/4_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">アプリ画面。歯磨き終了後はブラッシングの達成度を表示するほか、力の入れすぎなどを警告</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>歯垢除去力が高い電動歯ブラシでも磨き残しアリ。AIで偏りのないブラッシングを実現</span></h3><p>　新モデルについて、プロクターアンドギャンブル(P&amp;G) インターナショナルオペレーションズ SA シンガポールブランチ オーラルケア アジア部長 アソシエートディレクター・大川 正樹氏は次のように語った。</p><p>　「P&amp;Gモーショントラッキングの調査では、約80%が口の中に1カ所以上磨き残しがあり、約60%は奥歯の裏をほとんど磨けていない状態であることがわかりました。電動歯ブラシは手磨きよりも歯垢除去力は高いのですが、使う人によって磨きグセがあり、ブラッシングに偏りが出てしまいます。</p><p>　こうした問題を、新モデルのジーニアスXではAIを搭載することによってサポートします。数千人のブラッシングデータを基に、人間のブラッシングパターンを判断し、リアルタイムで磨いている場所を認知することで、偏りのないブラッシングを実現します」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">プロクターアンドギャンブル インターナショナルオペレーションズ SA シンガポールブランチ オーラルケア アジア部長 アソシエートディレクター・大川 正樹氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">約80%が口の中に1カ所以上磨き残しがあり、約60%は奥歯の裏をほとんど磨けていない状態だという</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">数千人のブラッシングデータを基に、人間のブラッシングパターンを判断する</span></div></div></div></div><p>　同社の調査によると、オーラルBのアプリを使ってガイドなしの状態でブラッシングをした場合、ブラッシング達成度の平均スコアは74.3点だった。一方ガイドありでブラッシングをした場合は、全員がブラッシング達成度100点になったという。</p><p>　「人工知能ブラッシング機能」の実演も行なわれた。スマホと連携させたジーニアスXで歯磨きを始めると、磨いている部分がアプリ上で白色に表示された。スタート時は歯のイラストはすべて青いが、AIがブラッシング完了と判断した部分は完全に白くなり、すべての歯が白に変わったらブラッシング達成度100%だ。</p><p>　ブラッシング時間は2分を推奨しており、残り時間もともに表示されていた。アプリではこのほかブラシヘッドの使用期間も登録でき、交換のタイミングも通知してくれる。なおスマートフォンホルダーも同梱されるため、鏡などにスマホをセットすれば正面を向いた状態で使用できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">ガイドありでブラッシングをした場合は、全員がブラッシング達成度100点になったという</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">「人工知能ブラッシング機能」の実演</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">ブラシを当てている部分は白色で表示される</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">AIがブラッシング完了と判断した部分は完全に白くなる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>独自の丸型回転ブラシで歯の1本1本を包み込み、水に溶けにくい歯垢を物理的に除去</span></h3><p>　ブラシヘッドは、オーラルBの特徴である独自の丸型回転ブラシを採用。歯の1本1本を包み込み、水に溶けにくい歯垢を物理的に除去することにより、手磨きと比べて99.7%アップの歯垢除去力で圧倒的な磨きあがりを実現するという。</p><p>　購入時に付属するブラシヘッドは、歯ぐきのキワや届きにくい歯間にも届く「マルチアクションブラシ ブラック EB50BK」と、歯ぐきをいたわりながら歯垢を除去する「やわらか極細毛ブラシ EB60」。</p><p>　運転モードは6種類で、「プロクリーン/舌クリーニング/ホワイトニング/やわらかクリーン/歯ぐきケア/クリーン」を用意。本体の最大上下振動数は約48,000回/分。最大左右反転数は約10,500回。歯ぐきにやさしい機能として、押し付け防止センサー、360度スマートリング、過圧コントローラー、過圧ストッパーを備える。</p><p>　本体サイズは、29×35×241mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約138g。マルチ電圧対応充電器、スマートフォンホルダー、ビューティーバッグ、海外充電・スマホ充電対応スマートトラベルケースが付属する。カラーはチタニウムグレー。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">カラーはチタニウムグレー</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/141/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">左から、ビューティーバッグ、海外充電・スマホ充電対応スマートトラベルケース、</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 17:30:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オリンパス、2つの指向性マイクで臨場感のある録音が可能なボイスレコーダー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1208249.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　オリンパスは、指向性マイクを2つ内蔵し、臨場感のある高音質なステレオ録音を可能にするICレコーダーを10月11日に発売する。</p><p>　ラインナップは、内蔵メモリー8GBの「Voice-Trek V-873」と、同4GBの「Voice-Trek V-872」の2機種。価格はオープンプライス。店頭予想価格は順に、8,900円前後、7,500円前後(いずれも税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/00_o.jpg"></div></div><span class="caption">Voice-Trek V-873</span></div></div></div></div><p>　本体上部に2つの指向性マイクを90度の角度で配置し、話者のポジションや距離感をリアルに録音できるボイスレコーダー。また、場所の広さや発言者との距離により、録音レベルを自動調整する「ボイスチェイサー」機能を搭載。「声が小さくて聞き取りづらい」や「大音量で音が割れて聞き取りにくい」といった失敗を、未然に防げるという。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/html/00-top_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:480px;height:360px;" id="00-top_l.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1208/249/00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">2つの指向性マイクを90度の角度で配置し、話者のポジションや距離感をリアルに録音できるという</span></div></div></div></div><p>　このほか従来通り、語学学習に最適な「シャドーイング」機能や音楽や語学学習のコンテンツを管理しやすい「ミュージックフォルダー」、録音ファイルの検索性を高める「カレンダー検索」機能を備えている。中でも「シャドーイング」は、音声再生と無音再生を 繰り返すモードで、手本の音声に続く無音再生部に発声することで、リスニングと発声の両方を効果的に練習できるという。</p><p>　本体には、スライドレバーで出し入れできるUSB端子を内蔵。ケーブルがなくてもパソコンなどとダイレクトで接続でき、データの保存や共有がしやすい。</p><p>　また単四形ニッケル水素充電池を同梱する「Voice-Trek V-873」では、パソコンと接続することで本体を充電できるとする。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/B01_o.jpg"></div></div><span class="caption">スライドレバーで出し入れできるUSB端子を内蔵</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/B02_o.jpg"></div></div><span class="caption">ケーブルレスで直接パソコンと接続できる</span></div></div></div></div><p>　いずれも本体サイズは39×18×111.5mm(幅×奥行き×高さ)。猛者は77g。</p><p>　「Voice-Trek V-873」と「Voice-Trek V-872」の違いは、内蔵メモリーの容量、同梱する乾電池、本体カラー。内蔵メモリーは、前者が8GBで後者が4GB。同梱乾電池は順に、単四形ニッケル水素充電池2本、単四形アルカリ乾電池2本。本体カラーは順に、ピアノブラックまたはシャンパンゴールド、シルバーまたはホワイト。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/D01_o.jpg"></div></div><span class="caption">Voice-Trek V-872のシルバー</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/D02_o.jpg"></div></div><span class="caption">同ホワイト</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/C01_o.jpg"></div></div><span class="caption">microSDカードスロットを備え、2〜32GBのカードに対応する</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1208/249/C02_o.jpg"></div></div><span class="caption">録音時に便利なスタンドを備えている</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近づいてきた台風と、我が家の防災対策</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/puko/1212046.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　週明けからずっと台風19号の状況が報道されている。「大型で猛烈」なんて、聞くだけで震えそうだ。先日の台風15号の際は、夜中のすんごい風の音と、看板なのか倉庫なのか、なにかが落ちて転がる音が響き渡って、怖くて全然眠れなかった。</p><p>　我が家は幸い、大きな被害はなかったけれど、数ブロック先の家は停電していた。あくまで「幸いにも」大きな被害がなかっただけなのに、そういう時って「あー、怖かった」と、過去の体験として終わらせちゃうんだよな。「備えなきゃ」とは思いながらも、ついつい後回しになってしまう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/046/1_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　喉元過ぎればなんとやらという状態で、日常にかまけてずっと後回しになっていたのが、我が家の実態。防災用品って揃えると場所も取るし、お金もかかるんだよなぁ。そんな私の意識が少し変わって、ゆるりと備え始めたのは、自分に「まさか」が起こったことがきっかけだった。</p><p>　8年前の夏の日、一人暮らしだった私は家で仕事をしていた。ゲリラ豪雨が降り出し雷もひどくて、「怖ぁ～」なんて言いながら仕事を続けていたら、いきなり家に水が湧いてきて、まさかの床上浸水。20畳の部屋が15cmくらい水浸しになって、1人でパニック状態。ワタワタしていると足を滑らせて転んで、部屋の中で家具もPCも私も水浸しになってひとり泣いた(笑)</p><p>　15cmで済んだから良かったけれど、あのまま水が止まらなかったら……とか考えると後から恐怖が増してきて、「こんな事ってあるんだ」と、初めて我がこととして考えるようになったのだ。そこから少しだけ、心も物も備えるように心がけ始めた。</p><p>　ということで、自分の備えの復習として、用意しているものをご紹介してみようと思う。今住んでいるのは築浅マンションなので、余程のことがない限り、家は残っているという前提で備えている。住むのも無理な程のダメージを受けたときは、自分の備えなんかではどうしようもない状況のはずなので、その時にベストエフォートで対応していくしかないかなと割り切っている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/046/2_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　まずは飲料水。飲み水は、2Lのペットボトルが6本入った段ボールを1つ常備している。これで2人で3日くらいはなんとかなるかなと思っているけれど、どうだろう。水とかって消費期限の確認を忘れがちだから、今回みたいなタイミングで、置き場所&amp;消費期限を再確認して、更新しておこう。</p><p>　非常食は特別に常備する習慣がないのだけれど、レトルト食品や缶詰、お菓子など、なにかしら常にあるから大丈夫かなと思っている。</p><p>　次にカセットコンロ。普段卓上で鍋をするときなど、電気式の鍋を使うようになったので、カセットコンロを使うことはないのだけれど、非常時用にと捨てずに置いている。プラス、カセットボンベは常に2～3本。</p><p>　そして携帯トイレ30個。お腹を壊しやすい我々夫婦にとっては、トイレはどうしても確保しておきたい。凝固剤と防臭袋が付いているので、しばらく室内に置いておいても大丈夫そう。あと我が家は猫を飼っているので、いざとなったら猫砂とかペットシートを借りる気でいる。</p><p>　ライフラインの確保に、ソーラー式モバイルバッテリーも。いつも持ち歩いているモバイルバッテリーとは別に1つ、ソーラー式のものを準備している。私の情報や連絡手段の全てはスマホに入っているので、充電がなくなると私が弱る。もう現代人として仕方がないよね。そんな時の保険で、太陽光でも充電できるモバイルバッテリーを1つ持っておくと安心。</p><p>　それから懐中電灯。日頃は足元灯として使える電灯が、玄関先のコンセントに挿さってる。非常時はこれを取り外すと懐中電灯に使えるのだ。そして上記のソーラーバッテリーにも懐中電灯の機能が付いているので、懐中電灯は1人1個確保。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/046/3_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　物の備えのほかに、行動として備えていることとして、車のガソリンは半分を切ったら満タンにしておくように心がけている。移動手段としてだけでなく、季節によってはエアコンも使うし、情報を仕入れるためにラジオなんかも使うだろう。と言いつつ、つい最近気付いた。停めている駐車場が電動式の立体駐車場なので、停電したらそもそも使えない! まぁ、一応の備えってことで。</p><p>　そして、台風が近づいて来たときなんかは、浴槽に水を貯めておく。飲料水以外の水の確保だ。トイレを流したり、レトルト食品を温めるときも飲料水を使うのはもったいないので、この水を沸かしてパウチを入れたら良いのだ。食べるときはお皿にラップかビニール袋を敷いてから食べものを出すと、食後にラップを捨てるだけで洗いものが出ないので良いらしい。</p><p>　もしかしたら全然足りないかもしれないけれど、そこは少しずつアップデートしながら、今後も乗り越えていきたいなぁと思っている。なにも起こらないに越したことはないけれど、「まさか」は本当に急に我が身に降りかかってくるから「まさか」なのだ。</p><p>　どうか大きな被害がないことを祈りつつ、また来週。ちなみに、日曜日は野球のクライマックスシリーズのチケットを取っているんだけどなぁ……。家にこもって大人しく過ごしますかね。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/046/4_o.jpg"></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋の果物を楽しむ! 「西洋ナシ」の選び方と食べごろの見分け方</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/precooking/1211631.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　とろりとした果肉と芳醇な香りが魅力の「西洋ナシ」は、ヨーロッパで親しまれている果物です。収穫が早い品種だと9月ごろから、日本でよく知られているラ・フランスは10月ごろから店頭に並びます。</p><p>　日本に「西洋ナシ」が伝わったのは明治初期ですが、栽培に適した環境が限られたことや、栽培に手間が掛かることから、産地以外ではあまり食べられていませんでした。現在では、秋の味覚の1つとして手に入りやすくなったものの、食べごろの見分け方が難しい果物です。今回は、「西洋ナシ」の選び方と食べごろの見分け方、追熟する方法をご紹介します。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/631/0_o.JPG"></div></div><span class="caption">とろりとした果肉が魅力の西洋ナシ。食べごろを見極めて果肉を楽しもう</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>手に持って重みと皮を確認して選ぶ</span></h3><p>　西洋ナシの多くは、ひょうたんのような形をしています。丸みのある整った形をしたもののほかに、いびつな形をしたものもあります。果物の中には、形が整っているほうが味の良いものもありますが、西洋ナシの味は形に左右されません。</p><p>　選ぶときには、手に持って重みのあるものを選びましょう。また、皮に傷があったり、部分的に柔らかくなっていたりすると腐りやすいため、皮もよく見て確かめます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/631/1_o.JPG"></div></div><span class="caption">手に持って、ずっしりと重みのある果実を選ぶ</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>室温に置いて追熟する</span></h3><p>　西洋ナシは木になったままだと熟さないため、収穫後に追熟させる果物です。そのため栽培農家では、出荷前に追熟をして、家庭で2～4日ほど置くと食べごろになるように調整しています。</p><p>　追熟が十分でない西洋ナシは固く、食べごろになると柔らかくなります。購入時に固い西洋ナシを選んだ場合は、乾燥しないように新聞紙や紙袋で包み、室温で追熟させましょう。追熟に適している温度は15～20℃です。追熟を早めたいなら、リンゴやバナナなどエチレンを発生する果物と一緒にポリ袋に入れます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/631/2_o.JPG"></div></div><span class="caption">新聞紙などで包み、室温で追熟させる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>手で軽く押して食べごろを見分ける</span></h3><p>　追熟が進むと、皮の色が黄色っぽく変化し、軸が茶色になります。見た目の変化だけでは分かりにくい場合もあるので、軸のつけ根を軽く押して確認します。弾力を感じたら食べごろです。</p><p>　食べごろになった西洋ナシは、追熟が進みすぎないようにすぐに食べきりましょう。そのまま食べるほか、サラダやサンドイッチの具、スイーツのトッピングなどにもおすすめです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/631/3_o.JPG"></div></div><span class="caption">軸のつけ根を押して固さを確認する</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クイジナート、2面ホットプレート/挟み焼きグリルとして使える「マルチグルメプレート」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1211060.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　コンエアージャパンは、両面挟み焼きグリルや、2面ホットプレートとして使える「クイジナート マルチグルメプレート たこ焼きプレート付 GR-5J」を10月上旬に発売する。実売価格は16,500円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/060/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">クイジナート マルチグルメプレートたこ焼きプレート付 GR-5J</span></div></div></div></div><p>　本体の上下に脱着式プレートを搭載したマルチグリラー。本体を閉じれば挟み焼きグリルとして、開けば2面のホットプレートとして、異なる料理を同時に作ることができる。片面が平型、反対面が波型のリバーシブルプレート2枚とたこ焼きプレート1枚を付属する。別売のワッフルプレートにも対応。</p><p>　上下のプレートでステーキなどを挟み焼きすれば、肉のうまみを逃さずジューシーに焼けるうえ、波型プレートを使用すれば、余分な油をカットできるという。そのほか、パニーニやホットサンドをはじめとしたグリル料理も、両面から熱を加えることで短時間で効率よく仕上がるとしている。</p><p>　付属のたこ焼きプレートは、直径約43mmの大判サイズたこ焼きを1度に19個焼ける。ガイドグリッド、ストップポイントという格子状の溝を採用。たこ焼きの生地でプレートが覆われても、串を当てた感覚で境目がわかるため、ひっくり返しやすいとしている。プレートの縁は6mmの高さがあり、生地をたっぷり入れてもこぼれず安心だという。アヒージョやフォンデュ、スイーツなどにも使いやすい大きさだとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/060/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">ガイドグリッドがあり使いやすい</span></div></div></div></div><p>　運転モードは、グリル/たこ焼きで切り替え可能。操作パネルにあるダイヤルで選択する。温度の設定範囲は80～240℃。そのほか、操作パネルには電源・上部ヒーターON/OFFボタン、モードや温度を表示する液晶ディスプレイを備える。</p><p>　本体下部に油受けを搭載。取り外し可能なため、簡単にお手入れできるとしている。</p><p>　本体サイズは、約340×300×200mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約4.5kg。消費電力は1,300W(上部ヒーターOFF時は650W)。コード長は約1.5m。お手入れ用スクレーパーを付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/060/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">毎日卓上で使いたくなるキッチン家電の新定番</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カメヤマ、炎のゆらぎを再現したLEDインテリア照明6種</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1209375.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　カメヤマは、火を灯すことができない場所でも楽しめるLED照明「LEDランタンコレクション」6種を発表した。ファイヤーランタン、LED暖炉、ミニランタンの3タイプをラインナップ。価格は1,500～5,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/375/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">LEDランタンコレクション</span></div></div></div></div><p>　炎のゆらぎをLEDで再現したインテリア照明。場所や用途に合わせて種類を選べるとしている。</p><p>　「イルミネファイヤーランタン」は、すりガラスの向こうでLEDが焚火のように明るく揺らめくという。本体上部のベンチレーターを模した部分の形状により、カーブとラウンドの2タイプに分かれる。いずれも本体サイズは135×135×335mm(幅×奥行き×高さ)。単四形乾電池3本使用。連続点灯時間は約100時間。価格は3,000円(税抜)。</p><p>　「イルミネミニファイヤーランタン」は、「イルミネファイヤーランタン」と同じすりガラスデザインの小型タイプ。本体サイズは105×105×275mm(幅×奥行き×高さ)。単四形乾電池3本使用。連続点灯時間は約140時間。アンティークホワイトとシャビーブラックの2色展開。価格は1,700円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/375/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">カーブ型(左)とラウンド型(右)</span></div></div></div></div><p>　「イルミネ暖炉」は、薪から立ち上る炎のゆらぎを再現した暖炉型。部屋やお店のディスプレイなど様々な場所で使いやすい3サイズ展開としている。Sタイプは乾電池式、M・Lタイプは乾電池、もしくはUSB給電が可能。</p><p>　Sタイプは、本体サイズ105×105×275mm(幅×奥行き×高さ)。単三形乾電池3本使用。連続点灯時間は約60～80時間。価格は2,000円(税抜)。</p><p>　Mタイプは、本体サイズ210×105×265mm(幅×奥行き×高さ)。単二形乾電池3本使用。連続点灯時間は約60～80時間。給電用USBケーブル付き。価格は3,000円(税抜)。</p><p>　Lタイプは、本体サイズ300×175×390mm(幅×奥行き×高さ)。単二形乾電池3本使用。連続点灯時間は約60～80時間。給電用USBケーブル付き。価格は5,000円(税抜)。</p><p>　「イルミネミニランタン」は、透明なガラスの向こうでキャンドル型のLEDがやさしく灯るという。本体サイズは105×105×280mm(幅×奥行き×高さ)。単四形乾電池3本使用。連続点灯時間は約120時間。ブラックとホワイトの2色。価格は1,500円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/375/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">イルミネ暖炉</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1209/375/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">イルミネミニランタン</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ほったらかしで圧力調理もできるティファール「クックフォーミー」が実質20,000円以下!</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/hikaritvshop/1212179.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　材料を入れるだけのほったらかしで圧力調理や煮込みができる、ティファールの電気圧力鍋「クックフォーミー CY7011JP(容量6L)」。ひかりTVショッピングでは22,800円で販売され、10月11日正午～10月13日23時59分の2日間、30台限定で、商品ページに表示される「クーポンコード」を入力すると2,000円OFFクーポンが付与される。ぷららポイントは通常の10倍(2,080PT)獲得でき、実質価格18,720円で購入可能。付与ポイントは出荷14日後より利用できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/179/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">ティファール「クックフォーミー」</span></div></div></div></div><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><th class="y1 y1x1 x1">メーカー名</th><td class="y1 y1x2 x2 td_end">ティファール</td></tr><tr class="y2 even"><th class="y2 y2x1 x1">製品名</th><td class="y2 y2x2 x2 td_end"><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010052749/?sid=impress_kaden_20191011_02%20">クックフォーミー CY7011JP(容量6L)</a></td></tr><tr class="y3 tr_end odd"><th class="y3 y3x1 x1">販売価格</th><td class="y3 y3x2 x2 td_end">22,800円(2日間で30台限定、クーポンコードを入力すると2,000円OFF、ぷららポイント2,080PT付与で、実質18,720円)</td></tr></tbody></table></div><p>　「圧力調理/蒸す/炒める/煮込む/炊飯」ができる自動調理器。2つのボタンでシンプルに操作でき、料理工程は液晶に表示されるため、ナビゲーションに従うだけでさまざまな料理ができるという。レシピは60種類内蔵されており、ビーフシチューや黒豆、魚のグリルなどを用意。</p><p>　内なべの容量は約6L。炊飯も可能で、1度に10合までの米を炊ける。大容量なため、ビーフシチューを作る時などは、鍋の中で食材を炒めたらそのまま煮込め、1台で調理が完了する点が特徴。鍋の内側はセラミックコーティングされており、こびりつきにくく洗いやすい。食洗機にも対応する。</p><p>　本体サイズは、380×350×325mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は6.5kg。消費電力は1,200W。最大圧力は70kPa。蒸しかご、蒸しかご台、計量カップ(炊飯用)、クイックスタートガイドが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/179/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">料理工程は液晶に表示されるため、ナビゲーションに従うだけでさまざまな料理ができる</span></div></div></div></div><p>　メーカー保証終了後に、メーカー保証の内容に準拠した内容を5年間保証する<a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/static/s_1609_compensation/meta/index.html?sid=impress_kaden_20191011_02%20">「ぷらら補償」</a>も付帯可能。料金は、初回2回分が支払い無料の月額制が毎月330円、一括払いは2,343円。</p><p>　また、10月の金・土曜日限定で、「d払い」を利用して購入すると獲得dポイントが最大6倍になる<a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/static/s_19_dpup/data/index.html?sid=impress_kaden_20191011_02%20">「毎週おトクなd曜日」キャンペーン</a>を開催中。非ドコモユーザーでもクレジットカード払いで参加が可能。</p><p>　10月14日(月)までは、キャンペーンエントリーのうえ期間中に「d払い」で買い物すると、購入金額の20%のdポイントを還元する<a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/static/s_1909_dpup/data/index.html?sid=impress_kaden_20191011_02%20">「d払い+20%還元キャンペーン」</a>も開催。上記「毎週おトクなd曜日」と併用すると、最大+25%相当のdポイントが付与される。</p><p></p><div><p></p><div><div><div><div><span class="title">ひかりTVショッピングで購入</span></div></div><div></div><div><div><div><div><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010052749/?sid=impress_kaden_20191011_02" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:160px;height:119px;" alt="ティファール「クックフォーミー」" id="3_l.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1212/179/3_l.jpg"></a></div></div><span class="caption"><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010052749/?sid=impress_kaden_20191011_02">ティファール「クックフォーミー」</a></span></div></div></div></div><p></p></div><p></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイソン、電気自動車の開発プロジェクト閉鎖を発表</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1212326.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ダイソンは10日、同社創業者でチーフエンジニアのジェームズ・ダイソン氏名義で、電気自動車の開発プロジェクトを閉鎖すると発表した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/326/000_o.jpg"></div></div><span class="caption">電気自動車開発発表時の、ジェームズ・ダイソン氏</span></div></div></div></div><p>　閉鎖の理由として氏は、製品やチームに問題があったわけではなく、単に商業的な成功がなし得ないからだとしている。</p><p>　同社は今後も、リスクを取った技術開発を引き続き行ない、新しい製品をリリースするという姿勢は継続するという。なかでもソリッドステートバッテリーの製造に注力するとし、そのほかセンシング技術、ビジョンシステム、ロボット工学、機械学習、AIへの投資も行なうとした。</p><p>　2017年に設立した大学「dyson institute of engineering and technology(ダイソン工科技術大学)」への25億ポンドの投資を始め、マルムズベリー、ハラビングトン(ともに英ウィルトシャー州)、シンガポールなど、世界各地の拠点での事業拡大は引き続き行なっていくという。</p><p>　電気自動車チームに対しては、むしろチームの功績を称えており、開発チームのメンバーに対しては、できるだけ早くダイソン内で別の役割を見つけるために努めているという。また代替の役割がないか、別の業務に従事したくないメンバーも、敬意をもってサポートしたいとしている。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内・海外の最新e-bikeが勢ぞろい!! ロング試乗もできるスポーツ自転車の祭典「サイクルモード2019」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1211068.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　今年で15回目を迎える日本最大級のスポーツ自転車フェスティバル「CYCLE MODE international 2019(サイクルモード インターナショナル)」が、幕張メッセで11月2日～4日に開催される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/01_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">昨年の様子</span></div></div></div></div><p>　会場には国内外の最新e-bikeをはじめ、ロードバイクやクロスバイク、マウンテンバイク、ミニベロなど世界中で人気のスポーツ自転車ブランドの完成車、ヘルメットやウェアなどの周辺グッズの最新モデルがズラリとそろう。また1周約1kmのロング試乗コースも用意されており、e-bikeの乗り心地をたっぷり味わうことができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">試乗前レッスンコーナー</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">1周約1kmのロング試乗コース</span></div></div></div></div><p>　さらに、e-bikeにフォーカスした「SPORTS e-bike EXPO」イベントも、昨年よりスケールアップして実施。これまでにニュースなどで紹介してきた、各メーカーの最新モデルを実際に見て・触れて・試乗することができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/05_o.jpg"></div></div></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/06_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　出展予定は、シマノやボッシュ、パナソニックやヤマハ、BESV(ベスビー)、セラフに加え、国内初お披露目となるKONA(コナ)やFANTIC(ファンティック)などの20ブランド。海外ブランドの参考出展モデルを見るのも楽しいし、試乗できるe-bikeはぜひ体感してみてほしい。</p><p>　また「ソトアソビ」をテーマに、MTBやグラベルロードといったオフロードタイプの自転車に加え、オフロードバイク関連製品を展示・試乗できる「オフロードバイクエリア」と、キャンプ道具を積んで自転車を楽しむ旅スタイル「自転車×キャンプ」を体感できる企画「アウトドアMIXエリア」も新設される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">オフロードバイクエリア</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1211/068/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">アウトドアMIXエリア</span></div></div></div></div><p>　ほかにも会場周辺道路を使用した熱いプロレース、キッズ自転車スクール、ハンドメイドバイシクルコレクションなどのコンテンツを展開。自転車好きはもちろん、初心者や家族でも楽しめる3日間となっている。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「CYCLE MODE international 2019」詳細</span></h3><p>開催期間：11月2日(土)～11月4日(月・祝)<br>開催時間：11月2日(土)・3日(日)10:00～18:00 4日(月・祝)10:00～17:00<br>会場：幕張メッセ 9～11ホール<br>主催：サイクルモード実行委員会(テレビ東京/テレビ大阪/テレビ大阪エクスプロ)<br>入場料：【前売券】前売券/1,300円、女性券/1,100円、2日券/2,000円【当日券】当日券/1,700円、WEB当日券/1,500円<br>URL：<a href="http://www.cyclemode.net/2019/">http://www.cyclemode.net/2019/</a></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:50:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>令和の学問で最も重要なのは「家庭科」、パナソニック馬場 渉氏が語る「HomeXで実現する 次の100年のくらし」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1212340.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　2019年10月9日に開催された、日経xTECH EXPO 2019の特別講演「HomeXで実現する 次の100年のくらし」に、パナソニック ビジネスイノベーション本部長の馬場 渉氏が登壇。同社が2018年に発表したくらしの統合プラットフォーム「HomeX」によってくらしをどのように変えていくのか、その狙いや戦略などについて語った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニック ビジネスイノベーション本部長の馬場渉氏</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>令和の学問で最も重要なのは「家庭科」</span></h3><p>　馬場氏は冒頭に、「令和時代の学問として最も重要なのは『家庭科』です」とコメント。</p><p>　「家庭科は衣食住はもちろん、時間やお金の使い方、地域社会、環境、エネルギー、介護、子育て、家族と家庭など、非常に多岐にわたる生活そのものの学習体系になっています。パナソニックの『くらしアップデート』というビジョンからすると、家庭科こそが我々が今やろうとしている領域だと痛感しています」(馬場氏)</p><p>　暮らしを良くするためには、小学校や中学校で習う家庭科レベルのことを日常の生活習慣に落とし込むことで、豊かで幸せかつ健康に暮らせるというわけだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">日経xTECH EXPO 2019の特別講演として登壇</span></div></div></div></div><p>　「米国だと『STEM』、つまりサイエンス、テクノロジー、エンジニアリング、マス(算数)が将来を支える学問だと言われていますが、家庭科は日本が誇る非常に面白いセグメントです。米国では家庭科をHome Economicsの略で『home ec(ホーム エック)』と呼びますが、義務教育から外れています。ただし生きる力とか、豊かに幸せに生きるウェルビーイングとか、マインドフルネスとかいろいろなことが言われる現代において、シリコンバレーなどでホームエックを勉強するべきだと言われだしている中で、日本は家庭科といういいフレームワークを持っているのです。これをテクノロジーと組み合わせた『家庭科テック』というようなものを産業にすることで、今後の暮らしにインパクトを与えていきたいと考えています」(馬場氏)</p><p>　では、なぜHomeXを通じて「くらしアップデート」を実現しようとしているのか。馬場氏は「人間は幸せを追求する生き物」であるとし、その幸せを実現する手段としては「映画スターやロックスターなどになりたいという夢や希望を実現する」ということに加え、「なんてことのない日々の暮らしを、日常のルーティンによって向上させることで幸せになる」という2つの手段があると話した。</p><p>　「当社が最も得意としているのは夢や希望というより、なんてことのない日々の日常の暮らしをちょっとずつルーティンによって良くしていくことで、幸せに結びつくということです」(馬場氏)</p><p>　毎日、昨日よりも今日をたったの1%だけでも良くする(1.01倍にする)ことで、1年後には約38倍にまで進化するのに対し、ほんの1%ずつ手を抜く(0.99倍にする)ことで1年後には30分の1以下に減退すると馬場氏は話した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">「夢や希望」と「日々の暮らし」の2つが幸せを実現するという</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">日々の暮らしにおけるルーティンを繰り返すと、その積み重ねが大きな差となってくる</span></div></div></div></div><p>　ちょっとした変化でも毎日続けることで人間の生活が長期的には大きく進歩するのにもかかわらず、なぜ行動しないのかというと、「モチベーション(行動の同機)」と「アビリティ(行動の容易さ)」、「トリガー(行動するきっかけ)」のバランスが重要になるという。</p><p>　「ちょっとずつ、1%でも良くする暮らしの日常は、夢や希望とか、医療、教育、仕事、お金といったクリティカルな意志決定が大きく左右するのではなく、どうでもいいことです。わざわざ問題とは思わないとか、問題とは認識しているけどわざわざ解決したいほど大きなものじゃない。魚をおいしく焼くとか、ちょっと汚れをきれいに落とすとか、日常で睡眠が長く取れたらとか、自分の体に合った食事が取れたらとか。誰しもが持っていても、それを問題と認識して解決するために策を講じるほど重要ではないというのが暮らしの諸問題です」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">日々の暮らしを少しでも良くしようとする行動に重要になるのが「モチベーション(行動の同機)」と「アビリティ(行動の容易さ)」、「トリガー(行動するきっかけ)」のバランスだという</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>人はどのようなときに幸せを感じるか</span></h3><p>　何が人間の豊かさに結びつくのか、どのようなときに人は幸せを感じるのか。この20年くらいの間にさまざまな科学的アプローチによって明らかになってきていると馬場氏は話し、続けた。</p><p>　「HomeXで人々の暮らしをよくするという取り組みは、これまでに明らかになってきた『幸せ』や『豊かさ』、『充実した気持ち』というサイエンスをエンジニアリング、つまり工業化し、それをプロダクトやサービスにしてビジネスにするということです。サイエンスがあってエンジニアリングがあってビジネスにするから、スケーラブルになり、サステナブル、つまり持続可能で再現性の高いものとして普及していきます」(馬場氏)</p><p>　人々の生活をほんの少しでも良くし、科学的に解明された人の「幸せ」を実現するというのが、HomeXのアプローチというわけだ。しかし人間は長期的なメリットではなく、時として短期的な近視眼的なものの見方で意志決定をしてしまうと馬場氏は話す。</p><p>　昔のコミュニティなら、近所のおばさんに注意されたり、親に「早く寝なさい」とか「歯みがきをしなさい」などと促されて行動を補正するが、そういう機能がない場合、そうした行動補正を促す何かが必要になる。</p><p>　「人間は自分の欲求のみで独りよがりで生きると、どんどんずれてしまうというのは皆さんが感じることだと思います。人間は本人が求めない何かをわざわざ『Hey, Siri』とか『Hey, Google』などと呼んで求めません。そこで『ナッジ』と呼びますが、呼びかけて介入し、働きかけることでちょっとずつ生活が良くなったり、悪くなるのを防げる。これを促してしてくれる存在というか、伴走役になるのがHomeXのようなテクノロジーです。人間をナッジして補正し、助けてくれるパートナーという考えです」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">「0.99」から「1.01型」へと習慣を変えるためには、タイミングの良い後押しが必要とのことだ</span></div></div></div></div><p>　日々1%でも暮らしを良くしていくようなルーティンに変えるためには、何らかの気付きを与えること、行動のハードルを下げること、モチベーションを高めることが重要で、「それによって普段はしないような行動をし、向上していくというような考え方です」と馬場氏は語った。</p><p>　「生活の中で『今そのお酒をやめましょう』とか『この野菜から食べましょう』など、誰かの働きかけでその瞬間に行動を変えるというのはあると思います。しかしリアルの生活を把握・理解し、共感し、いいタイミングで働きかけない限り、『プライバシーに介入しないでくれ』となります。人間のリアルな暮らしを観察して共感し、本人以上に利用者のことを思って働きかける。そんな存在になれればと思っています」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">ユーザーを生活を把握・理解し、共感し、いいタイミングで働きかけることが重要になる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「HomeX ディスプレイ」から始まる、パナソニックのスマートホーム</span></h3><p>　パナソニックがHomeXの第1弾として発売したのが、「HomeXディスプレイ」だ。</p><p>　「日常の、例えば冷蔵庫や炊飯器を使うといった行動を『クリック』と呼びますが、暮らしの中でクリックひとつひとつに反応して何らかの促し、つまりナッジをしてくれるというコンセプトでHomeXのディスプレイは作られています」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニックは2018年にHomeXの第1弾製品「HomeX ディスプレイ」を発表した</span></div></div></div></div><p>　HomeXディスプレイ搭載の住宅「カサート アーバン」を2018年に発表し、これまでに百数十件の受注契約を結んだと馬場氏は話す。</p><p>　「壁がすっきりしたデザインで統一されるのがいいとか、ユーザーインターフェースが今風なモダンでいいとか、いろんな理由で買われていますが、今後どんどんソフトウェア、ハードウェア含めてアップデートすることで、『なるほど、こういうことだったんだ』、『これで暮らしが変わるな』という実際の体験を具体的に提供していくサイクルにしていきます。今はまずある住宅や家電、建材などから始めて、“破壊的な変化”というより少しずつ変わっていくようなアプローチです。究極的には人間の幸せは従来よりマネジメント可能になっているので、それを実現する製品群を提供していこうということです」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニックホームズは2018年11月にHomeXディスプレイを備える住宅「カサート アーバン」の受注を開始。すでに百数十件の受注契約を結んだとのことだ</span></div></div></div></div><p>　HomeXが実現するのは「スマートハウス」ではなく、「スマートホーム」だと馬場氏は語る。ホームは座標軸の原点という意味もあり、自分の原点、自分らしさ、自分本来の姿という意味も表しているという。</p><p>　「社会生活をすると外との接点が増えるので自分の軸がずれていきます。それを補正してホーム(原点)に戻すだけでも人間は幸せに感じます。しかし心地よいゾーンにずっと閉じこもって殻を破らないと、成長しないし豊かになりません。心地良いゾーン、つまり自分のホームをどんどん拡張して新しいホームにアップデートしていくということ。これをやるためのキーは人の時間の使い方です」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/10_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">「ナッジ」によってホーム(原点、自分らしさ)が広がっていき、「自分のホームをどんどん拡張して新しいホームにアップデートしていく」(馬場氏)</span></div></div></div></div><p>　長期的なメリットやビジョンと短期的な欲求を天秤にかけて、短期的な欲求を選択してしまいがちなのが人間の時間の使い方だと馬場氏は話す。</p><p>　「しかし我々は(壁スイッチなど)世界中の10億人との毎日の接点を持っています。我々のリアルの接点をちょっと工夫することで、ポジティブな働きかけができると思っています。長いサイクルで暮らしを見た時に、テクノロジーが生活を快適にしていきます。それは1年や3年といった時間で起こるものではありませんが、こういう視点で取り組む価値のあるテーマかなと思っています」(馬場氏)</p><p>　HomeXは具体的に何をどう変えていくのか。携帯電話産業は約20年で大きく進化しており、自動車産業は100年に一度の大変革が訪れていると言われている。そんな中、スマートホームはまだ始まったばかりだが、これから大きく変わろうとしていると語る。</p><p>　「家庭科に出てくるものすべてが暮らしの対象であり、『暮らしの産業』をテクノロジーで成長産業にしていきたい。家電関連市場が数兆円とか住空間のサービス関連市場が数兆円とかそういうサイズではありません。家事を貨幣換算したら日本国内でも150兆円と言われています。だいたい主要国のGDPの25%は家事であり、その規模の活動が貨幣経済の外側にあるのです」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">暮らし関連産業はかなり巨大な市場だと馬場氏は語る</span></div></div></div></div><p>　HomeXが現状で提供しているのは、壁に設置するHomeXディスプレイによってユーザーとさまざまな機器・サービスとのタッチポイントを作り、それによってユーザーの生活をより良くしていくというものだ。パートナー企業にAPI(アプリケーション開発インターフェース)を提供することで、スマートホームにかかわるさまざまな企業がそのプラットフォームに載っていく。</p><p>　こうした取り組みが産業構造を大きく変えていくと馬場氏は話す。</p><p>　「当社が工業化社会、『ソサエティー3.0』の世界の中で提供してきた価値は、どんどんソフトウェアで実装されています。マイコンが登場してから40年ほど経ちますが、基本的に住宅の製品、家電製品の構造はずっと変わらず来ていました。しかしソフトウェアとハードウェアの境界線を数十年ぶりに書き替えます」(馬場氏)</p><p>　自動車業界は車そのものの作り方や考え方が大きく変わりつつあるが、住宅業界はまだまだそうした議論が進んでいない。しかし必ずソフトウェアによって大きく産業構造が変わると馬場氏は語る。</p><p>　「ソフトウェアとハードウェアの境界線を変えて、今までの商品を作り替えていくことで、家電そのもの、住宅そのものの商品価値とは違った提供価値が持てるようになります」(馬場氏)</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>3階層で構成された、HomeXによる「くらしアップデート」</span></h3><p>　続いて馬場氏は、HomeXを構成するいくつかのポイントについて解説した。</p><p>　「機器には人手を介さずにWi-Fi経由で機能やコンテンツが配信されます。ハードウェアを買った後はずっと劣化するのではなく、購入・設置後もずっと進化し続けます」(馬場氏)</p><p>　HomeXによる「くらしアップデート」は3階層あると馬場氏は続ける。</p><p>　「機器やコンテンツをアップデートすることによって暮らしをアップデートします。そして暮らしをアップデートすることによって人間をアップデートします。究極的には幸せを提供するための商品構成だから、人間がアップデートされて人間が幸せになり、豊かになり、落ち着き、安心する。人間をアップデートさせるために私たちはやっています。そのためには暮らしがアップデートされる必要があり、暮らしをアップデートするためにはコンテンツがアップデートされる必要があります」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">HomeXの全体レイヤー構造</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">機器やコンテンツをアップデートすることで、人間もアップデートさせるというコンセプトだ</span></div></div></div></div><p>　馬場氏は続いて、パナソニックが手がける店舗や施設などのB2Bの事例を紹介した。</p><p>　「元々パナソニックは家電中心のコンシューマービジネスでしたが、家電のDNAを持ってB2Bにシフトすると数年前に掲げて取り組んできました。民生のカメラ技術から店舗や介護のソリューションなどに展開し、B2Bのマーケットで成熟してきた技術を家の中に取りこんでいきます」(馬場氏)</p><div><h5 class="hdg-17"><span>自律アップデート型エッジデバイス「Vieureka(ビューレカ)」</span></h5><p>　1つめに紹介したのがサッポロドラッグストアーの店舗に展開した自律アップデート型エッジデバイス「Vieureka(ビューレカ)」の事例だ。カメラによって来店者数を数えるところからスタートしたが、アップデートによって男女が識別できるようになり、年齢を識別し、商品の欠品も識別できるようになったという。</p><p>　「ソフトウェアがアップデートされてハードウェア、店舗の機能も増強されます。誰も人を介さずに我々のソフトウェアを配信し、エッジデバイスをコントロールする技術でAIモデルを改修するというものです」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">サッポロドラッグストアーの店舗に展開した自律アップデート型エッジデバイス「Vieureka(ビューレカ)」の事例</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>人間の心や体を増幅させるサービス群</span></h5><p>　2つめがポラリスとの実証事例による「人間の心や体を増幅させるサービス群」だ。</p><p>「これは人間自体をアップデートするというものです。センサーやカメラなど使って、人間自体が気付かない睡眠障害や、いつもとは違って寝苦しそうにしている人に気付いてあげて介護します。我々の介護施設関連の協業プロジェクトで、きちんとユーザーを観察していくことで、人間の歩行の機能やオポチュニティが高まっていきます」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">自立支援介護サービス、ポラリスとの協業プロジェクトの事例</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>PLCを用いたIoT化の促進事例</span></h5><p>　3つめに紹介したのはPLC(電力線搬送通信)を用いたIoT化の促進事例だ。</p><p>　「今後劇的にIoT時代が進み、家の中のすべての情報が大量に収集・解析される時代になると、ネットワークが明らかにボトルネックになります。私たちは以前からPLC技術に取り組んできましたが、これが産業界で火が付きました」(馬場氏)</p><p>　中国のエレベーター、国内のプラント施設、ドイツの街路灯など、さまざまな場所でPLCを利用したネットワーク化が進んでいるという。</p><p>　「人間が意識せずにコンセントを挿すようにインターネットにつながります。セッティングフリーの環境作りです。今までホームネットワークのために作ったPLCですが、家庭ではWi-Fiが普及し、B2Bで花開きました」(馬場氏)</p><p>　家庭で5台、10台程度の機器がつながるのであればWi-Fiで十分だが、家庭内のさまざまな機器がネットワークにつながるIoT時代になると、もう一度PLCが重要な役割を示していくと馬場氏は語っていた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">PLC(電力線搬送通信)を用いたIoT化の促進事例</span></div></div></div></div><p>　続いて馬場氏は「Panasonic Digital Platform」について紹介した。</p><p>　「元々は社内向けに展開した共通のプラットフォームですが、当社の26種類の製品が同じデータインフラ、同じAPIに載って、100カ国以上に広がり、暮らしのユーザーのデータが1000億件以上流れています。人間は自分の日常の暮らしを客観的に判断できる生き物ではないので、余計なお世話にならぬようにきちんとユーザーの気持ちに共感し、ユーザーの一歩先、半歩先で働きかけをしていきます。それがすべてデータでつながり、ユーザーを理解し、それによってより良い製品やサービスを提供するというサイクルを回していきます。パートナーの技術と当社の技術を統合し、一つのホームを中心とした暮らしのルーティンにインパクトを与えるサービスプラットフォームに仕立て上げているところです」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">社内プラットフォームをベースに協業パートナーにも提供する統合情報プラットフォームに発展させた「Panasonic Digital Platform」</span></div></div></div></div><p>　リアルな暮らしの中にテクノロジーやソフトウェアが入り込んでくる「ソサエティー5.0」の超スマート社会になると、「家庭科×テクノロジーには無限大の可能性があります」と馬場氏は語った。</p><p>　「私たちは今後こうした一つの統合ビジョンで進んでいくので、パートナーさんやいろいろな方々と協業して進めていければと思っています」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/340/19_o.jpg"></div></div><span class="caption">「家庭科×テクノロジーには無限大の可能性があります」(馬場氏)</span></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:14:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク、シャオミ関連メーカー3社のIoT家電を取り扱い開始 ～第1弾はロボット掃除機</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1212475.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　SB C&amp;S(ソフトバンク コマース&amp;サービス)は、シャオミの関連メーカー3社のスマート家電の取り扱いを開始することを発表した。第1弾として、Beijing Roborock Technology社の、水拭きもできるスマートロボット掃除機「Roborock S6(ロボロック エスロク)」を、10月18日に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は74,800円(税込)。全国の家電量販店のほか、Amazon.co.jp、Yahoo!ショッピングなどで購入可能。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">左から、SB C&amp;S 常務執行役員 コンシューマ事業 兼 新規事業担当・滝 進太郎氏、Beijing Roborock Technology CEO Richard Chang氏、Qingdao Yeelink Information Technology CEO Eric Jiang氏、Beijing Smartmi Technology CEO Su Jun, Ph.D氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">第1弾製品は、スマートロボット掃除機「Roborock S6」</span></div></div></div></div><p>　Beijing Roborock Technology社は、シャオミが展開するスタートアップ支援プログラム「エコシステム」の参加企業。同プログラムでは、シャオミ向けに製品を開発した後、自社ブランドとしても別製品を製造できるといった特徴がある。</p><p>　現在200以上のスタートアップ企業が参加しており、シャオミのアクティビティトラッカー「mi band」や電動スクーターなども、「エコシステム」を活用した企業によって開発された。</p><p>　SB C&amp;Sが取り扱う製品は、第1弾となるロボット掃除機のほか、Qingdao Yeelink Information Technology社のスマートLED電球、Beijing Smartmi Technology社のスマート扇風機や空気清浄機など。11月以降の販売を予定している。いずれもエコシステムを活用した、シャオミ関連メーカーとなる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">いずれもエコシステムを活用した、シャオミ関連メーカー。ロボット掃除機、スマートLED電球、スマート扇風機などを日本で販売する</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>日本のIoT事業は遅れている</span></h3><p>　SB C&amp;S 常務執行役員 コンシューマ事業 兼 新規事業担当・滝 進太郎氏は、シャオミ関連メーカーの製品を扱うことになった背景について次のように語った。</p><p>　「SB C&amp;Sではコンシューマ向けに、ソフトからハードウェア、モバイルアクセサリ、IoT機器とさまざまな製品を展開しています。その中でIoTプロダクトに関しては、世界的に見て日本は伸び悩んでいるのが事実です。スマートライフの提供や、新たな生活の提案とはいいますが、日本のIoT事業は遅れており、5年前のアメリカと同等といえます。</p><p>　一方中国は急成長しており、今後日本がIoT事業で同じ土俵に立つためには、進化したレベルの製品が必要となります。そこでシャオミ関連メーカーと組むことを考え、今回日本で3社の製品を扱うことが決定しました。Roborockはロボット掃除機の累計出荷台数が500万台を越えており、その50%以上が中国以外の販売で、グローバルで展開されています」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">SB C&amp;S 常務執行役員 コンシューマ事業 兼 新規事業担当・滝 進太郎氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">同社で扱っているIoT機器</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">日本のIoT事業は遅れているという</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">Roborockのロボット掃除機の累計出荷台数は500万台</span></div></div></div></div><p>　今回取り扱いが決定した、エコシステムを活用した3メーカーには、マーケットの声を徹底的に反映しているという共通点があるという。</p><p>　「デザインや機能、UI、UX、価格まで、ユーザーが何を求めているかを理解し、製品に落とし込んでいます。現在は3メーカーの製品のみですが、今後はエコシステムを活用した他メーカーの製品もSB C&amp;Sとして日本市場で展開できたらと思います」(滝氏)</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>スマートロボット掃除機「Roborock S6」</span></h3><p>　10月18日発売のスマートロボット掃除機「Roborock S6」は、吸引と同時に水拭きできる点が特徴。吸い込み掃除では取り切れない、フローリングの食べこぼしなどの汚れをキレイに取り除くという。水タンク容量は140mlで、水量調節は2段階。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">スマートロボット掃除機「Roborock S6」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">水タンクを備え、吸引と同時に水拭きできる</span></div></div></div></div><p>　吸引掃除では、最大2,000Paの吸引力を実現しており、ハウスダストから直径8mmの鉄球まで吸い取れるという。ナビゲーション機能では、高精度のLSDレーザーセンサーを搭載。独自のアルゴリズムで無駄な往復回数を減らし、短時間で隅々まで効率よく掃除できるという。</p><p>　さらに掃除をしながら部屋の間取りを記憶し、スマートフォンアプリにマップとして保存。マップ上で部屋をネーミングできるほか、掃除したい場所/しない場所を自由に指定できる。スポット掃除機能も備え、本体周辺1.5m<span class="em sup">2</span>を掃除可能。</p><p>　センサーは計14種類搭載。「LSDレーザー距離測定センサー/レーザーヘッド圧力センサー/ウォールセンサー/自動充電センサー/走行距離計/衝突回避センサー/段差センサー/落下防止センサー/ファン速度センサー/ジャイロスコープ/加速度計/電子コンパス/ダストボックスインポジションセンサー/水タンクインポジションセンサー」を備える。乗り越え可能な段差は2cm。</p><p>　本体サイズは、353×96.5mm(直径×高さ)で、重量は約3.6kg。ダストボックス容量は500ml。バッテリー容量は5,200mAhで、最大稼働時間は約180分。充電時間は約150分。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/10_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">最大2,000Paの吸引力を実現しており、ハウスダストから直径8mmの鉄球まで吸い取れるという。実演ではパチンコ玉と大豆を吸引</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">Roborock S6が走った後</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">掃除をしながら部屋の間取りを記憶し、スマートフォンアプリにマップとして保存できる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">背面。モップクロスを取り付けられる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダストボックス</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Yeelink、スマートLED電球「Yeelight」</span></h3><p>　Qingdao Yeelink Information社は、スマート照明ブランド「Yeelight」を展開。日本市場にはまず、スマートLED電球(調光・調色タイプ)、スマートLED電球(調光タイプ)、ライトストリップ(調光・調色タイプ)の3製品を、11月以降に販売予定とする。</p><p>　さらに今後は、デスクライトやテーブルランプ、キャンドルランプなども投入を検討しているという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/16_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">スマート照明ブランド「Yeelight」。スマートLED電球(調光・調色タイプ)、スマートLED電球(調光タイプ)、ライトストリップ(調光・調色タイプ)の3製品を販売する</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">今後はデスクライトやテーブルランプ、キャンドルランプなども投入を検討</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Smartmi、スマート扇風機や加湿器など</span></h3><p>　Beijing Smartmi Technology社は、空調家電ブランド「Smartmi」を展開。日本市場では、スマートフォンから操作できる扇風機や加湿器などを2020年に販売予定としている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/19_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/20_o.jpg"></div></div><span class="caption">空調家電ブランド「Smartmi」。スマートフォンから操作できる扇風機や加湿器などを2020年に販売予定</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/475/21_o.jpg"></div></div><span class="caption">日本で検討中のプロダクト</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:31:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレック、最新モデルのe-bikeが試乗できる「TREK Bicycleカラフルタウン岐阜」をオープン</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1212444.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　トレック・ジャパンは、岐阜市のショッピングセンター「カラフルタウン岐阜」の新区画「カラフルタウンエミノワ」に「TREK Bicycleカラフルタウン岐阜」を10月19日にオープンする。これで直営店は12店舗目となる。自然環境に恵まれアウトドアやレジャーが盛んな岐阜県で、サイクリング文化のさらなる発展に貢献していくことを目指し、地域に根付いたお店づくりを行なうという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/444/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">店舗イメージ</span></div></div></div></div><p>　店内には50,000円程度から1,000,000円を超える高級車まで揃え、最新e-bikeやロードバイク、クロスバイク、マウンテンバイクなど、常時100台近くの展示車と10台ほどの試乗車が用意される。試乗できるe-bikeは「Dual Sport+(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/free-labo/1140943.html" class="n" target="_blank">関連記事</a>)」「Allant+ 8(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1205834.html" class="n" target="_blank">関連記事</a>)」「Verve+ 2」の3車種で、「Allant+ 8」と「Verve+ 2」は未入荷の最新モデルが体感できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/444/002_o.jpg"></div></div><span class="caption">9月に発表されたばかりのクロスバイクタイプのe-bike「Allant+ 8」。ボッシュ製の新型ドライブユニット「Performance Line CX(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_special/kaden__trend/1196601.html" class="n" target="_blank">関連記事</a>)」を搭載する</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/444/003_o.jpg"></div></div><span class="caption">2018年モデルとして登場したトレック初のe-bike「Dual Sport+」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1212/444/004_o.jpg"></div></div><span class="caption">2020年モデルとしてe-bikeのラインナップに加わった「Verve+ 2」</span></div></div></div></div><p>　また、スポーツ自転車を始めるために必要なアクセサリー類のホイール、ヘルメットなどの関連用品300種類も販売。盗難補償や分割金ゼロなどのサービスもあり、トレック社製以外のメンテナンスにも対応するという。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>家族で楽しめるオープン記念イベント＆キャンペーンを実施</span></h3><p>　また10月19日のオープンから、以下5つの記念イベントやキャンペーンが実施される。</p><p>1.来店者に「オリジナルトートバッグ」＆子どもに「お菓子セット」プレゼント<br>　来店特典として、10月19日のグランドオープンから22日(火・祝)までの期間中、毎日先着100名に「オリジナルトートバッグ」をプレゼント。子どもには先着500名に「お菓子セット」を用意するという。</p><p>2.トレック大試乗会<br>　10月19日から27日は、最新モデルを体験できる「トレック大試乗会」が開催される。通勤通学に人気のクロスバイク「FX 3 Disc」やロードバイク「Domane SL 5」、e-bikeは「Dual Sport+」「Allant+ 8」「Verve+ 2」が用意される。</p><p>3.キッズバイク体験会<br>　初めての自転車として人気のキックバイク「Kickster」体験会が、3～4歳の子どもを対象に、エミノワイベント広場(ストア前)で開催される。</p><p>4.10,000円以上の買い物でトレックのマグカップをプレゼント<br>　グランドオープンから先着200名限定で、10,000円(税込)以上の買い物でトレックのマグカップをプレゼント。</p><p>5.オープニングセール<br>　一部対象バイクやアパレル、アクセサリーを特別価格で購入できるオープニングセールを実施。</p><p class="noindent">TREK Bicycle カラフルタウン岐阜<br>住所：岐阜県岐阜市柳津町丸野3-3-3 カラフルタウン エミノワ センター棟1階<br>電話：058-218-2112(オープンより開通)<br>営業時間：10:00～20:00<br>定休日：なし<br>URL：<a href="https://www.trekstore.jp/">https://www.trekstore.jp/</a></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>