<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電製品の最新ニュースや便利な使い方を紹介</description>
		<item>
			<title>Zoff、ブルーライトカットレンズの受注件数が過去最高。GW期間は昨年の62倍</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252253.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/253/00.jpg"></div></div><span class="caption">ブルーライトカットレンズの受注件数が過去最高に</span></div></div></div></div><p>インターメスティックは、メガネブランド「Zoff(ゾフ)」のオンラインストアでのブルーライトカットレンズの受注件数が、過去最高を記録したと発表した。</p><p>比較期間は4月29日～5月6日。Zoffオンラインストア全体の受注件数は、昨対比5.5倍。同期間のブルーライトカットレンズの受注件数は62倍を記録した。</p><p>メガネ購入時のオプションで、ブルーライトカットレンズを選択する割合が2019年は約10％だったのに対し、今年は約72％となり、オンラインストアでの購入者の約7割がブルーライトカットレンズを選んだことになるとしている。</p><p>同社は4月29日、ブルーライトカットコートの価格を、3,000円から0円に改定。緊急事態宣言発令にともなう在宅勤務やオンライン授業により、コンタクトレンズユーザーがメガネをかけるようになったり、パソコンの使用時間が増えたりして「アイケア」への関心が高まっているという。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 18:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>手作り鯉のぼりに菖蒲湯も。家族みんなで端午の節句をお祝い</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/941ikumen/1251976.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1251/976/01.jpg"></div></div><span class="caption">お人形さわりませんよ? と余裕のピースサイン</span></div></div></div></div><p>まいど、どうも! くしいです。</p><p>地上波で放送された「魔女の宅急便」を録画で観ていたんですが、7歳の娘にとっては初の魔女宅。おばあちゃんが作ったパイをキキが必死に届けたところ「あたし、このパイ嫌いなのよね」と言われるシーンを見てどう思うんだろう、と観察していたら見事に絶句していました。気持ちはよくわかるよ……。</p><p>月に一度くらいしか外に出ていない子供たちですが、意外と元気にやっています。学校の宿題をしたり、お絵かきをしたり、折り紙したり、リングフィットアドベンチャーをしたりと、インドアでもやることはいろいろあるからでしょうか。</p><p>さて、5月5日はこどもの日。男の子のいる家庭にとっては、端午の節句のお祝いをする日でもあります。我が家でも、息子の健やかな成長を祈ってお祝いをしたというのが今回の話です。</p><p>3年前に義父母が購入してくれた立派な五月人形があるので、まずはそれを飾り付け。3歳と6カ月ともなると「これ触らないでね」と言えば理解して守ってくれるので、繊細な飾り付けがされた人形を出すのも問題なしです。</p><p>ちなみに鎧兜には「男子の身体を守る」という意味があったり、柏餅を食べるのは「柏は新芽が出るまで古い葉が落ちないので、家系が絶えない縁起物」という理由があります。ゲンを担ぐのはわりと好きです。(参照：<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/941ikumen/1049491.html" class="n" target="_blank">【941のイクメン徒然】兜や鎧の役割は!? じっくり選んだ五月人形に息子も大喜び</a>)</p><p>日中は皆で鯉のぼりを手作りしたり、近所の和菓子屋さんで買ってきた柏餅を食べたり、菖蒲の葉を買ったりと、わりと忙しく過ごしておりました。ちなみに菖蒲の葉は当日買おうと思ってもなかなか売っていないので、前日までに購入しておくと良いです!(当日あわてて買いに行ったところ、スーパーや花屋さんを5店舗まわってやっと見つけました)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1251/976/02.jpg"></div></div><span class="caption">手作りした鯉のぼりたち、なかなか可愛く仕上がりました</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1251/976/03.jpg"></div></div><span class="caption">晩ごはんは、パパが揚げた唐揚げ、ちょっと贅沢な中華ちまき、鯉型のハムをのせたグラタン</span></div></div></div></div><p>端午の節句にちまきを食べるのは古い中国の歴史に由来するそうで、諸説あるそうですが「忠義のある子に育つことを願う」とのことです。これからの時代、忠義心だけでは難しそうな気もしますが、美味しいものを食べる口実になるのでまぁ由来はいいか! というかんじです。</p><p>お風呂は菖蒲湯で仕上げです。勝負や尚武などに語感が似ていて、男の子が逞しく成長するようにという願掛けの意味があります。菖蒲湯は血行促進や肩こりにも効くとのことで、男の子だけでなく家族全員で入れるので年に一度のイベントとしても楽しめますね。</p><p>幼稚園や小学校がまだ始まっていなかったりと、社会全体で大変な時期が続きますが、健康第一でステイホームがんばりたいと思います。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1251/976/04.jpg"></div></div><span class="caption">ちょっと見えませんが、頭に菖蒲の葉を巻いております</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック、誤作動を防ぐ安心設計のハンドブレンダー。1台で「混ぜる/つぶす/きざむ/泡立て」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1251956.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1251/956/1.jpg"></div></div><span class="caption">ハンドブレンダー「MX-S302」</span></div></div></div></div><p>パナソニックは、ダブルアクションスイッチで誤作動を防ぐハンドブレンダー「MX-S302」を7月1日に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は11,000円前後(税込)。</p><p>ブレンダーアタッチメントのほか、チョッパー、泡立て器アタッチメントを備え、1台で「混ぜる/つぶす/きざむ/泡立て」の調理ができる。</p><p>ブレンダーアタッチメントには、ストレートブレードとサブブレードを各2枚ずつ、計4枚の刃を搭載。サブブレードでかき混ぜながら、ストレートブレードで食材の繊維質を細かくカットし撹拌する。鍋やボウルの中で直接調理可能。</p><p>操作ボタンは、ダブルアクションスイッチを採用。本体を始動するには、ロック解除ボタンを押しながら運転ボタンを押す必要があるため、誤ってスイッチを押してケガをすることを防ぐという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1251/956/2.jpg"></div></div><span class="caption">ロック解除ボタンを押しながらでないと始動しない安全設計</span></div></div></div></div><p>また、モーターの温度上昇を検知して自動停止するモーター保護装置も搭載する。このほか食材に合わせて運転速度を高速～低速に切り替えられる、スピード調整ダイヤルを備える。</p><p>ブレンダーアタッチメント使用時の本体サイズは、約64×71×410mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約0.9kg。電源コード長は約1.3m。消費電力は200W/60W(ブレンダー・チョッパーアタッチメント使用時/泡立て器アタッチメント使用時)。定格時間は1分/2分(同)。専用カップ、ブラシ、カラーレシピブックが付属する。</p><p>同時に、ブレンダーアタッチメントのみのシンプルモデル「MX-S102」も発売する。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は9,400円前後(税込)。チョッパー、泡立て器アタッチメントは付属しない。</p><p>本体サイズは、約64×71×410mm(幅×奥行き×高さ)。重量は約0.9kg。付属品は、専用カップ、ブラシ、カラーレシピブック。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1251/956/3.jpg"></div></div><span class="caption">「MX-S102」は、ジュースや離乳食作りができるシンプルモデル</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>置き方で光が変わり、伏せると消灯するロゴスLEDライト</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252265.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/265/01.jpg"></div></div><span class="caption">アクションスイッチ・テトライト</span></div></div></div></div><p>ロゴスコーポレーションは、同社ブランド「LOGOS」から、ライトを伏せると自動で消灯・倒すと調光する「アクションスイッチ・テトライト」を発売した。価格は4,500円。</p><p>本体を立たせる向きを変えると、ボタン操作なしで強/中/弱の点灯モードを切り換えられる、四面体のLEDライト。明るさは約100lm。</p><p>スイッチをONにして立たせると「強」モードで点灯し、右に倒すと「中」モードに、左に倒すと「弱」モードになる。また、点灯する面を伏せると一時的に消灯し、スイッチをOFFにすれば完全に消灯する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/265/02.jpg"></div></div><span class="caption">立たせる向きを変えると、点灯モードが切り替わる</span></div></div></div></div><p>2,000mAhのリチウムイオンバッテリーを内蔵。USB充電式で、約3時間の充電で約5～40時間の連続使用が可能。パソコンやモバイルバッテリーなどとUSBケーブルで接続して本体を充電できる。</p><p>本体サイズは約130×90×190mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約220g。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/265/03.jpg"></div></div><span class="caption">本体は4面体</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/265/04.jpg"></div></div><span class="caption">本体後部の電源スイッチとUSB端子</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/265/05.jpg"></div></div><span class="caption">パソコンなどをつなげれば本体を充電できる</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>寝て/座って全身のコリをほぐす、エレコム「伸びるストレッチボール」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252269.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/269/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">ECLEAR SPORTS「伸びるストレッチボール」(HCK-PBRHDR)</span></div></div></div></div><p>エレコムは、同社のトレーニング用品を扱う「ECLEAR SPORTS(エクリアスポーツ)」シリーズから、寝た状態や座った状態で全身のコリをほぐす「伸びるストレッチボール」3モデルを5月下旬に発売する。</p><p>ラインナップは、直径約68mmのボール2個で構成される「レギュラーサイズ(硬め/柔らかめ)」、直径約60mmのボール2個に突起が付いた「レギュラーサイズ：凸タイプ(硬め/柔らかめ)」、直径約100mmのボール2個の「ビッグサイズ(硬め/柔らかめ)」の3サイズ6アイテム。価格はオープンプライス。店頭予想価格は順に、1,280円、1,280円、1,580円。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/269/03.jpg"></div></div><span class="caption">パッケージのイメージ</span></div></div></div></div><p>寝た姿勢や座った姿勢でコリをほぐせるストレッチボール。首、肩(肩甲骨)、背中、腰、お尻、ふくらはぎ、足裏など、全身の気になる部位に、しっかり届くよう体の部位に合わせてボール幅を調節できるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/269/02.jpg"></div></div><span class="caption">寝ながらや座りながら、気になる部位にストレッチボールをあてて、ストレッチする</span></div></div></div></div><p>レギュラーサイズ(直径約68mm)の「HCK-PBRHDR(硬め)」と「HCK-PBRSBUL(柔らかめ)」は、体の部位に合わせて、ボール幅を最短約140mm～最長約220mmの間で調整できる。耐荷重は80kg。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/269/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">レギュラーサイズ「HCK-PBRSBUL」</span></div></div></div></div><p>レギュラーサイズ：凸タイプ(直径約60mm)の「HCK-PBTRHDR(硬め)」と「HCK-PBTRSBUL(柔らかめ)」には、ボール表面に突起を配置。ボール幅を最短125mm〜最長約200mmの間で調節可能。耐荷重は80kg。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/269/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">レギュラーサイズ：凸タイプ「HCK-PBTRHDR」</span></div></div></div></div><p>ビッグサイズの「HCK-PBLHDR(硬め)」と「HCK-PBLSBUL(柔らかめ)」は、直径が約100mm。ボール幅を最短約200mm〜最長約360mmの間で調節できる。耐荷重は80kg。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/269/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">ビッグサイズ「HCK-PBLHDR」</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/269/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">ボール幅を広げたところ</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンコー、暑い日の運転にも背中やお尻が涼しい爽快空冷カーシート</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252278.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/278/01.jpg"></div></div><span class="caption">爽快空冷シートカバー</span></div></div></div></div><p>サンコーは、「8つのファンでお尻も背中も涼しい! 爽快空冷シートカバー」を発売した。価格は4,980円(税込)。</p><p>ドライブ時のお尻や背中の蒸れを防止するファン内蔵カーシート。</p><p>シートにベルトで固定し、ケーブルをシガーソケットに挿して電源を入れると、腰部分とお尻部分の計8つのファンが回転して、ドライブ時の蒸れを軽減するという。座面のボタンにより風量を3段階で調節できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/278/02.jpg"></div></div><span class="caption">本体はベルトで固定する</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/278/03.jpg"></div></div><span class="caption">シガーソケットから電源供給。対応電圧は12V車/1.5A(24V不可)</span></div></div></div></div><p>表面は通気性の良いメッシュ素材を採用。本体サイズは本体サイズは490×15×1,300mm(幅×厚み×高さ)。重さは約1,480g。対応電圧は12V車/1.5A(24V不可)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/278/04.jpg"></div></div><span class="caption">表面は通気性の良いメッシュ素材</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 10:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日傘の内側に扇風機を内蔵した、晴雨兼用のパラソル</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252304.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/304/html/00-top.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/304/00-top_l.jpg" class="resource" style="width:480px;height:360px;" id="00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">晴雨兼用パラソル「FAN FAN PARASOL(ファンファンパラソル)」</span></div></div></div></div><p>スパイスは、日傘の内側に扇風機を備えた晴雨兼用パラソル「FAN FAN PARASOL(ファンファンパラソル)」を発売した。長さ60cmと50cmの2サイズを用意。価格はいずれも5,280円(税込)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/304/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">日傘の内側に扇風機を搭載</span></div></div></div></div><p>傘生地の内側はUVカット99.99%、遮光率99.99%で遮熱効果もある黒コーティングが施されている。晴天時に外に出ても、傘を広げればシェルターの中にいるように自分だけの日陰ができるという。</p><p>暑さを感じた時は、グリップにあるスイッチを押すと、パラソルの中から風が心地よく吹くとする。</p><p>親骨50cmモデルのサイズは、860×720mm(直径×高さ)。カラーはグレンチェック、ブルーライン、フラワーの3柄。親骨60cmモデルは、1,020×830mm(同)。カラーはアイスブルー、ブラック、レジメンタルの3柄。</p><p>いずれも電源は単三形乾電池4本を使用。最大で6時間の連続使用ができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/304/02.jpg"></div></div><span class="caption">柄は計6柄を展開</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイキン、新型コロナ後も見据え“新たなテーマ”。&#39;19年度は10期連続増収増益</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252355.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/355/00.jpg"></div></div><span class="caption">ダイキン工業 代表取締役社長兼CEOの十河 政則氏(写真は'19年会見時)</span></div></div></div></div><p>ダイキン工業の十河 政則社長兼CEOが、オンライン会見を行ない、2019年度の連結業績に触れるとともに、新型コロナウイルスの影響を受ける2020年度の業績見通しや、それに向けた施策などについて説明した。</p><p>十河社長兼CEOは、「この1年は、強い企業と、そうでない企業に分かれる勝負どころである。企業の競争力が試される1年である」とし、「守り」の43テーマと、「攻め」の31テーマ、「体質強化・体質改革」の17テーマに取り組む一方、重要経営課題として取り組む6つの「緊急プロジェクト」を発表した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/355/d7.jpg"></div></div><span class="caption">コロナウイルス影響の急拡大を踏まえた施策</span></div></div></div></div><p>2020年度は、5カ年の戦略経営計画「FUSION2020」の最終年度となり、当初の数値計画の達成は難しい状況に陥ったが、それでも、「為替の影響や需要減の前提を除くと、FUSION2020の目標を達成できる水準にある」とした。また、会見では、今後策定することになる「FUSION2025」の方向性についても述べた。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>10期連続の増収増益。「見通し立たない中でも目標を持ち、実行」</span></h3><p>十河社長兼CEOは、最初に、ダイキン工業が発表した2019年度連結業績について説明した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/355/d4.jpg"></div></div><span class="caption">オンラインでの会見を行なった十河 政則社長</span></div></div></div></div><p>売上高は前年比2.8%増の2兆5,503億円、営業利益が3.9%減の2,655億円、経常利益は2.9%減の2,690億円、当期純利益は9.7%減の1,707億円となった。</p><p>「2月以降、新型コロナウイルスの世界的な感染拡大により経済活動が止まり、影響を受けた。新型コロナウイルスによって、売上高ではマイナス450億円、営業利益ではマイナス220億円の影響を受けている。だが、これを除くと公表数字を上回ることができ、10期連続の増収増益と、7期連続の最高業績を達成することができていた」と振り返った。</p><p>同社では、2020年1月に十河社長を本部長とした新型コロナウイルスの対策本部を設置。「社員と家族の健康と安全を第一に、強固な感染防止策を行なってきた。業務にマイナス影響があっても、これを優先してきた。現在、生産部門やサービス部門を除くと、8割が在宅勤務となっている。実験を伴う部門では出社しているが、産学連携の取り組みも、テレワークで行なえている。開発テーマに大きな遅れはない」とする一方、「同時に、刻一刻と変わる各国の状況を把握して、スピード感を持って対策を打ってきた。打つべき手を打ち、事業への影響を極小化できた」と語る。</p><p>セグメント別業績では、空調・冷凍機事業の売上高は前年比3.9%増の2兆3,091億円、営業利益は0.6%減の2,361億円。中国の減速や為替のマイナス影響など、事業環境が厳しいなかでも、空調事業は各地域での高付加価値商品の拡販や、トータルコストダウンの推進により、2020年1月までは全地域で販売を伸ばし、増収増益を確保。第4四半期は、新型コロナウイルスの感染拡大による影響を受けるなか、アジアや米国での拡販や、コストダウン効果などにより、影響を極小化できた」とした。</p><p>化学事業の売上高は前年比10.4%減の1,798億円、営業利益は26.9%減の237億円。半導体市場および自動車市場の減速影響を受け、大幅な減収減益になったという。</p><p>その他事業の売上高は前年比5.4%増の613億円、営業利益は8.5%減の55億円となった。</p><p>一方、2020年度の通期業績見通しは、売上高が前年比8.6%減の2兆3,300億円、営業利益が43.5%減の1,500億円、経常利益は44.2%減の1,500億円、当期純利益は41.4%減の1,000億円とした。</p><p>「正直なところ見通しが立たない。だが成り行きに任せるのは経営ではない。不透明ながらも、現実を直視し、そのなかで定めるべき目標は定め、決めるべきことを具体化し、実行に移すのが経営である」と述べた。</p><p>その言葉を裏付けるように、同社では、新型コロナウイルスの影響の度合いを、6月(第1四半期）で収まるケース、9月(上期）まで続くケース、12月(第3四半期）まで続くケース、1年間続く最悪のケースの4つのパターンを想定。「事業ごと、地域ごとに、影響と今後の見通しは一律ではなく、各国政府の方針や市場動向も異なる。それぞれの事業、地域の現場、現実を踏まえた現時点の見込みで計画を策定した。打ち出した数字は、上期までの影響が出るパターンに近い形で策定したものである」と説明した。</p><p>また、「今後の新型コロナウイルスの影響や市場の動向によって、一気に業績のV字回復につなげていくことも考えている。一方で、第3四半期以降も影響が長期化するという最悪のケースにも備えている。第4四半期にまで影響が出れば赤字となる可能性が高い。だが、その時に、赤字にならないように、なにをするべきかという施策も持っている。4つのケースにおけるすべてのアクションプランを持った上で、状況にあわせて打ち手を変えていく。一度、この実行計画でスタートは切ったが、刻一刻と変化する状況を的確に捉え、打つべき手を、先手、先手で打ちながら、柔軟に対応する。1カ月、2カ月単位で、計画を見直していく」と述べた。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>リーマンショックに続く「緊急事態」</span></h3><p>同社では、5カ年の戦略経営計画「FUSION2020」を打ち出し、2020年度に売上高2兆9,000億円、営業利益3,480億円を目標に掲げていたが、新型コロナウイルスの影響で、この数値目標は降ろすことになる。</p><p>FUSION経営を開始したのは1996年であり、リーマンショックを除いてすべて達成しており、リーマンショックのときも赤字にはならなかった。今回は、それに続く2回目の「緊急事態」となる。</p><p>だが、「為替の影響や需要減の前提を除くと、FUSION2020の目標を達成できる水準である」としたほか、「新たな実行計画のもとで推進している2020年4月および5月の状況は堅調に推移している」と十河社長は語る。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/355/d5.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>「欧州の空調事業や米国のグッドマンは実行計画を上回っている。日本国内や中国の空調事業、アジアやオセアニアのアプライド(大型空調）事業などの主要部門は計画に沿った着地となっている」とした。</p><p>日本においては、建設現場の再稼働や、量販店での営業再開の動きがあり、4月は実行計画に沿った進捗を達成。中国では、3月に工場での生産が回復し、4月からはすべての営業拠点が再開。4月は実行計画通りの着地になり、政府物件をはじめとして需要が徐々に回復しているという。インターネットとソリューションプラザでの実体験を組み合わせた新たな販売施策も効果をあげており、今後は、この仕組みをグローバルに展開していく考えだ。</p><p>欧州では、4月は、主要各国でロックダウン状態が続いたものの、販売の極大化と固定費ゼロベースの運用により、実行計画を上回る結果になったほか、5月に入り、イタリアやフランス、スペイン、ドイツなどで外出規制が緩和されたことで、建築工事や小売店が再開。営業体制を強化することで、実行計画をさらに上回る取り組みを進める。</p><p>また、アジアでは4月は各国で活動停止を余儀なくされたが、オーストラリアやタイ、インドネシアで前年並の売上高を確保。地域全体では実行計画通りの着地となった。だが、厳しい外出制限がとられたインドや、企業の活動停止措置がとられたマレーシアでは一時的に販売は落ち込んだという。米国では、工場が自主的に約3週間の操業停止を行なったが、4月第4週から生産を再開。５月以降は、多くの州が行動制限緩和に動き出すなか、実行計画を上回る取り組みを加速しているという。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>新型コロナ拡大を踏まえて取り組む新たなテーマ</span></h3><p>また、ダイキン工業では、2020年度の取り組みとして、FUSION20で掲げた全社10テーマ、 部門別176課題への取り組みを実行する一方、新型コロナウイルスの影響の急拡大を踏まえて、固定費の徹底的な圧縮や、販売店および取引先への迅速な支援などによる「守り」の43テーマと、インターネットを活用した営業強化、 消費者の意識や行動の変化を見据えた打ち手の展開などを含む「攻め」の31テーマ、身軽で強靭な固定費構造の確立、 AIやIoTを活用した業務プロセスの変革による業務効率化などによる「体質強化・体質改革」の17テーマに取り組む姿勢を示した。</p><p>「守りと攻めと体質改革という3つの切り口から取り組みをスタートし、これを徹底し、成果に結びつけることが必要である。第1四半期は、経済活動の制限がかかっており、守りの施策が中心になっている。だが、新型コロナウイルスが終息し、需要が立ち上がったときに、ライバルに先んじてV字回復するための攻めの構えも取っている。守りと攻めの転換を機動的にできるかどうかが重要である。そして、リーマンショックの時と同様に、体質強化をするチャンスでもあると考えている。競争力を高めていくためにはどうすかるといった取り組みのほか、次のイノベーションにつなげるために、人材の獲得や育成、研究開発、設備投資、M&amp;Aをどこまで実行していけるのかも大切である。手の打ち方でライバルとの差がつくタイミングであり、強い企業とそうでない企業が分かれる勝負どころである。企業の競争力が試される1年であると認識して、経営の舵取りをしていく」と発言。「影響の極小化と同時に、新型コロナウイルス終息後を見据えて、空気質や換気への関心の高まりを捉えた商品やソリューションを展開する。さらにライフラインを支えるサービス事業の強化をグローバルで展開していく」と語った。</p><p>なお、空気質などへの関心の高まりを捉えた新商品やソリューションの展開としては、空気清浄や除菌、洗浄などのニーズだけでなく、潜在的な市場、顧客ニーズも把握。短期的には、いま持っている商材や技術を組み合わせたソリューションを早期に展開し、中長期的には、空気質を根本的に向上させる高機能フィルターや空気清浄ユニットの開発にも取り組む考えを示した。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>6つの「緊急プロジェクト」実行へ</span></h3><p>さらに、同社では、重要経営課題として取り組む6つの緊急プロジェクトを打ち出した。<br>これらは、「守り」と「攻め」、「体質強化・体質改革」のテーマに対して、「横串で取り組むもの」と位置づける。</p><p>ひとつめは、「全グローバルの調達、生産、在庫、物流の構えの強化」である。「厳しい環境のなかでも様々な需要が生まれているほか、今後の需要の立ち上がりが想定される。まのた、逆に、影響が長期化した際に、在庫増にならないことへの備えも必要になる。瞬時に全世界の状況を把握して、最適な対策を取るための判断ができるようにする」と語る。</p><p>同社では、グローバル5極(アジア、欧州、北米、中国、日本）における調達、生産、物流、販売の状況を瞬時に把握し、需要の変動を捉えることで、需要増に応えて、販売機会の損失を防いだり、過剰在庫にならないようにするなど、全体最適の観点でスピーディーな打ち手を繰り出せる体制を構築しているという。「経営幹部と拠点幹部、現場が一体となって、同じ肌感覚を持って判断することができるようになっている」と語る。同プロジェクトのリーダーには、十河社長兼CEOが就くという。</p><p>2つめは、「需要の減退、縮小と世の中の変化の中でライバルに打ち勝ち、価格を維持しながらシェアアップを実現するための販売力、営業力の強化」である。「2020年度の空調市場は需要減になると考えている。そのなかでライバルに勝つためには、いかにシェアをアップさせるかが鍵になる。これが業績確保につながる。そのための強い販売網を生かすとともに、各地域において、顧客密着型で様々な情報を掴み、販売力、営業力の強化に横串で取り組む。また、在宅勤務の拡大やテレワークの広がり、ｅコマースの利用増加を捉えて、新たな販売施策にも取り組む」とした。</p><p>国内における業務用エアコンのシェア拡大のほか、英国、イタリアでのシェア拡大を課題にあげ、この分野における販売力、営業力の強化に取り組むという。国内空調事業などを統括する田谷野憲副社長が同プロジェクトを率いる。</p><p>3つめが、「空気質、換気への意識の高まりにより、新たに生まれる需要を徹底的に刈り取るために、全世界横串での空気、換気商品の拡販、差別化新商品の開発、投入、ソリューションメニューの具体化」である。「新型コロナウイルスの環境下において、除菌や殺菌、換気といった空気質に対する意識が高まっている。この需要を徹底的に刈り取るため、グローバル横串で、空気、換気商品を拡販し、他社にはない差別化商品も投入する。顕在化している顧客ニーズに加えて、潜在的な顧客ニーズを把握して、スピーディーな商品開発を進める。さらに、病院などに対して、ソリューションメニューを提供することで、ビジネスチャンスにつなげたい」と述べた。ここでは、「うるさらシリーズは、換気機能がついている唯一の製品であり、これをもっとPRしていきたい」とも語った。同プロジェクトは松崎隆副社長がリードする。</p><p>4つめは、「固定費の抜本的削減(損益分岐点・売上高固定費比率の抜本的低減）」である。「これまでにも固定費の削減を進めてきたが、こういうときこそ、身軽な体質の構築に向けて、固定費削減をもう一段進めていく」と述べた。</p><p>5つめは、「事業環境の先行きが、従来になく不透明ななかでの大型投資(設備投資、投融資）の優先順位付け」だ。「人材獲得や設備投資、研究開発投資、M&amp;Aを縮小する考えはないが、優先順位付けが必要であり、それを横串で行なっていくことになる」とした。</p><p>そして、6つめが、「グループ全体の資金需要をキメ細かく把握した資金調達の構え」だ。「いまは、販売店への支援などを含めた資金を潤沢に持つことが必要である。チャンスと思えば、この資金を投じてM&amp;Aを積極的に行なっていく。守りと攻めの両面から資金を持つことが必要であり、一時的に資金の確保に余裕を持たせたい」と述べた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/355/d6.jpg"></div></div><span class="caption">6つの緊急プロジェクト</span></div></div></div></div><p>さらに、この6つのプロジェクト以外にサービス事業の強化も掲げる。</p><p>「景気が後退する場合には、新規需要が衰退するが、修理や保守、メンテナンスといったサービス事業が伸びる。ここにチャンスがあると捉えている。空調は生活必需品であり、ライフラインの維持という点でも、社会的な意義がある。顧客に直接つながる強みを生かし、故障対応だけでなく、エアコンの清掃、除菌といった困りごとの解決も、新たなビジネスにつなげたい」とした。</p><p>一方で、新型コロナウイルスの影響が広がるなかでの経営トップとしての考え方や、有事におけるダイキン工業の強みなどについても言及した。</p><p>十河社長兼CEOは、「ダイキン工業は、バブル崩壊やリーマンショックといった難局を、全社一丸となった挑戦と実行力で乗り越えてきた。危機における抵抗力があり、そうした局面において、戦う力が強い会社である。その強みを今回の難局に生かすことで、過去に経験したことがない異質な危機も必ず乗り越えられる」と前置きし、「こうした有事には、経営トップのリーダーシップ次第で、企業は強くもなり、衰退もする。リーダーシップが重要な時期である。現場や現実の変化の波打ち際に身を置けるかどうかが大切である。また、情報を集めるだけでなく、有事の際に乗り越えてきた経験をもとにした勘所が大切である。勘所をまとめたのが、守りと攻め、体質改革への取り組みということになる」とした。</p><p>また、「先が見えないというのは不安であり、なかなか踏み込めない。だからこそ、やるべきことの方向性を、社員に明快に示すことが、経営トップには求められる。国内企業をマ渡すと、残念ながら、実行計画を未定とするケースが多いのが実態である。やるべきことを明快に示し、その方向に向けて社員を引っ張れるかどうかが鍵だ。そこで、幹部には率先垂範をお願いしている」と述べた。</p><p>さらに、「リーマンショックのときには、『疾風に勁草を知る』という言葉通りに、いまこそ体質を変えるチャンスであると捉えて、体質の改革に挑んだ。厳しいときは委縮しがちになるが、むしろ、チャンスのときであると前向きに捉えて、やるべきことをやることが大切だ」とした。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ダイキンにとってのテレワークのプラス効果と懸念点</span></h3><p>十河社長兼CEOは、テレワークへの取り組みについても触れた。</p><p>「テレワークには馴染みがなかったが、やってみると便利で効率的であるということが理解できた。また、PCだけで処理をすることが増え、ペーパーレス化はかなり進展することになるだろう」と語る一方、「現在、8割の社員が在宅勤務を行なっているが、ここまで在宅勤務を広げようとは思っておらず、想定外だった。プラスの要素としては、在宅勤務によって資料づくりが集中してできるようになり、生産性があがるという声がある。だがその一方で、気軽に相談することができない、フェース・トゥ・フェースのコミュニケーションが取りにくいという問題もある。これらのメリット、デメリットを集約して、今後、テレワークをどう取り入れるかを検討したい」と述べた。</p><p>ダイキン工業 執行役員コーポレートコミュニケーション担当の澤井 克行氏は「仕事を教えてもらわなくてはならない若手社員が苦労をしており、現場では、朝会、昼会、終会などを通じて、こまめに連携するように工夫をしている。また、座り続けて腰が痛いという社員もおり、身体を動かすような動画も配信している。そのほかにも、開発部門などでは、三次元CADのデータを処理するスペックのPCが自宅に必要であるということに対応したり、工場では、私有車通勤を認めたり、更衣室の混雑緩和のために、作業着での通勤も認めている」などとした。</p><p>こうした取り組みを紹介しながら、十河社長兼CEOは、「テレワークは方法論の問題である。当社が取り組んでいるのは、働き方改革ではなく、働きがい改革である。社員が意欲と納得性を持って、仕事に向かい、やりがいを持って挑戦し、いかに能力を磨いてもらうかが大切である。これが、ダイキン工業が目指す人を基軸とした経営になる。この姿勢は変えるつもりはない」と述べた。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>新型コロナウイルスの終息後の成長事業へ注力</span></h3><p>2020年度は、戦略経営計画「FUSION2025」を策定する1年でもある。その考え方についても触れた。</p><p>十河社長兼CEOは、「ESG(環境・社会・ガバナンス）は重要な取り組みであり、SDGsやSociety5.0に対応できる企業を目指す。FUSION2025では、この点を明確にする。空調事業は、人々の健康、安全、安心を支える事業であり、社会に貢献できる事業である。そして、空調事業やサービスソリューション事業、空気質関連事業は、新型コロナウイルスの終息後は成長事業になる。それに向けた技術開発や商品開発も行なっていく」とした。</p><p>このほか、「欧州では、燃焼暖房からヒートポンプ暖房へのシフトが顕著にみられている。暖房給湯事業はFUSION2020では周辺事業であったが、FUSION2025ではメイン事業にしていく」との方針を示している。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 11:17:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>COCOMI、洗剤ボトル一体型で片手で窓掃除できるハンディモップ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252369.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/369/1.jpg"></div></div><span class="caption">Sa-kichi ハンディモップ</span></div></div></div></div><p>COCOMIは、片手で窓ガラスを掃除できるハンディモップ「Sa-kichi ハンディモップ」を発売した。参考価格は2,980円だが、発売記念として14日現在<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B0825J5XTM?tag=impresswatch-10-22%20">Amazon.co.jp</a>では1,400円(税込)で購入可能。</p><p>スプレーボトル一体型のハンディモップ。ボトルには水と洗剤を入れられ、片手でプッシュするだけでスプレーでき、窓ガラスの拭き掃除が可能。モップ繊維はマイクロファイバー素材を採用し、拭くだけでなく汚れも落とせるという。本体はダッシュボードに収納できるサイズで、車内での使用にも便利とする。</p><p>本体サイズは使用時が、約105×395mm(幅×高さ)、折りたたみ時が約105×105mm(同)。先着1,000名には、取替モップ2枚がプレゼントされる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/369/2.jpg"></div></div><span class="caption">スプレーボトル一体型。モップはマイクロファイバー素材を採用</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B0825J5XTM/impresswatch-10-22/ref=nosim" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/41-Pzl-WEeL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/exec/obidos/ASIN/B0825J5XTM/impresswatch-10-22/ref=nosim" target="_blank">Sa-kichi ハンディモップ</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 12:12:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック炊飯器「Wおどり炊き」購入で、2万円相当の銘柄米プレゼント</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252305.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/305/00.jpg"></div></div><span class="caption">「銘柄米2万円相当を全員にプレゼント!」キャンペーン</span></div></div></div></div><p>パナソニックは、スチーム&amp;可変圧力IHジャー炊飯器「Wおどり炊き」の対象機種を購入すると、もれなく2万円相当の銘柄米をプレゼントするキャンペーンを5月20日にスタートする。</p><p>5月20日～6月30日の間に対象商品を購入のうえ、店舗備え付けの応募はがき、またはキャンペーンサイトからはがきをダウンロードしたうえで応募すると、全員に5kg×6袋(計30kg)の銘柄米がプレゼントされる。発送は2回に分けて実施される。</p><p>対象製品は、<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1244183.html" class="n" target="_blank">スチーム＆可変圧力IHジャー炊飯器「Wおどり炊き」</a>、0.5合～5.5合炊きの「SR-VSX100」または「SR-CVSX100」、1合～1升炊きの「SR-VSX180」または「SR-CVSX180」。</p><p>対象購入期間は6月30日まで。応募期間は7月15日の消印有効。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/305/01.jpg"></div></div><span class="caption">SR-VSX100/180</span></div></div></div></div><p>「Wおどり炊き」炊飯器は、銘柄米に応じて炊飯する「銘柄炊き分けコンシェルジュ」機能を搭載。お米ごとの最適な炊き上がりを実現するために、時には米を育む地域の方々と協力しながら炊飯プログラムを開発しているという。「SR-VSX0シリーズ」では、業界最多の58銘柄の炊き分けに対応する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/305/04.jpg"></div></div><span class="caption">日本各地の選りすぐりの銘柄米、5kg×6袋をプレゼント(銘柄の組み合わせは選択不可)</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>スチームオーブンレンジ購入で、国産牛肉や豚肉プレゼント</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/305/03.jpg"></div></div><span class="caption">「選べるお肉を全員にプレゼント!」キャンペーン</span></div></div></div></div><p>対象のスチームオーブンレンジを5月20日〜6月30日の期間に購入すると、応募者全員に国産の牛肉または豚肉(約600g相当)がプレゼントされるキャンペーンも実施する。</p><p>キャンペーンの対象となるモデルはスチームオーブンレンジ<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1242920.html" class="n" target="_blank">「NE-BS2700」</a>または「NE-CBS2700」。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/305/02.jpg"></div></div><span class="caption">スチームオーブンレンジ「3つ星ビストロ NE-BS2700」</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 12:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>持ち運びにも便利なバッグ型の紫外線UV-C除菌器</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252377.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/377/001.jpg"></div></div><span class="caption">紫外線UV-C除菌バッグ「XD-01」</span></div></div></div></div><p>AFUストアは、収納や持ち運びに便利な紫外線UV-C除菌バッグ「XD-01」を、クラウドファンディングサービス・CAMPFIRE(キャンプファイヤー)で先行発売した。一般販売価格は11,980円だが、キャンプファイヤーでは最大25％オフの8,980円から購入できる。期間は2020年6月29日まで。商品の発送は8月を予定。</p><p>UV-C波長の紫外線を利用した除菌バッグ。内部に12灯のLEDライトを搭載しており、波長260nm〜280nmの光線で、マスクやベビー用品などを約5分で簡単にケアできるとする。同社によると、大腸菌、黄色ブドウ球菌、白色ブドウ球菌において、5分間の運転で99.9%以上の高い除菌効果が認められたという。</p><p>外装にポリウレタン素材を用いたバッグ型デザインが特徴で、収納ケースとして使えるほか、持ち運びにも便利としている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/377/002.jpg"></div></div><span class="caption">日用品を紫外線で除菌できる</span></div></div></div></div><p>USB給電式で市販のモバイルバッテリーにも対応しており、外出先でも使用可能。USBケーブル一体型で、ケーブルは背面のポケットに収納できる。</p><p>本体サイズは約245×200×170mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約500g。定格消費電力は8W。動作環境は0〜40℃。カラーはグレー、ピンク、ブルーの3色展開。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/377/003.jpg"></div></div><span class="caption">バッグに付いているUSBケーブルより給電する</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/377/004.jpg"></div></div><span class="caption">グレー、ピンク、ブルーの3色展開</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 13:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ、外出先から湯はり、家族の見守りができるスマホアプリ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252387.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/387/1.jpg"></div></div><span class="caption">コロナ快適ホームアプリ</span></div></div></div></div><p>コロナは、対応給湯器の遠隔操作が行なえるスマートフォンアプリ「コロナ快適ホームアプリ」のサービスを、6月1日に開始すると発表した。アプリを通して外出先から湯はりの操作ができるほか、自宅や離れて暮らす家族の入浴時間などを確認できる見守り機能を備える。</p><p>アプリから操作できる機能は、湯はり、湯はりの予約、お風呂の自動保温の一時停止、貯湯タンクの湯増し、湯増しの一時休止など。帰宅後すぐに入浴したいときに、外出先でも操作できる。</p><p>見守り機能として、インターホンリモコン「RBP-FADW3(S)」が浴室への入室、入浴を検知した時刻を、アプリ上で確認できる。また「長湯お知らせ」機能を備え、入浴時間が長い場合はスマートフォンに通知が届く。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/387/2.jpg"></div></div><span class="caption">入室・入浴時刻を確認できる</span></div></div></div></div><p>さらに実家など遠隔地にあるエコキュートと連携することで、その使用状況も確認できる。お湯の使用状況を決まった時刻に知らせる「お湯使用通知」や、「長湯お知らせ」機能を用意。高齢の親の入浴状況を把握できて安心だという。</p><p>このほか、アプリでは取扱説明書やWEB修理受付、公式オンラインストアを利用できる。同アプリは、2020年モデルエコキュート向け無線LAN対応インターホンリモコン「RBP-FADW3(S)」と、スマートフォンを連携させることで利用可能。無線LAN規格は、IEEE802.11b/g/n(2.4GHz)。スマートフォンの対応OSは、Android 9.0以降/iOS 12.0以降。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/387/3.jpg"></div></div><span class="caption">アプリと機器の接続イメージ</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 13:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>二重羽根の力で強風&amp;静音、スマホも充電できるハンディファン</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252430.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/430/002.jpg"></div></div><span class="caption">二重羽根のハンディファン「GH-FANHHE」</span></div></div></div></div><p>グリーンハウスは、二重羽根の採用で強風&amp;静音を特徴とするハンディファン「GH-FANHHE」を発売した。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は2,480円前後。</p><p>USB充電式のハンディファン。飛行機などに採用されている二重反転ファンを採用し、強風と静音を実現したという。</p><p>USBケーブルを収納できるスタンドが付属しており、手持ちだけでなく置き型扇風機としても使える。さらに本体のバッテリー部を取り外せば、モバイルバッテリーとしてスマートフォンなどの充電も行なえる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/430/003.jpg"></div></div><span class="caption">ファン部とバッテリー部に分かれる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/430/004.jpg"></div></div><span class="caption">取り外してモバイルバッテリーとして使用可能</span></div></div></div></div><p>風量は「弱/中/強/ターボ」の4段階に切り替えられる。最長9時間使用でき、充電にかかる時間は約3～4時間。バッテリー容量は2,600mAh。</p><p>本体サイズは88×44×205mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約155g。カラーはクリームホワイト、ライトブルー、ピンク、ネイビーブルーの4色展開。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンワ、着座状況を管理できるBLEビーコン搭載のスマートチェア</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252426.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/426/1.jpg"></div></div><span class="caption">SNC-NET16ABK-BLE</span></div></div></div></div><p>サンワサプライは、BLE(Bluetooth Low Energy)ビーコンにより着座状況を管理できるスマートチェアを発売した。肘付き「SNC-NET16ABK-BLE」と、肘なし「SNC-NET16BK-BLE」の2モデルをラインナップ。価格は順に37,800円、35,800円。</p><p>座面に圧力を検知するセンサーを内蔵し、着席を確認できるBLEビーコン搭載のスマートチェア。同社の情報管理プラットフォーム「SSSクラウドサービス」を契約することで、オフィスの着座状況を把握できる。ビーコンが発信した情報は、100m先までレシーバーで受信可能。その後、レシーバーからサーバーにデータが蓄積される。</p><p>勤怠管理や、会議室など共有スペースの予約管理に活用できるほか、店舗の混雑状況をWebサイト上に掲載するといった方法で、さまざまな業種に活用できるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/426/2.jpg"></div></div><span class="caption">圧力センサーで着席を検知</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/426/02.png"></div></div><span class="caption">ビーコンの情報はレシーバーを介してサーバーに蓄積される</span></div></div></div></div><p>チェア本体はロッキング機能を備えており、背もたれと座面の固さ調節が可能。座面の高さは、ガス圧高さ調節リフトによりレバー1本で調節できる。</p><p>背面は通気性に優れたメッシュ素材を採用。また簡易ランバーサポート機能で、腰の疲れを軽減するという。</p><p>肘付き「SNC-NET16ABK-BLE」の本体サイズは、600×610×910～1,000mm(幅×奥行き×高さ)。重量は11.5kg。耐荷重は80kg。</p><p>肘なし「SNC-NET16BK-BLE」の本体サイズは、580×610×910～1,000mm(幅×奥行き×高さ)。重量は10.5kg。耐荷重は80kg。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/426/3.jpg"></div></div><span class="caption">ロッキング機能により背もたれと座面の固さ調節が可能</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/426/4.jpg"></div></div><span class="caption">SNC-NET16BK-BLE</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>おうちでロボットを作ろう! ユカイ工学のキットを使ったコンテスト「#うちロボ」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1252447.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/447/002.jpg"></div></div><span class="caption">SNS投稿で参加するロボットコンテスト</span></div></div></div></div><p>ユカイ工学は、楽しみながら気軽に「学び」にチャレンジできる体験を提案するエデュケーションシリーズ「kurikit」にて、子どもから大人までSNS投稿で参加できる「#うちロボ」コンテストを開催する。作品の応募期間は2020年5月15日～7月15日24時。</p><p>「小学生ロボコン」の予選会公式キットとして同社が開発した「ユカイな生きものロボットキット」でロボットを作り、SNSに投稿するロボットコンテスト。募集作品のテーマは「世界でいちばんユカイな生きものロボット」で、ひとり何作品でも応募可能。年齢制限なし。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/447/003.jpg"></div></div><span class="caption">「ユカイな生きものロボットキット」を使用する</span></div></div></div></div><p>応募する場合は、公式のTwitterアカウントをフォローし、同キットを使ったオリジナルロボットを作った後、InstagramまたはTwitterへの投稿を行なう。具体的な流れは下記の通り。</p><ol class="list-01"><li>kurikit SNS(Instagram @kurikit_official またはTwitter @KurikitOfficial)をフォロー。</li><li>「ユカイな生きものロボットキット」を使用して(必須)、オリジナルロボットを作る(さらに自分のロボットを無線で動かせるココロキットを使ってもOK)。</li><li>ハッシュタグ「#うちロボ」と作品名とこだわりポイントをつけて、写真や動画をInstagramまたはTwitterに投稿。</li></ol><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1252/447/004.jpg"></div></div><span class="caption">応募方法</span></div></div></div></div><p>最優秀賞となるユカイ大賞に選ばれた1名にはAmazonギフト券3万円、部門賞(アイディア賞/ユーモア賞/デザイン賞/技術賞)に選ばれた各1名にはAmazonギフト券1万円、審査員特別賞の2名には各審査員の選んだ賞品が贈られる。審査員は、おもちゃの企画/開発/デザインなどを手掛けるザリガニワークスと、ユカイ工学のエンジニア 和田義久氏。</p><p>審査結果は「<a href="https://note.com/kurikit" target="_blank">kurikit note</a>」にて、8月上旬に発表予定。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 May 2020 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>