<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電 Watchは、冷蔵庫、洗濯機といった“白物家電”の専門サイトです。新製品ニュースのほか、編集者やライターが実生活の中で使ってみた製品レビューなど、多彩な情報を提供しています。</description>
		<item>
			<title>コラテック、MTBタイプが12％とクロスバイクタイプが16％引きとなるe-bikeの価格改定</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182004.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ドイツの老舗ブランドであるコラテックは、MTBタイプ「E-POWER X VERT」とクロスバイクタイプ「E-POWER SHAPE」のe-bikeを2018年3月から日本で販売。2車種の発売1周年を記念して、より多くのユーザーにe-bikeの魅力を届けるために価格改定を行ない、12.5％、16.7％の割引価格へ変更した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/004/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">MTBタイプのe-bike「E-POWER X VERT」</span></div></div></div></div><p>　「E-POWER X VERT」は、ボッシュ製のパワフルながら静粛性の高いドライブユニット「Active Line Plus」を搭載。MTBタイプのe-bikeながら幅広スリックタイヤを標準装備し、街中を快適にクルージングできる。また、ブロックタイヤに履き替えれば、林道やオフロードなどの本格的なアドベンチャーサイクリングも楽しめる点が特徴。新価格は、旧価格の398,000円(税抜)の12.5％にあたる5万円引きの348,000円(税抜)となっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/004/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">クロスバイクタイプのe-bike「E-POWER SHAPE」</span></div></div></div></div><p>　クロスバイクタイプのe-bike「E-POWER SHAPE」もボッシュ製のドライブユニット「Active Line Plus」を搭載する。快適な乗車ポジションを得るために、ヘッドチューブは長めに設定されており、街中を快適にサイクリングするための装備が充実しているのも特徴。夜間の走行でも安心のフロントライトとリアライトをはじめ、雨の日の泥はねを防ぐフェンダー、荷物を積載する際に便利なキャリアも標準で搭載する。新価格は、旧価格の298,000円(税抜)の16.7％にあたる5万円引きの248,000円(税抜)となっている。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アサヒサイクル、バーファン製ドライブユニットを搭載するe-bikeの新ブランド「evol」をリリース</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1181966.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　アサヒサイクルは、e-bikeの新ブランド「evol(エヴォル)」を6月21日(金)に発売する。ラインナップされるのは、クロスバイクタイプの「EAC700」、eMTBの「EAM275」、eロードの「EAD700」の3車種。e-bikeとしてはリーズナブルな価格となっており順に、198,000円(税抜)、220,000円(税抜)、276,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">クロスバイクタイプ「EAC700」のカラーは3色。こちらはパールホワイト</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">パールブラック</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">パールレッド</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">eMTB「EAM275」のカラーは3色。こちらはマットグリーン</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">ツヤケシブラック</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">ツヤケシホワイト</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">eロード「EAD700」のカラーは2色。こちらはパールブラック</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">パールホワイト</span></div></div></div></div><p>　昨年サイクルモードに初出展した際には「rize(ライズ)」ブランドだったが(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1152564.html" class="n" target="_blank">記事はこちら</a>)、発売にあたって「evol」に変更したと思われる。いずれもバーファン製のドライブユニットを搭載している。バーファンは、日本国内の搭載車はまだ少ないが、ヨーロッパでシェアを広げている中国のドライブユニットサプライヤー。</p><p>　バーファン製のドライブユニットは、搭載するセンシングテクノロジーにより、速度ごとにアシスト比率を細かくセッティングできるのが特徴で、非常にパワフルな乗り心地を実現しているという。さらに、日本のレギュレーションに沿ったうえで、「evol」も独自のアグレッシブな味付けを施して提供するとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">バーファン製ドライブユニット例</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/966/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">バーファン製サイクルコンピューター</span></div></div></div></div><p>　それぞれ5つの走行モードが設けられており、モード5においては踏み始めから胸のすく加速が味わえるアグレッシブなセッティングを施しているという。航続距離は「EAC700」の場合、モード1で約106km、モード3で約54km、モード5で約47kmとなっている。</p><p>　以前、バーファン製のドライブユニットを搭載する<a href="https://www.benellibike.jp/e-bikes_nerone.php" class="n" target="_blank">ベネリの「NERONE27.5+」</a>を試乗した際は、漕ぎ出し時にグイグイと加速しようとするアシストが印象的だった。この「evol」がどのようにセッティングされているか気になるところだ。</p><p>　今週末の4月27日(土)～28日(日)には、ヨドバシカメラ マルチメディア梅田の自転車試乗コースで試乗・予約イベントが開催される(予約不要・参加無料)。気になる人はバーファン製のドライブユニットを体感してはいかがだろうか。</p><p>　また、正規ディーラーでの実車展示は6月21日(金)を予定している(<a href="https://evol-bikes.com/dealers/" class="n" target="_blank">ディーラー検索はこちら</a>)。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 10:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽光パネル・エコキュート・蓄電池を各家庭に無料設置、宮古島でのビジネスは日本の未来の試金石となるか</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/solar/1182230.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　自治体が先導する形で、エネルギー自給率の向上を進めている沖縄県の宮古島市。2050年には市内というか、離島である宮古島市全体で使うエネルギーの約50%を太陽光発電と風力発電で賄えるようにするシナリオを打ち出しているという話を<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/solar/1174989.html" class="n" target="_blank">前回紹介した</a>。</p><p>　しかし、それを実際に実現させるのは役所ではなく、企業。しかも補助金で成り立つ役所の下請け企業というわけではなく、実際にエネルギービジネスとして成り立つ仕組みを構築し、動き出した地場のベンチャー企業が存在するのだ。この小さな島での動きは日本全体に波及する可能性があるのか? まだスタートしたばかりの事業ではあるが、どんな仕組みになっているのか、実際に現地に行って見てきたので、レポートしてみよう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/1_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">エネルギー自給率の向上を進めているという沖縄県・宮古島市を訪れた</span></div></div></div></div><p>　前回の記事でも紹介した通り、宮古島は2008年に「エコアイランド宮古島宣言」というものを打ち出し、10年経った2018年に「エコアイランド宮古島宣言2.0」と改めるとともに、2030年、2050年のゴールを設定した。</p><p>　このゴールでは、「地下水水質・窒素濃度」、「家庭系ごみ排出量」、「エネルギー自給率」、「固有種の保全」、「サンゴ被度」という5つの指標を打ち出し、それぞれ2030年、2050年の数値的な目標を掲げている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">2018年に掲げた「エコアイランド宮古島宣言2.0」</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">2030年、2050年の数値的な目標</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>発電にコスト問題が絡む宮古島</span></h3><p>　中でも注目したいのがエネルギー自給率。2016年においては2.9%に過ぎない自給率を、今後急速に高めていき、2030年には22.1%、2050年には48.9%にまでしようというのだ。</p><p>　起伏が少なく、山もなく、河川がない宮古島において水力発電は不可能。そうした中では、エネルギー自給率を上げるための手段は限られてくるが、ここで挙げられている手段が太陽光発電と風力発電。現時点、宮古島の電力を賄っているのは7基あるディーゼル発電(C重油を使用)と3基あるガスタービン発電(A重油を使用)による火力発電。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">宮古島の電力を賄っているのは火力発電。エネルギー自給率を上げるための手段として太陽光発電と風力発電が挙げられる</span></div></div></div></div><p>　しかし、離島であるために重油の輸送コストがかかるし、発電機の規模も小さいために効率が悪い。一方で、現在のところ電気料金は、基本的に日本国内同一のユニバーサルサービスと位置付けられているため、発電コストが電気料金を上回る逆転現象が生じており、その価格は1kWhあたり11円程度というのだから、かなり厳しい状況。こうした問題を解消していくことも「エコアイランド宮古島宣言2.0」の目的の1つだ。</p><p>　この数値目標自体は素晴らしいが、ただ目標を掲げただけでは、絵に描いた餅になってしまう。それを実現するための役割を担っていきたいと2018年4月に設立されたベンチャー企業がある。それが株式会社宮古島未来エネルギー(以下MMEC)という、社長のほかまだ従業員数4人という小さな会社だ。</p><p>　その社長である代表取締役・比嘉 直人氏は、沖縄電力グループ会社の出身で、宮古島メガソーラー実証設備のシステム設計責任者や、国内初の可倒式風車導入のシステム設計責任者、国内最大級の廃材由来の木質燃料ペレット製造設備の調査設計などを歴任してきた人物。</p><p>　そして、宮古島市とタッグを組む形で、宮古島実証事業を推進したり、エネルギーコンサルティング事業、制御システム開発事業を行なう、株式会社ネクスシステムズの代表取締役も比嘉氏は兼務しているのだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">宮古島未来エネルギー 代表取締役・比嘉 直人氏</span></div></div></div></div><p>　「宮古島では、エネルギーが高コスト構造になっています。この構造にITをうまく取り入れて改善していきたい、という思いがMMECの基本的部分にあります。確かに燃料費は高いけれど、それ以上に高いのが固定費なんです。なぜなら電力会社側は最大出力需要にいつでも対応できるよう、体制を整えている必要があるのです。</p><p>　これを調整力と呼ぶのですが、この調整力に高いコストがかかり、これが固定費となっているわけです。そこで電気の需要＝負荷を予測し、平準化することができれば、固定費を下げることができます。そのためにはピークカットやピークシフトの実施が重要になってきます。また、これが再生可能エネルギーを多く取り入れていくために大切なものなのです」と比嘉氏は語る。</p><p>　この調整力の問題があり小さな島では再生可能エネルギーは取り入れにくい、と言われている。たとえば、天気の急変によって発電出力が急に落ちた際、許容範囲を超えれば、すべてが停電するブラックアウトの可能性があるからだ。そうしないためには、常にバックアップとして火力発電を動かしておく必要があり、これが調整力として大きなコストになってしまう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>安価な調整力を実現するために、無料で太陽光パネルやエコキュートを設置</span></h3><p>　蓄電池を導入すれば、太陽光発電や風力発電の不安定さをカバーすることは可能ではあるが、現状非常に高コストでまだ現実的なところには至っていない。そこで安価な調整力を実現するために、前回の記事で紹介した地下ダムのくみ上げ時間をシフトさせるほか、電気で動くヒートポンプを使ってお湯を沸かす給湯器＝エコキュートを利用したり、さらには電気自動車を効率よく活用しようというのが、宮古島の取り組みであり、それを実践しようとしているのがMMECなのだ。</p><p>　「当社では『PV エコキュート普及事業』というものを展開しています。これは各家庭の屋根に太陽光発電のパネルを設置するとともに、エコキュートも無料で設置した上で、導入された各家庭に電気やお湯を有料で供給していくビジネスです。</p><p>　すでに2018年度においては市営住宅40棟202戸に設置し、容量でいえば太陽光発電1,217kW、エコキュート120台を設置し、まさにこれから稼働するところです」と比嘉氏。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">2018年度において、市営住宅向け太陽光パネルを40棟202戸に設置</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">エコキュート設置は120台</span></div></div></div></div><p>　ご存知の方も多いと思うが、いわゆる屋根貸し事業と呼ばれるものの一つだが、一般の屋根貸し事業とはかなり異なる内容になっている。</p><p>　「太陽光発電のビジネスというと、一般的にFIT制度を利用しています。しかしFITは制度的な歪みも出てきているし、そもそも長い目でみたときに継続的に続けられるものでもありません。そのため、発電した電気はFITを使わない形で沖縄電力に売電しています。一方で、導入した家庭には、現在沖縄電力から購入しているよりも安い値段で電気を販売するとともに、プロパンガスでお湯を沸かすよりも安い価格で給湯を行なっているのです」と比嘉氏は説明する。</p><p>　宮古島市のプロジェクトを実現していく事業であることから、初年度は市営の集合住宅に設置したが2019年度から一般住宅にも広げて展開を進めるとのこと。導入する側から見れば、メリットしかない、夢のサービスのようにも思えるが、そんなことが本当に実現可能で、ビジネスになるのか、継続的に続けていくことができるのだろうか?</p><p>　「発電コストが高い離島だからこそ、FITを使わなくても十分にビジネスが成り立つ単価での売電事業ができ、宮古島フィールド実証の普及計画にのっとっているからこそ、市の協力の元、市営住宅に設置することができました。もっとも小さな企業ですので、最初に導入する費用を自力で賄うことができないため、再生可能エネルギー普及拡大という目的で、環境省から助成金を受けています。しかし、この事業を少しずつ大きくしていく中で、こうした助成金なしでやっていけるよう取り組んでいます」(比嘉氏)</p><p>　ちなみに、市営住宅に設置されたソーラーパネルは、すべてパナソニック製となっている。この宮古島のフィールド実証に大きな興味を持ったパナソニックが積極的に協力しているという背景があるほか、HITという圧倒的に高い発電効率を持つソーラーパネルを販売しているのが最大の決め手にもなっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/9_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">市営住宅に設置されたソーラーパネルは、すべてパナソニック製</span></div></div></div></div><p>　「とくに集合住宅の場合、屋根の面積が小さいため、そこにどれだけ多く発電できるかが勝負となり、HITの選択は必然的なものでした。またHITは太陽電池と相性が良い組み合わせですので、エコキュートも主にパナソニック製を採用しました」(比嘉氏)とのことで、パナソニックにとっても新しい実験的なビジネスが始まっているようだ。ただしエコキュートに関しては、パナソニック製に限らず、ダイキン製やコロナ製なども活用しているようだった。</p><p>　ちょうど見学した市営住宅は、まさに設置工事が終わったところで、稼働はこれからというところ。そのためユーザーの声を直接聞くことはできなかったが、試算によればこれら市営住宅の場合、光熱費を1割以上減らせるとのことなので、メリットは大きそうだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/11_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">設置工事が終わり、これから稼働予定だという</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">試算によれば、市営住宅の場合は光熱費を1割以上減らせる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>年に約3回停電する宮古島では、蓄電池の需要も</span></h3><p>　そして前述の通り、2019年度は一戸建てを中心に市営住宅ではない一般住宅へのサービスも展開していく。ここにおいては図のような4つのプランが用意されている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">2019年度は戸建住宅へのサービスも展開</span></div></div></div></div><p>　これを見ると分かる通り、ソーラーパネルとエコキュートという組み合わせだけでなく、ソーラーパネル単体やソーラーパネルと蓄電池の組み合わせ、そしてフルセットのソーラーパネル、エコキュート、蓄電池の組み合わせから好きなものを選択できるようになっている。そして、どれを選んでも、無料というのがMMECのサービスのすごいところでもある。</p><p>　ただしプランによって、ユーザーへの電気代は変わるようになっており、蓄電池なしの場合1kWhあたり20円(昼間のみの供給)、蓄電池付きは27円(夜間も供給)と差を出している。高い蓄電池を設置した場合、初期コストが高い分、電気代を上げて回収するというわけなのだ。この蓄電池もパナソニック製が使われているが、電気を設置した家庭に供給するMMECとしては、この蓄電池が大きな意味を持ってくる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">蓄電池との組み合わせも選択可能</span></div></div></div></div><p>　つまり昼間のソーラーパネルによる発電は蓄電池に貯めておいて夜間に家庭へ供給すれば沖縄電力からの電力供給量を減らすことができる。またこうすることで、ピークカットやピークシフトを実現することができるし、通信機能を活用することで、宮古島全体での電力がひっ迫するときは蓄電池からの電気を供給し、余っているときは充電するといった貢献も可能になるなど、大きい意味を持ってくる。</p><p>　「2019年度の計画では、戸建て住宅500戸に対し、4,000kWの太陽光発電のパネルを設置し、エコキュートを400台、家庭用蓄電池を300台設置することを目標としています。昨年10月から受付を開始し、当初は1,000戸への設置を目指していたのですが、なかなか住民の反応が芳しくなく、目標を500戸に下げたところです。</p><p>　また4つ用意したプランが均等になるのでは……と考えていたのですが、実際には69%が全部入りのSプランを選択し、22%がソーラーと蓄電池の組み合わせを選択しており、9割以上が蓄電池を希望しているという状況。実は宮古島では、台風などの影響で年間3日程度の停電が起こることがあり、そこへの不安を感じている方が非常に多く、多くの家庭で蓄電池付きを希望されているようなのです」(比嘉氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">9割以上が蓄電池込みのプランを希望している</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">宮古島では台風などの影響で停電することがあり、蓄電池付きを希望する人が多いという</span></div></div></div></div><p>　ただ停電に対しては高い意識を持っているけれど、いざ太陽光発電、エコキュートを設置するとなると、まだ実績のないサービスであるだけに、身構えてしまう人も多いのだとか。</p><p>　「リーフレットも配布しながら告知に努めていますが、まだまだ様子見ということで、加入に躊躇してしまう世帯が多く、なかなか加入が伸びていません。元旦に出した新聞広告もあまり効果がなく、毎月5回のラジオCMなども予定しているなど、いろいろな策を打っているのですが……」と現状を嘆く比嘉氏。</p><p>　ユーザーにとってどう考えてもメリットしかなさそうなサービスではあるが、光熱費などには、なかなか住民に感心を持ってもらうことは難しいようで、いざ話を聞いても問題点がないかが気になって、しばらくは様子見……となってしまうようなのだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">リーフレットの配布などで告知活動も行なっている</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>コテージホテルでも太陽光発電システムを運用、需給バランス制御など実証実験中</span></h3><p>　先日行なわれた見学会では、一般家庭ではないが、コテージホテル「かたあきの里」での実運用を見てきた。ここには、ソーラーパネル、エコキュート、そして蓄電池が設置されており、負荷の平準化と需給バランス制御、クラウド制御検証、通信方式検証など、各種実証実験の意味合いも兼ねた運用が行なわれていた。</p><p>　宮古島伝統様式の住居を再現したコテージだが、太陽光発電を事務所側の屋根に設置しているため、景観を崩すことなく設置でき、コテージホテルとしての光熱費の削減も実現できているようだった。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/19_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/20_o.jpg"></div></div><span class="caption">実運用中のコテージホテル「かたあきの里」を見学した</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/21_o.jpg"></div></div><span class="caption">ソーラーパネル、エコキュート、蓄電池が設置されている</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/22_o.jpg"></div></div><span class="caption">景観を崩さないため、パネルはコテージではなく事務所側の屋根に設置</span></div></div></div></div><p>　ちなみにユーザーのデメリットとして考えられるのは、途中解約。このシステムを設置する契約は10年間となっており、その間に解約すると違約金が発生するのだが、その額が初年度なら10万円だという。1年後からは1万円ずつ下がっていくが、解約するとなると、違約金が必要になるのだ。</p><p>　そのほか、給湯の温度が45℃と設定されており、温度調整する場合は、混合栓が必要となる。またユーザーがガスを使い続けた場合、基本料金を含めガス代がかさんで光熱費的なメリットが薄くなってしまうため、オール電化にする必要がある。そのためには、IH調理器を導入するなどが必要になるが、ここは自己負担になるという点だ。</p><p>　実はこの点でも大きな問題がある。地元には多くのプロパン業者があり、ここと競合してしまうのだ。しかも、宮古島市がオール電化を推奨するとなると、既存の事業を圧迫することにもなる。</p><p>　「MMECは、非常に小さな企業であり、宮古島全体でこうした計画を進めていくためには、当社だけでは当然賄いきれません。多くの同業者に参入してもらい、みんなで進めていくことが望ましく、そうした事業にプロパンガス業者が入ってきてくれれば」と比嘉氏は話していた。</p><p>　さらにMMECの事業展開は一般家庭向けの太陽光発電システムの設置だけでなく事業所への設置も計画しており、2019年は事業所50カ所、計3,000kWの設置を目標としている。この事業所の太陽光発電システムも、MMEC側が所有することで無償で設置し、電気自動車を活用するのが大きな特徴となっている。</p><p>　電気自動車自体は事業所側が所有する形になるが、これは社用車でも、自家用車でもOK。ユニークなのは、EV充電器で電気自動車への電力供給を無料で行なえるようにする、という点。ただし、ここにはひとつ条件があり、この充電器には回路制御装置が入っており、基本的に太陽光発電をしている電気を供給し、そうでないときは供給がストップするのだ。常時充電可能な充電器も設置するが、こちらは有料となる仕掛けになっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/23_o.jpg"></div></div><span class="caption">2019年は事業所50カ所、計3,000kWの設置を目標としている</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/230/24_o.jpg"></div></div><span class="caption">電気自動車を活用する点が大きな特徴</span></div></div></div></div><p>　つまり、宮古島全体としてみたとき、太陽光発電による電力供給が過剰にならないよう、多く発電する際は電気自動車を充電することでピーク抑制の役割を担う形になっているのだ。</p><p>　このMMECという小さな会社にとっては、壮大すぎる計画のようにも思えるが、補助金事業で成り立っている役所の下請けというわけではなく、エネルギーコストが高い宮古島だからこそ、事業として成り立つ仕組みが構築できているのはすごいところ。もっとも、システム導入のための初期コストが大きいので、現在は環境省による助成金を活用しているようだが、事業規模が大きくなれば、そこに頼らずやっていけるメドが立っているというのは心強い。</p><p>　今後プロパンガス業者などが参入して、この事業がさらに島内全体に広がっていけば、宮古島エコアイランド宣言2.0で打ち立てた2050年のエネルギー自給率48.9%というのも夢ではなくなるのかもしれない。もちろん、ある程度の段階で、家庭や事業所だけでない太陽光発電所、風力発電所の設置を加速させる必要もありそうだ。だがまずは、これから数年で、どのように普及し、活用されていくのかは、じっくりと見守っていきたい。</p><p>　現状では宮古島のようなエネルギーコストの高い離島だから実現できることなのかもしれないが、将来、原油価格などが上がってくれば、同じモデルをそのまま日本全国で展開できる可能性もある。その意味でも、宮古島での動きは、重要な社会的実験として注目すべきものだと思う。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>UCC、豆を均一に挽けるコーン式ミルを採用した全自動コーヒーメーカー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182217.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　UCC上島珈琲は、家電メーカー・シロカと共同開発した「コーン式全自動コーヒーメーカー(UCC限定仕様)」を、同社サイト「My COFFEE STYLE」にて発売/レンタル受付を開始した。販売価格は25,920円(税込)。レンタルコースの場合は、毎月コーヒー豆が届いて月額2,786円(同)〜。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/217/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">コーン式全自動コーヒーメーカー(UCC限定仕様)</span></div></div></div></div><p>　「臼式」とも呼ばれるコーン式のミルを採用した全自動コーヒーメーカー。コーン式は、豆の粉砕時に摩擦熱の発生が少なく、コーヒーの風味をより保てるという。また、豆を均一に挽けるのが特徴。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/217/A01_o.jpg"></div></div><span class="caption">豆の風味を保てるコーン式(臼式)のミルを搭載</span></div></div></div></div><p>　そのほか、冷めにくい真空二重構造のステンレスサーバーや、洗いやすく運びやすい着脱式給水タンクなどを採用している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/217/A04_o.jpg"></div></div><span class="caption">冷めにくい真空二重構造のステンレスサーバー</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/217/A03_o.jpg"></div></div><span class="caption">運びやすい着脱式給水タンクを採用</span></div></div></div></div><p>　自分好みの味も探求できるとする。テイストボタンで「マイルド」か「リッチ」を選び、蒸らし時間とお湯の注ぎスピードを調整可能。ドリッパーはペーパーフィルターと金属製フィルターに対応し、サーバーに氷を入れておけばアイスコーヒーも楽しめるとする。また挽き目の調整も、粗挽きから細挽きまで、ダイヤルで無断階調整が可能。</p><p>　タイマー機能を搭載し、夜にセットしておけば、目覚めた時に挽きたて淹れたての一杯が楽しめる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/217/A02_o.jpg"></div></div><span class="caption">夜にセットしておけば、目覚めた時に挽きたて淹れたてのコーヒーが楽しめる</span></div></div></div></div><p>　本体サイズは160×270×390mm(幅×奥行き×高さ)。重さは4kg。消費電力は750W。最大使用水量は540ml。ステンレスサーバー、ステンレスフィルター、計量スプーン、お手入れブラシが付属する。本体カラーは白色。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉成器、2つの異なる温度帯で同時調理できる「セパレートグリラー」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182454.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　小泉成器は、独立した2つの温度調節レバーを搭載し、それぞれ異なる温度調節ができる「セパレートグリラーKSG-1200/R」を4月に発売した。価格はオープン、実売価格は16,880円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/454/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">セパレートグリラー KSG-1200/R</span></div></div></div></div><p>　セパレート式の2口の熱源を搭載した調理機。左右それぞれ約60℃(保温)～250℃に調節可能で、ホットプレート料理も鍋料理も楽しめるのが特徴。</p><p>　「味のちがう2種類の鍋を食べたい」「食材とソースを同時につくりたい」「片方を保温にしてゆっくり調理したい」ときなどに便利だという。</p><p>　電源コードはマグネットタイプで脱着可能。付属している鍋&amp;プレートは「仕切り深なべ/深なべ/平プレート」の3種類と、別売りの「たこ焼きプレートKSG-PL01」を追加できる。KSG-PL01は24個のたこ焼きを作れる。焼きと保温の半々で調理が可能で、いつでもアツアツの状態で食べられるとしている。価格はオープン、実売価格は2,000円(税抜)。</p><p>　仕切り深なべと深なべの表面はセラミックコーティング加工、平プレートの表面はフッ素コーティング加工で、調理後の汚れもサッと落ちるのでお手入れも簡単だという。</p><p>　熱源はシーズヒーター。温度調節は保温60℃～250℃。サイズは、約405×260×145mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は2.8kg(平面プレート・フタ装着時)。消費電力は1,200W(左:600W、右:600W)、コードの長さは2.5m。取扱説明書に「仕切り深なべ」を使用した参考レシピ8種類を収録。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/454/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">仕切り深なべでつくったあんかけ焼きそば。”あん”と焼きそばを別々に調理できる</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 11:45:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>缶/瓶ビール対応、外でもビアホール気分が味わえる「ビールサーバー」が4,980円</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/hikaritvshop/1182197.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　缶ビールや瓶ビールできめ細かい泡を楽しめる、グリーンハウスの「スタンド型ビールサーバー」。ひかりTVショッピングでは、4月26日正午～4月29日23時59分の2日間限定で、商品ページに表示される「クーポンコード」を入力すると、販売価格が7,980円から3,000円引きになり、4,980円で購入可能。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/197/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">グリーンハウス「スタンドビールサーバー GH-BEERK-WH」</span></div></div></div></div><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><th class="y1 y1x1 x1">メーカー名</th><td class="y1 y1x2 x2 td_end">グリーンハウス</td></tr><tr class="y2 even"><th class="y2 y2x1 x1">製品名</th><td class="y2 y2x2 x2 td_end"><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010045626/?sid=impress_kaden_201904_04%20">スタンドビアサーバー GH-BEERK-WH</a></td></tr><tr class="y3 tr_end odd"><th class="y3 y3x1 x1">販売価格</th><td class="y3 y3x2 x2 td_end">4,980円(2日間限定、クーポンコード入力で購入金額が7,980円から3,000円割引)</td></tr></tbody></table></div><p>　1秒間に40,000回の超音波振動を与え、きめ細かいクリーミーな泡が楽しめる家庭用ビアサーバー。庫内全体を加圧してビールを送り出す全体加圧方式を採用し、330ml、350ml、500mlの缶ビールのほか、小瓶の瓶ビールにも対応する。</p><p>　お店の生ビールサーバーのように、レバーで液体と泡を切り替えられ、好みのバランスで注ぐことができ、家庭で手軽にビアホール気分を味わえるという。付属の保冷剤で缶/瓶ビールを包み込め、冷たさもキープ可能なため、アウトドアでも便利。</p><p>　手入れ面にも配慮し、電源部分は取り外し可能。注ぎ口を丸洗いでき、衛生的としている。電池駆動なため、場所を選ばずに使用可能。電源は単三形アルカリ乾電池または単三形ニッケル水素充電池2本(別売)。電池持続時間は約1時間。</p><p>　本体サイズは、145×228×485.6mm(幅×奥行き×高さ)、重量は約905g。耐熱温度は80℃で、耐冷温度は-30℃。カラーはホワイト。</p><p>　また4月の金・土曜日限定で、「d払い」を利用して購入すると獲得dポイントが最大6倍になる<a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/static/s_19_dpup/data/index.html/?sid=impress_kaden_201904_04%20">キャンペーン</a>を開催中。非ドコモユーザーでもクレジットカード払いで参加が可能。</p><p></p><div><p></p><div><div><div><div><span class="title">ひかりTVショッピングで購入</span></div></div><div></div><div><div><div><div><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010045626/?sid=impress_kaden_201904_04" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:160px;height:120px;" alt="スタンドビアサーバー GH-BEERK-WH" id="2_l.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1182/197/2_l.jpg"></a></div></div><span class="caption"><a href="https://shop.hikaritv.net/shopping/commodity/plala/2010045626/?sid=impress_kaden_201904_04">スタンドビアサーバー GH-BEERK-WH</a></span></div></div></div></div><p></p></div><p></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉成器、コンパクトサイズでも涼しい「ハンディファン」と「卓上扇風機」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182490.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　小泉成器は持ち運び可能なミニサイズの扇風機「ハンディファン KPF-0993」を4月に発売した。価格はオープンプライス。実売価格は1,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/490/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">ハンディファン KPF-0993</span></div></div></div></div><p>　2WAYタイプのミニサイズ扇風機。USB充電式のコードレスで持ち運べるほか、付属のスタンドを使えば卓上でも使用できるのが特徴。風量を「弱/中/強」の3段階に調節できるボタンを1つ搭載。風量に応じてLEDの風量ランプが点灯する。</p><p>　本体サイズは、106×41×205mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約170g。消費電力は4W(充電時)。1,200mAhリチウムイオン充電池内蔵。充電時間は約3時間。フル充電時の連続運転時間は風量「弱」で約4時間、風量「強」で約1時間。USBケーブル、スタンド、ストラップが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/490/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">持ち運びできるコンパクトサイズ</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/490/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">スタンドを使えば卓上でも</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>タッチ操作可能な卓上扇風機</span></h3><p>　同時発売の「卓上扇風機 KLF-1395」は、木目調のデザインが特徴。価格はオープンプライス。実売価格は2,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/490/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">卓上扇風機 KLF-1395</span></div></div></div></div><p>　本体のマイクロUSB端子をパソコンなどにつなげればパソコン作業中にも涼むことができる。市販のUSB-ACアダプターを用意すればコンセントでの使用も可能。風量調節は4段階、「電源/風量切り替えスイッチ」をタッチすれば風量が切り替わる。</p><p>　首振り角度は上方向に約15度、下方向に約10度（ともに手動）。本体サイズは、約165×140×240mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約500g。消費電力は3.5W。USBケーブルが付属する。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドウシシャ、家族の一員のようなカモメファンと、折りたたみ式で収納できる扇風機</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182509.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ドウシシャは、DCモーター搭載扇風機2機種を発売する。ダイヤル操作を採用したカモメファン「FKLU-303D/ULKF-1303D」を4月28日に、隙間に収納できる折りたたみ扇風機「FBU-192D」を4月27日に発売。価格は順に、27,880円、8,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/509/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">カモメファン「FKLU-303D/ULKF-1303D」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/509/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">折りたたみ扇風機「FBU-192D」</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>ダイヤルとタッチセンサーのみで操作する「カモメファン」</span></h5><p>　リビング扇風機「Kamomefan(カモメファン) FKLU-303D/ULKF-1303D」は、操作部にダイヤルとタッチセンサーのみを採用した点が特徴。ダイヤルを「まわす」、タッチセンサーに「さわる」だけの“やわらかな操作”で、すべての操作を可能にしている。家族の一員となるべく、なでるようなイメージを目指したという。</p><p>　操作部の高さは約90cmと高く、屈むことなくストレスフリーに操作可能。リモコンも付属しているが、より本体に触れてもらえるようこだわったとする。中間ポールは脱着可能で、高さを調節できる。</p><p>　羽根には、船を動かすプロペラの技術を応用。ノートに文字を書いていてもページがめくれないくらいやわらかい風で、肌にまとわりつく熱気をサラッと拭き取るという。風量は無段階調整でき、消費電力は1.5W～24.5W。アロマ機能を備える。</p><p>　本体サイズは、395×395mm(直径×高さ)で、重量は約3.65kg。羽根径は30cm。左右自動首振り角度は75度。上下角度は手動で、上向き40度、下向き10度に調整できる。ON/OFFタイマーは1/2/4/8時間。収納袋が付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/509/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">操作部にダイヤルとタッチセンサーのみを採用</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/509/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">大型ハンドルを備える</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>折りたたみ扇風機「フォールディングファン」</span></h5><p>　折りたたみ扇風機「フォールディングファン FBU-192D」は、隙間に収納でき、シーズンオフも場所を取らない点が特徴。ひとり暮らしの部屋や、キッチン・脱衣所など、扇風機を常におけない環境にぴったりのサイズ感としている。</p><p>　羽根径は19cm。風量調節は4段階。ON/OFFタイマーは1/2/4/8時間。</p><p>　本体サイズは、使用時が295×230×570mm(幅×奥行き×高さ)で、収納時が295×75×655mm(同)。重量は約1.8kg。消費電力は7.94W/7.85W(50Hz/60Hz)。カラーはホワイトとブラウンの2色。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/509/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">扇風機を常におけない環境にぴったりのサイズ感としている</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/509/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">使用時</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/509/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">折りたたみ時</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 13:12:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無印良品、フックで掛けられる「アナログバスクロック」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182521.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　無印良品は、浴室のドアノブやハンガーに掛けられる防沫型の「アナログバスクロック MC-BC1」を発売した。価格は1,990円(税込)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/521/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">アナログバスクロック MC-BC1</span></div></div></div></div><p>　本体裏面に回転するフックを備えているアナログ式の時計。棚などに置いて使用するほか、フックを引き起こし、ドアノブなどに掛けて使用できる点が特徴。</p><p>　サイズは、約85.5×39.5×86mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約130g(電池含む)。電源は単三形マンガン乾電池1本。防水防塵機能はIPX4。完全防水ではないので水やお湯の中に入れたり、水を直接掛けることは不可。時計機能はクオーツ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/521/02_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/521/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">フックを使わないときは背面に収納できる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>アナログ目覚まし時計も発売</span></h3><p>　「アナログ目覚まし時計 MJ-AC1」も発売。価格は2,490円(税込)。コンパクトでカチカチ音がしない連続秒針の目覚まし時計。フロントベゼルを回転させてアラームを設定できる点が特徴。</p><p>　ライトボタンを押している間は照明が点灯する。アラームは10分単位で設定でき、アラーム音は3段階に変化する電子音を採用。スヌーズは約5分間の一時停止。サイズは、約76×36×76mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約100g(電池を含む)。電源は単三形マンガン乾電池1本。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/521/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">アナログ目覚まし時計 MJ-AC1</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 14:28:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アイリスオーヤマ、室外機周りが47℃でもしっかり冷房する「猛暑モード」搭載ルームエアコン</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182598.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　アイリスオーヤマは、「猛暑モード」を搭載したルームエアコン「airwill(エアウィル) GXシリーズ IRR-2219GX」を5月17日に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は89,800円前後(税抜/工事費別)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/598/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">airwill GXシリーズ IRR-2219GX</span></div></div></div></div><p>　定格冷房能力2.2kWながら室外機の熱交換器を大きくして冷房能力を高めたルームエアコン。室外機の周囲の温度が47℃まで上昇しても、定格能力以上の3.5kWの冷房能力を発揮する「猛暑モード」を搭載した点が特徴。吹出口温度は約19℃で、従来品と比較して約2倍の早さで室内を素早く冷房するという。</p><p>　このほか、リモコンに温度センサーを搭載。リモコンの「手元温度ボタン」を押すと、リモコン周辺の温度を測り、エアコンの前面パネルに表示する。</p><p>　本体サイズは室内機が798×222×295mm、室外機が763×257×596mm(ともに幅×奥行き×高さ)。冷/暖房定格能力が2.2/2.5kW、消費電力が440/510W。冷/暖房適用畳数(目安)は木造6畳 鉄筋9畳/木造6畳 鉄筋7畳。通年エネルギー消費効率は5.8。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/598/02_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/598/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">1日の最高気温が35℃以上の「猛暑日」でも室内をしっかり冷房するとしている</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 16:50:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィリップス、約1時間でフル充電できる電気シェーバーの最上位モデル</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182612.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　フィリップス・ジャパンは、約1時間でフル充電できる電気シェーバーの最上位モデル「シェーバー S9000 プレステージ SP9820/12」を、5月17日に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は44,800円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/612/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">シェーバー S9000 プレステージ SP9820/12</span></div></div></div></div><p>　“深剃り”と“肌へのやさしさ”を両立した、同社電気シェーバーの最上位モデル。内刃と外刃にナノ粒子技術による強固な「ナノプレシジョン刃」を採用し、確実にヒゲを捕らえる外刃とシャープな内刃で、最高水準の深剃りを可能にするという。</p><p>　新モデルでは、最上位モデルながらより求めやすい価格を実現。2018年10月に発売した<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1148835.html" class="n" target="_blank">「S9000 プレステージ SP9861/13」</a>に採用されているワイヤレス充電機能を省略し、充電アダプタが付属する。これにより、充電時間は約3時間から約1時間に短縮。連続使用時間は変わらず、約1時間使える。約5分の急速充電にも対応。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/612/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">充電アダプタが付属する</span></div></div></div></div><p>　このほかヘッドには、「スキンコンフォートリングプラス」と呼ばれる細かなメタルビーズコーティングが施されており、シェーバーと肌との摩擦を低減。また、ヒゲの密度を感知して自動でパワー調節する「ヒゲ密度感知システム」も採用し、肌へのやさしさに配慮している。</p><p>　本体は防水設計のドライ＆ウェット仕様で、お風呂剃りに対応。洗い流すだけで簡単に手入れできるという。</p><p>　本体サイズは60×69×169mm(幅×奥行き×高さ)、重さ約187g。細部用トリマー、トリマープレミアムポーチが付属する。カラーはマットシルバー。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/612/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">「ヒゲ密度感知システム」も採用</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>新シリーズ「シェーバー S6000」</span></h5><p>　このほか、プレミアムスタンダードモデルの新シリーズとして、「シェーバー S6000 S6620/11」も同時に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は19,800円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/612/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">シェーバー S6000 S6620/11</span></div></div></div></div><p>　27枚刃で、残っている無精ヒゲも起こしてカットする「マルチプレシジョン刃」を採用。少ないストロークで残さず剃れるという。</p><p>　肌へのやさしさにも配慮し、シェーバーヘッドには、肌の摩擦を減らすように設計された特別なコーティング「アンチフリクションコーティング」を施している。また、顔の輪郭に密着しにくい箇所のヒゲもキャッチしてしっかり深剃りできる「マルチフレックスヘッド」を搭載。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/612/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">防水設計で手入れもしやすい</span></div></div></div></div><p>　本体は防水設計のドライ&amp;ウェット仕様で、お風呂剃りに対応。充電は付属のアダプタで行なう。充電時間は約1時間で、連続使用時間は約1時間。5分の急速充電にも対応。</p><p>　本体サイズは60×63×162mm(幅×奥行き×高さ)、重さ約173g。細部用トリマー、トリマー収納ポーチが付属する。カラーはメタリックアクアブルー。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 17:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京セラ、過去最高の売上高を発表、ソーラー事業は急速なモデル転換が必要 ～決算発表会</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182631.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　京セラは4月26日、2019年3月期の決算発表会を行なった。2019年3月期の売上高は前期比約3%増加の1兆6,237億円となり、2期連続で過去最高を更新した。一時損失を計上した影響があったものの、売り上げ拡大とコスト低減によって増益となった。「設備投資と、研究開発は部品事業を中心に各事業で積極的に進めた結果、前期に比べて大幅に増加した」と京セラ 代表取締役社長の谷本秀夫氏は語る。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">京セラ 代表取締役社長の谷本秀夫氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">2019年3月期の決算概要</span></div></div></div></div><p>　ソーラーエネルギー事業の受注減によって生活・環境セグメントの売り上げが減少したものの、産業自動車用部品や電子デバイスの売り上げが増加。半導体関連部品および生活・環境事業が一時損失を計上したことで減益となったが、産業自動車用部品や電子デバイスの売り上げが増加し、グループ全体で増収・増益となった。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">2019年3月期の事業セグメント別売上高</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">2019年3月期の事業セグメント別利益</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>2020年3月期の業績は1兆7,000億円を見込む</span></h3><p>　2020年3月期の売上高は3期連続で過去最高となる1兆7,000億円、税引き前利益は前期比約3割の大幅増となる1,800億円を見込む。税引き前利益率は10%への回復を予測している。</p><p>　設備投資は、部品事業やドキュメントソリューション事業での生産能力増強や、生産性向上に向けた積極的な投資を継続していることから、過去最高の1,200億円を予想している。減価償却費は積極的な設備投資継続により26%増加の560億円となる見通しだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">2020年3月期の業績予想</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">2020年3月期の事業セグメント別売上高予想</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">2020年3月期の事業セグメント別利益予想</span></div></div></div></div><p>　研究開発費は、新事業の創出や開発スピードアップに向けた体制強化を図ることから今期は約14%増の800億円となり、こちらも過去最高となる見通しになっている。</p><p>　「今期は全セグメントで増収となる見通しだが、スマートフォン市場の伸び悩みが予想されることから増収率は1桁前半にとどまる見通しだ。一方で機器・システム事業では特にドキュメントソリューションや生活・環境事業の伸びを見込んでおり、急成長が見込まれる」(谷本社長)</p><p>　今期の業績予想のポイントについて谷本社長は「市場環境の変化への対応」、「有機パッケージ、ソーラーエネルギー事業の採算改善」、「ドキュメントソリューションのさらなる事業拡大」の3つを掲げた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">2020年3月期 業績予想のポイント</span></div></div></div></div><p>　市場環境では、同社の部品事業をけん引してきたスマートフォン市場が落ち込んでいる。今後も受注は見込まれるものの、大きな成長は見込めない状況だ。しかし一方で5G(第5世代移動通信システム)がサービスインを控えて国内外通信キャリアによる投資が始まっており、「通信インフラ向けにコンデンサーなどの需要増が見込まれる」(谷本社長)という。</p><p>　また、光通信用セラミックパッケージなどは今期後半に向けて伸びる見通しで、ADAS(先進運転支援システム)関連では今期もカメラモジュールや有機基板などの需要が見込まれるとのことだ。</p><p>　有機パッケージやソーラーエネルギー事業については、前期に約685億円の一時費用を計上したが、有機材料の固定費減少やソーラーエネルギー事業における材料費低減が見込まれるだけでなく、「新たな需要創出を図ると同時に、伸びる市場に注力していく」(谷本社長)という。</p><p>　ドキュメントソリューション事業では、2019年3月期に機器・ソリューションの販売を着実に伸ばしており、谷本社長は「今期も製品ラインアップの拡充による売り上げ拡大やソリューション販売の強化、引き続き新規のM&amp;A獲得にも注力して拡大していく」と語った。</p><p>　株主還元強化の一環として、配当方針の改定も発表した。配当は過去から段階的に引き上げており、2017年3月期以降は40%程度だったものを約10%引き上げ、2020年3月期以降は50%程度にするという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">配当方針の改定によって株主還元強化も図っていく</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>今後の事業拡大に向けた戦略の基本方針</span></h3><p>　京セラは2021年3月期に売上高2兆円、税引き前利益率15%の達成を目標に掲げており、それに向けて「生産性向上やプロセス改革を進めると同時に、社内外でのシナジー追求による既存事業の拡大と新規事業の創出に務めていく」(谷本社長)という。</p><p>　2021年3月期での目標達成に向けた重点施策として、谷本社長は「事業投資に向けた積極投資の継続」、「生産性倍増プロジェクトの一層の推進」、「ソーラーエネルギー事業の事業モデルの転換」の3つを柱に掲げた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">今後の事業拡大に向けた戦略の基本方針</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>事業拡大に向けて積極的に投資を進める</span></h3><p>　事業拡大に向けた積極的な投資については「注力分野でのM&amp;Aの積極化」、「設備投資・研究開発への積極投資」、「生産拠点の拡充による生産能力増強」、「ソフトウエア、材料・デバイスの研究開発体制再編」の4つが柱になる。</p><p>　「特にM&amp;Aは成長が期待できる注目分野で案件を獲得できている。前期にはドキュメントソリューションに加え、ファインセラミック部品では初となるM&amp;Aや医療関連事業の海外市場への展開に着手した。ドイツのファインセラミックメーカー分野の買収では、これまで当社が保有していない製品や製造技術に加え、欧州の生産拠点を獲得できた。また、米国の医療機器メーカーから脊椎製品などの事業を譲り受けた。世界最大市場である米国での事業拡大のスピードアップを図っていく」(谷本社長)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">2019年3月期に実施・決定した主なM&amp;A案件</span></div></div></div></div><p>　M&amp;Aに加え、設備投資や研究開発も積極的に行なっていく。設備投資額と研究開発費を合わせた事業への投資額は3年前の1,200億円台から大幅に増加し、今期は2,000億円を予想している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">設備投資・研究開発費の推移</span></div></div></div></div><p>　設備投資の一例として谷本社長は、ベトナムの工場と鹿児島県の工場の2拠点を例に挙げた。</p><p>　「京セラドキュメントソリューションズのベトナム工場はプリンターおよび関連部品の主力工場の一つとして拡張を進めており、4月には第3工場の稼働を開始する。鹿児島川内工場ではSMD(表面実装部品)セラミックパッケージやイメージセンサー用セラミックパッケージの需要増に向けて建設を進めており、本年8月に稼働を開始する予定だ」(谷本社長)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">事業拡大に向けて生産拠点の拡大も図っている</span></div></div></div></div><p>　研究開発の効率化に向け、ソフトウエア研究開発拠点を神奈川県横浜市の「みなとみらいリサーチセンター」(2019年5月以降順次稼働)、材料・デバイス研究開発を京都府相良郡の「けいはんなリサーチセンター」(2019年4月名称変更・再編)の2拠点に集約する。</p><p>　「当社の多岐にわたるリソースを両拠点に集約することで総合力による新規事業の創出を図るとともに、立地の良さを生かしてオープンイノベーションと人材確保に務める」(谷本社長)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">ソフトウエア、材料・デバイス研究開発の研究開発拠点を再編</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>生産性倍増プロジェクトをさらに推進</span></h3><p>　2019年3月期には、ファインセラミック部品事業では自動化やAIを用いたモデルラインの構築を、ドキュメントソリューション事業では自動生産ラインの構築を進めてきた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">生産性倍増プロジェクトの進捗状況</span></div></div></div></div><p>　「前期までの取り組み成果を確認できたことから、次のステップとして他の事業部や工場へ展開していく。ファインセラミック部品では自動化やAIを活用して3つのラインを構築した。今期はさらなる部品事業への展開を進めており、現在電子部品、プリンティングデバイス、機械工具での応用展開が決まっている。ドキュメントソリューション事業では前期までに三重県の玉城工場、中国工場、大阪枚方工場で自動生産ラインを構築し稼働を開始した。今期は各工場でのラインの増設や増産体制を強化していく」(谷本社長)</p><p>　生産性倍増に向け、スマートファクトリーの早期実現に向けた取り組みも進めている。2020年4月には、生産性倍増プロジェクトを加速させる重要拠点として滋賀野洲工場に新工場棟を新設する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">自社設備の開発・製造の新拠点を2020年4月に設立し、よりスピーディーな開発体制の確立を図る</span></div></div></div></div><p>　「当社ではロボットやAIを活用した高度な生産設備を自社で開発・制作していく。新棟建設によって設備の開発・制作スペースを現在の2倍に拡張することで、別々の場所にある各部門を集約し、よりスピーディーな開発体制の確立を図る」(谷本社長)</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ソーラーエネルギー事業の事業モデルの転換を図る</span></h3><p>　2期連続で大きな損失を計上したソーラーエネルギー事業については「収益体制のために急速な事業モデルの転換が必要だ」と谷本社長は語る。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">ソーラーエネルギー事業のモデル転換を図る</span></div></div></div></div><p>　「これまでの成長ドライバーは太陽電池パネルとその周辺機器だったが、需要の牽引役がFIT(太陽光発電の固定価格買取制度)から自家消費へ移行する機会を採算改善の好機として捉え、事業の再生を目指す。機器やシステム販売の拡大に加え、長期的な保守管理などのサービス事業の拡大による採算改善を図る」(谷本社長)</p><p>　その1つとなるのが、関西電力と合同で設立した京セラ関電エナジー合同会社によって2019年秋にスタートする予定の自家消費向け発電サービス事業だ。</p><p>　「お客様は初期費用なしで太陽電池を設置でき、太陽電池で発電したクリーンエネルギーが使えるという新たなスキームだ。産業用では企業の再生可能エネルギー導入を支援するサービスを開始する。さらに実証実験を進めているVPP(仮想発電所)の事業化やさらなる新製品・新技術の開発による自家消費型の事業を支えるシステムやサービス事業へと領域を拡大していく」(谷本社長)</p><p>　決算説明会では、コーポレート・ガバナンスの強化における企業経営向上に向けて「透明性の向上」、「ダイバーシティの強化」、「株主との価値共有」の3点における取り組みも説明した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">コーポレートガバナンスの強化に向けた企業経営向上における取り組み</span></div></div></div></div><p>　透明性向上においては、2018年末に役員の指名、報酬の諮問機関として過半数を社外取締役で占める指名報酬委員会を新設。ダイバーシティの強化については従来から2人の外国人取締役がいたが、今期から女性役員を任命することで、「ジェンダーでの多様性が今後経営に反映されると見込んでいる」と谷本社長は語る。併せて、ダイバーシティの推進に向けた「ダイバーシティ推進室」を2019年4月に新設した。</p><p>　株主との価値共有においては、現状では取締役報酬が基本報酬と取締役賞与による現金報酬制だが、これに加えて譲渡制限付き株式報酬制度を新たに導入することとした(2019年6月の定時株主総会に付議予定)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/631/19_o.jpg"></div></div><span class="caption">コーポレートガバナンスの強化に向けた企業価値向上における取り組み</span></div></div></div></div><p>　企業価値向上に向けては株主還元強化として配当性向を従来の40%程度から50%程度へ引き上げること、キャッシュフローの一定の範囲内で自社株買いを実施することなども発表した。</p><p>　「経営指標としては従来から売上高と税引き前利益の持続的な二桁成長を目指しているが、今期より経営の効率性の判断について重視されている『ROE(自己資本利益率)』についても重要な指標と捉え、その向上を図っていく。今期も引き続き業績拡大を図るとともに、企業価値拡大を図っていく」(谷本社長)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 17:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タニタ、内臓脂肪レベルが「過剰」だとゾロに怒られる、『ONE PIECE』コラボのボイス体組成計</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182643.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　タニタとカルチュア・エンタテインメントは、「ONE PIECE」のキャラクター音声を収録した体組成計「ONE PIECE インナースキャンボイス BC-202-OP」を、8月9日に発売する。4月26日より、オンラインショップ<a href="https://fandays.jp/products/detail/1560?_ga=2.208774674.1201107442.1556265823-1230174407.1556265823%20" class="n" target="_blank">「FANDAYS」</a>、およびTSUTAYAの一部店舗、全国の「ONE PIECE麦わらストア」で予約受付を開始した。予約は6月18日(火)まで。価格は18,500円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/643/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">体組成計「ONE PIECE インナースキャンボイス BC-202-OP」</span></div></div></div></div><p>　テレビアニメ「ONE PIECE」のキャラクター音声を収録した体組成計。設定時の案内や計測結果を音声で知らせてくれる。</p><p>　音声は、ルフィ役の田中 真弓さん、ゾロ役の中井 和哉さん、サンジ役の平田 広明さんによる、オール撮りおろし。体脂肪率が「肥満」と判定された場合は、「このままだと……船が沈んじまうぞ……」(ルフィ)、内臓脂肪レベルが「過剰」だと「おい! やばいぞ! 今の事態わかってんのか!!?」(ゾロ)、筋肉量&amp;基礎代謝量&amp;体脂肪率が「標準」だと「デザートはいらねぇか?」(サンジ)などの音声が聞ける。サンプルボイスは、予約期間中に限り<a href="https://fan.tsite.jp/goods/onepiece%20" class="n" target="_blank">特設サイト</a>で視聴可能。</p><p>　本体サイズは、352×300×37mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約1.6kg。電源は単三形乾電池を4本使用。測定項目は、「体重/体脂肪率/BMI/内臓脂肪レベル/筋肉量/基礎代謝量/体内年齢/推定骨量/体水分率」。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/643/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">ルフィ、ゾロ、サンジ役のオリジナルボイスを収録</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 18:07:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レンタルe-bikeで観光したら京都の魅力を再発見!! 混雑も渋滞も無縁だから、穴場も定番スポットも自由に巡れて超快適♪</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_special/kaden__trend/1180672.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><h3 class="hdg-03"><span>そうだ! e-bike、借りよう。京都で、借りよう!</span></h3><p>　発足間もないインプレス「e-bike部」ですが、ちょっと遠出してe-bikeサイクリングをしようということに。関東圏や伊豆あたりはサイクリングしていますが、さらに遠くに行ってみようじゃないか! という話になりました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/01_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">これまでは関東圏での活動が中心だったe-bike部。ちなみに左の写真は、本格MTBコース「御殿場MTBパークFUTAGO」をe-bikeで走ったときのもの(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/kaden/1165397.html" class="n" target="_blank">記事はこちら</a>)。右の写真は、e-bike3台を「大瀬崎海岸」までトランポしてポタリングしたときのもの(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_special/kaden__trend/1172060.html" class="n" target="_blank">記事はこちら</a>)。ほかにも<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/kaden/1165656.html" class="n" target="_blank">伊豆でレンタルしたe-bikeで三島スカイウォークまで走ったり</a>、サイクルトレインやサイクルラックバスを利用しながら<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/namba_ebike/1171835.html" class="n" target="_blank">「天城越え」に挑戦</a>したり、<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/namba_ebike/1177706.html" class="n" target="_blank">都内で2020年のオリンピック競技会場を巡ったり</a>、いろいろなスポットをサイクリングしています</span></div></div></div></div><p>　ちなみにe-bikeとは、<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/free-labo/1135759.html" class="n" target="_blank">電動ドライブユニットを搭載するスポーツ自転車</a>のこと。ただし、e-bikeに搭載される電動ドライブユニットは、シティサイクル(軽快車)に搭載されるものとは異なります。具体的には、スポーツ走行向けのアシスト性能を持ち、よりスムーズ＆パワフルなアシストが可能で、大容量バッテリーにより100kmを超える長距離走行もできたりします。もともと走行性能が高いスポーツ自転車に、そうした高性能なドライブユニットが搭載されているe-bike。従来の電動アシストのシティサイクルと比べると、走行感覚がまったく異なります。</p><p>　そんなe-bikeを楽しみまくっている我々e-bike部ですが、さて次は、どこでe-bikeサイクリングをしようか? 出てきた案が「京都」でした。e-bikeで京都観光。暑くもなく寒くもなく、時期的には非常にイイんじゃないでしょうか。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">今回は京都へ遠征することに</span></div></div></div></div><p>　よくよく考えてみたら、e-bikeで京都を巡るメリットも多々ありそうです。京都の観光スポットは、東は山科・醍醐、西は嵯峨野・嵐山、南は伏見・宇治、北は大原・鞍馬といった感じ。もちろん、中心部の洛中周辺にも多々あります。ともあれ、観光地のスケール感としては、東西約12km・南北14kmの範囲。いろいろ回ろうとすると、電車やバス、タクシーといった交通機関を使わざるを得ません。</p><p>　ただ最近の京都って、インバウンド人気が壮絶で、人だらけ。祇園なんか歩くと「日本人比率低っ!」と驚くほど。従来よりずっと多くの観光客が観光＆移動していますので、かなり混雑しています。当然、バス待ちやタクシー待ちも多発。つまり、移動するための待ち時間がけっこう発生してしまっているわけです。ロス時間ですね。</p><p>　そこでe-bike。東西約12km・南北14kmの範囲なら、e-bikeでラクに回れる範囲です。まあ観光スポットすべてを1日で回るのには無理がありますが、距離的にはe-bikeで十分カバーできる範囲なので、移動のための待ち時間というロスをなくし、効率よく観光できます。裏道や川沿いサイクリングロードを使って混雑を避ければ、気分もいいでしょう。それに平らな京都なら、e-bikeで長距離を走っても苦にならず汗もかきません。</p><p>　これはイイ!! じゃあe-bikeで京都観光だ!! とは思いましたが、京都までどうやってe-bikeを持っていくのか!? トランポ(自転車やバイクをクルマで運ぶこと)? いや～首都圏から京都までクルマで走りっぱなしで5時間くらいかかる。疲れちゃう～。</p><p>　そんな我々に朗報が! 京都でe-bikeをレンタルしているショップがあるとのこと。具体的には<a href="https://store.cb-asahi.co.jp/detail/474" class="n" target="_blank">「サイクルベースあさひ洛西口店(らくさいぐちてん)」</a>です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">京都でe-bikeのレンタル・販売を行なう<a href="https://store.cb-asahi.co.jp/detail/474" class="n" target="_blank">「サイクルベースあさひ洛西口店」</a></span></div></div></div></div><p>　サイクルベースあさひ洛西口店は、常時数十台のレンタルe-bikeを用意しているお店で、e-bikeの品揃えは日本最大級。もちろん、e-bikeの販売も行なっています。</p><p>　で、驚いたのがレンタル料金。各種自転車を1日(11:00から19:30まで)借りられる「1dayレンタサイクル」というプランがありますが、e-bikeのレンタル料は5,000円(税込)。1日中ガッツリ借りて5,000円。これは超借りやすい!</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">常時数十台のレンタルe-bikeを用意する「サイクルベースあさひ洛西口店」では、どのe-bikeも5,000円(税込)でレンタル可能</span></div></div></div></div><p>　もうコレで決まりですね♪ 新幹線を使って京都まで手ぶらで行って、サイクルベースあさひ洛西口店からe-bikeサイクリング観光を開始。混雑を避け、京都ならではの風景も見つつ、e-bikeならではラクでハッピーな京都観光を楽しむことにしました。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>これだけ借りて1万5,000円なのか♪</span></h3><p>　今回の京都e-bikeサイクリング参加者は3名。なので、サイクルベースあさひ洛西口店の「1dayレンタサイクル」プランでe-bikeを3台借りました。借りたのは、<a href="http://www.merida.jp/lineup/mtb/ebs_600.html" class="n" target="_blank">メリダ「e.BIG SEVEN 600」</a>、<a href="http://www.miyatabike.com/miyata/lineup/cruise/cruise.html" class="n" target="_blank">ミヤタ「CRUISE」</a>、<a href="http://www.mizutanibike.co.jp/?product=e-01s" class="n" target="_blank">ミズタニ「Seraph E-01S」</a>です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">左からメリダ「e.BIG SEVEN 600」、ミヤタ「CRUISE」、ミズタニ「Seraph E-01S」をレンタル</span></div></div></div></div><p>　この3台のうち、メリダ「e.BIG SEVEN 600」はMTBタイプのe-bikeで、ほか2台はクロスバイクタイプのe-bikeです。実は、この3台には共通点があり、それはドライブユニットに<a href="https://set.shimano.co.jp/steps/" class="n" target="_blank">シマノSTEPS「E8080シリーズ」</a>を搭載しているという点。</p><p>　シマノは欧州にてe-bike用ドライブユニットのシマノSTEPS「E8000」をフラッグシップモデルとして展開しています。そして、e-bike先進国が連なる欧州で非常に高い評価を得ているのです。そんなシマノSTEPS「E8000」を日本仕様へ最適化したドライブユニットがシマノSTEPS「E8080シリーズ」。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">シマノが日本で展開するドライブユニットがシマノSTEPS「E8080シリーズ」。写真はシマノ製のドライブユニット「DU-E8080」</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">もちろんサイクルコンピューターも搭載。写真はシマノ製「SC-E6010」。アシストモードやアシスト力、バッテリー残量などが表示されます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">e-bikeはバッテリーが大容量なのも特徴です。このバッテリーはシマノ製「BT-E8010 」で、公称容量504Wh(36V/14Ah)で100km以上の航続距離を可能にしています</span></div></div></div></div><p>　このシマノSTEPS「E8080シリーズ」は、最大70Nmのトルクを発生し、本格的な山岳を走ることまで視野に入れた設計になっています。実際にこのドライブユニットを搭載したMTBでトレイルを走ると、超がつくような激坂でもグイグイ上がれてしまいます。そんなドライブユニットを搭載する3車種なので、京都の平坦な街中をスイスイ走れるのはもちろん、実はけっこう急峻な坂道もある京都の山沿いでも楽しくサイクリングできるというわけです。</p><p>　なお、これら3車種の税抜価格は、メリダ「e.BIG SEVEN 600」が35万9,000円、ミヤタ「CRUISE」が26万9,000円、ミズタニ「Seraph E-01S」が38万円です。3台の合計額が100万と8,000円。でも、サイクルベースあさひ洛西口店の1dayレンタサイクルプランだと、この3台合計のレンタル料金が1万5,000円(税抜)。う～ん、なんか凄くお得な感じがしますね～♪</p><p>　ちなみに、1dayレンタサイクルプランでは、途中で車種を変更するのもOKだそうです。サイクルベースあさひ洛西口店には数十種類のレンタルe-bikeがありますので、e-bike京都観光で時間が余ったらe-bikeの乗り比べをするのも楽しいですね(実際に筆者はそうして楽しみました)。また、e-bike乗り比べのためだけにサイクルベースあさひ洛西口店を訪れるというのもアリ。現在、これほど多彩なe-bikeをレンタルしているショップはほかにまずありませんし。</p><p>　ともあれ、そんなサイクルベースあさひ洛西口店でe-bikeを借り、京都e-bikeサイクリング観光へと出発です。まずは、サイクルベースあさひ洛西口店で聞いた「穴場スポット」から訪れてみることに。後述しますが、ホントにかなりの穴場でした。そういった情報までバッチリ得られるのは、さすが地元の自転車店だなぁと思った次第。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/010_o.jpg"></div></div><span class="caption">いざ京都観光へ出発♪</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>スイスイと登坂して、静かで美しい竹林を巡る</span></h3><p>　まず目指したのは、前述の「穴場スポット」こと<a href="http://www.rakusai-nt.com/tikurin/" class="n" target="_blank">「京都市洛西竹林公園」</a>周辺です。京都で「竹林」といえば、やっぱりどうしても「嵐山・嵯峨野に広がる竹林」が思い浮かびますね。でも、世界的に有名な竹林だけに、けっこー混雑しちゃいます。しかし、京都市洛西竹林公園の周辺には、京都ならではの竹林が広がり、あまりメジャーでないことから「知る人ぞ知る穴場」となっているそうです。</p><p>　出発地点のサイクルベースあさひ洛西口店から京都市洛西竹林公園までは、標高差にして150mくらいでしょうか、上りになります。距離は3kmといったところ。サイクリングの開始直後から上り基調なんですが、いや～やっぱりe-bikeはラク。平地を進む感じで間もなく目的地付近へ到着です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/11_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/012_o.jpg"></div></div><span class="caption">竹林のなかを走っているだけで楽しくなります</span></div></div></div></div><p>　余談ですが、京都市洛西竹林公園までの景色はよく憶えているんですが、そこへ行くまでにあったハズの「けっこうな上り坂」については記憶にないんですよね。Googleストリートビューを見るとたしかにキツそうな坂があるんですが、「このキツい坂、自転車で上ったんだっけ？」みたいな。そのくらいラクに登坂できちゃったんでしょうね。</p><p>　筆者はメリダ「e.BIG SEVEN 600」をレンタルしましたが、このe-bikeは車重19.2kg。MTBタイプのe-bikeとしてはちょっと軽量です。また、ドライブユニットとしてシマノSTEPS「E8080シリーズ」を搭載し、ギアはフロント38Tでリア11-42T。タイヤは27.5x2.2インチで、フロントサスのトラベル(可動域)は100mm。山道をガンガン走りつつ、ちょっとスピードも出せる感じのMTBです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">マウンテンバイクタイプのメリダ「e.BIG SEVEN 600」</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">前述したシマノSTEPS「E8080シリーズ」のドライブユニット</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">公称容量504Whタイプの大容量リチウムイオンバッテリーを搭載。メリダのロゴが入っています</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">視認性の良いサイクルコンピューターには、アシストモードやアシスト力、バッテリー残量などが表示されます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">扱いやすい操作スイッチで「ECO/NORMAL/HIGH」の走行モードや画面表示を切り替えられます</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">ドライブトレインにはシマノDeoreを採用</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/19_o.jpg"></div></div><span class="caption">前後ともにディスクブレーキを搭載</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/20_o.jpg"></div></div><span class="caption">トラベル(可動域)100mmのフロントサス</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/21_o.jpg"></div></div><span class="caption">27.5x2.2インチのタイヤ</span></div></div></div></div><p>　こういうe-bikeで街中を走ると、まあ基本「坂道がキツい」ってことはほとんど皆無でありつつ、20km/h以上での巡航も快適。クロスバイクなどよりタイヤが太いので、段差乗り越え時のクッション性があって、乗り心地もイイです。街乗りでMTBタイプのe-bikeってのは、やっぱり「アリ」ですね～。気になる林道を見つけたらそのまま入っていくこともできますし♪</p><p>　で、穴場の竹林ですが、サイコーでした。ほとんど人がいない! そして竹林も立派! 京都市洛西竹林公園周辺には、様々な種類の竹があり、場所によって竹林の雰囲気が大きく変わるもの印象的です。e-bikeなので、興味があるほうへ気ままに走っていけるのもいいですね～。</p><p>　この穴場竹林地帯はよく整備されていて、静かで雰囲気がよくて、時折ウグイスなんかがさえずっちゃって、今回は桜まで見られました。こういう場所をデートしたりすると、記憶に残る美しいデートになりそうですので、ゼヒ訪れてみてください……e-bikeで!</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/22_o.jpg"></div></div><span class="caption">入口にe-bikeを置いて京都市洛西竹林公園を散策</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/23_o.jpg"></div></div><span class="caption">公園内には資料館があり、入口には巨大な竹の根が展示されており興味津々</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/24_o.jpg"></div></div><span class="caption">整備された美しい庭園</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/25_o.jpg"></div></div><span class="caption">こんなにきれいな竹林の小径もあります</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>桂離宮にチョイ寄り♪</span></h3><p>　京都市洛西竹林公園を後にして、今度はそこから北上し、嵯峨野方面へ行ってみようということに。街中を通っても行けますが、できれば人もクルマも少ない空いた道を、気分よく安全に走りたい。ということで、いったん東のほうの桂川に出て、桂川沿いを北上することにしました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/026_o.jpg"></div></div><span class="caption">京都市洛西竹林公園付近の別の竹林にも寄り道してみたり。気軽に寄り道できるのはe-bikeならでは</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/27_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/028_o.jpg"></div></div><span class="caption">走りやすい桂川沿いでは、桜や菜の花を楽しみながらのんびりサイクリング</span></div></div></div></div><p>　この日はけっこう風が強く、桂川の北上は向かい風。普通の自転車だと時折ダンシング(立ち漕ぎ)を動員しちゃうくらいの強風でしたが、e-bikeだとグイグイ進めます。川沿い遡上も強風向かい風もナンデモナーイ! 相変わらず楽しくラクに進めます。</p><p>　そんな途中でマップを見ると、あらま、この近くには、あの<a href="https://sankan.kunaicho.go.jp/guide/katsura.html" class="n" target="_blank">人気観光スポット「桂離宮」</a>があるじゃありませんか。ちょと寄って行こうか。でも、いきなり寄って入れるような場所じゃなかったような? 事前予約とか申し込みとかが必要な、そう簡単には入れない超有名離宮だったような……。でもまあ「桂離宮の前まで行ったけど入れなかった」的な旅の経験でもいいし、とりあえず寄ってみよう♪</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/29_o.jpg"></div></div><span class="caption">桂離宮の駐車場にて。駐輪場はありませんが、自転車は駐車場に止めることができます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/30_o.jpg"></div></div><span class="caption">とりあえず向かってみます</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/31_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/32_o.jpg"></div></div><span class="caption">桂離宮は事前予約や申し込みが必要ですが、当日でも空きがあれば入れます</span></div></div></div></div><p>　そしたらですね、いきなり入れちゃいました。「当日申込み」の枠が空いていたんでした。ラッキー! そして離宮内見学。なんとなく興味半分・話のネタ半分で桂離宮に寄ったわけですが、日本人の世界観が凝縮されたような、なんともまあ美しい庭と建築! 我々e-bike部は仕事のことなど一切忘れて感動したのでした。素晴らしい。眼福。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/33_o.jpg"></div></div><span class="caption">桂離宮の入口</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/34_o.jpg"></div></div><span class="caption">桂川の石でつくられた石畳。すごいっ!</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/35_o.jpg"></div></div><span class="caption">左の石が敷き詰められた部分が「洲浜(すはま)」で、中央の橋は天の橋立に見立てているそう。奥に見える建物が茶室の「松琴亭(しょうきんてい)」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/36_o.jpg"></div></div><span class="caption">茶室には青と白の市松模様の襖があったり</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/37_o.jpg"></div></div><span class="caption">仕事のことを忘れてしまうほど美しい庭と建築に感動!</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/38_o.jpg"></div></div><span class="caption">桂離宮の美しさにテンション高めの我々e-bike部一同</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/39_o.jpg"></div></div><span class="caption">桂離宮はオススメの観光スポットです。ゼヒまた来たいと思うのでした</span></div></div></div></div><p>　デートでロマンチックな竹林に行って、さらにふたりで桂離宮で感動したりすると、もうこれは結婚コースですね。実際そんなふーなカップルもいらっしゃいました。ぜひ彼女・彼氏と巡ってみてください。もちろん、そこはe-bikeで!!</p><p>　ちなみに、先程の穴場竹林から桂離宮まで、距離にして約6km。市街地をパスして走ったので混雑とか渋滞は一切無し。時間にして20分といったところでしょうか。自転車で走ると、京都のスケール感がけっこう違ってきます。短時間で京都のオイシイところを巡れる、という感覚ですね～♪</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>渡月橋で一休み、裏道のアノ店でランチ♪</span></h3><p>　桂離宮からさらに北上。ルートもやはり桂川沿いのサイクリングロードです。混雑や渋滞とは無縁で、スイスイ走って渡月橋を目指します。桂離宮から渡月橋までは、約6km。ここも時間にして20分くらいのサイクリングです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/40_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/41_o.jpg"></div></div><span class="caption">桂離宮を離れ、次の目的地へ</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/42_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/43_o.jpg"></div></div><span class="caption">桜で美しい桂川沿いを走ります。e-bikeでお花見サイクリング♪</span></div></div></div></div><p>　渡月橋付近にさしかかると、さすがに観光客が目立ってきて、人混みになってきます。クルマも増加。我々e-bike部一行は、その混雑から逃げるように<a href="http://www.pref.kyoto.jp/koen-annai/ara.html" class="n" target="_blank">「嵐山公園中之島地区」</a>(桂川の中洲に整備された公園)に。ここでは自転車を押しながら歩いてゆっくり散策です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/44_o.jpg"></div></div><span class="caption">京都はどこも美しいですね～</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/45_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/46_o.jpg"></div></div><span class="caption">公園内をお花見散策</span></div></div></div></div><p>　渡月橋は桂川にかかる全長155mの橋ですが、写真を見ると「あ～京都のあの橋か」とピンと来る方も多いと思います。かなり有名な橋で、e-bike部メンバーも電車やバスで訪れたことがあると言います。でもその記憶は「時間をかけて来たら激混みだった、くらいの印象しかない」だそうです。</p><p>　アリガチですよね、人が集中する有名観光地では。人が集中するから交通も混雑するし、もちろん現地は人だらけ。観光疲れしちゃいます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/066_o.jpg"></div></div><span class="caption">渡月橋</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/051_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/50_o.jpg"></div></div><span class="caption">桜の時期ということもあって渡月橋は観光客だらけ。本当は渡月橋でe-bikeを置いたステキな写真を撮りたかったんですが、ほかの観光客の迷惑にもなるので少しだけ川を眺めて先を急ぐことに。人力車も進むのが大変そうでした</span></div></div></div></div><p>　でもe-bikeで渡月橋を訪れた印象は「わー、あの橋だ～♪」という楽しさばかり。e-bikeでサイクリングロードを気分よく走っていたら、映像や写真でよく見る「あの橋」が出現したゾ、みたいな感覚。渋滞や混雑をざっくりとパスし、「おーこれが渡月橋か～」とオイシイところだけ味わえます。ツイデにオイシイお団子で補給です。いや～e-bikeで京都観光、ほんとイイですわ～♪</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/47_o.jpg"></div></div><span class="caption">e-bikeを止めてしばしお花見</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/49_o.jpg"></div></div><span class="caption">美しい桜と景色を眺めながらお団子で補給</span></div></div></div></div><p>　お団子により空腹感が増幅されてしまった我々e-bike部一行。サクサク移動してきたとはいえ、15kmくらい走っているし、e-bikeとはいっても絶えずペダルを踏んでいます。普通の自転車ほどではないにしろ、けっこー運動している。お腹も減る。</p><p>　というコトで、メンバーが以前に訪れたことがあるという、またもや穴場的なお店へ。そこでランチすることに。</p><p>　実は、そのお店は表通りからちょっと裏に入った場所にあるんですが、道一本向こうというだけで、もはや観光客は僅少。地元の人がちらほらいるくらいの場所です。お店に着くまでちょっと迷いましたが、e-bikeなのでストップアンドゴーもラクですし、そもそも自転車ですので裏道細道をぐるぐる回っても苦になりません。やっぱり平地でも都市部の観光とe-bikeはよくマッチするんだなぁと思った次第。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/52_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/53_o.jpg"></div></div><span class="caption">ランチをしたお店は地元の方にも人気で、雰囲気もとても良かったです。ただ、取材NGのお店だったので店名は出せませんが、料理写真だけご紹介(許可は取っています)</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>e-bikeの観光は最高!! e-bikeレンタル最強!!</span></h3><p>　空腹を満たした後は、嵯峨野のお寺を回ってみたり、有名スポットを見物してみたり。気の向くままに京都の観光地をポタリングしていきました。そうしているうちに、いつしか夕方に。そろそろこのレンタルe-bikeを返す時間だけど……時間内に返せるのか? 間に合うのか?</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/54_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/55_o.jpg"></div></div><span class="caption">ランチ後には観光地のポタリングへ。人の少ない裏道を走ります</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/56_o.jpg"></div></div><span class="caption">常寂光寺</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/57_o.jpg"></div></div><span class="caption">嵐山の竹林</span></div></div></div></div><p>　ということで、帰りは街中の幹線道路をサイクルベースあさひ洛西口店へ向けて走ります。スピーディーに車道を走行。ちょっと下り基調なので、さらにラクですし、スピードも出ます。</p><p>　若干余談ですが、こういった街中で、微妙に下り基調だったりすると、e-bikeでの幹線道路走行もわりと快適です。大雑把にいえば「路線バスと同じくらいの速度で移動できる」という感じ。なので、まあ、街中を走るクルマともだいたい同じ速度で移動できたりします。クルマにびゅんびゅん抜かれたり、後ろから煽られるような感じもなかったりして、意外と安全に走れます。信号絡みのストップ・アンド・ゴーも多いですが、走り出しのラクさはe-bikeならでは。なので、疲れにくいです。まあ、上り基調だと話が少し変わってきますが、疲れにくく速度を維持しやすいe-bikeは、都市部での移動手段によく向いているのかもしれません。</p><p>　さて、意外に早くサイクルベースあさひ洛西口店に到着。まだ時間に余裕があったので、ほかのe-bikeに試乗したりして過ごしました。そして帰りは新幹線でサクッと首都圏へ。</p><p>　今回のe-bikeによる京都巡り、事前に「けっこうイイんじゃないだろうか」と予想していましたが、けっこうイイどころか、サイコーにイイ!! ですっ!! 筆者のなかでは「観光」と「e-bike」が強固に結びつきました。</p><p>　いろいろとイイんですが、たとえば「興味が湧いたら即、寄り道できる」という感覚。マップを見ていて「ここから3kmくらいのところに落柿舎があるらしい、中学の就学旅行で行ったかも」などと気づきます。でも、3km離れていたら、歩いて行くにはちょっと遠いですし、タクシーを拾って渋滞を貫いて行くほどでも……みたいな考えが浮かびがち。そもそも、普通の観光では「中学の頃に行ったかも」程度の理由で、そういう突然の寄り道はしないように思います。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/58_o.jpg"></div></div><span class="caption">野宮神社</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/59_o.jpg"></div></div><span class="caption">落柿舎</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/60_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/61_o.jpg"></div></div><span class="caption">クルマだとスルーしてしまったかもしれないお店でいただいた抹茶。「お店に行ってみたいけどクルマ止められなそう」「止めにくそうだな～」、なんて心配もe-bikeには不要。気になるスポットにすぐ向かえます</span></div></div></div></div><p>　でもe-bikeだと、できちゃいますし、気軽にしちゃいます。3kmなら10分もあれば行ける距離ですし、10分e-bikeを漕いでもほとんど疲れません。一切モヤモヤなしに「京都まで来たんだし、e-bikeなんだし、ちょっと寄り道してみよう」となるんです。e-bike観光は行動的になれます。</p><p>　考えてみれば、クルマやバイクよりずっと自由なe-bike。相当のことがない限り、渋滞するということがありません。同時に、徒歩では無理な距離でもラクラク移動できるe-bike。クルマや電車では直接入っていけない場所にアクセスでき、徒歩より遥かに遠くへとラクに移動できるんですから、やっぱりe-bikeでの観光は最高に合理的です。京都に限らず、観光客が多く混雑していたり、渋滞が激しかったりする観光地では、やはりe-bikeが最適な移動手段になるのではないでしょうか。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/62_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/63_o.jpg"></div></div><span class="caption">京都を訪れた日は平日でしたが、桜の時期ということもありヒジョーに観光客も多く、各地で渋滞やバス待ち状態になっていました。が、e-bikeなら時間をロスすることもありません</span></div></div></div></div><p>　今回のe-bike部活動では、そんな最高のe-bikeを観光現場でレンタルできたんですから、なんかこうイイと「観光地でのe-bikeレンタル最強!!」と声を大にして言いたくなる気分です。手ぶらで行って、e-bikeで自在に観光して、手ぶらで帰る。レンタルe-bikeいいわ～♪ と痛感しました。ヒジョーに大・大・大満足の1日で、1台5,000円のレンタルe-bike代の何倍も価値がある京都観光を体験することができました!!</p><p>　この京都巡りは1日でしたが、連泊できるなら、たとえば2泊3日の旅ならそのうち1日を「e-bike観光」とするのもいいかもしれません。普段自転車に乗っていない人でも、e-bikeならラクに走れますし、そもそも自転車での移動なら観光地のディテールをしっかり見つつも、それを広範囲で行なえます。けっこう多くのケースで「あの旅行の1日はe-bikeで回っておもしろかったネ♪」と記憶に残るのではないでしょうか。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/672/64_o.jpg"></div></div><span class="caption">今回のe-bike京都観光はサイコーでしたっ!!</span></div></div></div></div><p>　そんなふうにe-bikeを使うことで、旅行が大きく変わると思います。また、それは旅行だけでなく、休日のちょっとした過ごし方にも変化を与え、新たな発見が得られるハズ。e-bikeは生活のいろいろな部分を良い方向で変えてくれる存在です。</p><p>　生活のいろいろな場面で「良い結果」「楽しい結果」を残してくれるe-bike。一度e-bikeを経験すると「すご～い! 高いけど欲しい～♪」とテンションが上がると思います。ですので、まずはレンタルでe-bikeに試乗してみてください。上り坂も含め、できるだけ長い距離を試走。そして、その魅力を体感したら、毎日の暮らしを一変させる新時代のモビリティとして、ゼヒ手に入れて欲しいなと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リーズナブルな価格ながら、高い走行性能を発揮する1足「ナイキ ズーム ライバル フライ」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/runner/1182287.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　かつて陸上部やサッカー部に所属していたなど、現役時代と比較しても、それほど走力が落ちていない方もいるだろう。そんな方が、一般的な初心者向けランニングシューズを選んでしまうと、保持する走力とマッチしないためにフラストレーションが溜まりがち。</p><p>　そう思った時にオススメなのが、「ナイキ ズーム ライバル フライ」。自慢の脚力を効率よく路面に伝えてくれ、適度な保護性もある。スタイリッシュなデザイン＆リーズナブルな価格設定も嬉しい1足だ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/287/IMG_2965_o.JPG"></div></div><span class="caption">ナイキ ズーム ライバル フライ</span></div></div></div></div><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><th class="y1 y1x1 x1">メーカー名</th><td class="y1 y1x2 x2 td_end">ナイキ</td></tr><tr class="y2 even"><th class="y2 y2x1 x1">製品名</th><td class="y2 y2x2 x2 td_end">ナイキ ズーム ライバル フライ</td></tr><tr class="y3 tr_end odd"><th class="y3 y3x1 x1">実勢価格</th><td class="y3 y3x2 x2 td_end">9,180円(税込)</td></tr></tbody></table></div><p>　「ナイキ ズーム ライバル フライ」は、日本市場向けに開発されたモデル。中学・高校の陸上部の学生から高い支持を得ていた「ナイキ スピード ライバル」など、一連のプロダクトの系譜にある1足だ。</p><p>　今回全く新たなモデルに生まれ変わったことにより、「ナイキ ズームヴェイパーフライ4%」や「ナイキ ズームフライ」といった厚底モデルのアッパーデザインとソールユニットを思わせるフォルムを採用。従来モデルよりもスタイリッシュな印象となった。</p><p>　実際に履いてみると、見た目のスリムなフォルムほどは窮屈な感じはなく、若干足長が、長い気がする。だが、一般的な日本人にフィットしそうな足型だ。使用しているアッパー素材も柔軟なので、優しいフィット感。ソールユニットに関しては、前足部は薄めで、立っている状態でも地面の感覚が伝わってくるが、ヒール側はある程度の厚みがある。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/287/IMG_2969_o.JPG"></div></div><span class="caption">ラスト(木型)は日本人の足にピッタリとフィットする形状。アッパーは柔軟な素材で優しいフィット感</span></div></div></div></div><p>　走り始めると、まず感じるのは、デザインなどは似ているものの、「ナイキ ズームヴェイパーフライ4%」や「ナイキ ズームフライ」とは全く別の走り心地ということ。</p><p>　その最も大きな理由は、ミッドソールにカーボンファイバーやカーボンナイロンのプレートが、内蔵されて“いない”から。これらプレートが配されたシューズでは、独自の反発感や転がるような感覚を、走ってすぐに感じられる。だが、この「ナイキ ズーム ライバル フライ」は、それらの走行感は提供してくれない。しかしながら着地から蹴り出しまでのスムーズかつクイックな走行感を与えてくれるので、これはこれで楽しい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/287/IMG_2973_o.JPG"></div></div><span class="caption">ミッドソール前足部は地面に近い感覚で、ランナーの脚力を効率よく路面に伝える</span></div></div></div></div><p>　前述のモデルが中足部より前寄りの着地でないと本来のパフォーマンス性能を引き出せないのに対し、このモデルはヒール着地を含めたあらゆる着地箇所でも本来の走行性能を発揮してくれる気がした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/287/IMG_2971_o.JPG"></div></div><span class="caption">ナイキ ズームヴェイパーフライ4%、ナイキ ズームフライといった厚底モデルでもおなじみの後端が突き出したエアロソールを装備。ヒール部分は厚みがあるので、充分なクッション性を確保</span></div></div></div></div><p>　自然とペースを上げたくなるシューズであり、このシューズなら現在も走力をキープしている元陸上部のようなランナーをも納得させることができるはずだ。</p><p>　最後はKm/4分15秒までペースを上げて日課の6kmランを終えたが、Km/6分のようなペースよりもKm/5分を切ってからのほうが、このシューズが持つ本来のポテンシャルを発揮していた気がした。そして、このシューズのもうひとつの特徴だと思ったのが、そのアウトソール。部活生をターゲットに開発されただけに、土のグラウンドでも高いグリップを得るべくアウトソールパターンがデザインされている。その点が、公園内の土の部分でも、その優れたグリップ性能を発揮してくれるのだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/287/IMG_2967_o.JPG"></div></div><span class="caption">アウトソールはアスファルトやコンクリートといった舗装路はもちろん、ある程度の深さでアウトソールパターンが刻まれているので、土のグラウンドでも高いグリップ性を発揮する</span></div></div></div></div><p>　このように「ナイキ ズーム ライバル フライ」は、高い走行性能を保持するランニングシューズであり、オーバープロネーション(着地時の過度な倒れこみ)のないランナーで、速めのペースで走りたいというランナーにはピッタリのシューズである。</p><p>　元来は陸上部の学生をメインターゲットとした1足だが、彼らだけに独占させるのはもったいない。9,180円(税込)という希望小売価格は、本当にお買い得であり、個人的にはここ3年で最もコストパフォーマンスの高いランニングシューズのひとつだと思った。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>