<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電 Watchは、冷蔵庫、洗濯機といった“白物家電”の専門サイトです。新製品ニュースのほか、編集者やライターが実生活の中で使ってみた製品レビューなど、多彩な情報を提供しています。</description>
		<item>
			<title>パナソニック、自動追尾機能を備えたHDペットカメラの対応端末と対応SDカードを一部変更</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155578.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　パナソニックは、12月13日に発売予定のスマホ連携ペットカメラ「HDペットカメラ KX-HDN205」において、対応iOS端末と対応SDカード種類に変更があることを発表した。変更理由として、一部のiPhone、iPad、SDカードにおいて動作保証できないことが判明したためとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/578/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">動くペットの様子を捉えられる自動追尾機能を搭載したペットカメラ「HDペットカメラ KX-HDN205」</span></div></div></div></div><p>　HDペットカメラは、動くペットの様子を捉えられる自動追尾機能を備えた点が特徴。無線LAN経由でスマートフォンと接続でき、外出先から自宅のペットの様子を、200万画素のフルHD画質で確認できる。12月13日の発売を予定しており、オープンプライス。店頭予想価格は24,000円前後(税抜)。</p><p>　今回、9月の発表時から対応iOS端末、および対応SDカードに変更があったことを発表。なおAndroidの対応端末は、Android4.1以降で変更はないという。変更内容は以下の通り。</p></div><div><h5 class="hdg-17"><span>発表時</span></h5><p>・iOS10.0以降を搭載したiPhone、iPad<br>・microSDカード：64MB～2GB<br>・microSDHCカード：4GB～32GB<br>・microSDXCカード：64GB～256GB</p></div><div><h5 class="hdg-17"><span>変更後</span></h5><p>・iOS10.0以降を搭載したiPhone(iPhone5s以降)、iPad(iPad Air以降)<br>・microSDカード：512MB～2GB<br>・microSDHCカード：4GB～32GB<br>・microSDXCカード：64GB～256GB<br>(いずれもClass10、UHS Speed Class1 以上)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:47:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>炊飯途中の煮汁を排出し、ごはんの糖質を33％OFFできる炊飯器</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155598.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ヒロ・コーポレーションは、炊飯途中の煮汁を排出することで、ごはんの糖質を33％OFFできる炊飯器「糖質33％OFF炊飯器 HTC-001WH」を12月20日に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は24,800円前後(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/598/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">「糖質33％OFF炊飯器 HTC-001WH」</span></div></div></div></div><p>　炊飯途中の煮汁を排出することで、ごはんの糖質を33％OFFできる炊飯器。煮汁は、本体下部のタンクへ排出され、その後はスチームでご飯を炊き上げる。糖質OFFながら、ふっくらと美味しいご飯が炊けるという。1～5合の炊飯に対応するが、糖質OFF炊飯は1～3合で行なえるとしている。</p><p>　本機で日本食品分析センターで一般市販米を炊飯した結果、2015年度版の日本食品標準成分表の水稲めし・うるち米と比較して、33％の糖質OFFが確認されたという。</p><p>　糖質をOFFしない通常の炊飯や、スチーム機能を利用した蒸し料理、玄米の炊飯にも対応している。</p><p>　本体サイズは280×410×300mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は6.5kg。電源コード長は約1m。消費電力は700W。本体カラーはホワイト。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/598/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">日本食品分析センターで一般市販米を炊飯し、33％の糖質OFFを確認したという</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/598/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">糖質をOFFしない通常の炊飯や、蒸し料理、玄米の炊飯にも対応する</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実家の両親が使えるようにWi-Fi不要、子どもの写真をテレビで見れる「まごチャンネル」開発経緯を聞く </title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/newtech/1153644.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　結婚して子どもが生まれるというのは、新しい家族ができるということだ。その赤ちゃんは、お父さんお母さんにとって子どもであるとともに、おじいちゃんおばあちゃんにとっては可愛い孫となる。双方の実家が近ければ気軽に赤子の姿を見せることもできるが、祖父母が離れた場所に住んでいる場合は、なかなかその姿を見せるのが難しい。</p><p>　スマートフォンで撮影した写真をこまめに送るなど、赤ちゃんの姿を見せる方法はさまざま。だが、離れて暮らす祖父母がスマートフォンなどのデジタルデバイスの扱いに慣れておらず、自宅にインターネット回線やWi-Fi設備がない場合もある。</p><p>　そんなシチュエーションに対応するのが、株式会社チカクが開発した「まごチャンネル」。これはテレビに接続して使う機器で、スマートフォンで撮影した孫の写真や動画を送信するとまごチャンネルに届き、祖父母は大画面のテレビで孫の写真や動画を見られるようになる。通信機能を内蔵しているのでWi-Fi接続は不要、HDMIケーブルでテレビとつなぐだけで簡単に使える点が特徴だ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">チカク「まごチャンネル」。本体価格19,800円(税込)。月額利用料は1,480円(税別、最大2カ月無料)</span></div></div></div></div><p>　今回はまごチャンネルの開発経緯からコンセプト、そして株式会社チカクについて、共同創業者でありハードウェアの開発責任者を務める佐藤 未知氏に話を伺った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">株式会社チカク 共同創業者・佐藤 未知氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/201_o.jpg"></div></div><span class="caption">テレビとまごチャンネルをケーブルでつなぐと、スマホから送られてきた写真が大画面で見れる。通信機能を内蔵しており、Wi-Fi接続は不要</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>iPadは使えなくてもテレビのリモコンは使える、まごチャンネルの起源</span></h3><p>　まごチャンネルを開発する株式会社チカクは、2014年に設立されたベンチャー企業。現在の社員は社外スタッフを入れて10人で、決して大きな組織ではない。現在取り扱っている製品はまごチャンネルのみだ。</p><p>　「株式会社チカクはまごチャンネルを開発するためにできた会社です。2011年頃から代表取締役の梶原 健司が一人で企画して、色んな人にボランティアで手伝ってもらいながらプロトタイプを作っていました。法人化した2015年頃、本格的に動き出すというタイミングで僕も参加したので、共同経営者を名乗らせてもらっています」(佐藤氏)</p><p>　代表取締役の梶原 健司氏は新卒でApple Japan(アップルジャパン)に入社し、セールスや新規事業開発などを担当していた。梶原氏には2人のお子さんがいたが、実家の淡路島にはなかなか帰れず、祖父母に子どもを会わせることができなかった。その経験がまごチャンネルの開発に繋がっていく。</p><p>　「帰れないし動画や写真を見せるのも難しい。iPadなどを渡しても両親はうまく使えません。色々試行錯誤した結果、Dropbox経由で新しい彼の子どもの写真や動画を更新して、Mac miniを実家のテレビに繋ぎ、それをTeamViewerで彼が遠隔操作をして、スライドショーを手動でオンにするというのを毎朝やっていたそうなんです。それが『まごチャンネル』の最初の形です」</p><p>　iPadは壊したら怖い、使い方がわからないと敬遠する両親も、テレビのリモコンなら使える。テレビの入力切り替えはできるのだ。この方法なら両親に孫の写真や動画を見てもらえると分かった梶原氏は、数年間それを続けたという。しかし、毎朝の遠隔操作はなかなか大変だ。さらに両親に孫の写真を見てもらいたいというニーズは多くあるんじゃないだろうかと考えた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">Wi-Fiは使いこなせなくてもテレビのリモコンは使える。</span></div></div></div></div><p>　そこで実家が遠いなど、似たような境遇の人達に話を聞いたり、友達の実家まで行って「お孫さんの写真や動画をテレビで見られたらどうですか」とインタビューして回ったという。</p><p>　「わざわざサプライズのために、お孫さんの写真や動画を持って行ってパソコンをテレビに繋いで見せたそうです。するとやっぱり手応えがある。これはビジネスになるかもしれないと考えたんです。2011年頃にアップルジャパンを退職して、いくつかのアイデアの中から、『まごチャンネル』に繋がる開発を始めたそうです」</p><p>　ちょうど2011年は、デジタルフォトフレームが多くのメーカーから発売されブームを迎えていた。デジタル写真を手軽に見るということが習慣として広がり始めていた時期だった。しかしデジタルフォトフレームはほんの一瞬のブームに終わり廃れていった。その原因はひとつではないが、手動で写真の入れ替えをしなければいけなかったり、離れて暮らす実家のフォトフレームに新しい写真を送るのに手間がかかったりする点は大きかったようだ。</p><p>　「実家のフォトフレームって本当に使われていませんでした。なぜかというと新しい写真が来ないからおじいちゃん達、見ないんです。じゃあなぜ写真を送らないのか確認すると、見ているかどうかわからないから。手応えがない状態で毎日写真を送るなんて、人間には不可能なんですよ」</p><p>　ここで手間なく送れて、手間なく見られる。さらに新しい写真が届いたことがわかり、両親が写真を見ていることもわかる仕組みが必要だという、まごチャンネルが目指す形が見えてきた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/300_o.jpg"></div></div><span class="caption">手間なくテレビで見れることに手応えを感じ、まごチャンネルができていった</span></div></div></div></div><p>　アップルジャパンを退職して、「まごチャンネル」のプロトタイプ作りに奔走する梶原氏が、佐藤氏と出合ったのが2014年。共通の知人を介して出会ったとき、佐藤氏は大学院の卒業を目前にしていた。</p><p>　「僕はその頃、電気通信大学で工学の博士課程にいて、博士の審査が終わったところだったんです。大学院を出た後は日本でハードウェアのスタートアップをやりたいなと考えていました。それもできるだけ人数が少なくて、まだ一人か二人ぐらいで初期メンバーになれるところです。でもそういうところは募集は出してなくて人づてなんですよね」</p><p>　梶原氏のチカクはまさにその段階だった。出会ってすぐに「まごチャンネル」のコンセプトを聞き、プロトタイプに接した佐藤氏は「一発でやられてしまった」と振り返る。そしてすぐにチカクに参画することを決めた。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Wi-Fiを使わず通信機能を内蔵する意味</span></h3><p>　大学及び大学院時代に様々なベンチャー企業でハードウェアの製作に関わっていた佐藤氏は、「まごチャンネル」でもハードウェアを担当することとなる。在学中にシンガポールのベンチャー企業で働いていたことがあり、対日本向けの製品開発を経験したことが役に立った。</p><p>　「ハードウェアは作るだけじゃなくて、売るのも本当に大変。 僕は法令関係なども含めて経験があったのでハードウェアを担当するのが向いていたんだと思います。『まごチャンネル』はWi-Fiではなく内部に通信機能を搭載します。これって当時は、少人数のベンチャーが携帯電話を作るような話だったんです。例えば、モデムひとつ取っても選択は難しい。安いパーツを選ぶと、許認可や認証を自分たちで取らなければいけない。ならばちょっと割高でも最初からいろんな認証が取れている方が安いかもしれない。そういうことを考えて設計していくわけです」</p><p>　梶原氏がコンセプトを固め、ユーザー体験に基づくディレクションを行なっていく。アプリの挙動や最初に表示される画面、機能を細かく見ていく。佐藤氏はハードウェアとして形にしていくという分業体制で「まごチャンネル」は作られていった。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/100_o.jpg"></div></div><span class="caption">設定をシンプルにするため、Wi-Fiではなく内部に通信機能を搭載</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/101_o.jpg"></div></div><span class="caption">在学中にシンガポールのベンチャー企業で働き、対日本向けの製品開発をしていたこともあるという</span></div></div></div></div><p>　デジタルカメラやスマートフォンは数多く普及している現在、家族の写真をアーカイブするサービスや機器は少なくない。そんな中でまごチャンネルではあえて通信モジュールを内蔵し、Wi-Fiではなく、モバイルネットワーク経由で写真を受信する仕組みとなっている。まごチャンネルを利用するためには通信費用が必要だ。これは新しいサービスを訴求し、ハードウェアを販売する上ではハードルともなる部分。あえて通信機能を搭載した理由はどこにあるのだろうか。</p><p>　「Wi-Fiは祖父母だけではセッティングできないので最初に諦めました。そもそも自宅にWi-Fiがある単独高齢者世帯って20%くらいしかないんです。さらにその中でWi-Fiのパスワードがなんなのか知ってたり、どこにあるのかわかる人は半分以下。そのほとんどが一緒に暮らしていない子ども達が設定したモノなんです」</p><p>　Wi-Fi接続を諦めて単独で通信ができるようにすると決めたが、それは製品開発のハードルを一気に引き上げた。写真を保存表示するだけならフォトフレームと基本的な仕組みは変わらないが、独自で通信機能を内蔵するとなるとそれは携帯電話を開発するような物になる。</p><p>　「しかも、開発当時は現在のようなお手軽に導入できるモデムもなかったし、MVNO回線のデータSIMも少なく、ハードウェア担当としては非現実的だと考えていました」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">端子も非常にシンプル。電源とHDMI端子を接続するだけで使えるようになる</span></div></div></div></div><p>　しかし、それでも高齢者だけで使えると言うコンセプトは変えられない。「おじいちゃんの家にWi-Fi機器を持っていくこと自体が何も考えてないのと一緒」だという梶原氏の考えもあり、通信機能を内蔵するというアイデアは曲げなかった。</p><p>　その結果、箱を開けて、テレビと電源を繋ぐだけで使える。テレビのリモコン操作で自由に写真が見れる、高齢者だけの実家でも安心して使えるまごチャンネルができあがった。その体験がもたらす衝撃は、月額利用料がかかるというハードルを凌駕するものだった。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>子育て中の女性から意見を収集、写真が届くと窓が光るおうちのような温かいデザイン</span></h3><p>　まごチャンネルを解説する中で欠かせないのが本体となる、おうちのような優しく温かいデザインを採用した「まごチャンネル受信ボックス」だ。これは国内外で数多くのデザインアワードを受賞する、プロダクトデザイナーの石井 聖己氏の手によるもの。石井氏は過去のベンチャーコンテストでチカクの創業者である梶原氏と出会い、社外デザイナーとしてまごチャンネルの開発に携わるようになった。しかし、受信ボックスのデザインは開発の経緯で大きく変わっていったと言う。</p><p>　「最初は単なるHDDケースみたいな状態でした。例えば家庭用ゲーム機を小さくしたような箱ですね。プロトタイプを作る段階でアイデアをいくつも出してもらったんです。それを小さな子どものいるママ達に見せて意見をもらいました。すると厳しいんですよ。『はい、男のデザイン、かわいくない』ってバッサリ。こういう製品はママが認めてくれないと普及しません。だから石井には性別を替えて、女性になったつもりでデザインしてくれと話しました。そんな中で出てきたのが”おうち”というデザインなんです。これは『かわいい』と評判で、丸みをつけたり、細かく修正していく中で今の形になりました。最終のCADファイルのバージョンは70とかでしたよ」</p><p>　煙突のようなデザインと、小さな窓。新しい写真が届くと窓に光が灯る仕掛けも用意した。そうすることで、 いちいち「写真を送ったよ」と言う必要なく、祖父母も受信ボックスの窓の光を見るだけで新しい写真があることはわかる。後はテレビをつけて入力を切り替えるだけで、新しい写真が見られるというわけだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">受信ボックスのデザイン変化。「おうち」がコンセプトだ</span></div></div></div></div><p>　ハードウェア担当として、工場となる中国・深センに通う日々も続いたという。</p><p>　「お互い英語で話しますが、ネイティブ言語が違い、しかも文化が違うので認識を揃えるのに時間がかかります。何よりも自分という人間、この会社、このプロジェクトを気に入ってもらわないと人は本気を出してくれません。まずは本気を出してもらうことが仕事なんです。だから深センの協力会社の担当者とも顔を合わせて話をするようにしました。23時の飛行機で香港に飛んで、始発のバスに乗って深センに入るのが大体8時半くらい。工場に9時に着いて話して、ミーティングして、また25時くらいの飛行機で東京に帰る。頻繁にそれをしました。それぐらい行くということが大事なんです」</p><p>　深センでハードウェアを作るとき、仕様通りに仕上がらないことは少なくない。しかし、工場も決して手を抜いている訳ではないと佐藤氏は語る。要求レベルがクライアントによって全然違うだけなのだ。例えば欧米の企業はパッケージの印刷ずれはさほど気にしないが、顧客に対する注意書きや法規表示は日本以上に厳しいという。だから、それぞれの要求をひとつひとつ伝えていく必要があるのだ。</p><p>　「例えば、まごチャンネルでは梱包箱にもこだわっているんですが、箱を開けるときに開くまでの秒数を指定できるか相談しました。大体3秒から6秒の間ですーっと開くといいなって言ったら爆笑されて、『これ、箱のサイズでしょ。秒数言ってきた人初めてよ』みたいに言われましたよ。でもやってくれる。『これはギフトです』と。中国でも親は大事にする。離れて暮らしている孫の顔をどうやって見せるかって課題は中国でも同じようにあって、親孝行のつもりで作ってくださいというお願いはよく伝わりましたね」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/04_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">ギフトとして両親に贈られるため、まごチャンネルは梱包箱にも徹底してこだわった</span></div></div></div></div><p>　プロダクトの完成が見えてきた2015年。まごチャンネルはクラウドファンディングサイト・Makuakeに出展する。その結果、開始50分、1時間以内で目標の100万円をクリアし、500万円以上の調達を実現する大成功を収めた。近年では高額な調達例も増えているが、2015年時点ではIoT製品としてはトップクラスの成功だったそうだ。</p><p>　「マーケットの反応をみたい、と考えてクラウドファンディングを利用しました。初日に目標を達成できたらいいなと思っていましたが、この速さにはさすがにびっくりしましたね。すでにモニターユーザーには使ってもらっていたので、『使えばわかる、お金を払ってもらえる』という自信はあったんですが、最初の“買う”という判断を、どうしたらしてもらえるか、今のコンセプトで通じるのか、というのを試したいと考えての挑戦でしたから」</p><p>　クラウドファンディングでの反応が悪ければ販売戦略を大きく変える必要があった。 しかし、ふたをを開けてみると大成功。 中には夫婦双方の両親に贈るためにいきなり2つ購入するユーザーもいたという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/200_o.jpg"></div></div><span class="caption">2015年にクラウドファンディングサイト・Makuakeに出展し、500万円以上の調達を実現した</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「まごチャンネル」が家族の関係を変化させていく</span></h3><p>　発売からから約2年が経過したが今でもまごチャンネルだけを扱っている。新製品は出さないのかと聞かれることも多いが、 現状はまごチャンネルに集中する状態だという。とはいえ新機能の追加など、機能面での強化は続いている。</p><p>　「最近リリースしたのがまごチャンネルアプリの『こどもファインダー』という機能です。現状iPhone版だけなんですが、『カメラロールの中でお子さんの写真を発見しました。送りますか』と自動で子どもが写っている写真を選んでくれるというもので、自前のAIで子どもの顔を機械学習した上で検知しています。</p><p>　色々と開発する中で、ハードウェアが必要な場合は新製品という形もあると思います。体験としてやりたいのは、まごチャンネルをもっといい状態にしたい。そしてもっと家族のコミュニケーションをあるべきいい状態にしたいということです」</p><p>　孫の写真や動画を両親に見せるというある種当たり前のことをシンプルにできるようにした、まごチャンネル。しかしそれを置くことで家族の関係が変わることも多いそうだ。写真を送る両親の子どもがひとりだったとしても、祖父母にとっては多くの孫がいる場合もある。まごチャンネルでは送信元を招待できるため、他の孫の写真も届くようになるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">祖父母が写真を見始めたこともスマホに通知が来る仕組み。</span></div></div></div></div><p>　「孫やひ孫の写真と動画がどんどん来るから、テレビを見ていた時間をすべてまごチャンネルに費やす高齢者もいるようです。思っていた以上に喜ばれていて、『親が初めてまごチャンネルを見た時の顔が忘れられない』としみじみ言われたこともあります。まごチャンネルがきっかけで会話も増える。『こないだ転んでいたの大丈夫?』から会話が始まるんです」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">スマホではなくテレビ画面で見ることで離れた家族との距離感も変わるという。</span></div></div></div></div><p>　まごチャンネルが目指しているのは、バーチャルの2世帯住宅だと佐藤氏は語る。赤ちゃんの成長は早い。特に3歳ぐらいまでは毎日のように変化がある。そんな時期にまごチャンネルがあればそれを離れた祖父母に見せられるのだ。それは写真を通した情報の共有であり、両親とのちょうどいい距離感が構築できるということなのだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1153/644/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">まごチャンネルストアで購入した場合、アカウントなどの初期設定が済んだ状態で出荷してくれる。さらにお孫さんの名前のシールで名入れができる。</span></div></div></div></div><p>　実家のリビングにあるテレビで、遠く離れたところにいる孫の姿が毎日見られる。それは家族の精神的な距離を近づけている。発売から2年経ったまごチャンネルが愛され続けているのは、新しい家族の形を作り出しているからと言えそうだ。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドウシシャ、モバイルバッテリーとしても使えるLEDデスク&amp;ハンディライト</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155608.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ドウシシャは、モバイルバッテリーとしても使えるLEDライト「ルミナスモテライト DL-G508」を、12月1日に発売する。価格は4,480円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/608/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">LEDライト「ルミナスモテライト」</span></div></div></div></div><p>　ハンディライト/デスクライト/モバイルバッテリー、3つの機能を備えたLEDライト。持ち運びに便利なコンパクトサイズで、普段はハンディライトやスマホを充電するモバイルバッテリーとして使用できる。本体のヘッドを伸ばして回転させることで、デスクライトになるという。明るさは140lmで、調光は3段階。</p><p>　バッテリーは、4,400mAhのリチウムイオン蓄電池を採用。点灯時間は、明るさ最大時で約13時間、最小で約40時間。本体の充電時間は約5～6時間。バッテリー残量表示は4段階。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/608/2_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/608/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">普段はハンディライトやスマホを充電するモバイルバッテリーとして使用でき、デスクライトにもなる</span></div></div></div></div><p>　本体はスマホスタンドにもなり、便利に活躍するという。誤作動防止用の電源ボタンロック機能を備える。</p><p>　本体サイズは、約45×145～260mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約220g。カラーは、ホワイト、ブラック、スカイブルー、ピンクの4色。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/608/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">スマホスタンドにもなる</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新しいiPad PROが超オススメ! わが家の絵日記もデジタル化</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/941ikumen/1155550.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　まいど、どうも! くしいです。</p><p>　2歳と2カ月の息子、最近すっかりベビーカーを嫌がるようになり徒歩派に。親としては黙って乗ってくれりゃとても楽ちんだし荷物も吊るせるしで、ベビーカーさまさまだったんだけど致し方ない。娘は3歳くらいまで乗ってくれたので楽だったなぁ……。</p><p>　さて! 出ましたね! iPad PRO! 2013年に買ったMacBookAIRを奥さん用に渡していて、そろそろ買い替えたいなーと思っていたのと、奥さんが3年前までメモ帳に書いていた、子どもとの日常を書いた絵日記シリーズをデジタル化したくて「新しくなったiPad PROのペンだいぶいいらしいよ、液晶タブレットいらないらしいよ」と相談して購入してみたという話です。</p><p>　購入したのは、以下の3点。</p><p><b>・11インチiPad Pro Wi-Fi<br>・Apple Pencil（第2世代）<br>・Smart Keyboard Folio</b></p><p>　MacBookの代わりでもあるのでキーボードは必須かなと思い同時購入。金額的には現行のMacBook AIRと同じくらい。3年は間違いなく使うのと、Apple製品はリセールバリューが高いので売りたい時も安心。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/550/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">質感がとてもよい</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/550/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">キーボードもなかなかよい</span></div></div></div></div><p>　お絵かきは元々メモ帳にしていたので、まずはそれをデータ化。<a href="https://itunes.apple.com/jp/app/genius-scan-pdf-scanner/id377672876?mt=8&amp;fbclid=IwAR0tmJenhXRqewuv5-I20Pukj8RQfRUwXBmUIUwiz1adOFbH5qlmFfG_GzI%20" class="n" target="_blank">Genius Scan - PDF Scanner</a>というiPhoneのアプリで。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/550/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">こちらが元々のメモ帳</span></div></div></div></div><p>　味のある絵で、家族のエピソードが満載なので私は奥さんの作品の大ファンなのであります。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/550/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">‎Genius Scan でうまいことキャプチャ</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/550/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">こんなかんじでキレイにデータ化されちゃいます</span></div></div></div></div><p>　iPadでのお絵かき用アプリは友人たちに聞いて、まずはメジャーどころのAdobe Sketchを使ってみることに。無料なのにすごいアプリです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/550/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">こんなかんじで書くらしい</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/550/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">こういう作品になる、すごい</span></div></div></div></div><p>　ペンが当たっている部分のみペン先と認識されて手が触れているところは影響なしだけど、操作全般はタッチパネルを手で操作するしで「一体これはどんなテクノロジーなんじゃろう」と不思議がいっぱい。未来が詰まっているデバイス……。</p><p>　そんなかんじで、お絵かきされる人がいるご家庭ならiPad PROはかなりオススメ! 我が家はというと、デジタルで書くのはかなり楽らしく、書いてくれる頻度は格段に上がりほぼ毎日書いてくれるようになりました。いやはや、うれしい。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柔らかくなりやすい「柿」を、最長で3週間シャキシャキに保存する方法</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/precooking/1155622.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　秋から冬にかけて収穫される「柿」は、2～3日経つと熟して柔らかくなってしまいますね。今回は、すぐに熟してしまう「柿」を最長で3週間長持ちさせるコツをご紹介します。「柿」を長持ちさせるには、低温で保存し、乾燥させないことがポイントです。また、シャキシャキした食感が好きな場合に固い実のまま保つコツと、柿の選び方も併せてお伝えします。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/622/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">2～3日経つと熟して柔らかくなる柿の保存方法をご紹介</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>皮に張りがあって形が整っているものを選ぶ</span></h3><p>　柿は、ヘタを下にして売られています。全体がきれいなオレンジ色で、皮に張りがあり、形が整っている柿を選びましょう。また、ヘタが隙間なく果実に張り付いているものが良品です。また大きな傷があったり、青い部分が残っているものは避けましょう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/622/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">きれいなオレンジ色で皮に張りがあり、形が整っている柿を選ぶ</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>1週間ほどで食べ切るなら、1個ずつポリ袋へ入れ野菜室へ保管</span></h3><p>　柿は熟すスピードが速く、そのまま置いておくと、すぐに柔らかくなってしまいます。1週間ほどで食べ切るなら、1個ずつポリ袋へ入れ、ヘタを下にして野菜室で保存します。ポリ袋へ入れて乾燥を防ぎ、低温に置くことで、熟すスピードが常温よりも遅くなります。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/622/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">1週間ほどで食べきるなら、ポリ袋で乾燥を防ぎながら、野菜室などの低温に保存する</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>2週間以上シャキシャキの状態を保つなら、濡らしたキッチンペーパーでヘタを覆う</span></h3><p>　柿はヘタで呼吸しており、収穫後も水分が蒸発していきます。そして、実の水分が少なくなるとエチレンガスの発生が多くなり、柔らかくなる性質があるのです。シャキシャキのまま柿を保存するには、濡らしたキッチンペーパーでヘタを覆い乾燥を防ぎます。そのあとラップで包み、ヘタを下にして野菜室で保存しましょう。保存中に、キッチンペーパーが乾いたら再度濡らします。購入した柿が新鮮であれば、長くて3週間ほどシャキシャキのまま保存できますよ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/622/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">濡らしたキッチンペーパーごとラップをし、ヘタを下にして野菜室へ保存すれば、最長で3週間保存できる</span></div></div></div></div><p>　追熟の必要がない柿などの果物は、新鮮なうちに食べ切ると良いと言われています。しかし、安いときにまとめて購入したり、たくさんもらうこともあるでしょう。そのような場合には、今回ご紹介した保存方法を活用してみてくださいね。どうしても熟しすぎてしまったら、実を潰してシャーベットなどのスイーツに利用してみましょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツインバード、調色3段階でシーンに合わせて光を選べるLEDアームライト</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155740.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ツインバード工業は、ベッドで読書がしやすい「LEDアームライト LE-H651B」を、12月7日に発売する。価格は10,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/740/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">LEDアームライト</span></div></div></div></div><p>　昼白色/温白色/電球色の3段階に切り替えられるLEDアームライト。日中は昼白色、就寝前は睡眠を妨げるブルーライトを軽減できる電球色など、シーンに合わせて光を選べる。ヘッドボードに取り付けやすい2方向のクランプを採用。ベッドサイドでの読書にぴったりとしている。</p><p>　スイッチ方式はプッシュスイッチで、手元に近いセード部分に搭載。調光は短く押すと10段階、長く押すと無段階に設定できる。光束は350lm。約1時間後に自動消灯するタイマーを備える。</p><p>　本体サイズは、約510×65×470mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約830g。消費電力は、昼白色/明るさ最大時で6.5W。コード長は約1.8m。カラーはブラック。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/740/2_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/740/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">調色は昼白色/温白色/電球色の3段階に切り替えられる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/740/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">手元に近いセード部分にプッシュスイッチを搭載</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/740/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">ヘッドボードに取り付けやすい2方向のクランプを採用</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:34:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンコー、ヒーター内蔵で寒い冬も温かさを保つジャケット</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155770.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　サンコーは、ヒーター内蔵で寒い冬でも温かさを保つジャケット「電熱ヒーターベンチレーションジャケット」を発売した。価格は7,980円(税込)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/770/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">電熱ヒーターベンチレーションジャケット</span></div></div></div></div><p>　背中と襟部分にヒーターを内蔵したジャケット。電源を入れるとヒーターが発熱し、体を温めるという。ヒーター温度は、「強(約55℃)」「中(約52℃)」「弱(約36℃)」の3段階に調整可能。脇の部分にファスナーがあり、開くと空気の入れ替えができるベンチレーション機能も備える。登山やスポーツ観戦など、さまざまなシーンで活躍するという。</p><p>　電源はUSB給電で、出力2A以上のモバイルバッテリーを使用可能。バッテリーポケット付きですっきり収納できるという。モバイルバッテリーは別売だが、容量4,000mAhのモバイルバッテリー付属タイプも同時に発売する。価格は8,980円(税込)。</p><p>　サイズはM/L/XLの3種類を用意。素材は本体、中わたともに100%ポリエステルで、手洗い可能としている。最大消費電力は8W。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/770/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">脇の部分にファスナーがあり、開くと空気の入れ替えができる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/770/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">出力2A以上のモバイルバッテリーを使用可能</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:04:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アンカー初のWi-Fi搭載ロボット掃除機「Eufy RoboVac 30C」、侵入防止機能搭載で3.5万以下</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155811.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　Ankerは、同社初となるWi-Fi搭載のロボット掃除機「Eufy RoboVac 30C」を11月30日に発売する。価格は34,800円(税込)。公式オンラインストア、Amazon.co.jp、家電量販店等で販売される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">「Eufy RoboVac 30C」</span></div></div></div></div><p>　同社初となる、Wi-Fi搭載のロボット掃除機。2.4GHz帯の無線LANを搭載し、スマートフォン専用アプリ「EufyHome」で外出先からの操作やスケジュール清掃が可能となった。このほか、従来機種となる「RoboVac 11S」との違いは、吸引力と境界線テープがある。</p><p>　吸引力は、最大1,300Paが1,500Paに増強。また帯状の磁石「境界線テープ」を床面に貼り付けておけば、テープを壁とみなしてまたがずに清掃できるため、任意の場所への侵入を防ぐことができるようになった。</p><p>　清掃の強さは、「標準/BoostIQ/最大」の3段階で選択でき、アプリで切り替え可能なほか、BoostIQテクノロジーにより、フローリングやカーペット、畳など床環境に合わせて最適な吸引力で掃除できる「Autoモード」を搭載する。</p><p>　清掃モードは、「Auto/Edge/Spot/Quick」を搭載。Edgeは部屋の壁際や隅を特に念入りに清掃し、Spotは現在位置を念入りに清掃する。Quickは30分で素早く全体を掃除する。高さ72mmの超薄型設計は健在で、ソファやベッドの下も掃除できるとする。</p><p>　2,600mAhのリチウムイオンバッテリーを搭載し、掃除時間は最大約100分(標準時)/約60分(BoostIQ時)。充電所要時間は約300～360分。</p><p>　本体サイズは、325×72mm(直径×高さ)で、消費電力は40W。ダストボックス容量は、0.6L。境界線テープは、約2m×2個が同梱される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体をやや後方から撮影</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">回転ブラシ</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">タイヤ部</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">サスペンションを内蔵し段差を乗り越えられる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダストボックスは後方に配置</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダストボックスをオープン</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/811/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダストボックス外側にフィルターを配置</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:24:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タンクに直接手を入れられ掃除がしやすい、除菌機能を備えた加湿器</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155809.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　シンプルマインドは、タンクに直接手を入れられ掃除がしやすいハイブリッド加湿器「MoDiNA(モディナ)」を12月に発売する。価格は15,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/809/main_o.jpg"></div></div><span class="caption">ハイブリッド加湿器「MoDiNA」</span></div></div></div></div><p>　適用床面積が約8畳の加湿器。加湿方式は、超音波式と加熱式のハイブリッドで、約90℃の高温で水を加熱し、温かいミストを放出する。UV(紫外線)とヒーターの2つの除菌機能を備え、キレイなミストで部屋をうるおすという。UVをタンク内の水に照射し、さらに高温ヒーターとの相乗効果で、水中の菌やぬめりの原因菌を99%以上除去するとしている。ヒーターは過熱防止のために、20分おきに10分停止する。</p><p>　運転モードは、「弱/中/強」の3段階。1時間あたりの加湿量は順に、約100ml/約200ml/約300ml。連続加湿時間は強モードで最大14時間。湿度は、45%～90%で5%ごとに設定できる。タイマーは、1～12時間で1時間ごとに切タイマーを設定可能。表示ライトが減光するナイトモードも搭載する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/809/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">操作部。湿度は45%～90%で5%ごとに設定可能</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/809/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">タンクは大きく直接給水できる。手を入れられ掃除もしやすい</span></div></div></div></div><p>　タンクは大きく、上部から直接給水できる仕様。タンク内には手を入れられ掃除も簡単で、気になる汚れやニオイの元もしっかり洗えて衛生的としている。タンク容量は4.3L。</p><p>　本体サイズは、224×330mm(直径×高さ)。消費電力は約105W。掃除ブラシ、アロマパッド4枚が付属する。カラーはホワイト。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:25:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビートソニック、ひび加工のガラスシェードが和の雰囲気を持つペンダント&amp;スタンドライト</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155829.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ビートソニックは、ひび加工を施したガラスシェードの照明器具「スラント」を、照明ブランド「Only One」から発売した。ペンダントライト「BLN8」と、スタンドライト「SLB4」の2機種をラインナップ。価格は順に、15,000円、17,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/829/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">ペンダントライト(上)、スタンドライト(下)</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/829/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">ペンダントライト「BLN8」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/829/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">スタンドライト「SLB4」</span></div></div></div></div><p>　3Dの乳白ガラスにひび加工を施した照明器具。和の雰囲気を持ちながらもモダンなデザインで、さまざまなインテリアにマッチし、優しい光で癒しの空間を演出するという。消灯時は、地に咲く氷華を彷彿させるシルエットとしている。</p><p>　同梱のLED電球は、同社の「Siphon」シリーズの中から、暖かい光のLEDフィラメント電球を採用。口金サイズはE17。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/829/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">消灯時は、地に咲く氷華を彷彿させるシルエットとしている</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/829/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">点灯時</span></div></div></div></div><p>　ペンダントライトの取り付け方式は引っ掛けシーリング。本体サイズは、150×170mm(直径×高さ)で、重量は約1.1kg。光束は130lm(15W相当)で、色温度は2,600K。灯数は1灯。定格寿命は15,000時間。</p><p>　スタンドライトの取り付け方式はコンセント(2m)。本体サイズは、150×170mm(同)で、重量は約1.1kg。光束は130lm(15W相当)で、色温度は2,700K。灯数は1灯。定格寿命は15,000時間。中間スイッチを備える。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:12:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カシオ、オフラインでも地図とGPSが使えるアウトドアスマートウォッチ「プロトレックスマート」の新作</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155833.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　カシオ計算機は、オフラインのカラー地図とGPS機能を長時間使えるアウトドア向けリストデバイス「PRO TREK Smart(プロトレックスマート) WSD-F30」を、2019年1月18日に発売する。価格は61,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/833/001_o.jpg"></div></div><span class="caption">プロトレックスマートの新モデル「WSD-F30」</span></div></div></div></div><p>　Bluetooth接続でスマートフォンと連携する、アウトドアシーンに最適なスマートウォッチ。オフラインのカラー地図とGPS機能を長時間使える「エクステンドモード」を新たに搭載し、一回の充電で最大3日間の活用が可能になったとしている。エクステンドモードでは、通常はモノクロ画面で時刻・センサー情報を表示、ボタンを押すとカラー地図を表示。あらかじめ入力したスケジュールに沿って、睡眠中は自動的にスタンバイ状態に切り替えて消費電力を抑えるなど、最適な電源管理でロングライフを実現したとしている。</p><p>　ディスプレイには、カラー画面とモノクロ画面を重ねた同社独自の二層ディスプレイを搭載しており、カラー画面には有機ELを新採用。地図や情報をより精細に表示する。また、スマートフォンとの通信とカラー液晶をオフにして、モノクロ画面だけで時刻・高度・気圧などのセンサー情報を同時に表示する「マルチタイムピースモード」なら、約1カ月の連続使用が可能だという。</p><p>　ケースサイズは従来モデルから縦横ともに3.9mm、厚さ0.4mmサイズダウンし、約60.5×53.8×14.9mm(幅×奥行き×高さ)。本体重量は約83g。5気圧防水。満充電までの所要時間は約3時間。カラーはブルー、オレンジ、ブラックの3色展開。専用オプションとして、アウトドアウェアの上からも無理なく装着できるロングタイプのクロスバンド「WSA-BX1」(税抜5,000円)も同日より販売する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/833/002_o.jpg"></div></div><span class="caption">オレンジ(左)、ブラック(右)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/833/003_o.jpg"></div></div><span class="caption">有機ELを採用したカラー画面と、時刻や計測情報を同時表示できるモノクロ画面を重ねた二層ディスプレイ</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:03:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドクターエア、LDHプロデュースのトレーニングジム「EXFIGHT」とのコラボツール</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1155855.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ドリームファクトリーは、同社のトータルボディケアブランド「ドクターエア」から、LDHプロデュースのトレーニングジム「EXFIGHT(エクスファイト)」とのコラボレーション製品を発売。「ストレッチロール」「3Dコンディショニングロール」「ヨガマット」「ステンレスボトル」「タオル」「トートバッグ」を、11月30日より全国のドクターエア製品取り扱い店舗で販売する。価格は1,000円〜19,000円(税込)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/855/001_o.jpg"></div></div><span class="caption">「ストレッチロール S(EXFIGHT)」ブラック。19,000円(税込)</span></div></div></div></div><p>　EXILEを始め、人気アーティストが所属するLDHが手がけるトレーニングジムとのコラボ製品。「EXFIGHT」の専任トレーナーも愛用するドクターエアの人気コンディショニングツールのほか、運動時はもちろん普段使いにも活躍するタオルやトートバッグなどを展開する。</p><p>　「ストレッチロールS」は、コンパクトながらパワフルな振動で理想のボディづくりをサポートするという人気コンディショニングツール。「3Dコンディショニングロール(EXFIGHT)」は3分間に最大10,000回振動し、表層筋肉から深層筋肉までのストレッチをサポート。運動前後のケアツールとしてはもちろん、毎日のセルフストレッチにも最適としている。コラボ製品にはすべて「EXFIGHT」のロゴがデザインされているのも特徴。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/855/002_o.jpg"></div></div><span class="caption">「3Dコンディショニングロール(EXFIGHT)」ブラック。9,800円(税込)</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/855/003_o.jpg"></div></div><span class="caption">「ヨガマット(EXFIGHT)」ブルー。5,000円(税込)</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:20:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【PR】2つのドラム槽で洗い分け、乾燥フィルターは掃除不要、生活を変えてくれる洗濯機「LG DUALWash」に迫る</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/special/1155051.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　LGエレクトロニクスが10月に日本で発売した、2つのドラム槽を縦に並べた洗濯機「LG SIGNATURE DUALWash(エルジー シグネチャー デュアルウォッシュ) SGDW18HPWJ」。衣類を同時に分け洗いできるという、これまでにない機能が特徴だ。例えば大人と赤ちゃんの衣類、白物と色物、はたまた、お父さんと娘の衣類を別々に!? など、人によってさまざまな洗い方が考えられる。</p><p>　なぜ、2つのドラム槽を搭載したのか。そして2018年、同社は掃除機、洗濯機と次々に白物家電を日本市場に投入。今後の日本市場への展開についても話を聞いた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">2つのドラム槽を縦に並べた洗濯機「LG SIGNATURE DUALWash」</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>デュアルウォッシュの誕生は、「分け洗い」が目的ではなかった!?</span></h3><p>　そもそもデュアルウォッシュは、最初からドラム槽を2つ搭載しようとしてできた製品ではない。</p><p>　「はじめに出てきたアイデアは、“小さい洗濯機を作ろう”というものでした。韓国やアメリカ、ヨーロッパで洗濯機を展開していると、容量が20kgもある大型モデルが主流になってきます。もちろんまとめ洗いという需要もあるのですが、大容量モデルは衣類をちょっと洗いたいときには不便です。そこで、小さくて簡単、すぐに終わる洗濯機というアイデアが生まれました」と、LGエレクトロニクス・ジャパン マーケティングチーム 金 敬花(キム キョンファ)氏は話す。</p><p>　こうしたアイディアから、容量3kgの子供用洗濯機「コマンス」というモデルが実際に発売された。家に洗濯機を2つ置くことになるため、蛇口も2つ用意しなくてはならない。洗濯パンや排水など設置のハードルは高かったが、販売してみると好評で、かなりの人気製品になったという。</p><p>　「小さい洗濯機は、チャレンジングな製品だったにもかかわらず、実際には受け入れられるという結果になりました。特に赤ちゃんがいる家庭ではとにかく洗うものが多いので、やはり普通の洗濯機とは別で洗いたいという需要があったようです。しかし、水道や設置の問題は、変わらず改善すべき問題としてありました。そこでさらに開発を進め、洗濯機を2つ置くのが難しいなら、小さい洗濯機をくっつけてしまおうとなり、ドラム槽が2つあるデュアルウォッシュが生まれたのです」(金 敬花氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">LGエレクトロニクス・ジャパン マーケティングチーム 金 敬花氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">韓国で売られている同社洗濯機。容量20kgモデルは一般的だという</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>分け洗いしたい衣類も2つのドラム槽で同時に洗濯</span></h3><p>　デュアルウォッシュが発売されたのは2015年。アメリカとカナダで販売を開始し、現在は世界で50以上の拠点で展開している。</p><p>　日本仕様の「SGDW18HPWJ」は、洗濯/乾燥容量が11kg/6kgのメイン洗濯乾燥機の下に、2kgのミニ洗濯機を搭載。</p><p>　分け洗いのパターンはさまざまだが、「大人用/赤ちゃん用」、「白い衣類/色物衣類」、「バスタオルなどの大物/靴下などの小物」などを想定。一緒に洗いたくない衣類を、洗濯槽を分けることで同時に洗えるため、時短・節水につながるのだ。</p><p>　ミニ洗濯機には乾燥機能を備えておらず、単独で運転することも可能。少量の衣類をサクッと洗いたいときや、ニットなどデリケートな衣類を個別で洗いたいときにも便利だ。このほかシワをつけたくないYシャツはミニ洗濯機で洗濯だけして、タオルなど乾燥までするものはメイン洗濯機で洗うなど、幅広い使い方ができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/4_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">上部のメインドラム槽は、洗濯/乾燥容量が11kg/6kg、下部のミニ洗濯機は容量2kg</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/6_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">分け洗いには例えば、白い衣類と色物衣類という使い方ができる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">赤ちゃんの衣類を分け洗いする例</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">ミニ洗濯機のみを稼働させることも可能で、ニットなど個別で洗いたいデリケートな衣類や、少量の衣類を洗いたいときに便利</span></div></div></div></div><p>　LGエレクトロニクス・ジャパン マーケティングチーム 部長 金 東建(キム ドンゴン)氏は、「デュアルウォッシュの良いところはやはり“時短”という点です。2つの洗濯を同時並行できますからね。さらに洗濯槽が2つある洗濯機というのは珍しいですし、洗う衣類によってさまざまな使い方ができます」と話した。</p><p>　一般的な洗濯機の場合、洗濯時間は30分ほど。洗い分けをして2回洗濯するとなると1時間は掛かってしまう。それを1回にまとめられるというのは、共働き家庭や子育て世代など、限られた時間内に家事を終わらせねばならないときも助かるだろう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">LGエレクトロニクス・ジャパン マーケティングチーム 部長 金 東建氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">さまざまな衣類を分け洗いできる</span></div></div></div></div><p>　「私の場合、今まで使っていた洗濯機では、休日はまず10時までに1回洗濯機を回していました。さらに分けて洗いたい衣類もあるので、洗濯機を2回運転させることが多かったんです。そうすると結局13時すぎまで洗濯していて、午後も家事をして過ごすことになります。デュアルウォッシュだと洗濯が1回で済むので、時間を有効に使えるようになりました」(金 敬花氏)</p><p>　なお洗濯目安時間は、洗濯のみは32分、洗濯～乾燥時は最大147分。使用水量においては、メイン洗濯機で洗濯した場合は約78L、ミニ洗濯機のみで洗濯した場合は約41Lだ。</p><p>　また、分け洗いしたいものに“お父さんの衣類”が挙がったのは、日本独自の視点だ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/61_o.jpg"></div></div><span class="caption">メイン&amp;ミニ洗濯機を同時に動かしたときの洗濯目安時間は32分。ミニ洗濯機のみで洗濯した場合の水量は約41Lで、少量の衣類を洗いたいときに便利としている</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>乾燥フィルターは手入れ不要、自動洗浄機能でホコリの付着を防ぐ</span></h3><p>　分け洗い以外にも、デュアルウォッシュには新しい機能がたくさんある。特に印象的なのは、乾燥フィルターの自動洗浄機能だ。</p><p>　一般的に乾燥機能付きの洗濯機は、乾燥運転をしているとフィルターにホコリが付くため、使用後は必ず掃除する必要がある。ホコリが溜まると乾燥時間が長くなったり、フィルターにとどまらず手が届かない内部までホコリが入ってしまうからだ。</p><p>　そこでデュアルウォッシュではフィルターの自動洗浄機能を搭載し、乾燥フィルターの掃除を不要とした。フィルターについたホコリは、熱風とジェット水流で断続的に自動洗浄。洗浄タイミングは、洗濯のすすぎ工程後半と、乾燥工程開始時、フィルターが目詰まりを検知したときや乾燥終了後も行なわれる。</p><p>　これにより目詰まりでフィルターの性能が劣化することなく、面倒な手入れ不要で常に清潔に保てるという。このほかヒートポンプ式の最上位モデルでは、熱交換器の自動洗浄機能も搭載する。</p><p>　実際にデュアルウォッシュの外観を見ると、一般的なドラム式洗濯乾燥機の上部にある乾燥フィルターが見当たらない。直線的でシンプルなデザインになっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">一般的なドラム式洗濯乾燥機の上部にある乾燥フィルターがなく、シンプルなデザインになっている</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>洗剤の自動投入機能も搭載、スマホ連携でさらに便利に</span></h3><p>　また日本では最近見るようになった「洗剤自動投入」機能も、LGエレクトロニクスの海外モデルではかねてより搭載。液体洗剤と柔軟剤をあらかじめケースに入れておき、洗濯の度にセンサーが洗濯物の量や汚れ具合に応じて適正量を自動で投入する。</p><p>　洗剤投入ケースにまとめて入れておける洗剤の量は、標準コース6kgで約20回分。洗剤が空になったときはアラームで知らせてくれる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">メイン洗濯機とミニ洗濯機の間に洗剤投入ケースを備える</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">液体洗剤と柔軟剤をまとめて入れておける</span></div></div></div></div><p>　なお粉末洗剤や漂白剤、おしゃれ着用洗剤は洗剤投入ケースに入れられない。デリケートな衣類を洗うときにおしゃれ着用洗剤を使う場合は、その都度投入する必要がある。</p><p>　「デュアルウォッシュを日本で発売するにあたり、洗剤の研究も行ないました。日本の洗剤は濃縮タイプが多く、粘度が高いので投入ケースに対応するか何度も調べました。海外の洗剤はサラサラとしたものが多いので、自動投入機能を搭載しやすいという面もあります。日本は洗剤の種類が多いので、不具合がないよう念入りに実験しました。濃縮タイプの液体洗剤も問題なく使えます」(金 敬花氏)</p><p>　Wi-Fi経由による、スマートフォンとの連携機能も搭載。洗剤自動投入機能を備えているため、槽内に洗濯物を入れておけば、外出先からも運転可能だ。タイマー機能のある洗濯機は多いが、帰宅時間が読めないことも多い。スマホから遠隔操作できるなら、帰宅時間に合わせて洗濯を開始させられる。</p><p>　またダウンロードコースも用意し、本体に搭載されていない洗濯コースもアプリから追加可能。色落ち防止/ダウンジャケット/シルク/1枚だけ洗濯/30分乾燥などがあり、細かなニーズに対応している。</p><p>　「私がスマホ連携で特に便利だと思ったのは、洗濯終了を教えてくれることです。洗濯終了時にリビングにいたりテレビを見たりすると終了音に気づかず、濡れた洗濯物をうっかり放置してしまうことがありますよね。スマホ連携で知らせてくれると、気づきやすくなります。また、乾燥運転まで設定しているけど、乾燥させたくない一部の衣類を途中で取り出すときも便利です。シンプルな機能ではあるのですが、洗濯の失敗を確実に減らしてくれます」(金 敬花氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/16_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">33種類のダウンロードコースを用意。洗濯終了時はスマホに通知が届く</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>DDモーターで手洗いの動きを再現、低騒音・低振動化も</span></h3><p>　洗浄性能についてもこだわりがある。洗濯槽の回転を細かく制御する、独自開発のDD(ダイレクトドライブ)モーターを搭載しており、手洗いのような動きを再現。メインドラム槽の洗浄方法には、「たたき/もみ/押し/ゆらし/こすり/おどり」を組み合わせた「6モーション洗浄」が採用されている。</p><p>　例えば「たたき」は、水を衣類にたたきつけて繊維の編み目に絡みついた汚れを落とし、「もみ」では洗濯槽が回転/反回転を繰り返して衣類同士をもみ合わせて力強く洗う。「おどり」は最小限のモーターの動きで衣類をゆらゆらと踊らせるように洗濯するため、摩擦による傷みも防ぐことができる。</p><p>　これにより、衣類に最適な動きで洗浄でき、落ちにくいガンコな汚れもキレイに落とすという。コースごとに動きの組み合わせは異なり、標準コースのほかガンコ汚れコースやデリケートコースなど、それぞれに合わせて最適なドラムの動きで洗浄してくれる。</p><p>　「海外でLGは、“モーターに強い企業”とよく言われます。このDDモーターは洗濯機だけでなく冷蔵庫にも搭載していて、細かいコントロールができるのでドラムの動きだけでなく、低騒音・低振動にもつながっているのです」(金 敬花氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">洗浄方法に「たたき/もみ/押し/ゆらし/こすり/おどり」を組み合わせた「6モーション洗浄」を採用</span></div></div></div></div><p>　低騒音・低振動化においては、DDモーターのほかにも独自機構を採用。本体背面には「振動感知センサー」を備え、大きな振動が発生したときにはセンサーが自動で回転速度を調整する。</p><p>　また一般的なドラム式洗濯機は、ドラム槽を上部から吊り下げる方式が多いが、デュアルウォッシュでは下部のサスペンションとダンパーでドラム槽を支える構造を採用することで、振動を緩和している。</p><p>　上部からドラム槽を吊り下げた場合、ドラム槽が大きく回転すると支えきれずに振動が激しくなってしまう。一方デュアルウォッシュでは、床面とドラム槽を3つのサスペンションで垂直につなげることで上下の振動を緩和。さらに2つのダンパーは床面とドラム槽をななめにつなげているため、さまざまな方向に振動を分散させられるのだ。</p><p>　なお運転音については、洗濯時が約33dB、脱水時が約43dB、乾燥時が約47dBとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/40_o.jpg"></div></div><span class="caption">下部に備えた3つのサスペンションと2つのダンパーでドラムの振動を低減する</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>高級感があり洗面所に溶け込むデザイン、購入前の設置サポートも</span></h3><p>　2つのドラム槽で分け洗いができる構造は画期的だが、問題なく設置できるかどうかも気になるところだ。</p><p>　上・下2層を合わせた本体サイズは約600×730×1,215mm(幅×奥行き×高さ)で、重量合計は約137.5kg。一般的なドラム式洗濯機と比較すると、幅は同等で問題ないが、ドラム槽が縦に2つあるため高さが出てしまう。</p><p>　「確かに高さがあるので、蛇口とうまくつなげられないという相談もありました。なので購入前に自宅の洗濯パンに収まるか、設置サポートにも力を入れています。設置可能サイズか確認するチェックシートもありますが、家電量販店によって業者さんが、購入前に自宅に訪問して設置できるか確認するサービスもあります。</p><p>　ちなみに日本投入の洗濯/乾燥容量が11kg/6kgのモデルは、グローバルでは一番小さいモデルです。海外では容量20kgのドラム式洗濯乾燥機も売っていますが、日本の住宅に合うように今回は11kgモデルでの展開となりました」(金 敬花氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/23_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体は高さがあるため、購入前の設置サポートも行なっている。洗濯/乾燥容量が11kg/6kgはグローバルでは一番小さいモデル。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は458,000円前後(税抜)</span></div></div></div></div><p>　洗面所に違和感なく設置できるよう、デザインにも力を入れている。本体表面に施されたエナメルコーティングは高級感を演出するだけでなく、傷や汚れに強い耐久性も特徴。</p><p>　さらに本体をよく見てみると、メイン洗濯機もミニ洗濯機も、洗濯ドアに取っ手がないのがわかる。これはいずれもプッシュオープン式を採用しているためで、軽く押すだけでドアが開く仕様となっている。</p><p>　一見地味な機構だが、隣に取っ手がある洗濯機を並べてみるとその違いはわかりやすい。取っ手がないことにより凹凸がなくなり、ツルッとした見た目になる。直線的でシンプルな設計で、圧迫感も減らせるようだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/24_o.jpg"></div></div><span class="caption">最上位モデル(右)は、メイン洗濯機もミニ洗濯機も、洗濯ドアに取っ手がなく圧迫感のないデザイン</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/25_o.jpg"></div></div><span class="caption">ドアは軽く押すだけで開くプッシュオープン式を採用しているため、取っ手不要としている</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/26_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/27_o.jpg"></div></div><span class="caption">ミニ洗濯機もドアを軽く押すだけで開く</span></div></div></div></div><p>　さらに操作部はタッチパネル式で、直感的に操作可能。タッチ操作がしやすいように17度の傾斜角も付いており、洗濯時のストレスを感じさせないデザインを追求したという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/28_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/29_o.jpg"></div></div><span class="caption">操作部はタッチパネル式で、直感的に操作できる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>独創的な機能はどうやって生まれる? グローバルでの経験を開発に反映</span></h3><p>　乾燥フィルターの自動洗浄や洗剤の自動投入などは、日本のメーカーではようやく見られるようになった機能だ。しかし、LGエレクトロニクスではこれらの機能を、海外モデルでは何年も前から当たり前のように搭載している。</p><p>　スマートフォンとの連携もそうだが、小窓を備えて少量の食材をすぐに取り出せる冷蔵庫や、パイプの長さを調整できる掃除機など、独特な機能がさまざまな家電で採用されている印象だ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">小窓を備えた冷蔵庫。少量の食材をすぐに取り出せる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/19_o.jpg"></div></div><span class="caption">パイプの長さを調整できるスティック掃除機</span></div></div></div></div><p>　なぜ、こうした独自視点の開発が続けられるのか。</p><p>　「やはりグローバルで広く展開していることが大きいと思います。デュアルウォッシュは現在世界で50以上の拠点で販売しており、ドラム式洗濯乾燥機全体においては2018年上半期時点で、LGは全米でシェア1位を獲得しています。</p><p>　大切にしているのは、さまざまな市場に出すことです。多くの国で洗濯機を売っていると、本当に予想もしないようなニーズがあります。市場によってニーズも違えば環境も違うので、そのニーズに適合したものをどう作るか考えていると、ノウハウが溜まっていきます。</p><p>　例えばヨーロッパだと90℃の温水洗いコースは一般的ですが、日本では60℃までが多いですよね。水質や電圧の関係もあるのですが、90℃で洗う文化がある国とそうでない国では、洗濯の考え方も違います。日本仕様の洗濯機に90℃の温水コースがあったとしても、何を洗っていいかわからない、縮んでしまうのではと考えてしまうでしょう。逆にヨーロッパでは、汚れ落ちの面から90℃コースは必須になります。さまざまな国で展開することで、その国の生活文化が見えてくるのです。</p><p>　生活家電はないと困る、壊れるとすぐに必要なために、ユーザーの声が上がりやすいカテゴリーです。安全の基準値も高く設けていますし、経験を積むことが新しい機能開発につながっています」(金 敬花氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/20_o.jpg"></div></div><span class="caption">幅広い市場に出すことで、さまざまなニーズが見えてくるという</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/21_o.jpg"></div></div><span class="caption">日本仕様は温水60℃まで対応</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「日本で見たことのない商品を」、デュアルウォッシュを日本投入したワケ</span></h3><p>　同社は2017年に発売した「LG styler」を皮切りに、近年日本市場へ白物家電を本格投入。コードレススティック掃除機「A9シリーズ」に続いて、デュアルウォッシュは第3弾製品となる。日本市場への展開について、金 東建氏は次のように話した。</p><p>　「LG styler、スティッククリーナーときて、次は洗濯機を展開したいという話になりました。なぜなら2つのドラム槽を搭載した洗濯機は、日本にない製品だったからです。</p><p>　LGは日本で有機ELテレビやLG stylerを始めとして、日本で売られていない新しい発想の製品を出すことをポイントにしています。デュアルウォッシュはこれまで見たことのない機能だと思いますが、新しい切り口で市場投入することで、洗濯機というカテゴリー自体を盛り上げられたらと思っています」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/31_o.jpg"></div></div><span class="caption">2017年のLG stylerを皮切りに家電を日本市場に投入。ハンガーに掛けておくだけで衣類のニオイやシワを取るというこれまでにない製品だった</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>デュアルウォッシュは生活が変わる洗濯機、価値を認めて消費する時代に</span></h3><p>　2つのドラム槽に高級感のあるデザイン、細かく配慮された機能など、魅力が詰まったデュアルウォッシュは、同社の高級家電シリーズ「LG SIGNATURE」の製品群の1つとして位置付けられている。</p><p>　「LGエレクトロニクスは家電事業をはじめて60年になります。総合家電メーカーとして家電製品を全世界に展開するうえで、新しい価値を家電で提供できないかということを模索しました。そこで生まれたのがLG SIGNATUREで、プレミアムブランドとして世界で展開しています。</p><p>　これまで家電を含めモノを買うというのは、必要だから買うという消費動向でしたよね。しかし今はそうではなく、付加価値を感じられるものにお金を払うという消費動向がトレンドになっています。</p><p>　その中でLGは、「都市化」、「価値消費」、「経験と共有」という3つのキーワードを掲げています。価値を買うという消費に変わっている中で、価値を認めてそこに投資する、消費するユーザーに対して提供するブランドが、LG SIGNATUREになります。</p><p>　デュアルウォッシュは、機能としてももちろん優れていますが、さらに付加価値も感じられる製品だと思います。分け洗いによる時間短縮は、便利なだけでなく生活が変わるということです。“同時に洗う”という体験を続けていくと生活の変化までも感じられるようになると思います」(金 敬花氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/051/200_o.jpg"></div></div><span class="caption">高級家電シリーズ「LG SIGNATURE」には、洗濯機のほか空気清浄機や加湿器もラインナップ。これらは日本では販売されていない</span></div></div></div></div><p>　衣類を同時に分けて洗うという方法は斬新に思えるが、使い方を想像してみると理にかなっているのがわかる。実際に製品を前にすると、普段分けて洗っている衣類やタオルのことが浮かんでくる。少量すぎて洗うタイミングを見失うキッチン用の布巾や、分けて洗いたいけど後回しにしてしまうバスマットなど、洗濯の機会が少ないものもデュアルウォッシュとの相性は良いだろう。</p><p>　洗濯機にとどまらず、同社には一歩先をいく家電製品がたくさんある。それらの日本投入は未定としているが、今後も生活を変えてくれる家電が登場することを期待したい。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>珍しく夫の物欲に押される私。iPad Proの魅力は夫をも虜にする</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/puko/1155864.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　そろそろ仕事が終わりそうな時間に、夫から「今日仕事で、ぷーこの職場の近くに来てるよ。そろそろ帰る」と連絡が来た。じゃあ、せっかくだし軽くご飯でも食べに行く? と言う事で、私の職場の近くの居酒屋に2人で寄り道をする事に。そんな急な約束も悪くない。私が1本メールをしなきゃだったから、iPad開いてカタカタと返信して「お待たせー」と、お刺身なんて食べながらビールで乾杯! くぅ〜! 体に染み渡る(笑)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/864/257_001_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　すると夫が、「新しいiPad出たんでしょ?」と言い出した。「そうみたいだねー」と返事すると、「今回の新しいのは買わないの?」と言い出した。「うーん。新しいモノ好きとしては欲しいなって思わなくも無いけれど、今のiPad Proでも十分に満足してて、今回は買わなくて良いかなって思ってる」と言うと、「Face IDで、ボタンとか無くなってるんでしょ?」とか「背面マグネットで、冷蔵庫に貼ってレシピとかも見れるらしいね!」とか「Apple Pencil がめっちゃ便利になってるんでしょ?」とか、やたらと言ってくる。「調べてるねー」と驚いたけれど、さらに「めっちゃ良いらしいよ! すごいらしいよ!」と、やたらと推してくる夫にはっと気付いた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/864/257_002_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　「ねぇ、iPadが欲しいんでしょ? 私が新しいの買ったら、これが貰える! ってこと?」と笑いながら聞いたら、「バレた?」とニコニコ白状する夫。分かりやすさに爆笑しながらも、「新しいiPad出たから欲しい! じゃないんだ? お下がりでいいの?」と聞くと、使用頻度は私の方が高いし、最新のじゃなくても全然構わないけど、私が絵を描いたりしているのを見ていて、自分も欲しくなっちゃったらしい。何て健気なの!? 私だったら自分の物欲とジャイアニズムで、新しいモノは俺のモノ! 位な勢いなのに(笑)。</p><p>　それにしても、普段は家のものでも何でも、大体私が欲しくなってから、家庭内プレゼンで、ユルユルな夫稟議を抜けて購入ってパターンが多いけれど、私のデジモノを夫が「買いなよ買いなよ」と言ってくるパターンは無いもので調子が狂う。しかも、全く買う気が無かったものを推されると、さらに狂う。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/864/257_003_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　5〜6年前に1度「電子書籍読みたい! 新聞もデジタル版にしたい!」と夫が言い出したので、そこそこ新しいiPad miniを夫にあげたことがある。でも数カ月経つと、使っている様子も見かけなくなり、充電してるのさえ微妙な状態に。iPadに関してはこんな前科があるので、なかなか怪しいのだ。でも、普段あまり物を欲しがらない上に、「欲しがりません最新は」の意気込みで私に訴えてくると、なかなか威力もある(笑)。</p><p>　どうしようかなーって思いながら、一応Appleのページを見てシミュレーションなんてしちゃう私。そんな私に友人が「新しいの触ってみる?」とささやく。あれ、何だろうこのデジャヴ感。あ! 去年の10月に書いていた「<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/puko/1084632.html" target="_blank">悩んだ時間が無駄だった! iPad Pro とApple Pencilが最強、超便利!</a>」と、同じ友人・同じ状況だわ(笑)。</p><p>　と言う事で、先日会った時に触らせて貰った。確かに良い! 惹かれる! 特にApple Pencilが非常に良い! ただ、今まで使っているiPad Proでも全然不便を感じないし、最後のひと押しに欠けるのだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/864/257_004_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　オンラインショップでカートに入れてみたけれど、今注文しても到着まで2週間程かかるとのことで、もう少し迷おうかなと思っていた。その間にも夫には「やっぱり買わない事にしたの?」なぁんて言われたり(笑)。「いやね、買おうかなって思ったけれど、届くまでだいぶかかるのよ。ショップに行ったらあるみたいだし、迷いながらまだ注文してないよ」って言うと、「ショップに行けばいいの? おつかいだったら行けるよ!!!」などと、非常に協力的に前のめり(笑)。</p><p>　もう分かったよ! 買いますよ買います。と、熱意に押されてほぼ購入の意思は固まった。なかなかお高いお買い物だし、少しは心の準備がいるのだよ!? と思いつつ、丁度週末に銀座に行ったのでAppleショップに行ってきた。滞在時間10分程度。散々迷いながらも、買うと決めたら早い私。「iPad Proの11インチのシルバーのWi-Fiモデル256GBと、Apple Pencilください。キーボードは在庫切れになっているので一応確認してください」と、もうサラサラ流れるように言って、キーボードはやっぱり無かったので、キーボードは欲しくなったら買おうと思いながら、ひとまず専用カバーをサクッと買って帰った。</p><p>　持って帰ったら夫のテンション上がるかなと思ってウキウキしながら帰ったら、「あー、やっぱり新しいの買っちゃったんだ?」とかって言われて、「おいっ! なぜ買ったと思ってる!?」とグーパンチしそうになった(笑)。</p><p>　ぼやぼやしてるとまた急かされるだろうと、急いで新しいiPad Proに移行して、初期化してから夫に「はい」と渡すと、デレ～と嬉しそうにしておりました。さて、楽しいiPadライフをば!</p><p>　私も特定のアプリを使うくらいで、あまり使いこなせている方では無いので、夫の意外な使い方も学びたい。そして新しいiPad Proはやはり快適で、非常に満足しているのであります。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1155/864/257_005_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　そして、恒例のというか、道具が良くなっても、画力が上がるわけでは無いという、悲しみの報告も(笑)。</p><p>　そんなワタクシ、先日パナソニックの最新ロボット掃除機「RULO」を初めて使ったんだけどこれがすんごい!!! 猫の毛もごっそり取れるしさらには猫も寄ってくる静かさ。RULO君に乗っかってスヤスヤしちゃうほどだった(笑)。こちらもぜひチェックをーーー!</p><p><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/topics/rulo1811/%20" class="n" target="_blank">【PR】おむすびのような形のボディに便利機能と知能が満載!! ズボラな私にピッタリの「RULO MC-RS810」</a></p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>