<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電製品の最新ニュースや便利な使い方を紹介</description>
		<item>
			<title>三菱、省エネ大容量冷蔵庫。AIが生活パターンに合わせ最適運転</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299803.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/803/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">「置けるスマート大容量・野菜室が真ん中」シリーズの定格内容積503L「MR-MXD50G」</span></div></div></div></div><p>三菱電機は、冷蔵庫「置けるスマート大容量・野菜室が真ん中」シリーズの新製品「MXDシリーズ」2機種を2月1日に発売する。定格内容積572Lの「MR-MXD57G」と、同503Lの「MR-MXD50G」をラインナップし、いずれも価格はオープンプライス。店頭予想価格は順に42万円前後、38万円前後(いずれも税別)。</p><p>野菜室を真ん中に配置した大容量の冷凍冷蔵庫。AIが冷蔵庫の使用状況を分析、学習することで各家庭の生活パターンを予測し、冷却を自動制御するという。</p><p>「全室独立おまかせ A.I.」機能により、全室の扉ごとに開閉データを収集し、ユーザーの行動を細かく分析、学習。予測した家庭の生活パターン(活動時間と非活動時間)に合わせ、全室の冷却を自動制御する。各家庭で異なる使用状況に合わせた最適運転で、最大約10%の省エネを実現した。</p><p>例えば、製氷室では氷がほしいタイミングを予測して自動で急速製氷運転を行ない、瞬冷凍室では作りたてのお弁当や調理中の熱いものを入れても自動でしっかりあら熱を取ることができ、家事の時間短縮につながるという。</p><p>冷凍室では使用状況を分析して、自動で食品の水分蒸発を防ぎ、食品への霜発生を抑制する「霜ガード」を新搭載し、4週間後の食品の霜付量を従来品に比べ約27%抑制。食材の水分を保ち、おいしさを維持するとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/803/3.jpg"></div></div><span class="caption">従来品に比べ約27%霜を抑える「霜ガード」を新搭載</span></div></div></div></div><p>同社の家電・住設機器を統一制御するスマートフォン専用アプリ「MyMU」に対応し、冷蔵庫の状態を一覧で確認できる「冷蔵庫モニター」などの機能を利用可能。食品保存のポイントを紹介する「おいしさアシスト」機能では、肉や魚を保存する場合、使用する予定に合わせて、10日間以内なら「氷点下保存・生のまま」を、約3週間なら「瞬冷凍室・切れちゃう状態」を勧めるなど、庫内の最適な保存場所と保存のポイントを紹介し、日々の食生活をサポートするという。</p><p>また扉の開閉回数もアプリで確認・通知できるため、離れて暮らす家族の冷蔵庫の使用状況を把握でき、遠隔での見守りにも活用できる。</p><p>本体デザインは「上質感」を表現し、LDK空間に調和するようにした。ドアにはすりガラス調のフロスト加工を施すことで、指紋がつきにくく使い心地がよいという。いずれもカラーはフロストグレインブラウンを採用。</p><p>MR-MXD57Gの本体サイズは、685×738×1,826mm(幅×奥行き×高さ)。各室の容量は冷蔵室が306L、野菜室が114L、製氷室が19L、瞬冷凍室が32L、冷凍室が101L。年間消費電力量は275kWh/年。</p><p>MR-MXD50Gの本体サイズは、650×699×1,826mm(同)。各室の容量は冷蔵室が271L、野菜室が98L、製氷室が18L、瞬冷凍室が27L、冷凍室が89L。年間消費電力量は250kWh/年。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/803/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">定格内容積572Lの「MR-MXD57G」</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 12:58:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝、「オシドリヘッド」でゴミをかき込むスティック掃除機。床面の菌にも</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299840.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/html/00-top.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/00-top_l.jpg" class="resource" style="width:480px;height:360px;" id="00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">トルネオ史上最高のゴミ取れ性能を備える「VC-CL3000X」</span></div></div></div></div><p>東芝ライフスタイルは、回転方向の違う2本のブラシを備えたコードレススティック掃除機「TORNEO(トルネオ) VC-CL3000X」と、スリム・コンパクト設計の「TORNEO(トルネオ) VC-CLS1」を、2月1日に発売する。いずれも価格はオープンプライス。店頭予想価格は順に、88,000円前後、50,000円前後。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>2本のブラシでゴミをかき出す「VC-CL3000X」</span></h3><p>「VC-CL3000X」は、回転方向の違う2本のブラシを搭載した新開発の「オシドリヘッド」が付属するコードレススティック掃除機。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/A01.jpg"></div></div><span class="caption">TORNEO「VC-CL3000X」</span></div></div></div></div><p>2つのモーターでそれぞれ逆方向に回転する前後2本のブラシが、中央の吸引口に向かってゴミをかき込むため、ヘッドを前方へ押しただけでも往復掃除のようなゴミ取れを実現するという。じゅうたんの毛の隙間まで力強くゴミをかき出し、フローリングの床面に付着した菌まで99%除去する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/A02.jpg"></div></div><span class="caption">回転方向の違う2本のブラシを搭載した「オシドリヘッド」</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/A03.jpg"></div></div><span class="caption">逆方向に回転する前後2本のブラシが、中央の吸引口に向かってゴミをかき込む</span></div></div></div></div><p>フィルターレスで2段分離構造の「バーティカルトルネードシステム」により、3つの気流が微細な塵や花粉まで99.9%分離するという。これによりパワフルな吸引力が99%以上持続する。</p><p>また、カップ内を廻っている風の流れを変化させる「トルネードプレス」により、ゴミを約1/4まで強力に圧縮するという。ダストカップ内は帯電防止加工をしてあるため、ゴミを捨てる時のホコリの舞い上がりや、ダストカップ内ネット部へのゴミ付着を防ぎ、ゴミ捨てがラクに行なえる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/A04.jpg"></div></div><span class="caption">2段分離構造により、微細な塵や花粉まで分離する</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/A05.jpg"></div></div><span class="caption">ゴミを約1/4まで圧縮。ゴミ捨てがラクに行なえる</span></div></div></div></div><p>そのほか、置くだけで簡単に充電できて、サッと取り外してすぐに使える充電台が付属する。充電台には、付属のツールもスッキリと収納できるとする。</p><p>本体サイズは257×220×1,125mm(幅×奥行き×高さ)。重さは2.9kg。集じん容積は0.2L。充電時間は約3.5時間。連続運転時間は約10分(強)〜約40分(標準)。オシドリヘッドのほか、布団用ブラシ、2WAYブラシ、丸ブラシ、すき間ノズルが付属。本体カラーはムーンストーンシルバー。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/A06.jpg"></div></div><span class="caption">収納や充電に便利な充電台が付属</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>重さ1.2kgの軽量コンパクトな「VC-CLS1」</span></h3><p>「VC-CLS1」は、従来機種から本体の体積を約26%小型化し、質量1.2kgを実現したコードレススティック掃除機(2019年発売「VC-CL1600」と比較)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/B01.jpg"></div></div><span class="caption">TORNEO「VC-CLS1」</span></div></div></div></div><p>新開発の小型モーターと軽量パワーヘッドを搭載し、アルミ延長管を採用するなど、細部まで最適化させたという。</p><p>軽量パワーヘッドは、ヘッドを持ち上げた時の手元に掛かる負担が、従来機種より約10%軽減。階段や高いところも軽々と掃除可能で、コンパクトなヘッドが狭いところにも届き、じゅうたんやフローリングなど様々な種類の床のゴミをしっかり取り除くという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/840/B02.jpg"></div></div><span class="caption">重さ1.2kgで、階段や高いところも軽々と掃除可能</span></div></div></div></div><p>2つの気流を駆使し、パワフルな吸引力を99%以上持続させる「デュアルトルネードシステム」を採用。カップ内を廻っている風の流れを変化させる「トルネードプレス」で、ゴミを約1/3に圧縮するという。</p><p>本体サイズは200×140×1,045mm(幅×奥行き×高さ)。重さは1.2kg。集じん容積は0.15L。充電時間は約4.5時間。連続運転時間は約8分(強)〜約32分(標準)。軽量パワーヘッド、丸ブラシ、すき間ノズルが付属。本体カラーはグランオレンジとピンクブロンズの2色。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 16:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイガーからIoT炊飯器。AIで銘柄ごとに炊き分け、米の再注文や家族の見守りも</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299941.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/941/01.jpg"></div></div><span class="caption">圧力IHジャー炊飯器「炊きたて JPA-X100」</span></div></div></div></div><p>タイガー魔法瓶は、圧力IHジャー炊飯器「炊きたて JPA-X100」を1月21日に発売する。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は49,800円(税別)。最大炊飯容量は1L(5.5合)。</p><p>ジャー炊飯器にIoT機能を搭載し、米の銘柄やその状態に合わせた炊飯プログラムをクラウド上に用意。購入した米に合わせた炊き分けができるのが大きな特徴。累計総出荷台数約7,000万台に及ぶ、炊きたてシリーズの熱制御コントロール技術とIoT技術を組み合わせて開発し、「家事のデジタルトランスフォーメーション(DX)を実現する」という。</p><p>炊飯器とアプリ「TIGER HOME」が連携。AI分析によってクラウド上で米の残量を計測し、残量が少なくなるとアプリ上で米の残量を知らせて購入を促す。アプリから米を再注文もでき、コロナ禍で外出や買い物を控える人も便利に使えるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/941/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">銘柄炊飯のイメージ。TIGER HOMEアプリで新之助を選び、ジャー炊飯器の銘柄炊飯メニューを選択すると、「新之助」に合わせたベストな形で炊きあがるという</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>銘柄に合わせて最適な炊飯プログラム。米の自動注文も</span></h3><p>銘柄だけでなく季節や収穫年度によっても異なる米の特徴に合わせたプログラムで炊飯が可能。IoT機能により、アプリで炊飯プログラムをダウンロードすることで「料亭のようにお米の銘柄やその状態に合わせて炊きわけて、おいしさを最大限に引き出す」という。</p><p>初期状態では「米・食味鑑定士協会」のデータを活用した50種類の銘柄米の炊飯プログラムを搭載。今後も、クラウド上に新たな銘柄米炊飯プログラムが追加/更新される予定。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>アプリで米の残量を管理、自動で再注文。炊飯の状況で家族の見守りも</span></h3><p>炊飯器で炊いた合数のデータは、クラウドと連携。集計した炊飯データをクラウド上でAI分析し、米の残量を計算して管理する。残量が少なくなるとアプリ上で通知して、買い忘れを防げる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/941/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">アプリで炊飯や保温の状況を確認。米が少なくなると通知が届く</span></div></div></div></div><p>アプリの「お米便」メニューでは、再注文機能も設定できる。「お米便」の登録ストアからAmazon Dash Replenishmentとの連携を選ぶと、米のなくなりそうなタイミングで再注文を自動で行なえ、注文した米の銘柄に合わせて炊飯プログラムを本体に自動更新する。自動再注文サービスはAmazon以外のECストアでも今後対応予定としている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/941/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">Amazon Dash Replenishment(上)と、他のECストア(下)での購入の流れ</span></div></div></div></div><p>TIGER HOMEアプリでは、米の残量や炊飯状況が外出中でも確認可能。</p><p>炊飯時間が外出中でも分かるため、食事の支度の段取りも向上。予約時間や保温時間の確認もできる。</p><p>アプリを家族間で連携しておくことで、相手の炊飯状況が離れた場所からでもスマートフォンで確認可能。家族の見守りに使える。なお、TIGER HOMEアプリの利用には、タイガー魔法瓶の会員サイト「TIGER FOREST」への登録が必要。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/941/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">家族の見守りにも活用できる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>遠赤5層厚釜と蓄熱コーティングで、土鍋のような炊飯</span></h3><p>遠赤5層厚釜により熱をムラなく均一に広げて、米の一粒一粒まで、ふっくら炊きあげる。異なる金属を重ねることで熱拡散性を向上。IHによる高火力を、素早くダイレクトにごはんに伝えるとしている。</p><p>釜の外側には「土鍋蓄熱コート」を施し、土鍋素材のコーティングに加え、中空ガラスビーズを練り込み、蓄熱性をアップ。釜の内側は「遠赤土鍋コーティング」により土鍋のような細やかな泡立ちを実現するという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/941/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">釜の特徴</span></div></div></div></div><p>内釜を包むIHヒーターは、加熱面積を広げ、火力や蓄熱性を高めた「釜包みIH」を採用。より広い面積で加熱することで加熱量を高め、米本来の甘みを引き出す。</p><p>大小2つの圧力ボールを制御し、ねばりを引き出す「可変W圧力炊き」に対応。炊きあげ時に約1.25気圧の圧力をかけて、ねばりともちもちした弾力を引き出す。炊きあげ後は約1.05気圧まで減圧し、高温蒸らしにより、ごはん粒を炊きしめ、ベタつきを抑えて仕上げる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/941/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">炊飯の例</span></div></div></div></div><p>すしやカレーに合う、ベタつきを抑えたしゃっきりとした食感のごはんを炊くときに適した「すし・カレー」メニューのほか、茶碗1杯(0.5合)が最短約15分、1合が約17分で炊飯できる「少量高速」メニューも備える。</p><p>冷凍用のごはんをおいしく炊くためのプログラムも用意。冷凍ごはんを解凍した際に起こるごはんのパサつきや、かたさを解消し、白米よりも時間をかけて吸水してベタつきを抑えつつ、芯までふっくら炊きあげるという。</p><p>親水効果のある加工の「つや艶内ふた」を採用。保温時もしずくになりにくく、加熱時には素早く蒸発して不要な水分を取り除き、保温時には水分の膜を張ってごはんをしっとり保温。水滴になりにくく、つゆだれも防ぐという。</p><p>本体サイズは約252×302×211mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約5.4kg。最大消費電力は1,200W。年間消費電力量は90.2kWh/年。1回当りの炊飯時消費電力量は176Whで、保温時消費電力量は17.8Wh。本体カラーはクラシックブラック。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 18:29:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お家でわたあめが作れる「ホームコットンキャンディーメーカー」に試行錯誤</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/941ikumen/1299626.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">飴玉でわたあめが作れるというホームコットンキャンディーメーカー!</span></div></div></div></div><p>まいど、どうも! くしいです</p><p>我が家は「週末には14時から全員でかくれんぼをする」のが定番なんですが、こじんまりしたマンションで隠れるところもないのに大盛りあがりなのが未だに謎。いつまで一緒に遊んでくれるかなと思いますが、楽しんでくれているうちは全力でかくれんぼしたいと思います。</p><p>さて、毎年恒例のクリスマス。今回は7歳の娘にあげたプレゼントの中から1つ紹介したいと思います。我が家はサンタさんから1つ、祖父母たちから&amp;親戚のおじさんたちからのプレゼントをもらえるというシステム。2020年のクリスマスで、娘には以下のプレゼントが準備されました。</p><p>・飴玉でわたあめが作れるホームコットンキャンディーメーカー<br>・スプラトゥーンの300ピースパズル<br>・ゆめいろリカちゃん カラフルチェンジ<br>・だれでも動画クリエイター! HIKAKIN BOX<br>・3Dドリームアーツペン</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">娘と息子の二人分クリスマスプレゼントがこちら！</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">7歳ともなると自分で作る系が増えてきますね</span></div></div></div></div><p>今回はこの中から飴玉でわたあめが作れる「ホームコットンキャンディーメーカー」をご紹介したいと思います! いろいろなメーカーから同様の商品が出ていて、高いものは9,000円とかするんですが今回紹介するのは購入時価格4,500円のもの。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">飴玉でも作れるとのことでワクワクが止まりません</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体+カバーというシンプルなセット</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体裏には強力な吸盤が3つも付いてます</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">飴玉もちゃんと準備</span></div></div></div></div><p>仕組みとしては、ザラメまたは飴玉を入れる受け皿の下にヒーターがあり、回転している受け皿から熱せられた糖分が綿状になるというもの。まずは謳い文句を信じて飴玉でチャレンジ! さてさて、うまくいきますでしょうか……。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">受け皿が回転しヒーターが熱くなっている状態、回転でめちゃくちゃ本体が揺れるので吸盤がいい仕事してくれています</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">結果はというと、綿状にならずこんな仕上がり……およよ</span></div></div></div></div><p>初回だからかわかりませんが、飴玉では何度やってもうまくいかず。翌日、ザラメを買ってきてやってみたところ……。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">フワフワのわたあめになり大成功! ザラメでやるのが正解のようです</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/626/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">成功してもしなくても、こんなかんじでほとんどの糖分がカバーに付着します</span></div></div></div></div><p>ザラメでうまく成功しましたが、コツもあります。綿状になってきたら、割り箸を本体に突っ込まずにヒーター上で割り箸を水平になるように持ちくるくる回し続けるといい気がしますがなかなか難しいです。そしてほとんどの糖分がカバーについてしまうので、あたたかいうちに剥ぎ取らないと掃除が大変……(うまく剥ぎ取ったら飴として食べられます)。</p><p>ザラメで成功後、再び飴玉でチャレンジしましたがどうしてもうまくいかない。そもそも綿状にならないので、最初からザラメで作るのがいいようです。</p><p>メンテナンスが大変なのと、作り方にコツが必要です。そしてザラメを使ってもいいかんじにフワフワのを量産することができないので、失敗するのも込みで楽しめるならオススメです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>送風/首振りできる超音波加湿器。デスク周りの空気循環に</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299833.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/833/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">エコ加湿器 MR-WTFN03-WH</span></div></div></div></div><p>ミスターカードは、送風機能を備えた「エコ加湿器 MR-WTFN03-WH」を1月13日に発売した。価格は4,680円。</p><p>送風機能を備え、部屋の空気循環ができる超音波式加湿器。首振りにも対応し、部屋をムラなく加湿できるという。USB給電式のため、パソコンやモバイルバッテリーと接続して使用可能。</p><p>タンク容量は約180ml。満水時は約4時間の連続加湿が可能。静音設計のため、寝室でも使用できる。フタは水漏れ防止仕様となっており、本体を傾けた際にも水がこぼれずに安心としている。</p><p>本体サイズは、約125×145×183mm(幅×奥行き×高さ)。重量は約700g。USB Type-A to Cケーブルが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/833/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">送風/首振り機能を備える</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08KH78R7F/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/41JltnD3UoL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08KH78R7F/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">ミスターカード エコ加湿器 MR-WTFN03-WH</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日常」と「低価格」でスマート家電をもっと身近に。独自路線の+Styleが魅力的な理由</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/topic/1299258.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/01_o.JPG"></div></div><span class="caption">プラススタイルの近藤正充 取締役社長兼CEO</span></div></div></div></div><p>インターネットやスマートフォンの普及に伴い、インターネットに接続する機能を持ったIoT機器やスマート家電の普及も進んでいる。そうした中、IoTに特化したECサイトとして存在感を高めているのが、プラススタイル株式会社が運営する「+Style」だ。</p><p>2016年3月の設立以降、スタートアップの製品を中心に世界中のIoT機器やスマート家電を国内で販売。2019年8月には自社でIoT機器を開発するオリジナルブランド「+Style ORIGINAL」を立ち上げ、IoTメーカーとしてのビジネスにも乗り出した。単に“販売するだけ”ではなく、同社のノウハウを活かして自社開発も行ない、しかも低価格を実現しているのが同社の大きな特徴だ。</p><p>次々に魅力的なIoT機器を世に送り出す+Styleの経緯や現状、そして今後の展開について、プラススタイル取締役社長兼CEOの近藤正充氏に話をうかがった。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/02_o.JPG"></div></div><span class="caption">+Styleのスマートホーム製品</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>シリコンバレーで感じたIoTの可能性。ECに特化する理由とは?</span></h3><p>+Styleの創業は、近藤氏がソフトバンクでスマートフォン商品企画の責任者を務めていた頃、シリコンバレーに駐在していた時の体験がきっかけだという。当時のシリコンバレーではハードウェアスタートアップブームが起きており、最先端のIoT機器が次々に登場。近藤氏も自ら購入して体験する中で、IoT機器の可能性や未来に期待していた。</p><p>一方、駐在期間を終えて戻った日本では、シリコンバレーほどの盛り上がりを見せていないものの、IoTというキーワードを目の当たりにする機会が増えるなど流行の兆しを感じる状態だったという。元々シリコンバレーでもIoTの可能性を経験しており、「アメリカや海外で流行していたものは日本でも流行する可能性が大きい」と考えた近藤氏は、日本で+Styleの創業を決意した。</p><p>サービス開始当初は、世界中のIoT機器を販売する「ショッピング」に加え、消費者から欲しいIoT機器のアイディアを募る「プランニング」、消費者から資金を集めてハードウェアを開発する「クラウドファンディング」という3つのカテゴリーでサービスを展開。しかし、現在の+Styleはショッピングに注力しており、消費者からのアイディアの窓口としてプランニングは設けているものの、クラウドファンディングについてはサービスを終了している。</p><p>近藤氏はクラウドファンディングについて「日本に寄付文化がないとか、品質にこだわる人が多く、長期間は待てないという人も多かった」と振り返り、「当時は日本のみなさんが資金を出してくれて一から商品を開発できるのではと期待していたものの、実際には思うように展開できなかった」とコメント。現在のクラウドファンディングも、プロダクトに関してはマーケティングの要素が強く、開発費を集めるというより単なる先行販売に近いとの考えから、+StyleではクラウドファンディングではなくECに特化することで、自身が魅力的に感じた商品を消費者へ直接届ける道を選んだ。</p><p>一方で、クラウドファンディングを完全に否定したわけではない。+Styleのユーザー層以外へアプローチするための手段として、2020年末には人感センサーを搭載したスマートLED電球の新モデルのクラウドファンディングをMakuakeで実施。数千円台という手ごろな価格帯ながらも100人以上の支援者を集めて50万円の目標を達成した。同製品はクラウドファンディング後に一般販売を行なう予定だ。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>日常生活で使う製品のIoT化でユーザーの裾野を広げる</span></h3><p>現在+Styleが取り扱う製品は大きく2つに分類される。1つは、国内外で注目のIoT機器やスマート家電を日本向けに販売するECサイトとしての側面。もう1つが+Styleオリジナルのスマート家電を販売する「+Style ORIGINAL」だ。</p><p>+Style ORIGINALの特徴は、日常生活で使う、なじみの深い製品が中心となっている点にある。IoTというと一風変わった機能を持ったガジェットや、多彩な機能を搭載したハイスペックな商品というイメージが強いかもしれないが、+Styleのラインナップは電球や掃除機、加湿器、コーヒーメーカーなど、「普通」のラインナップであることがむしろ個性となっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/07_o.JPG"></div></div><span class="caption">スマホや声で操作できる「スマート加湿器」。インテリアライトとしても使える</span></div></div></div></div><p>近藤氏によれば、これは+Styleのコンセプトであり、海外製品の国内展開だけでなくオリジナル製品を手がけることになった理由の1つでもあるという。+Styleのサービス開始当初、ビジネスは順調に推移していたが、ユーザー層はITリテラシーの高い消費者が多く、ユーザーの裾野が広がらないという課題を抱えていた。</p><p>近藤氏は「IoTだからなんでもできるという製品が多く、一般の消費者にとってはとっつきにくい側面があったのでは」と分析。消費者が日々使う製品をIoT化することで身近に使ってもらい、ユーザーの裾野を広げる、いわゆる「キャズムを超えられる」との判断から独自製品の開発に踏み切った。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>自社開発でIoT非対応の製品と遜色ない低価格を実現</span></h3><p>オリジナル製品を手がけたもう1つの大きな理由が「低価格」だ。+Styleのオリジナル製品は競合の同等製品と比較しても安価なだけでなく、IoTを搭載しない製品と比較しても競争力のある価格が付けられている。</p><p>例えばスマートLED電球は製品も増えて全体的に価格帯が下がっているものの、+Styleの調光のみのモデルで2,280円は最安値クラス。ロボット掃除機の「G300」も、SLAM(Simultaneous Localization and Mapping/自己位置推定と環境地図作成を同時に実行すること)によるルームマッピング、スマートスピーカー対応、水拭き対応といった搭載機能を踏まえて比較するなら、26,800円という価格は最安値と言っていいレベルだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/15.JPG"></div></div><span class="caption">ロボット掃除機「G300」</span></div></div></div></div><p>2020年6月に発売したスマート全自動コーヒーメーカーも、スマートフォン連携という機能を備えながら、スマートフォン非対応のモデルで数万円が中心、機能を絞った単機能モデルで数千円台という価格帯の中、11,800円という価格で販売。IoT機能を考慮に入れずとも競争力のある価格を実現できている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/06_o.JPG"></div></div><span class="caption">スマート全自動コーヒーメーカー</span></div></div></div></div><p>近藤氏は「これまでのIoT機器は、IoTだから1万円高い、IoTだから多機能だ、というものが多かったが、より多くの人に手に取ってもらうには価格が重要。IoT化されていない製品と比べても価格を抑えるためには自社開発が必要だった」と説明。日常で使う家電を、一般的な価格帯と変わらない価格でIoT化することが、+Style ORIGINALのコンセプトとなっている。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>オリジナル製品でユーザー数は5倍に。2021年も新製品の投入</span></h3><p>こうした+Style ORIGINALの商品企画はユーザーニーズを分析した上で、「どういった家電がスマート化されるといいのか」という企画を立案。企画に近い製品がすでに市場に存在する場合はカスタマイズして自社ブランドとするが、一からオリジナルで開発することもあるという。コーヒーメーカーはその一例で、コーヒーメーカーを開発している国内大手パートナーの製品に、IoT機能を追加する形で新製品を開発した。</p><p>2019年から始まった+Styleのオリジナル製品は、現在18製品までラインナップを拡大。リビングやキッチン、玄関、寝室など、家庭内で日常的に利用する場所で使える製品をコンセプトに企画している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/03_o.JPG"></div></div><span class="caption">家の様々な場所に+Style製品</span></div></div></div></div><p>+Style ORIGINALの製品は、近藤氏の読み通りユーザー層の拡大に大きく寄与。冒頭で紹介したスマートLED電球は、低価格帯の商品ながら売上ランキング上位に入るほどの人気を誇り、+Styleの看板商品となった。</p><p>また、2020年に発売した「スマート全自動コーヒーメーカー」は、発表会当日にAmazonの全自動コーヒーメーカー全ランキングで1位になり、売上も当初想定と比べて約9倍近い実売を記録。+Styleの年間ランキングでも3位に入るほどの人気を集めた。近藤氏は「当初の想定が低めだった」と断った上で、「自社開発することでコストを抑えられ、他社のコーヒーメーカーと同価格帯でスマホ連携したことが大きい」と理由を分析している。</p><p>+Styleの販売数も昨対比で約5倍に伸び、売上比でも独自製品が約半数を占めるなど、独自製品の投入で+Styleの掲げる「ユーザー層の拡大」の成果が着実に表れている。独自製品の開発は今後も強化していく方針で、2021年にも5製品程度の販売を計画。売上における独自製品の比率を高めていくという。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ユーザーの使いやすさにもこだわり。アップデートも定期的に実施</span></h3><p>日常的な製品を低価格で提供するというハードウェア的なアプローチに加え、いかに使いやすい製品を作るかというソフトウェア的なアプローチも、+Styleが重視しているポイント。+Style独自製品は、すべて共通の「+Style」アプリで操作できるよう対応。また、ユーザーの声を受けたアップデートも定期的に実施している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/04_o.JPG"></div></div><span class="caption">ユーザーの声に応えたアップデートで機能強化</span></div></div></div></div><p>購入後の利用率が高いのも+Styleの特徴だ。+Styleの調査によれば、購入者の99.2%が購入した製品をユーザー登録しており、その後も+Styleの家電使用率は80.6%、30日連続で+Styleのアプリを利用している率は約61.3%と高水準。総務省が発表したスマートスピーカー利用者比率の約7.5%と比べて、+Styleのユーザー調査では約61%がスマートスピーカーを利用しているという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/08_o.JPG"></div></div><span class="caption">30日連続でアプリを使った人が、6割超に上る</span></div></div></div></div><p>今後さらなるユーザー拡大のためには、+Styleのこだわりである「つかいやすさ」「低価格」を軸に、認知拡大を目指す。魅力ある製品ラインナップでメディア展開するとともに低価格を武器に認知度を向上。使いやすさについては、ハードウェア、ソフトウェアの面で引き続き向上を図っていく方針だ。</p><p>「家の中で利用率が高いものをどんどんスマート化していく」のが+Style ORIGINAL。とはいえ、冷蔵庫やテレビのような大型家電は「我々の規模では難しい。軽家電と呼ばれるようなジャンルを中心に展開していく」(近藤氏)。</p><p>自社商品と他社商品との連携も実施。プロジェクター付きシーリングライトの「popIn Aladdin」は、+Styleで商品を取り扱うだけでなく、+Styleのアプリから操作可能とした。これにより、+Style製品を介してスマートスピーカーでの操作や、ドアの開閉センサーに連動してプロジェクターが動作する、といった連携が可能になるという。</p><p>このほか、住設メーカーとの連携も進めているという。「IoT機器は本来、家の中にプリインストールされているのが一番いい。2021年はそうした取り組みも進めていく」(近藤氏)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/258/10_o.JPG"></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アクア、冷蔵室から野菜室が見える大容量冷蔵庫「Delie」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299786.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/786/html/00-top.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/786/00-top_l.jpg" class="resource" style="width:480px;height:360px;" id="00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">Delieシリーズ「AQR-VZ46K」</span></div></div></div></div><p>アクアは、幅60cmとスリムながら450L/430Lと大容量な冷蔵庫「Delie(デリエ)シリーズ」4モデルを1月下旬に発売する。ラインナップは「AQR-VZ46K(定格内容積458L)」、「AQR-VZ43K(同430L)」、「AQR-V46K(同458L)」、「AQR-V43K(同430L)」。いずれもオープンプライス。店頭予想価格は順に、23万円、21万円、22万円、20万円(すべて税別)。</p><p>「おいシールド冷凍」や「上から見渡す旬鮮野菜室」、「フルワイド旬鮮チルド」などを備えた冷蔵庫。</p><p>「おいシールド冷凍」は、食材の霜つきや乾燥を防ぐ冷凍室。一般的な冷凍室は、霜取り運転時にヒーターが庫内の温度を上昇させてしまうことがあるという。デリエシリーズでは、この霜取り運転時に冷気の出入り口にフタをし、ファンの隙間から流入する暖気をシャットアウトする。これにより冷凍室内の温度変化を抑制し、食材の霜付きなどを防いで鮮度を保つとしている。</p><p>また約-30℃の冷気で急速冷凍する「クイック冷凍」も搭載しつつ、「AQR-VZ46K(定格内容積458L)」、「AQR-VZ43K(同430L)」には、熱伝導率に優れたアルミトレイ「フリージングトレイ」が付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/786/A01_o.jpg"></div></div><span class="caption">霜取り運転時に冷気の出入り口にフタをし、ファンの隙間から流入する暖気をシャットアウト</span></div></div></div></div><p>「上から見渡す旬鮮野菜室」は、冷蔵室の扉を開くと冷蔵室から野菜室を見渡せる設計を採用している。わざわざ野菜室を開けなくても、冷蔵室から何が入っているか分かるというもの。また室内を5〜7℃の低めに設定したり、調湿フィルターで室内の湿度を制御し、野菜のみずみずしさをキープするという。</p><p>そのほか冷蔵室には、全段強化処理ガラス棚や高さ調節棚、高さ調節ポケットを採用し、収納しやすい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/786/A02_o.jpg"></div></div><span class="caption">冷蔵室の扉を開くと冷蔵室から野菜室を見渡せる「上から見渡す旬鮮野菜室」</span></div></div></div></div><p>本体サイズは、定格内容積458Lの2モデルが600×710×1,840mm(幅×奥行き×高さ)、同430Lの2モデルが600×710×1,750mm(同)。年間消費電力量は順に275kWh、270kWh。定格消費電力は電熱装置がいずれも130W。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック、幅55.5cmのスリムな2ドア冷蔵庫</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299770.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/770/01.jpg"></div></div><span class="caption">NR-B251T</span></div></div></div></div><p>パナソニックは、定格内容積248Lで幅55.5cmとスリムな2ドア冷蔵庫「NR-B251T」を、2月下旬に発売する。価格はオープンプライスで、店頭予想価格は75,000円前後(税別)。</p><p>高さ163.6cmの冷凍冷蔵庫。冷蔵室にはチルドルームと野菜ケースを備え、ドアは4段の収納棚となっている。ドア棚の卵トレイは16個の卵を収納可能で、ボトル棚には1.5Lペットボトル4本または2Lペットボトル3本を収納できる。</p><p>冷凍室には製氷室があり、付属の製氷皿2枚を使って手動で製氷する。冷凍室のドア棚は2段。</p><p>本体サイズは555×632×1,636mm(幅×奥行き×高さ)で、重さは45kg。内容積は冷蔵室が186L、冷凍室が62L。年間消費電力量は302kWh/年(50/60Hz)。カラーはシャイニーシルバー。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/770/00_o.jpg"></div></div><span class="caption">冷凍室に2段、冷蔵室に4段のドア棚を備える</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>FUJIのe-bikeを京都市内で24時間フリーレンタルできるキャンペーン</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299112.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/112/01_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>FUJI(フジ)の日本総代理店であるアキボウは、京都市内でe-bike<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/ebike-drive/1228757.html" class="n" target="_blank">「FARPOINT(ファーポイント)」</a>と<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/ebike-drive/1228757.html" class="n" target="_blank">「MOTIVATOR(モチベーター)」</a>を最大24時間フリーレンタルできるキャンペーンを開始した。開催店舗は<a href="https://www.konscycle.com/shoplist/takoyakushi/" class="n" target="_blank">「KON’S CYCLE 蛸薬師店」</a>で、期間は2月7日まで。</p><p>「FARPOINT」は、Jariのフレームをベースに、Hot Drawn Formingによって軽量でe-bikeとして耐えうる強度に仕立てられたアルミフレームのクロスバイクタイプ。ドライブユニットにはシマノSTEPS「E5080シリーズ」を搭載する。価格は279,000円(税別)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/112/02.jpg"></div></div><span class="caption">FARPOINT</span></div></div></div></div><p>「MOTIVATOR」は、バーファン製のコンパクトなドライブユニット「H-600シリーズ」をリアハブモーターに搭載。軽量で吸収性の優れるアルミチューブをスムースウェルディングで仕立てたフレームのクロスバイクタイプ。価格は229,000円(税別)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/112/03.jpg"></div></div><span class="caption">MOTIVATOR</span></div></div></div></div><p><a href="https://www.fujibikes.jp/news/1368/" class="n" target="_blank">キャンペーンページ</a>にあるレンタル条件を満たせば、最大24時間の無料試乗ができる。e-bikeに興味がある方は、ぜひこの機会に試乗してはいかがだろうか。その際にはしっかりした防寒対策をお忘れなく。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンに塗って焼くとカレートーストに! キユーピー「パン工房 カレー味」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1300038.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/038/01.jpg"></div></div><span class="caption">パン工房 カレー味</span></div></div></div></div><p>キユーピーは、パン用スプレッド「パン工房」から「カレー」味を2月18日に発売する。価格は238円。</p><p>「パン工房」はチューブ容器入りのパン用スプレッド。カレー味では、パンに塗って焼くことで手軽にカレートーストが作れる。「大人が満足する程よいスパイスの香りと、子どもが食べやすい野菜のうま味が溶け込んだやさしい風味を両立」させたという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/038/00_o.jpg"></div></div><span class="caption">パンに塗って焼くだけでカレートーストが作れる</span></div></div></div></div><p>ご飯に混ぜてカレーピラフ風にするなど、トースト以外にも活用でき、カレー味の料理を作れる。</p><p>内容量は150g。賞味期間は10カ月。「パン工房」シリーズは、新商品のカレー味のほかに、「ツナ&amp;マヨ」「コーン&amp;マヨ」「ピザソース」「てりやきソース&amp;マヨ」味を展開している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/038/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">ご飯に混ぜてカレーピラフ風にするなど、パン以外にも活用できる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/038/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">焼きカレー</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/038/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">カレーポテト</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 12:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランスベッド、スマホで結果が分かる「寝姿勢測定機」。マットレス選びに</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1300052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/052/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">「寝姿勢測定機」の新機種</span></div></div></div></div><p>フランスベッドは13日、理想的な寝姿勢を維持できるマットレスと枕を判定する「寝姿勢測定機」の新機種を開発したと発表した。2020年12月末までに全国のショールームおよびPRスタジオに導入したという。「寝姿勢測定機」は、後頭部から首、背中、腰、臀部までのバックライン、および身長/体重をコンピューターが瞬時に自動測定し、その人に合うマットレスの硬さ(ハード/ミディアム/ソフト)や、枕の高さを判定するもの。判定結果をもとに、ショールームスタッフが最適なマットレス、枕を案内する。</p><p>新機種では、外観をより現代的なデザインに一新しただけでなく、従来は寝姿勢測定機を設置してあるショールーム内のパソコン上でしか確認できなかった測定結果を、QRコードにより、客自身のスマートフォンなどで確認できるようになった。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/052/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">新機種は現行機(写真)と比べスタイリッシュなデザインに一新</span></div></div></div></div><p>寝姿勢測定機は、2000年に導入されたフランスベッド独自の測定機。現行機の使用状況や使い勝手、改善点などをアンケート調査した上で今回の改良を行なったとする。</p><p>寝姿勢測定機の新機種は、東京都港区の赤坂ショールーム/六本木電動ベッドショールームを含む全国のショールーム12店舗と、全国9店舗のPRスタジオに導入されている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/052/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">測定結果をスマートフォンで客自身が確認可能</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 12:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カシオ、薬剤師や看護師、栄養士に特化した専用計算電卓</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1299610.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/html/00-top.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/00-top_l.jpg" class="resource" style="width:480px;height:360px;" id="00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">看護師、薬剤師、栄養士に特化した専用計算電卓</span></div></div></div></div><p>カシオ計算機は、看護師、薬剤師、栄養士のそれぞれに特化した専用計算電卓「SP-100NU/SP-100PH/SP-100DI」を、1月22日に発売する。いずれも価格はオープンプライス。公式オンラインショップでの販売価格は5,500円。</p><p>複雑な計算をする頻度が特に高い、看護師、薬剤師、栄養士。各職種で使用される頻度の高い計算式を電卓内部にプリセットした専用計算電卓。</p><p>看護師電卓「SP-100NU」は点滴をする際に必要な滴下計算、薬剤師電卓「SP-100PH」には調剤で使用する力価計算、栄養士電卓「SP-100DI」には栄養指導に必須の消費エネルギー計算などの計算機能を搭載する。</p><p>上段に設置した専用計算キーで計算式を選び、日本語で分かりやすく表示される項目に従って数値を入力していくと、答えを算出できる。専門的で複雑な計算を簡単に行なえ、計算回数も減らせるため、計算ミスの低減や業務の効率化につながるとする。</p><p>3モデル共通の仕様は右記の通り。本体サイズは70.0×118.5×8.6mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約65g。電池はCR2016を使用し、電池寿命は2年(1日1時間使用時)。桁数は10桁。計算機能は四則定数計算、概数計算。</p><p>なお3モデル共通で本体には、医療機関などでの使用も想定し、菌の増殖を抑える抗菌加工が施されている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/02.jpg"></div></div><span class="caption">看護師電卓の専用計算キー(左)と、薬剤師電卓の日本語表示の液晶(右)</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/03.jpg"></div></div><span class="caption">本体は胸ポケットに収められるコンパクトサイズ</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>看護師電卓「SP-100NU」</span></h5><p>看護師電卓「SP-100NU」は、点滴の輸液量を計算する滴下計算や、ひざ下から身長を算出できる推定身長計算、糖尿病患者のインスリン抵抗性を把握するための抵抗性指数の計算など、看護師がよく使用する9種類の計算機能を搭載する。</p><p>計算機能はBMI計算/標準体重計算/目標体重計算/滴下数計算(輸液量から)/滴下数計算(時間あたりの流量から)/膝下からの推定身長計算/経鼻栄養チューブの長さ計算/褥瘡計算/インスリン抵抗性指数計算の9種類を搭載。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/A01_o.jpg"></div></div><span class="caption">看護師電卓「SP-100NU」</span></div></div></div></div><p>例えば総輸液量500mlを6時間で投下する場合の滴下数計算を輸液量から求める場合。輸液セットが成人用/小児用かを選択し、総輸液量と点滴指示時間を液晶画面に表示された入力項目にしたがって入力していくだけで、1分あたりの滴下数が算出される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/A02_o.jpg"></div></div><span class="caption">一般電卓と看護師電卓との比較</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>薬剤師電卓「SP-100PH」</span></h5><p>処方箋から調剤をする際に使う力価計算や粉薬を分包に使用する散薬監査計算など、11種類の計算機能を搭載。</p><p>計算機能は、BMI計算/標準体重計算/散薬監査計算/力価計算(成分量→秤量)/力価計算(秤量→成分量)/体表計算(DuBois式)/体表計算(藤本式)/腎機能計算(CG式)/腎機能計算(eGFR)/日数計算/余り計算の11種類。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/B01_o.jpg"></div></div><span class="caption">薬剤師電卓「SP-100PH」</span></div></div></div></div></div><div><h5 class="hdg-17"><span>栄養士電卓「SP-100DI」</span></h5><p>栄養士電卓「SP-100DI」は、タニタと共同で開発。栄養指導に必須の消費エネルギーや必要運動量といった10種類の計算機能を搭載する。また、専門的な知識がなくても簡単に計算ができるため、栄養士や管理栄養士はもちろん、栄養士を目指している学生の学習時をはじめ、家族の食事管理やからだづくりなど健康面でのサポートにも役立つとする。</p><p>計算機能は、BMI計算/標準体重計算/消費エネルギー計算(測定した基礎代謝から)/消費エネルギー計算(一般的なデータから)/必要運動量計算(測定した基礎代謝から)/必要運動量計算(体重から推定して)/動脈硬化指数計算(動脈硬化指数)/動脈硬化指数計算(L/H比)/メタボ判定/食塩相当量の10種類。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1299/610/C01_o.jpg"></div></div><span class="caption">栄養士電卓「SP-100DI」</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><ul class="aff_list"><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08QM6T59F/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/415nbc8y1GL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08QM6T59F/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">看護師電卓「SP-100NU」</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08QMLCXQS/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/41pLTGo4i3L._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08QMLCXQS/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">薬剤師電卓「SP-100PH」</a></div></div></li><li class="aff_item"><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08QM89X31/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank"><img src="https://m.media-amazon.com/images/I/410cWm4oyfL._SL75_.jpg"></a></div><div><div><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B08QM89X31/ref=nosim?tag=impresswatch-10-22" target="_blank">栄養士電卓「SP-100DI」</a></div></div></li></ul></div></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軍事技術を応用した空間除菌清浄機「メディエアー」。0.007μmの超微粒子を99.99％集塵</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1300049.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/049/001.jpg"></div></div><span class="caption">高機能空気清浄機「メディエアー」</span></div></div></div></div><p>ウエニ貿易は、ピエラス社の空間除菌清浄機「ｍediAir(メディエアー) KJ468FーC」を発売した。これまではアメリカを始め、日本や中国などで公的な施設、病院、大型の商業施設などへ販売されていたもので、コロナ禍の需要を受けて家電量販店等で一般販売を開始した。直販価格は437,800円。</p><p>米ソ冷戦時代に細菌戦争を想定し、アメリカの軍事予算で開発された特許技術DFS(Disinfecting Filtration System)テクノロジーを搭載した空間除菌清浄機。DFSテクノロジーによる5層構造のフィルターが、ウイルスや細菌を電磁フィールドで拿捕し、0.007μmの微粒子を99.99％集塵するという。</p><p>1.「VOCプレフィルター」が揮発性有機化合物及び化学物質を吸着。2.「クリーナブルプレフィルター」で毛や糸くずなどを捕集。3.特許取得の「ハイエナジーグリッド」が電気的作用により粒子を帯電させ、0.007μmの超微粒子を統合し、ろ過効率を向上させる。4.「VOCポストフィルター」がホルムアルデヒドなどの揮発性有機化合物を吸着。5.特許取得の「メインフィルター」で統合された微粒子を確実に捕集。さらにハイエナジーグリッドとの間に電磁フィールドを生成し、ウイルスや菌を閉じ込める。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/049/002.jpg"></div></div><span class="caption">5層構造のフィルターで0.007μmの微粒子を99.99％集塵</span></div></div></div></div><p>適用床面積は36畳。風量は11段階。ブラシレスECモーターを採用しており、運転音は18〜59dBと静か。メインフィルターは2年間メンテナンスフリーで、交換時期をランプで告知するという。</p><p>また別売りの「空間粒子カウンター DC1100」(104,500円)で、実際に排出される粒子の数を可視化できるという。光の屈折を利用し、粒子カウンターの後ろ6.7cm角＝300cm<span class="em sup">3</span>の空間の粒子の数を計測。2.5μⅿと0.5μⅿの粒子の数を見ることができる。</p><p>本体サイズは270×340×770mm(幅×奥行き×高さ)。重さは12.25kg。消費電力は7〜95W。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/049/003_o.jpg"></div></div><span class="caption">排出される粒子の数を可視化できる「空間粒子カウンター」</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 13:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>窓開け換気時、エアコンはつけっぱなし+加湿が正解! ダイキンが冬の換気方法を紹介</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1300094.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/094/001.jpg"></div></div><span class="caption">窓開け換気時のエアコンの上手な使い方は?</span></div></div></div></div><p>ダイキン工業は、「冬に窓開け換気をする場合、エアコンの運転はどうしたらいいの?」をテーマに、マンションの広めのリビングを使った実生活空間で、2つの調査を実施した。その結果から、冬場に窓を開けて換気をする際は、「エアコンはつけっぱなし+加湿」が正解とし、冬のエアコン運転のテクニックを紹介している。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>換気時のエアコンつけっぱなしと、オン・オフした場合の消費電力量比較</span></h3><p>1つ目の調査は「冬の窓開け換気時に、エアコンをつけっぱなしと、こまめにオン・オフした場合では、どちらの方が消費電力量は少なくてすむ?」として、冬の朝から夜の時間帯に30分に1回、5分間の窓開け換気を実施。換気時に電源オフ/換気後に電源オンした場合と、エアコンをつけっぱなしにした場合の消費電力量を調査した。</p><p>その結果、冬に窓開け換気をする場合、エアコンをつけっぱなしにした方が、こまめにオン・オフするより消費電力量が少なくなり、電気代が1日で約14.5円下がったという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/094/002.jpg"></div></div><span class="caption">エアコンをつけっぱなし/オン・オフした場合の比較</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>換気時、加湿空気清浄機で部屋を加湿する/しない場合の湿度変化</span></h3><p>2つ目の調査は「冬の窓開け換気時に、加湿をする場合としない場合では、どちらの方が快適に過ごせる?」として、冬の朝から夜の時間帯に30分に1回、5分間の窓開け換気を実施。加湿空気清浄機による加湿をした場合と、しない場合の室内の湿度変化を調査した。</p><p>その結果、冬に窓開け換気をする場合、「加湿なし」では湿度30％台の時間帯が続くのに対し、「加湿あり」では冬の室内湿度として推奨されている湿度40％以上にほぼ保つことができ、乾燥対策に効果があるという。</p><p>また加湿しながら暖房すると、体感的に暖かく感じられるため、加湿なしで暖房するときより低い設定温度でも快適に過ごすことができるという。設定温度を1℃下げると約10％の節電になるため、寒くならない程度に設定温度を下げれば、冬でも省エネにつなげられるとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/094/003.jpg"></div></div><span class="caption">部屋を加湿する/しない場合の比較</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>コロナ禍の冬は「換気＋エアコンつけっぱなし+加湿」が正解!</span></h3><p>換気をするたびにエアコンの電源をオフにするよりも、つけっぱなしにした方が電気代は1日で約14.5円低く、室温は快適に維持できる。さらに加湿をすることで、湿度は目安とされている40％以上を概ね保つことが可能。</p><p>以上の調査結果から、窓開け換気の際にできるだけエアコンに負荷をかけない工夫と、湿度を保つための加湿が重要とし、コロナ禍の冬は「換気+エアコンつけっぱなし+加湿」が上手なエアコン運転としている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/094/004.jpg"></div></div><span class="caption">マンションの広めのリビングを使った実生活空間で2つの調査を実施</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巻かない恵方巻? KOKUBOが節分に向け「キンパ風太巻き」レシピ公開</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1300088.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/088/1.jpg"></div></div><span class="caption">「キンパ風太巻き」の作り方を公開</span></div></div></div></div><p>KOKUBO(小久保工業所)は12日、節分の恵方巻にも活用できる「キンパ風太巻き」の作り方を公開した。同社が販売するのりまき成型器「のりまきDAYS太巻」を使用しており、巻きすを使わずに手軽に作れるという。</p><p>「のりまきDAYS」は、容器にご飯と具を詰めて型抜きし、のりを巻くだけで簡単にのりまきが作れる調理グッズ。容器には凹凸加工を施しているためごはんが付きにくく、ポンと押すだけでキレイに取り出せるとする。太巻と細巻の2種類をラインナップし、いずれも価格はオープンプライス。店頭予想価格は順に237円、215円。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/088/2.jpg"></div></div><span class="caption">のりまきDAYS 太巻</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/088/3.jpg"></div></div><span class="caption">ポンと型抜きするだけで手軽にのりまきが作れる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>キンパ(キムパプ)風太巻きの作り方</span></h3><p>1.ごはんにごま、ごま油、塩を混ぜ、半量を「のりまきDAYS」本体に入れる<br>2.その上に味付けした牛肉、にんじん、ほうれん草をのせる<br>3.残りのごはんをのせてフタでギュッと押して型ぬきし、焼きのりで巻く</p><p>レシピの詳細はレシピ検索サイト<a href="https://cookpad.com/recipe/6588886%20" class="n" target="_blank">「cookpad(クックパッド)」</a>にて確認可能。クックパッドではキンパ風太巻きに加え、「海鮮海苔太巻き」「豚カツ恵方巻」などのレシピを公開している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/088/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">ごはんの上に味付けした具をのせる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/088/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">残りのごはんをのせて型抜きし、のりで巻けば完成</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1300/088/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">クックパッドでは「豚カツ恵方巻」などのレシピも公開中</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 15:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>