<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電 Watchは、冷蔵庫、洗濯機といった“白物家電”の専門サイトです。新製品ニュースのほか、編集者やライターが実生活の中で使ってみた製品レビューなど、多彩な情報を提供しています。</description>
		<item>
			<title>パナソニック&quot;第6世代エネファーム&quot;、最長192時間の連続発電と総合効率97％実現の裏側 </title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/newtech/1171373.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　パナソニックは、家庭用燃料電池コージェネレーションシステム「エネファーム」の第6世代となる新製品を発表するとともに、滋賀県草津市のパナソニック アプライアンス社草津工場の製造ラインを公開した。現地からレポートする。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/213_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニックの第6世代エネファーム。2019年4月1日に発売される</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/195_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/224_o.jpg"></div></div><span class="caption">滋賀県草津市のパナソニック アプライアンス社草津拠点</span></div></div></div></div><p>　パナソニックは、2009年5月に世界で初めて、天然ガスから取り出した水素で発電をする、家庭用燃料電池「エネファーム」の販売を日本で開始した経緯がある。</p><p>　エネファームは、都市ガスやLPガスから取り出した水素を、空気中の酸素と化学反応させて発電。発電時に発生する熱も回収して、お湯を作って利用することができるため、エネルギーロスが少ないという特徴を持つ。</p><p>　具体的には、燃料処理器で水素と二酸化炭素、一酸化炭素に分離し、そこから水素を取り出す一方、一酸化炭素の濃度を軽減するために、酸素を加えて、二酸化炭素とすることで無害化する。</p><p>　燃料処理器は、改質触媒、変成触媒、選択酸化触媒の3つで、水素と二酸化炭素、一酸化炭素を分離し、無害化を行なうが、ここでは、650℃から150℃までの温度差のなかで処理を行なうため、きれいな水素を作るためには、この400℃という温度差のなかでしっかりコントロールする技術が必要になるという。</p><p>　ちなみにパナソニックの燃料処理器は、これまでに3世代に渡って進化してきたが、すべて丸形を採用。高い温度下でも膨張、収縮に耐えられるほか、小型化や新たな溶接技術の採用、材料の選定、シミュレーション技術の活用などにより、現在では、9万時間の耐久時間を達成しているという。</p><p>　また、スタック内のひとつひとつのセルが、燃料極と電解質の高分子膜、空気極で構成される。水素が燃料極に触れると電子を放ち、水素イオンに変化する。水素から分かれた電子は空気極へ移動。この電子の移動によって電流が発生する。また、水素イオンは、15μmの薄さを持つ電解質膜を通って空気極で酸素と結合し、水となる。発生した直流電流は、インパータを通じて交流に変換され、家庭用の電気として使用されるという仕組みだ。さらに同時に発生する熱も回収して、熱交換器で温水作り出すことができる。</p><p>　パナソニック アプライアンス社 スマートエネルギーシステム事業部 燃料電池企画部長の加藤 玄道氏は、「エネファームは、エネルギーとファーム(農場)を組み合わせた造語。農場では、水と大地の組み合わせで農作物を作るが、エネファームは、水素と酸素の組み合わせで、電気や熱を作り出すものになる」とし、「家庭におけるエネルギー消費は、給湯や暖房といった熱が約65％を占めるのに対して、照明や冷房、換気といった電気の使用比率は35％となっている。こうした家庭での熱や電気の使用を考えると、ちょうどいいバランスを持ったエネルギー機器がエネファームになる」と位置づける。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/094_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニック アプライアンス社 スマートエネルギーシステム事業部 燃料電池企画部長の加藤 玄道氏</span></div></div></div></div><p>　2009年に第1世代のエネファームを発売以来、ほぼ2年に1度のペースで新製品を発売しており、エネファームは進化を続けている。発電耐久時間の向上や高効率化、コンパクト化、設置性の向上、非常時のレジリエンス機能の搭載、コストダウンなどに取り組んできた。また、寒冷地仕様や集合住宅用、分離/一体型のラインアップにより、ニーズに合わせた製品強化も行なってきた。</p><p>　2017年に発売した第5世代のエネファームでは、発電耐久時間は、第1世代の4万時間から9万時間に、メンテナンスサイクルは約10年に拡張。「設置スペースや重量は半分に、部品点数も半分にしたことで、コストも削減。数多くの場所に設置できるようになっている」(パナソニック アプライアンス社 スマートエネルギーシステム事業部の寺崎 温尚事業部長)とする。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/046_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニック アプライアンス社 スマートエネルギーシステム事業部の寺崎 温尚事業部長</span></div></div></div></div><p>　今回発表した第6世代のエネファームでは、総合効率を97％に向上させるとともに、発電時に発生する熱をガス温水床暖房の低温(保温)運転時の熱源として活用する「PREMIUM HEATING」を搭載。エネファームが発電する際に生み出す熱で作ったお湯で、床暖房用に用いる温水を暖められるため、エネルギーをさらに無駄なく活用可能。床暖房使用時のガス消費量を抑え、気兼ねなく床暖房に使うことができる。</p><p>　加藤企画部長は、「これまでにも業界最高となる総合効率95％を達成していたが、水素を取り出す燃料処理器の運転条件を見直すことで、発電効率をさらに向上させた。その仕組みを利用して、とくに、床暖房での用途にフォーカスした」という。</p><p>　床暖房を開始する際には、高温で暖める必要があるためガスを燃焼させるが、保温運転時や設定温度が低い場合には、貯湯タンクに貯めたお湯を熱源として利用できる。</p><p>　「少し肌寒いと感じた際には、すぐに足元を温めたり、留守番をしているペットのために、床暖房を稼働させたまま外出しても、ガスの消費量を気にすることがなくて済む」という。</p><p>　さらにレジリエンス機能を強化したのも、第6世代の進化として見逃せないポイントだ。これまでオプションで提供していた停電時発電継続機能を標準搭載したほか、エネファームをハイブリッド蓄電システムと直流電力で連携させることにより、停電時でも、リビングやキッチン、サニタリーなど、あらかじめ指定した屋内空間への電力供給が可能になった。長期的な停電でも、快適な家庭生活を提供できるとしている。</p><p>　「稼働中に停電が発生した場合でも最大500W、最長192時間の連続発電を可能にしている。停電時においても、スマホやパソコンなどの小電力機器が使える最低限の電力を確保しながら、お湯や床暖房の熱を、エネファーム単体で賄える」という。</p><p>　家庭用蓄電池は容量が少ないため、停電時にもっても約1日。太陽光発電と組み合わせても、晴れていて3日程度。エネファームと蓄電池の組み合わせであれば、停電時でも、空間を限定することで約8日間に渡って、普段通りの生活ができるという。「650Wを下回れれば、冷蔵庫や洗濯機、電子レンジなども使ってもらえる」という。</p><p>　そのほか新製品では、スマートフォン専用アプリを通じて、外出先から操作して、スマートスピーカーを通じた音声操作で、風呂の湯張りや床暖房のオン/オフが可能になる機能も搭載している。</p><p>　また、軽量化や薄型化を図った点も、今回の新製品の特徴のひとつだ。従来製品に比べて、筐体の高さは10cm低くなり165cmに、奥行は5cm縮小し、狭小地モデルでは50cmの奥行を実現した。また、燃料電池ユニットの重量は、従来製品に比べて9％減となる59kgまで軽量化したことで、設置性を高めたという。</p><p>　「高さを10cm低くしたことで、筐体が窓を遮光しないようにできたり、奥行を小さくしたことで、隣地境界にも対応した形で設置できるようになる。設置場所がより自由になり、軽くて設置作業も楽になる。設置可能率が高まっている」とした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/223_o.jpg"></div></div><span class="caption">狭小地モデルでは50cmの奥行を実現した</span></div></div></div></div><p>　ただし、エネファームは、普及の踊り場に来ているとの指摘もある。寺崎事業部長も、その点は否定していない。現在、家庭向け燃料電池の累計出荷台数は28万台。政府では2030年までに累計530万台の出荷を目標に掲げているが、そこに向けてのギャップがあるのも事実だ。</p><p>　またパナソニックでは、2018年12月までに累計15万台の出荷実績を持つが、2019年度に20万台という当初の累計出荷計画についても、「前年比2％増であることを考えると、見直す必要がある」とトーンダウンしている。</p><p>　その点について、寺崎事業部長は「エネフォームの商品の価値を伝え切れていなかった」と振り返る。そして、「訴求ポイントが、発電効率に偏りすぎていた。生活をする上でのメリットをもっと訴求はしなくてはならなかったという反省がある」と続ける。</p><p>　確かに、エネファームの特徴は、発電効率の高さにある。一般的に火力発電所では、排熱と送電ロスによって、59％のエネルギーが利用されず、総合効率は41％に留まる。これに対して、エネファームは、排熱を給湯などに利用できるため、利用困難な排熱はわずか5％に留まる。今回の新製品では、総合効率をさらに高めている。</p><p>　パナソニックでは、こうした発電効率の良さだけでなく、新製品の持つ、床暖房を利用する際のメリットや、災害時に強いことをなどを訴求することで、「商品の価値を正しく伝えたい」とする。</p><p>　もうひとつの反省点は、東京ガスなどの都市ガスの販売ルートに限定していたことだ。「パナソニックが持つ販売ルートの活用に加えて、2017年からは新たに、都市ガスとほぼ同じ世帯数に普及しているLPガスにも対応したことで、今後はLPガスルートでの販売拡大にも弾みをつけたい。</p><p>　床暖房での利用や、非常時に強いこと、さらにはLPガスの販売ルートを活用することで販路を拡大。これによって、踊り場から抜け出し、成長に転じたい」と意欲をみせる。</p><p>　また「人口減少により、新築戸建着工数は減少に転じているが、そのなかでも、ZEH(ネットゼロエネルギーハウス)の着工件数は増加すると予測されている。しかしZEHを実現しようと考えると、5.5kWの太陽光発電システムが必要になり、それだけの発電量を持つパネルを屋根に設置できる住宅は、日本全体の3割程度に留まる。太陽光発電にエネファームを組み合わせることで、太陽光発電パネルは、3.6kWで済み、ZEHが現実的に実現可能となる。そうした提案も進めたい」とした。</p><p>　さらにパナソニックでは、エネループの進化の先として、水素社会への取り組みをあげた。現在、パナソニックでは、エネファームで培ってきた技術をベースに、純水素燃料電池を開発しており、一部で実証実験を開始している。</p><p>　2016年11月からは、甲府市米倉山の「ゆめソーラー館やまなし」で純水素燃料電池を導入。さらに、2017年3月からは、静岡ガスと一緒に水素ステーション静岡に水素製造装置を設置。2018年12月からは、横浜市綱島の綱島サスティナブルスマートタウンで、エネオスとともに水素製造装置で作った電気を水素ステーションの運用に使用しているという。</p><p>　さらに、2020年に開催される東京オリンピック・パラリンピックでは、東京・晴海に開設する選手村「HARUMI FLAG」で、パナソニックの水素燃料電池の活用が検討されており、大会跡地の全街区の共用部には、水素燃料電池を設置。併せて3つの分譲街区では、今回発表した第6世代エネファームを全4,145戸に設置することになるという。</p><p>　また、アプライアンス社草津工場では、将来のCO<span class="em sup">2</span>フリー工場に向けた実証実験を開始。2022年に発売予定の水素製造装置や、2021年に発売予定の水素燃料電池を活用して、フォークリフト用水素ステーションを設置し、水素フォークリフトの運用を行なうなど、水素サプラライチェーンのパッケージ化による経済性、環境性を検証するという。</p><p>　「エネファームで培ったコア技術を用いて、脱炭素社会の実現を目指す」(寺崎事業部長)とした。</p><p>　今回のエネファームの新製品発表に合わせて、アプライアンス社草津工場のエネファームの製造ラインを公開した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/097_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニック アプライアンス社 スマートエネルギーシステム事業部 草津工場長の高田 泰治氏</span></div></div></div></div><p>　エネファームは、アプライアンス社草津拠点のC17棟で生産されており、1階と3階のフロアを利用し、エネファームを構成するスタック組み立て、燃料処理機器生産、システムユニットの生産までの一貫生産を行なう拠点となっている。生産能力は1日130～150台。年間5万台までの生産が可能だという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/190_o.jpg"></div></div><span class="caption">エネファームが生産される棟</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/192_o.jpg"></div></div><span class="caption">C17棟がエネファームが生産される建屋だ</span></div></div></div></div><p>　1階では、買い入れた高分子膜を、触媒塗工や電極一体化などの工程を経て、MEA(膜電極接合体)として完成。これをモジュールとして組み立てて、スタックに締結し、スタックリーク検査やエージング検査、圧損検査など行ない、スタックを完成させる。検査工程は時間が掛かるため自動化し、24時間連続稼働をさせている。これらの作業は、クラス10,000のクリーンルームで作業が行なわれているという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/189_o.jpg"></div></div><span class="caption">エネファームの生産工程の入口</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/101_o.jpg"></div></div><span class="caption">エネファームの生産工程のレイアウト</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/100_o.jpg"></div></div><span class="caption">エネファームの生産の流れ</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/135_o.jpg"></div></div><span class="caption">検査工程にエネファームを運ぶ様子</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/149_o.jpg"></div></div><span class="caption">検査工程で各種検査を実施</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/153_o.jpg"></div></div><span class="caption">システム検査の様子</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/157_o.jpg"></div></div><span class="caption">自動検査は24時間体制で行なわれている</span></div></div></div></div><p>　3階では、熱処理器と本体組立、梱包、出荷などが行なわれている。作業者は作業に集中できるように、材料管理エリアにある部品のピッキングや配膳作業は別の人が行なう仕組みとし、部品や組立中の製品は、バーコードを使ってトレーサビリティ管理を行なっている。</p><p>　また、燃料処理器では、円形の形をしており、360度のあらゆる角度から部品を組み込める特徴を持つ。そのため、作業台を回したり、燃料処理器を吊り上げてそれを回転させて組み立てなどの効率化を図っている。燃料処理器では、5つの工程で組立作業が完了するという。</p><p>　さらに最終組立工程では、16工程で様々な部品を組み込んでおり、一定のタクトタイムで、それぞれの工程で作業が進められることになる。組み立てが終わった後の検査工程では、全数で水漏れ検査、ガス漏れ検査、特性検査などを完了させて、梱包されることになる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/109_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/120_o.jpg"></div></div><span class="caption">エネファームの最終組立の様子</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/163_o.jpg"></div></div><span class="caption">検査は自動化されているため、人手は少ない</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/171_o.jpg"></div></div><span class="caption">専用治具を使用してシールなどを貼り付ける</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/176_o.jpg"></div></div><span class="caption">梱包ラインで梱包されている様子</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/181_o.jpg"></div></div><span class="caption">梱包が終わって出荷となる</span></div></div></div></div><p>　「この工場の特徴は、約1,000点の部品をすべて人の手で組み付けるという点にある。人の作業が多いということは、人によるミスも増えることになる。そこで人によるモノづくり体制を、人、インフラ、工程設計という3つを軸とし、高品質、高効率なモノづくりを実現するIoT工場を実現している」とする。</p><p>　たとえば、同工場独自の「作業ナビ」を導入し、作業が終わらないと次の作業に進めないようにしたり、作業ミスが起こらないように管理。挿入治具を利用することで、作業が完了することを確認したり、ねじを締める場合には、10mmの長さのねじのねじ山の回転数を信号として確認して、適切な締め付けが行なわれていることを確認し、作業者による作業品質のバラつきを無くしているという。</p><p>　また、生産工程全体に配置したカメラを使用して、作業をデジタルで分析し、作業者の骨格をもとに不自然な動きになっている場合には、治具の傾きを変えるといった作業環境や製品の設計を変更するほか、作業者の疲労や健康面に問題がないかといったことも分析して、効率的で、安全なモノづくりを進めているという。</p><p>　同工場では、社員により、年間1,000件の提案を目標にしたカイゼン活動を行なっており、工程には常に細かい改良を加えているほか、デジタルによって人の作業をアシストする機能も開発中だという。</p><p>　また、センサー情報やカメラによる画像情報のほか、検査工程に配置されたPCなどの情報を収集して、分析するビッグデータ分析システムを導入。水準監視や特異度分析を行なったり、M2Mのデータをもとに、故障停止前の対応や遠隔メンテナンスにも活用するという。</p><p>　「リアルタイムに情報を収集しており、どの作業に問題があるかを常に理解できるとともに、工程全体のスピードアップにはどうすればいいかなどもシミュレーションできる。デジタルを活用して、いつでもすぐにカイゼンにつなげることができる」という。</p><p>　人手による作業が多いのが、エネファームの生産工程の特徴といえるが、そこにうまくデジタルを組み合わせているのが、この工場の特徴だといえる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/138_o.jpg"></div></div><span class="caption">各工程の進捗状況が一覧で見ることができ、カイゼンを加えることもできる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/131_o.jpg"></div></div><span class="caption">27のメニューから工場全体の様子確認できる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/133_o.jpg"></div></div><span class="caption">カメラで骨格の動きを確認して、不自然に作業姿勢や健康管理もできる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/373/128_o.jpg"></div></div><span class="caption">工程に不具合が発生している部分があればビデオで確認できる</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 12:13:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「BALMUDA The Light」に落ち着いた色合いの新色・ベージュモデル</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171406.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　バルミューダは、独自の光拡散技術と太陽光LEDを搭載したデスクライト「BALMUDA The Light(バルミューダ ザ・ライト)」に、限定カラーモデルの新色「ベージュ」を追加する。販売は、同社オンラインストアのほか、一部の百貨店とインテリアショップのみで行ない、出荷開始は3月22日予定。価格は37,000円（税抜）で、現在オンラインストアやインテリアショップで予約を受け付けている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/406/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">子供の目を考えたデスクライト「BALMUDA The Light」に新色ベージュが登場</span></div></div></div></div><p>　BALMUDA The Lightは、手術灯からヒントを得て開発されたデスクライト。子どもの目のことを考え、目線の先に影を作らず、離れた場所から広く手元を照らすフォワードビームテクノロジーと、自然光に近い光で目にやさしい太陽光LEDを搭載している。</p><p>　従来のブラック、ホワイトに加え、新色のベージュが追加。落ち着いた雰囲気の限定モデルで、マットな質感や少し赤みのある色合いが洗練された印象になるという。本体をカスタマイズできるステッカーも、ベージュ専用を用意。</p><p>　本体カラー以外の機能面等に変更はなく、調光は15～100%に6段階で設定可能。色温度は5,700K。平均演色評価数はRa97以上。器具光束は430lm。イルミネーション機能や操作音も備えるほか、本体下部には鉛筆やハサミ、定規などを入れられる。</p><p>　本体サイズは、191×264×463mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約3.2kg。全灯時の消費電力は14W。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 12:52:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マテル、3通りのコースを組み立てられるホットウィール用のトラックセット</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171150.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　マテル・インターナショナルは、ホットウィールミニカーを走らせられる「トラックセット」に、3通りのコースで楽しめるブースターが付いた「HW 8(エイト) トラック レースウェイ」を3月末に発売する。価格は3,500円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/150/01a_o.jpg"></div></div><span class="caption">HW 8(エイト) トラック レースウェイ</span></div></div></div></div><p>　ミニカーを飛び出させるブースターが付いたホットウィール専用のトラックセット。3通りのコースを組み立てられ、複数のミニカーを同時に走らせて楽しめる。ジャンプ台もあるため、ミニカーが飛んでコースを走る姿は迫力満点だという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/150/C01_o.jpg"></div></div><span class="caption">ミニカーに勢いを付けて走らせるブースターを搭載</span></div></div></div></div><p>　本体サイズは508×64×305mm(幅×奥行き×高さ)。対象年齢は5歳以上。電源は単一形アルカリ乾電池2本。</p></div><div><h5 class="hdg-17"><span>箱を開いて3通りのコースを組み立てられるレースボックス</span></h5><p>　マテル・インターナショナルは、「HW トラックビルダー アルティメット レースボックス」を3月末に発売する。価格は7,200円(税抜)。</p><p>　ボックス(箱)を開くと、全長2.4m以上あるホットウィールミニカー用のコースが展開される。スピードや回転、ジャンプといったコースが3種類組み立てられ、遊び終わったらボックスにすべてのパーツを収納できるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/150/B02_o.jpg"></div></div><span class="caption">箱を開けると全長2.4m以上のコースが展開できる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/150/B02_o.jpg"></div></div><span class="caption">3通りのコースを組み立てられる</span></div></div></div></div><p>　本体サイズは381×254×229mm(幅×奥行き×高さ)。対象年齢は6歳以上。ミニカー2台が付属。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 14:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1月の家電出荷額は9カ月連続のプラス、エアコンや洗濯機が牽引、冷蔵庫はマイナスも引き続き好調～JEMA調査</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171470.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　日本電機工業会(JEMA)は、民生用電気機器における2019年1月の国内出荷実績を発表した。出荷金額は、前年同月比2.7％増の1,625億円で、9カ月連続のプラスとなった。</p><p>　製品別の前年同月比と出荷額は、ルームエアコンが27.0％増の472億円で12カ月連続のプラス、洗濯機は3.0％増の281億円で7カ月連続のプラスとなった。一方、冷蔵庫は4.6％減の228億円で3カ月ぶりのマイナス。</p><p>　JEMAによれば、高付加価値製品に対する消費者ニーズは継続しており、エアコンや洗濯機がプラスとなったこともあり、全体で高い水準を維持しているという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/470/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">過去1年の国内出荷金額動向</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 15:58:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンコー、Lサイズのピザを食べ終わるまで保温し続けてくれる広々プレート</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171494.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　サンコーは、Lサイズのピザが乗せられる「フードウォーマープレート」を発売した。価格は6,980円（税込）。同社のショッピングサイト「<a href="https://www.thanko.jp/shop/shopdetail.html?brandcode=000000003249">サンコーレアモノショップ</a>」で販売される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/494/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">プレートに乗せた食べ物や飲み物を保温し続ける「フードウォーマープレート」</span></div></div></div></div><p>　ヒーターを内蔵したウォーマープレート。温度を60〜110℃で設定でき、ピザやハンバーガー、コーヒーなど乗せたものをいつまでも温かい状態で保温できる。最高温度が110℃なため、鍋類の保温も可能。</p><p>　保温スペースは、幅380mm、高さ500mmと広いため、Lサイズのピザにも対応。厚みは23mmあり、立てかけて収納できる。またプレートのトップ面はガラス製のため、サッと拭くだけで汚れも落とせ、お手入れも簡単だという。</p><p>　本体サイズ380×500×23mm(幅×高さ×厚み)は重量は約2,980g。消費電力は300W。ケーブル長は約140cm。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/494/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">Lサイズのピザを乗せてもスペースに余裕がある</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 16:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>増えゆく速乾繊維製品の静電気や悪臭を抑える「レノア本格消臭　フレッシュグリーンの香り」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/kaji/1171520.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　主婦になり家事を主に担い始めて、今年で20年になる。この年月、長きにわたり、「洗濯」という家事作業における「柔軟剤」利用の意義が、私には正直よく分からなかった。</p><p>　テレビCMなどで謳われる、あの「ふんわりタオル」の価値も、よく分からなかった。あまり大きな声でいうのはなぜか憚られるのだが、私は「ごわごわのタオル」を幼い頃から嗜好していたからだ。</p><p>　ナイロンタオルもかくやという程かたく屹立したパイルの硬質が、顔面の皮膚を摩擦する刺激には、なぞの充実感がある。</p><p>　あわせて洗濯には絶対に「粉石けん」だと思っていた、エコライフの高みを志した短からぬ期間において、私は「柔軟剤」というものはある種の社会毒のような認識すら抱いていたのだった。</p><p>　そもそも、「柔軟剤」とは、いったい何なのか？</p><p>　柔軟剤は「柔軟仕上げ剤」というのが正しい。洗濯物(衣類)の繊維に対し、文字通り「柔軟」性を与えるために使用されるものだ。</p><p>　その主成分は、「陽イオン(カチオン)界面活性剤」と呼ばれるもので、洗濯物の濯ぎ水にこの柔軟剤を入れると、衣類の繊維にくっつく。</p><p>　「界面活性剤」は、イメージとしてはマッチ棒のような形状の分子構造をしている。マッチの頭部分は「親水基」という水に馴染みやすい部分、軸の方は油に馴染みやすい「親油基」と呼ばれる部分だ。</p><p>　柔軟剤であるところの「陽イオン界面活性剤」の「親水基」は、水に溶けたときプラスの電荷をもち、こちらが「繊維にくっつく」側となる。</p><p>　すると「親油基」が繊維の外側（表面）にずらりと居並ぶことになり、そのことにより繊維のすべりは良く、しっとりやわらかく感じられるようになるというしくみになっている。</p><p>　「陽イオン界面活性剤」の性質・効果としては、前述の柔軟性のほか、帯電・静電気防止効果がある。また柔軟性から派生して、衣類のしわや毛玉、毛羽立ちの予防にも役立つ。</p><p>　加えて、「陽イオン界面活性剤」自体には、詳細なメカニズムはまだ解明されていないものの抗菌・殺菌効果があるのが明らかになっている。</p><p>　ここから、洗濯物内での細菌繁殖がその原因の一つと言われる「部屋干し臭」対策としての抗菌効果の進展、香り付けといった方向の新商品開発ブームがあり、過剰な「柔軟剤」使用に伴う「香害」といった社会問題として取り上げられだしたのが2013年ごろのことだ。</p><p>　五年ひと昔。最近では一時期ほどの「香り押し」な商品群は鳴りを潜めた。ただ、世の中のライフスタイルが多様化していく中で、「洗濯」という家事行動の多様化もともなわれ、「部屋干し（による洗濯物臭の発生の忌避）」といった切実なニーズと切り離しがたい「異臭対策」、またほどほどの「香り付け」への需要は、どうやら潰えていないどころかますます高まっている印象である。</p><p>　かくいう背景の前、市場にあるさまざまな商品を使い比べるライフワークの中で、個人的に筆者が「悪臭を気にならなくなる程度に減らすかマスキングしつつ、それ自体の香りはさほど主張せず」と認識し、自らの家庭内でも使用が支持された商品が「レノア本格消臭　フレッシュグリーンの香り」なのである。残念ながら同じシリーズでも他の香りはリピートできなかった。香りに対しての好みというものは、なかなか繊細なものであると思う。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/520/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">P＆Gジャパン「レノア本格消臭　フレッシュグリーンの香り」</span></div></div></div></div><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><th class="y1 y1x1 x1">メーカー名</th><td class="y1 y1x2 x2 td_end">P＆Gジャパン</td></tr><tr class="y2 even"><th class="y2 y2x1 x1">製品名</th><td class="y2 y2x2 x2 td_end">レノア本格消臭　フレッシュグリーンの香り</td></tr><tr class="y3 tr_end odd"><th class="y3 y3x1 x1">実売価格</th><td class="y3 y3x2 x2 td_end">778円</td></tr></tbody></table></div><p>　個人的にあの「ふんわりタオル」への希求はないものの、近年、機能性の高い化学繊維の下着類やスポーツウエアが身の回りに増えた。中高生の体操着たるTシャツも、今や速乾繊維製品が主だ。これらの洗濯洗浄にあたり、残念ながら「自然」を謳う洗剤類はあまり相性が良くないというのが生活実感にある。</p><p>　洗剤での洗浄に加え濯ぎでもだめ押しの殺菌効果を及ぼし、むやみな静電気発生を抑えつつ汗や皮脂由来の悪臭を抑える効果をもつ「柔軟剤」の使用は、私にとって「社会毒」などではないが「必要悪」の一種だという認識はまだどこかに存在している。</p><p>　絶対必要、多量に使用するものではないが、いまこのようなライフスタイルで、このような家族構成で、このような衣類のラインナップで暮らしている以上、「ここぞ」と「柔軟剤」の活躍する局面もまた避けがたくある……。</p><p>　毎月この柔軟剤の詰め替えを買い次ぎながら、「これが生活というものなんだ」と独りごちている今日この頃なのである。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>LS Mini&quot;第二世代&quot;が特別価格4,980円で発売、同一家電の複数回操作やタイマー機能を追加</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171493.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　Live Smartは、スマートリモコン「LS Mini 第二世代」を2月25日に発売する。価格は5,980円(税込)。発売を記念して、<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07M8FK2QM?tag=impresswatch-10-22%20">Amazon.co.jp</a>では、特別価格の4,980円(税込)で、数量限定で購入可能。限定となる数量は明らかにされていない。また、製品の購入者のうち抽選で100名にAmazonギフト券が当たるキャンペーンも開催される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/493/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">「LS Mini 第二世代」</span></div></div></div></div><p>　Google HomeとAmazon Echoのスマートスピーカー両方に対応し、エアコンの温度を自動的に調整する「AI」機能も搭載するスマートリモコン。</p><p>　第二世代では、複数家電をまとめて操作できるクイックルールに「ノーマル」と「タイマー」の2タイプを追加。「ノーマル」では、赤外線操作が可能な同一家電を2～120秒のインターバルで複数回で連続操作が可能になった。一方の「タイマー」では1家電につき1つの操作を行なうことができるほか、家電ごとにタイマー設定を利用できるようになったという。</p><p>　また複数の「LS Mini」の一括操作が可能となり、他の部屋からスマートスピーカー経由で操作可能になったほか、ユーザーからの要望が多かったハードウェアリセット機能を搭載し、登録済みのWi-Fi情報をクリアできるようになったという。同時にWi-Fi接続の安定性も強化したとしている。</p><p>　本機の特徴となる「AI」機能は、ユーザーの体型、年齢、性別、部屋のサイズや間取り、駅までの距離、食習慣といったさまざまなデータを入力すると、利用者のシチュエーションにより、最適な環境を自動的にコントロールする機能。動作間隔は30分～120分で設定可能。設定後は電源や動作モード、温度などは自動でコントロールされる。</p><p>　今後は、Sesame Lock対応や、IFTTTのトリガーに温度照度センサーとルールを連携予定だとしている。</p><p>　本体サイズは85×85×22mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は71g。2.4GHzの無線LANに対応。温度・照度センサーを内蔵する。</p><p>　また、製品の購入者のうち抽選で100名にAmazonギフト券が当たるキャンペーンは、3月31日までの期間に、<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07M8FK2QM?tag=impresswatch-10-22%20">Amazon.co.jp</a>で「LS Mini 第二世代」を購入した人が対象。同時に、LiveSmartの公式Twitterアカウントをフォローし、対象ツイートをリツイートした人の中から抽選で10名に「LS Mini第二世代」がプレゼントされるキャンペーも開催するという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/493/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">「AI」機能で、最適な環境を自動的にコントロールしてくれる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/493/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">「AI」機能は、センサー類のほか、ユーザーのデータや気象データをもとにコントロールされる</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニュートラルモデルの傑作「ゲルニンバス」に、第21弾がリリースされた!</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/runner/1171184.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　アシックスのゲルニンバスといえば、着地時に脚の過度な倒れこみ(オーバープロネーション)の心配がない、ニュートラルな着地のランナーやアンダープロネーションのランナーに向くモデルとして、全世界で高い評価を得てきた。今年に入って、そんなロングセラーに待望の第21弾が登場。機能性のアップに、しっかりと成功していた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/184/IMG_0077_o.JPG"></div></div><span class="caption">アシックス ゲルニンバス21</span></div></div></div></div><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><th class="y1 y1x1 x1">メーカー名</th><td class="y1 y1x2 x2 td_end">アシックス</td></tr><tr class="y2 even"><th class="y2 y2x1 x1">製品名</th><td class="y2 y2x2 x2 td_end"><a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07K6NM8B4?tag=impresswatch-10-22">ゲルニンバス21</a></td></tr><tr class="y3 tr_end odd"><th class="y3 y3x1 x1">実勢価格</th><td class="y3 y3x2 x2 td_end">17,280円(税込)</td></tr></tbody></table></div><p>　日本においてゲルニンバスは、ゲルカヤノほどの知名度はない。だが、アメリカやヨーロッパといった海外では、ゲルカヤノに勝るとも劣らぬ人気を誇っている。その証拠に、全米屈指のランニングギアチェーンである「ロードランナースポーツ」のブランド別売り上げでは、いつもゲルカヤノとトップ争いを行なっているほどだ。</p><p>　筆者は以前よりゲルニンバスのクセのないクッション性を気に入り、歴代モデルのいくつかを着用してきた。そして今回ゲルニンバス21を履いてみて、このシューズならではの機能性や特徴をキープしつつ、いくつかの点でアップデートされていることを体感した。</p><p>　まず足を入れてみて感じるのは、アッパーの前足部にゆとりがあること。今回履いたのは標準ラスト、すなわち幅広ではない木型を採用したタイプだが、それでも前作ゲルニンバス20よりもゆったりしていた。かといって緩さがないのは、日本人ランナーの足型を理解しているアシックスならでは。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/184/IMG_0079_o.JPG"></div></div><span class="caption">アッパーには通気性とフィット感に優れたジャガードメッシュを使用。足の動きに適応してくれる特性も。今回のモデルチェンジで前足部にゆとりのあるラスト(木型)を採用している</span></div></div></div></div><p>　踵のフィッティングも素晴らしい。実際に走り始めてみると、ヒール部分の大型ゲルによる高い衝撃吸収性をまず感じる。ゲルカヤノにはミッドソール後部の内側に配されるオーバープロネーション防止のためのデュオマックスのような硬さを感じさせる構造も採用していない。そのため、より足裏でクッション性を感じられる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/184/IMG_0080_o.JPG"></div></div><span class="caption">ヒール部分に大型のゲルを配することで、シリーズ史上最高レベルの衝撃吸収性を確保</span></div></div></div></div><p>　このスペックもあり、ゲルニンバス21は、前足部の着地ではなく、足裏全体でフラットに着地するか、踵からのヒール着地が向いているだろう。そして他ブランドにはない着地安定性の高さも大きな魅力。このぐらつきの少なさは、ビギナーから中級ランナー以上、あらゆるレベルのランナーすべてに魅力となるはず。</p><p>　さらにミッドソール上段のフライトフォーム プロペルは、着地時の衝撃を次の一歩へと変換してくれることを感じる。アシックスのシューズは、どちらかいうとクッション性重視で、反発力を謳うモデルは少なかったが、このモデルでは十分な反発性能を有していると思った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/184/IMG_0082_o.JPG"></div></div><span class="caption">ミッドソールのフライトフォーム プロペルは、着地時の衝撃を推進力へと変換</span></div></div></div></div><p>　実際に、同社のベストセラーであるGT-2000ニューヨーク7では1Kmあたり5分前半のペースで走ると、自分の脚力だと、シューズとペースのミスマッチでかなり辛いが、ゲルニンバス21では、その反発力のおかげで、あまり辛くなかったのである。</p><p>　さらに嬉しかったのが、そのアウトソールのグリップ性。同社のオンロードモデルは、アスファルトやコンクリートといった舗装路では最高のグリップ性を発揮する。だが、アウトソールの刻みが浅いため、土や芝のような路面でのグリップ性が物足りなかったのだ。対して、最新のゲルニンバス21のアウトソールは細かく分割されており、その形状が柔らかい路面に食い込み、充分なグリップ性を発揮してくれたのである。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/184/IMG_0083_o.JPG"></div></div><span class="caption">ゲルニンバス21のアウトソールは、アスファルトやコンクリートといった舗装路だけでなく、公園など土の路面でも充分なグリップ性を発揮してくれた</span></div></div></div></div><p>　このように個人的にも高い評価を与えたゲルニンバス21であるが、唯一と言っていい欠点が、そのプライシング。今回の希望小売価格は1万7,280円(税込)と前作から1,000円ほど値上げをしているのだ。機能性アップを考慮したら仕方ないかもしれないが、筆者の周囲の比較的懐に余裕のあるランナーたちも、1万5,000円を超えると、シューズの購入を躊躇すると言っていたので、その点だけが多少心配である。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岡野電気、プライベートブランドの補聴器「OKANO補聴器」5機種</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171453.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　岡野電気は、プライベートブランドの補聴器「OKANO補聴器」5機種を発売した。価格は89,000円～420,000円(片耳分、税抜)。創業75年、補聴器販売63年の実績を持つ同社は、価格を抑え顧客ニーズに応えるため、補聴器の企画・商品化から調整まで行なうプライベートブランドを立ち上げたという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/453/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">岡野電気のプライベートブランドの補聴器「OKANO補聴器」</span></div></div></div></div><p>　発売されるプライベートブランド補聴器は「Origin」「Partner3」「Partner2」「Partner1」「Revolution」。全機種で形状を「IIC」「CIC」「CIC312」「ITC」「スケルトン」「ITE」から選択可能なほか、納入後120日の再作期間を設ける。「Origin」以外のモデルは、シェルのカラーバリエーションを、ベージュ、レッド、ブルー、クリアから選択可能。</p><p>　「Origin」は、8チャンネル、会話強調サポート機能、ハウリング・騒音抑制機能を備えたエントリーモデル。片耳分の価格は89,000円(税抜)。</p><p>　「Partner3」は、12チャンネル、会話強調サポート機能、ハウリング・騒音抑制機能を備えるほか、形状で「ITC」「ITE」を選択した場合は、空間認識サポート機能も搭載する。片耳分の価格は180,000円(税抜)。</p><p>　「Partner2」は、16チャンネル、会話強調サポート機能、空間認識サポート機能、ハウリング・騒音抑制機能に加え、音楽強調サポート機能を搭載。片耳分の価格は250,000円(税抜)。</p><p>　「Partner1」は、20チャンネル、会話強調サポート機能、空間認識サポート機能、ハウリング・騒音抑制機能に加え、音楽強調サポート機能を搭載。片耳分の価格は320,000円(税抜)。</p><p>　「Revolution」は、24チャンネル、会話強調サポート機能、空間認識サポート機能、ハウリング・騒音抑制機能に加え、音楽強調サポート機能を搭載。片耳分の価格は420,000円(税抜)。</p><p>　各形状の特徴は、「IIC」と「CIC」が見えにくさ、「CIC312」と「ITC」がバランスの良さ、「スケルトン」が装着感の良さ、「ITE」が電池寿命の長さとしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/453/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">写真左上から時計回りに「IIC」「CIC」「CIC312」「ITC」「スケルトン」「ITE」</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AUKEY、無断階で調光できるナイトライトを、30%オフで販売!</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　AUKEY(オーキー)は、明るさを無断階で調光できる「AUKEY ナイトライト LT-T7」を<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07L88G5KB?tag=impresswatch-10-22" class="n" target="_blank">Amazon.co.jp</a>において2月26日〜28日までの間、30%オフの2,788円(税込)で販売する。クーポン「AUKEYTT7」を利用することで、割引購入が可能だ。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/591/html/00-top_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/591/00-top_l.jpg" class="resource" style="width:480px;height:360px;" id="00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">AUKEY ナイトライト「LT-T7」</span></div></div></div></div><p>　部屋に合わせて無断階で調光できるナイトライト。白色のナチュラルなボディと光沢あるセンサー&amp;ベース部の組み合わせで、柔らかく上品な存在感だという。</p><p>　本体の天面を、手でタッチするだけで「点灯/消灯」となる。長押しすると、無段階で調光できるというシンプルな操作。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/591/A02_o.jpg"></div></div><span class="caption">天面をタッチすると「点灯/消灯」、長押しで無断階の調光</span></div></div></div></div><p>　軽量で割れにくく、子どもにも安心なABS素材を採用。幅は10cmとスリムで、リビングだけでなく玄関や子どもの部屋に置くのも良いとする。また、ナイトライトとしてだけでなく、夜の寝起き、足元灯や読書灯、授乳やオムツ換え時にも便利だという。</p><p>　本体サイズは100×217mm(直径×高さ)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/591/A01_o.jpg"></div></div><span class="caption">パッケージ内容</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:53:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンワサプライ、マグネット搭載で、スチールラックに貼り付けられるLEDライト</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171609.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　サンワサプライは、USB充電式で懐中電灯としても使えるLEDライト「800-LED016」を発売した。同社のECサイト「サンワダイレクト」で販売され、直販価格は4,611円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/609/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">LEDライト「800-LED016」</span></div></div></div></div><p>　USB充電式のLEDライト。持ち運んで懐中電灯として、または棚などに設置してLED電灯としても使えるとする。本体はマグネットを搭載し、スチールラックなどに貼り付けて使用できる。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/609/html/00-top_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:480px;height:360px;" id="00-top_l.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1171/609/00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">懐中電灯として使える</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/609/B02_o.jpg"></div></div><span class="caption">マグネットで貼り付けたり、ヒモで吊るして使うこともできる</span></div></div></div></div><p>　Low(145lm)/Mid(280lm)/High(360lm)の3段階で調光可能。連続使用時間の目安は順に、約14時間/約7時間/約4時間。そのほか、点滅させることも可能。充電時間は、約8時間。</p><p>　5,100mAhのバッテリーを内蔵するだけでなく、モバイルバッテリーとしても他デバイスへの給電も可能。出力は最大DC5V/1.1Aとなる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/609/C02_o.jpg"></div></div><span class="caption">充電時間は約8時間</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/609/C01_o.jpg"></div></div><span class="caption">モバイルバッテリーとして他デバイスへの給電も可能</span></div></div></div></div><p>　本体サイズは約400×32×40.6mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約238g。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/609/D02_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体各部の仕様</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/609/D01_o.jpg"></div></div><span class="caption">本体の両端</span></div></div></div></div><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:20:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タカラトミーアーツ、ふわトロの生マヨネーズを作れるマヨネーズ製造マシン「究極のMYO」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171661.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　タカラトミーアーツは、ふわトロの生マヨネーズを作れるマヨネーズ製造マシン「究極のMYO」を3月28日に発売する。価格はオープンプライス。希望小売価格は、4,500円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/661/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">「究極のMYO」</span></div></div></div></div><p>　ふわトロの生マヨネーズを作れるマヨネーズ製造マシン。卵、酢、塩、コショウ、食用油を順に入れた後、ボタンを押すと本体内部の羽根が回転し、ふわトロのマヨネーズを作れるとする。</p><p>　ふわトロの秘密は、卵の白身を泡立てたメレンゲにあるが、網目状の本体へ卵を割り入れるだけで、黄身と白身を分ける作業も行なってくれる。</p><p>　本体下部に白身を泡立てたメレンゲが、上部に黄身と調味料を混ぜたソースができるので、最後は両者を混ぜ合わせれば完成だ。</p><p>　食用油をオリーブオイルや亜麻仁油に、酢をワインビネガーや黒酢に、塩をハーブソルトに変更すれば、様々なアレンジが楽しめるとしている。ホームページ上では「やまや めんたいチューブ からしめんたい」を使ったレシピなどを公開予定だという。</p><p>　本体サイズは、138×160×207mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約520g。単二形アルカリ乾電池3本で稼動する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/661/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">ボタンを押すと本体内部の羽根が回転し、ふわトロのマヨネーズを作れる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/661/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">黄身と白身を分ける作業も行なってくれる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/661/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">最後は、黄身のソースとメレンゲを混ぜ合わせれば完成</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/661/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">同梱品一覧</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/661/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">ふわトロの生マヨネーズの出来上がり</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 13:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪和、充電式で持ち運びに便利なコンパクトファン4製品、モバイルバッテリー利用のできるモデルも</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171391.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　阪和は、PRISMATEブランドから「充電式アロマハンディファン モバイルバッテリー機能付き PR-F028」など4つの充電式ファンを3月21日に発売する。いずれもUSBから充電でき、外出時に持ち歩いたり、好きな場所で使えるコンパクトタイプ。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/391/html/01-1_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/391/01-1_l.jpg" class="resource" style="width:480px;height:270px;" id="01-1_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">携帯電話などの充電も可能な「PRISMATE 充電式アロマハンディファン モバイルバッテリー機能付き PR-F028」</span></div></div></div></div><p>　「PRISMATE 充電式アロマハンディファン モバイルバッテリー機能付き PR-F028」は、外出時に使えるハンディタイプ。コンパクトながら大小6枚の羽根がパワフルな風を生み出すという。風量調節は3段階。</p><p>　ハンドル部分がモバイルバッテリーとなっているため、どこでも携帯などの充電が可能。付属のアロマトレーに、好みのアロマオイルを数滴垂らせば、風とともにアロマの香りも楽しめる。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/391/html/01-2_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:480px;height:270px;" id="01-2_l.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1171/391/01-2_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">外出先で携帯の充電がなくなったときに、モバイルバッテリーとしても活用できる</span></div></div></div></div><p>　コンパクトに折りたためるため外出時に持ち運びやすいほか、付属のクリップを付ければ、テーブルに置いたり、パソコンやベビーカーに取り付けたり、好きな場所で使えるのも特徴。</p><p>　価格は1,980円(税抜)。本体サイズは、90×35×195mm(幅×奥行き×高さ)、重量は135g。充電池は2,200mAhのリチウムイオン電池で、充電時間は4.5時間。連続使用可能時間は3時間(強)～8.5時間(弱)。本体カラーは、ホワイト、ピンク、パウダーブルーの3色展開。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>充電式LEDクランプファン</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/391/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">1台に照明とファンを搭載した「PRISMATE 充電式LEDクランプファン PR-F029」</span></div></div></div></div><p>　「PRISMATE 充電式LEDクランプファン PR-F029」は、コンパクトなファンにLED照明を搭載。クリップで挟み込んでテーブルなどに固定できるクランプ式のため、勉強机やベッドサイドなど、様々な場所に取り付けられる。</p><p>　またチューブが自在に曲げられるため、好きな向きに送風できるほか、ヘッド部分だけ取り外して使うこともできる。風量、照明ともに2段階調節が可能。</p><p>　価格は1,980円(税抜)。本体サイズは、106×86×106mm(幅×奥行き×高さ)、重量は136g。充電池は1,500mAhのリチウムイオン電池で、充電時間は3時間。ファン・ライト点灯時の連続使用可能時間は2.5時間(強)～3.5時間(弱)。本体カラーは、コーラルピンク、アイボリーの2色展開。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>充電式スリムハンディファン</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/391/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">薄型、軽量で疲れにくい「PRISMATE 充電式スリムハンディファン ネックストラップ付 PR-F030」</span></div></div></div></div><p>　「PRISMATE 充電式スリムハンディファン ネックストラップ付 PR-F030」は、持ち運びに特化したハンディファン。厚さ2㎝と薄型かつ重さ90gと軽量なので、小さなかばんに入れやすく、長時間の使用でも疲れにくいという。</p><p>　コンパクトながら7枚設計の羽根から十分な風を送り出す仕様で、風量調節は2段階。ネックストラップもついているので、首からかけておけばいちいち取り出す必要がなく、子どもがなくす心配もないとしている。</p><p>　価格は1,200円(税抜)。本体サイズは、82×24×170mm(幅×奥行き×高さ)、重量は88g。充電池は1,200mAhのリチウムイオン電池で、充電時間は3時間。連続使用可能時間は1.5時間(強)～2時間(弱)。本体カラーは、ホワイト、パウダーブルー、コーラルピンクの3色展開。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>充電式アロマリングファン</span></h3><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/391/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">フィンガーリング付きでおしゃれも楽しめる「PRISMATE 充電式アロマリングファン PR-F023」</span></div></div></div></div><p>　「PRISMATE 充電式アロマリングファン PR-F023」は、フィンガーリングがついたハンディファン。指につけてファッションの一部として楽しみながら、涼むことができるという。またリングがスタンドになるため、小さなデスクファンとしても使用が可能だ。</p><p>　風量調節は3段階。中心のキャップがアロマトレーになっており、好きなアロマを数滴垂らせば、風と共に香りも楽しめる。</p><p>　価格は1,480円(税抜)。本体サイズは、89×48×94mm(幅×奥行き×高さ)、重量は78g。充電池は600mAhのリチウムイオン電池で、充電時間は1.5時間。連続使用可能時間は1時間(強)～2.5時間(弱)。本体カラーはコーラルピンク、アイボリー、グリーンの3色展開。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 15:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドウシシャ、ソフトローラーブラシを採用したスティッククリーナー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1171707.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ドウシシャは、大型のソフトローラーブラシを採用した「ツインサイクロンスティッククリーナー VST-501D」を発売する。価格は27,880円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/707/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">ツインサイクロンスティッククリーナー「VST-501D」</span></div></div></div></div><p>　床面などを傷つけにくい大型ソフトローラーブラシを採用したスティッククリーナー。髪やペットの毛などの絡まりを防止する構造としたという。ソフトローラーブラシは簡単に脱着でき、簡単に手入れができるとする。</p><p>　ゴミと空気を遠心分離するツインサイクロン方式を採用。ハウスダストやPM2.5、さらに微小なPM1.0レベルの微粒子まで99.9%除去できるという。また、フィルターの目詰まりを防ぎ、吸引力が持続するという。</p><p>　ハンディ式掃除機としても使える2Way仕様。付属のソファー用ノズルやすき間ノズルを使うことで、車のシートや階段、ソファーの掃除にも対応する。ハンディ式にした場合の重さは約 0.96 kgと軽量。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/707/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">ハンディ式掃除機としても使える2Way仕様</span></div></div></div></div><p>　電源はオン・オフ切替式で、スイッチをずっと握っている必要がない。また充電スタンドに立てかけるだけで充電可能。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/707/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">充電スタンドに立てかけるだけで充電可能</span></div></div></div></div><p>　本体サイズは255×200×1,110mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約2.45kg。充電時間は約5時間。使用時間は、強モードで約11分、弱モードで約25分。集じん容量は約0.25L(ダストケース)。ソファー用ノズルとすき間ノズルが付属する。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 16:15:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>見た目の怪しさマックス! 「花粉ブロッカー2」が日常の風景になる日は来るのか？</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/kanhoo/1171659.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　花粉、少しずつ来ていますね。様々な対策グッズが売られていますが、最終手段的なアイテムがサンコー「花粉ブロッカー2」。化学防護服とセットで使われるマスクのような、顔をすっぽり覆う構造で、換気用のファンとフィルターによりきれいな空気を中に送り込む機構も備えています。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/659/002_o.jpg"></div></div><span class="caption">視界は割と良好です。本も読めます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/659/001_o.jpg"></div></div><span class="caption">モバイルバッテリーで駆動できる換気ファンとフィルターを備えています。息による曇りも消えます</span></div></div></div></div><p>　顔周辺に密室状態をつくり出すので、効果は抜群でしょう。そして気になるのが、この見た目がどうなのか。自ら装着して近所を歩いてきました。当然ですが、まぁガン見されます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/659/003_o.jpg"></div></div><span class="caption">狭い歩道橋で、こんなのがやってきたら怖い。職質必至</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/659/004_o.jpg"></div></div><span class="caption">しかし、花粉がシャットアウトされているので快適です。核戦争やバイオテロの後に生き残った人類のような気分です</span></div></div></div></div><p>　恥の多い人生なので、それは構わないのですが、必然的に避けた方がいい場所も出てきます。</p></div><div><h5 class="hdg-17"><span>コンビニ</span></h5><p>　強盗対策でフルフェイスのヘルメットでの入店を禁じている店が多いので、注意もしくは通報されそう。</p></div><div><h5 class="hdg-17"><span>金融機関</span></h5><p>　コンビニと同じ理由で注意されそう。ATMの列で後ろに並ばれたら警戒心マックスになります。</p></div><div><h5 class="hdg-17"><span>地下鉄</span></h5><p>　電車が止まると思います……。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/659/005_o.jpg"></div></div><span class="caption">バス停にて。認知が広まるまでは乗車拒否などに遭うかもしれません</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/659/006_o.jpg"></div></div><span class="caption">頭部の側面と下部は布なので電話もできます。公衆電話だと緊急通報感がありますね</span></div></div></div></div><p>　反対に、使って良さげな場所は、登山や釣り、畑仕事といったアウトドア。これからの季節だと、お花見なら同席するのは仲間内なのでかぶっていても問題ないでしょう。飲食はしにくいですけどね。</p><p>　日常的にもっとも使えそうなシーンは、自転車での移動中です。風よけになるので、顔も寒くありません。装着しての走行が危険かどうかは、警察・司法の判断だと思いますが、シールドが広くてクリアなので、視界はかなり良いです。ママチャリに乗ってるおばさんが着けている紫外線よけのサンバイザーよりはマシでしょう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1171/659/007_o.jpg"></div></div><span class="caption">もっとも人の目が気にならないのは自転車。風よけにもなってイイ感じ</span></div></div></div></div><p>　あのサンバイザーも、人通りの多い街中では見かけることが少なく、自転車かせいぜい犬の散歩をしている人ぐらいしか見ません。理由はきっと恥ずかしさ。自転車だと通り過ぎる速度が速いので、さほど恥ずかしくありません。</p><p>　うちの近所に、ほぼ毎日大声で歌いながら自転車で走っているおっさんがいるんですが、あれも同じ理屈ですかね。「旅の恥はかき捨て」ならぬ、「チャリの恥はかき捨て」を、「花粉ブロッカー2」を着けて理解できました。</p><p>　サンコーさんはママチャリのおばさんに売り込むといいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>