<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電 Watchは、冷蔵庫、洗濯機といった“白物家電”の専門サイトです。新製品ニュースのほか、編集者やライターが実生活の中で使ってみた製品レビューなど、多彩な情報を提供しています。</description>
		<item>
			<title>テスコム、乾かし残しのある髪もストレートにできるワイドプレート搭載のヘアアイロン</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151324.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　テスコム電機は、ワイドプレートで髪の広い範囲を一気にクセ付けできるヘアアイロン「マイナスイオン ヘアーアイロン TTH2800」を11月に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は5,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/324/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">ワイドプレート搭載「マイナスイオン ヘアーアイロン TTH2800」</span></div></div></div></div><p>　幅45mmのワイドタイプのプレートを搭載したヘアアイロン。ワンストロークで髪の広い範囲をクセ付けでき、時短スタイリングを実現するという。下側のプレートの内部にはコイルばねを設けており、プレートが上下に動く「密着プレート」を採用。アイロンを閉じた際にプレートが動くことにより髪をしっかりと挟み込め、ロングヘアーでも毛先まで逃さずにストレートに仕上げられるとしている。</p><p>　プレートの両端にはくしの小さなピンを配置。髪の流れを整えながらストレートにクセ付けでき、毛束全体にムラなく熱が伝わり、キレイに仕上がるという。</p><p>　また、濡れ髪にも対応した「WET&amp;DRY機能」を搭載。乾かし残しのある髪にも、スタイリングウォーターを付けた髪にも使える。髪への接触ダメージを低減する、ミラーコーティングプレートを採用。2カ所からイオンが発生する「ダブルマイナスイオン」も備える。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/324/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">幅45mmのワイドタイプのプレートを搭載</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/324/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">「密着プレート」で毛先まで逃さずにストレートに仕上げられるという</span></div></div></div></div><p>　温度は、100～200℃に5℃刻みで設定可能。温度ロック、温度メモリー機能も搭載する。240V電源にも対応し、海外でも使用可能。</p><p>　本体サイズは、275×53×80mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約465g。アイロンプレートのサイズは45×100mm(幅×奥行き)。消費電力は56W。カラーはゴールド。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:57:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック、火災が発生すると音と光で知らせる業界初のLED搭載火災報知器</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151365.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　パナソニックは、業界で初めてLEDを搭載した住宅用火災警報器「けむり当番」を、2019年2月21日に発売する。複数台同時に作動できるワイヤレス連動型で、価格は親器「SHK42711」が10,000円、子器「SHK42421/SHK42421Y」が9,700円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/365/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">住宅用火災警報器「けむり当番」</span></div></div></div></div><p>　煙を感知して火事を知らせる火災警報器。専用リチウム電池を搭載した電池式で、配線工事不要で使うことができる。業界最薄で、天井に溶け込むシンプルなデザインとしている。</p><p>　新モデルは、業界初のLED搭載機器となり、火災検知時にLEDで部屋をほのかに照らす。就寝時に火災が発生した際に、警報音と音声で火災を「知らせる」ことに加え、ほのかに照らすことで暗所から「逃げる」ことも補助するという。点灯時の床面の明るさは、天井から床までの距離が約2.7mの場合で約0.2lx。直径1m以内は約0.04lxとしている。</p><p>　本体はワイヤレス連動型を採用。複数設置した場合、1カ所で火災を検知しても連動するすべての警報器が発報と同時に点灯するため、屋外への避難経路がより確認しやすいとしている。親器1台につき、連動できる子器の台数は14台まで。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/365/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">火災検知時にLEDで部屋をほのかに照らす。ワイヤレス連動で1つの警報器が検知するとほかも点灯する</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/365/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">点灯時の床面の明るさは、約0.2lx。直径1m以内は約0.04lxとしている</span></div></div></div></div><p>　このほか、設置後10年が経過すると機器交換を促す機能を搭載。交換時期が近づき点滅している作動灯を押すと「警報器の交換時期です」と音声で知らせる。</p><p>　いずれも本体サイズは、100×25mm(直径×高さ)で、重量は約115g。電池寿命は約10年。使用温度範囲は0～40℃。</p><p>　なお住宅用火災警報器は、2006年の消防法の改定により新築戸建て物件への設置が義務化。2008年をピークに広く普及し、2017年6月1日時点の全国設置率は総務省消防庁調べで81.6%となっている。しかし、住宅用火災警報器の多くは内蔵電池の寿命が約10年に設定されているため、今後、電池切れのピークが訪れることが予想されているという。機器本体の電子部品の劣化などを考慮し、一般社団法人日本火災報知機工業会は設置後10年が経過した機器の取り換えを推奨している。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック アプライアンス社長・本間氏「知能家電・サ高電・脱炭素社会」への取り組みを語る ～くらしのアップデート実現へ向けて</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151361.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　パナソニックが10月30日から開催している講演・展示会イベント「CROSS-VALUE INNOVATION FORUM 2018」3日目となる2018年11月1日、パナソニック アプライアンス社の社長を務める本間 哲朗氏(パナソニック専務執行役員 アプライアンス社 社長 兼 コンシューマー事業担当 兼 FF市場対策担当)による講演が行なわれた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニック専務執行役員 アプライアンス社 社長 兼 コンシューマー事業担当 兼 FF市場対策担当の本間 哲朗氏</span></div></div></div></div><p>　1918年の創業から100周年を迎えたパナソニックだが、さまざまな価値観が顕在化し多様化している中でメガヒットを記録するマスプロダクトは難しいものになっている。そんな中で本間社長は「これまでと変わらぬお役立ち企業として、『くらしのアップデート』を実現するための取り組みについて話したい」と始めた。</p><p>　100年間で押しも押されもせぬ大企業となったパナソニックだが、巨大化したゆえに"スピード感"に対する危機感を持っていると本間社長は語る。</p><p>　「社会の変化や技術の進歩で成熟化が進んできましたが、新興国は日本と比べものにならない速さで発展が進んでいます。一方日本では、従来のような『ものの進化によるくらしのイノベーション』が起きにくくなっています。プロダクトををより良いものにすることと、お客様の豊かさにギャップが生まれているのではないかと思っています」(本間社長)</p><p>　こうしたことから、2018年3月に「Home」の定義を見直すことにしたと本間社長は続ける。</p><p>　「大切な人と過ごせる、一人ひとりが活躍できるという大きな意味で『Home』を位置付けました」(本間社長)</p><p>　多くの人を一括りにして向き合うのではなく、一人ひとりの"体験"を見つめ、より豊かな暮らしを提供していくというのがテーマだという。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「知能化家電」によってお客様に寄り添い続ける</span></h3><p>　本間社長は、人々の暮らしに合わせて常に製品やサービスをアップデートし続けるために必要な、3つの挑戦について説明した。</p><p>　1つめは「お客様に寄り添い続ける挑戦」だ。</p><p>　「日を追うごと、年を重ねるごとにさまざまな変化があり、それに伴って必要なプロダクトもサービスも変化します。重要なのは暮らしに寄り添い続け、お客様を知ることです。これまでの家電は暮らしに寄り添ってきましたが、これからの家電はお客様のライフスタイルを知る『知能化』が必要になると思っています。知能化とはIoT(もののインターネット)化した家電に、最先端のAI(人工知能)による頭脳を持たせることです。このような家電をスピーディーに送り出すためには、ものづくりの仕組み改革が必要で、これがなければ寄り添い続けることはできません」(本間社長)</p><p>　知能化家電の一例として本間社長は、千葉工業大学 未来ロボット技術研究センター(fuRo)と共同で開発し、自らが陣頭指揮を執ってプロジェクトを進めた次世代ロボット掃除機のコンセプトモデルを紹介した。本コンセプトモデルの詳細については、<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151261.html">こちらの記事</a>を参照してほしい。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">千葉工業大学 未来ロボット技術研究センター(fuRo)と共同開発した次世代ロボット掃除機のコンセプトモデル</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">千葉工業大学 常任理事 未来ロボット技術研究センター(fuRo)所長で工学博士の古田 貴之氏</span></div></div></div></div><p>　「すべての部品や構造体をゼロから作ったら、このスピードはもちろん完成しませんが、今ある構造体や機構部品、基板などを活用しながら、さらにものづくりの仕組みを変えることで達成できました」(本間社長)</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>スタートアップ活用によって「お客様に新たな文化を提案」</span></h3><p>　2つめは「お客様に新たな文化を提案し続けること」だと本間社長は続ける。</p><p>　このとき重要になるのが「新領域事業の加速」だ。そこで誕生したのが、スタートアップ企業に投資する米サンフランシスコのベンチャーキャピタル・Scrum Venturesとパナソニックが、新規事業の創出促進を目的として2018年3月に共同設立したBeeEdge(ビーエッジ)だ。</p><p>　「家電に重要なのは『もの＋こと』の両方を備えることですが、BeeEdgeが目指すのは、プロダクトを売って終わりにするのではなく、新しいつながりを提供するために家電があるという考え方です。気付いていないニーズを発見し、提案しながら市場を育てていこうというのが『文化を創る』ということであり、それがパナソニックとしてのビジネスモデルの変革につながります。新領域事業をもっと加速する必要があるということで、BeeEdgeがスタートしました」(本間社長)</p><p>　その裏側には、巨大化した現在のパナソニックでは、社員から出てくる新しい事業の有望な“芽”に、対応しきれないというジレンマがあった。</p><p>　「市場サイズが見込めないと事業化が難しいのです。有望なビジネスアイデアが出てきても、社内に落として実行するには時間がかかります。企画から事業化までを早めるために、共同出資してBeeEdgeを設立したのが新たなスキームです」(本間社長)</p><p>　BeeEdgeの代表取締役社長を務める春田 真氏も続ける。</p><p>　「チャレンジしたくても、社内で企画を通そうとするとそれ自体に多くの労力と時間がかかってしまいます。ベンチャーやスタートアップが華々しく活躍している昨今ですが、大企業の社員でも一つの手段としてスタートアップがあるというのを知ってほしいと思っています。パナソニックさんだから優秀な社員もいるし、ダイヤの原石もあります。社員が持つアイデアを具現化できる、支えになれたらうれしいです」(春田社長)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">BeeEdge 代表取締役社長の春田真</span></div></div></div></div><p>　別のセッションでは、BeeEdgeが手がけた第1号スタートアップ案件として、ミツバチプロダクツによる業界初のホットチョコレートマシン「HOT CHOCOLATE MACHINE」が紹介された。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">業界初のホットチョコレートマシン「HOT CHOCOLATE MACHINE」。店舗などのB2B向け商品として、2019年春に、価格25万円で発売予定</span></div></div></div></div><p>　HOT CHOCOLATE MACHINEはスチーム機構とブレンダー機能を組み合わせ、水とチョコレートでテーラーメイドドリンクを約30秒で完成できる。HOT CHOCOLATE MACHINEを手がけた浦 ひとみ氏は、パナソニックの国内コンシューマーマーケティング本部の商品企画部門で食分野の新規商品を担当し、「ナチュラルホームメイド」プロジェクトの立ち上げや、スマートフォンを使って生のコーヒー豆を焙煎する初のスマホ連携家電「The Roast」、カカオ事業などを担当した。その後パナソニックを休職し、ミツバチプロダクツ代表取締役に就任したという。</p><p>　元々パナソニックの新規事業開発の中で生まれたアイデアだったが、利益の出る市場規模やビジネス展開の展望が見えなかったためプロジェクトが頓挫したという。しかし、新規事業創出を目的とするBeeEdgeの誕生により、このプロジェクトも日の目を見たとのだという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">ミツバチプロダクツ代表取締役の浦 ひとみ氏</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">チョコレート50gと水100ccを、HOT CHOCOLATE MACHINEで撹拌する</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">出来上がったチョコレートドリンクは、こってり感のないスッキリとした仕上がりだ</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>サービス付き高付加価値家電、スピード、文化を創ることが重要</span></h3><p>　BeeEdgeがアクセラレーターとなってスタートする新規事業のキーワードとして、本間社長と春田社長は「サ高電」、「スピード」、「文化をつくる」という次の3つを掲げた。</p><p>　「サ高電」というのは、「サービス付き高付加価値家電」のことだ。</p><p>　「パナソニックそのものは、ものづくりのこだわりをやめてはいけないが、新しい価値を付けていくことが重要になっていきます。サービスを主体に考えると、新しいものの提案につながるのではないかと思っています」(本間社長)</p><p>　「ものからではなく、サービスから発想する視点が大切だと思います。ものは後でいいんです。『暮らしに何があればワクワクするだろう』とイマジネーションを働かせて提案していくことが重要です」(春田社長)</p><p>　2つめの「スピード」について春田社長は「大企業は守るべきものが本当に多く、企画して承認を得るというプロセスに時間がかかりすぎだと思っているます」と語る。</p><p>　「作る側のスピード感と市場が求めるスピード感にギャップがあり、現在は、時間や情報の鮮度などの流れが速いためにうかうかするとタイミングをあっという間に逃してしまいます。企画から市場投入までの時間を早めるのが、BeeEdgeの課題です」(春田社長)</p><p>　「スピードが大事なのは骨身にしみて分かっているつもりですが、15年、20年使い続けてもらう白物家電ではその感覚が不足しているかもしれません」と本間社長は語る。しかしHOT CHOCOLATE MACHINEの開発にあたっては、「高級オーブンレンジに採用している高圧スチーム技術を応用するなど、優れた成熟した技術やモジュールがあるので、製造期間や開発機関をグッと短縮できました」と語った。それについては春田社長も「それはベンチャーと違って長年研究開発を続けてきた強みだと思います」とした。</p><p>　3つめの「文化をつくる」が最大のキモだ。例えば「水を買う習慣はありませんでしたが、今は当たり前になってきました」と春田社長は例を挙げる。「レンタルビデオ店で見たいビデオを借りて、家で好きな映画を見られるようになったという意味では、VHSデッキもまさに文化を創った製品でした」と本間社長も続けた。</p><p>　「新しいアイデアを育てていくことが重要で、そこからフォロワーが出てきて根付いていく。そうやって文化になったのかなと思います。チョコレートドリンクの事業も、まさにそこだと思いますので、チャレンジしていきたいですね。売りきりではなくつながり続けることに魅力があり、そのことがお客様の声や要望をダイレクトに知るチャンスになります。ニーズや課題を発見できる可能性もあるでしょう。パナソニックのDNAとして『挑戦』があると思うので、BeeEdgeの取り組みを通じて、改めてチャレンジする風土を呼び起こせればと思います」(春田社長)</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>脱炭素によって「お客様の暮らしから社会を変える」</span></h3><p>　「お客様に寄り添い続ける挑戦」、「お客様に新たな文化を提案し続けること」という挑戦に続く3つめの挑戦として、本間氏は「お客様の暮らしから社会を変えること」を挙げた。</p><p>　「今年は異常気象や経験のないレベルでの台風や地震などが世界中を襲いました。豊かな暮らしを目指す上で忘れてはならないのが『持続可能な社会の実現』です。水素技術、自然冷媒の使用を進めるなど、脱炭素で環境負荷を減らす取り組みを行なっていきます。</p><p>　特に水素は、発電が可能で、エネルギー密度が高く、保管しても劣化せず、複数の製造方法がることに加え、利用するときに環境を破壊する物質を生み出さない、非常にクリーンなエネルギーです。この部分は引き続き取り組んでいきたいと思います。持続可能な社会の実現を目指し、それによって、お客様の暮らしを変えていくというチャレンジをしていきたいと思います」(本間社長)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">脱炭素社会実現のカギが「水素」だという</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/361/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">2030年までを3フェーズに分けて、取り組んでいくという</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:13:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネコの舌からきのこの傘まで! シャープ独自の「ネイチャーテクノロジー」家電まとめ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_special/kaden__trend/1151439.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ネコの舌、きのこの傘、フィボナッチ数列のひまわりの種etc……、一体なんのこと? と思われるかもしれないが、これらはすべてシャープの家電に搭載されている技術。シャープでは動物や植物の特性に着目した「ネイチャーテクノロジー」を、白物家電に採用しており、そのラインナップは多岐にわたる。今回は、シャープのお家芸ともいえる「ネイチャーテクノロジー」が搭載された家電を紹介しよう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">ネコの舌はどうやって家電に応用されるのか……?</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">きのこの傘を模したふとん乾燥機</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">扇風機にはアホウドリやアマツバメの翼を応用し、「ネイチャーウイング」と名付けられている</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ネコの舌を応用し、ゴミを1/5に圧縮する掃除機</span></h3><p>　9月に発売されたばかりの、サイクロン式コードレスキャニスター掃除機<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1139200.html" class="n" target="_blank">「RACTIVE Air(ラクティブ エア) EC-AS710/510」</a>では、ダストカップ内のゴミを圧縮するためにネコの舌を応用。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">RACTIVE Air EC-AS710/510</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/66_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダストカップにネコの舌を模した突起を採用し、ゴミを約1/5に圧縮できるという</span></div></div></div></div><p>　ネコの舌はザラザラしており、その舌をブラシ代わりにして毛づくろいするという習性がある。舌のザラザラは細かい突起によるもので、舐めとった毛は固まって毛玉になるという点に注目。</p><p>　EC-AS710/510では、ダストカップにネコの舌を模した突起を採用し、ネコが毛をなめて固めるように、吸い込んだごみを固めて再膨張を抑える構造だ。これにより、ダストカップのハンドルを回すだけでゴミを約1/5に圧縮でき、ゴミ捨て時にホコリが舞い上がりにくくなったという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/05_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">ネコはザラザラした舌をブラシ代わりにして毛づくろいするという習性がある</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>胞子を遠くに飛ばすきのこの傘で、温風をふとんの隅々まで届ける「きのこアタッチメント」</span></h3><p>　きのこの傘を応用した<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1082972.html" class="n" target="_blank">「プラズマクラスターふとん乾燥機」</a>は、ホースの先端にきのこの傘を模した「きのこアタッチメント」を搭載。</p><p>　きのこの傘が胞子を遠くまで飛ばすという点に着目しており、アタッチメントは内部に小さいきのこを5つ配置し、それを大きなキノコで覆う構造。外側の大きなきのこがふとんの中に風の通る空間を作り、内部の5つの小さなきのこに沿って風の勢いを強め、広い範囲に温風を届ける。これにより、乾燥マットを使わずにふとんの隅々まで温風を届けられるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/10_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">ホースの先端にきのこの傘を模した「きのこアタッチメント」を搭載した、プラズマクラスターふとん乾燥機。乾燥マットを使わずにふとんの隅々まで温風を届けられるという</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">きのこの傘が胞子を遠くまで飛ばすという点に着目</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>アホウドリとイヌワシの翼をヒントにしたルームエアコン</span></h3><p>　そもそもシャープのネイチャーテクノロジーの始まりは、2009年に発表した<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/321558.html" class="n" target="_blank">ルームエアコン</a>。室外機に搭載されているファンに、長距離飛行に適したアホウドリと、強い乱気流のなかでも安定して飛翔できるイヌワシの翼を応用し、送風効率を高めたという。</p><p>　翼をファンの根元まで伸ばすことで風を大きく受け、翼に切れ込みを入れて乱流の失速を低減させることで、消費電力を抑える効果があるのだという。さらにはファン全体も軽量化でき、軽量化によりファンを駆動させるモーターも小型化を実現している。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">アホウドリとイヌワシの翼の形状を応用したルームエアコン</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">2009年発表時のファン(上)と、従来のファン(下)。消費電力に違いが見られる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>フィボナッチ数列に着目したひまわりの種は、洗濯機から美容家電にまで応用</span></h3><p>　<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/fujilabo/1107094.html" class="n" target="_blank">ドラム式洗濯乾燥機</a>と、<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1150965.html" class="n" target="_blank">ヘアーアイロン</a>には、ひまわりの種の配列を応用。</p><p>　ひまわりの種は、種の一つ一つが中心から約137.5度(黄金角)ずつずれながら螺旋状に配列されている。限られたスペースを巧みに埋め尽くしており、ランダムに見えて規則性があり、フィボナッチ数列とも関連する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/7_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">ひまわりの種の配列を応用したドラム式洗濯乾燥機とヘアーアイロン</span></div></div></div></div><p>　ドラム式洗濯機ではフタの内側に突起を配し、ひまわりの種の配列を応用。洗濯物にまんべんなく突起があたるように設計できたことで、洗濯ムラを低減し洗浄力もアップするとしている。</p><p>　ヘアアイロンはピン1本1本が熱くなるヒートピンタイプで、ピンの配列にひまわりの種を応用。この配列により髪をキャッチする力が向上し、ストレートや毛先をカールさせる際、ピンのすき間から髪が逃げにくくなるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">フタの内側に突起を配し、洗濯物にまんべんなく突起があたるように設計されている</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>アマツバメの翼で送風効率を高めたヘアードライヤー</span></h3><p>　ルームエアコンではアホウドリやイヌワシの翼を応用していたが、<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/newtech/689325.html" class="n" target="_blank">ヘアードライヤー</a>に用いられているのはアマツバメの翼。</p><p>　同社のプラズマクラスタードライヤーでこだわっている「速乾力」を高めるために、高速飛行する渡り鳥「アマツバメ」の翼形状をファンに応用し、羽根枚数は従来の7枚から3枚に変更した。ファンの回転数アップを実現し、熱の力に頼らずにスピーディーに髪を乾かせるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">プラズマクラスターヘアードライヤー</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/439/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">アマツバメの翼を応用したドライヤーのファン。羽根枚数は3枚に変更された</span></div></div></div></div><p>　このほかにも、空気清浄機にはてんとう虫の飛翔能力を、冷蔵庫にはホタテの貝がらの凹凸を応用しているという。シャープの公式サイトには、<a href="http://www.sharp.co.jp/nature/%20" class="n" target="_blank">「ネイチャーテクノロジー」特設ページ</a>が用意されているので、興味がある方はこちらも要チェックだ。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>わたしの思い出家電TECHNICSのプリメインアンプ「SU-C03」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/readers/memories/1151446.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/446/3_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p><strong class="em">メーカー・製品名</strong><br>TECHNICSのプリメインアンプ「SU-C03」</p><p><strong class="em">投稿者</strong><br>長野県 今井さん</p><p><strong class="em">購入時期</strong><br>1981年頃</p><p><strong class="em">購入時の金額</strong><br>46,800円くらい</p><p><strong class="em">思い出</strong></p><p>　1970年代のステレオコンポといえば、横幅が430mm前後のいわゆるフルサイズコンポが主流でした。しかし1978年に入ると少し小型で場所を取らない「ミニコンポ」が登場し、1980年代にはこれがヒット商品となりました。</p><p>　SONY、TECHNICS、Pioneer、Aurexといったオーディオメーカーがこの市場に製品を投入してきましたが、このうちTECHNICSが投入したミニコンポが「コンサイズ」と呼ばれるシリーズ。当時のミニコンポは1990年代のそれとは異なり、フルサイズコンポをそのまま横幅297mmにダウンサイジングした本格的な設計になっていました。</p><p>　この「SU-C03」は「コンサイズ」シリーズ初のプリメインアンプとして登場し、同じくコンサイズシリーズのFM/AMチューナー「ST-C03」やカセットデッキ「RS-M02」、レコードプレーヤー「SL-10」などと組み合わせてシステムアップできました。このアンプはその出力こそ40W X2とフルサイズコンポには及びませんが、内部は全段DCアンプ構成となっており、パワーアンプには三洋電機のハイブリッドICであるSTKシリーズが使われている本格的なものでした。また、カットコアトランスや大容量コンデンサを持つ強力な電源と合わせて、そのサイズからは想像できないパワーを発揮しました。</p><p>　しかし30年以上という月日には勝てず、片チャンネルから音が出なくなったり、ボリュームが接触不良(俗に言うガリオーム)になったりとトラブルが相次いだため、2013年に完全分解してオーバーホールしました。ボリュームと半固定抵抗は分解してクリーニングとグリスアップ、電解コンデンサは信号経路を中心に交換。ランプの電球は白色LEDに換装しました。ついでに役割を終えたフォノイコライザーアンプを下ろして、代わりにBluetoothサウンドレシーバー(apt-X対応)を搭載しています。</p><p>　現在はYAMAHAのスピーカー「NS-10MM」を接続して、iPhoneやiPadを音源としたデスクトップオーディオの主役として活躍しています。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/446/1_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/446/2_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/446/4_o.jpg"></div></div></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/446/5_o.jpg"></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各ブランドの最新e-bikeが大集結!! 「CYCLE MODE international 2018」が11月9日から開催</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1149472.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　今年で14回目を迎える日本最大のスポーツ自転車フェスティバル「CYCLE MODE international 2018」が、幕張メッセで11月9日～11日まで開催される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/01_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">昨年の様子</span></div></div></div></div><p>　人気急上昇中のe-bikeをはじめ、ロードバイクやクロスバイク、マウンテンバイク、ミニベロなど世界中で人気のスポーツ自転車ブランドの完成車から、ヘルメットやウェアなどの周辺グッズの最新モデルがズラリとそろう。レースで活躍するハイエンドモデルはもちろん、日常使いで気軽に楽しめるエントリーモデルも展示し、1周1km以上のロング試乗コースで乗り心地も体感できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">自転車をはじめ、さまざまな周辺グッズがズラリとそろう</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">試乗体験も可能</span></div></div></div></div><p>　また、同フェスでは2015年からe-bikeの特設エリアを設置してきたが、今年はさらにスケールアップした「SPORTS e-bike EXPO」イベントを実施。国内・海外メーカーの最新モデル展示はもちろん、会場内ロングコースでの試乗体験を楽しめ、e-bikeを体感できるエリアとなっている。出展予定はパナソニックやヤマハ、シマノにボッシュ、BESV、セラフなど19ブランド。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/05_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">昨年のe-bikeエリアの様子。今年はさらにスケールアップ</span></div></div></div></div><p>　ほかにも、最新サイクルツーリズムの魅力を体感できる「ジテンシャ×旅フェア」、自転車を通じた日常の楽しみ方を提案する「BICYCLEスタイルゾーン」、個性的に染め上げられたカスタム自転車がそろう「ミニベロカスタムギャラリー」などのエリアも用意されている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">ジテンシャ×旅フェア</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">ミニベロカスタムギャラリー</span></div></div></div></div><p>　また、幕張メッセに隣接する幕張海浜公園をはじめとする幕張新都心エリアでは、ライトアップされた特設オフロードコースを自転車が疾走するシクロクロスレース「弱虫ペダルSTARLIGHT CROSS in CYCLE MODE」や、第一線で活躍するプロロードレーサーの走りを間近で見られる「第3回 JBCF 幕張新都心クリテリウム」も開催される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/09_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/472/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">幕張新都心エリアでは、シクロクロスレース「弱虫ペダルSTARLIGHT CROSS in CYCLE MODE」や、「第3回 JBCF 幕張新都心クリテリウム」も開催される</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「CYCLE MODE international 2018」詳細</span></h3><p class="noindent">開催期間：11月9日(金)～11月11日(日)<br>開催時間：11月9日(金)・10日(土)10:00～18:30 11日(日)10:00～17:00<br>会場：幕張メッセ 9～11ホール<br>主催：サイクルモード実行委員会(テレビ東京/テレビ大阪/テレビ大阪エクスプロ)<br>入場料：【前売券】前売券/1,200円 、女性券/1,000円、2日券/1,900円【当日券】当日券/1,600円 、WEB当日券/1,400円<br>URL：<a href="https://www.cyclemode.net/">https://www.cyclemode.net/</a></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミヤタサイクル、メリダのe-bike「eBIG.SEVEN 600」レンタルサービスをMERIDA X BASEで11/9開始</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151116.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ミヤタサイクルは、同社が扱うメリダブランド初となるe-bike「eBIG.SEVEN 600」のレンタルサービスを「MERIDA X BASE」にて11月9日に開始する。</p><p>　「eBIG SEVEN 600」は、最大70Nmを発生するシマノ製ドライブユニットSTEPS E8080を搭載するマウンテンバイクタイプのe-bike。約500Whの大容量リチウムイオンバッテリーE8010を搭載しており、1充電あたりの航続距離は、HIGHモード/95km、NORMALモード/130km、ECOモード/140kmとなっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/116/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">eBIG SEVEN 600</span></div></div></div></div><p>　新設されたメリダ本社のe-bike専用工場で製造されており、最新テクノロジーを駆使したアルミフレームを採用。乗り味とハンドリング性は、元MTB世界王者のホセ・ヘルミダがテストライダーとなり仕上げたことで、マウンテンバイクの常識を覆す走りを実現したという。カラーはブラックとグリーンの2種類で、価格は359,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/116/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">MERIDA X BASE</span></div></div></div></div><p>　この「eBIG SEVEN 600」をレンタル試乗できる「MERIDA X BASE」は、メリダの全モデル約200台がズラリと揃う世界最大級の展示・試乗施設(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1138661.html" class="n" target="_blank">関連記事参照</a>)。e-bikeをはじめ、さまざまなスポーツバイクを試乗しながら、伊豆の自然や観光、グルメなどを楽しめる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/116/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">試乗しながら伊豆の観光を楽しめる</span></div></div></div></div><p>　「eBIG SEVEN 600」のレンタル費用は、2時間プラン/3,000円、4時間プラン/5,000円、7時間プラン/7,000円。なお、試乗後にはレンタル料と同額の実車の購入補助クーポンがもらえ、実際に店舗でバイクを購入する時にキャッシュバックされるしくみ。レンタル利用の場合には、ヘルメット、グローブ、フロントライト、テールライト、ボトルケージ、サドルバック(チューブ＆タイヤレバー入り)、携帯ポンプを無料で利用できるので、初心者でも安心して試乗できる。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック、HomeX搭載スマートホーム「カサート アーバン」では、洗面所で録画視聴、他社家電も連携</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151579.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　パナソニックが2018年10月30日に発表した暮らしの統合プラットフォーム「HomeX」を搭載する、パナソニック ホームズのスマートハウス「カサート アーバン」の受注が2018年11月3日に開始された。</p><p>　それに先駆け、プレス向けの内覧会を2018年11月2日に開催。HomeXとはどういうものなのか、HomeXによって我々の生活はどのように変わるのか。パナソニックはHomeXをどのように位置付け、どのように発展させようとしているのかを、見ていこう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">暮らしの統合プラットフォーム「HomeX」に対応する注文住宅「カサート アーバン」。写真は、東京都世田谷区の駒沢公園ハウジングギャラリーにあるモデルハウス</span></div></div></div></div><p>　HomeXは、パナソニックが2017年4月1日に発足した「ビジネスイノベーション本部」が推進している、住宅内の設備や家電製品、各種センサー、IoT(モノのインターネット)機器などをワンストップで統合管理できる"統合プラットフォーム"だ。実際にはもう少し広い意味を持つプラットフォームだが、一言で言うと「スマートハウス」を実現するための仕組みと考えていい。</p><p>　家と家電をつなぐ、家電同士をつなぐ、家電とスマートフォンなどをつなぐ規格としては、新築住宅を中心に導入が進む「HEMS(ホームエネルギーマネジメントシステム)」、AV機器同士をつなぐ「DLNA(Digital Living Network Alliance)」を中心としたホームネットワークなどがある。</p><p>　また、Amazon EchoやGoogle HomeなどのスマートスピーカーからAmazon AlexaやGoogleアシスタントなどの音声アシスタントを経由し、「スマート家電」と呼ばれるさまざまなネットワーク対応機器をコントロールするサービスなども登場しており、対応製品もかなり増えている状況だ。</p><p>　とはいえ、HEMS、ホームネットワーク、スマート家電などはそれぞれ別個に存在しており、ワンストップでこれらを手軽に管理・活用できるソリューションは存在していない。そこへ、パナソニックがHomeXを引っさげて登場したというわけだ。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>家中のさまざまなタッチポイントから、情報や機能にアクセス</span></h3><p>　まずは、HomeXによってどのようなライフスタイルを実現できるのか、その使い勝手について見ていこう。</p><p>　壁に設置するタッチパネルディスプレイ搭載の「HomeX Display」がHomeXのタッチポイントととなる。これはリビングルームに1台設置するというものではなく、リビングルームやベッドルーム、洗面所、キッチンなど、さまざまな場所に設置し、それぞれの場所から必要な情報やサービスにアクセスするというイメージだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">Wi-Fiやセンサーを内蔵する、HomeXプラットフォーム対応のタッチパネルディスプレイ「HomeX Display」。パナソニック子会社のShiftallが機器の開発に携わった</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">HomeX Displayをドレスルームに設置したところ</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/04_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">こちらはベッドルームに設置されたHomeX Displayのイメージ</span></div></div></div></div><p>　HomeX Displayは、住宅内のさまざまな機能に共通のユーザーインターフェースでアクセスできる。住空間に溶け込む、親しみやすくシンプルなデザインを目指しているとのことだ。</p><p>　玄関や寝室、キッチンなどさまざまな場所から情報にアクセスできるのも特徴だ。それらの情報はたくさんのメニューから選ぶのではなく、よりすぐった情報を最短で提供できるようにユーザーインターフェースが工夫されているという。</p><p>　モデルハウスの玄関を入るとすぐにリビングルームがあり、その左側の壁にHomeX Displayが設置されている。</p><p>　例えば「おでかけ」や「おはよう」というシーンのボタンが用意されている。出かける前に「おでかけ」をタッチすると、照明がオフになってシャッターが閉じる。朝起きてから「おはよう」をタッチすると照明がオンになってシャッターが開いて心地良い環境にしてくれるなど、複数の機器が連携する「シーン」を作ることができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">画面には「おはよう」と「おでかけ」のシーンが表示されている</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">「おはよう」を押すだけで照明と電動シャッターを同時に制御する</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/08_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">「おはよう」を押すと、天井の照明がオンになり、電動シャッターが開いた</span></div></div></div></div><p>　このモデルハウスは「エアロハス」という全館空調システムを採用しているが、「今日は家で仕事をしよう」という場合には、「書斎の画面を開いて書斎だけを少し涼しくし、仕事に集中しやすい環境を作る」といったこともできる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/10_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">「書斎」から「全館空調」を選ぶと、書斎の空調をコントロールできる</span></div></div></div></div><p>　自宅に帰ってリビングルームのHomeX Displayにアクセスすると、好きな番組の最新回がレコーダーで録画されているという情報もお知らせしてくれる。それをタッチすると、リビングのテレビに録画コンテンツを映し出し、帰宅してすぐに好きなコンテンツを楽しむことができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/12_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">帰宅してディスプレイを見ると、「動画」カードが表示されているのでタッチすると、録画コンテンツが一覧表示される</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">コンテンツをタッチすると、自動的にテレビがオンになり、コンテンツの再生がスタートする</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>寝室から洗濯機を回したり、洗面所で準備しながらテレビを視聴</span></h3><p>　寝室では、将来的な利用シーンを想定した洗濯機連携のデモが行なわれた。HomeXは天気情報と連携して、洗濯機を回すのにピッタリのタイミングを教えてくれる。例えば夜に帰宅して寝室で着替えをしているときに、「明日は快晴なので、今夜洗濯すると明日はカラッと乾かせます」とったお知らせが届く。タッチすると洗濯機のアプリが起動し、洗濯物の汚れや種類に合わせて「この汚れにはこのコースがオススメ」といった情報を教えてくれる。設定すると洗濯機に情報を送信し、予約を開始する。もちろん、HomeX Displayで洗濯の進行状況なども確認できる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">寝室のディスプレイには「洗濯アドバイス」が表示されている</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">洗濯物の汚れや種類に合わせてオススメの洗濯コースを提案し、タッチすると洗濯がスタートする</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">洗濯の進行状況の確認も可能だ</span></div></div></div></div><p>　洗面所では、朝の身支度というシーンにフォーカスしたデモが行なわれた。例えば、歯を磨いたり顔を洗ったりしている最中に、ディスプレイにはニュースや天気などのテレビ放送が表示される。もちろん、録画した番組や動画コンテンツなどの再生も可能だ。</p><p>　そのほか、パナソニックがWebサイトで提供している健康情報や美容情報、洗面所に合う様々な情報をここでチェックするといったこともできる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/19_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/20_o.jpg"></div></div><span class="caption">洗面所でのデモ。画面には「朝のニュースをチェックしませんか?」というメニューが表示されている</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/21_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/22_o.jpg"></div></div><span class="caption">朝のニュースを流しているところ。右上には「朝の歯磨きのコツをチェック」というメニューが表示され、タッチすると歯磨きのコツが表示される</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>キッチンとダイニングでは新しい料理体験を提供</span></h3><p>　キッチンとダイニングでは、HomeX Displayを通じた新しい料理体験のデモが行なわれた。</p><p>　料理のレシピを毎回考えるのは難しいが、そういったものをHomeX Displayが提案したり、調理家電が搭載している数多くのレシピの使いこなしを提案してくれる。</p><p>　例えばディスプレイに「この季節にピッタリのレシピを用意しました」というカードが現れる。タッチすると洋食と和食に加えて、ちょっと変わった料理のオススメも出てくる。</p><p>　洋食からオススメの料理をタッチすると、必要な食材や手順、栄養などの情報が表示される。調理をスタートすると、連携するIHクッキングヒーターやオーブンレンジ、炊飯器などに調理メニューを転送し、手順に従って調理を進めていくことができる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/23_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダイニングキッチンのHomeX Displayには「新しいレシピ」というメニューが表示されている</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/24_o.jpg"></div></div><span class="caption">洋食、和食に加えて、気分を変えたいときのおすすめレシピメニューが出ている</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/25_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/26_o.jpg"></div></div><span class="caption">レシピを開くと、レシピの詳細情報や食材、手順などが表示される</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/27_o.jpg"></div></div><span class="caption">調理を開始すると、レシピが家電に転送されるので、画面に従って調理を進めていく</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/28_o.jpg"></div></div><span class="caption">調理が終わると、HomeX Displayに調理完了のお知らせが届く</span></div></div></div></div><p>　今日はこういう料理を作って食べたから、それに応じて明日はこれ、明後日はこんな料理はいかがですかというように、連携したレシピの提案もしてくれる。</p><p>　画面に洗濯機のアイコンで「洗濯が完了しました」という通知が現れ、わざわざその場まで見に行かなくても家電の使用状況が把握できるようになる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/29_o.jpg"></div></div><span class="caption">洗濯が完了したという通知も表示された</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>2019年後半から2020年にかけてフルに近いサービスを実現</span></h3><p>　今回行なわれたデモのすべては、カサートアーバンの住宅が出来上がり、HomeXプラットフォームが消費者へ届いた瞬間に利用できるというわけではない。</p><p>　パナソニック ビジネスイノベーション推進本部 本部長の馬場 渉氏は、「恐らく2019年後半から2020年以降に、これらの機能やサービスを実現できるようになると思います」と話した。</p><p>　「ロボット掃除機の『RULO』や洗濯機、エアコンの『エオリア』など、すでにスマートフォンで単体として操作できる『Wi-Fi家電』や『IoT家電』と呼ばれる製品はいろいろあります。今後もかなりの数がアプライアンス社から発売される予定です。</p><p>　それら連携すれば、スマホでできるようなことを『HomeX Display』や『HomeXプラットフォーム』とつないで実現することは極めて容易です。しかし、先ほどお見せしたようなものは、マイコンのロジックを変えるなど、機器そのものの作り方を変えなければならないため、2019年後半から2020年以降の実現になると思います」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/30_o.jpg"></div></div><span class="caption">パナソニック ビジネスイノベーション推進本部 本部長の馬場渉氏</span></div></div></div></div><p>　そしてこの連携は、パナソニック製品だけでなく、他社製品でも同様だ。</p><p>　「他社の家電製品もスマホ制御できるものは多数ありますが、それらを既にHomeXプラットフォームで定義されている200以上のAPI(アプリケーション開発インターフェース)をつなげれば、あっという間に実現可能です。今後は、各製品のユーザーが『HomeXで操作したい』のか、『スマホで別にいい』のかを見極めながら、プロダクトとして提供していこうと思っています」(馬場氏)</p><p>　例えば「自宅に帰ってから好きな番組の最新回を見たい」といったシーンの場合はシンプルだ。パナソニックの「お部屋ジャンプリンク」、ソニーの「ソニールームリンク」、シャープの「ホームネットワーク」、東芝の「レグザリンク」などは、すべて共通のホームネットワーク規格「DLNA」をベースにしているため、機能の実装は比較的容易なはずだ。</p><p>　調理家電のスマホ連携という意味では、シャープの「ヘルシオ」シリーズが搭載する「COCORO KITCHEN」が一歩リードしているが、現状ではシャープのみに閉じた規格になっている。しかし、今後シャープが他社とのつなぎ込みを可能にするAPIを公開するようになれば、パナソニックのHomeXプラットフォームの上で動き、シャープのオーブンレンジとパナソニックの炊飯器、IHクッキングヒーターと連携した料理体験なども可能になっていくだろう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>HomeXはあくまでもオープンプラットフォーム</span></h3><p>　パナソニックの社員でもない限り、パナソニック ホームズで家を建て、すべての家電をパナソニックで揃えるということはないだろう。となると、パナソニックだけに閉じているのではなく、競合する家電メーカーも含めて動作するようにならなければ、一般消費者にとって有用なプラットフォームにはなり得ない。</p><p>　パナソニックが開発しパナソニック ホームズが提供する統合プラットフォームのため、HomeXはパナソニックだけに閉じた規格のように思えるかもしれないが、前出の馬場氏によると、あくまでもオープンプラットフォームという位置付けとのことだ。</p><p>　「例えばアップルの場合、iPhoneなどのデバイス、iOSなどのOS、iTunesやiCloudなどのサービスがある垂直統合モデルですが、その仕組みを他社に売るような会社ではありません。我々は各事業部がそれぞれ持っているものを組み合わせてHomeXを作っていますが、それを他社に売ろうと思っています。スマートフォンOSのAndroidをライセンス提供するGoogleのようなビジネスモデルです。HomeXという仕組みから見ると、パナソニックの家電事業部にしろ、パナソニック ホームズにしろ、それを採用した1社という位置付けです」(馬場氏)</p><p>　冒頭で、スマートハウスを実現するためのプラットフォームと紹介したが、その表現は決して正しくない。パナソニック ホームズのカサートアーバンは、HomeXプラットフォームを完成形に持っていくための"実験場"の1つであり、「スマートハウス」そのものがHomeXの目指すゴールではないからだ。</p><p>　「今の家電業界や住宅メーカーなどがHomeXを導入すれば、モダンなスーパーハイテク化された『くらしのアップデート』の基盤を手に入れることができます。これは自動車メーカーでも同じです。いろいろな自動車メーカーが最先端の自動運転の仕組みを作ろうとするときには、『MobileEye』や『NVIDIA』など、これまで自動車業界に存在しなかったようなハード・ソフトウエア関連のIT企業が提供する仕組みを利用します。同じようなことが必ず住空間でも起きてくるでしょう。</p><p>　住宅から住宅設備、電設資材、家電までのすべての事業を持っている世界唯一の会社であるパナソニックが、垂直統合で実践してクオリティーを高めていき、そこで高まったコアプラットフォームを世界中に提供してスケールアップさせていくというのが基本の考え方です」(馬場氏)</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/579/31_o.jpg"></div></div><span class="caption">馬場氏と、HomeX Displayの開発に携わったShiftall代表取締役CEOの岩佐琢磨氏</span></div></div></div></div><p>　質疑応答の中で「他社との連携するコンソーシアムなどの構想はないのか」という質問が出たが、馬場氏は「まず必要なのは、これまでに体験したことのない住空間の中で、インターネットによる価値をきちっと我々の中で作ることだと思います」と答えた。コンソーシアムなどで足並みをそろえて動くのは、標準化やさまざまな意見を取り入れるためには有効だが、「スピードは必ず落ちます」と馬場氏は語る。</p><p>　パナソニックがHomeXプラットフォームで目指す姿は、「誰でもHomeXさえ導入すれば、スマートホームを実現できる」というオープンなプラットフォームであり、パナソニックに閉じた世界ではないことは明白だ。なぜなら、メーカーとしてパナソニック製品だけを売ることより、こうしたプラットフォームを世界に先駆けて開発し、それを全世界に提供することの方がはるかにビジネスとして有用だからだ。</p><p>　そのために重要な第一歩は、HomeXプラットフォームを導入する数を増やすのではなく、作り込んでいくことだと馬場氏は語る。</p><p>　「未来の暮らしを実現できるテクノロジーを持つ会社は極めて少ないですし、パナソニックのように住宅から住宅設備、電設資材、部材、家電まで持っている会社はほかにないため、大きな責任があります。今までのモデルは住宅も家電も買って終了だったかもしれませんが、HomeXは買っていただいてからがスタートです。それなりの数が売れるパナソニック ホームズの『カサートアーバン』の顧客を極めてハッピーにすることが重要で、それができないうちから横に展開するようなスケールは追いません」(馬場氏)</p><p>　馬場氏によると、住宅にある壁スイッチは国内でほとんどがパナソニック製品になっており、全世界でその利用者は約10億人にも上るという。</p><p>　「短期的なゴールはまだ考えていませんが、まずは10億人のお客様が買ったときに満足するのではなく、その後の利用体験で満足するというように、全社を挙げて頑張っていきたいと思います。こういうプラットフォームは世界で1～2社くらいがサービスを提供できる感じになるでしょう。</p><p>　そうなったときには、少なくとも30億人くらいの規模になるはずです。自社の垂直統合された製品のみでは30億人をカバーできませんので、まずは『ステップ1』として垂直統合モデルで『これが未来だ』というのを作ります。そこから『ステップ2』として、他社に対する『B2B2C』モデルで展開したいと考えています」(馬場氏)</p><p>　HomeX注文住宅のカサートアーバンとともに出てきたため、一部の住宅購入者向けかと思われる人もいたかもしれない。しかしHomeXが向いているのは「住宅」ではなく人々の「暮らし」であることは明白だろう。住宅メーカーや競合する家電メーカー、IT機器メーカーなどさまざまな企業がHomeXプラットフォームに乗り入れることで、メーカーを越えた横の連携が可能になる。それをベースにした上で、例えば自社の家電製品同士の連携によるベネフィットを提案するといったこともできる。</p><p>　馬場氏は、HomeXプラットフォーム構想を掲げて以来、国内外の数多くの企業から引き合いが来ていると話す。プラットフォームとしてデファクトスタンダードになるためには、いかに数多くの企業と連携できるかが重要になる。一つの鍵はやはり競合する家電メーカーとの連携だろう。</p><p>　また、今回はパナソニック ホームズの注文住宅としての提供するスタイルだが、今後は既存住宅にどのような形で提供していくのか、その提案スタイルにも注目していきたい。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 12:42:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャリシャリの炭酸が新食感! -2℃に保てるシャープの保冷バッグが一般販売スタート</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151587.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　シャープは、日本酒やビールを-2℃で楽しめる保冷バッグ「TEKION LAB 保冷バッグ TKS001N」を、11月上旬から一般販売することを発表した。価格はオープンプライス。店頭予想価格は5,500円前後(税抜)。家電量販店で購入可能。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/587/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">TEKION LAB 保冷バッグ</span></div></div></div></div><p>　シャープがテレビやパソコンの液晶研究で培った技術をベースに開発した、独自技術「蓄冷材料」を活用した保冷バッグ。蓄冷材料は-24℃から+28℃までの温度領域で、特定の温度に蓄冷できるというもの。今回販売する蓄冷材は約-6℃に蓄冷でき、お酒やソフトドリンクのボトルに巻きつけることで、口に含んだときに-2℃のひんやりとした味わいになるという。蓄冷時間は約2時間。</p><p>　製品は、蓄冷剤ユニットと保冷バッグで構成。冷凍庫であらかじめ一晩(約6時間)冷やしておいた蓄冷剤ユニットを、保冷バッグに入れて使用する。その中にボトルを入れることで、飲み物を氷点下まで冷やすことが可能。対応するボトルサイズは、720mmボトル(直径74mm)。ビール瓶や缶ビール、日本酒瓶、500mlペットボトルも入れられる。シャンパンなどの瓶は直径が大きいため、非対応としている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/587/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">蓄冷剤ユニット。保冷バッグに入れて使う</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/587/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">-24℃から+28℃までの温度領域で、特定の温度に蓄冷できる「蓄冷材料」を活用している</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>日本酒やビールのほか、ノンアルコール炭酸飲料も氷点下に</span></h3><p>　実際に保冷バッグで冷やされた日本酒を飲んでみた。氷点下の飲み口はキリッとしていて飲みやすい。またテキオンラボではすぐに飲むだけでなく、口に含んで温度変化を楽しむことも推奨。確かに日本酒を口に入れて少し時間をおいてみると、キリッとした飲み口からまろやかな味わいになった。</p><p>　お酒だけでなく、ノンアルコールの炭酸飲料を冷やすのもオススメとしている。開栓していないペットボトルに、蓄冷剤を約90分巻き付けてからキャップをひねると、炭酸飲料が凍りはじめるという。こちらも試飲したが、フワフワ、シャリシャリした炭酸の口当たりが新感覚。今までに味わったことのない飲み口だった。</p><p>　今回は甘めの炭酸飲料を飲んだが、無糖の炭酸水を冷やせばハイボールやサワーなどの割り物にも使え、シャリシャリ食感を楽しめそうだ。なお炭酸飲料はアルコールが入っているものよりも、ノンアルコールの方が凍りやすいという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/587/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">保冷バッグで冷やされた日本酒とノンアルコールの炭酸飲料を飲んでみた</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/587/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">炭酸飲料はキャップをひねった瞬間に凍り始めた</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/587/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">コップに注ぐとシャーベット状の液体が注がれた</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/587/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">フワフワ、シャリシャリとした炭酸は新食感</span></div></div></div></div><p>　同製品は、シャープの社内ベンチャー「テキオンラボ」が開発。これまでは日本酒やジンなどのお酒とセットにし、<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1051905.html" class="n" target="_blank">クラウドファンディング</a>で支援を募集。計3回の実施で3,000人以上の支援を集め、今回製品化に至ったという。</p><p>　本体サイズは、蓄冷剤ユニットが314×190×13mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約490g。素材はポリエチレン。保冷バッグが約110×340mm(直径×高さ)で、重量は約92g。素材はネオプレン/ナイロン。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:04:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テスコム、累計出荷300万台の「2WAYヘアーアイロン」に新モデル、スチーム放出エリアが拡大</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151602.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　テスコム電機は、累計出荷300万台の「2WAYヘアーアイロン」に、スチーム放出エリアを拡大した新モデルを11月に追加する。アイロン径32mm「TPW2832」と、アイロン径26mm「TPW2826」の2機種で、価格はオープンプライス。店頭予想価格はいずれも6,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/602/2_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/602/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">ストレート、カールヘアどちらも作れる「2WAYヘアーアイロン」</span></div></div></div></div><p>　カールヘア/ストレートヘア、どちらも作れる2WAYヘアーアイロン。本体の左右に切り替えボタンを備え、片手で簡単にカール/ストレート機能をを切り替えられるという。</p><p>　新モデルでは、スチーム放出エリアが拡大。従来モデルより、ストレート面では約10%、カール面では約20%拡大しており、たっぷりのスチームで根元から毛先までやわらかな手触りの髪へと導き、スタイルを長時間キープするとしている。プレートは、髪への接触ダメージを低減する、ミラーコーティングプレートを採用。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/602/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">スチーム放出エリアが拡大</span></div></div></div></div><p>　温度は100℃～200℃に5℃刻みで設定可能。温度ロック、温度メモリー機能も備える。マイナスイオンは9カ所から発生する。</p><p>　TPW2832の本体サイズは、343×41×71mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約470g。消費電力は58～62W。TPW2826の本体サイズは、340×41×68mm(同)で、重量は約410g。消費電力は47～50W。電源は240V対応で海外でも使用可能。カラーはゴールド。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>マイナスイオン 2WAYブラシヘアーアイロン</span></h3><p>　ブラシタイプの「2WAYヘアーアイロン」も11月に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は6,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/602/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">「マイナスイオン 2WAYブラシヘアーアイロン TPH2820」</span></div></div></div></div><p>　ストレート用のプレートと、カール用のブラシを備えたモデル。ブラシ部分にシリコン素材のピンを新たに採用し、キャッチ力のあるピンが短い髪も逃さずに捉え、しっかりクセ付けできるという。ブラシは高温になるアイロン部分に直接手が触れない構造で、ヤケドしにくく髪に手を添えてスタイリングできる点が特徴。</p><p>　プレートは、髪への接触ダメージを低減するミラーコーティングプレートを採用。温度調節は100℃～200℃に5℃刻み。100℃に到達する時間は約30秒としている。</p><p>　本体サイズは、318×46×68mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約385g。消費電力は38W。電源は240V対応で海外でも使用可能。収納時のホコリやピンの折れを防ぐブラシカバーが付属する。カラーはゴールド。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:07:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンコー、モバイルバッテリーとしても利用できる、充電式の携帯用カイロ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151614.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　サンコーは、モバイルバッテリーとしても利用できるカイロ「充電式あったかポカポカイロ」を発売した。価格は2,980円(税込)。同社のECサイト「サンコーレアモノショップ」で販売される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/614/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">「充電式あったかポカポカイロ」</span></div></div></div></div><p>　モバイルバッテリーとしても利用できる、携帯用充電式カイロ。充電することで繰り返し利用できるため、経済的としている。</p><p>　握りやすい楕円形のフォルムを採用し、シリコンバンドが付いており、手に引っ掛けても利用できる。温度調節は2段階ででき、低温が最高約45℃、高温が最高約60℃可能。</p><p>　電池容量は、3,800mAh。充電所要時間は約4～5時間で、稼働時間は低温で約3.5時間、高温で約2.5時間。MicroUSB端子を搭載し、USBケーブルで充電可能。</p><p>　本体サイズは、130×62×48mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約150g。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/614/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">手に引っ掛けても利用できる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/614/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">モバイルバッテリーとしても両可能</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/614/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">MicroUSB端子を搭載する</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:28:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>36V蓄電池「マルチボルト」搭載の乾湿両用コードレスクリーナー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151617.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　工機ホールディングスは、36V蓄電池を搭載しコードレスながらパワフルに駆動する「マルチボルト搭載コードレスクリーナー RP3608DA形」を。11月6日に発売する。価格は、蓄電池2個と急速充電器が付属する「2WP仕様」が121,000円、蓄電池・充電器別売の「NN仕様」が57,900円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/617/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">マルチボルト搭載コードレスクリーナー</span></div></div></div></div><p>　乾湿両用のコードレスクリーナー。36V蓄電池「マルチボルト BSL 36B18」を搭載している点が特徴で、コードレスながらAC100Vの電動工具と同等のパワーを有するという。ターボモードでは吸込仕事率300Wを実現し、オフィスやホテルなどでも快適に掃除できるとしている。</p><p>　付属する2個の蓄電池は同時に差し込み可能。2個装着して使った場合の運転時間は、ecoモードで約120分。標準モードで約52分。ターボモードで約14分。蓄電池1個の充電時間は40分。蓄電池は、取り出さずに電池残量を確認可能で、同社の18Vコードレス工具との互換性も備える。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/617/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">付属する2個の蓄電池は同時に差し込み可能</span></div></div></div></div><p>　本体には布フィルターを搭載。吸込力を持続できる「エアーブロー除じん」を備え、ダストボタンを押すとフィルター内部に空気を勢いよく吹きつけ、フィルター表面のゴミを落とし吸込力を回復させる。</p><p>　本体サイズは、331×369×382mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約9.8kg。集じん(吸水)容量は8L(6L)。最大風量は3.5m<span class="em sup">3</span>/分。ホース、ズームパイプ、床用吸口、すきま用吸口などが付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/617/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">ターボモードでは吸込仕事率300Wを実現</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:46:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンワサプライ、電気機器のスイッチをスマホでON/OFFできるロボット「SwitchBot」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151623.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　サンワサプライは、電気機器のスイッチをスマートフォンから、ワイヤレスでON/OFFできるスイッチロボット「SwitchBot(スイッチボット) 400-RC005」を発売した。同社のECサイト「サンワダイレクト」で販売され、直販価格は4,630円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/623/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">「SwitchBot(スイッチボット) 400-RC005」</span></div></div></div></div><p>　電気機器のスイッチを、ワイヤレスでON/OFFできるスイッチロボット。スイッチ部分へ直接貼り付けるだけで、物理的にスイッチを押すことができる。またスイッチは、付属のアタッチメントを利用することで、引き上げもできるという。</p><p>　専用スマートフォンアプリ「SwitchBot」を利用することで、Bluetooth経由でスイッチをON/OFF可能。タイマー機能の利用や、スイッチ操作時の動作を「押す」「押す+引き上げる」から選択できる。</p><p>　本体サイズは、42.8×24×36.5mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約39g。CR2形リチウム電池で動作し、最大約600日稼働可能。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/623/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">風呂湯沸かし器での使用例</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/623/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">電気ポットでの使用例</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/623/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">スイッチは、押す以外に引き上げも可能</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:31:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハイアール、冷蔵スペースが全体の8割を占める1人暮らし向け冷凍冷蔵庫</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1151709.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ハイアールジャパンセールスは、冷蔵スペースが全体の8割を占める「130L 冷凍冷蔵庫 JR-N130A」を、11月9日より順次販売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は25,000円前後(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/709/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">130L 冷凍冷蔵庫 JR-N130A</span></div></div></div></div><p>　容量130Lで、1人暮らし向けの2ドア冷凍冷蔵庫。さまざまな用途に対応する大型の冷蔵スペースを備えた点が特徴で、冷蔵室容量は101Lと全体の約8割を占めている。庫内の棚の位置が変えられる「高さ調整可能トレイ」を採用し、入れるものに応じて庫内のスペースを自由に調整できる。購入した惣菜や作りおき食材、冬に知人と楽しむ鍋用の食材など、その時々のニーズに合わせた使い方を実現するという。</p><p>　サイドポケットは、下段に2Lペットボトル3本、中段に500mlペットボトルや1L紙パック飲料を収納できる「すっきりポケット」を搭載。暑い時期に飲料の保存が増えても対応可能としている。このほか本体には、電子レンジが乗せられる「耐熱性能天板」を採用。</p><p>　本体サイズは、474×495×1,128mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約29kg。年間消費電力量は239kWh/年。各室の容量は冷蔵室が101L、冷凍室が29L。運転音は約25dB。カラーはホワイト、ブラック、シルバーの3色。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/709/2_o.png"></div></div><span class="caption">電子レンジが乗せられる「耐熱性能天板」を採用</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/709/3_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1151/709/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">ホワイトのほか、ブラックとシルバーを用意</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 19:06:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【PR】ルンバを動かせる部屋にしたい! ライフオーガナイザー直伝、&quot;ルンバブル&quot;な部屋作り</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/topic/special/1149707.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><div><table class="table-data col-1-bg row-1-bg col-1-bold row-1-bold fnt-80 row1td hcenter"><tbody><tr class="y1 odd"><td class="y1 y1x1 x1 td_end" rowspan="2">　ロボット掃除機「ルンバ」で家事時短とよく聞きますが、物を床置きしない暮らしが難しいという人も多いのではないでしょうか。そこで、ライフオーガナイザーとルームスタイリスト1級を持つ大友 のぞみさんに、床に物を置かずルンバが動かしやすい"ルンバブル"な家づくりについてうかがいました。</td></tr><tr class="y2 tr_end even"></tr></tbody></table></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">ルンバがラクラク動き回れる"ルンバブル"な家づくりについてうかがった</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>床置きOK! 「仮置き」を上手に取り入れて、ルンバブルな部屋作り</span></h3><p>　「時短」という言葉は既に一般的ですが、今回のテーマ「時産」は、時短によって「ゆとりの時間を産み出す」という意味です。例えば、面倒な床掃除をルンバに頼めば、その時間を自分のために使えますね。今回は「家が散らかっていて、ルンバを使いこなす自信がない」というお悩みを解決する、簡単な片付け術についてお話しましょう。</p><p>　「ルンバが欲しいけど、部屋が散らかっていてルンバを動かすスペースがない!」というお悩みは、私のところにも相談があります。基本の収納は、物1つ1つに「定位置」を決め、出した物を常に定位置へ戻すことで片付いた状態が保ちますが、忙しいとつい、床やテーブルなどへ置きっぱなしになる「チョイ置き」で一時しのぎをしてしまいがちです。そこでルンバのスイッチを入れる前に、それらの物がルンバの邪魔にならないようにまとめておく「仮置き」がオススメです。</p><p>　おもちゃが散らかっている、たたむ予定の洗濯物がドサッと置かれている、収納に入り切らない物が床に置かれているといった、数々の「チョイ置き」へ1つずつ「定位置」を決めて、収納していくのではなく、ルンバを使う直前にサッと物を移動できる仕組みを作れれば、手軽にルンバを使い始められますよ。物に合わせた「仮置きの場所」を用意し、床に散らかった物をコンパクトにまとめたり、床から浮かせる収納を作れば、ワンアクションで床に空間ができてしまいます。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/html/0-1_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:240px;height:160px;" id="0-1_m.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1149/707/0-1_m.jpg"></a></div></div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/html/0-2_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:240px;height:160px;" id="0-2_m.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1149/707/0-2_m.jpg"></a></div></div><span class="caption">床に散らかった、おもちゃや新聞、雑誌。片付けるのが面倒でルンバを導入できないというお悩みを解決しましょう</span></div></div></div></div><p>　我が家では昨年ロボット掃除機を導入し、使いこなし方を研究してきたほか、ライフオーガナイザーとして、部屋が散らかった末にルンバがホコリを被ってしまったご家庭の片付けサポートもしてきました。ここから、ルンバブルな部屋を作る方法を、最新の「ルンバｅ５」を使いながら具体例を交えてご紹介していきましょう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ルンバブルな部屋作り1：床に散らかった「おもちゃ」対策</span></h3><p>　床に散らかる物には、一時的に保管する「仮置き」スペースを作ります。</p><p>　例えばおもちゃ。ひとつひとつには、箱や引き出し、棚などの「定位置」があっても、子どもは遊んだら散らかしっぱなしですね。忙しい中では、ルンバのためにおもちゃを定位置へ戻すのも大変。おおざっぱに放り込める「カゴ」や「ボックス」を用意してみましょう。ルンバで掃除をする前にポイポイ放り込み、一時的に「仮置き」するのです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">おもちゃは、いろいろ組み合わせて遊んだ後、散らかしっぱなしになることが多いもの</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">部屋の隅に仮置き場所を作ってまとめれば、ルンバブルな部屋に変身</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">コンパクトにたためる大きめでカラフルなボックスは、おもちゃの仮置きにピッタリ</span></div></div></div></div><p>　おもちゃを入れたボックスは、部屋の隅へ置いたりテーブルやソファへ乗せれば、ルンバが掃除できるようになります。またボックスに色や形のバリエーションがあれば、おもちゃを種類別や人別に分けて入れてもいいですね。子どもと一緒に「ルンバのためにお片付け、よーいドン!」などとゲーム感覚でやれば楽しく、片付け習慣にもつながりますよ。</p><p>　しかも「ルンバｅ５」には、センサーで見えない壁を作ってルンバの侵入を防止できる「バーチャルウォール」が1個付属しています。ブロックやパズルのピースなど、細かくてボックスに入れるのが大変なおもちゃは、隅に寄せて「バーチャルウォール」で隔離してしまいましょう。「バーチャルウォール」は、<a href="https://store.irobot-jp.com/category/VIRTUALWALL/4491744.html">公式ストアで追加購入</a>もできます。電池も約8～10カ月もつので経済的ですよ。</p><p>　ルンバで掃除したあとの仮置きおもちゃは、収納の定位置を作れるのが1番ですが、仮置きボックス自体を定位置にして使ってもいいでしょう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">ルンバの侵入を防ぐ「バーチャルウォール」。我が家ではルンバが触れると倒れてしまうラックを避けるために活用しています</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ルンバブルな部屋づくり2：放置しがちな「本や雑誌」対策</span></h3><p>　読みかけの新聞や雑誌は、床などへ放置して散らかりがちですね。また郵便物や書類の類も「あとで戻そう」とテーブルへチョイ置きして、それが積もって部屋を圧迫することも。新聞や雑誌は出し入れしやすいマガジンラック、郵便物や書類は中を確認しやすい浅めのトレーなど、それぞれの物に合わせたチョイ置きスペースをあらかじめ作っておき、そこへ仮置きするとスッキリします。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">つい床へ「チョイ置き」してしまう新聞や雑誌など</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">物に合わせたチョイ置きスペースへ仮置きして、散らかりを防いで</span></div></div></div></div><p>　とはいえ、これらはあくまでもチョイ置きです。定期的に「定位置」へ移動させましょう。読み終わった新聞や雑誌、不要なDMなどは捨て、手紙は返信していかないと、どんどん溜まってしまいます。その場しのぎではなく、あらかじめ作ったチョイ置きスペースなら、すでに半分整理された状態で置かれているので、溜まって面倒になる前に片付けられますよ。</p><p>　我が家では、勉強本などを床へ散らかす息子に「ボックス付きワゴン」を用意したら、ルンバで掃除する前に、ワゴンへサッと片付けられるようになりました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">我が家の息子は、勉強中の本などを床へ置きっぱなし</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">小物類は浅型、ファイル類は深型と、物に合ったワゴンならしまいやすい</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ルンバブルな部屋づくり3：ドンと置きたくなる「カバンや衣類」対策</span></h3><p>　仕事や買い物後の重いバッグは、つい床へ置きたくなるもの。脱いだ衣類、取込んだ洗濯物なども、床などへ置きっぱなしにしがちですね。引っ掛けて収納できるこれらは、壁面を利用した仮置きがオススメです。</p><p>　我が家では、パジャマの脱ぎ散らかし対策に、「<a href="https://kabebijin.net/">壁美人</a>」というフックを洗面所へ付けています。朝、家族が着替える部屋へパジャマ用カゴを置き、パジャマを入れたらカゴごと洗面所のフックへ掛けてルンバをスタート。</p><p>　カゴのほか、持ち手つきの洗濯ネットならそのまま洗濯機に入れられるので、より便利になりますね。このとき、フックを子どもの手の届く高さに設置すると、脱いだ服を自分で片付ける習慣づくりにも役立ちます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">石膏ボード製の壁に、ホチキスで付けられるフック「壁美人」。跡が目立たず、耐荷重や形も豊富</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">洗面所の壁へ壁美人で吊るした無印良品のワイヤーバスケット</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">持ち手つきのかわいい洗濯ネットなら、そのまま洗濯機で洗えて便利</span></div></div></div></div><p>　また窓際へ突っ張り棒を設置すれば、取り込んだ洗濯物を掛けておくこともできます。部屋にちょっとしたスツールがあれば、床へチョイ置きしたカバンや衣類を置けますね。これらの「仮置き場」は、ルンバを使う前の待避所として利用するだけでなく、最初から活用して、床置き自体を防ぐこともできますね。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">床置きしたバッグは、部屋の中を歩きづらくしてしまう</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">スツールやフックでスッキリ</span></div></div></div></div><p>　ここまでお話してきた、おもちゃや本、カバンや衣類などの「仮置き」のアイデアは、床へ散らかった物をおおざっぱにまとめ、ルンバがスムーズに動ける部屋を作るテクニックです。箱やカゴ、フックなどは増えてしまいますが、物が雑然と床へ散らかった状態は、ルンバが掃除できないだけでなく、部屋を行き来しにくかったり、足の踏み場がないなどストレスにもなりますね。この「おおざっぱに仮置きする」仕組みは、ストレスを減らしてくれるだけでなく、急な来客に対応できるのも大きなメリットです。</p><p>　ここからは、新しく発売された「ルンバｅ５」の特徴と、便利な機能をご紹介していきましょう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「ルンバｅ５」のオススメポイント1：吸引力と賢さで、お部屋をきれいに</span></h3><p>　今回発売された「ルンバｅ５」は、「AeroForce(エアロフォース)3段階クリーニングシステム」を搭載しています。これは、2本のゴム製の回転ブラシ「デュアルアクションブラシ」と「パワーリフト吸引」で、細かなゴミやカーペットに入り込んだホコリまで、逃さずキャッチしてくれる機能です。</p><p>　実際にゴミを吸い取る仕組みは、「デュアルアクションブラシ」の1本目が回転しながら、床のゴミを浮き上がらせたところに、逆回転する2本目のブラシが床に密着し、ハイパワーモーターが吸引するというもの。「デュアルアクションブラシ」の羽根が、従来品よりも長くなったために、床とより密着できるようになり、吸引力がアップしています。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/21_o.jpg"></div></div><span class="caption">2本のブラシが逆回転してあらゆるゴミをキャッチする「デュアルアクションブラシ」</span></div></div></div></div><p>　ナビゲーションシステムは、センサーが毎秒60回以上もその状況を判断する「iAdapt(アイアダプト)」を採用。部屋の広さや形状、汚れ具合といった状況を収集する数十のセンサーを搭載していて、状況判断しつつ、あらかじめ用意された40以上もの行動パターンのなかから最適な動作を実行します。そのため、部屋の広さや形状、汚れ具合を的確に読み取って、ぴったりなお掃除をしてくれるんです。また、汚れた箇所をきれいになるまで集中的に掃除する「ダートディテクトテクノロジー」も搭載しています。</p><p>　さらに「ルンバｅ５」は、自分が入れる隙間があればどんどん進んでいきますし、カーペットの段差も2cmまでなら乗り越えてお掃除。お部屋を何度も行ったり来たりしながら、掃除していきます。実は、同じ場所を何回も往来して、さまざまな角度から掃除することで、ゴミを残さず吸ってくれているのです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/22_o.jpg"></div></div><span class="caption">ソファの下も入り込んで掃除してくれます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/23_o.jpg"></div></div><span class="caption">カーペットなどの段差も、2cmまでなら乗り越えてくれるので、手間がかかりません</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「ルンバｅ５」のオススメポイント2：スマホ連携で、スケジュール機能や外出先からの操作も</span></h3><p>　「ルンバｅ５」は、Wi-Fiを搭載しているので、専用のスマートフォンアプリ「iRobotHOME」をインストールすれば、さまざまな機能が使えるのも便利です。</p><p>　曜日ごとの「スケジュール機能」は、曜日ごとに時間を指定しておけば、その時間にルンバが自動で掃除をしてくれる予約機能です。あらかじめスケジューリングできるので、子どもの帰宅時間、テレビ番組の曜日などに合わせて掃除ができます。我が家なら平日は朝に、土日はゆっくり寝て午後にルンバを予約。予約した時間に勝手に動いてくれるので、掃除のことを全く気にせずOK。時間を有効に使えます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/24_o.png"></div></div><span class="caption">「スケジュール機能」は、曜日毎に好きな時間を設定できます</span></div></div></div></div><p>　また、出掛ける前にせっかくルンバブルな部屋にしたのに、スイッチを入れ忘れて外出してしまっても、外出先からスマホでルンバのスイッチも入れられるので助かりますよ。</p><p>　スケジュール機能や外出先からの掃除などは、掃除中のルンバを見ていないので、どんな掃除だったのか分かりませんよね。「ルンバｅ５」には通知機能と履歴機能があるので、お掃除が終わったことをスマートフォンへお知らせをしてくれたり、各回の「清掃時間」「清掃開始時刻」「ステータス」「ダートディテクトの回数」を後から見ることもできるので、安心です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/20_o.png"></div></div><span class="caption">見てないところでお掃除しても、「履歴機能」で、どんな掃除だったのかを報告してくれます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/25_o.png"></div></div><span class="caption">お掃除ごとの履歴も、表示してくれます。汚れが多いと時間が長めになります</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「ルンバｅ５」のオススメポイント3：ダスト容器は水洗い可能になり、お手入れが簡単に</span></h3><p>　お手入れしやすくなった「ルンバｅ５」では、初めてダスト容器を水洗いできるようになりました。ゴミを溜める場所なので、ホコリだけでなくベトついたりして、洗いたいと思っていた方もいるのではないでしょうか。</p><p>　容器の脇に付いているフィルターを外せば、あとは水でジャブジャブと洗って、清潔に保てます。容器の作りも意外とシンプルなので、乾かすのもお手軽ですよ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/26_o.jpg"></div></div><span class="caption">ダスト容器を水洗いできるようになったので、清潔に使えます</span></div></div></div></div><p>　ダスト容器がいっぱいになったかどうかも、わざわざ覗く必要がありません。アプリの「お手入れ」画面で、ゴミ容量が分かるようになっているので、時間のあるタイミングでチェックして捨てればOK。ほかにも、メインブラシや本体のお手入れ時期も、アプリで分かるので便利です。</p><p> また、ゴム製の「デュアルアクションブラシ」は、髪が絡みにくいのもうれしいところ。毛でできた従来の回転ブラシと比べると、髪の毛が絡むことがほとんどありません。もし髪が絡まっても、両端で輪っか状となってスポッと抜けますので、サッと捨てられます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/19_o.png"></div></div><span class="caption">ダスト容器やメインブラシ、ロボット本体のお手入れ時期もアプリでチェックできます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/27_o.jpg"></div></div><span class="caption">髪の毛はブラシの端で輪になるので、つまんでサッと捨てられます</span></div></div></div></div><p>　さて、ルンバの購入を迷っている人に話を聞いてみると、さまざまな疑問を持っているようです。そこで、よく聞く3つの疑問にお答えしながら、ルンバの使いこなし術や特徴についてお話していきましょう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Q1)隅々まで掃除できる?⇒A1)ほんの少し、手助けしてあげましょう</span></h3><p>　「ルンバｅ５」は、イスの脚周り、部屋の隅や壁際などゴミでも、3本の細いブラシ「エッジクリーニングブラシ」が、素早く回転して掃き寄せてくれるので大丈夫。でも、ルンバが入れない狭い場所は、少し手助けをしてあげましょう。</p><p>　例えば、ルンバが下へ入れないほど背の低いソファやベッドには、「脚上げツール」が便利。私は、ベッドの脚の高さを上げるツールをソファで使っています。「<a href="https://www.google.co.jp/search?q=%E3%82%BD%E3%83%95%E3%82%A1+%E8%84%9A%E4%B8%8A%E3%81%92&amp;tbm=shop">ソファ 脚上げ</a>」「<a href="https://www.google.co.jp/search?q=%E3%83%99%E3%83%83%E3%83%89+%E8%84%9A%E4%B8%8A%E3%81%92&amp;tbm=shop">ベッド 脚上げ</a>」などとネットを検索するといろいろ出てきますので、ソファやベッドの脚の太さや耐荷重などを確認してから購入しましょう。これで、ルンバもラクラク入れるようになって、自分は何もしなくても、掃除が行き届くようになりました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">ソファやベッドの脚の高さを上げられるツール。買う前にサイズや耐荷重などをチェックしましょう</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">ソファの高さが上がったので、自分は何もしなくてもルンバがきれいに掃除してくれます</span></div></div></div></div><p>　また狭い隙間のホコリは、ルンバで掃除をする前にハンディモップやハタキなどでサッとかき出しておけば、あとはルンバが掃除してくれます。ハタキもハンディモップも、ホコリが気になる場所ごとに常備しておけば、使いたいときにサッと手に取って、使い終わったらすぐに片付けられるので、出し入れのストレスがありません。「ルンバで掃除をする前のひと手間」に大活躍です。</p><p>　私の愛用品は「<a href="http://www.teramoto.co.jp/products/4181/">ダチョウハタキ L</a>」。見た目がかわいいので、リビングの壁の隅に掛けておけるところが気に入っています。羽根が絡め取ったホコリは振り払うだけで落とせるうえ、おしゃれ着用洗剤で洗えるので、長く使えて経済的です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">使い捨て紙製モップが付いたハンディモップ(写真上)、ダチョウの毛バタキ(下)</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1149/707/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">我が家では、テレビ裏の壁にハンディモップを掛け、周囲のホコリをサッと床へ落としてから、ルンバで掃除しています</span></div></div></div></div><p>　スツールなど脚のある物は、脚の間が40.5cm以上のものを選ぶようにしましょう。このサイズなら、ルンバが通って掃除してくれますよ。食洗器を上手に使うには、洗いやすくする食器の入れ方があるように、ルンバにも少しの手助けをしてあげることで、細かい部分もピカピカになり、満足感もグッと高まります。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>Q2)10万円もするなんて高い!⇒A2)1カ月1,000円でストレスから解放されるならお得</span></h3><p>　「ロボット掃除機って10万円もするんでしょ?」と、なかなか購入に踏み切れない人も多いと思います。でも今回発売された「ルンバｅ５」は49,880円(税抜)と、5万円を切る価格です。</p><p>　以前は私も、ロボット掃除機は「高価でぜいたくな家電」と思っていました。ですが、「ルンバｅ５」を4年間使ったとすると、1カ月で約1,040円という計算になります。月1回のランチ代で毎日の掃除のことを考えなくて良くなるのですから、従来のイメージよりずっとお得な買い物ではないでしょうか。</p><p>　私自身もロボット掃除機を使うようになって、掃除の義務感というストレスから解放され楽になりました。同時に、「家事に対するストレスって自分で思っているよりも大きかったんだ」ということにも、楽になって初めて気付きました。そしてとても便利な「ルンバｅ５」に切り替えた今では、「ルンバは暮らしに必要な生活家電」だと感じています。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>ルンバでもたらされる「時産」で、ゆとりある豊かな毎日を</span></h3><p>　「ルンバｅ５」は私にとって初めてのWi-Fi家電でしたが、思ったよりもずっと簡単に便利に使えました。何より、うっかり者で面倒くさがりの私には、スマホでスイッチの入れ忘れを挽回したり、本体をひっくり返さずにお手入れ時期が分かったりするのは、かなりのストレスフリーです。さらに、手帳を見なくても決まった曜日に掃除してくれるので、掃除をすることそのものを考えなくて済むようになり、気持ちに余裕ができました。</p><p>　ルンバに掃除をお任せすれば、新しい自由な時間が生まれます。でも、この「時短」で生まれた時間、あなたは何に使いますか。忙しい毎日を送っていると、せっかく生まれた時間をつい他の家事などに使ってしまいがち。でも、それを繰り返していくと、さらに忙しく余裕がなくなってしまいます。ときには時短で生まれた時間を、ショッピング、映画、家族の外出など、心を解放させる時間に当てる「時産」を取り入れてみると、気持ちに余裕がでてきますよ。</p><p>　今回ご紹介した「仮置き」を活用したルンバブルな部屋づくりは、取り入れるのも続けるのも簡単。気軽にルンバを家に迎えて、暮らしの中で「時短」を積み重ねながら、「時産」でゆとりの時間を手に入れてみませんか。</p><p>提供：アイロボットジャパン</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>