<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>家電 Watch</title>
		<link>https://kaden.watch.impress.co.jp</link>
		<description>家電 Watchは、冷蔵庫、洗濯機といった“白物家電”の専門サイトです。新製品ニュースのほか、編集者やライターが実生活の中で使ってみた製品レビューなど、多彩な情報を提供しています。</description>
		<item>
			<title>ダイソン創業者が選考する、学生～若手エンジニア対象の国際アワード応募開始、賞金は約450万円</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1181965.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ジェームズダイソン財団は、「問題解決のアイデア」をテーマにした、学生～若手エンジニア向けの国際エンジニアリングアワード「ジェームズ ダイソン アワード 2019」(James Dyson Award、以下JDA)の募集を開始した。締切は、日本時間7月12日(金)8時59分。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/965/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">国際エンジニアリングアワード「ジェームズ ダイソン アワード 2019」応募開始</span></div></div></div></div><p>　JDAは、エンジニアリングやプロダクトデザインなどを専攻している18歳以上の学生(専門学校、高等専門学校、短期大学、大学、大学院)、または卒業後4年以内の人を対象にした、国際エンジニアリングアワード。今年で15回目の開催となり、日本国内選考においては、始めて経済産業省が後援する。</p><p>　テーマは前回と同じく「問題解決のアイデア」。過去の受賞者が取り組んだのは、食料廃棄や水質汚染、発展途上国における医療課題など。<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1157540.html" class="n" target="_blank">2018年の受賞作品には</a>、ビル風を応用した都市型風力タービン「O-wind Turbine」(国際最優秀賞、イギリス・ランカスター大学の学生2名)、車椅子を使う人の飛行機利用の負担を軽減するイス「Air Chair」(国際準優秀賞、アラブ首長国連邦・シャルジャアメリカン大学の学生2名)などがある。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/965/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">2018年の国際最優秀賞はイギリス・ランカスター大学の学生2名が受賞</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/965/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">2018年の日本国内最優秀賞は、赤ちゃんの脱水状態を検知して親のスマートフォンに通知する、スマートおしゃぶり「YourPacifier」。大阪大学の学生を中心とした6名が開発</span></div></div></div></div><p>　選考フローはまず、<a href="https://www.jamesdysonaward.org/ja-jp/home/%20" class="n" target="_blank">JDAホームページ</a>にてユーザー登録後、必要提出物を所定フォーマットに入力して応募。第1審査となる国内審査では、国内審査員が最大3作品を選出。その中の1作品が国内最優秀賞として発表され、賞金が送られる。国内最優秀賞の賞金は2,000ポンド(約30万円)。</p><p>　日本国内の審査員は、デザインエンジニア/Takramディレクター・緒方 壽人氏、デザインジャーナリスト・川上 典李子氏、デザインエンジニア/Bsize代表取締役・八木 啓太氏の3名。</p><p>　第2審査となる国際審査では、ダイソンのエンジニアが第1審査通過作品を審査し、国際TOP20を選出。最終審査では、ダイソン創業者であるジェームズ・ダイソン氏自身が、国際TOP20作品から国際最優秀賞1作品、準優秀賞2作品を選出する。</p><p>　賞金は、国際最優秀賞が30,000ポンド(約450万円)で、在籍・卒業の学部・選考に寄付金5,000ポンド(約75万円)。国際準優秀賞には、賞金5,000ポンドが、各チームに送られる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/965/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">国内審査、および最終審査の受賞者に賞金が送られる</span></div></div></div></div><p>　審査基準は、「1.問題を解決する」「2.開発のプロセスが描けている」「3.持続可能で現実的なアイデア」「4.製品化への実現性」。常識にとらわれない他とは違う考え方で、試行錯誤を繰り返したより良い機能を持つ作品を求めているとする。</p><p>　参加対象国は、オーストラリア、オーストリア、ベルギー、カナダ、中国、フランス、ドイツ、香港、インド、アイルランド、イタリア、日本、マレーシア、メキシコ、オランダ、ニュージーランド、フィリピン、ロシア、シンガポール、韓国、台湾、スペイン、スウェーデン、スイス、英国、アラブ首長国連邦、米国(ABC順)の計27の国と地域。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Apr 2019 13:53:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホ連携カラオケマイクにUSB PDアダプタも開発、GOPPA・九鬼氏が“1人メーカー”を続けるワケ </title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/newtech/1180693.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　カラオケと言うと、仲間と集まってカラオケボックスに行って歌うというのが定番だ。しかし近年ちょっと変わったアイテムが人気を集めている。それがスマートフォンと連携して、手軽にカラオケが楽しめる「Bluetooth カラオケマイク」だ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">スピーカー内蔵で、スマホから音楽を流しながら自ら歌える「Bluetooth カラオケマイク」</span></div></div></div></div><p>　製品の機能はシンプル。マイクにはスピーカーが内蔵されており、スマートフォンと連携する。スマートフォンで選んだ音源と、自ら歌う声がスピーカーから流れるという仕組みだ。カラオケの歌詞はスマートフォンの画面に表示されるため、自宅はもちろんのこと、パーティー会場や花見などの屋外イベントでもスマートフォンとこのマイクだけで手軽にカラオケが楽しめる。</p><p>　この「Bluetooth カラオケマイク」を開発・製造しているのが、ハードウェアベンチャーであるGOPPA(ゴッパ)だ。同社はPC周辺機器メーカー勤務や、スマートフォンのケースなどを取り扱うサプライメーカーの経営経験を持つ九鬼 隆則氏、たった1人の会社。</p><p>　1人で製品を企画し、設計から開発、そして深センの工場での量産まで手がけているという。そこGOPPAの九鬼氏に「Bluetooth カラオケマイク」の開発経緯と量産までの道筋を伺うと共に、ものづくりへの思いを語っていただいた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">GOPPA・九鬼 隆則氏</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>パソコン少年は自然とPC周辺機器メーカーでのものづくりに</span></h3><p>　子供の頃から電気機器が好きで中学生の頃にはラジオを作り、PCを自作するのが当たり前という学生時代を過ごしていた九鬼氏。大学生になり就職を考える時には自然と、PC関連の企業を目指した。その中でも特に行きたかったのがPC周辺機器メーカーだったという。</p><p>　「PCメーカーに入ると作れるのはパソコンだけですが、PC周辺機器メーカーならそういう縛りがなくて、いろんな製品が自由に作れるんじゃないかと考えていました。ただ、2000年頃は大学生の3分の1くらいが就職できないという超氷河期だったので、最初に内定をもらったアイ・オー・データ機器にそのまま就職しました」(九鬼氏)</p><p>　新卒で就職したアイ・オー・データ機器では、カスタマーサポートや広報など様々な業務を担当した。また、製品担当として数々の製品を企画した。</p><p>　実は現在も続く「挑戦者ブランド」を立ち上げたのも九鬼氏だ。自作PCに慣れたユーザーは、周辺機器メーカーのハードディスクではなく、HDDメーカーが販売しているバルクのHDDを購入する。そういったユーザー向けに、アイ・オー・データ機器製の高品質のHDDケースを販売したのがスタートだ。このPC上級者向けのプロダクトは成功を収めた。</p><p>　このように担当商品でヒットを飛ばすなど、会社での仕事は順調だった。しかし学生時代から、いつか独立して自分で会社を起こしたい、と考えていたという。そして、2005年、九鬼氏は声がかかった外資系企業に転職。PC周辺機器ブランドの企画などを担当した後、2007年、有志3人でベンチャー企業を立ち上げる。学生時代から考えていた通り創業メンバーとして自分達の会社をスタートした。それが、のちにスマートフォンケースなどで多くのヒットを飛ばすレイ・アウトだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">HDDケースやNAS組み立てキットなどを展開する「挑戦者ブランド」を立ち上げたのも九鬼氏</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>会社が成長するにつれて思いがズレていく</span></h3><p>　九鬼氏は創業メンバーという事もあり、企画だけでなく会社のインフラ作りなど何でも行なったという。</p><p>　「3人で立ち上げたレイ・アウトでしたが、最初はハードウェアを開発していました。しかし、ハードウェアには非常にお金がかかります。2007年はちょうど初代iPhoneが出たタイミングだったこともあり、会社のプロダクトはだんだんとスマートフォンのケースなどにシフトしていきました」(九鬼氏)</p><p>　時代の波に乗り、スマートフォンのアクセサリーは予想以上の売り上げを記録、会社は大きく成長していく。しかし、ハードウェアをやりたかった九鬼氏の思いとは大きくズレていった。</p><p>　「会社が大きくなるにつれて、創業メンバーということで、自分でプロダクトを作り出すのではなく、人を管理する仕事が増えていきました。会社を大きくするという社長の方針はもちろん理解していましたが、僕自身は、増員には積極的ではなく、自分でプロダクトを作りたいという思いの方が強かったんです」(九鬼氏)</p><p>　製品企画として現場でプロダクトを作り続けたい。九鬼氏のその思いはその後も変わることはなく、レイ・アウトの顧問を経た2016年、会社を去ることにしたという。</p><p>　とはいえその時点では、辞めた後にすることや作りたいものは具体的に決めていなかった。いざという時のためにGOPPAの登記はしたものの、特に何かをするわけではなく、約1年ほど中国の工場などを回りながら、自分が何を作りたいか考えていたそうだ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">2016年にレイ・アウトを去ったが、すぐには事業を始めなかったという</span></div></div></div></div><p>　そして、すぐにビジネスを始めなかったのには理由があったのだという。九鬼氏のこれまでの経験や人脈を利用すれば、中国で商品を仕入れて販売をスタートすることはできたはずだ。しかし、それができなかったのだ。</p><p>　「プロダクトは色々知っていましたし、魅力的な選択肢もありました。ただ、それをどういう風に売ればいいのか、その道筋がなかったんです。これまでのキャリアでは、ずっと企画や開発、量産などものづくりをしてきましたが、営業や販売の仕事をしたことがなかった。その部分がすっぽり抜けていました」(九鬼氏)</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>古巣からカラオケマイクの製造を相談される</span></h3><p>　そんな時に思いがけないところから声がかかる。アイ・オー・データ機器のOB会だ。それまで一度も参加してなかったOB会になぜか呼ばれたのだ。</p><p>　2005年にアイ・オー・データ機器をやめてから10年以上。仕事では全く関わってこなかったため、そのときに何が売れているか、といったことは何も知らなかった。そこでアイ・オー・データ機器の細野 昭雄会長から説明を受けたのが、音楽データをCDからスマートフォンに取り込めるスマートフォン用CDレコーダー「CDレコ」だった。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">CDの音楽データを、スマートフォンに取り込めるスマートフォン用CDレコーダー「CDレコ」</span></div></div></div></div><p>　「会長から『カラオケもできるようになったんだけど、どこかでマイク作れるところないかな』って相談されたんです。ちょうど中国を視察しているときに、スマートフォンとつながるマイクはたくさん見ていたのでその話をして、ご提案したところ、作ることになったんです」</p><p>　それは設立した会社辞めた後、何を作るか決めていなかったときに訪れた話だった。久しぶりに面白いことができると動き出した九鬼氏。プロダクト自体はすでに中国で見た事があっただけに、簡単にできると思っていた。しかし、予想もしない問題が起こる。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>マイクのオリジナル金型が見つからない</span></h3><p>　マイク作りの話の後、九鬼氏はさっそく深センに飛び、サンプルとなるマイクを購入した。通常ならそのマイクを製造している工場を訪ねて、契約を行ない、必要な改良やカスタマイズをした上で、マイクの量産をすることになる。しかし、そんなに簡単にはいかなかった。深センで買ってきたマイクはコピー品だったのだ。</p><p>　「ご存知の通り、中国はコピー品がとにかく多くて、同じ形をした製品が市場にあふれているんです。私が試しに買ってきたものもコピー品だったらしく、フタの締まりが悪かったり、隙間があったりという問題がありました。しかも調べてみると、カラオケマイクはコピー品だらけだったんです」</p><p>　今回のハードウェアの製造において最もお金がかかるのが金型づくりだ。それほど大きくないガジェットでも、金型をゼロから起こすと、数百万円程度のコストがかかる。低コストに抑えるには金型業者が持つ汎用の金型を使って、それをカスタマイズしたり、金型の権利を金型業者とシェアする方法などがある。</p><p>　ところが深センにはこの金型をコピーする業者がいるという。量産するときは正規の金型業者から金型を借りて作るのだが、そのときにコピーしてしまえば、その後はお金を払って金型を借りる必要がなくなる。そうしたことが横行し、コピーの金型をそこら中の工場が持っているという状況が生まれるという。</p><p>　このコピー品の金型はオリジナルと比べると品質が落ちる上に、特許など権利上の問題が発生するリスクもあるため、利用できない。</p><p>　「1から金型を起こすと数百万円かかります。そこで正規の金型を探すところから始めました。ただし、マイクを作っている工場を訪ねると、工場側は発注が欲しいこともあり、自社の金型を本物だと言い張ります。中にはコピーであること自体知らない工場もあったと思います。そこで書類などの証拠を見せてくれと交渉を繰り返しながら、少しずつオリジナルに近づいて行きました」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">金型をコピーする業者がいるため、まずは正規の金型を探すところから始まったという</span></div></div></div></div><p>　カラオケマイクを作っている工場は無数にあったが、調査を進めていくうちにオリジナルの金型にはシリアル番号がある、といった情報が集まってくる。このときに役立ったのが、これまで九鬼氏が培ってきた中国・深センのネットワークだ。金型に詳しい友人が、日本人には入ってこない中国人ネットワークで情報を集めてくれた。そしてついにマイクの特許書類を持っている工場を突き止めた。</p><p>　金型が見つかり、まずはリファレンスの状態でカラオケマイクを作ってみるが、深センでのものづくりでは、まだまだ問題が続く。</p><p>　「実際にマイクを作ってみたところいろんな問題が出てきました。例えば耐久性。塗装の質が悪くて、恒温恒湿試験をすると金属部に錆びが発生したんです。金型探しの次は品質のいい塗装業者を探しました」</p><p>　正規の金型屋で作ったカラオケマイクだが、ほとんどのパーツが見直しに至った。例えば基板は設計から見直した。基本的にはリファレンスの設計基板があり、それを元にして、より高品質なパーツに変更するといったカスタマイズをするのだが、中国のものづくりでは1回で仕様通りになることはないという。修正点を伝えるために何度も深センへ飛び、そうして「Bluetooth カラオケマイク」が完成した。</p><p>　マイクは発売以降、高い評価を受けた。その後、第2弾となる「Bluetoothカラオケデュエットマイク シンガソン」を製造。第1弾ではモノラルだったスピーカーを、第2弾ではステレオに改良したほか、キーの調整ボタンなどを搭載。さらに2本のマイクを使って、デュエットで歌えるような機能を搭載するなど、大幅な機能拡張を実現した。これもすでに販売がスタートしている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">左から、「Bluetooth カラオケマイク」、第2弾となる「Bluetoothカラオケデュエットマイク シンガソン」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">第2弾のマイクはステレオに改良し、2本のマイクでデュエットできる</span></div></div></div></div><p>　だが、第2弾の製造でも問題が発生。「最終版の基板を確認していたら、何かが足りない気がするんです。よく見ると外部から高電圧が入ってきたときに、それをカットする小さなIC(回路)がないんです。カラオケマイクはUSB経由で充電するんですが、充電器を添付していなかったので、どんな充電器で充電されるかわりません。そういったときの安全対策だったんですが、向こうの人の感覚ではこんな無駄な回路はいらないだろう、という考えだったみたいです」</p><p>　これは決して単純な悪意や手抜きではないという。そもそもの常識が違うのだ。だからこそ、常に疑って、基板の回路の一つ一つまで、自分で確認していった。</p><p>　「最初は深センで見かけたマイクを上手く改良して持って来られたらいいなと思っていたのですが、中身は全部作り直しでした。だから、同じ形でも音質は全然違います。検査機関で音質をしっかり調べて、多くの人がいい音だと納得する音にチューニングしました」</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">最終版の基板を確認すると、高電圧をカットする回路が見つからないという問題が発生</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>自社ブランドの開発を目標にひとりでのもの作りは続く</span></h3><p>　現在、GOPPAでは「Bluetooth カラオケマイク」のほかに、USB PDアダプタやケーブルなど様々なサプライ品を取り扱っている。これらは前職時代に友達として知り合ったものの、協業に至らなかったメーカーとの新しいビジネスだ。</p><p>　そしてこれらも、カラオケマイクと同様に、アイ・オー・データ機器に卸す形で販売とサポートをお願いしている。GOPPAが負荷検査なども含めた、徹底的な品質チェックを行なうことで、取り扱ってもらっているという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">USB PDアダプタなども取り扱っている</span></div></div></div></div><p>　「基本的には依頼されたら何でもやるつもりなんです。まずは受注製造とサプライ品を製造しながら、完全自社ブランド製品の開発も進めたいと考えています」</p><p>　GOPPAの社員は基本的に九鬼氏1人。自ら基板と回路をチェックし、プレスリリースの執筆や商品撮影も行なう。東京の事務所には、いつでも海外に飛べるように置いているキャリーバッグとともに、検査用の治具や撮影用のスタジオセットが並んでいた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/693/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">事務所で自ら基板と回路をチェックし、プレスリリースの執筆や商品撮影も行なう</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>どれだけ忙しくなっても、人を雇う考えはないが、プロジェクトごとに多くの仲間が関わっている</span></h3><p>　「会社を大きくすることにあまり興味がないんです。自分たちが食べていければいい。ただ、自分でできないことはいろんな人にお願いをしています。例えば自分で分からないエンジニアリングは、前職でお世話になった技術屋の方にお願いするといった具合です。雇う雇われるという関係ではなく、お互いにそれぐらいの距離感の方がいいと考えています」</p><p>　今取り組んでいる自社ブランドのプロダクトについて、今年の夏頃には何らかの発表をして、秋頃には完成させたいと語る九鬼氏。すでに深センの工場と量産に向けた打ち合わせがスタートしている頃かも知れない。</p><p>　九鬼氏のものづくりの源流にあるのは、大須の電気街を走り回ってラジオを作っていたときのよぅな純粋な楽しさと、PC周辺機器メーカーであるアイ・オー・データ機器と、スマートフォンのアクセサリーメーカーであるレイ・アウトの2社で経験した多くのノウハウだ。</p><p>　アイ・オー・データ機器時代に、細野会長からものづくりにおいては『常識という言葉に注意するように』という指導を受けたことがあった。それは深センを初めとする海外でのものづくりの心がけとして心に刻まれている。さらにレイ・アウトでは海外から商品を調達するときの、税金や法律、各種認定などについて、様々な失敗を重ねながら学ぶことができた。その経験がGOPPAと九鬼氏のものづくりを支えているのだ。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>究極の1枚焼き! 耳までフワフワの焼き立てパンが食べられる、三菱「ブレッドオーブン」を試した</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/lab-review/1180213.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　調理家電「三菱ブレッドオーブン TO-ST1」(以下、ブレッドオーブン)の発表会兼試食会では、製品をひと目見たメディアはザワつきました。1枚しかパンが焼けず、一般的なトースターとは違う、新しい形のパン専用オーブンだったからです。</p><p>　そして何より驚いたのは、焼き上がりの食感です。スーパーで売っている食パンが、まるで有名店の焼き立てパンのように生まれ変わっており、香りや甘みが際立ち、耳までふっくらとしていました。</p><p>　「トースト」ではなく「焼き立て」に近く、今までに食べたことがない食感に「美味しい!」という声があふれたのです。今回は、4月25日発売予定の「ブレッドオーブン」を一足先に試してみました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">耳までフワフワに焼き上げる「三菱ブレッドオーブン TO-ST1」</span></div></div></div></div><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><th class="y1 y1x1 x1">メーカー名</th><td class="y1 y1x2 x2 td_end">三菱電機</td></tr><tr class="y2 even"><th class="y2 y2x1 x1">製品名</th><td class="y2 y2x2 x2 td_end">三菱ブレッドオーブン TO-ST1</td></tr><tr class="y3 tr_end odd"><th class="y3 y3x1 x1">実売価格</th><td class="y3 y3x2 x2 td_end">30,000円前後(税抜)</td></tr></tbody></table></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>「食パン」と「高級トースター市場」がアツい! 全く新しい「ブレッドオーブン」とは？</span></h3><p>　「生食パンブーム」以降、食パン専門店には長蛇の列ができ、テレビなどのメディアでも多数取り上げられています。もはや食パンは「嗜好品」。それに伴い、トースターも「BALMUDA The Toaster(バルミューダ ザ トースター)」をはじめとした高級トースターが続々登場しており、売れ行きも好調です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/000_o.jpg"></div></div><span class="caption">高級トースターの先駆けともいえる「BALMUDA The Toaster」</span></div></div></div></div><p>　今回試す「ブレッドオーブン」は、「トースト」ではなく「焼き立て食パン」を目指して開発されたそうです。三菱電機は高級炊飯器「本炭釜」を搭載したIHジャー炊飯器が有名ですが、その技術を応用したとのこと。上面(フタの部分)と下面(パンを置く部分)にフラットヒーターを内蔵。密閉シールで熱や食パンから出た水分(蒸気)、香りを逃さない「密封断熱構造」により、狭い庫内に蒸気と香りが充満し、食パンの水分が内側だけでなく耳の部分にも移動します。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">トースターには見えないデザイン。一般的なトースターよりも小さなサイズです</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">ボタンで操作します。メニューはすべてイラスト</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">天板は美しい木目調</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">このように開いて使用します</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">パンを置く下のプレート</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/7_o.jpg"></div></div><span class="caption">フタの部分はパンにかぶせるようにします</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">付属のへらでパンを取り出します</span></div></div></div></div><p>　外形寸法は幅270×奥行223×高さ140mmで、庫内は幅192×奥行142×高さ44mmしかありません。コンパクトなサイズで、一度に焼けるのは食パン1枚のみ。</p><p>　1枚の食パンしか焼けないのは、狭い庫内と近接ヒーターによる高い熱効率を実現し、食パンの両面の温度をセンシングしながら細やかに加熱制御するためです。そのため、他社の高級トースターのように水を追加する必要がなく、食パンの水分だけで焼き上げられます。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>使い方はカンタン、挟み込むようにして焼く</span></h3><p>　使い方はまず、最初にパンを置きます。食パンはスーパーでよく売っている「超熟」を使ってみました。フタをかぶせるようにして焼くので高さ制限があります。本体上蓋に表示してある「MAX」が高さ上限です。約33mm程度なので、4枚切りの食パン(約30mm)に山盛りにトッピングすると上限を超えてしまいそうです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/9_o.jpg"></div></div><span class="caption">MAXと表示してある高さが上限。へらにもMAXの線があり、そちらで高さも確認できます</span></div></div></div></div><p>　次に3つのボタンを操作します。左から「メニューボタン(料理の種類)」「枚切ボタン(パンの厚さ)」「焼き色ボタン(5段階から選択)」をそれぞれ選択。メニューボタンでは、「普通のトースト/冷凍トースト/トッピングトースト(チーズやハムなどの具をのせたトースト)/フレンチトースト」の4つから選びます。枚切ボタンは「4/5/6/8枚切り」からパンの厚さを選択し、焼き色は「ふわふわ/薄め/ふつう/濃いめ/サクサク」5段階から選択します。</p><p>　今回は、6枚切りを「ふつう」で焼いてみることにしました。スタートボタンを押す前に、上蓋をそっと閉じます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">パンを置きます</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">トースト、6枚切り、ふつうの焼き加減でスタート</span></div></div></div></div><p>　焼き上げの様子としては、最初は水分を閉じ込め、最後のほうで焦げ目をつけています。そのため、最後で一気に水蒸気が出てくるのですが、1枚のパンからこれだけの水蒸気が出てくることに驚きました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">最後になると水蒸気がぶわっと出てきます</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>耳までふんわり! 新食感のトーストが楽しめる</span></h3><p>　パンの見た目はこんがり。一般的なトースターよりもムラが少なく、全体がキツネ色になっています。持ってみると、いつものトースターよりもしっとりしており、少し重く感じます。通常、トーストしたパンは耳がかたいですが、こちらはつまんでみてもフワフワです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">ムラなくキツネ色に焼けています</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">耳までふんわり。こんなにフワフワな食パンのトーストは初めてです</span></div></div></div></div><p>　やはり、家で食べてみても美味しい! しっとりしていてもちもち、甘さと香りが際立っており、スーパーで購入したパンなのに、パン屋で購入した食パンのようです。真ん中はパリッと表面が薄くピンと張りがあり、サクッとした食感も楽しめます。「焼き立て」という表現がぴったりです。</p><p>　焼き時間は実測で約2分半。時間の経過とともに、カチカチというレトロな音がだんだん早くなっていくので「もうそろそろかな」というのは音で判断できますが、正確な時間はわかりません。残り時間などが表示されないのは少々不便です。</p><p>　「ふわふわ」「濃い目」でも焼いてみました。焼き時間は「ふわふわ」が約2分半、「濃い目」が約3分半でした。「ふわふわ」は焼き色がついていませんが、中までしっかり熱が入り、表面もサクッとしています。「濃い目」はこんがりしているものの、一般的なトースターよりもやわらかく、香ばしさを楽しむことができました。個人的に好きなのはバランスのよい「ふつう」ですが、高級パンを購入したら「ふわふわ」で焼き立ての食感が味わえそう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/15_o.jpg"></div></div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">左は「ふわふわ」、右は「濃い目」。ふわふわは焼けていないように見えますが、アツアツです</span></div></div></div></div><p>　冷凍した4枚切りのパンも焼いてみました。冷凍トーストは「薄め/ふつう/濃い目」しか選ぶことができません。分厚い4枚切りでも中まできちんと温まっており、ふわふわです。ただ、耳の部分は常温のパンよりも少しだけかたさを感じました。それでも、一般的なトースターよりやわらかく、もっちりとしています。</p><p>　スーパーで購入した食パンや、日が経ってしまった食パンは、トーストするとかたくなりがちで香りも落ちてしまいますが、ブレッドオーブンで焼くと、数日経過した常温の食パンも香りが際立ち、食感を楽しむことができました。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>半熟エッグトースト、フレンチトーストも絶妙な制御で焼き上げてくれる</span></h3><p>　なかなか卵に火が通らず、難しい「半熟エッグトースト」もカンタンです。マヨネーズで囲んでからパンの中央部分を凹ませて卵を置き、トッピングトーストコースで焼きます。「4枚切り」「濃い目」でスタート。白身の部分は固まっており、黄身は半熟です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">難しい半熟エッグトーストに挑戦</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">約6分半で焼き上がりました。卵にも火が通っていますね！</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/19_o.jpg"></div></div><span class="caption">半熟なので、黄身はとろっとしています</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/20_o.jpg"></div></div><span class="caption">白身の部分はほどよく固まっていました。黒コショウをたっぷりかけるとさらに美味!</span></div></div></div></div><p>　チーズとハムを乗せたパン(5枚切り)は、トッピングトーストで焼いてみました。チーズがまんべんなくとろりと溶けており、耳もふわふわで絶品です。こちらの焼き時間は約2分半でした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/21_o.jpg"></div></div><span class="caption">チーズがしっかり溶けて、中までしっかり熱が入っています</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/22_o.jpg"></div></div><span class="caption">これもまた絶品!</span></div></div></div></div><p>　フレンチトーストは、牛乳、卵、砂糖をかき混ぜたフレンチ液に漬け込んで「フレンチトースト」モードで焼きました。最初にプレートにバターを塗ってから焼きます。このような使い方ができるのも、ブレッドオーブンの特徴です。</p><p>　4枚切りで作ったところ、かなり膨張して上が少し焦げてしまいましたが、中がふるふるで、まるでスフレ。空気をたっぷり含んでおり、やわらかく、専門店で食べるような食感です。子どものおやつにもぴったり。</p><p>　使用後はサッと濡れた布巾などで拭き取ればOK。ただ、プレートを外して洗えないのは残念です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/23_o.jpg"></div></div><span class="caption">フレンチ液をたっぷり染み込ませた4枚切りのパン</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/24_o.jpg"></div></div><span class="caption">焼き上がりに10分近くかかりました。ふくらんでいます</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/25_o.jpg"></div></div><span class="caption">プルプルで美味しい！</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/26_o.jpg"></div></div><span class="caption">キッチンペーパーや濡れ布巾なのでさっと拭き取れば汚れが落ちます</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>パン嫌いな子どもが感激し、「誕生日に買って」</span></h3><p>　我が家の子どもたちは、高級トースターを色々試していますが、「コレが一番美味しい!」と大絶賛。特に息子のほうはパンの耳が苦手で、トーストした食パンはほとんど食べないのですが、ブレッドオーブンで焼いた食パンだけは4枚切りでもペロリと食べてしまいました。</p><p>　もともとパンが好きだった娘も「コレで焼くと別物だね。パンそのものが美味しいから、バターもいらない」と、大好きなバターもぬらずにパクパク食べていたので驚きました。「毎日食べたいから、誕生日にコレ買って!」と言われて驚愕……。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/27_o.jpg"></div></div><span class="caption">子供たちが勝手に焼いて食べてくれるのでラク</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/28_o.jpg"></div></div><span class="caption">こんなにすごい勢いでパンにかぶりつく息子は初めて見たかも……</span></div></div></div></div><p>　我が家は4人家族なので1枚ずつしか焼けないのは不便と思いましたが、主にパンを食べる朝食の時間がバラバラになっており、一度に4枚焼くということはまずありません。また、テーブルに食パンをそのまま置いておけば、子供たちが勝手に焼いて食べてくれるので、親としてはむしろラク。また2等分や4等分に切ってから焼き、焼き立てを温かいうちに食べながら連続で焼いていく食べ方もおすすめです。</p><p>　最初は「1枚しか焼けないなんて……」と否定的でしたが、テーブルに置いて使えるので、小分けにして何回か焼きかながらアツアツを食べるのも楽しく、朝食の時間がバラバラになりつつある我が家では、それほどデメリットには感じませんでした。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>究極の一枚焼きトースターの置き場所は、キッチンではなくダイニングで</span></h3><p>　いくら焼き立てが食べたくても、一般的なトースターをテーブルに置いて使用するご家庭は少ないのではないでしょうか。ブレッドオーブンはダイニングテーブルに置くことを意識した、置きっぱなしにできるデザインなのです。テーブルの上で、焼き立てをすぐに食べられます。これまでのトースターにはない使い方ができる、新しい調理家電だと感じました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1180/213/29_o.jpg"></div></div><span class="caption">出しっぱなしにして使えるので、食べたいタイミングでそれぞれ焼いて食べられます</span></div></div></div></div><p>　実売予想価格は30,000円前後(税抜)とのことで、決して安くはありませんが、耳までふんわりとした、驚きの食感を楽しむことができます。「トースト」ではなく、「焼き立て」パンを楽しめますよ。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>まとめ</span></h3><div><table class="table-data-01 hcenter undefined row1td"><tbody><tr class="y1 odd"><td class="y1 y1x1 x1"><strong class="em-01 color red"><span class="fnt-120">○ここがスゴイ!</span></strong></td><td class="y1 y1x2 x2 td_end">・今までにない<b>新しい食感</b>。特に耳の部分がやわらかく、<b>まるで焼き立てパン</b>。香りや甘みが増すので、スーパーの<b>安いパンでも驚きの美味しさ</b><br>・半熟エッグトーストやフレンチトーストなど、<b>調理が難しいパンもおまかせ</b>できる<br>・<b>ダイニングテーブルに置きっぱなし</b>にして、焼き立てをその場で食べられる</td></tr><tr class="y2 tr_end even"><td class="y2 y2x1 x1"><strong class="em-01 color blue"><span class="fnt-120">△もうひといき!</span></strong></td><td class="y2 y2x2 x2 td_end">・<b>残り時間がわからない</b><br>・上蓋の取っ手部分が小さいので<b>少々持ちにくい</b>。またフタが重く、きちんと持って開閉しないとバタンと閉まるので、<b>お子さんがいる場合は手を挟まないように注意</b>を<br>・サッと拭くだけでお手入れはカンタンだが、<b>プレートを外して洗えればさらに嬉しい</b></td></tr></tbody></table></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ランドセルを選びに「土屋鞄」の工房へ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/941ikumen/1181446.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　まいど、どうも! くしいです。</p><p>　6歳の誕生日を迎えた娘、いきなり夜中に「嫌だぁぁ!!」とうなされて手足をバタつかせたあとにボロボロと泣き出して大変心配しましたが、翌日聞いてみたら「え、全然おぼえてない」とのこと。そんなことあるのかよ……すごい。</p><p>　さて、3カ月ほど前に書いたランドセル選びですが、下見から購入までやってみたという話です! 前回書いたのはこちら→<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/941ikumen/1167176.html" class="n" target="_blank">「第255回：あと1年で小学生! 娘のランドセル選びが今から楽しみな話」</a>。</p><p>　土屋鞄の公式サイトはこちら。<br>▼<a href="https://www.tsuchiya-randoseru.jp/%20" class="n" target="_blank">土屋鞄のランドセル — 背中に、心に、優しい記憶を。</a></p><p>　「土屋鞄にしよう」というのは決めていたけれど、やはり一度は実物を見ておきたいという気持ちがあったので片道1時間以上かかるけれど西新井本店へ本人を連れて下見に行ってみることに。日暮里から乗る日暮里舎人ライナーが地味に楽しいのでおすすめです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">本店はこんなかんじで工房併設なのもあってかなり大きな建物</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">体験イベントを開催していたりして駐車場は満杯</span></div></div></div></div><p>　すべてのラインナップを見ることが出来るタイミングではなかったため、すいているなぁという印象。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">おのぼりさん気分です</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">店内には大人向け製品も展示されてます</span></div></div></div></div><p>　店舗の左手奥側にはランドセル展示コーナーが一面にあり、一部のレギュラータイプを展示・背負うことが出来ます。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">すいているとはいえ、それなりにお客さんがいる</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/06_o.jpg"></div></div><span class="caption">実際にランドセルに使われている革のサンプルを触ることができちゃう</span></div></div></div></div><p>　ランドセルの質感はとてもよくて、背負っている姿はどのモデルもしっくりくるなぁという印象。あとは本人が好きな色を選んだらいいね、ということにしつつも大人からのオススメも一応伝えておいた。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/07_o.jpg"></div></div><span class="caption">背負ってみる娘。かるいよ! とのこと</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/08_o.jpg"></div></div><span class="caption">選択肢の1つであるキャメル</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/09_o.jpg"></div></div><span class="caption">ちなみに隣は大きめの公園で、なが〜いローラー付き滑り台がかなり楽しいのでおすすめ</span></div></div></div></div><p>　帰宅し、結局はどの色にするかが問題だよねということで、娘と色々と相談して「この色を選んだらこう」「こっちならこうだよ」となるべく客観的意見を伝えて最終的には本人が選んだキャメルを買うことに落ち着きました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/446/010_o.jpg"></div></div><span class="caption">購入開始日に早速買ってみました</span></div></div></div></div><p>　届くのは9月くらいらしいけど、6年間の相棒を大事に迎え入れたい気持ち。3歳下の弟はどんなランドセルになるやら。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 06:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コラテック、第3弾となるミニベロタイプのe-bike「E-POWER LS」をラインナップ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1181919.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ドイツの老舗ブランドであるコラテックは、現在発売中の<a href="http://www.corratec-bikes.jp/products/detail/index.html" class="n" target="_blank">MTBタイプ「E-POWER X VERT」</a>と<a href="http://www.corratec-bikes.jp/products/detail/pg1832223.html" class="n" target="_blank">クロスバイクタイプ「E-POWER SHAPE」</a>に続き、第3弾となるミニベロタイプのe-bike「E-POWER LS」を発売する。フレームサイズは44cmのみで、メーカー希望小売価格は258,000円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/919/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">コラテック第3弾となるミニベロタイプのe-bike「E-POWER LS」</span></div></div></div></div><p>　「E-POWER LS」は、E-POWER X VERTやE-POWER SHAPE同様に、ボッシュ製のドライブユニット「Active Line Plus」を搭載。パワフルながら静粛性の高いドライブユニットが、坂道や信号での走り出しなどでストレスフリー＆スマートな走りを実現する。1充電あたりの最大航続距離は約100km(Ecoモード)となっており、街乗りでは十分すぎるロングライドにも対応。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/919/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">ボッシュ製のドライブユニット「Active Line Plus」を搭載</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/919/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">走行モードや距離、バッテリー残量などが確認できるサイクルコンピューター。視認性も高い</span></div></div></div></div><p>　乗り降りしやすいスタッガードのフレームや快適な乗車ポジションを備えており、身長や体格に関係なく老若男女が楽しめるミニベロタイプのe-bikeだという。デザインも特徴的で、e-bikeではバッテリーをダウンチューブに配置するモデルが多いが、「E-POWER LS」はシートチューブに配置。バッテリーにも遊び心のあるロゴがあしらわれている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/919/04_o.jpg"></div></div><span class="caption">バッテリーはシートチューブに配置。デザインのアクセントになる赤いフェンダーやキャリアなども標準装備</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/919/05_o.jpg"></div></div><span class="caption">タイヤは幅広な3.0インチ。前後にディスクブレーキも搭載</span></div></div></div></div><p>　また、夜間走行でも安心のフロントライトとリアライト、雨の日の泥はねを防ぐフェンダー、荷物を積載する際に便利なキャリアも標準搭載する。タイヤサイズも幅広の3.0インチで、前後にディスクブレーキを搭載しており、快適かつ安心して街乗りを楽しめるだろう。現在、注文を受付中で、発売時期は6月を予定している。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニトリ、40W相当/電球色のLED電球 ～E26口金が399円、E17口金が799円</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1181982.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ニトリは、40W相当/電球色のLED電球2種を発売した。価格は、E26口金が399円、E17口金が799円(税込)。全国のニトリ店舗と同社オンラインショップ「ニトリネット」で販売される。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/982/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">E26口金「LDA5LG4T5NT」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/982/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">E17口金「LDA4LG4T5NT」</span></div></div></div></div><p>　E26口金は、全光束485lmで、消費電力は4.9W。寿命は約40,000時間。明るさが広がり、キッチンや脱衣所にオススメとしている。本体サイズは、52×98mm(直径×高さ)で、重量は約50g。</p><p>　E17口金は、全光束440lmで、消費電力は4.4W。寿命は約40,000時間。本体サイズは、38×75mm(同)で、重量は約20g。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 06:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デスクワーク時などのストレッチのサポートに、全身で利用できる「ドクターエア ボディクッション」</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182023.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ドリームファクトリーは、肩・背中・腰・おしり・足などをのせるだけでストレッチをサポートする「ドクターエア ボディクッション」を、トータルボディケアブランド「ドクターエア」から4月下旬に発売する。価格は8,000円(税込)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/023/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">ドクターエア ボディクッション</span></div></div></div></div><p>　筋肉のハリなどが気になる身体の部分を乗せるだけで、ストレッチをサポートするボディクッション。大小4つの突起と心地よい振動がピンポイントにアプローチするという。本体に荷重をかけると。1分間に最大4,000回振動する「プッシュバイブレーション機能」を搭載している点が特徴。</p><p>　クッションの形状はハート形を採用し、上下・表裏の使い分けで体の様々な部位にフィットするという。仰向けの状態で左右の肩甲骨の間に当てたり、クッションの突起をふくらはぎの裏全体にあてるなど、全身のストレッチに使用できるとしている。充電式コードレスタイプなので、場所を選ばすに使用できる。</p><p>　本体サイズは、266×232×113mm(幅×奥行き×高さ)で、重量は約660g(本体のみ)。2,200mAhのリチウムイオン充電池を搭載。充電時間は約3.5時間、満充電時の電池持ちは最大約180分。振動回数は約4,000回/分。耐荷重量約100kg。ACアダプター、USBコード(type C)が付属する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/023/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">振動のオンオフを選べる</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/023/03_o.jpg"></div></div><span class="caption">体中の様々部位にフィットするとしている</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビール缶に取り付けるだけで、どこでもクリーミーな&quot;金泡&quot;を楽しめる、乾電池式ハンディビールサーバー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1181995.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　グリーンハウスは、ビール缶に取り付けるだけで簡単にビアホールのようなきめ細かい泡を作れるハンディビールサーバー GH-BEERNシリーズを5月上旬に発売する。実売価格2,980円(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1181/995/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">ハンディビールサーバー GH-BEERNシリーズ</span></div></div></div></div><p>　缶ビールに取り付けて使うハンディビールサーバー。乾電池をセットし、缶ビールに取り付ける。ボタンで液体と泡を切り替えられるのが特徴。最初はボタンを押さずに注ぎ、好みのタイミングでボタンを押せば1秒間に4万回の超音波振動で作りだしたクリーミーな"金泡"を注げるという。</p><p>　注ぎ口を丸洗いできるので清潔に保てる。注ぎやすさを考慮し、ウッド調ハンドルを採用したとしている。</p><p>　本体サイズは、118×74×135mm(幅×奥行き×高さ)、重量は約115g。保冷剤が2つ付属する。耐熱温度60℃、耐冷温度-5℃。電源は単四形アルカリ乾電池2本(別売り)。電池持続時間は約30分。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 11:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝、高精度のセンシング性能で、食品の温めムラを抑えたスチームオーブンレンジ</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182180.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　東芝ホームテクノは、オーブン温度350℃の過熱水蒸気オーブンレンジ「石窯ドーム」シリーズの最上位モデルに、食品の温めムラを低減させる「ねらって赤外線センサー」を搭載した「ER-TD7000」を、6月上旬に発売する。価格はオープンプライス。店頭予想価格は170,000円前後(税抜)。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/180/html/00-top_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/180/00-top_l.jpg" class="resource" style="width:480px;height:368px;" id="00-top_l.jpg"></a></div></div><span class="caption">石窯ドーム「ER-TD7000」</span></div></div></div></div><p>　業界最高のオーブン温度350℃で温められる過熱水蒸気オーブンレンジ。新たに、ピンポイントで庫内に置いた食品の位置と分量を検知し、適温で温めることで仕上がり温度のバラツキを低減する「ねらって赤外線センサー」を搭載。</p><p>　従来機種「ER-SD7000」は、8つ目赤外線センサーで、センサーをスイングさせながら庫内全体の1,024カ所をセンシングしていた。新機種「ER-TD7000」でも同様に、はじめにセンサーをスイングして1,024カ所をセンシング。食品の位置と分量を検知した後に、食品の位置に合わせてセンサーのスイング範囲を調整する。これにより、食品領域のみを集中してセンシングでき、仕上がり温度のばらつきを低減しながら、より適温で温められるようになるという。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/180/A01_o.jpg"></div></div><span class="caption">庫内1,024カ所をセンシングして、食品の位置と分量を検知する「ねらって赤外線センサー」を搭載</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/180/A02_o.jpg"></div></div><span class="caption">「ねらって赤外線センサー」のイメージ</span></div></div></div></div><p>　同社によれば、オーブンレンジの使用目的として、オーブン機能以外に、食品の「あたため」機能が多用されているとする。これまでは、食品の置き位置や分量によっては、温め過ぎたり逆に足りないことがあったという。そこで、食品領域のみをセンシングする「ねらって赤外線センサー」を搭載。同機能により、より適温での温めを可能にし、仕上がり温度のばらつきの低減が図れるとする。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>短時間でササッと作れる実践的レシピを追加</span></h3><p>　食材と調味料をひとつのボウルに入れて、約1分加熱するだけで、小皿1品料理が簡単に作れる「おつまみ1分メニュー」全6レシピを新搭載。「トマトチーズのスクランブルエッグ」や「ピーマンとじゃこの甘辛」、「さば缶とキャベツのカレー風味」などが作れるという。</p><p>　また、これまで時間が掛かっていた、低温スチームでの調理をスピーディーに行なえる「スピード低温調理」3レシピを追加。新たに「スピード低温調理」3レシピを追加した。例えば「スピード茶碗蒸し」は、低温蒸しの約半分の約12分で調理できるようになったという。また、「スピードピクルス」と「塩ヨーグルトの浅漬け」も作れる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/180/B01_o.jpg"></div></div><span class="caption">「スピード茶碗蒸し」</span></div></div></div></div><p>　そのほか、冷凍保存した市販の食パンやバターロールを温める専用の「トースト(冷凍)」と「ふっくらパン」コースを新搭載。「トースト(冷凍)」は、冷凍した食パンをトーストできるほか、バターロールなど厚みのあるパンを、焼きたてのように上手にふっくらと温める「ふっくらパン」メニューは、冷凍したバターロールにも対応した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/180/B02_o.jpg"></div></div><span class="caption">冷凍したバターロールの解凍/温めにも対応</span></div></div></div></div><p>　本体サイズは498×399×396mm(幅×奥行き×高さ)。自動メニュー数は476個、総レシピ数は495個。オーブンの消費電力は1,430W。年間消費電力量は70kWh/年。温度設定範囲は100〜300℃・350℃。過熱水蒸気は100〜250℃・300℃。本体カラーはグランホワイトとグランブラックを用意。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>フラッグシップモデル以外もラインナップを一新</span></h3><p>　フラッグシップ「ER-TD7000」の他にも、大型ホワイトバックライト液晶を搭載した「ER-TD5000」、オーブン温度300℃の「ER-TD3000」、同250℃の「ER-TD100」を、6月上旬から順次発売する。いずれも価格はオープンプライス。店頭予想価格は順に、130,000円前後、90,000円前後、68,000万円前後(いずれも税抜)。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 12:57:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アイ・オー・データ、手持ちのスマホやタブレットで、宅内外問わずにテレビ視聴可能にするチューナー</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182147.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　アイ・オー・データ機器は、スマホやタブレットでテレビが見られるようにするシングルテレビチューナー「GV-NTX1A」を、5月中旬に発売する。価格は19,900円</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/147/A01_o.jpg"></div></div><span class="caption">シングルテレビチューナー「GV-NTX1A」</span></div></div></div></div><p>　受信したテレビ放送をネットワーク経由でテレビ番組を配信し、スマホやタブレット、パソコンで視聴できるようにする録画テレビチューナー。自宅のインターネット環境に接続すれば、宅内外を問わず、地デジ/BS/110度CS放送が楽しめるとする。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/147/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">設置/接続イメージ</span></div></div></div></div><p>　なお、スマホなどでテレビ番組を視聴するには、専用のアプリが必要。放送中の番組や録画番組が見られる。</p><p>　さらに本機にUSBハードディスクやNASを接続すれば、テレビ番組の録画も可能になる。最大8TBのUSBハードディスクが利用可能。これは、地デジであればハイビジョン画質のまま約1,044時間分の番組が録画可能な容量。本機がスタンバイ状態になると、ハードディスクも自動的に省電力モードになり、無駄な電力消費を抑えられるとする。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/147/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">USBハードディスクを接続すれば、テレビ番組の録画も可能になる</span></div></div></div></div><p>　録画機能には「おまかせ録画」や「おまかせ一括録画」、「おまかせチャプター」機能を搭載。「おまかせ録画」は、番組タイトルやキーワードまたはジャンルを登録するだけで、関連番組を自動で録画しておいてくれる。「おまかせ一括録画」は、最大1チャンネル、指定されたチャンネルを1〜23時間の範囲で録画予約する。「おまかせチャプター」機能は、音や映像の切り替わりを検知して、自動的にチャプターを作成。スキップしやすくしてくれる。</p><p>　また、スポーツ中継など録画予約した番組が延長する場合、実際の放送時間に合わせて録画も延長してくれる。録画予約した番組の前の番組が延長した場合にも、しっかりと対応してくれるという。</p><p>　本体サイズは約215×185×44mm(幅×奥行き×高さ)。重さは約1.5kg。消費電力は10W(待機電力は約6.9W)。</p><div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 13:01:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ターン、人気のミニベロe-bike「Vektron」に新色を追加 ～新色発売記念で7,000円のキャッシュバックも実施中</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/news/1182181.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ターンバイシクルズジャパンは、人気のミニベロタイプのe-bike「Vektron(ヴェクトロン)」に新色の「Silver/Light Silver」を追加した。従来モデルの「Matte Black/Black」同様のスペックと価格(298,000円・税抜)となっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/181/01_o.jpg"></div></div><span class="caption">Vektron新色の「Silver/Light Silver」。フェンダー、リアラック、チェーンカバーはオプション製品で、価格は順に、7,000円、18,000円、8,500円(いずれも税抜)</span></div></div></div></div><p>　Vektronは、ボッシュ製のドライブユニット「Active Line Plus」を搭載し、パワフルながら静粛性の高いアシストでスムースな走行を実現しており、1充電で最長約100kmの長距離走行が可能。さらに、非常に簡単に折り畳める点も特徴で、発売以来、人気となっているミニベロタイプのe-bike(<a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column_review/kaden/1167213.html" class="n" target="_blank">レビュー記事はこちら</a>)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/181/02_o.jpg"></div></div><span class="caption">折り畳んだ状態</span></div></div></div></div><p>　現在、この新色発売を記念した2つのキャンペーンを5月12日(日)まで実施している。1つ目は、期間中にキャンペーン対象店舗でVektronを購入または予約すると、7,000円がキャッシュバックされる。また2つ目は、ワンコインでのレンタサイクルプログラムを用意。期間中に利用または予約すると、Vektronを1日500円でレンタル可能となっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/181/03_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　対象店舗などのキャンペーン詳細情報は<a href="https://ternbicycles.blogspot.com/2019/04/vektron.html" class="n" target="_blank">こちら</a>。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Apr 2019 13:14:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラウドAIを採用し、ユーザーの好みを徹底的に追求した富士通ゼネラル「ノクリア」Xシリーズ </title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/newtech/1178949.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　富士通ゼネラルは、4年ぶりのフルモデルチェンジを行なったハイエンドルームエアコン「ノクリア」Xシリーズを"次世代エアコン"と位置づけ、さまざまな点を進化させている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">「nocria」Xシリーズ2019年モデル</span></div></div></div></div><p>　かつては、いかついフォルムが"ガンダムエアコン"とも称されたが、新モデルでは優しさや親しみやすさを感じさせるラウンドフォルムを採用しながらも、部屋全体に心地良い気流を届けるエアコンの左右ファン「デュアルブラスター」は健在。</p><p>　また各社の2019年モデルがAI機能を搭載するなか、「ノクリア」Xシリーズは唯一、ユーザーの設定温度や室温、操作履歴などの"ユーザーデータ"をクラウドへ蓄積し、エッジ(本体)とクラウドを連携させて、1つのAI機能を構成している。</p><p>　さらに"次世代エアコン"を実現すべく、無線LANアダプターを標準搭載し、スマートフォンやスマートスピーカーでの操作にも対応。リモコンにはBluetooth通信機能や温度と湿度を感知するセンサーも搭載する。またネットワーク経由のファームウェア更新で、多くの機能を、アップデートできるように設計。エアコン内のカビ菌を除去する「熱交換器加熱除菌」では、所要時間も半分程度に短縮されている。</p><p>　そもそも富士通ゼネラルは、今やエアコンの標準機能とも言える「フィルター自動おそうじ」機能を2003年に世界で最初に開発。さらに、エアコンの左右にファンを搭載することで部屋全体を快適にする「デュアルブラスター」を2013年から、室内機の熱交換器を加熱してカビ菌・細菌を除去する「熱交換器加熱除菌」を2017年から搭載するなど、エアコンに対して「新しい機能開発」を多く行なっている会社である。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/17_o.jpg"></div></div><span class="caption">先進技術を多く開発してきた「ノクリア」Xシリーズの進化。フィルター自動おそうじを始め、エアコンの新しい機能をさまざまに開発してきているのがわかる</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>"次世代エアコン"を目指した、2019年モデル</span></h3><p>　そこで今回は、「ノクリア」Xシリーズの2019年モデルについて、"次世代エアコン"という位置づけと、その中心とも言えるエッジ＆クラウドAIの開発経緯などのお話を伺った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/00_o.jpg"></div></div><span class="caption">インタビューは、ちょうど桜の時期に富士通ゼネラル本社で行なわれた</span></div></div></div></div><p>　本モデルが"次世代エアコン"というコンセプトで進められたことについて、富士通ゼネラル 空調機事業統括本部 空調機商品企画部 主席部長・平 律志氏は、「本モデルをフルモデルチェンジをすることは、数年前から決まっていました。このモデルには、新たにAIを搭載してこれを柱にしよういうことになったので、"AIROUND(AI＋AIR＋ROUND、エアラウンド)"というコンセプトを決めました。このコンセプトに合うように、親しみやすく優しさの感じられるデザインも採用し、さらにはエアコンとしての機能も当然進化させようということで、開発を進めました。</p><p>　そして、柱となるAIについては、富士通研究所が30年以上培ってきた『Zinrai(ジンライ)』を利用しようと、グループ3社(編集部注：富士通、富士通研究所、富士通ゼネラルの3社)で開発を進めました。</p><p>　クラウド型AIである『Zinrai』により、高速処理と大容量データ処理による精度を担保できます。また無線LANアダプターを標準搭載していますので、本体内とクラウドの双方のデータやファームウェアをいつでもアップデートできます。持っているだけで、さらに進化できるポテンシャルを備えているのです」と語った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">富士通ゼネラル 空調機事業統括本部 空調機商品企画部 主席部長・平 律志氏</span></div></div></div></div><p>　Zinraiは、クラウド型のAIで、大量のデータを高速に処理できる点が特徴。搭載するセンサーなどが取得した室温・湿度・外気温、ユーザーの操作履歴などを、大量に集約・解析し、ユーザーの好みに応じた自動制御を実現するという。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>高速処理と高精度を実現する「エッジ＆クラウドAI」</span></h3><p>　「ノクリア」Xシリーズが新しく搭載したAI機能の名称は、「エッジ＆クラウドAI」という。このエッジというのは、室内機端末のことで、クラウド側から見た時に"末端"という意味だ。実は、この名称を紐解いていくと、富士通ゼネラルの考えるAIのあり方が見えてくる。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/16_o.jpg"></div></div><span class="caption">「エッジ＆クラウドAI」は、室内機とクラウドのAIが連携して動作するため、スピードと正確さを備えた処理が可能になる</span></div></div></div></div><p>　図のようにエッジは、室温・湿度・外気温、ユーザーの操作履歴などのデータ収集と、AIによって生成された学習モデルを利用したエアコンの実制御を担う。ユーザーと対峙する水際として、まさに端末としての動作を行なっている。</p><p>　他方、クラウドは、エッジから送られてきたユーザーデータを格納しつつ、このデータをもとに、エアコン1台単位で「学習モデル」を生成し、エッジへ送る。</p><p>　学習モデルというのは、クラウド上のAIがエアコン1台ずつに応じて作成した、快適な温熱環境の実現を予測するための情報のことで、季節や時間帯などに応じて、ユーザーが快適だと感じるように温度などを調節したり、エアコン立ち上がるまでの時間を予測したりといった、エアコンの制御に利用される。これをエッジ側が読み取り、実際のエアコン制御を自動的に行なうのである。</p><p>　「エッジ部分は、通信せずにエアコンを制御できるので処理速度のアップが図れますが、一方データ容量やメモリが少ないので、計算可能な量に限りがあることがデメリットです。クラウドはほぼこの逆と言ってよく、豊富なデータ容量とメモリ容量で、大規模な計算をさせることができます。それぞれのメリットを活かしてエッジとクラウドを連携させることで『良いとこ取り』ができ、その結果として高レスポンスと高精度を実現できました」と平氏は説明する。</p><p>　このとき収集されるデータは、ユーザーによるエアコンの設定情報や操作履歴に加え、室内機のセンサーによる温湿度、リモコンのセンサーによる温湿度、室外機のセンサーによる外気温、室内機の人感センサーによる在室・不在などがある。</p><p>　同社 空調機商品開発本部 空調機商品技術部 第三技術部 部長・AI技術開発部 部長・河合 智文氏は、「これらのデータに、外部から取得した気象データも加え、それぞれのデータ差分や相関性、変動によって、ユーザーの環境を解析しています。</p><p>　このとき一番気を使ったのが精度の向上で、そのためにはノイズ(データ)を除去することが重要になってきます。例えば、お子さんが意味もなくリモコンを操作したような場合、その操作を「ユーザーの好み」と判断してしまうわけにはいきません。また通信環境が悪くて、クラウドへデータが来たり来なかったりといった環境も考えられます。</p><p>　そのように、関連性の低いデータがある場合に削除したり、データが連続していない場合に補完したりといったことを、学習前に行なうことで、AIの解析の精度を担保するようにしています」と説明した。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">同社 空調機商品開発本部 空調機商品技術部 第三技術部 部長・AI技術開発部 部長・河合 智文氏</span></div></div></div></div><p>　またAIの解析では、エアコンが設置された部屋の状況も推定しているという。部屋の状況というのは、木造・鉄筋などの材質や断熱性能、部屋や室外機の日当たりレベル、部屋の広さ、換気量などがある。換気量というのは、例えば換気扇が稼働しているかといったことや、気密性の高い家かどうかといったことなどが含まれているという。</p><p>　これらの部屋の状況データは、エアコンの冷却・加温性能に大きな影響をもたらすが、エアコンそのもので計測できるデータには限りがある。そこで、各種センサーデータをもとに、AIで部屋の状況を表したモデルを推定し、エアコンの自動制御に利用しているという。</p><p>　こうして推定された部屋の状況を表したモデルに基づいて、エアコンの自動制御が行なわれる。主な自動制御には「体感温度予測」がある。これは、センサーの数値とユーザーの操作履歴を総合的に解析し、ユーザーの好みの温熱環境を予測して、自動調整する機能だ。</p><p>　室内機に加えてリモコンにも温湿度センサーを備えているため、屋外に近い壁際のエアコンが測定した室温と、ダイニングテーブルの温度が異なった場合に、ユーザーが行なった操作履歴も保有しており、ユーザーの体感に応じた自動制御が行なえるのである。</p><p>　また「立ち上げ予測」では、入タイマーで設定した時刻にユーザーの好みの温熱環境を実現する。従来は、設定時刻に運転が開始されていたが、各種データのほか気象データも同時に解析し、設定時刻の適温を実現したという。</p><p>　このほか、人感センサーによる在室・不在も判断しているため、"人がいないのに無駄に適温を保ってしまう"といった、AIの自動制御による特有の問題も回避できるのだという。</p><p>　またクラウド上に保存されたユーザーの各種データは、各エアコンの制御に利用される学習モデルの生成のほか、ビッグデータとしても利用されているという。ユーザーの傾向を把握するのはもちろん、自動制御後のユーザー操作を確認することで、AIが生成・推定した学習モデルについて、適切さの度合いを算出し、さらなる進化へ役立てているという。</p><p>　AIは「使えば使うほど最適化されて賢くなる」と言うが、それは1台ごとの運用に利用される学習モデルに対してだけでなく、大元となる、学習モデルを生成・推定するアルゴリズムの改善についても言えることがわかる。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>据え置き型でBluetoothを採用した"未来形リモコン"</span></h3><p>　リモコンを据え置き型にし、有機ELディスプレイやモーションセンサー、Bluetooth通信を採用した点も特徴だ。ここにも、富士通ゼネラルならではのユーザー視点がある。</p><p>　AIが学習して自動制御を行なうことで、ユーザーが操作せずとも「オーダーメイド快適」を届ける「ノクリア」Xシリーズでは、ゆくゆくはユーザーの操作が不要になる。これを見越して、リモコンでは「持つ」ことを前提とせず、据え置き型を採用したという。</p><p>　この新しいリモコンについて平氏は、「リモコンを据え置き型にした理由は、ほかにもあります。壁の高いところに設置された室内機にセンサーを搭載しても、実際に人がいる箇所の温度とは違ってきてしまいます。据え置き型リモコンなら、人のいる場所に近い温度が測定できるようになります。また据え置き型であるため、さまざまな角度からでも見やすい有機ELディスプレイを採用しました。</p><p>　また、"AIROUND"というコンセプトに合わせて、機械っぽさの少ない親しみやすいラウンドデザインを採用しました。そして、新しさということを考えたとき、モーションセンサーでの操作といった、新しい使い方も取り入れようとなったのです。</p><p>　Bluetooth通信を採用した理由は、操作データやセンサーの温度を送信するだけでなく、現在の設定などを受信して表示する必要があるからです。従来の赤外線通信では、確実な双方向通信は難しいのが現状です。</p><p>　なぜ双方向と受信する必要があるかと言うと、AIによる自動制御もそうですが、それ以外にもスマートフォンやスマートスピーカーで操作した後に、実際のエアコンの設定温度と、リモコンに表示される設定温度が異なっていて困った経験のある方もいるのではないでしょうか。</p><p>　複数の操作方法を備える現代のエアコンでは、他の操作端末で行なった操作を、それぞれの操作端末へ送ってやることで、ユーザーはどの操作端末からも、迷うことなく操作できるようになります」とコメントした。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/13_o.jpg"></div></div><span class="caption">センサーを内蔵する据え置き型のリモコンをBluetoothで双方向に通信させることで、複数端末でエアコンを操作しても、設定温度などに齟齬が出ない</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>既存機能を改良しながら、新しいデザインへ</span></h3><p>　フルモデルチェンジが行なわれた本機では、これまで言われていた"ガンダムエアコン"からは程遠い、丸みを帯びた優しさのあるデザインが採用されている。このデザインも、AIを柱にした"AIROUND"というコンセプトに沿ったものだという。</p><p>　左右に配置され、冷温風を部屋の隅まで届けて、全体を快適にしてくれる「デュアルブラスター」も円形になり、さらに運転停止時には、吹き出し口が下向き回転することで収納され、スマートに。ゴツさをまったく感じないデザインに変化した。円形の据え置き型リモコンとも、相性の良いデザインになっている。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">室内機は、丸みをおびたデザインに刷新。とくにデュアルブラスターの吹出口は、スマートに変化した</span></div></div></div></div><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/15_o.jpg"></div></div><span class="caption">冷房でのデュアルブラスターの効果。冷風が天井に沿って部屋全体に届く</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/14_o.jpg"></div></div><span class="caption">暖房でのデュアルブラスターの効果。温風が床に沿って全体に届き、足元が温かい</span></div></div></div></div><p>　これまで別売りで外付けだった無線LANアダプターは、室内機へ内蔵。それに伴って内部構造も見直すことで、多くの機能を無線LAN経由でアップデートできるようになっている。構造の見直しにより既存機能を改良しながら、同時に新デザインも取り入れ、全体を進化させているのである。</p><p>　また、本モデルからは、熱交換器加熱除菌の時間が従来の約90分から約50分と、約半分程度に短縮されている。これについて、河合氏は「従来製品をお使いのユーザーからは、『時間が長い』『部屋が暑くなる』という声がありました。</p><p>　今回のモデルチェンジにあたり、検証して突き詰めることで、結果的に時間短縮を実施できました。除菌のために加熱している時間は、本機でも従来機でも変わらず10分です」と語った。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/11_o.jpg"></div></div><span class="caption">熱交換器加熱除菌は、約90分から約50分と、約半分程度に時間が短縮(イメージ)</span></div></div></div></div><p>　世界で初めて開発されたという「フィルター自動掃除」機能についても改良が施されており、ダストボックスの着脱性能がアップ。もちろんダストボックスは水洗いも可能で、より清潔を保てるという。</p><p>　また本モデルから、無線LANアダプターが標準搭載されたことで、スマートフォンでの操作も標準化。外出先からの宅内温度の設定や電気代の確認に加え、継続機能として、操作内容や外気温を音声で確認可能になっている。加えて、Googleアシスタント、もしくはAmazon Alexaを搭載するスマートスピーカーにも対応し、"次世代エアコン"を実現する。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/18_o.jpg"></div></div><span class="caption">「フィルター自動掃除」では、ダストボックスが水洗い可能</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1178/949/12_o.jpg"></div></div><span class="caption">スマートフォンの操作では、電気代が確認できるほか、タイマー設定機能が追加された</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>これからのエアコンについて</span></h3><p>　最後に、お二方へこれからのエアコンについて尋ねたところ、河合氏からは技術担当らしい、平氏からは企画担当らしい、答えが返ってきた。</p><p>　河合氏からは、「もうすぐゴールデンウィークですが、読者の皆さんには、本格的に暑くなる前のこの時期に、エアコンの試運転をお願いしたいですね。冷房を最低温度に設定して運転し、冷えれば問題ありません。</p><p>　というのも、本格的に暑くなってしまってから、エアコンを修理しようとすると、混み合って何週間も待たされてしまうこともあります。また暑い時期に買い替えようと思っても、欲しい機種が売り切れてしまっていたり、設置に時間がかかったりと、良いことがほとんどないのです。</p><p>　ですので、まずはゴールデンウィークに試運転をしていただき、問題があるようならこの時期に修理されること、買い替えされることをオススメします」と、暑くなる前の試運転の重要性についての話をいただいた。</p><p>　例年、盛夏の時期にエアコンが壊れたという話を聞くが、あの暑さでエアコンがないとすると、大変なことになる。ぜひ実行したいところだ。</p><p>　一方、平氏は、AI搭載が当たり前になる近未来のエアコンについて「AIを搭載するエアコンが当たり前になれば、同じようにユーザーの操作が不要になるのも当たり前だと思います。それが当たり前になったとき、お客様が製品を選ぶ指標がどう変わっていくのかを考えて、我々の出した答えは『技術の蓄積』と『精度』でした。お客様のお好みに、いかに正確に近づけるかということです。</p><p>　高い精度を実現するためには、さまざまなデータを取り込める容量が必要ですし、そのさまざまなデータを処理できる高性能なAIが必要になります。かといって、毎回の操作をクラウド上のAIが行なっていては、制御に時間がかかってしまいます。今回の『エッジ＆クラウドAI』は、そういった未来の形として我々が考えたものです。</p><p>　このような大容量で高性能なAIシステムを搭載すれば、オンラインでアップデートすることもできます。"次世代エアコン"として開発した『ノクリア』Xシリーズをぜひご検討いただければと思います」と締めくくった。</p><p>協力：富士通ゼネラル</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家電を安く買う! ～「アウトレット」という選択</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/electronicsstore/1182218.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　洋服や靴、時計などには「ファクトリーアウトレット」というジャンルが存在するのはご承知のとおり。製造過程で縫製がずれたり少し汚れたり小さな傷がついたりした物や、輸送段階で包装が汚れたり破損した物など、使う分には遜色ないけどよく見ると少し気になる、という商品を正価よりお安く購入できるものです。</p><p>　実は、家電製品にもアウトレット品が存在し、かなり安く購入できます。ただ、"商品の気になる点"がアパレルとは少し異なります。そこで今回は、家電のアウトレットとは何かを解説しながら、お得に家電を買えるコツを解説していきましょう。</p></div><div><h3 class="hdg-03"><span>家電のアウトレットは「展示品」</span></h3><p>　家電のアウトレットの大半は「店頭展示品」です。家電量販店に展示されている製品は、一部のメーカーを除き、ほとんどが販売商品。つまり、量販店がメーカーから借りて役目を終えたら返すといったものではなく、仕入れた商品の中から1台を選んで開梱し、店頭にデモ機として展示するのです。ですからこの展示品も、売らないと不良在庫となってしまうため、量販店は何としても売り切る必要があります。よく店頭で見る「展示品」という札には、そういう意味があるのです。</p><p>　店側としては利益を確保するために少しでも高く売りたいし、次に出る新製品の価格を乱したくないので、できるだけ早く売り切りたい。ですので、新製品の情報が入った時点で値下げに動きます。多くの場合、店頭で「展示品」として売られますが、展示品なので基本的に1店舗に1台しかないし、次の新製品が発売されるタイミングは商品によって異なるので、展示処分品が出る時期もバラバラ。そのため、アウトレット品が買えるか買えないかは、タイミング次第でした。</p><p>　そこで、店頭展示品を一堂に集めて販売したほうがお客さんも買いやすいだろうと考え、一部の家電量販店がアウトレット専門の店舗を作りました。現在、ヨドバシカメラ、ビックカメラ、ヤマダ電機などがアウトレット店を運営しています。今回は、全国にアウトレット店を25店舗構えるヤマダ電機の旗艦店「YAMADA IKEBUKURO アウトレット・リユース＆TAXFREE館」(東京・池袋)に行き、どんな掘り出し物があるか見てきました。</p><p>　同店の今泉 裕明店長によれば「店頭展示品なので小さな傷がついた商品もありますが、その分、お安く購入できます。もちろん完動品ですし、店できれいにクリーニングしてお渡しします。梱包箱がないものもありますが、お客様に届ける時には別の箱を用意して、きちんと梱包してお届けします」とのこと。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">東京・池袋にあるヤマダ電機のアウトレット旗艦店「YAMADA IKEBUKURO アウトレット・リユース＆TAXFREE館」</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/000_o.jpg"></div></div><span class="caption">同店の今泉 裕明店長</span></div></div></div></div><p>　同店には、東京エリアにある自社店舗の展示品が集まっており、テレビ、冷蔵庫、洗濯機、炊飯器、オーブン/電子レンジなど、幅広く展示販売しています。特に人気なのが冷蔵庫なのだそうです。</p><p>　「冷蔵庫は、ラインアップや容量違いなど一般店舗での展示品が多いため、アウトレット品も多く出ます」(今泉店長)。数が多い分、価格も安くなりやすく、掘り出し物が頻発するようです。とはいえ、掘り出し物は1週間程度で売れてしまうとのこと。ですのでこの店舗には、店頭ウオッチャーが数多く存在するそうです。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">1年前に発売された、日立の520L冷蔵庫が12万9,800円。人気の真空チルド機能搭載で、発売当初は34万円ほどした。これは安い!</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">こちらは2年前のモデル。555Lのフラグシップ機が10万円。発売当初は38万円もした</span></div></div></div></div><p>　また都市型店舗の場合は、大型製品のアウトレットが出やすいのも特徴なのだそうです。「大型テレビや大容量の冷蔵庫・洗濯機のアウトレット品は、郊外店よりも都市型店舗のほうが比較的数が多いですね。というのもラインナップ上、店頭展示が必須ですが、70型のテレビや700Lの冷蔵庫が入る家は、都会にはあまり多くないんです」(今泉店長)。</p><p>　郊外の住宅はリビングやキッチンが広いので、大型家電製品がアウトレット品にならずに売れてしまいますが、都市部の店舗は大型モデルのアウトレットが出やすいので、大画面・大容量を探すのならば都市部の店舗が狙い目です。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">2年前のソニーの65型有機ELテレビが20万円弱。チラシ特価とはいえ、55型と同じ価格なんて信じられません</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">昨年発売のLGの75型液晶テレビも25万円弱。家に置けるなら、私が買いたかった……(笑)</span></div></div></div></div><p>　このほか、店頭デモに使用したドラム式洗濯乾燥機や高級炊飯器など、次の新製品がまだ発表されていない現行品も、訳ありで安くなっている商品も展示してありました。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/5_o.jpg"></div></div><span class="caption">店頭デモに使用したシャープのドラム式洗濯乾燥機。現行品ながら、デモで水を使っていた関係で安くなっているとのこと</span></div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/6_o.jpg"></div></div><span class="caption">人気のヘルシオ グリエ。初期型だが、ネットの激安ショップ並みの安さ。特にブラックモデルはもうあまり出回っていない人気色なので、この価格で買えるのは魅力的</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>中古なのに新品同様のキレイさ</span></h3><p>　ヤマダ電機の場合、展示アウトレット品だけでなく、店名にもあるようにリユース品、つまり中古品も扱っています。ヤマダ電機ではテレビ、冷蔵庫、洗濯機に関しては、お客さんの買い替え時に、それまで使っていた製品を買い取るサービスを実施中。</p><p>　買い取り品の中で状態が良い物は、分解・洗浄・修理して中古品として販売しているのだそうです。「洗濯機は完全に分解・洗浄・組み立てをしているので、中まできれいにしています。また糸くずネットなどの消耗品は、新品に交換した上で販売しています」(今泉店長)。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/html/7-1_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:160px;height:240px;" id="7-1_m.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1182/218/7-1_m.jpg"></a></div></div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/html/7-2_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:240px;height:160px;" id="7-2_m.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1182/218/7-2_m.jpg"></a></div></div><span class="caption">2016年製のパナソニックのドラム式洗濯乾燥機が、中古ながら9万円弱。中古なのに、ドラムの中は新品同様</span></div></div></div></div><p>　ちなみにエアコンは、アウトレット品はほとんど出てきません。というのも店頭展示品は、「モック」と呼ばれる外装だけの中身がない模型だからです。また、冷媒ガスの再充填にコストと手間がかかるため中古品もありません。</p><p>　このほかヤマダ電機の場合は、アウトレット店舗にしかない新品モデルも販売しています。例えばテレビなら、50型の4Kモデルが6万円と激安。とはいえ、名前を全く聞いたことがないメーカー製です。これらは、ホームセンターやディスカウントショップなどで売られている物で、大手メーカーを扱う一般店と区別するため、アウトレット店だけで販売されています。テレビだけでなくさまざまな商品があるので、トレジャー・ハント感覚で店内を歩き回るのは楽しいですよ。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/8_o.jpg"></div></div><span class="caption">値段が安ければブランドは気にしないという人も意外に多く、よく売れるそうです</span></div></div></div></div><p>　また、同館にはグループ会社のツクモも入居していて、中古パソコンとリファービッシュパソコンも取り扱っています。リファービッシュというのは、一度販売されたものの、初期不良など何らかの理由でほとんど使用されずにメーカーに戻ってきたモデルを修理して再販する、いわゆる新古品です。なので、メーカー保証がついているのが特徴です。ツクモではNEC製のリファービッシュ品を扱っており、現行品より2～3万円ほど価格が安い場合もありお買い得。中古パソコンは、ヤマダ電機グループのインバースネットが買い取り、修理したもので、購入時には、ハードディスクをSSDへ換装したり、メモリーアップも有償で対応します。</p><div><div><div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/html/9-1_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:240px;height:160px;" id="9-1_m.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1182/218/9-1_m.jpg"></a></div></div><span class="caption">販売されている、リファービッシュ品のNECのパソコン</span></div><div><div><div><a href="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/html/9-2_o.jpg.html" class="resource" rel="nofollow"><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/watch/parts/icon/loading.png" class="resource" style="width:240px;height:160px;" id="9-2_m.jpg" ajax="/img/kdw/docs/1182/218/9-2_m.jpg"></a></div></div><span class="caption">2年前の超軽量ノートが6万円強。新古品なのでバッテリーも新品</span></div></div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/218/10_o.jpg"></div></div><span class="caption">中古パソコンも多数あります</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>アウトレットは、現品限りの早いもの勝ち!</span></h3><p>　当然ですが、アウトレット品、中古品、リファービッシュ品は台数が限られ、価格も市場に応じて大きく変動します。ですので、ここで紹介したものが店頭に残っているとは限りません。むしろ、一点物が多いので、すでにに売り切れている確率のほうが高いです。「ただ、他のアウトレット店や倉庫に残っている場合もあるので、目当ての商品がある場合は店員にお尋ね下さい」(今泉店長)とのこと。</p><p>　新製品が発売される前後は、旧モデルの価格が下がってお買い得になりますが、買うタイミングを逃してしまって店頭からなくなってしまった、という経験をした人は多いと思います。そんなときは、あきらめずにアウトレット店を探してみましょう。また、どんな掘り出し物が出るか分からない楽しみもあるので、近くにアウトレット店があるなら、定期的な店頭チェックがおすすめです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 06:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもの日に欠かせない「柏餅」を電子レンジで子どもと手作り!!</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/precooking/1182225.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　ちまきとともに、子どもの日に欠かせない「柏餅」。なぜ子どもの日に食べられるかというと、柏の葉が、新芽が出るまで古い葉を落とさないため、子孫繁栄の象徴とされているからです。今回は、子どもの健やかな成長を願う和菓子「柏餅」を、電子レンジで手軽に作る方法をご紹介します。子どもと餅をこねたり、包んだりして子どもの日を楽しんでもいいですね。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/225/0_o.jpg"></div></div><span class="caption">電子レンジで手軽に作れる「柏餅」</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>こしあんを使った柏餅の材料</span></h3><p>　柏餅にもさまざまな種類がありますが、白い餅にこしあんが包まれているものが一般的です。そのほかに、あんを包む餅がヨモギ餅のものや、中のあんに粒あんや味噌あんを使ったもの、地域によっては柏の葉ではなくサンキライの葉を使ったものもあります。今回は、一般的な白い餅とこしあんの柏餅をご紹介します。包む葉は地域で手に入りやすいものを使ってくださいね。</p><p>＜材料(10個分)＞<br>　・上新粉：180g<br>　・もち粉：20g<br>　・砂糖：20g<br>　・水：200ml<br>　・市販のこしあん：200g<br>　・柏の葉またはサンキライの葉：10枚</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/225/1_o.jpg"></div></div><span class="caption">白い餅とこしあんの「柏餅」の材料</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>生地を加熱するまでの手順</span></h3><p>　生地を混ぜる前に、柏の葉とこしあんを準備しておきます。柏の葉は、乾燥品なら沸騰した湯で10分茹で、水にさらします。真空パック品なら塩漬けされているため、水にさらして塩気を抜きます。使う前に、葉の水分をキッチンペーパーでよく拭きましょう。こしあんは10等分にして俵型に丸めておきます。</p><p>　耐熱ボウルに、上新粉、もち粉、砂糖を入れてよく混ぜ、水を少しずつ加えて混ぜ合わせます。粉が残らないように、木べらでよく混ぜ合わせましょう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/225/2_o.jpg"></div></div><span class="caption">粉を混ぜ合わせる前に、柏の葉とこしあんの準備をする</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>電子レンジで生地を加熱する</span></h3><p>　耐熱ボウルで混ぜ合わせた生地にラップを掛け、600Wの電子レンジで数回に分けて加熱します。1回目は1分、2回目は2分、3回目は3分が目安です。加熱ごとに、水で濡らした木べらで、生地をよく混ぜ合わせましょう。生地が透明感のある白色になれば加熱は完了です。3回目の加熱後も透明感が出ていなければ、再度加熱します。</p><p>　加熱が完了したら、水で濡らした木べらで餅をつくようにこねるか、または耐熱性のあるポリ袋に入れ、体重を掛けながら手の平で押してこねます。ツヤが出てきてよく伸びる状態になったら、容器を水に浸けて生地の粗熱を取ります。</p><p>　電子レンジ以外で加熱する場合は、蒸し器を使いましょう。上新粉、もち粉、砂糖に水を加えて耳たぶくらいの固さに混ぜ、約10等分にしてから蒸し器に並べます。蒸し上がったら、10等分した生地をまとめ、ツヤがでるまでこねましょう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/225/3_o.jpg"></div></div><span class="caption">加熱した生地は、こねてから粗熱を取っておく</span></div></div></div></div></div><div><h3 class="hdg-03"><span>餅でこしあんを包む</span></h3><p>　加熱して粗熱を取った餅を、10等分にしてから平たい楕円型に伸ばします。伸ばした餅の縁を滑らかにすると、包んだときにきれいに仕上がりますよ。中央から少しずらした場所に、俵型にしたこしあんを置き、餅を半分に折り畳みます。餅のふちを軽く押さえ、柏の葉で巻いて完成です。餅が熱いまま柏の葉で包むと、餅が葉にくっつきやすくなりますので注意しましょう。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/225/4_o.jpg"></div></div><span class="caption">餅の縁を滑らかにすると、折りたたんだときにきれいに仕上がる</span></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平成最後の金曜日。懐かしの思い出に浸ってみた</title>
			<link>https://kaden.watch.impress.co.jp/docs/column/puko/1182256.html</link>
			<description><![CDATA[<div><div><p>　本日は平成最後の金曜日で、平成最後の「ぷーこの家電日記」なのでございます。特に感慨深い訳でもなく、ただ最初で最後の「平成最後の」って言ってみたかったと言うか書いてみたかっただけである(笑)。私も「昭和だ昭和だ」などと言われるお年頃ではございますが、人生の4分の3は平成と言う時代に生きてきた。</p><p>　30年を振り返った時に、小学生時代、中学生時代、高校生時代、大学生時代、社会人時代と過ごし、振り返ることが多すぎるくらいの平成人間! 平成になった時、私は小学5年生だった。まだ冬休み中の1月、元号の発表は友達の家のテレビで見ていたのを覚えている。「私たちも年取ったよねぇ～」なぁんて言いながらお菓子を食べていたのが懐かしい(笑)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/256/277_001_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　平成に入った時、確か我が家には電子レンジもなかったし、炊飯器も保温専用の物しかなかった。テレビにはリモコン付いてなくてまさしくガチャガチャチャンネル回すもので、ビデオデッキなんてものもなかった。洗濯機も二層式だったなぁ。もちろんファミコンなんて夢のゲーム機もなし。同級生宅などと比べても、我が家の家電環境は脆弱! 今の私は確実にその時の反動だと思っている(笑)。</p><p>　自分が欲しかった物を大人になってから自分で買えるようになったらもう止まらない! 家電量販店とか住みたいレベルに好きだし、新製品のリリース情報とか見ながらいつも喉から手が出ている。今は普通の家よりも家電は随分多い部類だろう(笑)。家電もだけど、ジャンクフードだってそうだ。</p><p>　私はアレルギー体質だという事もあり、子供の頃から市販のお菓子を食べることがほとんどなかった。体に良さそうなオヤツをいつも母が作ってくれていた。パンだって母が焼いたパンしかほぼ食べたことなかったし、コンビニで肉まんを買って食べたのも高校生の頃に部活帰りで初めてだった。</p><p>　母は料理も裁縫も、とにかく上手な人なので、確かに美味しいのだけれど、何せその世界しか知らないから、相対的に比べる事ができず、自分で欲しいものを選んで買って食べるという買い食いにずっと憧れながら大きくなった。全く食べさせて貰えなかった訳でもないし、時々買ってもらったりしてたけれど、それでもビックリマンチョコをたくさん買ったりする子を見て「この人は富豪に違いない!」と驚いたもんだ(笑)。</p><p>　子どもの体の為を考えるんだったら、食物アレルギーとか特にない場合、適度に色々体験させておくべきだと私は思う。知らない世界って魅惑的なもので、10代の最後から1人暮らしを始めて、お菓子やファストフードやインスタントラーメンなどなど、これでもかというほど食べた(笑)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/256/277_002_o.jpg"></div></div></div></div></div></div><p>　大人になって訪れる反動って、中途半端に実行できちゃう力を持っているので、タチが悪いよなぁと思う(笑)。青春を取り戻すかのように色々買ってみて一人暮らしを満喫していた。ただ、私の場合は弾けた反動は、ある程度経って落ち着いたので良かった。やっぱり子供の頃から馴染んだ食生活が落ち着くのだろう。</p><p>　それでもジャンクブームは定期的にやってくるし、駄菓子の大人買いだって時々しちゃう。そして、家電とかに関しては、物欲はまったく落ち着かない。きっと一生治らないだろう。何故ならば、入口は不便からの反動だったかもしれないけれど、今はただ単に私が大好きすぎるだけからだ。完璧ハマってしまった趣味の世界(笑)。</p><p>　ただ、年々どんどん昔に回帰していっていると言うか、両親に似てきている。戻っているのか進んでいくのか分からない「母化」「父化」と言う現象が起きている(笑)。母と同じように自分で何でも作るのが趣味になっているし、何が楽しいか全く分からなかった家庭菜園と言う父の趣味を完全に受け継いでいる。「あの料理のレシピ教えて!」と母と話したり、「今年は何の苗植えたの?」って父と話したり。「似ないで良かったのに!」と言われる晩酌習慣だってバッチリ引き継いじゃってる!(笑)。</p><p>　そんなこんなで、私にとっての平成は両親の背中を見て大人になり、自立して歩いてると思いつつも、実は両親の軌跡を辿り直すような時代だったなぁ。そして今気付いたけれど、私は母が30歳の頃に生まれたので、平成が始まった時の母の年齢を、平成が終わる今年私が迎える。何だか不思議な気分!</p><p>　私にとって「令和」は、夫と共に2人それぞれの元の家庭からの融合文化を築いて、我が家と言うものを作っていく時代になるのかなと予想している。どの時代も楽しいことばかりじゃないし、これからも色んな事があるだろうけれど、“1日ひと笑い”くらいな緩い目標で、新しい時代を生きて行きたいなと思っているのであります。</p><p>　それではみなさま、令和で会いましょう!(来週は憲法記念日と言う事でおやすみでーす!)。</p><div><div><div><div><div><div><img src="https://kaden.watch.impress.co.jp/img/kdw/docs/1182/256/277_003_o.jpg"></div></div></div></div></div></div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 06:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>