<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>脱プラ市場を掴むか、「ポリ乳酸」を食品容器に生かす新技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19072</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日精樹脂工業は植物由来の生分解性樹脂「ポリ乳酸（ＰＬＡ）」を薄く透明に射出成形できる技術を開発した。薄さは最小０・６５ミリメートル。射出成形では世界最薄水準という。食品容器などでの活用を見込み、同技術を搭載した射出成形システムとして１０月にも受注を始める。海洋汚染問題で使い捨てプラスチック容器の規制が強まる中、容器の素材を石油由来の樹脂から代替できる成形技術として提案し、環境ニーズに対応する。<br>
<br>
　ＰＬＡはトウモロコシやサトウキビといった植物由来の樹脂で、微生物の働きで最終的に二酸化炭素（ＣＯ２）と水に分解される生分解性がある。日精樹脂は超臨界状態のＣＯ２をＰＬＡに混入して射出することで、薄肉で透明な容器を成形できる技術を確立。小松技術士事務所（福島県いわき市）と連携し、同事務所の特許や周辺技術なども組み合わせて実用化した。<br>
<br>
　流動性の低いＰＬＡは薄い容器の成形が難しく、フィルムなどでの活用に留まっていた。新技術により素材にＰＬＡを１００％活用した食品容器の射出成形用途などでの活用を見込む。<br>
<br>
　１０月にドイツで開かれるプラスチック関連の展示会「Ｋ２０１９」で、同技術を搭載した射出成形システムを出展。循環型社会の実現に貢献できる環境技術として、国内外で提案を積極化する。<br>
<br>
　フランスは２０２０年以降、生物由来の素材を５０％以上含み、堆肥化できるプラスチック容器でなければ使用を禁止するなど、各国で使い捨てプラスチック容器の規制が強化されている。また欧州の業界団体はＰＬＡの生産能力が２２年に１７年比５０％増えると予測するなど、需要の拡大も見込まれる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スチール製品製造の中小、ビニール袋のインド生産を始める理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19073</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産スチール工業（京都府木津川市、西部清志社長、０７７４・９９・２５００）は、年内にインドで野菜や果物の鮮度を長期間保持できるビニール袋「フレッシュママ」の現地生産を始める。製造・販売の委託先となる現地メーカー・商社との交渉を進めており、早ければ秋にも委託契約を締結する見通し。これまでサンプル販売のみだったが、同国での需要の伸びを見込み、本格販売する。海外での現地生産は初めてという。<br>
<br>
　販売価格は１枚当たり２０セント（約２１円）となる見込みで、２０２５年までに月１億円、年間１０億円の売り上げを目指す。また、数年内には現地支社の開設も目標として掲げている。<br>
<br>
　同製品は、野菜や果物から発生する劣化原因のエチレンガスを効率よく二酸化炭素と水に分解し、一部は袋外部に排出する。１週間の空輸で約３割損耗する果物が、同製品の使用によって１割以下の損耗に抑制できる効果があるという。<br>
<br>
　西本英世国際部長は「インドは果実大国。ただ農家から青果市場に届くまでの間に５０％以上の作物が腐敗している」とし、同国の課題として「輸送時の食品ロス軽減」を挙げる。日産スチール工業は現地のこうした課題解決ニーズに応えるとともに、今後は同国を同製品製造・販売のモデル市場と位置付け、他国にも展開していく方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>肥満・糖尿病の予防が期待できる新ワクチンの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19074</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪市立大学大学院医学研究科の植松智教授と藤本康介助教らは、肥満や糖尿病の予防が期待できるワクチンを開発した。体内の表面にある粘膜で免疫機能を高める粘膜ワクチン技術で、従来難しかった強力な免疫を作ることに成功した。同ワクチンを腸に使い、肥満や糖尿病の原因となる腸内細菌を抑制することで予防が期待できる。同じ仕組みで肺炎やノロウイルスの予防など、広い応用が期待できる。<br>
<br>
　細菌やウイルスの侵入を防ぐ働きの中心となる分子を全身の粘膜で作れる粘膜ワクチン技術を確立した。腸の粘膜で働かせると、特定の病気や症状に関わる腸内細菌だけを排除する。特定の病原体が持つ分子構造を見分けて働くため、抗生物質と比べて有益な菌は排除しない利点がある。<br>
<br>
　肥満や糖尿病で増加が報告されているヒトの腸内細菌を糞便（ふんべん）によりマウスに移植し、高脂肪の食事を与えた。ワクチンを投与したマウスは非投与のマウスに比べ、細菌の数が減り、体重増加や糖尿病の症状も抑えられた。<br>
<br>
　同ワクチンは腸内細菌が関わる多くの疾患予防が期待できる。肺炎やノロウイルスでは製薬会社とヒトへの応用を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯大手が相次ぎ参入、プログラミング教育市場を狙え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19075</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　多くの小中学校は夏休みが終わり、新学期を迎えた。学校教育も情報化が進み、小学校は２０２０年度からプログラミング教育が必修化される。携帯電話大手はこうした需要を取り込むため、小中学生向けプログラミング教育ビジネスを相次ぎ立ち上げる。ＮＴＴドコモは２０年９月までに全国のドコモショップで小学校低学年向けプログラミング教室を始める。ＫＤＤＩやソフトバンクも、小中学校のプログラミング教育環境を整備するビジネスを本格展開する。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモは第１弾として南関東の１８店舗で９月から無料の体験版プログラミング教室を始める。ドコモが開発したプログラミング教育用ロボット「ｅｍｂｏｔ（エンボット）」が想定通りに動作するよう、タブレット端末を使ってプログラミングする。また２０年９月までに、開催を希望する全国のドコモショップで有料のプログラミング教室も開く。入門編２回、中級編４回の計６回で構成し、１回当たりの開催時間は約１時間。参加料は１回３０００円程度を予定する。<br>
<br>
　エンボットは手のひらサイズの段ボール製ロボット。有料版の教室では、参加者が段ボールで部材を作ってクマや自動車など自由に外装を変更。動作を自ら考えてプログラミングできるようにする。<br>
<br>
　小学生向けプログラミング教室は都市部に多い一方、地方では少ない。全国に約２４００店舗あるドコモショップを通じ、地方でも学べる場を提供する。子どもからシニア層まで幅広い年齢層の来店につなげる。プログラミング教育のほか、ショップで各種有料サービスを利用してもらい収益源を多様化する。<br>
<br>
　ＫＤＤＩはｊｉｇ．ｊｐ（ジグジェイピー、福井県鯖江市）、エル・コミュニティ（同）と共同で、プログラミング用パソコン「イチゴジャム」を活用したプログラミング教室の運営支援を始めた。７月２７日には岩手県立大学が実施した小学生向けプログラミング教室の教材提供や、開催環境の整備などで支援した。今後もプログラミング教室を開く全国の教育機関を支援し、地方創生につなげる。<br>
<br>
　ソフトバンクも人型ロボ「ペッパー」を使いロボットの仕組みやプログラミングの基礎を学べるカリキュラムを用意。すでに複数の学校が同社のプログラミング教室を受講している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市民団体「プラモ尼崎城」がまず「シャチホコ」を製品化したワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19076</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本有数の産業都市、兵庫県尼崎市。その下支えを果たしてきた中小製造事業者には、高い技術力を誇りながら、自社製品を創る機会が乏しい企業も存在した。３月に再建した尼崎城を核に、観光都市も志向する同市では、４社の町工場が結集し新たな名物を生み出そうと奮起する動きも。事業所数の減少も際立つ中、産官金が一体となって地域や産業を変革する機運が高まっている。（文＝大阪・福原潤）<br>
<br>
<h3>減少する事業所</h3>
<br>
　尼崎市はＪＲ尼崎駅前、塚口駅前の工場跡地再開発などを背景に２０１８年、９年ぶりに人口増加に転じた。一方で、国立社会保障・人口問題研究所の推計では、１５年の同市の人口４５万人に対し、４０年には４０万人を割り込むことが予想される。他自治体と同様、中長期的には人口減少が進むことが見込まれる。総務省の経済センサスによると、事業所数は８１年の２万７００３をピークに、１６年には１万７４０５カ所と３分の２にまで減少。尼崎地域産業活性化機構が１８年１１月に実施したアンケートでは、自分の代で廃業を予定していると回答した企業が３割に上った。次代を担う人材の確保や円滑な世代交代が急務とされる。<br>
<br>
　１８年４月、同市は地元の産業支援機関、信用金庫と中小企業の事業承継を目的とした連携協定を締結した。セミナーの共同開催や専門家による企業診断の紹介などを実施した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8ecky8_5d6c96672aa5f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>　<br>
　１７年、経済産業省・中小企業庁は事業継承問題を放置すると、２５年頃までに累計６５０万人の雇用と国内総生産約２２兆円が失われる可能性を指摘。喫緊の課題とされる事業承継に対し、産官金が一丸となり「オール尼崎」の体制で取り組む。<br>
<br>
　尼崎発のオリジナル製品を志向する動きも活発化している。「尼崎は最終製品が少ないと評される。町工場の技術を結集させ、『メイドインアマガサキ』と呼べる製品がついに完成した」と誇らしげなのは、１８年１月に結成した市民団体「プラモ尼崎城」の発起人、綱本武雄さん。<br>
<br>
　阪神電気鉄道尼崎駅の南東部に１９年３月、尼崎城が再建されたことを記念し、天守の「シャチホコ」を２４分の１スケールで再現したプラモデルを７月２５日に発売した。金型の製作から量産までの工程を、樹脂やプラスチック加工を行う同市内の町工場４社が手がけた。<br>
<br>
　「自分たちで土産物を作れないか」と、４社の関係者の一部を含む仲間内と酒場で盛り上がったのが開発への第１段階。全国各地に、城をモチーフにしたプラモデルが存在すること、そして「プラモに親しんできた世代」であったことから「尼崎城のプラモ」製作を計画した。<br>
<br>
　ところが、長野県にある、城のプラモデル製作を手がける企業に見積もりを取ると「設計、金型製造で計約１５００万円が必要」と判明。城に関連するものでありながら、少ない部品で済むことから、「まずは天守のシャチホコ」で製品化を目指した。<br>
<br>
　１７世紀前半に築城された尼崎城。正確な図面など残されていない中、写真などから形を推測。「見よう見まね」ながら、金型の成形や３Ｄプリンターを用いた形状加工など、４社が持ち寄った強みを生かし、うろこや尾の曲がり具合など細部に至るまで再現した。接着剤不要のはめ込み式で部品の数もできる限り減らしたのは「子どもが組み立てやすいように」との思いからだ。<br>
<br>
　開発資金は、インターネットのクラウドファンディングを使い、調達した。目標額１００万円に対し、約１１０万円が集まった。<br>
<br>
　「尼崎城そのもののプラモデルの制作が当初からの思い。シャチホコ３０００個の販売達成で、尼崎城の設計費を捻出できる」と綱本さんは前を見据える。<br>
<br>
<br>
<h3>平成製作所のペット向け骨壺</h3>
<br>
　一方、金属加工を手がける平成製作所は、令和の時代を迎える中、「（景気など）外部要因に左右されにくい町工場」を志向し祖業に次ぐ、新たなビジネスに挑戦している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwXqFE9_5d6c9688c1908.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">平成製作所のペット向け骨壺</div>
<br>
　「保健所で殺処分される捨て犬、捨て猫を少しでも減らす。そんな一助になれれば」との思いから、自社製品としてペット用骨壺（こつつぼ）を１９年４月に開発。捨て犬・猫の里親に、併せて購入してもらうことで「『飼い主としての自覚と責任』を再認識する役割を果たしたい」との思いを込め開発した。<br>
<br>
<h3>インタビュー／産業技術短期大学学長・小島彰氏　「起業家マインド」醸成</h3>
<br>
　産業技術短期大学では１６年に尼崎市と、１７年に尼崎経営者協会と連携協定を締結。同市のモノづくり企業の経営者や市職員による講義「地域産業学」を開講している。小島彰学長に産学官が連携して取り組む、次代の産業人材育成の現状や課題を聞いた。<br>
<br>
　—尼崎市の特色は。<br>
　「明治維新以降、紡績業や鉄鋼業などが勃興した。大資本と中小企業が混在し、共存してきた街。高度成長期の重化学工業化とともに、同市の事業所数は増加してきた」<br>
<br>
　—同市の課題は。<br>
　「『重厚長大から軽薄短小』へと産業構造が変化したことなどにより、事業所数が下降している。同市に限らず全国的な課題だが、円滑な事業承継を支援する必要がある。また名だたる起業家を輩出した静岡県の遠州地域の『やらまいか』の考え方のように、『起業家マインド』を醸成していくべきだ」<br>
<br>
　—全国的にも珍しい工科系の短期大学です。産業人材育成の方針は。<br>
　「入学後いち早く、社会とのつながりを持たせることを図るため、１年次の一般教養科目として『地域産業学』を開設した。大学、高校、中学の学歴別離職率を指す言葉として『七五三現象』と評されるが、卒業後の不本意な離職を低減するためにも、産業界との連携を重視してきた」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPDkHwC_5d6c96a13499f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">産業技術短期大学学長・小島彰氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食材をマイクロサイズに？！ジェットミル活用で食品業界に新提案</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19077</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【前橋】Ｉｓａａｃ（アイセック、群馬県桐生市、大川功社長、０２７７・４６・６９１３）は、昆布やさきイカなどの食材をマイクロメートル（マイクロは１００万分の１）の大きさに微粒子化することに成功した。独自開発の微粉砕機を使うことで、さまざまな食材から乾燥粉末を作製できる。今後、展示会にサンプルを出品し、食品業界向けに新素材として採用を提案する。<br>
<br>
　食材の微粒子化には、ジェットミルと呼ばれる気流式微粉砕機を活用した。通常のジェットミルは装置内に材料を押し込む方式なのに対し、アイセックの装置は強力な旋回流により中心部が真空となって下降気流が発生する仕組みを利用し、材料を吸い込ませる。装置内では投入した材料同士が衝突し、微粒子状に細かく砕ける。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpATPWrk_5d6c987fab227.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">微粒子化した食材のサンプル</div>
<br>
　ジェットミルの活用に関して同社はこれまで、新素材の開発を見据え合成樹脂などの微粒子化に取り組んできた。今回、食品業界に提案するため、食材の微粒子化を試みた。社内での実験では、キクラゲやビーフジャーキー、シイタケなどを直径５０マイクロ—１００マイクロメートル程度に微細化できた。<br>
<br>
　１０月にインテックス大阪（大阪市住之江区）で開催される「粉体工業展大阪２０１９」を手始めに、展示会へのサンプル出品を通じて食品業界のニーズを探索する。新たな食品材料としての提案に加えて、ジェットミル本体を販売することも計画しており、食品分野で微粒子化のニーズを広く開拓していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>腕時計にＦ１エンジン素材搭載。カシオ、ホンダとコラボ第２弾</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19079</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カシオ計算機は、高機能メタルウオッチの「エディフィス」ブランドから、ホンダが全世界で展開している「ホンダレーシング」との協業モデル第２弾を１０月１８日に発売する。ホンダのパワーユニット開発を担う本田技術研究所ＨＲＤ・Ｓａｋｕｒａと共同開発した。全２機種で、限定９００個の「ＥＱＢ—１０００ＨＲＳ＝写真」は１１万円（消費税抜き）。限定２９００個の「同１０００ＨＲ」は６万２０００円（同）。<br>
<br>
　ＥＱＢ—１０００ＨＲＳのベゼル（ガラス外周部）には、フォーミュラワン（Ｆ１）エンジンのバルブに用いる合金素材「チタンアルミナイド」を使用。エンジン内部に用いるダイヤモンドライクカーボン（ＤＬＣ）加工も表面に施した。<br>
<br>
　ＥＱＢ—１０００ＨＲＳのバンドは丈夫なケブラー繊維を含むナイロン製。同１０００ＨＲはステンレスバンドを採用。文字盤は赤と黒のグラデーションで、エンジンシリンダーの中で点火した瞬間の燃焼をイメージした。<br>
<br>
　大きさはいずれも縦４９・９ミリ×横４５・６ミリ×厚さ８・９ミリメートル。太陽光で駆動する「タフソーラー」や、スマートフォンとの連携機能を搭載する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20−30代の女性に売れてる「育毛剤」の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19080</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　性別を問わず、薄毛や抜け毛に悩む人に朗報だ。高島屋とセーレンの合弁会社、Ｄｅａｒ　Ｍａｙｕｋｏ（ディアマユコ、東京都中央区、明比実也社長）が製造販売する、薬用頭皮美容液「スカルプエッセンス（医薬部外品）」が売れている。<br>
<br>
　ドラッグストアなどでは「ＴＨＥ育毛剤」をうたう商品が大半で、行きづらい人も多い。「周りの目を気にせず、気軽にカジュアルに手に取れる商品を目指した。パッケージデザインには、あえて『育毛剤』の文字を外した」（営業本部商品部の今泉絵理香さん）。<br>
<br>
　同商品は高島屋の店頭やディアマユコのサイトで販売している。「頭髪が薄くなった人、将来の薄毛が気になり始めた人が買い求めている」（同）という。中でも３０—４０代の男性、２０—３０代の女性の購入が多い。購入者からは「抜け毛が減った。排水溝を見ても明らか」との声や、「理容師に『毛根が立ち上がってるよ』と言われた」などの声が届く。<br>
<br>
　製品の特徴は、セーレンがカイコの繭から独自に抽出、精製した「ピュアセリシン」を配合する点。保湿機能や、紫外線などのダメージを受けた肌のバリアー機能を回復する力がある。ピュアセリシンは育毛養毛用皮膚外用剤の特許を取得している。毛髪の成長、血管新生を促す効果があり、薄毛や脱毛症状を改善する。<br>
<br>
　ただ、この効能だと先行して商品化されたセーレンの育毛剤と差が出ない。差別化するため、白髪を抑える効果のポップエキス、頭皮のにおいやふけを抑えるかきタンニンなどの成分を配合。自然材料で効果の幅が広いため、年齢が異なる家族間で使用可能だ。<br>
<br>
　繭由来のピュアセリシンは、シルクとなじみが深い中国や東南アジアでも受け入れられやすいため、越境ＥＣで、育毛剤や化粧品のディアマユコシリーズを販売している。より多くの人の手に渡るよう、日本では通常の販売だけでなく、ＯＥＭ（相手先ブランド）での納入も増やす計画だ。（編集委員・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北極圏で約600㎞を踏破したお墨付き！極寒環境で着用可能なスマート衣料</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19081</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学大学院基礎工学研究科とトーア紡コーポレーションは、自然素材の生地と心拍計測用電極を組み合わせて、極寒環境で着用可能なスマート衣料（写真）を開発した。同大を中心とした研究グループが北極圏で約一カ月にわたって実施した実験で心拍数など生体データの計測に成功。同衣料が極寒環境の生体データ計測や防寒に有効であることを確認した。<br>
<br>
　スマート衣料はメリノウール生地製の肌着で、合成繊維製よりも汗冷え防止や防臭などの性能に優れる。心拍計測用電極はフィルム状導電素材を用いた。<br>
<br>
　自然素材によるスマート衣料の開発は業界初という。計測データは登山用スマート衣料の事業化や低体温症予防の研究に役立てる。<br>
<br>
　計測は２０１９年４—５月に、冒険家の荻田泰永氏ら１０数人が北極圏の島で約６００キロメートルの道のりを踏破することで実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>残業規制、中小の「しわ寄せ」対策加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19083</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２０年４月から中小企業にも適用される罰則付きの時間外労働の上限規制に向け、厚生労働省および経済産業省・中小企業庁、公正取引委員会は大企業・親会社の「働き方改革」による中小企業への仕事の「しわ寄せ」対策を加速させる。政府は中小への法適用までに「しわ寄せ防止総合対策」を策定する方針で、３者の取り組みに加え国土交通省、総務省など関係省庁全体での監督強化を実施する。<br>
<br>
　働き方改革関連法を所管する厚労省は現在、地方の労働局・厚生局を通じ業界団体などへの説明を各地で行っているほか、把握した「しわ寄せ」事案を地方経産局に情報提供。２０年度予算概算要求にも関連予算を計上し、継続事業とする。一方、経産省は企業庁職員や地方経産局職員を説明会に派遣。下請中小企業振興法に基づく「振興基準」を説明するなど連携を強めている。<br>
<br>
　両省庁は１１月に「しわ寄せ防止キャンペーン」を実施する。経営者向けトップセミナーを開くなど、中小に仕事を発注する大企業に集中的な働きかけを行う。公取委は、コスト負担を伴わない短納期発注などの下請法違反事案には厳正に対応、両省庁と足並みをそろえる。<br>
<br>
　これまでの両省庁の調査で「しわ寄せ」事例と考えられるケースが１１件、防止・改善事例が１７件見つかっている。すでに関係省庁に提示しており、今後、監督官庁が事業者にヒアリングを行い、９月末をめどに内容の取りまとめを行う予定だ。<br>
<br>
　新しい残業上限規制は上限を月４５時間、年３６０時間とした上で、特別条項付き「３６協定」を結べば繁忙期は月１００時間未満まで残業を認めている。残業時間は年７２０時間までで、違反すると罰則が与えられる。<br>
<br>
　ただ、中小は労使双方で残業時間の上限を決める「３６協定」を締結している割合が６割程度にとどまる。日本商工会議所が１月に公表した中小企業を対象とした調査によると「残業の上限規制」について約４割が「知らない」と回答した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 10:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費増税まであと１カ月、小売り・飲食店は混乱を回避できるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19082</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　消費税１０％時代の到来が１カ月後に迫る。小売りや飲食店の中には準備が進んでいない中小・零細企業も多い。今回は軽減税率やポイント還元が含まれるため、「複雑で分かりにくい」といった理由で対応が後手に回っているのが現状だ。準備が遅くなればなるほど政府の補助金を受けられなくなる可能性もある。想定以上に現場が混乱するなど不測の事態も想定される。<br>
<br>
<h3>軽減税率、客の意思で２％変わる</h3>
<br>
　１０月１日に消費税率は８％から１０％に引き上げられる。酒類を除く飲食料品は軽減税率制度の対象となり、税率は８％に据え置かれる。店内飲食のイートインスペースがある場合、持ち帰りは８％、店内飲食の際は外食扱いとなり１０％が適用される。<br>
<br>
　コンビニエンスストアやスーパーなどの店舗では「店内飲食の場合はお申し出ください」といった掲示をしていれば、店員が客に店内で食べるかどうかの確認は不要。会計時の自己申告に任せることになる。<br>
<br>
　こうした客の意思に任せる形の複数税率を不安視する声は多い。「持ち帰るつもりだったが、雨が降ってきたのでイートインスペースで食べることにした」など急な変更もあり得るからだ。<br>
<br>
　この場合、店は２％分を追加徴収しなくてもよい。だがそれを見ていた客同士がもめる可能性はある。また、レジに戻り２％分を後から払おうとすれば「ただでさえ忙しいスタッフは、レジの打ち直しでさらに業務負担が増える」とコンビニ関係者は危惧する。<br>
<br>
　食品物産展などを開催する百貨店では催事によってイートインスペースや休憩スペース設置の有無が異なるため、その都度細かな対応を迫られる。<br>
<br>
　百貨店に出店するアパレルショップなどで食品を扱うところも増えており、そごう・西武では「社員に軽減税率を含めた消費税対応の仕方を学んでもらい、各ショップの販売員に教育してもらう」計画だ。<br>
<br>
　このほか、食品カタログの販売は軽減税率対象外、菓子と玩具（がんぐ）が一緒になった食玩は、価格の３分の２以上が食品だと軽減税率適用となるなど、判断に迷う案件も数多い。<br>
<br>
　軽減税率導入で顧客や店舗スタッフが混乱しないよう、店内飲食と持ち帰りの価格を同一にする企業もある。日本ケンタッキー・フライド・チキン（横浜市西区）は、現行で１ピース２５０円（消費税込み）のオリジナルチキンを、店内飲食でも持ち帰りでも消費税込みで２５０円にする。消費税抜きでは店内飲食を２２７円、持ち帰りは２３１円とし、税率をかけた時の価格を同一にした。<br>
<br>
　松屋フーズホールディングスも牛丼チェーンの松屋で、来店者が持ち帰る際の価格と店内飲食の価格を消費税込みで同じにする。サイゼリヤも同様にする予定だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLYksFk_5d6da489327a6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">コンビニ店内に掲示される予定のポスター　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>新税率対応レジ導入、補助金活用を</h3>
<br>
　日本商工会議所が８月に公表した調査によると、中小企業の軽減税率に対応するレジ導入は、４０・１％の事業者が「未着手」と回答した。未着手の割合は小規模事業者ほど高い。未着手の理由として「昔から税理士に全て任せている」（埼玉県の飲食業）などが挙がった。調査は５月上旬から６月上旬に実施。３３０５事業者が回答した。<br>
<br>
　加盟店を擁するコンビニや大手スーパーなどでは、複数税率に対応したレジの導入やレジシステムの改修が進む。税額計算では原則、売り上げや仕入れを税率ごとに区分して記帳すること、新しい記載ルールに基づいた請求書や領収書の発行が必要になる。<br>
<br>
　軽減税率対象商品を販売する中小の小売業者が複数税率対応のレジを導入する場合、レジ１台当たり４分の３の補助（上限２０万円）を国から受けることができる。レジの設置と支払いが９月３０日までに完了していることが条件だが、レジメーカーの納入が間に合わないといった場合などで、同日までに契約を締結していれば補助金対象とする。<br>
<br>
　大きな投資を抑えたい中小・零細企業向けには、リクルートなどが提供する販売時点情報管理（ＰＯＳ）レジアプリケーション（応用ソフト）もある。手持ちのタブレット端末に同アプリ「Ａｉｒレジ（エアレジ）」をダウンロードすれば使える。<br>
<br>
　レジ機能の利用は無料で、顧客数は３月末時点で既に４０万２０００件に達している。タブレットを購入する場合は費用の２分の１、レシートプリンターやクレジットカード決済端末などには同４分の３の補助を受けられる。<br>
<br>
　レジ導入補助金の予算は約３０万件の申請に対応できる規模を確保している。経済産業省・中小企業庁によると７月末時点で約１１万８０００件の申請となっている。<br>
<br>
　「せっかくの制度なので、設置と支払いを進めて、１２月１６日までに補助金申請をしてほしい」（企業庁）という。補助金に関する相談は、地域の商工会や商工会議所、中小企業基盤整備機構などで応じている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0RIxzl_5d6da49a32221.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>ポイント還元、登録申請は１日でも早く</h3>
<br>
　今回の増税時には、中小規模の小売店で現金を使わないキャッシュレス決済をすると、購入者は５％または２％のポイント還元が受けられる。実施期間は１０月１日から２０２０年６月末までの９カ月間。商品は飲食料品だけではなく、家電製品なども該当する。クレジットカードやスマートフォン決済、電子マネーなどの決済手段が対象となる。<br>
<br>
　大手コンビニでは、大半のフランチャイズチェーン（ＦＣ）店舗で、購入したその場で還元分の２％が値引きされる。本部運営の直営店は中小企業に該当しないため、本部が２％分を負担する。大企業が経営するＦＣ店は大企業の判断次第だ。日本マクドナルドなど外食チェーンの中には、ＦＣ店ではポイント還元を受けられるが、直営店は実施しない予定の企業もある。<br>
<br>
　ポイント還元で大事なのは、事前の登録申請が必要な点だ。経産省は８月２３日に参加申請が約４３万２０００店と発表したが、対象店舗は約２００万店とみられている。<br>
<br>
　申請受け付けは２０年４月末までだが、手続きには時間もかかる。現段階での申し込みだと１０月の増税時に間に合わない可能性が高い。ポイント還元の参加申請は、商工会や商工会議所などで相談できる。これから中小企業の駆け込みが増えるため、一日でも早く取り組むのが得策だ。<br>
（取材・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 11:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都で小学校を活用したホテルに泊まる！「ザ・ホテル青龍　京都清水」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19084</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴ都市開発は旧清水小学校（京都市東山区）の校舎を用途変換し、開発しているホテルの名称を「ザ・ホテル青龍　京都清水」に決めた。１９３３年に建設された校舎の意匠を保存した上で、構造躯体の補強や付属施設の追加、内装の改修などを実施。レストランやゲストラウンジ、４８の客室を備えたホテルとして、２０年３月に開業する。<br>
<br>
　ザ・ホテル青龍　京都清水はＮＴＴ都市開発の子会社が経営し、プリンスホテルに運営を委託する。地上４階建てで、延べ床面積は約６８２３平方メートル。客室はキングルーム３０室とツインルーム１８室で構成し、プライベートバスやフィットネスジムなども備える。観光客が多く集まる「三年坂（産寧坂）」や「清水寺」に近い。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックも再エネ100％利用へ、大企業の切り替えが止まらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19085</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２０５０年までに世界全拠点で使う電気全量を再生可能エネルギーに切り替える。先行して“再生エネ１００％”を目指すソニーやリコーなどが、国や電力会社の制度を活用しながら再生エネの利用を増やしている。再生エネは不安定で高額と敬遠されがちだったが、大企業が先頭に立って利用を拡大することで普及や価格低下が促される。<br>
<br>
　「再生エネでのモノづくりを顧客から求められるようになった。要望に応えたい」。パナソニック環境経営推進部の清水信明部長は、再生エネ１００％目標を決めた理由を明かす。海外企業が再生エネ利用を取引条件にしようとしており、対応が迫られた。同社の１８年度の再生エネの利用比率は１％以下。事業展開する世界６地域別に１工場をモデル工場化し、地域に最適な再生エネ導入法を見極め、全拠点へ広げる。<br>
<br>
　同社は電気全量の再生エネ化を目指す国際企業連合「ＲＥ１００」に加盟した。ＲＥ１００には米マイクロソフト、米グーグルなど２００社近くが参加する。日本からの加盟はイオン、富士通、パナソニックなど２２社・団体となった。<br>
<br>
　再生エネ活用を宣言した他社の動きも具体化している。リコーは８月、Ａ３複合機の組み立て生産に使う電気を再生エネに切り替えると発表した。再生エネを使ったと見なせる証書や日本政府のJ−クレジットを購入して中国、タイ、日本の５拠点が消費する年３７００万キロワット時の電気を再生エネ化する。同社がオフィス向けに販売する複合機はほぼ再生エネ電気で生産することになる。同社は１７年、日本企業として初めてＲＥ１００に加わった。<br>
<br>
　１８年に加盟したソニーは、グループ内で電気を融通できる電力会社の制度を活用する。２０年２月、屋上に太陽光発電を設置した静岡県内の倉庫で余った電気を他拠点に送電し、グループ全体として再生エネ利用を増量する。積水ハウスは１１月、販売した住宅から太陽光パネルで発電した電気を買い取り、自社での活用を始める。<br>
<br>
　再生エネ１００％を達成した米アップルが、進出した国の政府に再生エネ普及を働きかけるなどＲＥ１００企業による影響力が強まっている。日本でもパナソニックやソニーなど電気を大量消費する大企業が再生エネを求めることで、需要喚起になる。コスト削減や普及のための技術革新も生まれそうだ。政府は電源に占める再生エネ比率が現状の約１５％から３０年には２２—２４％になると見通す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcNdE4o_5d6de28543e69.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元IT社長の役員に聞く、地方Jクラブによるデジタル技術の生かし方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19086</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　スマートフォンで写真が売れるアプリ「スナップマート」の最高経営責任者（ＣＥＯ）だった江藤美帆さんがサッカーＪ２栃木ＳＣに入社して１年３カ月がたった。デジタルマーケティングがほとんど行われていなかった地方の市民クラブで江藤さんはどのような変革をもたらしたのか。ツイッターで約４万人のフォロワーを持つインフルエンサー（世間に影響力を与える人物）でもある江藤さんに、メルカリによる鹿島アントラーズの経営権取得の印象、今後の目標も含めて聞いた。（聞き手・編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　<b>−都会と比べて集客規模も資金力も劣る地方クラブのマーケティングで必要なことは何ですか。</b><br>
　「例えば（茨城県鹿嶋市に本拠地がある）鹿島アントラーズは地元だけでなく東京在住のサポーターも多い。毎試合スタジアムに行くのは難しいけれど、ファンクラブに入り試合の情報を随時見ている多くの東京在住のサポーターを数多く獲得できている。デジタル施策がうまくいっている証拠だ」<br>
<br>
　「栃木ＳＣにも栃木県外に住むサポーターがいる。クラウドファウンディング、月３００円程度のサポーター向け有料映像コンテンツ配信などを通じて栃木県外に住むサポーターからも支援を得られる仕組みを作りたい」<br>
<br>
　<b>−メルカリが鹿島の経営権を獲得するなどＩＴ企業によるＪチームへの参画が本格化しています。</b><br>
　「多くのＩＴサービスの主要顧客層は若者や都会在住者だが、Ｊリーグのチームは子どもからシニア層までに幅広い年齢層が認識しているのが強みだ。幅広い年齢層へ認知度を向上させたいＩＴ企業と経営力を強化したいＪチームがパートナーシップを組む事例が今後も増えていくと感じている」<br>
<br>
　<b>−マーケティング強化の一環として、宇都宮を冠したチーム名に変更する案も出ていました。</b><br>
　「どうしても戦績が振るわない（３日時点で２２チーム中２１位）と、チーム名変更をしている場合かという声を地域の方々からいただいており、いったんストップすることにした。ただ、諦めたわけではないし、引き続き自治体やスポンサーなどにチーム名変更に理解をいただけるよう話し合いを続けていきたい。戦績は厳しいが、戦績だけ言っていると何もできなくなる。苦しい状況だからこそ変えることで支援をいただかねばならない。根気強くサポーターやステークホルダーに説明を続けていく」<br>
<br>
　<b>−Ｂリーグの栃木ブレックスは宇都宮ブレックスに名称を変更しました。</b><br>
　「バスケットとサッカーの文化の違いもある。サッカーのファンは『サポーター』という呼び名が意味するとおりクラブの一員という気持ちがあり、多くのサポーターの賛同を得ないと前に進めない。サッカーの運営会社がサポーターの同意なしに名称の変更を決めれば大きな反発を招く」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeA6Zqh_5d6e3a2746273.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　<b>−来場者データの取得など従来の栃木ＳＣはデジタルマーケティングがほとんどできていませんでした。</b><br>
　「現在はシーズンパスポート購入者、ファンクラブ会員のほか、ＪリーグチケットでＱＲ発券をした来場者のデータも取得できるようにした。ホームタウン招待券の来場者にもＪリーグＩＤの取得をお願いしており、ＱＲコード経由で入場者データを管理可能にした。紙媒体の招待券をばらまくだけでは、どこから誰が来ているのか全くわからなかったが、現在は各配布先の招待券利用率を把握できる」<br>
<br>
　<b>−そのデータをどう生かしていますか。</b><br>
　「来場回数がわかるようになったことで、しばらく来場していないシーズンパスポート購入者に電話して、また応援しに来てほしいとお願いしている。何度も来ている来場者にインセンティブを出すなど、後追い的な集客施策ができるようになったことが大きい」<br>
<br>
　「ファンクラブ会員向けに次の試合の見所を伝える電子メールの送信も始めたが、性別や年齢層に応じてメールのタイトルや内容を変えている。選手に焦点を当てた内容は女性が好むし、男性は戦術など試合データ中心の内容にした方が開封率が上がる」<br>
<br>
　<b>−ツイッターによる意見募集も始めました。</b><br>
　「栃木ＳＣのハッシュタグを付けた意見募集を告知して以降、同ハッシュタグが付いたツイートが７倍に増えた。女子トイレの中が見えないよう覆いをしたり、送迎バスの便数見直し、授乳室の衛生状態改善など運営が気づいていなかった問題をツイートで知り、運営会議を通じて反省、修正している」<br>
<br>
　<b>−ビール飲み放題付きチケット、託児所など新しい仕掛けも次々と実施しています。</b><br>
　「現在の栃木ＳＣではスター選手を呼んで強さで集客することはできない。スタジアムに来たら勝ち負けに関係なく楽しい体験ができるようにしようと、育児中の家族が子どもを託児所に預けてのんびりできる場を提供した。家族ができて嫁にスタジアム観戦を止められている男性サポーターに再び来場してもらうには、嫁がサッカー好きになってもらうしかない。すぐには成果は出ないが、５年後、１０年後に良い結果となって経営に反映される」<br>
<br>
　<b>−江藤さん自身が次節に対戦するチームのスタジアムに行ってチケットを販売することも行っています。</b><br>
　「横浜ＦＣが栃木県グリーンスタジアムにチケットを販売しに来て手持ち分が完売したと聞いた。この手があったかと感じ、試験的に柏レイソルにお願いして日立台で販売したところ、約４２０枚売れた。敵チームの本拠地でチケットを売ることに賛否両論あると思うが、ホームスタジアムをいっぱいにして盛り上げれば初めてグリスタを訪れた来場客も好印象をもってもらえるはず。今後もアルビレックス新潟や大宮アルディージャの本拠地に出張してチケットを売っていく」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpm33hED_5d6e3a3e10c8b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">栃木サッカークラブ提供</div>
<br>
　<b>−今後、実施したい施策は何ですか。</b><br>
　「栃木ＳＣのゴール裏のサポーター数を増やすためにも応援を楽しいものにしたい。柏レイソル戦でショックだったのが、初めて栃木の応援に来た子どもたちが柏のチャント（グリーングリーン）を口ずさんでいたこと。サポーターたちにも思いがあるだろうが、サポーターカンファレンスなどを通じて、スタジアムが一体となれる応援を一緒に作っていきたい。試合の勝ち負けは運営でコントロールできないが、せめて楽しく応援できる仕掛けは作りたい」<br>
<br>
　<b>−栃木県グリーンスタジアムの芝張り替えで来年の開幕を宇都宮で迎えられない可能性も出ていました。</b><br>
　「芝の張り替えは来年の開幕までに間に合うめどがついた。西川田の新スタジアムと並行しつつ、グリスタの芝が痛まないようやっていきたい」<br>
<br>
　<p class="aside">【略歴】えとう・みほ　米・南フロリダ大卒業後、米マイクロソフト、米グーグルなどのＩＴ企業勤務、起業などを経て、スマートフォンで写真が売れるアプリ「スナップマート」を企画開発。１６年スナップマートＣＥＯ。１８年栃木ＳＣ入社、１９年取締役。富山県出身、４７歳。</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体内時計の時刻合わせが可能になる？！東大がゲノム配列特定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19087</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学大学院理学系研究科の深田吉孝教授らは、約２４時間周期の体内時計のリズムを生み出す全遺伝情報（ゲノム）配列を特定した。夜と昼の切り替わりに関わるデオキシリボ核酸（ＤＮＡ）配列「Ｄ—ｂｏｘ」が、ゲノムの１４９０カ所に存在していた。Ｄ—ｂｏｘの制御により、体内時計の時刻合わせができるようになると期待される。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCB0R4A_5d6de78fc019c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">転写・翻訳を介した負のフィードバック制御モデル（東大の発表資料から）</div>
<br>
　体内時計に関連する遺伝子が必要な時間帯にだけ転写されることにより、睡眠覚醒リズムなどさまざまな生理現象が約２４時間周期で変動することが分かっている。この遺伝子の転写リズムを生み出すＤＮＡ配列の一つとしてＤ—ｂｏｘ配列が知られていたが、具体的にゲノム領域のどこで機能しているのか、実際どのような配列なのかなど、詳細は明らかになっていなかった。<br>
<br>
　研究チームは、遺伝子の転写因子である「ＤＢＰ」と「Ｅ４ＢＰ４」に着目。昼から夜への切り替わりにはＤＢＰが、夜から昼への切り替わりにはＥ４ＢＰ４が関与している。<br>
<br>
　ＤＢＰとＥ４ＢＰ４が結合するゲノムＤＮＡを次世代ＤＮＡシーケンサーを用いて解析したところ、マウスの肝臓から１４９０カ所が特定された。さらに統計学的な手法により、Ｄ—ｂｏｘとして機能する配列も決定することができた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>錠剤を包装する「PTPシート」の高機能化が進む事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19088</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　錠剤やカプセル剤を包装するＰＴＰ（プレス・スルー・パッケージ）の素材の高機能化が進んでいる。ＰＴＰは凸型を形成した樹脂シートとアルミニウム箔で、錠剤を１錠ずつ包む方法だ。ＰＴＰ用樹脂シートメーカーは錠剤の品質を維持するための防湿性や、押し出しやすさを向上するための開発に知恵を絞っている。（江上佑美子）<br>
<br>
　国内トップシェアのメーカーは住友ベークライト、三菱ケミカルなどが続く。一般的なシートの厚さは２００マイクロ—３００マイクロメートルだ。ポリ塩化ビニール（ＰＶＣ）やポリプロピレン（ＰＰ）の単層のほか、ポリエチレン（ＰＥ）などを重ねたシートがある。水蒸気に加え、紫外線や酸素、光からのバリアー性を高めるのが狙いだ。<br>
<br>
　シートの多様化が進む理由の一つに、ジェネリック医薬品（後発薬）の拡大がある。後発薬は有効成分が先発薬と同じであるため、メーカーは他社製品との差別化に向け、包材の機能に着目。シートメーカーは最適な包材の提案や、医薬品メーカーとの共同開発を強化している。<br>
<br>
　近年求められているのが、錠剤の取り出しやすさだ。指でシートから押し出す力が弱い高齢者が増えているためで、薄くするなどして固さを抑える工夫をしている。<br>
<br>
　薬剤師への配慮も背景にある。患者の飲み忘れや飲み間違いを防ぐため、薬剤師がＰＴＰ包装から薬を取り出し、１回分ずつ袋に包装し直す「一包化」の需要が増えている。この作業が指に負担だと感じる薬剤師は多く、シートの押し出しやすさは重要だ。<br>
<br>
　水なしで飲める口腔内崩壊錠（ＯＤ錠）の増加で、防湿性のニーズも高まっている。ＯＤ錠は湿気に弱いため、ＰＴＰ包装には高い気密性が求められる。<br>
<br>
　三菱ケミカルはポリ塩化ビニリデン（ＰＶＤＣ）系で「国内最高水準の防湿性」を持つシートを開発した。従来品は１平方メートルのシートを透過する１日当たりの水蒸気が０・２１グラム以上だったが、０・１３グラムに抑えている。住友ベークライトは防湿性と取り出し性を両立できるオレフィン系樹脂シートの開発に取り組む。<br>
<br>
　誤飲対策も重要だ。子どもや高齢者が包材ごと薬を飲み、包材が消化器などを傷つけてしまうことがある。住友ベークライトは苦みや辛みを付与したフィルムや、誤飲した場合にも内臓が傷つきにくい、柔らかいシートを開発した。ただ「ＧＭＰ（医薬品の製造・品質管理基準）との兼ね合いがあり、商品化は簡単ではない」（吉田優フィルム・シート営業本部医薬品包装営業部長）。<br>
<br>
　同社は保管時の臭い対策として、ＰＥ層とＰＥ層の間に、消臭層を設けたシートを開発。環境配慮型の素材を訴求する動きも出ている。三菱ケミカルは植物由来樹脂を用いたシートを出している。<br>
<br>
　日本の医薬品メーカーはＰＴＰシートに、異物混入防止など高い品質を求める。このため、海外から参入を図る動きは少ない。海外の医薬品メーカーは包材に機能よりも安さを求める傾向があり、住友ベークライトの吉田部長は「現在は日本を中心に展開している」と話す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>花粉症薬を保険適用外に…健保連の政策提言に歓迎する声、懸念する声</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19089</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　市販品で代用できる花粉症治療薬は公的医療保険の適用外にするべき—。２０２０年度の診療報酬改定に向け、健康保険組合連合会（健保連）がとりまとめた政策提言が注目されている。公的医療保険からの適用除外は医療費削減に直結する一方、全額自己負担になると薬代がかさむなどといった否定的な意見も出ている。（文＝小野里裕一）<br>
<br>
　「国民皆保険維持のために、見直しは必要だ」。健保連の幸野庄司理事は厚生労働省で会見し、語気を強めた。医療費は今や年間４０兆円を超え、企業健保の財政を圧迫している。幸野理事は「財政が厳しくなれば保険料は上がる」と訴え、医療機関が処方する花粉症治療薬を公的医療保険の対象から外し、自己負担とする必要があると主張した。<br>
<br>
　花粉症治療薬は近年、医療機関で処方される治療薬と同等成分を有する久光製薬の「アレグラ」やエスエス製薬の「アレジオン」などが市販薬として発売された。健保連によると、医療機関が処方する花粉症治療薬から市販薬に代替が進めば、最大で年間約６００億円の医療費削減効果があるという。<br>
<br>
　幸野理事はさらに白血病とリンパ腫の治療薬で、３３４９万円の薬価となったキメラ抗原受容体Ｔ細胞（ＣＡＲ—Ｔ細胞）療法「キムリア」にも触れ、高額薬剤の財源を捻出するためにも、花粉症治療薬を公的医療保険の対象外とする必要があると強調した。<br>
<br>
　健保連の政策提言には、「顧客が拡大する」（ドラッグストア関係者）と歓迎する声が上がる一方で、否定的な指摘も相次いでいる。花粉症は国内でも罹患（りかん）率の高い疾患の一つで、公的医療保険の適用外で家計負担の増加を懸念する声が多い。また、花粉症患者が医療機関に来なくなることで、症状を自己判断してしまうことが多くなるとの指摘もある。<br>
<br>
　高齢化の進展などで医療費は増大しており、健保組合の財政悪化の要因となっている。この状態が続けば加入する会社員の保険料負担はさらに増加することが予想され、医療費の抑制は急務だ。健保連は、政策提言を厚労相の諮問機関である中央社会保険医療協議会（中医協）で提起する方針で、今秋から診療報酬をめぐる議論が本格化する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生産性が倍増した「細胞コロニー自動ピッキング装置」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19090</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【京都】島津製作所は培養中の細胞コロニー（密接した複数の細胞）から、狙ったコロニーのみピッキング（採取・播種）する作業を自動化する細胞コロニーピッキング装置を３日に発売する。ｉＰＳ細胞（人工多能性幹細胞）の樹立や全遺伝情報（ゲノム）編集による細胞改変などで必要な特定細胞を増殖させる工程を効率化できる。自動化により生産性が約２倍に向上するほか、作業前後の顕微鏡画像の自動保存で信頼性も高まる見通しだ。<br>
<br>
　消費税抜きの価格は２２０万円から。販売計画は発売から１年間で計５０台。装置サイズは横２００ミリ×奥行き４００ミリ×高さ４５０ミリメートルと小さく、実験室などの限られたスペースでも、培養者の作業の流れを変えることなく、導入できる。<br>
<br>
　試料を入れた容器から試料を吸って、分析機器に注入するオートサンプラーの技術を応用した。熟練の培養者の作業を観察して機能に盛り込むことで、人と同じように狙った細胞コロニーだけをピペットで吸い取り、別容器に移し替えられるようにした。操作はタブレット端末からで、画面に映る顕微鏡画像から狙いを定め、ボタンを押すと自動でピッキングできる。<br>
<br>
　顕微鏡を見ながらの手作業によるピッキングは、その合間に撮影作業を行うため、作業負担が大きく、手作業の習熟度も必要だった。細胞コロニー４８個のピッキング作業（採取コロニーの選定、撮影作業を含む）で新製品と手作業を比較すると新製品の作業時間９０分に対し、手作業は１７５分だった。細胞へのダメージレスや、人と違ってバラつきがないことも確認した。<br>
<br>
　再生医療関連市場は、消耗品やサービス、装置などで需要の拡大が見込まれている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>15分に1度程度休んでも精度が落ちていたジャム目視検査、AIでどう解決した？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19091</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャムの国内トップメーカー、アヲハタ。ジャム工場（広島県竹原市）の生産ラインに、ニコンと共同開発した画像による異物検査装置を導入した。瓶詰めする前の液体状のジャムを全量、この装置にかけて異物を取り除く。全量検査作業は人の目で行ってきたが、同装置で効率化できる。品質と効率という命題を両立させた。<br>
<br>
<h3>ロボが異物検出</h3>
<br>
　開発した装置は、ベルトコンベヤーで運ばれるジャムの静止画を２秒に１回のペースで撮影し、異物を見つけると下工程の多関節ロボットが真空パッドで吸着して取り除く。<br>
<br>
　最も難しいのが、撮影した画像から、何が異物で何が正常かを判別できるようにすること。このため４台のカメラがそれぞれ異なる四つの波長の光で撮影し、異物を検出する能力を高めた。<br>
<br>
　ジャム工場で生産する十数種類のジャムすべてに対応する。それぞれの果物ごとに、混入しやすい異物がある。イチゴならヘタ、ブルーベリーなら小枝、モモなら種の周りの色が違う部分などだ。<br>
<br>
　それらの形状や特徴を画像解析システムにあらかじめ覚えさせ、ディープラーニング（深層学習）などの人工知能（ＡＩ）の仕組みを組み合わせることで、使えば使うほど精度が高まるようにした。<br>
<br>
<h3>１台で２人分</h3>
<br>
　装置導入前は、この全量検査をすべて人が行っていた。適性があるためテストに受かった人しか担当できない。目を酷使する作業で、１５分に１度程度休んでも、検出精度が落ちるため６時間しか働けなかったという。<br>
<br>
　新しい検査装置は１台で２人分の能力があり、人のように疲れることもない。ジャム工場全体で５台を導入した。今は人による目視検査を残しているものの、以前は一つのラインに１０人以上がついていたのに比べると、検査人員を大幅に減らすことができた。<br>
<br>
　「ＩｏＴ（モノのインターネット）などの最新技術を使えば、さらに完全無人化工場を目指せるはず」（藤原祐治生産戦略部長）と、さらに効率化を追求する考えだ。（広島・清水信彦）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症の予兆を肌着がお知らせ！？38度オーバーでスマホに警告</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19092</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは、心拍数を計測できる繊維「ｈｉｔｏｅ」（ヒトエ）と衣服内の温度・湿度を測定できる小型センサーを使い暑さによる体調不良の予兆をスマートフォンで知らせる肌着を開発した。２０２０年４月から、東京五輪・パラリンピックの会場周辺で通信設備工事を行うＮＴＴ東日本の作業員約２０００人を候補に実証実験を実施。２１年の商用化を目指す。<br>
<br>
　心拍数と衣服内の温度・湿度を基に体の内部の体温（深部体温）を推定する。作業中断の目安となる３８度Ｃを超えたと判断すると、作業者が装着したスマートフォンやスマートウオッチに警告を出す。<br>
<br>
　ヒトエは東レと共同開発した機能性繊維素材。肌と接する部分に用いることで心拍数を測るセンサーの役割を果たす。柔らかい風合いのため、長期間肌に密着してもかぶれにくい。衣服内の温度・湿度を測る環境・生体センサーは縦３センチ×横４センチ×厚さ９ミリメートル。重さは約１１グラムと軽い。<br>
<br>
　通常、暑さや運動で深部体温が高まると、かいた汗が蒸発して深部体温を下げる。だが、汗の蒸発が不十分になると深部体温が下がらず熱中症のような体調不良を引き起こす。<br>
<br>
　ただ、深部体温は胃や耳の中を正確に測定しなければならず、容易に調べられない。このためＮＴＴは名古屋工業大学と、心拍数と衣服内の温度・湿度から深部体温を推定する技術を共同開発。至学館大学や横浜国立大学と連携して実証してきた。<br>
<br>
　東京五輪用の工事現場では８月８日１４時ごろ、プレスセンターなどを建設している東京ビッグサイト（東京都江東区）で５０歳の男性作業員が熱中症の疑いで死亡しており対策が不可欠になっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南海電鉄が事業承継支援に乗り出した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19094</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　南海電気鉄道が、南大阪・和歌山県域の第二創業支援に乗り出した。沿線企業に活気を取り戻そうと、家業を担う３４歳以下の若者を対象に事業アイデア発掘イベント「南海沿線アトツギソン」を初めて開催。イベントやその後の支援を通じ、事業承継や第二創業支援を促す。減少傾向にある沿線人口をつなぎとめる効果が期待される。<br>
<br>
　アトツギソンは家業の経営資源を活用して新たなビジネスに挑戦する「ベンチャー型事業承継」を促すため、２０１８年から大阪市などが開催。３回目となる今回は初めて企業が主催し、沿線企業の若手によるワークショップや事業発表を行った。参加者からは「ビジネス上のつながりと違い、家業の悩みを本気で話せた」と好評だ。<br>
<br>
　南海電鉄によると、大阪市を除く沿線自治体の１６年の転出人口は転入人口を上回る。地域中小の活性化で沿線の魅力を高め、定住人口の獲得につなげようと、「１０年先を見据えて」（山田貴之経営政策室沿線価値創造部課長）アトツギソンの開催を決めた。<br>
<br>
　イベント開催を通じ「事業承継や創業支援は行政の仕事だという社内の意識が変わってきた」（同）。イベント後も事例創出を目標に、取り組みを続ける方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>