<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>パリ航空ショーに自衛隊機、「実物」みせて防衛品輸出へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18016</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　防衛省は１７日から仏パリで開かれる「パリエアショー」に、固定翼哨戒機「Ｐ１」と輸送機「Ｃ２」を出展する。同展示会への自衛隊機参加は２０１７年に続き２回目で、Ｃ２の出展は初。国産航空機の高い技術力について広く情報発信し、諸外国と防衛装備・技術協力を促進するとともに輸出にもつなげる。防衛装備品の海外輸出は潜水艦「そうりゅう」をはじめ“失敗の連続”。成功につながるか期待がかかる。<br>
<br>
　「航空機の性能データなどは公開情報で事足りるが、展示会で実物を見ると説得力が全然違う。実物が目の前にあることで話も進めやすく、具体的な相談もできる」。防衛装備庁の担当者は強調する。<br>
<br>
　Ｐ１もＣ２も、川崎重工業製。Ｐ１は１６年、ニュージーランドで行われた訓練に派遣された実績や、１８年のベルリン・エアショーに２機出展し、デモ飛行した実績もある。Ｃ２も１９年２月の豪州のエアショーに１機が出展した。<br>
<br>
　Ｐ１には一時期、ニュージーランドが関心を示したとされる。Ｃ２も長い航続距離や短距離離着陸機（ＳＴＯＬ）能力を持つなど、飛行性能は高い。アラブ首長国連邦（ＵＡＥ）も関心も持つとされるが、問題は価格の高さ。Ｐ１は１機１００億円強、Ｃ２に至っては２００億円近いとされ、価格競争力は低い。<br>
<br>
　価格競争力が低いのは本を正せば、生産機数が少ないことが原因だ。Ｐ１もＣ２も配備された機数は１０—２０機レベルで量産効果が上がらず、特殊な性能が要求されるため開発コストも高くつく。輸出で機数を増やせれば、量産効果でコストダウンが期待できる。<br>
<br>
　とはいえ防衛装備品には、相手国の国防状況に合わせて性能改善することが必要になる。Ｃ２は飛行性能は高いが、不整地着陸能力は持ち合わせていない。こうした要求に合わせて改造すれば、コストはさらに高くなる計算だ。<br>
<br>
　一方で相手国の事情に合わせるのは「必ずしもコストアップにつながるケースばかりではない」と装備庁ではとらえている。途上国で機体だけを購入し、電子機器の仕様を簡易版にしたりすれば、価格は下げられる。電子機器以外でも日本の国情に合わせて開発された機能のうち、不必要なものを外せば、価格を下げられる可能性が高いという。<br>
<br>
　防衛装備品の輸出はこれに加え、同盟国の関係や政治的な思惑もからむ。救難飛行艇「ＵＳ２」や潜水艦「そうりゅう」輸出の際は、部品産業を育成するために相手国で建造する条件などがネックになった。部品供給や海外での機体整備体制の問題もある。民間機転用する場合は、型式取得の壁も立ちはだかる。<br>
<br>
　米国製品の防衛依存度を抑えるためにも国産品の輸出拡大に期待をかけたいところだが、実現のハードルは高い。<br>
（文・嶋田歩）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工の流れ星を創る起業家、エンタメを通し科学に貢献したい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18017</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　真夏の風物詩と言えば空に打ち上がる大きな花火。今後は花火を見るように流れ星が見られるかもしれない。そんな夢をかなえるべく奔走するのはＡＬＥ（エール）の岡島礼奈社長だ。２０２０年春にも地球周回軌道上で待機する超小型衛星から金属を含む粒を放出し、人工の流れ星を創出。広島・瀬戸内上空で流れ星が見られる計画だ。岡島社長にプロジェクトへの思いを聞いた。<br>
<br>
　—この世界に入ったきっかけは。<br>
　「０１年、東京大学の学部生の時にしし座流星群を見て、ふと『流れ星を作れるのではないか』と思った。長い時間がかかったが１１年に起業した」<br>
<br>
　—現在の進捗（しんちょく）状況は。<br>
　「現在、人工流れ星を作る装置を積んだ超小型衛星『エール』の初号機が地球周回軌道を回っている。今夏以降に２号機を打ち上げる予定で、組み立てや振動試験などを実施している」<br>
<br>
　—今までで最大の難関は何でしょう。<br>
　「１月に宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）の小型固体燃料ロケット『イプシロン』で打ち上げた初号機に関して、直前までＪＡＸＡが求める水準を満たしておらず審査に落ちる寸前だった。『もうダメか』と思ったが、多くのメンバーが協力してくれて、最終的にはＪＡＸＡ側から『本当によくやったよね』と声をかけられるまでになった」<br>
<br>
　—今後の展開は。<br>
　「現在の２・５倍以上となる１０００—２０００個の玉が放出できる３号機の開発を構想している。さらに流れ星の色の種類を増やしたり明るくしたい。さらに超小型衛星自体を地球の大気圏に落とし流れ星にすることも考えている。これはスペースデブリ（宇宙ゴミ）の対策にもつながるかもしれない」<br>
<br>
　—エンターテインメントを通し科学に貢献したいとお考えですね。<br>
　「ベンチャーの事業でスマートフォンを利用したビジネスが多いが、スマホは全地球測位システム（ＧＰＳ）などの基礎科学を基にした技術で成り立っている。人工流れ星というエンタメに興味を持った多彩な人材が集まり科学が発展すると考えている」<br>
<br>
　—人工流れ星の創出はどのような分野に役立ちますか。<br>
　「人工流れ星を発生させる際に得られた高層大気のデータを利用すればロケットの輸送技術に応用できるかもしれない。高層大気のデータは科学者から技術者まで多くの人が興味を持っている。流れ星の光をカメラで観測し大気の組成を調べようとする新しい取り組みにわくわくしている」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　大学で天文学を専攻した岡島社長には科学を応援したいという熱い思いがある。人工流れ星を作るのは炎色反応という現象で中学校の理科で習う範囲だが、実際の宇宙ではまだ知られていない科学の仕組みがあるかもしれない。エンタメと科学に共通するのは人々の好奇心。２０年の人工流れ星の実験に多くの人が興奮している。<br>
（冨井哲雄）<br>
<p class="aside">【略歴】おかじま・れな　０８年（平２０）東大院理学系研究科博士課程修了、同年米ゴールドマン・サックス証券入社。０９年エルエス・パートナーズ設立。１１年エール設立。理学博士。鳥取県出身、４０歳。<br>
【会社概要】▽所在地＝東京都港区赤坂２の２１の１、０３・３２４８・１６３０▽従業員＝２３人（１９年６月時点）▽設立＝１１年９月▽資本金＝非公開</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】話した言葉を指でなぞって表示、iOS向けアプリとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18018</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　兼松コミュニケーションズと三菱電機は１１日、米アップルの基本ソフト（ＯＳ）「ｉＯＳ」を搭載したスマートフォンやタブレット向けに、話した言葉を指でなぞった軌跡に表示する「しゃべり描きアプリ」の提供を始めると発表した。９月１０日までを無料期間とし、９月１１日をめどに有料とする。価格は未定だが、月額で数百円を予定する。<br>
<br>
　三菱電機が開発した「しゃべり描きＵＩ」の技術を活用し、兼松コミュニケーションズがアプリの商用開発、事業化を行う。<br>
<br>
　スマートフォンやタブレット画面の好きな位置・形状に話した言葉を文字として表示できる。日本語や英語、中国語など１０言語に対応した多言語翻訳機能も備えた。<br>
<br>
　話した言葉を手描きのイラストや写真と表示でき、聴覚障害者や耳の不自由な高齢者と円滑なコミュニケーションが可能。会員制交流サイト（ＳＮＳ）での活用のほか医療や教育機関などでの使用を想定する。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/REDUmQN5Oto" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>音楽鑑賞中も周囲の音聞ける、「耳をふさがない」イヤホン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18019</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンマーケティングジャパン（ＭＪ）は、ＢｏＣｏ（東京都中央区）が開発したスポーツ用の骨伝導イヤホン「イヤーズオープン　ＦＩＴ　ＢＴ—１＝写真」を２７日に発売する。耳をふさがない構造で、音楽鑑賞中でも周囲の音を聞き取れる。消費税抜きの価格は１万７８８０円。オンラインショップや一部の家電量販店で取り扱う。販売目標は非公表。<br>
<br>
　全２色で、大きさは縦５４ミリ×横８０ミリ×奥行き１２４ミリメートル。重さは約３４グラムで長時間装着しても負担が少ない。連続再生時間は約６時間。近距離無線通信規格「ブルートゥース」を使用できる。<br>
<br>
　音楽の再生中でも、車や自転車の接近音や人からの呼びかけを聞き取りやすい。骨を震わせて聴覚神経に音の振動を伝える独自のデバイスと、音域に応じて出力を調整する最新のイコライジング技術で幅広い音域と臨場感を実現した。<br>
<br>
　キヤノンＭＪは、聴覚の保護や聞き取りを支援する製品を開発するＢｏＣｏの姿勢に賛同して、２０１７年から同社の製品を販売している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サトウのごはん」を1日20万食生産する新工場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18020</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　佐藤食品工業は、１７日に竣工（しゅんこう）式を開く「聖籠工場」（新潟県聖籠町）を公開した。同工場は主力製品であるパック米飯「サトウのごはん」シリーズを１日２０万食生産。工場内は見学通路を設け、７月にもツアーを開始する。<br>
<br>
　同工場の別名は「サトウのごはん　聖籠ファクトリー」。約５０億円を投じて建設し、延べ床面積は約１万１５００平方メートル。米飯工場としては東港工場（同）、北海道工場（北海道岩見沢市）についで３カ所目となる。<br>
<br>
　全長６０メートルのガス連続炊飯器に投入する釜を、一つあたり８食分だった従来のものから、同１２食分に増やした。箱詰めロボットや画像検査設備など省人化設備も導入し、生産を効率化する。佐藤元社長は「新工場でより多くの人にサトウのごはんを届けたい」とした。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpria0N1_5d01a3d691251.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「聖籠工場」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 10:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“下町ロボット”から見えてきたTOKYOモノづくりの底力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17940</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　下町ロボット（東京都墨田区、川内一毅社長、０３・６８７４・６２７８）は、２０２０年４月から美術館や博物館などの施設向けに、自律移動型・多言語対応案内ロボットの貸し出し事業を始める。これに先立ち葛西臨海水族園（東京都江戸川区）で１９年６月から安全性を検証する実証実験を実施する。人への安全配慮義務が履行できることを確認した上で、１台当たりコンテンツ制作付きで月額２５万—３０万円で貸し出す。初年度貸し出し台数目標は１０台、３年後は３倍の約３０台を目指す。<br>
<br>
　貸し出すロボットは東京都立産業技術研究センターが開発した自律移動型案内ロボット「Ｌｉｂｒａ（リブラ）」がベース。協力会社として浜野製作所（東京都墨田区、浜野慶一社長、０３・５６３１・９１１１）がロボットを製作する。<br>
<br>
　実証実験は、案内ロボットが発する音声と文字、館内図や飼育されているマグロなどの画像をクロームキャストを活用して５０インチモニターで映し出し、日・英・中の３カ国語対応で案内する。<br>
<br>
　下町ロボットの川内社長は「海外客にも正しく知識をもって帰っていただくよう一役を担えればと思う」としている。実施期間は６月１３—２３日と、１０月３—１７日の計２６日間。同時に、リコーのクラウドサービスを利用し、３６０度の定点観測カメラを設置して客の動線やロボットの有無による動線の差、人の集まり具合などもデータ収集する。<br>
<br>
　国際規格ＩＳＯ１３４８２「ロボット及びロボティックデバイス—生活支援ロボットの安全要求事項」の附属書Ａ「生活支援ロボットの重要危険源のリスト」を参考に１３６項目をチェック。具体的な危険や不安を洗い出し、評価して２０年４月以降の貸し出しに生かす。美術館や水族館、博物館、動物園などのほか、飲料メーカーの工場見学といった用途を想定し、イベント専門会社などへ売り込む計画だ。<br>
<br>
<h3>東京都企業立地セミナーを開催</h3>
<br>
　<b>東京都産業労働局では、民間事業者や東京都内の区市町村と連携し、東京都内の事業用物件（事業用地、空きオフィス、空き工場、空き店舗など）情報をワンストップで提供する総合窓口「東京都企業立地相談センター」を2017年12月に開設し、好評を得ています。<br>
　今回、開催する「東京都企業立地セミナー2019夏」では、新たなビジネス展開や事業領域拡大のヒントとなる講演、東京都内の大規模事業物件の紹介します。記事に登場する浜野製作所の浜野慶一社長も講演します。<br>
●日時：2019年7月10日（水）<br>
●会場：TEPIAホール<br>
●主催：東京都<br>
※事前申込制、定員150名</b><br>
<b><a href="https://ilsc.tokyo/seminar/" target="_blank">参加申し込みはこちらから</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp86W4in_5d01dc4e846b6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>光る窓ガラス！有機LED活用で世界を目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18021</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本板硝子は電流を流すと発光する有機発光ダイオード（ＬＥＤ）を組み合わせた照明ガラスを開発した。ガラス自体が照明となることで、自動車や電車、建物などの窓ガラスとしての用途が期待される。同様のガラスは業界内で珍しい。数年後をめどに市場に投入する見通しだ。<br>
<br>
　自動運転技術が確立されれば運転が不要となり、「次世代の自動車は動くリビングルームになる」（建築用・高機能ガラス事業部門のスティーヴン・ワイドナー営業・マーケティング本部長）。自動運転車の普及が“光る窓ガラス”の需要拡大に追い風となりそうだ。<br>
<br>
　同社が開発した有機ＬＥＤ照明ガラスは、製造工程で熱分解を活用し、ガラス表面上に透明導電膜（ＴＣＯ）を成膜した。基盤とふたに導電膜コーティングを施したガラスを使用し、板ガラス自体が照明として機能する。<br>
<br>
　自動車・建築用のガラスは視界を保ちながら雨風をしのぐ従来の「静的」なガラスから、断熱や調光、発電、通信などの機能を加えた「動的」なガラスに移行しつつある。有機ＬＥＤ照明ガラスはこうした多機能な価値を付加できる。自動車や電車の窓ガラスなどのほか、建物のドアや天上、壁や家具（デスク、テーブルなど）への応用が可能になる。<br>
<br>
　同社は「ダイナミックなガラスの世界的普及に力を入れる」（ワイドナー本部長）考えで、数年後に発売する有機ＬＥＤ照明ガラスを世界的な戦略商品の一つに位置付ける方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不審者を検知せよ！パナソニック「顔認証システム」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18022</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは、不審者や部外者を特定できる顔認証システムを９月末に投入する。社員などの顔を事前に登録しておくと、人工知能（ＡＩ）で個人の顔を識別し、未登録の顔を部外者として管理者などに知らせる。不審者が入館資格のある人と共に入退室する「共連れ」も防止しやすい。研究開発施設や教育機関などの需要を見込む。カメラ４台などの最小構成で、消費税抜きの価格は約５００万円。<br>
<br>
　ディープラーニング（深層学習）を使った顔認証システム「フェイスプロ」のオプションとして提供する。同システムは万引常習犯や危険人物の可能性がある人の顔を登録すると、ＡＩが顔を検知して警告する。<br>
<br>
　今回のオプションは、入居者や社員、学生らを事前に登録し、登録していない人の顔を警告する仕組み。登録した人の顔でも、斜め向きだったり、一部が隠れていたりする際、登録されていない人物と誤認識しないように調整した。<br>
<br>
　研究施設など高いセキュリティーが求められる施設で、ＩＤカード管理に今回のシステムを追加すれば、共連れやカード盗難時の対策になる。米国などでは、大学や小学校などで生徒や両親以外の不審者の侵入を防ぐ用途で需要を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラフトビール1日1杯で月額2496円、キリンの新サービスはお得？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18023</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンビール子会社のスプリングバレーブルワリー（ＳＶＢ、東京都渋谷区、島村宏子社長、０３・３４６１・０２５５）は１３日、クラフトビールの月額制サービス「ＣＬＵＢ　ＢＴＧ」を１７日に始めると発表した。東京・銀座の店舗のみで平日限定で好みのクラフトビール（写真）を１日１杯（２５０ミリリットル）提供する。利用料金は月額２４９６円（消費税込み）。申し込み受け付けを専用ホームページで始めた。<br>
<br>
　銀座ソニーパーク内の店舗「ＢＥＥＲ　ＴＯ　ＧＯ　ｂｙ　ＳＰＲＩＮＧ　ＶＡＬＬＥＹ、ＢＲＥＷＥＲＹ」でサービスを開始。最大１７種類のクラフトビールから好みの１杯を選べる。クラフトブルワリーの直営店で定額サービスを提供するのは初めてという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保守点検の効率化へドローン投入、電力会社のもう一つの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18024</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電力会社が発電所や送配電設備の保守点検で、飛行ロボット（ドローン）と人工知能（ＡＩ）を積極的に活用している。保守点検は電力の安定供給を支える業務だが、膨大な自社施設をカバーする人手の確保は、少子高齢化で難しくなる。それを補う手段として活用が進んでいる。（文＝戸村智幸、大阪・香西貴之、仙台・苦瓜朋子）<br>
<br>
<h3>点検日数半減</h3>
<br>
　関西電力は３月、鉄塔の一番上に架けられたアース線を自動追尾する点検工事にドローンを採用した。電力会社では初めてだ。従来の点検工事に比べ、人員や時間が約半分に削減できるという。<br>
<br>
　２０１９年度からは空中だけではなく、水力発電所向けに取り入れた水を発電用水車まで送水する鉄管内にも、ドローンを活用する。テールをつけて改良したドローンが鉄管内を飛行し、さびや劣化状況を高画質カメラで撮影し点検する。「従来に比べ、点検日数や費用を半分以上削減する」（岩根茂樹社長）。<br>
<br>
　自社で活用するだけでなく、他電力に外販して新規ビジネスにつなげていく。「１９年度中に体制を整え年間１０件程度の受注を目指す」（同）。<br>
<br>
<h3>ミスなく検知</h3>
<br>
　東京電力パワーグリッド（ＰＧ）は送電線のキズなどの異常検知にＡＩを活用している。通常は作業員が鉄塔に登って点検するが、山間部の鉄塔では難しいため、ヘリコプターで撮影した映像をＡＩで解析する。ディープラーニング（深層学習）により、ミスなく検知できる。従来は人が映像をスロー再生して確認するため、時間がかかっていた。<br>
<br>
　今後はドローンで市街地の送電線を撮影し、ＡＩで異常検知する計画。飛行可能距離など実施体制を詰めるが、「技術的には難しくない」（東電ＰＧ）と見込む。市街地の点検にあたる作業者の負担軽減をにらむ。<br>
<br>
　東北電力はドローンとＡＩで、火力発電所のタービンや配管など屋内設備の日常点検の自動化に取り組む。日本ユニシスと共同でシステム開発を始めた。ドローンが所内を自律飛行してデータを採取し、ＡＩで異常を検出する。画像のほか音、振動、温度、臭気をセンサーで検知し、所員の五感を再現する。<br>
<br>
<h3>高所や狭所も</h3>
<br>
　現在は所内の設備点検に１日当たり最大１２時間かけている。負担軽減に加え、目視しづらい高所や狭所の点検が行き届き、経験の差によるムラも解消される。千葉耕助発電・販売カンパニー火力部課長は「点検手法の多様化により、異常兆候の早期発見につながる」と期待する。<br>
<br>
　９月廃止予定の秋田火力発電所３号機（秋田市）で実証を始める。１９年度内にシステムを開発し、試作機を完成させる。２３年新設の上越火力発電所１号機（新潟県上越市）や既設火力発電所での実用化を目指す。５年後をめどに製造業にも対応する汎用性の高いシステムを開発し、外販を視野に入れる。<br>
<br>
　電力各社は小売り全面自由化で経営効率化が求められている。中長期的には人口減少や省エネルギー進展により、電力需要の低下が見込まれる。保守点検での活用にとどまらず、外販実績を伸ばし、新たな収益源に育てる狙いもある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「清浄」で生活の変遷みる、東京都墨田区の花王ミュージアム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18025</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　楽しく学べるミュージアムを目指す—。花王はすみだ事業場内に「花王ミュージアム」を設置している。「清浄文化史ゾーン」「花王の歴史ゾーン」「コミュニケーションプラザ」で構成され、“清浄”の過去、現在、未来を学習できる。創業間もない頃に販売していた固形せっけんの再現品など、貴重な展示物も多い。小中高生の社会科見学のほか、社員教育にも使われる。<br>
<br>
　清浄文化史ゾーンには至るところにミニチュアサイズの模型が展示されている。歴史に興味がない見学者も見るだけで楽しめる。特に江戸時代の銭湯を再現した模型は、そのかわいさから人気が高いという。<br>
<br>
　またローマ時代のクリーニング工房を再現した模型は、ポンペイ考古監督局の協力で忠実に再現した貴重な展示品だ。引地聰館長は「当館で唯一、権利上撮影不可の模型だ」とその貴重さを語る。<br>
<br>
　一方、昭和の公団住宅の一室と昭和の大きな洗剤の箱を積んだ自転車は、実際のサイズで再現されている。当時の生活を垣間見ることができる。<br>
<br>
　同ミュージアムには古代から現在にいたるまでのせっけんや洗浄剤、オーラルケアグッズに関する資料が年代順に並んでいる。明治以降のゾーンは花王の歴史ゾーンを併設し、各時代に日本人がどんな暮らしをしていたか、その時代に花王がどんな製品を出していたかを同時に学べる。<br>
<br>
　引地館長は「当社は日本の清浄文化とともに成長してきた。社会課題を製品で解決してきた歴史を感じてほしい」と笑顔をみせる。<br>
<br>
　さらにコミュニケーションプラザでは、新製品など清浄文化の未来に触れられる。肌を拡大して見られるカメラや最適な歯ブラシを選べるタブレットなどで、遊べるゾーンだ。<br>
<br>
　１３０年以上、生活を支える日用品を作り続けている同社。歴代の製品を並べるだけでも生活の変遷がわかる。令和世代には新しく、昭和、平成世代には懐かしい日用品のミュージアムは、世代を超えて愛され続ける。<br>
<br>
【メモ】▽開館時間＝１０時—１１時半、１４時—１５時半▽入場料＝無料（事前予約制）▽最寄り駅＝東武亀戸線小村井駅▽住所＝東京都墨田区文花２の１の３▽電話番号＝０３・５６３０・９００４            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上向き作業を楽にするイス装置の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18026</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中村建設（浜松市中区、中村仁志社長、０５３・４７１・３４２１）と沼津工業高等専門学校の青木悠祐准教授は共同で、橋梁の点検などの上向き作業支援機を開発した。両腕をバネとフレームで支える。構造をシンプルに設計し、土木建築分野で壊れずに長く使えるようにした。つり足場での天井検査など、屈みながら上を向いて作業する現場に提案する。２０２０年の製品化を目指す。<br>
<br>
　背もたれが大きく倒れるキャスター付きのいすに両腕を支えるフレームなどを取り付けて用いる。両腕をフレームに載せてバネで支え、肘の可動部は球関節で自由に動かせるようにした。<br>
<br>
　肘の自由度は屈伸方向が約１２０度で旋回方向が約１６０度、肩の自由度は屈伸方向が約４５度で旋回方向は約９０度。腕支援ユニットは約３・５キログラムでいすに５分ほどで取り付けられる。<br>
<br>
　筋電センサーで筋肉の負荷を計測すると、点検作業の開始と終了時の筋負荷がほぼ変わらなかった。腕の疲労を抑えられた。<br>
<br>
　橋梁やトンネルなどの点検では仮設の足場を設置して、橋の裏や天井を検査補修する。高さを１・３メートル程度しか確保できない場所ができてしまうため、屈みながら上を向き両腕を上げた姿勢が長時間続き、検査員の負担が大きい。従来は車輪付きの板の上に座って作業していた。<br>
<br>
　支援機構にモーターなどの駆動部品を用いると電源や配線などが問題になってしまう。現場で運用しやすいシンプルな構造にこだわった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「高齢者の交通事故」増加でトヨタ経営陣が語ったこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18027</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は１３日、愛知県豊田市の本社で定時株主総会を開き、取締役の選任や役員報酬制度の見直しなど４議案を決議した。２００９年６月の就任から１０年を迎えた豊田章男社長は「自動車産業が大変革期に突入している。将来のモビリティー社会を株主の皆さまと一緒につくりたい」とあいさつ。電動化や自動運転といった技術革新の加速をあらためて誓った。出席株主数は５５４６人で過去最高の昨年を上回った。（１面参照）<br>
<br>
　株主からの質問は１２人から１８問あり、所要時間は１時間４９分だった。高齢者の事故が増えていることを受け、車の安全性に関する質問が相次いだ。吉田守孝副社長は「安全なクルマ社会のために、クルマ開発、ドライバーの啓発、交通インフラ整備を国と一緒に取り組む」と説明した。<br>
<br>
　これを受け米トヨタ・リサーチ・インスティテュートのギル・プラット最高経営責任者（ＣＥＯ）は、開発中の高度運転支援システム「ガーディアン」について「どこのメーカーにも提供したい」と外販の意向を示した。<br>
<br>
　豊田社長は「自動運転など未来に向けた技術開発を進める一方で、（高齢者の事故が増えている）現状をどうにかしたい」と強調。全国の販売店ネットワークを活用した支援策の導入を検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウーバー向け専用車、ボルボが生産する自動運転車とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18028</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　スウェーデンのボルボ・カーズは１３日、自動運転に対応する量産車の生産を始めると発表した。第１弾として米ウーバー・テクノロジーズと開発した自動運転車両を生産する。当面市販はせずウーバー向けの専用車とする。生産開始やウーバーに供給する時期は明らかにしていないが、数年内に生産を数万台規模にするという。<br>
<br>
　ボルボのスポーツ多目的車（ＳＵＶ）「ＸＣ９０」をベースに、ウーバーが開発した自動運転システムを組み込む。緊急時にステアリングやブレーキを制御し車両を停止できる設計とした。将来はウーバーのネットワークと連携するなど自動配車サービスを提供できるようにする。<br>
<br>
　ボルボ・カーズのホーカン・サムエルソン社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「今後５年以内にボルボが販売するすべての車のうち３分の１が完全自動運転車になると予想する」とコメントした。<br>
<br>
　ボルボとウーバーは２０１６年に自動運転の共同技術開発の契約を締結し、試作車を開発。１８年３月に米アリゾナ州で自動運転の試験走行中に歩行者をはねて死亡させる事故が発生、試験走行を一時中断していたが安全対策を強化し後に再開していた。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第２のハンドスピナー!?「カオス」具現化した体験ツール展示中</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18029</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＳＫマイクロプレシジョン（東京都千代田区、石井俊和社長、０３・５２８３・７４２０）は、物理学の「カオス（混沌（こんとん））」を具現化する二重振り子「カオスメーカー」の企画・制作に協力し、主要部品として同社の精密軸受を提供した。１６日まで東京・有明の東京ビッグサイトで開催中の「東京おもちゃショー２０１９」で初披露している。<br>
<br>
　カオスメーカーは、通常の振り子にさらに回転する支点を加え、予測が難しい物理現象とされるカオスを具現化した体験ツール。支点にスムーズに回転する同社の産業用軸受を搭載し、摩擦を減らして滑らかな動きを実現する。発光ダイオード（ＬＥＤ）ライトを搭載し、芸術的な動きの軌跡を視覚化できる。<br>
<br>
　ミツミ製作所（東京都葛飾区）とそろはむ（東京都八王子市）が企画・制作し、両社はそれぞれ製造と販売も担う。価格は９０００円（消費税抜き）の予定。理科教材やハンドスピナーのようなリラクゼーションツールとして９月の販売を予定する。<br>
<br>
　ＮＳＫマイクロの小径軸受はサーバーの冷却ファンなどで採用される。これまで同社の軸受を搭載し１２分以上回転するハンドスピナーなどを開発。科学の面白さも紹介する。<br>
<br>
<h3>おもちゃーショーは「教育」「五輪」に着目　</h3>
<br>
　国内最大規模の玩具見本市「東京おもちゃショー」（日本玩具協会主催）が１３日、東京都江東区の東京ビッグサイトで開幕した。２０２０年東京五輪・パラリンピックをにらみスポーツにちなんだ玩具が相次ぎ登場。同年度に小学校で全面実施される新指導要領を踏まえ、英語やプログラミングに着目した商品も注目される。<br>
<br>
　玩具メーカーのエポック社は壁を登る選手をレバーで操作し、五輪競技をより身近に楽しめる「ボルダリングレース」を展示。セガトイズの「テレビにうつって！リズムでえいご♪ワンダフルチャンネル」は犬型のカメラをテレビに接続し、テレビに映る自分を見ながらリズム遊びなどを通して英語を学ぶことができる。<br>
<br>
　見本市には１９１社が参加し、展示数は約３万５０００点。１３、１４日は業者向けで、１５、１６日に一般公開される。入場料は無料。４日間で計１６万人以上の来場が見込まれる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本屋が“薬局”に変身！出版社・書店・印刷会社の連係プレーは何を生み出す？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18030</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷は講談社と丸善ジュンク堂書店（東京都中央区）と共同で、作品名や作者を隠して本を販売する特別企画「講談社タイガ×レジェンドノベルス薬局『よみぐすり』」をジュンク堂書店池袋本店（同豊島区）で７月４日まで開催する。薬袋を模した袋に本を封入して店頭に陳列。来店者は袋の表面に記載した「効能書き」を頼りに商品を選ぶ。普段手に取らない作品や意外な作品との出合いを楽しめる。<br>
<br>
　袋の外側には作品名や作者を記載せず、ターゲットや作品の世界観を薬の効能のように紹介する。店頭に専用のフローチャートを設置して商品を選びやすくした。「講談社タイガ」と「レジェンドノベルス」の２レーベルから２３書目を紹介。期間中に増減や入れ替えをする場合がある。<br>
<br>
　来店者の増加や販売の活性化を狙う。３社は今後１年間、書店を活用した新企画の開発を予定。出版社と印刷会社、書店が連携する取り組みはこれまで少なかったが、消費者の需要に合った情報・製品提供のあり方を探るため協力する。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/14487" target="_blank">関連記事１：青山ブックセンター書店員 山下優さんに聞く、本が売れる店作り</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16402" target="_blank">関連記事２：なぜ、青山ブックセンター本店が「出版」を始めるのか？店長 山下優さんに聞いた</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プレスで「はすば歯車」、アマダとスバルがコスト3割減の製造法</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18032</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アマダホールディングス（ＨＤ）は、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）と変速機に使う歯車の加工時間を従来比７５％減、総コストを同３０％減にする工法を開発した。工作機械での削り出しから、プレス機械での加工に置き換えた。制御の自由度が高いサーボプレス機で振動を与えるように断続的に材料を加圧する。加圧方法や金型に油を充填するなど工夫した。安価に精度の良い歯車を量産できる新工法として、早期の実用化を目指す。<br>
<br>
　歯すじが斜めに入ったヘリカルギア（はすば歯車）の新工法「フルードパルス鍛造」で、アマダＨＤ傘下のアマダオリイ（神奈川県伊勢原市）とスバルの成果。関連特許を共同出願した。設備の設置面積は従来比で半減するという。専用の金型も不要。現段階では成形現象が生じる理論が十分に分かっておらず、今後実用化に向けて大学などと解明していく。<br>
<br>
　新工法は、中空円柱の材料を入れた金型内を油で満たす。一般的な加圧動作であるリンクモーションと、振動を与えるようなパルスモーションで成形する。中空部の油が芯の役割をし、穴径を細めずに、外周の上下端が整った歯車に仕上がる。両社の取り組みでは、加圧能力３００トンのアマダオリイのサーボプレス機、変速機のギアに使われるクロム鋼を使った。<br>
<br>
　これまでも同様の歯車をプレス成形する取り組みはあったが、中空に鉄芯を出し入れする手間や、上下端の形状が不十分になるなどの課題があったという。<br>
<br>
　アマダＨＤは新工法を他の歯車加工にも応用していく考えだ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 07:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ANAが公開した大型貨物機。どこを飛び、何を運ぶ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18036</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全日本空輸（ＡＮＡ）は１３日、羽田空港で大型貨物専用機「ボーイング７７７Ｆ」を報道公開した。２機導入して７月２日から成田—関西—中国・上海線、１０月末から成田—米国・シカゴ線に就航する。搭載重量、航続距離ともに優れた新機材で、旺盛なアジア—北米間の輸送需要を取り込み、貨物事業の拡大につなげる。<br>
<br>
　ＡＮＡの大型貨物専用機は、従来機で運べなかった半導体製造装置や航空機用エンジンにも対応。航続距離の長さを生かして、自社機による北米直行便を設定する。<br>
<br>
　同日、会見したＡＮＡカーゴの杉口広取締役は「（米中貿易摩擦の影響で）波はあっても、アジア—北米間の輸送は年平均４・６％伸びる」と、成功に自信を示した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQWzkBy_5d02f6390c6ac.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ボーイング777F</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 10:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>