<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>産学共同研究で新法人、研究・教育で教員分業へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17631</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府の総合科学技術・イノベーション会議（ＣＳＴＩ、議長＝安倍晋三首相）は、大学や国立研究開発法人が産学共同研究の新法人を設立する新制度の方針を正式発表した。これを含め政府全体で研究力強化を推し進める「研究力強化・若手研究者支援総合パッケージ」（仮称）を２０１９年内に策定。大学教員の研究職と教育職への分業化、研究事務の原則外部委託化などの項目を詰める。<br>
<br>
　総合パッケージは、研究者の研究時間確保や若手割合の引き上げに向けた方策を、総合・俯瞰（ふかん）的に構築する。大学組織の慣行や人事異動と切り離した産学共同研究の法人の内閣府プランや、文部科学省の「研究力向上改革２０１９」など活用しつつ、縦割り施策の問題を解消。経済産業省も加わり、政府が産業界と連携し策定する。<br>
<br>
　また全国各地にイノベーション創出の仕組みを構築するため、地域と国公私立の大学特性を関連付けた大学ビジョンを１９年度内に作成する。地方大都市圏や小都市などのデータを使い、地場産業や医療行政と関わる大学の人材育成・研究で複数のモデルを提示。これを国からの提案とし、大学・地域関係者による改革につなげる。<br>
<br>
　また野心的な目標で取り組む「ムーンショット型研究開発制度」では、関係府省に加え企業経営者やベンチャーキャピタルが入る「アクセラレーター協議会」（仮称）を設置。ここで事業化やベンチャー起業などの社会実装を加速する議論や支援を手がける。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月14日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<br>
<h3>新制度は2021年施行が視野　</h3>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2019年3月26日</p>
<br>
　政府は、大学や国立研究開発法人（国研）が大型の産学共同研究を手がける子会社を新設するための新制度導入の検討に入った。子会社は、クロスアポイントメント（複数組織との雇用契約）により研究者を雇用し、共同研究の成果による収益を寄付として大学や国研に還元する仕組みで、大学・国研の自主財源増大に結びつける。政府が６月にまとめる「統合イノベーション戦略」に盛り込む方針。２０２０年の法改正、２１年の施行を視野に入れる。<br>
<br>
　国立大や国研はベンチャー企業への投資や技術移転を目的とする会社は設立できるが、共同研究のための会社は設立できなかった。<br>
<br>
　大学・国研の外部に設置する子会社（民間会社）「共同研究等実施法人」（仮称）は、大学が１企業と組む「競争領域」（目的を実際の製品などにどう活用するかという領域）での応用研究の受け皿を担う。新会社への出資は大学・国研１機関にとどまらず、地域や特定領域の複数機関でも可能とする。<br>
<br>
　大学内の産学連携部局は、研究者の人件費や施設・設備の使用対価を連携企業から徴収できていなかった。新会社がビジネスとして適切に算定すれば、共同研究費の大幅な引き上げが期待される。産学連携に携わる教員は新会社の給与で優遇し、合わせて運営費交付金による大学の人件費負担も減らせる。大学・国研が受け取る収益は年度や使用目的の制限がない新財源となる。<br>
<br>
　新制度発足に向け、国立大学・国研による子会社への出資認可や、公私立大学も含む研究開発税制の優遇などの後押しも期待される。内閣府が主体となり文部科学省、経済産業省などと議論を進めている。科学技術・イノベーション活性化法や国立大学法人法の改正を２０年の通常国会で成立させ、２１年に施行するというのが実現に向けた最速の日程となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwOKZLd_5c99bb42951b8.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ケチケチ経営”の旗は降ろさず…。検査不正で揺れるスズキ、経営責任どう決断？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17632</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「法律に違反してまで利益を出そうとすることは、泥棒と同じ」。完成車検査のデータ書き換えなどの自社の一連の不正問題について、鈴木修スズキ会長は都内で開いた決算会見で厳しい言葉で言及した。鈴木会長が追求してきた低コスト、高効率な生産方式のほころびを改めて露呈した今回の不正。一方で鈴木会長は「“ケチケチ経営”の旗を降ろす考えはない」とも明言する。ブランドが毀損（きそん）した中でどのように再起を図るのか。土台からの改革が求められる。<br>
<br>
　今回の不正のいきさつは、１６年に発覚した燃費不正にまでさかのぼる。発覚後スズキでは「全社的に総ざらいをして」（鈴木会長）再発防止を図った。そのため、鈴木会長自身も「大丈夫だなと思い、生産部門からの報告をうのみにしていた」という。しかし現場では、国内の４輪車工場で課長級の人物が連絡を取り合い隠蔽（いんぺい）を図るなど、不正体質は末端で払拭できていなかった。<br>
<br>
　体質改善の方策として同社から多く発言された言葉が「チームスズキ」。鈴木修会長の長男の鈴木俊宏社長が１５年の就任後に、それまでの修氏による長年のトップダウン体制を改めて、部門間の連携を深めようと社内外に発信し始めた言葉だ。<br>
<br>
　鈴木会長は今回の会見で、「研究設備や検査設備の予算（申請）をはねつけたことは一度もない」と、不正と自らの因果関係は否定した。だが、不正体質を改善できていなかったことが明らかになった手前、社内の風通しを良くするための施策の実行は避けられない。チームスズキの浸透に向け、現場との対話をもとに決断する体制へと、もう一段踏み込んだ体質改革が求められる。<br>
<br>
　また、今回の不正問題の発覚を受け経営陣はどう責任を取るのか。鈴木社長は「減俸は議論の最中。処分は６月の株主総会までに話す」と語るにとどめている。鈴木会長には１６年の不正でＣＥＯ（最高経営責任者）職を辞した過去があるが、「“投げ出しておしまい”ということは許されない」（鈴木会長）と続投を示唆する。体質改善に向け、経営責任についてどのような決断が下されるか注目される。<br>
（文・竹中初音）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「データ×ＡＩ」を狙うＩＢＭと富士通、それぞれの戦略</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17634</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＴベンダーが目指す次の方向性として、「データ×人工知能（ＡＩ）」の新潮流が急浮上してきた。富士通と日本ＩＢＭは１４日、それぞれＡＩ×データを巡る新戦略を発表した。<br>
<br>
　日本ＩＢＭはＡＩ事業と、データベースを含むアナリティクス事業を統合した部署「ＩＢＭデータ・アンド・ＡＩ事業部」を新設。ＡＩの看板商品である「ワトソン」をＩＢＭクラウド以外でもオンプレミス（自社保有）も含め、あらゆる環境で使えるマイクロサービスとして提供するなどの新施策を発表した。<br>
<br>
<h3>ＤＸは第２章</h3>
<br>
　ＡＩ活用の実践スキルの伝授やＡＩ認定プログラムの提供に加え、ＩＢＭが講師となり、ＡＩのスキルを基礎から応用まで短期間で教える教育コースも提供する。同日都内で会見した黒川亮理事データ・アンド・ＡＩ事業部長は「企業のデジタル変革（ＤＸ）は第２章に入り、部門ごとの成果をクラウドとＡＩで一気に全社に拡大する時代だ。ＡＩを真に業務の価値につなげるにはデータ活用が不可欠だ」と強調した。<br>
<br>
　富士通はデータ×ＡＩの新潮流に沿って、企業ごとの目的に応じたビジネスの実現を支援するフレームワーク（枠組み）「デザイン・ザ・トラステッド・フューチャー・データ×ＡＩ」を策定。７月からグローバルに順次適用すると発表した。「データやＡＩの利活用が実業務への適用に至らない」という企業が抱える課題に対し、ユーザーの目的達成に主眼を置いて、業務実装と定着化で価値創出を目指す。<br>
<br>
　データ×ＡＩへの取り組みとして、効果的な実現手段を仮説設計する「目的志向設定」と、必要なデータに的を絞り効果的にデータを収集・流通・蓄積する「データ準備」、データの精製から分析・効果測定によって価値を追求する「データ利活用」、業務適用や最適化で価値を創出する「業務実行」—４フェースで事業展開する。<br>
<br>
<h3>オープン化対応</h3>
<br>
　両社ともデータ×ＡＩの推進では、特定ベンダーに依存しないオープン化対応を前提としている。企業のデータ活用はこれから「マルチＡＩ、マルチクラウド」がキーワードとして急展開していきそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費増税ポイント還元、「ENEOS」全給油所で実施への深いワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17635</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＸＴＧエネルギーは１０月１日の消費増税に伴い政府が導入するポイント還元策を、約１万３０００の全給油所で実施する検討に入った。２％の還元対象はフランチャイズ（ＦＣ）加盟の中小企業の給油所のみだが、直営やＦＣ加盟の大手企業の給油所でも還元して対応を統一し、顧客の混乱を防ぐ。大手企業の還元分の負担先など具体的な仕組み作りを今後進める。<br>
<br>
　消費増税に伴うポイント還元策では、ＦＣに加盟する中小店舗でクレジットカードや電子マネーなどのキャッシュレス決済をした消費者に、支払金額の２％分を還元する。実施期間は９カ月間。ＪＸＴＧエネルギーが「ＥＮＥＯＳ」ブランドで展開する給油所では、直営やＦＣの大手企業の店舗は還元対象外のため、同一ブランドで還元の有無が生じて顧客の混乱が懸念される。<br>
<br>
　ＪＸＴＧホールディングスの杉森務社長が「キャッシュレスなど政府の趣旨に賛同しており、できる限りネットワークとして参加したい」と全給油所で還元する方針を示した。大手企業が運営するＦＣの還元分を、同社と大手企業どちらがどれほど負担するか今後決めるが、「当社の持ち出しは出るだろう」と述べた。<br>
<br>
　ＪＸＴＧエネルギーは２０１８年度の国内ガソリン販売で、約５割のシェアを持つ。消費増税に伴うポイント還元では、大手チェーンの運営会社が、店舗ごとのポイント還元を統一するかが焦点になっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府が誘致する外資系業種に異変、インバウンド半減で…</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17636</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪外国企業誘致センター（Ｏ—ＢＩＣ、大阪市中央区）がまとめた２０１８年度誘致実績によると、大阪府に誘致した外資系企業のうち旅行業などの訪日外国人（インバウンド）向けサービス業は９件で、前年度の１９件から半減した。一方、日本人向けの小売り・サービス業は同１４件から２２件へと６割近く増加。２５年の大阪・関西万博などを見据え、一大消費地としての大阪に魅力を感じて開業する動きが広がってきたとみられる。<br>
<br>
　Ｏ—ＢＩＣは大阪府・市、大阪商工会議所が運営しており、誘致実績を毎年公表している。１８年度誘致件数は前年度横ばいの合計４２件で過去２番目の高水準だった。１５—１７年度まではインバウンドを対象とした旅行業や日本製品の買い付け拠点、外国人向けの不動産仲介業など、外国人向けのサービス業が３—５割を占めていた。<br>
<br>
　１８年度は化粧品や介護用品を販売する小売業、エステサロン、料理店経営などが大幅に増加した。Ｏ—ＢＩＣは「万博、２０カ国・地域（Ｇ２０）大阪サミット開催などで大阪の知名度が上がってきた」（誘致担当者）ことが背景にあるとみる。<br>
<br>
　企業の国籍も変化している。中国や韓国などのアジア勢は全体の８割と依然多いものの、１８年度はスイス、ドイツ、英国など欧州企業が合計４社進出したほか、これまで実績のなかったチリから銅合金網生け簀などを手がける企業が進出した。１９年にはスウェーデンなど北欧企業の開業も控える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩが血液から卵巣がんを90％以上の確率で判別</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17637</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所の川上英良ユニットリーダーらは、人工知能（ＡＩ）を利用し卵巣がんの血液検査データからがんと良性腫瘍を精度良く判別する手法を開発した。人間の学習能力をコンピューターで実現する「機械学習」を使い、従来の統計的手法と比べ５・７ポイント増の９２・４％に精度を向上させた。患者の体質や病状に合わせた個別化医療に向け、がんの手術前診断への応用が期待できる。<br>
<br>
　見つかった手術後不良の早期がん患者に検診を促し、検証研究を実施したい考え。<br>
<br>
　東京慈恵会医科大学産婦人科で、２０１０—１７年に治療された３３４人の卵巣がん患者と１０１人の良性卵巣腫瘍患者を対象に血液検査を実施。卵巣がんの目印（マーカー）分子となる「ＣＡ１２５」や「ＣＡ１９—９」などの手術前血液検査データ３２項目と診断時の年齢から、がんの進行具合や組織の状態の判断に成功した。機械学習の一種「ランダムフォレスト法」を用いた。腫瘍の良性と悪性の判別も可能にした。<br>
<br>
　卵巣がんの治療法は腫瘍切除手術の前後に抗がん剤の投与を行うことが一般的。抗がん剤の効果はがんの進行具合や組織の状態で異なる。患者ごとに効果的な治療法を選ぶため、手術前に治療戦略を立てることが求められる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５Ｇ」どう使う？ドコモが全国にラボ新設で検証加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17638</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは２０１９年度中に本社と支社がある国内９都市に次世代通信規格「第５世代通信」（５Ｇ）の検証拠点「ドコモ５Ｇオープンラボ」を新設する。１８年４月以降、東京都新宿区、大阪市北区、那覇市に設置しているが、札幌市や仙台市、名古屋市、金沢市、広島市、高松市といった全国の主要都市でも５Ｇを試せる場を提供し、地域ごとに異なる需要を取り込む。<br>
<br>
　ドコモ５Ｇオープンラボは、５Ｇの技術や仕様に関する情報提供などを行う「ドコモ５Ｇオープンパートナープログラム」の参加企業に、基地局装置や４Ｋ映像機器、仮想現実（ＶＲ）装置を利用して検証できる環境を無償で提供する。参加企業が自社の機材を持ち込んだ実験も可能で「高速・大容量」「低遅延」「多数端末接続」という５Ｇの特長を生かしたサービス創出につなげられる。<br>
<br>
　１月に開設した那覇市のオープンラボでは、１５世紀当時の今帰仁城（沖縄県今帰仁村）を再現した４ＫのＶＲ映像を５Ｇでヘッドセットやタブレット端末に配信した実証実験を体験できる。観光向けなど複数の５Ｇの実証を沖縄県内で実施することにつなげている。<br>
<br>
　ドコモ５Ｇオープンパートナープログラムの参加企業は、１８年２月の開始から約１年２カ月で２５００社を超え、２１年度に５０００社に達する見込み。那覇の事例のように地方ごとに特色のある５Ｇサービスを地元の企業や自治体と開発し、２０年の東京五輪・パラリンピックまでに、１００件以上の５Ｇ活用事例を生み出す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛・宇宙分野の先端技術を民間に、三菱重工が狙う100億円</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17640</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業は防衛・宇宙分野で開発した先端技術を民間市場向けに展開する。重要インフラを狙ったサイバー攻撃など安全・安心への需要が増大しているのを追い風に、防衛・宇宙分野で培ったサイバーセキュリティーや画像・センサー処理、認知・識別、人工知能（ＡＩ）などの技術をトータルソリューションとして民間企業や自治体などへ提供する。３年後に数億円、１０年後に１００億円規模の売上高を目指す。<br>
<br>
　民需展開の重点分野はサイバーセキュリティー、周辺警戒監視、広域情報把握の三つ。サイバーセキュリティー分野向けはプラントや交通インフラの異常状態を検知する「インターセプト」をＮＴＴ、ＮＴＴデータ、ＮＴＴコミュニケーションズと共同で開発済み。<br>
<br>
　周辺警戒監視は長時間飛行ができる飛行ロボット（ドローン）をプロドローン（名古屋市天白区）と開発中で、今後は水上や水中にも対応するドローンの開発も視野に入れる。警備会社や漁業協同組合、電力会社などで需要を見込める。<br>
<br>
　広域情報把握は地震や台風などの大規模災害の際に衛星データなどをＡＩで解析し、被害状況を短時間で把握して円滑な災害救助活動につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝メモリ、1—3月期は284億円の営業赤字。上場見直しの可能性も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17642</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスの２０１９年１—３月期連結決算（国際会計基準）は、営業損益が２８４億円の赤字（１８年１０−１２月期は５４０億円の黒字）となった。１８年後半からのＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格下落が響いた。米ベインキャピタル中心の日米韓企業連合による買収関連ののれん償却負担増で２６１億円のマイナス要因も発生した。<br>
<br>
　１—３月期の当期損益も１９３億円の赤字（同２９９億円の黒字）だった。のれん償却負担増加は、東芝メモリの資産を１８年６月の買収後に再度精査したところ、償却すべき資産が当初想定より多かったため。１９年内の株式上場を目指しているが、半導体市況の回復次第では、新規株式公開計画の見直しを迫られる可能性がある。<br>
<br>
　１９年３月期（旧東芝メモリを含む）の売上高は前期比２・８％増の１兆２６３９億円だった。のれん償却負担増により、営業利益は同７４・５％減の１１６３億円、当期利益が同９１・６％減の６０５億円に落ち込んだ。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月15日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、８インチウエハー参入の勝算</a></b><br>
<br>
<h2>銀行から１兆円借り入れ</h2>
<br>
　東芝メモリホールディングスが、早ければ１０月にも株式上場を果たす可能性が出てきた。三菱ＵＦＪ銀行、三井住友銀行、みずほ銀行から計１兆円規模を借り入れる方向で調整に入った上に、東芝メモリが主力とするＮＡＮＤ型フラッシュメモリーも一部で市況に下げ止まり感がみられ、企業業績を後押しする材料になるとみられるためだ。<br>
<br>
　東芝メモリは２０１９年度中の新規株式公開（ＩＰＯ）を目指している。ただ、１９年度中に上場ができなければ、銀行団から返済を求められかねない契約条件が付いているもようで、少しでも早く上場を果たす必要がある。<br>
<br>
　また、取引先が株式を持っていると上場審査に不利とされていることから、調達資金で米アップルなどの取引先が持つ優先株を買い戻し、財務上の不安定要素を減らし、審査をスムーズにさせ、早期の上場を目指す。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月5日</p>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 07:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老舗「神戸モンブラン」も店じまい、洋菓子業界の苦悩</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17643</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　兵庫県洋菓子協会の副会長も務めるオーナーパティシエ、松田安正社長が「至高のモンブラン」「お・も・て・な・し半熟チーズ」などヒット商品を生み出し、神戸市・加古川市など県内外に１６店舗展開していた老舗洋菓子店「Ｍｏｎｔ‐Ｂｌａｎｃ　ＫＯＢＥ（モンブラン　コウベ）」。洋菓子激戦区の神戸においても人気・実力とも高く評価され、２０１５年６月期には年売上高約６億６５００万円を計上していたが、１８年１０月２２日、突如、その歴史に幕を下ろした。<br>
<br>
　００年以降のスイーツブームに乗り、県外へも出店、メディアへの露出も増え、カフェ事業にも進出するなど順風満帆に見えたが、伸びる売り上げとは裏腹に収益は苦しさを増していた。もともと、廃棄ロスが多く利益率の低い生ケーキが中心。多品種・小ロット生産で効率は悪く、原材料高騰への対応も難しいため、売れば売るほど赤字を出してしまう商品もあった。<br>
<br>
　さらに、コンビニエンスストアなど大資本の異業種との競合が激化。大量生産品らしからぬ出来栄えと低価格が売りのコンビニスイーツは、地方の小規模な洋菓子店の顧客を奪い取っていった。<br>
<br>
　小麦粉・乳製品など原材料の価格が高騰を続ける一方、商品値上げは難しく、人手不足による人件費上昇が追い打ちをかけた。<br>
<br>
　この間、一部作業の機械化や外国人の雇用に踏み切るなどの策を講じるも効果は薄かった。加えて、１８年６月の大阪府北部地震、夏場の猛暑とその後の台風災害による販売機会損失が資金繰りを悪化させた。<br>
<br>
　出店に伴う費用の大半を銀行借り入れに依存していたことも足かせとなり、８月頃には借入金の返済条件緩和を要請せざるを得ない状況に陥った。そして、１０月、その交渉もままならないまま決断を迫られた松田社長は５５年に及ぶ歴史に終止符を打った。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
株）モンブラン<br>
住所：神戸市西区上新地１—１—２<br>
代表：松田安正氏<br>
資本金：１０００万円<br>
年売上高：５億２１００万円（１８年６月期）<br>
負債：３億７５００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 08:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＴＴが狙う新たなスポーツ観戦ビジネス、「デジタルスタジアム」の威力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17639</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪリーグとＮＴＴはデジタル技術を駆使し、サッカースタジアムの高精細な映像や音声を屋内施設に再現するイベント「デジタルスタジアム」を初開催した。スタジアムの収容人数には限りがあり、あふれる需要を抱える人気チームは新たな収益源として期待できる。障がい者や家族連れなどに負担を軽減した観戦機会を提供し、顧客満足度の向上にもつながる。２０２０年に商用化する第５世代通信（５Ｇ）を追い風にスポーツ観戦に改革を起こせるか。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
<h3>高層ビルで熱戦！？　</h3>
<br>
　ノエビアスタジアム神戸（神戸市兵庫区）で１２日に行われたサッカーＪ１リーグのヴィッセル神戸対鹿島アントラーズ。東京・大手町の高層ビルのホールで、鹿島サポーターを中心とした来場客約４００人が幅１７メートル×高さ４メートルの大型スクリーンに見入っていた。<br>
<br>
　映っていたのはスタジアムのピッチ全体を一望できる映像だ。高精細映像をリアルタイムに圧縮・伝送するＮＴＴの技術「キラリ！」を用いて４Ｋカメラ５台で撮影した映像を切れ目がない「超ワイド映像」に合成し、大手町の会場に伝送した。天井や床に設置したドルビースピーカー２６台による立体音響でチャントの太鼓の重低音が体に響く。来場客からは「正面スタンド上段からピッチを見下ろしているような気分を味わえた」との声が聞かれた。<br>
<br>
　大型スクリーン両脇のサブスクリーンでベンチ映像やリプレー、両チームのフォーメーション、シュート・パス成功率などを表示。石井正忠元鹿島監督らの生解説や永木亮太選手への試合後特別インタビューも行った。Ｊリーグの村井満チェアマンは「テレビ観戦、スタジアム観戦双方の“おいしいところ取り”ができた」と自信を示す。<br>
<br>
<h3>「どこでも」「誰でも」気軽に</h3>
<br>
　デジタルスタジアムの前売り料金はＳ席が６０００円、自由席のＡ席が３０００円。実証実験の段階だけに村井チェアマンは「具体的な収益モデルは今後検討する」と述べるにとどめたが、「スタジアムの収容人数以上の観客は入れないという固定概念を崩す可能性が見えた」と話す。<br>
<br>
　その一つがチケットが完売した人気カードでのデジタルスタジアムの開催だ。「集客努力でスタジアムを満員にしたチームの収益をさらに増やす手段となる」と村井チェアマンは考える。<br>
<br>
　二つ目は、空調の効いた室内で落ち着いた雰囲気の中で試合と食事を楽しむ「Ｊリーグスペシャルディナー」としての活用。天候やトイレに悩まされる心配もないので、障がい者や乳幼児がいる家族連れなど向けイベントとしても活用できる。<br>
<br>
　三つ目が２０１９年のラグビーＷ杯、２０年東京五輪・パラリンピックの影響でホームスタジアムが使えなくなるチームの救済だ。例えば横浜Ｆ・マリノスが使う収容人数約７万人の日産スタジアムが利用できなくなった場合、収容人数約１万５０００人のニッパツ三ツ沢球技場での開催が濃厚。チケットは売り切れ必至のため、デジタルスタジアムで試合を見てもらう機会を作り出す。<br>
<br>
　商用化後は音響施設の整った映画館やコンサート会場での開催を見込む。５Ｇが普及すれば地方の公民館などでも低価格でデジタルスタジアムを開催できそうだ。<br>
<br>
<h3>「５Ｇ」—革新の波起こす</h3>
<br>
　５Ｇを活用したスタジアム観戦の改革も始まった。デジタルスタジアムでは、人工知能（ＡＩ）がチャットや音声で試合状況を自動解説するＮＴＴコミュニケーションズのスマートフォン用観戦支援アプリケーション（応用ソフト）「スポライブ」の実証も行った。同アプリの拡張現実（ＡＲ）機能を使ってスタジアム内に設置した宝箱を見つけて商品がもらえるサービスも提供できる。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモの自社ポイント「ｄポイント」５００ポイントが当たるスマホ参加型勝敗予想キャンペーンも実施。スタジアムグルメをスマホで予約し、席まで運んでもらうサービスも検討している。<br>
<br>
　ソフトバンクや楽天は運営するプロ野球チームの球場などでそれぞれ１９年シーズンからスマホ決済を採用。ソフトバンクはヘッドセットを用いた野球の仮想現実（ＶＲ）観戦の実証も行っている。こうした新サービスが東京五輪の会場でも体験できれば、日本発の観戦サービスを世界に広める格好の機会となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXYdzMD_5cda986a920d2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ソフトバンクは利用者がアバター(分身)としてVR空間に出現するサービスを実証した</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>16日打ち上げ！イーロン・マスクが1万2000の衛星で挑む「スターリンク構想」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17644</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イーロン・マスク氏が率いるスペースＸが１６日（日本時間）、大型ロケット「ファルコン９」で最大６０基の衛星を一度に打ち上げる。約１万２０００基もの衛星で世界を超高速のインターネット網でつなぐ「スターリンク（Ｓｔａｒｌｉｎｋ）構想」の一環で、最初の重要な一歩となる。<br>
　マスク氏は６０基の衛星の写真を１２日にツイートし、準備が万全であることをアピールした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiJedHP_5cdb9441537ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">６０基のスターリンク衛星（マスク氏のツイッターから）</div>
<br>
　スターリンク構想の詳細はまだ明らかになっていないが、低軌道へ最終的に約１万２０００基の小型衛星を放出し、地球全域をカバーする大胆に計画。実現すれば世界中の人々か安価で高速・高品質なインターネット網に常時アクセスできる。世界にはインターネットの恩恵を得られない地域が数多くあり、我々の生活を大きく変えることになりそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6OBSWD_5cdba55d72f8c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スターリンク構想のイメージ（ Mark Handley氏のyoutubeから）</div>
<br>
　スペースＸは５億ドル（約５５０億円）の調達を新たに予定しており、スターリンク構想などの実現に充てると言われている。<br>
　<br>
　打ち上げは１６日１１時３０分（日本時間）を予定。スペースＸは打ち上げのライブ配信を予定している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBPyacG_5cdba3276d830.jpg_large"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ファルコン９ロケット（スペースＸのツイッターから）</div>
<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rT366GiQkP0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンで放射性物質をみる！除染作業への活用期待</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17646</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本原子力研究開発機構と千代田テクノル（東京都文京区、山口和彦社長、０３・３８１６・５２４１）は、地表の放射性物質の分布状況を、特殊なカメラを搭載した飛行ロボット（ドローン）を使って上空から測定するシステムを開発した。地上を歩いて測定する従来の方法より短時間で調査が可能で、福島県の帰還困難区域の除染作業などへの活用が期待できる。本年度中に千代田テクノルが製品化する予定だ。<br>
<br>
　「コンプトンカメラ」と呼ばれる小型で軽量なガンマ線の測定装置をドローンに積み、約１５メートル上空を飛びながら地表の放射性物質の分布状況を測定する。立体的な地形図を作成し、放射性物質の濃淡を図上に色分けして表示することもできる。帰還困難区域内の約７０００平方メートルの敷地を調べる実験では、地上を歩く方法は生い茂る草木などに阻まれて半日以上かかったが、新システムは３０分未満で測定を終えた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミニ保険」じわり市場拡大の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17647</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ミニ保険と呼ばれる少額短期保険の市場が拡大している。参入が容易なこともあり、日本少額短期保険協会に正会員として登録する企業は３月に１００社に拡大。少ない費用負担で、スマートフォンの破損や旅行のキャンセルといった身近なアクシデントへの補償を受けられることも注目され、利用者はじわり増えている。<br>
<br>
　少額短期保険は、死亡保険では保険金額が３００万円以下など一定の制限があり、その分、保険料は安い。同協会の集計によると、２０１７年度末の保有契約件数は業界全体で７５３万件と、前年度比で１割伸びた。<br>
<br>
　ジャストインケース（東京）はスマートフォンの画面割れや盗難を補償する「スマホ保険」を扱う。毎月３００円台からと手頃な保険料で破損などに備えられる。ＡＷＰチケットガード少額短期保険（東京）は、病気や交通機関の運休で予定していた旅行に行けなかった場合に、宿泊代金のキャンセル費用を補償するサービスを提供する。<br>
<br>
　手軽さが売りのミニ保険だが、通常の保険会社と異なり、経営破綻時に契約者を保護する仕組みはない。税制上のメリットが受けられる保険料控除の対象にならない点にも注意が必要だ。<br>
<br>
　一方、異業種から参入しやすいのも特徴。資本金１０００万円で保険会社を設立できる東急不動産やヤマダ電機のように本業との相乗効果を狙って新会社をつくったり、既存会社を買収したりするケースが多い。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>液滴の形状を自由自在に制御する新技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17648</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪工業大学工学部の藤井秀司教授らは、独マックスプランク研究所と共同で表面を固体粒子で覆った液滴「リキッドマーブル」の形状を自在に制御できる技術を開発した。板状の粒子で表面を覆い、リキッドマーブルを多面体にした。転がらず扱いやすくなった。同マーブルを連結して複雑形にしたり、１メートル以上の長い１滴を作ったりできる。液体の形状を制御しやすくしたことで、高機能の液体化学材料の用途拡大につながる。<br>
<br>
　リキッドマーブルは液体の表面を粒子で覆うことで、構造が安定し固体のように扱える。ただ、従来は表面の粒子が球状だったため、転がりやすく扱いが難しかった。今回、多角形の板状の粒子を使うことで表面が平らになり、転がりにくくなった。面同士を連結してアルファベットなどさまざまな形を作ることにも成功した。１・７メートルのリキッドマーブルを１滴で作ることも可能にした。<br>
<br>
　研究成果から、極めて少量で化学反応を行うマイクロリアクターでの活用や少量の血液診断、微細レンズなどへ応用が期待できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2020年に宇宙へ飛び立つ「ガンプラ」の役割</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17649</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京オリンピック・パラリンピック競技大会組織委員会は１５日、テレビアニメ「機動戦士ガンダム」に登場する人型ロボット「ガンダム」と「シャアザク」のプラモデルを搭載した超小型人工衛星を２０２０年３月にも宇宙空間に放出すると発表した。２０年の東京五輪・パラリンピック大会期間前から期間中にかけ地球周回軌道を飛行しながら、同大会への応援メッセージを地球に向けて発信する。<br>
<br>
　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）と東京大学の中須賀真一教授らが衛星開発などで協力する。<br>
<br>
　開発中の超小型衛星「Ｇ—ＳＡＴＥＬＬＩＴＥ（ジーサテライト）」は１０センチ×１０センチ×３０センチメートルの直方体。同衛星は２０年３月に補給船に積み、国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）に打ち上げる。その後、ＩＳＳから同衛星を地球周回軌道上に放出。軌道上で衛星内部に格納されたコックピットが展開し、２体のプラモデルが宇宙空間に現れる。２体のプラモデルは宇宙環境に耐えられる素材と塗料を使い、足にメッセージを表示する電光掲示板を搭載。目は五輪の５色に変化する。さらに様子を撮影するため、同衛星に７台のカメラを設置する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空中に大型映像を表示するディスプレーの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17650</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は空中に高精細な大型映像を表示する「空中ディスプレー」技術を開発し、一般向けに１５日、公開した。従来技術に比べ、約２倍の明るさで映像を表現できる。映像の中を人がくぐり抜けることが可能で、公共施設での道案内やイベント会場での演出など、幅広い用途展開を見込む。２０２０年度以降の実用化を目指す。<br>
<br>
　同日、インテックス大阪（大阪市住之江区）で開催された展示会に出展した。同社は空中ディスプレー技術を１６年に初めて発表した。光を入射した方向に反射する特殊なシートなどを組み合わせ、映像が空中に浮かんで見えるようにする。<br>
<br>
　新技術では、表示源のスクリーンを液晶ディスプレーから高精細な発光ダイオード（ＬＥＤ）ディスプレーに変更。シートの高性能化なども進め、高精細化を実現した。古田克哉関西支社長は「混雑した会場でもレイアウト変更などが柔軟にできる」と期待を込めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>収益悪化の携帯大手、打開のカギは何だ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17651</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　高収益を続けてきた国内携帯電話事業が曲がり角を迎えている。通信料を最大４割引き下げた新プランの導入により、ＮＴＴドコモが２０２０年３月期の連結業績予想で５期ぶりの営業減益を見込むなど、大手３社の携帯事業の収益が軒並み悪化するからだ。１０月に予定する楽天の携帯事業参入で競争が激化するだけに、キャッシュレス決済やデータ利活用サービスなど非通信事業の強化を急ぐ。<br>
<br>
　ＫＤＤＩが１５日発表した２０年３月期の業績予想（国際会計基準）は、携帯電話事業の競争激化を見込み、営業利益が同０・６％増の１兆２００億円にとどまる。通信料を最大４割引き下げた新プランを６月に投入するなど最大で約４０００億円の顧客還元を行うためだ。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモも最大で４割値下げした新しい通信料金プランの導入の影響によって、２０年３月期の営業利益予想を同１８・１％減の８３００億円とした。ソフトバンクも通信料引き下げや１０月の楽天の参入など携帯電話業界の競争激化を主な要因に、ヤフーの連結子会社化分を除いた営業利益予想は、ほぼ前期並みとなりそうだ。<br>
<br>
　このため、大手３社は携帯電話通信料収入に依存した収益構造からの脱却を急いでいる。カギを握るのはスマートフォン決済。スマホを通じた各種サービスにおけるビッグデータ（大量データ）収集には、スマホ決済が重要な役割を果たすからだ。<br>
<br>
　ＫＤＤＩは４月に始めたスマートフォン決済「ａｕペイ」を中心に「金融事業を新たな収益源に育てる」（高橋誠社長）方針だ。ソフトバンクは人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）を用いた法人事業も強化し「５年以内に営業利益１兆円を目指す」（宮内謙社長）としている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBcECQp_5cdbdb5288251.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の大学発ベンチャー、“出世払い”で成長は加速するか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17652</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　いまや2000社を超える大学発ベンチャー。今後もイノベーションの担い手として期待が高まるが、厳しい資金繰りが成長の妨げになっている。そんなボトルネックを解消する、大学によるベンチャーの株式等の取得に関する手引きを公表した。<br>
<br>
　シリコンバレーでは大学から新しい産業が次々と生まれている。大学の革新的な研究成果を実用化する担い手として大学発ベンチャーが期待されており、日本でも、最新の調査では過去最高の2,278社を記録した。うち64社が上場しており、時価総額は2.4兆円となる。<br>
<br>
　ただ、実用化までに長い時間と膨大な費用がかかる大学発ベンチャーにとって、資金繰りは死活問題。他方、大学としても次代のベンチャー育成のためには一定の財務基盤の確保が必要であり、例えば特許のライセンスをめぐって交渉がうまくいかず、大学が成長を阻害していると言われる場面もあった。<br>
<br>
　解決策となるのが株式やストックオプションを活用した「出世払い方式」だ。例えば特許のライセンスに伴い、ベンチャーの株式・ストックオプションを大学に付与する。<br>
<br>
　ベンチャーが成長して株式の価値が上がれば、そこから大学が幾ばくかの利益を得て、また次のベンチャーを育てていくという仕組みだ。<br>
<br>
　これまでノウハウ不足等により全国でほとんど例がなかったため、この方式の利用促進を図り、具体的な留意点と先進事例をまとめた手引きを経済産業省が策定した。<br>
<br>
　出世払い方式が広がることで、大学を中心とした循環（エコシステム）が形成され、世界に次々と新たな価値を生み出すための一手となることを期待したい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAbn4he_5cdc6a8a68f27.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【経産大臣・世耕弘成】G20で日本はこう呼びかける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17654</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本はG20（主要20カ国・地域）会議で、自由貿易の推進やイノベーションを通じて世界経済の成長を牽引する姿を示すとともに、デジタル分野におけるルールづくりや気候変動・エネルギー分野で政策協調を呼びかける構えだ。課題は山積、かつ複雑化する世界を前に議長国として、どう議論を集約し、問題意識の共有を図るのか。関係閣僚会合の開催を前に世耕弘成経済産業大臣に聞いた。<br>
<br>
<h3>イノベーションの源泉はデータ</h3>
<br>
　−まず、貿易をめぐる世界情勢や課題をどう見ていますか。<br>
　「世界がインターネットでつながり、経済活動がグローバル化していく中で少し格差が発生し、グローバル化に対して不満や反発が出てきた。そこに政治的なポピュリズムも絡み、保護主義が台頭し拡大しているのが現状だ。特に世界の２大経済大国である米国と中国が貿易制限的措置を打ち合っており、それが世界経済に不透明感を醸し出し、実質的に成長も減速している。また保護主義的な動きだけでなく、鉄鋼の過剰生産問題など歪（いび）つな産業構造も世界経済に影響を与えている。日本が自由貿易の旗手として力を尽くす必要がある」<br>
<br>
　−米中対立が世界のリスクとなる中、日本はどんな役割を果たすべきですか。<br>
　「世界的には、日本がリード役となって（米国を除く）環太平洋連携協定（CPTPP）や日・欧州連合（EU）の経済連携協定（EPA）をまとめ、高い評価を受けている。その日本が自由で公正なルールに基づく通商枠組みを維持し発展させていくことが極めて重要だ。保護主義的な動きをしても貿易摩擦の根本的な原因を絶つことにはならない。市場歪曲的な産業補助金を撤廃させていくことなどにより、公平な競争条件を確保していく。それが問題解決の王道だと思う」<br>
<br>
　「一方で第４次産業革命の進展でイノベーションが急速に起こっている。今回のイノベーションの源泉はデータだ。データがネットを通じて集められ、データがネットを通じて流通していくこと自体が源泉になっている。そういう意味でデータ流通が爆発的に増加しているが、一方でプライバシーやセキュリティーに関する不安が高まっている。またデータを囲い込んだり、データ流通を認めなかったりする動きが出てくる可能性がある。こうした新しい課題が貿易の中で起きているため、私が議長を務めるG20の貿易・デジタル経済大臣会合で議論が活発に行われるようリードしていく」<br>
<br>
<h3>WTO改革、「３極」で挑む</h3>
<br>
　−多角的貿易体制を担う世界貿易機関（WTO）の機能低下が懸念されます。<br>
　「WTOがなかなか機能していないというのも貿易上の大きな課題だ。日本が自由貿易の旗手としてWTO改革にもコミットしていくことは極めて重要であり、そのためには世界最大の経済大国である米国にしっかりコミットして頂くことが重要だ。ただ、残念ながら米政権は基本的にマルチ（多国間）の交渉を否定し、バイ（２国間）で問題を解決する姿勢を取っている」<br>
<br>
　「日本政府としては米国にコミットしてもらうべく、日米欧の３極貿易大臣会合を大きなきっかけにしている。米国は、この会合だけは積極的に参加してくれており、現在までに５回開催した。その中で産業補助金、強制技術移転、デジタル経済化に対応するルール形成などの議論を行ってきた。この議論の延長の中でWTO改革も３極がリードしようと言うことで米国も一定程度、積極性を見せている。例えば産業補助金などの通報制度の改革については米国と日・EUが共同提案を行った。貿易・デジタル経済大臣会合の機会も活用しながら、WTO改革に他国も賛同してもらえるよう努めていく」<br>
<br>
　−ＷＴＯの枠組みにおける電子商取引（EC）の取り組み状況について教えてください。<br>
　　「貿易ルールもデジタルに対応したルールを作らないといけない。そこで2017年12月のWTO閣僚会合の際に日本と豪州とシンガポールが共同議長となって有志国会合を立ち上げた。19年1月には世界経済フォーラム年次総会（ダボス会議）で交渉開始の意思を確認する共同声明を有志国で出し、米国や中国を含む77カ国が署名してくれた。WTOの枠組みの中でデジタルやECに関する貿易ルールを作っていこうとするモメンタムが非常に高まっている。安倍晋三総理大臣がダボス会議でのスピーチで、G20大阪サミットの機会にデジタル貿易の国際的なルール作りに向けた『大阪トラック』の開始を表明すると宣言した。その首脳会議に先立つ閣僚会合でもWTOにおけるECの交渉を後押ししていく」<br>
<br>
<h3>DFFT、まずは共通理解を</h3>
<br>
　−そのダボス会議では、安倍首相が自由で公正かつ安全で信頼性の高いデータ流通「データ・フリー・フロー・ウィズ・トラスト（DFFT）」の概念を提唱しました。実現に向けて、日本の役割をどう考えますか。<br>
　「安倍首相によるDFFTの発言は、ダボス会議で最も注目を浴びたと思う。第４次産業革命や『ソサエティ5.0』を目指すには、イノベーションを続けないといけない。その基礎となるのが、やはりデータだ。信頼に基づく自由なデータ流通は、まさにイノベーションの基盤になる。しかも今までの情報革命の世界はデジタルに閉じた世界だったが、最近はデータに人工知能（AI）やIoT（モノのインターネット）が合流していくことにより、いよいよリアル（現実）とデジタルが融合し、垣根がない世界ができつつある」<br>
<br>
　「日本はモノづくりの現場にリアルデータが蓄積されており、世界的に見ても特異な強みがある。経済産業省が提唱する第４次産業革命に向けた戦略『コネクテッド・インダストリーズ』のコンセプトは、現場のリアルデータとAI、IoTを結び付けて世界に先駆けて現場初のイノベーションを起こすものだ。その前提としてデータは自由に流通でき、盗まれたり政府が検閲したりすることがあってはならない。ただ、そういう動きも出ているので、DFFTの概念が非常に重要になる。まだ概念的ではあるが、ECの貿易ルールなど、いろいろと整理しながらバージョンアップさせないといけない。ぜひ貿易・デジタル経済大臣会合の場でもDFFTの概念を各国に説明し、まずは共通の理解を作っていく」<br>
<br>
　−日本の製造業におけるデータ活用や生産性向上の考え方について教えてください。<br>
　「モノづくりの強みを持つ日本がコネクテッド・インダストリーズの考え方を取り入れ、現場に蓄積されたリアルデータを活用することにより、勝ち筋を切り開いていきたい。現在、コネクテッド・インダストリーズでは五つの重要分野を定めて集中的な取り組みを実施しており、その中の一つとしてモノづくり・ロボティクスを位置付けている。バリューチェーン全体を見据えてデータを活用したり、ロボットの導入によって製造現場を自動化したりすることにより、新たなビジネスモデルを構築するなど付加価値を作って生産性を向上させることが極めて重要だ」<br>
<br>
　「日本は精緻なモノづくりを行ってきており、その背景には良質なデータがある。これまで残念ながら現場に放置され、活用されていなかったが、今後は企業の垣根も越えながら、競争相手であっても協調領域を広げて、なるべく大きなデータとして良質なデータを共有し流通させることが重要だ。経産省も2018年度から、データを流通する仕組みを構築する実証プロジェクトをスタートさせた。すでに具体的な動きが出ており、例えばファナック、DMG森精機、三菱電機、日立精機といった工作機械大手などが参画し、違うメーカーであってもデータを共有できる仕組みを作ろうとしている。世界に類を見ない、メーカーを越えたスマート製造の最先端を走る取り組みだ。これをロールモデルとして他の分野でもメーカーや業界を越えたデータの共有・流通が進むことを期待する」<br>
<br>
　ー環境と成長の好循環に向け、グリーンファイナンスの可能性をどう見ていますか。<br>
　「これからは企業にとって温暖化対策はコストがかかるネガティブな取り組みではなく、成長力の源泉になる。成長やイノベーションを環境分野でも起こしていかないといけない。そのためにはファイナンスも重要だ。資金がしっかり供給され、それを活用し、気候変動に関する取り組みのイノベーションを起こしていくことが非常に大切になる。その際、各企業には環境分野でのイノベーションに関して、どういう取り組みを行っているか、積極的な情報開示が求められる。また企業の動きに対して、金融機関が適切に評価し、ファイナンスをしていく資金循環メカニズムの構築が極めて重要になる」<br>
<br>
　−こうした機運を経済産業省としてどう後押ししますか。<br>
　「2018年12月に政府として世界で初めて、企業の気候変動に関する取り組みを開示する『TCFDガイダンス』を策定した。今後、2019年5月末には、TCFDに賛同した企業が集まり、産業界と金融界の対話の場として『TCFDコンソーシアム』を設立する。コンソーシアムではこのガイダンスについて業種や事例を追加して改訂したり、金融機関向けのグリーン投資ガイダンスを新たに策定していく。事業会社と金融機関向けの二つのガイダンスの策定や、コンソーシアムでの議論を通じて産業界と金融界のグリーンファイナンスに関する対話を促し、好循環を作っていきたい」<br>
<br>
　ー日本企業の貢献や強みが評価されるよう、国際的な議論の場において、どんな働きかけを行いますか。<br>
　「日本におけるTCFDの取り組みは若干遅れていたが、ここにきてその趣旨に賛同する企業が急増している。世界的にはTCFDに参画するのは金融機関が多いが、日本は製造業など産業側が多いのが特徴で、良い循環になっている。コンソーシアムの議論などを国内で閉じるのではなく、世界にも発信したい。世界の先進的な企業や投資家を一堂に集めた『TCFDサミット』を2019年秋に日本で開催したい。またG20の機会も生かしながら産業界と金融界の対話の重要性について議論し、関係閣僚会合の場でも積極的に発信する考えだ。産業界の声を踏まえた開示や評価のあり方について、国内の議論を世界と共有してグローバルな議論を日本がリードしたい」<br>
<br>
<h3>水素の利活用 議論深めたい</h3>
<br>
　−2018年に開催した『水素閣僚会議』を踏まえ、エネルギー転換や脱炭素化へ向けて今回のG20ではどのように議論を深めていきますか。<br>
　「エネルギー転換と脱炭素化を本当に進めていく意味では今のイノベーションの連続ではなく、一段飛びする、つまり非連続のイノベーションが必要だ。温暖化対策の国際ルール『パリ協定』に関する長期戦略の有識者懇談会では、水素を重要な要素に位置付けて頂いた。今後、策定する政府の長期戦略では水素のコストを2050年までに現在の10分の1以下、すなわち天然ガスよりも割安にする目標を盛り込むことを検討している。水素に関しては、日本は製造から貯蔵、輸送、利活用まで一貫した技術を完全に持っている唯一の国だ。この日本が世界を先導していくことが非常に重要であり、2018年10月に世界初の水素閣僚会議を開催し『東京宣言』を発表できた。東京宣言の実現に向けた取り組みが世界中で広がりつつある中、今年9月には2回目の水素閣僚会議を東京で開きたい」<br>
<br>
　「G20のエネルギー・環境閣僚会合の場でもエネルギー転換・脱炭素化のキーテクノロジーである水素の重要性、利活用の可能性について各国と議論したい。2年くらい前までは、水素は日本だけがやっていたという感覚であったが、日本が言い続けたことにより、今は大きく変わった。世界経済フォーラム年次総会（ダボス会議）でも水素に対する注目度は非常に高く、私は（水素に関する協議の場で）リードスピーカーの役割を割り当てられた。それだけ水素に注目が集まっているし、日本がリード役として認知されていると思う。G20は大きなチャンスであり、世界各国を巻き込むムーブメントを作り出したい。また化石燃料を産出している国も大きなチャンスであり、G20にはエネルギー産出国がたくさん参加するので水素の議論にしっかり巻き込んでいきたい」<br>
<br>
　ー今年3月には、燃料電池車（FCV）の大幅な値下げなど水素利用に関する目標を盛り込んだ「水素・燃料電池戦略ロードマップ」を改定し、野心的な目標を設定しました。<br>
　「ロードマップについては（省内に対して）目標を達成できるという強い思いを持って取りまとめてもらいたいと指示し、世の中にしっかりしたメッセージを出した。また2019年度の水素関連予算については1.5倍程度に増額させた。水素の予算を大きく増やしたのは、政府の本気度を示すものとなった」<br>
<br>
<h3>カーボンリサイクルで国際連携を</h3>
<br>
　−二酸化炭素（CO2）の分離・回収や技術開発を促進するため「カーボンリサイクル」という新たな概念も打ち出しました。実現に向け、今後どのように国際的な取り組みを進めますか。<br>
　「現在、CO2削減については、発生源を抑制するというアプローチで対応している。だが、これから発展途上国もどんどんエネルギーへのアクセスを獲得する中、発生源を抑える発想だけでは対処できない。この点についても非連続のイノベーションが重要であり、発生したCO2を回収・貯蔵し、利活用する発想が必要になる。これまでCO2を悪者として発生を抑えることを考えてきたが、CO2を供給源として捉えることが非常に重要となる。発想を転換し、カーボンリサイクルの技術を重視したロードマップを策定している」<br>
<br>
　ー具体的には。<br>
　「例えばCO2と水素を原料にして太陽光エネルギーでプラスチック原料などを作る触媒技術や、藻にCO2を供給してバイオ燃料に変える技術など、いろんな技術がある。この中で具体的にどの程度、その製品がCO2を削減できるポテンシャルがあるのか、技術開発のスケジュール感も含めて打ち出したい。まだフィージビリティ（事業の可能性）という段階でもあるが、削減のポテンシャルやコストダウンの可能性を示していきたい。エネルギー・環境相会合でロードマップを示し、各国と共有できれば良い。この分野でも日本が先手を取って主導する考えであり、9月25日に東京で『カーボンリサイクル産学官国際会議』を開催する。主要国の産学官を巻き込み、最新の知見や国際連携の可能性を確認してイノベーション推進のための課題について議論を深めたい」            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>約114兆円を生み出す「自動車・電機15社」、業績予想まるっと早わかり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17653</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車７社の２０１９年３月期連結決算がに出そろい、５社が営業減益となった。完成検査不正の影響を受けたスズキ、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）や、円高が直撃したホンダなどは営業減益。一方、トヨタ自動車、三菱自動車は販売増と原価低減活動がかみ合い、営業利益を伸ばした。足元では自動車市場に停滞感が続くほか、米中の貿易摩擦問題の行方も不透明。また新技術に備え研究開発費がかさむ状況にあり、各社の２０年３月期は無理のない成長を目指す１年となりそうだ。<br>
<br>
　世界市場の停滞、為替の円高や原材料高—。こうした業界共通の課題を販売台数増や原価低減活動で打ち返せたかどうかが、乗用車７社の１９年３月期決算の明暗を分けた。<br>
<br>
　トヨタは売上高が日本企業で初めて３０兆円を超えた。高い競争力を持つアジアで販売台数を伸ばしたほか、「周回遅れ」（小林耕士副社長）という中国でも善戦した。さらに米国でインセンティブ（販売奨励金）管理を徹底し収益性を改善。８００億円の原価改善効果も出し営業利益を伸ばした。<br>
<br>
　同様に三菱自は得意の東南アジアのほか、競争力回復に取り組む日本で多目的スポーツ車（ＳＵＶ）やミニバンの販売を伸ばした。<br>
<br>
　一方、ホンダは世界販売は２・４％伸ばしたが、営業損益ベースで円高影響が１６０３億円の押し下げ要因になったほか、欧州の生産再編コストも響き２ケタの減益だった。リコール関連で特別損失８１３億円を計上したスズキのほか、スバル、日産自動車は完成検査不正が業績の足を引っ張った。<br>
<br>
　２０年３月期は５社が営業増益を見込む。マツダは日米欧中の主要市場で販売を伸ばし、営業利益で２ケタの伸びを見込む。スバルも増収増益に転じる見込み。<br>
<br>
　ただ自動車の米中２大市場は停滞気味で先行きは楽観視できない。またスズキの鈴木俊宏社長は「インドは右肩上がりだったが、踊り場にある」と表情を曇らせる。<br>
<br>
　米中貿易摩擦の激化も懸念材料で倉石誠司ホンダ副社長は「景気悪化につながり（顧客の）購買意欲を削いでしまうことが怖い」と警戒する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoS6Nog_5cdc71d5af6f3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17616" target="_blank">トヨタの「CASE」対応はこの1年でどこまで進んだか</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17582" target="_blank">珍しく決算会見に登場したホンダ社長、とても残念だった発言内容とは？</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17470" target="_blank">10年連続プラスの自動車生産、今年度はとうとうマイナスか</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17606" target="_blank">パナソニックが高容量の「角形」電池を開発、主力供給先はトヨタか</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17505" target="_blank">営業増益予想は13分の8、トヨタ系サプライヤーの収益は回復基調</a></b><br>
<br>
<h3>構造改革の成否が明暗を分ける</h3>
<br>
　一方、大手電機８社の２０２０年３月期連結業績は５社が営業増益となる見通し。構造改革の成否が明暗を分ける。今後も事業の選択と集中を進めて、ＩｏＴ（モノのインターネット）などデジタル化の世界的潮流への即応が必要だ。米中貿易摩擦による報復関税の応酬は“危険水域”に入り、その影響は読めない。非常事態下だからこそ、逆風に負けない各社の底力が問われる。<br>
<br>
　東芝は２０年３月期連結業績予想（米国会計基準）の営業利益で前期比３・９倍の１４００億円を見込み、現中期経営計画の目標数字を堅持する。早期退職や拠点統合などの構造改革により、４９０億円の増益効果を計画。車谷暢昭会長は１３日の会見で「利益目標の１４００億円は不変だ。施策を一つひとつ積み上げていくことで達成が可能だ」と自信をみせた。<br>
<br>
　日立製作所の２０年３月期は営業増益の見通しで、実行してきた再編や事業撤退効果により産業機器などのインダストリー部門の利益拡大が大きい。東原敏昭社長は「１９年３月期までの前中計で稼ぐ力がついてきた」とさらなる成長へアクセルを踏む。<br>
<br>
　一方、同じく２０年３月期から新たな中計を始動させたパナソニックは初年度に営業減益を予想する。津賀一宏社長は「構造改革のスピード感が不十分だった。新中計では低収益から脱却し、利益を成長軌道に戻す」と収益改善を急ぐ。<br>
<br>
　近年、構造改革を繰り返してきたＮＥＣの２０年３月期は大幅な営業増益に転じる見込み。活況な情報通信技術（ＩＣＴ）投資を反映し、企業システム、ネットワークサービス、システムの主要３事業がそろって増益になる見通し。懸案の海外事業も黒字化のめどを付けた。<br>
<br>
　富士通は半導体事業の再編に加え、欧州拠点の構造改革の継続や電子部品の世界的な需要低迷が響いて減収営業減益の見通し。主力のソフト・サービス事業も海外で伸び悩むとみている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppclKpb_5cdc71e5056f4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17617" target="_blank">日立が3年間で2.5兆円の成長投資、その中身に要注意</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/15090" target="_blank">ユニクロ・柳井氏進言「だからパナソニックブランドは輝かない」</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17338" target="_blank">もし鴻海会長が台湾総統に…シャープにとっての最悪シナリオ</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17514" target="_blank">売上高は20年間で半分程度に…「NECはどこへ行くのか」の答え</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/11334" target="_blank">【考察・東芝】「日本の総合電機は日立と三菱電機の２社になる？」</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ウォークマン」発売40周年、進化する音楽の聴き方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17655</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは耳をふさがない構造で周囲の音と一緒に音楽を聴けるワイヤレスステレオヘッドセット「ＳＢＨ８２Ｄ＝写真」を６月８日に発売する。独自設計の音導管で音漏れを低減。鼓膜に直接音を届ける構造のため周囲の音が聞こえやすく、ＢＧＭのように音楽を楽しめる。全３色で、消費税抜きの市場推定価格は１万円前後。<br>
<br>
　重さは２５・５グラム。軽さだけでなく、形状の工夫や３種類から選べるリングサポーターで長時間装着する際の快適性を高めた。長さはヘッドホンケーブルが２１０ミリメートル、ネックバンドは２５５ミリメートル。<br>
<br>
　近距離無線通信規格「ブルートゥース」に対応する。近距離無線通信技術「ＮＦＣ」にも対応しており、機器とのブルートゥース接続が簡単にできる。マイク付きリモコンを搭載。ハンズフリー通話や音声検索機能などもある。１回の充電で７・５時間の連続再生が可能。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月16日</p>
<br>
<br>
<h2>ソニーの技術者が語る「音と人の関係」</h2>
<br>
　イヤホンやヘッドホンほど、価格帯の広いデジタル製品はない。１００円ショップで売られる製品から１００万円もする最高級品まであり、多くの人が自分好みの製品を常に身に付け、電車や街中、自分の部屋で好きな音に囲まれて暮らす。この日常風景はどうやって生まれ、人の生活をどう変えようとするのか。“音のパーソナライズ化”がもたらすものを、音楽と人を近づけてきたエンジニアと聴覚・脳の研究者の視点からひもとく。【第１部】は、1979年に発売した携帯音楽プレーヤー「ウォークマン」で、音楽が人に寄り添う環境づくりをリードしてきたソニー。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIgiCjK_5cdc8e4079e63.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">投野氏（左）と井出氏。投野氏は８０年に入社し、ウォークマンとともに歴史を歩んだ</div>
<br>
<h3>『どこまでできるかやってみたい』</h3>
<br>
　ソニービデオ＆サウンドプロダクツ（東京都品川区）でシニア音響アーキテクトを務める投野耕治氏は音楽と人の関係の変化について、「昔は良い音を鑑賞するという聴き方だったが、今は聴き方も音の範囲も広がっている」と説明する。音にこだわって聴く“音マニア”や、音楽でリラックスしたい人、スポーツをしながら聴きたい人—。良い音も人それぞれで、ライブ会場の大音量のロックや管弦楽演奏、教会音楽という人もいる。<br>
<br>
　これに合わせてヘッドホンも多様化した。ワイヤレスや肩掛けといった形状の違いから、周囲の騒音を聞こえにくくする「ノイズキャンセル」や高音質再生といった機能進化の違い。ソニーにはクラブ音楽向けのＸＢシリーズのように、個別の音楽に最適化した製品もある。特に「好きな曲を好きに聴きたいヘッドホン好き」（投野氏）の人は、高音質なハイレゾリューション（ハイレゾ）音源を好む傾向にある。<br>
<br>
　同社アコースティックエンジニアの井出賢二氏は、「エンジニアは『どこまでできるのかやってみたい』という思いが強い」と熱意を語る。<br>
<br>
　その最たる例が、１８年１２月発売のデジタルミュージックプレーヤー「ＤＭＰ—Ｚ１」だ。電池セル５個を使う独立電源システムにより、デジタル系とアナログ系の電源を分離。デジタル回路からアナログ回路へのノイズなど、音質劣化の要因を徹底的に減らした。価格は９５万円（消費税抜き）と高額な上、簡単に持ち運べる大きさでもないが、顧客はついてくる。作り手と買い手との“幸せな関係”が多様化した製品を生み出した。<br>
<br>
<h3>立体音響に注目</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGAz7CM_5c9cd63a99fd0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">専用部品も光る、究極の音を追求した音楽プレーヤー「ＤＭＰ−Ｚ１」</div>
<br>
　最近では、周囲の音とのバランスも製品開発のポイントになる。外の音とバランスをとる方法は２種類ある。一つは耳をふさがない構造の“ながら聞きイヤホン”。もう一つは、ノイズキャンセル機能で周囲の音をしっかり遮断しつつ、必要な時に外の音をマイクで集音してヘッドホン内に流す方法だ。<br>
<br>
　外の音をどの程度取り込むかは、手動だけではなく自動でも調整できる。スマートフォンと連携し、スマホの加速度センサーで人が「歩いている」や「止まっている」「乗り物に乗っている」などを判別。音楽に浸っても安全な時はノイズキャンセルをかけ、周囲に注意が必要な場面は外音を拾う。<br>
<br>
　エンジニアが目指す究極の音楽体験の追求が止まることはない。井出氏は、「オーディオ全体として、立体音響や没入感はますます注目される」と開発への意欲を語る。投野氏は、「その場にいるように感じる原音体験の再現には、まだまだやることがある」と探究心は尽きない。<br>
<br>
　同社は１月に米ラスベガスで開催された家電見本市「ＣＥＳ２０１９」で、空間音響技術を活用した全方位から音に包まれる音楽体験「３６０リアリティオーディオ」の提供を始めると発表。新しい技術進化が、また次の進化を呼ぶ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbfS4O6_5c9cd1b0f3ed2.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ノイズキャンセル機能付きヘッドホン「ＷＨ—１０００ＸＭ３」</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞２０１９年３月２８日掲載より加筆</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>