<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ファナック「100年、200年続けるため」のCEO交代</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17089</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファナックは１日、稲葉善治会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ、７０）がＣＥＯを退き、山口賢治社長兼最高執行責任者（ＣＯＯ、５０）が社長兼ＣＥＯに就任する。稲葉会長は２００３年に社長に就任し、１６年から会長とＣＥＯを兼務してきた。稲葉氏は引き続き代表権のある会長に専念し、新たなＣＯＯ職は置かない。経営の若返りを図り、ＩｏＴ（モノのインターネット）など産業界の変革期に対応する。<br>
<br>
　ファナックの事実上のトップの交代は１６年ぶり。稲葉会長は社長時代に０８年のリーマン・ショックや１１年の東日本大震災を経験。１５年３月期に過去最高の業績と、売上高営業利益率４０・８％の高収益を実現した。<br>
<br>
　１５年３月期には連結配当性向を従来の３０％から６０％に引き上げる株主還元方針に転換。生産面では「特に工作機械用数値制御（ＮＣ）装置と産業用ロボットは供給責任がある」（稲葉会長）とし、栃木県や茨城県で工場を建設し、山梨県の本社と生産拠点の複数化を進めた。また稲葉会長は「１００年、２００年続けるためにも商品開発に力を入れている」とも指摘。研究所の規模も拡充し、事業基盤の強化を進めた。<br>
<br>
　一方、人工知能（ＡＩ）開発のプリファード・ネットワークス（東京都千代田区）や米シスコシステムズなどと共同で工場用ＩｏＴ基盤「フィールドシステム」を開発し、他社に先駆け１７年に運用をはじめた。<br>
<br>
　山口社長はロボット開発で手腕を発揮し、自社工場の自動化を進めて競争力を高めた。ＩｏＴやＡＩなど産業界が変革期を迎える中、稲葉会長と山口社長兼ＣＥＯの二人三脚で難局を乗り切る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJhm1hG_5ca1580387235.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">山口社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悲願「東京乗り入れ」で相鉄は生まれ変わるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17090</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　相模鉄道とJR東日本との直通線が11月30日に開業する。相鉄線・西谷（横浜市保土ケ谷区）—羽沢横浜国大（同神奈川区）間に建設中の新線を経由して渋谷や新宿方面に直通列車を走らせる。相鉄にとって、東京都内への乗り入れは長年の悲願。滝沢秀之社長は「将来を担う重要な路線。魅力を高めて成功に導きたい」と意気込む。<br>
<br>
　乗り換えがなく従来よりも短時間で、相鉄線沿線の横浜市西部や神奈川県大和市、海老名市と東京都心を直結。利便性を生かして新たな流動を創出し、地域活性化につなげていく。停車駅、ダイヤ、区間などの運行形態は未確定ながら、JR線では横須賀線・武蔵小杉駅を経由して大崎駅から埼京線に乗り入れ、新宿方面に至る計画だ。<br>
<br>
　公開された直通用の新型車両「12000系」は、JR東子会社の総合車両製作所（J—TREC）のステンレス車両「サスティナ」を採用し、濃い青の相鉄ブランド色“ヨコハマネイビーブルー”塗装を施した。特徴ある車両で相鉄の認知度向上を狙う。<br>
<br>
　2022年度には相鉄・東急直通線の開業も予定。羽沢横浜国大から新横浜駅を経由して、東急線にも乗り入れる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpofjc2h_5ca15eb182177.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">相模鉄道の新型車両「12000系」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平成から○○へ。秘蔵写真で振り返る天皇陛下と先進技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17079</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　天皇陛下は皇太子時代を含め、日本の産業界が育む先進技術に目を配られた。国内の主要な展示会や企業の研究所をご視察された。トップの写真は、１９６８年６月に「伸びゆく電波と電気通信展」をご見学された皇太子・同妃両殿下（当時）。特にレーザーを使った送話器に興味を示された。<br>
<br>
<h3>東京モーターショー</h3>
<br>
「東京モーターショー」（６８年１０月）に展示された自動車を、熱心にご覧になる皇太子さま（当時）。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphrBGw2_5ca0a08174060.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>ビジネスシヨウ</h3>
<br>
「ビジネスシヨウ」（７０年５月）をご見学された皇太子さま（当時）。７０年のテーマは「システム化でつくろう豊かな世界」。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaoZjZL_5ca0a09e5a2f8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>全国障害者技能競技大会</h3>
<br>
「第１回全国障害者技能競技大会」（７２年１１月）。皇太子・同妃両殿下（当時）は約２時間、各種目の競技場をご視察された。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLIIXDj_5ca0a0b8146fb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>エレクトロニクスショー</h3>
<br>
「エレクトロニクスショー」（７６年１０月）の開幕日に皇太子さま（当時）がご来場。ＶＴＲやテレビゲームなどが展示されるブースをご覧になった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPLZYVd_5ca0a0d7df683.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>ソニー厚木工場</h3>
<br>
天皇陛下は皇太子時代の８２年６月、ソニー厚木工場などを訪れ、デジタルの最新技術をご視察された。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbtA8ZQ_5ca0a0f30b2a1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>東京芝浦電気総合研究所</h3>
<br>
東京芝浦電気（現東芝）の総合研究所をご視察になった皇太子さま（当時、８４年３月）。超ＬＳＩなどをご見学された。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfIrK5i_5ca0a10b40ca9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成」残り1カ月、新元号を社名にする企業の傾向</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/12801</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成に代わる新元号を「令和」（れいわ）に決定した。新元号は天皇陛下の退位に伴い5月1日午前0時から施行する。5月1日「平成」という時代も残り１カ月。東京商工リサーチが面白い調査をまとめている。社名に「平成」を冠した企業が全国にどのくらいあるのか、というもの。<br>
<br>
　昨年の3月時点で1270社。同社が保有する企業データベース登録企業数317万社の0・04％。半数の653社が1989年（平元）から97年（平9）までの設立で、“平成”の幕開け直後に集中しているという。<br>
<br>
　1270社の設立年別をみると、98年（平10）—2007年（平19）設立が216社と全体の17・0％を占める。08年（平20）以降は160社（同12・6％）と、時間の経過とともに「平成」企業の設立は減っている。<br>
<br>
　会社設立が昭和以前の「平成」企業は143社（同11・2％）あった。元号が平成に変わり、社名を「平成」を冠するものに変えたケースだ。新たな時代の幕開けの流れに乗り、心機一転を込めて社名変更した企業もあったという。<br>
<br>
　産業別ではサービス業他が372社（同29・2％）、建設業が334社（同26・3％）と、この2産業で半数以上を占めた。業種別では建設関連、医療、社会福祉・介護事業者が多く、地方の基幹産業や少子高齢化など時代のキーワードに関わる企業が上位を占めた。<br>
<br>
　「平成」企業の売上高トップは岐阜県内最大手のパチンコチェーンである平成観光（岐阜県多治見市）の1163億円。同社の設立は平成が始まった89年1月8日の翌日である1月9日だった。2位は北関東を地盤にパチンコ店を展開する平成興業（茨城県ひたちなか市）の532億円。<br>
<br>
　明治以降の元号を社名に含む企業は5109社。うち、昭和が2640社とほぼ半数を占める。明治は764社、大正は435社だった。<br>
<br>
　元号の入った社名は自由に登記できる。そのため、今回の改元後も数年は新元号の付いた会社が乱立する可能性がある。一方、新元号を商標登録するのは厳しい。商標登録が認められると企業は商品名やブランドを独占して使えるため、特許庁は原則として認めていない。<br>
<br>
　果たして新元号を社名に冠する企業はどのくらい生まれるだろうか。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprtTtk1_5ae696b3dfff1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 12:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【アイシン精機】経営改革を断行する“連結の申し子”のビジョン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17091</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アイシン精機が導入したバーチャルカンパニー（ＶＣ）制において「グループ本社」は、各事業ＶＣに横串を通し効率的に運営する仕組みを整える役割を持つ。調達や人事などの総務系機能に加え、全事業に関わる素材系グループ会社を傘下に置く。重複している業務や拠点、異なる制度を洗い出し、各機能を統一、あるいは集約し一体感ある経営体制を作り上げる。<br>
<br>
<h3>根本的に一本化</h3>
<br>
　「もっと根本的に一本化して発想を変えなければ、勝てない」。部隊を率いるアイシン副社長の三矢誠は、２年前のグループ本社立ち上げ時にこう宣言。次々と改革に着手した。<br>
<br>
　例えば人事制度。これまでの人事評価基準は、グループ会社ごとに設定していた。すると例えばアイシンでは高評価でも、グループ会社に異動すると評価が下がるといった事例が起こってしまう。グループ全体の人材を活用して成長事業への投入を促している今、人の異動は今後ますます活発になる。そこで人事評価基準とそれに対する処遇を統一。４月からグループ主要１４社で運用を始める。<br>
<br>
　経理システムも統一に向けて動きだす。アイシン・エィ・ダブリュ（アイシンＡＷ）が導入するシステムをベースにアイシンがシステムを構築し、これを横展開する計画だ。北米や国内の物流ルートも集約した。<br>
<br>
　調達や生産技術、営業は量のメリットが出る領域で「良い所取り」の統合を実施するなど、成果は着実に積み上がってきた。グループ本社の業務効率を３割程度向上し、より付加価値の高い業務に人員を充てる考えだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpALWpoH_5ca17649c2b9a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　</div>
<br>
　三矢にはグループ連携に対する強い危機感を持つきっかけとなる経験があった。およそ２０年前、グループ向け保険や、資金管理システムの作成に携わっていた頃だ。新制度の導入に奔走していたが、グループ内での考え方に隔たりがあり、制度を理解し活用してもらうには各社を何度も往復しなければならなかった。なぜ、同じ企業グループなのにここまで違うのか—。その時生じた疑問はずっと心に残っていた。<br>
<br>
<h3>連結の申し子</h3>
<br>
　「連結目線で物事を考え、体制をスリムにして議論と決断のペースを速めなければ、この先の競争は勝ち抜けない」—。当時の経験も踏まえた上で、三矢は自身を「連結（経営を推進する）の申し子」と表現する。<br>
<br>
　４月には法務・監査機能の統合も完了し、新たな体制が始まる。しかし三矢は「考えているスピード感には足りない」と、はやる気持ちを隠さない。長年描いてきた改革はこれからが本番だ。<br>
（敬称略）<br>
<br>
<h3>「全体最適で融合図る」／三矢誠副社長に聞く</h3>
<br>
　<b>—グループ連携の重要性について社内で課題意識が生まれたのはいつ頃ですか。</b><br>
　「２０１３年に社内向けに『２０２０年ビジョン』を作った。ＩｏＴ（モノのインターネット）や電気自動車（ＥＶ）、自動車以外の分野からの業界参入といった社会の変化について議論し、グループ連携を深めようという話題も出ていた。しかし、これまで推進してきたグループ各社の独自路線が強く、連携の下地もできていなかったため実現は難しかった」<br>
<br>
　<b>—戦略転換のきっかけは。</b><br>
　「１５、１６年頃に世間では米ＩＴ大手の台頭やＥＶ普及の機運などが出始め、一方、社内では自動変速機（ＡＴ）を軸に右肩成長が続いていた。目先の仕事が忙しく、かつ将来のＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）に向けた投資の両方をやらねばならない、となった時、これまでの個社個社のやり方ではとても追いつかないとの結論が出た」<br>
<br>
　<b>—投資の集中と選択が必要になります。</b><br>
　「顧客や技術、設備、注力テーマなど、それぞれの会社が良い資産を持っている。だが、バラバラで有効活用できていなかった。これを効率良く使おうというのが、バーチャルカンパニー（ＶＣ）制だ」<br>
<br>
　<b>—グループ本社の役割は。</b><br>
　「経営の方向性や業務プラットフォーム（基盤）を一つにしていくことだ。人事や法務、監査、ＩＴ関連はもちろん、コンプライアンス（法令順守）も対象だ」<br>
<br>
<b>—制度やシステムの統一も進んできました。</b><br>
　「４月から法務・監査機能を統合するが、２年たってようやく、という印象だ。もっとスピード感を持って、すぐにでもやるべきだと感じている。議論はすべきだが、今の世の中、迅速に動かなければ遅れていってしまう。組織をスリム化し、議論はするが一定の時間で結論を決め、決めたらすぐに動く体制を作りたい」<br>
<br>
<b>—事業側との意見の相違も起こりそうです。</b><br>
　「どこに最も投資をかけるのかを考えるのが我々の仕事だ。一方で当然、事業ＶＣ側にも論理はあり、意見はぶつかっていいと思う。ただ経営資源は無限ではない。事業とグローバルでの運営の両軸で、第三者的な目線で意見するのが重要だろう。加えて事業をまたいで相乗効果を生むのも大切な役目だ」<br>
(文＝政年 佐貴惠)<br>
	<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2txuBR_5ca1762b2eaf3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アイシン精機副社長（グループ本社プレジデント）の三矢誠氏</div>
<br>
<br>
<h3>連載・企業研究　アイシン精機</h3>
<br>
【01】<a href="https://newswitch.jp/p/17071" target="_blank">CASE時代へ、東京事務所の“壁”を壊したアイシン精機の危機感（2019年4月1日配信）</a><br>
【02】<a href="https://newswitch.jp/p/17091" target="_blank">経営改革を断行する“連結の申し子”のビジョン（2019年4月2日配信）</a><br>
【03】<a href="https://newswitch.jp/p/17092" target="_blank">「絶対に負けられない」ブレーキ電動化の戦い（2019年4月3日配信）</a><br>
【04】<a href="https://newswitch.jp/p/17093" target="_blank">グループ企業の経営統合へ突き動かしたドイツの脅威（2019年4月4日配信）</a><br>
【05】<a href="https://newswitch.jp/p/17094" target="_blank">競合相手と統合して得たモノ、得ていないモノ（2019年4月5日配信）</a><br>
【06】<a href="https://newswitch.jp/p/17095" target="_blank">シートやドアを自動制御、コンセプトカーが現実になる日（2019年4月6日配信）</a><br>
【07】<a href="https://newswitch.jp/p/17096" target="_blank">規模３年で倍に、成長性を確信する事業の正体（2019年4月7日配信）</a><br>
【08】<a href="https://newswitch.jp/p/17097" target="_blank">CASE対応へ社長が考える選択と集中の軸（2019年4月8日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水素社会引き寄せる、NEDOが挑む１９年度の“目玉”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17098</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立研究開発法人は科学技術の基盤を支える研究を役割とする。大学の研究室では難しい規模で組織一丸となった産学連携を推進する。２０１８年度の法改正でベンチャーなどへの出資が解禁され、研究開発から社会実装まで重責がさらに増した。新技術を開発しながらビジネスや社会で活用できるか運用モデルも模索する。新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）の石塚博昭理事長に１９年度の展望と、イノベーションを加速する方策を聞いた。<br>
<br>
　<b>−三菱ケミカルからＮＥＤＯの理事長に就任され１年がたちます。この１年を振り返って何か印象に残ったことは。</b><br>
　「この１年、たくさんの研究現場に足を運んだ。福島県南相馬市の福島ロボットテストフィールド（ＲＴＦ）では、２月末に、開発中のドローンの運航管理システム（ＵＴＭ）を用いて、宅配や警備などのドローンが次々に飛び立つ実験に立ち会った。将来、たくさんのドローンが飛び交う中、例えば、孫の手紙を郵便ドローンが山間部や離島の祖父母の家に運んでくれるようになる」<br>
<br>
　「準天頂衛星により測位精度が格段に向上した。従来、飛行中のドローンの測位精度は数メートル程度だったが、ＮＥＤＯの実験で、準天頂衛星で10センチメートル程度にできると分かった。ドローンの正確な運航に活用したい。自動運転などへも活用が期待できる。課題先進国の日本で、少子高齢化などの課題を技術で一つ一つ解決していきたい」<br>
<br>
　<b>−ＮＥＤＯの組織経営はいかがですか。</b><br>
　「ＮＥＤＯは固有職員（プロパー）、官庁、民間などの出向者から構成されている。この多様性をいかに引き出すかが経営の役割になる。まず週に１度、理事を集めて検討会を始めた。ＮＥＤＯは領域ごとに担当理事を置いているが、この会では理事同士で共通の課題について話し合う」<br>
<br>
　「また、役員のみならず、若手を含むプロパーとの検討会も始めた。現場の視点でＮＥＤＯの経営課題や将来のあるべき姿など意見を出してもらった。プロパーから聞き取った問題意識を理事との検討会でも議論している。役員とプロパーとそれぞれ何に悩んでいるか整理でき、タテとヨコ、どちらにも風通しが良くなった。約１カ月かけて組織改革案をまとめた。例えば開発助成事業や国プロ、国際実証事業など、プロジェクトによってプロジェクトマネージャー（ＰＭ）に求められる資質が変わる。ＰＭの選考に反映していく。また、組織の共通課題を解決していくために総務部経営企画室を４月に新設した」<br>
<br>
　<b>−２０１９年度の目玉事業は。</b><br>
　「目下、取り組んでいるのはムーンショット型研究開発制度とカーボンリサイクル（炭素循環）だ。ムーンショットは極めて挑戦的な研究を支援する事業だ。ハイリスク・ハイリターンを狙うため、繊細なマネジメントが求められる。内閣府や経済産業省と検討を進めている」<br>
<br>
　「カーボンリサイクルは、二酸化炭素（ＣＯ２）を炭素資源と捉え、回収し、再利用しようという大胆なコンセプトだ。Ｇ20に向けても、ＮＥＤＯは経済産業省と連携して技術面での検討を進めている。ＮＥＤＯは現在、関連技術の開発に取り組んでいる。大崎クールジェン（広島県大崎上島町）と進めている石炭ガス化燃料電池複合発電（ＩＧＦＣ）実証事業では、１９年度にＣＯ２の分離回収設備を追設した実証が始まる。また、ＮＥＤＯはＣＯ２を地中に埋蔵する『ＣＯ２回収・貯留（ＣＣＳ）技術』や人工光合成技術で炭化水素を合成するなどの『ＣＯ２回収・利用（ＣＣＵ）技術』を開発している」<br>
<br>
　<b>−１９年は東京五輪・パラリンピックの前年でもあります。</b><br>
　「東芝エネルギーシステムズ（川崎市幸区）と東北電力、岩谷産業と福島県浪江町に１万キロワットの水素エネルギーシステムを建設中で１９年秋ごろに完成予定だ。東京オリンピック・パラリンピックへの水素の供給も視野に取り組んでいる。太陽光で発電し、水素としてエネルギーをためて使う。福島の復興と水素社会到来の一助となればと考えている」<br>
<br>
　「また２０年には、愛知県国際展示場と福島ロボットテストフィールドで、ＮＥＤＯは経産省とロボット国際大会『ワールド・ロボット・サミット２０２０（ＷＲＳ２０２０）』を開催する。大いに盛り上げていくために、１９年は競技参加者などを世界中から広く募っていく」<br>
<br>
　<b>−ベンチャー支援についてはいかがですか。</b><br>
　「ＮＥＤＯは大企業とベンチャーを結び付けたり、一緒に技術開発する事業を支援してきた。事務局を務めるオープンイノベーション・ベンチャー創造協議会（ＪＯＩＣ）は１０００を超える会員が参画している。一方で日本には企業が３００万社以上、ベンチャーは１万社以上あるといわれる。日本は面白いベンチャーが多い。ベンチャーのシーズと大企業のニーズをマッチングできればイノベーションを加速できる」<br>
<br>
　「また川崎市とＮＥＤＯで起業家支援拠点を開設した。起業経験者や投資家、知財やマーケティングなどの専門家との相談窓口を設け、企業や人材との交流の機会を設ける。地域と組むことで面白いベンチャーを発掘できると期待している。ＪＯＩＣの全国的な連携と、地域との連携を組み合わせ、厚い支援体制を構築したい」<br>
<br>
　<b>−オープンイノベーションでは企業間でのデータシェアリングも注目されるようになりました。</b><br>
　「ビッグデータ（大量データ）と人工知能（ＡＩ）技術を駆使して、技術開発そのもののスピードを上げる。この有効性はみな理解している。一方で、ライバル企業が互いにデータを共有できるかというと難しい。例えばまず協力して共通のデータベースを作り、各社で自社のデータと混ぜて解析して開発を効率化する。このメリットを実感すればデータ共有の範囲をさらに広げる。実績を積み上げていく必要がある」<br>
<br>
　「また大学や国研、企業がジョイントベンチャーを作り、そこでデータを構築する方法もあるだろう。出資や貢献に応じてデータの利用範囲を調整できる。業界を挙げて基盤技術を育成したり、特定の企業が買い上げることも可能だ。進捗に合わせて柔軟な出口を設計しやすい。さまざまな形のオープンイノベーションが模索されるだろう」<br>
<br>
　<p class="aside">【略歴】いしづか・ひろあき　７２年（昭４７）東大理卒、同年三菱化成工業（現三菱ケミカル）入社。０７年三菱化学（現三菱ケミカル）執行役員、１２年社長、１５年社長兼三菱ケミカルホールディングス副会長、１８年から現職。兵庫県出身、６９歳。</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ常務が主張する、５G時代のサービスと競争軸</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17099</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　９月にプレサービスが始まる第５世代通信（５Ｇ）は、高速大容量、低遅延、多数接続という三つの特徴を持つ。ただ、５Ｇという通信網を売るという概念だけでは意味がなく、５Ｇを使って何ができるのかをセットにしてユーザーに提供しなければならない。<br>
<br>
<h3>五輪までに１００事例</h3>
<br>
　高速大容量の５Ｇ対応機器を開発しても５Ｇ対応のコンテンツやサービスがなければ意味をなさない。従来は回線の料金、通信エリア、品質レベルの高いものを提供し同業他社と競争してきたが、今後はいかに良質なパートナー企業と連携して魅力あるコンテンツ・サービスを生み出すことが競争の軸になっていくだろう。<br>
<br>
　２０１８年２月に始めた「ドコモ５Ｇオープンパートナープログラム」には現在２３００超の企業・団体が参画している。当社とともに５Ｇの新たな利用シーンを生み出そうと考えている企業・団体に参画いただいており、３月８日には５Ｇの実証実験やビジネスモデルの事例を紹介したイベントを都内で開催した。ここで５Ｇのビジネス活用に向け、２００近い商談があった。世界が注目する２０２０年の東京五輪・パラリンピックまでに、１００件以上の活用事例を創出する予定だ。<br>
<br>
<h3>医療や自動運転に</h3>
<br>
　５Ｇ対応サービスのうち一般用ではスポーツ、コンサートの新たな観戦サービスの提供が有力だ。４Ｋや３次元（３Ｄ）映像を遅延なく伝送できる５Ｇの能力を生かし、会場から離れた場所でも会場にいるかのような臨場感が得られるパブリックビューイングが提供できる。選手の一人としてフィールドに立っているのかのような仮想現実（ＶＲ）サービスも期待できる。遠隔地にいる患者の患部を映した高精細映像で大学病院の医師が診察する遠隔医療、建設機械の遠隔操作、自動車の自動運転サービスなど、人手不足に悩む地方の課題の解決にも役立つはずだ。<br>
<br>
　ただ、５Ｇは高周波数帯のため、電波の直進性が高く減衰しやすい。建物などの遮へい物があると電波が届きにくいため、設備投資も高額になる。５Ｇ基地局整備は従来のような人口カバー率ではなく、都市部・農村部を問わずスタジアムや病院など５Ｇが必要とされる場所から順に進めることになるだろう。この際にニーズを見極めながら、限られた原資の中で、どのように５Ｇ対応エリアを増やしていくのかが、今後の重要な課題となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9tReyi_5ca1cd1c9f16d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】ふるかわ・こうじ　８４年（昭５９）東大法卒、同年日本電信電話公社（現ＮＴＴ）入社。１３年執行役員、１６年取締役常務執行役員法人ビジネス本部長。鹿児島県出身、５８歳。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベビーカー、ＩｏＴ活用して親の悩み解消</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17101</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ピジョンは大学生を対象にＩｏＴを活用したベビーカーのアイデアコンテスト「ベビーカソン」を初開催。東京工業大学のチームがベビーカーシェアリングを取り入れた「Ｏｓａｍｐｏ　Ｇｏ」を提案し最優秀賞を獲得、賞金３０万円を手にした。<br>
<br>
　「Ｏｓａｍｐｏ　Ｇｏ」は電車やバスの移動で肩身の狭さを感じる親の悩みを、ベビーカーシェアリングを普及させることで解消。合わせてベビーカーに赤ちゃんの乗り心地と親の使い心地を判定するセンサーを搭載、データを集積し初めて来た場所でも安心に行動できる「おさんぽマップ」をつくることも提案している。<br>
<br>
　東京都千代田区の神田明神ホールで実施したコンテストには、お茶の水女子大学、湘南工科大学、千葉工業大学、日本大学と東工大の５校からの参加があり、お茶の水女子大はお散歩コースを推薦する機能を搭載した「ＢＡＢＹ　ＷＡＬＫ　お散歩をもっと楽しく・もっと快適に」の提案で社長賞１０万円を獲得した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「蛙（かわず）張り」で、真夏でも涼しい晴雨兼用傘</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17102</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エトワール海渡（東京都中央区、早川謹之助社長、０３・３６６１・１１１１）は、真夏でも涼しい晴雨兼用傘「蛙（かわず）張り　花型パイピング傘＝写真」を発売した。通常の日傘より遮熱機能を高め、体感温度が約５—６度Ｃ低くなるようにした。消費税抜きの小売価格は４３００円。色はベージュ、ブルーグレー、黒、ネービーブルー、ピンクの５色。全国の小売店で順次販売する。<br>
<br>
　傘骨が見えないように生地を両面から２枚張り合わせる傘の製技法「蛙張り」を採用した。遮光率９９・９９％以上の一級遮光生地を使用。遮光性が高く紫外線も防げる。表と裏の生地の間に空気の層ができるため直接熱が伝わりにくく遮熱性が高まった。生地が二重なので風雨に強く雨漏りしにくい。<br>
<br>
　サイズは親骨長さが５５センチメートル。重さは３４０グラム。縁と中央に別色のパイピングを施し、開いた時は花型、閉じている時も華やかなインパクがあるデザインとした。先に３色を発売。２色を６月に投入する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歯科予防を狙う、モノづくり企業たちの勝算</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17103</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小製造業が集積する大阪府の東大阪市、八尾市、堺市の３市はそれぞれ、大阪大学との産学連携で「歯科分野」で新たなモノづくりの取り組みを始めた。歯科医療は病気になった後の「治療」でなく、病気を「予防」し健康な生活を支える医療に変わりつつある。各市はこれまで医療分野の「医工連携」で一定の成果を挙げてきた。変革期にある歯科分野でも新たな技術・事業の創出を狙うが、壁も立ちはだかる。（文＝東大阪・友広志保）<br>
<br>
<h3>「健康増進」でアプローチ</h3>
<br>
　２月１日、大阪大学大学院歯学研究科と歯学部付属病院は、２００７年に包括協定を結んだ堺市に続き、２市と新たに連携協定を結んだ。同時にキックオフイベントとして、企業に対し研究・臨床の現場で抱えるニーズを発表する場も設けた。同研究科長の天野敦雄氏は歯科医療の現状を「口の健康が全身の健康につながっていると、過去３０年の研究ではっきりしてきた」と説明する。また連携協定の意義について「大学が持たない技術や視点で、歯学を健康増進のための“生活健康科学”に発展させたい」と意気込む。<br>
<br>
　連携協定を結んだ３市は医工連携ですでに支援実績を持つ。医療機器の部品やＯＥＭ（相手先ブランド）品、医療現場で使う器具の製品化などで成果を出してきた。<br>
<br>
　一方、市場調査が不十分なまま製品開発が進むケースも多い。ユーザーは既存製品に対する優位性と価格のバランスを考え、新しい製品の購入を決めるが、企業や大学、病院側の考えがそこまで及ばないこともある。結果、製品が完成しても「モノが売れない」事態が起こってしまう。<br>
<br>
　また付属病院のある大学の教授は教育、研究、診療と業務が多岐にわたる。連携に挑む中小企業経営者も今の本業があり、双方とも時間の制約が大きい。加えて医療機器の開発は、認証取得などに長い時間と費用がかかるのが特徴だ。わずらわしさから連携を諦めてしまうケースも多い。<br>
<br>
　今回の歯工連携でも課題はあるが、チャンスをつかもうという企業の姿勢は強い。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBxiBE2_5ca1d185b74a1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">キックオフした「歯工連携プロジェクトキックオフ　ニーズ発表会・マッチング会」</div>
<br>
　ナンゴウヤデンタルラボラトリー（大阪府東大阪市）は、入れ歯や銀歯といった歯科技工物を手がける。ニーズ発表会に参加し、開発の機会を探った。南郷谷亨社長は「参加企業同士の横のつながりもできれば、何か（新しい技術や製品が）出てくるのでは」と指摘する。続けて「１回限りでなく、２回、３回と歯工連携のイベントを続けてほしい」と大学側に要望する。<br>
<br>
<h3>現場ニーズ、製品競争力に</h3>
<br>
　ラピス（大阪府八尾市）は超音波振動で歯石を取り除く「超音波スケーラー」のブラシ部分を製造している。もとはドイツ企業が保持していた特許が切れたのを機に「日本で使いやすい形状のものが欲しい」と歯科医院から要望があり、開発した。乾真治社長は現場ニーズを受けて製品開発するメリットを「（消費者への）押しつけにならず、理解してもらいやすい」とする。<br>
<br>
　医療機器開発の拠点を東大阪市内に置くＪＯＨＮＡＮ（京都府宇治市）は医療機器事業拡大のため、歯科分野への進出を検討する。医療機器の認証取得や製品の量産化は高い障壁と言われる。同社は開発から認証取得、量産まで一貫した事業化支援などを手がける。今回の歯工連携を機に「歯科分野からも案件が来れば」（商品開発部）と期待を寄せる。<br>
<br>
　歯工連携の実績をバネに飛躍する中小企業もある。亀井鉄工所（大阪府東大阪市）は９６年に、大阪大学歯学部と歯科用研磨装置を共同開発した。社長の亀井治夫氏は「（共同開発した実績の）宣伝効果は大きかった」と当時を振り返る。<br>
<br>
　現在、同社の主力製品は歯科用ではなく、工業用研磨装置に移った。ただ工業用研磨装置の開発は、同社の歯科用研磨装置が世の中に浸透し、顧客から「同技術を工業用にも生かせないか」という話が持ち上がったのがきっかけだ。<br>
<br>
　亀井社長は「共同研究があったから今がある」と産学連携の恩恵を話す。<br>
<br>
<h3>大阪大学大学院歯学研究科イノベーティブ・デンティストリー戦略室教授　十河基文氏に聞く</h3>
<br>
　歯工連携を主導する大阪大学大学院歯学研究科イノベーティブ・デンティストリー戦略室（ＩＤ戦略室）の十河基文教授に、取り組みの意義や今後の展望を聞いた。<br>
<br>
　—ＩＤ戦略室の役割を教えてください。<br>
　「１８年４月に大学院に新設された、産学連携を担う教室だ。１２ある国公立大学歯学部・歯科大学のうち、歯学部単独で初めて専任教授を置いている。医療とモノづくりの橋渡しなどを手がける」<br>
<br>
　—大学側から見た歯工連携のメリットは。<br>
　「大学もこれからは自ら稼ぐ経営をする必要がある。そのために研究開発から発明を行い、特許化して特許料を回収する流れが必要だ。産学連携による企業との共同研究や、大学の持つ特許の製品化からロイヤルティーをもらうことができる」<br>
<br>
　—今回の連結協定に３市を選んだ理由は。<br>
　「産学連携にはお金も大切。医療現場の人間はモノづくりにどれだけお金がかかるか知らないので、製造業側に資金を負担してほしいと思ってしまう。しかし中小企業に投資だと言って（金銭面で）頼るのは酷だ。３市はモノづくりの助成金に予算を割いており、医工連携や産学連携のコーディネーターがいることも大きかった」<br>
<br>
　—ニーズ発表会を開いた効果は。<br>
　「研究や臨床の現場でしか分からない、小さなニーズを参加者が知ることができたと思う。阪大歯学部の門戸が開いているというアピールにもなった」<br>
<br>
　—今後の活動方針は。<br>
　「大ヒット商品は、思いもよらないとっぴな発想から生まれることが多く、ニーズ発表会だけでは不十分なのも事実。手間も時間もかかるが、ニーズを超えた新しい製品も作っていきたい」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD2wRXn_5ca1d19c1c58c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">十河基文氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【ギネス記録】長〜〜い畳、11.71m</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17104</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界一の長い畳に挑戦—。大建工業は岡山工場（岡山市南区）の６０周年を記念し、同社で製造する和紙おもてを活用した全長１１・７１メートルの長尺畳（ダイケン畳）をこのほど作製した。縫製機を使用せず、手縫いで作製。同畳はこのほどギネス世界記録にも認定された。<br>
<br>
　畳づくりは従業員２２７人が参加し、１カ月かけて完成させた。同社は今回の取り組みを通じて、モノづくりの原点に立ち返る機会になったとしている。<br>
<br>
　岡山工場は１９５８年に木質繊維板のインシュレーションボードの生産を開始。９６年から機械すき和紙を原材料に使用した畳おもての生産も始めた。製品はダニやカビが発生しにくく、色あせや汚れに強いため、住宅や宿泊施設、商業施設で需要が拡大している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新素材の研究開発に強い見方、30分で2200℃に上昇する電気炉</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17105</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フルテック（大阪府八尾市、古田吉雄社長、０７２９・２０・３４００）は、新素材の研究開発のための熱処理や焼成などに利用できる小型カーボン炉を開発した。３０分程度で２２００度Ｃまで上昇する。自社製ヒーターを小型化するなどの工夫で従来より大きさ、価格を約３分の１にした。初号機をこのほど東京工業大学に納入。近く、大学や企業などの研究機関向けに本格発売する。<br>
<br>
　カーボン炉はカーボンヒーターを用いた高温の電気炉。サイズは幅０・５×奥行き０・５×高さ１・０メートル。価格は約５００万円（消費税抜き）。電極材などの研究用に需要があるとみて、初年度１０台の販売を計画している。<br>
<br>
　大学や国、企業の研究機関などからは「安価で高温・省スペース対応できるものがほしいという声があった」（古田社長）という。ヒーターや電流導入の端子、制御に関わるトランスなども独自開発し、小型化した。<br>
<br>
　フルテックが手がける電気炉の温度領域は１２００—１８００度Ｃ程度が中心。２２００度Ｃに達するカーボン炉は同社製品の中でも高温の位置付け。同社は研究開発や実験用に特化した小型電気炉メーカー。電気炉はヒーターなど部品の設計・調達から製造まで完全内製化しているのが強み。２０１９年８月期売上高は前期比１０％増の５億円を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>月桂冠の新商品「THE　SHOT」目・鼻・口に訴える瓶形</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17106</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            ■目・鼻・口に訴える瓶形に<br>
<br>
「カップ酒」と聞いて思い浮かぶのが、それを片手に清酒をグビッと飲む“おじさん”。しかし、国内人口が減少する中、清酒市場の維持・拡大には４０代前後の年齢層にどう訴求できるかがカギを握る。月桂冠（京都市伏見区、大倉治彦社長、０７５・６２３・２００１）は従来のカップ酒のイメージを覆す、新しい瓶形の「ＴＨＥ　ＳＨＯＴ」シリーズを３月末に発売した。立ち上げに関わった営業推進部の伊藤慎也氏にデザイン戦略を聞いた。（京都・日下宗大）<br>
<br>
—瓶形がカップ酒と全く違います。<br>
<br>
「女性でも飲みきりサイズの清酒をためらうことなく購入できるような、従来のイメージをがらっと変えるデザインにしたかった。今回のシリーズは２種類の清酒のフルーティーな香りも特徴。瓶上部も工夫し、香りをためやすい形状にして、風味を十分楽しめるようにした。目と鼻と口に訴えるデザインだ」<br>
<br>
—今回は瓶ですが、アルミニウム缶も検討しなかったのですか。<br>
<br>
「企画段階では候補に挙がっていた。しかし消費者にとって清酒のイメージは高級感のある特別な酒。今回、多くの刷新を図ったが、そのイメージは大事にしたかった。瓶だと中身が見える。さらに手に取れば“程よい重々しさ”もある」<br>
<br>
—清酒業界全体でもブランドの刷新を狙った新しい製品デザインが増えています。<br>
<br>
「どの消費者を対象にするかによって瓶形やラベルの絵などは変わる。そこを突き詰めてデザインに落とし込む。最近の瓶形については一升瓶や四合瓶、カップ酒といった“業界内の形”から変わってきている」<br>
<br>
—製品デザインで重視していることは。<br>
<br>
「もちろん、年代や性別など属性がそれぞれ違う消費者の動向に合わせることは重要だ。ただ全部それに寄りかかってはいけない。歴史ある月桂冠のアイデンティティーを打ち出していくことも忘れてはならない。その点は今回のシリーズにおいてもラベルデザインなどに込められている」            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【カーリング・本橋麻里】地元で見つけた世界での勝ち方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17100</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—執筆のきっかけは何ですか。<br>
　「依頼があり人の手を借りて経験などを本として残すのも大事と考えた。結果を求めると言うより、選手を休むという決断をした中でチャレンジしてみようと思った」<br>
<br>
　—「人生の中にカーリングがある」といった考え方の変遷も書かれています。<br>
　「私が１０代の時に見たスウェーデンのカーリング女子代表が格好良かった。スポーツを仕事として自分の中でしっかりとかじをとっていて魅力的だった。４年に１回のオリンピックに出ることが目標で、楽しむよりは『勝たなきゃいけない』と頭がいっぱいになる時期があった。では誰のために勝つのか、そもそも何のためにオリンピックを目指すのか、カーリングを楽しむ感覚も薄れてしまっていた。つらい経験もあったが、振り返ってみると無駄ではなかったとは思う」<br>
<br>
　—そんな点もロコ・ソラーレの立ち上げにつながるのですね。<br>
　「実業団ではなくカナダで多いクラブチームで、選手の意思で集まってやるスタイルがある。地域とカーリングが近い環境だったので私は好きだった。それを一歩進めたのがロコ・ソラーレ。ただ『地元でやろう』とずっと思っていたわけではない。故郷を出て青森へ武者修行に行かせてもらい気づいたことが多かった」<br>
<br>
　—ロコ・ソラーレでは、チームメートと何でも言い合うことが重要だと紹介しています。<br>
　「氷上に立っている時は年齢は関係ない。目標を達成するためには、自分が何を思っているか話さないといけない。年が違うのも育った環境が違うのも当たり前。私はそうした違いに興味があった。チームのために、仲良しこよしになるのと、最善を尽くしてミーティングに参加するのは違うので、そこはしっかりできていた」<br>
<br>
　—選手生活を休まれましたが、どんなことに取り組みますか。<br>
　「一般社団法人として立ち上げたのも、選手を休んだのも、選手の環境をより良くしたいと思ったから。氷の上でなくてもカーリングをしているのに変わりはない。夢の一つが関東での大会の開催。選手にアイスアリーナを経験させたいし、ファンも地方に行くのが難しい場合もある。生で観戦してもらえる人口を増やしたい」<br>
<br>
　—地方創生についても言及しています。<br>
　「ロコ・ソラーレではさまざまな人を巻き込みながら目標達成する楽しさを共有している。特産物や気候など何が強みかは地方によっても違う。その町の良さを知っているのは、その町に住んでいる人と外から見た人の意見。一歩離れた人の意見を聞くことで気づくこともある。田舎だからとシャットダウンせずに融合ができていくと面白い」<br>
<br>
　—地元の北見工業大学との連携も考えていますか。<br>
　「カーリングはまだまだ研究されていないスポーツ。北見工大のカーリング部は規模も大きく、そこで出会ってカーリングにはまり北見にそのまま住んでくれる人もいる。カーリングをやっていないと発見できないことが多いので、北見工大の学生が取り組んでいる研究などは将来につながると思う」<br>
（聞き手・山岸渉）<br>
<br>
<p class="aside">◇本橋麻里（もとはし・まり）氏　一般社団法人ロコ・ソラーレ代表理事<br>
チーム青森の一員として０６年トリノ、１０年バンクーバー両五輪に出場。同年ロコ・ソラーレ設立。１２年日体大体育学部卒。１８年平昌五輪で銅メダル獲得。同年ロコ・ソラーレ代表理事就任。北海道出身、３２歳。</p>
<br>
<br>
『０から１をつくる　地元で見つけた、世界での勝ち方』（講談社　０３・５３９５・４４１５）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水田の土、光センサーで診断・改良。トヨタなどが実証</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17107</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は東海物産（三重県四日市市）と協力し、光センサーを活用した土壌診断・改良提案の支援サービスの実証を三重県内の水田で始めた。小型カメラなどを使って分光データを取り込み、リアルタイムに土壌成分のバラつきを把握する。数値化した情報を基に、土壌改良剤の投入などを提案して生産性向上につなげる。<br>
<br>
　トヨタは東京農工大学と２０１７年８月から「リアルタイム土壌センシング」技術の研究・開発に着手し、１８年１１月まで愛知県新城市の水田で有効性を検証していた。<br>
<br>
　今回は事業性の検証を１２月まで進める。トヨタは農業関係では、トヨタ生産方式（ＴＰＳ）を応用したＩＴ管理ツール「豊作計画」で農作業の効率化などを支援している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMRusmH_5ca296928b7d9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 07:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「“Ｒの時代”到来」産業界からの声・声・声…</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17108</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            &gt;<b>【経団連・中西宏明会長】</b><br>
　「平成」は戦争がなく平和な時代であったが、バブル崩壊後の経済低迷、相次ぐ災害の発生など、日本は厳しい局面に直面した。新しい元号「令和」が公表されたことを国民の一人として心から慶ばしく思う。日本が新しい時代に歩みだすにふさわしい元号であり、国民が将来に対する夢や希望を抱き、それを実現していけるような時代をつくっていければと考える。<br>
<br>
<b>【日本商工会議所・三村明夫会頭】</b><br>
　わが国の元号には、これまでも常に国が向かうべき理想の形や国民の安寧への願いが込められてきた。新元号「令和」も、新しい御代の下で国民すべてが心を一つに新たな時代を迎えるにふさわしいものであると思う。新元号に込められた願いにそって、「令和」の時代におけるわが国がますますの繁栄と発展の道のりを歩みゆくことを心から祈念申し上げたい。<br>
<br>
<b>【経済同友会・小林喜光代表幹事】</b><br>
　平成の３０年間は、その名の通り平和な社会を実現した半面、世界情勢の激変、金融危機、経済環境の変化、天変地異など数々の苦難に見舞われながらも、皆で力を合わせ乗り越えた時代であった。世界はいまだ誰も経験をしたことのない変化の渦中にあり、わが国もまた新たな道を切り拓いていかなければならない。令和という新元号のもと心も新たに国民が一体となり、希望に溢れる時代を創り上げていくことを願いたい。<br>
<br>
<b>【関西経済連合会・松本正義会長】</b><br>
　わが国が伝統と文化を大切にしながら、平和で明るい次の時代を築くにふさわしい元号であると受け止めている。新天皇陛下ご即位の日を迎えるまでの間、経済界としても必要な準備に万全を期して参りたい。<br>
<br>
<b>【大阪商工会議所・尾崎裕会頭】</b><br>
　新しい時代に明るい希望を託すにふさわしい元号が決定したことを、大変うれしく思う。我々経済界としても、新しい時代が輝くものとなるよう、大阪・関西、そして日本の発展に力を尽くしてまいりたい。<br>
<br>
<b>【ＪＲ東日本・深沢祐二社長】</b><br>
　ＪＲは発足から３２年。平成とともに歩み、育てられた。今までのやり方では、通用しないものが出てきており“変革２０２７”（を掲げたタイミング）と改元の一致は象徴的だ。万葉集、日本の国書から選ばれたことも意義深い。令和の時代に我々も、さらに発展していくことを目指していきたい。<br>
<br>
<b>【りそなホールディングス・東和浩社長】</b><br>
　りそなという言葉の意味は「（ラテン語で）響き合う」。新元号に込められた意味合いは、これと非常に似ている。令和も、りそなも、（アルファベットの最初の一文字が）Ｒ。“Ｒの時代”がやってくる。<br>
<br>
<b>【ダイワ精密プレス・平山彰良社長】</b><br>
　昨年、父から社長を引き継いだ。変化は０からのスタートではなく、積み上げてきたものがあってこそ。「万葉集」が出典ということで、企業と事業の起源・歴史に立ち返る必要があると感じた。（奈良市）<br>
<br>
<b>【常磐精工・喜井充社長】</b><br>
　「令」という字が意外だった。海外情勢は不安定だが穏やかな世の中になってほしい。当社は車いすとしても使える看板を製造しており、事業を通じ助け合いの社会を作っていきたい。（堺市北区）<br>
<br>
<b>【魁半導体・田口貢士社長】</b><br>
　世界に不和が見え隠れする今だから“規範（令）”が大切だと感じた。手がけるプラズマ技術による表面改質は混じりにくいものを混じりやすくする。新時代にふさわしい“和”の技術だ。（京都市下京区）<br>
<br>
<b>【兵庫精密工業所・阿倉和哉社長】</b><br>
　新元号が日本の古典から選ばれたことは喜ばしい。平成時代は成長性の面で日本のイニシアチブが薄れてきたが、新元号のもと誇りを取り戻し、日本の素晴らしさを世界に理解してもらえる時代になってほしい。（神戸市兵庫区）<br>
<br>
<b>【シージーケー・下河内一成社長】</b><br>
　大方の事前予想などから「あ」や「安」で始まると思っていたので、「れ」で始まるのは意外だった。万葉集から取ったのは日本の元号なので良かったと思う。（広島市東区）<br>
<br>
<b>【東洋ステンレス研磨工業・門谷豊社長】</b><br>
　とても考えさせられ初心に返る気持ちになる。「令」にコンプライアンスの重要性を思い、「和」に人の調和や融和を大切にしようとあらためて思っている。（福岡県太宰府市）<br>
<br>
<b>【ファインテック・本木敏彦社長】</b><br>
　「和」の字にあるように争いのない世界であってほしいとの強い思いが伝わる。自国中心主義の動きもある中、元号を通じて日本が平和の先導役として発信してほしい。（福岡県柳川市）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 08:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トップクラスの急患搬送件数を誇った病院、なぜ異例の「3度目倒産」？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17109</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　医療法人社団三友会（さんゆうかい）は、２月１日に横浜地裁より破産手続き開始決定を受けた。５０年以上前から一般病院「戸塚中央病院」を運営し、内科（消化器科、循環器科）、外科（脳神経外科、整形外科、形成外科、消化器外科）といった診療科目を有し、一時は９０前後のベッド数を確保。開業当時、地元では数少ない救急指定病院として、県下トップクラスの急患搬送件数を誇った時期もあったという。<br>
<br>
　しかし、バブル崩壊の時期を境に年収入高は減少に転じた。当時、高齢者中心の入院患者構成や常勤医師が極端に少なく、非常勤医師への人件費負担が膨らみ収益を圧迫していた。年商規模を上回る、従前からの借り入れ負担も重荷となり、１９９４年９月に負債約９億円を抱えて横浜地裁へ和議申請に追い込まれた。<br>
<br>
　実は、三友会が和議を申し立てるのは、このときが初めてではなかった。さかのぼること、さらに２０年前の７４年、設備投資過多から約６億円の負債を抱えて和議を申し立てており、９４年は２度目の申請だった。<br>
<br>
　だが、和議を申請したものの、債権者の同意が得られず債権元本自体のカットは一切得られなかった。利息を抜きにすれば、今でいうリスケジュール（借入金元本の返済猶予）と同じ効果しか得られず、２度の和議債務の返済負担が、その後も重くのしかかった。<br>
<br>
　近年も経営状態は改善せず、断続的な赤字決算が続き、直近の債務超過額は年商規模を大きく上回る４億円超に達した。和議債務の補填などに伴う借入金の返済もままならないまま、２０１９年２月、３度目の倒産となる破産手続き開始決定を受けた。<br>
<br>
　法的整理手続きを３度も行うのは、きわめてまれなケースだが、２度目の和議申請時に一定額の債権カットを受けられていれば、このタイミングで今回のような結末には至らなかっただろう。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 09:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>