<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>拡大するサブスク#2　バンドル化進展への課題は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18246</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　モノからコトへ−。サブスクリプション（継続課金）ビジネスが拡大している。もともと定額制だった不動産や、限界費用の小さいコンテンツやソフトウエアに加えて、自動車や飲食物などの耐久消費財や消費財にまでサブスクが広がっている。一方で、一人の消費者としては飲食や家電、車、コンテンツ、通信など、いくつものサブスクプランを比較して計ることが求められる。目の前のモノへの購買欲ではなく、月々の利用量など、先を見据えたコト消費をシミュレーションして自分に適したプランを選ぶ。この負荷は大きく、サブスクをまとめて預けるバンドル（セット販売）化が進むと見込まれる。(全２回、取材・小寺貴之）<br>
<br>
　これは、コンテンツ料や交通料金などの、超過分や節約分をバンドル内で融通できる点が魅力だ。消費者に望まれてバンドル化が広がり、一人の消費行動のデータが丸ごとバンドルの提供者に流入する。バンドルを抑えた事業者は新たなプラットフォーマーとして支配的な立場に立つことになる。そのためバンドル間と、バンドル内での寡占と競争のバランスを社会はケアしていく必要がある。競争政策に詳しい中央大学教授・実積寿也（じつづみ・としや）氏に話を聞いた。<br>
<br>
<h3>インタビュー／中央大学教授・実積寿也氏</h3>
<br>
<b>−ケーブルテレビがインターネットやコンテンツ、電話をまとめて提供したように、デジタルな生活を支えるインフラ的なサービスはバンドルにまとめられると想定されます。通信や決済、コンテンツ、小売り、移動などのサブスクをまとめるバンドル事業者は産業構造的に強い地位に立つことになります。ＧＡＦＡに代表されるデジタルプラットフォーマーへの議論のように、何らかの規制が要るのでは。</b><br>
<br>
　「バンドル自体は悪ではない。眼鏡のフレームとレンズ、靴と靴ひも、組み立て済みのパソコン、コーヒーとケーキのセット、コース料理など、この世にはバンドル化された商品が無数にある。取引相手が嫌がるのに買わせる行為がよくない。バンドル化された商品しか選べない状況になれば問題だが、個々のサブスクとサブスクのバンドル、モノやサービスの単品売りは共存する。当面は消費者の選択肢は増える。消費者に望まれる限りバンドル化は進むだろう」<br>
<br>
　「日本の携帯電話通信は３社寡占のイメージが強いが、ＭＶＮＯ（仮想移動体通信事業者）を含めると選択肢の数自体は多い。消費者の選択の結果、特定の事業者にシェアが集中して独占が生まれること自体は問題ではなく、その独占者が非効率を生むことこそが問題である。電気や水道、鉄道などは自然に独占が進む。こうした産業では政府が競争に代わって価格の高騰を抑制する。だが最適な価格水準の計算が難しい。市場にはできるだけ介入せずに、自由競争によって価格が決まることが望ましい」<br>
<br>
　「消費者のバンドル間での移動を阻害しないように、データポータビリティーについての議論は必要になるだろう。デジタルな生活の多くを委ねるとなると、他社に切り替える際に、どのバンドルが自分に適しているかをシミュレーションすることも必要になる。個人データを自分自身で活用できないと新規参入者が成功できない」<br>
<br>
<b>−事業者はデータが集まるほど、サービスを最適化でき、データを提供する個人にはサービスを個別化して提供できます。一方でサービスの公平性や提供責任はどう考えればいいでしょうか。消費者はデータだけ持っていても仕方なく、お金やサービス、信用に変えないと意味がありません。ただ個人によってデータの価値が変わると、人生に値段がつけられたようで社会の反発が予想されます。</b><br>
<br>
　「事業者にとってサービスの個別化は効率を高めるための試みだ。提供可能なサービスを需要に合わせて個人単位で最適化し、需給の効率を最大化する。効率と公平はまったくの別物だ。公平性は人によって価値観が違うため達成が非常に難しい。同じ製品やサービスでも、相手や場所によって値段が変わることはある。企業はデータから価値をどれだけ引き出せるか、今まさに競争している。データにいくらの値段をつけるかは企業によってまちまちだ。公的機関がデータ価値の妥当性を計ることは難しい。また個人の自由な選択の結果、損をする人は一定数存在しうる。そのため、結果の平等はより難しい。公平性については、情報と選択肢が消費者に十分に与えられているかどうかという『機会の平等』をこそが議論されるべきだろう」<br>
<br>
<b>−通信や移動は、生活の質を大きく左右します。公共交通のようにサービスに大きな地域差が出ることについては。</b><br>
<br>
　「電話や電力、郵便はユニバーサルサービス制度として採算地域の利益を投入することで不採算地域のサービスを支えている。ブロードバンド（インターネット通信網）のユニバーサルサービス化も２０年近く検討されてきたが、まだ実現していない。全国一律の義務化は産業競争の視点ではマイナスに働く可能性がある。新聞や宿泊施設をはじめ、都市部から普及が始まる５Ｇ（第５世代通信）など、地域限定のサービスは無数にある。タクシーや鉄道に対しては地域からの要望が強いが、不採算地域にコストをかけ過ぎると、ビジネスを維持できなくなる」<br>
<br>
<b>−ケーブルテレビの番組配信では、基本プランに入れてもらえないと事業が成立しない中小事業者もありました。地方の公共交通はすでに厳しく、バンドルに含まれないと維持できないということが起こりえませんか。</b><br>
<br>
　「バンドルのメニューに含めることで、不採算事業への負担を他の事業から集めることは可能かもしれない。だが特定のサービスがバンドルのメニューに含まれないことに抗議することは難しいだろう。企業としては不採算が見込まれる事業をバンドルに取り込むことは考えにくい。不採算事業から得られるデータや経済的波及効果に、それを支えるだけの価値があるかどうか。例えば、携帯電話のカバー率については電波免許の審査基準とすることで企業努力を促してきた。そうした形で社会が事業者に努力を求めることはありえる。ただ短期的な経済原理に反するため一筋縄ではいかないだろう」<br>
<br>
<b>−決済や移動などのサブスクをバンドルとして提供すると、人間の消費行動のデータが丸ごと流入します。バンドルを提供する事業者が新しいプラットフォーマーとして支配的な立場に就き、各サブスク事業者はプラットフォーマーの手のひらの上で競争させられることになります。商取引の公正性はどのように担保されることになりますか。</b><br>
<br>
　「プラットフォーマーが提供するデータがサブスク事業者にとって新しいサービスを開発する材料になり競争力になるのであれば、調達価格の妥当性だけでは判断できないだろう。下請けいじめのように不当な要求があったとしても、他の選択肢があるならばサブスク事業者は別のプラットフォーマーに移る。ポイントは、複数のプラットフォーマーによる競争市場が存立できるか否かだが、これはなかなか難しい。競争当局には慎重な競争環境整備などが求められる。競争が維持できれば、厚生経済学の第一定理が予想するとおり、いつかは効率的な均衡に達する。その場合も、社会が競争均衡に達するまで待てるかは不明だし、途中で技術進歩により新しいプラットフォーマーが出現し、競争プロセスが最初から始まる可能性もある。さらに、現実問題としては公正取引委員会のリソースは限られている。公取委の規制の在り方としては、一罰百戒を狙うことにならざるを得ない」<br>
<br>
<b>−支配力を計ることはできますか。</b><br>
<br>
　「市場支配力の計測には、問題となる市場の範囲を求める必要がある。それにはＳＳＮＩＰ（小幅だが実質的で一時的ではない値上げ）というテストなどが提案されている。製品価格を５％や１０％値上げしてもシェアが下がらなければ、その市場ではその製品しか選択肢がなく、一つの市場だと画定できる。その市場に事業者が一つしかなければ独占状態にあることになる。ただ、このテストが単独で使われたことはなく、この５％や１０％という数字が適切なのかは議論の余地がある」<br>
<br>
　「そもそも検索や地図、ＳＮＳなどは無料サービスとして提供され、広告やゲームなど別のサービスで稼いでいる。支配力を支えるサービスはゼロ円や、企業側の持ち出しでまかなわれている。ゼロ円だと、単価を上げるというＳＳＮＩＰの仮定が成り立たず、競争状況の評価の前提となる市場画定ができない。その意味で、供給者に着目した競争規制はプラットフォーマーには十分に機能しない。消費者側から把握していく必要がある」<br>
<br>
　「問題は、事業者によってバンドル内容が変わる点だ。例えば、通信会社は通信を軸にバンドルを作るだろう。特定のサービスで独占的な地位を築いて他のメニューで競争を促すことになる。あるバンドルはコンテンツと通信と決済、別のバンドルは通信と決済と交通サービスというように、内容の異なるバンドルは直接比較できず、どうシェアを計算するか問題になるだろう。ＯＥＣＤのデジタル経済政策委員会も似た問題意識をもっているが、解決策の議論はこれからだ」<br>
<br>
<b>−消費者側からのアプローチとは。</b><br>
<br>
　「強い市場支配力をもつプラットフォーマーができると、事業者間の取引だけでは市場の歪みを捉えきれない。消費者側からでなければ抑えが効かない。消費者もテクノロジーを駆使して賢くなり、問題があれば声を上げ、社会としてブレーキを踏める環境をつくるべきだ」<br>
<br>
<b>−すでに日本の消費者は世界的にも厳しいです。産業競争力と両立しますか。</b><br>
　「今後、データを託す相手への信頼（トラスト）がより重要になる。日本人の厳しい目にさらされてきたサービスや事業体として、信頼性をＰＲすることができるだろう。例えば、日本食は世界的なブームになっている。はじめは生魚を食べることに驚かれたが、生魚を新鮮に流通させる物流や調理技術など、日本食を支える仕組みと文化が理解され、支持されるようになった。これは日本ならではのトラストが日本食というブランドを育てたともいえる。データについても、消費者の厳しい目で使いこなすことで、日本で育ったサービスや事業体への信頼につながるだろう」　<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSz8UJt_5d1994386b227.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中央大学教授・実積寿也氏</div>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18231" target="_blank">拡大するサブスク#1</a><br>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大企業の知財吸い上げ防止、公取委「下請け中小対策」で一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18249</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　公正取引委員会（公取委）は、製造業の企業間取引における知的財産の不当な吸い上げを防ぐための対策に乗り出す。企業や業界団体向けの説明会を７月以降、順次開催し、下請け中小企業が保有する知財の不当な利活用を防止する。公取委の調査で、企業が取引先から知財の開示を不当に強いられる事例が多数判明したことに対応する。持続的成長に向け知財戦略の重要性が高まる中、不当行為は企業の競争力を阻害する。対策の実行で適正な企業間取引を促す。<br>
<br>
　説明会は不当行為の事例紹介や独占禁止法の解説などを行う予定。公取委のほか、自動車や電機といった各業界団体に協力を要請し、順次開催する。経済産業省や中小企業庁、特許庁など関係省庁とも連携し、公取委がまとめた事例集などを通じ製造業全体への周知活動を進める。知財やノウハウを対象にした独禁法の優越的地位の乱用行為について情報収集を強化するほか、下請法を含め違反行為に厳正に対処する。<br>
<br>
　公取委が中小を含む製造業者３万社を対象に実施した調査では、回答した１万５８７５社のうち不当行為を受けたとする企業は６４１社、個別報告事例は７２６件にのぼった。<br>
<br>
　不当行為の内訳では「ノウハウの開示等の強要」が最も多く「レシピや設計図、３次元（３Ｄ）データなど契約に含まれてないノウハウ・知財まで無償提供させられた」と回答する企業が全体の約２割を占めた。<br>
<br>
　不当行為を受けたと回答した企業の中には有力な知財を持つベンチャーが含まれていることも判明した。公取委の担当者は「資金に余裕のないベンチャーにとって死活問題」と指摘する。<br>
<br>
　製造業者が取引先からの知財を不当に吸い上げられる背景に、取引先との関係を重視し承諾せざるを得ない実情などがある。こうした製造業者の足元をみて取引先が「事情を分かった上で不当な契約を強いるケースがあるのでないか」と公取委の担当者は分析する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“今いる社員で成果を上げる”人事制度運用のポイント</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18250</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>『今いる社員で成果を上げる中小企業の社員成長支援制度』著者インタビュー</h3>
<br>
　—本書の狙いは社員を成長させるために人事制度を運用してもらうことです。<br>
　「人事制度を作ったらすぐうまくいくと勘違いし、成果が出ないと途中でやめてしまう会社もある。運用からが制度の始まり。７割程度の完成度で始め、データを集めたり、年数回の面談でコミュニケーションを取ったりして運用に時間とお金をかけるべきだ。私がコンサルタントを始めた時も運用をやらずに失敗が多かった」<br>
<br>
　—本書を書くきっかけは。<br>
　「人事制度は賃金を決めるだけとか、評価して社員にハッパをかけるだけとか、人を管理するツールとして誤って伝わっている部分がある。公平に評価して賃金を決めることも大事だが、中小企業の多くは評価しっ放しでフィードバックをしていないようだ。評価に納得がいかずに不満がたまり、人事制度をやめることになってしまう。フィードバックをかけて運用することで社員の成長につながることを伝えたかった」<br>
<br>
　—題名の最初の部分の『今いる社員だけで成果を上げる』が大事ですね。<br>
　「業界や業種によっては人手不足が叫ばれる中、採用しても数カ月ですぐに辞める人が増えている。また今は売り手市場で転職しやすい環境でもある。社員がやりがいを感じずに元気がない会社は、人をどれだけ採用しても出ていく人も多く、栓をしていない浴槽にお湯をためている状態だ。この悪循環を断ち切るには人事制度を上手に運用して社員を元気にすれば、後から入ってくる社員も長期間勤務することになるはずだ」<br>
<br>
　—制度運用のポイントは。<br>
　「個人ごとにチャレンジする目標を定め、定期的な面談を継続してフォローすること。目標の立て方やコーチング、進捗状況の確認などを時間をかけてでもやれば能力やスキルの向上になり、社員自らが考えて行動する人にもなれる。社員や会社の成長に合わせて制度を進化させる必要もあり、社員がすべての目標を自ら設定しているところもある」<br>
<br>
　—面談時の接し方も左右するのですね。<br>
　「部下が成長してほしいと思って上司がフォロー、教育すれば思いは伝わる。逆に成長しないと思って接するとどんな言葉を並べても本音が伝わる。制度の推進役や経営者の思いも表れるもので、こうなりたいと具現化すれば目標や制度、研修などができ、社員もやる気が出る。普段のコミュニケーションも取りやすくなり、品質向上や業務効率化につながる」<br>
<br>
　—約１２０社のコンサル実績で印象深い事例は。<br>
　「３０人規模の製造業で１年目は変化がなかったが、２年目から具体的な目標を設定する人が現れ、資格取得を目指すなど前向きな姿勢が出てきた。パート社員とのコミュニケーションが取れ、不良低減などにつながった。情報システムやクラウドに対応し、電子シート化することが求められている。また東海地区だけだった当書関連のセミナーを関東や関西にも広げ、社員を幸せにしたい思いを持つ中小企業経営者に読んでほしい」（名古屋・市川哲寛）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBXsWXy_5d19ab24923a6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中央人事総研社長・大竹英紀氏</div>
<br>
◇大竹英紀（おおたけ・ひでき）氏　中央人事総研社長<br>
８８年（昭６３）南山大経営卒、同年セントラルファイナンス（現セディナ）入社、９１年アタックス・今井会計グループ（現アタックスグループ）に入社し、経営・人事コンサルタントを８年務める。０４年中央人事総合研究所を個人創業、１０年に法人化して中央人事総研を設立し、社長。愛知県出身。<br>
<br>
『今いる社員で成果を上げる中小企業の社員成長支援制度』（合同フォレスト　０３・３２９１・５２００）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性の管理職意向、子どもが成長するに従い回復。高校・大学では23.7％</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18252</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パーソル総合研究所（東京都港区、渋谷和久社長、０３・６３８５・６８８８）は、女性の管理職意向は子どもの年齢とともに回復するとの調査をまとめた。管理職として働きたい子どもを持つ女性の割合は出産前が１９．６％なのに対し、３歳未満の子どもがいる時には７．７％まで下がる。しかし、子どもの年齢が高くなるにつれ復調し、子どもが高校—大学では２３．７％に達した。小さい子どもの世話が管理職意向を妨げているさまが浮き彫りになった。<br>
<br>
　調査は１月にインターネットで実施、有効回収数は２１００人。同社では「管理職として働きたい気持ちは一時的に封印されているだけ」だとし、育児期においてもその人のスキルにふさわしい仕事や評価を与え、管理職候補として育成する姿勢が必要だとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の社長報酬、増加傾向も米国との差11倍</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18253</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デロイトトーマツコンサルティングがまとめた日米欧の社長報酬に関する実態調査によると、日本の社長報酬総額の中央値は約１億４０００万円で、前年度比３・７％の増加となった。ただ同報酬水準は調査した５カ国中最低で、最も高い米国との差は１１倍、日欧間でも４倍の開きとなった。<br>
<br>
　対象は日米英独仏。最高水準を示したのは米国で、報酬総額の中央値は約１５億７０００万円。ドイツの同６億３０００万円、英国の同５億７０００万円が続いた。<br>
<br>
　同社の村中靖執行役員は日本の報酬水準について「依然として欧米とは大きな差がある」としながらも、次年度は「堅調な企業業績と業績連動性の高い報酬制度が浸透していることを背景に、昨年よりも増加すると考えられる」としている。<br>
<br>
　日本企業の調査については、２０１８年７—９月に東証１部上場企業を中心に６５９社から回答を得て作成。ほか４カ国に関しては、主な銘柄のうち売り上げ１兆円以上の企業を対象に、１９年５月２０日時点の各社開示データを基に作成した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪万博の寄付金に苦慮…「オール関西」で協力なるか？中小や個人にも呼びかけ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18254</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　関西の経済界が２０２５年の国際博覧会「大阪・関西万博」において、企業や地域に求める会場建設費の寄付額を固めようとしている。京都商工会議所の立石義雄会頭（オムロン名誉会長）が、大阪商工会議所の尾崎裕会頭から負担を要請されたと表明した。大商は中小企業や個人にも寄付を呼びかける考え。寄付先の受け皿も未定だが、迅速な資金集めに向け根回しを進めている。（取材・田井茂）<br>
<br>
　大阪・関西万博の会場建設費は約１２５０億円。国、大阪府・市、経済界が３分の１ずつ分担し、開催地の関西経済界は率先して経済界の半分を負担する。関西経済連合会、大商、関西経済同友会の関西経済３団体が５月に「万博募金促進委員会」を設立し、寄付集めを担っている。<br>
<br>
　これまで関西の地域別の分担は示されていなかったが、京商の立石会頭が６月２４日の会見で京都の経済界に３０億円、神戸の経済界に２０億円を想定額として要請されたことを明らかにした。神戸商工会議所は要請の有無をまだ明らかにしていないが、「オール関西」での資金協力が整いつつある形だ。<br>
<br>
　ただ、万博は国家事業でも開催地の大阪と他都市に「温度差」があるのも確かだ。寄付金集めを主導する関経連の松本正義会長も「大阪で開くので、大阪が汗をかく」と強調する。寄付の想定額が高い順も松本氏が会長を務める住友電気工業が２０億円、関西電力が１５億円、りそな銀行が１０億円などと、在阪の企業が中心だ。「京都や神戸の主要な企業に想定される寄付金は大阪に比べ少ない」（金融関係者）と、関心の低さが指摘される。<br>
<br>
　そこで、少額の寄付を幅広く求めるアイデアも出ている。大商の尾崎会頭は「中小企業に万博で取り組みたいテーマを聞き、資金も募る方法がある。個人の寄付やインターネット募金のクラウドファンディングも考えられる」と説く。大手企業だけに頼らず、中小や個人の参加意識を高める草の根の効果も見込める。<br>
<br>
　関西経済３団体は経済界の残る建設費負担分を、経団連と住友グループ親睦団体の白水会に半分ずつ要請する。関西経済界と経団連の両方に属する企業からは「二重の寄付にならないよう万博募金促進委が調整してほしい」との声も聞こえる。<br>
<br>
　全額を損金に算入できる寄付の受け皿先も決まらないと、企業は寄付できない。２５年日本国際博覧会協会などが候補だが、国が受け皿をいつ定めるかは未定。景気の不透明感が増し寄付のハードルは高まるが、受け皿が整うまで水面下の調整を余儀なくされそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界を変えて欲しい…」ノーベル賞最有力候補の吉野氏が感動した言葉</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18255</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>リチウムイオン電池の開発で受賞</h3>
<br>
<br>
　名城大学大学院理工学研究科の吉野彰教授（旭化成名誉フェロー、写真）は１日、名古屋市天白区の名城大で会見し、リチウムイオン電池の開発で２０１９年欧州発明家賞の非欧州部門を受賞したことについて「現在のＩＴ社会の実現に貢献し、今後の地球環境問題に関して大きな使命を果たし、世界を変えてほしいと言われ感動した」と喜びを語った。<br>
<br>
　また「特許をベースに業績を評価されたことが印象的だった。今後は環境問題などの観点も重要と考え、研究に関わっていきたい」と話した。<br>
<br>
<h3>欧州発明家賞</h3>
<br>
<p class="aside">ドイツ・ミュンヘンに本部を置く欧州特許庁（ＥＰＯ）が２００６年に創設した欧州で最も権威ある発明家賞。「産業」「研究」「中小企業」「非ヨーロッパ諸国」「功労賞」の５部門と一般投票で決定する「ポピュラープライズ」で構成。毎年５部門から各３人（チーム）計１５人（チーム）が最終選考者としてノミネート。審査委員会で各部門１人（チーム）が選ばれ、受賞者となる。日本は過去に５チームがノミネートされ、１４年にデンソーウェーブの原昌宏氏らがＱＲコードで「ポピュラープライズ」、１５年に飯島氏らがカーボンナノチューブで非ヨーロッパ部門を受賞した。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界が注目の「ウエアラブルメモ」、今度はスマホケース型</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18256</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コスモテック（東京都立川市、高見沢友伸社長、０４２・５２６・１４１１）は、スマートフォンケース用のウエアラブルメモ「ＷＥＭＯ（ウェモ）」のテスト販売を開始した。「東京ビジネスデザインアワード優秀賞」受賞作のシリーズ第３弾。アマゾンのネット通信販売のみの販売だが、量販店や海外販売ルートも開拓し、早期に１０万個の販売を目指す。<br>
<br>
　瞬間的に取り出せるアイテムとしてスマホが優れ、ユーザー要望が強いことから今回もビジネスデザイン会社のｋｅｎｍａ（東京都新宿区）とスマホ「ケース」タイプを開発した。「ｉＰｈｏｎｅ７／８用、同Ｘ／ＸＳ用」の２タイプを用意、価格は１個２０００円（消費税抜き）。<br>
<br>
　「ウェモ」は東京都が中小企業とデザイナーのマッチングにより産業振興を狙った事業でのヒット商品。第１弾の「バンド」は腕に巻き付け使用するシリコンバンドタイプのウエアラブルメモ。油性ボールペンで書いて、指や消しゴムで擦って消せる。第２弾の「パッド」タイプはワーカー向けに重要タスクのうっかり忘れを防ぐため開発した。５月までで「バンド」で２０万８５２８本、「パッド」で２万８４８７枚と累計２０万の販売に乗せている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLPYEug_5d19d4026279c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スマホケース型の「ウェモケースタイプ」</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月2日</p>
<br>
<br>
<h3>バンドタイプは20カ国以上から問い合わせ　</h3>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2019年３月11日</p>
<br>
　コスモテック（東京都立川市、高見沢友伸社長、０４２・５２６・１４１１）のシリコン製ウエアラブルメモ「ｗｅｍｏ（ウェモ）」が世界で注目を集めている。医療現場や製造現場など、メモ帳を取り出しにくい環境で働く人を意識したバンドタイプで、油性ボールペンで書いても、消しゴムや指で消せる。使用中に水にぬれてもにじまない。こうした機能性が看護師などの間で口コミで広がり、２０１７年１２月の発売から約１年で、１０万本を売り上げるヒットとなった。<br>
<br>
　機能性フィルムを製造するＢツーＢ企業の同社が、ＢツーＣに参入するためウェモを開発。海外でも評判で、２０カ国以上から問い合わせがあり、韓国と香港で発売した。高見沢社長は「類似品が無く、特定のニーズへの解決策になったことが大きな理由では」と分析する。<br>
<br>
　１月にはパッドタイプも発売。スマートフォンやパソコンなどに繰り返し貼れる特殊な粘着素材を使用した。オフィスでのリマインダーに便利だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長期化すれば影響拡大は必至！対韓国輸出規制で混乱する日系半導体素材メーカー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18258</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>元徴用工問題で事実上の対抗措置</h3>
<br>
　経済産業省は１日、日韓の信頼関係が著しく損なわれたと判断し、韓国向けの輸出管理を強化すると発表した。有機ＥＬディスプレーに使われるフッ化ポリイミドなど３品目を対象に、４日から厳格な輸出手続きに変更する。また先端技術などの輸出規制に関する優遇制度「ホワイト国」から韓国を除外する。元徴用工問題で韓国政府に対応を促すのが狙いで、事実上の対抗措置と言える。<br>
<br>
　残る２品目はレジストとフッ化水素で、日本企業が世界シェアの大半を占める。半導体の材料などに使われるが、いずれも軍事転用が可能だ。韓国に対しては、企業が複数の製品をまとめて申請する包括輸出許可制度を採用し、手続きを簡略化していた。今後は個別に輸出許可申請を求め、審査する。<br>
<br>
　経産省によると韓国当局との対話が一定期間なされず、輸出管理の適切な運用に関して確認ができていないほか、不適切な事案も発生しているという。供給国として輸出管理の責任を果たす観点から規制を強化する。「（元徴用工問題に対する）韓国への対抗措置ではない」（経産省）と否定している。<br>
<br>
　このほか外為法の優遇制度「ホワイト国」から除外し、個別の出荷ごとに輸出許可の取得を義務付ける。対象は、軍事転用される恐れのある先端技術や電子部品など。２４日までパブリックコメント（意見公募）を実施した後に最終判断する。<br>
<br>
　日韓両政府は、韓国最高裁が日本企業に賠償を命じた元徴用工訴訟をめぐり、対立を続けている。韓国側は関係改善に向けた具体的な対応を示しておらず、解決の糸口が見えていない。日本は今回の措置で韓国の対応を促したい意向だが、これまで歴史問題を政治利用してきた韓国が安易に譲歩する可能性は低い。<br>
<br>
　韓国の電機産業は輸出規制により、調達の手間や時間が増すのは間違いない。調達できなければ生産計画に直撃するだけに、大きな経営リスクになる。<br>
<br>
　ただ韓国の電機産業が打撃を受ければ、取引する日本企業にも影響が及びかねず、どこまで有効なのか不透明だ。また、自由貿易の推進という観点からも逆行し、国際社会から異論が出る恐れもある。<br>
<br>
<h3>情報収集に追われる各社</h3>
<br>
　国内半導体素材各社は、政府による突然の韓国向け輸出管理強化を受けて情報収集に追われた。半導体用フォトレジストは国内勢で世界シェア９割を占めるなど、いずれも国内勢で大半のシェアを占めるが、全て規制対象に入るのか当初明らかでなかったからだ。<br>
<br>
　例えば今回対象となるレジストは、極端紫外線（ＥＵＶ）光源や電子線（ＥＢ）を露光手段に用いた製造工程向けの製品。ＥＵＶはナノメートル（ナノは１０億分の１）単位の回路線幅を加工する最先端技術で、量産は世界で始まったばかり。<br>
<br>
　フッ化アルゴン（ＡｒＦ）光源に比べ量産中の半導体への影響は小さいが、最も高価な微細品を対象とした意味でインパクトはある。<br>
<br>
　半導体用レジスト大手のＪＳＲはベルギーでＥＵＶレジストを量産しており、「影響を調査している」（ＪＳＲ）。東京応化工業のＥＵＶレジストは台湾企業に量産採用され、韓国企業にも試作段階で採用されている。韓国にも生産拠点を持ち、「今のところ影響は限定的」（東京応化工業）。ただ、レジストの構成材料も規制対象のため、長期化すれば影響が拡大する可能性もある。<br>
<br>
　ステラケミファは、シリコンウエハーのウェットエッチングとウェット洗浄用薬液で影響を受ける可能性がある。包括申請から個別申請への変更で、手続き期間がどの程度かかるか調査中だ。<br>
<br>
　半導体用フッ化水素酸などを主力とする森田化学工業（大阪市中央区）も影響を調査中。ダイキン工業はフッ化水素を使ったエッチング剤を生産するが、今回の規制で対象製品は含まれていない。<br>
<br>
<h3>韓国はＷＴＯへの提訴を検討　</h3>
<br>
　韓国政府は１日、日本政府が対韓輸出管理を強化することを受け、世界貿易機関（ＷＴＯ）への提訴などの対応を検討する考えを示した。韓国の成允模産業通商資源相は「（元徴用工判決を理由とした）経済的報復措置だ」と断定。「今後、ＷＴＯ提訴を含め、必要な措置を取る」と反発した。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>量子コンピューティングは日本が世界をリードできる分野だ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18251</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サイバー空間と現実世界が高度に融合する超スマート社会「ソサエティ５・０」。全ての人やモノがつながり、さまざまな知識と情報が共有され、新たな価値が創出される時代が予測されている。そうした流れを加速する革新技術として、膨大なデータを瞬時に処理する次世代の「量子コンピューティング」への期待が高まっている。実用化のトップランナーとして脚光を浴びるのが「量子アニーリングマシン」。この次世代技術にわが国はどう向き合うのかが注目される。<br>
<br>
<h3>日本は出生地</h3>
<br>
　「日本は量子コンピューティングの出生地だ」。カナダのＤウエーブ・システムズのダン・コアーズ最高財務責任者（ＣＦＯ）は、５月に経済産業省が都内で主催した次世代コンピューターのシンポジウムの招待講演で、商用機で先陣を切った同社の量子アニーリングマシンと日本との関わりを強調した。<br>
<br>
　量子コンピューティングの開発をめぐっては、海外の巨大ＩＴベンダーが競争の火花を散らすが、量子アニーリングの原理は１９９８年に東京工業大学の西森秀稔教授らが理論を提唱したことはよく知られている。「出生地」とは、そのことを指しており、Ｄウエーブのマシンには超電導量子ビットや信号増幅などに日本の技術が入っているという。<br>
<br>
　量子コンピューティングは、ＩＢＭやグーグルなどが開発競争でしのぎを削る汎用型の「量子ゲート方式」と、組み合わせ最適化問題に特化したイジングマシン方式に大別される。イジングマシンは与えられた諸条件の中で、ある目的を達成するのに最適な状態を求める「最適化問題」に特化しており、現時点では実用化に一番近い。そのためイジングマシン方式のＤウエーブのマシンを使った実証実験は“旬”のテーマだ。<br>
<br>
<h3>世界をリード</h3>
<br>
　シンポジウムには、日本を代表する量子コンピューティングの研究者や実務者らが一堂に会し、それぞれの取り組みを語り、今後を展望した。これを呼び水に、産業界からのさらなる参加を呼びかけるのがイベントの狙いでもある。<br>
<br>
　「量子コンピューティングは日本が集積地となり、世界をリードできる分野。世界に先駆け、いろいろな戦略が打てる時だ」。イベントにも登壇した、早稲田大学大学院の戸川望教授はこう語る。<br>
<br>
　量子コンピューターの開発競争をめぐってはハードウエアに関心が集まりがちだが、実用化に向けてはアプリケーション（応用ソフト）や基盤を担うソフトウエアも同時進行で整備しなければならない。実用化への道筋はハード、ソフト、アプリの三位一体といってよい。<br>
<br>
<h3>実証に挑む</h3>
<br>
　世界初の商用量子コンピューターとして、Ｄウエーブが「量子アニーリングマシン」を発表したのが１１年。１２８量子ビット機からスタートし、１３年に５１２量子ビット、１５年に１１５２量子ビット、１７年に２０４８量子ビットと、確実に発展してきた。<br>
<br>
　ただ、Ｄウエーブを使ったアプリ開発に先行して取り組む企業はまだ少ない。マシンの中身を踏まえながら、実証実験に挑んでいるのが現状だ。「Ｄウエーブの最新機種は２０４８量子ビットといっても、全てのビットがつながった全結合では６４ビットしか使えず、計算規模はまだまだ小さい」といった指摘もある。<br>
<br>
　戸川教授は「量子アニーリングで何ができ、何ができないか。企業はそこを見極め、宝の山をうまく見つけ出すことが重要」と指摘する。その上でオープン＆クローズド戦略の重要性を強調。その中で「オープンを請け負うのが大学だ」と語る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphppz3GXW_5d19acdc59b7f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アパレル倒産、件数は減っているのに負債総額が増えているのはなぜ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18259</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アパレルショップ「ジェイ　フェリー」のリファクトリィが５月２９日に東京地裁へ民事再生法の適用を申請した。アパレル業界では、２０１４年に民事再生法適用を申請したオルケス（渋谷区）以来５年ぶりの大型倒産だ。このところ、業界では負債規模の大きな倒産が目立ちつつあり、倒産動向に変化が出ている。<br>
<br>
　実は、アパレル関連企業の倒産件数は減少基調にある。２０１８年度（１８年４月—１９年３月）のアパレル関連企業の倒産件数は前年度比７・７％減の２５２件。減少は３年連続だ。倒産件数が減少しているにもかかわらず、負債総額は同５・７％増の３８２億９２００万円と２年連続増加している。<br>
<br>
　このうちアパレル卸は件数・負債総額ともに大幅に減少しているのに対し、アパレル小売りの倒産件数は同３・５％増の１４９件と２年連続で増加。負債総額は同１１７・２％増の２０１億８６００万円と４年ぶりに増加に転じた。負債２０億円を超える倒産が複数発生したことで、負債総額が押し上げられた。<br>
<br>
　こうした流れのなかで倒産したのが、リファクトリィだ。およそ１０年間にわたる不適切会計の末の民事再生だった。新規出店の目的で金融機関から調達した資金を売り上げに計上するなどして、借入金を実態よりも少なく見せていたという。<br>
<br>
　黒字とされていた業績も実際には赤字が続いていた。従前の決算では、負債額は２０億円に満たなかったが、フタを開けてみれば約６０億円。そのほとんどが金融債務だった。<br>
<br>
　金融機関からの借り入れにより、新規出店に積極的に投資してきた中でアパレルＥＣ市場の拡大により業績が悪化、隠しきれなくなった。<br>
<br>
　１８年度に倒産したいくつかのアパレル小売りも、電子商取引（ＥＣ）企業との競合激化を倒産の一因として挙げている。こうした経営環境の急激、かつ大きな変化は、実店舗を中心に展開するアパレル小売り業態の業績に大きな影響をもたらし、大型倒産の増加につながったと考えられる。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）リファクトリィ<br>
住所：東京都中央区銀座２—２—２<br>
代表：田中一郎氏<br>
資本金：９５００万円<br>
年売上高：２５億６３００万円（１８年６月期）<br>
負債：６０億１３００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 08:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新車販売、消費税の駆け込み需要「販売店からそうした声はない」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18260</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本自動車販売協会連合会（自販連）と全国軽自動車協会連合会（全軽協）が１日発表した６月の新車販売台数は、前年同月比０・７％減の４５万３９７台で３カ月ぶりに前年同月の実績を下回った。<br>
<br>
　１０月に予定される消費増税の駆け込み需要について、自販連は「販売店からもそうした声もなく、始まっているとは判断できない。夏の賞与でどう動くかを注視したい」と説明。全軽協は「６月実績がマイナスでもあり、駆け込みがあったとはいえない。環境性能割といった政府の対策もあり、駆け込みが出ていないのかもしれない」とした。<br>
<br>
　一方、２０１９年上期（１—６月）の新車販売台数は、前年同期比０・８％増の２７５万３４１９台と、２年ぶりに前年同期を上回った。登録車と軽自動車がともに好調だった。<br>
<br>
　登録車は、前年同期比０・２％増の１７３万５３４８台と２年ぶりにプラスとなった。車種別では普通乗用車が同２・５％増の８３万５２２４台と過去最高を更新した。トヨタ自動車のスポーツ多目的車（ＳＵＶ）「ＲＡＶ４」が寄与したほか、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）のＳＵＶ「フォレスター」なども伸びた。<br>
<br>
　軽自動車は、同１・８％増の１０１万８０７１台と上期として３年連続の増加。ホンダの「Ｎ—ＢＯＸ」「Ｎ—ＶＡＮ」がけん引したほか、スズキの「スペーシア」なども引き続き好調に推移した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3A26F7_5d1aa73fc9c3e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 09:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CEO交代の三菱自、15年間の「益子体制」からいつ脱却？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18262</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱自動車が新たな経営体制を整えた。会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）だった益子修氏が、提携先の日産自動車、仏ルノーとの連携強化に専念するためにＣＥＯ職を退任、インドネシア子会社社長を務めていた加藤隆雄氏が後任として就いた。安定した成長に向けて益子会長と加藤新ＣＥＯとの連携がカギを握る。<br>
<br>
　「新時代に向けて、これまでの常識にとらわれない若いリーダーに任せていきたい」。株主総会で益子会長は新体制についてこう説明した。<br>
<br>
　益子氏は三菱自経営再建のために三菱商事から送り込まれ、０４年に常務、０５年に社長になった。１６年に燃費不正が発覚した際、日産自動車からの出資を受け入れる決断をし、日産とルノーの連合に合流した。<br>
<br>
　この間、選択と集中を進め拡大路線から転換。米欧から生産撤退する一方、東南アジアなど新興国に照準をあわせ再建をけん引した。今後も「小規模でも持続的な成長」（益子会長）に向けた体制を整えるために今回、トップの若返りを決めた。<br>
<br>
　加藤ＣＥＯはロシアやインドネシアで工場の立ち上げを手がけるなど海外経験が長いだけでなく、「異文化を理解する包容力を兼ねそろえる」（同）という。<br>
<br>
　今後、最重要地域の東南アジアで供給網の整備など体制強化を進めるにあたり、現地との調整などで加藤ＣＥＯの手腕が期待されるところだ。<br>
<br>
　一方、日産とルノーとの３社連合に関しては、当面益子氏が協議などを担当する。３社連合の扇の要だったカルロス・ゴーン前会長が逮捕されて以降、日産とルノーの主導権争いは激しさを増している。３社連合の大前提となる日産とルノーの提携関係が揺らぐ中で、三菱自が連合のシナジーを引き出すには、益子会長と加藤ＣＥＯの緊密な連携が欠かせないだろう。<br>
<br>
　「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」という業界の新潮流で小規模メーカーの三菱自が単独で生き残るのは難しく、連合のシナジー活用も重大な経営課題だ。今後、三菱自は２０年度を初年度とする次期中期経営計画の策定を始める。新トップ体制が描く成長戦略が試金石となる。<br>
（文＝渡辺光太）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jul 2019 10:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ウォークマン」が歩き出して40年！銀座の中心で音楽を語ろう</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18257</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都中央区銀座にある銀座ソニーパーク（Ginza Sony Park）では、2019年7月1日(月)より、ウォークマン40年周年記念の期間限定イベント『#009　WALKMAN IN THE PARK』が開催されている。1979年7月1日に初めてウォークマンを発売し、”音楽が歩き出した日”から40年、時代とともに歩んできた約230台にのぼる歴代のウォークマンや、著名人40名によるウォークマンとのエピソードを綴った作品の展示など、様々な視点でウォークマンによる音楽を体感することができる。開催は2019年7月1日(月)～9月1日(日)の2ヶ月間、入場無料。<br>
<br>
<h3>#009 WALKMAN IN THE PARK</h3>
<br>
　銀座ソニーパークは、2018年8月に開園してから2019年6月末までに、約345万人が来場している銀座の人気スポット。銀座の数寄屋橋交差点に面した場所に地上部と地下4層のフロアから成り、コンセプトカフェやショップがあるほか、開園して一年間で180以上のイベントや89回のパークライブが行われるなど、遊び心溢れる都心の立体公園だ。<br>
　今回開催となる『#009　WALKMAN IN THE PARK』は、開園後9回目となる大規模イベント。“My story My Walkman”をテーマに、40年間で多様に変化してきたウォークマンの軌跡を辿りながら、音楽とともに日々寄り添い歩んできた“人”に焦点を当て、音楽を共有しながら楽しめる内容となっている。<br>
　本イベント開催にあたり、ソニー企業株式会社の永野大輔社長は、「以前開催した『It's a Sony展』で、ソニーの商品を見ながら楽しそうに思い出を語るお客様の姿を見て、ソニーの存在価値は商品を作るだけではなく、お客様の物語を作っていくことだと感じた。商品は人とソニーをつなぐインターフェイスだ。」と話し、開園一年を迎えたいま、この場所で初めてソニー製品の展示に踏み切った。<br>
<br>
<h3>『My Story, My Walkman』</h3>
<br>
　地下1～3階の展示『My Story, My Walkman』は、ウォークマンが誕生した1979年から現代までを1年ごとに区切り、実際にウォークマンを愛用していたアーティストやクリエイター総勢40名の著名人によるエピソードに合わせて、各人が当時聴いていた楽曲をその年に発売されていたウォークマンで聴くことができる体感プログラム。各年代の機種を通して、40名40年分の多様な音楽体験をリアルに感じることができる。また、地下2階の展示フロアには、ローラースケートパークのような空間が広がり、座ったり寝転がったりしながら自由なスタイルでストーリーのある音楽を楽しむことができる仕様となっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpo5NiHG_5d1a01063e1a8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ウォークマン1号機「TPS-L2」の視聴も可能</div>
<br>
<h3>『Walkman Wall』</h3>
<br>
　地下4階には『Walkman Wall』と称し、壁面に約230台もの歴代ウォークマンが並ぶ。当時を想い出す懐かしの機種から最新機種まで、ソニー製品を通し、音楽の時代の流れを間近で感じることができる。横幅約6メートルにわたる音楽機器のウォールアートは圧巻。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEvY2Qg_5d1aadd5a7b67.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">『Walkman Wall』</div>
<br>
<h3>『Custom Walkman』</h3>
<br>
　地下2階にある”余白スペース”には、アーティストの手によってカスタマイズされたウォークマンが飾られる。展示内容は定期的に変更されるため、常に斬新なウォークマンの姿を目にすることができる。第一弾のアーティスト「Funny Dress-up Lab（ファニー・ドレスアップ・ラボ）」は、ミニ四駆をドレスアップするために生産されたステッカーのみを用いてコラージュ作品を制作し続けており、世の中にあるドレスアップステッカーを使い切った時、制作にピリオドが打たれるという。限りある制作の一つとなる今作、ミニ四駆仕様にドレスアップされたウォークマンは一見の価値がある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2aJNK6_5d1aae3275dc1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">『Custom Walkman』</div>
<br>
<h3>『Big Walkman』</h3>
<br>
　地上フロアには、高さ2.5メートルの巨大なウォークマンのオブジェが登場した。スポーツモデルの初号機「WM-F5」は、ポップなデザインで街に彩りを与えてくれる。今夏注目の撮影スポットだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplzmArv_5d1aae6f9b32e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">『Big Walkman』</div>
<br>
<h3>音楽は人生をもっと豊かにする</h3>
<br>
　本イベント初日、ソニーホームエンタテインメント＆サウンドプロダクツの松本義典社長は、「今後も、より高音質で手軽に持ち歩けるウォークマンの技術開発を目指すとともに、今春に海外で発表した、360度全ての方向から音が届く「360 Reality Audio」のような新しい空間音響技術を用いて、人々が体験したことのない音楽体験も創り出していきたい。」と考えを述べた。また、思い出のウォークマンについて聞かれると、「学生時代にバイトをして買った「ウォークマンⅡ（WM-2）」は特別。この一台が様々な音楽に出会うきっかけを作ってくれた。音楽を聴くことによって人生はもっと豊かになる、ということを多くの人に感じてもらえるような商品を提供していきたい。」と話した。<br>
　サブスクリプションサービスに溢れる現代、スマートフォンで音楽を聴くことが多くなってきているいま、これまで耳にしたことのない音を聴く感動は、ウォークマンの中にあるかもしれない。音楽が歩き出したこの場所で立ち止まり、都会の公園で休憩がてら音楽を語ってみるのも、きっと良い。<br>
<br>
<p class="aside">『#009 WALKMAN IN THE PARK』<br>
開催期間：2019年7月1日(月)～9月1日(日)<br>
開催時間：10:00～20:00<br>
開催場所：東京都中央区銀座5-3-1<br>
会場：Ginza Sony Park PARK GL/地上フロア～PARK B4/地下4階<br>
料金：入場無料<br>
URL：<a href="https://www.ginzasonypark.jp/program/015/" target="_blank">https://www.ginzasonypark.jp/program/015/</a><br>
主催：Ginza Sony Park、ソニーホームエンタテイメント＆サウンドプロダクツ株式会社</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20で大忙し！“観光大使”チアリーディング部、メンバー構成はロボットのみ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18261</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　村田製作所の球（たま）乗りロボットのユニット「村田製作所チアリーディング部」が“大使”として大忙しだ。６月２８、２９日に大阪市内で開催した主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会議（サミット）では、海外から来た報道陣向けに実演披露した（写真）。同ユニットが２０１８年に就任した京都府の「観光大使」にちなみ、名産の丹後ちりめんの着物を身にまとい、Ｇ２０の大舞台で日本の技術力とともに文化もアピールした。<br>
<br>
　「チア部」は同社の電子部品で構成され、ボール上でバランスをとり、全方位に移動する。音楽に合わせて“ぶつかりそうでぶつからない”実演ができる。海外の記者からは技術的な関心とともに「着物姿がかわいい」といった声が多かったという。会場には自転車型ロボットの「ムラタセイサク君」も登場した。今後も国際イベントで活躍する日々が続きそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＲＮＡに注目集まる！肌の健康状態把握や創薬に応用</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18263</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リボ核酸（ＲＮＡ）の活用が広がりをみせている。デオキシリボ核酸（ＤＮＡ）の情報に基づき酵素やホルモンなどのたんぱく質を生み出すもととなる分子で、多くの情報が含まれる。花王はＲＮＡを肌から簡単に採取し、解析する方法を確立。１人ずつの健康状態に合わせたヘルスケアを実現する可能性を模索する。またエディットフォース（福岡市中央区）は、創薬への応用を目指して動きだしている。<br>
<br>
<h3>簡単に採取</h3>
<br>
　「皮膚が将来どのように変化するかがわかる可能性がある—」。花王基礎研究セクター生物科学研究所の井上高良研究員は目を輝かせる。<br>
<br>
　同社は皮脂の中に分析可能な長さのＲＮＡが含まれており、あぶらとり紙で皮脂をとるだけでＲＮＡを簡単に採取できることを発見した。このＲＮＡを解析し、肌の状態を可視化する「ＲＮＡモニタリング」を開発した。<br>
<br>
　さらに健康な肌の男性３８人とアトピー性皮膚炎の男性３７人の肌を解析し、比較する実験を実施した。結果アトピー性皮膚炎の患者には皮膚のバリアー機能維持に重要なＲＮＡ種の発現が減少しており、炎症に関わるＲＮＡ種の発現が上昇していることが確認された。<br>
<br>
　またアトピー性皮膚炎の症状が重くなるにつれて発現が上昇することがわかっているＲＮＡ種が、皮脂内でも同様に上昇することも明らかになった。アトピー治療の個別化治療で、活用可能性があるという。<br>
<br>
　井上研究員は「分子レベルで目に見えない情報を得られるようになり、正確に肌の状態を把握できる。ＲＮＡからは膨大な情報を得られる。皮膚だけでなく体内の状態の把握にも活用できる可能性はある」と話している。<br>
<br>
　膨大な情報を含むＲＮＡを手軽にとれる同技術。解析方法を変えれば横展開できる。多方面から期待が寄せられている。<br>
<br>
<h3>まずは医療分野</h3>
<br>
　エディットフォースではＲＮＡの編集技術を開発、創薬に活用すべく研究を続けている。まずは医療分野へ、そして農業、化学分野へも参入したい考えだ。<br>
<br>
　同社はＲＮＡを操作できる独自技術「ＰＰＲタンパク質工学技術」を開発した。特定のＲＮＡの配列に合わせて植物性たんぱく質を改変する。同ＲＮＡに結合するようになり、働きを抑制もしくは活性化する。また同たんぱく質には機能性分子を融合させることも可能だ。“はさみ”をつければ、ＲＮＡの標的部分を切ることもできるという。<br>
<br>
　小野高社長は「ＤＮＡは変なところを編集してしまうと自分ではなくなってしまう危険がある。ＲＮＡであればそこまではいかない。副作用の面からも実用性は高い」と話す。<br>
<br>
　現在、概念や理論の実用化が可能であることを示す概念実証を実施中。将来的には同たんぱく質を提供し、大学や製薬会社と共同で創薬したい考えだ。<br>
（門脇花梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローン分野で若手人材育成する「新組織」の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18266</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　飛行ロボット（ドローン）を中心とするロボティクス分野で、２０代の若手人材を育成する組織「先端ロボティクス財団」（東京都中央区、０３・５２４４・９８１０）が発足した。産学連携チームによる競技会を通して人材を育成するのが特徴で、優れたチームに助成して若手技術者を支援する。さらにグローバルなネットワークを形成し、競技会を国際化。世界を舞台に活躍できる人材を育成していく。<br>
<br>
　自律制御システム研究所（ＡＣＳＬ）の創業者である野波健蔵氏（千葉大学名誉教授）が中心となって設立。野波氏は理事長に就任した。さらに米カリフォルニア大学バークレー校や、米カーネギーメロン大学、スイス連邦工科大学チューリヒ校の教授を名誉顧問として招聘（しょうへい）しており、グローバルなネットワークを構築する土台にする。<br>
<br>
　競技会はドローンによる離島間の数十キロメートルの長距離飛行や、無人航空機（ＵＡＶ）と無人車両（ＵＧＶ）を併用した次世代物流、空中・水中両用ドローン、人工知能（ＡＩ）と第５世代通信（５Ｇ）、クラウドコンピューティングを活用したドローンなど約１０種目を計画している。７—１０日間にわたって競技する。<br>
<br>
　会場は福島ロボットテストフィールド（福島県南相馬市）や離島、山間部、北海道、神奈川県を計画している。また米アマゾンや楽天がドローン配送の実用化に取り組む中、都心部での競技も実施したい考えだ。野波理事長が会長を務める日本ドローンコンソーシアム（千葉市稲毛区）の協力を得て行う。<br>
<br>
　第１弾として２０２０年６月に実施する計画。１９年１０月に公募を始め、２０年１月に選考、約１０チームを選んで各チームに数百万円を助成する。チームは産学連携を基本とし、企業の持つモノづくり力、大学の新しいアイデアと両者の得意分野を融合できるようにする。<br>
<br>
　今後はドローン以外にも地上走行ロボットと海上・海中移動ロボットにより、一つのミッションを達成するコラボレーション型の競技などを計画している。競技を通して若手が技術力を磨くことで起業に結び付けるとともに、企業が優秀な若手をスカウトする場にしたい考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小「１万社」にIT導入へ、東商プロジェクトの中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18267</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京商工会議所はＩＴを活用しない、または関心の低い６０—７０代の中小企業・小規模事業所経営者向けに「『はじめてＩＴ活用』１万社プロジェクト」を実施することを決めた。本年１１月から３カ年計画で東商職員らが直接アプローチし、ＩＴを試し・始めることを働きかける。<br>
<br>
　東商は１日、幹部約１４０人を集めて「２０１９年度夏期セミナー」を実施。その中で会頭、副会頭、特別顧問、委員長による合同会議を開催し生産性向上について討議、ＩＴを「活用している」「今後活用するつもり」の層が増えていないことを問題視。<br>
<br>
　特に５人以下の小規模事業者は約４割が利用していないことから、原因となる高齢・低関心の経営者へ直接働きかけを行うことにした。中小企業のＩＴ導入の課題はコスト、目的・効果、ＩＴスキル・人材、ツール、相談先にあり、課題解決のために七つのメニューを用意することにした。<br>
<br>
　まず、従来の経営相談をＩＴ面からも強化するほか、新たに「はじめてＩＴ活用」相談ダイヤルを設置、「はじめてＩＴ活用」事例紹介ウェブを開設するほか、中小企業基盤整備機構の「ここからアプリ」を活用し安価・簡単・便利な「身の丈ＩＴアプリ」を紹介する。<br>
<br>
　また体験型セミナーや業種特化型セミナーなども開催するほか、「触れる・試せるＩＴ体験ブース」を本部・支部の窓口や金融機関窓口に設置。さらにはＩＴベンダーと連携しＩＴツール・アプリの「会員優待・お試しプラン」を提供する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大腸菌を大幅に減らす表面処理新技術の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18268</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　不二ＷＰＣ（相模原市南区、下平英二社長、０４２・７０７・０７７６）は、大腸菌を大幅に減らす表面処理技術を開発した。微細な粒子をぶつけ、ステンレスなどの金属表面に幅数マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）の微細な凹凸を作る。日本工業規格（ＪＩＳ）基準の試験で高い抗菌効果を確認した。食品粉末の付着抑制技術の応用のため、実用化が容易。塗料や薬剤を使わず剥離や耐性菌発生の心配がない。食品や医療分野などに提案する。大腸菌がなぜ減るか不明なため、メカニズムも大学などと研究する予定。<br>
<br>
　不二ＷＰＣが得意とする「ＷＰＣ処理」を応用した。加工対象物（ワーク）の表面にぶつける粒子や条件を工夫した。神奈川県立産業技術総合研究所（ＫＩＳＴＥＣ）でＪＩＳ規格の試験を実施。３３万個の大腸菌を試験片に置き、８時間後シャーレで大腸菌を培養したところ、大腸菌の数がゼロになった。抗菌活性値は３以上。減る理由は不明ながら、大腸菌に似て細胞膜が薄く、鞭毛（べんもう）を持つサルモネラ菌などにも効果があると見ている。黄色ブドウ球菌については、現在試験を実施中。<br>
<br>
　下平社長は「実用化済みの技術なので、研究と実用化の間にあるいわゆる“死の谷”がない。早く普及できる」としている。<br>
<br>
　まず食品関連への普及を目指し、新会社「サーフテクノロジー」を５月末に立ち上げた。今回の処理を「マイクロディンプル処　理」と名付けて提案する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>炎が七色に輝く…照明になる石油ストーブの用途</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18270</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨトミ（名古屋市瑞穂区、片岡由好社長、０５２・８２２・１１４４）は、４０ワット相当の明るさを持つ石油ストーブ「ＲＢ—Ｇ２５０」を８月に全国の家電量販店やホームセンターなどで発売する。災害発生時に一般家庭や体育館などの緊急避難先となる施設が主要ターゲット。市場参考価格は２万５０００円（消費税抜き）。<br>
<br>
　燃焼部のガラスコーティングにより、炎が七色に輝くことで４０ワット相当の明るさを実現した。４０ワットは浴室などで使う白熱灯と同等の明るさで、災害時の室内照明としても活用できる。本体にあるハンドルを回してスパークを起こして点火する手回し式の着火方法を採用しており、着火の際に電力が不要。<br>
<br>
　２０１８年９月の北海道胆振東部地震による大規模停電の発生が開発の契機となった。「震災の反省を踏まえて発売する。１９年度内に１万台程度を販売したい」（片岡社長）とし、９月１日の防災の日を前に市場投入する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20億人の顧客基盤は魅力だが…FBの新暗号資産「リブラ」は普及しない！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18271</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>技術面で“いいとこ取り”</h3>
<br>
　交流サイト最大手の米フェイスブック（ＦＢ）が実用化を目指す暗号資産（仮想通貨）の「Ｌｉｂｒａ（リブラ）」について、専門家の間で普及するのは難しいとの見方が出ている。ビットコイン研究所の大石哲之代表は「（リブラの）技術面は（他の暗号資産の）『いいとこ取り』で、目新しさが見られない」と指摘。その上で「全世界のＦＢ利用者に対応できるほどのスケーラビリティ（拡張性）もなく、普及するとは思えない」との考えを示した。<br>
<br>
　ブロックチェーン推進協会（ＢＣＣＣ、東京）が１日、都内で開催した座談会で述べた。他の出席者からは技術的課題に加えマネーロンダリング（資金洗浄）対策が課題との意見が出る一方、銀行口座を持たない人々には普及し、新たな経済サービスが生まれると期待する声も聞かれた。国際組織の金融活動作業部会（ＦＡＴＦ）は各国の暗号資産関連企業に対し、マネーロンダリング（資金洗浄）対策や本人確認を求めている。<br>
<br>
　森・浜田松本法律事務所の増島雅和弁護士は、こうした対策がリブラに取られていないのが問題と指摘した上で「ＦＢは既存の金融秩序に挑戦しているが、各国政府が認めなければ失敗に終わる可能性がある」との見方を示した。<br>
<br>
　もっとも、リブラは他の暗号通貨と異なり、銀行預金や短期国債など複数種類の安定的な資産を裏付けとして保有し、信頼性の向上と価値の安定化を図るという特長を持つ。フィンテック関連に詳しい大和総研の長内智主任研究員は「価格変動が抑えられ、決済に使いやすくなる。（ＦＢ利用者２０億人以上という）顧客基盤があるのも強み」と話した。<br>
<br>
　また、スイスに設立する「リブラ協会」が、暗号資産の開発や発行を担い、「ファウンダー」と呼ばれるリブラのプロジェクトへの出資企業と共に、ブロックチェーンのネットワークも構築。送金や決済に利用できるため、既存の金融機関やシニョリッジ（通貨発行益）を享受してきた各国政府の脅威になるとの見方も出ている。<br>
<br>
<h3>オープンソースは高評価</h3>
<br>
　一方で、ブロックチェーン技術に詳しいカレンシーポートの杉井靖典代表取締役は、リブラが仕様を無償公開する「オープンソース」と呼ばれる開発手法を取る点を評価し、「世界中の人がリブラを持つことで、いろいろな『夢』を見られるようになる」とした。<br>
<br>
<h3>麻生金融相「注意深く見守る」</h3>
<br>
　麻生太郎金融相は２日の閣議後記者会見で、ＦＢが発行計画を公表した暗号資産「リブラ」への対応を問われ、「（暗号資産は）化ければ意味がある。禁止ではなく注意深く見守る必要がある」と述べた。安価な手数料設定の送金サービスが実現する可能性があると例示した。<br>
<br>
　麻生氏は、暗号資産をめぐる規制対応について、バーゼル銀行監督委員会（事務局スイス・バーゼル）で規制対応を検討すると指摘。その上で「日本として国際連携を緊密にする対応を詰めなければならない」と答えた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「尖閣諸島」防衛に生かせる!？三菱重工が1000km先のドローン制御に成功</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18272</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業は２日、空中と水中の飛行ロボット（ドローン）を組み合わせた無人機システムを、１０００キロメートル離れた遠距離から操作する実験に成功したと発表した。九州の実験用監視エリアと東京・丸の内の同社を専用回線で接続。不審船に見立てた船がエリアに近づくのをレーダーで発見、ドローンを急行させ監視、自動追跡するまで操作できることを確認した。今後はより長距離で実験を行うとともに、ドローンの数も複数に増設。多面的な対応ができるようにして２０１９年度末にも商品化する。<br>
<br>
　三菱重工は空中ドローンで、台風並みの風速３０メートルに耐えられ、安定飛行できるドローンの姿勢制御技術を開発。水中ドローンも計画ルートに基づいて自動航行できる機種を開発した。伸縮アンテナに取り付けたカメラで撮影もできる。防衛関連のほか、密漁監視やインフラ点検、防災向けに売り込む。東南アジアなど海外の需要も見込む。<br>
<br>
　尖閣諸島付近で中国の公船が長期間、侵入を繰り返すなど沿岸防備が大きな問題になっている。偽装漁船は武装しているケースもあるとみられ、隊員の危険防止の観点からもドローンを活用した無人警備監視システムが求められている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国の産業用ロボット市場、2025年に1兆円の大台迫る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18273</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士経済（東京都中央区）は、中国の産業用ロボット市場が２０２５年に１８年比２・７倍の９８３８億円に拡大するとの予測をまとめた。人手不足、人件費高騰、スマートフォンや自動車といった主要産業の需要好調などにより、中長期での堅調な市場拡大を予想。中でも組み立てや搬送系ロボットの大幅な伸びがけん引するとの見通しを示した。<br>
<br>
　１９年は同１１・３％増の４１２５億円を見込む。用途別では組み立てや搬送系のロボットが、１８年にスマホ関連の需要減少、米中貿易摩擦による設備投資抑制などの影響で伸びが鈍化した。１９年は貿易摩擦の影響緩和が期待され、人手不足や人件費高騰を背景とした底堅い自動化ニーズによる伸びを予想。水平多関節（スカラ）型や、小型垂直多関節型ロボットなどの伸びがけん引するとみる。<br>
<br>
　車産業向けが主力の溶接や塗装系は、１８年に環境規制の強化や貿易摩擦を背景に車の生産が低迷し、伸びが鈍化。１９年以降は電気自動車（ＥＶ）向けなどの設備投資の増強を背景に堅調な需要を予想する。<br>
<br>
　クリーン搬送系では、ガラス基板搬送用ロボットが、フラットパネルディスプレー（ＦＰＤ）向けの設備投資が低調なことから２１年以降の本格回復を予想しており、ウエハー搬送用は１９年末ころからの需要回復を織り込む。<br>
<br>
　一方、中国では国家主導による現地ロボットメーカーや部材メーカーの育成が進展。大手だけでなく中小の中国ロボットメーカーも実績を伸ばしており、今後は新旧メーカーのシェア構造の変化を含めた競争の激化を予想する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppiBMuz_5d1b2c7b96cc5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>量子コンピューティング「イジングマシン」が解決する課題</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18264</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　早稲田大学は新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）のプロジェクトとして、２０１８年からイジングマシンの「共通ソフトウエア基盤」の研究開発に着手。２２年度の実用化を目指している。プロジェクトを率いる早大大学院の戸川望教授は「パソコンにはハード、基本ソフト（ＯＳ）アプリケーション（応用ソフト）があり、各階層が分離して発展を遂げてきた。イジングマシンでも似たような世界を実現する」と展望する。<br>
<br>
　現在のコンピューターは「０（オフ）」か「１（オン）」の２進法を使って計算する。ここで言うビットは、量子アニーリングのビットとは全く異なる。量子アニーリングは量子力学に従った焼きなまし法（アニーリング）による量子効果により、すべての解の候補を均等な重みで重ね合わせ、そこから最適な解を高い確率で探す。計算機内部には原子のスピンの向きを計算する磁性体モデル「イジングモデル」を持っている。<br>
<br>
　企業などが抱える現実課題を解くには、イジングモデルに落とし込まなければならないが「現実課題とイジングマシンの間には大きなギャップ（溝）がある」（戸川教授）という。<br>
<br>
　アニーリングが得意とする配送の最適化や出店計画などの組み合わせ最適化問題を解く際に、まず解きたい現実課題を「整数計画問題」などの数式に定式化する必要があるが、そのままでは計算できない。イジングモデルで解くためには０と１のビット情報に基づく「論理イジングモデル」への変換と、ハードウエアに埋め込むための「物理イジングモデル」への変換という２段階の手順が必要となるが、人手と時間がかかる。このギャップを埋めるため、ミドルウエア群や共通ＡＰＩ（応用プログラムインターフェース）などで構成する共通ソフトウエア基盤を開発し、利用者とマシンをつなぐ中間層を整備する考えだ。政府の次世代コンピューターの支援策はハード一辺倒から、ソフトウエアの上位層へと広がっている。<br>
<br>
<h3>インタビュー／早大大学院・戸川望教授　世の中のボトルネック解決</h3>
<br>
—量子コンピューティングの性能は、ゆくゆくはスーパーコンピューターを超え、スパコンの１００—１０００倍になるとの予測があります。<br>
「量子アニーリングマシンとスパコンとの性能をベンチマークしているが、１００—１０００倍とは簡単には言えない。だが、これまで指数関数的に計算時間がかかっていた問題を少ない時間で解法できるなど、極めて強力な選択肢だ」<br>
<br>
—イジングマシン対応のミドルウエアは、カナダの１ＱＢｉｔ（バンクーバー）が提供しています。共通ソフトウエア基盤はどういう役割を担うのでしょうか。<br>
「１ＱＢｉｔのミドルウエアはＤウエーブのマシン上で動いているが、何でも吸収できるわけではない。我々は、あるプログラム言語で書いた記述が自動的にイジングマシンで実行され、答えが返ってくるような世界を目指している。Ｄウエーブ以外の各種イジングマシンを使いこなす仕組みを含め、全体感を持って進めていく。その実現に向けて、壁はいくつか立ちふさがっているが、一番よいやり方で乗り越えていきたい」<br>
<br>
—超スマート社会「ソサエティ５・０」とイジングマシンは、どう結びつくのですか。<br>
「イジングマシンが得意とする組み合わせ最適化問題は、ソサエティ５・０を実現する上でかなりの部分をつかさどる。巡回セールスマン問題をはじめ、世の中でボトルネックとなる課題を最適化問題として切り出し、解決できることが何よりも重要だ」（聞き手・斉藤実）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4IzkgZ_5d1af0be55a87.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">早大大学院・戸川望教授</div>
<br>
<br>
<h3>連載・次世代計算機「量子アニーリング」の進展（全５回）</h3>
<br>
【01】量子コンピューティングは日本が世界をリードできる分野だ（2019年7月2日配信）<br>
【02】量子コンピューティング「イジングマシン」が解決する課題（2019年7月3日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体積1000分の１「業界最小」の超音波センサー、TDKが量産</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18269</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＴＤＫは微小電気機械システム（ＭＥＭＳ）技術を活用した業界最小の超音波センサー「ＣＨ—１０１」の量産を始めた。超音波を発して跳ね返り時間を測定し、対象物との距離を算出する「タイム・オブ・フライト（ＴｏＦ）」方式を採用。ガラスなどの透明な対象物を含め、大きさや色に左右されずに正確に距離を測定できる。<br>
<br>
　３・５ミリメートル角の１チップサイズに超音波の送信・受信機と後工程の信号処理部を格納。掃除ロボットなどに使われる通常の超音波センサーと比べ体積で１０００分の１の小型化を実現した。小型の電子機器、拡張現実（ＡＲ）／仮想現実（ＶＲ）、ロボティクス、飛行ロボット（ドローン）、車載などでの利用を想定する。<br>
<br>
　ＴＤＫの１００％子会社チャープ・マイクロシステムズ（カリフォルニア州）のブランドで発売した。「ＣＨ—１０１」は台湾のパートナー企業に委託生産。価格は個別見積もり。<br>
<br>
　測定距離は１メートルまでで、精度誤差は１ミリメートル以下。測定距離が最大５メートルの「ＣＨ—２０１」もサンプル出荷を始めた。年内に量産し、出荷を始める見通し。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>