<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>大阪万博は「移動・交通ビジネス」創出の好機だ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18280</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２５年の国際博覧会「大阪・関西万博」に向け、「空飛ぶタクシー」など新たな移動・交通ビジネスに参入する機運が大阪で高まっている。りそなグループが６月に大阪市内で開いた万博関連のビジネス交流会では、ウーバージャパン（東京都渋谷区）とＳｋｙＤｒｉｖｅ（スカイドライブ、同新宿区）が企業に協業を呼びかけた。大阪市此花区の人工島・夢洲（ゆめしま）を会場とする万博は移動技術の実証実験に適し、ビジネス創出の好機ととらえる。（分＝大阪・田井茂）<br>
<br>
　ビジネス交流会には大阪・関西万博のビジネスチャンスや情報収集を目的に、企業や自治体などから６０人が参加した。<br>
<br>
　「米ウーバーは２０年にダラスやロサンゼルスなど世界３カ所で、『空飛ぶタクシー』を実証実験する。２５年の大阪・関西万博までには、大阪でも飛ばしたい」。タクシー配車サービスを各地で手がけるウーバージャパンの遠山雅夫執行役員は、大阪では空飛ぶタクシーも目指す意向を表明した。<br>
<br>
　万博会場は１５５万平方メートルと広大で海上のため、障害物も少なく実験しやすい。大阪の官民も国家戦略特区制度の規制緩和による自動運転などの実証実験を目指している。万博で移動技術を革新し、地域産業を活性化する波及効果を見込む。遠山執行役員は「運用ノウハウや着陸場所も必要なので、ヘリコプターの運航会社と協力したい。（関西を中心とする）日本の先進的な電池技術も長距離飛行に生かせる」と地域発の技術に期待を寄せる。<br>
<br>
　一方、スカイドライブは空飛ぶ自動車のメーカーとして事業を説明。福沢知浩社長はトヨタ自動車に勤務後、起業した。１号機を１８年に試作し、改良を続けている。<br>
<br>
　福沢社長は「大阪では万博やインバウンド（訪日外国人）、誘致計画のある統合型リゾート（ＩＲ）の利用客を見込める。事業化の事務会社などを募り、パートナーと一緒に取り組みたい」と協力を募る。<br>
<br>
　万博会場とテーマパークのユニバーサル・スタジオ・ジャパン（大阪市此花区）や水族館の海遊館（同港区）などを短時間で移動する飛行を検討している。課題には安全性や長持ちする電池、騒音対策を挙げる。電機産業やモノづくりの中小企業が集積する関西には、こうしたニーズに応える技術も多い。<br>
<br>
　りそな銀行の渡部卓司コーポレートビジネス部長は「関西にくれば新たなビジネスのスピードが速くなる、という都市にしたい」と企業間の橋渡しや産業活性化の意義を示す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若い技術者は「10年くらいは失敗続きでもいい」、レンズのプロが語る育成論</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18290</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノン宇都宮光学機器事業所（宇都宮市）で、半導体露光装置用の大口径球面レンズの加工・研磨を手がけてきた奥山敬正製造第２課職場長（５４）。国立天文台の「すばる望遠鏡」の主焦点カメラのレンズの球面研磨にも携わった経験を持つ。現在は、勤務３５年間で得た技術を数値化しながら後進の育成に取り組んでいる。<br>
<br>
　２０１７年に厚生労働省から「現代の名工」の認定を受けた。１９年には黄綬褒章を受章した。レンズの加工は、技術者の感覚が出来栄えを左右する。「二つと同じレンズはない。加工・研磨はレンズを削る皿状の『ピッチ』作りから毎回始めなければならない」と、難しさを語る。<br>
<br>
　ピッチの硬さや材料の配合、手の感覚で感じ取る削り具合など気を付けなければならない点は多い。レンズのサイズが大きくなったり、曲率が深くなったりすると加工や研磨の難易度も上がる。すばる望遠鏡で使用した直径８０センチメートル近いレンズの加工には、奥山職場長でさえも相当骨を折ったという。<br>
<br>
　精度の高い加工技術を得るには、「経験を積んで自分の引き出しを増やす」ことが欠かせない。１日に加工作業ができる数には限りがあるが、若い技術者には「１０年くらいは失敗続きでもいい」と指導する。「できる限界まではなるべく自分で加工させる。多様な形状や材料に対応できるように、苦手意識を持たせないように気を付けている」。<br>
<br>
　奥山職場長は、加工技術の数値化にも取り組んでいる。同製造課には若い技術者が多く、早期に技術を習得させる必要があるためだ。新しい設備や材料が導入されると、数値を更新して指導に役立てる。「感性だけはどうにも計測できない。失敗から自力で身につけてもらうしかない」と語りながらも、全力で後進をサポートしている。<br>
（文＝国広伽奈子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の駅の自販機が英国へ！２駅にトライアル設置</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18293</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は３日、運営に参画している英国ウェストミッドランズトレインズの鉄道駅で、自動販売機事業のトライアルを始めると発表した。現地時間４日から、２駅に計３台のデジタルディスプレーを搭載したキャッシュレス自販機（イメージ）を設置。<br>
<br>
　グループのＪＲ東日本ウォータービジネスと、英国での事業化を視野にマーケティングを進める。<br>
<br>
　トライアルは２０年６月末まで。ディスプレーには運行情報や路線図・周辺地図も表示。消費者の購買欲を刺激する自販機を目指すとともに、売り上げデータを分析して最適な商品構成を実現する。<br>
<br>
　同日都内で会見した深沢祐二社長は「英国の駅には、このような自販機がないという。サービス向上を図りたい」と話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外資系が続々と再生プラスチック！脱プラの動きも活発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18295</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　外資系メーカーが、使い捨てプラスチックの削減に向け、活動を活発化している。英蘭ユニリーバの日本法人は、８月から再生プラスチックを最大９５％使用した容器を採用する。また米ザ・コカ・コーラカンパニーの日本法人は、セブン＆アイ・ホールディングス（ＨＤ）とともに、店頭回収したペットボトルを原料に１００％リサイクルしたボトルを採用する。廃棄プラスチックが生態系に深刻な影響を及ぼすなどと世界的に問題になっていることへの対応の一環だ。（張谷京子）<br>
<br>
<h3>２０年めど１００％</h3>
<br>
　ユニリーバ・ジャパンは、８月５日から順次「ラックス」、「ダヴ」、「クリア」の３ブランドで発売する新製品のボトルの最大９５％、詰替用パウチの約１０％を再生プラスチックに切り替える。２０２０年までにはＰＥＴ素材のボトルを１００％再生プラスチックに切り替える方針。グローバル本社は、２０２５年までに包装用プラスチックの少なくとも２５％を再生プラスチックに切り替えることを目指している。<br>
<br>
<h3>回収箱寄贈</h3>
<br>
　日本コカ・コーラは、セブン＆アイＨＤとともに６月１０日から、１００％リサイクル素材でできたペットボトルの緑茶飲料の販売を始めた。原料は、セブン—イレブンなどの店頭で回収したペットボトルを再資源化したものを利用する。<br>
<br>
　また、米本社とコカ・コーラ財団は外部団体と協力して州や都市にボトルと缶の回収ボックスを寄贈しており、その数は１００万個を超えている（２０１８年５月時点）。３０年までに、世界で販売する製品の販売量に相当する缶・ＰＥＴ容器をすべて回収・リサイクルする目標を掲げている。<br>
<br>
<h3>試験提供開始</h3>
<br>
　米プロクター・アンド・ギャンブル（Ｐ＆Ｇ）の日本法人、Ｐ＆Ｇジャパンは、１７年からオートバックスセブン、テラサイクルジャパン（東京都目黒区）とともに、使用済みの車用消臭芳香剤を回収し、反射板キーホルダーにリサイクルしている。２０年までに１０００万個の回収を目指す。<br>
<br>
　各社が再生プラスチックの利用やプラスチックのリサイクルに力を注ぐ一方で、プラスチックを使うのをやめる「脱プラ」に向けた動きもある。米テラサイクルが開発したネット通販プラットフォーム「ループ」を通して、ユニリーバやＰ＆Ｇがガラスや金属でできた容器で製品を販売する。例えば、ユニリーバのオーラルケアブランドであるシグナルからは、ガラス容器に歯みがき粉のタブレットを詰めて提供している。使用後はループが回収・洗浄して再利用する仕組みだ。５月から、米ニューヨークやフランスのパリで試験的にサービスの提供を始めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>光で微生物の代謝が自由自在？！化合物の生産効率化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18296</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学大学院情報科学研究科の清水浩教授と戸谷吉博准教授らは、微生物に外から光を当て、細胞内で糖を分解する代謝の反応速度を制御する技術を開発した。光に反応するたんぱく質を利用した代謝スイッチを作り、大腸菌の代謝経路を繰り返し切り替えて制御することに成功した。燃料アルコールや生分解性プラスチック原料など、微生物を利用した有用化合物生産の効率化につながる。<br>
<br>
　研究グループは、藻類由来で光の種類によって形状が変わるたんぱく質で、光に反応する代謝のスイッチを作製した。このスイッチを工業用微生物として使われている大腸菌に組み入れた。光を照射すると酵素の発現を制御する遺伝子に働きかけ、緑色の光では遺伝子の発現を促進し、赤色の光では抑制する仕組みを作った。糖の分解に利用する２種類の代謝経路が、照射する光の色によって自在に切り替わることを確認した。<br>
<br>
　従来、微生物の培養液へ薬剤を添加して代謝経路を切り替えていたが、戻すことは不可能だった。新技術は繰り返し制御できるため、化合物を生産する代謝の流れの最適化が期待できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪時にはかつてないほどの交通渋滞…観戦や競技に欠かせない飲料配達はどうなる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18299</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ビール・飲料各社が２０２０年の東京五輪・パラリンピックの開催期間中に物流や人の異動について削減・分散に取り組む。アサヒビールは１都４県で物資移動の大型トラック台数を３割以上の削減・分散を目指すと公表。サッポログループはプロジェクトを組み対応策を検討する。サントリーホールディングスは現状のコンテナ輸送効率化をベースに対策を進めるほか、キリングループも対応策を前向きに検討している。（編集委員・井上雅太郎）<br>
<br>
　東京五輪は２０年の７月下旬から９月にかけて開催される予定。ビール類・飲料の需要最盛期である７—８月と重なるため、商品などの輸送量も大きく、交通渋滞に対する緩和が不可避になる。<br>
<br>
　アサヒは物資について東京港で受け入れする原材料や輸入品の受け入れ時期を前倒ししたり、東京港以外に変更したりするほか、配送をピーク時間帯以外に変更し分散化を図る。また、テレワークや夏季休暇、フレックスなどの活用で人の移動の削減・分散も行う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpn5Ynfg_5d1da7e3041eb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　サッポロはこのほどの２０カ国・地域首脳会議（Ｇ２０）期間中に前倒し受注や計画配送を実施した内容を踏まえ、グループ内にプロジェクト体制を構築。東京五輪における物流のピーク分散など対応策を検討する。人の移動も有給休暇の計画的取得、テレワークやテレビ会議システムなどで抑制する。<br>
<br>
　サントリーは輸出入用コンテナを他企業と効率的に活用する「コンテナラウンドユース」を東京港などで１８年から開始。原材料の輸入に使用したコンテナをコマツや日野自動車などに受け渡し、輸出品に積み替えて東京港に送る仕組み。これをベースにさらなる対応策を検討する。<br>
<br>
　キリンは東京五輪期間中の製造・販売・物流体制のほかに、従業員の勤務体制（フレックスや在宅勤務など）について対応策を前向きに検討中としている。<br>
<br>
　東京五輪では過去に例がないほどの交通渋滞が発生する懸念がある。それだけにビール・飲料などの各社による大掛かりな緩和の取り組みは避けられない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドに“ソフト移行工場”を立ち上げる富士通の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18300</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士通は、インドに独ＳＡＰのシステムの構築・改修ノウハウを集積した“ソフトウエアのマイグレーション（移行）工場”を立ち上げる。ＳＡＰの統合業務パッケージ（ＥＲＰ）の最新版「Ｓ４／ＨＡＮＡ」への移行に合わせ、日系企業の現地サポートに加え、海外企業の新規案件獲得を加速する。ＳＡＰ関連事業の売上高は、２０２０年度に現状比約２倍の９００億—１０００億円を目指す。<br>
<br>
　ＳＡＰ関連事業の海外展開では、主に製造業を対象とする。米アマゾンや米マイクロソフトのクラウドサービスの活用も含め、システム刷新・移行から運用・保守までワンストップで請け負う体制をグローバルで全面展開する。その推進力として、インドのＩＴパワーを活用する。<br>
<br>
　インドは世界８カ国にある富士通のＩＴサービス拠点「グローバル・デリバリー・センター（ＧＤＣ）」の中で最も大きく、米国をはじめ英語圏向けオフショア（海外委託）開発で実績を持つ。富士通グループが抱えるＳＡＰコンサルタント２８００人のうち、半分近くはインドの人材が占めているという。<br>
<br>
　今回の強化策により、ＳＡＰコンサルの海外要員は２０年度までに現状比約１・８倍の５０００人に増やす。増員はインドが中心となる。<br>
<br>
　ＳＡＰのＥＲＰ製品は、従来版が２０２５年にサポート切れとなることから、ＩＴ業界全体としてもＳ４／ＨＡＮＡへの移行が焦点となっている。加えて、老朽化した手作りのシステムや大型汎用機の刷新でもＳ４／ＨＡＮＡへの乗り換え需要が見込まれる。<br>
<br>
　一方でＳＡＰ案件の増加に伴い、ＳＡＰ製品のスキルを持つ人材の不足がＩＴ業界全体の懸案事項となっている。<br>
<br>
　富士通は、国内ではＳＡＰ事業の中核部隊２５０人に加え、業種ノウハウを持つシステムエンジニア（ＳＥ）をＳＡＰビジネスに年１００—１５０人程度移すなど、社内育成でまかなう考え。海外は育成では間に合わず「外部採用やＭ＆Ａ（合併・買収）も検討していく」（東純一執行役員常務）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マツダ」ブランドで選ばれ続けるために…販売強化策の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18301</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マツダは国内でブランド力を上げる取り組みを強化する。セダン「アテンザ」の車名を「マツダ６」とするなど車名に社名を採用するほか、都内の系列販売会社の本社を刷新しイベントなどを開催する旗艦販売店を増やす。車両の年次改良など従来の取り組みも奏功していることから、一連の販売施策を継続することと合わせてブランド向上につなげる。<br>
<br>
　今後、小型車「デミオ」を「マツダ２」とする予定で、５月に発売したセダン「マツダ３」は「アクセラ」から改称した。また、系列販社の関東マツダ（東京都北区）は７月中旬、板橋区に本社を移すのに伴い、新本社をブランド発信の旗艦店とする。首都圏では４店舗目で開発担当者の講演などのイベントでブランド発信を強化する。<br>
<br>
　年次ごとに最新技術を取り入れて一部改良したり、買い替え負担を軽減する残価設定型クレジットを提供したりする従来の販売施策で効果を確認しており、今後も継続する。福原和幸常務執行役員は「個別商品で選ばれるのではなくマツダブランドで選ばれ続けたい。シェアはそれほど重視していない。絶対数で伸ばしていきたい」としている。<br>
<br>
<h3>アテンザを「マツダ６」に刷新</h3>
<br>
　マツダは、セダン「アテンザ」を一部改良し車名を「マツダ６」として８月１日に発売する。排気量２５００ｃｃの４気筒直噴ガソリンターボエンジン「スカイアクティブ—Ｇ２・５Ｔ」を搭載するグレードを追加する。価格は２８４万４００—４２３万９０００円（消費税込み）。<br>
<br>
　スカイアクティブ—Ｇ２・５Ｔ搭載グレードは、通常のガソリンエンジンより高速道路などで力強い加速感を実現するという。急な旋回時などに車体の安定性を高めるブレーキ制御「Ｇ—ベクタリングコントロールプラス」を全車に標準搭載し、安全性も高めた。予約受注を始めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【トップ30一挙掲載】「軽」強しの19年上期・新車販売台数、首位は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18302</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本自動車販売協会連合会（自販連）と全国軽自動車協会連合会（全軽協）が４日発表した２０１９年上期（１—６月）の車名別新車販売によると、ホンダの軽自動車「Ｎ—ＢＯＸ」が同２・９％増の１３万１２３３台で３年連続の首位だった。２位はスズキの軽「スペーシア」、３位はダイハツ工業の軽「タント」でトップ３を軽が占めた。<br>
<br>
　５位のトヨタ自動車のハイブリッド車（ＨＶ）「プリウス」が軽を除く登録車で２年ぶりに首位を獲得した。１８年１２月の一部改良が寄与した。前年同期に登録車首位となった日産自動車の「ノート」は７位だった。<br>
<br>
　６月単月は１位がホンダの「Ｎ—ＢＯＸ」、２位が日産の軽「デイズ」、３位がスズキの「スペーシア」だった。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpu1O2s0_5d1dcc5437fcf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>対韓輸出管理を強化　半導体材料メーカーが拭えない「不安」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18303</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フッ化水素など３品目の韓国向け輸出の管理が４日、強化された。包括許可制度の対象から外れ、契約案件ごとに輸出許可の申請、審査が必要となる。３日前、突然の発表を受け情報収集に追われた素材各社も今は粛々と対応している。ただ日本勢で寡占状態の品目を対象とするのは難しい日韓関係を表しており、今後の不安は拭えない。<br>
<br>
　対象３品目のレジスト（感光材）、フッ化水素、フッ化ポリイミドは日本勢の寡占と超最先端デバイスに使われることが共通点だ。<br>
<br>
　半導体の回路パターンを転写する工程に使うレジストは数種類あり、今回の対象は極端紫外線（ＥＵＶ）光源と電子線（ＥＢ）露光に対応したもの。ＥＵＶ露光は１０ナノメートル（ナノは１０億分の１）以下の回路線幅を加工できる最先端技術で、量産は世界で始まったばかり。韓国サムスン電子は７ナノメートルと５ナノメートルのプロセス開発を完了し、ＥＵＶ専用ラインでの生産開始は２０２０年と公表。本格量産は少し先のようだ。<br>
<br>
　ＥＵＶレジストを商業化しているのはＪＳＲと東京応化工業、信越化学工業のみ。ＪＳＲはベルギーで生産している。東京応化は日本と韓国に拠点を持つが「今のところ影響は限定的」という。<br>
<br>
　フッ化水素も半導体の微細な回路を加工するエッチング工程で、不要な部分を溶解させる薬品として使われる。強い毒性を持つことが特徴だ。ステラケミファはエッチング用薬液（フッ化水素酸）のトップメーカーで、高純度のフッ化水素酸を製造し韓国に輸出している。「現時点で対応を検討中で、業績への影響も未定」とする。<br>
<br>
　森田化学工業（大阪市中央区）はフッ化水素の原料を中国の合弁会社から輸入して国内で高純度の薬液に加工し、半導体製造用のウェットエッチング剤、洗浄剤原料として韓国にも輸出している。同社は「今後、輸出許可がいつ出るかわからず、基準も不明」として戸惑いを見せる。<br>
<br>
　川崎事業所（川崎市川崎区）で製造する昭和電工は事業規模が小さく「業績影響は軽微」とみている。<br>
<br>
　フッ化ポリイミドは機械的強度や耐熱性を持つポリイミドに、透明性や低誘電率を付与できることが論文で報告されている。フレキシブルディスプレー基板をはじめ、航空宇宙など多用途展開の期待が高い。<br>
<br>
　輸出手続きに時間はかかるが、今回の措置だけで、韓国での半導体生産全体に直ちに影響するとは考えにくい。ただ、半導体の製造工程と材料の組み合わせは複雑だ。問題が長期化した場合、一つの材料の到着遅れが大幅な生産停滞につながらないとも限らない。韓国が国産化を目指すことも予想される。今後の日韓関係を冷静に見ていく必要がある。<br>
<br>
<br>
<h3>文大統領が孫氏と会談、日韓関係の言及なし</h3>
<br>
　一方、韓国の文在寅大統領は４日、訪韓したソフトバンクグループの孫正義会長兼社長と会談した。韓国の聯合ニュースによると、会談は予定の４０分を大幅に超え、約９０分間行われ、文大統領が若手起業家への支援やＡＩ人材への支援を呼びかけたという。また、孫氏は「今後、韓国が集中すべきことは１にもＡＩ、２にもＡＩ、３にもＡＩ」と持論を展開したという。<br>
　注目された日韓関係への言及は双方ともなかったようだ。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「量子アニーリングマシンでアプリ開発」の先駆者になったリクルートの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18304</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リクルートコミュニケーションズ（東京都中央区）は、量子アニーリングマシンを活用したアプリケーション（応用ソフト）開発では先駆者。２０１６年には日本企業で初めて、カナダのＤウエーブ・システムズと共同研究を始めた。その成果として「組合せ最適化問題」などの現実課題を数式化すれば、簡単にイジングモデルに変換できるツール「ＰｙＱＵＢＯ（パイキューボ）」を独自開発し、１８年にオープンソース化した。<br>
<br>
　「パイキューボで数式を記述すれば、ゼロと１のビット情報に基づく『論理イジングモデル』に自動的に変換される。物理の専門知識がなくても、統計学を知るエンジニアであれば簡単に扱える」。パイキューボの生みの親、リクルートコミュニケーションズの棚橋耕太郎リードエンジニアはその利点を強調する。<br>
<br>
　パイキューボはＤウエーブの公式開発ツールにも入っているが、論理イジングモデルはハードウエアに依存せず、他のどのイジングマシンでも使える。<br>
<br>
　同社の強みは「実ビジネスにより近いところで検証できること」（棚橋氏）。実証実験ではＤウエーブのマシンを使って、グループ会社が運営する旅行サイト「じゃらんｎｅｔ」で提供するウェブ情報のレコメンデーション（推奨）の最適化に挑んだ。<br>
<br>
　じゃらんｎｅｔでは、サイトの上位に表示された人気度の高い宿泊施設がクリックされやすい。だが「従来手法では似た宿泊施設が固まりやすく、レコメンデーションに多様性をどう入れ込むかが課題だった」（同）。<br>
<br>
　そこで「人気度と多様性を両立させつつ、成約率を高めて全体の売上高を上げる」ことを「組合せ最適化問題」として設定。大規模な問題を解くための分割手法も開発し、全結合で６４ビット対応の環境で８—２４個（宿）のアイテムの並べ替えを最適化し、いずれも「いい結果を得た」（同）という。<br>
<br>
<h3>インタビュー／リクルートコミュニケーションズＩＣＴソリューション局・棚橋耕太郎リードエンジニア　解けない問題解ける</h3>
<br>
—パイキューボをなぜオープンソース化したのですか。<br>
「コードを公開すること自体は当社のビジネスではない。オープンソース化により、開発者のコミュニティーを活性化させ、世の中の利便性を上げるのが目的だ。イジングモデルで解ける組合せ最適化問題は世の中にたくさんあり、パイキューボの利用は海外にも広がっている」<br>
<br>
—じゃらんｎｅｔでの実証実験の成果を踏まえ、次の展開は。<br>
「多様性を加味したレコメンデーションで、よい成果が得られることが分かった。一覧で表示するサービスならば他にも使える。だが、システムの定常運用に向けた可用性の課題などもあり、次にどうするかは決まっていない。横展開よりもデジタルマーケティングなどでも試したい」<br>
<br>
—レコメンデーションの最適化にこだわる理由は。<br>
「適用するサービスによっては近似解でよいこともある。だが情報のボリュームが増え続ける中で、適切な情報に出合うことは大変。近似解だと、多様な情報をマッチングする際に最適解からだんだん遠くなる。イジングモデルを使えば解けない問題が解ける。これを踏まえて、より効果的なビジネスを考えたい」<br>
<br>
—実用化の時期は。<br>
「期待値としては２—５年くらいをみている。同時に、フィットするアプリを探すことが重要だ」（文＝編集委員・斎藤実）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMJOv2I_5d1dd4d6d77c8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">棚橋耕太郎氏</div>
<br>
<br>
<h3>連載・次世代計算機「量子アニーリング」の進展（全５回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18251" target="_blank">【01】量子コンピューティングは日本が世界をリードできる分野だ（2019年7月2日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18264" target="_blank">【02】量子コンピューティング「イジングマシン」が解決する課題（2019年7月3日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18281" target="_blank">【03】量子コンピューティング、早大が開発する「共通ソフトウェア基盤」の役割（2019年7月4日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18281" target="_blank">【04】「量子アニーリングマシンでアプリ開発」の先駆者になったリクルートの狙い（2019年7月5日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本社幹部に抜擢された日本マイクロソフト社長、その手腕と希望</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18297</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本マイクロソフトの平野拓也社長が2019年8月31日付で退任し、9月1日付で、米MicrosoftのOne Microsoft Partner Group（ワンマイクロソフトパートナーグループ）バイスプレジデント グローバルシステム インテグレーター ビジネス担当に就任することが発表された。<br>
<br>
　平野氏は、9月1日以降、米国ワシントン州レドモンド市の米マイクロソフト本社で勤務。日本を含む全世界を対象にしたパートナー支援を担当することになる。マイクロソフトでは、全世界のビジネスの95％をパートナー経由で販売しており、平野氏が担うのは、同社のビジネスをドライブする上で、まさに重要な役割となる。<br>
<br>
<h3>「日本」の特別顧問を兼務</h3>
<br>
　そして、もうひとつ興味深いのは、9月以降、日本マイクロソフトの特別顧問に兼務で就任するということだ。これまでにはない役職で、米本社に籍を置きながら、日本法人にも役職を置くのは異例だ。<br>
<br>
　現在、マイクロソフトでは、本社に勤務する幹部が、それぞれの出身国の企業のデジタルトランスフォーメーションを支援するため、3カ月に一度、母国に帰って、最重要顧客との接点を強化するという取り組みを戦略的に行っている。<br>
<br>
　日本人では唯一、米マイクロソフト本社幹部に名前を連ねる、クラウドビジネスを統括する沼本健コーポレートバイスブレジデントが、昨年来、3カ月に一回のペースで来日。その活動のなかで、マイクロソフトとソニーのストリーミングゲーム領域での共同開発の提携が生まれた。<br>
<br>
　平野氏の場合も、こうした取り組みに加えて、日本マイクロソフトの特別顧問という立場で、同社の経営面での支援を行うことになりそうだ。<br>
<br>
<h3>異色の経歴</h3>
<br>
　平野氏は、マイクロソフトのなかでも異例の経歴を持つ。1970年に日本人の父と米国人の母の間に生まれ、北海道出身の自らを「道産子」と呼ぶ平野氏は、千葉県幕張の高校を卒業後、米ブリガムヤング大学に進学。卒業後、1995年に、Kanematsu USAに入社し、社会人としてのキャリアをスタートした。<br>
<br>
　2001年には、ハイペリオンの日本法人社長に就任。その経験を経て、2005年8月にマイクロソフト（現日本マイクロソフト）に入社し、ビジネス＆マーケティング部門を担当。その後、エンタープライズビジネスを担当してきた。<br>
<br>
　大きな転機は、2011年7月からの3年間、Microsoft Central and Eastern Europe担当マルチカントリーゼネラルマネージャーとして、東欧や中欧の25カ国のビジネスを統括したことだ。<br>
<br>
　対象としたのは、バルト3国や地中海沿岸国、そして、モンゴルまでを含む。その多くが新興国だ。日本法人に勤務していた社員が、海外の現地法人のビジネスを統括するという例はそれまでになく、米本社からもその手腕が高く評価されていたことがわかる。<br>
<br>
　「日本では、単一民族の環境のなかで仕事をしていたが、まさにダイバーシティといえる環境で仕事をした。文化が異なるなかでの苦労の連続だった」と平野氏は振り返るが、この時の経験が、自らを成長させたとも語る。<br>
<br>
　そして、このときに大きな成果をあげている。全世界のマイクロソフトを対象にした社内表彰制度において、平野氏は、TOP SUB AWARDを2年連続で受賞。事業を成長させた平野氏の手腕が、米本社からも高い評価を受けていたことがわかる。<br>
<br>
<h3>「クラウド」企業へ導く</h3>
<br>
　2015年7月からは、前任の樋口泰行氏（現・パナソニック代表取締役専務執行役員）の後を継いで、日本マイクロソフトの社長に就任。日本マイクロソフトをクラウド企業へと大きく変革させながら、事業成長をドライブさせた。<br>
<br>
　たとえば、2016年度までにクラウドの売上げ構成比を全社の50%に引き上げること、2019年度にはSurfaceの国内販売台数を前年比1.5倍に拡大することを目標に掲げて事業を推進。いまは、2020年度に国内ナンバーワンクラウドベンダーになることを目指しているところだ。<br>
<br>
　実際、平野氏が、社長として日本マイクロソフトを指揮した2016年度～2018年度の3年間の総成長金額は、2006年～2016年度の10年間の総成長金額の2倍に達しており、日本のビジネスを大きく伸ばした。そして、今年度に1.5倍増にするSurfaceの販売計画も、すでに達成している。<br>
<br>
　また、働き方改革に率先して取り組み、日本マイクロソフトを、「働き方改革推進企業」と名付け、日本マイクロソフトが実証ケースとなりながら、勤務制度の変更や、在宅勤務やモバイルワークを促進してきた。<br>
<br>
　平野社長自らも、まったく紙を使わない仕事をしたり、社長室の会議スペースやオフィス内の会議エリアには、椅子を置かず、立ったまま会議をすることで効率的な会議をするといったことも実行してきた。こうした様々な働き方改革の成果をもとに、2019年8月には、週休3日の取り組もうとしているところだ。<br>
<br>
　今回の平野氏の米本社バイスプレジデントへの就任は、東中欧および日本マイクロソフトの経営トップとしての功績が評価されたものだ。特に、日本は、パートナーとの連携が極めて強い国であり、そこでの実績が、今後は、グローバルで生かされることになる。<br>
<br>
<h3>道筋を作る</h3>
<br>
　外資系企業の日本法人トップが、本社のなかで幹部として活躍する例は意外にも少ない。時価総額世界トップ5に入るマイクロソフトにおいて、そうした動きが生まれたことは、マイクロソフトにおける幹部への日本人登用、ひいては外資系IT企業において、日本が幹部として活躍できる道筋を作るきっかけになるかもしれない。<br>
<br>
　スポーツ界では、すでに多くの日本人がグローバルで活躍し、先頃、八村塁選手が、NBAのドラフト一巡目に指名され、話題を集めたばかりだ。経済界やIT業界においても、日本人が本社幹部として活躍する動きを加速させることができるか。その点でも、平野氏の新たなポジションでの挑戦に注目したい。<br>
<br>
　なお、日本マイクロソフトの次期社長については、2019年8月後半以降に発表される公算が高そうだ。<br>
（文＝フリージャーナリスト・大河原克行）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVn4Yge_5d1e6c3423945.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jul 2019 06:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>評価を上げるために必要なものは上手な文章より伝わる文書！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18294</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>文書は執筆者からのメッセージだ</h3>
<br>
　世間には文書の作成方法を解説する種々の書籍やセミナーがあります。それらのタイトルは「○○○な文章の書き方」、「○○○な文書の書き方」などで、実態として「文章」と「文書」が混在されて使われています。私自身もセミナーでは、「文章力が大事だ」や、「文書作成力が低下している」と言っていました。そもそも「文章」と「文書」とは何が違うのでしょうか。<br>
　私は本書でこの2つを明確に区別して使うようにしています。そのうえで、文書とは、執筆者の意思と文章と図表などで構成され、執筆者が読者に、期待する行動を起こしてもらうために読んでいただく一塊のメッセージであると私は考えています。執筆者の意思が込められている、という点がポイントです。パワーポイントなどで作られたプレゼンテーション形式の資料も、執筆者の意思が込められているので文書のひとつと考えます。<br>
<br>
　これに対して文章とは、さまざまな情報を言語・文字で表したもので、文書を構成する要素のひとつであると考えています。要するに文書に情報をもたらす構成要素だという位置づけです。<br>
　このような区別と定義の下で、本書では読みやすい「文書」の書き方を解説します。逆に言えば、個別の言語と密接に関係している「文章」の書き方は解説しません。文書に情報をもたらす文章と図表などを駆使して、如何に執筆者の意思を込めるか、そしてそれを読者にどのように伝えて期待する行動を起こしてもらうかが最も重要なのです。<br>
<br>
<h3>技術者が書く文書の種類</h3>
<br>
　たとえば民間企業に就職した技術者は、その会社生活でどのような文書に出会い、どのような文書を書くことになるのでしょうか。ベテランの方はすでにご存じだと思いますが、特に製造業の企業であれば、おおよそ表に示す文書と関わることになるはずです。入社した直後から上司に「書きなさい」と指示されるものもあれば、中堅技術者になってから書く機会が巡ってくるものもあります。表では、入社以降で執筆時期が早い順番に文書を並べています。本書の読者で会社に入ってまだ日が浅い方は、今後執筆するであろう文書には、このような種類があることを承知いただきたいと思っています。<br>
<br>
　さて、これらの文書が上手に書けなくても仕事はできます。しかし、「週報」「議事録」が上手に書けなければ上司に仕事の進捗が伝わらなくなり、「技術報告書」が上手に書けなければ他の技術者があなたの成果を認めてくれなくなるかもしれません。特に「開発提案書」が上手に書けるかどうかは、あなたがやりたい仕事をやらせてもらえるか否かを決める大きな分岐点になります。つまり、これらの8種類の文書を上手に読みやすく書ければ、あなたが会社を自在に動かすことができると言っても過言ではないのです。					<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwlU0PD_5d1d88b9e9aa2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">技術者が執筆する代表的な文書</div>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
しっかり伝わる！評価が上がる！技術者のための社内文書の書き方 <br>
中川和明 著、A5判、180ページ、税込2,160円<br>
<br>
大切なのは、上手でなくても伝わる文書。東芝で培った、社内の技術文書作成のコツを解説します。部下の文書指導に悩む技術者向けに付録「査読を頼まれたときに心がけること」も収録しています。さまざまな場面で活用できる一冊です。								<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
中川　和明（なかがわ・かずあき）<br>
東芝総合人材開発株式会社取締役。公益社団法人日本工学教育協会理事。博士（工学）<br>
1961年生まれ、東京都出身。1986年慶応義塾大学大学院工学研究科修士課程を修了し、株式会社東芝に入社。同社総合研究所で材料とエネルギーに関わる研究開発に17年間従事、2003年に持続可能な社会システムの構築を目指して新設された環境技術ラボラトリー室長に就任。その後、同社営業統括部門にて営業技術部長として法人顧客の課題解決に取り組んだ。近年では同社の社会インフラ事業部門で技術戦略の立案を担当する技術企画部長に就任。2017年から現職。<br>
公益社団法人電気化学会から「技術賞・棚橋賞」、一般社団法人日本ファインセラミック協会から「技術振興賞」、The American Ceramic Societyから「R.M.Fulrath Award」など受賞多数							<br>
<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%97%E3%81%A3%E3%81%8B%E3%82%8A%E4%BC%9D%E3%82%8F%E3%82%8B-%E8%A9%95%E4%BE%A1%E3%81%8C%E4%B8%8A%E3%81%8C%E3%82%8B-%E6%8A%80%E8%A1%93%E8%80%85%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E7%A4%BE%E5%86%85%E6%96%87%E6%9B%B8%E3%81%AE%E6%9B%B8%E3%81%8D%E6%96%B9-%E4%B8%AD%E5%B7%9D-%E5%92%8C%E6%98%8E/dp/4526078859" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15621923/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07885.html?sc_i=shp_pc_search_itemlist_shsrg_img" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003342" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b><br>
<br>
<b>第1章 読みにくい文書とはこんなものだ</b><br>
文書は執筆者からのメッセージだ<br>
技術者が書く文書の種類<br>
読みにくい文書には4つの典型的なタイプがある<br>
読みにくい文書ができる原因はこれだ<br>
<br>
<b>第2章 執筆前に文書の出来の7割が決まる</b><br>
文書の基本設計<br>
文書を執筆する難易度<br>
文書の詳細設計<br>
<br>
<b>第3章 執筆前に考える文書別テクニック</b><br>
週報を執筆するコツ<br>
議事録・出張報告書を執筆するコツ<br>
技術報告書・学術論文を執筆するコツ<br>
開発提案書を執筆するコツ<br>
予算計画書を執筆するコツ<br>
顧客向け提案書を執筆するコツ<br>
プレスリリースを執筆するコツ<br>
人事関係の推薦書を執筆するコツ<br>
文書別テクニックのまとめ<br>
<br>
<b>第4章 読みやすくするために執筆を始めてからすべきこと</b><br>
まずは恥をかかないための注意<br>
格調を高くするためのテクニック<br>
読みやすくするためのテクニック<br>
執筆後にすべきこと<br>
<br>
<b>第5章 査読をお願いするときに心がけること</b><br>
査読者の分析<br>
査読者と付き合うコツ<br>
真の師匠をめざして<br>
<br>
<b>付録 査読を頼まれたときに心がけること</b><br>
査読を始める前にすべきこと<br>
査読結果の伝達方法<br>
査読業務の実際</center>
<br>
<br>
<br>
<h3>著者セミナー開催</h3>
<br>
本書の内容に合わせて、著者である中川和明氏によるセミナーが開催されます。ぜひご参加ください。<br>
<b>「読んでもらう目的とターゲット読者を考える文書の書き方～文書作成の戦略を解説する文書講座～」</b><br>
日時：2019年7月26日（金）13：30～<br>
会場：日刊工業新聞社東京本社<br>
詳細はこちら→<a href="https://corp.nikkan.co.jp/seminars/view/2851" target="_blank">https://corp.nikkan.co.jp/seminars/view/2851</a>								<br>
<br>
<b>Amazonでの購入はこちら（画像をクリック）<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%97%E3%81%A3%E3%81%8B%E3%82%8A%E4%BC%9D%E3%82%8F%E3%82%8B-%E8%A9%95%E4%BE%A1%E3%81%8C%E4%B8%8A%E3%81%8C%E3%82%8B-%E6%8A%80%E8%A1%93%E8%80%85%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E7%A4%BE%E5%86%85%E6%96%87%E6%9B%B8%E3%81%AE%E6%9B%B8%E3%81%8D%E6%96%B9-%E4%B8%AD%E5%B7%9D-%E5%92%8C%E6%98%8E/dp/4526078859" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9VEUcL_5d1d59baa1400.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">しっかり伝わる！評価が上がる！ 技術者のための社内文書の書き方 </div>            </a></b>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTドコモ×NTTデータが開発する「AI電話」の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18313</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴデータがＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）の活用領域を拡大している。人工知能（ＡＩ）と組み合わせ、定型業務だけでなく非定型業務の自動化にも乗り出している。ツールを利用するという段階から一歩進み、より高度な業務を自動化する「ＩＰＡ（インテリジェント・プロセス・オートメーション）」の実現を目指す。（文＝川口拓洋）<br>
<br>
　ＮＴＴデータがＩＰＡの実現を目指す代表例が、ＮＴＴドコモと共同開発する「ＡＩ電話」だ。早ければ２０１９年度中にもサービス提供を開始する。既存の自動音声システムでは「１」「２」「３」などのプッシュボタンに役割を与え利用者が選択するが、企業の担当者を呼び出すには社員数に応じて番号を振り分ける必要があるほか、毎回「阿部なら１番、伊藤なら２番‥」と自動で読み上げる音声を確認しなければならず、実現は現実的ではない。<br>
<br>
　一方、ＡＩ電話では利用者が担当者の氏名を音声で呼ぶことで、ＡＩが判断し、通話に入る。留守の場合でも担当者の予定表をＲＰＡが確認し、つながりやすい時間帯も提示する。同様に金融機関による未収納者への連絡もＲＰＡが統合業務パッケージ（ＥＲＰ）内の関連リスト情報を確認し、ＡＩ電話から自動で発信できる。<br>
<br>
　災害時における安否確認も住所録をＲＰＡがピックアップし、ＡＩ電話による自動発信が可能。オペレーターの負担を軽減できるほか、スマートフォンを所持していない利用者にもデジタルサービスを提供できる。<br>
<br>
　さらに、ＡＩ—光学式文字読み取り装置（ＯＣＲ）とＲＰＡの連携は、実用化が目前に迫る。ＮＴＴデータではＬＧＷＡＮ（行政専用閉域ネットワーク）を活用し、自治体が保有する大量の紙帳票を基幹システムに登録する「ＡＩ—ＯＣＲソリューション」を１０月に発売する予定だ。<br>
<br>
　ＲＰＡは１７年頃から金融機関で導入が進み、１８年には製造業の生産管理の自動化などでも活用例が増えてきた。最近は行政や病院などでも導入が進んでいる。ＮＴＴデータではユーザー自身が自動化ツールを作れる国産ＲＰＡ「ウインアクター」を手がける。１４年の提供開始以来、約３０００社が導入した。<br>
<br>
　手を加えられたＲＰＡが保証なく出回る“野良化”を防ぐサーバー管理が可能な「ウインディレクター」も１７年の提供開始以来約１００社が導入している。デジタルソリューション統括部ＲＰＡソリューション担当の中川拓也課長は「ＲＰＡは消費者向け商品ではないが、スマートフォンと同じような普及率を示している。今後は１人１台、ＲＰＡを活用する時代になる」と期待する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アバターに“人の目”を　疑似的瞬間移動が可能に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18311</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＡＮＡホールディングス（ＨＤ）は、理化学研究所と共同で、人間の目を模した撮像システムの開発に取り組む。視野の中心部は高解像度、周辺は低解像度で撮像して、通信環境が悪い場所でも低遅延の画像転送を可能とする技術の実現を目指す。理研光量子工学研究センターが培ってきた知見を、ＡＮＡＨＤが事業化を目指す「アバター」に搭載し、実用性を高めるのが狙い。<br>
<br>
　ＡＮＡＨＤが取り組んでいるアバターは、ロボティクスや仮想現実（ＶＲ）などの技術融合で疑似的な“瞬間移動”を実現するシステム。<br>
<br>
　遠隔地や人の作業が困難な場所で、操作者に感覚を伝えるアバターを操り、自らの技術や判断の下で作業を実施できる。<br>
<br>
　特に理研と進める共同研究は、自然災害の被災地や山岳地帯、通信インフラの未発達地域で、アバターのサービス展開に役立つと想定している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>究極のエコカーだが…ホンダが「FCV」次期モデルの投入を延期する事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18312</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは燃料電池車（ＦＣＶ）の次期モデルについて、２０２０年をめどとしていた市場投入を２—３年延期する。水素充填のインフラ整備が不十分なことなどから、２０年時点での本格普及は難しいと判断した。自動運転など開発領域が拡大する中、排ガスを出さないゼロエミッション車では、まず電気自動車（ＥＶ）に経営資源を集中する。一方、ハイブリッド車（ＨＶ）は二つのモーターを搭載する駆動システムに一本化し数量メリットを出して収益力向上を狙う。<br>
<br>
　ホンダは１６年に量産型ＦＣＶ「クラリティフューエルセル」を発売した。翌１７年には米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）とＦＣＶの基幹部品「スタック」の開発・生産で協業。２０年をめどに米国で量産をはじめ、それを搭載したＦＣＶを両社それぞれが同国などで発売する計画だった。スタックの開発と量産準備は予定通り進めるが、ホンダは車両投入を遅らせる。<br>
<br>
　ただ「究極のエコカーはＦＣＶとの認識は変わっていない」（八郷隆弘社長）とし中長期の視点での開発を重視する。乗用車だけでなく、トラックなど大型商用車への技術応用も検討する。<br>
<br>
　一方、ＨＶについては現状で３種類ある駆動システムを２モーター型の「ｉ—ＭＭＤ」に一本化する。ほかの１モーター型、３モーター型と比べ高効率であるほか、技術をＥＶやプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）に応用しやすい利点があるためだ。<br>
<br>
　ｉ—ＭＭＤの搭載を中型車から北米向けスポーツ多目的車（ＳＵＶ）にも広げる。また小型車向けを開発し、秋に発表する新型「フィット」に搭載する計画。ホンダは３０年に世界販売の３分の２を電動車にする方針。<br>
<br>
　ＦＣＶをめぐっては日産自動車、独ダイムラー、米フォードモーターが量産化の共同計画を１８年に凍結した一方、トヨタ自動車は２０年後半の投入を計画する「ＭＩＲＡＩ（ミライ）」を現行モデルと比べ大幅増産する計画。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GEの「ブリリアント・ホスピタル構想」、カギはIoTと病院への常駐

</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18327</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＧＥヘルスケア・ジャパン（東京都日野市、多田荘一郎社長）は、日野本社工場で実施している生産性改善のノウハウを病院経営に応用。ＩｏＴ（モノのインターネット）やビッグデータ（大量データ）を活用し病院経営を改善するサービス体系「ブリリアント・ホスピタル」構想を２０１８年７月からスタートした。現在約１０施設で導入している同サービスを１９年中に累計２０施設まで拡大を目指す。<br>
<br>
　「いかに可視化するかがポイントだ」。ＧＥヘルスケア・ジャパンの松岡慎一執行役員はそう語る。ブリリアント・ホスピタルは同社の日野工場のモノづくりノウハウから生まれた。リーン生産方式とデジタル化で無駄を減らし効率的なモノづくりを行う。院内の機器や医療従事者、患者などのさまざまなデータを収集・分析することで潜在的な課題を見える化する。モノづくりの手法を医療現場に応用し、コスト削減などで病院の経営を改善。「卓越した病院を作る」狙いだ。<br>
<br>
　ブリリアント・ホスピタルは主に「アセット・パフォーマンス・マネジメント（ＡＰＭ）」「アプライド・インテリジェンス　医療データ分析サービス」などのソリューションで構成する。<br>
<br>
　ＡＰＭは院内の資産（アセット）状況を最適化。今まで院内の医療機器の稼働台数などを把握するには人手や時間がかかっていた。この問題に対し機器に取り付けたセンサーで状況を把握、稼働率の低い機器などを洗い出す。同社の日野工場で導入している技術を応用したＩｏＴサービスだ。１８年７月にＡＰＭの導入契約を結んだ倉敷中央病院（岡山県倉敷市）では１３０台の超音波診断装置の稼働台数を２０％削減。保守・管理費や減価償却費の削減につながった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSaDPrz_5d20273432fb7.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　「アプライドインテリジェンス　医療データ分析サービス」は院内のさまざまなビッグデータを可視化する。機器のデータに限らず電子カルテのデータや医療従事者のオペレーションデータなども収集、匿名化処理し同社のクラウドで分析。データをグラフなどで可視化するアプリケーションを提供し、医療従事者の人員配置や患者の待ち時間を最適化する。現在は複数の医療施設への導入が進んでおり、今後さらに導入件数を増やしてスコア比較のためのベンチマーク取得を目指す。<br>
<br>
　ブリリアント・ホスピタル構想の鍵は隠れた問題をコンサルティングで見つけ出すこと。ＧＥヘルスケアの強みはスタッフが病院にほぼ常駐している点だ。問題の洗い出しからサービスの導入、結果の測定・解析までを一貫したソリューションとして提供することができる。<br>
<br>
　ＡＰＭやアプライド・インテリジェンスなどのサービスは今後、複数の施設を持つグループ病院などを中心に導入件数を増やしていく。「病院内の人やモノの動きを透明化すれば、ビジネスの種がたくさん見つかる」（松岡執行役員）。種が芽吹くその日を見据えて取り組みを続ける。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUA1TQo_5d2027206ddb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">病院でのコンサルティング</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 13:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本精工の役員に直撃、なぜVWと電動パワステで提携するんですか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18328</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本精工は、６月に独フォルクスワーゲン（ＶＷ）とステアリング事業で協業することに合意した。ＶＷの部品内製部門と互いの技術を持ち寄って、２０２２—２３年をめどに、車の電動パワーステアリング（ＥＰＳ）の新製品を共同で開発、次世代技術への対応を加速する。提携の狙いなどについて、日本精工の麓（ふもと）正忠執行役専務に聞いた。<br>
<br>
　—ハンドル操作をモーターなどで補助するＥＰＳは、ステアリング市場の７割以上を占める重要な部品です。<br>
　「ＶＷとは、軸受やステアリングで１０年以上取引関係がある。ＥＰＳの中でも当社は補助機能をハンドル側に設置する『コラムタイプ』が得意で、ＶＷにもグローバル規模で納めている。協業では補助機能をタイヤ側の下流に設けるタイプを中心に開発し、品ぞろえを増やしていきたい。生産にも寄与する案件で、期待している」<br>
<br>
　—ＶＷは、内製部門で自らＥＰＳを開発しています。<br>
　「ＶＷの内製部門と当社から互いに技術者を出し合い、６月にプロジェクトチーム（ＰＴ）を立ち上げて開発を始めた。従来はＶＷから示された仕様に合わせて開発し、すり合わせながら製品化するサプライヤーと顧客の関係だった。ＰＴでは完成車メーカーならではの知見やバックデータを持つＶＷの技術者と共同開発することで、より良いＥＰＳを開発し、開発工程の上流に入るきっかけにもなると考えている」<br>
<br>
　—ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）と呼ばれる次世代技術への対応は。<br>
　「自動運転など車が高度化していくなか、独立系部品会社の当社にとって、完成車メーカーの知見の近くで開発できることは大きなメリットになる。ＣＡＳＥでは、ＥＰＳに求められる機能が補助以外に増えてくる。協業を通じて新たな技術に対応するほか、知見、競争力を底上げし、主力の日系車メーカーなどとのビジネスにも貢献していきたい」<br>
<br>
　—ＶＷの思惑をどう予想しますか。<br>
　「ＣＡＳＥへの対応など開発領域が広がるなか、開発費や人材などの経営資源を共有することで効率化し、重要部品のＥＰＳの開発を続けながら開発スピードも加速できる。また当社は独立系として外でもまれている分、軽量化につながる設計や量産技術といった部品メーカーならではの競争力があると自負しており、内製部門とも補完関係を築けると考えている」<br>
<br>
<b>【チェックポイント／独立系、存在感高まるか】</b><br>
　「ＶＷ色に染まってはいけないし、ＶＷも望んでいない」。麓執行役専務は、独立系部品会社として、日系完成車メーカーに数多く製品を納めてきた実績が協業の一因と分析する。またＶＷからは協業で得た知見や経験は他の車メーカー向けの製品開発にいかすことも認められているという。ＣＡＳＥという新潮流のなか、車メーカー間の量産効果を引き出し、互いに競争力を高め合うパートナーとして、独立系部品メーカーの存在感が高まるか注目される。<br>
（文＝西沢亮）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 13:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブンーイレブン社長「24時間のニーズがなければやる必要はない」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18329</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２月に大阪のセブン—イレブンのフランチャイズ加盟店オーナーが夜間の人手不足から時短営業を強行したのを機に、人手不足に苦しむコンビニの２４時間営業が社会問題化した。コンビニ各社は時短営業の実証実験を始め、「２４時間営業＝コンビニ」というビジネスモデルの再検討を迫られている。永松文彦セブン—イレブン・ジャパン社長に聞く。<br>
<br>
　—課題山積のタイミングで社長に就任されました。何から取り組みますか。<br>
　「まずコミュニケーションをよくしたい。創業時から経営トップが、加盟店の経営相談を担うオペレーション・フィールド・カウンセラー（ＯＦＣ）に、考え方などを直接話して、それを理解したＯＦＣが加盟店オーナーに伝える『ダイレクトコミュニケーション』を大事にしてきた。『すべて共有』がセブンの強さだった。しかし規模が大きくなり、それぞれに伝わりにくくなっている。もう一度密にするためＯＦＣに理解を浸透させることから始める」<br>
　<br>
　—全役員が加盟店に出向き、オーナーとの対話を始めました。気づいたことは。<br>
　「例えば加盟店が本部に納めるロイヤルティー。加盟店にとって率が低い方が良い。しかし我々は集まったお金を店舗のレイアウト変更、商品やシステム開発などに投じていると説明している。１９年度は設備投資１４５０億円のうち８割を既存店向けに使う。投資の中身を具体的に伝えるとオーナーは理解を示してくれる」<br>
<br>
　—競合含め店舗数が５万店超となり、一定地域に集中出店するドミナント戦略には批判も多いです。<br>
　「以前は若い人が夜に利用することが多かったが、今は５０代くらいの女性らが日常のものを買う傾向にある。商圏が狭くなり、新たなニーズが顕在化している。ドミナントで一時的に売り上げは落ちるが、競合が出店しづらくなれば、結果としてセブンの店舗を守ることになる」<br>
<br>
　—改めて２４時間営業については。<br>
　「商圏内のお客さまにとって２４時間が必要かどうかだ。２４時間のニーズがなければやる必要はない。ニーズがあって人手不足で運営できないなら、本部によるオーナー・ヘルプ制度を活用してもらい、従業員派遣制度も充実させる」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　コンビニは便利だから利用されてきた。だが人手不足により長時間労働を余儀なくされている加盟店もあると知って以降、コンビニで働く従業員の姿に、複雑な思いを抱くこともある。加盟店と本部の間の溝は大きいが、時間がかかっても「コンビニトップのセブンだからできた」という解決策を見てみたい。<br>
（文＝丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 14:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>輸入車のEVが面白い！日本市場で攻勢</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18314</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　海外自動車メーカーが国内市場に相次いで電気自動車（ＥＶ）を投入する。独ダイムラーの高級ブランド「メルセデス・ベンツ」は国内初のＥＶ「ＥＱＣ」の予約受注を７月に始めると発表。独フォルクスワーゲン（ＶＷ）は２０２２年にも現行「ｅゴルフ」より航続距離を伸ばした新型ＥＶを投入する。各社とも大衆車から高級車まで、高い実用性を示しつつＥＶならではの走行性能を訴求する。<br>
<br>
　「日本でも電動化モデルを順次導入していく予定だ」。４日のＥＱＣ発表会でメルセデス・ベンツ日本（東京都品川区）の上野金太郎社長はこう話した。ダイムラーは２２年までにＥＶを１０モデル以上発表し、３０年までにＥＶを含めた電動化モデル「ＥＱ」ブランドでの販売比率を５０％にする計画だ。日本での第１弾としてメルセデス・ベンツ日本はＥＱＣの特別仕様車の予約を５５台限定で１８日に開始すると発表した。量販仕様は２０年春に発売する予定だ。<br>
<br>
　ＥＱＣは、容量８０キロワット時のリチウムイオン電池を搭載し、航続距離は４００キロメートル。非同期モーターを前後１基ずつ備え、最高出力３００キロワット、最大トルク７６５ニュートンメートルという高い走行性能を売りにして、日本のＥＶ市場を切り拓く。<br>
<br>
　ＶＷもＥＶ攻勢をかける。２８年までにＥＶの世界生産を２２００万台、３０年にＥＶ比率を世界販売の４割にする積極的な電動化計画を進めている。日本市場でも２２年以降に、ＥＶプラットフォーム「モジュラーエレクトリックドライブキット（ＭＥＢ）」を使った新型のＥＶを市場投入する。航続距離は現行ＥＶ「ｅゴルフ」より２５０キロメートル長い５５０キロメートルを目指し、ＥＶ普及のネックとなっている航続距離の問題を和らげて拡販を狙う。<br>
<br>
　ＶＷグループのアウディもＥＶ「ｅトロン」を２０年４—９月にも日本市場に投入する計画だ。アウディ・ジャパン（東京都品川区）のフィリップ・ノアック社長は「欧州や米国でも需要が高い。ＥＶらしい加速の良さと静粛性があり、快適でリラックスできて運転も楽しい」とメリットを強調、日本市場での成功に自信を見せる。<br>
<br>
　仏グループＰＳＡも電動化を積極的に進めており、日本では２０年以降にＥＶを少なくとも２車種を投入する計画。主力ブランド「プジョー」と高級ブランド「ＤＳオートモビルズ」からそれぞれ販売する見通しだ。日本では日産自動車が先行しているＥＶだが、海外メーカーも市場の活性化に一役買いそうだ。<br>
（文＝松崎裕）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>