<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>金属や容器に貼付で距離２倍！村田のフレキシブル無線タグがすごい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19488</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　村田製作所はＵＨＦ帯の無線識別（ＲＦＩＤ）タグのラインアップを拡充する。管理対象物の材料に依存することなく、金属物であれば、それをアンテナの一部にして通信距離を伸ばせる製品を増やす。金属物に取り付けた場合、単体で取り付けた時に比べ、約２倍の通信距離が得られるフレキシブルラベルと、同４０倍程度の通信距離が得られる超小型タグのプロトタイプを開発した。２０２０年度中の量産を目指す。<br>
<br>
　開発したフレキシブルラベルは、金属や液体容器面でも安定した通信機能を持つ。出力１ワットのリーダーライターで１５センチメートル角の対象金属物に取り付ける実証実験をした結果、通信距離が約２倍の２２０センチメートル程度になった。一般的なＲＦＩＤプリンターでの印字やデータ書き込みに対応する。サイズは長さ１０８ミリ×幅１２・７ミリ×厚み０・８ミリメートル。ＩＴ機器や生産設備などの金属筐（きょう）体、化粧品や医薬品などの金属包装品、菓子缶や一斗缶などの液体容器での利用を想定する。<br>
<br>
　超小型タグは、一般的に流通しているハンディーターミナルで読み取れる最小サイズのＩＣタグ。サイズは長さ２・５ミリ×幅２・５ミリ×高さ２・０ミリメートル。実証実験では単体で取り付けた場合の通信距離は５センチメートル程度だったが、金属物では最大約４０倍の２００センチメートルになった。偽物対策や流通経路の特定などを意識した製品で、ウエアラブル製品や化粧品のボトル、アクセサリー、工具などでの利用を想定する。<br>
<br>
　ともに同社が高周波設計で長年培ったコア技術「ムラタＲＦＩＤテクノロジー（ＭＲＴ）１・０」の開発コンセプトを採用した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>青山学院大、院生40人を「助手」雇用の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19491</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　青山学院大学は２０２０年度から博士後期課程学生の約４０人を“院生助手”として雇用する新制度を始める。学部生の授業補佐に対して月給１６万円で、履歴書に教育歴として記せるため就職時の後押しになる。同大は英米文学や史学など文系の研究職の志望者が多く、学生の研究費支援でも採択は文系が理系の２倍だ。学生を雇用する制度は研究大学の一部の理系であるが、同大は文系の若手研究者育成を意識して全学で実施する。<br>
<br>
　新制度の対象は１１学部の入学定員に合わせた分野別の枠で、計４２人分を用意した。博士研究を優先しつつ、学部生の講義や実習、国際会議の運営など、修士学生によるティーチングアシスタント（ＴＡ）より高度な補佐業務を行う。指導教員の雑務対応にならないよう学部長が監督する。他大学の非常勤講師も可能で、合わせて研究職キャリア構築の後押しになる。<br>
<br>
　大学は給与のほか社会保険料、超勤手当、通勤費手当（学割使用後の分）などに対応する。教員増となり、きめ細かな教育の指標となるＳＴ比（学生・教員比率）がよくなるメリットもある。<br>
<br>
　今春からの博士後期課程１年生には、給付型奨学金の形で授業料免除を始めており、この対象外となっている学生を新制度で支援する。また１９年度には大学院生（博士前期課程を含む）の国際学会発表の渡航費支援を開始。最大１５万円、最大６０人で進めている。<br>
<br>
　一方、若手研究者向けの「アーリーイーグル研究支援制度」を１７年度に開始しており、競争率約３倍と人気が高い。１８年度予算は計１０００万円で２２件を採択。「助手・助教１人に年７０万円」の支援は理系が多いが、「博士後期課程学生に２５万円」のケースは、文系が理系の倍で採択されている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpa5N2mq_5d95af872e77d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾン、日本でも「置き配」普及なるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19495</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電子商取引（ＥＣ）市場が拡大する一方で社会問題化する商品の再配達。人手不足が深刻化する物流現場の負担を減らす手段として注目されているのが商品を指定された場所に置く「置き配」だ。アマゾンジャパン（東京都目黒区）は１０月１日に、それを「標準」の配送方法とする実証実験を、岐阜県多治見市で始めた。期間は１カ月。<br>
<br>
　「欧米では置き配が基本」。アマゾンジャパンのジェフ・ハヤシダ社長は強調する。置き配は受取人の在宅・不在にかかわらず「玄関」「ガスメーター」「自転車の荷物かご」など指定の場所に商品を置いて配達完了とする。同社は２月から試験導入し、６月から２９都道府県の各一部エリアで、顧客が置き配を指定できるサービスを本格的に始めた。<br>
<br>
　これまでのところ利用者は「想定を上回っている」（輸送企画統括部の緒方忍部長）という。物流会社からも再配達が減ったと評価をもらっているとし、滑り出しは好調だ。<br>
<br>
　現状は注文時に標準の配送方法に設定しているのは、あくまで対面での受け取り。多治見市で実施する実証実験では置き配を標準化する。再配達率の変化や対面受け取りを選択した顧客データなどを集め、効果や課題を分析する。<br>
<br>
　「置き配を全国に広げたい」と意欲を燃やすハヤシダ社長。課題は商品の盗難・破損や伝票を通じた個人情報の流出。これらを不安視する日本人は、まだ多い。アマゾンジャパンは商品の再送や返金といった保証を用意しているが、今後、宅配ボックス普及策なども検討する。<br>
（名古屋・岩崎左恵）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 07:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線と地上で「5G」通信の実験成功、どんな利用をする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19496</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモとＪＲ東海は、時速２８３キロメートルで走行する東海道新幹線の車内に設置した端末と地上の間を第５世代通信（５Ｇ）で無線通信する実験に成功した。時速２００キロメートル以上で走行する高速鉄道車内と地上との間の５Ｇ無線通信実験の成功は世界初という。<br>
<br>
　実験は三島駅—新富士駅間の静岡県富士市内に周波数２８ギガヘルツ帯（ギガは１０億）の実験用５Ｇ基地局３局を４００メートル—５００メートル間隔で仮設置。走行するＮ７００Ｓ（写真）車内の座席に５Ｇ移動端末を搭載して行われた。<br>
<br>
　高速移動車両との５Ｇ通信で有効な、基地局から送信する電波の方向をビーム型にして電波の到達範囲を広げる機能、端末の移動に追従して基地局からの電波ビームの方向を変える技術を採用。１秒当たりのデータ転送速度が最大１ギガビットを達成した。端末の移動に合わせて接続する基地局を順次切り替える「連続ハンドオーバー」も成功した。<br>
<br>
　５Ｇ基地局経由で８Ｋ映像をダウンロードし、車内のディスプレーに映し出した。車内の４Ｋカメラが撮影した車窓映像を５Ｇ経由でライブ中継もできたという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 07:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゼロから建てる＆イチから変える、「稼げる工場」づくり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19470</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>これまでの工場の基本機能</h3>
<br>
　これまでの工場には何が求められていたのか。たとえば、次のようなスローガンを掲げて生産活動を行っている工場が多いのではないだろうか。<br>
<br>
＜こんな工場を目指そう＞<br>
　・ 安全、ゼロ災工場<br>
　・ 品質の高いモノづくりができる工場<br>
　・ 生産性の高い高効率工場<br>
　・ 納期を守れる工場<br>
　・ 改善活動が活発な工場<br>
　・ できる限りお客様の要望する仕様、品質、納期、価格に応えられる工場<br>
<br>
　日本の工場は、大量生産時代から多様化が進み、多品種生産へのシフトを余儀なくされた。それでも、多品種対応は、「技術大国ならでは」「当社ならでは」の強みととらえ、高い品質、高い生産性、そして高い利益率を目指すことをミッションとしている企業が多い。<br>
　しかしながら、日本の製造業を取り巻く環境は、大変厳しくなってきている。ゆえに今後は、これまで目指してきた工場のあり方に加え、これから起こるさらなる環境の変化に耐えうる工場を目指さなければならない。<br>
<br>
<br>
<h3>高効率高品質だけでは不十分</h3>
<br>
（1）今以上の安全・安心・働きやすさ<br>
　基本的なところでは、従業員を選んで採用する時代から、自社を選んでもらい、働いてもらう時代になっていく。高齢者、女性、外国人、短時間パート、曜日限定パートなど、今以上に働き方、体力、考え方の異なるさまざまな人で、生産活動を行っていく必要が出てくる。いろいろな人が働く職場となるために、今よりさらに、安全・安心に働ける工場にする必要がある。<br>
<br>
（2）「効率的な技能習得」を可能にする<br>
　また、これまでの熟練者の勘と経験に頼ったモノづくり、あるいは時間をかけて技能を習得するモノづくりから、生産性向上のために、誰でも早期に一定レベルの技能を習得できるようにするための対策が必要となる。作業手順をわかりやすく説明する動画マニュアルなどの教育ツールの導入や、多能工化を計画的に進めるカリキュラムの体系化、技能教育訓練場所の整備などが必要といえる。<br>
<br>
（3）マネジメントの効率化<br>
　作業者だけでなくマネジメント人材の不足にも備え、生産管理・品質管理をはじめ、さまざまな管理を効率的にこなすためのシステム化、AI化などを進めることも必要だ。少数のマネジメント人材で、離れた場所からでもこれまで以上に迅速かつ的確な指示・判断ができるよう、カメラ、モニタ、ICタグなども整備していきたい。<br>
<br>
（4）働きがいある職場へ<br>
　製造業の管理職の方々と話をすると、「良い人材、やる気のある人から辞めていく」といったことをよく耳にする。貴重な人材を失わないためには年功序列の人事評価から、海外諸国と同様の能力評価をきちんとしていくことも必要だ。そしてさらに、従業員が 「やりがい」を持てる職場環境を、今以上に整備していくことである。休憩室、食堂、学習室などの整備に加え、有給の取りやすさなどにも配慮した職場づくりが必要だ。図に、次世代の工場がどう変わっていくのか、ポイントとなるトピックをまとめた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHh85fP_5d942a1b2794f.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">図 「これまでの工場」と「次世代の工場」</div>
<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
書名：工場管理 2019年10月臨時増刊号<br>
【特集】ゼロから建てる＆イチから変える　稼げる工場づくり実践テク<br>
<br>
著者名： 多田夏代　著<br>
判型：B5判<br>
総頁数：128頁<br>
定価（税込）：1,980円						<br>
<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
多田　夏代（ただ　なつよ）<br>
株式会社ZERO1　代表取締役社長<br>
ICMCI（国際公認経営コンサルティング協議会）認定コンサルタント<br>
（社）日本能率連盟認定マスターマネジメントコンサルタント<br>
<br>
防衛省で防衛装備品（電気通信機器・特殊車両・航空機・武器弾火薬等）の原価積算を10年担当。その後、経験を活かし、製造系コンサルティング会社にて、製造の機能的改善・調達コストダウン・原価管理を得意領域とする実践派工場コンサルタントとして、17年の経験を積み、多くの企業を支援。2017年に製造系コンサルティング会社「ZERO1（ゼロワン）」を起業し、工場収益改善を行っている。現在、訪問工場・事務所数は、170カ所を超えている。<br>
					<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07WXFMG6D/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_gg.KDbYPKGM5M" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/16019528/?l-id=search-c-item-text-02" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/zkok1910z.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/magazines/detail/00000899" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
第1章　製造業を取り巻く環境<br>
製造業の今と未来<br>
工場立地の現実と投資の重要性<br>
<br>
第2章　次世代の工場とは<br>
品質向上の考え方と手段<br>
従業員満足度の向上<br>
<br>
第3章　正しい現状把握からの工場づくり<br>
科学的に現状を把握する<br>
【事例】増設しなくても生産性を向上できた<br>
KPIの整備<br>
<br>
第4章　次世代工場をつくるための体制<br>
次世代工場をつくる体制<br>
次世代工場は「ナカ」を重視<br>
<br>
第5章　着手前の事前チェック<br>
立地場所をチェック<br>
関連法規のチェック<br>
【事例】2階建てと3階建て、新工場建設でメリットが多いのはどちらか<br>
<br>
第6章　次世代工場へのシナリオ<br>
次世代工場完成までの流れ<br>
全体スケジュールを立てる<br>
新工場コンセプトを決定する<br>
新工場の基本構想<br>
<br>
第7章　次世代工場をつくる「ナカ」編<br>
現場改善案を出し切る<br>
【事例】コンベア生産は有効なのか？<br>
モノの流し方・生産方式を決める<br>
外注政策を考える<br>
【事例】ビジネス・プロセス・アウトソーシングを実施し、生産量を２倍に向上<br>
付帯施設の検討<br>
【事例】「自動倉庫は人手がかからない」は本当か？また、そもそも必要なのか？<br>
新システムの検討<br>
【事例】各設備の生産計画と実績管理に高額システムは必要なのか？<br>
詳細レイアウトを決める<br>
<br>
第8章　次世代工場をつくる「ソト」編<br>
建設プロセスを理解する<br>
全体スケジュールの決定<br>
後発的コスト発生の抑制<br>
【事例】最短で最新鋭の新工場をつくる!!18カ月で計画～設計～建設～生産開始を実現<br>
<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07WXFMG6D/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_gg.KDbYPKGM5M" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTS0maD_5d94088185222.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが目指す「心に響く家電」、京都の伝統とオープンイノベーションで</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19512</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　性能や耐久性を競い合ってきた家電の世界に近い将来、新たな価値基準が生まれるかもしれない。「使い込むほど味わいを増す」「記憶や五感に響く」−。そんな製品が生まれつつある。<br>
<br>
<h3>触れて初めて分かる価値</h3>
<br>
　これまでの開発思想とは一線を画す「未来の家電」づくりに挑むパナソニック。これまで大阪と滋賀県に分散していた家電のデザイン拠点を2018年4月、京都に集約。京都の伝統工芸とのオープンイノベーションを通じ、次の100年を見据えた家電のあり方を追求している。そんなコンセプトを具現化した第一弾商品が近く発売される見通しだ。<br>
<br>
　茶筒の老舗である「開化堂」の八木隆裕氏と共同開発したワイヤレススピーカー。真ちゅう製の美しい佇まいが目を惹くが、それだけではない。手のひらに伝わる振動で音を感じる構造や、ふたが上下にゆっくり動くことで音のオン・オフを切り替える精巧な作りは、実際に触れてこそ体感できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAChTQC_5d971036dc25f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">「響筒」と名付けられたワイヤレススピーカー</p>
<br>
　こうしたモノづくりを支えるのは、京都の若手工芸士によるクリエイティブユニット「GOON（ゴオン）」。前述の開化堂の八木氏や西陣織「細尾」の細尾真孝氏、茶陶「朝日焼」の松林豊斎氏、京指物「中川木工芸」の中川周士氏といった面々は、いずれも老舗工房の後継者である。<br>
<br>
　パナソニックにとって創業者・松下幸之助氏が「伝統工芸は日本のものづくりの原点」と、工芸家の活動を支援してきたように伝統工芸との接点は深い。しかし、いま目指すのは、伝統を守り、継承するのみならず新たな価値創造の原動力とすることである。企業競争力に直結するビジネス戦略として位置づけているところに特徴がある。<br>
<br>
<h3>議論の先に見えてきたコンセプト</h3>
<br>
　「これからの豊かさとは何か」。マスマーケットを主戦場としてきた大企業のデザイナーと、自身のモノづくりの美学をストイックなまでに追求する伝統工芸の担い手。同じ目線で、これからのモノづくりを語ることができるまでには紆余曲折があったようだ。パナソニックアプライアンス社デザインセンターの中川仁デザイナーはこう振り返る。<br>
<br>
　「かなりの時間を共有し、話し合いを重ねました。でも机上の議論では価値観の違いが浮き彫りになるばかり。パソコンなどで作成した資料にはほとんど興味を示してもらえませんでした。一方で、たとえ荒削りでも立体的な『モノ』を示すと反応が全く異なる。ああ、ともに手を動かさないと進まないんだなと実感しました。これを契機に何かが変わり始めました」。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4ySCio_5d9710544d266.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">さまざまなコラボを通じて家電の可能性を追求したいと語る中川氏</p>
<br>
　固まったコンセプトは、「記憶や五感に響く体験価値」。記憶の原風景には五感を通じた体験があり、これを呼び起こすような安らぎを与える製品は、日常を彩り身近に置いておきたい存在として慈しんでもらえるのではないか−。そう考えた。<br>
<br>
　こうして生まれた作品は10アイテムあまり。IHからの非接触給電で水を冷やし回転水流を起こす木桶は、清らかな水流で採れたての作物を冷やしてきた原風景を想起。バッテリーによる熱源とチタンを組み合わせた「網香炉」は持ち上げると香りが漂う。<br>
<br>
　五感に響く作品に心惹かれるのは、万国共通らしい。一連の作品を2017年に、家具の国際見本市「ミラノサローネ」に出展したところ「ベストストリーテリング賞」に輝いた。<br>
<br>
<h3>技術をどう融合するか</h3>
<br>
　こうしたコンセプトをさらに進化させた第二弾の作品の開発も進む。<br>
<br>
　炭が赤く熱されれた熾火（おきび）を使った照明は、導電性のある竹炭と電気制御技術によって実現。キャンプで薪の炎をずっと眺めていたような不思議な安らぎの時間を生み出す。あるいは、竹かごの技法を用いて製作した大型送風機は、吹き抜ける風が肌に心地よい。いずれも、「火や風、光など、身体の奥底に刻み込まれたプリミティブな感覚や記憶を呼び起こす体験にこそ、豊かさにつながる価値がある」と考えている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXd9Oa0_5d97102c86418.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">西陣織でできたスピーカー。生地に織り込まれた金銀箔がセンサーとなり音を奏でる</p>
<br>
　もちろんすべてのアイデアが作品として形になるわけではない。技術やデザインにとらわれすぎると、豊かな生活を彩るという開発思想から遠のいてしまう。「原点を見失わず、そこに技術をどう忍ばせるかが大切だと思います」（中川さん）。シェーバーを一体化させ、高速振動する茶せんといった「今となっては笑える作品も真剣に検討されてきた」（同）という。<br>
<br>
　異能人材の融合がもたらしつつあるイノベーション。「通り一遍の議論では、アイディアは生まれません。時間を共有し、互いをわかり合えてはじめて本音の議論できる」（同）。<br>
<br>
　「伝統」を触媒として起こる化学変化。家電の世界に新たな商品ジャンルを生み出し、暮らしそのものを変えるかもしれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動車の溶接検査時間が4分の1以下に、東芝がロボットシステム実用化へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19520</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝は２０２０年度に自動車製造向けスポット溶接検査ロボット（写真）を実用化する。検査時間を従来の人手作業と比べて４分の１以下に短縮できる。現在、国内の自動車・部品メーカー数社と実証実験中で、工場の省人化につながる検査自動化ニーズに対応する。航空機や鉄道車両分野への横展開も検討する。<br>
<br>
　スポット溶接検査ロボットは超音波検査装置、プローブ（探触子）の傾きを推定する制御ユニット、ロボットコントローラー、多関節ロボットで構成する。中核技術は制御ユニットに搭載したプローブの傾き推定エンジン。独自のアルゴリズムで傾きを計算し、ロボットがプローブの角度を自動補正し溶接部を正確に検査する。接合の合否判定まで実現する。<br>
<br>
　ロボットにはプローブと位置補正カメラ、超音波を伝播させやすくするカプラント（接触媒質）液の吐出装置を装着する。ロボットは不二越と安川電機、東芝機械製に対応し、今後は川崎重工業やファナック製にも対応する。システム価格は数千万円になる見込み。<br>
<br>
　自動車製造では１台３０００—６０００点の溶接箇所がある。溶接１点当たりの検査時間は従来の人手作業の３０秒から７秒に短縮可能。従来は抜き取りによる人手での破壊・非破壊検査が主流だった。ロボットの採用により全数検査も可能になる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 10:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「近鉄・奈良」、インバウンド先進駅へＡＩを使いまくる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19521</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本を代表する観光地として名をはせる奈良市。その中心市街地に近畿日本鉄道の近鉄奈良駅がある。周辺には、奈良公園を筆頭に観光施設や官公庁などの公共施設が多く点在する。近鉄は訪日外国人（インバウンド）をはじめ、国内外のあらゆる層が鉄道利用による観光が円滑になることを目指している。<br>
<br>
　奈良市観光入込客数調査によると、２０１８年に同市を訪れた観光客は前年比約７１万人増の１７０２万５０００人。一方、同市を訪れるインバウンドも１８年は前年比約３割増で過去最高の２６５万１０００人を記録した。<br>
<br>
　観光をけん引するインバウンドの存在感は増す。近鉄は今後の労働力人口減などを見据え、外国人対応など専門スタッフを省人化しても案内サービスを維持できるか検討する。<br>
<br>
　そのため年齢や言語を問わず、すべての乗客に鉄道サービスを円滑に提供する仕組みとして「シームレス案内」を掲げる。人工知能（ＡＩ）を活用した観光案内サービスの実用化を目指す。<br>
<br>
　第１弾でスマートフォンと、ＡＩを活用した対話システムによる経路案内を受けられる「奈良ガイドボット」の実証実験を１８年７月末から８月上旬に実施した。これを皮切りに、拡張現実（ＡＲ）を使ったルート案内などの実証実験を積み重ねていく。<br>
<br>
　近鉄総合企画本部総合研究所主任研究員の伊東剛志氏は「技術面の検証は進んできた」と手応えを語る。一方、駅ホーム上での活用は、他の乗客や車両と接触する危険性が無いことの検証が必要なため「他の研究機関とも連携し取り組む方針」（伊東氏）だ。<br>
<br>
　将来的に自社路線だけでなく、他社路線や、バスなど他の交通機関にも広げた「シームレス」案内サービスに広げる構想も温める。<br>
<br>
<b>【駅の概要】</b><br>
近鉄奈良線の主要駅。１８年度の１日の平均乗降者数は約５万５０００人。近鉄では７番目に多い。インバウンド専用の交通系ＩＣカード「関西ワンパス」の利用分析によると、近鉄線で、インバウンドの利用者が最も多い駅となっている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">大阪駅のホームとスターバックスの店内、意外な共通性</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 11:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞の受賞発表、なぜマスコミの取材スタイルは変わった？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19522</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ノーベル賞の発表が来週から始まる。昨年の本庶佑（たすく）・京都大学特別教授に続き、日本人研究者が受賞するかが気になる。有力候補とされる人は日本にたくさんいる。<br>
<br>
　発表当日はマスコミ各社が喜びの表情をいち早く伝えようと、全国各地の大学や研究機関で待機する。最近は少なくなったが、２０年ほど前は研究室に直接押しかけ、有力候補を発表前から取り囲むこともしばしばだった。<br>
<br>
　ある研究者は記者らが机の周りで黙って見守る中、パソコンをいじりながら時間をつぶした。発表時間が迫ると緊張が高まった。記者の一人に電話が入り、別の人が受賞と分かるや、ほとんどの記者が５分以内に撤収した。<br>
<br>
　普段は感情を表に出さない研究者も、その時ばかりはつらそうに見えた。とても声をかけられる雰囲気ではなかった。いたたまれない気持ちになり、頭を下げて静かに退室したのを覚えている。<br>
<br>
　数年後、その研究者はマスコミをシャットアウトし、別室で待機するようになった。後にノーベル賞を受賞したので、近年は心穏やかにこの時期を迎えていると思う。毎年、複雑な思いを抱く有力候補も少なくないだろう。もし今年、受賞が決まったら、晴れやかな笑顔で積年の思いを吹き飛ばしてほしい。<br>
<br>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">ノーベル賞最有力候補・吉野氏を生んだ旭化成の開発魂</a><br>
<br>
●<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">ノーベル賞関連、最新ニュース一覧</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ケータイ各社の我田引水、乗り換え“放題”ほど遠く</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19523</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　携帯電話業界の健全な競争環境構築に向け改正電気通信事業法が１日に施行された。携帯大手は同法で義務付けた携帯端末代金と通信料の完全分離プランを相次ぎ発表。携帯電話の２年契約を途中解約する場合の違約金も１０００円以下に抑えるなど、利用者が乗り換えやすい料金プランになりつつあるが、課題はまだ残る。<br>
<br>
<h3>複雑・高額で顧客囲い込み</h3>
<br>
　第一の課題が、２年契約を中途解約して１０００円の違約金を払っても、ＭＮＰ（携帯電話番号移行制度）による他社乗り換えに手数料が別途５０００—６０００円かかることだ。内訳は、他社に乗り換える際のＭＮＰ転出料に２０００—３０００円、乗り換え先の新規契約事務手数料に約３０００円。総務省によると、２０１８年度のＭＮＰ件数は前年度比４・９％増の５０６万番号ある。<br>
<br>
　加えて、乗り換え前の携帯会社で自ら購入した端末のＳＩＭロック解除を店頭で行う場合、さらに３０００円の手数料を支払わねばならない。ＳＩＭロックは携帯会社が自社で販売したスマートフォンなどを他社回線では使えなくするもの。オンラインでの解除は手数料無料だが、パソコンを使った操作に不慣れな高齢者は店頭での解除を依頼する場合が多い。ＳＩＭロック解除件数は１９年１—３月期に９４万３５０５件と四半期ベースで過去最高を記録している。<br>
<br>
　２年契約の違約金は従来の約９５００円から１０００円に下がったが、端末のＳＩＭロック解除を店頭で行ってＭＮＰで他社に乗り換える場合、別途、８０００—９０００円の支払わねばならない。<br>
<br>
　契約者以外が乗り換え前の携帯会社で購入した中古端末のＳＩＭロック解除に至ってはＫＤＤＩとソフトバンクの場合、オンラインで解除できず、店頭での解除に限られる。この場合も３０００円の手数料がかかる。いまだ乗り換えにかかる負担額は大きく、このことを消費者に理解させる必要がある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphprt2pWi_5d983ff93e64b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">  　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>誤解招く表示、端末「半額」ハードル高く</h3>
<br>
　第二の課題が、消費者に誤解を与えかねない広告表示だ。消費者庁は９月２６日、ＫＤＤＩとソフトバンクが新たに発表した携帯端末販売プランを念頭に、消費者へ注意を呼びかけた。広告表示で「最大５０％オフ」のように記載しているが、実際は半額以上の経済的負担をさせるものだからだ。<br>
<br>
　ＫＤＤＩとソフトバンクのプランは、携帯端末を４８カ月分割払いで購入し、２５カ月目に新機種へ買い替えれば旧機種の２４カ月分の支払いを免除する。これが「半額支援」などというプラン名の下、特段の条件がなく最大半額で購入できるかのように広告に表示しているが、実際はさまざまな適用条件が存在する。<br>
<br>
　まず、対象の端末購入プログラムに加入するには月３９０円の利用料がかかる。旧機種は回収され、旧機種がひび割れなどで査定条件を満たさなかった場合は２万円程度の支払いが別途必要になる。<br>
<br>
　例えば、１２万円のスマホを２５カ月目に新機種へ買い替えても、端末代金の半額分６万円とプログラム利用料の９３６０円（３９０円×２４カ月）を加算した６万９３６０円を払わねばならず、支払総額は端末代の半額（６万円）を上回る。旧機種にひび割れや故障があれば利用者の負担額はさらに増える。このため、ＫＤＤＩとソフトバンクはネット広告やテレビＣＭを順次見合わせた。<br>
<br>
　そしてソフトバンクは「半額サポート＋（プラス）」の名称を１０日から「トクするサポート」に変更すると発表、“半額”という文言を削除した。またソフトバンク回線契約がない利用者はクレジットカード払いによる端末購入を条件にソフトバンクショップでＳＩＭロック解除に即日対応する。ＳＩＭロックの即日解除はデポジット（預かり金）制の導入を検討している。<br>
<br>
<h3>過熱する通信料広告</h3>
<br>
　通信料金プランの広告表示にも課題がある。ＮＴＴドコモが６月に始めた通信料金プラン「ギガホ」の広告に当初、「ネット使い放題！」の文言があった。実際はデータ通信量が月３０ギガバイト（ギガは１０億）を超えた場合、通信速度が制限されるため、消費者庁が５月に行政指導を行い、広告表示を是正させた。<br>
<br>
　だが、その後も「放題」表示の広告が相次ぐ。ＫＤＤＩの「ａｕデータＭＡＸプラン」の広告は「データ容量上限なし」との文言があるが、動画ストリーミング利用時や混雑時間帯は速度制限があり、テザリングのデータ容量も上限がある。<br>
<br>
　ソフトバンクの「ウルトラギガモンスター＋」の広告にも「動画ＳＮＳ放題」との文言があるが、対象サービス内の一部機能はデータ通信量を消費する。総務省の有識者会議でも「いわゆる『放題』表示は、消費者の受け止め方を踏まえ、適正化に取り組む必要がある」との見解を示している。<br>
<br>
　消費者庁は、プランの適用条件が広告に記載されていたとしても例えば文字が小さい場合、配置箇所が強調された代金と離れている場合など「消費者がその内容を正しく理解できない場合は不当表示として問題となる恐れがある」と指摘する。<br>
<br>
　広告表示の適正化は販売代理店での展示がきちんと行われているかチェックする必要がある。だが、ドコモは「四半期ごとに支社・支店がチェック」、ＫＤＤＩは「年２回、店頭写真の報告」、ソフトバンクは「四半期ごとの店頭写真の報告、違反報告フォームの設置」と対応策がまちまち。健全な競争環境の実現には料金プランの規制だけではなく、消費者が正しく認識できる広告表示の在り方も不可欠となる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvKz6vi_5d98404c53482.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１８年の広告で「動画ＳＮＳ放題」とうたうソフトバンク</div>
<br>
（取材・水嶋真人）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 15:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱重工から「Ｈ３」ロケット部品を受注したホンダ系サプライヤー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19524</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <p class="provision">日刊工業新聞2019年10月2日</p>
<br>
　田中精密工業はグループ会社で次期基幹ロケット「Ｈ３ロケット」用部品を受注した。１００％子会社のタナカエンジニアリング（富山市）が三菱重工業からエンジン部品と機体バルブ部品を受注した。タナカエンジの航空宇宙関連部品の売上高は部品製造事業の７％を占めるまでに拡大した。<br>
<br>
　今回受注したのは、Ｈ３ロケットの水素と酸素の混合比を最適化するのに寄与する燃料噴射部品をはじめとするエンジン部品と、水素と酸素の調圧や排圧を制御する機体バルブ部品。<br>
<br>
　タナカエンジはレース用エンジン部品の加工や生産設備の設計・製作を手がけている。２０１４年に航空宇宙産業の品質管理規格「ＪＩＳＱ９１００」を取得し、航空宇宙向けの部品加工にも注力していた。今後はロケットだけでなく、航空機部品の受注も視野に入れ、部品製造事業の１０％以上を航空宇宙分野にすることを目指すとしている。<br>
<br>
<h2>金森社長「なせば成る」</h2>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年8月27日</p>
<br>
　ホンダ系でエンジン部品が主力。足元の受注はホンダの軽自動車「Ｎ—ＢＯＸ」のヒットで好調だが、これからエンジン部品点数の減少や電気自動車（ＥＶ）の普及という荒波を乗り越えねばならず、難しいかじ取りが新社長に迫られる。対策の一つとして「ポンプ系やカバー系の部品の取り込みを始めている」。<br>
<br>
　生産の効率化もテーマだ。「工場の稼働状況の“見える化”は少しずつ展開中」。２０１７年末に開設したオープンイノベーション施設では、ロボットなどを活用した無人化生産ラインの実験を９月に始める予定だ。<br>
<br>
　趣味は日曜大工。実家に手すりを付ける工事は自ら手がけた。座右の銘は「なせば成る」。<br>
<br>
【略歴】金森俊幸（かなもり・としゆき）８２年（昭５７）工学院大工卒、同年田中精密工業入社。１１年執行役員、１２年取締役執行役員、１５年取締役常務執行役員。富山県出身。１８年６月２２日社長就任。<br>
（富山支局長・江刈内雅史）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 18:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天国から代表を見守る！ミスターラグビー「平尾誠二」最後のインタビュー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/1717</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ラグビー日本代表の主将として活躍し、代表監督も務めた平尾誠二さんが亡くなって３年。日刊工業新聞では２０１５年８月に「個」と「組織」のあり方についてインタビューした。サモアを下し３連勝の日本代表。史上初の決勝トーナメント進出に期待し記事を再掲載します。<br>
<br>
　ラグビーでの輝かしい経歴を生かし、組織論やリーダー論の著書を多く持つ元ラグビー日本代表監督の平尾誠二氏に、”異業種“から見た経済産業省のあるべき姿を聞いた。<br>
<br>
　—経産省の組織改革の研究会に参加して、普段なじみの薄い同省にどんなイメージを持ちましたか。<br>
　「ＤＮＡ的には本来はすごいチャレンジ精神を持っていた組織だ。時代とともに少しお堅くなってきて、『無難に』『安全に』という一般的な官僚になった。もともと白洲次郎のようなＤＮＡを持たないといけないのに、時代とともに変わってきて、閉塞（へいそく）感が強まっているのではないか」<br>
<br>
　—経産省の組織マネジメントの難しさをどう見ますか。<br>
　「経産省は毎年かなり優秀な人材が入ってくるはずだ。本来は一人一人の能力を最大限活用できることが理想だが、そうもいかない。ある一定のところまではみな横一線だが、そのあと差がどんどん出る。エリートな分、一般企業よりモチベーションの下がり方はすごいかもしれない。差をつけられる屈辱感に耐えてモチベーションを保つのはあり得ない。モチベーションの維持が重要なテーマだ」<br>
<br>
　—ラグビーと共通する点はありますか。<br>
　「ラグビーは出場する１５人と、リザーブ８人の計２３人しかゲームに出場できる可能性がない。モチベーションアップのカギはいくつかある。『チャンスが平等』『評価が公平』『明確な目標を設定』『できたら褒める』『活躍したらそれに見合った場を与える』『自分にしかできない役割を自覚させる』などだ」<br>
<br>
　—経産省は他省庁に比べて個性を尊重する文化があるとの指摘もあります。<br>
　「ラグビーの場合、持ち合わせる個人の技術がバラバラだ。体の大小や技術の違いもあって均質な能力はない。その能力を集約してチーム力を高めて、ゲームでうまく機能させるかがポイント。自分の役割を自覚するしないは大きな違いだ。役割の自覚を問うのはリーダーの責務だ」<br>
<br>
　—経産省の課題は。<br>
　「チームとして何を目指し、何をつくっていくか。それぞれが最終形と役割を理解し、その分野でプライドを持って、徹底的に自分の仕事に没頭する。これは基本的なチーム論だが、変にプライドが邪魔したり、個人の感情が異常に入ったりするのを抑えながら、チームとして最大効率化を図ることがこれからの組織に求められる」<br>
<br>
　【記者の目／１＋１が２超のマネジメントを】<br>
　ラグビーは主要スポーツで出場選手数が１５人と一番多い。それぞれが決められた役割を全うして勝利を目指す”究極“のチームスポーツだ。「連携性が大事」（平尾氏）であり、１＋１が２を超えるマネジメントが不可欠となる。良くも悪くも個が前面に立つことが多い経産省にとって示唆に富む言葉だといえる。<br>
（聞き手＝鈴木岳志）<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 22:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>