<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>世界最大級の旅行予約サイトが命かける1500億円のテック投資</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16546</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国内のオンライン旅行販売市場において海外オンライン旅行会社（OTA）の存在感が増している。莫大なテクノロジー投資に裏打ちされた高いUI・UXなどを武器に日本市場に攻勢をかけており、「楽天トラベル」などの国内OTAは危機感を隠さない。海外OTAが運営するサイトのUI・UXは何が優れているのか、そしてなぜ今、日本市場に攻勢をかけているのか。75カ国以上で事業を展開し、2017年度の旅行取扱高はグループ全体で920億ドル（約10兆円）に上った世界３大OTA（※）の一つエクスペディアの日本法人、エクスペディア ジャパンの石井恵三社長に聞いた。<br>
<br>
<p class="aside">※<b>世界３大オンライン旅行会社（OTA）</b>：一般にグローバルに展開する米国発のエクスペディアや欧州発のブッキング・ドットコム、中国のシートリップが上げられる。</p>
<br>
<br>
<h3>自社開発部隊は5500人</h3>
<br>
　<b>—エクスペディアはテクノロジーに莫大な投資をしていると聞きます。</b><br>
　１７年度実績では１年間に約１４億ドル（約１５００億円）を投資しており、自社で約５５００人の開発部隊を持っている。テクノロジー（に裏打ちされたサイトの高いＵＩ・ＵＸ）は間違いなく我々の強みだ。<br>
<br>
　<b>—具体的にはどのような部分に投資しているのですか。</b><br>
　ハードとソフトの両面がある。ハード面では、宿泊施設約２００万件と航空会社約５５０社のフライトを自由に組み合わせられるデータベースを実現する体制を整えている。ソフト面ではモバイル対応や機械学習といった分野に集中投資している。研究開発は（アジア初として１７年４月に開設したシンガポールの拠点など３箇所に持つ）「イノベーション・ラボ」が重要な役割を担っている。<br>
<br>
　<b>—イノベーション・ラボでの研究内容を教えてください。</b><br>
　サイトを利用する人の眼球や顔の筋肉、（スマホやマウスを動かす）手の動きのデータを（試験者の協力を得て）蓄積し、それを基に（顧客獲得に）最適なサイトにする改善点を人工知能（ＡＩ）が分析してリポートするシステムが稼動している。例えばｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）は代替わりやｉＯＳの更新によって使い勝手が頻繁に変わる。それに合わせてタイムリーにサイトを改善できる。現在はＡＩが提示したリポートを基に人がシステム開発を担っているが、将来は開発そのものをＡＩによってできるようにしたい。<br>
<br>
　<b>—ラボでの研究を通じたこれまでの改善例は。</b><br>
　典型的な事例では「事前払い」と「事後払い」という文言を「今すぐ支払う」と「ホテルで支払う」に改善してクリック率を大幅に向上させた。また、スマホの利用者はサイトを開くと、上部はじっくり見ずにすぐ下に画面をスクロールするため、上部に配置した重要な情報をスクロールした先のどこにどのような大きさでもう一度用意するかは重要なポイントになる。その細かい違いによって成約率が変わり、売り上げが大きく変わる。その最適化に命をかけている。<br>
<br>
　<b>—ＡＩ技術は他にどのような部分で活躍していますか。</b><br>
　過去の（アクセスや成約などの）情報を分析して未来のアクセスや成約状況などを予測する部分などで利用し、コールセンターの人員配置などに生かしている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppFeqtR_5c6a5a9402837.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">エクスペディア・ジャパンの石井恵三社長</div>
<br>
　<b>—今後強化したいポイントはありますか。</b><br>
　ナチュラル・ランゲージ・プロセッシング（ＮＬＰ、自然言語処理）は重視している。我々のサイトは施設やプランの内容について、宿泊施設の運営者が入力した情報を30カ国以上の言語にローカライズして世界中の顧客に発信できるのが強みだ。このため、現在は定型文を選択する形になっている。今後ＮＬＰが充実して、施設運営者による自由記述に一定程度、対応できるようになると「アワビ付きプラン」や「忍者体験付きプラン」など（日本独特の）細かいプラン設定を発信でき、宿泊施設と訪日客の双方にとって価値が高まる。<br>
<br>
<h3>日本は重要マーケット</h3>
<br>
　<b>—日本における事業展開の現状はいかがですか。</b><br>
　訪日外国人の需要獲得は非常に好調。国内旅行者（の需要の獲得）については特にアジア各国への海外旅行が急速に伸びている。我々のサイトは航空券と宿泊施設を同時に予約できる。同時予約を行うと料金を割り引くサービスを展開しており、それが効果を発揮している。<br>
<br>
　<b>—市場関係者からは国内旅行についても御社の台頭を指摘する声を聞きます。</b><br>
　国内旅行はこれまで決して強くはなかった。ただ、国内旅行者の傾向として、日帰りレジャーにおされて近場の温泉などに１泊２日で行く需要が減り、旅行に行くならしっかりと休みをとって遠出する人が増えた。この傾向は航空券を軸にする我々にとって追い風になっている。<br>
<br>
　<b>—エクスペディアグループにとって日本市場はどのような位置づけですか。</b><br>
　重要マーケットだ。今後相当の額を集中投資する予定。日本では国内旅行だけでなく海外旅行もオンラインで予約する人が増え始めており、その需要を狙う。また、今年のラグビーワールドカップや２０年の東京五輪・パラリンピック、２３年の大阪万博など大きなイベントが続き、観光需要の拡大が期待されることも（日本に集中投資する）理由の一つだ。<br>
<br>
　<b>—海外ＯＴＡのライバルである米ブッキング・ドットコム傘下でホテル宿泊予約サイトを運営するアゴダが先日、国内宿泊の仕入れ強化などを目的にＪＴＢとの包括的業務提携を発表しました。この動きをどう見ますか。</b><br>
　国内の旅行会社との連携は我々も関心を持っている。特に東京五輪（の開催時期）は日系の大手旅行会社が宿泊在庫をかなり抑えているという情報もある。我々が旅行会社にとってただの集客マシンにならないようなディールを組めるか検討を進めている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaML6Of_5c6a5a792ec44.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
(聞き手・葭本隆太)<br>
<br>
<h3>連載・潜在の旅行ビジネス</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16516" target="_blank">【01】“スポーツの感動で接待”、新ビジネスは日本に根付くか（19年2月18日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16517" target="_blank">【外】ラグビーW杯組織委が本当に作りたい経済レガシー（19年2月18日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16545" target="_blank">【02】楽天も危機感、海外勢の脅威でネット旅行販売の勢力図に異変（19年2月19日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16546" target="_blank">【03】世界最大級の旅行予約サイトが命かける1500億円のテック投資（19年2月20日配信）</a><br>
【04】ベンチャーの発想が掘り起こす旅行市場の金脈（19年2月21日配信）<br>
【05】町の美容室も…ホテルの常識「変動価格」ブームが止まらない（19年2月22日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>これからの社長は５０代前半−。若手幹部育成へ日立の本気</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16565</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は、将来５０代前半での社長就任を視野に、若手幹部の育成を加速する。４—５年内に日本人管理職の中で最も若手の層を、現在より５歳以上若返らせる。課長は３５歳、部長は４０歳、事業部長は４５歳を目標とする。また、１—２年内に４０代の本社の執行役や主要グループ会社の社長が就任する見通し。世界で精力的に活動する体力があり、企業を変革できる若い経営者の育成を急ぐ。<br>
<br>
　２年前に選抜した将来の経営幹部候補５０人を育成する「フューチャー５０」が取り組みの中心になる。３０代—４０代前半の若手社員で構成する。全社プロジェクトや社外研修などで、各個人に必要な経験や知識を早期に獲得する機会を設けており、順調に進んできた。<br>
<br>
　日立は２０１２年度から、年齢や性別、国籍を問わず、経営幹部候補育成プログラム「グローバル・リーダーシップ・ディベロップメント（ＧＬＤ）」に取り組んでおり、これがフューチャー５０のもとになった。選ばれたＧＬＤの中でさえ、同程度のポストでの外国人と日本人の年齢差が大きかったため、若手層の集中的な強化を追加した。ＧＬＤ内の若手１００人程度を、東原敏昭社長との少人数ミーティングやアイデア会議を経てフューチャー５０に選んだ。<br>
<br>
　若手幹部育成を通じて、社長候補を若返らせる。次期社長は指名委員会が候補者から選ぶが、若手育成を継続すれば、中期的に５０代前半の社長就任につながる。同委員会とも人事戦略の議論を共有している。社長候補の国籍に制限はない。<br>
<br>
　同社は、社会イノベーション事業での成長に向け、グループ・グローバル共通の人財マネジメント基盤を順次整備、強化している。若手幹部の育成は象徴的な取り組みで、全社のモチベーション向上にもつなげたい考え。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立が考えるITのメガトレンド</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JAL向け「A350」初号機、最終組み立て開始。9月から飛ぶ路線は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16574</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧エアバスは日本航空（ＪＡＬ）向けの中大型機「Ａ３５０—９００」初号機の最終組み立てを仏トゥールーズの最終組立工場で始めた。現在、主翼と胴体の結合、尾翼の取り付けを完了しており、今後は翼端のウイングレット取り付けなど構造部を組み立てる。その後、機械や電気、アビオニクスシステムに関する地上テストを実施する。<br>
<br>
　ＪＡＬのＡ３５０—９００初号機は今年半ばに引き渡される予定。ＪＡＬが現在運航するワイドボディー機の後継機として、まず９月から羽田—福岡線に就航する。<br>
<br>
　ＪＡＬは２０１３年に、同社として初のエアバス機となる「Ａ３５０ＸＷＢ」を３１機（Ａ３５０—９００が１８機、Ａ３５０—１０００が１３機）発注した。<br>
<br>
　Ａ３５０ＸＷＢは中型ワイドボディー機の最新鋭機。Ａ３５０—９００とＡ３５０—１０００、派生型で構成し、最大９７００海里を飛行する航続距離を持つ。最新の空力設計で炭素繊維複合材製の胴体と主翼を備え、燃費効率の高い英ロールス・ロイス製新型エンジンを搭載。最先端技術の導入で、燃費と排気を２５％削減した。<br>
<br>
　エアバスは１８年１２月末時点でＡ３５０ＸＷＢを世界４８社から８９４機の受注を獲得している。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 07:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイオ医薬原料の生産工場で生かされる空調会社のノウハウ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16560</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　養蚕技術の“再発明”—。新菱冷熱工業（東京都新宿区、加賀美猛社長、０３・３３５７・２１５１）が、遺伝子組み換えの蚕を大量飼育するシステムの受注拡大を目指している。飼育装置１基で育つ蚕が約６万５０００頭で、空調技術を生かしながら、それぞれの蚕の成育速度をそろえられる環境を提供する。国内の基幹産業だった養蚕をシステム化することで、バイオ医薬関連からの引き合い増につながっている。<br>
<br>
<h3>成長を均一に</h3>
<br>
　茨城県つくば市。新菱冷熱工業の中央研究所に、蚕の大量飼育装置が設置されている。内部にはガンマ線で滅菌した紙製の飼育ケージが入っている。蚕が微生物などにより病気にかかりやすいためで、衛生面に徹底してこだわった。<br>
<br>
　新菱冷熱工業が重視しているのが「一つ一つの蚕の成長のバラつきをなくす」（同社）ことだ。飼育装置内の温度を２５度Ｃ、湿度を５０％に保つように空調を制御するとともに、飼育ケージを載せる棚が定期的に回転する。また任意の棚が作業者の位置まで自動的に移動して省力化につなげている。<br>
<br>
　このほかにも蚕が繭を作るための格子枠（ボール蔟〈ぞく〉）や繭のけばを除去する装置も製作し、養蚕を一貫して手がけられるシステムを確立した。「養蚕業者の減少に伴って、こうした用品が今では製造されていない」（同）状況で、かつての飼育管理技術を再現した。<br>
<br>
<h3>高品質で提供</h3>
<br>
　新菱冷熱工業は免疫生物研究所（ＩＢＬ）に大量飼育システムを納入している。遺伝子組み換えの蚕が作る繭から、品質の高いたんぱく質が得られ、医療用の原材料に使われることが期待されており、同システムが担う役割は大きい。<br>
<br>
　また農業・食品産業技術総合研究機構と、農林水産省の「蚕業革命による新産業創出プロジェクト」を共同で受託した。２０２２年３月末まで実施する予定で、同システムをベースに情報通信技術（ＩＣＴ）を活用し、さらに効率的で安定して蚕を飼育できる環境を構築する。<br>
<br>
　持ち前の空調ノウハウを生かしながら、バイオ医薬原料の生産工場での受注に弾みを付ける。<br>
（文＝孝志勇輔）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>溶接時間はわずか１-２分、鉄筋同士を強固につなぐ新工法</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16561</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　所沢テック（埼玉県所沢市、石川実男社長、０４・２９４３・８２０３）は、鉄筋同士を効率的かつ強固に溶接できる「ＴＷ溶接継手工法」を開発した。２本の鉄筋をつなぐ当て金の形状を工夫したことで、溶接材料が必要な箇所まで確実に溶け込み、高い溶接強度を実現するとともに、溶接時間を大幅に短縮できる。すでに複数の建築案件での採用が決まっており、初年度２０件の受注を目指す。<br>
<br>
　継ぎ手となる半円形の当て金の内側を湾曲させたことで、丸棒の鉄筋の接合部との間に広い隙間ができるようにした。そこに溶接材料がより多く入り込み、鉄筋と当て金が確実に接合される。所沢テックによると、既存の当て金は平たんで湾曲がない分、隙間が小さくなるため、溶接材料の溶け込み量が少ない上、温度上昇も不十分になることから、溶接不良を起こしやすくなっていた。<br>
<br>
　ＴＷ溶接継手工法では溶接強度が大幅に向上。溶接した継ぎ手部分を折り曲げることもできる。さらに、当て金の表面に６００度Ｃで焼ける塗料を付与。当て金の裏面からの熱で６００度Ｃ以上になると塗料が変色することで「溶接材料の温度が十分に上昇していることを目視で確認できる」（石川益男取締役）工夫も施した。<br>
<br>
　溶接時間は１—２分程度。重ね継ぎ手方式やガス溶接など、ほかの溶接工法に比べ「構造が簡単なので半分の時間で溶接できる。品質のバラつきも出ない」（同）ため、総コストを大幅に削減できるとしている。<br>
<br>
　１月に日本鉄筋継手協会（東京都千代田区）から新工法の「優良Ａ級継手溶接施工会社認定」を取得。今後は同認定の管理も行い、全国の施工会社からの問い合わせに応じる。直径１３ミリ—５１ミリメートルのすべての鉄筋に対応。継ぎ手部分の引っ張り試験のほか、表曲げ、裏曲げ試験も社内の設備で行う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財務にも“健康診断”が必要？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16566</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コラボレックス（大阪市中央区、岸野浩通社長、０６・６６２５・９４００）は、中小製造業などの財務状態を診断するサービス「財務ドック」を３月１日に始める。過去３期分の決算書（財務諸表）、現在の業績、経営者との２時間の面談から財務面の課題を洗い出し、「財務診断書」を作成する。診断費用は２万５０００円（消費税抜き）。金融機関からの借り入れ方法の見直しや、事業計画策定における優先事項なども助言する。<br>
<br>
　「人間ドックのように身体計測、血液、体幹といった項目に分けて企業の健康状態を示す」（岸野社長）のが狙い。「財務診断書」は面談後１０日以内に作成する。貸借対照表（Ｂ／Ｓ）、運転資金、経常収支、自己資本などの状態を見て、１０以上の項目別に「異常なし」「要検査」「治療が必要」など４段階で評価する。<br>
<br>
　財務状態を客観的な指標で示した上で、「長短期の借入金バランスを見直して資金繰りを改善するなど、必要に応じた“処方箋”も書く」（同）という。<br>
<br>
　経営者の面談は予約制で、東京と大阪で毎月最大２０件程度受け付ける予定。費用は子会社の数によって１社当たり１万円（消費税抜き）が追加になる。<br>
<br>
　岸野社長は地銀から独立してコラボレックスを創業した。製造業など中小企業の財務コンサルタントを手がける。「財務ドック」は短時間に少ない費用で財務の問題点に気づける「きっかけ作り」（岸野社長）とし、財務コンサルの受託などに結びつける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英国のブレグジット、日本企業はどこまでリスク回避に動く？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16575</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　英国の欧州連合（ＥＵ）離脱（ブレグジット）を３月２９日に控え、英国での事業戦略を見直す日本企業が相次いでいる。工場閉鎖や生産計画の撤回、欧州本社の移転など、先行き不透明な英国経済に対応した動きが続く。英政府とＥＵがまとめた離脱案は議会承認の見通しが立たず、貿易障壁が高まる「合意なき離脱」となる可能性を払拭（ふっしょく）できない。英国経済、ひいては世界経済の減速を招きかねないだけに日本企業の警戒感が強まる。<br>
<br>
<h3>【自動車】ホンダが工場閉鎖、日産は生産計画撤回</h3>
<br>
　自動車メーカーの英国事業見直しが相次ぐ。ホンダは１９日、同国南部のスウィンドン工場の生産を２０２１年中に終了すると発表した。八郷隆弘社長は会見で「今回の判断にブレグジットは無関係」としながら「最終的にブレグジットの影響がどうなるか不透明」と不安をにじませた。<br>
<br>
　日産自動車はスポーツ多目的車（ＳＵＶ）の次期モデルを英国工場で生産する計画を撤回した。「英国とＥＵのあり方に見通しが立たない」—。同社のジャンルカ・デ・フィッシ専務執行役員のコメントは自動車各社の不安を象徴する。英国事業は「現状維持」か「縮小」しか選択肢がない状況だ。<br>
<br>
　また３月末には「合意なき離脱」の懸念がある。各社は通関の混乱に備え、在庫積み増しなどを検討するが、「いくら準備しても影響なく乗り切るのは難しい」と白柳正義トヨタ自動車執行役員は表情を曇らせる。<br>
<br>
<h3>【電機】ソニーなど拠点移転</h3>
<br>
　電機業界では英国のブレグジットを受け拠点の移転などに踏み切る企業もある。パナソニックは２０１８年１０月、欧州の統括会社を英国からオランダ・アムステルダムに移転した。欧州事業は既にドイツ拠点が中心機能を担っており、業務上大きな変化はないという。ソニーは３月末に欧州本社の登記を英国からオランダへ移す。本社をＥＵ圏内に置き輸出入業務などの煩雑化を避ける。英国の事業や人員は移さない。<br>
<br>
　日立製作所は英国北部に鉄道車両の工場を持つ。西山光秋専務は「調達品にかかる関税が心配だが、国内でクローズできる体制を整えつつある。今は７割が国内（調達）」と話す。三菱電機はスコットランドの空調工場から同国外へ製品を輸出している。英国経済の不透明感やＥＵの経済減速を懸念しており、為替変動と併せて今後の動向を注視する。<br>
<br>
<h3>【機械】各社、在庫増で備える</h3>
<br>
　英国に工場を持つ機械各社は「合意なき離脱」となっても大きな影響はないと見込むが、在庫積み増しなどで備える。ブラザー工業は買収した英ドミノの産業用印刷機器を欧州各国に輸出するが「関税上乗せは軽微なので工場移転は検討していない」。<br>
<br>
　英国工場から欧州各国に工作機械を輸出するヤマザキマザックは「関税率や生産方式が違うため、自動車産業ほど影響は受けない」と見通す。部品の在庫を積み増す対策には取り組む。日本精工も英国で生産する車用軸受を中心に、オランダの倉庫などを活用し１カ月程度の在庫を積み増す取り組みを始めた。<br>
<br>
　ジェイテクトは車向けにステアリング部品と軸受を年間１００億円ほど英国で生産・販売する。うち、軸受は欧州各国に輸出する。工場移転は現時点では考えていないが、「自動車メーカーの動向を注視している」。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早大が電力・エネの“プロ人材”輩出へ、新教育拠点の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16579</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　早稲田大学は国内１２国公立大学、これらとつながる全１０電力会社などの連携で、電力・エネルギー分野における日本の“博士教育拠点”を構築する。社会人を含む各大学の博士課程学生は、所属大学に加え早大の学籍番号を持ち、同分野をリードする早大の教育・研究・産学連携の“資源”をフル活用できる。専門の狭さや定員割れなど各大学が抱える博士教育の課題を、全国ネットワークで解決し、高度産業人材を輩出する大学院改革として注目される。<br>
<br>
　これは文部科学省の卓越大学院プログラムの一つ。電力・エネルギー分野の材料、システム、イノベーションで５年間の博士一貫教育を行う。東京ガス、大阪ガス、ＪＸＴＧエネルギー、地域の大学で密接な電力会社などが参画。同分野の企業の大所を押さえるのが特徴だ。<br>
<br>
　全国の同プログラム生は早大にも学籍を持つ。これにより遠隔地からも、早大の先進ｅラーニングでイノベーションや人工知能（ＡＩ）など広く学べる。企業からの社会人入学では、早大が強みとする人文・社会科学系で税制、環境法、ビジネス創出、ジャーナリズムなどのニーズも高い。複数大学の学籍番号を持つ仕組みは全国初とみられる。<br>
<br>
　また早大のエネルギー取引の国際標準化設備や、５０社超が参加する産学共同事業体（コンソーシアム）、そこで開かれるセミナーなども活用できる。地方１大学では充実させにくい博士教育に対し、早大は自らの資源を提供することで、高度人材育成に産学官が集まる日本の拠点を整備していく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5MGc5d_5c6cd0f277435.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">大学サバイバルで重要な「卓越」というキーワードとは？</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小・中学生がきっかけ！新潟青年会議所、SDGs推進のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16580</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新潟青年会議所の新理事長・五十嵐悠介氏は建設資材商社の東邦産業（新潟市中央区）の専務。「２０３０年に向けた礎の１年にする」と抱負を口にする。<br>
<br>
　国連が定める持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を取り入れる活動を進める方針で「新潟ＳＤＧｓ委員会」を設置した。会員企業に勉強会などで知識を提供。当事者意識を持って自社の活動に反映してもらうことが目標だ。「地域への思いでＳＤＧｓを取り入れると、利益も生まれ、新潟の発展にもつながる」。<br>
<br>
　会設置には理由がある。以前参加した米国視察で、日本の小中学生らが英語で課題解決策を堂々と説明する姿を見て「我々も真剣に取り組まなければ」と痛感したためだ。<br>
<br>
　座右の銘は「一燈照隅」。自分の今いる場所で努力し、輝くという意味だ。中小企業経営者のＳＤＧｓの認知度は低い。「一歩ずつ取り組み、政策化につながって新潟が盛り上がれば」と期待する。（新潟）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZal7JX_5c6d7d00ac210.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">新潟青年会議所理事長に就任した五十嵐悠介氏</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】いからし・ゆうすけ　０５年（平１７）早大政経卒。１１年東邦産業入社、１３年専務。新潟県出身、３７歳。１月１日就任。</p>
<br>
<br>
<h3>第２回「わが社のＳＤＧｓ勉強会」開催！</h3>
<br>
２月２８日１６時半～、千葉商科大学キャンパス（千葉県市川市）で、<br>
同大学と共同で開催する「わが社のＳＤＧｓ勉強会」を開催。<br>
関東経産局の方も登壇します。参加無料です。<br>
<b><a href="https://biz.nikkan.co.jp/sdgs/" target="_blank">詳細はこちらから</a></b><br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホと電子地域通貨で納税</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16586</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アイリッジは２０日、岐阜県の飛騨高山地域を対象とする電子地域通貨「さるぼぼコイン」で、飛騨市の市税をスマートフォンで支払えるサービス（写真）を４月から始めると発表した。支払いのために市役所やコンビニエンスストア、金融機関に出向く必要がなくなり利便性を高める。<br>
<br>
　送付された納付書のバーコードをスマホのアプリケーションで読み取るだけ支払いが完了する仕組みで、全国で初めての取り組みという。住民税、固定資産税、軽自動車税のほか、国民健康保険料や水道料金なども対象。<br>
<br>
　さるぼぼコインは、アイリッジの子会社フィノバレーと飛騨信用組合（岐阜県高山市）が展開する電子地域通貨。お金の地産地消を促進する目的で、２０１７年末から商用化した。１８年１０月からは飛騨市と連携し、市役所の窓口手数料の支払いに使えるようにした。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月21日</p>
<br>
<h3>電気料金の支払いも可能</h3>
<br>
　アイリッジは１２月から、地域金融機関、新電力会社と共同で、電子地域通貨で決済ができる電力プランを提供する。第１弾として、岐阜県高山市と飛騨市で利用できる電子地域通貨「さるぼぼコイン」で決済できる新電力プランを３日から提供する。電気料金の支払いを電子地域通貨でできるのは日本で初めての試みという。生活に欠かせない電気料金の決済も可能とし、地域電子通貨の利用シーンを拡大する。<br>
<br>
　アイリッジの子会社でフィンテック事業を展開するフィノバレー（東京都港区）、飛騨信用金庫（岐阜県高山市）、イーネットワークシステムズ（東京都目黒区）は２９日、さるぼぼコイン活性化に向け業務提携を締結した。<br>
<br>
　新プランでは電子地域通貨の決済により、最大９％分のさるぼぼコインが付与される。飛騨高山地域は１、２月の月間平均気温が氷点下を記録する一方で、夏は盆地の影響で真夏日になることが多く、大人２人の場合、月間電気代（契約電流３０アンぺア）は月間９０００円近くなる。電子決済によるポイント付与で年間２０００円強の節約につなげられる。２０１９年１０月までに２０００件の申し込みを見込む。<br>
<br>
　今後は一般家庭向けだけではなく、加盟店向けの電気料金支払いに対応するなど、サービス範囲拡大を目指す。<br>
<br>
　さるぼぼコインは、スマートフォンのアプリケーション上で利用できる電子地域通貨。２次元コード「ＱＲコード」をアプリで読み取ることで、キャッシュレス決済ができる。今月時点の加盟店は８００以上。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年11月30日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本のパンやお菓子に中国が熱い視線を注いでいる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16590</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本製パン製菓機械工業会（東京都中央区、増田文治理事長、０３・６６７３・４３３３）主催の「第２６回国際製パン製菓関連産業展（２０１９モバックショウ）」が２０日、千葉市美浜区の幕張メッセで開幕した。当初の想定を上回る２６２社・団体が１６４１小間で出展。開場前に入場者が入り口に列をなすなど関心の高さがうかがえた。会期は２３日まで。<br>
<br>
　谷沢修次実行委員長の開会宣言に続き、増田理事長のほか、中国と欧州の業界団体トップらによるテープカット（写真）で幕を開けた。会場内で目立ったのが中国からの来場者。訪日中国人観光客の増加で、日本の菓子やパンなどの人気が高まっているため。和菓子による創作品への関心も高く、松の木の枝に止まる鶏やパイナップルなど、菓子とは思えない作品に目を奪われていた。製造装置の展示ブースでは昨今の人手不足を反映してか、餡（あん）をつめる多関節ロボットやパンを全自動で焼き上げていく自動搬送機などの展示が目立った。<br>
<br>
　モバックショウは東京と大阪で交互に隔年で開催。今回は新規出品者が３５社となるなど、入場者数も合わせ過去最大だった４年前の東京開催に並ぶ規模となりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベンチャーの発想が掘り起こす旅行市場の金脈</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16576</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　もはやお手上げだった。旅行ベンチャーのHotspring（東京都渋谷区）が2018年５月22日に提供を始めた旅行プラン提案サービス「ズボラ旅ｂｙこころから」はその日、サービスの停止に追い込まれた。提供開始2時間で当初想定を大幅に上回る4000件超のアクセスがあり、システムの管理画面が固まって身動きが取れなくなった。<br>
<br>
　ただ、この時、有川鴻哉最高経営責任者（ＣＥＯ）の胸に浮かんだのは見込みの甘さに対する反省だけではなかった。「旅行したいけど行き先は決まっておらず、相談しながら決めたい需要は確実にある。それをオンライン化できれば価値になる」。大きな反響を得たことで、その仮説は正しく「ズボラ旅」はビジネスになるという確信が生まれていた。<br>
　<br>
　ベンチャーの発想が生み出した新たなサービスが旅行に対する潜在需要を掘り起こそうとしている。若者の旅行離れなどを背景に、縮小傾向にある旅行市場を活性化する起爆剤になるか—。<br>
<br>
<h3>既存の市場では抜け落ちている</h3>
<br>
　ズボラ旅は対話アプリケーション「LINE」を活用し、出発地や嗜好、予算などを利用者とチャット形式で対話しながら最適な国内旅行プランを提案する。利用者はその提案が気に入れば宿泊施設や移動手段、現地のアクティビティまで行程を丸ごと予約できる。宿泊施設や旅先での過ごし方などを個人用にカスタマイズできるパッケージ旅行のイメージだ。Hotspringは予約の成立によって受け取る企画設計料などで収益を上げる。<br>
<br>
　サービス開発の背景にはオンライン旅行販売市場に対する有川ＣＥＯの問題意識があった。「オンライン旅行予約サービスは古い歴史があるが、旅行予約のオンライン化率は35％程度にとどまる。まだ、拾えていない層がある」（有川ＣＥＯ）。その一つが漠然と旅行に行きたいと思い、具体的な目的地が定まっていない中で街の旅行代理店に相談して決める層だと考えた。既存のオンライン旅行会社（ＯＴＡ）のサイトでは最初に目的地などを選択して宿泊施設などを探す。この仕組みでは抜き落ちやすいからだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpV4MLrn_5c6cae8467c50.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">Hotspringの有川鴻哉CEO</div>
<br>
　サービス開始当日に問い合わせが殺到したことを踏まえ、受付人員の強化や対応フローの改善を行った。その結果、現在は安定して相談に対応しており、これまでに相談数の10—15％が実際に予約した。今後は相談データの蓄積・分析によって提案の質を高めていく。また、今年内に海外旅行に対応できるようにする。有川ＣＥＯは「国内旅行以上に海外旅行は旅行先をイメージしにくい人が多い。それこそ『ズボラ旅』が提供する提案型の予約スタイルが合う」と自信を見せる。<br>
<br>
<h3>性善説を武器にする</h3>
<br>
　オンライン旅行販売市場は楽天の「楽天トラベル」とリクルートライフスタイルの「じゃらんｎｅｔ」が２強を占める。直近は海外勢が台頭しており、競争が激化している。そうした市場にベンチャーが正面から挑んでも「価格競争で太刀打ちできない」（旅行ベンチャー）。だからこそ、「ズボラ旅」のように新しい発想でこれまでにない需要を掘り起こすことが事業の成功に欠かせない。<br>
<br>
　即時買取アプリ「ＣＡＳＨ（キャッシュ）」が話題になったバンク（東京都渋谷区）も新たな旅行需要を狙う一社だ。１８年６月に代金あと払い専用の旅行申し込みアプリケーション「ＴＲＡＶＥＬ　Ｎｏｗ（トラベルナウ）」の提供を始めた。利用者は名前や年齢、性別、電話番号の入力だけで面倒な審査や手続きはなく2万4500種類の旅行商品に申し込める。代金は申し込みから２ヶ月後までにコンビニで支払えばよい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpo82E6o_5c6d3ecacde8d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ズボラ旅」と「TRAVEL Now」の画面イメージ</div>
<br>
　あと払いを導入した理由についてバンクの岡田麻里マネージャーは「旅行に行くハードルを下げる仕組みにより新たな需要が生み出せると考えた」と説明する。今すぐ旅行に行きたいけれど手元にお金を持たない人の需要を獲得できるほか、申し込み時にお金の情報を入れたり支払ったりすることが旅行に申し込むハードルになると想定し、それを取り払ったＵＩを展開することで、掴める需要があると考えた。<br>
<br>
　もちろん後払いサービスは貸し倒れのリスクがあるが、バンクには性善説に基づくサービスを作りたいという強い思いがある。「（与信をしっかり審査するなど）リスクに備えた仕組みの作り込みによって生じる機会損失もあると思う。我々のサービスはリスクはあるが、それを上回る価値を生む可能性があると信じている」（岡田マネージャー）。<br>
<br>
　サービス開始から約８ヶ月。「20—30代を中心に想定以上の反響がある。（貸し倒れ率について）改善の余地はあるが、順調に支払ってもらっている」（岡田マネージャー）状況だ。<br>
<br>
<h3>市場関係者の関心高い</h3>
<br>
　オンライン旅行販売市場は拡大が続くものの、旅行市場全体では縮小傾向にある。リクルートライフスタイルの「じゃらん宿泊旅行調査2018」によると、１年間に国内宿泊旅行に行った人の割合は過去10年で８％以上減り、17年度には55.6％になった。旅行市場に詳しい東レ経営研究所の永井知美チーフアナリストは「時間やお金がないなどの理由で若年層などの旅行離れが進んでいる」と指摘する。<br>
<br>
　そうした中で、ベンチャーの新たなサービスが市場を活性化する可能性について関係者の期待や関心は高い。旅行調査会社であるフォーカスライトJapanの牛場春夫代表は「旅行市場の縮小は既存の旅行会社が市場を刺激できなかった結果ではないか。（ベンチャーの新たなサービスが）旅行市場を盛り上げる可能性は大いにある」と推測する。<br>
<br>
　また、ＪＴＢでオンライン販売部門を担当する盛崎宏行執行役員は「（ベンチャーなどによる）新しいサービスの動向はしっかり掴んでいく。仮に大きなムーブメントになると判断したときは提携関係を含めウィンウィンの関係を探りたい」と将来の連携の可能性を示唆する。ベンチャーが停滞する旅行市場を変えようとしている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2gO2qd_5c6caf6ae59bd.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">バンクの岡田麻里マネージャー</div>
<br>
（文＝葭本隆太）<br>
<h3>連載・潜在の旅行ビジネス</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16516" target="_blank">【01】“スポーツの感動で接待”、新ビジネスは日本に根付くか（19年2月18日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16517" target="_blank">【外】ラグビーW杯組織委が本当に作りたい経済レガシー（19年2月18日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16545" target="_blank">【02】楽天も危機感、海外勢の脅威でネット旅行販売の勢力図に異変（19年2月19日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16546" target="_blank">【03】世界最大級の旅行予約サイトが命かける1500億円のテック投資（19年2月20日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16576" target="_blank">【04】ベンチャーの発想が掘り起こす旅行市場の金脈（19年2月21日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16578" target="_blank">【05】町の美容院も導入へ…ホテルの常識「変動価格」の真の課題（19年2月22日配信）</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デイリーポータルZ 広告担当の安藤昌教さんに聞く、読まれる「記事広告」の作り方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16591</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イッツ・コミュニケーションズ（東京都世田谷区）が運営する「デイリーポータルZ」というウェブメディアがある。愉快な気分になれるが役には立たない（ウェブサイトより）記事を毎日出している。最近だと「バナナで釘うって日曜大工」「スーッと動け！みそ汁のお椀」といった記事が上がっている。<br>
<br>
　記事広告を手がけているが、上記のような普通の記事と同じ熱量、スタンスで制作する。そのため広告主の商品をＰＲすることよりも、コンテンツ自体の面白さが優先されている。読者の一人として、また、同じウェブメディア業に携わる者としてしばしば思うのは、「読み物として楽しい。でもこれで広告主は納得したのか？」。そのあたりが不思議であり、記事広告の可能性を感じるところだ。<br>
<br>
　そこで、広告担当の安藤昌教さんに、記事広告を作る時の考え方や企画の進め方を聞いた。斬新な記事広告の作り方はもちろん、面白いコンテンツをどう生み出すかのヒントが満載だ。<br>
<br>
　ちなみに、記事終盤の<b>「インタビュー後の雑談」は、必読</b>である。<br>
　［文・平川透（<a href="https://twitter.com/toruhirakawa" target="_blank">Twitter</a>）、写真・北山哲也］<br>
<br>
<h3>広告主におもねらない</h3>
<br>
<b>—記事広告って商品の良さを伝えることなどが目的だと思いますが、デイリーポータルZの記事広告ではあまりそういうことをしていませんよね。</b><br>
<br>
　普通の記事と全く同じ熱量とスタンスで作るので、広告主におもねったりはしません。「この製品、最高ですね」みたいなことは書かないです。本当に最高だと思ったら書くかもしれないですが、ライターには本心を書いてもらっています。<br>
<br>
　読者からのイメージや信頼が一番大切で、それがサイトのパワーだと思っています。それを無視して短期的なお金儲けはしません。「このライターが言っているんだったら本当なんだろうな」と思ってもらうことがまず大事だと思っています。その信頼関係があってこその広告だと思っています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDCB9QN_5c6cbdf9673bc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<b>—お金が出ているのに、広告主のことを無条件には褒めないんですね。</b><br>
<br>
　面白い記事って、まずはライターが本当に面白がっているかが最初の肝だと思うんです。面白くないのに「面白いです！」って言ってる記事ってどうしてもバレちゃうんです。そういう記事は書き直してもらうか掲載しません。「記事は落としてもいいから、本当に面白いと思ったことを書いて」と伝えています。<br>
<br>
<h3>企画はこうやってできていく</h3>
<br>
<b>—広告主は何を期待し依頼をするのですか？ </b><br>
 <br>
　短期的に購買や獲得に結び付けようというのではなく、面白いことをやっている、もしくはやろうとする意志のある会社なんだな、というイメージ作りを目的にしてもらっているように思います。それは巡りめぐってお客さんを喜ばせようと本気で思っている会社なんだな、というイメージ作りにもつながります。<br>
<br>
<b>—何を目標に記事広告を作りますか？</b><br>
 <br>
　読者とクライアントがどちらも満足してくれる記事、ですね。クライアントにはもちろん基本的な数字、例えばページビュー数とかユニークユーザー数、SNSの拡散数やコメントなどの反応なんかはまとめてレポートしていますが、記事の良し悪しって数字に表れない部分もあると思うので、数字だけを目標にすることはやめています。<br>
<br>
<b>—どういう流れで企画ができるのですか？</b><br>
<br>
　広告代理店を通さない案件だと、企業の担当者から「なんか面白いことやりましょうよ」なんていう漠然とした連絡をもらうことがあります。そこから会って雑談しながら、企業が何をアピールしたいのかとか、今回は何のためにやりたいのかという要点を聞いてきて、一旦持って帰ります。<br>
<br>
　要点をもとに、編集部内で会議をして、タイプの違う「切り口案」を５案くらい作って持っていきます。その時はまだ、記事の構成のようなはっきりしたものではなく、本当に切り口だけです。「浮かしてみたらどうだろう？」とか「大きくしてみたらどうだろう？」とか「焼いたら美味しいんじゃないの？」くらいの、本当に漠としたものです。<br>
<br>
　切り口案を先方でプレゼンして、ウケたものとウケなかったものをチェックしておきます。ウケたものはきっと相手の意図にも合っていて、同じ感覚を持って制作できる企画だと思うので、それをまた持って帰ります。<br>
<br>
　今度は構成を練ります。プレゼンでウケた２、３案に絞って、実際に記事を書く場合に想定される構成案を作ります。「こういうことやったら、こんな風になると思います」くらいまで、想定される流れを書いていきます。<br>
<br>
　この時点では担当するライターや撮影場所などの細かいことは書かずに、かわりに「こういう企画をやった場合には、読者はこんな印象を持つことが想定されます」というところを予想して提示します。いくつかの構成案の中で広告主が気に入ったものがあれば、発注いただき、実際に制作に入ります。<br>
<br>
<h3>失敗したらしたで、ネタにすればいい</h3>
<br>
<b>—構成案を提示してから受注するということですが、「養命酒」のこの記事広告の内容ってほとんど「いなかの道中」ですよね。最初からこのような構成案だったのですか？</b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpytaA58_5c6cbe41c1def.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<center><a href="https://dailyportalz.jp/kiji/180705203325" target="_blank">最先端の地「トドヶ崎」で最先端の養命酒を発表する</a></center>
<br>
　正直、構成案の通りにはいかないことも多いです。それはクライアントにも事前に伝えてあります。行った先で何が起きるかなんて、行ってみないとわからないですからね。<br>
<br>
　マルちゃんでおなじみの「東洋水産」の記事も結果がどうなるかわからない企画でした。「仕送りボタン」というのを東洋水産さんが作ったので記事でアピールしてほしい、と。これは親が仕送りするイメージで、「ボタンを押すとカップ麺が届く仕組み」ということでした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphproynHJ_5c6cbe4b95274.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<center><a href="https://dailyportalz.jp/kiji/170405199235" target="_blank">ボタン一つで助かる若者がいます ～ボタンを押して玄関のチャイムを鳴らそう〜</a></center>
<br>
　そこで、同じような仕組みを記事内に再現しました。読者が記事内のボタンを押すと一人暮らしのライターの自宅のチャイムが鳴ります。チャイムが鳴ると本人は寂しくなくてうれしい、という企画です。「みんながボタンを押してくれたらきっとライターは喜びます」ということで、構成案を出すわけですが、「本当にみんなが押してくれるかどうかはやってみないとわかりません」とも伝えました。<br>
<br>
　１回も押されずチャイムは鳴りませんでした、ということも可能性としてはありうると思います。そうなった場合でも、正直にネタにして書いちゃったでしょうね。「これだけがんばって準備して記事を作ったのですが、誰も押しませんでした！」という風に。企画が失敗してもそれがリアルなので仕方がないんです。失敗しても面白い記事になるよう練りますし、企画が失敗したからといってそれは商品のせいじゃなく僕らのせいですから、広告主にマイナスになってしまうことはないと考えています。<br>
<br>
　この企画は実際にやってみたら、公開直後から12時間、ライター宅のチャイムが鳴り止みませんでした。<br>
<br>
<h3>「魚群探知機で自撮り」をクライアントに提案</h3>
<br>
<b>—普通の記事や記事広告を作るにあたって、どのような企画会議をしますか？</b><br>
<br>
　定期的にライターを呼んで、ネタを持ち寄る会を開きます。この会には各ライターが笑わしにきます。でも会議でウケたネタって、意外と記事にならなかったりするんです（笑）その場でウケたら満足して帰っていく（笑）笑いっぱなしの会議ですが、記事にならない雑談も多いです。<br>
<br>
　ただ、その場でウケた企画って、何か引っ掛かりがあるんですよね。すぐに記事にはならなくてもみんなの記憶に残っていて、何かあった時に「そういえばあいつ、あんなこと言ってたな」と再び思い出してもらえるんです。<br>
<br>
　ずいぶん前に、あるライターが「魚群探知機で自撮りをしたい。自分は海底にいるから船から撮ってほしい」と言ってて、これは完全に会議用のネタだったと思うんですよ。でも最近クライアントからきた案件のキーワードに「自撮り」が出てきたので、「魚群探知機で自撮りする」を提案しておきました。採用されなかったですけどね。<br>
<br>
<h3>どうすれば人は面白くなれるか</h3>
<br>
<b>—記事広告は儲かりますか？</b><br>
<br>
　かなりの時間や人件費がかかる作り方をしているので、厳密に計算すると見合ってないのかもしれません。<br>
<br>
<b>—コストをいかに抑えるかを目指しそうなものですが。</b><br>
<br>
　我々は逆に「いかに使えるか」を先に考えちゃいますね。いかに会社に叱られない範囲で制作費を使っていい記事を作れるか。やっぱりある程度は、時間とお金って面白さに関係してくると思うんです。もちろん、それが全てではないですが。なので、できる限りの手間とお金はかけたいと思っています。<br>
 <br>
<b>—ウェブメディアが広告事業で潤うために重要なこと何だと思いますか？</b><br>
<br>
　まず広告を自分たちなりに勉強して、そのメディアにしかできない広告を作ることだと思います。他でもできる広告だと価格競争とか数字だけの戦いになってしまうので。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpfj4oNt_5c6cbe04a8ab2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<b>—安藤さんが思う「面白さ」や「斬新さ」ってどこから生まれてきますか？</b><br>
 <br>
　いつも楽しい気分で生きていることでしょうか。それから新しい空気や場所や情報に常に触れていることも必要だと思います。楽しい気分と多くのインプットが掛け合わされると、アウトプットが面白くなるのは必然だと思います。<br>
<br>
<b>—どうすればいつも楽しい気分でいられますか？</b><br>
<br>
　世の中、つまんないことっていっぱいあるじゃないですか。それを逆に面白がれるようになることですね。イヤなことでもいかに面白がれるか。誰かに理不尽なこと言われたりしても、ちょっと俯瞰してみて、「この状況、冷静に考えると可笑しいぞ」と変換できるようになると強いですね。悲観的にならずに、「見方を変えれば実は面白いぞ」ということに気が付けば、それは人に伝えるべき価値がある情報だと思っています。<br>
<br>
<h3>インタビュー後の雑談</h3>
<br>
<b>—ありがとうございました。これでインタビューは終わりです。ちょっとひとつ、お礼といいますか何といいますか、見ていただきたいものがあります。</b><br>
<br>
　何ですか。お金ですか。<br>
<br>
<b>—「今度、デイリーポータルZに取材に行くんだ」という話を会社でしておりましたら、弊社の者がデイリーポータルZの１年ほど前の記事URLを送ってきたんですね。これです。</b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJdeRsP_5c6cbe5dd06d2.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<center><a href="https://dailyportalz.jp/kiji/180117201762" target="_blank">「このジャンルの雑誌は読まないわ～」という雑誌を探してみんなで見ると盛り上がる</a></center>
<br>
<b>—誰が読んでいるのかわからない非常にニッチな雑誌を探して披露しようという感じの企画ですね。スクロールしていきますと・・・</b><br>
<br>
　ああ、なんかわかってきたぞこれ（笑）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptEFEIA_5c6cbe218dbe5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<b>—スクロールしていきますと、４冊目に「プレス技術」という雑誌が。こちら弊社、日刊工業新聞社の雑誌です。</b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpa6J6LG_5c6cbe6c2b16e.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　あー、これ御社の雑誌でしたね。すみません。でもマニアックなところ突いてきますよね！<br>
<br>
　いい雑誌じゃないですか。<br>
<br>
<center><b>いい雑誌、「プレス技術」の定期購読は<a href="http://pub.nikkan.co.jp/magazine_series/detail/0003" target="_blank">こちらから</a></b></center>
<br>
<b>—ありがとうございます。で、他にどんなマニアックな雑誌があるんだろうかと、さらにスクロールしていますと・・・</b><br>
<br>
　もしかしてまた出ました？<br>
<br>
<b>—はい、６冊目は弊社の「工場管理」です。</b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoggHQG_5c6cbe7cd59bf.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　なるほどこれもか（笑）工場管理で１冊雑誌を作るっていう、この発想は普通じゃないですよね！これ季刊ですか？<br>
<br>
<b>—いえいえ、月刊です。プレス技術も月刊です。</b><br>
<br>
<center><b>毎月読もう！「工場管理」の定期購読は<a href="http://pub.nikkan.co.jp/magazine_series/detail/0007" target="_blank">こちらから</a></b></center>
<br>
　おお、それこそ取材したいです。お話聞かせてくださいよ。「プレス技術」とか「工場管理」とか、月刊で何をそんなに書くことがあるんですか（笑）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphposmZPn_5c6cbe13b3a25.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<b>—ぜひお越しください。「プレス技術」の編集の者が「取り上げてくださり、ありがとうございますって言っといてな」と言っておりました。</b>（終）<br>
<br>
＊この記事は、何かしらの記事広告ではありません。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZpeBee_5c6cbe327be71.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
プロフィール<br>
安藤昌教（あんどうまさのり）<br>
国立研究所研究員、カフェ経営、ダンサーなどを経て現職に。デイリーポータルＺでは主に広告企画の営業とディレクションを担当。ものをむかずに食べる「むかない安藤（<a href="https://twitter.com/mukanai_ando" target="_blank">Twitter</a>）」としても活動中。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工作機械100台連係へ共通基盤、ドイツ展示会で「全機能を発表する」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16596</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ドイツ工作機械工業会（ＶＤＷ）は１８日、独ハノーバーで９月に開く欧州国際工作機械見本市「ＥＭＯ」で、複数社の工作機械や機器をデータ連係させる共通インターフェース「ｕｍａｔｉ（ウマティ）」を使い、１００台規模の機械をつないだ実演をすると発表した。工作機械８社などと開発中で、クリストフ・ミラー理事は同日開いた会見で、「ＥＭＯで全機能を発表する」と話した。<br>
<br>
　「ｕｍａｔｉ」は産業用データ通信規格「ＯＰＣ　ＵＡ」上で稼働する。２０１７年ごろから、ＶＤＷの主導で、ドイツの工作機械や制御メーカーと開発してきた。１００台規模の実演は初めてとなる。<br>
<br>
　ＥＭＯは世界最大級の工作機械見本市の一つ。今回は９月１６—２１日に開催する。出展者数は、出展募集の開始から１８年末までに前回の同期間に比べ約５％増の１７８０社になった。開催までに前回並みの２１００社超の出展を見込む。<br>
<br>
<h3>ＶＤＷ理事のクリストフ・ミラー氏に聞く</h3>
<br>
　来日中のクリストフ・ミラー独ＶＤＷ理事にＥＭＯの出展動向などを聞いた。<br>
<br>
　—工作機械とデジタル技術の融合が加速しています。<br>
　「デジタル、インダストリー４．０をテーマにした展示ホールを設けた。工作機械メーカーなど各社の提案を専用ホールで一堂に見られる。ＶＤＷとしてはスマート化の共通インターフェース『ｕｍａｔｉ』を公開する。工場内の複数メーカーの設備、機械をつなぐものだ。今回の規模の実演は初めてだ」<br>
<br>
　—デジタル関連のスタートアップ企業が増えています。<br>
　「前回好評だったスタートアップ向けの専用区画を拡大する。ソフトウエア会社など３０—４０社の出展を見込んでいる。製造業での情報セキュリティー、拡張現実（ＡＲ）、人工知能（ＡＩ）への関心は１０年前とは比較にならないほど高い。伝統的な機械各社の取り組みに加え、若く創造的な企業に期待するところは大きい。また、付加製造（ＡＭ）技術については、金属３Ｄプリンター、スキャナー、材料、サービス関連の会社を集めた区画も用意する」<br>
<br>
　—１９年の市況感を教えてください。<br>
　「米中貿易摩擦など世界情勢が複雑になり、１８年から鈍化するが成長は続く。ドイツ、東欧は堅調だ。英国の欧州連合（ＥＵ）離脱影響は読めない。中国からの出展は大手１社のキャンセルが前回あったが、今回は出展する中国企業が前回より増えている」<br>
（聞き手＝六笠友和）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が考えるデジタル工作機械の新潮流</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立流、製造現場のIoTはここまで進んでいる！</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ系サプライヤー、注目2社の社長は何を語ったか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16597</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>豊田合成・宮崎直樹社長に聞く</h3>
<br>
　—２０２５年度に売上高を１７年度比２３・９％増の１兆円以上、営業利益率を同２・９ポイント増の８％にする中期計画を策定しました。<br>
<br>
　「運転席やフロントグリル周辺の部品にセンサーやカメラを組み込み、モジュール化戦略をさらに進める。内外装技術や樹脂技術を生かす。『圧倒的なスピード感』を掲げて付加価値の高い新製品開発を加速し、３年以内の実績につなげたい」<br>
<br>
　—収益力強化策は。<br>
　「既存ビジネスはどうしてもコモディティー化する。打ち勝つには付加価値向上と、生産現場だけでなく間接部門も含めた徹底的な生産性向上しかない。加えてモジュール化で付加価値を高めると同時に、独創的な技術で新たな価値を取る」<br>
<br>
　—電気の力で伸縮するゴム「ｅラバー」を今秋に製品化します。<br>
　「まずは手術訓練用を見込むが、触覚センサーとしてロボットや医療向けに展開するなど応用の幅がとても広い。ビジネスモデルも含めて検討している。２５年度に１０００億円の売上高を目指す新規事業で、主要な部分を占めるだろう」<br>
<br>
　—ビジネスモデル転換の具体案は。<br>
　「発光ダイオード（ＬＥＤ）やパワー半導体でも検討するが、知財の活用など単品売りでない案を考える」<br>
<br>
　—ＬＥＤ事業は構造改革を実施しました。<br>
　「現状は収支トントンで推移している。樹脂との融合といった技術を進化させると、車載で活躍できる分野が増えるのではないか」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpc3DG2p_5c6da748df0aa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">豊田合成社長・宮崎直樹氏</div>
<br>
<h3>トヨタ紡織・沼毅社長に聞く</h3>
<br>
　—自動運転で車内空間が重要になります。<br>
　「例えばシートベルトがボディー側から出ているとシートを回転できないため、シート側に付ける必要がある。空調やエアバッグも同様だ。シェアリングでは清潔さなども大切だ。『クオリティー・オブ・タイム・アンド・スペース』を掲げ、素材からトータルの車室空間を手がけ競争力を高める。トヨタ自動車グループや外部との協業が必要になる」<br>
<br>
　—Ｍ＆Ａ（合併・買収）を強化しますか。<br>
　「買収ではなく技術提携や協業で仲間作りをする。センサーやアルゴリズムなどが強いベンチャー企業への投資は強めたい」<br>
<br>
　—ニーズの多様化が予測されます。<br>
　「営業所に技術系人材を置き、顧客の変化を素早く捉える。大阪や広島などで始め、インドでも同様の拠点の新設を計画している」<br>
<br>
　—１１月に「ものづくり革新センター」が完成します。<br>
　「設計、製品、品質部隊の集約で、リードタイム短縮や仕様の差別化がしやすくなる。世界的な標準化や、生産現場の地域ごとの成果の横展開をしたい」<br>
<br>
　—利益向上に向け体質強化も必須です。<br>
　「より地域の特徴に合わせた骨格やシートカバーなどのグレードマネジメントを行い効率を高める。航空機やリチウムイオン二次電池など、新規事業投資も積極化する。具体的な方策を盛り込んだ『２０２５年ビジョン』を２０年には出せるよう準備している」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGAKRJF_5c6da76e75f8f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタ紡織社長・沼毅氏</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">旭化成の「自動車用シート材」巨額買収、決断の裏に東レの存在</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>5000人が同時接続！VR空間で音楽ライブの熱狂を実現可能に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16572</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クラスター（東京都品川区、加藤直人社長）は、最大５０００人が同時接続できる仮想現実（ＶＲ）イベント空間を、音楽ライブ向けに本格展開する。動画共有サイト「ユーチューブ」の配信で人気のあるバーチャルのキャラクター（Ｖチューバー）などへ利用を訴求する。これまでオンライン上になかった“熱狂感”を生み出し、ＶＲ体験の幅を広げる。<br>
<br>
<h3>チケットが１０分で完売</h3>
<br>
　クラスターは独自のＶＲイベント空間サービスに、２０１８年夏にイベント主催者が有料チケットを販売できる機能を追加した。人気Ｖチューバーの輝夜月（カグヤ・ルナ）が開いた世界初の商業ＶＲライブに採用され、チケットは１０分で完売した。この盛況を受け、１９年からイベント開催のコンサルティングも含めて音楽ライブ向けビジネスに力を注ぐ。１７年のサービス開始時は企業の納会やエンジニアの勉強会などに使われていた。<br>
<br>
　同サービスはＶＲ空間の利用のみは無料。クラスターはイベント開催のコンサル料のほか、有料チケットの販売や来場者が出演者にオンライン上で送る“ギフト”の販売で手数料を受け取る。このＶＲ空間は、大量のデバイスを接続できるＩｏＴ（モノのインターネット）の通信技術を活用することで、最大５０００人の同時接続を可能にした。ＶＲイベントへの来場者は、同社が用意した箱形アバターをベースに好きなイラストを顔に選ぶほか、自分で立体的なアバターを作成することもできる。<br>
<br>
　ＶＲを使えば、自宅にいながら、テレビなどの２次元映像よりも臨場感のある音楽ライブを楽しめる。世界中に人たちが参加できる。また、現実のライブと比べて、会場代などのコストを下げられる上、イベント会場を壊すといった現実では不可能な演出もできる。<br>
<br>
　１７年は数十体だったＶチューバーは１８年には５５００体以上に急増しており、ＶＲイベントの拡大につながると見ている。このほか、ゲーム空間の中でｅスポーツ観戦を行えるほか、本物のアイドルやアーティストにも新しいライブ演出の手法として提案したい考え。<br>
<br>
<h3>アクティブな引きこもり？！</h3>
<br>
　「ＶＲ空間は音楽ライブのような“ハレ”体験と相性がいいと思う」と、加藤社長は話す。これまで家で音楽ライブを楽しむ方法は、テレビやパソコン画面を見ることだった。当然、部屋の中にある他の物も見えて、日常生活に引き戻されるため、音楽ライブの良さである没入感は味わえない。「いろいろなものをインターネット上で手に入れられるようになったが、“熱狂感”だけはなかった」（加藤社長）。ＶＲヘッドセットを初めて見た時、これなら熱狂感を生み出せると思い、会社を設立したという。<br>
<br>
　会社設立を決めた当時、加藤社長は“アクティブ”な引きこもり生活を送っていた。その理由は、満員電車で移動するような非合理的な事はしたくないというもの。散歩は好きで、人と話すのも嫌いじゃない。引きこもりしている期間も家からはしょっちゅう出ていた。「引きこもりだからといって、バイタリティーがないわけではない」（同）。そういった価値観だったからこそ、家にいながら大人数が集まれる空間というアイデアにつながったのかもしれない。<br>
<br>
　「学校などでは誰もが同じ尺度で評価される。多様性をあまり認めない。そんな時は、行かない方が合理的ということもある」（同）と話す。<br>
<br>
　１６年にデバイスの一般販売が始まったＶＲは、まだ普及の途上にある。映画館やアトラクション施設での利用のほか、最近では匂いや振動によって没入感を高める技術などＶＲ体験を広げる提案が増えている。多様な価値観がＶＲの世界を広げていきそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpt4LHlO_5c6d69c3d75ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">同時接続した人たちはアバターとして表示（クラスター提供）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIiuiP9_5c6d69dfc7ade.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クラスターの加藤直人社長</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電・川村氏「日本の“ぬるま湯”に甘えるな。今、変革せよ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16582</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京電力ホールディングスの川村隆会長は、日立製作所が２００８年度に当時製造業として史上最大の当期赤字を計上した後、会長兼社長として再建に奮闘した。日本は景気拡大が続く一方、世界経済リスクがくすぶる。今こそ必要な危機対策の本質を聞いた。<br>
<p class="aside">※川村氏の「隆」は旧字体（右側"生"の上に"一"）</p>
<br>
<br>
<h3>今が危機対策の時</h3>
<br>
　−日立と東電の再建に携わってきました。<br>
　「日立は次に金融危機が来れば倒産するまで状況が悪化していた。１９９１−０８年頃まで虚弱事業の見直しをサボっていたためで、本来は企業統治や経営トップの決意で防げる。大きな反省事項だ。今、日本企業は政策で保護され、働きが悪くてもそこそこ稼げる。余裕のある時こそ、非常時を想定した体質の健全化が必要だ。そうすれば、非常時に多くの人を救えるだろう」<br>
<br>
　−日立はＩＴバブルが崩壊した０１年度も大赤字を出しました。<br>
　「営業赤字となり、相当に致命的だった。その時は全体で人員を減らし、痛みを薄く分け合うという手を打った。だが、弱い事業が残ったため、数年後に火を噴いた。本当の対策は、伸びない事業をちゃんと潰し、伸びる事業に資源を移すこと。今の世の中の情勢を見ると、大金融危機はどこかで来る。備えをするべきだ」<br>
<br>
<h3>稼ぐことが企業の使命、２倍稼げ</h3>
<br>
　−再建や企業改革のポイントは何ですか。<br>
　「経験で言えば、英国や米国など欧米の空気を吸った人間や外国人、あるいは社外を経験した人間を会社に多く入れるといい。このままでは日本はダメだと思う人間。日立の再建時はそうした。小事は『情』でいいが、倒産危機ぐらいの大事は『理』で考え、実行しなければならない。海外で働いた人間は情と理のバランスがわかる」<br>
<br>
　−米国に比べ日本企業の稼ぐ力の弱さが指摘されています。<br>
　「企業は稼ぎ、社会に還元することが使命。国に保護された“ぬるま湯”に浸り、甘えたまま、少ない稼ぎで社会分配も少ないのは怠慢だ。この２０年、日本企業は本当の変革への挑戦が決定的に足りなかった。企業は本気でイノベーションを考え、そして今の２倍稼がなければならない。日本は健康寿命の長い良い社会のため、稼げる国になれば世界の模範になれる」<br>
<br>
<h3>“ラストマン”は小集団から生まれる</h3>
<br>
　−東京電力で生かせた日立時代の経験は。<br>
　「イノベーションの重要さを社内に広めている。最初は小集団活動がわかりやすい。例えば、火力発電所の定期検査の短縮を目標にすると、加工期間の短い材料への切り替えや、試運転の改善などの案が出てくる。稼働日が増えれば、長さによっては例えば数億円を稼ぐこともできる。そこでよくやった人間を『君は意思決定して結果を出した“ラストマン”だ』と褒める。小さな組織で練習すれば、大きな組織でもやれる。そんな人間が出てきている」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsaFdr7_5c6d4d18612d1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京電力ＨＤ・川村隆会長</div>
<br>
　「こういった活動を重ね、既存事業を筋肉質化している。効率化によって浮いた人員で、再生可能エネルギー発電などの新事業をやりたい。既存事業と新事業で利益を出し、国から借りた資金を返す。普通の電力会社より稼げる会社にする。そこに、自分たちで考え、意思決定しながら会社を直す企業の風土が役に立つ」<br>
<br>
<h3>ＬＮＧは誰かが買ってくれるものじゃない</h3>
<br>
　−エネルギー問題は次の世代への大きな宿題となります。<br>
　「エネルギー問題は日本の大問題だ。失敗すると国力を低下させる。国が政策を出す前に、もっと国民討議が必要だ。石炭や液化天然ガス（ＬＮＧ）を使い続けると、未来の資源を費やすことになる。また、日本の人口減少に伴う将来の国力低下を考えると、ＬＮＧを輸入する力は減っていく。日本には多くの電力を使う工場もあるため、原子力をベースに残し、再エネの発電量の変動の大きさを火力や水力で平準化させる形は考えられるのではないか。全てのエネルギーに長所と短所がある。長所だけではなく、それぞれの短所もしっかり比較し、国民の考えを収斂（しゅうれん）させなければならない」<br>
<br>
　−政治の力が問われそうです。<br>
　「今、子孫にツケを回すような問題が相当ある。後回しにして、今をぬるく生きようというのは卑怯だ。政治家は民の声を聞くのが大事だと言うが、民の声をつくるのも政治家の仕事。普通の民は『ＬＮＧは誰かが買ってきてくれる』と思っているが、皆が頑張らないと続かない。政治家は皆が言う事と違っても、正しい事なら納得させなければいけない」<br>
<br>
<h3>本気でイノベーションを</h3>
<br>
　−今後、経営層になる５０代の成長に必要なことは。<br>
　「自分で考え、自分の意思決定で稼いだ実感を持っている人間があまりいない。会社の歯車として働いてきた人が多い。その状況を変えるため、孫会社などの小さな会社の社長にして、経営を経験させるのは一つの方法だ。本当は海外の孫会社の社長をやり、厳しい経験を積んだ方がいい。最終意思決定者ではない副社長ではダメだ」<br>
<br>
　−大手企業からベンチャー企業への転職する若者など、働き方が変わり始めました。<br>
　「イノベーション創出の担い手として、ベンチャーに期待している。大企業だけでは、なかなか社内に波風を立てて変革することまではできない。成功した起業家の話を聞き、日本を飛び出す若者が増えてほしい。語学力よりも、本気でイノベーションをやる気概の問題だ。また、ずっと１社に勤務する働き方も変わるかもしれない。小集団でラストマンを経験すれば、プロを目指して転職や学び直しを選択する人が必ず出てくる。もっと波にもまれてほしい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpk4aFpP_5c6d4d457fec4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京電力ＨＤ・川村隆会長</div>
<br>
<h3>連載「ポスト平成の経営者」</h3>
<br>
激動の平成を支えたベテラン経営者と、今後を担う若手経営者に「ポスト平成」への提言・挑戦を聞くインタビューシリーズ<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15429" target="_blank">（１）キッコーマン取締役名誉会長・茂木友三郎氏「世界の情勢に乗るな。自ら需要を創り出せ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15525" target="_blank">（２）キヤノン会長兼ＣＥＯ・御手洗冨士夫氏「米国流に頼るな。グローバル経営に国民性を」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15638" target="_blank">（３）テラドローン社長・徳重徹氏「『世界で勝つ』は設立趣意。不確実でも踏み込め」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15738" target="_blank">（４）ユーグレナ社長・出雲充氏「追い風に頼るな。ミドリムシで世界を席巻」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15847" target="_blank">（５）プリファードネットワークス社長・西川徹氏「誰もが自在にロボット動かす世界をつくる」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16111" target="_blank">（６）元ソニー社長・出井伸之氏「これが平成の失敗から学ぶことの全てだ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16392" target="_blank">（７）日本生命保険名誉顧問・宇野郁夫氏「経営に『徳目』取り戻せ。これが危機退ける」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16491" target="_blank">（８）オリックスシニア・チェアマン・宮内義彦氏「変化を面白がれば、先頭を走っている」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16582" target="_blank">（９）東京電力ホールディングス会長・川村隆氏「日本のぬるま湯に甘えるな。今、変革せよ」</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建設現場の働き方改革を実現する「照明スイッチ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16588</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             クェスタ（埼玉県川口市、大石守社長、０４８・４８５・８５９３）は、建設現場で使われる仮設照明の分電盤の電源をクラウドで遠隔操作できる「ＪＩＴＡＮスイッチ」を開発した。３月１日に発売する。広い現場の場合、電源のオンオフ作業に１日２時間程度かかることもあるが、スマートフォンなどの端末で操作できるため大幅な時間短縮が可能。建設現場の「働き方改革」にもつながる。<br>
<br>
 分電盤のＩｏＴ（モノのインターネット）化により、仮設照明の電源スイッチを手動ではなくデジタル端末で遠隔操作できる。クラウドサーバーによる管理のため、設置場所が異なる場合もグループ化ができ、またタイマー設定可能。トラブル時には手動で操作できる。パナソニックの多重伝送フル２線式リモコンシステムを活用する。<br>
<br>
 １６回路が制御できる１台でレンタル代金は月１万円程度。年間２０００万円の売り上げを目指す。今後はセンサーとの組み合わせによる電力量の可視化など改良を進める。<br>
<br>
 クェスタは建設現場に特化したデジタルサイネージ（電子看板）を手がけている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>