<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ハイテクが変える住まいの空間作りと家具選び</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19874</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私たちの暮らしに欠かせない家電。近年では、ＩｏＴ（モノのインターネット）や第５世代通信（５Ｇ）など技術改革が信じられないほどのスピードで進み、そうしたテクノロジーの進化が、住まいにおける家具の役割そのものに変化をもたらしている。<br>
<br>
　例えば、リビング空間をコーディネートする際、以前は多くの人がまずＴＶをどこに置くかを決めていたかと思う。だが、今ではパソコンがＴＶを代替したり、プロジェクターによる映像投影が簡単にできるなど必ずしもＴＶというハードが必要ではなくなってきている。そのため、ＴＶを中心に据えるのが当たり前だったリビング空間を、アートや飾り棚など自分の好きなものに自由に使うことができるようになった。<br>
<br>
　「グーグル　ホーム」などのスマートスピーカーやソニーのスマートプロダクト「エクスペリア　タッチ」はインテリアを壊さずに置くことができる点で、テクノロジーが住まいに自然と導入された代表例と言える。つまり、テクノロジーの進化によりハードが消失したり、存在感を感じさせないほど小さくなることで家具自体の存在感が増し、空間づくりの自由度が向上したのだ。<br>
<br>
　米グーグルやソニーが国際デザイン見本市でアナログな生活の中にテクノロジーが溶け込む暮らしを表現したことが話題を呼んだようにテクノロジーと生活の融合は、さまざまな業界でトレンドになった。このハイテクとアナログをちょうどいいバランスで生活に取り入れることが現在の空間づくりでは重要だ。<br>
<br>
　テクノロジーの進化で家具選びの自由度が大きく広がっている今、私たちはどのように家具を選べばいいのだろうか。ポイントは自分にとって居心地のいい空間やリラックスできる場所を考えてみることだ。その空間を創っていたのはどんな家具でどんなデザインだったのかを思い返し、そこをヒントに家具を選んでみてはいかがだろう。<br>
<br>
　すべての人にとってベストな家具は存在しない。大事なのは、自分が選んだ家具で居心地のいい空間を創ること。それができれば、きっと今までよりも豊かな暮らしが待っていると思う。<br>
（文＝山野奈緒・三井デザインテック・デザインマネジメント部デザインディレクター）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環境相・小泉進次郎が得意げに語る「クルマ」の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19876</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「環境省がクルマを作っていたと知っていましたか」と問いかけるのは、環境相の小泉進次郎さん。開催中の「第４６回東京モーターショー」の環境省ブースに展示した次世代エコカーを見て得意そうに語る。<br>
<br>
　「木から作った軽いクルマ」と紹介するスポーツカーは、樹木由来のセルロースナノファイバーを採用した。「片手で持てる」と部材を持ち上げてみせる。<br>
<br>
　試作車であるが完成度は高く、試乗もした。発売が待ち遠しそうで「イノベーションの取り組みを後押ししたい」と意気込む。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年11月1日</p>
<br>
<h2>会話の中身は？トヨタ社長やノーベル賞の天野教授と</h2>
<br>
　小泉進次郎環境相は開幕した「第４６回東京モーターショー」の会場を訪れ、日本自動車工業会の豊田章男会長（トヨタ自動車社長）とともに次世代材料を搭載した“未来のクルマ”２台に試乗した。<br>
<br>
　１台は、樹木が原料でありながら鉄以上の強度を持つセルロースナノファイバーを採用した“木のクルマ”。「片手でボディーを持つのは初めて」（小泉環境相）と軽さを実感した。<br>
<br>
　もう１台は窒化ガリウムを電動化技術に使用した“超省エネルギーカー”。２０１４年にノーベル物理学賞を受賞した名古屋大学の天野浩教授が、小泉環境相と豊田会長に技術説明した。２台とも環境省ブースの試作車。新技術に触れ、小泉環境相は「私が乗る機会を実現してほしい」と興奮気味に語った。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年10月25日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電気と水で合成、経済的で環境負荷の低いアミノ酸の製造は可能か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19877</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　九州大学カーボンニュートラル・エネルギー国際研究所の福嶋貴学術研究員と山内美穂教授らは、木の幹や端材などの木質バイオマスから電気と水で効率よくアミノ酸を合成することに成功した。安全で安価な酸化チタンを電極に使い、アミノ酸を連続的に合成できる装置を開発した。目的とするアミノ酸を約９５％の割合で合成でき、これまでの報告よりも反応効率は１０倍以上向上した。経済的で環境負荷の低いアミノ酸の製造の実現が期待される。<br>
<br>
　生物の重要な構成要素のアミノ酸は、飼料添加物や医薬品などの材料となる。現在は発酵法でアミノ酸が生産されている。だが微生物の培養に大量のエネルギーが必要で、分離や精製工程が複雑だった。化学的な合成方法は有毒物質が使われるため、食品や医薬品などの用途に使えないという課題があった。<br>
<br>
　研究グループは、電気と水を使い木質バイオマスから抽出した有機酸と窒素を含む化合物を反応させた。アラニンやグリシンなどの７種類のアミノ酸を選択的に効率よく合成できた。中でもロイシンやチロシンなどの４種類のアミノ酸は、電気を使った手法では初めて合成できた。<br>
<br>
　電気と水を使った手法では、これまで有毒な鉛や水銀、高価な白金を電極に使ってアミノ酸を合成した例はあったが、反応効率や選択性が低かった。<br>
<br>
　研究成果は１日、英化学誌ケミカル・コミュニケーションズ電子版に掲載される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpG5DiRs_5dbbf49dc6c95.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>洗濯しても縮みにくい、丸編素材を開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19878</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝人フロンティア（大阪市北区、日光信二社長、０６・６２３３・２６００）は、白衣などのユニホーム向け防縮丸編素材「ＣＦＳＴ（仮称）」を開発した。糸加工や編成などを工夫し、耐久性とソフトな風合いを両立した。２０２０年度中に本格的に展開を始める。工場のつなぎ服やスクラブ（医療用ウエア＝写真）などの用途を見込んでいる。<br>
<br>
　丸編生地は織物生地と比べて伸びが大きく体にフィットするとして、ユニホーム用途でニーズが増えているが、洗濯で縮みやすい難点がある。同社は嵩高加工糸を染色後に膨らませることでニットの空隙を最小化。高温で強くもむ工業洗濯を１０回実施した場合の寸法変化率を、３％以内に抑えた。編み設計も工夫し、歪みを防いだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モーターショーで見えてきた、各社の“推しバイク”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19891</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　残すところあと１日となった「第４６回東京モーターショー」。４輪車だけでなく趣味性の高い２輪車も注目されている。各社は遊び心や安全性、新しいエンジンなどで魅力を伝える新型を出展。国内の２輪市場は縮小傾向にあるが、中型クラスは販売が伸びており、各社は商品を拡充する方針だ。一方、電動バイクといった次世代車もショーで示されている。<br>
<br>
　ホンダは旗艦モデルを生かした趣味性の高い層にも訴求する車種を発表。スーパーカブシリーズの新たな姿を提案する「ＣＴ１２５」を世界初公開した。海外では配達などのほか狩りにも使われたことから“ハンターカブ”の異名を持つＣＴシリーズで、車体デザインでは遊び心も重視された。発売時期は未定だがファンにとっては早期の市販が期待される。<br>
<br>
　ヤマハ発動機は車輪が車体と同調して傾く独自技術を利用した３輪バイク「トリシティ３００」を出展。「３輪バイクは安全性が高く親しみやすい」と担当者は話す。実際、国内で発売中のトリシティ１２５と１５５の販売は堅調だという。３００にも期待をかける。<br>
<br>
　新たなエンジンを搭載した車種も登場した。川崎重工業は今回世界初公開した「ニンジャＺＸ—２５Ｒ」を２０年秋頃、「ＺＨ２」を２０年初夏に国内投入する計画。ＺＸ—２５Ｒは２５０ｃｃ級では１０月現在唯一の並列４気筒エンジンを搭載するモデルとして注目を集めそうだ。新型は「総合重工業メーカーの高い技術力とモノづくりのこだわりを込めた」と堀内勇二常務執行役員は意気込む。<br>
<br>
　スズキは新開発の排気量２５０ｃｃ油冷エンジンを搭載した「ジクサーＳＦ２５０」と「ジクサー２５０」を発表した。油冷エンジンは水冷ほど部品がいらず軽量化に寄与するほか、空冷より性能を高められる点が特徴だ。メンテナンスも容易だという。鈴木俊宏社長は「国内販売に向けて準備を進めていく」としている。<br>
<br>
　次世代に向けた新たな電動バイクも示された。ホンダは配送車向けとして電動スクーター「ベンリィｅ」と３輪電動車「ジャイロｅ」を出展。ベンリィｅは２０年春の発売を予定し、２輪車のコネクテッドサービスも用意する。<br>
<br>
　八郷隆弘社長は「働くバイクの電動化でより静かでクリーンな生活環境を提供する」と強調する。ヤマハ発も電動バイク「Ｅ０１」「Ｅ０２」を参考出展。日高祥博社長は「さまざまな可能性を考えて準備していく」としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOORjs8_5dbfb5c00b20b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">川重は「ニンジャＺＸ−２５Ｒ」（左）や「ＺＨ２」を披露</div>
<br>
（取材・山岸渉）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛産業から国内企業の撤退を回避せよ！政府が支援策</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19895</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　防衛省は２０２０年度に国内防衛産業の基盤強靱（きょうじん）化に向けた企業支援策を検討する。研究開発費や研究期間が多くかかる一方で納入台数が少なく、数量効果が発揮できない状況下でコスト引き下げを要求され、国内企業の中には採算に乗らないとして撤退を考えるところも少なくない。このままでは防衛装備品のサプライチェーンに“穴”が空いてしまう事態も想定されるため対策を検討する。債務保証や補助金、低利融資など、さまざまな手段から検討する。<br>
<br>
　戦闘機「Ｆ３５」や陸上配備型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」に象徴される高額な米国製武器購入のしわ寄せで、弾薬や艦艇の機材など防衛装備品予算は削られているのが実情だ。<br>
<br>
　２月には軽装甲機動車両（ＬＡＶ）を手がけていたコマツが、装甲車開発から撤退を表明。河野太郎防衛相も会見で「サプライチェーンに脆弱（ぜいじゃく）性があり撤退の声も多く聞く中で、いざという時に調達や補給がきちんとできるのか」と、危機感を表明している。<br>
<br>
　防衛装備品を手がける企業は、部品や材料供給会社も含めて、１社に限られることが多い。機密保持に加えて、開発費用が膨大にかかるためだ。<br>
<br>
　一般消費者向けの商品なら、開発費が多くかかってもヒットして売れれば費用を回収できるが、防衛装備品は予算圧縮が求められている関係で、年間調達台数が限られる。軍事技術の高度化で武器単価が上昇していることも、こうした構造に拍車をかける。<br>
<br>
　防衛産業の部品メーカーや中小メーカーでは、後継者難などの問題もある。海外の企業に買収されたり資本提携したりすれば、国防安全上の重大な問題になる。そうした事態にならぬよう、必要な対策を検討する。<br>
（取材・嶋田歩）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>量子コンピューターが普及、「キラーアプリ」の発見にかかっている</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19875</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　量子コンピューター（量子コン）は、量子力学の原理を利用して計算する次世代コンピューターだ。マシンの開発とあわせ、産業界の量子コン導入を促す説得力のある「キラーアプリ」の探索も始まっている。<br>
<br>
　１９９０年代後半の第１次ブームでは、素因数分解や検索という魅力的な応用が研究開発を牽引（けんいん）した。第２次ブームでの本命は、量子化学計算と機械学習だ。<br>
<br>
　量子化学計算は分子や結晶の性質をシミュレーションで予測する計算で、材料や創薬などの産業に直結する。その心臓部には多数の電子の量子力学的振る舞いを計算する複雑な部分があり、通常は経験的に“うまくいく”近似法で計算する。<br>
<br>
　量子力学現象を無理なく表現できる量子コンなら、より効率よく近似計算できそうだ。ただし、量子コン版の近似法が従来法よりいつでも高精度という保証はなく、量子コンに向く問題設定の発見が待たれる。<br>
<br>
　一方、機械学習は明示的な方程式やルールを用いずにデータに潜むパターンだけから予測を行う計算で、問題設定は量子力学とは無関係である。しかし、機械学習で頻出する行列・ベクトルの計算は、量子力学が持つ線形代数の構造を使えば効率的に計算できそうだ。<br>
<br>
　これは、量子力学現象がたまたま行列やベクトルできれいに記述できる偶然に支えられている。従来法と比べて量子版の機械学習が優れている保証は十分ではないが、汎用性を考えるとキラーアプリとして探索する価値は十分にある。<br>
<br>
<h3>ムーンショット</h3>
<br>
　実際のところ、量子コン実現は“ムーンショット”であり、道のりは長そうである。量子ビットの集積化と量子ゲート操作の高精度化の同時追求は容易ではない（図）。汎用性を鑑みれば、キラーアプリが不明確なのはある程度は仕方ないが、国の研究開発プロジェクトが「作ったが使えない」結果に陥らぬよう、応用の想定には国民の注視が必要だ。<br>
<br>
　特定の問題で量子コンがスパコンを凌駕する「量子超越性」の実験実証が今年１０月に報じられたことは記憶に新しい。いまのところ問題設定に実用性はないが、これを機に、量子コンの秘められた演算能力を実用問題に結びつける競争が過熱するだろう。<br>
<br>
　キラーアプリが何になるにせよ、その応用可能性が駆動力となって量子技術全体の研究開発が活性化される期待を抱き、今後も分野の潮流を見守りたい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMrP4zD_5dbbf1e1f237a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<p class="aside">＜文＝嶋田義皓　科学技術振興機構（ＪＳＴ）研究開発戦略センターフェロー（システム・情報科学技術ユニット）＞<br>
東京大学大学院工学系研究科物理工学専攻博士課程修了。日本科学未来館で科学コミュニケーターとして展示解説や実演、展示制作に、ＪＳＴ戦略研究推進部でＩＴ分野の研究推進業務に従事後、１７年より現職。博士（工学、公共政策分析）。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブレードランナーとヘンリー・フォード、「管理型未来」の現実はどうなった？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19887</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１９８２年に公開された映画「ブレードランナー」はＳＦ映画の金字塔と呼ぶにふさわしい作品だろう。物語は、人間の代わりに過酷な労働を強いられるレプリカント（人造人間）が地球外の惑星で反乱を起こし、地球に侵入。捜査官役のハリソン・フォードとレプリカントが壮絶な追跡劇を繰り広げる。<br>
<br>
　ハリソン・フォードは特殊な機械でレプリカントと人間を見分けるが、人工知能の高度化に伴い、区別は困難を極める。やがては主人公自身もレプリカントではと自問し、苦悩する。<br>
<br>
　興行収入は振るわなかったが、同作は混沌（こんとん）とした近未来都市を映像で表したことが多くの映画ファンをうならせた。映画の舞台設定が２０１９年であったこともあり、再び脚光をあつめている形だ。<br>
<br>
　環境破壊が進み荒廃した雰囲気と高度なテクノロジー。超高層の塔と対照的な地上のスラム群。人間のような機械と、機械のような人間。我々がアニメや映画で一度は見たことがある「未来都市」の要素がちりばめられている。<br>
<br>
　原案は米国のＳＦ作家Ｐ・Ｋ・ディックの「アンドロイドは電気羊の夢を見るか？」。ディックはＳＦの大家として知られ、トム・クルーズ主演で２００２年に公開された「マイノリティー・リポート」もディックの作品が原作になっている。<br>
<br>
　彼の作品は管理型未来への警鐘が下地にあるが、短編「自動工場」もそうだ。舞台は人口が激減した終末世界。人工知能（ＡＩ）が操る工場が世界を支配していた。工場は情報回路が破壊されており、天然資源やエネルギーをひたすら消費し、供給し続けていた。<br>
<br>
　同作が発表されたのは１９５５年だが、すでに生産現場での機械と人間の関係性が問われていたことがわかる。<br>
<br>
　工場の効率化がどうあるべきかは、１９１３年にヘンリー・フォードがミシガン州デトロイト郊外にはずみ車の発電機の生産に組み立てラインを設けたときからの古くて新しい課題だ。フォードは労働者の考えることを必要最低限にし、労働者の動きを最小限にすることを具現化した。<br>
<br>
　この成功を契機に他の分野にも広げモーターの作業時間は１０時間から６時間にシャシーは１２時間以上から約１時間半に縮めた。組み立てラインの成功で、フォードは１９１９年には世界の自動車生産高の半分を占めるにいたった。ただ、巨大化しすぎた故、生産現場での人間から労働の意味を剥奪した。ディックの未来社会への暗示は２０世紀初頭からくすぶっていたのだ。<br>
<br>
　２０１９年の今、工場の機械化やＡＩの導入は飛躍的に進んだが現時点では、ディックが危惧したような事態は起きていない。人間と機械の調和が進み、人間よりも機械が担うのが適切な業務には自動化が進む。<br>
<br>
　例えば、生産現場での稼働管理では、センサーが生産ラインに設置されて製造設備が故障する前に起こりうる不具合をデータ処理で検知して、生産活動を止めることなく業務を効率化している。<br>
<br>
　データは意思決定の脇役であったが、もはやデータがなければ意思決定ができない状況になりつつある。そして、データ処理も全てをクラウド上で一括管理するのではなく機器に近い場所で処理することでリアルタイムの可視化を容易にする「エッジコンピューティング」などの手法も見られる。<br>
<br>
　人間が機械に置き換えられるという議論はいまだに根強いが１００年以上前から、人間が向き合ってきたテーマでもある。生産現場での活力を高めながらいかに目的を定め適切なプロセスで効率化するか。めまぐるしく進歩する技術との対峙（たいじ）は続く。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「後任なし」で異例の３期目に突入する東商会頭、財界の人材不足露呈</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19888</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京商工会議所は三村明夫会頭（７９）が異例の３期目に入った。兼務する日本商工会議所の会頭にも２１日の臨時会員総会で正式に選任される予定だ。就任に際し、高齢を懸念する声もあったが、政権とのパイプが太く、発信力にたけた三村氏の後任が不在なのも財界の実情だ。<br>
<br>
　東商の臨時議員総会後に開かれた会見で、三村会頭は「重厚な布陣で激動する世界を乗り切っていく」とあいさつした。果たすべき役割として「中小企業の強化を通じた日本経済の復活、東京と地方が共に栄える真の地方創生の実現」の２点を挙げた。会頭任期は近年は２期６年が慣例になっていた。<br>
<br>
　会見は、新任副会頭６人のお披露目の場になった。新副会頭にはＪＴＢの田川博己会長（７１）、東京ガスの広瀬道明会長（６９）、凸版印刷の金子真吾会長（６８）、ＩＨＩの斎藤保会長（６７）、サッポロホールディングスの上條努会長（６５）、千疋屋総本店の大島博社長（６２）が就いた。<br>
<br>
　斎藤保副会頭は「中小企業には（技術力で）世界オンリーワンの企業があるが、自らが気付いていないケースが多い」とし、オンリーワン企業の発掘と成長支援を抱負として語った。<br>
<br>
　新体制の発足は同時に「ポスト三村」を占う始まりでもある。日商の会頭は東京商工会議所の会頭を兼務することになる。東商会頭は東商の副会頭、副会頭経験者から選ばれるのが暗黙の了解だ。つまり、新任の６人を含む副会頭の中からポスト三村が浮かび上がってくる。<br>
<br>
　とはいえ、三村氏の後任選びは難航が必至だ。３期目に際して三村氏の続投を強く希望する声があったのは事実だが、財界の人材不足は否めない。経営者の中には財界で存在感を示す三村氏の後任を敬遠する向きもあった。<br>
<br>
　三村氏は会頭就任内定時には日商や東商の副会頭などに就いておらず、発足時から異例ずくめであったとも言える。「ポスト三村の人選も慣例にのっとらない可能性もあるのでは」（財界関係者）との声も上がっている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpfu91Qh_5dbf72e595195.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（栗下直也）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年11月4日</p>
<br>
<br>
<h2>地方でも</h2>
<br>
　「みんなの意見に合わせるしかない」。浜松商工会議所の大須賀正孝会頭（ハマキョウレックス会長）は記者団の取材に、こうこぼした。１０月末に２期目の任期満了を迎える大須賀会頭。勇退の意向を示していたが一転、続投を表明<br>
した。会頭人事をめぐり何が起こっていたのか−。<br>
<br>
　浜松商工会議所会頭の後任人事について“本人抜き”の異例の会見が開かれたのは、８月下旬のこと。スズキの鈴木修会長、ヤマハの中田卓也社長、浜松いわた信用金庫（浜松市中区）の御室健一郎理事長、釣具店のイシグロ（同）の石黒衆社長の４人が出席し、大須賀会頭の続投を要請したのだ。<br>
<br>
　鈴木会長は大須賀会頭が地元出身であることなどを理由に「成功例が豊富で、余人をもって代えがたい。がん首をそろえてお願いしたい」と強調した。<br>
<br>
　鈴木会長によると大須賀会頭は当初、後任にスズキ関係者を検討していた。しかしスズキは４月に検査不正問題が発覚し、難色を示すようになる。大須賀会長はその後、ヤマハに打診するも固辞された。鈴木会長、中田社長はともに岐阜県の出身であることから、大須賀会頭の続投が最適と判断したという。<br>
<br>
　大須賀会頭は２０１３年１１月に就任。同会議所は内規で会頭在任期間を最長２期６年と定めているため、大須賀会頭もこれにのっとり今年１０月末で身を引く考えを公言していた。「次は、地元の主力産業である製造業出身の人物を会頭に」とも主張していた。<br>
<br>
　ところがその後、浜松市の鈴木康友市長が定例会見で「大須賀さんは市の施策に理解をしてくれる人物。続投できるのであればしていただきたい」と発言。地元経済人が築いた強固な包囲網は、次第に狭まっていった。<br>
<br>
　同会議所関係者によると将来、会頭になる可能性のある常議員のなり手は「特に地方都市で不足している感がある。それぞれ、自分の会社の経営でいっぱいいっぱいのようだ」という。会員自体が多い大都市や、ほぼ固定的なメンバーが就任する傾向にある小規模自治体と異なる運営の難しさが、浜松のような地方都市にはある。<br>
<br>
　同じ県内でも、決められた企業の中から会頭を選出する静岡商工会議所と異なり、浜松はそうした選出制度を持たない。「全て選び直す、という方法が良くも悪くも効果を発揮してしまった」と関係者は続ける。<br>
<br>
　「いい人が出てくれば、そこで辞める」。大須賀会頭は続投を表明すると同時に、早期に退く考えをあらためて強調した。人事を巡るゴタゴタを露呈した浜松商工会議所。ほかの地方の商工会議所にとって、決してよそ事ではない。<br>
（取材＝浜松・竹中初音）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年9月23日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「３つの神話」を引きずる日本と韓国、経済ナショナリズムの不幸</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19889</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人生１００年時代も時代の針は戻せない。世界経済をけん引してきた先進国には相対的な地位低下とともに、こうしたストレスが存在するが、いささか時代に遅れた三つの神話を護持しながら摩擦を繰り返しているのが日本と韓国だ。<br>
<br>
　これまでも摩擦や係争は引きも切らなかったが、韓国大法院の徴用工判決の後、日本が半導体関連素材など対韓輸出管理を強化したことで、これまで比較的平穏だった経済分野までが巻き込まれることとなった。<br>
<br>
　対日感情を抱える一方、経済面では韓国にとって日本は長年の追撃目標だった。今や鉄鋼、造船から家電、携帯電話、半導体に至るまでことごとく追いつき、追い越したというのが、財界人や経済専門家を除けば一般大衆に広く浸透した韓国の経済ナショナリズムだ。<br>
<br>
　しかも輸出型製造業は自身の通貨危機や、いわゆるリーマン・ショック後などに飛躍を遂げており、「製造業強国は危機を克服できる」という神話までが定着している。<br>
<br>
　「モノづくり」神話の本家を自認しつつも、多くの輸出型量産型製造業で世界市場シェアを譲ってきた日本にとって、こうした韓国のナショナリズムが愉快なわけがない。そこで登場するのが「基礎技術神話」だ。韓国はしょせん、応用技術で市場シェアを握っただけであり、基礎技術開発は劣後する。<br>
<br>
　「財閥系」大企業と中小企業間のギャップが大きく、広い裾野産業に欠けるため、今なお作り込みの必要な資本財や中間財は輸入に依存せざるを得ない、とする。半導体関連素材の輸出管理はまさしく、こうした経済ナショナリズムを象徴した選択であり、ノーベル賞発表の季節が巡るたびに日韓のメディアが大騒ぎを繰り返す背景にも同じ文脈が存在するようにみえる。<br>
<br>
　しかも不幸なことに、「製造業強国」の成立には米国などから見ればほぼ同じにしか見えないであろう「産業政策」が一定の役割を果たした、という認識を日韓は共通で持っている。産業の競争力を左右するのは企業の実力にすぎないが、こうした認識故に産業レベルの話が、いつの間にか政府を含めた国家間の話となりがちだ。<br>
<br>
　特に韓国では日本以上に政府が民間銀行の信用供与に介入した歴史がある。また近年でも積極的な自由貿易協定（ＦＴＡ）推進によって輸出環境を整備してきた、という政府広報が集中的に行われたため、「政府主導神話」がより一般に浸透している。他方、韓国に真っ先に反応したのが霞が関の中でも「産業政策」の中心官庁であったことは偶然ではなかったであろう。<br>
<br>
　双方にとって真に不幸なことは過去の成功体験とその神話にしがみついていがみ合う間にも、多くの事業機会が失われるかもしれないことだ。双方がＩｏＴ（モノのインターネット）や人工知能（ＡＩ）の時代に真剣に向き合うなら、協力できることは多い。<br>
<br>
　米中に比べ圧倒的に不足するＩＴやＡＩ関連の技術者確保は喫緊の共通課題だ。また世界有数のロボット市場である韓国、韓流市場である日本といった、そして高齢化社会を効率的に維持する医療や行政サービスなどの現実から見れば、国境を越えたデータ移動ルールについても早く向き合う必要がある。<br>
<br>
　宇宙旅行はできても、タイムマシンが来ない限り、前を向くほかはないとまずは合意すべきだ。<br>
（文＝深川由起子＜早稲田大学政治経済学術院副学術院長＞）<br>
<p class="aside">【略歴】ふかがわ・ゆきこ　早大政経卒、日本貿易振興機構などを経て、米エール大大学院修了。０３年東大大学院総合文化研究科教授、０６年早大政経学術院教授。前日本学術会議会員。著書「韓国・先進国経済論」で大平正芳記念賞を受賞。６１歳。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>変わり始めたモーターショー、トヨタは会場で経営会議</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19890</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本自動車工業会の豊田章男会長（トヨタ自動車社長）は、４日まで開催中の「第４６回東京モーターショー」の来場者が１００万人（前回は７７万人）に到達する見通しを示した。来場者の減少が続いていた中、豊田会長が不退転の覚悟で臨んだ今回のモーターショー。トヨタは自社ブースで経営会議を開催するなど、異例づくしの内容で勝負をかけた。その狙いは「車に興味のない人にも足を運んでもらう」という豊田トヨタ社長の言葉通り、車ファンのすそ野を拡大することにある。<br>
<br>
　３連休初日となる２日午後のトヨタブース。１０月３１日に急きょ開催が告知されたサプライズイベントをひと目見ようと身動きが取れないほどの人だかりができていた。<br>
<br>
　「トヨタのマネジメントはどうやっているかとの質問があったのでメンバーを集めた」。豊田社長のこの一言で始まった公開の経営会議。総務・人事や工場担当の河合満副社長や財務担当の小林耕士副社長、先進技術担当の寺師茂樹副社長など、６人中５人の副社長が登壇した。<br>
<br>
　議題は交通事故の防止や災害発生時の車の役割、電動化などで、一般の人に関心の高い話題をわかりやすく議論した。観客からの質問にも丁寧に受け答えするなど、会場の一体感を演出した。<br>
<br>
　経営会議の狙いについて豊田社長は「我々のビジョンを実現可能にするのは、お客さまと市場の力だ」と強調した上で、「こうした場を通してお客さまの本当の要望に耳を傾けていきたい」と続けた。<br>
<br>
　自動車業界は「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」という新潮流で１００年に一度の大変革に直面している。自動車各社は次世代技術の開発に躍起だが、それを使ってくれる顧客があってこそ生き残りへの道が開かれる。<br>
<br>
　トヨタはモーターショーを通じて車の未来を示し、興味を持ってもらうことを最優先事項に据えた。今回のトヨタブースは体験型をテーマとしており、新型車を展示していない。この点からもトヨタの異例の打ち出し方がうかがえる。日本を代表する自動車メーカーの積極的な姿勢が今後の東京モーターショーの在り方を変えるかもしれない。<br>
（取材＝名古屋・長塚崇寛）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「首里城」復元、漆器職人の育成待ったなし</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19894</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　沖縄の悲しみは、しばらく癒えそうにない。主要な建造物が焼失した首里城は地元にとって文化や平和のシンボルであるとともに、心のよりどころでもある。<br>
<br>
　政府は復元に全力を挙げる方針を表明したが、装飾に携わる伝統工芸職人の人材不足は深刻だ。琉球王朝時代に海外からの賓客をもてなした漆器もそのひとつ。琉球漆器事業協同組合前理事長の上原昭男さんは「首里城復元は職人の育成を同時並行で進めなければ…」と話す。<br>
<br>
　３０年前に３５０人ほどいた県内の漆器職人は、現在では約５０人に減少。沈金や螺鈿（らでん）など高度な技術を持つ職人は少数に限られ高齢化している。首里城の外壁修理に従事してきた３０—４０代の漆塗り職人を漆器職人に養成できれば「伝統工芸だけでなく、観光の振興にもつながる」と期待をかける。<br>
<br>
　沖縄県は２日、ふるさと納税サイトなどで寄付金の募集を始めた。地震で損壊した熊本城の修復には、９月末までに４１億円の寄付金が寄せられている。首里城復元も支援の輪が広がるといい。<br>
<br>
　文化遺産を守るのは、火災警報器やスプリンクラーだけではない。郷土への揺るぎない愛着と誇りが必要だ。「なんくるないさー」の心意気で、一日も早く首里城をよみがえらせたい。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】ラボから量産にやりがい感じる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19897</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東洋合成工業の武士由希さん（３１）は、半導体デバイスの製造工程で使われるフォトレジストの原料製造に携わる。ラボレベルの製品を量産化段階まで高めることが主な仕事で、「工場で担当した製品が安定して作られているところをみると、やりがいを感じる」と仕事の楽しさをかみしめる。<br>
<br>
　理系科目やモノづくりが好き。将来は目に見える形で世の中に貢献できる仕事に就きたいと考え、何かを合成して物質を作る化学分野に興味を抱きました。神奈川大学大学院では応用化学領域を専攻し、機能性高分子の研究室へ。やりたいことができて、研究の基本的な考え方などを生かせる東洋合成工業を選びました。<br>
<br>
　入社して、現在も所属する感光材研究開発部に配属。当社の製品は顧客ごとにカスタマイズする多品種少量生産です。半導体関係の技術が精密化する中で厳しい品質が求められるようになりました。スピード感を持って開発しつつ、精度の良さも追求しています。<br>
<br>
　４年目のころ、製造中に品質トラブルが発生。手直しをしたものの、売り物にできなかったという悔しい経験をしました。自分の仕事が工場全体に影響し、どれだけ責任のある仕事を任されているかを実感しました。製造現場では季節差なども考慮し、低コストで作りやすく、品質の良いものを安定して作る必要があります。現場を知る重要性を感じ、試験や生産の現場に自ら立ち合うようにしています。求められることは多いですが、その分やりがいも大きいです。現在は主任としてグループを率いる立場になりました。１人ではなく、他部署との連携が不可欠。自身の専門性を高めつつ、チームの運営方法を考える中で積極的に関係部署を巻き込んでいきたいです。<br>
<br>
　休日は近所の植物園などで、花を見るのが楽しみです。（文＝大串菜月、写真＝木本直行）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ランチパック」で町おこし　「栗入りコロッケ」はどこの市でしょう？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19850</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　埼玉県東松山市と比企地域大学等連携協議会に参加する５大学が、町おこしの一環でオリジナルのパンを開発した。同市特産の栗を採用し、山崎製パンの「ランチパック栗入りコロッケ＝写真」を１日に発売する。埼玉県西部にキャンパスを置く５大学から学生２０人が参加し、商品開発から試作、包装デザイン、販売促進策の考案までを一貫して行った。<br>
<br>
　同協議会に参加するのは大東文化大、東京電機大、武蔵丘短大、山村学園短大、立正大と東松山市。同市と地方創生で協定を結ぶ山崎製パンも参画した。２月から半年以上をかけ、ソース味のコロッケを全粒粉パンで挟んだサンドイッチと、同じく塩だれ味の白パンの２枚１パックで商品化した。パッケージには５大学のロゴに加え、栗をあしらった市のマスコットキャラクター「まっくん・あゆみん」をプリントした。<br>
<br>
　１３日には同市内の東武東上線東松山駅東口で、１６日には埼玉県こども自然動物公園で学生の企画による試食会を催し、商品をアピールする。（川越）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄地方の砂浜、気候変動で価値消滅</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19863</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立環境研究所、海洋研究開発機構、甲南大学の研究グループは携帯電話の位置情報を使って砂浜の観光的な価値を推定し、西日本ほど気候変動がもたらす海面上昇によって将来に失う価値が大きいことを明らかにした。産業革命前からの気温上昇を２度未満に抑えても、沖縄地方の砂浜は価値が消滅してしまう。<br>
<br>
　携帯の位置情報から全国５３６の海水浴場の訪問者数を取得し、旅費を基にして砂浜の「レクリエーション価値」を推定した。現状だと夏季の砂浜は場所によって最小４８６５円、最大３６１３万円と価値に大きな差があった。<br>
<br>
　次に海面上昇などで砂浜が減った場合の価値の変化を予測した。沖縄以外では九州、瀬戸内、東海地方も価値の減少が大きかった。また、砂浜よりも価値の減少率が大きくなる傾向も分かった。研究チームは、砂浜保全の優先順位の検討に将来価値も考慮する必要があると提言する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタが気象会社と組んだ、コネクテッドカーで何をする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19892</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車とウェザーニューズは、ワイパーの稼働状況と気象データから道路や周辺の気象を把握する実証実験を始めた。トヨタのコネクテッドカー（つながる車）から得られる車両データとウェザーニューズが持つ気象データを活用し、気象観測・予測の精度向上やドライバーの安全向上につなげる。<br>
<br>
　実証は東京都・大阪府・愛知県で始めた。具体的にはコネクテッドカーのワイパーの稼働状況を地図に可視化し、実際の気象データと照らし合わせる。ワイパー使用は降水の有無と対応するため、ワイパーの稼働データを活用することで、一般的な雨雲レーダーで捕捉しきれない降水を認識できるようにする。<br>
<br>
　ワイパーデータと気象データの関係を詳細に分析し、ワイパー動作の強弱から降水の強さを推定する取り組みも推進。降水状況に応じた運転者への注意喚起を行い、安全運転に寄与する。<br>
<br>
　トヨタは昨年６月に発売した高級セダン「クラウン」、小型車「カローラスポーツ」を皮切りにコネクテッドカーの本格展開を始めた。今後国内で販売するほぼすべての乗用車に車載通信機（ＤＣＭ）を搭載していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自律・追従自在に！丸の内でロボットが農作物を運搬</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19896</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都は、東京・丸の内の丸の内ビルディング敷地内で運搬ロボットの実証実験を行った。労働力不足や運搬作業での業務負担といった都が抱える社会課題の解決策として、運搬ロボの有効性を検証した。日本の農業や食文化を発信するイベント「ジャパンハーヴェスト２０１９」に合わせて実施したもので、運搬ロボは、来場者が行き交う中、農作物を運んだ。<br>
<br>
　物流におけるラストワンマイルを想定して行われた。アップクオリティ（東京都新宿区）の提供する「マーブル」と「エフィボット」というロボットを使用し、荷下ろし場所から約１００メートル離れた販売店舗まで荷物を運搬した。マーブルが自律的に目的地に向かい、農作物を積んだエフィボットがマーブルを追走した。不特定多数の人が行き交う環境下で、安全性や安定性といった実用化に向けた課題を検証した。<br>
<br>
　今回の実証実験は、都の事業「Ｔｏｋｙｏ　Ｒｏｂｏｔ　Ｃｏｌｌｅｃｔｉｏｎ」の第３弾。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京セラが「ローカル５G」参入、工場や建設現場を狙う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19898</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京セラは第５世代通信（５Ｇ）を地域限定で利用する「ローカル５Ｇ」事業に参入する。２０２０年夏以降、自社工場と研究開発拠点で１年程度の実証実験を行い、２２年度の商用化を目指す。独自のスタンドアローン構成の５Ｇ基地局や５Ｇコネクティングデバイス（関連する端末や通信機器）を活用し、顧客に低コストで安定したサービスが提供できる点を訴求する。普及が見込まれる国内のローカル５Ｇ市場で今後、シェア１割以上を獲得する意向だ。<br>
<br>
　京セラが開発中のローカル５Ｇシステムは、総務省が定めた５Ｇ通信帯域である４・５ギガヘルツ帯対応の自社開発基地局を使用。商用化に向けて、工場やイベント会場、建設現場などの用途を想定する。４Ｇネットワークを使わないスタンドアローン構成のため、設置の自由度が高く、比較的安価に設置できる。<br>
<br>
　一般にローカル５Ｇは、４Ｇネットワークと組み合わせた運用が想定されている。京セラは当初から４Ｇネットワークを活用しない構成とし、他社と差別化する。５Ｇコネクティングデバイスも自社で提供。顧客ごとにカスタマイズしたシステム構築が可能だ。<br>
<br>
　実証実験では、工場内での設備監視や工場棟を行き来する小型モビリティーの自動走行制御などを想定。対象工場を選定中で、２０年１月をめどに決める。<br>
<br>
　オフィスでの実験は「みなとみらいリサーチセンター」（横浜市）を予定。５Ｇサービスを体感できる場を提供し、オープンイノベーションによる新サービス創出につなげる。<br>
<br>
　２０年春から大手通信キャリアなどによる５Ｇの本格運用が始まるのを控え、富士通やパナソニックなども参入に意欲を示している。京セラはアンテナ技術やシステム構築技術などで他社と差別化し、早期の事業化を目指す。「ローカル５Ｇの国内市場は、近く数千億円規模になるとみており、このうち１割以上を取り込みたい」（谷本秀夫社長）考えだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ここまでのきめ細かさは同業他社にはない」ファミマのカフェラテが変わった</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19879</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファミリーマート店頭のマシンで入れたてを提供するカフェラテの販売が好調だ。全店（約１万６５００店）に新型マシンを導入した。<br>
<br>
　従来に比べて、ミルクの泡がより細かくなり「ここまでのきめ細かさは、現時点で同業他社にはない」（ファミリーマート）という。顧客からは「おいしくなった」と好評で、売り上げは導入前比で１０％増を突破している。<br>
<br>
　新型マシンでは、コーヒーは圧力で抽出するエスプレッソ方式からペーパーで濾（こ）すドリップ方式に変更。コクのあるコーヒーをいれることが可能になった。<br>
<br>
　また、ミルクはスチーム方式を止めたことで水っぽさをなくした。飲んだ後に口元に泡がつくほどのふわふわ感が特徴で、滑らかな口当たりにした。<br>
<br>
　マシンの刷新は約５年ぶりで、２００億円を投じた。新型のコーヒーマシンから出る暖かいミルクを使ってフラッペも作れる。「コーヒーも売り上げは１０％増、フラッペも好調」（同社）という。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>清水建設、高知で農業参入の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19893</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　清水建設は農林中央金庫と共同出資で高知県香南市に農業関連事業会社を設立し、地域連携型農業ビジネスに参入する。両者と高知県の３者が２０１７年７月に結んだ連携協定に基づき、関係者から要望が多かったニラの出荷調整作業を機械化し、２０年４月にも事業を始める。<br>
<br>
　新会社「シミズ・アグリプラス」は資本金が５０００万円。清水建が９５％、農林中金が５％を出資し、７日に設立する予定。社長は清水建設の神成篤司自然共生事業部主査が兼務で就任する。<br>
<br>
　高知県はニラ出荷量が全国の約２５％を占め国内トップだが、出荷調整作業の負担や作業者の減少で産地維持が難しくなっていた。<br>
<br>
　事業化後の処理量は初年度に２００トン、以後は年２７０—２８０トンを見込んでいる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>完全自動運転のMaaS実証へ、地域住民の移動手段に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19900</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は２０２０年度から人の運転操作が不要な「完全自動運転車」を活用したＭａａＳ（乗り物のサービス化）の実証事業に乗り出す。全国の自治体や交通事業者から商用化を想定したプロジェクトを募り安全性や有効性等を検証する。地方を中心にドライバー不足が深刻化し、公共交通機関の維持・確保が課題になっている。実証事業を通じ、ドライバー不在で走行できる完全自動運転車を使ったＭａａＳの社会実装を後押しする。<br>
<br>
　自動運転技術「レベル４」相当の完全自動運転車を活用し、遅くとも２５年までにＭａａＳの社会実装を目指す自治体や交通事業者、サービス事業者がプロジェクト選定の対象になる。完全自動運転車を遠隔監視できる環境を整備した上で、商用化を想定した公道ルートを実際に走行させる実証を想定する。実証を商用化に向けたビジネスモデルの改善等に役立ててもらう。<br>
<br>
　少子高齢化を背景にバスやタクシードライバー不足が深刻化する地域が増え、地域における移動手段の確保が課題になっている。完全自動運転車を使ったＭａａＳは、地域住民や観光客の新たな移動手段として普及が期待されている。<br>
<br>
　経産省は従来から自動運転技術の開発支援やＭａａＳの実証支援等に取り組んできたが、２０年度からは完全自動運転車を使ったＭａａＳの支援を本格化する。早期の普及を後押し、社会課題の解決につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風で機械浸水…火災保険で支払われるの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19899</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東日本を中心に相次ぎ発生した台風により、事業活動に影響を受けている企業は数多い。生産拠点への浸水で、操業停止を余儀なくされたり、機械が水に浸って使用できなくなった事例も少なくない。中でも懸念されるのは、火災保険に水災補償を付帯していなかった企業には、機械の買い替えに必要な保険金が支払われないこと。事業再開が難しくなれば、経営基盤が弱い中小企業は一気に弱体化する。事業継続計画（ＢＣＰ）の一環として、保険内容の確認・見直しも求められる。<br>
<br>
　火災保険は火事を事故原因とする損害を補償し、対象物は建物や設備、商品などに細分化される。一般に水災害の被害を補償対象とするには別途、火災保険に水災補償の契約を付帯する必要がある。大手損害保険会社によると、約８割が水災補償に加入しているが、残る約２割は対策を講じていない。<br>
<br>
　企業の水災対策への意識は高いとはいえない。事実、ＢＣＰの策定率は地震との対比で大きく下がる。ＳＯＭＰＯリスクマネジメントの石井和尋ＢＣＭコンサルティング部部長代理は「水害に特化したＢＣＰを定めている企業はほとんどゼロに等しい」と指摘する。<br>
<br>
　中小製造業者の多くはリスクヘッジとして火災保険に加入しているが、保険金支払いの対象となる財物や事故原因を再確認し、契約を見直すことも重要になる。<br>
<br>
<h3>中小、損害に衝撃　保険適用外に「あぜん」　契約書、あわてて見る</h3>
<br>
　一連の台風で工作機械が冠水した金属加工業のＡ社は、損害に衝撃を受けながらも、当初は「損害の大半は火災保険でまかなって復旧できる」とみていた。<br>
<br>
　だが後日、あらためて契約内容を確認した代理店に告げられた言葉にあぜんとした。「台風被害には使えない」というのだ。契約していた火災保険には水災補償を付帯していなかった。<br>
<br>
　また台風で設備が水没した印刷業のＢ社は、火災保険は代理店任せにして、契約書を自ら読み返すことはなかったが被災後、あわてて目を通した。結果、「たまたまだけど水災補償の契約をつけていた。復旧に向けて課題山積だが、幸い、のぞみはつながった」という。<br>
<br>
　他方、今回の台風被害を免れた切削加工業のＣ社。各地で発生した水没被害の状況を見聞きするたびに、過去の判断を思い返す。「ころばぬ先のつえとはいうが、いつ起きるか分からない天災に備え、高額な保険料を払うべきだろうか」。迷った末、半信半疑で契約書に判を押した。<br>
<br>
　だが想定外の災害を目の当たりにする中、「事業継続に保険は不可欠」という思いに変わった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>