<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>“バズる”要素分析など…テクノロジーが記事書く仕事を変革し始めた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18037</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　テクノロジーが記事を書く仕事を変革している。チャットボット（自動応答ソフト）で大多数に取材したり、記事がバズる（ネット拡散）よう構成したりと、コンテンツ制作の費用対効果が改善した。製品のＰＲや学生生活の紹介など活用は広がっている。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>半自動で骨子</h3>
<br>
　「米グーグルの広告配信機能が賢くなり、ページと関係ない広告を打てなくなった」とＷＡＣＵＬ（ワカル、東京都千代田区）の松尾竜事業開発責任者は漏らす。予算をつぎ込めば広告の露出を確保できたが、広告配信のパーソナライズ機能が進化し「ウェブでお金を出すところがなくなってきている」と指摘する。そのため広告による露出からコンテンツ露出に、戦略を切り替える事業者が増えているという。<br>
<br>
　ＷＡＣＵＬはＳＥＯ（検索エンジン最適化）対策を踏まえて、記事構成を作るサービスを始めた。２億８０００サイトを分析し、入会や購入などの行動に移る（コンバージョン）確率の高いコンテンツを抽出する。そこから大中小の見出し候補や内容、文字数など、記事の骨子を半自動で作成する。参照ページのコンバージョン率など、記事を執筆する前に見込みが立つのが利点だ。骨子制作が３万円、記事執筆を含め６万円で請け負う。<br>
<br>
　メーカーの製品紹介記事では商品の開発コンセプトをそのまま紹介しても読まれるとは限らない。松尾氏は「制作者の熱い思いとウェブコンテンツとしてのパフォーマンスを両立させたい」と話す。<br>
<br>
<h3>大多数に取材</h3>
<br>
　リクルートコミュニケーションズ（東京都中央区）は、チャットボットで大多数にインタビューするシステムを開発した。例えば２００文字の記事を作る場合、７—１０問の質問を重ねて内容を深掘りしていく。<br>
<br>
　進学情報サイトの学生生活を紹介するコンテンツでは、進学分野を決めたきっかけや、印象的なエピソード、学校の自慢ポイントなど、内容を段階的に掘り下げる。回答文字数や例文を示し、散漫にならないように誘導する。<br>
<br>
　同社の小林琴乃マネージャーは「対面取材のプレッシャーがなく、生の声を引き出せている」と手応えは大きいようだ。寝る前や通学時間に回答している学生が多く、取材時間や場所の制約もない。長い原稿は時間を分けて聞きだし、整理していくことが可能だ。<br>
<br>
　将来は毎晩チャットボットの問いに答えていると、自伝ができるようになるかもしれない。小林氏は「量や数をそろえるコンテンツはシステム化できる。ライターは質を求め、より深い部分を競うことになる」と展望する。<br>
<br>
<h3>早くても不利？</h3>
<br>
　課題は記事が“バズって”コンテンツとして確立すると、同じ切り口の原稿があふれる点だ。後発の方が費用対効果が高く、自費で取材する先行者利益は少ない。以前は媒体や書き手への信頼として評価されたが、ＳＥＯの進化によってその価値観は変わりつつある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3mkYFA_5d02f65ae186b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">チャットボット取材のイメージ（リクルートコミュニケーションズ提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>見守りシステムで作業員の異常を素早く通知</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18071</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エレコムは作業員の異常を責任者に素早く知らせる製造工場向けＩｏＴ（モノのインターネット）システムを７月に発売する。作業員が身につけた小型のセンサー端末が転倒情報を感知すると、ブザーを鳴らしながら責任者のパソコン（ＰＣ）に通知する。人手不足を背景に、製造現場では本来は複数人で行う作業を１人で担うケースが増加。緊急時に発見の遅れが懸念されており、こうした課題を解決する点を特に中小工場にアピールする。<br>
<br>
　新システム「見守りシステム」は、エレコム子会社のディー・クルー・テクノロジーズ（横浜市港北区）が開発、「エレコム」ブランドで発売する。料金は、１００メートル四方の工場で作業員２０人が利用する場合、月１０万円（消費税抜き）、作業員が身につけるセンサー端末などの初期費用が２００万—３００万円（同）。初年度５０社への販売を目指す。<br>
<br>
　作業員はスマートフォンより一回り小さなセンサー端末を身につける。転倒して３０秒間起き上がらなかった場合、壁に設置した通信機器を通じて管理者のＰＣに転倒した場所などを通知。さらにセンサー端末からブザー音が鳴り、異常事態を周囲に知らせる。<br>
<br>
　見守りシステムで使う通信端末は全て乾電池や太陽電池で稼働するため、電源の敷設工事が必要なく導入しやすい。収集したデータはクラウド上に蓄積し、転倒が多い箇所を可視化して把握できる。事故が起きやすい「ヒヤリハット」の削減にもつなげられる。<br>
<br>
　今後はセンサー端末を充電式にするなどで小型化する。現在は手のひら程度の大きさだが、２０年度には腕時計ほどにする予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生命科学の革命「ゲノム編集」が世界の未来を変える　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18075</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私達ヒトを含む全ての生物は、遺伝子をもとに形作られ、栄養を取り込んで代謝し、生きています。遺伝子の違いは、ヒトであれば人種の違いや身長の高低などの個性をもたらします。牛であれば肉牛と乳牛の違い、角の有無などが決まります。こうした個性に加えて、通常の生命活動に必要な遺伝子に異常が起これば、病気を引き起こします。<br>
　遺伝子は、物質としては細胞の中のＤＮＡに含まれています。ある生物のＤＮＡが持つ全ての遺伝情報のセットを「ゲノム」と呼びます。つまり、ゲノムが私達ヒトを含め、生物の特徴を決めているのです。<br>
　生命科学研究者はずっと、ゲノムが私達生物の形や性質を決める仕組みの解明を目指してきました。同時に、ゲノムの情報を自在に編集し、生物の持つ特徴を操ろうとも試みてきました。実現すれば、病気の原因となる遺伝子の異常を修復することも、病気に負けない作物や畜産動物の創出も可能になるはずです。実際に、一部の生物種ではゲノムの自在な改変が可能となりました。また、ある遺伝子をゲノムに追加するという限定された編集のやり方で、既に遺伝子組換え作物は流通し、遺伝子治療は一部で成功しつつあります。しかし、生命科学研究者の夢である、「あらゆる生物種の遺伝情報を自由自在に操るゲノム編集」は、なかなか達成されませんでした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTrCjSl_5d0749307275a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">イラスト：小島サエキチ</div>
<br>
　この自在なゲノム編集に向けた研究は、２０００年代半ばに発展の兆しを見せ、２０１０年代に入り急加速しました。そして２０１２年終わり頃から現在にかけて、文字通り「爆発的に」発展しました。２０１９年現在でもその勢いは衰えていません。ゲノム編集は、基礎研究はもとより、医療、農業、畜産など多岐にわたる分野に革命をもたらしています。（第1章「まずは遺伝の仕組みを知ろう！」P10-11より）<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
今日からモノ知りシリーズ トコトンやさしいゲノム編集の本<br>
宮岡佑一郎 著、A5判、158ページ、税込1,620円<br>
<br>
「ゲノム編集」という文字を見る機会は増えているのではないでしょうか。医療、農業、畜産といった分野で応用が進み、生活に浸透し始めています。ノーベル賞受賞の有力テーマともされ、研究開発は拡大の一途を辿ります。可能な限り専門用語の使用を控え、わかりやすく解説します。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
宮岡　祐一郎（みやおか・ゆういちろう）<br>
埼玉県出身。2004年、東京大学理学部生物化学科卒業。2006年東京大学大学院理学系研究科生物化学専攻修士課程修了。2009年同大学院博士課程修了。博士(理学)。2009年4月、東京大学分子細胞生物学研究所助教。2011年7月、米国Gladstone研究所、UCSFポスドク。2016年1月より、公益財団法人東京都医学総合研究所、再生医療プロジェクト、プロジェクトリーダー(現職)。 <br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E3%82%B2%E3%83%8E%E3%83%A0%E7%B7%A8%E9%9B%86%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E5%AE%AE%E5%B2%A1-%E4%BD%91%E4%B8%80%E9%83%8E/dp/4526079642" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://item.rakuten.co.jp/bookfan/bk-4526079642/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/bookfan/bk-4526079642.html?sc_i=shp_pc_search_itemlist_shsrg_title_blbl" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003413" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b>抜粋(全67項目)<br>
<br>
<b>第1章　まずは遺伝の仕組みを知ろう！</b><br>
世界が変わる？ ゲノム編集技術「生命科学の革命的新技術」<br>
遺伝と遺伝子について知ろう 「遺伝子としてDNA」<br>
DNAってどんな構造？ 「二重らせん構造を紐（鎖）解く」<br>
<br>
<b>第2章　ゲノム編集の基礎を学ぼう！</b><br>
ゲノム編集ってそもそもなに？ 「DNAの塩基配列を並び替える」<br>
標的遺伝子を狙い撃ち 「遺伝子ターゲティング」 <br>
目的遺伝子を外から導入 「トランスジェニック技<br>
<br>
<b>第3章　ゲノム編集を可能にするツールとは？</b><br>
CRISPR／Cas（クリスパー・キャス）の衝撃 「ゲノム編集を広めた立役者」<br>
日本の科学者が最初に発見 「細菌のゲノムDNAの中の繰り返し配列」<br>
どれを使えばいいの？ 「ゲノム編集ツールを比較」<br>
<br>
<b>第4章　先端技術はどうなっているの？</b><br>
先端技術を理解するために 「DNAを切らないCas9と融合タンパク質」<br>
標的のDNA配列を可視化する 「緑色蛍光タンパク質（GFP）融合dCas9 」<br>
エピゲノムって何？ 「塩基配列とは別に生物の特徴を決めるもの」<br>
<br>
<b>第5章　世界を変えてゆくゲノム編集の応用</b><br>
遺伝子組換え作物 ・畜産動物 「遺伝子を外部から導入する」<br>
がんに対する第4の矢：がん免疫療法 「本庶博士のノーベル賞受賞理由」<br>
生体内ゲノム編集による疾患の治療 「筋ジストロフィーや代謝異常症の治療」<br>
<br>
<b>第6章　ゲノム編集のこれから</b><br>
体細胞で進むゲノム編集による治療 「次世代に伝わらない遺伝情報改変」<br>
ゲノム編集された双子の誕生？ 「中国で何が起きたのか」<br>
現段階での受精卵ゲノム編集の問題点 「生殖細胞のゲノムを編集するには時期尚早」<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E3%82%B2%E3%83%8E%E3%83%A0%E7%B7%A8%E9%9B%86%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E5%AE%AE%E5%B2%A1-%E4%BD%91%E4%B8%80%E9%83%8E/dp/4526079642" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzapAOT_5d071b8c171f1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「台所のぬめり」触れずに評価できる新手法、何に生かす？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18077</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所生命機能科学研究センターの田中信行研究員らは、台所の流しなどに発生するぬめりの原因である「バイオフィルム」の有無を触れずに評価できる手法を開発した。バイオフィルムが多糖類やたんぱく質などの水となじみやすい生体高分子を多く含むことに着目。プラスチック容器の表面に一定圧力で空気を吹き付け水を押しのけた面積の大きさから評価した。バイオフィルムの付着を防ぐ素材の開発が期待される。<br>
<br>
　バイオフィルムは水と微生物が付着できる物体に発生し、環境や衛生に影響を与え材料の腐食を引き起こす。だが水中の環境を改善する物質としても注目されている。<br>
<br>
　バイオフィルムの有無の評価は、色素染色や乾燥後の顕微鏡観察などが一般的だった。前処理が必要なため、そのままの状態で調べる手法の開発が望まれていた。<br>
<br>
　研究グループは、液体の入ったプラスチック容器に空気を噴射した際に、押しのけられた円を示す「液体除去円」の大きさを清浄な場合とバイオフィルムが付着した場合で比べた。バイオフィルムを安定的に形成するための装置であるバイオリアクターの中にプラスチック容器を１４日間置いた。バイオリアクター内に置いた容器では、清浄なプラスチック容器で発生した直径３分の１の大きさの除去円に留まった。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2n2DyR_5d072cf795a15.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神鋼が開発、電磁力３倍以上の電動アクチュエーターの貢献度</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18078</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　神戸製鋼所は、発生可能な電磁力を従来品の３倍以上に高められる電動アクチュエーター技術を開発した。電磁力に比例する磁束密度を高められる独自の３次元磁極構造を用いる。大きな力を発揮する電動アクチュエーターの開発により減速機が不要になるなど、電動化する装置の小型化、静音化に貢献できる。まず協働ロボットへの適用を想定し、電動関節機構の開発にあたる。他のロボット関連や幅広い用途での製品化も進める。<br>
<br>
　従来の電動機は、磁極表面に永久磁石を露出し、電機子鉄心と向かい合う表面磁石型配置であるのに対し、３次元磁極構造は磁石を垂直、平行に組み合わせ配置する。同構造では電機子鉄心と磁極の間の空隙（げき）が狭くなるほど発生する磁束が増加し、電磁力が大きくなる。<br>
<br>
　３次元磁極構造を用いて、体積当たりに発生する電磁力を最大にする電動機モデルを設計し、実機で性能を確認した。電磁力を高めるために従来は磁石の磁力向上や、コイルの小スペース化、可動子の薄化・多層化などの方法がとられてきた。それら既存モーターの発生可能な力密度が１立方メートル当たり１メガニュートン前後であるのに対し、神鋼の電動機モデルでは同３・６２メガニュートンと約３倍に高まった。<br>
<br>
　減速機が不要のダイレクトドライブ駆動が可能になるなど、装置の小型化や静音化につなげられる。従来の電動アクチュエーターで大きな力を得るためには、減速機の使用などで装置の大型化が避けられず、電動化の制約となっていた。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【記者募集】日刊工業新聞のデジタルメディア
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18079</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「ニュースイッチ」を運営する日刊工業新聞社ではデジタルメディアに従事する記者を募集します。産業やテクノロジーなどに関心のある方、面白くて役に立つコンテンツを一緒に作っていきませんか。<br>
<br>
【業務内容】ニュースイッチ等、デジタルメディア向け記事の取材・執筆・編集など。<br>
【応募資格】３０歳前半まで。紙媒体、デジタル媒体、どちらでの経験でも構いません。<br>
【待遇】　　日刊工業新聞社の採用ページを参照下さい。<br>
　　　　　　<b><a href="https://corp.nikkan.co.jp/recruit/requirements/" target="_blank">日刊工業新聞社</a></b><br>
【募集人数】若干名<br>
【応募までの流れ】<b><a href="https://newswitch.jp/index/inquery" target="_blank">ニュースイッチの問い合わせフォームから</a></b><br>
 ●お名前・メールアドレスを記入<br>
 ●お問い合わせ種別＝「その他」を選択<br>
 ●お問い合わせ内容の欄に、<br>
【記者採用】と記入し、生年月日、性別、現在の職業、簡単な志望動機をお書き下さい。追ってデジタルメディア担当からメールにて御連絡させて頂きます。<br>
　※すべての方に御連絡差し上げられない場合もございますので、ご了承下さい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スタバ、持ち帰りは消費税８％　店内は１０％</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18080</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　スターバックスコーヒージャパンは１０月１日に導入予定の消費税率１０％引き上げ時の軽減税率対応について、持ち帰りの場合は商品の本体価格プラス消費税８％で、店内で飲食するイートインの場合は本体価格プラス同１０％とする。各店舗では消費税抜きの本体価格のみを表示している。値上げを含めた本体価格変更も計画していないという。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年6月17日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b><br>
<br>
<h3>消費税の軽減税率　中小事業者に周知徹底を</h3>
<br>
　１０月の消費税引き上げに伴い、食品や飲料などに軽減税率制度が導入される。軽減税率の導入は、システム改修や新たな設備の導入など中小事業者に負担がかかる。軽減税率に対応するために、中小の飲食店などが、新たにＰＯＳ（販売時点情報管理）レジを導入する場合もあるからだ。政府は、軽減税率についてホームページでの告知や業界団体などを通じた理解促進を呼びかけており、中小事業者にもより一層分かりやすい周知や説明が求められる。<br>
<br>
　政府は中小事業者などの負担軽減策として、「軽減税率対策補助金」を設けている。一例として「複数対応レジの導入等支援」がある。軽減税率対象となる食品や飲料などを日頃から販売し、対応レジまたは区分記載請求書などを発行する券売機を導入、あるいは改修する必要のある事業者を対象としている。<br>
<br>
　一方で、軽減税率導入はＰＯＳシステムの活用などによる業務効率化や、キャッシュレス化への対応といった効果も見込める。レジ・発券機メーカーやキャッシュレス決済業者、ＰＯＳレジベンダーにとっては、またとない商機といえる。<br>
<br>
　政府は中小企業団体首脳らに対し、同制度の開始に向け告知・普及を呼びかける。日本商工会議所なども軽減税率制度・価格転嫁への対応や、キャッシュレス決済の推進に一層取り組む構えを見せている。<br>
<br>
　これに対し外食産業や小売業界からは、増税時の軽減税率に要望も出ている。「複雑すぎて消費者だけでなく、業界の人も分かっていないのではないか。政府はホームページだけでなく、もっと積極的に告知、説明してほしい」といった声だ。<br>
<br>
　軽減税率対策補助金の対象は、一定の要件を満たす中小事業者などと細かく規定されている。このほか、特定非営利活動法人（ＮＰＯ）、社会福祉法人、消費生活協同組合、商工会・都道府県商工会連合会、商工会議所、商店街振興組合なども対象。さらにＡ型、Ｂ型、Ｃ型と細かく要件が定義されており、理解するのに難しい部分もある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中台連合から１社離脱で崖っぷちのＪＤＩ、ファンド頼みがより鮮明に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18082</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）は１７日、同社への金融支援を予定していた中国・台湾企業連合「Ｓｕｗａコンソーシアム」から台湾タッチパネル大手のＴＰＫホールディングが離脱すると発表した。当初は１４日までに出資に必要な各社の機関決定がなされるはずだった。台湾金融大手の富邦グループからも決定の通知を受けておらず、台湾２社ともに撤退する可能性が高い。債務超過寸前のＪＤＩの経営再建に再び暗雲が垂れ込める。<br>
<br>
　ＪＤＩは当初、中国ファンド最大手のハーベストグループを加えたコンソーシアムから最大８００億円の資金を調達する計画だった。ＴＰＫがその枠組みで最高となる２億３０００万ドル（約２５０億円）の出資予定者で、富邦は１億３０００万ドル（同１４０億円）を出資する取り決めだった。<br>
<br>
　４月１２日にコンソーシアムからの出資受け入れを発表して以来、各出資予定者への懸念が相次ぎ浮上していた。売上高４０００億円規模のＴＰＫは世界的なスマートフォン販売減速が業績を直撃しており、その投資体力に疑問符が付いていた。ただ、同社以上に心配されていたのがハーベストグループだった。<br>
<br>
　１７日のＪＤＩ発表によると、ハーベストは出資予定額を当初比５％増の２億ドル（同２２０億円）に上積みする。また、同社が新たに連れてきた香港ファンドのオアシス・マネジメントが１億５０００万ドル（同１６５億円）を出資する。台湾２社が実際に撤退した場合に不足する残り２億ドルについても、ハーベストのウィンストン・リー氏から同社が補填する意向を示されたという。それにより最大８００億円という当初の資金調達額は変わらない。両社ともに２７日までに出資の機関決定を行うと通知してきた。<br>
<br>
　ＪＤＩはコンソーシアムと別に、国内外の事業会社などから出資の意向表明を受けているという。不測の事態に備えて、新たな資金調達先探しも急ぐ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>LINEが「新卒採用支援」に乗り出す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18084</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＬＩＮＥは対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」を使った新卒採用支援サービス「ＬＩＮＥ採用コネクト」を秋に始める。利用企業はＬＩＮＥ上で会社紹介や説明会の日程など学生に合わせた情報を送れる。多くの学生になじみ深いＬＩＮＥにより、選考過程での離脱防止や内定辞退率の低減につながる点をアピールする。<br>
<br>
　新卒学生の通年採用推進が大学側と合意され、企業の採用活動は早期化・長期化する見通し。企業には学生とのコミュニケーションを密にする必要が強まっている。<br>
<br>
　料金は今後詰める。企業の採用担当者は専用の管理システムを活用して、ＬＩＮＥの企業アカウント上で採用情報や職場のリアルな様子などを学生に発信できる。さらに会社説明会の日程調整や問い合わせへの応答などの配信作業を自動化できるなど、採用担当者の業務支援としても活用できる。電子メールや電話が中心の採用活動から、日常的に利用頻度の高いＬＩＮＥを活用した採用活動へ転換することで、エントリーの促進や選考過程の離脱防止、採用業務の効率化が見込める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニコンのミラーレス版「Ｄ５」はどんな機種になる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18073</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニコンはミラーレスカメラの最上位機種を投入する。時期は非公表だが、馬立稔和社長が日刊工業新聞の取材に応じて明らかにした。デジタル一眼レフカメラの最上位機種「Ｄ５」に相当する機種となる見込み。同社の２０１９年度の映像事業はカメラ市場縮小の影響で売上高が精機事業を下回る見通しで、ミラーレスカメラの製品拡充でユーザー拡大を急ぐ。<br>
<br>
　投入予定の製品の詳細は明らかにしていない。Ｄ５は１６年発売のデジタル一眼レフで、幅広い感度域で撮影できるのが特徴。市場価格は５０万—７０万円台。同社はフルサイズ型ミラーレスカメラ「Ｚ」シリーズで２機種を展開しており、最上位機種の投入により市場での存在感を高める狙いだ。<br>
<br>
　また、購入層の厚い中価格帯でもミラーレスカメラを投入する。現在のＺシリーズは２０万—４０万円のいずれも高級価格帯のため、馬立社長は「顧客層の拡大に向けてレンジは広くあるべきだ」と考え、製品ラインアップを拡充する。１９年度のカメラ関連製品の研究開発費は、前年度並みとなる見込み。<br>
<br>
　デジタルカメラ市場の縮小継続を受けて、１９年度の映像事業の売上高が、半導体露光装置などの精機事業を下回る見通し。活気のあるミラーレスカメラ分野に注力し、映像事業の収益の安定を図る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpbe1snF_5d07ff1ce515b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>低下する研究力の強化へ、有効な政策は“研究費で研究時間を買う”!?</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18083</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　内閣府が研究開発の強化で素案をまとめた「統合イノベーション戦略２０１９」の新規項目で目を引くのは、研究力向上に向けた各府省庁の施策を客観的に見直す「研究力強化・若手研究者支援総合パッケージ」（仮称）を、年内に策定することだ。文部科学省がまとめた「研究力向上改革２０１９」がそのたたき台になる。“研究費で研究時間を買う”ことで、研究者の研究専念を後押しする業務代行の人件費などだ。優れた取り組みを全府省庁に広げることなどで長年の課題解決に挑む。（編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
<h3>施策を一覧化</h3>
<br>
　日本の研究力低下の要因は複雑に絡み合い、関係省庁の個別対応では解決できない。そこで同パッケージでは研究力向上に向けた大・中・小で関連付けた各府省庁の目標や施策を、政府全体の一覧表にする。これで「欠けている手だてや、効果がなく削るべき事業などが見えてくる」と内閣府総合科学技術・イノベーション会議（ＣＳＴＩ）の上山隆大議員は強調する。<br>
<br>
<h3>３つの改革</h3>
<br>
　土台になるのは文科省が４月にまとめた研究力向上改革だ。研究の人材、資金、環境の三つの改革を大学改革に絡めた。特に研究現場で影響が大きいのは、海外で「バイアウト制」と呼ばれる“研究時間を研究資金で買う”仕組みだ。<br>
<br>
　研究者の「研究に専念したい」という思いに対し、近年は研究報告書や医学系の実験計画書・倫理審査申請書の作成などが増大している。そこで研究以外の業務の代行人件費を、競争的資金の直接経費から出そうとしている。大学院生にデータ整理を、退職教員に講義をそれぞれ頼むケースも対象になる。<br>
<br>
<h3>選択肢増やす</h3>
<br>
　競争的資金のプロジェクトで雇用される博士研究員（ポスドク）が、プロジェクト以外の独創的な研究を一部、行える仕組みも有望だ。文科省事業の「ＣＯＩプログラム」では、エフォート（勤務時間配分）の２割程度で認め、効果を出している。また企業などから大型の競争的資金を獲得した年長の研究代表者は、直接経費から本人の人件費を払えるようにする。その分、国立大学に配分される運営費交付金は別の使い道ができる。<br>
<br>
　文科省はいずれも２０年度からの実施を掲げる。強制ではなく「研究成果を出すために、選択肢を増やす」（上山議員）もので、他府省庁への拡大でも反対は少ないと見られる。同パッケージの要として注目されそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYOZjLS_5d076218304c9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川重がボーイング「777X」向け部品の生産量を倍増！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18085</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　川崎重工業は米ボーイングの大型旅客機「７７７Ｘ」の部品を組み立てる名古屋第一工場（愛知県弥富市）の生産量を従来比２倍に引き上げた。２０１８年２月の初号機向け出荷以来、工場でノウハウを蓄積し、ロボットの習熟度も高まった。今後も将来の生産増加に備えつつ、岐阜工場（岐阜県各務原市）で部品の一層のコスト削減に取り組む。<br>
<br>
　ボーイングの７７７シリーズは累計受注数が２０００機を超える、ワイドボディータイプのベストセラー機。７７７Ｘはその最新機種で、客席数能力や航続距離に優れている。<br>
<br>
　川崎重工業の名古屋第一工場は同機の前部・中部胴体パネルなどの最終組み立てを担当。工場内は自動で穿孔（せんこう）位置を認識し作業をする自社製ドリルロボットや、自動打鋲機（オートリベッター）などの設備を多数導入している。生産体制の習熟で「この先さらに生産機数が倍増しても、生産コストを上げずに対応できる」（下川広佳常務執行役員）体制が整った。<br>
<br>
　ロボットの大半は自社開発品。航空機は自動車より生産数が少ない半面、精度要求は高いが「ロボット事業部門を社内で抱えていることが役に立った」（同）。量産効果が出にくい航空機の生産で、生産コスト削減と自動化の両立にめどがついたという。<br>
<br>
　７７７Ｘは今後、需要増加が見込まれる。川重の生産機数も、それに伴い拡大する見通し。ボーイングジャパンによると、従来型７７７の生産機数はピーク時に月５機程度あり、７７７Ｘもそれに近い機数も期待できるという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>これだけは知っておきたい！「SDGs」経営に関わるアジェンダ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18076</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>持続可能な開発のための2030 アジェンダ</h3>
<br>
　2015年9月25日の国連総会では「我々の世界を変革する：持続可能な開発のための2030アジェンダ」が採択された。このアジェンダ内の「目標」がSDGs に当たる。<br>
　アジェンダにはSDGsの理念や目的、背景が書かれている。「我々は～」で始まる文章に決意が感じられるので味わって欲しい。有名な理念の1つ「誰一人取り残さない」もアジェンダに書かれている。<br>
　アジェンダは膨大な分量なので、全文に目を通すのは時間がかかると思われる。そこで、SDGs経営にかかわる10文を選んだ。これだけでも基本としておさえておきたい。また、「矢印➡」以降に私の解釈も含める。<br>
<br>
①アジェンダは人間、地球及び繁栄のための行動計画である。<br>
  ➡SDGsの狙い。企業の経営理念に似ている<br>
②すべての国及びすべてのステークホルダーは、協同的なパートナーシップの下、この計画を実行する。<br>
  ➡企業にもSDGs達成への貢献を要請<br>
③目標及びターゲットは、統合され不可分のものであり、持続可能な三側面、すなわち経済、社会及び環境の三側面を調和させるものである。<br>
  ➡経済・社会・環境のバランスが重要<br>
④このアジェンダは、（略）すべての国に受け入れられ、すべての国に適用されるものである。<br>
  ➡SDGsは世界共通<br>
⑤我々は、すべての国が持続的で、包摂的で、持続可能な経済成長と、働きがいのある人間らしい仕事を享受できる世界を思い描く。<br>
  ➡日本企業の課題である「働き方改革」に通じる<br>
⑥失業、とりわけ若年層の失業は主たる懸念である。地球規模の健康の脅威、より頻繁かつ甚大な自然災害（略）は、過去数十年の開発の進展の多くを後戻りさせる恐れがある。<br>
  ➡失業、健康、災害は日本にも共通の課題<br>
⑦我々は（略）若者の雇用促進、女性の経済的能力強化の促進を通じダイナミックかつ持続可能な革新、人間中心の経済構築を目指す。<br>
  ➡日本が提唱する未来社会「Society 5.0」の理念「経済発展と社会的課題の解決を両立する人間中心の社会」に符号<br>
⑧我々は、気候変動枠組条約が、気候変動に対する地球規模の対応を交渉するための主要な国際的、政府間フォーラムであることを認める。<br>
  ➡気候変動・温暖化対策はパリ協定の決定を優先。SDGsよりもパリ協定が上位<br>
⑨我々は、小規模企業から多国籍企業、共同組合、市民社会組織や慈善団体等多岐にわたる民間部門が新アジェンダの実施における役割を有することを認知する。<br>
  ➡中小企業を含めたすべての民間団体に参加を要請<br>
⑩我々は、こうした民間セクターに対し、持続可能な開発における課題解決のための創造性とイノベーションを発揮することを求める。<br>
  ➡企業のイノベーションを求める<br>
<br>
　アジェンダには地球や繁栄、平和のフレーズが頻繁に出てくるので「やっぱり国連の目標なんだ」「うちの会社には壮大すぎる」とためらってしまうかもしれない。しかし、アジェンダや目標が経営理念と一致すると感じる企業が多いのではないか。ターゲットには普段使っているビジネス用語が出てくるので、多くの企業人も身近に感じられるはずだ。<br>
　SDGsは国連や政府関係者だけを対象にしていない。「すべてのステークホルダー」などの表現で企業、学術機関、自治体、NGO・NPOに参加を呼びかけている。<br>
　そして飢餓、健康、水問題、エネルギー、災害対策など広範囲な課題を取り込んだため、企業は17目標のいずれかの達成に参加できる。“17も”目標があるので“間口が広い”構造となっており、ターゲットを読むと何をすべきかが分かる。<br>
　ちなみに、アジェンダには「スポーツもまた、持続可能な開発における重要な鍵となるものである」とある。スポーツに関わる人も対象としており、SDGsの幅の広さを感じさせる。<br>
<br>
<h3>SDGs 成功ポイント</h3>
<br>
□できることから。SDGsを経営に採り入れるために特別なルールはない<br>
□17目標と169ターゲットを読もう<br>
□企業言語化。いつも使っている言葉に翻訳しよう<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
SDGs経営-“社会課題解決"が企業を成長させる　<br>
松木　喬 著、A5判、200ページ、税込1,728円<br>
<br>
長続きする企業になるための手法としての「SDGｓ経営」を取り上げ、経営に活かすSDGsを紐解きます。また、SDGsを経営に取り入れている企業・行政機関17の事例を紹介。具体的な成功例（新規取引先の獲得、新規事業の創出、グローバル進出など）をもとに、 SDGsを経営に取り入れる利点、社員のSDGs理解を高める方法などのポイントを解説します。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
松木　喬（まつき・たかし）<br>
日刊工業新聞社　編集局記者<br>
1976年生まれ、新潟県出身。2002年、日刊工業新聞社入社。2009年から環境・CSR・エネルギー分野を取材。日本環境ジャーナリストの会理事。著書は『エコリーディングカンパニー　東芝の挑戦』（日刊工業新聞社）。<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/SDGs%E7%B5%8C%E5%96%B6-%E2%80%9C%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%AA%B2%E9%A1%8C%E8%A7%A3%E6%B1%BA-%E3%81%8C%E4%BC%81%E6%A5%AD%E3%82%92%E6%88%90%E9%95%B7%E3%81%95%E3%81%9B%E3%82%8B-%E6%9D%BE%E6%9C%A8-%E5%96%AC/dp/4526079596" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15847056/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/bookfan/bk-4526079596.html?sc_e=slga_pla#ItemInfo" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003410" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<b>目次</b><br>
<b>はじめに</b><br>
<b>第１章　SDGsを経営に活用する手法</b><br>
Step1　 SDGsを知る<br>
Step2　 SDGsがビジネスに役立つ理由<br>
Step3　 SDGsを活用しよう<br>
Interview　国際連合大学上級副学長　沖 大幹氏<br>
<br>
<b>第2章　社会に必要とされる事業を考える</b><br>
Case1　 株式会社大川印刷　SDGsで新規受注「印刷の仕事をしたいならCSRをやりなさい」<br>
Case2　 株式会社TBM　脱プラ時代の申し子、社会課題解決の思いに共感する大企業が支援<br>
Case3 　WASSHA株式会社　未電化地域でランタン貸し出し。本当の課題解決に価値<br>
Case4 　株式会社イトーキ　オフィスチェアの購入でインドネシアの環境・住民生活に貢献できる仕組みを提供<br>
Case5　 パナソニック株式会社　他社からも引き合い。未電化地域の解消で教育、医療、観光、経済にも貢献する電源システム<br>
Case6　 ユニ・チャーム株式会社　紙おむつリサイクルを開発。将来リスク「大量廃棄」を回避<br>
Case7　 セイコーエプソン株式会社　TOP Interview　代表取締役社長　碓井 稔氏　SDGsがプリンター業界のビジネスモデルを変える“チカラ”となる<br>
Case8　 楽天株式会社　地域課題解決を目指し創業。大企業になっても継続する取り組み<br>
Case9　 長野県×関東経済産業局　地域ぐるみで中小企業のSDGs支援<br>
Case10　株式会社滋賀銀行　県内全域への発信力とけん引する力を併せもつ<br>
（以下、Case17まで）<br>
<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/SDGs%E7%B5%8C%E5%96%B6-%E2%80%9C%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%AA%B2%E9%A1%8C%E8%A7%A3%E6%B1%BA-%E3%81%8C%E4%BC%81%E6%A5%AD%E3%82%92%E6%88%90%E9%95%B7%E3%81%95%E3%81%9B%E3%82%8B-%E6%9D%BE%E6%9C%A8-%E5%96%AC/dp/4526079596" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaZuB9y_5d071ba1738bc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">　</div>            </a>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 05:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いつまで保管？廃棄や返却は？金型の管理が中小企業の経営を圧迫！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18081</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は下請け企業と発注企業間における金型管理の取引適正化に向けた取り組みを加速させる。産学官の有識者らが参画する協議会を近く発足し、型の廃棄や返却など型管理の目安を策定する。型管理をめぐっては発注企業の要請に基づき下請け企業が長期にわたって型の保管を強いられ、経営の圧迫要因になっている。目安を示すことで改善を促し、下請けの大半を占める中小企業の競争力を強化する。<br>
（取材・下氏香菜子、竹中初音）<br>
<br>
<h3>産学官の協議会発足</h3>
<br>
　協議会で有識者らが型の返却、廃棄の手順、型の保管期間などの目安について議論し取りまとめる。各業界や企業が目安を参考にして型管理の適正化を円滑に進められるようにする。経産省はそれと並行し、業界やサプライチェーン、地域において影響力が大きい企業に対し集中的に働きかけるほか、下請法に違反する事案については改善に向けた指導を一層徹底する。<br>
<br>
　経産省は２０１６年９月、下請け取引適正化に関する政策「未来志向型の取引慣行に向けて（世耕プラン）」を策定し、型管理の適正化を重点課題の一つに掲げ推進してきた。１７年７月には型管理の適正化に向けたアクションプランを公表。業界団体や企業に対し、不要な型の廃棄や管理費負担、保管期間について２０年３月末までに取引間で協議・合意すべきだと示し、自動車や電機など各業界団体には自主行動計画の策定を要請した。<br>
<br>
<h3>中小の経営悪化を防ぐ</h3>
<br>
　経産省が新たな戦略を打ち出すのは、下請け企業、発注企業ともに取引適正化に向けた取り組みが進んでいない現状があるからだ。経産省が１８年１２月に公表した自主行動計画のフォローアップ調査では、型の返却・廃棄について「概ねできた」と回答した受注企業の回答は１８年度約２割、発注企業の回答は約４割となり、ともに前年度比で横ばい。保管費用を発注企業に概ね負担してもらったと回答した受注企業は１８年度に約１割、発注企業は約４割にとどまった。<br>
<br>
　受注企業のうち、型の一斉点検や保管費用などに関する発注企業との協議が未実施である企業が約半数を占めることも判明した。発注企業と協議して型の棚卸しや不要な型を随時廃棄する先進的な下請け企業が出始める一方、足踏み状態の企業が大半を占め進捗（しんちょく）にバラつきが目立った。<br>
<br>
　中小企業を中心に取引先との協議の進め方が分からず二の足を踏んでいたり、協議に時間がかかっていたりすることが背景にある。型管理の目安があれば、従来は曖昧だった型の所有や保管期間について取引間で協議を進めやすくなり、「適正化の進展が期待できる」（経産省製造産業局の担当者）。<br>
<br>
　型管理の適正化が進まなければ下請け中小企業の経営悪化は避けられず、業界全体の競争力が低下する恐れもある。今後は経産省の支援に加え、発注企業と下請け企業がともに危機感を持って協議に臨み、型管理をめぐる課題を解決していく姿勢が問われそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpiz6LOC_5d08916d5ef44.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<h3>インタビュー／日本金型工業会会長（小出製作所社長）小出悟氏／強者に優しい現状打破</h3>
<br>
　多くの産業の「縁の下の力持ち」の役割を果たしてきた金型産業。「強者が守られている現状を打破する必要がある」と指摘する日本金型工業会の小出悟会長に今回の取り組みなどについて聞いた。<br>
<br>
<b>—取り組みをどう評価していますか。</b><br>
<br>
「金型に関する取り組みは以前から行われてきたと認識しているが、政治的パフォーマンスの側面があるような印象だった。世耕弘成経産相の就任後のここ３年ほどで本当の意味で光が当たり、実の伴った取り組みになってきたと思う」<br>
<br>
<b>—今回は主に金型の保管などについての協議が始まります。</b><br>
<br>
「金型メーカーは、金型を製造して納めることを専門にする企業と、金型を使って部品の量産も並行して手がける企業に大きく分けられる。特に後者では現在、金型の保全にかかる費用を発注企業ではなく下請けが負担している。この現状はおかしい。輸出産業は下請けありきで回っているという認識が広がってほしい」<br>
<br>
<b>—取り組みでさらに深耕すべき点は。</b><br>
<br>
「特に強調したいのは金型代金の支払いについてだ。現状は一度納品すれば代金を受け取れるのか、納品後のやりとりを経て量産できる状態になってからなのか、線引きが曖昧だ。そのため下請けは金融機関からの借入額が膨らみ、利息負担に苦しむ傾向にある。支払いのタイミングを具体的に法整備することで、下請けの収益力向上や発注企業からの突然のキャンセルなどへの対応が図れるのではないだろうか」<br>
<br>
<b>—現状の“泣き寝入り”状態から脱することができますね。</b><br>
<br>
「例えば自動車産業では、ティア３（３次下請け）より下の立場でまだ改善の余地があると思う。仕事をもらう立場としては、仕事を出す側の秩序をきちんと整えてほしい。そのためには『下請け』という言葉を使わないようにするのも手なのではないか」<br>
<br>
<b>—どのように変えるのでしょうか。</b><br>
<br>
「下請けよりも『パートナー企業』の方がよいのではないだろうか。法律で使われている用語なので時間はかかるかもしれないが、この名前があるために注文する側の『上から目線』が浸透しているのではないだろうか。金型メーカーが熾烈（しれつ）な環境に置かれている中で、そのような根本的部分から見直していく必要がある」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpb8POIm_5d08907fa86bd.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日本金型工業会会長（小出製作所社長）小出悟氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>指静脈・顔認証で100万人の判別を可能に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18086</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は指静脈認証技術の活用を広げる。タブレット端末のカメラで指静脈と顔を読み取り、本人認証するソフトウエアを早ければ２０１９年度中に実用化する。ＩＤやカードと生体情報を組み合わせて判定する「一対一認証」に置き換わる方式として期待する。電子商取引（ＥＣ）やインターネットバンキングでの利用を見込む。３—５年後には汎用カメラでも１０００—１万人規模の判定が可能な状態を目指す。<br>
<br>
　日立の指静脈認証は、外光の影響を低減しながら近赤外線発光ダイオード（ＬＥＤ）を照射。見やすくなった静脈をカメラで認識する専用端末を活用することで１００万人の判別を可能にする精度を誇っている。<br>
<br>
　汎用カメラを利用する場合は、専用端末に比べると精度は１０分の１以下に落ちるものの、指４本の静脈と顔という二つの認証技術で絞り込むことにより一定の認証制度を確保できる。認証時間も数秒で済む。<br>
<br>
　タブレット端末のカメラを利用するため米アップルの「ｉＯＳ」や米グーグルの「アンドロイド」、米マイクロソフトの「ウィンドウズ」など基本ソフト（ＯＳ）を選ばず導入できる。インターネット通販で購入する際の認証や専用機器を設置できない店舗、カードや現金などを持ち運ぶのを敬遠される海の家やフィットネスクラブなどでの利用を想定する。<br>
<br>
　日立は生体情報から鍵と鍵穴を作成する公開型生体認証基盤（ＰＢＩ）技術を強みとする。ＰＢＩは生体情報から暗号化して鍵穴となる「公開鍵」と鍵となる「秘密鍵」を作成。保存された「公開鍵」に毎回作成する「秘密鍵」を照合することで本人確認する。機微情報に当たる生体情報を直接利用しないためリスクを最小限に抑えられる。<br>
<br>
　指静脈認証はキャッシュレス決済だけでなく、経費管理や勤怠管理をはじめ各種システムへのログオンなど、本人確認が必要な場面に幅広く活用できる。日立は今後もグループやパートナーと連携し、さまざまな指静脈に関するソリューションを展開する方針だ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立が商機と読むIoT分野とは？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東のハイブリッド試験車両はハイドロ製燃料電池！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18087</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は２０２１年度の実証試験走行を目指す燃料電池ハイブリッド試験車両で、カナダ・ハイドロジェニックス（オンタリオ州）から燃料電池を調達する。バスや鉄道などモビリティー分野の搭載実績を考慮して採用を決めた。蓄電池や電力変換装置を含めたハイブリッドシステムは日立製作所が担当。車両はグループの総合車両製作所（Ｊ—ＴＲＥＣ）が製造する計画で、近く設計に着手する。<br>
<br>
　１８年にドイツで運行を始めた仏アルストム製の燃料電池列車も、ハイドロジェニックス製の燃料電池を搭載している。ＪＲ東は、０６—０８年に試験した世界初の燃料電池車両「ＮＥトレイン」では、カナダ・バラードパワーシステムズの燃料電池を採用していた。<br>
<br>
　ＪＲ東が製作する試験車両は出力１８０キロワットの固体高分子型燃料電池（ＰＥＦＣ）を２基搭載する。航続距離を長くするため、燃料電池車・バスと同じ、７０メガパスカル（メガは１００万）の高圧水素を鉄道車両として初めて使う。<br>
<br>
　ＪＲ東は神奈川県の南武線（武蔵中原—尻手—浜川崎）と鶴見線で約３年間、試験を行う。同区間では２４年度にも、別途製造予定の営業用車両による営業運転も視野に入れる。<br>
<br>
　ＪＲ東は燃料電池列車を、設備のメンテナンス軽減や環境負荷の低減を念頭に、非電化区間におけるディーゼル車両の代替や通勤路線の架線レス化に活用したい考え。充放電制御や耐久性、信頼性の確認など車両技術に加えて、高圧水素を利用するための法規制対応やコスト縮減、カーボンフリー水素の調達など実用化に向けて対処すべき課題は多い。<br>
<br>
　国内の燃料電池車両はＪＲ東のほか、ＪＲグループの鉄道総合技術研究所（鉄道総研）でも所内試験線で実車を使った研究が進んでいる。鉄道総研は保有する試験車両について、燃料電池システムの小型・軽量化に伴う機器の床下搭載に向けた改造を行っており、１９年度内に完成する見通しだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「正露丸」売り上げを上回った「クレベリン」の快進撃！飲食店や食品工場へも</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18088</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大幸薬品は二酸化塩素を用いた中高濃度除菌製品を食品分野に展開する。医薬品と並ぶ感染管理事業の強化が狙い。製品は空間や壁面、設備などを短時間に除菌できるのが特徴で、２０２０年春ごろの投入を目指す。衛生管理サービスや物販系の業者などを通じ、全国の飲食店や食品工場などに販売する予定。<br>
<br>
　大幸薬品は一般・業務用で二酸化塩素を用いた衛生管理製品「クレベリン」シリーズを販売する。現在、開発中の除菌製品は無人環境で従来の１００倍以上の高濃度ガスで空間を薫蒸（くんじょう）し、手の届かない場所に付着した大腸菌やサルモネラ菌などの付着菌を除菌できるという。同社では食品工場などで実験を行い、一定の効果を確認した。<br>
<br>
　製品タイプとして、ガスの発生剤や機構が異なるものを数品用意する。除菌の所要時間は３０分—１時間程度を見込み、１回の使い切り。食中毒の予防や衛生管理に効果的で、１—２週間に１回程度の継続的な使用を見込む。<br>
<br>
　価格は現時点で未定。２１—２２年ごろには医療分野にも販路を広げる方針だ。<br>
<br>
　クレベリンは１８年度に売上高４８億円を突破し、同社の主力商品の止瀉薬「正露丸」の売り上げを上回った。一方、インフルエンザの発生時期などに販売が集中するため、年間を通し安定的な売り上げを目指している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>こんにゃく使ったタピオカ出荷10倍、ブームは香川の中小にも</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18089</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　タピオカ入りドリンクやスイーツの人気が高まる中、ハイスキー食品工業（香川県三木町、菱谷龍二社長、０８７・８９８・１１２５）の「マンナンタピオカ＝写真」の出荷量が急増している。２０１７年度は約１０トンだったが、１９年度は約１００トンを見込む。<br>
<br>
　同商品はタピオカでんぷんをこんにゃくで固めたもの。特許技術の脱アルカリ加工により、こんにゃく特有のにおいがない。<br>
<br>
　これまでは飲料メーカーを中心に業務用に販売していたが、「アイスクリームやおにぎりなど飲料以外に用途が広がっている」（菱谷社長）ことが、以前のブームとの違いだという。<br>
<br>
　このブームを受けて、同社では７月に一般向け商品を発売する予定。今後は委託生産先の開拓や生産ラインの増設、充填工程の自動化などを図り、急激な受注増に対応していく計画だ。（高松）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>村田製作所が全固体電池を量産へ、容量は“業界最高レベル”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18091</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　村田製作所は２０１９年度内にセラミックス技術を応用した全固体電池の量産に乗り出す。野洲事業所（滋賀県野洲市）の電池関係の生産棟に量産ラインを新設する。当面の生産能力は月１０万個を予定する。試作品の容量は他社製品と比べて１００倍の１０ミリアンぺア時強と業界最高レベル。１７年にソニーから買収したリチウムイオン二次電池事業を含め、注力するエネルギー関連市場への展開を加速する。<br>
<br>
　電解質にセラミックス材料を使った面実装タイプの「セラミックス全固体電池」を量産する。積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）の製造設備を転用するほか、数億円を投じてドライルームなどの付帯設備を整える。<br>
<br>
　このほどサンプル出荷を始めた。大きさは縦５・７ミリ×横９・６ミリ×高さ５・２ミリメートル。材料組成を改良し、容量を大幅に高めた。さらにエネルギー密度を向上し、既存のリチウムイオン二次電池からの置き換え需要や競合品と差別化する。<br>
<br>
　主にウエアラブル端末での採用を想定。中でも耳に装着する「ヒアラブル機器」向けに需要が広がるとみる。リチウムイオン電池と違って、難燃性で、熱くなりにくいといった安全性を訴求する。<br>
<br>
　次世代の全固体電池をめぐり、各社が開発、量産を急ぐ。ＴＤＫも村田製作所と同様のセラミックス型全固体電池を開発。年内にもＩｏＴ（モノのインターネット）機器向けなどへ量産を目指す。トヨタ自動車とパナソニックが２０年末までに共同で設立する新会社でも電気自動車（ＥＶ）向け全固体電池の研究開発を進める計画だ。<br>
<br>
調査会社の富士経済（東京都中央区）によると全固体電池の世界市場規模は１７年が２１億円に対して、ＥＶ向けがけん引して３５年は２兆７８７７億円となる見通し。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金型の傷を触覚で読み取る職人技、「ファスナー」が習得を容易にする</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18092</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　弘前大学の竹囲年延助教は、樹脂ファスナーのらせんコイルを指先に添えて平面をなぞると触覚が増幅されることを発見した。訓練していない人でも深さ５マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）の微細なくぼみを感じとれた。一度、感覚をつかむとコイルの補助がなくても感じとりやすくなった。金型や自動車ボディー表面の傷やへこみなど、触覚検査では専門の職人を訓練してきた。幅広い人材の即戦力化が期待される。<br>
<br>
　樹脂ファスナーのコイルを指の腹と平面の台の間に挟んでなぞると、微細な凹凸を感じやすくなる。金属表面に切削加工で正規分布曲線状のへこみを作ってなぞったところ、深さ８０マイクロメートルのくぼみは約１０倍、深さ５マイクロメートルのくぼみは約２倍に感度を増幅させられた。<br>
<br>
　コイルは厚さ１ミリメートル以下から３ミリメートル程度まで、いずれも増感効果を確認した。樹脂ファスナーは入手が容易なことも利点。樹脂ファスナーのコイルを含む増感構造で幅広く特許を出願した。指の圧力や速度などのなぞり方を訓練する効果もあるとみられる。触覚の計測方法も整えたため、今後なぞり検査をロボット化していく。<br>
<br>
　金型表面の凹凸はプレス型では潤滑油のなじみ（表面拡散）、成形型では溶融樹脂のなじみや仕上がりなどを左右する。触覚を鍛えた職人が検査を支えてきた。だが職人の高齢化や人手不足が問題になっている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝が発電効率23.8％を達成、タンデム型太陽電池の構造</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18093</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝は透過型亜酸化銅（Ｃｕ２Ｏ）と結晶シリコンを組み合わせたタンデム型太陽電池の発電効率が、従来比１・８ポイント改善の２３・８％を達成した。新たな酸化物半導体材料を用いて成功し、この効率は現在普及する結晶シリコン単体の発電効率を上回るという。研究開発を進めて３年後に技術を完成させ、３０％台の効率を目指す。<br>
<br>
　タンデム型は透過型Ｃｕ２Ｏ太陽電池をトップセルに、結晶シリコン太陽電池をボトムセルに採用する構造だ。そのうちＣｕ２Ｏ太陽電池内の二つの層のはざまで生じる電位差が発電効率低下の原因となっていた。片方の層に新たな酸化物半導体材料を使うことで電位差を小さくできた。<br>
<br>
　ガリウム・ヒ素などを用いたタンデム型太陽電池はすでに製品化されているが、高効率ながら製造コストが結晶シリコン単体と比べて最大数千倍と桁違いに高い。透過型Ｃｕ２Ｏのタンデム型太陽電池は低コスト化と高効率を両立できる技術と期待されている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">東芝も撤退！数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱スペースジェット、７０席級の新機種は２３年に投入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18094</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱航空機（愛知県豊山町）は、国産小型ジェット旅客機「三菱スペースジェット」について、開発中の９０席級より一回り小さい新機種を２０２３年に市場投入する方針を明らかにした。新機種の「スペースジェットＭ１００」は座席数６５—８８席を想定し、最大市場の米国で７６席以下とする規制に対応。１００席級の「スペースジェットＭ２００」の構想も示した。<br>
<br>
　仏パリ郊外のル・ブルジェ空港で開催中の「パリ国際航空ショー（パリエアショー）」では、Ｍ１００の内装を初めて公開した。座席幅を４７センチメートルに設定して競合機種に比べ広くするなど、中大型機並みの快適性を実現する。<br>
<br>
　また運航に必要な型式証明取得に向けて試験飛行中の９０席級「スペースジェットＭ９０」の３号機（写真）も陸上展示した。Ｍ２００についてはＭ１００の事業化の見通しをつけた上で、詳細を検討する方針だ。<br>
（パリ＝長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本電産は「Ｎｉｄｅｃ」に！社名変更は“完成品”への布石か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18095</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本電産は１８日、京都市内で株主総会を開き、永守重信会長が将来的に社名を英語ブランドの「Ｎｉｄｅｃ（ニデック）」に変更する方針を示した。総会後に会見した永守会長は「当社が（部品メーカーからさらに）完成品を扱うようになったら変わるだろう」と述べた。<br>
<br>
　“完成品”の内容や社名変更の具体的時期についての明言は避けたが、基準として「売上高が３兆—４兆円になった頃」（永守会長）とした。社名変更したパナソニックやオムロンなどを例に挙げ、社名とブランド名を一致させる重要性を強調した。<br>
<br>
　今後の売上高の推移については、２０２３年度には４兆円の見通しを示した。同社は中期目標として２０年度に２兆円、長期目標として３０年度に１０兆円を掲げている。<br>
<br>
　永守氏が会長に専任し、“集団指導体制”になって１年がたつ。外部環境の変化が激しい中、吉本浩之社長は「厳しく言えばまだまだ。のんびりとしていられない」と述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>部下が有休取得 → 組織長に加点！三菱ケミカルが働き方改革</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18097</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルは２０１９年度から、部下がどれくらい有給休暇を取得したかを組織長の評価に加味する。同社は職場のあるべき姿の実現に向け３０の宣言「三菱ケミカルは決めました」を策定し、その中に盛り込んだ。全員が長期休暇を取得しつつ業務を円滑化するには、職場内の会話がカギ。組織長にコミュニケーションの推進役となってもらう狙い。<br>
<br>
　「部下に有給休暇をしっかり取得させた組織長には、その要素も加味した評価や認知を実施します」と宣言し、加点評価する。従業員が能力を発揮しやすい職場づくりは、管理職の重要な役目となる。男性の育児休職や時短勤務取得率の向上にもつながる。<br>
<br>
　このほか３０の宣言には「製造現場の社員もしっかり休める要員配置の見直し」「製造現場のトイレの改善」「『休日メール』の禁止」などをまとめた。最近では宣言の「受動喫煙防止対策の徹底」に向け、２０年４月から国内で就業時間内の全面禁煙を決めた。<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">競合他社から嫉妬される化学業界の「野武士」</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニー株主総会、半導体分離は“明言”避ける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18098</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは１８日、都内で定時株主総会を開催し、取締役１３人の選任など２議案を決議した。２０１９年３月期連結決算の営業利益が２年連続で最高益を更新したこともあって、和やかな雰囲気で進んだ。ただ海外売上比率が高く、米中貿易摩擦の激化など事業環境の変化は株主の不安材料だ。<br>
<br>
　吉田憲一郎社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「米中間で緊張が高まっており、他社の（ゲームの）クラウドサービスなどの動きも速い。我々は変化を予見するより、変化に迅速に対応できるかが大事だ」と述べた。<br>
<br>
　米ヘッジファンドのサード・ポイントが要求する半導体部門の分離などについて、吉田社長は「取締役会では長期的な株主価値向上につながる施策は常に検討している。その中には事業ポートフォリオがどうあるべきかの議論も含まれる」と答えるにとどめた。<br>
<br>
　取締役と会長を退任する平井一夫氏は「社長就任後の逆風の中で、全社一丸となってソニー全体の業績を回復できたことが一番の思い出だ」と最後にあいさつした。<br>
<br>
　会場出席の株主数は１５３１人、所要時間は１時間３３分だった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>