<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>企業の「ドナー休暇」は広がるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16751</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　競泳の池江璃花子選手の白血病公表を受け、骨髄提供者（ドナー）の登録をしたい人が急増しているという。ただ患者とドナーが適合しても、ドナーは移植前後で８回前後、医療機関に出向く必要があるうえ、移植手術の際は３泊４日程度入院する必要があり、個人での対応には限界がある。そこでその日数を有給休暇ではなく、企業が特別休暇として扱う「ドナー休暇」制度を導入する企業が増えており、国も制度を後押しする。<br>
<br>
<h3>国が環境整える、専門職員が制度導入支援</h3>
<br>
　「希望する人がドナーになりやすい環境を整備することが重要だ」—。安倍晋三首相は１８日の衆院予算委員会で池江選手が白血病を公表したことに関連し、企業にドナー休暇制度の導入を働き掛けるなど、骨髄移植の普及を支援する考えを示した。企業に制度を自主的に導入してもらうことで、ドナーが骨髄を提供しやすくし、円滑な移植につなげる。<br>
<br>
　厚生労働省が２０１９年度予算案で施策を盛り込んでいる。具体的には、日本骨髄バンクに休暇制度導入に関わる社会保険労務士などを配置。その上で、大手企業約１万１０００社にアンケートを実施して企業の休暇制度導入に伴う課題を抽出し、導入支援マニュアルを作成する。<br>
<br>
　さらに企業向けに説明会も開催。講師には専門職員のほか、休暇制度導入済み企業の協力を得て、導入プロセスやメリットを説明してもらう。必要に応じて個別に企業を訪問し、企業の実情に即した導入設計を提案したりする。<br>
<br>
　休暇制度を導入済みの企業・団体は１８年１０月現在で３４７社。厚労省移植医療対策推進室の井内努室長は、「１９年度はまず現状を把握した上で、企業に導入してもらえないかお願いして回る」と説明する。<br>
<br>
　骨髄移植での問題は、患者が移植を希望してから実際に実施されるまで平均で１３０—１４０日かかってしまう点だ。白血球の型が適合したとしても、最終同意まで得られるのは１０人に１人程度だという。働きながらドナーになる人にとっては、会社から理解が得にくかったり、休暇が取りにくかったりして断念するケースも少なくない。<br>
<br>
　今回の施策で企業に骨髄移植の重要性を認識してもらい、ドナーから骨髄をいち早く採取して患者に移植できるようにする。「ドナー環境の整備は移植環境の整備につながる」（井内室長）。<br>
<br>
<h3>登録から提供まで、年齢・体重など基準に注意</h3>
<br>
　日本骨髄バンクによると池江選手の公表以降、「骨髄ドナーに登録したいという人からの問い合わせが増えている」という。骨髄ドナー登録の流れはこうだ。まず登録のしおりを読み、その上で登録申込書を提出する。<br>
<br>
　登録のしおりの閲覧や請求、申込書のダウンロードは日本骨髄バンクのホームページからも可能だが、登録には献血ルームや保健所などの窓口に行き、申込書を提出する必要がある。窓口では採血で白血球の型を調べ、後日ドナー登録確認書が届く。<br>
<br>
　患者と白血球の型が適合すれば、ドナー候補として通知が来る。年間２万４０００—２万５０００人ほどに適合通知書が送られるという。健康状態や家族や本人の骨髄提供への意向を確認のうえ、確認検査を受け、最終的に１人を選定する。<br>
<br>
　提供者が最終的な同意をすれば、移植の約１カ月前ごろからさらに詳しい検査や移植後の貧血に備えた採血などを行う。移植１—２日前に入院し、移植後２—３日で退院する。術後、まれに発熱などを生じることがあるが、１週間以内に回復するという。また、退院後１カ月以内に、術後の健康診断を受ける。<br>
<br>
　ドナー登録にあたっては年齢や体重に基準があり、疾患治療のため薬を服用している人など、登録できないケースがある。日本骨髄バンクは「ホームページから基準が確認できる。自分が登録できるか分からない場合は、電話の問い合わせで確認できる」と話す。また、ドナー休暇制度などを導入している企業や官公庁に向けて、証明書も発行している。<br>
<br>
<h3>製薬大手はすでに導入</h3>
<br>
　ドナー休暇制度を導入している企業は徐々にだが、増えている。製薬業界では武田薬品工業やアステラス製薬、第一三共といった大手がいずれも導入しており、生命関連産業としての意識の高さがうかがえる。<br>
<br>
　各社は従業員がドナー休暇を使っても、通常の有給休暇の日数は減らない枠組みを整備。武田薬品は「ドナー登録・検査・提供などの活動については、骨髄バンクが発行する予定表に基づいて必要日数を与える」運用をしている。<br>
<br>
　大手の中でもエーザイは導入が１９９７年８月と早い。「制度化されていて安心して取得できる職場環境となっていることが、最終的な骨髄提供による患者様貢献に結びつく」（労務担当者）。<br>
<br>
　ただ、各社の１年当たりのドナー休暇利用者数は数人以下。例えば０８年に導入した田辺三菱製薬の場合、これまで骨髄移植で２人、確認検査などで４人の計６人が利用したにとどまっている。<br>
<br>
　ドナー登録をしていても選ばれるとは限らないことや、骨髄提供の際には健康診断や入院が必要な点などが影響して、このような水準になるのかもしれない。制度をよく知らない従業員がいる可能性もありそうだ。<br>
<br>
　一方、サッポロホールディングスとグループ各社は、個々の社員が使い残した有給休暇を最大で６０日分ためられる「積立（つみたて）休暇」制度を持つ。本人のほか家族の入院などでも１日単位から活用でき、社員がドナーとして移植に対応する場合も充当できる。<br>
<br>
　キリン（東京都中野区）、キリンビール、キリンビバレッジ、メルシャンの各社も、社員がドナーとして対応する場合に有給休暇と同等の休みを取得できる。<br>
<br>
　関西電力は社会貢献に伴う社員のボランティア休暇制度の一環で、ドナー休暇にかかった日数分を認めている。利用実績はあるが、人数は公表していない。大和ハウス工業も骨髄ドナー休暇制度はないが、ボランティア休暇制度を活用した利用を推奨している。<br>
<br>
　一方、大学関連では慶応義塾は、検査や入院などで必要と認められた日を１日または半日の単位で特別休暇の取得を認めている。<br>
<br>
　９６年、教職員就業規則で特別休暇の制度を導入。大学病院が設置されていることから、大学の社会貢献の一環としての狙いもある。「制度の認知度を高め、個人の必要に応じ休暇が取れるよう配慮したい」（慶応義塾広報）としている。<br>
<br>
　東海大学も教職員に対し、骨髄ドナーのための休暇を勤務規則の中で認めている。大学のほか付属の幼稚園や高校、病院などに所属する教職員７０００人が対象。約２０年前から制度を導入している。<br>
<br>
　学生に対してまだ事例はないが、医療機関の証明書などがあれば、ドナーに関する検査などで授業を休んだ場合、公欠扱いにする可能性があるという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQd8CYX_5c7f05938512c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>農家のコスト削減に挑む「やさいバス」が範囲拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16745</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エムスクエア・ラボ（静岡県牧之原市、加藤百合子社長、０５４８・２５・５１５０）は、子会社で農産物の共同配送事業を手がける「やさいバス」を５月をめどに神奈川県、９月をめどに長野県に進出する。やさいバスが静岡県外に進出するのは初めて。２０１９年２月期見通しの売上高１億５０００万円から、２５年２月期には同５０億円に引き上げる考え。<br>
<br>
　やさいバスは農産物の物流の効率化やコスト削減を目的に１７年３月に設立。青果市場や直売所を「バス停」に設定し、農家から集めた品物を載せたトラックが巡回する。現在はエムスクエア・ラボのほか、鈴与（静岡市清水区）と農林漁業成長産業化支援機構（Ａ—ＦＩＶＥ）も経営に参画する。<br>
<br>
　神奈川県では横浜市や川崎市などの人口集中地域を中心に、長野県では松本市や塩尻市を中心にコースを設定予定。今後、利用する農家の募集や具体的なコースなどの詳細を詰める、各県でそれぞれ１００件程度の利用を目指す。<br>
<br>
　加藤社長は「今後利益率を高め、事業として成長させていきたい」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本のＡＥＤ“標準マーク”が赤色の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16746</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は、自動体外式除細動器（ＡＥＤ）の設置場所を示す案内用標準マークのデザインを決めた。国内で赤色のＡＥＤが多数を占めるため、緑を基調とする国際標準化機構（ＩＳＯ）のマークとは異なり、赤系の配色を採用した。標準マークで国際標準と大きく異なるデザインの採用は珍しい。経産省は日本工業規格（ＪＩＳ）に基づく国内向けの標準図記号として、７—８月ごろに制定する方針だ。<br>
<br>
　国内ＡＥＤメーカーが出荷品の大部分を赤系にしている実情を踏まえ、日本独自の配色にする。またＩＳＯ版は文字情報がないが、ＪＩＳ版では「ＡＥＤ」の文字をマークに盛り込むのも特徴だ。経産省が国内外約１０００人を対象にＩＳＯ版との比較試験を行ったところ、日本人の約９４％が赤系で文字入りのマークを選んだため、採用を決めた。<br>
<br>
　経産省は２０２０年の東京五輪・パラリンピックなどによる訪日客増加に向け、さまざまな案内用標準マークをＩＳＯ版に近づけるべく改正しており、今回のような独自デザインの採用は例外的。ＡＥＤマークの比較試験でＩＳＯ版が普及する英国や中国の被験者は約５割がＩＳＯ版を選んだため、独自デザインへの慎重論もあったが、実利を重視する形で新デザインが決まった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復調「ロシア経済」に潜むリスク、日本企業はどう向き合う？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16750</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧米の経済制裁下にもかかわらず、ロシアに進出した日系企業の業績が好調だ。資源高を背景に、ロシア経済は回復基調にあり、市場としての魅力で存在感を増しつつある。しかし、経済制裁は当面解除されそうもなく、資源価格も下落するリスクをはらむ。企業はロシア市場とどう向き合おうとしているのか。<br>
<br>
　ロシア進出の日系企業について日本貿易振興機構（ジェトロ）がまとめた調査によると、２０１８年の業績で営業黒字を見込む企業（１１４社から回答）の割合は７２・８％と、３年連続で過去最高を更新した。<br>
<br>
　ロシア経済は１４年のウクライナ危機とそれに対する欧州連合（ＥＵ）からの制裁に加え、原油価格の下落によって地下資源に過度に依存する脆弱（ぜいじゃく）性を改めて露呈。１５年の国内総生産（ＧＤＰ）成長率は２・５％減と、マイナス成長に陥っていた。<br>
<br>
　しかし、同年を底に資源価格の下げ止まりなどもあってロシア経済は回復を続ける。国際通貨基金（ＩＭＦ）は１９年の成長率を１・８％と見込む。日系企業の黒字率も上昇し、前年比で利益改善とする割合は１８年は４７・４％と過去最高だった。<br>
<br>
　堅調に見える日系企業だが、１９—２０年に事業拡大するとした企業の割合は、前年比７・４ポイント減の５３・５％にとどまる。黒字率が改善しているにもかかわらず慎重なのは、米国による対ロシア経済への再度の制裁懸念からだ。<br>
<br>
　米国は４月から、何人かのロシア独占資本家の米国内資産を凍結。米国人でなくても、リストに載った資本家の企業と取引があれば、米当局ににらまれる懸念がある。<br>
<br>
　制裁には露自動車大手ガズなど、現地日系企業と取引のある企業も含まれる。日系企業にとって頭の痛い話だ。こうした制裁について「影響ある」とした割合は約半数に上っており、具体的には現地市場での売り上げ減少や調達難、新規投資の取りやめなどを挙げている。<br>
<br>
　今後、米大統領選へのロシア介入疑惑の捜査など進展次第では、さらに強い制裁が課される可能性もある。ジェトロの担当者はロシア進出企業について、「制裁公表でルーブル下落も起きており、米国の動向に左右される」と指摘する。<br>
<br>
　一方、ウクライナ危機以降のロシアと欧米の関係悪化を背景に、日ロ関係の改善の兆しもある。首脳間の経済協力プランの影響もあり、「近年、地理的に近いロシア極東地域へ日系の中小企業の進出が増えている」（ジェトロ海外調査部）。<br>
<br>
　ただ、ロシア政府が悲願とする極東開発に日系企業が全面的に参画するには、北方領土問題の進展が切り離せず、先行きは見通しにくい。今後も不透明な国際情勢のなかで、日系企業の対ロ投資は慎重となりそうだ。<br>
<br>
<h3>商社、資源開発を加速</h3>
<br>
　三井物産と三菱商事が参画する液化天然ガス（ＬＮＧ）プロジェクト「サハリン２」は、生産量を現状比５割増の年間１５００万トン規模に拡張する計画。現在、２０年代前半の生産開始に向け、プラントの設計やガス調達、ＬＮＧ販売先などの検討を進めている。<br>
<br>
　伊藤忠商事は国際石油開発帝石（ＩＮＰＥＸ）などとロシア・東シベリア地域で参画する石油探鉱事業について、ロシア政府から承認を得て、１６年１２月に商業生産を始めた。原油はロシア国内での供給のほか、日本をはじめとするアジア地域に輸出している。<br>
<br>
　丸紅は露国営石油会社ロスネフチと極東地域でのＬＮＧ事業で提携しており、ロスネフチが極東地域に建設するＬＮＧプラントから年間１２５万トンＬＮＧを１９年から輸入することで合意した。また、丸紅はモスクワに鉱山車両用大型タイヤや関連部品を扱う販売会社を設立している。<br>
<br>
<h3>エンジニアリング、案件管理に慎重</h3>
<br>
　エンジニアリング業界では日揮と千代田化工建設が、北極圏に位置するヤマル半島でＬＮＧプラントを手がけてきた。プラント市場としてロシアへの期待感は高い。今後も同半島でのＬＮＧ開発案件「アークティック（北極）２」や、サハリン２の拡張が見込まれる。<br>
<br>
　ただ、プラントへの投資動向を読むのが難しいのがロシア市場だ。「政治的な動きで（開発方針が）早まったり、遅れたりする」（日揮）ためだ。<br>
<br>
　プラントのＥＰＣ（設計・調達・建設）ではリスクへの対応力も不可欠だ。両社は同半島のＬＮＧプラント建設について、採算性を重視した契約形態で進めた。ＬＮＧプラントが大規模化しつつあり、ロシアでも慎重な案件管理がカギとなる。<br>
<br>
　また東洋エンジニアリングはイルクーツク州で石油化学プラントを受注した。油田で燃焼処理されてきた随伴ガスを化学品の原料として活用することを目指している。<br>
<br>
<h3>日産、好転・事業底上げ</h3>
<br>
　日産自動車は仏ルノー、露アフトワズとロシアで事業を共同展開しており、３社でロシア国内で３割程度の市場シェアを有する。１４年にはアフトワズの現地工場で新興国ブランド「ダットサン」の生産を始めた。現在、それに日産ブランドと高級車「インフィニティ」を加えた３ブランドで事業展開する。<br>
<br>
　ロシアの１８年の新車市場は前年比１２・８％増の１８０万台と２年連続の前年比増と回復基調。日産の１８年販売（３ブランド合計）も同０・６％増の１０万６１３８台と、僅かながらプラスを確保した。<br>
<br>
　日産は１８年にロシアの現地サプライヤー幹部を国内工場に招き研修するなど、事業の底上げを図っている。また１６年に資本参加した三菱自動車との協業も今後の焦点となる。<br>
<br>
<h3>みずほ銀、日系向けを支援拡充</h3>
<br>
　みずほ銀行とモスクワみずほ銀行は１８年９月、ロシアの極東投資誘致・輸出支援エージェンシー（ＦＥＩＡ）と、日系企業のロシア極東地域進出に関する業務協力覚書を締結した。みずほ銀はＦＥＩＡの持つ豊富な情報を活用し、同地域への進出や事業拡大を狙う日系企業を支援する。<br>
<br>
　ＦＥＩＡはロシア連邦極東発展省の傘下機関。極東地域での直接投資の誘致や輸出支援を目的に設立された。投資家や輸出業者へのコンサルティング、情報支援などを通じて投資プロジェクトを推進している。<br>
<br>
　ロシア政府は重点的に同地域の開発に取り組んでおり、今後も日本を含む海外からの投資が期待される。みずほ銀の顧客基盤を利用し、日系企業へのアプローチを拡大する狙いだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHZ1gXS_5c7ef849eb492.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>こだわりの音で快眠、ヤマハの「仮眠システム」が成田空港に登場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16757</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤマハは成田国際空港内「ナリタプレミアラウンジ」で快適な入眠や目覚めをサポートするシステム「仮眠システム＝写真」の実証実験を始めた。プロトタイプ２台を設置し、ラウンジ利用者に体験してもらう。期間は２８日まで。<br>
<br>
　設置したのは内部にリクライニングチェアを置いたブース型システム。呼吸音に似た音と木々など自然の音を合成した「快眠音」を、利用者の呼吸と心拍に連動してテンポを変動させながら流し、入眠をサポートする。最長３０分の仮眠に対応。<br>
<br>
　目覚めはストレスを感じやすい高周波数帯域をカットし、徐々に音量を大きくする独自技術「インテリアラーム」で促す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボットアーム型の３Ｄプリンターで作る喫煙所</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16758</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　前田建設工業は開発中のロボットアーム型建設用３Ｄプリンターを使い、高さ２メートル程度の小規模建物の試作に乗り出した。新技術研究所「ＩＣＩ総合センター」（茨城県取手市）に新設したベンチャー企業との連携拠点「ＩＣＩラボ」で、喫煙所の造形を実演し、約３時間で高さ１・１メートルまでコンクリートを積層造形した。試作とはいえ、３Ｄプリンターを使った小規模建物の自動施工の実用化が現実味を帯びてきた。<br>
<br>
　ＩＣＩラボに導入したロボットアーム型建設用３Ｄプリンターは、ロボットアーム、ポンプ、ノズルなどから成り、アーム先端に材料を吐出するノズルを取り付けた。造形範囲は前田建設工業の室内用門型３Ｄプリンターに比べ幅が４・４倍の２メートル、長さが同３・３倍の２メートル、高さが同３・３倍の３メートルと大幅に拡大した。<br>
<br>
　実演には圧送性や造形性、安定性を確保したセメント系材料を使用。１層当たり高さ約２５ミリメートル分を吐出し、変形することなく約３時間で高さ１・１メートルまで４４層分を積層した。<br>
<br>
　まだ完成品ではなく、梶田秀幸ＩＣＩラボ上級技師長は、残りは「時間がある時に継ぎ足し、高さ１・８—２メートルの喫煙所にする」と、完成時期は未定だ。<br>
<br>
　ロボットアーム型建設用３Ｄプリンターの開発は、次の段階として「３Ｄプリンターで積層できる鉄筋の代替品」（梶田上級技師長）が求められている。積層に時間がかかる金属ではなく、高強度の樹脂を使った補強材の開発を検討する。<br>
<br>
　開発に当たってはベンチャー企業との連携拠点というＩＣＩラボの特徴を最大限に活用する。ベンチャー企業を含む他社と補強材の共同開発や協業に取り組み技術開発スピードを上げ、３Ｄプリンターを使った小規模建物の自動施工で早期の実用化につなげる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6yBxZu_5c7f94f8976e1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ロボットアーム型建設用３Ｄプリンターが喫煙所の一部分を造形</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バーナーや駅の“音”で企業をブランディング？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16759</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オトバンク（東京都文京区、久保田裕也社長、０３・５８０５・２９１５）は、ＱＵＡＮＴＵＭ（同港区）と企業が持つ固有の音を活用した「音によるブランディング事業」を始めた。「ＡＳＭＲ音源」という聴覚や視覚への刺激で心地よさなどを感じる音（耳かき音やタイピング音など）が、リラックスや集中効果があると注目される。同事業は製品使用時に発生する音など各企業独自の音をＡＳＭＲ音源化、企業の新たなブランディングを支援する。<br>
<br>
　２社は共同でブランデッドオーディオレーベル「サウンズグッド」を立ち上げ、５日にサイトを開設した。第１弾として東京ガスの「工業用バーナーの燃焼音」とＪＲ東日本の「山手線大塚駅周辺のまちの個性を表す音」、ユカイ工学（同新宿区）の「製品プロトタイピングの過程で発生する独特な音」を公開。３社の音源を４週にわたり順次公開する。<br>
<br>
　今後は若手アーティストと共同でのコンテンツ作成などを検討し、企業と消費者の新たな接点をつくる。<br>
<br>
　オトバンクはオーディオブックの作成で培ったノウハウを活かし、コンテンツ制作などを担う。ＱＵＡＮＴＵＭはブランディングやアーティストのマッチングをする。企業側からコンテンツの作成料などをもらうことで収益化する。視聴者のコンテンツ利用は無料。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>耐火ドローンが火災現場で活躍する未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16760</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エンルート（埼玉県朝霞市、瀧川正靖社長、０４８・４２３・０１２６）は６日、火災現場の火元近くで空撮が可能な耐火飛行ロボット（ドローン）を開発したと発表した。３００度Ｃまで耐える。はしご車が入れない狭い道路の現場や、ビル・工場内の要救助者の救出ルート確認、延焼状況把握などに利用する。消防機関などにサンプル出荷とモニタリングを行い、１０月に受注を始める考え。<br>
<br>
　新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）の支援を得て開発。機体やプロペラにチタンなどを採用、表面塗装で２０００度Ｃの耐熱性を持つジルコニアを施した。機体は直径１１８９ミリ×高さ２５５ミリメートル。飛行時間２０分。瀧川社長は「価格は２００万円に近づけ、５００機程度販売したい」という。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもやペットの“車内置き去り”をセンサーで検知</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16761</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            オムロンは６日、子どもやペットの自動車内置き去り検知に活用できる車載用センサーを開発したと発表した。呼吸時に発生する胸の動きを電波で捉える仕組み。熟睡した子どもなど、体の動きが少なくても正確に検知できるという。今秋、自動車メーカーなどへサンプル提供を開始し、２０２１年末の量産を目指す。<br>
<br>
欧州では、子どもの車内置き去りを検知するシステムの搭載有無を２２年に安全性評価の対象項目にする。このため、各メーカーは開発に取り組んでいる。<br>
<br>
開発した「呼吸時体動検知センサー＝写真」のサイズは幅５０ミリ×奥行き５０ミリ×高さ２０ミリメートル。検知範囲２メートルで、天井に取り付ける。乗員の動きがほぼない状態や、物に覆われていたり床に寝そべっていても検知する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車いすで乗り降りできる“ボート”の秘密とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16762</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　浜口ウレタン（浜松市西区、浜口弘睦社長、０５３・４８５・１３３１）は、軽バンに収納できる２人乗り小型ウレタンボート「セーフティボートミニ」を開発した。車いすのまま乗り降り可能で、レジャーや防災用として活用できる。７日に横浜市で開幕する「ジャパンインターナショナルボートショー２０１９」で初公開し、発売する。価格はタイヤの有無などにより２５万—４３万円（消費税抜き）。<br>
<br>
　同社が展開する硬質ウレタン注入ボートシリーズの小型タイプ。ボートの底部や側面部にエアを入れないため、表皮の穴あきによる空気漏れや断裂によるパンクの心配がない。セーフティボートミニは、１７２０ミリ×１２００ミリ×４００ミリメートル。重量は約４０キログラムで、軽バンに乗せて持ち運べる。<br>
<br>
　車いすのまま乗り降りできるのも珍しい。ボート前後部が側部より低く、ボートを持ち上げて傾けるとなだらかな坂になるため、車いすのまま乗降できる。同技術は特許出願中。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>筑波大が独自の「国際テニュアトラック制度」で高業績を挙げた意義</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16764</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　筑波大学は無期雇用に向けた若手の有期雇用で、海外派遣を組み合わせた独自の「国際テニュアトラック制度」で高い研究業績を実現した。被引用数が各分野上位１０％以内に入る「トップ１０％論文」の割合が、派遣第１弾の助教２５人では３５％で、研究型大学での１０％より高かった。うち２０人は筑波大の無期雇用に転換しており、築いた人脈を生かした国際共同研究で、研究力強化のリードが今後、期待される。２０１９年度から第２弾に着手する。<br>
<br>
　１３年度開始の同制度ではまず、本部などで対象分野を決めて公募する。採用された助教は筑波大と海外一流の研究室主宰者（ＰＩ）の間を行き来し、試用５年間のうち２年以上を海外で研究する。<br>
<br>
　若手は競争的環境下で鍛えられ、優れた国際共著論文を出すことで評価され、筑波大の無期雇用転換につながる。引き続き、築いた国際的な人脈や次の国際共同研究などを通じて、同大の研究力強化で活躍していく仕組みだ。<br>
<br>
　第１弾は計算機や医学・生命、理工など１３—１７年度雇用の２５人だ。論文データベースから１４—１７年（暦年）発表の全論文を分析したところ、トップ１％論文は６％だった。学術研究懇談会（ＲＵ１１）の１１の研究型大学での全論文では１％で、同制度の効果を確認できた。１８年度は他大学への転出も見られたが、多くが筑波大の無期雇用の助教か准教授に就いた。若手は有期雇用だと一般に、次のポストの不安から海外へ行きにくい。同制度は無期転換を前提としたテニュアトラック型のため、海外研究室での活動に専念できる。<br>
<br>
　派遣費用には文部科学省の「研究大学強化促進事業」を活用した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>機器の内部の配線が激変　光通信化の波</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16765</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アイオーコア（東京都文京区、藤田友之社長、０３・６２６５・３９５６）は、世界最小クラスの光トランシーバーチップを製品化し、月内にも量産する。従来製品比で面積を８０％以上小型化し、コストを削減。これにより光回路を小型化でき、通信機器や電気機器の内部の電気配線から光通信への代替を促進する。すでに中国や米国の大手通信機器メーカーなどから引き合いがあり、将来は自動車への搭載を狙う。２０２１年に年間１００万個以上の生産を見込む。<br>
<br>
　アイオーコアは新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）と技術研究組合光電子融合基盤技術研究所（ＰＥＴＲＡ）から研究成果の知的財産権と技術の一部を承継して新設分割された初めての株式会社。「光Ｉ／Ｏコア」と呼ばれる光トランシーバーチップの開発や製品化を目指していた。<br>
<br>
　同社が量産する光Ｉ／Ｏコアは、シリコン基板上に光素子を形成する「シリコンフォトニクス技術」で作製した５ミリメートル角サイズの光トランシーバーチップ。１チャンネル当たり毎秒２５ギガビット（ギガは１０億）の伝送速度を持つ。生産に伴う製造設備は内製化している。動作できる温度範囲はマイナス４０度—プラス１０５度Ｃ。<br>
<br>
　光通信はすでに建物間などをつなぐ２キロメートル以上の長距離利用が進んでおり、今後は電気機器間や機器の内部など５０センチメートル以下の短距離利用が進む見通し。米グーグル、アマゾン、フェイスブック、アップルの「ＧＡＦＡ」を中心とするＩＴ大手企業のデータセンターでは、使用される情報通信機器に低消費電力化と高速化が求められ、電力や通信の限界が課題となっている。<br>
<br>
　シリコンを使った光工学の市場は仏調査会社「Ｙｏｌｅ」によると、２５年に３１億６９００万ドル（約３５００億円）に拡大する。ただ、同調査はスーパーコンピューターや第５世代通信（５Ｇ）、自動車などの市場は含んでいない。そのため、他の業種でも普及が進めば、さらに巨大な市場に変わる可能性を秘めている。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小売り・外食、“24時間営業”見直しの妥協点</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16763</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人手不足や働き方改革を背景に、小売りや外食チェーンで２４時間営業を見直す動きが広がっている。セブン—イレブン・ジャパンが一部店舗で営業時間短縮に向けた実験を行うほか、マックスバリュ西日本は一部店舗で続けていた２４時間営業を２１日にやめる。人手不足に伴う働き方改革がクローズアップされる中、労働環境の見直しはまったなしの状況に入った。<br>
<br>
　セブン—イレブン・ジャパンは直営店とフランチャイズ加盟店の両方で、時短営業の実験を始める。当初、直営店のみで７時から２３時までの時短営業を３月中旬から始める計画だったが、加盟店にも対象を広げ、開始時期や営業時間、対象店舗などを見直した上で実施する。実験結果を検証して、時短営業を本格導入できるかどうかを検討する。<br>
<br>
　２１日から店舗での２４時間営業をやめるマックスバリュ西日本。同社広報によると「２４時間営業の廃止、営業時間短縮はユーザーニーズへの対応」が主な狙いだ。昼の混雑時、レジ業務に集中するため、夜シフトの人が時短によって空く時間帯を品出しや陳列などに使うことを想定する。<br>
<br>
　同社は２４時間営業の廃止ありきでの取り組みではないが、「時短による社員の有効活用が顧客サービスの向上につながると判断した。働き方改革ともマッチングする」という。<br>
<br>
　コンビニではファミリーマートが２０１７年から直営店とフランチャイズ加盟店を合わせた数店舗で、時短営業を実験的に行っている。ローソンは全国４０店舗で契約に基づき時短営業している。実験導入でないのが特徴だ。過去の実験段階の時には、時短により昼間の売り上げが落ち込む結果が出た。そのためローソン本部も時短営業は推奨していないものの「社会状況の変化を考慮しながら、地域性や店舗立地などに合わせて非２４時間営業の運営を検討していく方針」（ローソン）だ。<br>
<br>
　外食チェーンでは、既にファミリーレストラン「ロイヤルホスト」が１７年に２４時間営業を全店舗で止めている。営業時間が短縮したことで売り上げ減少が懸念されたが、商品の質を高めたことで、客単価はアップし、売り上げ増による好調が続いている。<br>
<br>
　こうした人手不足対策や働き方改革の取り組みはさらに広がるとみられる。一方、営業時間が短くなれば利便性は下がる。このため、どのようにサービスや商品の質を高めて利用者に理解を求めていくのか、各社の力量が問われる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイはIoTの「未来」か「ミライ」か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16766</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大量のデータが行き交うＩｏＴ（モノのインターネット）時代では、データを安全に保管したり流通させたりする仕組みが重要になる。最近では中国との覇権争いを演じる米国が中国製ＩｏＴ機器を排除しようとするなど、国家間で情報漏えいや不正利用を防ぐ動きが顕著になってきた。ＩｏＴセキュリティーをどう構築し、健全な企業活動や安全保障を担保するのか—。国を挙げた危機管理が求められている。<br>
<br>
　２０１６年秋、世界の企業関係者を震撼（しんかん）させる事態が起きた。ＩｏＴ機器を標的にしたマルウエア（有害なソフトウエアの総称）「ミライ」の出現だ。ミライはＩｏＴ機器に侵入し拡散すると、大量のＩｏＴ機器を通じてＤＤｏＳ（分散型サービス拒否）攻撃を開始。米ＩＴ企業などのネットワーク帯域を奪ってサービスを利用できないようにした。ピーク時の通信量は数テラビット（テラは１兆）に達したとされる。<br>
<br>
　ルーターやレコーダーなどのＩｏＴ機器は常時ネットワークにつながり、しかもセキュリティー性能が低い。攻撃者は簡単な手法で産業インフラを乗っ取ることができ、空港や原子力発電所などを標的にすればサイバーテロにもなりうる。世界経済をつなぐＩｏＴは、国際テロ組織や非友好国によるサイバー空間上の侵略をも容易にした。<br>
<br>
　不正操作が可能な機能を機器の製造段階で仕込む手口もある。いわゆるバックドア（裏口）だ。トランプ米政権は、中国の華為技術（ファーウェイ）の通信機器にはバックドアがあるとして安全保障上の脅威を指摘。ペンス米副大統領は２月、ファーウェイを名指しして「安全保障システムを損なう企業の排除を求める」と各国に同調を訴えた。中国との貿易摩擦はハイテク分野の安全保障にまで発展している。<br>
<br>
　日本でも昨夏、３年間のサイバーセキュリティー戦略を策定した。電力など重要インフラの攻撃時に被害状況を５段階で評価し、事態を素早く共有して対応できるようにした。また２月には総務省が国内のＩｏＴ機器を対象にセキュリティー調査を始めた。不備があれば利用者に安全管理を促す。攻撃の芽を事前につぶすことが難しいだけに事前の備えと被害の拡大を防ぐ仕組みが重要になる。<br>
<br>
　ただ不特定多数の攻撃者が世界中に存在するだけに、「ミライ」のような悪質なマルウエアは後を絶たない。ニッセイ基礎研究所の中村洋介主任研究員は「ＩｏＴ社会では産業現場など、さまざまな場所からデータを拾える。政府は中小企業などを守るよう、対策を加速させるべきだ」と指摘する。誰にでも持続可能なＩｏＴセキュリティーを講じる時期を迎えている。<br>
（文＝敷田寛明）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">IoTのメガトレンドを見誤るな！</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイキン会長「二流の戦略と一流の実行力。やっぱり人は大事にせなあかん」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16754</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１９９４年に井上礼之会長が社長に就任した当時、ダイキン工業は売上高４０００億円台の中堅企業だった。就任以来、事業の選択と集中を進め、米グッドマンをはじめ、３０００億円前後の大型買収を重ねることで現在や売上高２・５兆円弱と空調機器の世界最大手へと飛躍した。大胆な意思決定が迫られる今の経営者に求められる心構えについて聞いた。<br>
<br>
<h3>スピード経営、買収は例外</h3>
<br>
　—“失われた20年”と呼ばれる経済の停滞期に会社を飛躍させました。<br>
　「ベルリンの壁が崩壊し、日本企業がグローバル化への対応を求められるようになった。またバブルがはじけ、日本的経営の特徴である終身雇用も崩れた。ただ、悪いときに企業は変わる。私の社長就任時、会社は１７年ぶりに赤字転落した。だからこそ、ロボットや医療などから撤退し、空調事業に集中するなど経営改革が進んだ面もあった」<br>
<br>
　—一方、買収が必ずしも良い結果に結びつくとは限りません。成功には何が必要ですか。<br>
　「買収される企業は役員を送り込まれて支配され、工場や営業拠点が統廃合されるのではと心配する。だが、『ダイキンは大型空調が苦手だから、おたくの力で助けてくれ』といった理由で買収するわけだから、本来は買収する側もされる側も対等な立場だ。すぐに人を送り込んだりせず、３年ほどは相手が望むことへの支援に徹する」<br>
　「スピード経営が要求される時代に、『悠長なことをするな』と周囲から反対されることもある。だが、買収だけは例外だ。時間をかけ助け合う関係をつくる。言いたいことがあっても直言するのではなく、『こういう考えもあるが、どう思う』と投げかける。ひたすら辛抱ですわ」<br>
<br>
<h3>二流の戦略と一流の実行力</h3>
<br>
　—自身のどのような資質が経営に生きたと考えてますか。<br>
　「元々、あまのじゃくで人のまねごとが嫌いな性格だ。目立ちたがり屋で、差別化するのが好きだった。だから経営でも特別なことをしてきたつもりはない。就任当時、当社はグローバル経営も、企業買収もしたことなかった。だから戦略策定に時間をかけすぎるより、まず１回やってみた。一度方針を決めたら、（経営トップを含め）意思決定できる人自らが、（海外など）現場に赴き実行に移す。そして、取り巻く環境が変われば一度出した決断でも柔軟に変えられる企業風土を作った。これが、私が『一流の戦略と二流の実行力よりも、二流の戦略と一流の実行力』と呼ぶ考え方だ」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZ240ao_5c7fa5804723f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダイキン工業・井上礼之会長</div>
<br>
　—これからの経営者に求められる資質は。<br>
　「答えのないところに答えを出すのが経営者の役割だ。変化の速い時代、経営者自身も将来のことは分からない。だからこそ、胆力や勇気、また、それを支えるアニマルスピリッツ（野心的意欲）が必要だ。一方、一歩引いて冷静になり、みなが『右だ』と言うときは、必ずその反対の左を見て物事を考えるのも経営者のつとめだ」<br>
<br>
<h3>多様な雇用形態を</h3>
<br>
—経営者として試練と感じたことは。<br>
　「社長就任直後、経営再建のために先輩方がやってきた事業を次々とやめていった。経営者として２５年ほどやってきたが、このときほど辛いものはなかった。以前、人事部長だったころ、ロボット事業を育てるため１００人ほど人材をスカウトした。経営再建のためとはいえ、給与も下がっている上、ロボットをやるため当社に来た人に、別の仕事で働き続けて下さいと頭を下げた。幸い、２人ほどやめただけで、他は残ってくれた。当時、事業再編により１２００人ほど余った人材が、海外に行ったり他の技術開発に移ったりし、当社は発展した。やっぱり人は大事にせなあかんと実感した」<br>
<br>
　—人を生かす経営で心掛けていることは。<br>
　「人は持ち前の能力の差よりも、意欲や気持ちの持ち方次第で発揮する力の差の方が大きい。入社した以上、社員は帰属意識やチームワークを持つべきだと考えている。会社も一方的に『ああせい、こうせい』と言うのではなく、やりがいのある環境にするため、いろいろと手を打つ必要がある。ただ、これからの時代、終身雇用や定年制のような日本的経営の良さを残しつつも、多様な雇用形態を取り入れたい。例えば、ＡＩ（人工知能）やＩｏＴ（モノのインターネット）のスペシャリストに対しは、当社の賃金体系を超えた給与を払う場合もある。ただ、こうした人には３年や５年でやめてもらう。必ずやめてもらうことで、既存の賃金体系の中でこつこつと仕事してきた技術者にも納得してもらえる」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGnAX2t_5c7fa5a32929d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダイキン工業・井上礼之会長</div>
<br>
<h3>連載「ポスト平成の経営者」</h3>
<br>
激動の平成を支えたベテラン経営者と、今後を担う若手経営者に「ポスト平成」への提言・挑戦を聞くインタビューシリーズ<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15429" target="_blank">（１）キッコーマン取締役名誉会長・茂木友三郎氏「世界の情勢に乗るな。自ら需要を創り出せ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15525" target="_blank">（２）キヤノン会長兼ＣＥＯ・御手洗冨士夫氏「米国流に頼るな。グローバル経営に国民性を」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15638" target="_blank">（３）テラドローン社長・徳重徹氏「『世界で勝つ』は設立趣意。不確実でも踏み込め」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15738" target="_blank">（４）ユーグレナ社長・出雲充氏「追い風に頼るな。ミドリムシで世界を席巻」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15847" target="_blank">（５）プリファードネットワークス社長・西川徹氏「誰もが自在にロボット動かす世界をつくる」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16111" target="_blank">（６）元ソニー社長・出井伸之氏「これが平成の失敗から学ぶことの全てだ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16392" target="_blank">（７）日本生命保険名誉顧問・宇野郁夫氏「経営に『徳目』取り戻せ。これが危機退ける」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16491" target="_blank">（８）オリックスシニア・チェアマン・宮内義彦氏「変化を面白がれば、先頭を走っている」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16582" target="_blank">（９）東京電力ホールディングス会長・川村隆氏「日本のぬるま湯に甘えるな。今、変革せよ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16674" target="_blank">（１０）ＪＸＴＧホールディングス会長・渡文明氏、１０兆円企業の礎を築いた合併・統治の極意</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16674" target="_blank">（１１）ダイキン工業会長・井上礼之氏「やっぱり人は大事にせなあかん」</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東工大が年収1000万円で募集する社長の仕事</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16770</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京工業大学は企業向けの研修や講習、コンサルティングを手がける１００％子会社を２０１９年度中に立ち上げる。設立から３年をめどに黒字化する計画。年収１０００万円程度で社長を募集しており８日に締め切る。企業の人材育成やコンサルを通して研究成果の社会実装を進める。<br>
<br>
　大岡山キャンパス（東京都目黒区）に新会社を設立する。新会社は学内の研究者と連携して、民間企業の研修やコンサルを担う。東工大は新会社が得た利益を配当などで受け取る。研究成果を知的財産として売るだけでなく、成果を使いこなす人材面でも収入の道が開ける。<br>
<br>
　新会社の業務にはニーズ調査も含まれており、新社長は企業に営業しながら研修体系などを作っていくことになる。新会社の設立準備期間は特任専門員として大学に所属する。<br>
<br>
　近年、大学も有望な成果は知財戦略を練るようになり、大学と企業の連携が実用化への近道になるようになっている。実用化に向けて技術開発と人材育成は切り離せないため、研究と教育の両方を一体的に進められると成功率が高まる。大学は子会社を通すことで収益化がしやすくなる。<br>
<br>
　大学の研究室では新技術の基礎的な部分や、どの分野にも幅広く使える共通部分を具体化する。そのため企業は自社の事業分野や現場に合わせて大学の成果を改良し応用する必要があった。この応用研究を企業単独で担える場合は、大学の知財を回避できない限りは自社で技術を囲い込むことが多かった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 11:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルノーは「推定無罪」の原則、ゴーン保釈で危うい日産</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16772</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　会社法違反（特別背任）などの罪で起訴された日産自動車前会長カルロス・ゴーン被告が保釈された。ゴーン被告がまだ日産の取締役であることは注目点の一つだ。同社は4月の臨時株主総会で解任する計画だが、その前のゴーン被告の言動によっては日産株主が動揺しかねない。ゴーン排除で一致し続けられるか、大株主である仏ルノーとの結束が試される。<br>
<br>
　ゴーン被告の保釈決定を受け、日産の西川広人社長は「司法プロセスなので想定されたことかもしれない」と冷静に話した。しかし、本音では保釈はもっと後になってほしかっただろう。<br>
<br>
　すでにゴーン被告は日産のほか、連合を組むルノー、三菱自動車の3社の会長や最高経営責任者（CEO）の役職から外れている。西川社長は保釈決定も「影響は特にない。（社員が）特に動揺することもないと思う」と淡々と述べた。<br>
<br>
　一方、見方を変えれば日産は、取締役として残るゴーン被告を4月8日の臨時総会で解任するプロセスの途上とも言える。日産は社内調査でゴーン被告の不正を確認し、2018年11月の取締役会では全会一致で会長職と代表取締役を解いた。雑音なく4月の臨時総会を迎え、ゴーン被告の取締役解任を決議できれば理想的だった。<br>
<br>
　世界的に発信力のあるゴーン被告は、臨時総会までにどんな言動をとるのか。金融商品取引法違反（有価証券報告書の虚偽記載）の罪ではゴーン被告とともに日産も法人として起訴された。不正を見逃してきた西川社長ら取締役の責任は免れない。ゴーン被告が攻め入る隙はあり、日産株主が擁護に傾く懸念はある。<br>
<br>
　焦点となるのはルノーの動きだ。日産株式の43・4％を保有しており、同社の判断によって臨時総会の決議は左右される。5日、ルノーのティエリー・ボロレCEOはルノーの経営は「次のページに進んだ」と述べた。ゴーン被告復帰の可能性を否定し、日産と足並みをそろえた形だ。<br>
<br>
　ただルノーは「推定無罪」の原則に立ち、ゴーン被告が逮捕された当初は擁護する姿勢もみせた。また日産とルノーの主導権争いがくすぶる中、ルノーの筆頭株主である仏政府の思惑も絡む。両社の協定で日産取締役会の決定事項にルノーは株主総会で反対できないという規定はある。しかしゴーン被告排除で両社の思惑がすれ違えば、安定を取り戻しつつある3社連合が再び揺らぎかねない。<br>
（文＝後藤信之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 11:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>