<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>強者連合で“黒子”になるパナソニック、狙いは何だ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17603</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車など強者との連合に活路を求め始めたパナソニック。デジタル家電の不振に苦しんだパナソニックは車載や住宅の事業などに経営資源を振り向けた。ただ、事業拡大の歪みで想定外の費用がかかり、利益が出ない苦境が続く。そこで2021年度までの新3カ年中期経営計画では、投資対利益の観点も含め、協業を通じ経営負担を抑える。投資回収スピードを速め、将来への投資余力を高める考えだ。<br>
<br>
　トヨタとの協業では車載用電池に加え、住宅関連事業を統合することでも合意した。強者連合に活路を見いだすパナソニック。車載電池はその代表格だ。トヨタ、ホンダ、米テスラといった自動車メーカー各社の電気自動車（EV）などにリチウムイオン電池を供給し、世界シェア首位を競う地位にある。20年以降はテスラ以外の日欧米メーカーもこぞってEVを投入する計画で、旺盛な需要が見込まれる。<br>
<br>
　新中計では、そのような車載電池を従来の成長事業という区分ではなく、「再挑戦事業」とした。18年度までの4年間の戦略投資枠1兆円の半分以上をこれらの事業につぎ込んだにもかかわらず、利益面の貢献がないためだ。<br>
<br>
　車載電池は、ほぼ同時に日米中の3カ国で設備投資したことによる先行投資負担に加え、18年夏にはテスラと共同運営する米国工場で生産拡大に苦戦して追加費用が発生し、18年度の業績下方修正の一因となった。<br>
<br>
　その中で、強者連合はリスク軽減の狙いもある。20年度をめどにトヨタが過半出資する合弁会社に角形と呼ばれる車載電池の生産や開発の機能を移す。パナソニックは事業の主導権をトヨタに渡すことになるが、投資負担が減る上、トヨタグループが順次発売するEV向けに着実に販売増加が見込める。<br>
<br>
　「自社リソースだけでやると、継続的な成長に限界がある」と津賀社長は前中計の課題を認める。<br>
<br>
　同社は13年度から14年度にかけてヘルスケア事業や物流関連事業など、本業とは関連が薄いと判断した事業は外部資本を導入するなどして自前主義の脱却を進めた。車載、住宅事業での立て続けのトヨタとの連携は、中核事業も例外ではないことを示すものであり、10年後の経営の柱となる事業を育てるための投資余力を確保するのに必要と判断した。<br>
<br>
　パナソニックはプラズマテレビをはじめ、デジタル家電で市場環境の変化を読み違え、大規模投資をしては巨額の減損損失を計上する負のサイクルにはまった。津賀社長は就任当時の12年、こうした事態への危機感を「普通の会社ではない」と表現した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXJlMK3_5cd626c3502ea.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>実力以上に急拡大、生産や開発で目立つトラブル</h3>
<br>
　同社は経営危機直後の13—15年度の中計ではキャッシュフローの捻出に専念し、16—18年度までの前中計では、車載分野などを自社の強みが生きる分野を成長事業と定め、集中投資した。こうした戦略がはまり、車載事業は前中計で年間2000億円規模で売り上げを伸ばすなど、経営の柱に成長した。一方、有利子負債は16年3月末から18年3月末までに約5000億円増え、1兆2394億円となった。<br>
<br>
　また、「実力以上に急拡大した」（津賀社長）歪みで、生産や開発でのトラブルが目立つ。車載電池に加え、オーディオ一体型カーナビゲーションシステムなど車載機器でも17年度以降、海外工場の品質問題や欧州拠点で開発遅延問題があり、それぞれ100億円規模の損失を出した。<br>
<br>
　利益率を指標に事業の選択と集中を進める日立製作所などに対して、パナソニックの事業ポートフォリオ改革も道半ばだ。こうした中、津賀社長以下、経営幹部がトヨタのような「強い企業と組め」と社内で発破をかけているのもそのためだ。販路や生産、販売など協業先のリソースも借りることで、経営資源の分散の弊害を抑え込めるとみている。<br>
<br>
　実際、同社は9日に中国の太陽電池メーカー、GSソーラーにマレーシア工場を売却すると発表した。時期は未定だが、GSソーラーが90％、パナソニックが10％出資する新会社を設立し、パナソニックが持つ太陽電池の開発機能を移管する。同事業は赤字が続いており、事業ポートフォリオ整理の対象となっていた。津賀社長は「私が社長になってから事業撤退を繰り返してきたが、社員につらい思いをさせてきた。協業で競争力が高まれば、せっかくの技術力を失われずに済む」と話した。<br>
<br>
　成果も出始めた。産業機器大手の独シーメンスと提携した実装機だ。シーメンス系列に取り込まれることになったが、ドイツ製品を積極導入している中国市場で大きく伸びた。実装機の営業利益率は約15％に達している。<br>
<br>
　ネットワークカメラなど業務用機器では、ローソンに続いて4月にファミリーマートとも提携した。新中計では事業の見直しを含めて1000億円の固定費削減を目指す。実現のカギは強い企業の黒子となり、しっかりと利益を出すこと。パナソニックの新たな成長モデルとなりそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZvg4ff_5cd626b5b6c78.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝大阪支社・平岡乾、名古屋支社・長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 10:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡空港と北九州空港は競合？それとも補完関係？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17604</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　福岡国際空港は、運営する福岡空港に30年間で機能維持に約1020億円、空港活性化に約2280億円を投じる。このうち2023年度までに約1150億円を投資し、将来の旅客と路線の増加に対応した施設を整える。路線誘致では、空港や施設の利用料を明確化し、割引制度を導入する。<br>
<br>
　5年間の中期経営計画では、23年度に旅客数を19年度目標比200万人増の2710万人と見込む。東・東南アジアの未就航路線と欧米・豪州の長距離路線を誘致し、52路線とする。国際・国内施設間の移動時間短縮をはじめ、利便性とサービスを向上する。免税店拡充などで収益性を高める。<br>
<br>
　貨物では、施設容量の超過分を北九州空港に誘導するほか、積み替え支援などで同空港と連携した運用を目指す。福岡国際空港では30年後の将来イメージとして旅客数3500万人、100路線を掲げている。<br>
<br>
<h3>完全民営化へ</h3>
<br>
　福岡空港の民営化で特別目的会社「福岡国際空港」による運営が開始された。２０１８年にターミナルビル運営を始めており、今回さらに国が管理してきた滑走路との一体運営が始まり完全民営化が図られた。<br>
<br>
　福岡国際空港では、運営委託期間の３０年間で、旅客数を１・５倍の３５００万人、路線数を２倍以上の１００路線を目指すほか、集客力のある複合商業施設やホテル、バスターミナルなどを整備する方針。特に、国際線の拡充に力を入れる考えだ。<br>
<br>
　同社は、地場企業の西日本鉄道、九州電力と三菱商事、シンガポールの空港運営会社が設立し、福岡県も出資している。運営開始式典で、福岡国際空港の永竿哲哉社長は「東アジアトップクラスの国際空港を目指し、地域と共に成長したい」、小川洋知事は「福岡空港は、九州、西日本にとどまらず、今後はアジアの拠点空港にもなり得る」と語った。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月3日/5月9日</p>
<br>
<br>
<h2>「福岡発の獲得は今後も目指す」</h2>
<br>
　２４時間空港の利点を生かした北九州空港の存在感が増している。同空港が拠点のスターフライヤーは１０月末に国際定期便を就航した。一方、全日本空輸も６月から国際定期貨物便の運用を始めた。福岡県内には国際空港の福岡空港があるが「混雑空港」のため、航空各社の新規乗り入れや発着枠拡大が難しい状態が続く。補完する意味からも１００キロメートル圏内にある北九州空港の存在が欠かせない。<br>
<br>
　スターフライヤーは北九州・中部の２空港と台北（桃園）を結ぶ新路線に参入した。２０１４年３月に韓国・釜山線を休止して以来、ほぼ４年半ぶりの国際線再参入となる。当初は福岡—台北線も予定していたが、福岡空港の発着枠が獲得できなかったため断念したが、松石禎己社長は「福岡発の獲得は今後も目指す」としており、県内２空港を利用した業容拡大を狙う。<br>
<br>
　また、全日本空輸は２４時間運用の利点を生かし、深夜発便で沖縄・那覇空港を経由して上海などアジア主要６都市に貨物便を運ぶ業務を始めた。傘下のＡＮＡカーゴ（東京都港区）が業務を担い、１９年度７０００トンの取扱量を見込む。これまで関西や成田空港に一度輸送していた貨物が九州から発送可能となるため、迅速な輸出が図れるという。自動車や電子部品のほか、生鮮食品などにも期待する。<br>
<br>
　北九州空港の１７年度利用者数は約１６４万人。約２３８０万人の福岡空港と大きな開きはあるものの、訪日外国人（インバウンド）増加で過去最高を記録した。１６年末の韓国の格安航空会社（ＬＣＣ）ジンエアーなどの就航も後押しし、今後もＬＣＣ誘致による観光客増を狙う。<br>
<br>
　九州最大都市・福岡市に近い北九州空港は、福岡空港の代替機能を果たすことで成長が可能だ。滑走路が１本しかない福岡空港は常に過密状態で、使い勝手が悪い。北九州空港へ国際線利用を一定数移すほか、災害など有事の際に代替できるようになれば利便性は高まる。福岡県と北九州市は、地方都市が二つの空港を持つという好条件を最大限利用して、地域のさらなる活性化に生かしてほしい。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年11月22日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 13:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>十二単を纏い、平安時代の貴族になりきれる宿</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17573</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　十二単（ひとえ）に身を包み、四季折々の風景の中で雅（みやび）なひとときを過ごす—。「旅殿御所　社乃森（やしろのもり）」（徳島県阿波市）は、平安時代の貴族の生活をイメージした温泉宿。約３０００坪（約９９００平方メートル）の敷地に建つ寝殿造りの屋敷に部屋数は１０室のみという、現代の都会では得がたい豊かな空間が広がる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNpc8tF_5cd3c5ae51e99.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">山中に佇む美しい御殿</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHEefgQ_5cd3c5e33a357.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">庭を眺めながら食事ができる</div>
<br>
<br>
　掛け流し温泉や着付け体験も人気の理由だが、注目すべきは中庭の神社。計画当初、創建の予定はなかったが、縁がつながって阿波神社から勧請（かんじょう）（神仏の来臨）を受けた分社だ。宮大工は神社を造る部分だけ地盤が違うと驚いたという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppLclc3_5cd3c5f761e1a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">敷地内に造られた神社。祈祷もできる</div>
<br>
<br>
　「ブログやインスタグラムの投稿によって注目されてから、２０—３０代の女性客が多く来て下さる。他にない癒やしをここで感じてほしい」と、女将は語る。<br>
（おわり。文・写真＝写真部・成田麻珠）<br>
<br>
【連載】「泊まる」だけじゃない宿<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17556" target="_blank">（１）４泊５日で弟子入り、着物の柄を染める伝統工芸「伊勢型紙」に没頭する宿</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17558" target="_blank">（２）ここは本当にビジネスホテル？ユニットバス撤去し大胆リニューアル</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17559" target="_blank">（３）新潟・村上の古民家で地元ならではの「よはく」を楽しむ</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17570" target="_blank">（４）寝る時も愛車と共に…自転車とチェックインするホテル</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食事を運ぶロボットでサプライズ体験を提供</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17592</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　藤田観光は東京・西新宿の新宿ワシントンホテル本館で、ロボットを利用したデリバリーサービスを始めた。ロボットが軽食や飲み物を運ぶ。柴﨑貴輝企画部担当チーフマネージャーは「外国人が増えている中で、サプライズのような体験を作りたい」と外国人観光客へのアピールも狙う。<br>
<br>
　マクニカが扱うロボット（写真）をサービスに使用する。同ホテルは「Ｓ—ｍｉｌｅ（スマイル）」と名付けた。ロボット上部のスペースに軽食や飲み物を収納し、タッチパネルに届け先を入力すると、自動でエレベーターも利用して客室へ届ける。<br>
<br>
　フロントが利用客のチェックアウトで混雑する午前中は運用せず、チェックイン受け付けが開始される１４時から２２時までの時間帯で運用。当面は１台で対応するという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>産学連携事業のエピスト、AI分野で10億円ファンドの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17594</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ｅｐｉＳＴ（エピスト、東京都新宿区、上村〈うえむら〉崇社長、０３・６８５６・７７２２）は、データサイエンスと人工知能（ＡＩ）の分野でのＶＢ投資と産学連携支援の活動を開始した。大学関連を含むベンチャー（ＶＢ）のファンド運営子会社をこのほど設立、夏にも１０億円規模のファンドを立ち上げる。同分野のＶＢで創業・上場させた経験を持つ上村社長のネットワークを強みに、共同研究や博士人材採用の企業ニーズと、大学の産学連携部門をつなげる活動も進めていく。<br>
<br>
　４月に設立した「ｅｐｉＳＴ　Ｖｅｎｔｕｒｅｓ」は、エピストの１００％子会社のファンド投資会社で、所在地や社長は同社と同じだ。新ファンドへの出資は金融や事業会社から募り、出資の事業会社と投資先ＶＢの協業を重視する。<br>
<br>
　エピストの上村社長はコンサルタント出身で、データサイエンス・ＡＩ分野でＡＬＢＥＲＴ（アルベルト）を創業、マザーズ上場を果たした。同分野の博士人材採用や大学とのネットワーク構築を行う中で産学連携の問題点を実感。１月にエピストを立ちあげ、アルベルト社長退任の３月に事業を開始した。<br>
<br>
　同分野は企業ニーズが高いが、共同研究先は著名大学・研究者に偏っている。上村社長は「トップクラスの大学以外でも潜在力のある研究者や研究テーマは多い」とみる。<br>
<br>
　エピストは企業の戦略支援に軸足を置きながら、構築してきた独自の研究者データベースや、地方大学などの産学連携部局を活用して研究者との連携を後押しする。<br>
<br>
　当初のターゲットは同分野と、関連のロボティクス、ＩｏＴ（モノのインターネット）だ。共同研究に向けた産学連携イベントも、大学や官庁と異なり企業に強い点を生かして設計する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzLcN1n_5cd54411d7079.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>200ｍ離れた場所からスマホで読み取れる「新型コード」の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17596</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＸＰＡＮＤ（エクスパンド、埼玉県東松山市、南木亨社長、０５０・５３２６・８２２２）は、同社の「ＸＰＡＮＤコード」を国内最大規模の競技場で利用可能なことを確認した。埼玉スタジアム２００２（さいたま市緑区）で実証実験を実施。大型表示装置と帯状表示装置に映した同コードを最長２１５メートル離れた客席からスマートフォンで読み込み、関連情報へアクセスすることに成功した。<br>
<br>
　同コードはバーコードや２次元コード「ＱＲコード」などにも引けを取らない新しいコードとして同社が開発。より細長いデザインが特徴で、限られた表示スペースを有効に使える。「（表示面積が）四角いＱＲコードでは画面のかなりの場所を占有し、画面が高精細でないと読み込めない」（南木社長）という欠点を補える。さらに最近、各競技場で普及が進む帯状表示装置とも「細長い形なので相性がいい」（同）といった利点もある。<br>
<br>
　埼玉スタジアムでは大型表示装置から最も離れた反対側の観客席からもＸＰＡＮＤコードを認識した。合わせて、同コードとスマートフォンの組み合わせにより、個々の客席を案内する実証実験も行った。これを機に「野球場やサッカー場などさまざまな競技会場に提案していく」意向だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地元製造業の進出相次ぐ、構想20年超の「神戸医療産業都市」が実現した成果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17597</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本最大級のバイオメディカルクラスターに成長した神戸医療産業都市（ＫＢＩＣ、神戸市中央区）で、地元製造業による医療分野への進出が相次いでいる。神戸市はＫＢＩＣで医療分野の研究開発に取り組む企業に税制優遇や補助金などのインセンティブを与えており、こうした施策が異業種の参入意欲を引き出しているようだ。今後、オープンイノベーションの推進による画期的な製品開発など相乗効果が期待される。（文＝神戸・中野恵美子）<br>
<br>
<h3>内外３５２者進出</h3>
<br>
　構想開始から２０年以上が経過したＫＢＩＣには現在、中小・ベンチャー企業から大手製薬会社に至るまで、国内外３５２社・団体（２０１９年４月末現在）の医療関連企業・団体が進出。雇用確保と神戸経済の活性化、アジアの医療技術向上への貢献など、所期の目的を達成しつつある。<br>
<br>
　「神戸市の支援を受け欧州で開かれた医療関連の展示会にも出展でき、試作開発の受注につながった」と手応えを語るのはトーカロ営業本部の桑村壽氏。同社は溶射など表面処理加工を手がけ、１７年８月に神戸市東灘区からＫＢＩＣ内に本社を移転。医療分野の研究室を設け、電気メスに体内組織が付着するのを防ぐ、透明の薄膜などを開発する。<br>
<br>
<h3>専門家の助言</h3>
<br>
「神戸市を通じて専門家の紹介を受け、薬事申請の手続きなど助言を得られた」と話すのは自動車用伝動ベルト大手、バンドー化学の畑克彦常務執行役員。伝動ベルト開発における素材の配合技術などを応用し、身体に貼り付け、伸縮度合いを検知するフィルム状センサーを開発した。<br>
<br>
　神戸大学医学部などと共同研究を進め、病院やスポーツ用品メーカーなどに試験販売しており、２０年末までに事業化する方針だ。５月には整形外科向けの医療機器を販売する事業者を１０５億５０００万円で買収し、販路開拓をもくろむ。<br>
<br>
　異業種からの相次ぐ参入は、ＫＢＩＣの知名度向上を裏付ける動きで、新たな投資を呼び込み、オープンイノベーション推進にも貢献している。<br>
<br>
　潤滑油などの化学品を開発するＭＯＲＥＳＣＯは、ＫＢＩＣ内に本社を構え、１８年１１月に１億円を投じて新設した医療分野の研究開発実験室を稼働した。化学品の合成技術を応用し、創薬に有効な合成材料を生成している。複数の大学と連携して今後、製薬会社に提案していく。坂根康夫最高技術責任者（ＣＴＯ）は「大学に加えエンドユーザーに関する知見を持つ事業者とも協力していく」と話す。<br>
<br>
<h3>相乗効果創出</h3>
<br>
　阪神・淡路大震災で大きな被害を受けた神戸の経済を立て直すため、震災復興事業として始まった神戸医療産業都市構想。クラスター形成が進み、雇用者数は右肩上がりに増加。ＫＢＩＣの市内経済効果は０５年の約４００億円から１５年には１５００億円超に膨らむなど大きな枠組みに育った。集積した事業者が多彩な専門分野の知見を持ち寄ることが相乗効果創出のカギを握る。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人口減と高齢化のダメージ解消「賃上げこそ唯一の方法だ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17598</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成の時代、世界経済の急速なグローバル化は世界全体の経済活動を地球規模に拡大させた一方、全世界に格差による社会の分断を生んだ。バブル崩壊後の日本でも非正規社員の急増による中間所得層の地盤沈下を招き、大企業で働く正社員と中小企業労働者の賃金格差も広がった。「１億総中流社会」が崩壊した時代でもあった。<br>
<br>
　高度成長期を支えた「団塊の世代」は２０２５年には７５歳以上の後期高齢者となり、その子ども世代の団塊ジュニアも３５年に６５歳以上の前期高齢者となる。人口減少は最大のデフレ要因。高齢化はそれに拍車をかける。<br>
<br>
　１９年度予算での社会保障費は１８年度当初予算比３・２％増の３４兆５８７億円と過去最大を更新する。大都市圏では高齢者が急増し、地方では高齢化と過疎化が同時進行。社会保障制度の重要性がさらに増す。<br>
<br>
<h3>地域間も格差</h3>
<br>
　１０月に消費税率１０％への引き上げを行う政府は、２５年度に「基礎的財政収支（プライマリー・バランス、ＰＢ）を黒字化させる」目標を掲げる。しかし経済協力開発機構（ＯＥＣＤ）は４月にまとめた対日経済審査報告書で、人口減・高齢化により、財政健全化のためには「消費税（率）を２０—２６％に引き上げる必要がある」と指摘した。<br>
<br>
　ＯＥＣＤは「同一労働同一賃金」導入の必要性も強調する。非正規労働者の賃金は正規社員の半分程度にとどまり、非正規労働者を含む全ての労働者に適用される最低賃金（最賃）は標準的な正社員の賃金の４割程度。<br>
<br>
　政府は「１億総活躍プラン」で全国平均の最低賃金（最賃）を１０００円（時給）にする目標を掲げ、この目標を達成するため毎年３％程度引き上げる方針を明記した。ただ英独仏など全国一律の欧州の最賃は１１００円を超えており、日本の低さが際立つ。<br>
<br>
　全都道府県の現在の地域別最賃の最高額は東京の９８５円、最低は鹿児島の７６１円。最高と最低の差は２２４円と前年の２２１円から拡大した。この４月、日本弁護士連合会は大幅な最賃引き上げと地域間格差の縮小を求める会長声明を出した。<br>
<br>
<h3>今こそ見直し</h3>
<br>
　「最賃を全国一律にすべきだ」。今年１月、『日本人の勝算　人口減少×高齢化×資本主義』を刊行した英国人金融アナリストのデービッド・アトキンソン小西美術工藝社社長は「労働者は最賃が高い都市部に移動、地方が衰退する。賃上げによる生産性向上こそ人口減×高齢化のダメージを打ち消す唯一の方法だ」と説く。<br>
<br>
　かつて人類が経験したことのない急激な人口減と高齢化社会を迎える令和の日本。政策、制度、経営戦略の根本からの見直しが求められている。（文＝編集委員・八木沢徹）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カネカが開発、５Ｇ対応のスマホ用フィルムの実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17599</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カネカは、自社開発した第５世代通信（５Ｇ）対応の超耐熱ポリイミドフィルム「ピクシオＳＲ」で、年内に発売予定の新型スマートフォンへの採用が決まった。フレキシブルプリント回路基板用部材に使う。同社は現行の４Ｇ通信対応スマホに従来品を供給しており、５Ｇ対応品で精度を高めた。２０２３年度までにピクシオＳＲの年間売上高で１５０億円を目指す。<br>
<br>
　ピクシオＳＲは、独自のポリイミド分子設計により、５Ｇで使う高周波数帯での伝送損失を従来品比で約半分に抑えた。従来品を含む「ピクシオ」は、接着層がフィルムと一体化している。加工時に銅箔（はく）との間に新たな接着剤の使用が不要で、基板の薄型化が可能という。<br>
<br>
　カネカは５Ｇ対応スマホの普及や、５Ｇ技術を活用した製造現場での機械制御などで、拡大する対応部材の需要を取り込んでいく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マツダの中期経営計画、焦らず利益重視を鮮明に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17605</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マツダは９日、２０２５年３月期に売上高４兆５０００億円を目指す６年間の中期経営方針を発表した。縦置き型の直列６気筒エンジンや新しい電動システムの投入で駆動機構を多様化。コネクテッドシステムなど出遅れている領域では他社との連携をさらに広げ、売上高営業利益率５％を安定的に稼げる体制を作る。<br>
<br>
　世界販売台数の目標は最終年に約１８０万台、２０年３月期見込み比約１８万台増に設定。従来２４年３月期に２００万台としてきた目標を下方修正した。<br>
<br>
　丸本明社長は「（２１年の）米アラバマ工場稼働で生産能力は年間２００万台を越すが、（下方修正で）台数達成のプレッシャーを緩和し生産に余裕を持たせたい」と説明。無理な値引き販売の抑制を続ける方針を示した。<br>
<br>
　またロータリーエンジンを発電動力とする電気自動車（ＥＶ）の市場投入を先延ばしする。これまで２０２０年に発売するとしてきたが、少なくとも１年は延期する。<br>
<br>
　コストが目標に達していないことや、人的な開発資源に余裕がないことなどが理由。エンジンを積まない純粋なＥＶや、ロータリー搭載ＥＶと同じ車体を使ったエンジン車は予定通り２０年の発売を目指す。<br>
<br>
　中計初年度の２０２０年３月期は売上高が過去最高の３兆７０００億円（前年比３・８％増）になりそう。近く日本でも発売する新世代技術を搭載した新型車が販売を押し上げ世界販売台数は過去２番目に多い１６１万８０００台（同３・６％増）を見込む。<br>
<br>
　世界販売は東南アジアなど一部の市場を除き、日米欧中の主要市場でいずれも増加すると想定。利益面でも出荷増の効果が大きく、米国新工場への投資などで設備投資や研究開発費が過去最高となることによる費用増を打ち消し、２年ぶりに営業増益に転じる。丸本社長は「経営環境は逆風にあるが、売上高利益率３％は最低でも確保したい」と話した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvE52va_5cd7454bdf407.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp6t4Ld_5cd7455d76bcf.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBAtLt6_5cd7456c2de7b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 06:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが高容量の「角形」電池を開発、主力供給先はトヨタか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17606</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは容量を同社従来比２—３割高めた車載用の角形リチウムイオン電池（写真）を開発した。８月にも姫路工場（姫路市飾磨区）の新製造ラインで量産を始める。中国・大連の工場でも製造する計画。パナソニックは２０２０年末までにトヨタ自動車と共同出資会社を設立し、車載用角形電池の開発・製造などを移管する。新開発の電池は今後、新会社の主力製品となり、主に電気自動車（ＥＶ）向けの需要を見込む。<br>
<br>
　パナソニックはＥＶ大手の米テスラに円筒形電池を、その他の自動車メーカーに角形電池をそれぞれ供給する。角形は円筒形よりエネルギー密度は低いが、高信頼性を強みにハイブリッド車（ＨＶ）やプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）に採用されており、トヨタの「プリウスＰＨＶ」にも搭載されている。<br>
<br>
　新開発の角形電池は製法を変え、電池内部の隙間を減らしてエネルギー密度を改善すると同時に、ショート（短絡）時のガス抜き機構も改良。高容量と安全性を両立する。<br>
<br>
　業務用液晶パネルを製造している姫路工場の空きスペースに角形電池の生産設備を導入中で、月内にも試作を始める。今後、加西工場（兵庫県加西市）、洲本工場（同洲本市）と並び、国内における車載用角形電池の中核工場となる。<br>
<br>
　トヨタとの新会社設立後に製造した角形電池は、原則としてパナソニックを通じて広く自動車メーカーに販売していく。トヨタは２０年代前半までに国内外でＥＶ１０車種以上を投入する計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 11:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ車の「派生モデル」が3分の1に減る！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17607</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは８日、４輪事業での世界生産コストを２０２５年までに１８年比１０％削減する計画を示した。世界展開するグローバル車種の派生モデルの種類を現在の３分の１に減らすほか、車種をまたいで部品の共通化を増やすなどして実現する。並行して２５年までに開発工数を同３０％削減する見込み。また世界各国での企業平均燃費（ＣＡＦＥ）規制に対応するため、ハイブリッド車（ＨＶ）の競争力を高める方針を示した。<br>
<br>
　会見で八郷隆弘社長は「体質強化を確実に進め、２５年までに４輪車の既存ビジネスを盤石にしたい」と話した。４輪事業の営業利益率は「リーマン・ショック前に早く戻したい」とし、７％水準を目指す。１９年３月期は２％弱だった。<br>
<br>
　現在、ホンダではグローバル車種が４輪車販売の６割を占めるが、派生モデルの種類が増え開発や生産の非効率化につながっていた。派生モデル削減により「部品サプライヤーの無駄も減らせる」（八郷社長）とした。<br>
<br>
　また地域専用モデルについても市場ニーズや環境規制の近い地域を束ね、競争力の高い車種に集約する。車づくりの領域では開発効率や部品共有化率向上につながる新手法「ホンダ　アーキテクチャー」を導入した車種をグローバル車種として２０年に初投入する。<br>
<br>
　電動化戦略については中・大型車向けの２モーターのハイブリッドシステム「ｉ—ＭＭＤ」で、小型車向けを開発する。小型車「フィット」の新型車に初搭載する。排ガスを出さない「ゼロエミッション車」規制には電気自動車で対応する。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 12 May 2019 16:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】免震装置を提案、自分流を手探り</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17608</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日鉄エンジニアリングの中川真里奈さん（３０）は１級建築士の資格を持つ技術営業マン。大規模建物の安全を支援する免震装置「免制震デバイス」を、設計事務所の設計者を対象に提案している。「物件が完成すると設計者の方と一緒にやり遂げたような気持ちになる」とその仕事の達成感を語る。<br>
<br>
　東京理科大学大学院理工学研究科建築学専攻を修了しました。建物の基礎となる構造物を研究し、「この配置にしたら、こういう効果が出る」というように制震装置の使い方を試行錯誤していました。<br>
<br>
　理系の学校を選んだのは、１人で考えて完結するような仕事をしたかったからでした。設計や施工管理をしようと、初めはゼネコンへの就職を考えました。しかし、鉄から派生した商品で建物に携われる日鉄エンジニアリングの存在を知り、鉄を使った設計や商品の開発など幅広いことができそうだと入社を決めました。<br>
<br>
　入社から２年半がたったころに現在の部署へ。技術営業として、設計事務所の設計者の方々に免制震デバイスが効果的に使える配置の説明や、それぞれの要望に応えられる商品の提案をしています。これまで学んできたことが役立っていると感じます。<br>
<br>
　希望していた設計職として入社したので異動直後は戸惑いました。「営業」は、何が正解か分からない。その人のやり方で変わるので、自分が何をすればいいのか分かりませんでした。ですが、一つ年上の先輩から「自分のやり方でやったらいいんじゃない」と声をかけてもらい、気持ちが楽になりました。今は国内の顧客がメーンですが、将来的には海外の案件も手がけてみたいです。<br>
<br>
　休みの日は、スーパー銭湯で日々の疲れを流します。その後に飲むお酒が最高で、心身ともにフワッとなりリフレッシュできます。<br>
（文＝編集委員・松沢紗枝、写真＝成田麻珠）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKSOmeo_5cd7d751987a6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貼る業務用防虫グッズ、人気のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17609</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アース製薬が販売するテープ形式の防虫グッズ「業務用アース・クリアノッカー　テープ５０」が活用の幅を広げている。工場のドアや店舗のガラスに貼るだけで、防虫効果を発揮する。作業時のヘルメットや安全ベストに貼って屋外作業時の虫よけテープとすることも可能だ。スプレーではない、新たな防虫対策を提案する。<br>
<br>
　防虫したい場所に貼って表面の薬剤保護フィルムをはがすだけで害虫の侵入を防ぐ。幅５０ミリメートルのテープで、適切な長さに切って使える。無色透明のため視界を遮ることもない。<br>
<br>
　常温で揮散する「プロフルトリン」という成分を配合した。安全性が高く、長期間安定した効果が得られるという。条件次第で約９０日間効果が持続する。事務所エントランスに貼った実証実験では、侵入する虫の数が７—８割減少した。価格は個別見積もり。担当者は「風雨や紫外線の影響を受けない高機能フィルム。“面”で設置するので、効力範囲も広い」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>好立地「駅ナカ」で金融相談に勝算あり!?</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17610</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本郵便とＪＲ東日本は、中央線・立川駅の駅ナカ商業施設「エキュート立川」に、両社が連携した店舗「ＪＪ＋Ｔ」を開設した。タリーズコーヒージャパンも連携に加わってカフェと日本郵便の金融相談窓口、ＪＲ東のブース型シェアオフィスを近接させて相乗効果を狙う。２０１８年６月に締結した日本郵便とＪＲ東による地域活性化に関する連携協定の一環。駅ナカの好立地を生かし、地域の生活を豊かにするサービスを提供する。<br>
<br>
　１０日に現地でオープニングセレモニーを開き、日本郵便の大沢誠副社長は「地域社会の活性化に貢献したい」とあいさつ。ＪＲ東の喜勢陽一常務は「新しいサービスで地域の拠点を作る」と今後の展開に意欲を示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川重が新設、自社製ヘリコプター訓練施設の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17612</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　川崎重工業は岐阜工場（岐阜県各務原市）に、自社製ヘリコプター「ＢＫ１１７」のトレーニング施設を開設した。操縦士の運航操作技術や整備士の整備技術の維持を目的とするほか、サポート体制の充実で拡販を狙う。投資額は１億５０００万円。ＢＫ１１７は欧エアバスと共同開発した国産機。同機のトレーニング施設はエアバス保有のドイツ、米国に続き３カ所目となる。<br>
<br>
　施設の延べ床面積は５００平方メートルで、操縦手順を訓練するコックピットの模擬システムや整備士向けに実機ユニットを設置。実際の飛行訓練も提供する。近年は操縦士の不足が課題となっており、施設開設で要員の養成に貢献する。英語訓練も導入する予定で、海外顧客にも対応する。<br>
<br>
　ＢＫ１１７は救急医療や消防・防災などで運用され、５月現在、世界で１５００機以上の納入実績（エアバス分を含む）を持つ。下川広佳常務執行役員航空宇宙システムカンパニープレジデントは「日本やアジアの中心となる教育施設として活気づくことを期待する」と力を込めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤字解消へ、ＪＲ北海道が10月から運賃11％値上げ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17613</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ北海道は旅客運輸収入全体の９・１％に相当する運賃・料金改定について国土交通省に認可申請した。消費税率の変更が予定されている１０月１日付で実施し、消費増税分を含めると改定率は１１・１％となる。普通・定期旅客運賃を引き上げる一方、新千歳空港アクセス線の加算運賃を引き下げる。特急料金と座席指定料金は据え置く。料金改定で年４０億円規模の増収を見込み、鉄道事業の収支改善につなげたい考え。<br>
<br>
　ＪＲ北は年４００億円規模で営業赤字が発生しており、安全投資や修繕、車両の更新などの費用は今後も増加する見通しだ。経営努力を進める一方、利用者にも一部負担増を求めて、交通サービスの維持を目指す。<br>
<br>
　１００キロメートル以下の普通運賃では従来の「対キロ制」に代え、距離をいくつかの区分に分割し、区分ごとに運賃を定める「対キロ区間制」を導入。新千歳空港—札幌間は加算運賃引き下げもあって現行１０７０円が１１５０円（消費増税分含む）になる見通しだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「NTT」5期ぶり減益見込む、ドコモ頼み脱却どう図る？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17611</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴの２０２０年３月期連結業績予想（国際会計基準）は、営業利益が前期比８・５％減の１兆５５００億円と、５期ぶりの減益を見込む。営業利益の６割を稼ぐＮＴＴドコモが最大４割値下げした新しい通信料金プランの導入で大幅な営業減益を予想したためだ。１０月の楽天の参入で、国内携帯電話事業の競争が激化する中、“ドコモ頼み”からの早急な脱却が求められている。<br>
<br>
　「２０年３月期を底に早期に収益回復を図りたい」—。ＮＴＴの澤田純社長は決算発表会でこう強調した。稼ぎ頭のＮＴＴドコモは、６月に実施する新料金プランの導入で２０００億円規模の顧客還元を実施する影響で営業利益が前期比１８・１％減と、同１８００億円減る見込み。<br>
<br>
　１９年３月期に過去最高となったＮＴＴの営業利益にドコモとともに貢献したＮＴＴデータも２０年３月期の営業利益予想は、ほぼ前期並みにとどまる。ＮＴＴ東西地域会社は経費削減でそれぞれ営業増益、ＮＴＴコミュニケーションズはクラウド基盤事業の拡充で同３％増の営業利益を見込むが、ドコモの営業減益をカバーできない。<br>
<br>
　澤田社長は２０年３月期を「改革をスタートする年にする」と位置づける。改革の担い手となるのが、あらゆる産業を人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）でスマート化する「スマートワールド構想」の具現化だ。スマートエネルギー事業を担うＮＴＴアノードエナジーを６月３日に新設するなど、各産業のスマート化を支援するサービスの提供体制の構築を本格化する。もう一つの改革が海外事業の強化。再編したグローバル事業会社の本社を英国に置いて７月に営業を始め、２４年３月期に海外売上高を１９年３月期比３２・２％増の２５０億ドル（約２兆７５００億円）の達成につなげる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旭化成も住友化学も…広がるＡＩ活用の素材開発の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17614</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　旭化成や住友化学は、人工知能（ＡＩ）を用いて素材開発を効率化する手法「マテリアルズ・インフォマティクス（ＭＩ）」の導入を拡大する。２０１９年度からの中期３カ年計画で、住友化学は全事業領域でＭＩを活用できる体制を整備。旭化成は研究開発だけでなく、顧客と接する営業ともＭＩで連携を始める。競争力の根幹を支える研究開発をデジタル技術で変革する。<br>
<br>
　ＭＩは化学構造や生産時のレシピと製品特性の関係をＡＩに学習させ、これをもとに目的の特性を持つ素材を推測し、開発のスピードを速める。業界でもっとも注目される技術の一つ。すでに実用段階に入っており、両社は数年内にＭＩを開発プロセスに利用した素材の量産を始める。<br>
<br>
　旭化成は現在ほぼ全ての材料開発にＭＩを活用。次の段階として営業部門が持つデータや市場調査データをＭＩのシステムと接続し、素材の開発スペック決定のプロセスを効率化する。<br>
<br>
　例えば、営業担当が顧客のニーズをＭＩのシステムに入力し、開発をシミュレーションする。提供可能かどうかや、既存素材の若干の改良で対応できるかなどを顧客へ早く回答する。これを一部事業で試行しながら、全社の利用可能なデータを調査し、整備する。<br>
<br>
　また市場調査データなどを使い、自動車など顧客業界の変化が求められる素材の特性にどう影響するかをＭＩでわかるようにする。<br>
<br>
　中期３カ年で、ＡＩの一種である機械学習初級の知識を持つ人材を約５００人育成し、一連の取り組みを後押しする。簡単なプログラミングができ、ＡＩを使いこなし、専門家と意見交換できる人材で、研究開発部門以外からも育成する。<br>
<br>
　住友化学は有機ＥＬやフォトレジスト材料で先行するＭＩ導入を全事業領域へ拡大する。今後３年間で実験データや論文からＭＩに必要なデータベースを整備し、ＭＩ導入の下地をつくる。人材面では、各研究領域にＭＩ活用を先導する「データエンジニア」を５０人程度育成する。各研究所に数人とする。<br>
<br>
　ＡＩプログラムを構築できるデータサイエンティストに対し、データエンジニアは開発されたＡＩの導入効果をフィードバックして開発に協力する。また全研究者がＡＩを利用できるように、他の研究者への教育も担う。「将来は全社員がＭＩを使えることを目指す」（住友化学担当者）。なお、製造部門も含め全社ではデータエンジニアを合計１５０人、データサイエンティストを２０人育成する。<br>
<br>
　三菱ケミカルホールディングスや三井化学もＭＩに取り組んでおり、大きなトレンドとなってきている。<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>