<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>素材開発にAIをフル活用！マテリアルズ・インフォマティクスとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18580</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　近年、様々な分野で 人工知能（ AI： Artificial Intelligence）の技術に期待が寄せられています。皆さんに大きなインパクトを与えた出来事といえば、AIによるボードゲームでしょう。例えば、2016年に囲碁のAI（AlphaGo）が世界最強のプロ棋士（イ・セドル氏）に勝利し、その翌年、将棋のAI（Ponanza）は叡王戦覇者の佐藤天彦名人を破りました。AIが、その領域のトップに君臨する方々を打ち負かしてしまったことは、世界中に衝撃を与えたと同時に、人々に期待と不安をもたらしました。<br>
　そのAIの中核をなすものが、機械学習と呼ばれる統計数理に基づいた技術。そして、この 機械学習を含む情報処理技術をフルに活用し材料開発を進めていく分野を、マテリアルズ・インフォマティクス（ MI： Materials Informatics）と呼びます。MI は、この機械学習に加え、物性理論、実験、シミュレーション、 データベース、クラウド、 ロボティクス、 プラットフォーム、IoT、通信、セキュリティ……などなど、様々な技術が統合されて成り立っている分野といえます。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUFbInH_5d3a9ed4da4e9.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マテリアルズ・インフォマティクス</div>
<br>
　さて、MIの非常に大雑把なイメージが図に描かれています。科学者と人工知能が一緒になって材料開発をしていくというイメージです。この図で重要なのが、MIの主役は物理・化学・材料学などの専門知識を持った科学者、つまり人間であり、人工知能や機械学習は、あくまで人間をアシスト（補助）するツールであるという点です。<br>
　囲碁AIや将棋AIの場合は、すでに人間を凌駕した存在になってしまったと言えますが、それは、ボードゲームで解くべき問題が比較的単純だからです。例えば将棋の場合、試合の進め方や駒の動かし方といった“ルール”が明確に決められており、相手に勝つ（相手棋士の王将をとる）という“目的”もはっきりしています。こういった問題はAI（機械学習）に任せやすい領域です。一方、材料開発の場合は特に決まった“ルール”というものがありません。どんな材料をどのように作るかは自由です。このように“ルール”が曖昧な分野の問題を、機械学習で解くのは大変です。例えば、将棋AIに将棋のルールを与えず、相手に勝つ（相手棋士の王将をとる）という目的だけ与えたとしましょう。するとどうなるでしょうか。もしかしたら、『相手棋士を殴って王将を奪い取る』という行動が、目的を達成するために最も効率的な選択になるかもしれません。将棋のルールが与えられている場合は、盤面のことだけを考えていればよいのですが、ルールが曖昧になった途端、相手棋士の筋肉量・反射神経など色々なことを考慮する必要が出てきます。上記は極端な例ですが、このようにルールが曖昧になると、考えなければならない事柄が爆発的に増え、問題が難しくなります。<br>
　材料開発は、まさにこのルールが曖昧な分野です。そのため、AIや機械学習さえあればすべて解決する分野ではありません。人間が、物理・化学・材料学などの専門知識を使って上手に材料開発における問題設計（ルールや目的の設定）をし、その問題を解くのに適した機械学習を使いこなしながら、材料開発を進めるということが重要になるのです。<br>
（第一章「マテリアルズ・インフォマティクスとは」p2-4より）<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
マテリアルズ・インフォマティクス 材料開発のための機械学習超入門								<br>
岩崎 悠真 著、A5判、152ページ、税込2,592円<br>
<br>
材料開発を効率的に行うため、材料科学とデータ科学を融合させたマテリアルズ・インフォマティクス(MI)が注目されています。本書は、そんなMIの基礎と、MIに欠かせない機械学習を学ぶ、「超」入門書です。								<br>
<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
岩崎悠真<br>
NEC中央研究所　システムプラットフォーム研究所主任<br>
JSTさきがけ研究員「理論・実験・計算科学とデータ科学が連携・融合した先進的マテリアルズ・インフォマティクスのための基盤技術の構築」								<br>
<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%9E%E3%83%86%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%BA%E3%83%BB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%9E%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%AF%E3%82%B9-%E6%9D%90%E6%96%99%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E5%AD%A6%E7%BF%92%E8%B6%85%E5%85%A5%E9%96%80-%E5%B2%A9%E5%B4%8E-%E6%82%A0%E7%9C%9F/dp/4526079863" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15969814/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/boox/bk-4526079863.html?sc_i=shp_pc_search_itemlist_shsrg_img_blbl" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003435" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b><br>
<b>第1章　マテリアルズ・インフォマティクスとは</b><br>
機械学習とマテリアルズ・インフォマティクス<br>
機械学習さえあればすべて解決するの？<br>
材料開発における機械学習のメリット<br>
<br>
<b>第2章　材料開発における機械学習の基礎知識</b><br>
機械学習ってそもそも何？<br>
予測性能が良いと『真のモデル』に近いの？<br>
相関関係と因果関係<br>
<br>
<b>第3章　機械学習アルゴリズムとその材料開発への応用</b>						<br>
線形回帰と蓄電池材料開発<br>
ニューラルネットワーク(MLP)とSiC材料シミュレーション<br>
階層的クラスタリングと結晶構造解析<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%9E%E3%83%86%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%BA%E3%83%BB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%9E%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%AF%E3%82%B9-%E6%9D%90%E6%96%99%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E5%AD%A6%E7%BF%92%E8%B6%85%E5%85%A5%E9%96%80-%E5%B2%A9%E5%B4%8E-%E6%82%A0%E7%9C%9F/dp/4526079863" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4aw2c2_5d3a62d3a2f51.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">マテリアルズ・インフォマティクス 材料開発のための機械学習超入門</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>曲げ加工に「どよめき」、独自色で魅せる海外のベンディングマシン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18681</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京・有明の東京ビッグサイトで３日まで開催中の塑性加工技術の専門展示会「ＭＦ—ＴＯＫＹＯ２０１９　第６回プレス・板金・フォーミング展」では、海外メーカーならではの独自、先端の技術が多く披露されている。<br>
<br>
　「曲がった！」—。ＭＦ—ＴＯＫＹＯの会場の一角で小さなどよめきが起きた。加圧能力３００トンのベンディングマシン（曲げ加工機）で、４４ミリメートル角の太い材料がＬ字状に曲がると、関係者らが笑顔でハイタッチをした。トルコの板金機械大手バイカルのブースだ。同６０００トン級をはじめ、国内大手にはない超大型などを得意にする。実演した同３００トン、４４ミリメートル角材の加工は「他社製品であれば機械も金型ももたないはず」と、日本法人の上村勝巳社長は胸を張る。<br>
<br>
　今回の展示会では、グループのイタリア企業「スケアビー」の曲げ加工機も披露した。超高精度機の位置付けで、長尺の材料であっても加圧力が均等にかかり、歪みなく曲がる特許構造を持つ。「パワーのバイカル、アートのスケアビー」（上村社長）の両輪で日本市場の開拓を進める。<br>
<br>
　板金加工機の世界大手のスイス・バイストロニックは、出力１２キロワットの高出力ファイバーレーザー加工機をアジア初出展。出力１０キロワット機に比べ加工速度が２割程度速く、生産性が高い。ほかにも取り外し可能なロボットユニットを備え、ロボット、人間のどちらでも曲げ加工ができる製品など、独自色の強い提案にあふれる。<br>
<br>
　板金機械世界最大手の一角の独トルンプは、１８年末に本国ドイツで披露したレーザー加工機の加工速度の制御技術に加え、曲げ加工機の金型の自動交換装置に来場者の注目が集まる。加工速度の制御技術は、加工中に切断幅をカメラで捉え、厚みが異なったり、表面に錆があったりした際、切断不良にならないよう自動で速度を変える。<br>
<br>
　パネルベンダーで大手の伊サルバニーニが出展した製品は、センサーで材料を自動確認後、板厚と材質が正しいかを判断して位置決めをする。板の曲げた部分をそのまま取っ手にするドアも増えているため、「袋曲げ」のような複雑な曲げ形状にも対応する。<br>
<br>
　アジア勢では台湾の協易機械工業（ＳＥＹＩ）が、加圧能力２００トンのサーボプレス機「ＳＤ１—２００」を出展した。ベンディングと穴開けの複数工程を一括化することで加工時間や設置スペースを約半分に抑えられる。また、機械からデータを収集し、管理や自動化につなげる取り組みを今年から開始した。ブースでもＩｏＴ（モノのインターネット）を訴求。工場内の設備を一括管理でき、「スマート工場」を後押しする。<br>
（取材・六笠友和、林武志、大串菜月）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>燃料電池“車”で動く“船”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18682</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪市立大学複合先端研究機構の南繁行特任教授らは１日、燃料電池車を水素発電システムとして駆動する水素燃料電池搭載船の実証実験を公開した。カレントダイナミックス（大阪市住吉区）との共同開発。岸壁に水素補給ステーションがなくても、内陸部の既存施設で水素補給ができる。製作コストは従来の燃料電池船の約１０分の１で、ランニングコストも抑えられる。実績のある燃料電池車の利用で安全性も確保できる。<br>
<br>
　同船舶は総トン数が約２．６トン、全長は約９．５メートル。トヨタ自動車の燃料電池車「ＭＩＲＡＩ（ミライ）」を搭載し、最大５０立方メートルの水素を積める。国土交通省から運行認可も取得済み。時速８キロメートルで約１３時間、時速４キロメートルでは約９３時間の航行が可能。南特任教授は「安全で長期的に動くことを確認し、燃料電池船開発の発展のきっかけとしたい」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>LINEで注文したアワビやサザエをドローンで運ぶ実験が始まる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18683</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＡＮＡホールディングス（ＨＤ）は、ＬＩＮＥ　Ｆｕｋｕｏｋａ（福岡市博多区）などと５社共同で、同時飛行する複数の飛行ロボット（ドローン）で海産物を配送する実証実験を福岡市内で公開した。実際の利用を想定し、海上での長距離の目視外飛行と対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」の注文サービスを連動。宅配サービスの事業化に向け検証を重ねる。<br>
<br>
　実験では玄界島（福岡市西区）を起点に、約１０キロメートル離れた対岸の飲食店と能古島（同）のバーベキュー場の２カ所に輸送した。ＬＩＮＥで注文したアワビ、サザエを機体下部に搭載し、高度約６０メートルを約１０分かけて自律飛行して配送する。複数機の飛行をモニターで管制して運航管理する。<br>
<br>
　２日までの実証には自律制御システム研究所の機体を使い、ＮＴＴドコモがネットワークの整備で支援。ウェザーニューズ（千葉市美浜区）が気象情報やヘリコプターなどの位置情報を提供した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皮膚炎用ステロイドの代替薬候補、京大が提示</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18684</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学大学院医学研究科の桜井謙次大学院生と大日輝記准教授らは、ステロイドを補完する皮膚炎向け外用薬の新たな候補を提示した。細胞内にある、外部からの刺激や加齢などによって皮膚で活性化する酵素「ｐ３８—ＭＡＰキナーゼ」の働きを阻害する薬剤により、代表的な皮膚炎の乾癬（かんせん）で炎症性物質の産生が抑えられた。<br>
<br>
　マウスの皮膚に同酵素を活性化する薬品を塗ると、乾癬に似た症状が現れた。同酵素の阻害薬を塗布すると症状が出なかったことから、同酵素が原因で乾癬が発症するとわかった。<br>
<br>
　次に、乾癬の患者から採取した病変部に同阻害薬を使うと炎症性物質の発生が抑えられ、治療薬として期待できる結果となった。<br>
<br>
　同阻害薬は、２０００年ごろに関節リウマチや乾癬の内服薬候補だったが、十分な有効性が確認できず開発中止となった。外用薬に移行することで、有効性の向上と低コストでの開発が期待できる。<br>
<br>
　現在の標準的な皮膚炎の治療薬のステロイドは、皮膚の乾燥や吹き出物、皮膚が薄くなるなどの副作用があるため、新たな治療薬が求められている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱ケミがサーキュラーエコノミーの波に乗る！「炭素繊維リサイクル」で新設備</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18685</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルは炭素繊維の再生から同繊維を樹脂と混練したコンパウンドの生産まで一貫した商業生産設備を立ち上げる。２０２０年にコンパウンド換算で年産３０００トンの設備に投資する計画。自社グループで再生・再利用を行うことで、自動車などで炭素繊維製品の受注拡大にもつなげる。<br>
<br>
　子会社の新菱（北九州市八幡西区）が国内に商業設備を新設し、炭素繊維リサイクルを行う。本格的に需要の立ち上がる２１—２２年には稼働させる。投資額は今後詰めるが、１０億円程度とみられる。<br>
<br>
　当面は顧客と新菱との間での炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）のクローズド・リサイクルを行う。顧客からＣＦＲＰ端材や使用済み材の供給を受け、炭素繊維をリサイクルして熱可塑性樹脂をベースにしたコンパウンドを生産。ペレット形状で部品材料として顧客に供給する。将来はリサイクル品の一般販売も検討する。<br>
<br>
　現在、北九州市内に炭素繊維を年２００トン再生できるパイロット設備を持つ。ＣＦＲＰを数百度に熱して樹脂を気化させ、炭素繊維だけを残す仕組み。商業設備では、気化した樹脂を燃やしてＣＦＲＰを加熱する熱源に使い、エネルギー面で無駄のない設備にする。<br>
<br>
　再生した炭素繊維は新品には若干劣るが強度が高く、少ないエネルギーで生産でき、コストを低減できる。<br>
<br>
　炭素繊維リサイクルのニーズはこの１—２年で急速に高まってきた。限られた資源を最大限活用して経済価値を生む概念「サーキュラー・エコノミー（循環型経済）」が社会に浸透し、素材にリサイクル性を求める需要家が増えてきた。今後、資源循環を前提とした材料調達の拡大が予想される。<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">競合他社から嫉妬される化学業界の「野武士」</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研究者夫妻が科学した、ビジネスにも役立つ「幸せなパートナーシップ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18678</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人間関係の最小単位であるパートナーシップをうまく回すことが、社会やビジネスでの個人の成長につながるとの指摘は昔から存在する。では、いかにしてパートナーシップを豊かにできるのか。「幸福学」研究の第一人者である夫妻が著した『ニコイチ幸福学』はこの古くて新しい課題に挑んだ。「幸せなパートナーシップ」の科学とは何か。著者のひとりである前野マドカ氏に聞いた。<br>
<br>
　—なぜ夫婦で本書を。<br>
　「私と夫（前野隆司氏）は結婚して26年になりますが、ずっといい関係を築いてきました。私は一人でも幸せでした。でも、パートナーと得る幸せは互いの可能性を伸ばすと知りました。二人で幸せになるための基本は相手が幸せであること。絶えず二人の目標を達成し、二人の間に起きた課題をクリアしていくチャレンジです。一人では想像しなかった課題や目標が次々と現れるので、限りなく成長できる場なんです。でも、ママ友との会話でも、相手にストレスを感じているという悩みをしょっちゅう聞きます。夫婦間の会話量についての研究では、いちばん年下の子が思春期になる頃、夫婦の対話がもっとも減るという結果があります。惹かれて一緒になった二人が、憎み合って別れるのは残念。夫と私が専門としている幸福学で、何かお手伝いをしたいと思いました」<br>
<br>
　—幸福学とは。<br>
　「人の幸せについて明らかにする研究です。心理学をベースに統計的に幸せとは何かを分析する実証的学問分野で、幸せのメカニズムを体系化できれば、幸せな人を増やすことができます。研究の結果、幸せを感じるためには４つの心的因子を高めればいいとわかりました。本書は４つの因子を解説し、因子を生かして、パートナーシップをよりよいものにする具体的な提案をしています。例えば、冷え切った関係を元どおりにするにはどうするか、子育てに協力してくれないパートナーをどう扱うか、裏切りに遭ったときの指針、セックスレスを解決するには、といったよくある問題を取り上げました」<br>
<br>
　—タイトルのニコイチというのは。<br>
　「二人で一つ。パートナーシップを象徴する言葉です。夫婦だけには限りません。恋人どうし、事実婚、同性カップルなど多様なパートナーシップをひっくるめて表現しました。若い人たちが使う言葉です。仲良しの友だちや恋人と自分をセットでニコイチと表現します。かわいいですね。ニコニコの笑顔も連想します。もとは、故障した部品を他の本体から持ってきて補う修理方法を示す言葉と聞きました。足りない部分を他者が補うって、いい関係のパートナーシップのようですよね」<br>
<br>
　—いい関係をつくるコミュニケーションのヒントが詰まっていますが、相手への思いやりを象徴するキーワードが面白かったです。<br>
　「夫と参加した山伏修行で許された、唯一、声に出していい言葉『うけたもう』のことですね。どんな要望も否定せず、『うけたもう』と、いちど受けとめる。あの言葉は人間関係のヒント、ひいては人生の縮図です」<br>
<br>
　—そこから世界平和に話がつながりました。<br>
　「はい。書いているうちに発展しました。人間関係の最小単位であるニコイチの幸せと、世界平和は地続きのはずなんです。人が成熟すると幸せを願う対象が広がる。無限に広がる利他のイメージです。自分が幸せなら満足だった人が、パートナーができれば二人の幸せ、やがては子ども、二人の親族、知人や同僚の幸せを願うようになる。個々人が幸せの輪を広げられたら、きっと世界は平和になるのではないでしょうか」<br>
<p class="aside">前野マドカ氏<br>
慶應義塾大学大学院システムデザイン・マネジメント研究科附属システムデザイン・マネジメント研究所研究員。EVOL代表取締役CEO。サンフランシスコ大学、アンダーセンコンサルティング(現アクセンチュア)などを経て現職。米国留学中に、夫で同研究科教授の前野隆司氏と出会い結婚。専業主婦を経て、夫の勧めで研究員となり、人の幸せを脳科学や心理学の視点から追求する「幸福学」の研究に従事。著書に『月曜日が楽しくなる幸せスイッチ』がある。</p>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今日まで開催「鍛圧機械の祭典」、人手不足の現場を先端技術で支える</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18701</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　プレス成形や板金加工といった金属加工業を取り巻く環境が大きく変化している。少子高齢化や人手不足をはじめ日本の社会問題が製造現場にくっきりと影を落とす。熟練者に頼らず経験不足や体力のない人でも安全で品質、精度、効率に優れる仕事ができる職場、技術がこれまで以上に求められる。米中の対立などに起因した景気の減速感も広がりつつある。こうした政治経済や社会の転換期だからこそ、ユーザーは鍛圧機械の技術動向をしっかりと観察する必要がある。現場で役立つ先端製品・技術を探る。<br>
<br>
　プレス機械は高生産性、工作機械は精度の高さがそれぞれ大きな特徴だ。プレス機はサーボモーター駆動のサーボプレス機の性能が高まり、高度な金型技術との融合で、工作機械を使った加工を置き換える工法転換が進んでいる。<br>
<br>
　アマダオリイ（神奈川県伊勢原市）はＳＵＢＡＲＵ（スバル）と変速機のヘリカルギア（はすば歯車）の加工時間を従来比７５％削減、総コストを同３０％削減するプレス工法の開発に成功した。これまでヘリカルギアは工作機械で削り出すことが多かった。<br>
<br>
　新工法「フルードパルス鍛造」は、中空円柱の材料を入れた金型内を油で満たし、「（中空部にたまった）油を金型代わりにする」（坂木雅治アマダオリイ社長）。アマダオリイのプレス機独自の振動を与えるようなパルスモーションで成形し、中空の穴径を細めることなく外周の上下端が整った仕上がりになる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfBaFPO_5d44d773cfe7d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アマダオリイの新プレス工法。材料（左）をヘリカルギアに成形</div>
<br>
　アイダエンジニアリングの精密プレス機「ＵＬ」は１０マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）以下の高精度の成形ができる。<br>
<br>
　成形後に工作機械による仕上げ加工をなくせるほどの精度の高さだ。プレス成形だけで最終製品の形状に仕上がるネットシェイプのプレス機で、ユーザーと共同で取り組んだ成果ではシートベルト部品の生産能力を月５万個から同５０万個に引き上げ、材料使用量を月当たり３・８トン削減した。<br>
<br>
　ＵＬシリーズは、２０１８年度の受注高が１４年度比２・１倍の５２億円とヒット商品に育った。加圧能力１０００トン以下までの品ぞろえを中期で同２５００トンまで拡充していく。<br>
<br>
<h3>加工機３台の操作容易に</h3>
<br>
　板金機械加工は工作機械の加工に比べ、人が介在する要素が多い。曲げ加工や製品仕分けなどを自動機器に置き換える技術提案も盛んだ。<br>
<br>
　三菱電機は１８年にスイスの自動機器メーカーを子会社化し、レーザー加工直後の製品仕分けを自動化するスイス社製の「アステス４」の販売を始めた。材料重量２トン、板厚２５ミリまでの厚板に対応する。材料取り上げ用の吸着パッド、マグネットを装備し、材料の種類や形、厚さなどからソフトウエアが適切なハンドを選ぶ機能を持つ。<br>
<br>
　アマダホールディングス（ＨＤ）は曲げ加工の自動化、省人化に向けた曲げ加工システムを開発した。曲げ加工機、自動金型交換装置と７軸多関節ロボットを融合させた。<br>
<br>
　段取りや加工をシステムに任せ、空いた時間に小寸法の精密製品を人が座ったまま曲げられる「ＥＧ４０１０」など３台の加工機を操れる。労働力不足の中での効率化のほか、座ったまま作業ができる曲げ加工機は働く人の負荷を軽減する狙いもある。<br>
<br>
　座ったまま曲げ加工ができる装置は欧州大手が先行し、ヒット商品になった。国内ではアマダＨＤのほか、村田機械が開発し１日に販売を始めた。同社の「ＢＢ３０６アドバンスドバージョン」は機械幅を従来機比約３５％減の１５１５ミリメートルにし、いすに座って作業できる。材料や加工途中の製品を一時的に置ける作業テーブルを装備している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpO1SQR8_5d44d79a8f4c5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">座ったまま高精度な曲げ加工ができるアマダＨＤの加工機</div>
<br>
<h3>レーザー加工、制御に重点</h3>
<br>
　ヤマザキマザックは小径パイプの量産加工に向けたファイバーレーザー加工機「ＦＴ—１５０　ＦＩＢＥＲ」を開発した。パイプ材を置くと１本ずつ機械内に投入・搬出する新開発の装置（バンドルローダー）を搭載し、長時間にわたり無人で稼働する。<br>
<br>
　生産性、省エネルギー性に優れるファイバーレーザー加工機の誕生以降、レーザーは板金機械の最重要技術の一つになった。ファイバーは薄い金属板向けとの当初の位置付けから、二酸化炭素（ＣＯ２）レーザーによる厚板加工へと領域が広がってきた。レーザー出力は上がり続け、１０年頃は数キロワットが一般的だったが、現在１０キロワット超も目にする。中国では２５キロワットのファイバーも出現した。<br>
<br>
　高出力化がこのまま続くと見るか、ここで収れんすると見るかは国内大手で意見が分かれる。三菱電機は「ファイバーの高出力化の流れに市場を見ながら対応していく」（氷見徳昭執行役員）と今後の高出力化を意識する。一方、ヤマザキマザックは「高出力化競争は１０キロワット程度で止まるのではないか」（中西正純常務執行役員）と高止まりを指摘する。<br>
<br>
　発振器開発をめぐっては、アマダＨＤが「（自社開発の発振器は）差別化ポイントであることが薄れていく」（岡本満夫会長兼最高経営責任者〈ＣＥＯ〉）と分析する。各社の発振器技術の開発が急速に進み、成熟してきたためだ。同社は発振器そのものではなく、発振器から出たレーザー光の制御技術に重点を置くようになった。<br>
<br>
　ヤマザキマザックも「光源の進化に依存するのではなく、加工対象に合わせてビームの形状や出し方を変え、いかに加工品質を上げていくかだ」（中西常務執行役員）と、制御技術の開発を強化する考えだ。<br>
<br>
　アマダＨＤの最新の光制御技術が「軌跡ビームコントロール（ＬＢＣ）テクノロジー」だ。ＬＢＣ搭載のファイバーレーザー加工機「ＶＥＮＴＩＳ—３０１５ＡＪ」を国内投入した。<br>
<br>
　金属の材質、板厚に応じ、最適な軌跡を描くようレーザー光を制御する。ステンレス、アルミニウムの切断は従来比２倍を超える高速切断が可能になり、加工コストは半減するという。上面と下面にかけて傾斜が少なく、溶融物の付着のない品質の高い加工に向く。<br>
<br>
　三菱電機もこの春、人工知能（ＡＩ）を活用したファイバーレーザー加工機「ＧＸ—Ｆシリーズ」を発売した。同社初の自社製新型レーザー発振器を搭載。同社のＡＩ技術「マイサート」で加工の音や反射した光などから最適な加工条件を割り出し、反映させる。これらの機能により生産性は従来機に比べ２０％向上するという。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が中国で大型マシニングセンターの生産を始めるワケ</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGgHioV_5d44d7c8e6fc9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三菱電機が自社開発のファイバー発振器とＡＩを搭載したレーザー加工機</div>
<br>
（文＝六笠友和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 09:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>凋落のデジカメ市場で気を吐くミラーレス、それでも拭えぬ危機感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18702</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　回復の見通しが立たないデジタルカメラ市場で、ミラーレス（ノンレフレックス）カメラが健闘している。デジカメ市場全体が縮小する中、ミラーレスは出荷額が増加。キヤノンやニコン、パナソニックが３５ミリメートルフルサイズのイメージセンサーを搭載したミラーレスを相次いで発売し、業界全体でラインアップが豊富になったためだ。<br>
<br>
　カメラ映像機器工業会（ＣＩＰＡ）によると、２０１８年度のデジカメ出荷額は前年度比８％減の約７２９１億円。このうちミラーレスは、同２３％増の約２７２４億円を記録した。出荷台数はまだ一眼レフカメラが約２４８万台上回ったものの、一眼レフやコンパクトデジカメなどのレンズ一体型よりも伸びが大きく、デジカメ市場の成長を支える。そのミラーレスの中でも、フルサイズミラーレスが近年の主役だ。<br>
<br>
　現在までにフルサイズミラーレスを発売しているのは４社。１３年からフルサイズミラーレスに取り組んでいるソニーは、製品の豊富さで先行する。そこにニコンが１８年９月、キヤノンが同年１０月、パナソニックが１９年３月に発売してフルサイズミラーレス市場に参入した。プロのほか、こだわりが強く腕前もあるアマチュア（ハイアマチュア）向けで一眼レフからミラーレスへの本格的な移行が期待されている。<br>
<br>
　これらフルサイズのセンサーを搭載するほどの上位機種では、画質の向上に加えて機動力の向上がポイントになる。手ブレ補正やオートフォーカス性能に加え、本体やレンズの小型・軽量化も重要。７月には、シグマ（川崎市麻生区）が世界最小・最軽量で“手のひらサイズ”のフルサイズミラーレスを発表しており、持ち運びやすさの追求が続いている。<br>
<br>
　加えて、動画撮影の性能向上もトレンド。４Ｋや８Ｋといった高精細な映像ニーズの増加、第５世代通信（５Ｇ）の普及を見据えて動いている。<br>
<br>
　フルサイズ以外の領域でも、上位機種の開発が進む。富士フイルムは、フルサイズよりもさらに大きい中判サイズのイメージセンサー搭載製品を展開しており、６月に新製品を発売した。高画質と機動力の両立を目指す。マイクロフォーサーズが主力のオリンパスは、システムの小型・軽量化で攻勢をかけている。<br>
<br>
　上位機種に沸くミラーレスだが、スマートフォンの影響を危ぶむ状況は他のデジカメと同じ。調査会社のＢＣＮ（東京都千代田区）によると、１８年のミラーレスの国内シェアはキヤノンが３１・６％、オリンパスが２３・５％、ソニーが２２・７％を占めた。３社とも普及価格帯に人気シリーズを抱える。この価格帯こそスマホとの競争をしてきた。<br>
<br>
　業界内ではスマホの普及を好意的に受け取る見方も強い。会員制交流サイト（ＳＮＳ）や動画投稿サイトの利用者拡大で、質の高い写真・動画撮影に対する消費者の興味がさらに高まっているためだ。<br>
<br>
　各社は体験会や撮影講座、展覧会などを積極的に開催して、カメラ文化の醸成にも取り組んでいる。スマホ１台で事足りると考える消費者に対して、デジカメの魅力をどのように訴求するのか、発想力や提案力が問われている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXNesgr_5d4521954be15.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝国広伽奈子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 14:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊藤忠が「養殖陸上サーモン」に参入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18689</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事は、ソウルオブジャパン（ソウル、東京都港区）と、ソウルが今後日本で新たに設ける閉鎖循環式陸上養殖場で生産したアトランティックサーモンを国内販売することで合意した。伊藤忠では、主に回転すしやスーパーなどに販売していく。<br>
<br>
　海での養殖は天候条件など適した漁場が限られるのに対し、陸上において大型水槽で養殖する「陸上養殖」は安定供給の面から期待が高まっているという。<br>
<br>
　アトランティックサーモンは低水温での飼育が必要で、現在はノルウェーやチリなどの海で養殖され、日本に輸入されている。今回、陸上養殖で水温をコントロールすることにより日本で養殖し、鮮度の良い商品の流通が可能になる。<br>
<br>
　ソウルは津市に陸上養殖の養殖場を設け、年間１万トンの生産を計画。２０２０年に養殖場を着工し、２３年からの出荷を予定する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>個人データ利用停止権で議論進む…どうなる個人情報保護法の改正</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18690</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧州連合（ＥＵ）の一般データ保護規則（ＧＤＰＲ）施行から約１年が過ぎた。わが国では個人情報保護法の改正に関する中間整理が４月にまとまった。同法は情勢に合わせて３年ごとに見直すことになっており、２０２０年５月が３年目に当たる。ＧＤＰＲの執行状況と、１年後に控える個人情報保護法の改正議論のポイントを検証する。<br>
<br>
　「個人情報保護法の改正のポイントは二つ」と、牛島総合法律事務所の影島広泰弁護士は指摘する。一つは、情報漏えいした際の報告の義務付け。報告先は個人情報保護委員会。１８年度には４０００件の報告があり「どこまでを報告するかの問題はあるが、実務的には影響はない」（影島氏）という。<br>
<br>
　もう一つは、個人データの利用停止権。ＧＤＰＲでは「忘れられる権利」を規定している。本人が同意を撤回した場合や、目的のために取り扱う必要がなくなった場合、違反がなくても個人データの削除を本人が請求できる。<br>
<br>
　これに対し、わが国の個人情報保護法では、目的外利用や同意を取らずに第三者提供した場合は訂正などを請求できるが、一般論として削除請求権はない。議論が進んでいるのは利用停止権。影島弁護士は「個人のプライバシー保護と、データの取り扱いの効率化という意味でバランスが取れている」と評価する。<br>
<br>
　保存データから特定の個人の記録だけを削除するのは実務的に困難だが、利用停止ならば「フラグ」（目印）などを立て、利用できないようにしておけばよく、保存データ自体はそのまま残しておいてもよい。<br>
<br>
　このほか個人情報の利活用を促進する「仮名化情報」についての議論も俎上（そじょう）に載っている。仮名化では、当該データから直接的には個人を特定できないが、元の情報と突き合わせれば特定可能になる。「仮名化しておけば利用停止権などの対象にしないということのようだが、内容ははっきりしていない」（同）という。<br>
<br>
　現状は、個人データを第三者に提供する際に、そのデータが個人データに該当するか否かの判断は「容易照合性」の問題となる。他の情報と容易に照合でき、特定の個人を識別できるかどうかだ。提供先では誰の情報か分からなくても「提供元において、容易適合性があれば個人データの第三者提供に当たる」のが、個人情報保護委員会の見解だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGHBRpa_5d43f43302194.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　基準を決めて仮名化すれば第三者提供の際に同意取得を不要にしてほしい、という企業の声は多い。影島弁護士は「第三者提供の規制が緩和されるのか、また、緩和されるとしてもどの程度かは明らかではない。結局、匿名加工情報と同じような問題を抱えることになるかもしれない」と指摘する。<br>
<br>
　日本情報経済社会推進協会（ＪＩＰＤＥＣ）の担当者も「改正個人情報保護法の施行から２年が過ぎたが、企業が求めるデータ活用の促進はまだ緒に就いたところ」とする。<br>
<br>
　一方で、ＧＤＰＲへの対応もそれなりに進展しているが、域外適用については予断が許されない。日本企業は２０年に控える個人情報保護法の改正を睨みながら、ＧＤＰＲの域外適用にも留意しなければならない。「世界的なインパクトを考えれば、日本企業を制裁対象とすることは考えられる」と影島弁護士はクギを刺す。<br>
<br>
<h3>インタビュー／牛島総合法律事務所弁護士・影島広泰氏</h3>
<br>
　欧州連合（ＥＵ）の一般データ保護規則（ＧＤＰＲ）の施行後９カ月で違反による課徴金は総額７０億円以上となった。ＧＤＰＲと同時期に施行予定だった「ｅプライバシー規則（案）」の議論も進んでいる。こうした中、日本情報経済社会推進協会（ＪＩＰＤＥＣ）は企業向けセミナーを開き、同規則案が日本企業の実務に与える影響を説明し、対応の検討を促した。講演した牛島総合法律事務所の影島広泰弁護士に要点を聞いた。<br>
<br>
—ＧＤＰＲとｅプライバシー規則案の違いは何ですか。<br>
　「ＧＤＰＲは個人データ、ｅプライバシー規則案は電子通信データの扱いを規定している。それぞれ重なる部分もあるが、対象は異なる。ｅプライバシー規則はＧＤＰＲの特別法であり、ｅプライバシー規則に定めがある部分はｅプライバシー規則が優先される」<br>
<br>
—ｅプライバシー規則もＧＤＰＲと同様に課徴金があります。日本企業はどう向き合えばよいのでしょうか。<br>
　「従来のｅプライバシー指令は域外適用はなく、日本とは関係なかった。今回は域外適用があり、ＥＵ法と向き合うことになる。ｅプライバシー規則は電子データ自体の取り扱いに適用されるため、すそ野は広い。ユーザーの端末情報の取り扱いやダイレクトマーケティングのメールの扱いなども含まれる。ウェブサイトを使っていない企業はほとんどないので、その意味では影響が大きい」<br>
<br>
—ｅプライバシー規則案の注目点とは。<br>
　「一番の肝は『クッキー』の取り扱いが明確になることだ。クッキーとはウェブサイトを提供するサーバー側から、ユーザーの情報機器に送り保存する情報のこと。機器間でこれをやりとりすることで、一人ひとりに違う内容のページを表示させたり、訪問者に対して、前回の続きとして対応したりできる。ｅプライバシー規則案では『エンドユーザーの端末機器情報の保護』を第８条で規定している」<br>
<br>
—具体的には。<br>
　「クッキーの扱いは本人の同意が必要な場合と、必要でない場合がある。トラフィック（通信量）を計測するだけであれば同意は不要となりそうだ。サービスのために必要な場合も同様。そのような場合以外は同意が必要となる。クッキーを利用していないウェブサイトはほとんどないから、影響は大きい」<br>
<br>
—デジタルマーケティングなどで自動化ツールを用いると、知らないうちに、個人情報を取り扱い、違法な処理をしてしまうことはありませんか。<br>
　「企業内で事業部側は法律に詳しくなく、逆に法務担当は技術に疎い状態になっている。その結果、違法が発生する危険がある。とても難しい状況が生じており、クッキーの扱いはツールを使って管理しておかないと危ない」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQKBVuj_5d43f45596b4a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">牛島総合法律事務所の影島広泰弁護士</div>
<br>
【記者の目／事業部と法務部の溝埋めよ】<br>
　ｅプライバシー規則をめぐる欧州委員会での議論は難航している。だが、個人データやプライバシーの扱いを厳格化する動きは世界的な潮流であり、わが国の個人情報保護法の改正にも影響を及ぼす。クッキーの規定について「個人情報保護法に盛り込むのは難しいが、ガイドラインとして例示されることはあり得る」（影島弁護士）。企業は事業部と法務部の溝を埋めておくことが必要だ。（編集委員・斉藤実）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衛星画像やロケット…宇宙ビジネスに挑む商社たちの狙い目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18691</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙ビジネスへの期待が高まる中、大手商社の動きも本格化してきた。三井物産は、これまでに地球観測用の超小型衛星を打ち上げる東京大学発ベンチャーや衛星打ち上げ支援事業を手がける米国ベンチャーに出資。宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）による国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）日本実験棟「きぼう」からの超小型衛星放出サービスの民間事業者にも選ばれた。宇宙空間を通じたビジネスの創出に挑む。（浅海宏規）<br>
<br>
<h3>三井物産、地球観測画像データ活用</h3>
<br>
　三井物産が出資する東大発ベンチャーのアクセルスペース（東京都中央区）は２０１８年１２月、複数の地球観測衛星を軌道上に展開し、地球を毎日観測するインフラ「アクセルグローブ」の衛星初号機を打ち上げた。<br>
<br>
　アクセルグローブは、衛星から送られてくる地球観測の画像データを基に、顧客が求める情報に加工して提供する。２２年までに、軌道上に打ち上げる衛星を順次増やし、同じ地点、同じ時刻で時間変化を観測できるようにする計画だ。<br>
<br>
　もともと三井物産は鉱山開発をはじめ、資源系ビジネスに強みを持つ。ワンショットで状況が把握できる点で地球観測の画像データは非常に価値がある。<br>
<br>
　あわせて、こうしたサービスの普及に向け、三井物産は今夏から本格的に自治体や民間企業向けに提案を始めた。農業や森林の状況変化、港湾の混雑状況、平常時と災害発生時の比較、街づくりの変化など、想定する用途は多岐にわたる。<br>
<br>
　宇宙から地球を観測する地球リモートセンシングにおいて、アクセルグローブの解像度の精度は中間クラスにあると考えており、三井物産の永東尚ＩＣＴ事業本部インターネットサービス事業部新事業推進室チームリーダーは「ライバル企業が少ない領域だろう」と見る。<br>
<br>
　ただ、画像だけを自治体などに提案しても「それを人の目で見て監視するのは現実的ではない」と阿部雄飛同事業本部インターネットサービス事業部新事業推進室長は指摘する。例えば、人工知能（ＡＩ）を活用して画像を自動検出する仕組みなど、今後、付加価値を見いだしながら、どこまでサービスを広げることができるかが注目される。<br>
<br>
<h3>三井物産、打ち上げサービス本格化</h3>
<br>
　これまで宇宙ビジネスはロケットで打ち上げた衛星を活用し、通信・放送や気象状況の把握などの用途が中心だった。近年では小型化に伴う低コストでの打ち上げが可能になり、月面への資材・機材の輸送や有人宇宙飛行サービスの拡大が期待されている。<br>
<br>
　米国の衛星産業協会（ＳＩＡ）によると、２０１７年の宇宙産業の市場規模は約２６８６億ドル（約２９兆円）で、このうち衛星サービスが１２８７億ドル（約１４兆円）、打ち上げサービスは４６億ドル（約４９００億円）を占める。<br>
<br>
　数キロ—数百キログラムの小型衛星は「開発費が大型衛星の数百億円に対し、小型衛星は数千万円から数億円程度で済む」（三井物産戦略研究所技術・イノベーション情報部インダストリーイノベーション室の金城秀樹シニアプロジェクトマネージャー）ため、今後も打ち上げサービス関連市場は拡大するとみられる。<br>
<br>
　三井物産は、衛星打ち上げ支援事業の米国スペースフライト・インダストリーズ（米シアトル市）に出資している。同社は民間ロケットで空いたスペースに小型衛星を載せる「マッチング」サービスを展開する。<br>
<br>
　スペースフライトは世界各国の衛星打ち上げ会社と協力関係を構築しており、小型衛星を打ち上げたい企業に空いたスペースを紹介し、販売している。ロケットの開発会社にとっても、余剰スペースを減らすことで、打ち上げにかかるコストを削減できる。<br>
<br>
　三井物産においてもこの「マッチング」先となる販路開拓を進めている。重枝和冨モビリティ第二本部航空・交通事業部航空事業室室長補佐は「エンタテインメント関連や、宇宙空間で装置や部品がどのように動作するかを実証したい機械メーカーなどに提案していきたい」といい「５—１０年先には規模感のあるビジネスへ成長させたい」（重枝室長補佐）と意気込みを語る。<br>
<br>
　三井物産は宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）のＩＳＳ日本実験棟「きぼう」からの超小型衛星の放出に関する事業者に選ばれており、衛星放出事業は今年度から本格化させる考えだ。宇宙空間の活用に向けた挑戦が続いている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>６月の鉄鋼輸出、８か月連続の前年割れ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18687</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本鉄鋼連盟がまとめた６月の鉄鋼輸出実績は、全品目の合計で２９０万９４７７トンと前年同月比７・５％減り、８カ月連続の前年割れとなった。主要な仕向け先である東南アジア地域の雨期やラマダンと重なったことが影響した可能性があるという。<br>
<br>
　２０１９年上期（１—６月期）の累計輸出量は、全品目の合計で１６２８万９９４トンと前年同期比１２・７％減った。１—３月期の生産量を下押しした一部高炉メーカーの操業トラブルや、例年より長かった大型連休中の稼働減が響いた。<br>
　<br>
　財務省の貿易統計に基づく鉄連の集計によると、６月の輸出は韓国向けが前年同月比１１・７％増と３カ月連続で増えたものの、ほかの主要仕向け先は軒並み前年を下回った。タイ向けは同１０・０％減で２カ月連続のマイナス、中国向けは同１３・５％減で２カ月ぶりのマイナス、台湾向けと米国向けはいずれも同１９・９％減で、それぞれ７カ月連続、３カ月連続のマイナス。<br>
<br>
　上期の累計では韓国向けが前年同期比０・２％増となったのを除き、中国向けが同１２・７％減、台湾向けが同２８・６％減、タイ向けが同９・２％減、米国向けが同１２・６％減とそろって落ちこんだ。<br>
<br>
　一方で上期の鉄鋼輸入量は、普通鋼鋼材の累計（速報）で同７・７％増の２４８万５９４９トンと増えた。国内鉄鋼メーカーの生産トラブルに伴う品薄感から、輸入材の手当てが増えたと見られる。６月単月の普通鋼鋼材輸入量（同）は３７万３３４０トンと、前年同月比０・７％減。２カ月連続で前年を下回った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有志で立ち上げた地域電力、大都市で描く未来図</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18688</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　旧中山道の板橋宿近くの商店街に「めぐるでんき」（東京都板橋区）のオフィスがある。通りからのぞくと小さなギャラリー風だ。渡部健社長によると地域の交流スペースになっており、実際に展示会場として使われることもあるという。<br>
<br>
　めぐるでんきは電気を売る電力会社。板橋、北、練馬、豊島の東京北部４区を営業エリアとする。２０１７年に設立し、建材販売のタニタハウジングウェア、居酒屋の養老乃瀧など地元企業が顧客だ。６月から家庭や店舗への販売も始めた。<br>
<br>
　１６年の電力小売りの全面自由化後、エリアを限定した地域電力が各地で立ち上がったが、どれも自治体や既存企業が主導する。しかも地域電力は地方に多い。めぐるでんきは有志が出資し、大都市を地盤とするので、従来の地域電力とは違う。<br>
<br>
<h3>応援金月１００円</h3>
<br>
　もともと渡部社長は、電力ベンチャーのエナリスが設立した湘南電力の社長だった。１６年に板橋区で開催された省エネセミナーを聴講し、主催者の藤井克昌さん（現めぐるでんき取締役）と出会った。藤井さんは住宅設計を手がけていたが、１１年の東日本大震災後、エネルギー問題に関心を抱くようになった。お互いが板橋区民でもあり「板橋でも電力事業ができる」と意気投合し、起業した。<br>
<br>
　ただし、渡部社長は「目的は地域活性化。電気の販売は手段にすぎない」と語る。ビジネスモデルも地域貢献を主眼として構築している。家庭や店舗がめぐるでんきに電力契約を切り替える時、４区内で市民が推進する社会貢献プロジェクトも選ぶ。すると電気代から月１００円がプロジェクトの応援金に回る。契約者は電気の購入で地域の活動を支援できる。選んだプロジェクトが開くイベントに参加したり、商品を購入したりして直接の応援もできる。<br>
<br>
　「地域でお金や価値を回るようにして、地域を持続可能にしたい」（渡部社長）と言葉に力を込める。大手電力に支払った電気代は地域外に流出する。めぐるでんきに支払った電気代の一部は地域にとどまり、地元で使われることで地域活性化に役立つ。<br>
<br>
<h3>連携の輪</h3>
<br>
　地域課題解決にはさまざまな経験や技能を持った人材が求められるが、渡部社長は「都市には多様な人材がいるので、欠けているピースを見つけやすい」と語る。連携できそうな人材の豊富さが都市型地域電力のメリットだ。電気を起点に資金や価値を回し、人材が集まる求心力を生み出し、地域活性化の円を広げるのが、めぐるでんきの目標だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>音楽祭で国内初の５Ｇサービス、ソフトバンクに寄せられた体験者たちの要望</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18692</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクは２６—２８日に苗場スキー場（新潟県湯沢町）で開かれた国内最大級の野外音楽イベント「フジロックフェスティバル」で、第５世代通信（５Ｇ）のプレサービスを提供した。一般客が音楽イベントで５Ｇプレサービスを体験できるのは国内初。多数の来場客が移動する中での５Ｇ電波の状況、５Ｇに初めて触れた来場客の反応などを２０２０年春の５Ｇ商用化に生かす。<br>
<br>
<h3>広大環境で実証</h3>
<br>
　「従来の実証実験はエリアが限定されていたが、大人数が集まる広大な環境下でデータを集められた」。ソフトバンク５Ｇ戦略課の堀川学課長は今回のプレサービスの意義をこう説明する。<br>
<br>
　会場内の３エリアに配置した計８台のカメラの映像を光回線で５Ｇスマートフォンに伝送。周波数帯３・７ギガヘルツ帯（ギガは１０億）の５Ｇ網により５Ｇ基地局につなぎ、インターネット経由で来場客のスマホに配信し、混雑状況を確認できるようにした。<br>
<br>
<h3>最適な高さ</h3>
<br>
　５Ｇは高精細な映像や音声を遅延なく伝送できる半面、高周波数帯のため、電波の直進性が高く減衰しやすい。建物などの遮蔽（しゃへい）物があると電波が届きにくくなる。会場は山間部で木々が多く高低差もあり、多数の来場客が移動している。この環境下で５Ｇ電波がどのような影響を与えたのか、基地局のアンテナの最適な高さは何メートルなのかを知るデータ収集の場になった。<br>
<br>
　一方、来場客にとっては５Ｇに初めて触れる機会になった。会場内に設置したソフトバンクブースには、ライブ映像を５Ｇ網により会場内ブースに設置した仮想現実（ＶＲ）ヘッドセットで視聴できるコーナーを設けた。<br>
<br>
　動画投稿サイト「ユーチューブ」で配信されたライブ映像を５Ｇ基地局から５Ｇ網でブース内の５Ｇスマホに伝送。Ｗｉ—Ｆｉ（ワイファイ）経由でＶＲヘッドセットに配信した。ヘッドセット装着者は、ライブ会場をコンピューターグラフィックス（ＣＧ）で再現したＶＲ空間内にアバター（分身）となって入場。フジロック会場の装着者５人と東京・六本木のイベント会場にいる装着者５人の計１０人が、ＶＲ空間内でリアルタイムに会話したり、コントローラーでアバターを動かして手を振ったりした。<br>
<br>
<h3>一緒に観戦</h3>
<br>
　超高速大容量、超低遅延、同時多数接続が売りの５Ｇを使えば、例えば東京都と札幌市、福岡市の自宅にいる友人たちがＶＲ空間に集合してリアルタイムに会話をしながら、迫力あるＶＲ映像を一緒に観戦できるサービスが可能になる。<br>
<br>
　ただ、装着者からは「数百人でＶＲ空間を共有できれば、もっと盛り上がる」「ヘッドセットが重く長時間の装着はつらい」「より高品質な映像や音質にしてほしい」との声が聞かれた。５Ｇの性能を最大限引き出す装置、より使いやすい電子機器を開発するメーカーとの連携も商用化に向けた通信各社の課題となる。<br>
（取材・水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピストンリングメーカーはＥＶ化の波に生き残れるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18686</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大手ピストンリングメーカーが非エンジン部品事業の拡大を目指している。エンジンを搭載する自動車のピークアウトを見据え、エンジンの主力部品であるピストンリングに依存した事業構造からの脱却を急ぐ。ピストンリング以外の部品や電動化対応だけでなく異業種への参入も視野に入れる。ただ、エンジン搭載車もしばらくは需要増が予想され、既存事業を固めつつ次世代に向けた新規事業を育成する。<br>
<br>
　「最近の予測では少し前倒しで、２０３０年頃になりそうだ」。ＴＰＲの岸雅伸社長はエンジン搭載車のピークアウトの時期をこう分析する。世界で環境規制が厳格化され、電動化が進む。日本ピストンリングやリケンもおおむね３０年頃をピークアウト時期と捉えている。<br>
<br>
　ピストンリングを主力とするメーカーにとってエンジン市場の衰退は経営の屋台骨を揺るがす。将来の事業基盤を固めるため、ピストンリング以外の部品事業の確立や、電動化への対応が活発になってきた。<br>
<br>
　日本ピストンリングは金属粉末射出成形（ＭＩＭ）製品「メタモールド」の事業を１４年に住友金属鉱山から取得。金属粉末と結合剤（バインダー）を焼結するなどし、複雑な形状の製品の大量生産を可能とする技術だ。電動パワーステアリング向けボールネジ部品などとして需要が広がりつつある。<br>
<br>
　リケンは次世代自動車など向けにギガヘルツ帯の高い電磁波（ノイズ）に対して抑制効果を示す「ノイズ抑制シート」を開発。サンプルを提供中だ。<br>
<br>
　大学との連携で新分野への進出を図る動きもある。ＴＰＲは蓄電池材料などとして期待されるナノメートルサイズ（ナノは１０億分の１）の多孔質素材を東北大学金属材料研究所と共同開発した。材料から特定成分を抜き出す製法で独自の多孔質構造を生み出す点が特徴で、蓄電池の長寿命化につながるとみている。<br>
<br>
　自動車関連だけでなく、異業種でも自動車部品で培った加工技術などが生かせるとみている。日本ピストンリングは、神経変性疾患「パーキンソン病」の治療に使用する脳内の刺激装置の部品を開発した。<br>
<br>
　一方で、世界的にエンジン搭載車は「まだまだ成長市場にある」（山本彰日本ピストンリング社長）とみて、主力であるピストンリングの生産設備の増強や技術開発などを進める動きもある。伊藤薫リケン社長は今後も「既存製品への投資を続けつつ、新商品の開発をしなければならない」と語る。既存事業で生み出した利益を新規事業の育成に投じる。各社は既存と新規でバランスの取れた事業構造を重視している。<br>
（文＝山岸渉）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 07:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学研究者が集結する異色のスタートアップ、社会実装の駆動役に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18703</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大学での研究成果をいかに実社会で生かすか。多くの研究者が直面する課題だ。Ｉｎｔｅｌｌｉｇｅｎｔ　Ｓｔｙｌｅ（インテリジェントスタイル、大阪市北区）は、人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）などの研究者が集結し、研究成果による社会的な課題解決に取り組む。個々の研究成果や研究室ごとに設立されるベンチャーが多い中、１０人以上のさまざまな大学の研究者が一堂に会する珍しい事例だ。<br>
<br>
　ＡＩによる交通流調査や土木現場での飛行ロボット（ドローン）活用、全国の「道の駅」ポータルサイト運営などを手がける。業務の中核を担う執行役員４人は全員が異なる大学の研究者。研究員を含め、法政大学や琉球大学、九州大学など遠方の大学の所属者がいる。大学での研究や指導と並行して業務を進める必要があり、取りまとめを担う樋渡達也社長は「世話役として連絡を密に行う」と気を配る。<br>
<br>
　所属する研究者は、産学官連携のための学生ベンチャー関西総合情報研究所（大阪市淀川区）出身者が中心。インテリジェントスタイル会長を務める関西大学総合情報学部の田中成典教授のゼミから誕生した。富士電機や大塚商会など企業の出資も受け、研究成果の社会実装に取り組んできた。<br>
<br>
　その卒業生が若手研究者として全国の大学に勤務するようになってきたことから、２０１８年１１月にインテリジェントスタイルが設立された。<br>
<br>
　業務の中核を担う１人である山本雄平執行役員は「社会に役立つものを開発することで任期付きの研究者のアピールにもなる」と力説する。<br>
<br>
　大学の常勤ポスト不足は多くの研究者が直面する課題だ。早期の成果が求められる状況で、社会実装の実績を積むチャンスがあるのは研究者にとって大きな弾みとなる。社員としては長期的に所属するため、学生ベンチャー時代より長期的なプロジェクトに参加しやすくなった。<br>
<br>
　資本金の５０００万円は、所属する研究者や連携している企業の関係者ら３７人による全て個人の出資。金融機関などからの資金提供はないが、道路の点群データ管理の研究が１８年度の紀陽銀行のベンチャー支援策「紀陽イノベーションサポートプログラム」に選ばれた。<br>
<br>
　事業計画への助言や、自治体の支援策やファンドなどの活用に向けた支援、研究開発奨励金などが受けられる。「道の駅ポータル」など軌道に乗っているテーマもあるため、３—５年後の上場を目指している。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7Zg9rq_5d46148d8d80a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">樋渡達也社長</div>
<br>
（大阪・安藤光恵）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 08:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空輸送が大幅減…米中摩擦で“風向き”変わる物流</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18699</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米中貿易摩擦や中国経済減速の影響が物流に現れ出している。特に直近３年近く活況が続いていた航空貨物で輸送需要の減少が著しく、明らかに風向きが変わった。好調を支えてきた半導体、電子機器、アパレルのいずれもが減退。電子部品は“需要の谷”との指摘もあるものの、関係者は米中の冷え込みが影を落としているとの見立てで一致している。<br>
<br>
　航空貨物運送協会の調べでは、日本発の航空輸出混載重量は２０１８年１２月以降に前年割れが始まり、６月は前年同月比２９・４％減と落ち込みが激しい。フォワーダー（利用運送業者）の日本通運は４—６月の航空輸出品取り扱いが売り上げベースで前年同期比２８・６％減った。近鉄エクスプレスは早くも、２０年３月期の航空貨物取扱重量見通しを、期初計画の６７万トンから５５万トンに大幅下方修正した。<br>
<br>
　ヤマトホールディングス（ＨＤ）は航空利用運送を手がける中国の関連会社で取扱荷物量が減少。「解決が見えない」（芝崎健一副社長）として４—６月期に、のれんの減損を判断し２０年３月期の経常利益予想を３０億円下方修正するに至った。<br>
<br>
　日立物流は中国でフォワーディング事業に加えて、航空機の貨物スペースを買い取って販売するマスターローダー事業も展開するが佐藤清輝執行役専務は「事業者間で少ない荷物の取り合いになっている」と現状を説明。この状態が続けば「確保しているスペースの見直しも考えなければならない」とも話す。<br>
<br>
　日本郵船子会社の貨物専業航空会社、日本貨物航空（ＮＣＡ）も苦しい状況だ。日本郵船の山本昌平常務経営委員は「輸送量が２割を超えて落ち込んだのは想定外だった」と打ち明ける。消席率（輸送量／供給量）改善に取り組むが、この状態が長引けば「減便や運航機材を減らすことも検討しないといけない」との考えを示す。<br>
<br>
　貨物専用機と旅客機で航空貨物事業を展開する全日本空輸（ＡＮＡ）は１８年秋口から、取り扱い貨物重量が前年同月比１—２割程度減で推移。福沢一郎ＡＮＡＨＤ取締役は「重量を取るのに苦戦している」と明かす。中国から航空貨物で輸送していた品目は「生産が台湾やベトナムに移っている。工夫して対応する」との方針だ。<br>
<br>
　ＡＮＡは大型貨物機「ボーイング７７７Ｆ型機」を、７月２日に中国—日本間で就航させたばかり。航空機エンジンや半導体製造装置、二次電池、医薬品といった「（大型機が）得意とする荷物」（福沢取締役）を訴求して、営業活動を積極展開する考えだ。<br>
（文＝小林広幸）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、投資意欲と技術水準に注意せよ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 08:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５本指ロボットハンドを国内研究機関に無償貸与、何をする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18705</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）と首都大学東京、都立産業技術高等専門学校、ダブル技研（神奈川県座間市、和田博社長）は、新開発の５本指ロボットハンド「Ｆ—ｈａｎｄ（ハンド）」５０台を無償貸与する。大学などの国内学術研究機関が対象でロボット技術やハンドの開発を促す。貸与期間は２０２０年１月末までの予定。<br>
<br>
　Ｆ—ハンドは、協調リンクという機構を採用した。モーター一つで５本指を動かせ、物を握る動作の際、指の関節部に力がかかると指を対象物に巻き付け、指先に力がかかると指全体をロックしてしっかり握る。形に応じて指が沿うため、センサーが不要で形がふぞろいな物でもしっかりつかむ。サービス向け、産業用双方のロボットに対応する。<br>
<br>
　貸与した先での利用データを集め、２０年度にダブル技研が製品化する。さまざまな市場に適した製品にすることを狙い、モーターの数やセンサー搭載などの仕様を柔軟に変更する考え。<br>
<br>
　貸与先の意見交換の場や申し込みの専用サイトを設ける。情報交流による製品評価や課題の洗い出しを活性化する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 09:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地銀」生き残りへ、信金や信組の姿勢に学びあり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18706</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　地方銀行の経営が厳しい局面が続いている。一方で見直されつつあるのが、一部の信用金庫・信用組合の取り組みだ。欧米では、２００８年９月に発生したリーマン・ショック後、日本の信金・信組などの理念型経営形態である協同組織金融機関に相当するクレジット・ユニオンへの評価が高まってきた。地銀のレゾンデートル（存在意義）があらためて問われている。<br>
<br>
　全国地方銀行協会（地銀協）によると、加盟行６４行の１９年３月期決算は全体の約７割の４１行が当期損益で減益となった。５月に東京都内で会見した地銀協の柴戸隆成会長（当時、福岡銀行頭取）は「地銀の収益力は徐々に低下している。今後もそれほど上がるとは考えられない」と強調する。<br>
<br>
　人口減やマイナス金利だけが地銀の苦境の原因だろうか。近年、金融庁は「持続可能なビジネスモデルの構築」とし、現状のままではたちゆかないと警鐘を鳴らす。最近の横浜銀行と千葉銀行の業務提携、あるいはふくおかフィナンシャルグループ（ＦＦＧ）と十八銀行の経営統合は一つの回答だろう。<br>
<br>
　ただ、浜銀と千葉銀の業務提携は、異業種からの参入など競争環境は様変わりし、トップ地銀同士が組んでも盤石とは言いがたい。ＦＦＧと十八銀の経営統合も、店舗を統廃合しリアルの顧客接点を減らすのであれば、それに代わる地域、顧客の接点をどう構築していくかという視点が欠かせない。<br>
<br>
　未来の地銀のあり方にヒントはある。第一勧業信用組合（東京都新宿区）は無担保・無保証のコミュニティーローンを進める。その象徴が「芸者さんローン」だ。押し売り的な営業活動と決別し、「お客さまに好かれることをする」原則を貫く。<br>
<br>
　一方、枚方信用金庫（大阪府枚方市）は、高齢者世代が枚方市内のサービス付き高齢者向け住宅や特別養護老人ホームなどの高齢者専用住宅に移り住む場合、所有住宅は売却や賃貸などで、子育て世代の転入を進める。<br>
<br>
　地銀は地域に密着して、地域の雇用、経済に貢献していく信金・信組の姿勢に学ぶべきだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 09:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>