<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ネイチャー選定「研究力ランキング」、国内トップ機関は沖縄の…</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18135</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　英科学誌のネイチャーを発行するシュプリンガー・ネイチャーは、研究機関や論文著者のデータベース「ネイチャー・インデックス２０１９」を発表した。国別研究力ランキング１位は米国で、日本は５位だった。研究機関ごとの順位では東京大学が日本のトップだった一方で、研究機関の規模で調整し、論文の質や研究機関の貢献度を反映させたランキングでは、沖縄科学技術大学院大学が世界第１０位で日本トップとなった。<br>
<br>
　ネイチャー・インデックス２０１９によると、国別研究力では１位は米国、２位は中国、研究機関では１位は中国科学院で２位は米ハーバード大学だった。<br>
<br>
　一方、研究機関の規模で調整した、質が高い論文の発表割合に関するランキングでは、１位は米コールド・スプリング・ハーバー研究所、２位はオーストリア科学技術研究所だった。通常のランキングで上位に入っている大規模な研究所は順位を下げる傾向にある一方で、一部の規模の小さな研究機関では質の高い論文の発表割合が大きい傾向があった。<br>
<br>
　日本でも、通常ランキングで上位１００位以内に入った東大や京都大学といった全ての研究機関は調整後のランキングでは順位を落としていた。一方で、沖縄科技大は、通常の順位では３６１位だったが、調整後は世界１０位と日本の研究機関で最高順位となった。<br>
<br>
　ネイチャー・インデックスの創設者デヴィッド・スウィンバンクス氏は「新たなランキングでランクインした小規模な機関には、野心的な目標や分野を超えた強力な連携、そして一部の機関ではノーベル賞受賞者による支援といった共通点がある」としている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqFwQlQ_5d0c83ef3f0b4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 06:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イーロン・マスクがテスラのEV開発で描く壮大なストーリー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18138</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>テスラは自動車メーカーではなく「エネルギー企業」</h3>
<br>
　元号が令和になり２カ月が経とうとしている時に平成時代の話で恐縮だが、昨年10月から今年３月まで放送されたNHK朝ドラ『まんぷく』は、日清食品創業者・安藤百福夫妻をモデルとした物語だった。<br>
<br>
　ドラマの中では安藤百福氏が発明した世界初のインスタントラーメンである「チキンラーメン」が、「まんぷくラーメン」と名を変えて登場。その発売後に、それを模倣した粗悪品が出回ったことから、特許を開放し「即席ラーメン協会」を設立する経緯が描かれた。<br>
<br>
　これは実話をなぞったエピソードらしく、特許庁のHPによれば、実際に安藤百福氏はチキンラーメンの特許技術を開放し、1964年に日本ラーメン工業協会（現・日本即席食品工業協会）を設立している。ライセンス制にして品質を維持しながら、インスタントラーメンという食品そのものを普及させることにしたわけだ。目論見どおり、その後インスタント麺は一気に普及し、海外でも売れるようになった。<br>
<br>
　安藤は特許開放にあたり「野中の一本杉としてではなく、森として、産業として発展させたい」と語っていたそうだが、2014年に同様の考えのもと、虎の子の特許技術を開放した米国のベンチャー企業がある。電気自動車（EV）開発のトップランナーともいえる「テスラ」である。<br>
<br>
　『INSANE MODE インセイン・モード』（ハーパーコリンズ・ジャパン）は、テスラと、同社共同設立者兼CEOイーロン・マスク氏の軌跡を中心に、「EV革命」の動向を追ったノンフィクションである。著者のヘイミッシュ・マッケンジー氏は、テスラに在籍した経験もあるジャーナリストだ。<br>
<br>
　同書によると、イーロン・マスクCEOはテスラを、自動車メーカーではなく「エネルギー企業」と考えている。実際、テスラはロードスター、モデルＳ、モデル３と画期的な高性能EVを次々と発表する一方で、EV用の充電池を単独のエネルギー貯蔵装置として販売し、2016年には商品のラインナップに太陽光パネルを加えている。<br>
<br>
　では、なぜエネルギー企業なのか。「スペースＸ」を創業し宇宙事業も手がけるイーロン・マスク氏が「人類を火星に移住させる」という壮大な構想を持っているのをご存じかもしれない。<br>
<br>
　彼によると、それを実現するには、まだしばらく時間がかかる。しかし、それまで地球がもたないかもしれない。世界中でガソリン車が排気ガスをまき散らしているせいで、環境破壊が止まらず、地球が激しい気候変動にさらされているからだ。<br>
<br>
　だからこそ、テスラのような企業が必要なのだ。ガソリン車の代わりに電気自動車が世界中の路上を走り回り、それに使う電気をまかなうために太陽光発電を推進するような会社が。<br>
<br>
　マスク氏が描くこうしたストーリーの中に位置付けられているからこそ、テスラはEVの特許技術の開放に踏み切ったのである。<br>
<br>
　善意である限り、誰かがテスラの特許技術を用いてEVやその周辺機器を開発しても、テスラが訴訟を起こすことはない。むしろ、世界中のベンチャーがこぞってEV開発に挑み、その性能が向上しつつ市場に出回れば、マスク氏による構想の実現が近づく。マスク氏にとっては願ったり叶ったりなわけだ。<br>
<br>
　テスラが一企業の利益を追求するよりも、人類共通の課題を解決する目的の方が大きいということなのだろう。<br>
<br>
<h3>中国市場へのEV普及は、テスラに触発された地元ベンチャーが鍵</h3>
<br>
　『INSANE MODE インセイン・モード』では、中国で近年爆発的に増加しているEVベンチャーについて、結構なページ数を割いている。こうしたベンチャーは、いずれもテスラのEV開発に触発されて設立されたという。<br>
<br>
　例えば、シンギュラート・モーターズというスタートアップは、2014年に中国で発売されたテスラのモデルＳに、創業者の沈海寅氏が衝撃を受けたことがきっかけで設立された。沈氏は、シャオミ（小米科技）がアップルに対抗できる中国製のスマートフォンを生み出したようなことができると確信し、未来志向の電気SUV、シンギュラートiS6を発表している。<br>
<br>
　同書によれば、こうした中国の動きは、テスラにとって歓迎すべきもののようだ。多数の地元ベンチャーによって中国の巨大市場にEVが行き渡る方が、自社のEVが売れることよりも優先されるべきことだからだ。逆に中国でEVの普及が行き詰まれば、マスク氏の理想の実現に影がさしてしまう。<br>
<br>
　イーロン・マスク氏は、明らかに「バックキャスティング」の思考をしているようだ。あるべき理想の未来像を描き、そこから逆算して、何をすべきかを考えている。バックキャスティングならば、「今できること」の延長線上に未来を描く「フォーキャスティング」よりも、問題解決型の、大きなスケールの構想が描ける。<br>
<br>
　一方、中国のEVベンチャーは、フォーキャスティングの思考でEV開発に取り組んでいるのかもしれない。テスラが築き上げた技術とチャンスという「今できること」が目の前にあり、それをもとに未来を描こうとしているように思える。<br>
<br>
　そうしたベンチャーたちの動きは、マスク氏の壮大なストーリーの一部なのだろう。マスク氏とテスラは、フォーキャスティングの動きを内包しながら、EV業界全体として理想の実現に向かっている。<br>
<br>
　ところでマスク氏は、最近になって「2020年末までに完全な自動運転を実現する」と発言している。<br>
<br>
　自動運転車は、EVとの親和性が高いことが指摘されている。マスク氏の真意は想像するしかないが、彼にとっての自動運転技術の開発は、EV普及を補強するものでしかないのかもしれない。<br>
<br>
　日本では高齢ドライバーの問題もあり、自動運転車の普及が急務だという見方もある。だが、自動運転とEV、どちらかを優先するというのではなく、一体となって普及するのがもっとも望ましいのではないか。<br>
<br>
　人類全体のより良い未来に、どれだけ近づけるのか。それを見きわめるためにも、テスラとイーロン・マスク氏の動向からは目が離せない。<br>
<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmQGYBK_5d0c87b45d5ac.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">『INSANE MODE インセイン・モード』<br>
 -イーロン・マスクが起こした100年に一度のゲームチェンジ<br>
ヘイミッシュ・マッケンジー  著<br>
松本 剛史 訳<br>
 ハーパーコリンズ・ジャパン<br>
384p　2,000円（税別）</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 06:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カネカ問題が火を付けたわけではないが、「男性の育休」企業に熱量</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18151</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カネカの元男性社員が育児休業明けに転勤を命じられたことを家族が参加交流型サイト（ＳＮＳ）に投稿し、それをきっかけに育休への関心が高まっている。個社の問題を超え、今も男性が育休しづらい現状が浮き彫りになった。日本企業は昨今、全員が安心して働き、能力を発揮できる「働き方」とは何かを模索している。制度だけでは十分ではなく、本当の解決は個々の職場でしか生まれない。制度と職場の両面で男性社員の育児に向き合い、多くの社員がいずれ直面する介護問題などにも備えていく必要がある。<br>
<br>
　育休は社内での制度の周知、社員に対する上司や周囲のフォロー体制、人事評価制度との連携なども含め、人材育成や働き方改革といった取り組みも交えて中長期の施策として展開しなければ根付かない。制度があるからといって一朝一夕で取得率が高まるものではない。<br>
<br>
<h3>【住友化学】人事部がアシスト</h3>
<br>
　住友化学は、男性の育休取得率が２０１７年度の１８・７％（１７５人）から、足元で約４０％まで上がってきた。配偶者の出産時に取得できる出産サポート休暇の取得率は実質１００％で、育休はこれと別枠。２０年までに男性の育休取得率５０％以上を目指す。<br>
<br>
　会社に子どもの出生を連絡すると、人事部長から「おめでとう」の言葉とともに、育休などの利用可能な制度を知らせるメールが本人と上司宛てに届く。「知らなくて利用できなかった」ことを防ぎ、上司と育休について話すきっかけになる。<br>
<br>
　育休の一部は有給で取得でき、事業所内保育所はもちろん男性社員も利用する。同社では「育休に限らず、介護で休む人もいる。社内には『お互いさま』という雰囲気がある」という。普段から何でも言えるコミュニケーションが働き方の多様化につながる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuIZ4QQ_5d0ed49be63ea.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">住友化学の事業所内保育所「すみかキッズえひめ」（愛媛県新居浜市）</div>
<br>
<h3>【三菱ケミカル】社長が動画発信</h3>
<br>
　三菱ケミカルは１９年度から「男性の育児休職または時短取得率１００％」を目標に掲げた。同社は、あるべき姿の実現に向け、「三菱ケミカルは決めました」というタイトルで３０の宣言を取りまとめた。１００％取得の目標は宣言の一つだ。<br>
<br>
　１９年３月までの約３年で男性の育休取得者数は８７人。これと別に陣痛後８週間以内に３日間取得できる配偶者出産休暇がある。同社は「出産直後の里帰りから戻った時にも取得できる」と工夫を重ねる。<br>
<br>
　育休を含む働き方改革は和賀昌之社長の肝いりだ。自らのメッセージ発信にも力を入れ、３０の宣言の社内向け動画第１弾では、元サッカー日本代表監督の岡田武史氏と対談し、生き生きした職場づくりへの熱意を語った。動画で自然に制度を知ってもらい、「使いたおす」ことを後押しする。<br>
<br>
<h3>【大成建設】育児への意識変革</h3>
<br>
　大成建設も１６年７月から「男性育児休業取得率１００％」に取り組む。女性をはじめ多様な人材が活躍する風土の醸成が目的だ。建設業は男性が多く労働時間も長い傾向にある。男性の働き方を見直し、家庭や育児に対する意識を変える必要があると判断した。<br>
<br>
　男性の育休制度は２歳未満の子どもがいる社員が対象。育休期間中の平日５日間が有給扱いになる。１６年度に子どもが生まれた社員２５９人のうち取得者は２４４人、育休取得率は９４・２％を達成した。１８年度の男性育休取得者は１６５人で３０代が１１２人、２０代が３７人の順。６日以上の取得は１１２人と全体の約６７％を占める。<br>
<br>
<h3>【三菱ＵＦＪ銀行】上司の評価項目に</h3>
<br>
　三菱ＵＦＪ銀行は２歳未満の子どもを持つ国内全ての男性行員を対象に、育休取得を強く推奨する。育児計画書を作成し、上司が仕事の配分などを管理することで、男性の育休取得促進や女性の社会進出などを支援する。<br>
<br>
　年間で最長１カ月の育休推奨は３メガバンクグループでは初の取り組みで５月にスタートした。上司に対し部下の育休の取得を人事評価の対象にすることにした。子どもが生まれる６週間前から育児に関わる計画を提出することで取得できる。対象は約１２００人。１６年度に始めた最大１０日の短期育休は取得率が８割となったものの、平均取得日数は２日にとどまっていた。<br>
<br>
<h3>「パタハラ」罰則検討</h3>
<br>
　男性の育休取得が求められる背景には、女性の社会進出や共働き世帯の増加といった社会環境の変化がある。政府は２０年に男性の育休取得率を１３％にする目標を掲げるが、現状は６％台にとどまる。政府はもちろん、企業も積極的に対策を講じる必要がある。<br>
<br>
　自民党の「男性の育休『義務化』を目指す議員連盟」が５日に発足。１７日には安倍晋三首相に育休義務化に向けた提言を提出した。同連盟は男性が育休を取得しやすい環境を整備するため、育児・介護休業法の改正なども含め対応策を検討する。本人から申請がなくても企業側から育休を与える仕組みや中小企業の支援策なども議論。育休を取得する男性に対する嫌がらせ「パタニティーハラスメント（パタハラ）」への罰則規定についても検討するという。<br>
<br>
<h3>専門家の見方「子育ては仕事にも通じる」</h3>
<br>
<b>＜全日本育児普及協会会長・佐藤士文（しもん）氏＞</b><br>
<br>
　育児をしたい男性は増えているが、育休取得率はたった６％程度。取得しにくい雰囲気の職場は少なくなく、職場で最初の取得者になるには勇気がいる。男性の育休「義務化」を目指す議員連盟の発足は一歩前進だと思う。これは個人への義務ではなく、本人の申請がなくても企業が育休を促すことを義務付ける。決定権を持つ人が変わることは重要だ。<br>
<br>
　子育ての経験は仕事にも役立つ。限られた時間の中で保育所へのお迎えや食事などを済ませるには時間管理やマルチタスクの能力が必要。子どもとのコミュニケーションは、わかりやすく、顔を見て接することがポイントで、部下へのコーチングに似ている。今は男性の子育ては珍しく、仲間をつくりやすい。積極的に育児を楽しんでほしい。（談）<br>
<p class="aside">※全日本育児普及協会は“全ての人が育児を”を掲げ１２年８月に設立。横浜市から育児支援業務を受託し、１８年は年５４回の講座を運営。出前授業や父親向け子育てバッグ開発など地域に密着した多様な活動を展開する。父親コミュニティー「ヨコハマダディ」には５０—６０人が参加し、情報交換や父子旅行なども行う。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiOyReh_5d0ed4b3ae218.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 10:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文系か理系かの区分が根強い社会、先端技術の社会実装に遅れ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18152</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　現在の日本は、高校での進路選択にも見られるように、文系か理系かの区分が根強い社会となっている。しかし、生命科学や人工知能（ＡＩ）などが社会を大きく変えると想定される中、先端技術の利用に伴う期待や懸念について、文理が共同して検討することが求められている。<br>
<br>
　このような認識は、科学技術イノベーション政策（ＳＴＩ政策）においても示されている。例えば第５期科学技術基本計画では（いわゆる理系の側の）自然科学と（いわゆる文系の側の）人文・社会科学との連携が必要であるとしている。また、民間企業と大学との共同研究に、大学の人文・社会科学系研究者が参加する事例も見られるようになっている。<br>
<br>
　しかし、自然科学と人文・社会科学との真の意味での連携は容易なことではない。まず、研究方法や専門用語の違いをはじめとする異分野間コミュニケーションの困難さがある。そして、特に先端技術の利用に関して顕著だが、自然科学の側が問題を提起し、人文・社会科学の側がその“答え”を求められる形になりがちなことがある。さらに、連携の具体化に関するＳＴＩ政策上の検討もこれまで十分ではなかった。<br>
<br>
　自然科学と人文・社会科学との連携は、研究開発そのものだけでなく、社会的課題や社会ビジョンの検討、新しい技術を実用化していくプロセスにおいても求められている。また、必ずしも文理が“融合”せず、共通の目的に向かって文理双方の知識を生かし合うことはどうか。これらも連携の形の一つといえるだろう。<br>
<br>
　図に示したのは、こうした広い視座からまとめた六つの連携方策の提案である。これらの提案は、研究開発プログラムの担当者、大学のマネジメント担当者、大学・民間企業の研究者・実務的専門家が担うことになる。<br>
<br>
　特に提案（２）は、お互いの問題意識や研究について早い段階から知る機会を増やそうというもので、課題の一つである異分野間コミュニケーションの不足への対応策として重要である。<br>
<br>
　技術開発の段階から文理双方の視点が欠かせないものとなりつつある中、民間企業や大学において、それぞれの場に応じた人社連携の形を模索していく必要がある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSpFNTE_5d0eff2dceb0e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
（文＝前田知子＜科学技術振興機構（ＪＳＴ）研究開発戦略センターフェロー（科学技術イノベーション政策ユニット）＞　<br>
<p class="aside">お茶の水女子大学理学部化学科卒。ＪＳＴ情報事業でデータベース開発などに従事した後、現職にて課題解決型の研究開発戦略の検討などを担当。博士（政策研究）。千葉大学非常勤講師（１１—１５年）。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 13:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マグネシウム合金を鋳造したクルマ用の車輪ホイール量産へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18153</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　戸畑製作所（北九州市小倉南区、松本敏治社長）は、マグネシウム合金を鋳造した自動車用の車輪ホイールの量産に乗り出す。新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）などとの産学連携で車両メーカーの軽量化ニーズに応える。小型成形機を使い、まず軽自動車向けに生産する。２０２２年に製品化、２５年には約８万台分にあたる年間３０万本超の量産を目指す。<br>
<br>
　アルミダイカストで自動車部品を製造する戸畑ターレット工作所（北九州市小倉南区）と共同で、ダイカストマシンを利用した量産技術を確立する。自社のマグネシウム工場を年内に約２００平方メートル増床、戸畑ターレットが保有する８００トンクラスのダイカストマシンを移設する。<br>
<br>
　工場内で素材を溶融して、成分調整から製造、リサイクルなどを同一敷地内で作業し、低価格化を実現する。表面処理など技術課題にも挑む。これによりアルミ品と比べて１０倍近い価格のマグネシウム品を、アルミ品と同レベルで提供する。<br>
<br>
　戸畑製作所が参画した日本マグネシウム協会自動車マグネシウム適用拡大委員会のプロジェクトでステアリングホイールを試作しており、そのノウハウを車輪ホイールに生かす。<br>
<br>
　マグネシウムホイールは軽量だが加工が難しい。一般的な鉄やアルミニウムと比べて高額で、海外の高級車など一部を除き量販されていない。製造法も鍛造が多い。<br>
<br>
　すでにＮＥＤＯ「１９年度戦略的省エネルギー技術革新プログラム」実用化開発に、「難燃性マグネシウム合金のダイカストによる自動車部材の量産プロセス技術開発」が採択されており、２年で約４億円を投じる。<br>
<br>
　松本社長は「マグネシウムの技術開発に２０年かけた。装置が小型のため当初は軽自動車だが、軌道に乗れば普通車も検討したい」と意気込む。<br>
<br>
　事業にはほかに、グローバルマグネシウムコーポレーション（大分県別府市）、茨城県産業技術イノベーションセンター、山梨県産業技術センター、山梨大学、茨城県、山梨県が参画している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp02VeJD_5d0f0687ef870.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ステアリングホイール試作品（右が開発合金、左が市販合金）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 13:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「一枚鉸」技術でチタン製ぐいのみ、将来は医療や航空向けに展開も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18154</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　高桑製作所（東京都大田区、高桑英治社長）は、各種金属のヘラ絞り加工を手がける。ヘラ絞りをさらに進化させた新技術「一枚鉸（ひとひらしぼり）」で一般向けにチタン製のぐいのみを製作している。<br>
<br>
　ヘラ絞りは、金属板を回転させながらヘラを押し当て、立体加工する技術。同社が独自に開発した一枚鉸では１枚の金属板から二重構造の器の成形を可能にした。一般的な二重構造の金属製の器は溶接によるもの。高桑社長は「他の製品との違いは一見分かりにくいが、技術について説明すると、価値を見いだしてもらえることも多い」と話す。<br>
<br>
　販促物として考案したのがきっかけ。「原案となる図面を現場に持っていったが、職人に普通のヘラ絞りでは加工できないと言われた」（同）。半年間業務の合間に時間を見つけながら挑戦し、安定した加工が可能になった。<br>
<br>
　調査により他社では手がけていない技術と判明し、２０１７年に特許を取得した。大田区中小企業新製品・新技術コンクールの「おおた秀逸技能賞」受賞など、技術の“お墨付き”を得たことで一般販売に踏み切った。<br>
<br>
　会津塗とコラボレーションしたり、独自の熱加工で模様付けしたりするなど、「和」のデザインにこだわった。今後もバリエーションを拡大する。また金属板一体加工の可能性を広げる面でも意義があるという。<br>
<br>
　高桑社長は「医療機器や航空宇宙関連では、溶接を使わない部材の需要がある。製品を通し、選択肢として技術を知ってもらえれば」と話す。<br>
（文＝南東京支局・増田晴香）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 14:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海洋プラ対策、日本が世界を先導できる理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18142</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　海洋プラスチックゴミ問題を議論する主要２０カ国・地域（Ｇ２０）エネルギー・環境相会合が１５、１６の両日、長野県軽井沢町で開かれた。産業界が結集して問題を解決しようと花王や味の素、三菱ケミカルホールディングスなどが参加する「クリーン・オーシャン・マテリアル・アライアンス（ＣＬＯＭＡ）」が活動する。異業種２１５社を束ねる澤田道隆会長（花王社長）に日本の強みを生かした解決策を聞いた。<br>
<br>
<h3>「海洋プラ対策」世界を先導</h3>
<br>
　—１月に設立したばかりのＣＬＯＭＡの特徴を教えて下さい。<br>
　「キーはマテリアル（素材）だ。素材を熟知し、使いこなす技術を開発し、海洋プラ問題、さらにプラゴミ問題の解決に真っ向から取り組む。アライアンス（連携）もベースだ。素材メーカーからプラを利用する企業まで参加する組織は他になく、中小企業も技術が採用されるチャンスがある。連携は日本の力強さであり、世界を先導できる」<br>
<br>
　—プラ使用量の削減、代替素材の普及などを定めたＣＬＯＭＡのビジョンをＧ２０で発信します。<br>
　「プラの使用をやめようということではない。プラは有用であるが故に多く使われてきた。一方、負の面もあり、海ゴミのような問題が起きた。エビデンス（証拠）から考え、代替素材に切り替える前に３Ｒ（削減、再利用、リサイクル）を徹底する。できるだけ少量の使用でプラの良さを享受し、できるだけ使い続ける」<br>
<br>
　—経営者はプラ問題とどう向き合うべきですか。<br>
　「真摯（しんし）に受け止めるべきだ。そして問題解決をコストではなく投資と考えるとリターンが生まれる。いま、環境や社会に配慮した商品の購入層が増えており、プラ問題に寄与する商品が選ばれるだろう。短期に利益が出れば再度、投資ができる」<br>
<br>
　—ＥＳＧ（環境・社会・企業統治）の考え方ですね。<br>
　「問題解決をビジネスとして回転させると大きなうねりとなって生活者、そして社会にもプラスとなる。いかにプラスにするかが経営者の課題だ。今後、ＥＳＧも念頭に技術革新をやっていきたい」<br>
<br>
　—日本は１人当たりプラ消費量が世界２位であり、過剰包装などが指摘されています。<br>
　「使いすぎが良くないという風潮づくりが求められる。日本の廃プラは海外でリサイクルされていた。海外諸国が廃プラ輸入を規制したため、日本は国内処理で困っている。見直せるモノは見直し、使えるモノは使い続ける意識改革の時だ」<br>
<br>
【記者の目／Ｇ２０で日本の力、発信】<br>
　「冷静に考えても日本は３Ｒのレベルが高い」と澤田会長は語る。シャンプーなど日用品で詰め替えが定着したことをあげ、「こまやかな心遣いのある技術や商品が、世界でも認められてほしい」と願う。その発信の場がＧ２０だ。軽井沢の会場にＣＬＯＭＡも１６件の技術・商品を展示する。日本のプラ対策が遅れている印象を払拭（ふっしょく）する機会だ。（文＝編集委員・松木喬）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立命館大学の新学長が推進、スマホを使った「知の見える化」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18143</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都と滋賀、大阪にキャンパスを持つ立命館大学。新学部の設置が活発で、びわこ・くさつキャンパス（滋賀県草津市）では学内施設の運営管理のためのロボット実証実験を行うなど、時代の変化を意識している。１月に就任し、学校法人立命館の総長も兼任する立命館大学の仲谷善雄学長に展望を聞いた。<br>
<br>
　—就任から半年の手応えは。<br>
　「２０２０年までの中期計画の総仕上げを行うとともに、３０年までの計画の具体化を進める役目がある。責任の重みはあるが、系列校を含む立命館全体で一体感を持って取り組めている。学生の元気さや父母会、校友会の熱い思いも感じる。立命館アジア太平洋大学（ＡＰＵ）の出口治明学長とは意見が合うので、一緒に学園を引っ張っていけると思う」<br>
<br>
　—取り組む課題は。<br>
　「４月１日付で始めた総長プロジェクトの一つが、国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）への取り組みの強化だ。従来から進めてきたが取り残されている学生もいる。日常生活の国際化を踏まえ、自分が世界とつながっている意識を持てるようにしていく。その一環として、４月に開設したグローバル教養学部でアジアの視点を持つ人材育成を進める」<br>
<br>
　—研究や教育環境をどう充実させますか。<br>
　「もう一つのプロジェクトとして知の見える化を進めたい。従来の大学は所属以外の研究室の活動がわかりにくく、１、２年生が３年生以降のゼミを選ぶのも大変だった。どこで何の研究をしているかをスマートフォンなどで確認できるようにし、他の研究室の実験などへ気軽に参加しやすくしたい。わくわくや感動を蓄積できる、きっかけを作る環境を整備していく。学生が主体的に取り組み、みんなで解決していけるように支援するのが大学の使命だ」<br>
<br>
　—産学連携にも期待が集まります。<br>
　「社会の課題を大学だけで解決するのは難しく、産学連携が不可欠だ。研究成果の実装をするには企業が頼りだが、一方で大学も社会実装まで関わる必要がある。大学院生が企業と一緒に課題を考え、社会のニーズを実感できるよう人材育成も企業と協力して行いたい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwcNVDf_5d0c94901b3d5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">立命館大学の仲谷善雄学長</div>
<br>
【略歴】なかたに・よしお　８１年（昭５６）阪大人間科学卒、同年三菱電機入社。０４年立命館大理工学研究所主事、０６年情報理工学部副学部長、１２年総合科学技術研究機構長、１４年情報理工学部長、同年理事・評議員、１８年副総長。大阪府出身、６０歳。<br>
<br>
【記者の目／産学双方の視点生かす】<br>
　企業での経験を持つ仲谷学長は、現在の教育を「『教える』や『育てる』と言いすぎている」とみる。従来の研究者を超える人材を生み出すため、個々が手探りで課題に取り組み、解決策にたどり着くことを願う。ロボットの導入など、学生が刺激を受ける環境作りは活発だ。産学双方の視点を生かした人材育成にも期待がかかる。（文＝大阪・安藤光恵）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】流体継ぎ手の生産管理、突発の変更も「任せて！」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18146</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日東工器の勝見紫苑さん（２５）は、ワンタッチ接続の流体継ぎ手「カプラ」の生産管理を手がける。タイ工場を担当し、現地とは英語でやりとり。「現地と協力して突発の変更に対応できた時は、心の中で『よしっ』とガッツポーズしてます」と笑顔を見せる。<br>
<br>
<h3>生産管理の難しさと楽しさ</h3>
<br>
　幼いころから興味の対象は理系で、科学漫画を愛読する子どもでした。大学に入ったのは２０１３年。東日本大震災の後で太陽光発電ブームが起きており、私も自然エネルギーに興味を持ち、東京都市大学の工学部エネルギー化学科に進学。ガラスに液を塗って発電する色素増感型太陽光発電などについて研究していました。<br>
<br>
　就職活動では、形になるものを作りたい、モノづくりに関わる仕事がしたいと思い、日東工器を志望しました。現在手がけている生産管理の仕事は大学で学んだことと直接はつながっていませんが、知らないことをどんどん人に聞いて吸収していく仕事の進め方は、大学での研究を通じて身についたと思っています。<br>
<br>
　今の仕事で難しいのは営業と工場の両方が満足する生産管理をしないといけないことです。営業は在庫不足を防ぐため、売れる時にたくさん作ってほしいと考えますが、工場は毎月の生産状況を平準化したいと考えています。相反する要求を満たすのはパズルのような難しさと楽しさがあります。<br>
<br>
　趣味は漫画を読むこととお酒を飲むこと。特にウイスキーが好きで、一人でバーに行くこともあります。<br>
<br>
　当社は育児休暇を取って復帰する女性社員が多く、女性にとって働きやすい職場だと思います。私も結婚してからも仕事を続けていきたいです。（文＝南東京支局長・鳥羽田継之、写真＝木本直行）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnLBRI8_5d0c9a16dfdc9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポリフェノールはアルツハイマーを予防する</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18147</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学大学院農学生命科学研究科の小林彰子准教授らは、植物の成分であるポリフェノールの一種「ロスマリン酸」の摂取が、アルツハイマー病の予防に効果があることを突き止めた。神経伝達物質の濃度が上昇し、脳の神経細胞に蓄積してアルツハイマー病を引き起こすたんぱく質「アミロイドβ」（Ａβ）の凝集を抑制していた。予防法や治療法の開発につながる。<br>
<br>
　これまでマウスを使った実験により、Ａβ凝集抑制活性をもつポリフェノールとしてロスマリン酸を特定していた。しかし、ロスマリン酸は脳への移行度は高くなく、ロスマリン酸が直接Ａβ凝集抑制する以外に、別の作用が存在していると考えられていた。<br>
<br>
　研究チームはロスマリン酸を食べて脳内Ａβ凝集が抑制されたアルツハイマー病モデルマウスの脳のデオキシリボ核酸（ＤＮＡ）を網羅的に調べ、遺伝子発現を解析した。その結果、マウスの脳で神経伝達物質「ドーパミン」を介した神経伝達経路が活性化していた。<br>
<br>
　ドーパミンは高齢者やアルツハイマー病患者の脳内で減少しており、ドーパミン神経伝達の向上により認知機能障害が改善する。マウスに１１日間ロスマリン酸を食べさせると、ドーパミンをはじめ４種の神経伝達物質の濃度が上昇し、Ａβの凝集を抑制していた。<br>
<br>
　成果は英科学誌サイエンティフィック・リポーツに掲載された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KYBが「電動パワステ」の国内生産から撤退へ、不採算事業の見直し加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18150</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＹＢは電動パワーステアリング（ＥＰＳ）の国内生産から撤退する方針を固めた。ＥＰＳの構成部品の調達コストが上昇し、収益を高めるのが難しくなったほか、国内の競争環境が激化しているため。すでに取引先と協議しており、生産終了は２０２０年以降になる見通し。同社は免震・制振用オイルダンパーの不適切検査問題により財務の立て直しが課題だ。不採算事業の撤退や見直しを進める。<br>
<br>
　ＥＰＳは岐阜北工場（岐阜県可児市）で生産しており、間接人員を含む２７０人は工場内で再配置する。自動車メーカーの新モデル向けの取引案件を失注したため、生産の撤退を決めた。生産量のピークは１６年で、１８年までで若干の落ち込みはあるが、足元の生産規模は維持している。<br>
<br>
　ただ、構成部品の一つＥＣＵ（電子制御ユニット）の高度化が進んだことに伴い調達コストが上昇しており、国内では収益環境が悪化しているという。<br>
<br>
　パワステは電動化や自動運転に対する応答性の観点から、油圧式からＥＰＳへの移行が進むため需要は高まる見込み。そのため、ＫＹＢは国内生産を撤退するものの、需要が高まる中国ではＥＰＳ事業に注力する。<br>
<br>
　１８年に中国最大手のＥＰＳメーカー、湖北恒隆汽車系統集団と設立した合弁会社「湖北恒隆凱迩必汽車電動転向系統」でＥＰＳを生産しており、引き合いも強いという。湖北恒隆は現地メーカーと油圧式パワステの取引が多く、代替需要時に合弁会社で生産したＥＰＳを訴求する。<br>
<br>
　ＫＹＢは不採算事業の見直しや拠点の再編を進めており、欧州拠点の再編や２輪向け事業の拠点集約を計画する。<br>
<br>
　１８年度には免震・制振用オイルダンパーの不適切検査などの問題に伴い当期赤字に転落。１９年度内に構造改革を進め、２０年度を初年度とする次期中期経営計画に備える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>150度C以下の低温形成で効率20％超！ペロブスカイト太陽電池の実用が前進</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18155</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　山形大学の佐野健志教授らは、１５０度Ｃ以下の低温形成プロセスで製作した「逆型」と呼ばれる構造のペロブスカイト太陽電池を開発した。これまで低温形成・逆型の構造では、変換効率が１７—１９％であったが、山形大が持つ有機ＥＬの製造技術を使って２０％を超える変換効率を確認した。<br>
<br>
　従来、同太陽電池の作製方法は、特殊な透明導電膜の上に高温プロセス（約５００度Ｃ）で電子輸送層（チタニア）を焼成する高温形成・「順型」と呼ばれる手法が多いという。山形大の研究チームは、プロセス温度の低減が可能な逆型の素子構造で研究を進めていた。実験では変換効率２０・２％を確認した。<br>
<br>
　高い変換効率を期待されるペロブスカイト太陽電池は、塗布による製造が可能。プラスチックを用いた折り曲げられる太陽電池として、複雑な形状を持つ構造物などへの利用が期待されている。低温プロセスにより、プラスチック基板への素子構造の形成が可能になるとみている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「尖閣諸島」防衛強化へ採用提案、IHI「水中ドローン」の実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18156</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             ＩＨＩは無人艇、水中飛行ロボット（ドローン）で構成する「海洋無人システム」の提案を本格化する。尖閣諸島周辺の防衛力強化のため、防衛省の新防衛大綱や中期防衛力整備計画で、無人装備の活用推進が盛り込まれており、防衛省や海上保安庁に採用を働きかける。また、沖合で魚養殖を手がける水産大手や商社、油田パイプラインの点検需要がある石油メジャーなど民生分野にも訴求していく。（文＝編集委員・嶋田歩）<br>
<br>
 海洋無人システムは水中ドローンで撮影したソナー画像を無人艇に送り、衛星を介して支援船にリアルタイムで送信するもの。防衛省向けの実証を２０１４年に実施しており、リアルタイム送信で潜水艦が海中を移動しても把握できる。<br>
<br>
 内閣府主導の海洋資源調査では、ＩＨＩは洋上管制システムや洋上中継器を１６年度まで担当。これ以外に水深３０００メートルまで潜れる海底調査用ドローンを社内で製作、海上保安庁の受注につながった。<br>
<br>
 水中ドローンは音響センサーの反射を元に画像をつくる。「これまでは欧州メーカーが強い分野だったが、最近は技術力でも差が縮まってきた」（ＩＨＩ）とする。<br>
<br>
 現在は対象市場は防衛関連が中心だが、民生向けにも採用を働きかける。地震予測や火山噴火予測での断層調査、海底油田やガス田探査、海底でのレアアース（希土類）採集などのセキュリティー対策で需要が見込める。<br>
<br>
 また、原油価格が上昇しているのも追い風だ。海底油田パイプラインは従来、現場まで船で行きロボットを投下して定期点検をしていた。無人艇と水中ドローンを組み合わせて、定期的にパイプを巡回点検する要望が出ているという。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トヨタは選ばれる立場」（章男社長） 自動車メーカー、複雑さ増す勝利の方程式</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18157</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　一つのプラットフォーム（車台）で組み立てる車種を増やし購買などのコストを低減。それにより価格競争力を高めてシェアを拡大し一層のコスト削減に結びつける—。こうした好循環を描くのが、自動車メーカーの勝利の方程式だった。<br>
<br>
　しかし「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」時代を迎え、勝利の方程式は複雑さを増す。対処すべき課題は広範囲にわたり、数量規模拡大だけでは対処しきれない。自動車産業に詳しい藤本隆宏東京大学教授は「ある１社とすべての事業でべったり提携するのではなく、事業内容ごとに提携効果を見極めた方が良い場合もある」と指摘する。<br>
<br>
　また各国で電気自動車（ＥＶ）の充電インフラの整備度合いにばらつきがあったり、シェアリングなど移動サービスの商習慣は異なったりする。<br>
<br>
　基礎分野は共通化してもエンドユーザーと接する分野の戦略は柔軟に変化させられた方がベターだ。藤本教授は、緩やかな提携関係を指向するトヨタ自動車などを念頭に「業界の提携関係は、単純に幾つかの塊に分かれるのではなく、濃淡あるネットワーク状態が続く」と分析する。<br>
<br>
　一方、仏ルノーは資本関係を伴う強い提携に積極的だ。欧米フィアット・クライスラー・オートモービルズ（ＦＣＡ）から受けた経営統合案は仏政府の横やりで白紙に戻ったが、ジャンドミニク・スナール会長は１２日の株主総会で「自動車産業で初めて欧州のチャンピオンをつくろうという話だ。このチャンスに目はつぶれない」と再協議に含みを持たせた。また企業連合とＦＣＡとの統合の「二つは切っても切り離せない」と強調し、日産自動車、三菱自動車を含む４社連合の形成に意欲をみせた。<br>
<br>
　ほかに今後の再編で台風の目となりそうなのは、韓国の現代自動車、仏グループＰＳＡだ。ＰＳＡはトヨタと欧州事業など一部で提携するが、現代自とともに特定のグループに深く属していない。ＰＳＡと現代自は世界販売でトップ１０入りする規模もあり、どのグループと、どういった形で関係を築いていくかで業界勢力図は変わってくる。<br>
<br>
　厳しくなる環境規制、ＣＡＳＥという大波を乗り越えるために適しているのは、トヨタ型の緩やかな提携か、もしくはルノーが指向する強い提携のどちらか、まだ明確な解は出せない。ただ単なる数合わせではなく、多分野で自社の強みで相手の弱みをカバーする相互補完関係が成立しなければ、十分な提携効果を得られないことは間違いない。<br>
<br>
　「仲間づくり」を進める豊田章男トヨタ社長は「トヨタが（相手を）選ぶわけではなく、トヨタは選ばれる立場」と話す。自動車メーカー各社が、“１５００万台クラブ”で存在感を示していくためには、「自社の強みを磨き上げる」という古くて新しい取り組みが一層重要になる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaYgz2V_5d0f3f5245442.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>洋上風力発電「対応に苦慮するほど引き合いが増えている」（シーメンス日本法人社長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18160</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シーメンス（東京都品川区）の藤田研一社長は、都内で開いた事業説明会でガス＆パワー事業の国内展開について「今後、年４—５件の中型発電設備を受注できるだろう」との見通しを示した。バイオマス発電案件は「過去１年間で５件受注し、予算を大幅上回った」と想定を超えるペースで受注を積み増していることを明らかにした。<br>
<br>
　日本での再生可能エネルギーは「洋上風力発電がブーム」となり、対応に苦慮するほど引き合いが増えているという。独本社は、２０２０年４月までにガス＆パワー事業の分社化を予定している。<br>
<br>
　一方、産業用ＩｏＴ（モノのインターネット）基盤向け基本ソフト（ＯＳ）「マインドスフィア」について、クラウド型に重点を置いてきたが「エッジ（現場）と両方必要な立場」とエッジにも注力していることを説明。生産現場でのデータ収集・解析から、「データをクラウドに集めて経営判断に活用する」までの広範囲なサービスを世界展開できる自社の強みを強調した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 09:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>耐える「三菱スペースジェット」、反転の道筋は見えたか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18161</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱航空機（愛知県豊山町、水谷久和社長）が、国産小型ジェット旅客機の覇権争いに向けた布石を相次ぎ打ち始めた。米国の規制に対応した新機種の開発を本格化したほか、ブランドイメージ刷新を狙って名称を「三菱スペースジェット」に変更した。その傍らでカナダ・ボンバルディアが同市場からの撤退を検討。三つどもえの戦いから、ブラジル・エンブラエルとの一騎打ちに移行していく。起死回生をもくろんだ打ち手は局面を打開できるか。<br>
<br>
　三菱航空機は仏パリ郊外で開催された「パリ国際航空ショー（パリエアショー）」で、座席数６５—８８席の新機種「スペースジェットＭ１００」の開発を公表し、２０２３年に市場投入する方針を明らかにした。座席幅を広めに設定するなど、１００席未満のリージョナルジェット機にはなかった快適性を前面に押し出した設計だ。これに燃費性能など経済性を付加し、来るべき戦いに備えようというわけだ。<br>
<br>
　実際、市場の追い風は三菱航空機に吹き始めている。同社によると今後２０年間のリージョナル機市場は５１３７機の需要が見込め、このうち約４割は米国が占めるという。<br>
<br>
　競合の一角だったボンバルディアは三菱航空機の親会社の三菱重工業とリージョナル機「ＣＲＪ」事業の売却で交渉に入った。１００—１５０席級の小型旅客機「Ｃシリーズ」は米ボーイングや欧エアバスとの競争に敗れてエアバスの軍門に降り、民間航空機事業から撤退の意思を示している。<br>
<br>
　最大手のエンブラエルはボーイングと年内に合弁会社を発足させる計画だ。ただ業界関係者は「ボーイングはリージョナル機はニッチ市場と捉えており興味はないだろう」と指摘する。<br>
<br>
　加えてボンバルディアは、米国の航空会社とパイロット組合の間で結ばれた労使協定で座席数などの制限がある「スコープ・クローズ」を見越し、９０席級の開発を凍結している模様。「ボンバルディアはリージョナル機の最新型を保有しておらず、三菱航空機は十分に戦える」と続ける。<br>
<br>
　三菱航空機がＭ１００の開発に乗り出すのも、スコープ・クローズが大きく影響している。水谷社長も「スコープ・クローズは（座席数制限などの）緩和が期待されていたが、状況変化が起きず今に至っている」と認識。Ｍ１００は現状のスコープ・クローズの基準を満たしているため、「個々の顧客のニーズに応えていきたい」（水谷社長）としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBvViba_5d101b64378fb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">開発を本格化した「スペースジェットＭ１００」の内装（模型）</div>
<br>
<h3>小型機覇権争い、反転攻勢</h3>
<br>
　だが規制への柔軟な対応が、同社の足かせとなる可能性も出てきた。Ｍ１００より先に開発を進め、２０年半ばに初号機の納入を目指している９０席級の「スペースジェットＭ９０」は、足元で約４００機の受注がある。このうち大半は米国向けで、スコープ・クローズが現状維持となれば、Ｍ９０をＭ１００に変更する顧客も出てきそうだ。<br>
<br>
　投入時期を２３年としているＭ１００に顧客がチェンジオーダーした場合、納入時期はさらに先送りされ、収益化はさらに遠のくことは必至。水谷社長も「納入時期は後ろ倒しになるが、スケジュールを含めて顧客にどう判断してもらうかだ」とし、「顧客ニーズにいかに応えるかが最優先で、収益化の遅れは総合的な判断になる」との考えを示す。<br>
<br>
　半面、事業化に向けた地ならしは着実に進展をみせている。三菱重工によるボンバルディアのリージョナル機事業の買収がその一つだ。交渉が成立すれば、三菱航空機は課題だった機体納入後のアフターサービスを手に入れることになり、「当社から見ると非常にありがたい検討をしてもらっている」と水谷社長。交渉の行く末を固唾（かたず）をのんで見守る。<br>
<br>
　一進一退を繰り返しながら、飛躍の時を待つ三菱スペースジェット。孝行息子になるべく成長痛に耐える時期は当面続くが、勝ち筋は必ず見いだせるはずだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpe0dLil_5d101b8a2d1d0.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（パリ＝長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2019 09:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>