<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>車もテレビも家具・衣服も…“サブスク”サービスの拡大が止まらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16507</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　モノがなかなか売れない時代に、一定の料金を支払えば商品を使える定額制（サブスクリプション）サービスを導入する企業が増えている。モノを売るだけでなく、継続的に顧客と接点を持ち、その反応をマーケティングに反映する狙いもある。定額制を採用する企業はこれからますます拡大しそうだ。<br>
<br>
<h3>トヨタ−３年で６車種乗れる</h3>
<br>
　トヨタ自動車は自動車の月利用の定額サービスを手がける新会社「ＫＩＮＴＯ（キント）」（名古屋市西区）を設立し、東京都内の販売店で試験導入を始めた。自動車をつくる会社からモビリティー・カンパニーに変革する目標を掲げるトヨタは、今回の取り組みをその施策の一環とする。東京での結果を踏まえ、今夏以降に全国展開を一斉に始める。<br>
<br>
　キントの小寺信也社長は、「クルマを買うのは普通の人にとっては一大事。もっと簡単にクルマとつきあえる方法はないか」と発想の原点を紹介する。６日に始めた高級車ブランド「レクサス」が対象の「キントセレクト」では、３年間で６車種を乗り継ぐことができる。<br>
<br>
　月額料金の１９万４４００円（消費税込み）には車両代金や登録時の諸費用・税金、任意保険、自動車税を含む。<br>
<br>
　ガソリン代と駐車場、突然の出費以外は不要のシンプルなプランに仕上げた。３月１日にはトヨタ車が対象の「キントワン」も試験導入する。<br>
<br>
<h3>プリンター各社−消耗品・保守費用込み</h3>
<br>
　オフィスに欠かせないプリンターにも定額サービスが広がる。エプソン販売（東京都新宿区）は、定額制サービス「エプソンのスマートチャージ」を２０１４年８月に開始。Ａ４プリンターは月５０００円から、Ａ３プリンターは月８０００円から利用できる。機器本体を購入せずに、規定枚数までプリント・コピーし放題となる。インク代や保守サービスを全て含んだ新しいサービスモデルという。<br>
<br>
　キヤノンマーケティングジャパンは、ビジネスインクジェット複合機の定額利用サービス（月額１万３０００円、消費税抜き）を１８年１２月に始めた。顧客からは「初期導入コストが抑えられる」「月々の費用を固定化できる」と好評だという。<br>
<br>
　一方のリコーは、クラウド上の各種アプリケーション（応用ソフト）を月額課金で提供する定額制サービスを１月に始めた。クラウドと連携しやすい複合機は９４万３０００円（消費税抜き）から販売している。<br>
<br>
<h3>パナソニック−常に最新テレビ楽しめる</h3>
<br>
　パナソニックは１８年２月から一部のテレビを対象に月額制サービスを始めた。系列店「パナソニックショップ」が無料で修理し、数年に１度、新製品に交換できるサービスを提供する。期間が３年と５年の二つのプランがあり、３年か５年で最新のテレビを自宅で視聴できる。<br>
<br>
　５５インチの有機ＥＬテレビでの利用金額は１日当たり、３年プランで３５５円、５年プランで２４３円にそれぞれ設定。プランを継続せず、残価を支払って同じテレビを使い続ける選択もある。<br>
<br>
　系列店はこうして利用者の自宅に訪問することで、顧客との接点を持てる。いずれ家族構成や生活ステージに合わせ、冷蔵庫の買い替え提案するなど「囲い込み」型の商売のきっかけになることを期待する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfZWFCp_5c665aaab4c67.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">パナソニックは、有機ＥＬテレビも月額制の対象にする</div>
<br>
　さらに利用者にはインターネット会員「クラブパナソニック」に加入してもらう。同サイトでは家電製品の便利な使い方などを紹介する一方、家電の使用動向などのデータベースとしても生かせる。<br>
<br>
　実店舗とネットの双方から顧客とつながることで、製品を売りつつも顧客に適切なサービスを提供し続けるのが狙いの一つだ。<br>
<br>
<h3>アイスタイル−自分に合う化粧品探せる</h3>
<br>
　アイスタイルは、月に１度サンプルサイズの基礎化粧品やメーキャップ製品の詰め合わせを届けるサービス「ブルームボックス」を提供している。月額１６２０円（消費税抜き）で、自分の肌に合いそうなコスメが届く仕組みだ。試用の機会を増やし、製品の販売につなげる。<br>
<br>
　初回申込時に専用のカルテに肌の特徴を登録してもらう。「デパートコスメ」や「オーガニック」といった自分の使いたい化粧品も選べる。これを元に「乾燥肌」や「敏感肌」など、各特徴に合った化粧品を詰め合わせたボックスを送る。<br>
<br>
　ボックスは毎月テーマを決め、数十種類用意しているという。中にどのような化粧品が入っているかは届いてからのお楽しみだ。<br>
<br>
　購入しても自身の肌には合わないこともある化粧品。定額制で多種多様なモノが少量ずつ届くようにすれば、「自分に合った化粧品を見つけたい」という消費者のニーズに応えられる。<br>
<br>
　メーカー側からみても、試供品配布コストを削減でき、ターゲットユーザーを絞って配布する手間も省ける。今後も化粧品業界で同様のサービスは広がりをみせそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4DL3KJ_5c665a8ec5eb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アイスタイルの定額制化粧品送付サービス「ブルームボックス」</div>
<br>
<h3>家具・衣服−期間終了後に購入可能</h3>
<br>
　定額制サービスの導入は家具や衣服にも広がる。<br>
<br>
　カマルクジャパン（東京都渋谷区）はテーブルやイス、ソファ、ベッドなどの家具を最大２年間利用できる定額制サービスを１８年９月に本格的に始めた。月額５００円から、１台単位で借りられる。期間終了後は借りた家具の購入も選べる。デザイン性の高い家具を気軽に借りられるとして人気だ。<br>
<br>
　また、レナウンは１８年７月から月額４８００円（消費税抜き）からビジネススーツを借りられるサービス「着ルダケ」の本格展開を開始した。クリーニングの手間を省き、衣替え後の保管場所の確保に悩まなくても済む。春夏シーズン向けにクールビズ対応プランも導入している。<br>
<br>
<h3>私はこう見る・富士通総研経済研究所担当部長・田中秀樹氏</h3>
<br>
　商品・サービスに対して初期コストのかかる「所有」ではなく、「利用」を選択するよう意識が変化したことがサブスクリプション普及のベースにある。<br>
<br>
　足元では製造業などにもサブスクリプションが広がる。日本のような成熟市場では新規顧客を開拓し続けるのは難しい。このような環境では既存顧客と長期間取引することが有効だ。取引を継続するには、顧客一人ひとりにマッチしたサービスを提供して体験価値を高めることが不可欠。サブスクリプションにより、製造業は顧客サービスに一層注力することになるだろう。<br>
<br>
　サービス提供で得た膨大なデータを分析すれば、生の顧客の声を反映した商品・サービス開発につながる。サブスクリプションの大きなメリットだ。<br>
（文＝特別取材班）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽光パネルの点検サービス、競合多数も差別化できるNECのAI技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16509</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣネッツエスアイ（ＮＥＳＩＣ）は４月にも、飛行ロボット（ドローン）による太陽光パネル点検サービス事業に参入する。国内の約１０カ所で、事業化に備えた実証試験を開始した。同サービスはベンチャー企業が複数手がける。ＮＥＳＩＣはＮＥＣグループが持つ人工知能（ＡＩ）や画像認識・分析技術で差別化する。点検の人手不足や、発電効率を最大化したい事業者の需要に応える。<br>
<br>
　点検サービスは太陽光パネル上空にドローンを飛ばす際の飛行申請や飛行回路設計、空撮作業、ＡＩによる異常箇所検知と特定、リポート作成などをパッケージ化する。セルのガラス割れや汚れのほか、断線などによる異常をＡＩで解析する。<br>
<br>
　太陽光パネルは国産、海外製品どちらも対応が可能。メーカーにより画面特性などに細かい違いがあるため、ＡＩにメーカー別の情報を記憶させる。ＡＩで検知した異常箇所を図面で示した報告リポートを自動で生成、作業完了から迅速にクラウドサービス上に報告書と空撮画像をアップする。<br>
<br>
　ＮＥＣのグループ会社は空港や駅などで大多数の人混みから特定個人を見分ける顔認証システムを持つ。太陽光パネルは多くの場合、山林などにあり、付近の鉄塔にドローンが影響を受けることもあるという。こうした課題もグループが持つ技術を生かし対応していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スウェーデンが食品輸出で日本を最優先市場にする理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16511</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　スウェーデン大使館が、同国の食文化を伝えるキャンペーン「ＴＲＹ　ＳＷＥＤＩＳＨ！」を日本で始めた。スウェーデン政府は、食品輸出を２０２５年までに１７年比２倍の１０００億スウェーデンクローナ（約１兆２０００億円）とする計画を掲げる。日欧経済連携協定（ＥＰＡ）の発効を追い風に、冷凍食品やチーズなどの特産品の輸出を一気に広げたい考えだ。<br>
<br>
　同キャンペーンで、食文化の情報発信や展示会への出展、スウェーデンからの食材輸入企業の支援を行う。１４カ国で展開するが、中でも日本は最優先市場の一つとの位置付けだ。日欧ＥＰＡで日本に輸出される農林水産品の関税撤廃率が約８２％にものぼることに決まったこともあるが、市場調査から日本は外国食文化に関心が高いと見ていることもある。<br>
<br>
　カール・ノルスティン商務官は「スウェーデンの食は持続可能な農業やオーガニック食品生産の分野をリードするイノベーターだ」としており有望市場の開拓に意気込んでいる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クリップとフックでIoT。　作業の終始を自動収集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16514</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ものレボ（京都市中京区）は、独自の小ロット生産管理ソフト拡販に向け、新しいＩｏＴ（モノのインターネット）対応アイテム「いきなりＩｏＴ」を開発し、セット提案を始めた。作業者の日報記録作業を減らし、月１０時間の作業時間削減などが期待できる。工程作業の終始を自動収集し進捗（しんちょく）を常時把握。同ソフトで納期遅れなど警告し、中小部品加工業の生産改善を支援する。<br>
<br>
　セット導入初期費用は１００万円（消費税抜き）。競合他社品比３分の１の安価としている。年７０件の販売を目標とする。<br>
<br>
　作業進捗管理は従来、現場作業者がパソコンなどで入力した。新アイテムは作業指示書の内容をひも付けた無線タグ内蔵クリップを、紙の指示書と共に送受信機能を持つフックに引っかけるだけで作業開始時刻をソフト側に送信して記録する。外すと終了時刻を送り、次工程以降も同様の流れで記録する。<br>
<br>
　作業指示書を加工機近くに掲げて作業し、完了すると指示書と仕掛品を一緒に次工程へ送る現場は多い。こういった現場の日常にＩｏＴをさりげなく付加できる生産管理手法で、１００個程度の小ロット部品加工現場などに売り込む。進捗管理でネック工程把握や生産改善にも結びつけられるという。同社は２０１６年設立のベンチャー。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems?from=top6" target="_blank">見逃してはいけない「製造現場×デジタル」新潮流</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代の自動車シートフレーム、メーカーが狙う競争力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16510</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　タチエスは、次世代型のシートフレームを２０２２年めどに開発する。現在の同社製シートフレームと比べて約１割軽量化するほか、部品点数を削減するなどで価格競争力を高める。並行して、高張力鋼板（ハイテン）材などの活用も進め、軽量と高剛性化を進めていく。シートメーカー各社は電動化など自動車の次世代化への対応を進めており、タチエスも価格以外の部分で付加価値を付ける。<br>
<br>
　タチエスが次世代型に位置付けて開発するのが、第３世代のシートフレーム「ＴＴＫ—Ｘ」。既存のシートフレームより部品点数を減らすことに加えて、物流コストの削減に貢献できるよう、製品の積み込みやすさでも工夫する。製品のコスト競争力の向上も図る。開発には、シート部品の製造販売を手がける子会社のＴＦ—ＭＥＴＡＬ（静岡県湖西市）との連携も生かす。<br>
<br>
　タチエスは１２年に基本骨格を標準化して汎用性を高めた「ＴＴＫ」を投入した。１６年には、軽量化などを図った「ＴＴＫ２・０」の生産も始めた。ハイテン材やフレア加工による軽量高剛性化にも取り組んできた。<br>
<br>
　第３世代は、こうしたシート開発のテーマを踏襲しつつ、車内スペースの確保など高まる要求に応えていく。ＴＴＫシリーズは従来より座る位置を低く抑えられる特徴がある。電気自動車（ＥＶ）などの電動車に搭載すれば、電池の収納スペースを広く確保できる利点がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キリンが成長を期待する「医と食をつなぐ事業」の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16513</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンホールディングス（ＨＤ）は１４日、新中期経営計画（２０１９—２１年度）を策定したと発表した。医薬事業と酒類・飲料事業で成長の基盤を築くとともに、両事業の中間となる健康・未病の領域で「医と食をつなぐ事業」を立ち上げて成長エンジンに位置付ける。３カ年の投資額で約１兆円以上を計画し、このうち約３０００億円を新事業領域などでＭ＆Ａ（合併・買収）を中心に投じる。<br>
<br>
　新中計の重要課題として既存事業の利益成長と、医と食をつなぐ事業の育成などを掲げた。財務目標として、平準化ＥＰＳ（１株当たり利益）で年５％以上の成長率と、投下資本利益率（ＲＯＩＣ）で２１年度に１０％以上を目指す。<br>
<br>
　医と食をつなぐ事業は、キリン独自のプラズマ乳酸菌事業など健康志向や未病対策に関する領域。今後、高機能素材や個別化サプリメントなどの開発を強化し、事業を推進する。既存事業ではキリンビールで主力ブランド「一番搾り」などに集中的に投資する。豪ライオンを中心にクラフトビールの海外展開も強化する。また、医領域では協和発酵キリンがグローバル戦略品を成長ドライバーとし、グループ全体の成長を中期的にけん引する。<br>
<br>
　同日発表した１８年１２月期連結決算（国際会計基準）は売上収益１兆９３０５億円（前期比３・６％増）、事業利益１９９３億円（同２・４％）と増収増益。１９年１２月期連結業績見通しは売上収益２兆円（同３・６％増）を目指す。ただ新中計に向けた投資実施を踏まえ事業利益は１９００億円（同４・７％減）を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特急でも観光でも映画でも“翔んでる埼玉”
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16515</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　3月16日から営業運転する新型特急車両「001系Laview（ラビュー）」を小手指車両基地（埼玉県所沢市）を公開した西武鉄道。池袋（東京都豊島区）—飯能（埼玉県飯能市）—西武秩父（同秩父市）間で運行する有料特急「ちちぶ」、「むさし」用車両。先頭の球面形状と客室の大型窓が特徴。西武鉄道にとって25年ぶりの新型特急で、年度末までに7編成を投入して現行車両を置き換える。<br>
<br>
　アルミニウム車体に銀色の塗装を施し、風景に溶け込むようなデザインを狙った。建築家の妹島和世氏がデザインを監修し、日立製作所が製造。客室では無料無線LANを提供するほか、各席に電源コンセントを備え、通勤と観光、両方のニーズに応えた。<br>
<br>
　後藤高志会長は「これからの西武鉄道を象徴するフラッグシップトレイン。単なる移動手段ではなく、ラビューに乗ることが目的となってほしい」と話す。新型特急のプロジェクトが発足した2014年は西武HDが上場した年で「グループも成長段階に移行した時だった」と、思い入れもひとしおだ。<br>
<br>
　“今まで見たことのない特急車両”がコンセプト。引き渡し前には山口県の工場まで足を運んだ。「成長を象徴するフラッグシップトレイン」の出来栄えに満足しきり。<br>
<br>
　観光客の拡大を担う新型車両。埼玉県でも2月1日から6カ月間、秩父地域の1市4町で2次元コード「QRコード」決済を活用したキャッシュレス化の実証実験を始めている。商店街などの各店舗のほか、秩父鉄道や西武鉄道など交通施設、観光施設、長瀞ライン下りの体験施設など132カ所でQRコード決済を利用できる。地域の観光振興やインバウンド（訪日外国人）の利便性向上を図る。<br>
<br>
　対象は秩父市、小鹿野町、皆野町、横瀬町、長瀞町。利用できるサービスは「LINE　Pay」「PayPay」「楽天ペイ」「Origami　Pay」。<br>
<br>
　上田清司埼玉県知事は「秩父地域は観光客の多いエリア。結果を踏まえて（キャッシュレス化を）広く浸透させていきたい」と話す。県は今後、県立博物館など公共施設や税金収納のキャッシュレス化を進めていくという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpC2Nwwy_5c674b7fc1ed7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">商店街などでＱＲコード決済を活用した実証実験を始める（イメージ）</div>
<br>
<br>
　奇しくも今月22日からは愛と爆笑の“埼玉ディス映画”「翔んで埼玉」が公開される。今年は埼玉が面白い！            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタが中国にAI・自動運転拠点の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16508</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は中国の北京市と上海市に、人工知能（ＡＩ）や自動運転の研究開発拠点を設置する方針を固めた。年内にも立ち上げる計画で、米国や日本のＡＩ開発拠点と並ぶ中核拠点に位置付ける。中国はＡＩ人材の育成や、自動運転特区の設置を積極的に進めている。トヨタはこれらの環境を活用してＡＩ・自動運転技術の開発を加速し、先端技術の開発競争力を高める。<br>
<br>
　トヨタは新たに設けた準備室で中国拠点の詳細を詰め、年内の本格立ち上げを目指す。北京は清華大学などトップクラスの大学を有し、豊富なＡＩ人材の確保が見込める。また上海では、都市インフラを含めた自動運転特区の整備が進む。両都市に拠点を構えることで、開発から実証試験までの開発サイクルを効率化する。<br>
<br>
　一方、中国は重要産業に関するデータの海外持ち出しを規制する方針で、中国で販売する自動運転車に搭載する技術は同国内での開発が義務づけられる可能性がある。トヨタは中国に拠点を設けることで、規制に対応する側面もある。<br>
<br>
　トヨタは２０１６年に米国でＡＩの研究開発拠点「トヨタ・リサーチ・インスティテュート」（ＴＲＩ）を設立し、１８年には自動運転技術の先行開発などを担う、デンソーやアイシン精機との共同出資会社「トヨタ・リサーチ・インスティテュート・アドバンスト・デベロップメント」（ＴＲＩ—ＡＤ）を開設した。中国の拠点は、これらに続く三つ目の拠点となる。<br>
<br>
　トヨタは２０年をめどに高速道路、２０年代前半には一般道での自動運転技術の実用化を目指している。中国では冬季五輪が開かれる２２年を焦点に、実用化に向けた開発を加速する考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「T」だけであらず、ファミマのマルチポイントは後発者の利得</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16527</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—２０１９年はどこに注力しますか。<br>
　「今年は営業を強化する。商品強化はもちろん、同時にサービス強化に力を入れたい。象徴的なのがアプリを使った決済のファミペイ。これを使った新しいサービス、金融、ポイント回りから集客につなげたい」<br>
<br>
　—今、ファミマで使えるのはＴポイントのみです。<br>
　「他のポイントも入れた、マルチ化を考えている。他社のポイントも使える、付くに変えていく。店舗で他のポイントによる支払いも可能になれば、より便利になる」<br>
<br>
　—複数になると煩雑になりませんか。<br>
　「そんなことはない。私の財布の中にも複数のポイントカードがある。手に触ったものを出して使えるのが一番良い。煩雑とはむしろ逆。まさにコンビニになるということだ」<br>
<br>
　—ポイントは集客効果もあるが、顧客データ分析が重要な役割を果たします。<br>
　「ファミペイを使ってもらうと、まず一定程度のデータが取れるようになる。ゲートウェイだ。ファミマ独自のポイントも多分やることになると思うが、それを使ってもらうと、もうちょっと違うデータが取れる。いずれにせよファミペイは通過口、関所だ」<br>
<br>
　「顧客は全体的に高齢化し、むしろ若年層が少ない。若年層に来てもらうには、一つは商品。食品は工夫されているが日用雑貨は特徴的なものがない。例えば若い人が好む化粧品があれば、来店するかもしれない。日用雑貨などはまだまだ改善の余地がある」<br>
<br>
　—セブンとの日販の差（約１０万円）をどう詰めていきますか。<br>
　「例えば商品もおいしくないとダメだし、欠品を減らすなど一つひとつ丁寧にやっていくしかない。セブンさんとの差が開かないように地道に１０円でも縮めていきたい」<br>
<br>
　—パン・パシフィック・インターナショナルホールディングス（旧ドンキホーテホールディングス）株については。<br>
　「継続して買ってるとも買ってないとも言えない。慌ててばたばたとやるつもりはなく、一息入れて、次を考えるという状況。リターンも考慮しないといけないし、経済情勢も見ながら考えていく」<br>
<br>
【記者の目】<br>
高柳浩二社長は、マルチポイント化にこだわりを見せる。自社ポイントを持っていなかったからこそオープン化できると言い「後発者利得」と言い切る。今後、ポイントの利用者増加は間違いない。セブンのナナコ、ローソンのポンタとの競合の中、マルチポイントの利便性をどこまで訴求できるか注目したい。<br>
（文＝丸山美和）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBfD5UI_5c6754d0bbb60.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「まさにコンビニになるということだ」と高柳社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 08:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アバター」開発最前線に見る、人間が兼ね備えた能力の素晴らしさ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16528</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人間が距離や身体的な制約から解き放たれる−。そんな未来はそう遠くないらしい。<br>
<br>
　先生　「今日は皆さんがアバター（遠隔操作ロボット）の中に入ってJAXA（宇宙航空研究開発機構）筑波宇宙センターを見学します」。<br>
<br>
　2018年10月。大分県内の小学校で、アバターを用いて県内外の施設を見学する遠隔授業が実施された。児童は教室からパソコンでロボットを操作しながら模型や実物、展示物を見て回った。「JAXAの菊池です。皆さん、こんにちは」。生徒「ロケットに使われている部品はどれぐらいありますか」。施設で説明する職員に直接、質問し、説明を受ける場面もみられた。<br>
<br>
　大分県とともに、この実証事業を行ったのはＡＮＡホールディングス（HD）。遠くにあるアバターを、あたかも自らの分身のように操作し、見て、聞いて、触る。<br>
<br>
　同社はアバター技術を利用したサービスへの参入を発表しており、今回の遠隔授業はほんの一例だ。日本科学未来館でも遠隔の施設見学を行うなど、ANAHDは遠距離の施設同士をアバターでつなぐ新しい教育のかたちを目指している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDn36wn_5c676ff248e0a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ANAHDとJAXA、大分県が連携して行った遠隔授業。</div>
<br>
<h3>究極のモビリティー</h3>
<br>
　アバター技術とは、VR（仮想現実）やAR（拡張現実）、センサーなどを組み合わせ、ロボットを通じて、遠く離れた人とのコミュニケーションや遠隔作業を行う技術のこと。同社の構想では、まずは既存技術を活用し、疑似旅行や教育、空港業務の効率化などの分野でサービス実証を進め将来は、災害救助や人間の活動が困難な場所での活用を目指す。<br>
<br>
　さらにはＪＡＸＡと連携し、「AVATAR Xプログラム」として、宇宙関連事業にも乗り出している。宇宙ステーションや月面、火星などにアバターを配備し、遠隔操作による作業を実現したり疑似的な宇宙観光も目指している。<br>
<br>
　これらは一見、航空事業と直接関わりのない新規事業、あるいは潜在的な旅客需要の深耕策のようにも映るが、同社にとってのアバターは、エアラインと並ぶ、新たな移動手段を創出するほどのインパクトがあり、究極のモビリティーである。<br>
<br>
　「意識、技能、存在感を転送することで『移動』が成立すると捉えれば、アバター技術によって実現される未来は、『世界をつなぐ』を経営理念とする当社のビジネスとまさに一致するのです」。ANAHDの深掘昂さんはこう語る。<br>
<br>
　米グーグルがスポンサーになった月面無人探査レースなど、イノベーションをリードしてきたことで知られるＸプライズ財団の賞金レース。2022年に向け、すでに始まっている開発レースのテーマはずばり「アバター」。<br>
<br>
　ANAは日本企業として初めて賞金総額1000万ドル（約10億円）のスポンサーとなり、自ら技術開発を促進させる。「初めて操作する人が100キロメートル以上離れたアバターを遠隔操作し、単純作業から複雑な作業まで行う」という目標に向け、世界各国から500以上のチームが優勝目指して技術開発を競い合う。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppytJz5_5c67711974cb9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ANAHDの深掘氏</div>
<br>
<h3>「遠隔存在」の提唱者</h3>
<br>
　実は、今回の賞金レースのテーマ選定にあたり、同財団の調査チームが訪ねた日本人研究者がいる。1980年に世界で初めて「テレイグジスタンス（遠隔存在）」の概念を提唱した東京大学名誉教授の舘暲氏。<br>
<br>
　テレイグジスタンスとは、人間が実際に現存するのとは異なる場所に「実質的に」存在し、そこで自在に行動するという存在拡張の概念であり、それを可能にする技術体系を称する。<br>
<br>
　40年以上にわたり研究が重ねられてきた舘氏の概念を体現したロボット「テレサⅤ」を実演した結果、他のテーマを押しのけ、アバターが次期賞金レースのテーマに決まったのだ。<br>
<br>
　そんな舘氏を会長に迎え、社名にその名を冠した「本家・本元」が2017年設立のスタートアップ企業、テレイグジスタンス社である。2018年に発表したテレイグジスタンスロボット「モデルＨ」は初の量産型のプロトタイプで、操作者はVRゴーグルや指先の動きをセンシングするグローブを装着。ロボットの目や指を通じて遠隔にあるものを感じることができる。<br>
<br>
　こうしたロボットの産業化を目指す同社が、照準を定めるのは、大きく二つ。ひとつは遠距離で移動コストがかかり、かつ労働コストが高い分野。その典型は宇宙空間である。もうひとつは、人間が行う労働集約的かつ不定型な業務を代替する産業分野だ。彦坂雄一郎ＣＯＯ（最高執行責任者）はこう語る。<br>
<br>
　「感覚が研ぎ澄まされた一流のアスリートは、ラケットやバットをあたかも自分の身体の一部のように操るように、人間の身体感覚は『拡張』します。こうした感覚を学習したAI（人工知能）をロボットに搭載することで、既存の産業用ロボットによる省人化とは全く異なるアプローチで、人手不足や労働力の偏在といった課題解決に貢献できると考えています」。実際、同社には物流や建設、輸送などさまざまな企業が投資。それぞれの産業領域で、それぞれの未来を描こうとしている。<br>
<br>
　テレイグジスタンス社は、前述の「モデルＨ」で浮き彫りになった技術課題を検証し、2020年にも新機種を発表する計画だ。改良点の中には、機構の耐久性や制御の自由度といったメカトロニクス的な課題だけでなく、長時間の操作で感じる「酔い」のような違和感などアバター特有の課題もあるという。これらを克服した高いユーザーインターフェースと費用対効果の両立。それが、アバターの産業化、商用化への第一歩となる。<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 10:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽減税率「不測の混乱」は避けられるか？中小小売店、準備に遅れ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16531</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１０月の消費増税に伴う景気下支え策の柱となるのが、キャッシュレス・レジ決済時のポイント還元制度だ。安倍晋三首相は今月２日、中小小売り店が軒を連ねる戸越銀座商店街（東京都品川区）を訪れ、キャッシュレス決済の導入状況を視察した。実際に支払いを体験した安倍首相は「初めてだったので緊張したが、意外と簡単だった」と利便性をアピールした。ポイント還元制度の実施により「中小小売店にキャッシュレス決済に対応した端末の導入が進む」と政府関係者は期待する。<br>
<br>
　消費増税にあわせて軽減税率制度が導入される。複数税率対応レジの導入や受発注システムの改修の費用の一部などを補助する「レジ・システム補助金（レジ補助金）」が用意されている。<br>
<br>
　だが、中小小売店に目を向けると、準備の遅れが目立つ。日本商工会議所の調査によると、中小企業の約８割が「軽減税率制度へ対応する準備に取りかかっていない」という。中小企業からは軽減税率の準備について「必要か分からない」「何から取り組めばいいか分からない」といった声が出ている。<br>
<br>
　導入時の混乱が広がりかねないと見た政府は、レジ補助金の制度を大幅に拡充。請求書管理システムなど補助対象を拡大したほか補助率も引き上げた。<br>
<br>
　だが、レジ補助金の導入状況は約９万２０００件（１月末）。政府は１８年度補正予算で約５６１億円を措置し、総額１０９４億円に基金を積み増したが、利用は約２６０億円（同）にとどまっている。レジ補助金は十分に用意されているものの、認知度は依然として低いのが実情だ。<br>
<br>
　経済産業省は今月８日、軽減税率導入に向けて、レジメーカーやシステムベンダー各社と特別会合を開催。「中小企業団体や業界団体などと連携し、制度の普及広報を徹底する」（中小企業庁財務課）。<br>
<br>
　一方、消費増税の転嫁問題も懸念される。政府は消費税率の引き上げを前に、４月から消費税の転嫁拒否を監視する「転嫁対策調査官（転嫁Ｇメン）」を約７０人増員する。「前回の増税時と同じ水準まで人数を増やして、価格転嫁拒否の監視体制を強化する」（企業庁取引課）。全国に約６００人弱を配置し、中小企業にしわ寄せがこないようにするのが狙いだ。<br>
<br>
　政府は消費増税の準備に余念はないものの、中小企業の準備は十分とはいえない状況。官民一体となって早めの対応を講じなければ、消費増税による不測の混乱が想定される。<br>
（文＝山下絵梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 15:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人口減少ニッポン、“異質な新戦力”外国人とロボットの生かし方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16532</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　生産年齢人口の減少が続き、深刻な人手不足に直面する日本社会。打開策として外国人材、ロボット、人工知能（ＡＩ）など新たな担い手の活用が急務だ。ただ、異文化や先端技術を受け入れるには、既存の職場を変える必要がある。政府も外国人採用やロボット導入などを積極支援する中、日本企業は新たな働き方を確立できるだろうか—。<br>
<br>
　総務省によると、２０１８年１月時点で１５—６４歳の生産年齢人口は約７５００万人。２５年には約７２００万人、３５年には約６５００万人まで減り、労働力不足はさらに深刻化する見込みだ。<br>
<br>
　政府は事態を打開するため、これまで慎重だった外国人材の受け入れ拡大を決めた。４月から新たな在留資格制度を開始し、５年間で最大３４万人近くの受け入れを想定する。<br>
<br>
　だが、外国人受け入れは時として困難を伴う。「初めは日本人社員との間でトラブルが絶えなかった」—。アフリカ系などの難民が定着する栄鋳造所（東京都八王子市）の鈴木隆史社長は、受け入れ当初をこう振り返る。外国人材にとって分かりやすい英語の掲示を工場内に設置するなど、“内向き”だった職場を変えることでトラブルは減っていった。<br>
<br>
　外国人材の受け入れ拡大は人手不足の打開策として期待される半面、同社が経験したようなトラブルの増加も懸念される。新戦力を円滑に受け入れるには、職場全体の意識を変え、グローバル化する必要があり、各企業の対応力が問われることになる。<br>
<br>
　また外国人材と同様に、ロボットなど先端技術も導入の難しさがある。東京都中央区の特別養護老人ホーム「新とみ」では装着型支援ロボットやコミュニケーションロボットなどを利用し介護業務の負担軽減につなげているが、導入当初は「使いたがらない従業員もいた」と現場関係者は明かす。ロボット技術は進化しているが完璧ではなく、ロボットが力を発揮できるよう日常業務を見直す必要がある。このため業務に習熟したベテランであればあるほど、先端技術の導入に抵抗感を示しがちだ。<br>
<br>
　外国人材も先端技術も、貴重な戦力になり得るのは間違いない。ただ“異質”な存在であるが故、特に伝統的な職場ではスムーズになじまないリスクもある。経営者や既存従業員による、融和や共存のための努力が欠かせない。<br>
（文＝藤崎竜介）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 16:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>糖尿病薬の処方、間違ってませんか？AIでHbA1c値「7・0％未満」へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16518</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　札幌医科大学、富士通、富士通北陸システムズ（金沢市）は、臨床情報データの人工知能（ＡＩ）活用に向けた共同研究として、糖尿病治療における経口血糖降下薬の処方最適化に関するＡＩによる学習モデルの構築に着手する。糖尿病患者への投薬の効果をＡＩで予測し、診療支援に役立てる。<br>
<br>
　電子カルテシステムや診療データウエアハウス（ＤＷＨ）などに蓄積された患者の検査値や糖尿病治療薬の一種である経口血糖降下薬の処方情報に対して機械学習を適用し、糖尿病の合併症予防の目標値であるＨｂＡ１ｃ値が「７・０％未満」となるように治療の効果を予測する技術を開発する。これにより、インスリン製剤を必要としない患者に対して、最適な経口血糖降下薬の選定、組み合わせなどを考慮した投薬が可能となることを期待する。<br>
<br>
　開発するのは高精度なデータセットの成型技術とＡＩ技術による学習モデルの作成の二つ。データセットの成型技術は対象患者における経口血糖降下薬の処方情報と検査情報からデータセットを作成する。<br>
<br>
　作成したデータセットを用いて、ＨｂＡ１ｃ値の変動パターンから得られる治療成否の結果と処方における種別、組合せと検査値などの関係性を機械学習することで、治療の効果を予測する学習モデルを作成する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キリンがRPA導入で年９万時間の削減を目指す業務</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16519</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリン（東京都中野区、磯崎功典社長、０３・６８３７・７００１）は国内グループ各社でＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）を本格導入し、２０２１年に年９万時間の業務削減を目指す。試験的に経理や調達部など５部署で導入し、１８年末までに業務削減の効果が確認できたとして、１９年からの新中期経営計画に合わせ本格導入を決めた。１９年は７部署を追加し約２０業務でＲＰＡ導入を進める計画だ。<br>
<br>
　１９年に導入するのは営業系、工場、品質保証などの７部署。各部署で業務システムを使った各種の登録、帳票の更新、データ集計といった単純作業を中心にＲＰＡに置き換える。<br>
<br>
　個別業務の要望に対応してＲＰＡの導入も行うが、効果の最大化を狙い１部署で集中的にＲＰＡ化を進める方法も採用する。ＲＰＡに移行できる業務を可能な限り洗い出し、３—４カ月間で集中的に転換する。まず調達部などで集中導入が可能になるかを検討する。<br>
<br>
　２１年には全部署でのＲＰＡ導入を目指す。先行きＯＣＲ（光学的文字認識）や人工知能（ＡＩ）、音声認識システムなどと組み合わせることで、ＲＰＡ化できる業務の大幅な拡大が期待できるとしている。<br>
<br>
　キリンは１７年末に間接部門などでＲＰＡを試験的に導入した。経理業務では支払先の登録や社内間の費用の振り替え、経費情報の集計をＲＰＡ化。営業系でも販促ツールのデータベース（ＤＢ）への登録作業を置き換えた。１８年末に年間稼働換算で１万５０００時間の業務削減効果があったという。<br>
<br>
　単純作業での省人化が図れたほか、ＲＰＡはボリュームの大きい作業を複数回実施できるため、事前検証によるエラーの予防的対応がとれるメリットもあったという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】ＡＩが製品の組み立て作業を指導する時代に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16522</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は工場の製品組み立て作業などの動作分析を支援する人工知能（ＡＩ）技術を開発した。作業者の手元などを撮影して動きを計測する。このデータから標準手順と違う動作を検出して作業者に気付きを与えたり、作業改善に利用したりできる。生産性向上に提案していく。<br>
<br>
　作業者の両手の位置を計測し、動きのデータから繰り返し動作の基本要素を自動抽出する。「手を伸ばす」「工具をもつ」「ネジを締める」などの基本要素の順番が入れ替わったり、未知の動作が入ると非標準手順と判定する。<br>
<br>
　動作データから基本要素を抽出する処理を従来比２０倍に高速化した。まず動きのデータを時系列に等間隔に分割する。この時系列データを動作単位として分類して、一つの動作単位に似たデータが集まるまで動作と動作の境界を調整する。<br>
<br>
　人が「手を伸ばす」などとラベルを付ける必要がない。ラベルの付いたデータで分類精度を検証すると９５％の一致率だった。人の動きを計測できれば分析可能。製造業の卓上作業に限らず、倉庫やコンビニでの作業分析に応用できる。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://youtube.com/embed/N3OjzzjuM3Q" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフト開発技術を競うロボコンの開催概要が決定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16521</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　組込みシステム技術協会（東京都中央区）は１４日、ロボット競技会「ＥＴロボコン２０１９」の開催概要を都内で発表した。大会で使うコースを披露したほか、同大会に長年参加する企業によるパネルディスカッションも初めて開いた。<br>
<br>
　ディスカッションには情報技術開発（東京都新宿区）、日立産業制御ソリューションズ（茨城県日立市）、日本精工の担当者が出席した。人事担当者ら約５０人の参加者が耳を傾けた。<br>
<br>
　同大会は全チームが同じ部品で作った同型のロボットを使用。コースを自律走行させるなどしてソフトの開発技術を競う。全国１２地域での地区大会を経て、１１月２０日に横浜でチャンピオンシップ大会を開催する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本唯一のマンガ学部を持つ大学、４学期制導入を検討するワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16525</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都精華大学は留学やインターンシップ（就業体験）促進に向け、１学期が約２カ月のクオーター（４学期）制導入の検討を始めた。リベラルアーツ、表現、グローバルを軸とする２０２１年度からの新教育体制整備の一環。海外の大学はクオーター制も多く、留学がしやすくなる。講義も集中して行える。日本では東京大学など、導入校が増えているが、芸術系大学での導入は珍しい。<br>
<br>
　前・後期のセメスター（２学期）制を改める。授業の在り方、単位計算、休み、学費など詳細は今後詰めていく。すでに授業料の支払いは４期に分けている。<br>
<br>
　１学期が短いと学生は留学を決断しやすく、企業はインターンシップを受け入れやすい。留学先も増やし、目標人数を定めて短・中・長期の留学を後押しすることで、国際社会に柔軟適応できる人間を育てる。<br>
<br>
　学部再編も進める。米国式の「メジャー・マイナー制」（主専攻・副専攻）採用で、学生の科目選択の自由度を高め、主体性を持たせる。多方面で有用な専門的科目は学部横断で学べるようにする。<br>
<br>
　京都精華大は日本唯一のマンガ学部をはじめ、芸術学部、デザイン学部、ポピュラーカルチャー学部、人文学部の５学部を持つ芸術系の大学。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幅寄せ精度3cm、トヨタグループがバス停にピタリ停車技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16533</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　内閣府戦略的イノベーション創造プログラム（SIP）は、自動運転技術でバス停に止まる次世代バスシステムを開発した。ジェイテクトは全地球測位システム（GPS）やレーザーセンサーをもとにバスを自動制御する技術を開発、トヨタ自動車と日野自動車などがカメラを使い路面の誘導線を検知して自動制御する技術をそれぞれ開発した。バスの事故は、車内での転倒事故が多くを占める。自動制御で静かに停車できると高齢者のけがを減らせると期待される。<br>
<br>
　ジェイテクトはレーザーセンサーなどで周囲を計測して自動制御する技術を開発した。目標の幅寄せは精度は4—8センチメートル。車両に高度なセンサーなどを搭載するため、交通インフラに大きく手を加える必要がない。<br>
<br>
　日野自などは路面上の誘導用の白線をカメラで認識して誘導線の中心と車両の中心が一致するよう車両を自動制御する。幅寄せは精度は3—6センチメートル。前後方向の停車精度はプラスマイナス50センチメートル。センサーはカメラだけですむ。<br>
<br>
　交通インフラへは最小の施工で運用できる。東京都などと協議を進めており、20年に向けてできるだけ早い実用化を目指す。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vE3YaIp17CM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルでは足りない、アナログ復権の裏に“不完全”の価値</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16530</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私は音楽好きで、ロック・ポップス系ならば洋楽邦楽、時代を問わず幅広く聴くのだが、リスナー歴を振り返ると、「新しいメディア」の導入は割と早い方だったと思う。<br>
<br>
　CDプレーヤーも、普及し始めの頃に買った記憶がある。初めてCDで曲を聴いた時の衝撃は忘れられない。ぐんぐん迫ってくるような音圧があり、今まで聴こえていなかった楽器の音が識別できる。それまでのオーディオシステムがショボかったのかもしれないが、こんなにも違うとは、思いもよらなかった。<br>
<br>
　それまでは、アナログレコードやカセットテープで聴いていた。結構な枚数のレコード盤を持っていた気がする。でも、CDプレーヤーを購入してからは、レコードで持っているアルバムもCDで買い直していった。<br>
<br>
　何より便利だったのは、CDが「ひっくり返さなくていい」ことだ。レコードで音楽を聴いたことがない人には通じないかもしれないが、レコードは、10曲入りのアルバムならば５曲ずつ「Ａ面」と「Ｂ面」に分かれており、途中で盤を裏返して、もう一度針を落とさなくてはならなかった。<br>
<br>
　曲を飛ばしたり、順番を変えたり、シャッフルしたりできるのも感動的だった。それまでは、好きじゃない曲が途中に入っていても、我慢して聴くことが多かった。レコードで曲を飛ばすには、当時持っていたプレーヤーでは、いちいち針を持ち上げて、顔を盤に近づけて溝を探し、そこにもう一度、そっと針を落とさなくてはならなかったからだ。<br>
<br>
　もっぱらサブスクリプションの音楽配信サービスを利用している今では到底考えられないくらい、アナログレコードは「不便」だった。「アナログレコードへの郷愁」のようなものは、私の中にはかけらもなかった。配信とCDで十分満足していた……『アナログの逆襲』（インターシフト）を読むまでは。<br>
<br>
　カナダのトロント在住のジャーナリスト、デイビッド・サックス氏による同書では、近年、レコードや紙製のノート、写真フィルム、ボードゲームといったアナログの製品が「復権」している現場を取材。急速なデジタル化の先にある「ポストデジタル時代」のあり方について論じている。<br>
<br>
　読後、レコードプレーヤーと、イタリアのブランドであるモレスキンのノートブックが、たまらなく欲しくなった。本記事が掲載される頃には、あの「不便な」レコードプレーヤー（昔持っていたものは、引越しの時に捨ててしまっていた）が部屋に鎮座しているかもしれない。<br>
<br>
　レコードを聴いてみたくなったのは、やはり「聴こえ方の違い」を確かめてみたかったからだ。すっかりデジタルな音に慣れた耳に、アナログレコードのサウンドはどう聴こえ、どんな感情を惹起するのか。<br>
<br>
　かといって、CDに切り替えた時のように「これからはすべてアナログで聴こう」と思っているわけでもない。その時の気分やTPOによっては、配信やCDで聴くことになるだろう。要は、アナログレコード“も”聴くことで、音楽の聴き方のバリエーションを広げ、より豊かなリスニング生活を実現したいのだ。<br>
<br>
　近頃の「アナログの復権」の理由も、同様だろう。デジタルに足りないもの、あるいは、デジタルだけでは満足できない要素を、多くの人が意識するようになってきた。だから、それを補うものとしてアナログが求められた。そして、アナログとデジタルを使い分け、時には融合させることによって、生活をより豊かにする——。そんな流れになってきているのだ。<br>
<br>
<h3>デビッド・ボウイの声の震えが修正されなかった理由とは</h3>
<br>
　『アナログの逆襲』で興味深かったのは、音楽の制作サイドでも、アナログが見直されていることだ。<br>
<br>
　今、世界中のポップ・ミュージックの制作現場では、プロ・アマ問わず、あまねく「プロ・ツールス」という音楽編集ソフトウェアが使われている。これを使えば、PC上で曲の一部を切ったり貼ったりできる。また、プラグインにより、ボーカルの音程を正したり、複雑なエフェクト（音響効果）をかけたりといったことも、いとも簡単にできる。レコーディングで、以前ならばミスで「録り直し」になったケースも、１クリックで処理できたりもする。<br>
<br>
　しかし、最近になって米国では、昔ながらのアナログレコーディングができるスタジオに、ミュージシャンが殺到する現象が見られるという。アナログならではの音質を求めてのことだが、もう一つ理由があるそうだ。それは、プロ・ツールスでは「作業が終わらない」というものだ。<br>
<br>
　つまり、プロ・ツールスは「何でも簡単にできる」がゆえに、「完璧な仕事」を目指そうとすると、ああでもない、こうでもないと、何度でもやり直してしまう。しかし、アナログならば、録り直しには手間とコストがかかるため、多少のアラがあっても、それを「味」として残し、OKとする。どうしても気に入らない時のみ、録り直しをする。<br>
<br>
　幾多の伝説的なレコーディングに立ち会ったエンジニア、ケン・スコットの述懐が、こうしたアナログの「不完全の価値」を如実に物語っている。デヴィッド・ボウイの不滅の名曲『ジギー・スターダスト』のレコーディング時のエピソードだ。ボウイは、曲のエンディング近くに、涙を流しながら感情を込めて歌い上げた。<br>
<br>
　その時のテイクは採用され、今も聴くことができる。だが、もし当時プロ・ツールスが存在し、その扱いに慣れたエンジニアが担当していたら、どうなっていただろう。おそらくその時のボウイの声の震えは、曲を「不完全」なものにするエラーとして、さっと１クリックで修正されただろう。<br>
<br>
　ボウイの録音のように、不完全なもの、無駄なものを排除せずに残す決断が大事なのだ。それが、優れた創造につながる。制約があるからこそ、そうした決断をせざるを得ない。これこそが、アナログの「不完全の価値」だ。<br>
<br>
　音楽を聴くときも、簡単に曲を飛ばせるCDや、延々と聴き続けられる配信だと、どうしても「聴き流す」ことになりがちだ。ところが、制約のあるアナログレコードならば、じっくり聴く姿勢になりやすい。集中して聴くことで、曲の新たな魅力、これまでとは違う感じ方を発見できるかもしれない。<br>
<br>
　しかし、よく考えれば、「不完全の価値」はデジタルでも引き出すことができる。プロ・ツールスの便利な機能をあえて使わなかったり、配信やCDを、曲を飛ばさずにじっくり聴いたりすればいいだけだ。<br>
<br>
　つまり、デジタルなツールを、アナログのマインドで使えばいいのだ。これこそ、もっとも簡単にできる「デジタルとアナログの融合」に他ならない。<br>
<br>
　『アナログの逆襲』に取り上げられたさまざまな事例を参考に、身の周りにあるアナログにどんな価値があるのか、立ち止まって考えてみてはどうだろうか。<br>
<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXJvG6B_5c67faa303712.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">『アナログの逆襲』<br>
 -「ポストデジタル経済」へ、ビジネスや発想はこう変わる<br>
デイビッド・サックス 著<br>
加藤 万里子 訳<br>
インターシフト<br>
400p　2,100円（税別）</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>店舗数3位ローソン、「ロピック」は1店舗の収益拡大につながる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16534</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—人手不足にどう対応していきますか。<br>
　「販売員（クルー）にいかに長く、やりがいを持って働いてもらえるか。福利厚生の充実のために加盟店をサポートしていく。外国籍クルーやシニアクルーも増えており、レジの文字を大きくするなど働きやすい環境を整備する。データから明日の需要を予測するセミオート発注といったデジタルによる省力化も図る」<br>
<br>
　—スマホによるセルフ決済「ローソンスマホペイ」について。<br>
　「１２店舗で実証実験をしている。他のペイメントは必ずレジに寄って、レジにかざしたり、スキャンしたりしないといけないが、我々のものはレジに寄らず商品棚の前で決済できる。レジ待ち解消、レジオペレーション解消によって、お客さまの時間のストレスを軽減するサービスだ」<br>
<br>
　—上位２社をどう攻略しますか。<br>
　「２位の時から同じだが、フランチャイズビジネスはオーナーさんが最大のパートナー。お客さまにとっては店舗数は関係なく、各店舗がどれだけの価値を提供しているか。オーナーさんは、どれだけの売り上げや利益を上げられるかが非常に大事だ。ただ、売り上げはお客さまの評価でもある」<br>
<br>
　—１店舗当たりの収益を上げるには。<br>
　「地道にやるしかないが、小売りの鉄則のＱＳＣ（品質・サービス・清潔さ）を徹底的に上げていく。お客さまの欲しい商品が必ず店にあり、店内はきれいで、あふれる笑顔で接客する。それにプラスして、リアルの価値も徹底的に追求したい。アナログだけでは限界があり、アナログのリアルな店に、デジタルデバイスを加えた相乗効果で飛躍的にお客さまからの評価を上げたい」<br>
<br>
　「展開中のロピックがそれだ。朝８時までにスマホから注文すれば、夕方には指定のローソンで受け取れるサービス。今、東京と横浜の１６００店舗で展開している。締め切り時間の延長、昼すぎには届くなど、サービスを磨いて全国展開するにはどうすれば良いか詰めている」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　ロピックは、ゆっくりスーパーで買い物できない共働きなどの家庭には便利なサービス。ただ生協やスーパーでも似たシステムがある。「ローソンでしか買えない商品やサービスを突き詰めていくしかない」と竹増貞信社長も言う通り、ローソン限定を鮮明に打ち出すことが、来店客数や顧客単価アップにつながる。<br>
（文＝丸山美和）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBVoPFu_5c68a96f18d98.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「全国展開するにはどうすれば良いか詰めている」と竹増社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>