<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>国立大の交付金傾斜配分、豊橋科技大がトップになった理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19032</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は国立大学のマネジメント改革などを相対評価し、運営費交付金を傾斜配分する２０１９年度の新方式で、各大学の結果を公表した。指標ごとの評価から総合的に導いた配分率は、８６大学を主な方向性で分けたうちの「地域」では豊橋技術科学大学が、全方位での改革が評価されて１位。「特色」では東京医科歯科大学が、「世界」では京都大学がそれぞれ１位となった。<br>
<br>
　これは運営交付金のうち７００億円で、各大学の改革の進捗（しんちょく）状況などに応じた増減を、通常の配分基礎額に付けて配分する仕組みだ。会計や人事給与など大学マネジメントの指標を中心に、「世界」の大学のみ「運営費交付金等コスト当たりトップ１０％論文数」もみた。<br>
<br>
　地域や世界などの枠組みごとに、各指標の９０—１１０％の配分率で“成績一覧”が出て、合わせた結果の配分率を導く。豊橋技科大は会計マネジメント、若手比率など１１０％の項目が多く、全て１０５％以上。改革が全方向で進んでいるため全体で１０８％となった。東京医科歯科大も全てが１０５％以上で、全体も１０５％だった。<br>
<br>
　京大は人事給与マネジメントが９０％など低い評価があり、全体は１０３％。四捨五入で同じ１０３％となった東京大学は、施設マネジメントが９０％と足を引っ張った。配分の金額は大学の規模が影響することから、東大が２億円弱と最大だ。<br>
<br>
　またコスト当たりのトップ論文数の項目は、東京工業大学が１１０％で１位だった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社長とウイイレ　「ｅスポーツ」コミュニケーション手段として活用</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19038</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立システムズがｅスポーツを通じた社内外のコミュニケーション活性化に取り組み始めている。２０１８年１０月に設置したｅスポーツ部だけでなく、部外でも認知が向上し機器を利用するなど波及効果をみせる。社外向けには複数の企業や自治体などとｅスポーツを通じた連携を模索する。高額な賞金や大会の開催が注目されがちなｅスポーツだが、同社では企業における新たなコミュニケーションツールとしての可能性を探っている。（川口拓洋）<br>
<br>
　８月上旬に実施した２回目となる社内ｅスポーツ大会には北野昌宏社長や社員とその家族、採用内定者など約７０人が参加した。これまではサッカーゲーム「ウイニングイレブン」やレーシングゲーム「グランツーリスモ」を主に扱っていたが、新たに「マリオカート」やボードゲーム「ぷよぷよ」、対戦ゲーム「大乱闘スマッシュブラザーズ」などのソフトウエアを追加。参加者のさまざまな好みに応えられるようにした。<br>
<br>
　社内大会には８人の内定者も参加。人財戦略部タレントマネジメントグループの平川由理部長代理は「社風を感じてもらう一環。社長と若手の融合も期待したい」と狙いを話す。また、同大会以外でも事業部の親睦会にｅスポーツを活用するなど「社内で定例化しつつある」（ｅスポーツ部の杉山治部長）という。一般的には社長や役員とペアを組んでゲームをした経験のある社会人はまだ少ないが、それを実現できる環境を整えた。<br>
<br>
　社外向けにはこれまで、ＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）ツールを手がけるＵｉＰａｔｈ（ユーアイパス、東京都千代田区）や三笠製作所（愛知県扶桑町）と試合を組んだ。最近では日立製作所グループ企業や日立システムズのグループ企業、自治体などから視察があるという。「ｅスポーツを通じて柔軟な社風だと他社からの見られ方も変わってきているのでは」（杉山部長）と風向きの変化を話す。北野社長も「ｅスポーツの効果はコミュニケーション。社内外の盛り上がりの一助になる」と取り組みの成果を語る。<br>
<br>
　ｅスポーツを行事に活用する企業は少しずつ増えている。カプコンは７月に大阪市中央区の本社近くで社内ｅスポーツ大会を開催。約４５０人の社員とその家族が交流を深めた。三笠製作所は１８年にチーム「キュアノス」を結成し、２人のプロ選手が所属する。８月３１日には、社員だけでなく取引先や地元住民を交えた大会を本社で開く予定だ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のIT子会社が照準を定めた“製造現場”</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカで血液をドローン輸送！保健医療サービス向上へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19040</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エアロセンス（東京都文京区、谷口恒社長、０３・３８６８・２５５１）は２９日、ＡＮＡホールディングス、国立国際医療研究センターと共同で、アフリカのザンビア共和国で飛行ロボット（ドローン）を用いた物流サービス事業を２０２０年１月から始めると発表した。地上交通インフラが未発達な地域で、中央病院や郡病院と農村部のヘルスセンターの間でドローンによる血液検体などの輸送を行い、効果を検証する。<br>
<br>
　期間は２１年６月まで。検体回収から診断、治療も含めた保健医療サービス全体の所要時間を短縮する効果や、振動や揺れの少ないドローン輸送による検査品質向上の効果を確かめる。<br>
<br>
　エアロセンスはドローンの運用準備や試運転、機体の改良検討や運用技術支援を手がける。事業計画の策定やカウンターパート連携はＡＮＡが担当する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>協働双腕ロボ×電動ドライバーで自動ネジ締め</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19041</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京センチュリーは、自動ネジ締めパッケージのレンタルを９月下旬に始める。川崎重工業の人共存型双腕ロボット「ｄｕＡｒｏ（デュアロ）」と、ハイオス（東京都墨田区、戸津勝行社長、０３・６６６１・８７７７）の手動用電動ドライバー「ＢＬＧ—ＢＣ２」を組み合わせた。人間１人分のスペースで作業ができ、自動化を支援する。ロボットやドライバー１本などをセットにした６カ月契約の場合、消費税抜きの月額利用料は２５万円から。<br>
<br>
　従来、ロボットと人の協働は安全柵が必要だったが、デュアロは低出力モーターの採用や速度低減機能などで、人と安全に長時間作業ができる。人共存型ロボットのソリューション提案として、中小企業への導入促進にもつなげる。レンタル後の買い取りにも対応する。<br>
<br>
　ハイオスの自動化対応ネジ「インタトルク」と組み合わせることで、ネジの嵌合精度を上げることができる。またロボットのハンド操作を直感的にプログラムできるティーチングアプリケーションを、日新システムズ（京都市下京区）が現在開発中。今後、オプションでの追加を検討している。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10月末完成の「国内最大規模」のベンチはどう作られる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19043</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大林組は、３次元（３Ｄ）プリンターに使うセメント系材料の特殊モルタルと、自社開発の超高強度繊維補強コンクリート「スクムクリート」を一体化する複合構造を開発したと発表した。これらを使い国内最大規模のベンチ製造に着手、１２ピースの部材のうち３ピース分を披露した（写真）。１０月末に完成予定。<br>
<br>
　セメント系材料を構造物に使うには鉄筋などで引張力の負担が必要だが、これを引っ張り強度が高いスクムクリートで補う。自己充填性があり特殊モルタルで製造した外形に容易に流し込める。鉄筋を人力で配筋する場合と比べて作業を大幅に軽減できる。３Ｄプリンターはアーム長が３メートルの大型ロボットアームを導入し、大型部材を積層できる。１０月完成予定のシェル型ベンチは幅７メートル×奥行き５メートル×高さ２・５メートル。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建材メーカーの視点から見える「防災の日」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19046</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　９月１日は防災の日。災害大国の日本では、地震被害を中心に建物の対策が欠かせない。野原ホールディングス（ＨＤ、東京都新宿区、野原弘輔社長、０３・３３５７・２２３１）や三和シヤッター工業は建材メーカーならではの視点で防災や減災対策を提案している。（高島里沙）<br>
<br>
<h3>不燃・吸音性</h3>
<br>
　大規模な地震では天井の崩落が懸念されるが、安全対策は見落とされがちだ。野原ＨＤは、天井が落下しても被害を最小限に抑える軽量の天井材「カールトン」を販売する。<br>
<br>
　和紙のような風合いで１平方メートル当たり約２００グラムと軽いのが特徴だ。ガラス繊維パルプ混抄シートを採用し、不燃性と吸音性を併せ持つ。<br>
<br>
<h3>選択肢の一つ</h3>
<br>
　災害時に落ちて踏んでもけがをしにくく、荷物や人を運ぶ際にキャスターがカールトンの上を通過でき、避難拠点や病院、研究施設など公共施設を中心に導入実績が増えているという。熊本空港では熊本地震をうけて、柱の天井部にカールトンを設置している。<br>
<br>
　天井材の８割は石こうボードで、安全性を高めるために重量化が進む。筋交いによる補強が増え、天井裏にケーブルなどを置くスペースが少なくなる課題もある。技術開発部の小池一功部長は「軽くすることも選択肢の一つとして捉えてもらえれば」と話す。<br>
<br>
<h3>ＢＣＰ対策に</h3>
<br>
　三和シヤッター工業は、手動式シャッターの開放や、停電や火災時にバッテリー装置や発電機を接続して電動式シャッターを簡単に開放できる電源供給システム「Ｅコネクト」の販売を始めた。コンセントや発電機などの電源供給元から専用ケーブルを電源接続コネクターに接続してシャッターを電動で開放する。<br>
<br>
　営業推進本部技術営業推進部の友重博雅部長は「災害時に暗い中でシャッターを手動で巻き上げるのは大変。Ｅコネクトがあれば有事でも簡単に開放できる」と話す。デベロッパーがテナントを誘致する際に事業継続計画（ＢＣＰ）対策としてもアピールしやすい。<br>
<br>
　また防火点検時に閉鎖した手動式シャッターをＥコネクトを使うことによって電動で開放できる。メーカーの人員を呼ばずに、建物の管理者が対応できるため利便性が高い。今後は自動ドアや防水シャッターなど、Ｅコネクト対応商品を拡充していく予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>#新学期　子供たちのＳＯＳを見逃さないためには</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19048</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　夏休みの末から子どもの自殺が急増する。国の自殺総合対策推進センター（東京都小平市）の調査によると、多くの地域で新学期が始まる９月初めがピークになる。<br>
<br>
　不登校問題に詳しい心理カウンセラーの武藤収さんは「一人でも寄り添ってくれる理解者がいれば子どもは救われる。ネガティブはネガティブのままでいい。ネガティブをポジティブと考えられれば開き直れる」と保護者に訴える。<br>
<br>
　肝心なのはＳＯＳを見逃さないこと。朝起きるのがつらそう、食欲がない、友達と遊ばなくなった、何度も同じ動作や行動を繰り返すなどの兆候がみられたら注意が要る。<br>
<br>
　企業も従業員だけでなく家族のメンタルヘルス対策を後押ししたい。「誰一人置き去りにしない」—。国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の基本理念は、身近な心の迷い子にも当てはまるはずだ。<br>
<br>
　「自殺するより、もうちょっとだけ待っていてほしいの。（中略）あなたを必要としてくれる人や物が見つかるから。だって、世の中に必要のない人間なんていないんだから」（『不登校新聞』ウェブサイトより）。自閉傾向が強く学校に行かない日もあったという女優の故樹木希林さん。子どもたちに発したメッセージをかみしめたい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラレの「電子制御冷暖房ジャケット」がすごい！　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19051</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クラレは、ウエアラブル電子制御冷暖房装置を搭載したジャケットを、ＷＩＮヒューマン・レコーダー（東京都千代田区）と共同開発したと発表した。建物などの空間全体ではなく、体だけを効率的に冷やしたり暖めたりできるため、エネルギー効率が良く、地球温暖化問題に貢献できるとしている。２０２０年夏の試験販売を目指す。<br>
<br>
　体の血液の流れが集中する頸部を冷暖することで、体温を調整する。頸部の表面温度を適温範囲で設定でき、過冷却や低温やけどを防ぐことができる。<br>
<br>
　冷却の場合で、環境温度に対しマイナス５—マイナス１５度Ｃの冷却機能を有する。可動時間は約２—４時間。Ｔシャツの上からの着用を想定し、スポーツウエアや屋外作業着としての用途を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>創業130年で初、日生の女性取締役が語るキャリアを分ける差</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19053</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本生命保険は７月の定時総代会で、山内千鶴氏が取締役に就任し、創業１３０年の歴史で初めての女性取締役となった。同社は“女性活躍”を経営戦略に掲げており、管理職への積極的な登用も進めている。今後に向けても大きな弾みとなりそうだ。（取材・増重直樹）<br>
<br>
　日本生命は約５万人の営業職員を中心に従業員の約９割を女性が占める。山内氏は１９９９年に業務職から総合職にコース変更するなど多様なキャリアを歩んだ。「役員や管理職になりたがる女性が少ない中で背中を押す役割がある」と話す。<br>
<br>
　人材育成は期待すること、機会を与えること、鍛えることの三つの「き」が重要だが、山内常務は「決めつけないこと」を加える。出産などライフイベントを考慮しすぎた仕事の振り方や夜遅くなる業務への過度な配慮が女性の業務の幅を狭め経験の機会を奪う。結果、自身の過小評価につながり昇進へ消極的になると分析。自信を持たせることが管理職には必要だとしている。<br>
<br>
<h3>インタビュー／取締役常務執行役員・山内千鶴氏</h3>
<br>
<br>
　山内氏に女性活躍のヒントや担当する国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）への姿勢を聞いた。<br>
<br>
<b>—社内のロールモデルの有無がキャリア形成に影響を及ぼすことが少なくありません。</b><br>
<br>
　「女性のロールモデルは女性である必要はない。男性や社外の人からでも考え方が学べ乗り越えられる。そのまま自分に適用できる完璧な人はいないのでロールモデルのいいとこ取りを勧める」<br>
<br>
<b>—キャリアを分ける差は何でしょうか。</b><br>
<br>
　「女性のキャリアは能力よりきっかけの差。いかに良い上司に巡り会えるかだ。一方、直接の上司だけでなくメンターとなる信頼できる上司を作ることも大切。総合職にコース変更時は高校生の子どもがいたが『後輩のために誰かがいばらの道を切り開かなければならない』との言葉で背中を押してもらえた」<br>
<br>
<b>—ＳＤＧｓを進める上で必要な心構えは。</b><br>
<br>
　「ＳＤＧｓをビジネスチャンスと捉えることが重要。両軸で考えなければ乗り遅れる。２０３０年までの目標だが、その際に中心となる今の３０—４０代から意見を出してもらい目指す三つの姿に反映した」<br>
<br>
<b>—達成のカギは。</b><br>
<br>
「変革こそがＳＤＧｓの本質。３０年の期限までに達成するためにはどこかでジャンプアップしなければならない。個々の取り組みが１７の目標のどこに当てはまるかのアイコンは初級編。相互扶助の精神などで変革を起こしていく」            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動運転、「一般道走行」巡り競争激化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19066</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動運転技術の開発競争が激しさを増す。米国ではグーグルがレベル4—5で商用化を始め、公道の実証実験を進めるなどIT勢が躍進する。日本の自動車メーカーも業種を超えた連携を強化し自動運転の実用化に向け攻勢をかける。交通事故低減やドライバー不足対策、過疎地域の交通網の整備など自動運転技術が実用化されることの社会的意義は大きい。自動運転を巡り自動車業界は異業種を巻き込む変革期に入っている。<br>
<br>
　トヨタ自動車は2020年をめどに高速道路、20年代前半には一般道での自動運転技術の実用化を目指す。21年には高度運転支援システムを搭載したミニバン「シエナ」を使って、ライドシェア大手米ウーバー・テクノロジーズの自動運転システムと連携する。ソフトバンクグループと共同出資するモネ・テクノロジーズ（東京都港区）が自動運転技術を用いたMaaS（乗り物のサービス化）の事業化を進めるなど異業種との連携を進める。<br>
<br>
　日産自動車は20年までに交差点を含む一般道での自動運転技術を投入するほか、22年までに完全自動運転を実用化する計画。高速道路で一定条件で手放し運転ができる先進運転支援技術「プロパイロット2・0」を9月に発売する高級セダン「スカイライン」に搭載する。ホンダは20年に一定の条件付きで自動運転する「レベル3」の技術を実現する方針。渋滞時の高速道路でドライバーがハンドルから手を離し、周辺監視も不要とするシステムを実用化する。<br>
<br>
　海外に目を向ければ米グーグル系の自動運転開発会社ウェイモがレベル4以上の技術を使い、安全のための同乗者を同席した上での自動運転タクシーを18年に商用化した。公道試験による自動運転の走行距離も順調に伸ばしライバルの追随を許さない。<br>
<br>
　米テスラは「オートパイロット」の名称で自動運転技術を開発。自動運転技術とライドシェアサービスを組み合わせて20年半ばまでに自動運転モードで公道を走行できるようにする。米ゼネラル・モーターズ（GM）の自動運転部門「クルーズ」は自動運転タクシー事業の実現を目指す。技術開発が進む一方で、ウーバー・テクノロジーズは18年、自動運転車による公道実験で歩行者に衝突する事故を起こした。自動運転の社会実装の難しさを浮き彫りにする事故も起きている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOJnpP4_5d6b12791c903.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">最新の運転支援技術を搭載した日産「スカイライン」</div>
<br>
<h3>市場規模はどうなる？</h3>
<br>
　富士キメラ総研（東京都中央区）は、レベル3以上の自動運転を実現した車が40年に世界自動車販売台数の33％を占めると予測した調査結果をまとめた。自動運転車や人工知能（AI）などを搭載した車は約4412万台にのぼり、レベル3以上の自動運転が実現される見通し。特に中国や欧州から普及すると予測している。<br>
<br>
　すでにレベル2相当の先進運転支援システム（ADAS）などの普及は高級車を中心に進んでおり、一般的になりつつある。技術的にはレベル3以上の実現は可能なものの、法整備が進まないなどの要因でレベル2までの普及にとどまっているのが現状だ。<br>
<br>
　今回の富士キメラの調査によれば、25年以降に市場が拡大する。40年には販売されるレベル3以上の自動運転車、約4412万台のうち約92％でレベル3を実現する。レベル4は約7％、レベル5は約0．6％を占める。地域別では欧州は1411万台、中国が1208万台と両地域で8割を占めると予測する。<br>
<br>
　これに関連して自動運転に欠かせない車載機器市場も急拡大する見込み。40年にはライダーの市場が17年比5505倍の5505万個、ミリ波レーダーの市場は同6．9倍の3億1465万個となる見通しを示している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxiqMMT_5d6b1286bf3b9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 09:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森ビル「理想の都市」集大成、東京の“磁力”を引き上げるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19067</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京の虎ノ門・麻布台エリアで、森ビルが考え抜いた「理想の都市」を築くプロジェクトが始動した。街づくり協議会の発足から３０年。計画区域の拡大・分離やバブル崩壊を乗り越え、２０２３年に約８万１０００平方メートルもの「モダン・アーバン・ビレッジ」が誕生する。志向するのは緑があふれ、国際都市の質感と小さな村のような親密さを兼ね備えた場所だ。辻慎吾社長は「東京の“磁力”を引き上げる街に育つだろう」と自信を示す。<br>
<br>
　森ビルは、東京都港区虎ノ門５丁目と同麻布台１丁目、同六本木３丁目にまたがる「虎ノ門・麻布台地区第１種市街地再開発事業」を５日に着工した。辻社長は約６００人が参列した起工式で「世界の企業や人を集め、国際色あふれるコミュニティーを実現したい。社運を賭け、最強の布陣で取り組んでいく」と明言した。<br>
<br>
　街づくりの舞台は桜田通りと麻布通り、外苑東通りに囲まれたＴ字型の区域だ。小規模な木造住宅やビルが密集する防災上の課題を解消し、都市インフラを更新する。その上でオフィスや住宅などで構成する高さ約３３０メートルの「メインタワー」や約２７０メートルと約２４０メートルの住宅棟など計７棟を仕上げる。総事業費は約５８００億円で、建設当時の六本木ヒルズを上回る規模となる。<br>
<br>
　追求したのは「都市を創り、育む」という理念だ。そのためにまず着手したのが、高台と谷地が入り組む現地での道路整備だ。開発事業部開発２部の村田佳之部長は「特に最大約１８メートルの高低差が交通を分断していた」と振り返る。ここに北側から外苑東通りに抜ける南北道路と、桜田通りと麻布通りをつなぐ東西道路を開通させる。街ににぎわいを生み出す道筋が整う格好だ。<br>
<br>
　インフラ整備では東京メトロ日比谷線「神谷町駅」と同南北線の「六本木一丁目駅」を地下でつなぐ歩行者空間を設けることで、人の流れを変える効果も見込む。同時に、麻布通り脇でＶ字状に落ち込んでいた「行合坂」を平面化し歩道にする計画も打ち出す。歩行者空間を拡充するだけではなく、隣接する小学校に通う児童の安全確保にも寄与する周辺整備の柱といえる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuCITkJ_5d6b1b5eb9e74.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>外国人も住みやすく</h3>
<br>
　もう一つ森ビルらしさが現れるのが、街の中央に位置する６０００平方メートルもの広場だ。人の流れに重きを置いた結果、核となるメインタワーより先に配置を決めた。<br>
<br>
　街づくりのセオリーとしては異例なものの、北側の「アークヒルズ仙石山森タワー」から緑の景観を連続させる上でも「これがベスト」（村田部長）だという。全体で約２万４０００平方メートルの緑化空間の創出にもつながった。<br>
<br>
　再開発組合の曲谷健一理事長は「大勢の人が暮らすにぎやかな街になれば」と大きな期待を寄せる。地権者約３００人の９割はここに住み、オフィスや店舗もそろう。だが森ビルとしては「世界の人やモノを引き付けるにはまだ弱い」とみる。そこで訴求するのが、国家戦略特区が掲げる「外国人を呼び込む職住近接の空間づくり」に沿った「外国人にも暮らしやすい生活環境」だ。<br>
<br>
　例えば出身国と同等のカリキュラムで教育を受けられるインターナショナルスクールのほか、多言語に対応する子育て支援施設や医療施設、スーパーマーケットを整備。専有面積約１０００平方メートルの大型住宅や中期滞在向けのサービスアパートメントも設ける。この先は国内外の新旧住民が交わることになるこの街を、どのように地域に根付かせていくかがテーマとなる。<br>
<br>
　そのために磨きをかけるのがエリアマネジメントだ。多くの地権者が戻った六本木ヒルズでの成功に裏打ちされた、同社が最も得意とする領域でもある。辻社長は「単純にビルを建設するだけでは、街の魅力は引き出せない」と断言。「街で生まれるさまざまなコミュニティーが交わるきっかけを提供し、対話の仲立ちをしていくこともデベロッパーの役割だ」と強調する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0YpYUR_5d6b1b825b0bc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">人の流れにこだわり、中央には広場を配置（イメージ）</div>
<br>
<h3>再開発の機運、周辺にも</h3>
<br>
　辻社長はかねて「これは森ビルにしかできない案件だ」と強調してきた。高低差がある地形と道路に面さない“あんこ”の部分が多い立地。そして、地権者の多さ。老朽化した都市基盤を整え、職・住や遊び・学び、文化発信といった機能を重層的に組み込む「バーティカル・ガーデン・シティー（立体緑園都市）」構想を掲げる森ビルの本気度が試された場でもあった。<br>
<br>
　プロジェクトは再開発区域のほぼ中央に位置する我善坊地区の機能更新を機にスタートした。８６年に完成した「アークヒルズ」（東京都港区）に次ぐ開発との位置付けで、やがて桜田通りに面する東側の八幡町地区や北側の仙石山地区が追加。８９年には３地区で一体開発の土壌が整った。西側の麻布台地区は新築マンションが多く、当初の計画には入らなかったという。<br>
<br>
　再開発組合と並行して、森ビルも独自に布石を打っている。麻布グリーン会館の取得はその一例で、仙石山地区のポテンシャルを高める役割を担ったとされる。ただ、仙石山地区には現在、アークヒルズ仙石山森タワーが建つ。背景にあるのは、バブル崩壊に伴う景気後退。不透明感が漂う中、分離して２段階での事業化に踏み切ったことも同プロジェクトの特徴だ。<br>
<br>
　この選択は、後に思わぬ効果も生んだ。村田部長は仙石山森タワーについて「麻布台地区で再開発の機運を高める材料になった」と捉える。マンションが機能更新の“適齢期”を迎えた時、近くにそびえるタワーを「森ビルによる再開発の成果として好意的に受け止めていただけた」という。この地域が加わったことで、懸案だった東西道路の建設にも一気に弾みが付いた。<br>
<br>
　その上で、再開発計画の実現に最大の効果をもたらしたのが日本郵便の参画だ。「日本郵政グループ飯倉ビル」が区域に入り、要となるメインタワーの建設が可能になった。村田部長は「形状が変わるたびに最も良いものを思い描いてはきたが、これで満足できるプランを落とし込める形状になった。仙石山を含む虎ノ門・麻布台の街づくりがようやく完結する」と笑う。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcXhUa2_5d6b1ba66746e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">木造住宅が密集する地域を整理し、都市機能を更新する（再開発による取り壊し前）</div>
<br>
（取材・堀田創平）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 10:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空気で膨らませ乗る、ふわふわモビリティー　メルカリと東大が開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19037</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メルカリと東京大学の川原圭博教授らは共同で、短距離利用のパーソナルモビリティー「ｐｏｉｍｏ」を開発した。市販の空気入れで膨らませて木馬の形にして使う。ビーチボールのように折りたたんで持ち運べる。コンパクト性と、気体の圧力で膨らますことによるやわらかさや安全性で高齢者や子連れ女性などの利用を見込むほか、アウトドアやレジャー用にも可能性があると見ている。今後、実証実験を続けて数年以内に商品化を目指す。<br>
<br>
　本体重量は３・５キログラムで、タイヤのホイールに組み込んだ走行モーターや、充電バッテリーが含まれる。無線給電式で、１回の充電当たり約１時間走行できる。速度は毎時１０キロメートル程度。多少の坂道でも走れる。<br>
<br>
　サスペンション機構があるため、ふわふわした乗り心地で安定して乗れるという。キックボードに比べて、走行時や乗るときの心理的不安が小さい。<br>
<br>
　コストを抑えるため、自動マッピング機能や途中障害物回避機能はあえてつけていない。モーターも安価なものを採用したため、急な坂道を上る能力も持ち合わせていないが、「モーターを高馬力にすれば可能」（川原教授）という。<br>
<br>
　最終的な販売価格は数万円を目標にしており、コストと性能、使い勝手の両立を探るため、経済特区などを利用して走行実験を続ける考えだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遊びだけじゃないＶＲ　ワクチン製造の無菌操作トレーニングに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19049</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣとＮＥＣソリューションイノベータ（東京都江東区）は２９日、武田薬品工業に対して、感染症ワクチンの製造工程における無菌操作トレーニング向け仮想現実（ＶＲ）ソリューション（写真）を提供したと発表した。無菌室内の設備である安全キャビネットや細胞培養に使用する細胞培養用フラスコ、電動ピペッターといった専用の器具を用いた無菌操作を仮想空間内に再現し、製造時の順守事項を仮想空間内で体感学習する。９月に運用に入る予定。<br>
<br>
　培養細胞や培養液、ボトル・細胞培養用フラスコ・ピペットといった器具と作業者の手の位置・角度・接触などの状態から「コンタミネーションリスク（雑菌などの異物混入の恐れ）の高い操作」を抽出して作業の正確さをチェックする。<br>
<br>
　チェックポイントは、人間工学に基づいた順守事項に抵触する行為をＮＥＣソリューションイノベータが体系化。２０種の順守事項に抵触する全２６０ケースを検出し、コンタミネーションリスクとなる部位や原因の説明、適切な対処方法や回避方法を作業者に提示する。<br>
<br>
　ＶＲ空間に実環境を再現することで、製造トレーニングの場所・時間の制約がなくなったことに加え、指導者がいなくても訓練者自身で無菌操作の作業中の順守事項の確認が可能。熟練者が経験に基づいて判断していた部分をＶＲトレーニングの順守事項に反映させることで、客観的にトレーニングの効果も測定できる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>究極のズボラ飯？レンジ加熱後そのまま食べられるパウチ容器</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19050</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は電子レンジで加熱後に食器への移し替えが必要ない新型パウチ「いただきパウチ」を開発した。従来のプラスチックトレーと比較して、プラスチックの使用量を約半分に抑えられる。サンプル出荷を始めており、２０２１年度に関連受注も含めて５億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　レンジで加熱すると内圧によって容器が膨らみ、底の部分が安定して机上に置きやすくなる。開封後も袋の形状が維持されるため、内容物を取り出しやすい。<br>
<br>
　同社によると、導入コストは従来のプラスチックトレーやパウチと同程度。自動で蒸気が抜ける機能や開封しやすい形状にして安全性も高めた。<br>
<br>
　店内で飲食できるイートインスペースの増加や、調理後の食事をすぐに食べたい消費者のニーズに応える。加熱後にすぐ食べられる食品ではプラスチック製のトレーやパウチを使用する場合が多いが、廃棄時にかさばったり食器への移し替えが必要になったりする課題があった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池の水ぜんぶ抜く？マキタが業界最高レベルの充電式高圧洗浄機</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19056</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マキタはＡＣ１００ボルト機と同等のパワーを発揮する充電式高圧洗浄機「ＭＨＷ０８０Ｄ」を発売した。同社初の充電式で、同方式としては業界最高レベルの最大許容圧力８メガパスカルを実現した。価格は１１万７３００円（消費税抜き）。国内のほか欧米やアジアなど海外でも販売する。高出力のブラシレスモーターと新規開発のポンプを採用。主力の電動工具で技術を蓄積した１８ボルトリチウムイオン電池２本を搭載する。水道のほか、ため池の水からも吸い上げられるため、さまざまな状況で使用できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】グローバルで活躍するエンジニアに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19062</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　顧客を最大限満足させられるよう努めたい」と話すのは、マブチモーターの揚田祐（２８）さん。自動車電装用モーターの設計から開発まで一貫して携わる。「グローバルに活躍できるエンジニアを目指す」とし、７月からはドイツで１年間の海外研修に参加するなど、自身の“磨き上げ”に余念がない。<br>
<br>
　幼いころから図工などが好きで、将来はモノづくりに携わる職業に就きたいと漠然と考えていました。それもあり高校では機械工学を専攻し、大学は理工学部でパソコン向けＩＣ回路の配線銅メッキなどを研究しました。マブチモーターには２０１７年に中途入社し、自動車用パワーウインドー向けのモーター開発を担当しています。入社して最も感動したのは、顧客貢献のために協力を惜しまず、部署の垣根を越えて連携する先輩方の姿でした。私もそのＤＮＡを受け継いでいきたいです。<br>
<br>
　製品開発では技術とコストの両立で葛藤することがあります。製品が高精度であっても、ビジネスとして成り立たせなくては自己満足になってしまいます。そうしないためにも、周囲と連携を図りながら試作や評価を地道に積み重ねて、低コストで高精度な製品を追求していきたいです。<br>
<br>
　将来の目標はグローバルに活躍するエンジニア。海外顧客に信頼され、さらにコストなど自社の立場も把握して顧客を満足させている先輩の姿に影響を受けたのがきっかけです。その第一歩として社内教育制度を使い、７月から独ヨーロッパマブチでの実務研修に参加しています。国内外問わず、顧客の満足を得られるエンジニアになりたいと思います。<br>
<br>
　休日は同世代の女性社員と食事や旅行に出かけたりしています。最近はそのメンバーと卓球に熱中。得意ではないのですが、レベルが同じ（笑）で楽しめています。（文＝千葉・前田健斗、写真＝森住貴弘）<br>
<br>
「ニュースイッチ」で拡大版　https://newswitch.jp<br>
<br>
◇マブチモーター　電装第二事業部            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工ダイヤモンドの量子センサー、車載センサーやがん細胞検知に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19063</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学化学研究所の水落憲和教授と産業技術総合研究所の加藤宙光主任研究員らは、人工的に合成したダイヤモンドにリンを添加し、磁場に対する高い感度を持つ量子センサーを開発した。高感度を実現するために必要となる、センサー内の電子の動きを重ね合わせる時間で、従来の５倍以上に当たる２・４ミリ秒を達成。１０年内の実用化が見込め、車載センサーや温度測定によるがん細胞検知、脳や心臓の計測など、広く応用が期待できる。<br>
<br>
　人工ダイヤモンドによるセンサーは、結晶構造中で炭素原子の代わりに窒素原子と空洞が配置された「ＮＶ中心」が持つ電子の動きを観測することで成立する。従来、ダイヤモンド内の不純物はノイズの原因となり、感度を落とすと考えられていた。しかし、電子の状態を安定させることを優先してリンを添加すると、適切なリン濃度では電子の動きの重ね合わせ時間が大幅に延びるとわかった。リン以外の不純物を取り除けば、さらに記録の延長が見込める。<br>
<br>
　人工ダイヤモンドは合成の低コスト化が進んでおり、高精度で結晶構造を制御できるため、用途に応じた性能のセンサーの容易な製造が期待できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近鉄の新型特急は「火の鳥」がモチーフ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19064</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　近畿日本鉄道は２０２０年３月１４日から大阪難波から近鉄名古屋間で新型特急車両「ひのとり＝写真」の運行を始める。<br>
<br>
　翼を大きく広げ飛びたつ「ひのとり」をモチーフに命名した。<br>
<br>
　後部座席の客に気兼ねなくリクライニング可能な新シートを採用した。全席３列シートの「プレミアム車両」を両先頭２車両に併結する。空気清浄機「ナノイー」を全車両に導入する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NEC、ラグビーW杯に11言語対応の音声翻訳サービス提供</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19065</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣはラグビーワールドカップ２０１９日本大会に向け、１１言語に対応した多言語音声翻訳サービス「ＮＥＣ翻訳」を提供する。国内１２の開催都市で、スマートフォンやタブレット端末向けのアプリケーション（応用ソフト）や専用端末として提供する。各会場の来場者案内所のスタッフが活用する。さらに来日外国人に無料で提供し、競技場への円滑な入場や各都市での観光の促進にも役立てる。<br>
<br>
　ＮＥＣ翻訳は、情報通信研究機構（ＮＩＣＴ）が開発した観光会話向け高精度翻訳エンジンを活用。これまで英語や中国語など４言語に対応したサービスを提供してきたが、ラグビーワールドカップに向けて、スペイン語やフランス語、タイ語、インドネシア語、ベトナム語など１１言語に増やした。<br>
<br>
　専用端末は、１台で音声翻訳に加え、テキストでも確認できる。今回は新たにテキスト入力による翻訳にも対応。また会話履歴から最大３０件の「お気に入り」を登録できるようにした。<br>
<br>
　ＮＥＣは、ラグビーワールドカップ２０１９組織委員会観客サービス部に専用端末とアプリを提供。専用端末は１２の競技場の案内所に設置され、案内誘導や忘れ物、迷子などのサービスを支援する。競技会場となる自治体向けには外国人観戦客用ＩＤを提供する。<br>
<br>
　今大会では約４０万人の外国人が訪日するとの試算もあり、競技場に加え、地域の観光にも活用する。外国人の利用状況は、ＮＥＣが個人情報を取得しない形で蓄積し、各自治体へ提供することで外国人誘客やおもてなしの向上に役立てられる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLhSk0D_5d6a96ed8b87c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「NEC翻訳」アプリの画面イメージ（同社発表資料から）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイオプラスチック開発に挑む、若手研究者の群像</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19068</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大量生産・大量消費を支える便利な素材として、プラスチックが登場してから半世紀以上ー。軽量で強度に優れ、かつ加工しやすいその性質は、さまざまな産業分野に広く普及してきた。しかしいま、資源制約時代の到来を前に、持続可能で低炭素・効率的な資源利用の象徴として、再びプラスチックをめぐる基礎研究が脚光を集めている。様々なアプローチでこれに挑む若手研究者の姿から、その可能性を覗いてみよう。<br>
　<br>
<h3>リグニン誘導体を原料に</h3>
<br>
　「非可食性バイオマスから高機能・高性能な高分子材料を製造できれば、木質系の産業廃棄物の有効利用と石油などの枯渇資源からの脱却に貢献できる」ー。こう話すのは理化学研究所環境資源科学研究センターの竹中康将研究員（47）。<br>
<br>
　「非可食性」とは人間が食用にしない草や樹木といった植物材料、「バイオマス」とは化石資源を除いた生物由来の有機資源。世界的な資源需要の高まりや食料安全保障の観点から、近年、こうした「非可食性バイオマス」を原料とする化学素材の製造技術が注目されている。<br>
<br>
　OECD（経済協力開発機構）によると、世界の資源利用量は年間800億トンを超え、2060年には現在の倍の1670億トンまで増加するとみられている。人口増や所得平均の向上に伴い、バイオマス（生物資源）や化石燃料、金属、非金属鉱物といった資源の採掘と加工が増えることが予想される。<br>
<br>
　バイオマスから作られるバイオプラスチックは、これまで主にトウモロコシやサトウキビ、大豆など人間や家畜が食用とできる植物を原料としてきた。しかし、これらを大量にプラスチックの原料として用いると、食料や飼料不足を招きかねない。非可食性バイオマス素材に注目が集まるのはこのためだ。<br>
<br>
　竹中氏は、理化学研究所内に2010年に発足した「バイオマス工学研究プログラム」（現在は環境資源科学研究センターの「新規能性ポリマー」プロジェクトに移行）に参画。石油由来のプラスチックと同等以上の性能や機能を持つバイオプラスチックの開発に取り組む。<br>
<br>
　これまでの成果のひとつとして、木材の主要成分のひとつである「リグニン」の分解生成物として知られる桂皮酸やカフェ酸といった「リグニン誘導体」を原料に用いたポリマーの合成に成功。現在、実用化を目指して機械特性の評価などを行っているという。<br>
<br>
　「非可食性バイオマスを原料に、地球環境に配慮した石油由来のプラスチックを凌駕する機能・性能を持ったバイオプラスチックを開発していきたい」と語る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphps5DEIA_5d6c49ffd27a8.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">石油由来のプラスチックを凌駕するバイオプラスチック開発に挑む竹中氏</div>
<br>
<h3>レブリン酸の開発競争をリード</h3>
<br>
　同じく、非可食性バイオマスの可能性に惹かれ、触媒を駆使して新たな材料開発に挑むのは、産業技術総合研究所触媒化学融合研究センターの根本耕司主任研究員（38）。根本氏によると、バイオマスを効率よく分解し、いかに目的の物質に変換させるかは「触媒」がカギとなる。<br>
<br>
　これまでに数十種類の触媒を検討し、コスト的にも性能的にも優れたアルミニウム系の触媒にたどり着いた。この触媒を用いてバイオマスから製造するのは「レブリン酸」と呼ばれる有機酸の一種。レブリン酸を出発原料に、燃料やプラスチックの原料となる様々な化学品を製造することができるなど、「基幹化合物として優れた特性を有している」（根本氏）。<br>
<br>
　レブリン酸は米国のエネルギー省なども注目する化合物の一つであり、世界各国でバイオマスを原料にしたレブリン酸の開発競争が繰り広げられているという。<br>
<br>
　そのような中、根本氏らの研究グループではすでに粗製パルプや林地残材、サトウキビの搾りかすなど、さまざまな原料から高効率でこのレブリン酸を合成できることを確認されており、共同研究のパートナー企業と共に、バイオマスを原料にしたレブリン酸の製造プロセスの経済性の評価も行っているという。「バイオマス由来のレブリン酸を原料に、社会の役に立つプラスチックを開発する」と意気込む。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpW6LlmK_5d6c4a23c1563.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">触媒を駆使した材料開発に挑む根本氏（手前）</div>
<br>
<h3>微生物発酵プロセスで成果</h3>
<br>
　同じく、非可食性バイオマスを原料として微生物発酵プロセスによってプラスチック合成に取り組むのは東京農業大学分子機能学分野生命高分子化学研究室の廣江綾香助教（33）。<br>
<br>
　自然界には、エネルギー貯蔵物質としてプラスチック（ポリエステル）を合成する微生物が200種類ほど発見されている。微生物が作り出すポリエステル成分（モノマー構造）は150種類以上と多種多様だが、これまでの微生物産生プラスチックは低温環境では用いることができなかった。<br>
<br>
　廣江氏らは、微生物の代謝系を改変することで、ポリマー成分（モノマー）の側鎖炭素数を均一化させることに成功し、パーム油の副産物（混合脂肪酸）から低温に強い新たなバイオプラスチックの合成法を確立した。<br>
微生物発酵を利活用した材料開発を目指す廣江氏<br>
<br>
　また、どんなに性能の良いバイオプラスチックを作ることができても、量的供給が困難であれば社会実装には至らない。そういった観点から、より高効率にプラスチックを生産できる微生物の培養法の開発などにも取り組んでいる。<br>
<br>
　また、微生物産生プラスチックの特徴に、好気性・嫌気性を問わず、あらゆる自然環境下で分解されやすい点が挙げられるという。そのため、世界的に課題となっている海洋プラスチックごみ問題でも解決の糸口として注目される素材のひとつである。<br>
<br>
　「微生物の力を引き出しながら、新たな材料を開発し、バイオプラスチックの多様な用途への展開に貢献したい」。廣江氏らの挑戦は続く。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 07:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スパイダーマン」から「蜘蛛の糸」まで。人間がクモから学べること</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19069</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１９年４月末に米国で公開された人気ＳＦアクション映画「アベンジャーズ　エンドゲーム」の世界興行収入が７月下旬に推定約２７億９千万ドル（約３千億円）を突破した。これは２００９年の「アバター」（約２７億８９７０万ドル）を超える興行収入で、映画史上最高額となった。<br>
<br>
　「エンドゲーム」には漫画出版社マーベル・コミックの人気キャラクターが一堂に登場するが、その中のひとりが「スパイーダーマン」だ。<br>
<br>
　「スパイダーマン」単体でも映画化されており、０２年から公開されたシリーズ３部作は、全世界興行収入が２５億ドル超のヒット作になっている。<br>
<br>
　２１世紀のスクリーンを賑わすスパイダーマンだがその歴史は古い。マーベル・コミックに登場したのは１９６２年ですでに半世紀以上が経っている。<br>
<br>
　マスクに赤と青の全身タイツ。指からクモの糸を出し、手すりや壁を自在によじ登り、米ニューヨークの高層ビル街も縦横無尽に動き回るー漫画や映画を見たことが無くても、「クモ男」としてどこかで見かけたことはあるだろう。私の認識もその程度だが、「クモの糸」ってもしかしたら本当にすごいのかもと改めて思った記憶がある。<br>
<br>
　お釈迦さまが垂らしたクモの糸を罪人カンダタが必死によじのぼる。芥川龍之介の「蜘蛛の糸」の有名な場面だ。<br>
<br>
　地獄の底に落とされたカンダタは、生前、悪行の限りを尽くしていたが、小さなクモの命を救ったことがあった。この善行を知っていたお釈迦様が極楽浄土のハスの池から垂らしたのが一本のクモの糸。クモの糸は、果たして人がよじ登れるほど強いのか。すぐに切れてしまわないのか。創作の中の描写といえばそれまでだが、この謎に正面から挑んだ人がいる。<br>
<br>
　そのニュースが飛び込んできたのは２００６年。奈良県立医大名誉教授の大崎茂芳さんはクモの糸を束ねたひもにぶら下げたハンモックに乗ることに成功（大崎さんの体重は６５キログラム）。世界は「スパイダーマンが日本に誕生」と沸いた。<br>
<br>
　クモは用途に応じて複数の種類の糸を出す。中でも逃げ出すときなどに使うクモの「命綱」ともいえるのが「けん引糸」。大崎さんは、約１００匹のコガネグモから約３か月かけて１９万本のけん引糸を集め、太さ約４㎜にし、１周の長さがおよそ２０㎝の紐の輪を作成した。<br>
<br>
　クモの糸はナイロンの２倍の強度があり、２００度の熱でも強度を保てる。伸縮性、耐久性など現在のハイテクをしのぐ性能を持っている。手触りも蚕の糸のようになめらか。これまで多くの企業が魅了され、クモの糸の量産に挑んできたが成功していない。<br>
<br>
　厳しい自然環境を生き残ってきた知恵もクモの生態には詰まっている。例えば、現代社会で多くの組織が頭を悩ますリスク管理と安全設計の両立。これは前述のけん引糸が参考になる。けん引糸は細い２本の糸でできているが、万が一、１本が切れても、もう１本が命綱になり、クモ自身の体重の２倍まで支えられる。<br>
<br>
　人類の歴史は４００万年、一方、クモの歴史は４億年。人間がクモから学ぶことは多そうだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 07:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジカメ各社がお手軽イメージセンサー搭載機に力を入れるワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19070</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イメージセンサーが３５ミリメートルフルサイズよりも少し小さい、ＡＰＳ—Ｃサイズを搭載したデジタルカメラの新機種が相次ぐ。ＡＰＳ—Ｃカメラは、こだわりが強く腕前もあるハイアマチュアからエントリー層までターゲットが幅広い。ハイアマチュアやプロを主要ユーザーに想定するフルサイズカメラ以上に、販売動向が市場にもたらす影響は大きい。縮小が続くデジカメ市場で、フルサイズに続く成長のけん引役になりそうだ。<br>
<br>
　ソニーはＡＰＳ—Ｃ機最上位機種の「α６６００」を１１月１日に、エントリー層を中心としたライトユーザー向けの「同６１００」を１０月２５日に発売する。手ブレ補正機能や動画性能、バッテリー容量を強化したα６６００は、プロのサブ機需要も狙う。小型・軽量で持ち運びやすい同６１００は、本格的な撮影を手軽に楽しみたいユーザーに訴求する。<br>
<br>
　投入の背景には、２月に発売した「同６４００」の人気がある。ソニーマーケティング（東京都品川区）プロダクツビジネス本部デジタルイメージングビジネス部の小笠原啓克統括部長は「ラインアップを上下に広げて（α６４００で示した）本格的な撮影機能を手軽に楽しむ流れをさらに加速させる」と狙いを語る。価格や性能などの点で、同６４００の「上」に同６６００、「下」に同６１００という品ぞろえで年末商戦をにらむ。<br>
<br>
　キヤノンも人気機種の後継機投入で攻勢をかけている。一眼レフカメラ「ＥＯＳ９０Ｄ」を今月中旬に、ミラーレスカメラ「同Ｍ６　ＭａｒｋＩＩ」を下旬にそれぞれ発売する。新開発のイメージセンサーや最新エンジンの搭載で画質や連写性能を強化した。<br>
<br>
　同社のＡＰＳ—Ｃ機では、２０１８年３月に発売した「ＥＯＳ　ＫｉｓｓＭ」が女性を中心に強い人気を誇るが、今期の販売では反動減が発生している。ＥＯＳ　Ｍ６　ＭａｒｋＩＩは、ハイアマチュアからエントリー層までターゲットを幅広く設定することで、顧客層の拡大を後押しする。<br>
<br>
　ソニー、キヤノンともに、スマートフォンの普及を背景に、上位機種の本格的な撮影機能を手軽に楽しめる製品を投入する点は共通している。連写速度や望遠などの性能でレンズ交換型システムの優位性を訴求し、スマホのカメラ機能との差別化を進める。<br>
（取材・国広伽奈子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 08:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>