<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>オプジーボの適切な対価は...。本庶氏の本音は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17236</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ノーベル賞受賞者で京都大学の本庶佑特別教授は、弁護士らと京都市内で会見し、がん免疫治療薬「オプジーボ」関連の特許をめぐり小野薬品工業に要望する対価の引き上げをあらためて求めた。２０１８年末までに小野薬から本庶氏側に累積２６億円が支払われているが、本庶氏側は受け取っておらず、小野薬の得ているライセンス料などを踏まえ、最適分配を訴えていく方針。ただ訴訟については、研究の時間がなくなるという理由で否定した。<br>
<br>
　両者は、オプジーボに応用された、免疫のブレーキとなるたんぱく質「ＰＤ—１」関連の特許について０６年に契約を交わした。ただ本庶氏側は契約時の小野薬の説明が不十分だったとして、がん治療に応用できるという価値の高い用途特許としての再評価を求めた。また、小野薬が海外製薬会社から得ているライセンス料の最適分配も求めた。<br>
<br>
　本庶氏は「日本の研究シーズが海外へ流出すれば産業界にもダメージとなる。研究者へ還元してほしい」と強調。本庶氏が若手研究者向けに設立した基金へ、小野薬が一定割合で貢献してほしいとする姿勢を示した。<br>
<br>
　小野薬は「全容がわからない状況でのコメントは差し控えたい。京大や弁護士を通じ確認した上で、引き続き交渉していきたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工膝手術支援ロボット「NAVIO」で高精度な手術を目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17241</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　近畿大学病院は、最新の人工膝手術支援ロボット「ＮＡＶＩＯ（ナビオ）」を日本で初導入した。靱帯（じんたい）を保存したまま人工関節などインプラントを設置するなど、難度の高い手術を高精度に実施できる。患者の負担軽減や満足度向上を目指す。<br>
<br>
　導入したのは英国の医療機器メーカー、スミス・アンド・ネフューの製品。赤外線カメラを用いることで膝の関節や靱帯の構造、動きを把握しつつ、手術計画をたてられる。膝の骨を掘削する際も、削る位置や深さを自動で動作をナビゲーションする。インプラントの設置角度の誤差を従来の４度程度から１度以下にできるという。<br>
<br>
　同病院ではナビオを用いた手術をすでに実施。近畿大医学部の赤木将男主任教授は「整形外科医は新たな手術器具を手にした。（手術時の）患者満足度のバラつきをなくしたい」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AI清掃ロボ、ソフトバンクが1カ月無料でどうぞ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17242</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクロボティクスは、人工知能（ＡＩ）清掃ロボット「Ｗｈｉｚ（ウィズ）」を法人向けに普及させるため、最大１カ月、無料で利用できるキャンペーンを始めた。キャンペーンに合わせ、大塚商会やダスキン、リコージャパンなど計８社とパートナー契約を結んだ。法人営業に強みを持つ企業との提携で、清掃ロボットの普及を加速させる。<br>
<br>
　キャンペーンは第１弾が４月３０日まで行い、第２弾は夏以降に実施する。第１弾で１０００施設、第２弾では２０００施設の申し込みを目指す。<br>
<br>
　ウィズはソフトバンクロボが月額２万５０００円のレンタルで３月に提供をスタート。最初に人間が手押しして清掃エリアの地図データを作成させ、２回目以降はスタートボタンを押すだけで記憶したルートを自動走行し、清掃する。<br>
<br>
　ルート上に人や障害物があっても、センサーで回避しながら走行できる。大きさは全長４５５ミリ×幅４７４ミリ×高さ６５３ミリメートル。自動清掃で人手不足と作業員高齢化に悩む清掃業界に拡販している。<br>
<br>
　８社の残る企業はアクティオ、シーバイエス、ソフトバンク、ディーコープ、リ・プロダクツ。他に三菱地所とオフィスビルや商業施設で先行展開を始めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港ビジネスパーソンの離職率を抑える、もっとも重要なこととは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17243</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　香港のビジネスパーソンたちは「小銭を支出することを躊躇（ちゅうちょ）していては、大きな幸せは巡ってこない」とよく口にする。これに関連し、香港の企業では高い頻度で社員向けのイベントを行う文化がある。例えば、アジアの伝統的な行事である中秋節には月餅を配り、正月にはお年玉も支給する。他にも、社員の誕生日祝いや、業績達成を祝う会など例を挙げればきりがないほどだ。「なぜそんなに時間とコストをかけて、社内イベントを開く必要があるのか？」と思う方もいるかもしれないが、香港では全体的に離職率が高いことから、会社が社員を必要としている姿勢を見せることを目的としている。<br>
<br>
　香港人が会社を辞めるきっかけの大きな理由の一つは「自分はこの会社にいる必要はない」と思った時だ。彼らは日本人以上にウェットな性格で、人間関係を重視する側面がある。そのため、会社は「社員が必要」と伝えることが香港での企業経営において重要なのだ。特に優秀な社員に対しては、会社が必要なことを強調し、特別扱いすることも大切だ。<br>
<br>
　在香港の日系企業の方々とこの課題について話をすると「会社の業績が悪いのにコストばかりかかる」「香港は離職率が高いから、研修や引き留め予防のために高いコストや時間をかけたくない」という声も聞く。だが、この考えにより、せっかく採用した優秀な人材も、期待していた活躍をする間もなく離職してしまうことにもなりかねない。一方、在香港の欧米企業では優秀な社員に本国の本社で研修を受けさせるなど特別扱いしている。他の社員もその光景を見て、自分もそうなりたいと思わせてモチベーションを高める効果も期待する。<br>
<br>
　私はＪＡＣ香港法人の設立と同時に赴任して７年が経つが、当初はこの文化を理解しておらずコストを最小限に抑えながら業績と利益を上げることに専念した。社員を褒めることを怠り、社内イベントもしなかったため社内の雰囲気が悪化し、入社後半年以内の社員の離職率が４０％を超えたこともあった。<br>
<br>
　日本では、仕事を合理化し生産性を高めることに加え、コスト削減も求められる。主張があれば、その前に結果を出すべきだという考え方もあるが、それは日本特有の文化であり、海外ではそのような考えや価値観は通用しないことを理解し、教訓にもなった。<br>
<br>
　繰り返しになるが、香港では社員に「あなたを必要としている」という意思を伝えることが最も重要だ。その方法として社内イベントの開催や、明確な評価制度を導入し、優秀な社員を特別扱いすること。これを念頭に置くことで優秀な香港人が活躍し、ビジネスを成長させることができるだろう。（随時掲載）<br>
<br>
◇ＪＡＣリクルートメント香港法人社長　蓮子哲也（はつし・てつや）氏            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイヤモンド結晶、クラックなしで１立方cmに成長</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17252</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　産業技術総合研究所先進パワーエレクトロニクス研究センターの山田英明主任研究員と竹内大輔総括研究主幹らは、ダイヤモンドの結晶をクラックを発生させずに１立方センチメートルサイズまで成長させることに成功した。ダイヤモンド大型ウエハーの製造につながる。パワー半導体やスピントロニクスデバイスなどへの応用が開ける。<br>
<br>
　原料ガスを供給してプラズマで分解し、炭素原子を規則的に並べて結晶を成長させた。従来は１ミリメートルに満たない膜厚でクラックが入ってしまったが、今回２ミリ—５ミリメートルまでクラックが入らずに結晶が成長する。この結晶を種結晶としてダイヤモンドのウエハーを製造できるようになる。内閣府の戦略的イノベーション創造プログラム（ＳＩＰ）として実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「辞めやすい制度」がシンガポール在留の経営者を悩ませる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17245</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「外国人ではなくシンガポール人を採用して下さい」。人材を求める企業が何日もかけて何人も面接し、やっと採用が決まったマレーシア人の候補者に申請していた就労ビザが、労働局の担当者の冷たい一言とともに却下される。<br>
<br>
　シンガポールは、自他共に認めるほどアジアの中心的存在として栄えた。ヒト・モノ・カネの全てがこの国に多く集まり、一大経済国家を生んだ。外国人就労者が労働力の３分の１を占める。<br>
<br>
　だが、ここ数年、外国人就労者に対する労働ビザの厳格化はますます強くなる一方で、ビザ取得基準の最低給与額は年々上がり続けている。<br>
<br>
　数年前は、月２０００ドルの給与が基準だったのが、今では４０００ドルとおよそ２倍に高騰した。<br>
<br>
　しかし、シンガポール在留の経営者の苦しみはそこではない。大きな悩みの種は「シンガポール人を採用しても、シンガポール人から辞めていく」という事だ。<br>
<br>
　これまでもシンガポールの離職率は非常に高いまま推移していたが、昨今の外国人就労の厳格化が拍車をかける。政府からはシンガポール人の採用を強く推奨される一方で、企業ではシンガポール人の退職交渉が進んでいるような状況だ。<br>
<br>
　当社が依頼を受ける求人の多くがシンガポール人を対象とした案件であり、特に若い世代を中心に転職先の選択肢が多い。また、一定の生活保障がされている事から、キャリアに空白期間ができることについてあまり危機感を持つことがなく、次の仕事が決まっていなくても平気で退職する。まさに穴の開いたバケツのように、人を採用しては辞めていく状態だ。<br>
<br>
　また、シンガポールでは４０歳以上で６カ月以上無職状態のシンガポール人に対し政府機関から再就職のサポートプログラムを紹介される。<br>
<br>
　就職や転職は若手の人材が特に有利な状態であることから、高齢者の雇用を促進させる仕組みだ。これらの例の通り、国を挙げてシンガポール人の雇用促進に取り組んでいる様子がうかがえる。<br>
<br>
　人材を採用する企業からこの類の悩みを相談された際に、「ある程度、人材は辞めてしまう事をご理解ください」とアドバイスしている。<br>
<br>
　ある一定の退職者が出ることを前提に、常に転職市場に良い人材がいないか目星をつけておく事で、急な退職に対してもリスク回避が可能となる。<br>
<br>
　大手の外資系企業には、転職市場にアンテナを張り、常にさまざまな候補者となる人材と会い続ける人事担当者が存在するほどだ。また、１人の社員に責務や権限が集中しないように、日頃より業務の分散を意識し、ある社員が辞めても他の社員がサポートできる体制を整える重要性も伝えている。<br>
<br>
　だが、日系企業はゼネラリスト育成型で、権限の分散や縦割りの組織作りに苦手意識を持っていることから、優秀な人材採用に後れを取っている。この国で成功するには、生き馬の目を抜くような意識を持ち、組織経営を行うことが必要だ。<br>
（文＝早瀬恭＜リクルートメントシンガポール法人社長＞）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 06:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高待遇な中国企業に必ずしも人が集中しないいくつかの理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17244</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　最近、当社が人材採用の支援を行っている顧客企業から「うちの幹部候補人材が、中国の民営企業に３倍の給与で引き抜かれた」という話を聞いた。しかし、この手の話は良くあることだ。中国では少し前まで、給与の高い順に欧米系→日系→韓国系→台湾系→民営という給与差があったが、現在は、その順番が逆転し、場合によっては民営系が欧米系よりも高待遇というケースもある。<br>
<br>
　では、中国人の転職希望者はみな高待遇を目指して民営企業を目指すかというと、一概にそうとはいえない。民営企業は高い給与を提示するだけでなく、勢いもある。<br>
<br>
　地場のマーケットをしっかり掴み、かつスピード感を持ちサービスや商品を提供している企業が多い。だが、そのような民営企業へ転職しても、半年後に再び転職を希望し当社に再登録をする人も少なくない。やはり日系企業に戻りたいという理由だ。<br>
<br>
　日系企業回帰の原因はさまざまだが、その一つは「９・９・６（ジュウジュウリュウ）」と呼ばれる、朝９時から夜９時までの勤務時間と週６日という就業時間の長さだ。<br>
<br>
　その他、人間関係や倫理観などさまざまな相違点が挙げられる。日系企業の文化で育った中国人はこれらの違いは大きいという事実を転職して初めて理解し、待遇が多少下がっても再度日系企業への就職を希望する。<br>
<br>
　こうしたなか、日系企業では、民営企業を一度経験した中国人の候補者を、多少給与が高くても積極的に採用する例もある。身をもって民営と日系の違いを経験している社員の方が逆に安定性が高いという理由からだ。<br>
<br>
　一方、中国ユニコーン企業数の増加は目を見張るものがある。ある調査によると、２０１７年の中国ユニコーン企業数は前年比で２５％増加した。<br>
<br>
　その大半はＥＣ（電子商取引）やフィンテックなどの領域で活発な企業だ。魅力的な商品やサービスを次々と生み出す民営企業に、日系を含む外資企業が追随する事は厳しい。<br>
<br>
　また、中国に進出する企業は９０年代以降に生まれた若い世代の価値観には、伝統的な日系企業文化が合わなくなってきた事も意識しなければいけない。<br>
<br>
　８０年代生まれは、成功のために努力や我慢をする傾向があったが、９０年代生まれの世代は生活の安定よりも理想を実現することや自分が好きなことを重視する傾向。「仕事に多くの時間を取られたくない」などの声もよく耳にする。<br>
<br>
　日系企業の給与は欧米系の外資よりも低い傾向にあるが、働きやすさには定評がある。日系企業が中国で優秀な人材を確保し長期で活躍してもらうためには、世代による志向の違いを理解し、競合他社の民営企業と比較し自社の優位性を把握した上で人事戦略を立てることが大切だ。<br>
（文＝小梁川舞香＜リクルートメント上海法人総経理＞）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「医と食をつなぐ」キリングループ大再編の成否は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17256</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンホールディングス（ＨＤ）は大掛かりなグループ組織再編を実施する。子会社で国内酒類・飲料事業の統括会社であるキリン（東京都中野区）を７月に吸収合併するとともに、グループ会社の協和発酵バイオ（東京都千代田区）を２４日付で連結子会社にする。２０１９年からの中期経営計画のスタートに合わせ、健康・未病の領域「医と食をつなぐ事業」を推進するほか、グループとしての一体運営を強化する狙いがある。<br>
<br>
<br>
　キリンＨＤは最終的に７月にキリンを吸収するが、一体化した運営を４月から開始。約１１００人のキリン社員はＨＤに移る。キリンは１３年に当時揚げた綜合飲料戦略に基づき、国内事業の研究開発や調達、マーケティングなどの機能を集約し専門性強化と事業効率化を目的に設立。本来、ＨＤが担うべき機能だが、吉村透留キリンＨＤ執行役員は「当時、海外事業の対応が急務で、国内へのエネルギーが希釈する懸念があった」と説明する。<br>
<br>
　１６—１８年中計では低収益事業のテコ入れを集中的に実施。国内各事業は「機能集約の効果などで大きな成果があった。もうキリンがなくても大丈夫と判断した」（吉村執行役員）という。<br>
<br>
　ここにきて“屋上屋”とも指摘された組織構造を解消するとともに、新中計からは綜合飲料戦略の文言を外した。またキリンＨＤは子会社の協和発酵キリンの子会社である協和発酵バイオの株式の９５％を約１２８０億円で取得する。<br>
<br>
　新中計ではグループにおける酒類・飲料の「食」事業と、協和発酵キリンの「医薬」事業を結ぶ、健康・未病の領域「医と食をつなぐ事業」を立ち上げることが大きな柱。キリンＨＤではヒトの免疫細胞の根幹に作用する独自のプラズマ乳酸菌による事業を展開。これが中核事業の一つとなる。吉村執行役員は「同領域でさらにドライブをかける狙いが、バイオの子会社化になる」と強調する。<br>
<br>
　ただ同社にはファインケミカル、コンシューマープロダクト、医薬原液の各事業がある。コンシューマーの部分以外の事業は関連が薄いようにも見える。しかし「ファインケミカルと医薬原液の事業こそが発酵とバイオの技術の源泉であり、新事業領域に不可欠」（吉村執行役員）と一蹴する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIsW7hs_5cb2857e37693.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文・井上雅太郎）<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 09:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自治体文書のデジタル化、正読率「90％超」達成で導入は進む？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17257</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴデータが自治体文書のデジタル化に取り組んでいる。夏にも地方自治体向けの戦略商材「ＡＩ—ＯＣＲソリューション」の提供を始める。事前に東京都町田市など６市と実施した実用検証では、正読率９３・３０％を記録し、各自治体の前向きな反応を得た。行政事務サービスを提供する地方公共団体情報システム機構のネットワーク「ＬＧＷＡＮ—ＡＳＰサービス」から利用可能な状態を目指す。自治体が保有する大量の紙帳票をＡＩ—ＯＣＲで読み込むことで、ＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）の活用幅が広がり、自動処理による業務効率化が実現しそうだ。<br>
<br>
ＮＴＴデータは２０１７年度に茨城県つくば市とＲＰＡの共同研究を実施。自治体のＲＰＡ活用が進まない課題として、大量に保管している紙帳票のデジタル化が困難なことなどが挙がった。<br>
<br>
　大量の紙帳票のデジタル化には人手ではなくＡＩ—ＯＣＲの活用が期待されている。ＡＩ—ＯＣＲとは、人工知能（ＡＩ）を活用した光学式文字読み取り装置のこと。収集した大量の文字データから文字の特徴をディープラーニング（深層学習）で認識する。<br>
<br>
　漢字、カタカナ、数字、英語などの混在や文字枠なし、印影の重なりなどの場合も既存のＯＣＲと異なり精度良く読み込める。ＮＴＴデータではＡＩ　ｉｎｓｉｄｅ（東京都渋谷区、渡久地択社長、０３・５４６８・５０４１）のツール「ＤＸ　Ｓｕｉｔｅ」を活用し自社設備（オンプレミス）とクラウドでＡＩ—ＯＣＲソリューションを企業向けに提供している。<br>
<br>
　ＮＴＴデータは１８年１２月から東京都町田市、福島県郡山市、千葉県市川市、茨城県つくば市、横浜市、福岡市と自治体向けＡＩ—ＯＣＲソリューションの実用検証を実施した。<br>
<br>
　各自治体の実帳票に職員が架空の名前や住所などを記載しＡＩ—ＯＣＲで読み取った。検証では介護、広報、国民健康保険（国保）、税、選挙、会計・契約の申請書・証明書など７３の帳票を対象に実施。約７万５０００超の文字数を読み取り正読率は９３・３０％だった。<br>
<br>
　結果について町田市では「読み取り率は良かった。驚いた」、郡山市も「システムの実用化できれば業務負担の軽減につながる」と評価する。ＮＴＴデータソーシャルイノベーション事業部の仁田光治統括部長は「有用性・実効性を確認できた。これを第一歩にして、さらなるソリューションを展開する。スマート自治体が未来の姿になる」と期待する。<br>
<br>
　高い正読率は業務の一部をロボットが代替できることを示す。ダブルチェックの場合は初回はロボット、最終的には人間が確認する。これまで２人体制だった場合には１人分の労働力をさらに創造的な事業に振り分けられる。<br>
<br>
　ＡＩ—ＯＣＲの活用はＲＰＡ導入の追い風になる。市川市では１９年度にＲＰＡ導入予算を確保した。市川市企画部行財政改革推進課の森本豪氏は「具体的にはこれからだが、ＡＩ—ＯＣＲを組み合わせ、厳密な精度が求められないところから始めたい」と話す。ＲＰＡとＡＩ—ＯＣＲを組み合わせた自治体の効率化は目の前に迫っている。<br>
（文＝川口拓洋）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 10:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>駅ナカ支配人も兼務、駅長の仕事はどこまで変わる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17258</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　交通の要衝である「駅」の役割が、時代とともに変わり始めている。こうした駅の変化が地域経済や鉄道事業者の経営にもたらす影響も少なくない。人口減少が進む地域では、駅に病院や役所など公共機能を取り入れ、電車利用以外の人が集まる仕組み作りが加速する。その一方、太陽光発電など再生可能エネルギーを取り入れるエコステーションや、訪日外国人（インバウンド）の拡大で多言語対応システムを導入するなど駅を取り巻く環境や時代の変化に合わせ、最新技術を取り入れる動きもある。<br>
<br>
　東京・武蔵野市にある武蔵境駅はJR中央線、西武多摩川線の2路線が乗り入れる。駅ナカにはスーパーマーケットなどの店舗が入り、夕方の帰宅ラッシュの時間帯には多くの人が行き交う。一見、都心から離れた郊外のベッドタウンにはよくある武蔵境駅だが、JR東日本が子会社のJR中央ラインモールを通じて、駅と商業施設「ノノワ」を一体運営するという先駆的な取り組みをしている。<br>
<br>
国鉄民営化後、JR東日本が駅ナカの開発に力を入れ、駅の中に商業施設があるのは、日常風景の中にも定着した。JR東日本はその先を見据え、駅と商業施設の一体運営という、次なる課題にチャレンジしている。<br>
<br>
　JR東日本が三鷹—立川間の高架化に伴い、高架下のスペースを開発する目的で中央ラインモールを設立したのは、2010年。9キロメートルの高架下のスペース、面積にして約7万平方メートルの開発とともに、武蔵境駅、国立駅、東小金井駅の3駅の駅業務を受託している。<br>
<br>
　武蔵境駅の事務室は商業施設の事務室を兼ねており、担当者は列車の運行を管理しながら、店舗の売り上げもチェックしている。立川竜三武蔵境駅長は「バックオフィスを一体化することで、生産性の向上につながる」と話す。立川駅長はノノワ武蔵境の支配人も兼ねる。<br>
<br>
　JR中央ラインモールは地域を限定した商業施設の開発や駅運営に特化した子会社として、地域活性化にも力を入れる。中でも武蔵境駅はイベントが最も盛んで、沿線のブルワリーを集めて18年9月に開催した「ビールフェスタ」は1万人が来場した。<br>
<br>
　イベントには駅の一角にあるフリースペースを活用する。通常はテーブルといすが置いてあるだけで、店舗として開発するなど、効率的な利用方法がありそうだが、「この地域は駅周辺にも店舗がオーバーストアの状態。むしろ、フリースペースを活用して仕掛けを作り、人を呼ぶことに注力している」（中島征胤JR中央ラインモール開発本部担当部長）と話す。<br>
<br>
　駅と商業施設の一体運営はJR東日本としても試行的な段階にある。藤井悟史取締役営業本部長は「地方で同じような仕組みが出てくる可能性がある」と話す。立川駅長は今後の課題として「駅と商業施設、両方の運営のスキルを持つ社員の育成」をあげる。水平展開も見据え、運用面のブラッシュアップが求められる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLlk1fz_5cb2975c12deb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">JR中央線、西武多摩川線の2路線が乗り入れる武蔵境駅</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 11:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「従業員の満足」、民間主導で規格化する狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17259</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本規格協会（ＪＳＡ）とディスコは、２０１７年にＪＳＡが創設した民間規格「ＪＳＡ—Ｓ」の第１号案件として、「ＪＳＡ—Ｓ１００１」を共同でまとめた。従業員が働きがいを感じ、健康に働けるよう職場環境などを整えることを求める規格となった。ＪＳＡの揖斐敏夫理事長、ディスコの関家一馬社長の両氏にＪＳＡ—Ｓへの取り組みを聞いた。<br>
<br>
<h3>日本規格協会理事長・揖斐敏夫氏に聞く</h3>
<br>
　—ＪＳＡとして民間規格制度「ＪＳＡ—Ｓ」を創設した理由は。<br>
　「７月にＪＩＳが日本工業規格から日本産業規格へ名称が変わり、サービスなどが標準化の対象に加わる。サービス系の規格化が促進されるが、日本は欧州などと比べればまだ同分野の規格化は遅れている。公的規格で対応できないものについて、ＪＳＡ—Ｓで対応していく」<br>
<br>
　—公的規格で対応できないものとは、どのようなものですか。<br>
　「公的規格はコンセンサスをとりながら作業を進めるため、一定の時間がかかる。（産業界で）デジタル化が進んでいるが、公的規格の策定は最先端の技術を（いつも）基本にしているわけではない。日進月歩の技術を考えると、公的規格よりも民間規格で素早く対応する必要がある」<br>
<br>
　—第１号案件はディスコからの提案でした。同案件への期待を。<br>
　「ディスコが中身を作り、当協会で規格の形に整えた。構成要素を計６種類に分けるなど、非常に良い規格に仕上げたと自負している。ＪＳＡ—Ｓが広がる可能性を示した事例となった。こうした民間規格を作るニーズも徐々に増えていくのではないか」<br>
<br>
　—ＪＳＡ—Ｓの今後の展開は。<br>
　「５月にエクセレントサービスの規格をＪＳＡ—Ｓで策定し、ＩＳＯ（国際標準化機構）の技術委員会に提案する。保険商品の比較でＪＳＡ—Ｓ規格をまとめることも検討中。また機械翻訳を活用しながら安価に、ＪＳＡ—ＳでＩＳＯのサービス系規格を紹介したい」<br>
<br>
<h3>ディスコ社長・関家一馬氏に聞く</h3>
<br>
　—規格作りに取り組んだ経緯を教えて下さい。<br>
　「米国に転勤する社員が全社的な取り組みとして、従業員満足度を高める方策をまとめていた。転勤を契機にこれが風化するのはもったいないと、規格作りに着手した。ＩＳＯ化を検討したが、ハードルを下げてＪＳＡ—Ｓに申請することにした」<br>
<br>
　—なぜ従業員満足度を高めることに焦点を当てたのですか。<br>
　「従業員の企業への定着が、製品品質に関わると考えている。人材が流動的で作業に熟練していないと、ミスが起こりやすい。また、個人が意欲的に仕事に取り組む『内的動機』も重要だ。（一人ひとりが自らの）内的動機で取り組んだ仕事は良い結果が出ている」<br>
<br>
　—ＪＳＡ—Ｓ１００１のどういった活用を期待していますか。<br>
　「当社のサプライヤーに活用してほしいと考えている。ミスが当社でも発見できず、次へと渡っていく可能性もある。両者でミスをなくしていくことが製品の品質向上につながると考えている。ディスコ単独規格ではなく、ＪＳＡが展開するＪＳＡ—Ｓの一規格であれば取り組みやすいはずだ」<br>
<br>
　—ＪＳＡ—Ｓを策定する上で重要な点は何ですか。<br>
　「普遍的な内容にまとめたが規格作りに当たっては、狙いをきっちりと見極めていく必要がある。狙いをどこに定めるかを明確にしなければ、協働するＪＳＡもやりづらくなる。ＪＳＡ—Ｓ１００１のＩＳＯ化は、必要性があれば検討する」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　７月から品質のみならずサービスや経営管理も対象にした「日本産業規格」制度が始まる。ただ、新たな制度の狙いに基づいて生まれた規格をどういった形で取り込んでいくか、イメージがつかない企業も少なくないはず。従業員満足度を反映したＪＳＡとディスコによる民間規格「ＪＳＡ—Ｓ１００１」がその道筋となりそうだ。<br>
（石宮由紀子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2019 12:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研究で鬱になったロボットエリート、“たこ焼き”で起業した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17206</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人手不足を背景に、ロボットの需要は依然として高い。これからのロボット産業に求められるものは何か、気鋭のロボットベンチャー経営者２人に語ってもらう。１人目はコネクテッドロボティクス社長の沢登哲也氏。 <br>
<br>
　「調理をロボットで革新する」をテーマに私たちコネクテッドロボティクスは飲食店向けの調理ロボットシステムを開発している。第１弾の自動たこ焼き調理ロボットサービス「ＯｃｔｏＣｈｅｆ（オクトシェフ）」は今夏発売予定で、すでに多くの引き合いを頂いている。<br>
<br>
　「なぜ調理をロボットでやるのか？」「なぜ最初にたこ焼きを選んだのか？」「今後どのように展開するのか？」「調理や飲食業務のロボット活用や人手不足への対応はどのように進むのか？」—よく聞かれるこれらの質問にこれからの連載でお答えしたい。<br>
<br>
　まず、私は大学と大学院でロボットやコンピューターサイエンスを学び、ＮＨＫが主催するロボットコンテストで優勝を経験した。好奇心にあふれた典型的な技術好き学生だったと思う。転機が訪れたのは、大学４年生の時に「研究」を始めてからだ。工学部生だったので当然、卒業研究をする。だが、それが自分に向かなかった。それまで私は仲間たちと好きなロボットを作ったりゲームを作ったりといった大小さまざまなプロジェクトに関わった。それは好きで楽しいからやっていたのであって、「卒業するため」とか「お金をもらうため」といった間接的な理由ではなかった。<br>
<br>
　研究で鬱（うつ）になってしまった私が気がついたのは、仕事をするならひたすら夢中でのめり込めるようなことをやるべきだということだ。とはいえ、やってみるまで何がおもしろいかわからない。問題はそれは誰かを喜ばせているかどうかだ。やはり、自分が作ったもので誰かが喜んでいるという体験はとても大きなやりがいになる。現在の事業の動機はこれらの学びが大きかったように思う。<br>
<br>
　私は大学院に進んだものの、自分が「研究」という活動に向いていないことがはっきりしたので英国ロンドンで１年間インターンシップをしたり友人とＩＴサービスを始めてみたりした。当時はまだロボットで起業するということは大それたことで考えてもみなかった。ＩＴサービスは「誰かを喜ばせている」という手応えがどうしても持てなかったので、一旦、技術にこだわらず別のことをやってみようと思い立ったのが飲食店だった。祖父母や親戚も飲食店をやっていたし、自分がイメージする「かっこいいお店」を作りたいと思って始めた。<br>
<br>
　飲食業は手応えのある楽しい仕事だった。しかし、１年間ひたすら働いた後にあまりの長時間労働にうんざりした。これを解決するのはロボットしかない。そうして私はロボットの世界に戻った。（全８回、毎日掲載）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北大と京大が15万人試料からiPS細胞へ、治療法研究に期待</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17247</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東北大学東北メディカル・メガバンク機構（ＴｏＭＭｏ）と京都大学ｉＰＳ細胞研究所（ＣｉＲＡ）は１１日、都内で会見を開き、ＴｏＭＭｏが進める研究の参加者の血液からｉＰＳ細胞（人工多能性幹細胞）を作製することに成功したと発表した。ＴｏＭＭｏが保有する約１５万人分の血液細胞から必要に応じてｉＰＳ細胞を作製することが可能になるという。疾患の治療法や予防法開発の研究へ貢献が期待される。<br>
<br>
　ＴｏＭＭｏでは東日本大震災からの復興と個別化医療実現を目指し、東北メディカル・メガバンク（ＴＭＭ）計画を進め、これまでに約１５万人の血液や尿といった生体試料を収集している。<br>
<br>
　ＣｉＲＡの山中伸弥所長、斉藤潤准教授らは、ＴＭＭ計画に参加した健康な人から得た血液の細胞を元に、ｉＰＳ細胞を作製することに成功した。作製したｉＰＳ細胞を組織に分化させ、全遺伝情報（ゲノム）と組み合わせた健康医療や創薬の研究に役立てることが期待される。<br>
<br>
　ＴｏＭＭｏの山本雅之機構長は「ＴＭＭの試料を元にしたｉＰＳ細胞を多くの人たちが使ってくれることを通して、科学技術が発展してほしい」と話した。また山中所長は「ゲノムの研究をしている方に門戸を開き、ｉＰＳ細胞を研究に使ってもらいたい。連携を成功させ、個別化医療の研究につなげたい」と意気込みを語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クイズで学ぶ労働安全衛生　中災防がアプリ公開</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17249</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中央労働災害防止協会（中災防、東京都港区、中西宏明会長＝経団連会長、０３・３４５２・６８４１）は、労働安全衛生に関する基礎知識を手軽に学べるアプリケーション（応用ソフト）教材「アプリで学習！労働安全衛生」を公開した。スマートフォンやタブレット端末に対応した無料の教材で初級・中級・上級別に設問を用意。クイズ形式で労働安全衛生にまつわる歴史や出来事、労働災害防止対策などを学習できる。<br>
<br>
　設問は初級４０問、中級３０問、上級３０問の計１００問をそろえた。例えば、初級は「４Ｓの頭文字のＳ、正しいのは？」といった設問があり選択肢の中から答えを選ぶ。上級は労働安全衛生法令・規則などの内容が加わる。２回以上不正解だった設問を並べたページを活用して弱点克服の繰り返し学習もできる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>機械業界の名バイプレーヤー、&quot;紳士淑女”を演じきる力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17250</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　主役と並び作品で大きな存在感を放つ助演俳優ー。前橋市に本社を置く関東精機は、機械業界の「名バイプレーヤー」として重要な役割を果たしている機械メーカーだ。<br>
<br>
　1961年に創業した同社の主力製品は、工作機械の加工精度を維持する油温自動調整機。工作機械で使われる油の温度を高い精度で制御することにより機械の熱変位を抑制し、ワークの高精度加工を実現する。<br>
<br>
　「オイルマチック」とのブランド名で1965年に製品化し、ほぼすべての工作機械メーカーと取引がある。現在の国内シェアは約３割。微細加工分野では８割近くに達する。<br>
<br>
<h3>経営理念体系を再定義</h3>
<br>
　魵澤（えびさわ）剛史社長は3代目。2002年に入社し、営業業務に従事した後、2016年に現会長である父の後を継いで社長に就任した。<br>
<br>
　就任後、真っ先に取り組んだのが企業理念体系の再定義だ。そのきっかけは、大学卒業後に勤務していた航空会社で、接客業務のレベル向上を図るためリッツ・カールトンの実例を学んだ経験にある。<br>
<br>
　その時、魵澤社長が深い感銘を受けたのは、彼ら・彼女らが確固たるクレド（信条）を持ち、「紳士淑女をおもてなしする私たちも紳士淑女です」というモットー（行動規範）を大事にしていること。「顧客から強い支持を受ける企業は、きちんとした企業理念や行動指針を持ち、事業領域を自らしっかり定義している」との意を強くした。自分たちの矜持（きょうじ）や決意表明を的確に表せる言葉は何か？。魵澤社長だけでなく、管理職クラスの社員らを交えて議論を繰り返した。<br>
<br>
　こうして生み出されたのが、「ブランドを支えるブランドでありたい」という企業理念だ。主力製品の「オイルマチック」が日本のほぼすべての工作機械メーカーに評価され、そうした工作機械が支えるモノづくりの現場は自動車や航空機、電機などの分野でトップブランドを確立しているとの考えを示した。「社内では、モノづくりの現場を支える責任感ややりがいの醸成につながっている」と効果を強調する。<br>
<br>
　この言葉の英訳を米国の販売代理店に依頼したところ、「We Stand behind the brand」という言葉が生まれた。これにより世界９カ国にある代理店の関係者にも理念がスムーズに浸透し、ステークホルダー間の意識の共有化がさらに強まる結果となった。<br>
<br>
　行動規範としては、「Think〝GLOCAL〟」も掲げている。この言葉には、世界中に需要が広がる工作機械のブランド力を支える重要な責任を持っていること、そして万が一エラーが発生した場合に対処してくれる世界各地のパートナー企業への思いが込められている。加えて、地元にしっかり根ざして安定した生活を送りつつ、世界でチャレンジしたい気持ちがある若者へのメッセージでもある。<br>
<br>
<h3>多様な人材を活用</h3>
<br>
　こうした理念に基づいて現在推し進めているのが、中長期的な視点に立った社内の改革だ。その一つが人材活用。例えば新卒採用ではこれまで理系学生に限定していたが、文系の学生にも枠を広げたことで2018年には芸術学部出身の女性が入社し、社内に新風を吹き込んでいる。<br>
<br>
　多様なバックグラウンドを持つ人材が集結することで見込まれるのが、「理系技術屋集団」では考えもしなかった大胆な発想に基づく新たなイノベーションの創出。とりわけ女性の活躍への期待は大きく、今後は子育てサポート企業として厚生労働大臣が認定する「くるみんマーク」の取得や、女性マネジャーの育成を目指し、企業と従業員双方の成長（スキルアップ）を実現できる取り組みを加速する考えだ。<br>
<br>
<h3>環境分野に力</h3>
<br>
　国連の「持続可能な開発目標（SDGs）」を自社の経営目標と関連づけるなど、環境分野の取り組みにも力を注いでいる。特に「オイルマチック」は冷媒に代替フロンを使用しており、環境面への影響が大きいことから、製品開発では環境負荷の低減をコンセプトに掲げている。<br>
<br>
　すでに製品化と採用の両面で成果が上がっている。2015年に二酸化炭素（CO2）冷媒を使用した「ノンフロン（CO2冷媒採用）オイルマチック」を完成。2017年にトヨタ自動車の衣浦工場（愛知県碧南市）で導入されるなど、今後さらに普及が加速することが期待されている。<br>
<br>
<h3>自動化・省力化事業が伸長</h3>
<br>
　事業に関して、主力製品の「オイルマチック」に次ぐ柱となっているのが自動化・省力化に関連したビジネス。「ピックマチック」のブランド名で、自社開発したハンドリング製品や箱詰め装置（トレーチェンジャー）のほか、自動化案件ごとの開発・設計・製作、さらにはシステムまで一貫したエンジニアリングサービスを手がけている。<br>
<br>
　そもそも関東精機の祖業は「モノづくりの現場の自動化・省力化」。「オイルマチック」を中心とする油温・液温自動調整機シリーズは、専用機の油圧作動油の温度を自動的に制御することで精度の維持に役立てたいというニーズから生まれており、長年にわたって蓄積してきた技術・ノウハウがこの製品でも強みとなっている。<br>
<br>
　昨今の人材不足を背景に「ピックマチック」の引き合いは強く、非常に忙しい状況が続いている。少子高齢化の進行に伴う労働人口の減少を考慮すると、今後さらにニーズが拡大すると見られている。<br>
<br>
　こうした状況を踏まえ、事業拡大に向けてロボットメーカーなどとの連携強化を計画中。売り上げに関しては、「ピックマチック」の比率を現在の1割強から3割程度に引き上げるのが目標だ。「システムインテグレーターとしての経験値を高め、『ピックマチック』を独自性のあるポジションに育てていく」と成長の青写真を思い描いている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軸受異常を検知するＡＩは現場をどう変える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17255</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アローセブン（浜松市中区）は、軸受異常を検知するシステム「ヴィブインサイト」に人工知能（ＡＩ）を搭載したモデルを開発し、納入を始めた。化学メーカーを中心に展開するほか、２０１９年度中に可燃性ガスなどを使う現場向けに防爆化したモデルも発売予定。これらの投入で、２１年９月期売上高を１８年９月期比２倍の５億円に引き上げる。<br>
<br>
　ヴィブインサイトは軸受のがたつきなど、異常の予兆振動を捉える。周波数の高い振動に対応するため、応答周波数２０キロヘルツに対応したセンサー「ＶＩＳ—５０Ｇ」と、監視端末「ＶＩＴ—１００」を開発し搭載。これらで受け取った情報をアンテナで通信し、パソコンで遠隔監視する。<br>
<br>
　ＡＩの搭載で正常範囲を自動で設定できるほか、設備の他の部分の振動などの影響で部位ごとに基準が異なる異常の判定が容易になる。熟練の技術者でなくても安定した判断が可能になるため、省人化や技術継承の問題の解決手段として期待できるという。将来はＡＩに蓄積したデータに基づいた交換時期の判定を目標とする。<br>
<br>
　アローセブンは無線応用機器の製造販売が主力。鈴木社長は「今後顧客と二人三脚でＡＩを育て、製品の価値を高めていきたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マグネシウム合金採用のドローンの性能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17260</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　石川エナジーリサーチ（群馬県太田市、石川満社長、０２７７・４６・８１５５）は測量や空撮向けに、１回の充電で５０分以上の長時間飛行が可能な飛行ロボット（ドローン）を開発した。本体にマグネシウム合金を採用し、剛性の向上と軽量化を実現。バッテリー充電器などをセットにした価格は９０万円（消費税抜き）。１０月に販売する計画で、年間２００台の販売を目指す。<br>
<br>
　開発したドローン「ビルドフライヤー」は、本体の材料にマグネシウム合金を採用し、軽量化を図りつつ剛性を向上。耐久性にも優れ、紫外線を長時間浴びても強度の劣化を抑制できる。また、要素部品の見直しやバッテリー容量を向上させたことで、競合製品の２倍程度の長時間飛行を実現した。<br>
<br>
　本体は、カメラやレーザー測量機を搭載できる構造。５キログラム程度の重量物を載せた場合でも、３０分程度の飛行が可能。測量や空撮、検査といった用途に加えて、作物の生育状況の管理など農業分野での活用を見込んでいる。<br>
<br>
　飛行時には脚を水平に跳ね上げるため、空撮で使うケースで対象物が写り込むのを防ぎ、広範囲に撮影できる。アーム部分を折りたためる仕組みで、可搬も容易となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解像度は最高30cm、NTTデータが衛星画像が狙う市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17261</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴデータは、人工衛星を活用したセンシングを手がける米ＤｉｇｉｔａｌＧｌｏｂｅ（デジタルグローブ、コロラド州）と販売代理店契約を締結した。最高３０センチメートルの解像度の衛星画像提供サービスを日本国内向けに展開する。インフラ整備や防災などの分野で衛星データの活用を促進する。ＮＴＴデータが２０１４年に提供を開始した「衛星画像付加価値ソリューション」も含めて２２年度末までに５０億円の売上高を目指す。<br>
<br>
　デジタルグローブを活用した衛星画像提供サービスでは、地上の建物や鉄塔、自動車まで判別可能な高解像度の衛星画像を提供する。衛星画像は顧客の要望に応じて撮影する「新規撮影画像」と２０００年以降に撮影された「保存記録（アーカイブ）画像」が対象。価格は１平方キロメートル当たり２０００円（消費税抜き）、年間ライセンスも可能だ。<br>
<br>
　また、ＮＴＴデータの衛星画像付加価値ソリューション「ＡＷ３Ｄ（全世界デジタル３Ｄ地図）」と同画像を組み合わせることで各種設計・シミュレーションや災害状況把握、定期観測、変化状況抽出なども実現する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>EVコンデンサーを中国で生産、電子部品メーカーの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17262</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニチコンは２０２０年度に中国工場で電気自動車（ＥＶ）向けフィルムコンデンサーの生産を始める。中国は世界最大のＥＶ市場。日系自動車メーカーなどからの現地生産の要望に応えるほか、中国系メーカーの需要も狙う。今後、中国工場に同コンデンサーの新棟も建設する方針。２５年までに同コンデンサーの生産能力を現状比３倍に引き上げる。<br>
<br>
　ニチコンは現在、ＥＶ向けに限らずフィルムコンデンサーは草津工場（滋賀県草津市）で生産しており、同コンデンサーの海外生産は初めて。中国の宿遷工場（江蘇省）にＥＶ向け同コンデンサーの生産ラインを設置する。プラスチックフィルムにアルミニウムを蒸着させたりする前工程は当面、草津工場で行い、宿遷工場が組み立てなどの後工程を担う。<br>
<br>
　草津工場はフル稼働が続いており、ニチコンは２５年までに宿遷工場内に同コンデンサー専用の新棟も建設する考え。前工程も同工場で扱えるようにし、中国での一貫生産体制を築くとともに供給能力を確保する。同社のコンデンサー事業の売上高のうち、ＥＶ向けフィルムコンデンサーの割合は約７％。将来、２０—３０％に引き上げる方針だ。<br>
<br>
　コンデンサーは電気を蓄えたり、ノイズを取り除いたりする電子部品の一つ。フィルムコンデンサーは高耐電圧などの特徴があり、電装化が進む自動車やＥＶといった車載向け需要が急増。ＥＶでは駆動用モーターのインバーター（電力変換装置）に使われる。<br>
<br>
　調査会社の富士経済（東京都中央区）によると、ＥＶの世界市場は中国のＥＶシフトがけん引し、３５年には１７年比１４・８倍の１１２５万台まで拡大する見通しだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>行政職員「同じポストを長く務めてよい人、ダメな人」
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17263</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　４月は異動の時期ということもあり、新任の挨拶や歓送迎会で忙しい社会人も多いことでしょう。私が働くのも地方の市役所ということもあり、人事異動による業務の引き継ぎから挨拶回りなどで慌ただしい年度末でした。<br>
<br>
　行政や大企業では当たり前になっている４月の人事異動ですが、それによって対応を迫られるのは異動に関わる本人たちだけでなく、取引先などの外部の関係機関にも及びます。<br>
<br>
　特に行政と仕事をしている民間企業にとっては役所の担当者の異動は一大事です。「せっかく信頼関係ができてきたのに、新任者とイチから信頼を構築しなければ、、、」とか「役所の前の担当者はうちの業界のことに詳しくコミュニケーションも取りやすかったのに、新しい担当者は全然分かってない、、、」みたいなボヤキがでるケースも多くあります。<br>
<br>
　しかしそのボヤキは民間企業だけでなく役所の異動を命じられた担当者も同様で「せっかく仕事内容にも慣れ、人間関係ができたところで異動、というのは辛い」という声も多く聞きます。ではなぜこのような一見非効率な短期間（多くは２～３年ごと）で人事異動が行われるのでしょうか？<br>
<br>
　理由として多く挙げられるのは「企業と行政の癒着の防止」と「多くの部署を経験することでの職員の成長」というものです。たしかに短期間で異動がすると癒着は起こりにくいかもしれませんし、多くの部署を経験することで視野が広がるでしょう。<br>
<br>
　しかし、その一方でもし不正行為を行う職員がいれば、異動する度にその部署で不正行為を働き、癒着が増える可能性があるわけですし、浅い経験の仕事を複数経験したところで本当に成長するのか、疑問が残ります。<br>
<br>
<h3>職員の成長とは？</h3>
<br>
　本来は住民サービスの最大化という目的のための「手段」として職員の成長があるはずなのに、職員の成長が目的として語られることにも違和感を覚えます。<br>
　<br>
　この非効率性な人事異動の原因は、役所の中には「ルールに則って正確に運用する仕事」と「効果の最大化を目指す仕事」が混在しているにもかかわらず、それらを分けること無く一緒くたにしているからです。<br>
<br>
　例えば住民票の取得や国民健康保険の手続きなどはその過程がルールとしてすべて決められています。窓口の担当者のスキルによってパフォーマンスに影響は出ません。<br>
<br>
　しかし、ふるさと納税や観光プロモーションにおいては担当者のスキルやセンス、モチベーションなどによってパフォーマンスに大きな差が出ることになります。<br>
<br>
　「ルールに則って正確に運用する仕事」については定期的な人事異動は有効です。もちろん異動したての頃は仕事の処理に時間がかかることはあっても、すぐに慣れて通常の業務フローに戻るでしょう。<br>
<br>
　本来、行政の仕事はこのような「ルールに則って正確に運用する仕事」が大前提になっています。例え、手続きが簡素化できるから、経費が抑えられるからと言ってルールから外れた業務フローをとってはいけません。<br>
<br>
　一人の職員が同じ業務を担当し続けることで不正までは行かずとも決められたルールとは違った運用がされることがあります。そこに定期異動が入ることで定期的に属人化がリセットされ、ルール通りに運用できる仕組み作りに繋がります。<br>
<br>
　しかし「効果の最大化を目指す仕事」は業界の知識や人間関係、特定のスキルなどが高いパフォーマンスのために必要です。例えばふるさと納税で高い成果をあげている自治体には、長期間ふるさと納税を担当するスペシャリストがいることが多いです。<br>
<br>
　その担当者はふるさと納税の法律関係の知識はもちろん、特産品を作る地元の事業者さんと信頼関係をしっかり構築し、商品ごとのマーケティングを把握し、リピーターになってもらうための顧客コミュンケーションを理解しています。もし担当者が定期的に異動していては、業務を理解するたびにリセットされるので、高額なふるさと納税を集めることはできないでしょう。<br>
<br>
<h3>二つの仕事を明確に分ける</h3>
<br>
　冒頭で「担当者が代わる度に仕事が振り出しに戻る」と嘆く民間企業の例を紹介しましたがが、これは役所内の「効果の最大化を目指す仕事」にもかかわらず短期で異動してしまうことで起こります。<br>
<br>
　一方、「ルール通りに正確に運用する仕事」の担当者が短期で異動しても、役所内外で業務に大きな支障は発生しません。（もし大きな支障が発生するのであれば、前の担当者はルール通りに運用してなかったわけなので問題です。）<br>
<br>
　つまり、役所の仕事パフォーマンスを上げるためには役所内に存在する「ルール通りに正確に運用する」と「効果の最大化を目指す仕事」という二つの仕事を明確に分けた上で、それぞれに人事異動を導入することが大切です。<br>
<br>
　「ルール通りに正確に運用する仕事」には定期異動を導入し、担当者の属人化によるルールの捻じ曲げを防ぎ、「効果の最大化を目指す仕事」には長いスパンで業務を担当し専門知識やノウハウを蓄積するのです。<br>
<br>
　日本全体の人口減少、少子高齢化、テクノロジーの発達などにより行政が担う仕事も日々変化します。それらに柔軟に対応しつつも、役所が決められた業務を円滑に遂行するためにも、人事異動も常に時代に合わせて変化させていくことが求められています。<br>
（文＝田鹿倫基＜日南市マーケティング専門官＞）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空飛ぶクルマ」開発最前線、電動大型 vs 小型軽量の行方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17264</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2020年代にも到来するとみられる「空の移動革命」。自動車のように手軽に乗り降りできる次世代モビリティー「空飛ぶクルマ」は、社会や産業構造を一変させ、巨大市場を生み出す可能性を秘めるだけに、スタートアップやベンチャーから大手企業まで世界中の企業が開発にしのぎを削る。既存の航空機分野でも電動化を実現する技術開発が加速。とりわけ軽量化や信頼性の実現では日本の技術優位性が発揮されるだけに成長産業としての期待は大きい。ジェット機誕生以来のパラダイムシフトが起こりつつある空の世界の最前線に迫る。<br>
<br>
<h3>「巨体」に驚きの声</h3>
<br>
　2019年1月。米ラスベガスで開催された世界最大の技術見本市「CES」。かつては家電の新製品発表の場だったが、ここ数年は様相は一変。とりわけ自動車関連の出展が相次ぐ。前回2018年のCESでは、独ボロコプターの電動垂直離着陸機（eVTOL）の浮上デモが注目を集めたが、今回、来場者が一様に足を止めたのが実物大の電動航空機「Bell Nexus（ベルネクサス）」。パイロットを含め最大5人が搭乗できるこの機体を製造したのは、米軍輸送機「オスプレイ」などを手がける米ベル・ヘリコプター・テキストロン。<br>
<br>
　同社は重い荷物を輸送できる物流向け開発も進めており、日本では宅配便大手のヤマトホールディングスとは「空飛ぶ宅配便」構想がある。<br>
<br>
　「空飛ぶクルマ」と呼ばれる次世代モビリティーをめぐる開発競争は激しさを増している。世界的な企業が航空機や自動車といった業種の垣根を越えて覇権争いにしのぎを削る。ドイツ・アウディと欧州エアバス、イタリアのイタルデザインは、空飛ぶクルマ「Pop.Up.next」プロジェクトを始動。米ボーイングは2019年1月に垂直離発着型の電動有人飛行機の初飛行に成功したと発表した。<br>
<br>
　デロイトトーマツコンサルティングによると、空飛ぶクルマの潜在需要は大きく今後、移動の4割程度が空になると予想されるだけに、離発着設備の整備や運用を支援するサービスといった新たな産業やビジネスが生まれることが見込まれる。<br>
<br>
　人間の根源的な欲求である「移動の自由」。これを実現する世界的なうねりを前に、日本も新たな一歩を踏み出そうとしている。<br>
<br>
<h3>官主導の環境整備、好機生かせ</h3>
<br>
<b>【デロイトトーマツコンサルティング　高橋祐児シニアコンサルタントに聞く】</b><br>
<br>
　飛行する自動車の構想自体は昔からありましたが、滑走が必要で実質的に航空機と同様のものでした。垂直離陸など実現可能性が高く、かつ社会的インパクトも大きい次世代モビリティーとして日本で検討が本格化した「空飛ぶクルマ」元年は2017年と言えるでしょう。<br>
<br>
　世界的には大企業からスタートアップまで業界の垣根を越えた開発競争が加速していますが、まだまだコンセプト先行の面は否めない。今後は、技術的にも社会受容性の観点からも「現実的な解」を見出しながら開発が本格化する局面に入ると予測しています。<br>
<br>
　現実路線の一例が米ベル・ヘリコプターの「Bell Nexus」です。空飛ぶクルマを手がける多くのスタートアップが小型軽量の機体を開発するなか、あえて大型仕様にこだわるのは、安全性や静音性、航続時間の確保を目指したからでしょう。<br>
<br>
　一足飛びに電動で垂直離着陸、かつ無人操縦といった理想の機体の実現を目指すのではなく、まずはハイブリット、有人からスタートするのは現実的な戦略だからです。<br>
<br>
　それは機体開発のみならず、社会受容性の観点でも共通しています。特に日本では「空の移動が当たり前」という感覚が市民に醸成されるまでに、高いハードルを乗り越えなければならない。そのためにはプライベートジェットやヘリコプターによるライドシェアのような新たなビジネスやライフスタイルの浸透が足がかりになるかもしれません。<br>
<br>
　一方でいまの日本で気になるのは事業化に対する民間の取り組み姿勢です。海外では技術開発を積極的に進めると同時に、民間主導で規制当局などを巻き込みながらルールづくりを急いでいる。<br>
<br>
　他方、日本においては一部企業が機体開発を進めたり、海外企業と組んで国内での実用化に向けたアクションに踏み出すといった動きがみられますが、多くはまだ慎重姿勢です。<br>
<br>
　政府は空飛ぶクルマ実現へ向けたロードマップを策定し、複数の自治体は実証の場を提供する意向を表明しています。このように官主導で環境整備は進む国は世界的にも珍しい。<br>
<br>
　海外のアプローチとは異なりますが、こうした好機を捉え、多くの企業が一歩踏みだし、ユースケースを策定したり、ビジネスモデルをいち早く構築するといった動きが広がることを期待したいですね。（談）　<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp28UHKk_5cb34ca95a958.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">高橋祐児シニアコンサルタント</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>